<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 9 日星期一 13:02:06 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>分析人士称，中国可能利用稀土来报复美国</title><description>新德里——分析人士称，中国正在夺取对包括稀土在内的关键矿产的控制权，这些矿产用于制造电动汽车、电池以及一系列民用和军用电子产品。据多份报道称，近几个月来，中国企业加大了从缅甸、越南、摩洛哥和刚果等地采购矿物的力度。分析人士称，中国寻求更大份额的关键矿产意义重大，因为如果华盛顿决定大幅提高对中国商品的关税，正如当选总统唐纳德·特朗普所说的那样，中国预计将利用这些矿产作为对美国的报复工具谁接受了美国之音的采访。宾夕法尼亚州巴克内尔大学政治学家朱志群在接受美国之音电子邮件采访时表示：“如果关税战升级，稀土是中国用来报复特朗普政府的有力工具。”中国商务部最近宣布对向美国出口几种稀土矿物实施更严格的控制。12月初，中国禁止向美国出口具有广泛军事用途的关键矿物镓、锗和锑，扩大限制北京开始滚动2023 年。“这只是第一步，也是对华盛顿即将上任的政府的警告。然而，谈判的大门仍然敞开，以避免加剧关税战，”朱说。德国汽车研究中心主任比阿特丽克斯·凯姆 (Beatrix Keim) 表示：“中国控制着绝大多数用于制造电池的稀土和锂精炼能力。中国需要这些矿物来满足其不断扩大的新能源汽车（NEV）行业的需求。” “与此同时，中国正在投资与几个提供这些资源的国家的关系，”她补充道。德国政府运营的研究机构 Now-Gmbh 表示，中国拥有世界 36% 的稀土储量，但控制着不同国家矿山的全球供应量的 70%。报告称，中国还控制着77%的稀土精炼能力。康奈尔大学新兴市场研究所所长卢尔德·卡萨诺瓦在一封电子邮件中对美国之音表示：“越南、俄罗斯和巴西等其他一些稀土[矿物]来源地可以被视为中国的盟友。”  据美国地质调查局估计，美国拥有大量稀土资源，达 180 万吨，此外还可以从资源量高得多的印度和澳大利亚采购。总部位于伦敦的矿产研究和定价公司 Benchmark Mineral Intelligence 表示，中国公司还控制着刚果民主共和国大部分生产钴的矿山，钴是电动汽车电池和其他电子产品的重要组成部分。根据位于美国马里兰州的国际股东服务公司 (ISS) 的数据，刚果占全球钴供应量的 70%。缅甸之争 中国正在利用缅甸军政府和叛乱组织之间的冲突扩大其在该国稀土矿区的影响力。缅甸生产多种稀土矿物，其中包括重稀土元素，这对于所谓的“清洁能源”技术至关重要。   反叛组织克钦独立军（KIA）已经控制了位于缅甸与中国边境的缅甸城镇干白提（Kanpaikti）。 Kanpaikti 拥有丰富的稀土矿产资源。新德里观察家研究基金会副研究员斯里帕纳·巴纳吉对美国之音表示，这意味着中国可能成为唯一买家，从反叛组织而不是执政的军政府购买这些矿产。她说，中国官员长期以来一直与叛乱组织进行谈判。巴纳吉表示：“中国将通过与新当权者……克钦独立军（KIA）直接谈判来维持其供应主导地位。” “这可能会为中国提供更优惠的条件，因为起亚汽车可能会优先考虑从可靠买家那里获得收入。”巴纳吉表示，另一方面，叛军和军政府之间持续的冲突导致供应中断，以及镝和铽等一些稀土材料的价格大幅上涨。巴克内尔的朱说：“中国就继续采矿和不间断地从缅甸购买稀土的问题向叛乱分子伸出援手，这并不奇怪。”习近平访问摩洛哥 中国国家主席习近平上个月访问了摩洛哥，中国企业加大了对电动汽车电池制造的投资。中国国轩高科已投入 13 亿美元在拉巴特附近建设非洲首个电动汽车电池“超级工厂”，另外两家中国公司正在生产电池组件。汽车研究中心的凯姆表示：“我认为中国正计划在摩洛哥生产汽车，然后销往不远的欧洲。” “这样，中国企业就可以规避欧洲国家的高关税。” 10月，欧盟对中国制造的各类电动汽车征收17%至35.3%不等的高额关税。欧盟为这一决定辩护称，中国为其电动汽车制造商提供补贴，使他们能够以极低的价格在欧洲销售。中国对世界贸易组织的决定提出质疑，导致北京和欧盟之间的贸易紧张局势加剧。康奈尔大学的卡萨诺瓦表示：“欧洲电动汽车制造商无法与中国公司竞争。” “欧盟希望保护自己的公司，例如德国大众、梅赛德斯、宝马、法国雷诺或意大利 Stellantis（前菲亚特）。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-may-use-rare-earth-to-retaliate-against-us-say-analysts/7892877.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-may-use-rare-earth-to-retaliate-against-us-say-analysts/7892877.html</guid><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 12:51:18 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（赛巴尔·达斯古普塔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5bd37a6f-77c2-4830-98d7-7df1e1a049b4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着军队清洗的进行，中国国防部长再次露面</title><description>台湾台北——在媒体报道称中国国防部长董军正在接受纪律调查后，他再次公开露面。分析人士表示，虽然董的再次出现表明他在政治上是安全的，但这并不意味着中国将停止对军队的反腐败清洗。董上周四在上海出席了关于几内亚湾安全局势的安全论坛。这是他上个月在老挝参加与东南亚国家和美国同行的会议后首次公开露面。据中国官方媒体新华社报道，论坛期间，董会见了来自18个非洲国家的代表团团长，并表示中国愿意加强与地区国家的海上合作，帮助维护几内亚湾安全。在上周重新露面之前，英国《金融时报》11月26日援引未透露姓名的现任和前任美国官员的话说，董正面临反腐败相关调查。中国国防部在11月28日的例行记者会上驳斥了这一报道，称其“纯属捏造”，是别有用心的造谣者散布的。然而，国防部11月28日宣布对另一名官员苗华海军上将进行停职和纪律调查，仍然引发人们对董的命运的质疑。分析人士称，董于 12 月 5 日再次露面表明他“目前在政治上是安全的”。淡江中国军事问题专家林英宇表示：“中国政府希望表明董仍然安全，尽管中国军队高层发生了一些变化，但中国领导层仍然保持着一定程度的控制。”台湾大学。林接受了美国之音的电话采访。然而，澳大利亚国立大学政治学家宋文蒂表示，目前还不清楚董与苗的个人关系是否会影响他以后的生活。 “苗华作为（中央军委）政治工作负责人的角色在一定程度上类似于中国军队的首席人力资源官，这意味着几乎任何在过去七年中职业生涯快速发展的官员都必须拥有苗华的角色。批准印章，”他在书面答复中告诉美国之音。他说，董和苗之间的个人关系“在政治清洗中可能是一件大事，但也可能没什么大不了的”。反腐败运动愈演愈烈 自2012年中国国家主席习近平上台以来，他对中国人民解放军开展了一场全面的反腐败运动。过去一年，该活动愈演愈烈。对苗的调查是最新的一起案件。至少九名解放军将军和几名国防工业高管因腐败相关指控被免职于中国国家立法机构。 6月，董的两位前任、前国防部长李尚福和魏凤和因涉嫌腐败被免职并开除党籍。专家表示，对中国海军上将苗苗的调查表明，腐败问题在军队不同部门是多么普遍和根深蒂固。 “中国海军此前在2020年饱受腐败困扰，导致多名海军指挥员被免职。自去年以来，中国军队的火箭军成为中国当局反腐运动的重点。”台北国防安全研究院军事专家苏子云说。 12月4日，中国国家主席习近平在视察解放军信息保障部队时要求军队“正风肃纪反腐败”，强调中国军队“必须忠诚纯洁可靠”。澳大利亚国立大学的宋表示，对苗的调查可能会引发“中国军队内部新一轮的清洗”。他对美国之音表示：“由于苗基本上是解放军的人力资源负责人，许多[解放军]任命的人都需要得到他的青睐，这会带来什么样的纠葛，留下了很大的想象空间。”对战争和士气的影响 专家表示，虽然中国当局有正当理由根除军队中猖獗的腐败现象，但习近平却利用反腐败运动来维持他对解放军的控制。 “习近平利用反腐败运动来加强对中国军队的控制，在这种‘恐怖统治’下，军队很难挑战他的权威，”淡江大学的林对美国之音说。苏子云说，除了保持对军队的控制之外，习近平还利用反腐败运动清除中共内部其他派别的军事指挥官。他补充说，这种恶性循环可能会对军队的士气产生负面影响。宋说，高层人员的不断调整也将影响军队的运作和长期规划。他对美国之音表示，军队清洗“将不可避免地导致人员重组，从而减缓（中国军队）部队建设和作战的长期规划”。由于习近平敦促军队反腐败，并利用腐败来控制军队，林说，北京对解放军的反腐败行动可能会在2025年继续下去。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-defense-minister-reappears-as-military-purge-marches-on-/7892681.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-defense-minister-reappears-as-military-purge-marches-on-/7892681.html</guid><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 11:13:37 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fdcb5a06-53a7-4c06-beba-d72d458dfab5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> TikTok 要求联邦上诉法院禁止执行潜在禁令，直至最高法院审查</title><description>TikTok 周一要求联邦上诉法院禁止拜登政府执行一项可能导致对该流行平台实施禁令的法律，直到最高法院审查其对雕像的挑战。上周，同一法院的三名法官组成的陪审团站在政府一边，并裁定该法律要求 TikTok 从其中国母公司撤资，否则最快下个月将面临禁令。宪法。如果该法律不被推翻，TikTok 及其母公司字节跳动（也是该案的原告）都声称，这款流行应用程序将在 2025 年 1 月 19 日之前关闭。TikTok 拥有超过 1.7 亿美国用户。两家公司的律师在周一的法律文件中写道：“在此之前，最高法院作为唯一对此诉讼拥有上诉管辖权的法院，应该有机会决定是否审查这一极其重要的案件。”目前尚不清楚最高法院是否会受理此案。当选总统唐纳德·特朗普上次入主白宫时曾试图禁止 TikTok，他表示现在反对此类行动。两家公司在法律文件中指出了政治现实，称禁令将提供“适度的延迟”，这将使“即将上任的政府有时间确定其立场——这可能会引发迫在眉睫的伤害和最高权力机构的需要”。法庭审查。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/tiktok-asks-federal-appeals-court-to-bar-enforcement-of-pottial-ban-until-supreme-court-review-/7892664.html<guid> https://www.voanews.com/a/tiktok-asks-federal-appeals-court-to-bar-enforcement-of-pottial-ban-until-supreme-court-review-/7892664.html</guid><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 10:51:58 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/42c5b9e5-0e1e-4c79-ba9a-1514faa8fd73_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国对英伟达发起反垄断调查</title><description>北京——中国周一表示，已对美国芯片制造商英伟达(Nvidia)涉嫌违反中国反垄断法展开调查，此举可能被视为对华盛顿最近芯片限制措施的报复行动。  国家市场监管总局 (SAMR) 表示，根据监管机构 2020 年有条件批准该交易的条款，英伟达还涉嫌违反其在收购 Mellanox Technologies Ltd 时做出的承诺。它没有详细说明英伟达可能如何违反中国的反垄断法。  英伟达没有立即回应置评请求。中国监管机构发布公告后，该公司股价在盘前交易中下跌 2.2%。  此次调查是在美国上周对中国半导体行业发起三年来的第三次打击行动之后进行的，华盛顿限制了对包括芯片设备制造商在内的 140 家公司的出口。英伟达享受着中国蓬勃发展的需求，尽管过去一年美国阻止中国获取世界上最先进芯片的努力削弱了这种需求。在美国限制之前，英伟达以超过 90% 的份额主导着中国的 AI 芯片市场。然而，它目前面临着来自国内竞争对手日益激烈的竞争，其中最主要的是华为。 2019 年，当这家美国公司出价 69 亿美元收购以色列芯片设计公司 Mellanox Technologies 时，人们担心中国可能会因中美贸易摩擦而阻止该交易。  然而，北京后来于 2020 年批准了该交易，对英伟达和合并后实体的中国业务提出了多项条件，包括禁止强制产品捆绑、不合理的交易条款、购买限制以及对单独购买产品的客户的歧视性待遇。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-launches-anti-monopoly-probe-into-nvidia-/7892526.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-launches-anti-monopoly-probe-into-nvidia-/7892526.html</guid><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 09:09:19 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>经济</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0616-08db8965d0ef_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾称中国已在预期演习前派遣海军舰艇进入附近海域</title><description>北京——中国军方似乎正在为广泛期待的演习做准备，以应对台湾总统最近访问夏威夷和关岛的情况。台湾国防部周一表示，发现中国海军和海岸警卫队船只进入台湾海峡和西太平洋，并称中国截至周三一直限制其东南沿海空域。中方没有立即证实这一消息。台湾国防部声明称，已成立应急中心并开展战备演习。它没有说明这些演习的内容。中国政府表示，台湾是其领土的一部分，并反对美国向这个自治岛屿提供支持和军售。台湾总统赖清德在周五结束的为期一周的太平洋之行中途经夏威夷和关岛。中国坚持认为台湾是一个省份，不应该有自己的总统或外交关系。当被问及台湾方面的声明时，中国外交部发言人毛宁表示：“必须指出，台湾根本不存在国防部这样的机构。”台湾是中国的一部分，台湾问题纯属中国内政，中方将坚定维护国家主权和领土完整。中国将黎智英视为分裂分子，在他五月就职和十月国庆讲话后，在台湾周围举行了大型军事演习。 2022年时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾后，台湾还举行了一次大型演习。台湾国防部声明称，中国在面向台湾的福建省附近和浙江省附近的七个区域限制了领空省份，从福建向北延伸到上海。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-says-china-has-sent-naval-ships-into-nearby-waters-ahead-of-anticipated-drills-/7892323.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-says-china-has-sent-naval-ships-into-nearby-waters-ahead-of-anticipated-drills-/7892323.html</guid><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 06:27:15 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c296c050-534d-4431-901f-ad6f9330af78_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中方敦促叙利亚有关各方确保中国公民安全</title><description>叙利亚政府在大马士革垮台后，中国政府发表声明，希望叙利亚尽快恢复稳定，同时确保中国在叙机构和人员的安全。声明称，中国政府“积极协助”愿意安全离开叙利亚的中国公民，并与留在叙利亚的中国公民保持联系，“提供安全指导”。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-china-urges-relevant-parties-in-syria-to-ensure-safety-of-chinse-citizens/7891558.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-china-urges-relevant-parties-in-syria-to-ensure-safety-of-chinse-citizens/7891558.html</guid><pubDate> Sun, 08 Dec 2024 10:11:29 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8403791e-1a6e-4668-a476-f0bab5555cc8_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>