<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 14 日星期三 22:23:48 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>菲律宾空军基地升级有望遏制中国侵略</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/philippines-air-base-upgrade-expected-to-deter-china-aggression/7743089.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-air-base-upgrade-expected-to-deter-china-aggression/7743089.html</guid><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 19:30:29 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-2f42-08dcbcb42af7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国外交部长在内战紧张局势下会见缅甸领导人</title><description>曼谷——中国最高外交官周三访问了缅甸，并会见了缅甸军政府领导人，因为邻国内战造成的日益不稳定引起了北京方面的担忧。外交部长王毅此访之前，缅甸军队在战场上遭受了强大的少数民族民兵的空前失败，特别是在与中国接壤的东北部地区。此次访问一周前，缅甸执政军事委员会主席敏昂莱大将声称外国正在向民兵提供武器、技术和其他援助。他没有透露他们的名字，但据了解，他指的是中国，长期以来，中国与边境地区的少数民族民兵组织有着密切的关系。缅甸国家电视台MRTV称，王告诉敏昂莱，中国正在认真合作，以促进缅甸的稳定与和平，并反对少数民族民兵袭击掸邦北部军队控制区。报道称，王毅与高级官员就双边关系、边境地区稳定以及合作消除网络犯罪等非法活动交换了意见。中国官方媒体援引王毅的话说，中国“反对缅甸发生动乱和战争，反对域外势力干涉缅甸内政，反对任何离间中缅、抹黑中国的行径”。报道称，王还表示希望缅甸“切实保障中方人员和项目安全”。中国政府与缅甸执政军队保持着良好的工作关系，缅甸执政军队因2021年从民选昂山素季政府手中夺取权力以及严重侵犯人权而受到许多西方国家的回避和制裁。这次接管导致了反对军事统治的武装抵抗组织，并且日益壮大。中国是缅甸最大的贸易伙伴，在矿山、石油和天然气管道以及其他基础设施方面投资了数十亿美元。它与俄罗斯一样，都是缅甸军方的主要武器供应国。但军队出人意料地未能遏制民兵的抵抗，这威胁到了保护中国利益所必需的稳定。关注缅甸的分析人士认为，中国与其执政军队、特别是敏昂莱的关系严重紧张。 “缅甸反华情绪很深，特别是在军队中，众所周知，敏昂莱怀有特别强烈的反华观点。”危机组织缅甸高级顾问理查德·霍西通过电子邮件告诉美联社。 “我认为中国并不真正关心缅甸是一个军事政权还是其他类型的政府。在北京看来，该政权的主要问题在于，它是由他们不信任和不喜欢的人领导的，以及他们所支持的人。”被视为根本上无能，”霍西说。当敏昂莱的军队在与亲民主游击队及其少数民族武装组织盟友的冲突中占据上风时，北京似乎看到力量平衡确保了足够的稳定，以维护其在缅甸的重大战略和经济利益。邻居。但10月份，一群自称“三兄弟联盟”的强大民兵组织在中国边境的东北地区对军队发起了联合攻势。若开军、缅甸民族民主联盟军和德昂民族解放军迅速占领了大片领土，包括与中国的重要边境口岸和几个主要军事基地。他们的胜利激发了反对军事统治的抵抗力量在全国范围内扩大行动。北京在一月份促成了停火，但六月份敌对行动再次爆发，联盟声称军队袭击了它并进行反击，夺取了更多领土。当缅甸民族民主联盟军最近占领了位于中国边境以南约 110 公里（70 英里）的腊戍时，危机加剧，那里设有一个具有重要战略意义的军事地区总部。美国和平研究所高级顾问普里西拉·克拉普等分析人士认为，时间对抵抗力量有利，北京将根据自身利益调整政策。 1999 年至 2002 年间担任美国驻缅甸大使馆负责人的克拉普表示：“中国将继续努力保护其在缅甸的投资和战略利益，无论何种力量组合能在这场冲突中取得成功。”说说这会是什么样子，只不过军方将不再处于领先地位。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-foreign-minister-meets-with-myanmar-leader-amid-strain-of-civil-war/7742643.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-foreign-minister-meets-with-myanmar-leader-amid-strain-of-civil-war/7742643.html</guid><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 13:12:51 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5275c9a4-39a1-407c-a1ad-5b8fa199853d_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾芯片制造商在中国威胁下在欧洲破土动工</title><description>芬兰赫尔辛基——下周，世界顶级先进计算机芯片制造商台积电 (TSMC) 预计将在德国德累斯顿开设第一家欧洲工厂，以实现台湾生产多元化并应对来自中国的威胁。台积电是最大的半导体芯片供应商，其产品广泛应用于计算机、汽车和医疗设备等领域。该公司将运营这座价值近110亿美元的工厂，并持有70%的股份。由少数投资者罗伯特·博世、英飞凌科技和恩智浦半导体组成的合资企业将被称为欧洲半导体制造公司（ESMC）。德累斯顿市长办公室向美国之音证实，奠基仪式将于8月20日举行，ESMC是德国萨克森地区有史以来最大的投资项目。  分析人士表示，北京对台湾的威胁促使台积电从这个自治岛屿实现多元化，北京认为台湾是一个分裂的省份，有一天必须与中国重新统一，必要时可以使用武力。  台积电已经在美国亚利桑那州建设一座新工厂，总投资达650亿美元，并在日本建设一座近90亿美元的工厂。意大利研究组织政治和国际法顾问安娜·丽塔·费拉拉 (Anna Rita Ferrara) 对美国之音表示：“台积电在德国和美国的投资是一项战略举措，可以让微芯片行业在中国入侵台湾的情况下保持领先地位。将生产转移到两个主要的西方国家城市（德累斯顿和菲尼克斯）将有助于保护西方 IT 行业免受危险的供应减少和可能的技术崩溃的影响。”台积电在南京拥有一家价值 30 亿美元的中国大陆工厂，自 2016 年以来一直生产不太先进的芯片。根据 Statista 的数据，台积电在全球半导体市场上拥有 61.7% 的市场份额，而排名第二的三星则拥有 11% 的市场份额。欧洲统计平台。德累斯顿工厂计划于2027年投产，月产芯片4万颗，其中包括比台湾制造更先进的12纳米汽车芯片。这家台湾芯片巨头没有立即回应美国之音关于德累斯顿工厂的开设以及面对中国的威胁而从台湾实现多元化的重要性的置评请求。   据路透社报道，台积电董事长魏忠贤今年 6 月对记者表示，该公司曾讨论过将工厂迁出台湾，但称这是不可能的，因为其 90% 的生产都在台湾进行。 “台海的不稳定确实是供应链的考虑，”他说，“但我想说，我们当然不希望发生战争。”随着中国一再威胁迫使台湾统一，欧洲和美国一直在努力吸引国内芯片生产，以减少对台湾进口的依赖。美国2022年通过《芯片法案》，投资390亿美元支持芯片公司建厂。欧盟继去年的芯片法案之后，自己也计划投资470亿美元，到2030年将欧洲芯片产量的份额提高到全球的20%。德国地区半导体行业Silicon Saxony副主任兼高级顾问Stefan Uhlig该协会对美国之音表示，“台积电之所以来到欧盟，是因为《欧盟芯片法案》，该法案的制定是为了吸引欧盟不存在的技术。”乌利格表示，欧洲三分之一的半导体来自萨克森州，“该地区被称为萨克森州硅，在欧洲和全球范围内得到认可。全球许多地方都是芯片热点，有些地方的产能较大，但就一个地方的不同芯片制造商而言，没有一个地方更大。”台湾国际战略研究中心副研究员 Enrico Cau 告诉美国之音在欧洲建厂无疑是台积电提高供应链和物流弹性的全球计划的一部分，也将有助于使整个供应链更接近需要芯片的地方。“目前尚不清楚这些新工厂将如何影响台湾。从长远来看，在某些条件下，”他说。 “例如，如果由于战争、自然灾害甚至能源短缺而导致供应链严重中断（特别是随着新的人工智能产业发展成为岛上的第二核心部门并需要更多电力），这种力量（ s) 台积电也将把最先进的制造暂时或长期地迁出台湾。” 台积电目前的用电量约占台湾所有电力的 8%。该公司占台湾 GDP 的 8% 左右。据彭博社报道，到2022年，其市值将超过8000亿美元，排名全球第九，超越特斯拉、摩根大通和沃尔玛等公司，并远超英特尔和三星等半导体同行。分析师表示，台积电的多元化生产可能会实现这一目标。欧洲价值观与安全政策中心台湾办事处主任马辛·马特乌斯·耶热夫斯基（Marcin Mateusz Jerzewski）对美国之音表示，台积电无疑增强了台湾的全球地位。他说：“作为全球领先的专用半导体代工厂，台积电体现了卓越的技术和创新，极大地增强了台湾在国际舞台上的软实力。” “然而，对台积电的日益依赖给台湾的国际地位带来了微妙的困境，因为台湾的全球形象越来越取决于这个单一实体的成功。这种过度依赖需要进行战略重新评估，以确保可持续的经济和外交接触。” Jerzewski指出，虽然台积电在台湾经济中占据很大一部分，但它主要依赖中小企业，他表示政府应该帮助中小企业投资民主国家，以加强它们的联系，并减少过度依赖的风险一个单一的法人实体。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-chipmaker-breaking-ground-in-europe-amid-china-threat/7742536.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-chipmaker-breaking-ground-in-europe-amid-china-threat/7742536.html</guid><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 12:04:55 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（李北平） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-310c-08dcbc788661_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越来越多的中国人现在把日本当作自己的家</title><description>华盛顿——42 岁的半导体工程师孙立军表示，对中国的空气质量和生活质量、儿童教育以及整体经济轨迹的担忧是他和妻子第一次开始谈论移居日本的部分原因。十年前。 2021 年，他们确实这么做了，离开了中国的生活，带着两个孩子搬到了冲绳。他对美国之音表示，以商业管理签证移居日本是“重新开始并过上另一种生活方式”的第一步。最大的居民群体孙并不孤单。他是移居日本的数十万中国公民之一，目前他们是日本最大的移民群体。日本出入国在留管理厅的数据显示，截至去年底，居住在日本的中国公民为821,838人，比2022年增加了13%。中国移民的趋势伴随着移居日本的外国人数量的广泛增加， 2023年，日本人口达到3,410,992人，创历史新高。随着人口老龄化和劳动力普遍短缺，日本一直在推行移民改革，以吸引更多外国人来到该国。从 2019 年开始，日本政府推动放宽此前禁止外国人在该国定居的资格条件。现在，申请企业管理签证和居留权的人可以绕过该国此前对特殊技能、教育和居留资格的严格标准。中国的需求 日本移民政策的变化带来了后果。就中国公民而言，新增居民推高了全国房价和房地产开发速度。万国金粮公司总裁丹尼尔·程对美国之音表示，东京的房地产开发商经常使用中国销售团队，许多中资房地产公司专注于与居住在日本或海外其他地方的中国人开展业务。东京房地产经济研究所发布的一份报告显示，东京吸引了许多中产阶级和富裕的中国移民，这使得新建中心城市公寓的平均价格比 2022 年上涨了近 40%，达到 78 万美元左右。研究所。这远高于首都大都市区的平均价格（一套公寓约 55 万美元）。 Chin JouSen 的房地产经纪公司 Yuzawa 专注于中国市场。他表示，在考虑在日本购买房产时，中国的富人主要注重投资的保值，而中产阶级家庭则寻求多种选择，以最大限度地降低生活成本。程说，日本稳定的政治环境、良好的医疗和社会保障以及财产所有权是对中国人的主要吸引力。相比之下，在中国，个人可能不拥有土地。为香港人提供移民服务的InterDots公司的顾问沃特·李(Water Lee)告诉美国之音，考虑到近年来这座港口城市政治环境的变化，香港人也在移居日本的人群之列。融入日本 尽管受到新外国居民激增、日本首都住房成本上涨以及东京和北京之间地缘政治竞争的影响，中国移民表示，日本公众对移民的态度是积极的。 Chin JouSen 最近在日本创办了他的房地产公司。他说，融入日本社会是移民能做的最重要的事情。 Chin 说，根据他的经验，日本人很友好，也很包容。然而，虽然大多数日本人对外国人很友好，但来自台湾的东京芳香疗法企业主米歇尔·高桥 (Michelle Takahashi) 告诉美国之音，移民有时会感受到他们所受到的待遇存在细微差别。 “日本人对服务工作的思考有时会让外国人觉得他们受到特殊或区别对待。这对于不会说日语的外国人来说可能是一个挑战，”她说。日本政府为新移民提供专家帮助他们适应新的语言和文化。矶崎和彦于 2017 年创立了 Beru Corporation。该公司投资、翻新闲置的空置房屋，然后以低价出租给弱势群体。他充分欢迎外资特别是中国资本涌入日本。 “土地和房价的上涨对经济有积极影响，外资有助于推高地价，”他说。 “随着日本人口持续减少，国内收入下降，从经济角度来看，更有效地协助海外资本和人员进入日本是有意义的。”他表示，未来希望从事帮助外国人在日本购买房产的业务，主要通过教育和支持服务，减少外国人在日本买房的障碍。更慢、更幸福的生活 对于孙和他的家人来说，他们已经定居在冲绳岛，这是日本主岛以南人口稀少的岛屿。孙说，他喜欢那里的气候、慢节奏的生活以及他在那里找到的国际主义精神。在转型为物业管理之前，孙曾经营过一家投币式洗衣店。他的两个女儿正在学校学习日语。 “移民到日本后，我的生活质量和家庭的整体幸福感显着提高，”孙说。美国之音的凯瑟琳·迈克尔森为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/forming-number-of-chinese-now-call-japan-home/7742331.html<guid> https://www.voanews.com/a/forming-number-of-chinese-now-call-japan-home/7742331.html</guid><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 10:21:00 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Ryan Shih） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-cba9-08dcbc6708b5_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国最新的大片对零工经济进行了罕见的严厉审视</title><description>上海/北京——今年夏天在中国影院上映的最大电影之一解决了几个最大的经济痛点：不确定的就业市场、向下流动以及数百万人打零工的艰苦生活。 《逆流而上》讲述了一位中年程序员的故事，他被解雇了，因为年龄而被排除在白领工作之外，并被迫进入危险的送餐零工经济，试图维持家庭的生计。 《逆流而上》由以喜剧角色闻名的徐峥执导并主演，讲述了低收入的摩托车司机为美团领导的中国流行的按需食品平台运送包裹的最后一英里。据电影票务平台猫眼称，截至周二，已有近 500 万人观看了该片。这部电影在周五上映时领跑中国票房，上映之际正值通货紧缩经济的不确定性和送货司机的现实生活压力都成为人们普遍关注的问题。它对经济问题的关注与多年来中国大片的典型类型形成鲜明对比，这些类型通常是战争片、历史剧或爱情片。至少有 1000 万送货司机为美团及其最大竞争对手阿里巴巴旗下的饿了么工作。司机们抱怨工作时间长，每次送货的费用通常不到 1 美元。在《逆流而上》中，司机和平台之间的竞争被描述为无情的，没有时间休息，并激励人们在长达 14 小时或更长时间的日子里走危险的捷径。香港一家营销咨询公司的创始人阿什利·杜达雷诺克(Ashley Dudarenok)表示，“这是对当今许多中国人心理的相当现实的描述。”他表示，当前的消极情绪与十年前形成鲜明对比。 “人们有一种强烈的基本信念，即明天会比今天更好，经济会更好，机会会更好，”杜达雷诺克说，他撰写了有关中国商业和消费趋势的书籍。 “今天，这种信念已不复存在。”虽然“上游”司机工作的公司从未被明确标识，但他们戴着淡黄色头盔和制服，与美团的品牌非常相似。美团发言人表示，该公司没有参与这部电影，并且在接受路透社询问时，没有对其对行业的描述发表评论。 《逆流而上》背后的17家制作公司中，有阿里巴巴的一家电影子公司。穿着阿里巴巴饿了么服务的浅蓝色制服的司机出现在电影中，但不在主要行动范围内，而且他们所在的公司也没有明确指出他们的身份。阿里巴巴没有立即发表评论。碰撞和冲突 徐饰演的高志磊和另外两名司机在竞相避免延迟交货处罚并跟上通过手机传输的应用程序的机器人订单时被车辆撞倒。高很难理解自己地位的丧失。他试图从正门进入商场时被保安拦住，他抗议说直到最近他还在那里购物。 “那是以前的事了，”警卫指着服务入口说道。冲撞的司机和保安之间的冲突在中国的街道上很常见。周一，杭州警方表示，他们正在调查一起事件，一名司机在办公楼送货时跳过护栏，最终跪在逮捕他的保安旁边。有关他的治疗的报道在网上引起了强烈反响。徐没有立即回应通过他的制作公司提出的置评请求。他说，在首映式上，他试图通过让观众“看到送货员的一天是怎样的”来“传达希望和温暖”。一些网络评论称赞《逆流而上》解决了中国最近受到审查的电影中不常强调的社会问题。 “处理这个话题相当大胆，”一位观众在豆瓣上说道，豆瓣是一个类似于 IMDb 的中国在线电影数据库。另一位网友写道：“这表明单靠努力工作并不一定会带来更好的生活。” “避免结婚、不生孩子、不买房可能是实现这一目标的唯一途径。”其他人对美好结局不以为然，这表明高英勇地冲刺以交付足够的货物来支付逾期的抵押贷款。 “为了让电影更‘有趣’，牺牲了一些真实性，”社交媒体平台“下红书”上的一篇评论说。路透社在上海采访的送货司机表示，他们不打算付费在影院观看这部电影，但可能会在网上免费观看这部电影时进行流媒体播放。 “这不是一个普通人的行业，”一位要求匿名的林姓司机说。 “你必须与时间赛跑。有时在订单逾期前的最后一两分钟，你是在与生命赛跑。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-latest-blockbuster-casts-rare-harsh-light-on-gig-economy/7742133.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-latest-blockbuster-casts-rare-harsh-light-on-gig-economy/7742133.html</guid><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 06:08:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fb68ef8b-35eb-4b78-996e-21e8c2c856bb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>经济出现新的疲软迹象，中国官员没有喘息的机会</title><description>北京——最近一系列惨淡的指标降低了人们对 7 月份中国经济表现的预期，这对 2024 年剩余时间来说是一个不祥的迹象，并表明除了缓解世界第二大经济体的痛点之外，还需要采取更多刺激措施。由于普遍预期的疫情后复苏未能在 2023 年实现，为 19 万亿美元经济采取更多促进增长措施的呼声一直困扰着官员。不过，政府的目标是今年经济增长 5% 左右。最新数据显示下半年开局不利。周二，央行数据显示7月份新增银行贷款跌至15年来的最低点，而其他关键指标显示，由于制造商应对不温不火的国内需求，出口增长放缓，工厂活动大幅下滑。第二季度经济增长已经慢于预期，较上年同期增长 4.7%，原因是谨慎的消费者仍然不愿消费，且与主要市场的贸易关系变得更加紧张，这表明经济长期低迷的可能性越来越大。经济学人智库高级经济学家徐天辰表示，“市场共识将转向‘5%左右’增长目标的左侧，因为7月份经济放缓，而且似乎缺乏强有力的支持经济的计划。”自 3 月份以来，该公司一直将增长预测维持在 4.7%。周四，中国将发布一系列经济活动数据。接受路透调查的经济学家预计，上个月零售额同比增长2.6%，而6月份为2.0%，而工业产出增长预计将放缓，投资增长趋于平稳。官员们还将发布新房价格的最新数据，尽管采取了一系列旨在吸引购房者并遏制旷日持久的房地产危机的支持措施，但新房价格在 6 月份仍以九年来最快的速度下跌。本周的信贷数据显示，7 月份家庭贷款（主要是抵押贷款）收缩了 2,100 亿元人民币（合 293.7 亿美元），而 6 月份则增加了 5,709 亿元。人们不在中国消费的主要原因之一是，70%的家庭财富存放在房地产领域，而房地产行业长期以来一直是主要的增长动力。出口 今年为数不多的亮点之一——出口——迄今为止未能引发更广泛的经济复苏，尤其是因为在国内需求疲软的情况下，制造商不得不大幅降价以寻找海外买家。有迹象表明全球需求正在放缓。 7月份官方工厂经理调查显示，生产商收到的出口订单连续第三个月减少。 “这一切都取决于出口，”Natixis 亚太区首席经济学家艾丽西亚·加西亚·埃雷罗 (Alicia Garcia Herrero) 表示。 “出口停滞不前，（并且）我们已经看到泰国宣布进口关税，当然还有土耳其、欧洲和美国”“如果我们看到出口出现负增长，那么我认为我们需要降低对 2024 年的预测，也许到 4.2%，类似的东西。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/no-respite-for-chinese-officials-as-economy-shows-new-signs-of-weakness/7742123.html<guid> https://www.voanews.com/a/no-respite-for-chinese-officials-as-economy-shows-new-signs-of-weakness/7742123.html</guid><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 05:52:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/eaacd113-cb86-4213-a543-d34f298fbca5_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>