<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 18 日，星期六 02:57:57 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国与东盟五国举行军演</title><description>中国正在与东南亚国家联盟（东盟）五个成员国举行联合军事演习，专家称此举似乎是在北京影响力日益增强的地区展示武力形象。此次军演正值中国与周边国家围绕南海主权问题日益紧张之际。这次演习于周一开始，在中国南部的广东省举行，该省位于争议激烈的海域北岸。其中包括柬埔寨、老挝、马来西亚、泰国和越南军队。据中国国防部发布的新闻稿称，此次演习名为“阿曼友谊-2023”或“和平友谊-2023”，将于周三结束。据国防部称，参加此次演习的中方部队主要来自中国人民解放军南部战区。据国防部称，东盟参演部队包括地面部队和水面舰艇。中国官方新华社称，演习的重点是反恐和海上安全。它们在陆地和海上进行“反恐和反海盗演习”。亚利桑那州立大学雷鸟全球管理学院副教授索法尔·埃尔（Sophal Ear）对美国之音高棉语表示，这次军事演习反映了中国持续努力拥抱柬埔寨，尤其是一些东盟成员国。柬埔寨合作与和平研究所研究员林·索维表示，这次演习表明“中国是地区超级大国，并且......东盟成员国在南海问题上存在分歧”。在东盟成员国中，菲律宾、文莱以及两个参加演习的国家越南和马来西亚都对中国试图建立控制权的部分海域提出了正式声索。新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所副高级研究员哈黄合通过脸书接受美国之音越南语采访时表示，“这次演习更多的是为了宣传，而不是实质内容。”据柬埔寨国防部 11 月 11 日在 Facebook 上发布的消息，柬埔寨派遣了约 100 名士兵参加此次演习。美国之音未能联系到柬埔寨国防部发言人置评。根据 Facebook 官方帖子，泰国军队参与其中的部分原因是希望向中国学习现代国防技术，特别是网络技术。越南海军副参谋长阮越庆少将周一在广东省湛江市举行的开幕式上表示，这次演习是在一系列问题上加强军事合作的一种方式。据越南人民军新闻媒体《Quan doi nhan dan》报道，他表示：“该地区乃至全世界都面临着恐怖主义、气候变化、海盗、武装海盗等非传统安全挑战。” “这些挑战是跨国性的、复杂的，因此我们需要深化合作以有效应对这些挑战。”政府智库柬埔寨皇家科学院国际关系研究所所长金菲否认金边受到中国影响。 “对于柬埔寨来说，我认为我们仍然保持基于法治和多边主义的独立外交政策立场，”菲亚告诉美国之音高棉语。研究员林索维表示，泰国和越南能够更好地平衡与中国和美国的关系，因为它们占据了超级大国感兴趣的战略位置。他补充说，他们参加演习并不意味着这些国家正在向中国靠拢，但这确实表明他们希望发展技术专长并加强打击海盗和其他海上犯罪的区域合作。索法耳说：“说实话，柬埔寨的转变早就发生了；而越南则没有转变。他们去中国向敌人学习。他们说要亲近朋友，亲近敌人。他们选择了更接近中国，更好地学习如何击败他们。”美国之音越南语的 Le Nguyen 和泰国之音的 Wasamon Audjarint 对本报告作出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-hosts-military-exercises-with-5-asean-members/7360416.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-hosts-military-exercises-with-5-asean-members/7360416.html</guid><pubDate> Fri, 17 Nov 2023 22:14:37 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（汉·诺伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/55C8E4E1-844B-4998-9692-750F7B1E93E3_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 11 月 10 日至 17 日</title><description>中国外交官与美国议员、媒体高管接触 一名否认中国对维吾尔人进行种族灭绝指控的中国高级官员于 11 月 2 日会见了美国主要媒体公司康泰纳仕集团的高管。据康泰纳仕网站报道，中国驻纽约总领事黄屏讨论了中国市场的增长。婚介应用程序引发对汉族与维吾尔族同化的担忧新疆一家中国公司推出了一款婚介应用程序，鼓励维吾尔族女性与中国男性之间的跨民族婚姻，引发了专家们对北京为将维吾尔族同化为汉族人口而做出的更广泛努力的担忧。自由亚洲电台的报道称，该应用程序收取 15 元的费用，以提供有兴趣与中国内陆省份的人结婚的维吾尔族妇女的信息。中国驻土耳其大使馆拒绝释放新疆危重维吾尔族囚犯的请求 中国驻土耳其大使馆拒绝释放患有肝病的维吾尔族男子梅克斯穆特江·麦买提 (Mexmutjan Memet)，他因违反“中国的数字政策”而在新疆服刑 20 年。据自由亚洲电台报道，他“为少数族裔可以拥有多少个孩子”，并“为他的孩子提供宗教教育并前往土耳其”。梅梅特正在监狱医院接受治疗，但他试图前往伊斯坦布尔与家人团聚接受治疗。据《卫报》和荷兰调查新闻编辑室《Follow the Money》报道，西方公司被指控购买与中国强迫维吾尔族劳工有关的碳信用额，英国石油公司 (BP) 和 Spotify 等公司购买了与中国可能强迫维吾尔族劳工有关的碳信用额。据调查人员称，信用额来自世界上最大的碳咨询公司南极运营的巴楚碳项目。该项目声称有环境和社会效益，但与 2021 年南极已知的新疆一座生物质发电厂的强迫劳动风险有关。 巴基斯坦为面临驱逐的维吾尔家庭提供临时居留期限 巴基斯坦当局暂时延长了拉瓦尔品第维吾尔家庭的居留期限据自由亚洲电台报道，根据一项在 11 月 1 日之前驱逐约 100 名非法移民的命令，他面临着被驱逐出境的情况。缺乏适当证件的移民大多是从新疆移民到阿富汗，然后又移民到巴基斯坦的维吾尔人的后裔。延长期限尚未确定，有待议会讨论。据《每日邮报》报道，拜登的芬太尼交易引发维吾尔人的强烈抗议，维吾尔族团体批评美国总统乔·拜登在与中国的芬太尼交易中取消了对列入黑名单的法医实验室的制裁，称这是亚太经济合作论坛期间的背叛。维吾尔人权组织认为，这可能会伤害维吾尔人，而不会给美国带来好处。 一位维吾尔诗人的回忆录讲述了在新疆的高压统治下的生活，《等待在夜间被捕：一位维吾尔诗人关于中国种族灭绝的回忆录》获得了美国权威机构的认可。 《华盛顿邮报》将其列为“50 部著名非小说类作品”，《时代》杂志将其列入“2023 年 100 本必读书籍”。 2017 年离开中国前往美国的塔希尔·哈木特·伊兹吉尔 (Tahir Hamut Izgil) 在接受美国之音采访时对这些荣誉表示感谢，并强调这些荣誉有可能提高全球对维吾尔族种族灭绝的认识。值得注意的引言“当世界注意到我的故事讲述时，我的回忆录证明了维吾尔人民在中国种族灭绝带来的挑战中所表现出的韧性。” ——塔希尔·哈木特·伊兹吉尔（Tahir Hamut Izgil），维吾尔诗人，《夜间等待被捕：维吾尔诗人关于中国种族灭绝的回忆录》一书的作者。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-nov-10-17-2023-/7360408.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-nov-10-17-2023-/7360408.html</guid><pubDate> Fri, 17 Nov 2023 21:22:54 -0500</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e6a0-08dbcc559bac_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>联合国安理会成员重申捍卫韩国，中国仍反对</title><description>十七个国家重申承诺帮助保护韩国免受其北方邻国的任何袭击，这引起了中国的愤怒回应。这些国家都是联合国军司令部（UNC）的成员，这是一支维持朝鲜和韩国之间停战的多国军事力量。如果半岛爆发冲突，其成员将协调武器和部队的部署，以支持韩国。应韩国国防部的邀请，来自 17 个国家的国防部长和代表本周齐聚首尔，举行历史性会议。一些联合国军司令部成员国一直在参加美韩联合演习，但周二的会议标志着联合国军司令部自联合国军演以来，来自非洲、欧洲、中东、南北美洲和东南亚的联合国军司令部成员国首次齐聚一堂。成立已有70年历史。在会后发表的一份联合声明中，代表们宣布，他们将“团结一致，应对朝鲜半岛再次出现挑战联合国原则和大韩民国安全的敌对行动或武装袭击”。中国外交部发言人毛宁周二在北京举行的例行新闻发布会上批评了联合国军。她表示，联合国军司令部“没有法律依据”，并且“煽动半岛对抗”。亚太战略中心副主席戴维·马克斯韦尔表示，北京的说法是不准确的，因为联合国安理会第 82 至 85 号决议“仍然有效”，并且“从未被取消”。撤销了。”马克斯韦尔说：“中国关于合法性的主张是在重复朝鲜的立场，朝鲜的立场支持试图解散联合国军司令部的目标，以将美军赶出半岛，并为朝鲜提供军事和政治优势。” “中国的长期目标是将美军赶出亚洲大陆，”他补充道。在联合国安理会会议之前，朝鲜外交部通过其官方媒体朝中社发表声明，将该机构描述为“美国捏造的非法战争组织”。专家表示，本周的会议对于发出针对朝鲜的威慑信号和加强美国的防御具有重要意义。在俄罗斯、中国和朝鲜寻求改变领土现状之际，我们对台湾做出了承诺。太平洋论坛名誉主席、美国太平洋司令部司令前特别助理、美国空军上校拉尔夫·科萨表示：“联合国军司令部对于朝鲜的威慑至关重要，特别是在美国卷入台湾问题的情况下。”或南海突发事件。”他继续说道，“有人担心，在美国在其他地方陷入困境时，平壤可能想利用两岸冲突来对抗韩国，因此，其他联合国安理会成员国表明他们准备好填补任何空缺，这一点至关重要。”差距。”专家表示，联合国军司令部在韩国的运作将确保美军能够将其资源投入保卫台湾，同时又不会削弱对朝鲜的威慑力。美国总统乔·拜登一直誓言，如果中国攻击北京视为自己领土的自治岛屿，将使用包括士兵在内的美国军队保卫台湾。路透社援引一位美国官员的话说，中国国家主席习近平在周三的会议上告诉拜登，可能会使用武力来统一台湾。两人在旧金山附近的一处私人庄园会面，当时亚太经济合作组织峰会正在那里举行。朝鲜于当年 6 月袭击韩国后，于 1950 年 7 月通过了第 84 号决议，授权美国成立并领导联合国军司令部作为第一支全球集体安全部队来保卫韩国。习近平周三在旧金山举行的欢迎晚宴上发表讲话时表示，中国坚定维护以联合国为核心的国际体系，坚定维护以国际法为基础的国际秩序，坚定维护以国际法为基础的国际关系基本准则。和《联合国宪章》的原则。”美国之音要求中国外交部就其是否认为宁和习的言论相互矛盾发表评论，但没有得到回应。</description><link/> https://www.voanews.com/a/unc-members-reaffirm-defense-of-south-korea-china-remains-opposited-/7360382.html<guid> https://www.voanews.com/a/unc-members-reaffirm-defense-of-south-korea-china-remains-opposited-/7360382.html</guid><pubDate> Fri, 17 Nov 2023 20:37:18 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-c664-08dbe7d6b291_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦总理否认向乌克兰出售武器</title><description>巴基斯坦看守总理表示，巴基斯坦没有出售武器供乌克兰在与俄罗斯的战争中使用，并称有关此类销售的报道是“混乱”。安瓦尔·哈克·卡卡尔在接受美国之音独家采访时表示，巴基斯坦没有为乌克兰向美国出售武器。 “我们将调查[巴基斯坦武器]是否已流向其他地方。但是，就巴基斯坦而言，我们的武器根本没有运往乌克兰或任何其他地方，”卡卡尔说。观看：美国之音采访 巴基斯坦在线新闻平台 Soch 最近的一份调查报告建立了向两家美国公司出售巴基斯坦小型武器和弹药之间的联系，并根据公开的采购数据得出结论，这些物品已成为华盛顿乌克兰安全援助计划的一部分，最终上了战场。卡卡尔说：“我们只是在探索这整个混乱是如何造成的，以及这些混乱背后的原因是什么。”他声称他的政府已经在华盛顿“通过不同的外交渠道与有关当局”讨论了这个问题。在回答美国之音早些时候就此事提出的询问时，一位发言人通过电子邮件告诉美国之音：“我们在这方面没有任何信息可以提供给你。”巴基斯坦试图在俄罗斯对乌克兰的战争中保持中立姿态。俄罗斯入侵乌克兰当天，时任总理伊姆兰·汗访问莫斯科，这让伊斯兰堡感到尴尬，也激怒了华盛顿。阿富汗 巴基斯坦目前正在驱逐近 170 万没有证件的阿富汗人。伊斯兰堡声称阿富汗人参与了最近的几起恐怖袭击，并指责喀布尔的塔利班政府对反巴基斯坦武装分子采取的行动不足。当被问及大规模驱逐后巴基斯坦是否会更安全时，卡卡尔表示这不是反恐策略。巴基斯坦看守总理表示：“我们希望与阿富汗作为一个国家进行规范的运动互动。这是首要目标。”卡卡尔最近称塔利班政府为非法政府的言论引发了争议。卡卡尔对美国之音表示，他的用词很不幸，他的意思是事实上的政府没有得到承认。他说，政府的合法性取决于阿富汗人民。卡卡尔否认巴基斯坦曾经支持阿富汗塔利班，并驳斥了有关庇护当时的叛乱领导人的报道，称其言过其实。卡卡尔说：“每当我们下次必须选择并与全球大国一起参与地区战争时，我们都应该在做出选择之前进行更多的思考和深思熟虑。”他抱怨说，巴基斯坦被错误地归咎于20年战争的结果，而巴基斯坦却被错误地归咎于巴基斯坦。它的人力和经济牺牲没有得到承认。中国-巴基斯坦是价值约650亿美元的中巴经济走廊的所在地，该走廊是中国全球“一带一路”倡议（BRI）的旗舰项目。然而，由于北京的目标是保护“一带一路”免受风险，卡卡尔否认了巴基斯坦政治和经济不稳定以及糟糕的安全环境导致该国对中国吸引力下降的观点。 “巴基斯坦本身就是一个中型市场。因此，他们确实认为巴基斯坦是孤立的，但又与整个地区保持着联系。”在最近与其他伙伴国家一起庆祝“一带一路”倡议十周年的中国之旅中，卡卡尔对中国西北部与巴基斯坦接壤的省份新疆进行了历史性访问。他说，他在新疆期间没有看到“所谓的侵犯人权行为”，周五他在清真寺与当地官员一起进行了祈祷。国际人权监督机构指责中国在该地区通过大规模监视维吾尔族穆斯林、压制他们的宗教身份以及将约一百万人关进强迫劳动营来侵犯人权。中国认为这是西方的宣传。它将这些再教育营称为再教育中心，旨在通过帮助维吾尔人融入中国占多数的汉族文化来遏制好战行为。 “我自己在该地区的观察和经验是，他们在中国的领导下过着美妙的生活。”卡卡尔表示，由于以色列对所谓的哈马斯藏身处的袭击导致加沙数千名儿童死亡，美国及其盟国已经失去了道德权威。巴基斯坦 作为看守总理，卡卡尔的主要职责是确保巴基斯坦举行定于明年 2 月 8 日举行的自由公正的选举。这可能是一个挑战。如果拖延已久的民意调查真的举行，巴基斯坦前总理伊姆兰·汗很可能无法参加。调查显示，该国最受欢迎的领导人因腐败指控而入狱，并面临一长串案件，他声称这些案件是出于政治动机。 5月9日，支持者冲进政府和军事设施，抗议汗的领导人被捕，汗的政党面临大规模镇压，导致大规模叛逃。那些留在该党且没有入狱的人表示，他们无法参加竞选活动。卡卡尔表示：“我在这里想做的是，我们应该致力于最大程度的透明度、最大程度的公平竞争、对所有球员的承诺，即使在那之后，如果我们受到批评，我们也能接受。”当被问及如何确保可信的选举时说道。 100 多名汗的支持者因 5 月 9 日的暴力事件而被军方拘留。卡卡尔强烈反对巴基斯坦最高法院最近禁止军事法庭审判他们的决定。 “当然，他们应该在军事法庭受审。这与民主这个词没有任何关系，”卡卡尔断言。自最高法院作出裁决以来，巴基斯坦参议院通过了一项有争议的决议，要求对平民进行军事审判。一群在过去的恐怖袭击中失去亲人的公民也请求最高法院推翻其决定。卡卡尔表示，人们在政治办公室之外抗议没有问题，但那些侵犯军事财产的人应该面临军事法庭的审判。 “为什么人们会走向军事设施？”他问。 “如果他们选择这样做，每个国家和这个国家都有法律，他们就必须面对这样做的后果。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistani-pm-denies-arms-sales-to-ukraine-/7360090.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistani-pm-denies-arms-sales-to-ukraine-/7360090.html</guid><pubDate> Fri, 17 Nov 2023 20:04:48 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8771-08dbe7c5dc62_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平关于外资来华投资的讲话留下诸多疑问</title><description>中国国家主席习近平希望企业领导人知道，北京正在采取认真措施，在中国创造更加有利于商业的环境，但目前尚不清楚他的言论是否会减缓外国投资从亚洲最大经济体大范围外流的速度。周四，习近平在加利福尼亚州旧金山举行的亚太经合组织工商领导人峰会上发表书面讲话时表示，他领导的中国共产党致力于中国的“高质量”发展，并正在追求“我们敞开大门”实现这一目标。习近平表示，无论国际风云如何变化，中国打造市场化法治化国际一流营商环境的决心不会改变。 “我们为外国投资者提供平等、优质服务的政策不会改变。”习近平承诺加强对外国在华利益的保护，减少不允许外国利益投资的行业数量，并确保外国投资者在中国享受“国民”待遇，这意味着他们将享有同等权利作为中国投资者。习近平还誓言要“继续加强”知识产权保护。这位中国领导人最后承诺将采取新的“暖心”措施，让外国商人更容易前往和留在中国。经济困境 习近平讲话的背景是中国经济增长放缓，许多外国公司正在重新考虑在中国的投资。这种担忧很大程度上与严厉且不可预测的政府监管以及对外国企业高管的法律骚扰有关。今年早些时候，美国商务部长吉娜·雷蒙多在访华期间回应了许多在华企业的担忧，她表示，许多美国企业领导人告诉她，中国正变得“不适合投资”，因为环境“风险太大” ”。关键供应链日益多元化的趋势加剧了这一压力。 COVID-19大流行和中国严厉的检疫规定（一次将整个城市关闭数周，并关闭港口和工厂）使其他国家对在关键商品上过度依赖中国持谨慎态度。投资下降 经过多年对华外国直接投资的强劲增长，2022 年流入中国的外部资金大幅放缓。然后，在今年第三季度，中国国际收支中的直接投资负债（追踪这一变动的数字）与外国公司有关的资金为负 118 亿美元。这是自 1998 年开始收集数据以来，该数字首次出现负数。与此同时，该国正面临着房地产业危机——该行业在国内生产总值中所占比例过大——年轻工人的高失业率以及深受坏账困扰的银行体系。美国的行为也不利于中国的利益。自 2019 年以来，华盛顿一直奉行一项政策，将中国最大的电信公司华为排除在西方大部分地区的 5G 移动技术开发市场之外。最近，拜登政府对向中国出售先进半导体技术实施了严格限制。其声称的原因是阻止中国军方获得市场上最先进的计算机芯片，但北京方面声称这是美国遏制中国经济发展的更大努力的一部分。下一步是什么？布兰迪斯国际商学院国际金融学教授彼得·A·佩特里对美国之音表示，虽然习近平确实谈到了外国投资者最关心的一些话题，但目前还不清楚中国国家主席的讲话是否会产生多大作用。以减轻他们的后顾之忧。 “但是接下来呢？”佩特里在一封电子邮件中写道。 “美中关系的不确定性是许多美国公司撤出中国的原因，而扭转这种局面需要数年的总体积极环境。两国都必须再次证明长期投资有意义——[他们经过多年的破坏，现在]是可行的。” “这一切都无法解决中国眼前的短期经济挑战，”他说，“除非向国内投资者发出信号，表明美国关系的自由落体已经停止。”兰德公司亚太政策中心主任拉菲克·多萨尼表示，商界领袖可能对习近平在讲话中未能解决的一些问题感到沮丧。他说，具体来说，商界领袖非常关心7月份生效的《中华人民共和国外交法》和《中华人民共和国反间谍法》的适用情况。这两项法律给外国企业带来了严重的合规问题。如果中国认为制裁违反了国际法，《外交关系法》将使企业因遵守美国等其他国家对中国实施的制裁而面临被起诉的风险。 《反间谍法》赋予国家广泛的权力，要求其在中国经营的企业提供信息，并扩大了政府认定的间谍活动的定义。多萨尼对美国之音表示：“由于存在所有控制问题，新法律确实让各国企业感到不安，包括美国企业。”从积极的一面来看，多萨尼表示，习近平关于外国投资者国民待遇的讨论可能是一个好兆头。 “如果习近平说现在实际上将成为一个公平的竞争环境，那就意义重大，”他说。 “这个承诺很有趣。我们必须看看它是如何兑现的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-speech-on-foreign-investment-in-china-leaves-many-questions/7360340.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-speech-on-foreign-investment-in-china-leaves-many-questions/7360340.html</guid><pubDate> Fri, 17 Nov 2023 19:51:13 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8120-08dbe7cd482d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔诗人关于中国暴行的回忆录获得认可</title><description>塔希尔·哈木特·伊兹吉尔亲眼目睹了中国对维吾尔少数民族的镇压，并在中国西北部的自治区新疆经历了社会的变迁。他今年出版的回忆录本周受到了读者的关注，并得到了两家美国著名出版物的认可，而中国则将镇压指控描述为虚假叙述。伊兹吉尔的回忆录《夜里等待被捕：一位维吾尔诗人关于中国种族灭绝的回忆录》被《华盛顿邮报》列为“50部著名非小说类作品”之一，并被评为“2023年必读的100本书”。由《时代》杂志报道。伊兹吉尔是维吾尔族，现居美国，1969 年出生于喀什，经历了新疆现代史上最剧烈的变化。 1996年准备前往土耳其留学时，中国政府指控他“试图将非法机密材料带出境”，并被监禁三年。出院后，他得以开始从事电影制作。伊兹吉尔在他的书中描述了他认识的人失踪的情况，并描述了他所做的事情——担心自己会成为下一个。伊兹吉尔在他的书中写道：“随着情况恶化，像许多其他人一样，我花了几个小时‘清理’我的手机，就像三年前清理我的电脑一样。” “我把QQ、微信上的图片、视频、音频记录，甚至聊天记录都删除了。” 2017年，随着中国政府加大对新疆维吾尔人的镇压，伊兹吉尔和他的家人设法逃离该地区并在美国寻求庇护。中国的回应 北京方面一再否认在新疆有任何不当行为，并将种族灭绝和反人类罪指控斥为“谎言和捏造”，并声称新疆近年来取得了令人瞩目的经济增长和社会发展。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在回复美国之音询问的电子邮件中写道：“新疆各族人民都享有中国宪法和其他法律规定的权利和利益。”近年来，中国外交部和新疆政府多次举行新闻发布会，向国内外媒体介绍新疆的真实情况。但令人遗憾的是，包括美国在内的一些西方国家的少数人宁愿相信错误的叙述，也不愿意承认真相和新疆的真正进步。”对中国镇压的担忧 美国总统乔·拜登在亚太经合组织峰会期间与中国领导人习近平会面时，“对中华人民共和国侵犯人权的行为提出了担忧，包括在新疆、西藏和香港”。亚太经合组织（APEC）会议本周在旧金山举行。美国指责中国“种族灭绝和侵犯人权”，并呼吁中国“解决新疆的强迫劳动问题”。去年，联合国人权事务高级专员办事处发布了一份报告，记录了针对维吾尔人的酷刑或其他虐待以及性暴力和性别暴力的可靠证据。报告指出，这些违法行为可能构成危害人类罪。欧洲议会还于 2022 年通过了一项决议，“以最强烈的措辞谴责中华人民共和国维吾尔族社区遭受系统性镇压的残酷措施，包括大规模驱逐出境、政治灌输、家庭离散……”个人证词和伊兹吉尔对美国之音表示，“当全世界都注意到我的故事讲述时，我的回忆录证明了维吾尔人民在中国种族灭绝带来的挑战中所表现出的韧性。”他说，他正准备写另一本书，讲述他在中国监狱的第一手经历。 “我现在正在写这本书，因为现在，当我参加书籍采访和其他关于我的书的聚会时，很多读者提到我在 20 世纪 90 年代后半叶在中国监狱里的岁月在我的书中基本上没有。现在我想填补这个空白，让世界了解 20 世纪 90 年代中国的监狱生活。”伊兹吉尔表示，他的回忆录已签约被翻译成 15 种语言。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uyghur-poet-s-memoir-on-china-s-abuses-earns-recognition/7359739.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-poet-s-memoir-on-china-s-abuses-earns-recognition/7359739.html</guid><pubDate> Fri, 17 Nov 2023 14:02:11 -0500</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-aeb2-08dbe79f014d_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>