<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 27 日星期五 04:00:52 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美军：中国战斗机在南海上空接近B-52轰炸机10英尺以内</title><description>美国军方表示，一架中国战斗机在南海上空与一架飞越南海的美国 B-52 轰炸机相距不到 10 英尺，险些引发事故，这凸显了两国争夺该地区影响力之际发生事故的可能性。在夜间拦截中，沉阳J-11双引擎战斗机以“不受控制的超速逼近美国空军飞机，在B-52的下方、前方和10英尺范围内飞行，使两架飞机都处于危险之中”美国印太司令部在周四晚间发布的一份声明中表示：军方表示：“我们担心这名飞行员没有意识到他差点就造成了碰撞。”中国外交部没有立即回应置评请求，但在五月份的类似事件中，中国政府驳回了美国的投诉，并要求华盛顿停止此类飞越南海的航班。中国越来越自信地主张将南海大部分地区视为其领海，但这一立场遭到美国和其他利用这片广阔海域进行航运的国家的拒绝。中国的主张导致与南海其他国家长期存在领土争端，南海是世界上最繁忙的贸易路线之一。上周，一艘中国海警船和一艘随行船只在水道的一个有争议的浅滩上撞上了一艘菲律宾海警船和一艘军用补给船。该事件发生后，乔·拜登总统再次警告称，如果菲律宾军队、飞机或船只受到武装攻击，美国将有义务保卫其在亚洲最古老的条约盟友菲律宾。周三，他在白宫与澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞举行的新闻发布会上发表了讲话。中国回应称，美国无权干涉北京与马尼拉的争端。中国外交部发言人毛宁周四在北京举行的新闻发布会上表示：“美国对菲律宾的防务承诺不应损害中国在南海的主权和海洋权益，也不应支持菲律宾的非法主张。” 。美国及其盟国定期在南海进行海上演习，并定期派飞机飞越该地区，以强调该海域和空域是国际性的。美国军方表示，周二被歼 11 拦截时，B-52 正在“在国际空域合法地在南海进行例行行动”。拦截很常见，美国称自 2021 年秋季以来已发生 180 多起此类事件。然而，这些事件并不像周二的事件那么接近，而且由于北京和华盛顿之间的紧张关系已经很严重，如果发生碰撞，导致事态升级的可能性。美军在声明中表示，此次事件不会改变其方针。军方表示：“美国将继续在国际法允许的范围内安全、负责任地飞行、航行和运营。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-military-chinese-fighter-jet-came-within-10-feet-of-b-52-bomber-over-south-china-sea/7329306.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-military-chinese-fighter-jet-came-within-10-feet-of-b-52-bomber-over-south-china-sea/7329306.html</guid><pubDate> Fri, 27 Oct 2023 03:12:49 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-6973-08dbd6ba6433_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>被习近平边缘化的中国前总理李克强去世，享年 68 岁</title><description>中国前总理李克强周五因心脏病去世，距他卸任十年后仅十个月，在此期间他的星光黯淡了。现年 68 岁的李克强曾被视为共产党领导层的最高竞争者，但近年来却被国家主席习近平排挤，习近平加强了对权力的控制，并引导世界第二大经济体走向更加集权的方向。这位毕业于北京大学的精英经济学家被视为更加自由的市场经济的支持者，但不得不屈服于习近平对加强国家控制的偏好。据央视报道，“李克强同志连日来上海休养期间，10月26日突发心脏病，经全力抢救无效，于10月27日午夜10分在上海逝世”。 。声明称，讣告将在稍后发布。李克强在习近平领导下担任总理和中国国务院总理十年，直至今年三月卸任。 “无论国际风云如何变幻，中国将坚定不移扩大开放，”李克强在三月份的新闻发布会上最后一次公开露面时表示。 “长江黄河不会倒流”。李出生在中国东部的安徽省，这是一个贫困的农业地区，他的父亲是一名官员，文化大革命期间他被下放到田里干活。他在 2020 年表示，中国有 6 亿人的月收入低于 140 美元，引发了关于贫困和收入不平等的辩论。</description><link/> https://www.voanews.com/a/former-chinese-premier-li-keqiang-sidelined-by-xi-jinping-dies-at-68/7329232.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-chinese-premier-li-keqiang-sidelined-by-xi-jinping-dies-at-68/7329232.html</guid><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 22:40:21 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03220000-0aff-0242-6046-08dac3d05366_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>朝鲜利用与俄罗斯的关系来提升与中国的关系</title><description>分析人士称，随着这三个社会主义国家采取行动对抗美国，朝鲜领导人金正恩正在利用与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京重新进行的外交接触和军火交易来增强他在中国的地位。尽管国际社会在纽约联合国大会常规武器会议上表示反对，朝鲜周二誓言将继续与俄罗斯进行军事合作。朝鲜驻联合国代表金仁哲表示：“朝鲜将进一步发展与俄罗斯联邦和其他独立主权国家的传统友好合作关系。”朝鲜民主主义人民共和国（DPRK）是朝鲜的官方名称。在周三继续举行的联合国会议上，美国裁军谈判会议代表布鲁斯·特纳表示，美国评估认为，朝鲜向俄罗斯运送1000多个装满武器的集装箱用于其对乌克兰的战争将破坏国际安全稳定。白宫10月13日表示，朝鲜向俄罗斯运送了军事装备和弹药。白宫表示，作为回报，平壤希望获得包括战斗机、地对空导弹、装甲车和其他先进武器技术在内的军事硬件。周四，华盛顿、首尔和东京发表联合声明，谴责朝鲜向俄罗斯转让武器。据美国称，朝鲜交付的货物被认为是金正恩和普京在9月16日俄罗斯峰会上达成的武器交易的结果。此前，金正恩最后一次会见普京是在2019年。俄罗斯外交部长谢尔盖拉夫罗夫于 10 月 18 日抵达平壤。第二天，据朝鲜官方媒体朝中社报道，拉夫罗夫会见了金正恩，金正恩强调两国应“忠实”执行他在与普京峰会上达成的未具体说明的协议。据俄罗斯国家通讯社塔斯社 10 月 20 日报道，拉夫罗夫表示，莫斯科希望与平壤以及北京就美国、日本和韩国“强化”军事活动举行定期安全会谈。普京已接受金正恩的邀请访问朝鲜。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫10月11日表示，普京平壤之行的细节尚未确定。中国大使馆发言人刘鹏宇周四对美国之音韩语组表示：“就中国而言，我们将保持周边外交的连续性和稳定性，寻求更加友好的政治关系、更加牢固的经济联系、深化安全合作、更加密切的民间交往。与邻国交往，构建命运共同体。”美国之音韩国语联系朝鲜驻联合国代表团，寻求其与莫斯科关系如何影响其与北京关系的评论，但没有收到回复。曾担任奥巴马政府负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·拉塞尔 (Daniel Russel) 对美国之音韩语频道表示，金正恩正在利用他与莫斯科重新建立的关系来提升平壤与北京的关系，就像“中国正在利用其与北京的关系”一样。与俄罗斯作为对抗美国的政治工具。”现任国际安全与外交副总统的拉塞尔表示：“平壤正在向北京发出信号，表示它还有其他朋友和其他选择，可以在中朝之间权力动态非常不平衡的情况下增强自身实力。”亚洲协会政策研究所。中国的正式名称是中华人民共和国（PRC）。尽管朝鲜和俄罗斯在历史上关系密切，但在 1991 年底苏联解体以及莫斯科减少对平壤的财政支持后，两国关系变得疏远。自那时以来，北京一直是朝鲜的主要经济支持者，而平壤继续严重依赖其最大贸易伙伴中国，特别是在面临全球制裁导致其孤立的情况下提供援助。中央通讯社战略与政策分析项目特别项目主任、朝鲜领导层专家肯·高斯表示，平壤一直在寻找减少对其北方邻国依赖的方法，而莫斯科提供了一个选择。 “它正在利用俄罗斯来制衡中国，”高斯说。莫斯科正在向金正恩提供“第二个资金和物资来源，特别是他没有从中国获得的军事技术”。高斯表示，即使北京支持对朝鲜实施国际制裁，平壤也知道，同样因 2022 年入侵乌克兰而受到严厉制裁的俄罗斯将阻止任何联合国决议。中国、俄罗斯和美国是拥有否决权的联合国安理会常任理事国，这种设置阻止了美国在过去两年中多次提出的针对朝鲜发射弹道导弹的制裁提案获得通过。兰德公司高级防务分析师布鲁斯·贝内特在 9 月份发表的评论中表示，尽管朝鲜在经济上依赖中国，但它并不完全信任北京，特别是在军事支持方面。 2011 年金正恩上台后，两国外交关系恶化。中国对当时 27 岁的金正恩控制政权持谨慎态度，贝内特在 9 月份的文章中表示，当金正恩处决他的叔叔张松时，北京感到被背叛了Thaek是一位与中国关系密切的高级官员。张因叛国罪被处决。据日本广播公司 NHK 报道，他希望金正恩同父异母的兄弟金正男成为新领导人。 2017年在马来西亚被暗杀。2018年，金正恩应中国国家主席习近平的邀请访问北京，当时正与华盛顿陷入贸易争端。他们当年举行了三次会晤，随后在 2019 年举行了两次峰会。习近平的外展被视为试图追平特朗普政府期间平壤和华盛顿之间的外交突破，导致 2018 年至 2019 年举行了两次峰会和一次临时会议，但未能取得成果无核化的结果。拥有与朝鲜谈判丰富经验的前国务院官员埃文斯·里维尔表示，平壤正在与北京保持密切关系，将其作为其食品、燃料和其他援助的主要来源，同时与莫斯科一起支撑其国家安全的军事支柱。里维尔表示：“朝鲜致力于改善与俄罗斯的关系，不是为了改善与中国的关系，而是为了建立一个额外的支持支柱。” “平壤寻求机会大大改善与俄罗斯的关系，并确保莫斯科为其军事、核武器和弹道导弹计划提供额外支持。平壤的目标不是离开北京或莫斯科。相反，目标是两者都变得更加接近。”俄罗斯驻朝鲜大使亚历山大·马采戈拉 (Alexander Matsegora) 9 月 17 日在接受俄罗斯电视节目采访时表示，金正恩拒绝了莫斯科 9 月会见普京时提出的粮食援助。</description><link/> https://www.voanews.com/a/north-korea-using-ties-with-Russia-to-boost-stand-with-china/7329191.html<guid> https://www.voanews.com/a/north-korea-using-ties-with-Russia-to-boost-stand-with-china/7329191.html</guid><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 21:08:24 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d41d61b3-2b1c-4568-a56a-00f3856fd4c2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音采访：国会议员迈克·加拉格尔将美中关系描述为“僵尸接触”</title><description>在最近一系列的美中外交中，国会对华政策的主要声音警告不要向北京让步，称这只会鼓励更激进的行为。共和党众议员迈克·加拉格尔在接受美国之音普通话组采访时表示，在本周与中国外交部长王毅的会晤中，拜登政府应重点关注台湾防御、毒品前体贩运和人权问题。加拉格尔是众议院中美战略竞争特别委员会主席。为了简洁明了，他的言论已被编辑。美国之音：中国外交部长王毅本周正在华盛顿访问。您希望政府在会议中提出哪些最重要的主题？麦克·加拉格尔众议员：嗯，我认为最重要的话题是两岸威慑。习近平似乎正在为台湾战争做好准备。他一再表示，如果有必要，他想用武力夺取台湾，这是我们需要阻止的。我们需要阻止他这样做。美国和中国之间的冲突将付出极其高昂的代价。这不是我们想要的，但我们更需要发出强烈信息，即不会容忍对台湾日益加剧的侵略。我们将帮助台湾保卫自己。我们将采取一切必要措施来捍卫我们自己在印太地区的利益。除此之外，我希望政府敦促中国共产党在打击芬太尼前体生产方面采取更积极的行动。芬太尼正在美国南部边境泛滥，导致数万名美国人死亡。最终，它可以追溯到中国。这是不可接受的。最后，我希望我们不要忽视人权问题，无论是新疆正在进行的种族灭绝，还是全球范围内发生的经济胁迫，无论是对香港人的持续镇压，都有重要的问题。政府需要在这些会议上提出的人权问题。美国之音：我们看到中美之间的高层官方沟通越来越多。您认为这是否预示着美中关系将走上一条更顺畅、或许更务实的道路？加拉格尔：我不这么认为。我认为政府正试图恢复外交和经济接触，以期降温，但我认为事实恰恰相反。似乎我们越是急于或竭尽全力与习近平或其他一些中共高层成员坐在一起，中共就会变得越咄咄逼人，我们就会搁置或推迟关键的防御行动，无论是终止许可我们为华为等中国公司提供豁免，或者提供间谍气球事件的透明度，或者实际调查新冠病毒的起源。我们之所以推迟这些行动，是因为担心得罪中国共产党，希望他们能做出同样的回报。但他们从来不这样做。他们继续侵入高层官方电子邮件。他们继续破坏我们的电网、基础设施和网络空间。他们继续威胁台湾，所有这些都是不可接受的。因此，我担心这种接触政策，我称之为“僵尸接触”，实际上会产生相反的效果。这实际上会让中共变得更加咄咄逼人，我们将失去开始防御中共侵略的时间。美国之音：鉴于目前以色列的冲突和乌克兰持续的战争，这将如何影响美国关注中国或印太地区以及中共构成的威胁的能力？加拉格尔：嗯，这应该给西方敲响警钟。我们似乎越来越有一个专制权力轴心，这些权力轴心反对我们和我们盟友的利益。中国是这一伙伴关系的主导者。弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 是初级合伙人。但与伊朗的合作越来越多。这些是凶残的独裁政权，正在威胁我们的盟友。普京显然入侵了乌克兰。哈马斯现在袭击了以色列，杀死了 30 多名美国人，如果没有伊朗长期的财政和培训支持，哈马斯不可能做到这一点。所以这应该是一个警钟。我不相信那些说这是资源之间非此即彼的选择的人，你知道，欧洲的资源、中东的资源或印度太平洋的资源。这应该是我们振兴和重建我们长期忽视的国防工业基础的一个机会，使其再次成为民主和威慑的武器库。如果不出意外的话，那就是吸取乌克兰威慑失败的教训，并确保这些失败不会在印太地区重演。在我看来，主要的教训是硬实力，美国的硬实力为我们提供了阻止极权主义侵略的最佳机会，如果我们现在不向太平洋地区派遣硬实力，在为时已晚之前，我们可能会看到解放军入侵台湾，有可能使乌克兰和以色列正在进行的战争相比起来显得胆怯。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-interview-congressman-mike-gallagher-describes-us-china-relations-as-zombie-engagement-/7328757.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-interview-congressman-mike-gallagher-describes-us-china-relations-as-zombie-engagement-/7328757.html</guid><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 18:20:14 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（李一华） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ff8c-08dbd670e1a7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国将有史以来最年轻的宇航员送上太空，寻求将宇航员送上月球</title><description>中国周四将有史以来最年轻的宇航员送入轨道空间站，力求在 2030 年之前将宇航员送上月球。神舟十七号飞船从位于中国西北部戈壁沙漠边缘的酒泉卫星发射中心升空。长征二号F火箭于上午11时14分（格林威治标准时间0314）据中国载人航天工程局透露，三名宇航员的平均年龄是自空间站建设任务发射以来最年轻的，国家广播电台中央电视台早些时候报道。据官方媒体《中国日报》报道，他们的平均年龄为 38 岁。在与美国争夺外太空新里程碑的竞争中，北京正在寻求在本世纪末将宇航员送上月球的计划。这反映出世界两大经济体在科技、军事和外交领域争夺影响力的竞争。这三人——唐洪波、唐胜杰和蒋新林——将取代已经在空间站呆了六个月的工作人员。唐是一位退伍军人，曾在 2021 年领导了为期三个月的太空任务。该机构表示，新机组人员将在执行任务期间进行空间医学、空间技术和其他领域的实验，并将帮助安装和维护空间站内外的设备。周三，该机构还宣布计划发射一架新望远镜来探测宇宙深处。中央电视台表示，该望远镜将能够对天空进行勘测和测绘，但没有给出安装的时间表。中国对恒星和行星运动的研究已有数千年历史，而在现代，它已成为太空探索和科学领域的领导者。在被排除在国际空间站之外之后，它建立了自己的空间站，这主要是由于美国担心执政的共产党的军事部门人民解放军对该计划的控制。 2003年，中国首次载人航天飞行，成为继前苏联、美国之后第三个利用本国资源将载人送入太空的国家。据信，美国的支出、供应链和能力使其相对于中国具有显着优势，至少目前如此。然而，中国在一些地区取得了突破，几十年来首次从月球表面带回样本，并将月球车降落在月球背面探索较少的地区。与此同时，美国计划在 SpaceX 和 Blue Origin 等私营企业的帮助下，在 2025 年底前将宇航员送回月球表面，作为载人任务的新承诺的一部分。除了探月计划外，两国还分别在火星上着陆了月球车，中国也计划效仿美国在小行星上着陆航天器。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-sends-youngest-ever-crew-to-space-as-it-seeks-to-put-astronauts-on-moo/7328094.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-sends-youngest-ever-crew-to-space-as-it-seeks-to-put-astronauts-on-moo/7328094.html</guid><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 10:58:13 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-92a0-08dbd633b05c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国最高外交官表示，中美需要“全面”对话</title><description>中国外交部长王毅周四抵达华盛顿，与美国高级官员就双边和地区安全问题举行会晤，随后中美领导人下个月可能举行会晤。当天早些时候的会议结束后，美国国务卿安东尼·布林肯将在国务院接待王毅，共进工作晚宴。白宫国家安全顾问杰克·沙利文将于周五在白宫附近的布莱尔宫与他举行会谈。就在周四下午与布林肯进行两个小时的会晤之前，王告诉记者，“中美之间需要进行“深入、全面”的对话，这样才能减少误解，“回到健康发展的轨道”。 ，稳定可持续发展。”他说：“在中美关系中，时不时会出现一些刺耳的声音。”他补充说，“什么是对、什么是错，并不取决于谁的手臂最有力、声音更大。”就在他发表上述言论的前一天，美国总统乔·拜登表示，中国推动的全球基础设施建设（即“一带一路”倡议）已使其合作伙伴“死在绞索中”。 6月19日，布林肯在北京与中国国家主席习近平进行了35分钟的会面，以稳定紧张的双边关系。美国总统乔·拜登预计将于周五与王毅会面。国家安全委员会发言人艾德丽安·沃森在一份声明中表示：“这次会议符合双方维持这一战略沟通渠道的承诺，这是负责任地管理两国关系的持续努力的一部分。”拜登政府的高级官员预见了一系列问题，包括以色列与哈马斯的战争、俄罗斯对乌克兰的战争、芬太尼危机、台湾以及最近在南海发生的船只相撞事件。与此同时，国会批评人士敦促中国释放被错误拘留的美国公民，并谴责中国在南海的军事行为。众议院外交事务部表示：“在与王毅的会晤中，拜登政府不应轻信虚假承诺，而应要求提供成果，例如释放在中国被扣为人质的美国人、停止芬太尼前体的出口以及停止在印太地区的军事扩张主义”委员会主席迈克尔·麦考尔和印度太平洋小组委员会主席金英在一份声明中表示。负责人质事务的总统特使罗杰·卡斯滕斯（Roger Carstens）是与王在较小规模的会议上会面的美国官员之一。周四，国务院发言人马修·米勒对美国之音表示，与中国官员会面的美国官员将继续对被中国错误拘留的美国人的命运表示担忧。米勒在新闻发布会上说：“我可以向你们保证，我们正在幕后努力确保他们尽快获释。”倡导释放政治犯和宗教犯的旧金山人道主义组织对话基金会去年7月对美国之音表示，估计有多达200名美国人在中国被任意拘留，其中多达30人被非法出境禁令。台湾 美国警告中国不要在台湾海峡进行军事升级。几个月来，中国军方一直在台湾周边加强活动，直至 2024 年 1 月这个自治民主国家举行总统选举。富士康是一家总部位于新北市、以生产苹果 iPhone 闻名的财富 500 强公司，最近接受了中国人对其大陆设施的检查。税务部门。此次调查正值敏感时刻，因为富士康创始人郭台铭正在以独立候选人的身份寻求台湾总统选举。中国共产党从未统治过台湾，但声称对自治民主拥有主权。许多分析人士认为，中国的调查是为了迫使郭台铭退出选举，因为担心他会夺走更有可能获胜的亲北京候选人的选票。米勒周四对记者表示：“我们对台湾的民主进程充满信心，并相信台湾选民可以在不受外界干扰的情况下决定他们的下一任领导人。”华盛顿表示，在台湾选举中不偏袒任何一方，并致力于公平对待所有候选人。米勒表示，无论哪个政党执政，美国对台湾的政策都将保持不变。本周，美国众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 对美国之音普通话表示，拜登政府官员在与王的会谈中提出的“最重要的话题”是“两岸威慑”。众议院中美战略竞争特别委员会主席、共和党人加拉格尔表示：“我们不会容忍对台湾日益增加的侵略。我们将帮助台湾保卫自己。”拜登周三在与来访的澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞举行的新闻发布会上表示，“目前的外部困难很大。中国的经济增长与以前相比停滞不前。中国在与其他国家打交道时进行了恐吓活动”。拜登在最近发生的中国船只在有争议的南海仁爱礁附近拦截并与两艘菲律宾船只相撞的事件后，还重申了华盛顿对菲律宾的支持。拜登表示：“就在上周，当我们的菲律宾朋友在南海专属经济区执行例行补给任务时，中国船只采取了危险且非法的行动。”他用的是中华人民共和国的缩写。 “美国对菲律宾的防务承诺是铁定的，”他说，并补充说美国“不寻求与中国发生冲突”。中国宣称对几乎整个南海拥有主权，这是一条资源丰富的水道，但其他几个国家也提出了相互竞争的领土主张。中东布林肯呼吁中国利用其对伊朗的影响力阻止以色列-哈马斯战争蔓延，但据说由于与中国存在重大分歧，美国的期望较低。华盛顿表示，德黑兰继续支持哈马斯武装分子，但他们不支持两国解决方案。拜登在新闻发布会上表示：“哈马斯并不代表加沙地带或其他任何地方的绝大多数巴勒斯坦人民。” “哈马斯躲在巴勒斯坦平民背后。”美国、以色列、埃及、欧盟、日本等国已将哈马斯列为恐怖组织。与俄罗斯一样，中国也不将哈马斯列为恐怖组织，而是将其视为加沙巴勒斯坦人的合法代表。本周早些时候，中国外交部发言人毛宁表示，北京政府希望美方与中方共同努力，“妥善管控分歧，共同推动双边关系回到健康稳定发展的轨道”。在以色列准备地面入侵加沙之际，王在周一的电话中告诉以色列外交部长埃里·科恩，“所有国家都有权自卫，但遵守国际人道主义法和保护平民很重要”。沙利文于 5 月 10 日至 11 日在维也纳会晤后，于 9 月 16 日至 17 日在马耳他与王举行会谈。白宫表示，他们讨论了包括俄罗斯乌克兰战争在内的问题，并指出了台海和平与稳定的重要性。周四在国务院，当被问及中国是否愿意利用其影响力说服伊朗不要扩大战争时，王没有回答美国之音的问题。美国之音中文频道的李一华为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-top-diplomat-arrives-in-washington-for-talks-ahead-of-pottial-biden-xi-meeting/7327245.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-top-diplomat-arrives-in-washington-for-talks-ahead-of-pottial-biden-xi-meeting/7327245.html</guid><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 06:32:15 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ad5f-08dbd60d5575_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>