<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 20 日星期三 12:57:43 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>报告发现中国重新成为太平洋岛国第二大捐助国</title><description>洛伊研究所周三发布的一份新报告显示，中国已超过美国，重新成为太平洋岛国第二大双边捐助国。澳大利亚仍然是最大的捐助国。每年，澳大利亚研究机构洛伊研究所都会发布一份太平洋援助地图，详细跟踪对该地区的贷款和赠款。 2024年地图包括2008年至2022年在太平洋地区的支出。过去十年，中国在太平洋岛国投资了数十亿美元，以期在与美国及其盟国的竞争中增强在该地区的影响力。  继 2020 年 COVID-19 大流行期间减少投资后，中国于 2022 年（即报告所涵盖的最后一年）恢复了对太平洋岛屿项目的关注。洛伊研究所在其年度太平洋援助地图中报告说：“北京已经摆脱了大流行引发的平静，采取了更具竞争力、更具政治针对性的援助参与模式。”“中国的ODF（海外发展融资）更加有针对性地关注赢得影响力在特定国家，涉及更多赠款和社区层面的外展活动。”报告称，尽管2022年全球疫情大流行期间各国向岛屿提供的开发资金总额下降了18%，但中国当年的融资增加了6%，提供了2.56亿美元的支持，增加了近14%。澳大利亚的报告称，“中国支出的增加伴随着中国新项目承诺的复​​苏，这表明中国参与太平洋地区重大基础设施工程的雄心再次出现。”中国是太平洋岛国最大的金融国，出资15亿美元，而美国排名第三，拨款2.49亿美元。从2008年到2016年，中国的银行向该地区提供了超过11亿美元的贷款，这引发了人们对该地区可能变得越来越脆弱的担忧。报告称，最近，为了应对来自北京的外交压力，中国采取了更具战略性的融资方式，从通过债务融资转向通过大量赠款和社区项目融资。  报告称：“中国选择了一种新的双管齐下的方式，依靠大规模赠款融资（而不是贷款）以及在重点国家的频繁使馆活动。” “这反映出一种更具竞争力和政治协调性的区域参与方式。”中国将自己视为太平洋岛国的发展伙伴，此前曾强调其援助不附加任何政治条件。报告中引用的社区级项目的例子包括“向地方政府捐赠车辆、向学校提供现金补助以及向当地农民赠送农业设备”。尽管援助策略发生了这种转变，中国仍在所罗门群岛和瓦努阿图等国进行潜在风险的债务融资，报告称，“过去五年，这些国家的债务风险显着恶化”。报告称：“（向所罗门群岛和瓦努阿图）提供的这些贷款缺乏透明度，而且其资助项目的有效性也存在不确定性，损害了中国自身债务可持续性框架的某些方面，并有可能进一步恶化许多太平洋岛国的政治经济。”说。报告称，地缘政治动机是中国决定提供援助的一个因素。报告称：“中国在太平洋地区的援助参与不断增长，以实现各种目标，但加强‘一个中国’政策仍然是其参与该地区事务的一个关键推动因素，强调台湾是中国的一部分，北京是唯一合法政府。”额外。 “因此，各国只能在外交上承认两国政府之一，从而获得援助和发展资金。”报告称，2022年，在几个国家与台北断绝外交关系并转向北京之后，自治的台湾以720万美元的支出跌出了太平洋岛屿的十大捐助国之列。本报告中的部分材料来自路透社和法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-reclaims-position-as-second-largest-donor-to-pacific-islands-report-finds/7870835.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-reclaims-position-as-second-largest-donor-to-pacific-islands-report-finds/7870835.html</guid><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 12:23:22 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5284d0c6-76cb-48d0-b3ad-fc95752fa3d5_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>丹麦军方表示在数据电缆泄露后仍与中国船只保持密切联系</title><description>斯德哥尔摩——丹麦军方周三表示，在波罗的海的两条光纤数据通信电缆被切断几天后，它正在靠近一艘目前闲置在丹麦水域的中国船只。 MarineTraffic船舶追踪数据显示，中国散货船“一鹏3号”周三停泊在丹麦和瑞典之间的卡特加特海峡，一艘丹麦海军巡逻船也停泊在附近。丹麦军方在社交媒体平台X上发帖称，“丹麦国防部可以确认我们位于中国毅鹏3号舰附近”，并补充说没有进一步评论。丹麦军方很少公开评论在丹麦水域航行的个别船只。它没有提及电缆破裂的情况，也没有说明为什么它留在船上。交通数据显示，这艘中国船只于11月15日离开俄罗斯乌斯季卢加港，位于发生电缆损坏的区域，数据显示其他船只也曾到过该区域。周日，瑞典和立陶宛之间的一条电缆被切断，芬兰和德国之间的另一条电缆不到 24 小时后也被切断。这些违规行为发生在瑞典专属经济区，瑞典检察官因涉嫌可能的破坏行为于周二开始初步调查。瑞典民防部长卡尔-奥斯卡·博林周二告诉路透社，该国武装部队和海岸警卫队已经发现与波罗的海两条电信电缆中断相对应的船只活动。中国政府发言人周三在每日新闻发布会上表示，中国始终要求其船只遵守相关法律法规。我们也高度重视海底基础设施的保护，正在与国际社会一道，积极推动海底电缆等全球信息基础设施的建设和保护。”俄罗斯周三否认了任何有关其参与破坏这两根电缆的说法。欧洲各国政府周二指责俄罗斯升级对乌克兰西方盟友的混合攻击，但他们没有直接指责俄罗斯摧毁了电缆。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周三在例行新闻发布会上被问及此事时表示：“继续无缘无故地将一切责任归咎于俄罗斯，这是相当荒谬的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/danish-military-says-it-s-staying-close-to-chinese-ship-after-data-cable-breaches/7870679.html<guid> https://www.voanews.com/a/danish-military-says-it-s-staying-close-to-chinese-ship-after-data-cable-breaches/7870679.html</guid><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 10:44:45 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/53448a9e-8419-44c4-a3aa-c44a950adf35_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告称中国在工业机器人使用方面超越德国</title><description>柏林——国际机器人联合会(IFR)周三发布的一份年度报告显示，中国在工业机器人使用方面已经超过德国，突显了欧洲最大经济体北京面临的挑战。总部位于德国的IFR表示，就机器人密度（制造业自动化国际比较的重要指标）而言，韩国处于世界领先地位，每万名员工拥有1,012台机器人，自2018年以来增长了5%。新加坡紧随其后，其次是中国，每 10,000 名员工拥有 470 台机器人，是 2019 年的两倍多。IFR 表示，相比之下，德国每 10,000 名员工拥有 429 台机器人，自 2018 年以来，该国的年增长率为 5%。 IFR 总裁 Takayuki Ito 表示：“中国在自动化技术方面投入巨资，到 2023 年机器人密度将排名第三，仅次于韩国和新加坡，领先于德国和日本。”德国过去严重依赖其工业基础和出口来实现增长，但现在面临着来自中国等国家日益激烈的竞争。预计 2024 年经济将连续第二年收缩，使其成为七国集团富裕民主国家中表现最差的国家。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-overtakes-germany-in-industrial-use-of-robots-says-report/7870337.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-overtakes-germany-in-industrial-use-of-robots-says-report/7870337.html</guid><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 05:11:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/648da429-8a20-4c18-9d93-c071a2f36760_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>黎智英反驳检方要求美国对香港采取行动的说法</title><description>华盛顿——周三，亲民主出版商黎智英在香港的国家安全审判中首次出庭作证。这位 77 岁的英国公民因与外国势力勾结和煽动叛乱罪名而受审。黎否认这些指控，但如果罪名成立，他可能面临终身监禁。外国政府和人权组织谴责此案具有政治动机。黎智英在证词中告诉法庭，他的指导原则通过他的报纸《苹果日报》与香港人民保持一致。 “我们始终支持自由运动，”他说。在谈到为何创立自己的媒体帝国时，赖表示：“你拥有的信息越多，你了解的越多，你就越自由。”民主派报纸《苹果日报》在运营 26 年后于 2021 年停刊。赖的审判于 2023 年 12 月开始，预计持续约 80 天。听证会由香港领导人选出的法官而非陪审团审理，并自 7 月以来已休会。自 2020 年底以来，赖一直被单独监禁。赖国际法律团队负责人 Caoilfhionn Gallagher KC 估计，审判将持续到 2025 年。加拉格尔对美国之音表示：“这是一场从一开始就不应该发生的审判。” 。 “他不应该在监狱里多待一秒钟。他应该立即无条件释放。”在审判期间，检方声称黎智英曾要求美国对香港和中国政府实施制裁或“从事其他敌对活动”。检察官援引黎智英与时任美国副总统迈克·彭斯和时任国务卿迈克·蓬佩奥在 2019 年举行的会议讨论香港政治局势。赖在周三宣誓后表示，他没有询问彭斯的任何具体情况。 “我不敢要求副总统做任何事。当他问我时，我就会向他转达香港发生的事情，”黎告诉法庭。赖说，对于蓬佩奥，他要求他“不要做某事，而是要说些什么”。 “表达……对香港的支持。”据他的儿子说，黎智英知道他最终会被捕，但他没有逃离香港，而是决定留下来捍卫新闻自由。 “我的父亲在精神上和精神上都是一个坚强的人。否则他就不会做他正在做的事情，”赖的儿子塞巴斯蒂安告诉美国之音。塞巴斯蒂安·赖 (Sebastien Lai) 表示，经过多年的单独监禁，他担心父亲的身心健康。据黎智英的国际法律团队称，黎智英每天被单独监禁的时间超过 23 小时，其中只有 50 分钟的锻炼时间。国际法律团队表示，黎智英无法获得针对糖尿病的专门医疗护理。 “我不知道这些年来这些不人道的条件对他造成了什么影响，”塞巴斯蒂安说。香港政府发言人在一份超过 700 字的声明中表示，对此案发表评论“不合适”，因为法律诉讼正在进行中。发言人表示，香港“拒绝任何歪曲事实的言论和对香港法律制度、维护香港权利和自由的毫无根据的抹黑”。发言人在声明中还声称，黎智英本人要求单独监禁。针对这一说法，塞巴斯蒂安·赖 (Sebastien Lai) 表示：“他要求在如此恶劣的条件下单独度过四年的想法是疯狂的。 “但如果他们真的处于请求批准模式，他们总是可以批准他的释放请求，”塞巴斯蒂安·赖补充道。上个月，香港政府发言人驳斥了所谓黎智英没有得到足够医疗护理的“无理污蔑”。联合国任意拘留问题工作组上周确定黎智英在香港被非法任意拘留，并呼吁立即释放他。黎智英对美国之音表示：“现在香港法院必须考虑是否要继续进行这场虚假审判，并起诉这个为捍卫自由和民主而竭尽全力的人。” “对于任何法院来说，这都不是一个好兆头，尤其是对于一个声称维护言论自由和法治的香港法院来说，”他说。上个月，英国首相凯尔·斯塔默呼吁释放该出版商。人权组织也一直呼吁释放他。专家表示，黎智英的困境凸显了自 2020 年北京颁布国家安全法以来，香港新闻自由和更广泛的公民自由的迅速衰落。就在 45 名民主活动人士在香港根据国家安全法被判刑的一天后，黎智英的审判得以恢复。加拉格尔对美国之音表示：“本周全世界都在关注香港。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/national-security-Trial-of-hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-what-s-happened-so-far/7870332.html<guid> https://www.voanews.com/a/national-security-Trial-of-hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-what-s-happened-so-far/7870332.html</guid><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 05:05:14 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b54cce27-5b3b-4a7b-8c43-997f83032d93_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国联合安全倡议在缅甸引发争议</title><description>华盛顿——中国最近提出与缅甸军政府建立联合安全公司的提议遭到了一些人的尖锐批评，他们认为这是对国家主权的侵犯，也是军政府无力确保安全的表现。据《缅甸公报》11月8日报道，军政府于10月22日成立了一个由13名成员组成的委员会，负责审查中方的提议并起草合资企业的谅解备忘录。该委员会评估了谅解备忘录草案的后勤方面，例如进口武器和安全设备，同时确保该计划不会损害缅甸的主权。缅甸观察家认为，这一提议可能是由10月18日缅甸驻曼德勒领事馆爆炸事件引发的，这突显了北京对其在缅甸不稳定的政治环境中进行投资的日益担忧。主权和安全问题 “中国在缅甸的首要任务是‘一带一路’项目的稳定”，一位因担心家人安全而要求匿名的缅甸学者表示。 “军政府未能控制革命，迫使中国探索替代措施，”他补充道。这位学者解释说，由于缅甸军方起草的2008年宪法禁止在其领土上部署外国军队，因此在拟议的合资企业中提及中国“公司”是“避免被指控军事干预”的战略举措。 “但公众认为这是对主权的侵犯，甚至军政府也会对中国如此公开的参与感到不安，”他说。该提议表明北京对军政府维持控制和安全的能力缺乏信心。政权缺乏控制 自反对派于 2021 年宣布“人民保卫战”以来，中缅经济走廊 (CMEC) 下的中国项目，包括石油和天然气管道，面临着越来越大的威胁。 NUG 已经危及了 CMEC，”尤索夫伊萨东南亚研究所的研究官员 Kyi Sin 说道。 Kyi 在其论文《保护中缅经济走廊：应对冲突和公众怀疑》中引用了 2022 年 1 月当地人民国防军对价值 8 亿美元的达贡当镍加工厂的袭击作为一个鲜明的例子。美国和平研究所缅甸国家主任贾森·塔尔表示，缅甸军方已显示出控制力减弱的迹象。该国第二大城市和主要商业中心曼德勒是 10 月 18 日白天发生的袭击地点，引发了人们对该政权安全能力的质疑。中国迅速回应，称“对此次袭击事件深感震惊并强烈谴责”。中国的平衡行为和日益严峻的挑战 国际危机组织缅甸和孟加拉国高级顾问托马斯·基恩 (Thomas Kean) 表示，自 2021 年政变以来，中国对缅甸的介入是一种微妙的平衡行为。北京在向军政府提供经济、外交和军事支持的同时，也与少数民族武装组织和反对派团体保持关系，凸显其稳定的战略利益。然而，随着军方失去对重要领土的控制，北京的做法发生了转变。 “他们不想看到缅甸无序崩溃；他们觉得有必要参与其中，”基恩说。 “这不是他们想做的事情。就像政变后的最初几年一样，他们确实试图不介入太多。我认为这是他们的首选立场。”基恩解释说，中国最近的军事支持，包括提供战斗机，反映了其对军政府无力维持秩序的担忧。虽然这种参与旨在保护中国的投资和项目，但它引起了缅甸公民和抵抗组织的尖锐批评，使北京的立场进一步复杂化。 “军方的控制力有些脆弱，”基恩谈到军政府时说道。军政府力量不堪重负 东南亚安全专家、洛伊研究所研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅各布（Abdul Rahman Yaacob）强调了军政府军事和安全能力的不堪重负。 “军政府军队实际上已经捉襟见肘，”雅各布说。 “这就是他们寻找应征入伍者来支持数字的原因。但数量多并不代表你的素质好。军政府在南部、北部和边境地区的多条战线上作战。事实上，他们没有足够的力量来提供全面的安全保障。”他注意到冲突动态发生了重大转变。雅各布说：“我们现在看到的是，反对派或反叛团体能够开始在市区内活动，以政府利益为目标。”复杂的未来虽然军政府无力提供安全凸显了其控制力的减弱，但专家警告说，中国安全部队的引入可能会使缅甸的政治格局进一步复杂化。 “拟议中的联合安全连对革命力量和民族武装组织都构成了挑战，”这位缅甸学者说。 “反对派团体为这种情况做好准备至关重要。”随着中国加深对缅甸的参与，它不仅有可能疏远公众，也有疏远印度等地区大国的风险。问题仍然是北京能否在不进一步卷入缅甸冲突的情况下实现其稳定目标。雅科布表示：“北京将不得不考虑其长期经济利益与中短期支持军政府的需要。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-joint-security-proposal-sparks-controversy-in-myanmar/7870325.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-joint-security-proposal-sparks-controversy-in-myanmar/7870325.html</guid><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 04:54:23 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Nyein Chan Aye） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7119dbd8-ed52-446f-b71a-06249e059e81_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港大亨黎智英在法庭上表示他拥护“自由”</title><description>香港——周三，被监禁的香港媒体大亨黎智英在串谋审判中首次出庭作证时坚称他的报纸倡导民主和“自由”。黎智英的案件是根据北京 2020 年实施的国家安全法起诉的最突出案件之一，西方国家和人权组织要求释放他。这位 76 岁的小报《苹果日报》创始人被指控与外国势力勾结，这项指控最高可判处无期徒刑。该案件的核心是报纸上的文章，这些文章支持 2019 年大规模、有时甚至是暴力的民主抗议活动，并批评北京的领导层。周三，黎智英坚称，“《苹果日报》的核心价值观实际上是香港人民的核心价值观……（包括）法治、自由、追求民主、言论自由、宗教自由、信仰自由”。集会”。他说，他进入媒体行业是因为“参与传递自由对我来说是一个非常好的主意……你知道的越多，你就越自由。”但他表示，他反对暴力，也不是香港独立的倡导者，称其“太疯狂，难以想象”。黎智英站在被告席上，在四名狱警的簇拥下，向旁听席上的人们挥手致意，他的健康状况看起来并没有什么问题。在他作证之际，香港的政治自由已经成为人们关注的焦点，周二，法院在香港最大的国家安全审判中以颠覆罪判处了 45 名民主运动人士入狱。 “值得钦佩”赖自 2020 年 12 月以来一直入狱，人们对他的医疗和监狱状况表示担忧。他没有选择在之前的五起案件中作证，所有这些案件都被定罪，包括在 2019 年民主抗议期间组织和参加游行。周三，在倾盆大雨中，法庭外，一位名叫刘的 80 岁退休人员告诉法新社赖“值得我们钦佩”。 “他有很多钱，他本可以随时离开，但他没有这样做，因为他感到有责任，”刘说。香港和北京拒绝对此案提出批评，谴责黎智英是“外国势力试图通过香港遏制中国的自愿政治工具”。针对他的案件围绕《苹果日报》发表的 161 篇文章以及他本人的采访和社交媒体帖子展开。在警方突击搜查并逮捕高级编辑后，该报被迫于 2021 年关闭。自一月份立案以来，检方指控黎智英多次要求美国和其他国家对中国和香港实施制裁，“或从事其他敌对活动”。周三，赖智被问及他与美国、英国和台湾等地政界人士和其他人士的接触情况。当被问及是否试图通过检察官编制的海外联系人名单影响香港和中国的外交政策时，黎智英回答“从未”。黎智英表示，他在2019年会见了美国前副总统彭斯，并要求这位共和党人“说一些支持香港的话”。但他坚称自己没有要求彭斯采取行动，称这“超出了我的能力范围”。当被问及是否曾与时任总统唐纳德·特朗普“直接或间接沟通”时，赖表示没有。赖拥有英国公民身份，上个月，英国首相凯尔·斯塔默告诉议会，此案是工党政府的“优先事项”。斯塔默在周一与中国国家主席习近平的会晤中提出了这个问题。健康问题黎智英的儿子此前曾表示，需要英国政府“更强有力”的支持，因为黎智英的健康状况“随时可能变得更糟”。由一名英国高级维权律师领导的法律团队已向联合国提出多项有关任意拘留和长期单独监禁的申诉。周日，香港政府谴责法律团队“散布错误信息”，称黎智英本人已要求与其他囚犯分开。在审判中代表黎智英的香港律师事务所罗伯逊律师事务所否认了部分指控。该公司在 9 月份的一份声明中表示：“赖先生希望表明，他一直在接受适当的医疗护理，以治疗他所患的疾病，包括糖尿病。” “尽管他看不到天空，但他可以通过牢房外走廊的窗户接触到日光。他每天在安全区域锻炼一个小时。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-tycoon-jimmy-lai-tells-court-he-championed-freedom-/7870305.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-tycoon-jimmy-lai-tells-court-he-championed-freedom-/7870305.html</guid><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 03:35:48 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dad4c4ec-8f67-40d1-b662-7cb4b475046c_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>