<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 23 日，星期三 01:59:41 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title> “中国制造”选举商品涌入美国市场</title><description>华盛顿——随着美国总统选举进入最后阶段，越来越多的选民通过穿着选举商品来表达对他们喜爱的候选人的支持。他们可能没有意识到，他们穿着的“让美国再次伟大”的特朗普帽子或“哈里斯的无子猫女士”T恤很可能是中国制造的。在电商平台的帮助下，中国贸易商正用廉价商品涌入美国大选商品市场。轶事证据表明，这些产品的美国制造商正在努力竞争。 “我认为亚马逊和 Etsy 上来自中国和其他国家的货船并在美国海岸卸货的货物数量正在极大地影响像我这样的美国制造商的竞争和发展自己业务的能力。我认为这是戏剧性的，”美国服装公司 American Roots 的创始人兼共同所有人本·韦克斯曼 (Ben Waxman) 说道。出于隐私考虑，韦克斯曼不会与美国之音普通话组分享产量或利润数据，但他确实表示，例如，他在美国制造的竞选 T 恤每件售价约为 15 美元，而中国在线零售商 Temu 上的 T 恤可以卖到 15 美元。低至 3 美元。瓦克斯曼说：“当你支付更高的工资、生活工资并遵守环境标准时，成本就会更高。”他指的是长期以来对中国制造实践的批评。他的工会公司自 2016 年以来一直为总统候选人生产竞选商品，主要是 T - 衬衫和运动衫，所有原材料和生产均来自美国 大量涌入市场 美国之音普通话组无法找到美国制造的选举商品与中国制造的总销量数据，但中国制造的商品数量巨大。在亚马逊和 eBay 等电子商务平台上销售的选举产品显示，仅在 Temu 上，就有数以万计的选举主题商品以官方竞选价格的一小部分出售。其中，一顶“让美国再次伟大”的帽子售价不到 4 美元，而标榜“所有产品均在美国制造”的特朗普官方竞选商店网站的售价是该价格的 10 倍，每顶 40 美元。同样，Temu 的“Kamala Harris 2024”帽子每顶售价不到 3 美元，而官方 Kamala Harris 竞选商店网站的“Kamala”帽子售价为每顶 47 美元。哈里斯竞选团队还誓言只在其官方网站上销售美国制造的产品。美国之音要求这两个竞选团队发表评论，但截至发稿时尚未收到回复。价格的鲜明对比突显了美国在减少对中国产品的依赖和堵住贸易漏洞（即微量漏洞）方面面临的挑战，该漏洞允许中国企业向美国运送价值低于800美元的商品而无需缴纳进口关税。与工会结盟的组织全国纺织组织委员会主席兼首席执行官金·格拉斯 (Kim Glas) 表示，滥用微量漏洞的现象十分猖獗，并补充说，她的组织“在过去 18 个月里失去了 21 家制造工厂”。格拉斯表示，NCTO 的一些成员制造商发现，今年的竞选产品销售速度比以往任何一个美国选举周期都要慢。美国之音中文网向亚马逊和 eBay 寻求有关其网站上从中国进口的总统竞选商品数量及其规定的评论。 Temu 没有对美国选举产品的销售发表评论，但该公司发言人在给美国之音普通话的电子邮件中回复说：“Temu 的增长并不依赖于美国选举产品的销售。”我们快速扩张和市场接受的主要驱动力是我们多年来培养的供应链效率和运营能力。”该发言人补充说：“我们对立法者做出的任何符合消费者利益的政策调整持开放态度和支持。”美国纺织行业代表指出，具有讽刺意味的是，两位美国总统候选人在对华贸易问题上发表强硬言论，而他们自己的追随者却购买中国制造的产品以表示对他们的支持。他们对改善我们的经济、改善我们的环境和改善我们的劳动条件的立场，并通过增加国内制造业的数量来实现这一点，然后他们通过购买在一个与他们相反的国家制造的产品来支持候选人总部位于纽约的服装公司 Unionwear 为哈里斯的竞选活动提供了超过 30 万顶棒球帽，公司总裁米奇·卡恩 (Mitch Cahn) 表示，“他们实际上是在损害自己、候选人和经济。”卡恩指出，任何人都可以生产竞选产品，因为竞选活动无法控制他们的知识产权，他们认为“让一个人把竞选活动的名字戴在头上比通过销售产品赚钱更有价值。商品。” “当任何人都可以制造产品并销售它时，很多产品最终将在中国制造，因为这里的制造商不多，”他告诉美国之音普通话。美联社10月18日报道称，数千本唐纳德·特朗普的《上帝保佑美国》圣经在中国印刷。美联社还指出，大多数圣经，不仅仅是特朗普支持的圣经，都是中国制造的。批评人士指出，特朗普对美国制造产品的推广可能会因这一消息而受到损害。 “在过去的[选举]年里，这会是一个丑闻，”政治顾问兼“参与选民美国”首席执行官马克·兹达诺(Marc Zdanow)说，“我认为特朗普选民根本不在乎。 ……我想问题是，对于那些尚未做出决定的选民来说，这是否会成为最重要的问题。这个问题肯定足以让这个群体远离特朗普。”加州大学洛杉矶分校安德森管理学院工商管理和全球管理教授克里斯·唐（Chris Tang）对美国之音普通话表示，中国制造的商品对美国经济的影响不仅仅是单方面的制造业失业。消费者也能以低廉的价格获得这些产品。 “虽然制造业出现失业，但它为小企业创造了机会，利用阿里巴巴等中国网上卖家快速进口小批量产品，寻找供应商快速生产选举商品并在网上快速销售。”唐说，美国应该发展一个专注于高价值产品的制造业，而不是美国大选商品等廉价产品。</description><link/> https://www.voanews.com/a/made-in-china-election-merchandise-floods-us-market/7832970.html<guid> https://www.voanews.com/a/made-in-china-election-merchandise-floods-us-market/7832970.html</guid><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 17:36:51 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿德里安娜·张） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/fbb3e71c-74dc-4eac-be12-b75ecb2d549f_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>美国警告加大选举影响力旨在煽动暴力</title><description>华盛顿——美国高级情报官员表示，美国的对手分裂美国人并在即将到来的总统选举中制造日益增长的不信任的努力已经开始加剧，他们警告说，一些国家似乎倾向于采取额外措施来引发与选举相关的暴力。国家情报总监办公室周二发布了最新的解密评估，距离选民于 11 月 5 日投票选出新总统并对一系列全州和地方竞选和倡议进行投票仅两周。评估报告称，“外国行为者——特别是俄罗斯、伊朗和中国——仍然一心煽动分裂言论，以分裂美国人，并破坏美国人对符合他们利益的美国民主制度的信心。”但它警告说，美国情报机构“越来越有信心”俄罗斯正在开始实施“旨在煽动暴力”的计划。它进一步评估伊朗也“可能试图煽动暴力”。投票结束后的担忧 尤其令人担忧的是，人们似乎越来越关注投票结束后的几小时、几天和几周，此时州和地方选举官员开始统计和认证结果。一位美国情报官员表示，美国的对手“可能会很快制造虚假叙述或放大他们认为会对选举造成混乱的内容，例如发布选举违规行为的指控”。额外的细节。这位官员表示，俄罗斯、伊朗和中国“可能会认为这是一个传播虚假信息、煽动或放大抗议和威胁的脆弱窗口”，从投票中心关闭的那一刻开始，一直持续到 1 月 6 日，届时总统选举结果将由三国联席会议认证。国会。这位官员表示：“外国驱动或扩大的暴力抗议、对选举工作人员或州和地方官员的暴力或人身威胁可能会挑战州和地方官员执行认证和选举团程序要素的能力。”“特别是如果他们阻止必要的实际进入设施或场地。”美国情报官员此前曾警告称，俄罗斯和伊朗一直特别活跃，针对美国选民开展各种影响行动，这些行动很可能会持续到 11 月 5 日大选之后。他们表示，俄罗斯一直在努力提高前总统、现任共和党候选人唐纳德·特朗普的机会，而伊朗则一直在努力损害特朗普的连任竞选，转而支持民主党总统候选人、副总统卡马拉·哈里斯的竞选活动。据美国情报官员称，中国迄今为止一直没有参与总统竞选，而是将精力集中在那些被认为推行不利于北京利益的政策的国会、州和地方候选人上，包括那些表示支持台湾的候选人。官员们周二表示，新的情报流引发了人们的担忧，尤其是莫斯科将在投票结束后试图煽动暴力。这位情报官员表示：“我们预计，如果副总统（卡马拉·哈里斯）赢得选举，俄罗斯在此期间将更加咄咄逼人。” “俄罗斯更希望前总统获胜，他们会寻求更积极地破坏当时当选总统的总统职位。”俄罗斯、中国和伊朗都否认了美国此前关于干预选举的指控。俄罗斯和伊朗尚未回应美国之音的置评请求，但中国周二再次拒绝了美国最新的情报调查结果。 “总统选举是美国自己的事情，”中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在一封电子邮件中对美国之音表示。 “中方无意、也不会干涉。”不过，美国情报官员指出，他们所描述的恶意意图的例子越来越多，尤其是俄罗斯和伊朗的恶意意图。影响行动 在一个例子中，官员们表示，与俄罗斯有关的演员本月早些时候在 X 社交媒体平台上发布了一篇帖子，其中包含针对民主党副总统候选人蒂姆·沃尔兹 (Tim Walz) 的虚假指控。这位美国情报官员表示：“有几个操纵迹象与俄罗斯影响者本周期的影响力、努力和策略一致。”在另一起案件中，美国官员表示，俄罗斯情报部门试图招募他们认为可能是不知情的美国人来组织抗议活动。他们还指出，多个美国机构上个月为对抗俄罗斯的几项影响力行动而采取的行动，包括使用虚假网站和创建空壳公司，向一家美国媒体公司输送 1000 万美元，以推动亲俄宣传。同样是在上个月，美国对三名伊朗黑客悬赏并提出刑事指控，他们都被指控试图破坏特朗普的连任竞选活动。人们担心，即使是这些经常寻求利用分裂性政治问题的持续影响力行动，也可能会导致问题。美国网络安全和基础设施安全局的一名高级官员表示：“即使这些虚假信息运动并不是专门呼吁暴力，但用于破坏对民主机构信心的策略也可能导致暴力，即使不是故意呼吁的。”与美国情报官员一样，CISA 也要求匿名。尽管美国官员表示有信心采取保障措施，防止美国对手攻击或侵入用于记录和统计选票的系统，但人们担心他们会针对美国其他基础设施，试图引发恐慌或暴力。 “这种可能性确实存在，”该 CISA 官员表示，并补充说美国公众应该“做好干扰准备”。 “我们将看到投票地点失去电力，”该官员表示，“我们将看到对交通系统的潜在影响，我们将看到针对当地选举办公室的潜在勒索软件攻击。 ”。 CISA 官员表示，他们一直在与州和地方选举官员合作，以确保他们做好应对突发干扰的准备。“所有州都认为他们的选举基础设施和 IT [信息技术] 系统是潜在的攻击目标。明尼苏达州国务卿兼全国国务卿协会主席史蒂夫·西蒙周一在与记者的电话会议上表示，“美国各地的首席选举官员一直在不懈地努力，以减轻我们的选举风险。系统和流程，”西蒙说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-warns-ramped-up-election-influence-efforts-aim-to-stoke-violence/7832869.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-warns-ramped-up-election-influence-efforts-aim-to-stoke-violence/7832869.html</guid><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 16:20:31 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>美国</category><category>欧洲</category><category>伊朗</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9CCBC32C-7D76-4723-889B-7D2DA5579D6B_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>西方国家敦促新疆、西藏人权透明化</title><description>联合国——周二，一些西方国家呼吁中国释放所有被任意拘留的维吾尔族穆斯林和藏人，并允许独立人权观察员前往现场进行评估。 “透明度和开放性是缓解担忧的关键，”澳大利亚驻联合国大使詹姆斯·拉森在联合国大会人权委员会会议上表示。 “我们呼吁中国允许包括联合国在内的独立观察员不受限制且有意义地进入新疆和西藏，以评估人权状况。”拉森代表美国、加拿大、德国、日本等15个国家发表上述声明。新疆是中国西北部的自治区，是维吾尔族和突厥语族少数民族聚居的地区。人权组织指责北京将多达100万维吾尔族穆斯林拘留在新疆的“再教育营”中。它还压制西藏的自由。拉森大使注意到几位联合国人权专家的报告表达了关切，包括对新疆大规模任意拘留个人、强迫失踪、强迫劳动以及对宗教和文化场所的破坏。 “中国有很多机会有意义地解决联合国有充分理由的关切，”拉森说。 “相反，中国在 7 月份通过普遍定期审议期间将人权事务高级专员办事处的评估标记为‘非法且无效’。”他指出，藏人还因为和平表达政治观点而成为北京的攻击目标，他们的语言、文化、教育和宗教权利受到侵蚀，并且旅行受到限制。拉森说：“没有一个国家拥有完美的人权记录，但也没有一个国家能够对其人权义务进行公正的审查。”中国特使驳斥了这些指控，指责西方组织将人权“武器化”以挑起对抗。 “所谓的新疆评估报告充满了谎言和欺骗，”傅聪大使告诉委员会。 “这纯粹是美国和其他一些国家胁迫人权高专办的产物。”傅大使表示，委员会应重点关注“人间地狱”的加沙局势，并指责西方国家在穆斯林人权问题上实行双重标准。 “这再次暴露了澳大利亚和美国以人权为借口干涉中国内政、遏制中国内政、广泛打压坚持独立自主外交政策的发展中国家的真实意图。”他说。美国和其他几个国家将中国在新疆的行为描述为种族灭绝，北京否认这一指控。</description><link/> https://www.voanews.com/a/western-nations-urge-transparency-on-rights-in-xinjiang-tibet/7832848.html<guid> https://www.voanews.com/a/western-nations-urge-transparency-on-rights-in-xinjiang-tibet/7832848.html</guid><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 15:39:16 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（玛格丽特·贝希尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/71c480ab-0329-42d2-9164-37a4f5bcb0da_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平和普京在金砖国家峰会上欢迎俄罗斯和中国加强合作</title><description>在莫斯科和北京两国领导人在喀山举行的金砖国家峰会上会面之际，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京称中国国家主席习近平为“亲爱的朋友”。习近平还对这次会议对俄中日益增强的伙伴关系表示感谢，并表示两国“深厚关系”“不断深化和拓展全面战略协作和务实合作”。 2022年，中国一直是向莫斯科提供军事援助的重要合作伙伴，其形式包括可用于军用机器的军民两用部件、技术和工具。在俄罗斯发动军事进攻之前不久，普京就宣布与俄罗斯建立“无限制”伙伴关系。习近平在访问北京时表示，北京与莫斯科的合作是世界的稳定因素。 “为两国发展振兴和现代化注入了强劲动力”，“为维护国际公平正义作出了重要贡献”。克里姆林宫外交事务顾问尤里·乌沙科夫表示，在喀山举行的金砖国家会议是这些国家“有史以来举行的最大的外交政策活动”，因为俄罗斯接待了 36 个国家和 20 名国家元首。克里姆林宫认为这次会议是一个集结各方力量的机会。金砖国家联盟是一个新兴经济体联盟，其核心成员是巴西、俄罗斯、印度、中国和南非，但正在迅速扩大，包括伊朗、埃及、埃塞俄比亚、阿拉伯联合酋长国和印度。此外，土耳其、阿塞拜疆和马来西亚已正式申请成为成员国，其他国家也表示有兴趣加入该联盟。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-putin-embrace-forming-cooperation- Between- Russia-and-china-at-brics-summit/7832643.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-putin-embrace-forming-cooperation- Between- Russia-and-china-at-brics-summit/7832643.html</guid><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 13:07:55 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/80358f55-1f84-45d4-a6fc-49a702128ef7_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>梵蒂冈与中国延长天主教主教任命协议</title><description>北京——周二，中国和梵蒂冈双方表示，双方已同意将关于这个共产主义国家天主教主教任命的协议延长四年。  梵蒂冈于 2018 年与北京政府达成了一项具有里程碑意义的协议。该协议此前每两年更新一次，为中国官员提供了一些关于教皇方济各任命谁为中国主教的意见。  中国外交部发言人首先在北京举行的新闻发布会上宣布了这一决定。梵蒂冈在一份声明中证实了这一举动，称其“仍然致力于与中国进一步开展尊重和建设性的对话”。  保守派天主教徒批评该协议将太多控制权移交给中国。 2002-09 年担任香港主教的 92 岁枢机主教陈日君枢机一直是最直言不讳的批评者之一。  梵蒂冈表示，该协议解决了宣誓效忠梵蒂冈的地下教会与国家监督的天主教爱国会之间长达数十年的分歧。  该协议从未公布，仅由外交官员描述。梵蒂冈表示，教宗保留任命中国主教的最终决定权。  梵蒂冈在周二的声明中表示，希望“进一步发展双边关系，造福中国天主教会和全体中国人民”。  上个月，方济各在结束东南亚和大洋洲之行时表示，2018 年协议的结果“很好”。   这位87岁的教宗说：“我对与中国的对话感到高兴。” “我们正在怀着善意开展工作。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/vatican-and-china-extend-deal-over-catholic-bishop-appointments-/7832205.html<guid> https://www.voanews.com/a/vatican-and-china-extend-deal-over-catholic-bishop-appointments-/7832205.html</guid><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 07:45:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/70b19b91-30f0-4487-9d84-ceb90ae08c8e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国推出首个诊断指南应对不断升级的肥胖危机</title><description>香港——中国国家卫生健康委员会（NHC）发布了第一套规范肥胖诊断和治疗的指南，中国一半以上的成年人已经超重和肥胖，并且这一比例预计将继续上升。该指南于 10 月 17 日发布，正值中国超重和肥胖人口发病率呈上升趋势。国家卫健委表示，到2030年，超重或肥胖人口比例将达到65.3%。指南称：“肥胖已成为中国的一个重大公共卫生问题，成为导致中国死亡和残疾的第六大危险因素。”中国正面临着加剧体重问题的双重挑战：在以技术创新为基础的现代化经济中，更多的工作岗位变得静态或固定在办公桌上，而经济增长的长期放缓迫使人们采取更便宜、不健康的饮食。医生和学者表示，工作压力、长时间工作和不良饮食正在成为城市中日益增长的高风险因素，而在农村地区，农业工作对体力的要求越来越低，而医疗保健不足导致体重问题的筛查和治疗不力。指南起草委员会主任、北京友谊医院副院长张忠涛对官方新华社表示，该指南在肥胖症的临床营养、手术治疗、行为和心理干预以及运动干预等方面提供了指导和规定。中国国家卫健委和其他 15 个政府部门于 7 月发起了抗击肥胖的公众宣传活动。该活动将持续三年，围绕八个口号：“终身承诺、积极监测、均衡饮食、身体活动、良好睡眠、合理目标和家庭行动”。 7月份向中小学分发了健康指南，敦促定期筛查、日常锻炼、聘请营养师并养成健康的饮食习惯——包括降低盐、油和糖的摄入量。新华社表示，中国的肥胖问题是“提高国家生活水平的意外结果”，几个世纪以来，中国一直在努力养活其人口，而在二十世纪改革开放之前，营养不良是许多家庭真正关心的问题。 20 世纪 70 年代。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-unveils-first-diagnosis-guidelines-to-battle-escalating-obesity-crisis/7831311.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-unveils-first-diagnosis-guidelines-to-battle-escalating-obesity-crisis/7831311.html</guid><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 02:11:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/67ec04db-7061-436a-aa61-33ac2668e598_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>