<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 28 日星期二 14:02:46 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国数字丝绸之路出口互联网技术、控制</title><description>华盛顿——一项名为“数字丝绸之路”的中国倡议正在帮助东南亚国家实现数字景观的现代化。但人权组织表示，北京还通过审查、监视和控制输出其互联网独裁治理模式。   中国官方媒体最近宣布，中国电器制造商美的集团与泰国移动运营商AIS、中国电信服务提供商中国联通和科技巨头华为在泰国联合建设首个海外5G工厂。据新华社报道，这座占地20.8万平方米的智能工厂将拥有自己的5G网络。  5月初，北京与柬埔寨达成协议，建立东南亚国家联盟议会间大会数字法律图书馆。柬埔寨《高棉时报》称，其目标是“根据战略伙伴关系扩大全方位合作，构建命运共同体”。但在中国官方媒体推动的技术投资的同时，人权组织表示，北京也在帮助该地区国家建立他们所谓的“数字威权治理”。致力于促进全球言论自由、以《世界人权宣言》第十九条命名的国际人权组织“第十九条”在四月份的一份报告中表示，数字丝绸之路的目的不仅仅是促进中国科技产业的发展。这份名为《中国：印度-太平洋地区数字压制的兴起》的报告称，北京还利用其技术重塑该地区的数字自由和治理标准，以使其越来越符合自己的标准。针对第十九条指控，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在一份电子邮件声明中对美国之音表示：“关于数字丝绸之路，中国政府愿与各方一道，共同推进数字丝绸之路建设，并分享数字丝绸之路的发展成果。”数字经济发展红利。中方希望深化数字技术创新合作，加强数字文化交流和相互了解，与各方共同打造数字治理规则，推动网络空间命运共同体建设迈上新阶段”。通过对柬埔寨、马来西亚、尼泊尔和泰国的案例研究，第十九条报告称，北京正在传播中国的数字治理模式以及华为、中兴和阿里巴巴等公司的中国技术和投资。 Article 19 的亚洲数字项目经理迈克尔·卡斯特 (Michael Caster) 对美国之音表示：“中国成功地提供了所需的服务，实现了数字化发展以实现更大程度的互联互通，而且使数字化发展成为了中华人民共和国的代名词。中国]式的数字治理，这与国际人权和互联网自由原则相悖，而是提倡通过审查和监视进行全面国家控制的概念，以及远离普遍规范的数字主权。”该组织表示，在拥有全球最大海外华人社区的泰国，与中国达成的协议加强了泰国 2014 年政变后实施的互联网控制。该组织指出，曼谷此后一直在考虑建立中国式的防火墙，这是北京用来控制在线内容的审查机制。  报告指出，尼泊尔与中国签署了安全和情报共享协议，并担心中国的安全摄像头技术被用来监视流亡藏人，这是印度以外最大的流亡藏人群体。  该组织表示，马来西亚的信息基础设施建设方式似乎越来越类似于中国的模式。该组织引用了马来西亚四月份通过的一项网络安全法，以及该国与中国公司的合作，这些公司的技术被用来镇压中国境内的少数民族。  最重要的是，第 19 条规定中国参与柬埔寨数字生态系统的“各个层面”。因网络安全问题而面临西方国家禁令的华为在柬埔寨垄断了云服务。   尽管中国公司表示不会将私人数据交给北京，但专家怀疑，由于国家安全法，他们是否有任何选择。互联网网关金边于2021年宣布一项法令，建设类似于中国防火墙的国家互联网网关，限制柬埔寨人民访问西方媒体和社交网站。卡斯特表示：“我们看到中国式的防火墙在中国影响力最显着或其数字发展支持最强的一些国家（例如柬埔寨）实现了正常化，这并非巧合。”     柬埔寨政府表示，该门户网站将加强国家安全，并帮助打击税务欺诈和网络犯罪。但总部位于美国和瑞士的非营利性互联网自由组织互联网协会表示，它将允许政府监控个人互联网使用和交易，并追踪身份和位置。  人权组织自由之家技术与民主高级研究员基安·韦斯坦森 (Kian Vesteinsson) 告诉美国之音：“中国共产党和与中国政府结盟的公司在国际上带头推动互联网碎片化。当我说互联网碎片化时，我的意思是这些努力是为了开辟与全球互联网流量隔离的国内互联网。”  Vesteinsson 指出，尽管有中国的支持和投资，柬埔寨尚未实施政府控制的互联网计划。   “将中国模式的数字威权主义建设到一个国家的互联网基础设施中是极其困难的。它成本高昂。它需要技术能力。它需要国家能力，所有迹象都表明柬埔寨政府在这些方面举步维艰。”  维斯坦森表示，虽然公民社会和外国政治压力发挥了作用，但商业担忧也与此相关，因为审查在线言论或监视用户的要求给私营部门带来了成本。  他说：“这些试图培育电子商务的政府应该记住，不受这些审查和监视义务的法律环境将对正在评估是否开展国内业务的公司更具吸引力。” Article 19 的 Caster 表示，担心中国独裁互联网模式蔓延的国家应该采取更多措施支持全球互联互通和互联网发展。   “这种支持应该基于人权法和互联网自由原则，”他说，“以防止中国利用互联网发展的需要，将其服务——通常是其威权模式的延伸——定位为最容易获得的选择。”  中国将于7月9日至11日在北京举行年度互联网大会。中国新华社报道，今年的大会将讨论人工智能、数字政府、信息技术应用创新、数据安全和国际合作。  阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-digital-silk-road-exports-internet-technology-controls/7626266.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-digital-silk-road-exports-internet-technology-controls/7626266.html</guid><pubDate> Tue, 28 May 2024 13:23:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（杨林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0CA00839-9D24-440F-BE3D-E23FD8259BCE_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港警方以煽动意图罪逮捕六人</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/hong-kong-police-arrest-six-on-seditious-intent-charges/7630018.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-police-arrest-six-on-seditious-intent-charges/7630018.html</guid><pubDate> Tue, 28 May 2024 12:04:18 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6c89-08dc7f2d19b1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国驳回活动人士要求美国国会关闭香港办事处的呼吁</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-dismisses-calls-for-us-congress-to-close-hong-kong-offices/7630009.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-dismisses-calls-for-us-congress-to-close-hong-kong-offices/7630009.html</guid><pubDate> Tue, 28 May 2024 11:59:59 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（李一华） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b6d5-08db32eda324_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>旧金山唐人街：因歧视而形成，如今已成为文化瑰宝</title><description>尽管华人侨民不断扩散和发展，美国最古老的唐人街仍保留着传统。马特·迪布尔讲述了来自加利福尼亚州旧金山的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7629846.html<guid> https://www.voanews.com/a/7629846.html</guid><pubDate> Tue, 28 May 2024 10:22:37 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（马特·迪布尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-490c-08dc7f1c7061_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>官方媒体称中国东部建筑物倒塌造成4人死亡</title><description>台湾台北——据中国官方媒体报道，东部省份安徽省的一栋建筑倒塌已造成至少四人死亡。区政府证实，周一下午 1 点 40 分左右，这座五层建筑的西侧倒塌。位于铜陵市焦区大同镇的一栋10套公寓楼的一部分倒塌，压在了住户身上。这导致了长达数小时的幸存者搜寻。据中央电视台报道，一名 12 岁女孩被发现还活着，正在接受紧急治疗。起重机和反铲挖土机被用来稳定建筑物的剩余部分。据中央电视台报道，尽管该市最近连续几天下大雨，淹没了地下建筑，但目前还没有关于倒塌原因的消息。随着 20 世纪 80 年代和 90 年代经济繁荣时期快速建造的建筑物开始老化，低劣的建筑质量和非法加建和改造现象日益明显。</description><link/> https://www.voanews.com/a/killed-in-building-collapse-in-eastern-china-state-media-say/7629115.html<guid> https://www.voanews.com/a/killed-in-building-collapse-in-eastern-china-state-media-say/7629115.html</guid><pubDate> Mon, 27 May 2024 19:38:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6ef5-08dc002ddd6e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>肯尼亚工人培训机构设立中国图书角</title><description>内罗毕——中国当局正在肯尼亚国家培训机构设立中国图书角，为学者和学生提供中国文献、语言资源和见解。但分析人士表示，这种软实力的展示是为了维持北京在非洲大陆的影响力。肯尼亚首都内罗毕的一所学校有30多名学生参加中国语言和文化的兼职课程。史蒂夫·瓦科利（Steve Wakoli）教授这门为期三个月的课程已经三年了。受到翻译就业机会的启发，瓦科利在 2020 年学习了中文。现在是一名私人教师，他说中国文学正在帮助他谋生。 “我本科时就学过会计，但现在已经到了每个人都做会计、其他人做财务的地步。这是一个拥挤的领域，所以我决定寻找一些独特的东西。我发现有翻译工作、教学工作，”他说。肯尼亚当局已开始在国家工人培训机构——肯尼亚政府学院等场所向公众展示中国文学作品。学校图书馆的“中国图书角”展示了 100 多本有关治理、政治和发展的书籍。该学院负责联系、合作和伙伴关系的主任普丽斯卡·奥洛奇(Prisca Oluoch)表示，这些书可以帮助读者了解中国如何发展经济。 “我们图书馆目前的很多书籍都来自美国作家和欧洲作家。东方呢？中国、韩国、新加坡呢？他们是如何做到的呢？”普莉丝卡说道。 “拥有中国角有助于我们拥有这样的视角，能够借鉴中国的经验，在我们自己的非洲领导力和管理方面建立起自己的领导力和管理能力。”根据非洲战略研究中心的一项研究，一个关键的因素中国在非洲和全球范围内获得影响力的一个支柱是通过所谓的“统一战线”战略营造普遍支持中国共产党的印象。国际关系教授查查·尼亚戈蒂（Chacha Nyaigotti）表示，肯尼亚等非洲国家与西方或欧洲之间的历史关系对于新来者来说可能是无懈可击的，但北京正在利用其技术专长来取得进展。 “非洲国家，其中一些是法国人和其他人、英国人或英国人的殖民地，仍然珍惜英国与非洲英联邦国家、法国与非洲法语国家之间的网络。但我认为非洲人被驱使到中国主要是因为中国支持他们的基础设施发展，”查查说。这些书由中国国家主席习近平等作家撰写，由中国驻肯尼亚大使馆捐赠。有些被翻译成肯尼亚语言斯瓦希里语。官员们认为，通过接触中国文学，公众可以学习不同的经济方法，这可能有助于减轻贫困。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-book-corner-set-up-at-kenyan-workers-training-institution/7628669.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-book-corner-set-up-at-kenyan-workers-training-institution/7628669.html</guid><pubDate> Mon, 27 May 2024 12:31:28 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（维多利亚·阿蒙加） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-aad2-08dc7e64b678_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>