<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 1 日星期五 16:59:11 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>如果电池、矿物与中国有关，规则将禁止电动汽车税收抵免</title><description>美国周五提出了新的指导方针，详细说明了哪些电动汽车将有资格获得税收抵免，排除那些含有来自中国和其他已不受美国青睐的国家的电池或矿物的电动汽车。这些限制规定了哪些清洁能源汽车将有资格获得税收抵免根据乔·拜登总统的《减少通货膨胀法案》，该法案可提供高达 7,500 美元的补贴，该法案是一项促进可持续国内能源生产的联邦法律。美国市场上的 100 多辆电动汽车中，只有大约 20 辆有资格获得税收抵免。该规定生效后，这一数字可能会进一步减少。如果清洁能源电池通过任何“外国关注实体”拥有的装配线，从 2024 年开始，该汽车将立即失去其所有者享受美国政府税收减免的资格。新规定的目标包括在中国、俄罗斯、朝鲜和伊朗等国家注册或总部设立的公司，以及这些国家控制25%或以上股权或董事会席位的公司。从2025年起，由任何“相关外国实体”开采或加工的由锂、镍和钴等关键矿物制成的电动汽车也将没有资格获得补贴。该规则将在几周内向汽车行业领导者公开反馈，并可能根据行业建议进行更改。本报告的部分信息来自法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/rules-would-bar-ev-tax-credits-if-batteries-minerals-linked-to-china/7380873.html<guid> https://www.voanews.com/a/rules-would-bar-ev-tax-credits-if-batteries-minerals-linked-to-china/7380873.html</guid><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 15:59:49 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8be1-08db5d7bf749_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管习近平给米莱写了私人信，但阿根廷仍未加入金砖国家</title><description>阿根廷当选总统哈维尔·米莱的指定外交部长宣布，阿根廷不会加入金砖国家。金砖国家是一个日益被视为由北京领导的国际组织，旨在挑战西方民主国家领导的倡议。戴安娜·蒙迪诺周四的宣布标志着即将卸任的政府做出的一项关键决定的逆转，该决定被视为将布宜诺斯艾利斯拉得更接近中国的轨道。尽管中国共产党领导人习近平上周亲手向米莱递交了一封私人信件，但它还是出现了。即将上任的米雷政府对金砖国家的立场备受关注。在竞选过程中，米雷严厉批评中国的政治制度。相比之下，他的对手、即将卸任政府中负责经济事务的部长塞尔吉奥·马萨张开双臂欢迎中国在其国家的足迹不断扩大，甚至开玩笑说要以“Argenchina”、彭博社和其他媒体的名义建立一个新共和国已报道。金砖国家——巴西、俄罗斯、印度、中国、南非的缩写——越来越多地被视为以北京为首的地缘政治集团，旨在扩大其影响力并重塑国际秩序。去年，阿根廷驻华大使透露，习近平亲自向阿根廷发出加入该组织的邀请。该邀请是在 8 月于南非约翰内斯堡举行的最近一次金砖国家峰会上正式发出的，会上宣布阿根廷、伊朗、埃及、埃塞俄比亚、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国的成员资格将生效2024 年 1 月 1 日。驻伦敦的战略家兼阿根廷问题专家克里斯托弗·埃克莱斯顿 (Christopher Ecclestone) 告诉美国之音，从北京的角度来看，加入金砖国家的邀请相当于“你现在是我们中的一员了”。一封亲手递交的信由总统阿尔贝托·费尔南德斯领导的即将卸任的阿根廷政府公开接受了这一邀请，并被视为公开亲北京。阿根廷总统的任期还有一周多一点就结束了。米雷以压倒性优势战胜了左倾马萨，众所周知，他将中国政权比作“杀手”或追杀那些希望自由生活的人的暗杀者。米莱还多次表示，他的政府将与此类政权保持距离。不过，上周米雷在 X（以前称为 Twitter）上发布的一条信息感谢中国的习近平，让一些人想知道他现在当选后在对华外交政策方面的立场。 “我感谢习近平主席通过信向我表达的祝贺和良好祝愿。我向您致以对中国人民福祉最诚挚的祝愿。”米雷在 11 月 22 日写道，上面是一封翻译成西班牙语的整版信，是习近平于 11 月 21 日从北京写给他的。 -页面翻译可以看出，这封信可能是用中文写的，信纸顶部有中文“习近平主席”字样。在中国，习近平仅被称为他的共产党头衔：总书记和/或他的国家头衔：主席。同一天，蒙迪诺转发了一张她和中国最高外交官王伟以及另一名可能是翻译的男子在布宜诺斯艾利斯的照片。照片中每个人都露出灿烂的笑容。蒙迪诺没有解释这次会议的内容或时间。阿根廷媒体后来报道称，王毅于11月21日会见蒙迪诺，转交习近平的信函，此时距离米雷赢得选举还不到48小时。埃克莱斯顿对这封信中“和平主义”的语气感到震惊。 “有趣的是，在第一句话中，当提到‘你的选举’时，他使用了‘你’的礼貌形式，”埃克莱斯顿在审阅西班牙语翻译时告诉美国之音。埃克莱斯顿说，这封信的整体基调“非常正式、非常欢迎、非常不具有威胁性”，其中夹杂着“非常资本主义”的元素。埃克莱斯顿指出，“ganancia compartida”一词在信中出现了两次。这位分析师表示，“它的字面意思是‘共享利润’”，可以理解为一种不那么微妙的暗示，表明如果米雷和阿根廷愿意与中国合作，他将获得机会。 “里面没有威胁，全是爱和亲吻；这是中国和阿根廷的爱情，”埃克莱斯顿说。 “这是一根橄榄枝，而且是一根开满鲜花的橄榄枝，”他在描述这封信时说道。这一橄榄枝与习近平在布宜诺斯艾利斯递交给米莱的私人信件当天北京对阿根廷及其新当选领导人发出的警告形成鲜明对比。 “如果阿根廷切断与中国或巴西等大国的联系，那将是一个严重的错误。中国是阿根廷重要的贸易伙伴。”中国外交部发言人毛宁11月21日在北京举行的新闻发布会上表示。毛宁承认习近平在11月23日的新闻发布会上向米雷转达了祝贺，但没有说该信息是由中国大使亲手传递的。中文“之电”的措辞让人感觉好像是习近平给米雷打了电话，或者给他发了一封电报。对北京的打击 米雷当选以来，在接受阿根廷媒体采访时重申了他对贸易和外交政策的三管齐下的思考。在其中，他首先称自己为“美国、以色列和西方的盟友”。他说，他思想的另一个支柱是“我不会推动或促进与独裁者、共产主义者、那些不尊重和平或不持有民主价值观的人的关系。”第三，他说，商人可以自由地与他们想要的任何人进行贸易。总部位于檀香山的全球风险缓解基金会负责人大卫·戴伊对美国之音表示，阿根廷的决定对北京来说是一个打击。他表示，除其他目标外，北京“一直试图推动金砖四国加入另一个贸易集团，其明显意图是让这些国家摆脱美元的束缚”。习近平在 11 月 21 日召开的金砖国家领导人网上会议上就哈马斯与以色列冲突问题“协调立场、采取行动”，这表明金砖国家的目标远不止是一个以贸易和经济为导向的集团。主题演讲。 “阿根廷离开中国的可能性在地缘政治上给北京带来很大麻烦，因为这不利于过去几年中国在美洲的接管和影响力不断增长的趋势，”戴说。 “北京担心的是，阿根廷和米莱可能会开始逆转（这些成果），”他继续说道，“因此我们将看到北京采取‘硬’和‘软’措施，试图让阿根廷保持一致。 ”。迈阿密大学政治学家、中国问题专家琼·图费尔·德雷尔对美国之音表示，随着时间的推移，布宜诺斯艾利斯和北京之间的关系之路将变得更加清晰。 “让我们看看橄榄枝上的花是枯萎还是继续存活，”她说。与华盛顿的关系更加密切 与此同时，有迹象表明布宜诺斯艾利斯与华盛顿的关系正在加强。本周早些时候，米雷在 12 月 10 日就职之前开始了对美国的个人访问。周二，米雷和他的一些最亲密的顾问在白宫会见了乔·拜登总统的国家安全顾问杰克·沙利文。房子。米莱后来形容这次会面“非同寻常”。根据白宫发布的声明，经济问题和支持世界各地的民主是会议讨论的主题之一。美联社报道称，米莱办公室在会后表示，沙利文代表政府发言，“鉴于阿根廷面临的充满挑战的政治、经济和社会环境，美国愿意在即将上任的阿根廷政府过渡中进行合作”。国家正面临着”。米雷的办公室表示，他还与美国官员讨论了他对自由价值观的承诺。</description><link/> https://www.voanews.com/a/argentina-not-joining-brics-尽管-xi-s-personal-letter-to-milei/7380722.html<guid> https://www.voanews.com/a/argentina-not-joining-brics-尽管-xi-s-personal-letter-to-milei/7380722.html</guid><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 15:02:32 -0500</pubDate><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/25218a8e-97f1-4de3-b5e3-834af5357202_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港报纸称“失踪”记者安全</title><description>《南华早报》回应了对其一名记者下落的担忧，称该记者正在“请事假”。陈明妮的朋友向日本新闻媒体共同社表达了对她健康状况的担忧，称这位记者在前往北京报道香山论坛后失去联系。为期三天的国际安全论坛于 10 月 31 日结束。但《南华早报》在周五发给美国之音的电子邮件中告诉美国之音，陈的“家人通知我们，她在北京，但需要时间处理私人事务”。声明称，该记者的家人已确认她安全，但要求尊重她的隐私。声明称：“我们将继续与米妮的家人沟通，并提供他们所需的一切必要支持。” 《南华早报》还告诉美国之音，其记者的安全“至关重要”。陈先生是香港最大英文报纸《南华早报》的获奖记者。她报道中国的国防和外交。她的最后一篇报道是关于中国对以色列-哈马斯战争的反应，于 11 月 1 日发表。陈的朋友告诉共同社，他们担心这位记者可能会受到当局的调查。据《卫报》报道，陈在《南华早报》的同事也向编辑询问了陈的下落。中国驻华盛顿大使馆告诉美国之音，“没有关于此具体案件的信息”。据陈的 LinkedIn 页面显示，陈曾在《南华早报》工作了近二十年，此前曾为香港现已关闭的《苹果日报》做过报道。当局于 2021 年关闭了这家亲民主报纸，并以被广泛视为报复性的指控入狱了创始人黎智英 (Jimmy Lai)。国际新闻自由监管机构周五对陈的案件表示担忧。总部位于纽约的保护记者委员会在一份声明中表示，有关陈明显失踪的报道“极其令人担忧”，并补充说，“中国当局必须立即披露她的位置并保证她的安全。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-paper-says-missing-reporter-is-safe-/7380470.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-paper-says-missing-reporter-is-safe-/7380470.html</guid><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 12:05:38 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1a7c-08dbf1e36b88_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>阿富汗塔利班称中国成为第一个接受驻阿富汗大使的国家</title><description>阿富汗塔利班政府周五宣布，中国已正式接受其驻北京大使，并称赞此举是两个邻国之间不断发展的关系的“重要篇章”。这一尚未得到中国证实的宣布将使其成为自塔利班两年前从美国支持的喀布尔政府手中夺回权力以来第一个接待塔利班大使的国家。中国和其他国家都没有正式承认阿富汗事实上的政府。塔利班外交部的一份官方声明称，中国外交部礼宾司司长洪磊接受了新任大使阿萨杜拉·比拉勒·卡里米的国书副本。洪称卡里米的到来是北京和喀布尔之间“进一步加强和扩大积极关系的重要一步”。 “中方尊重阿富汗国家主权和人民的决定。据塔利班称，洪在周五的会议上表示，“它不干涉阿富汗内部事务，过去也没有这样做过”。卡里米向中方保证，“阿富汗领土不会对任何人构成威胁，地区稳定与安全符合所有人的利益”。这位30岁出头的新大使直到最近才担任塔利班领导的新闻部的副发言人。北京一直寻求维持与塔利班的密切接触，以帮助防止这个饱受冲突蹂躏的南亚国家再次陷入混乱，这可能会鼓励反华武装分子利用阿富汗领土威胁中国的安全。今年10月，中国政府邀请塔利班代表参加全球“一带一路”论坛，这是阿富汗事实上的统治者自重新掌权以来首次参加的高调多边聚会。去年9月，中国成为塔利班统治下第一个任命驻喀布尔大使的国家。其他国家要么保留原来的大使，要么以代办的身份任命使馆馆长，而无需向东道国政府出示国书。中国国有企业和私营企业表现出了在阿富汗投资的兴趣，其中一些企业近几个月与塔利班签署了合同。然而，国际银行业制裁阻碍了外国投资者采取重大举措。自 2021 年 8 月塔利班接管以来，约 20 个邻国和地区国家保持了大使馆的运作或重新开放了外交使团，当时以美国为首的所有西方军队均撤出该国，结束了长达两个十年的阿富汗战争。此后，华盛顿和其他西方国家已将阿富汗外交使团迁至卡塔尔，以确保能够为数百万阿富汗人提供人道主义援助。与此同时，阿富汗的邻国和地区国家，包括俄罗斯、印度和土耳其，已允许塔利班控制在各自领土上的阿富汗外交使团，这些使团以代办级别运作。塔利班在全球的孤立主要源于其对阿富汗妇女权利的全面限制。他们禁止少女接受六年级以上的教育，并禁止大多数妇女进入这个贫困国家的公共和私人工作场所，那里一半的人口需要人道主义援助。事实当局面临持续的国际压力，要求取消对妇女的限制，通过包容性的政治架构治理国家，并防止恐怖分子在阿富汗领土上活动。只有男性的塔利班政府拒绝接受对其政策的批评，称这些政策符合当地文化和伊斯兰法。他们还声称没有恐怖组织在该国活动。联合国已排除将阿富汗席位授予塔利班的可能性，除非塔利班解决国际关切并结束对妇女的残酷对待。</description><link/> https://www.voanews.com/a/afghan-taliban-says-china-becomes-first-nation-to-accept-its-ambassador/7380438.html<guid> https://www.voanews.com/a/afghan-taliban-says-china-becomes-first-nation-to-accept-its-ambassador/7380438.html</guid><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 12:05:24 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a81d-08dbf28d18aa_cx0_cy18_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国立法者称中国虚假信息行为构成日益严重的威胁</title><description>美国议员周四警告称，在美国 2024 年大选之前，中国共产党传播虚假信息的力度只会加大。正如美国之音国会通讯员凯瑟琳·吉普森报道的那样，社交媒体巨头 TikTok 是立法者最关心的问题。摄影：Saqib Ui Islam</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-say-chinese-disinformation-operations-a-forming-threat-/7379866.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-say-chinese-disinformation-operations-a-forming-threat-/7379866.html</guid><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 01:37:24 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·吉普森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-ed62-08dbf2376b91_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国纪录片称中国影响英国大学、对香港人进行间谍活动</title><description>英国广播公司第四频道的一部纪录片《秘密与权力：中国在英国》声称，中国政府正在干涉英国的学术自由并对香港活动人士进行间谍活动。周三发布的这部时长 49 分钟的影片声称，诺丁汉大学在宁波卫星校园的课堂上使用了北京批准的课程，并在北京的压力下关闭了当代中国研究学院。该计划还声称，伦敦帝国理工学院的一名教授与一所中国大学的研究人员合作使用人工智能武器，这些武器可用于造福中国军队。两家机构均否认这些指控。影片还声称，中国政府特工冒充记者，使用虚假个人资料和头像来针对现居住在英国的香港活动人士。美国之音普通话向中国驻英国大使馆发送电子邮件，寻求对纪录片中的说法发表评论，但没有得到回应。没有收到回复。各国追踪中国的影响力 这部纪录片上映之际，包括美国在内的其他国家正在监控中国对校园及其所谓“海外警察中心”的影响力，据称这些中心旨在帮助中国侨民和游客解决日常问题。美国之音此前曾援引人权组织的话说，这些前哨基地实际上是复杂的全球监视和控制网络的一部分，该网络使北京的影响力远远超出了中国的边界。诺丁汉大学于2004年经中国教育部批准在中国宁波设立校区。中国校区所有课程均以英语授课，学生获得与英国校区相同的学位。宁波校区负责规划的前副教务长斯蒂芬·摩根教授在纪录片中表示，校园里的书籍和文章受到当地共产党官员的审查。摩根表示，中国共产党还鼓励学生监视老师。他表示，在撰写博客批评宪法修改使习近平能够连任第三个任期后，他被迫辞去管理职务。宁波校区的中共书记认为该博客“完全不可接受”，他说。曾锐生是伦敦亚非学院中国研究院院长，也是诺丁汉大学当代中国研究学院的前院长，该学院于2016年关闭。曾锐生是一位直言不讳的中共批评者，他在纪录片中表示，诺丁汉大学2015 年习近平访问英国时，管理人员告诉他不要接受媒体采访。曾荫权还表示，学校不允许他接待一位计划于 2014 年发表演讲的台湾高级政治人物。学校否认采取政治行动 诺丁汉大学否认关闭其当代中国研究所是出于政治原因，并否认第四频道对诺丁汉宁波校区的指控。 “我们不认可诺丁汉大学宁波校区的描述。任何在海外运营的英国组织……都必须遵守东道国的法律和习俗。”纪录片称，伦敦帝国理工学院与上海大学的研究人员合作，发表了多篇有关人工智能军事应用的论文。这项工作由帝国理工学院数据科学研究所所长郭一科监督。据英国《电讯报》报道，帝国理工学院表示，工作人员有“明确的研究准则”，并坚称已经对合作伙伴进行了尽职调查和定期审查。中国驻伦敦大使馆也在同一篇文章中向《电讯报》否认其干预英国大学的运作，称这一指控“旨在抹黑和抹黑中国”。电影指控中国针对活动人士 英国智库 Civitas 编写并于本月在议会发布的一项研究发现，许多英国大学在过去五年中从与中国人民解放军 (PLA) 有关的组织获得了大量资金。该纪录片称，在英国避难的香港活动人士似乎是中国政府复杂间谍活动的目标。此前，香港民主活动人士刘鹏飞表示，他曾多次被假记者接近，并担心被跟踪。 7月，香港悬赏12.8万美元逮捕刘。另外七人也成为目标。纪录片称，一名在上海教英语的美国男子冒充加拿大一家媒体的记者，使用虚假的头像和个人资料向刘询问有关民主活动的信息。当第四频道记者询问这位美国人的真实姓名和上级的真实姓名时，他挂断了视频通话。</description><link/> https://www.voanews.com/a/british-documentary-allegs-china-influences-universities-spies-on-hong-kongers-in-uk/7379777.html<guid> https://www.voanews.com/a/british-documentary-allegs-china-influences-universities-spies-on-hong-kongers-in-uk/7379777.html</guid><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 21:25:58 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（林登·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-c8fa-08db3f794b9e_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>