<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 9 日星期五 12:00:04 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>玻利维亚与中国走得更近，但从美元转向人民币仍在进行中</title><description>正在讨论在玻利维亚开设中国银行，因为拉巴斯官员考虑效仿巴西和阿根廷已经采取的有争议的方式，以人民币与中国进行贸易。中国驻玻利维亚大使黄亚中本月早些时候宣布了这一消息。 “我们正在努力鼓励中国商业银行在玻利维亚开设办事处。”在 5 月份的中期报告中，玻利维亚总统路易斯·阿尔塞将巴西和阿根廷称为与中国达成协议以人民币而非美元进行贸易的两个关系密切的国家，他表示玻利维亚将遵循这条道路，因为“该地区正在发生变化朝着那个方向。”关于何时可能发生的日期尚未公布。圣克鲁斯商务部总裁 Oscar Justiniano 保证，在玻利维亚开设中国银行以促进对外贸易方面正在取得进展。 “由于监管方面的原因，这需要时间，但我们真诚地希望它能够完成，因为归根结底，你必须做的是减少美元的使用，让两国都用自己的货币玻利维亚诺和人民币支付。在我们的在这种情况下，两种货币都是稳定的，”Justiniano 在接受全国电视采访时解释道。货币问题 改用人民币有助于解决玻利维亚的货币兑换危机，Arce 说。过去三个月美元短缺情况恶化，玻利维亚人在使用美元进行银行业务方面面临限制。最初，国家政府将财政状况降至最低，后来提出通过直接销售来满足玻利维亚中央银行本身对美元的高需求，但需求仍在继续。有一个等待获得美元的名单，并形成了一个平行的交易市场。 “碳氢化合物行业缺乏投资、国际储备逐渐减少以及高财政赤字是造成问题的部分原因，”玻利维亚的金融顾问杰米·邓恩 (Jaime Dunn) 说。玻利维亚的燃料进口也有所增长，2022 年达到 42 亿美元，占进口总额的 2%，而天然气出口则降至 34 亿美元。拉丁美洲和人民币 玻利维亚是拉丁美洲第三个考虑使用人民币进行贸易的国家。在阿根廷，政府于 4 月宣布其从中国的采购将开始以人民币而非美元支付，以维持其疲软的国际储备。根据巴西央行的一份报告，截至 3 月，人民币已取代欧元成为第二大外汇储备货币。政府宣布了一项协议，以两国货币人民币和雷亚尔与中国进行贸易，避免使用美元。玻利维亚外交部长 Rogelio Mayta 说：“如果南美洲作为一个地区联合起来，它可以成为地区的平衡力量。在北方，我们与美国这样的超级大国共享我们的大陆，显然，在这种情况下，存在利益关系”在接受中国官方媒体 CGTN 采访时。人民币的反对者 然而，关于转用人民币的讨论在玻利维亚一些人中引起了疑虑和担忧。反对派参议员塞西莉亚雷克纳告诉美国之音，国家政府的问题是“结构性否认玻利维亚的危机”，这就是为什么“采取了并非旨在解决危机的分散注意力的措施”。 “人民币不具备成为国际通用货币的条件，因为它有很多兑换限制，而且它们是由政治以不透明的方式强烈决定的，”Requena 补充道。经济学家、玻利维亚中央银行前任行长何塞·加布里埃尔·埃斯皮诺萨 (José Gabriel Espinoza) 告诉美国之音，关于人民币的公告更多是出于政治目的，目的是为了缓解民众因缺乏美元而产生的预期。 “你必须明白，在玻利维亚，可能在该地区，很大一部分消费品来自违禁品。它们不是来自中国市场或该国的中介，而是从二级市场购买的。这意味着转售，对于这就是美元，”埃斯皮诺萨说。玻利维亚经济的很大一部分是基于非正规销售，供应商在这种情况下无需纳税即可销售商品。埃斯皮诺萨补充说：“直接在中国和玻利维亚之间实施阿尔塞总统提议的补偿机制将是非常无效的，因为这需要经济正规化。”金融顾问 Jaime Dunn 表示，一种货币要想在全球范围内发挥作用，就必须有非常高的需求。 90% 的交易以美元进行，60% 的 Swift 系统（促进国家间资本流动）以美元计价，人民币不到 2%。目前1元人民币相当于0.14美元和0.98玻利维亚诺。 “玻利维亚目前不具备从美元兑换人民币的条件，因为该国所有的进出口收入都流向我们以美元支付的市场，而进口商品也以美元支付。另一方面，我们与中国的贸易也为负，”邓恩解释道。许多专家表示，他们认为美元不太可能在不久的将来失去其主导地位。玻利维亚与中国的关系 在玻利维亚，分析人士表示，人民币取代美元短期内无法实施，但双边贸易是可能的。 “与国家的交易是一回事，与人民币的交易在一定水平上可以办理又是另一回事。但在日常活动中，美元或本国货币将永远被处理，并且几乎不会发生它被取代的情况。人民币，”邓恩说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/bolivia-grows-closer-to-china-but-switch-from-dollar-to-yuan-still-work-in-progress-/7130193.html<guid> https://www.voanews.com/a/bolivia-grows-closer-to-china-but-switch-from-dollar-to-yuan-still-work-in-progress-/7130193.html</guid><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 10:26:37 -0400</pubDate><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法比奥拉·钱比） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-36d2-08db68f45d17_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管会谈，美中关系的僵局似乎可能继续</title><description>在美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 预计将在未来几周访问北京之前，美国和中国之间进行了一系列重新谈判，专家表示，这两个竞争对手需要提出一个避免冲突的计划。谈判自 2 月以来因疑似中国间谍气球飞越美国而陷入僵局 负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹·克里滕布林克 (Dan Kritenbrink) 举行会谈后发表的一份声明称，两国同意“开通通信线路”周一与中国同行会面。中国外交部发言人汪文斌周二告诉记者，两国举行了“关于改善双边关系和管控分歧”的会谈。会谈之前，中央情报局局长威廉·伯恩斯 (William Burns) 于 5 月明显秘密访问了北京，英国《金融时报》于 6 月 2 日率先对此进行了报道，而国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 于 5 月 10 日至 11 日在维也纳会见了中国外长王毅。 “美国和中国正在缓慢而谨慎地恢复他们之间的正常对话渠道，目的是能够建立所谓的‘护栏’，以防止双边关系偏离轨道并导致对抗，”埃文斯·里维尔说，他是曾在乔治·W·布什政府期间担任负责东亚和太平洋事务的代理助理国务卿。他通过电子邮件告诉美国之音：“华盛顿和北京找到一种方式来管理双边关系，以防止误解、误会和战略竞争导致冲突，这一点极其重要。”两国在一系列问题上存在分歧，每个国家都将对方的要求视为损害其国家利益的企图。华盛顿一直直言中国无视法治、人权和公平贸易做法。美国一直特别热衷于捍卫台湾海峡的通行权，以应对中国日益增长的侵略。北京表示，它一直尊重国际法，并指责美国利用法治破坏其主权，并以倡导人权作为干涉其内政的一种方式。中国声称台湾是一个自治岛屿，并将华盛顿在该地区的军事存在视为挑衅。坚守阵地 约翰霍普金斯大学高级国际研究学院全球事务教授哈尔布兰兹表示，他们都不希望他们的分歧将他们推向冲突，但双方都不愿意让步。 “双方都有理由将竞争限制在一定范围内，”布兰兹说。 “例如，双方都不想打仗。但双方都不愿意在自己最关心的问题上退缩。”他补充说，“在未来一年左右的时间里，美中关系几乎没有 [机会] 有实质性改善，因为在推动竞争的关键问题上存在分歧——技术、台湾、贸易、西太平洋的力量平衡以及更远的地方——离解决方案还差得很远。”尽管外交和情报官员之间重新进行了会谈，但军事会谈尚未恢复，尽管两国国防部长认为冲突将是灾难性的。中国国防部长李尚福周日在新加坡香格里拉安全论坛上表示，“中美之间的严重冲突或对抗将是一场难以承受的灾难”，并建议“求同存异”。美国国防部长劳埃德奥斯汀在强调“台湾海峡的冲突将是毁灭性的”的同时，一天前在论坛上表示，他“深切关注”中国一直“不愿”参与“危机管理”谈判在我们两军之间。”美国印太司令部称，在军方最高领导人周六出席香格里拉论坛时，一艘中国海军舰艇对一艘搭载加拿大护卫舰在台湾海峡航行的美国驱逐舰做出“不安全”举动，以展示其航行权，美国印太司令部周一说。专家表示，在民主和法治等基本价值观上的分歧导致两国无法达成共识。 “北京和华盛顿之间的意识形态和价值观差距很大，而且还在扩大，”里维尔在电子邮件中说。 “在 [主席] 习近平的领导下，中国在共产党的控制下向威权主义、非自由主义和严格的中央集权迈出了历史性的一步。”他补充说，“与此同时，中国空前的军事建设和成为西太平洋主导力量的愿望正在与美国作为该地区主要大国的长期角色发生冲突。”美国企业研究所高级研究员、白宫国家安全委员会前国家安全副顾问扎克·库珀通过电子邮件表示，“双方有着根本不同的观点，不容易弥合。” “美国和中国都对双边取得进展的可能性持悲观态度，但认为有必要向第三方表明他们正在努力。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/stalemate-in-us-china-ties-appears-likely-to-continue-despite-talks/7129203.html<guid> https://www.voanews.com/a/stalemate-in-us-china-ties-appears-likely-to-continue-despite-talks/7129203.html</guid><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 18:18:40 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9D7A2269-C2B7-4361-8ACF-94C49836BC01_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>五角大楼：媒体对古巴中国间谍站的报道“不准确”</title><description>五角大楼表示，有关中国和古巴达成秘密协议，允许北京在距美国 160 公里的岛上建立电子窃听设施的报道“不准确”。 “我可以告诉你，根据我们掌握的信息，那是不准确的——我们不知道中国和古巴正在开发任何类型的间谍站，”五角大楼新闻秘书帕特莱德准将在五角大楼周四。根据首次出现在《华尔街日报》上的未具名情报官员的报道，中国已同意向经济困难的古巴支付数十亿美元用于间谍设施，这将使中国能够从整个美国东南部收集电子通信，那里有许多军事基地。莱德补充说，五角大楼不知道中国在古巴或该地区其他地方建立任何类型的军事基地。然而，他警告说，古巴和中国之间的关系以及中国在西半球的任何类型的“胁迫活动或好战活动”都受到五角大楼的监控。一名白宫高级官员还称媒体报道“不准确”。 “我们非常清楚”一位拒绝直接对报道发表评论的国防部官员告诉美国之音，美国仍然“能够履行我们在国内和整个地区的所有安全承诺”。 “在更广泛的层面上，我们非常清楚[中国]试图在世界各地投资可能具有军事目的的基础设施，包括在西半球，”这位官员说。据路透社报道，中国外交部周五指责美国“造谣诽谤”。古巴驻华盛顿大使馆发言人告诉美国之音，该报的报道是“虚假的”。周四早些时候，古巴外交部副部长卡洛斯·费尔南德斯·德科西奥表示，该报告“完全错误且毫无根据”。 “像这样的诽谤经常是美国官员捏造的，”他补充说。退休情报官员尼古拉斯·埃夫蒂米亚德斯 (Nicholas Eftimiades) 告诉美国之音普通话，古巴“肯定在能够从一些地球静止卫星收集美国军事通信的足迹之内”。 “这是一个情报收集计划。这并不意外。我认为这已经持续了相当长的一段时间，”他补充道。 “这是我们必须应对的另一个国家安全威胁。”战略与国际研究中心智囊团技术与公共政策项目主任詹姆斯·安德鲁·刘易斯告诉美国之音普通话，美国的回应选择很少。 “因为古巴离美国很近，就像是美国电话网络的一部分，”他说。 “如果他们决定要建一个中文收听站，我们能做的不多。”白宫和国会的许多立法者都认为中国是美国的主要经济和军事竞争对手。美国是世界上最大的经济体，中国是第二大经济体。今年早些时候，美国在大西洋上空击落了一个疑似中国间谍气球，但在此之前它横跨美国国土并飞越了众多军事基地。上周末，一艘中国军舰在通过台湾海峡国际水域时，突然从一艘美国驱逐舰的船头驶过。美国表示，这一事件迫使美国船只减速以避免碰撞。拜登的共和党反对者迅速就据报道的中国冒险进入西半球一事攻击政府，尽管目前尚不清楚美国可以采取什么措施来阻止它。 “乔·拜登需要意识到我们家门口真正的中国威胁，”前联合国大使、现任共和党总统候选人尼基·黑莉在推特上写道。美国距离古巴最近的佛罗里达州参议员马可·卢比奥在推特上说，“古巴对美国的威胁不仅是真实存在的，而且远比这更糟糕。”美国之音普通话对此报道做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pentagon-says-media-reports-on-china-spy-station-in-cuba-not-accurate-/7129028.html<guid> https://www.voanews.com/a/pentagon-says-media-reports-on-china-spy-station-in-cuba-not-accurate-/7129028.html</guid><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 15:52:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（肯·布雷德迈尔、卡拉·巴布） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ed41-08db68586360_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港当局寻求禁止在网上公开抗议歌曲</title><description>香港的目标是禁止在四年前的民主抗议活动中广泛使用的一首歌曲的数字和公开表演，批评人士称此举是消除异议的更广泛趋势的一部分。分析师补充说，该禁令一旦实施，将给在香港经营的科技公司带来新的挑战。在2019年政局动荡期间，《荣耀归香港》成为民运的非官方歌曲。但6月5日，香港律政司宣布已申请禁制令，理由是与该歌曲有关的四项违法行为构成分裂国家。美国司法部在一份声明中表示正在等待听证会日期。香港国家安全法禁止被视为分裂国家、颠覆、外国勾结或恐怖主义的行为，该法是北京在 2019 年广泛抗议后于三年前实施的。该法律最高可判处无期徒刑。至少有 250 人已依法被捕。根据声明，所请求的禁令禁止任何人“以任何方式广播、表演、印刷、出版、销售、要约销售、分发、传播、展示或复制歌曲”。它适用于任何使用这首歌“鼓吹香港与中国分离”的人。批评人士说，政府的行动是在近年来政治动荡之后根除香港所有形式异议的更广泛尝试的一部分。倡导英国言论自由的组织 Index Censorship 的主编 Jemimah Steinfeld 说，中国当局担心国歌的影响。 “长期以来，香港当局一直试图让人们在体育赛事等场合唱中国国歌。现在，他们想取缔香港的非官方国歌。当然，这是根除所有类型国歌的更广泛趋势的一部分香港的异议，”斯坦菲尔德在一封电子邮件中告诉美国之音。 “这是有道理的。毕竟，音乐能打动人。它创造了连接过去、现在和未来的叙事。它培养了社区——后者是 [中国共产党] 特别害怕的东西。任何不符合他们条件的集体让他们非常紧张，”她补充道。自国安法生效以来，当局禁止抗议口号，包括在民主运动中广泛使用的“光复香港，时代革命”。当局认为这个口号是分裂主义和颠覆性的。 《荣耀归香港》中也有一些话。 2022 年 12 月，香港保安局局长克里斯·唐 (Chris Tang) 告诉当地媒体，政府已与科技巨头谷歌接洽，要求该公司将中国国歌放在搜索结果的顶部。但谷歌拒绝了，声称搜索是基于算法的，唐说。当美国之音在谷歌上搜索“香港国歌”这个短语时，维基百科的“荣耀归于香港”页面是最重要的结果。自从美国司法部申请禁令以来，这首歌受到了更多关注。在报道这个故事时，这首歌的几个版本出现在香港 iTunes 商店的前 10 名中。乔治敦大学亚洲法律中心研究员 Eric Yan-ho Lai 表示，禁令让在香港经营的科技公司陷入困境。 “这项可能的禁令将使外国科技公司陷入两难境地：是坚持承诺营造一个尊重言论自由和信息自由获取的互联网环境，还是遵守法院命令以避免藐视法庭的责任。关于执法的问题[香港]以外的禁令令人怀疑，”他告诉美国之音。在过去一年的体育赛事中错误地播放国歌之后，提议禁止公开表演这首歌。去年 11 月在韩国举行的七人榄球赛上，这首歌为香港榄球队演奏。 12 月，这首歌在迪拜举行的亚洲经典举重锦标赛颁奖典礼上再次播放，香港的林苏珊赢得金牌。中国的国歌是《义勇军进行曲》，香港是中国的一部分，没有自己的国歌。但在近年来的抗议活动中，示威者因侮辱中国国歌而被当局指控。香港于 2020 年 6 月颁布国歌法，将侮辱国歌定为刑事犯罪，违者将面临巨额罚款和最高三年的监禁。 Steinfeld 说，音乐审查是防止政治和社会运动获得权力的一种方式。 “在 Index，我们经常看到世界各地的音乐家受到攻击，从伊朗的重金属乐队到英国的 drill music 即使不使用歌词的音乐家也会发现自己受到谴责。过去 100 年的一些最大的运动已经有很棒的配乐。这就是为什么音乐和音乐家会被当局如此害怕的原因。音乐有一种真正的力量，”她说。近年来，香港全面的法律和政治镇压导致全球研究组织 Civicus Monitor 的排名下降，该组织追踪世界各地的基本自由。美国之音联系了香港保安局征求意见，但截至发稿时尚未收到回复。该局发言人此前曾告诉美国之音，香港居民根据其基本法享有言论自由，该法于 1997 年颁布，旨在赋予香港公民在中国统治下的自治权。但法律不是绝对的，在涉及国家安全问题时可以加以限制。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-authorities-seek-ban-of-protest-song-online-in-public-/7128943.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-authorities-seek-ban-of-protest-song-online-in-public-/7128943.html</guid><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 15:11:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a3c8-08db68516022_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯在访华前称美国不要求各国选边站</title><description>美国国务卿安东尼·布林肯周四在访问沙特阿拉伯时表示，美国并不是要任何人在美国和中国之间做出选择，而是在展示伙伴关系的好处。与此同时，沙特外交大臣费萨尔·本·法汉·阿勒沙特亲王表示，他的国家与中国的伙伴关系“可能会发展”。布林肯在利雅得举行的联合新闻发布会上说，“美国仍然是波斯湾地区大多数国家的首选合作伙伴”。费萨尔亲王说，虽然中国是他国家最大的贸易伙伴，但他的国家与美国的“安全伙伴关系”“几乎每天都在更新”。布林肯发表上述言论之际，华盛顿和北京正在为这位美国高级外交官即将到来的中国之行做准备。在美国军方击落了一个漂浮在美国大陆上空的疑似中国间谍气球后，这次旅行从 2 月开始重新安排。在本周的一条推文中，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯引用了白宫国家安全顾问杰克·沙利文的言论，称美国希望“北京愿意在战略核问题上进行实质性接触”。伯恩斯推迟了原定于 6 月 12 日由位于华盛顿的哈德逊研究所和 6 月 16 日由战略与国际研究中心主办的面对面活动。北京。在本周早些时候的新闻发布会上，美国之音询问国务院副发言人韦丹特帕特尔，华盛顿是否认为北京已准备好稳定双边关系。 “国际社会希望我们负责任地处理与中华人民共和国的关系，”他说，无论是“应对气候危机，世界贸易的很大一部分流经台湾海峡，还是解决芬太尼前体问题。”冷淡的接待 在北京，中国以冷淡的态度回应。 “美国需要尊重中国的核心利益和重大关切，”中国外交部发言人汪文斌在周三的新闻发布会上说，敦促华盛顿“停止一方面呼吁沟通，另一方面停止挑衅”。近几个月来，世界上最大的两个经济体之间的关系在贸易、技术和地区安全等问题上日益紧张。但美国对中国的农产品出口继续增长。据美国农业部称，中国是美国农产品最大的出口市场。这表明美中贸易全国委员会等贸易协会表示，两个经济体都应该考虑到什么——即“贸易的稳定和有益作用”。但批评人士怀疑布林肯此行能否从根本上改变因人权等分歧而引起的紧张关系。 “[美国总统乔·拜登和布林肯]打算如何与他们指责犯下种族灭绝罪的[中国政府]‘解冻’，#crimesagainsthumanity？”人权观察中国部主任索菲·理查森在推特上写道。 “他们能期待什么样的合作？”国会中的一些人表示，华盛顿正在接受北京的要求。 “拜登政府非常希望与中国高级官员会面，因此它正在遵从北京的要求，以掩盖联邦调查局关于疑似中国间谍气球的报告”，共和党参议员比尔哈格蒂在推特上写道，他是参议院银行委员会小组的高级成员国家安全和国际贸易与金融。美国国务院的帕特尔周一告诉记者，布林肯的中国之行没有公开最新消息，但美国期待“在条件允许的情况下”重新安排此次访问。英国《金融时报》报道称，此次访问可能会在本月进行。 “坦诚、建设性和富有成果” 国务院负责东亚事务的高级官员丹尼尔·克里滕布林克和国家安全委员会负责中国事务的高级主任莎拉·贝兰本周早些时候访问了中国，帕特尔将其描述为“坦诚而富有成效的讨论”中国官员。中国外交部称这些会谈“就促进中美关系改善和妥善管控分歧进行了坦诚、建设性和富有成果的沟通”。美国国防部长劳埃德·奥斯汀上周在新加坡举行的安全会议之前强调，大国需要开放沟通渠道。他的中国外长李尚福将军拒绝在会议间隙与奥斯汀会面，虽然两人确实在论坛上握手，但奥斯汀说这“不能替代实质性接触”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-expected-to-visit-china-soon/7128117.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-expected-to-visit-china-soon/7128117.html</guid><pubDate> Thu, 08 Jun 2023 03:03:47 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Nike Ching) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/06a20000-0aff-0242-059e-08db06673d6e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>斐济重新评估与中国的关系，中国是美国在印太地区的主要竞争对手</title><description>斐济总理西蒂维尼·拉布卡周三表示，该岛国正在审查 2011 年与中国签署的一项警察合作协议，该协议允许中国警察驻守斐济。据美联社报道，拉布卡在新西兰的新闻发布会上与总理克里斯·希普金斯讨论国防协议时提到斐济愿意退出该协议。 “如果我们的制度和价值观不同，我们能从他们那里得到什么合作？”拉布卡说，指的是中国。 “在我们决定是否回到它之前，或者我们是否通过与那些具有相似民主价值观和制度的人合作，继续我们过去的方式，我们需要再次审视它。”斐济在美中日益激烈的印度太平洋地区影响力和战略水域竞争中变得越来越重要。过去一个月，美国、印度和韩国与岛国领导人进行了接触。 Rabuka 的言论是一系列表达对斐济警察在中国接受培训以及中国官员被派往斐济的谅解备忘录的不安的最新言论。拉布卡去年年底以微弱优势赢得选举后的首批行动之一是停职警察局长并对这笔交易提出质疑，该交易是由弗兰克拜尼马拉马领导的前政府谈判达成的。 “我们没有必要继续下去了。我们的系统不同，”Rabuka 在一月份告诉斐济时报。 “我们的民主制度和司法制度不同，所以我们会回到那些与我们有相似制度的国家。”当时，拉布卡表示，澳大利亚和新西兰等其他国家的官员可以留下来，因为他们的制度与斐济相似。在周三的新闻发布会上，他说新西兰和斐济准备在下周签署一项加强军事合作的协议。负责斐济国防事务的斐济内政和移民部长皮奥·蒂科杜阿杜阿周日在新加坡举行的香格里拉对话国防论坛期间发表讲话时走得更远。 “终止[警方协议]是一种可能的结果，”日经亚洲援引他的话说。 Tikoduadua 表示，他已提前六个月通知中国斐济打算根据当前地缘政治趋势以及斐济如何重新调整国家安全重新评估该协议。据日经新闻报道，他说：“我们是新当选的政府，我们的 [警察] 协议是由前任政府制定的。” “我们想回去和中华人民共和国谈谈我们如何看待我们未来的关系。” “争端的漩涡” 美国之音普通话联系了中国大使馆，要求对拉布卡的言论作出回应，但尚未收到回应。然而，中国国防部长李尚福在美国国防部长劳埃德·奥斯汀也出席的同一个新加坡论坛上批评美国在该地区恢复同盟关系的努力。李警告说，美国的努力将“使亚太地区陷入争端和冲突的漩涡”。在拜尼马拉马的领导下，斐济采取了“向北看”政策，以牺牲与澳大利亚和新西兰的传统联系为代价，重点发展与中国的关系。台湾国防安全研究所副研究员黄恩浩对美国之音普通话说，中国最大的优势是向岛国提供经济援助，不附加任何条件。他说，如果一些地方政府认为西方援助带有人权和反腐败要求，他们可能会求助于中国。 Adrianna Zhang 为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/fiji-revaluating-ties-with-china-main-us-indo-pacific-rival-/7128034.html<guid> https://www.voanews.com/a/fiji-revaluating-ties-with-china-main-us-indo-pacific-rival-/7128034.html</guid><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 22:05:14 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-f0cc-08db67c44b19_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>