<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 29 日星期一 18:05:35 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国习近平和意大利总理梅洛尼在北京会面讨论冲突</title><description>北京——梅洛尼办公室称，中国国家主席习近平和意大利总理乔治亚·梅洛尼周一在北京举行会议，讨论了乌克兰战争和中东危机。目前担任七国集团轮值主席国的梅洛尼在会谈中强调了中国作为合作伙伴应对日益严重的全球不安全局势的重要性。意大利领导人办公室表示，两位领导人讨论了“从乌克兰战争到中东局势进一步升级的风险等国际议程上的优先问题。他们还讨论了印度太平洋地区日益紧张的局势”。在一份声明中。去年意大利退出习近平的旗舰“一带一路”倡议后，以及西方与世界第二大经济体之间的贸易关系不断恶化，梅洛尼正在寻求重新启动意大利与北京的经济关系。梅洛尼在北京钓鱼台国宾馆举行的会谈中表示：“国际层面的不安全局势日益加剧，我认为中国不可避免地成为应对所有这些动态的非常重要的对话者。”梅洛尼强调了让贸易更加平等的重要性，而不是向北京倾斜。她说：“我认为意大利也可以在与欧盟的关系中发挥重要作用，并努力建立尽可能平衡的贸易关系。”由于担心中国以生产为中心的发展模式可能会导致欧盟充斥廉价商品，而中国企业在国内需求疲软的情况下寻求增加出口，因此欧盟的贸易政策变得越来越保护性。欧盟委员会本月确认将对中国制造的电动汽车进口征收高达 37.6% 的初步关税，加剧了与北京的紧张关系。中国官员警告称，如果布鲁塞尔不让步，可能会爆发贸易战。 “反弹进入新时代” 意大利对中国具有战略重要性，因为它之前曾单独向北京发起进攻，并且可能会成为欧盟内部的温和派。 2019年，意大利成为七国集团中唯一加入习近平“一带一路”基础设施倡议的成员国，该倡议被誉为重建古代丝绸之路贸易路线。尽管意大利最终在美国因担心北京经济影响力而施压的情况下退出了基础设施投资计划，但罗马表示仍希望与这个亚洲巨人建立更牢固的贸易关系，并于周日签署了一项为期三年的行动计划。 “双方面临共同发展的重要机遇，”习近平在会见开始时告诉梅洛尼。 “中国和意大利应该秉持丝绸之路精神……让东西方沟通的桥梁重新进入新时代。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-xi-calls-for-cooperation-with-italy-evoking-ancient-silk-road/7716888.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-xi-calls-for-cooperation-with-italy-evoking-ancient-silk-road/7716888.html</guid><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 08:43:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c65f-08dcafe00932_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自6个国家的立法者称北京正在向他们施压，要求他们不要参加台湾的会议</title><description>北京——至少有六个国家的立法者表示，中国外交官向他们施压，要求他们不要参加在台湾举行的以中国为中心的会议，他们称此举是为了孤立这个自治岛屿。玻利维亚、哥伦比亚、斯洛伐克、北马其顿、波斯尼亚和一个不愿透露姓名的亚洲国家的政客表示，他们收到的短信、电话和紧急会议要求与他们前往台北的计划相冲突。中国强烈捍卫其对台湾的主权主张，并将其视为自己的领土，必要时可以武力吞并。此次会议于周二开始，由中国问题议会联盟（IPAC）主办，该联盟由来自 35 个国家的数百名议员组成，他们关心民主国家如何与北京打交道。 IPAC 长期以来面临着来自中国政府的压力：根据今年早些时候公布的美国起诉书，一些成员受到了北京方面的制裁，并且该组织在 2021 年成为了中国政府支持的黑客的目标。但该联盟主任卢克·德普尔福德表示，过去几天来自中国官员的压力是前所未有的。过去在其他地点举行的 IPAC 会议上，中国外交官只是在会议结束后才与立法者接触。今年，IPAC 年会首次在台湾举行，似乎有人协同试图阻止与会者参加。美联社采访了三名议员，并查看了中国外交官发送的询问他们是否计划参加会议的短信和电子邮件。 “我是吴，来自中国大使馆，”发给北马其顿议会议员安东尼奥·米洛绍斯基的一条信息中写道。 “听说你收到了IPAC的邀请，你会参加下周在台湾举行的会议吗？”在某些情况下，议员们对他们前往台湾的计划进行了模糊的询问。在其他情况下，这种接触更具威胁性：一位议员告诉美联社，中国外交官向她所在政党的领导人发信息，要求阻止她前往。 “他们联系了我所在政党的主席，要求他阻止我前往台湾，”波斯尼亚议会议员萨内拉·克拉里奇 (Sanela Klarić) 说。 “在我的国家，他们试图阻止我旅行……这真的不好。”中国经常威胁要对支持台湾的政客和国家进行报复，由于中国的外交压力，台湾与大多数国家只有非正式关系。克拉里奇表示，这种压力令人不愉快，但这只坚定了她继续旅行的决心。克拉里奇说：“我确实是在与那些以恐惧为工具来操纵和控制人民的国家或社会作斗争。”她补充说，这让她想起了 20 世纪 90 年代波斯尼亚战争期间她所面临的威胁和恐吓。 “我真的很讨厌有人吓唬你的感觉。”中国外交部没有回应置评请求。德普尔福德称这种压力是“严重的外国干涉”。 “如果我们试图告诉中国官员他们的旅行计划，他们可以去哪里，不能去哪里，他们会有什么感觉？”德普尔福德说，他使用的是中国官方名称“中华人民共和国”的缩写。 “他们认为自己可以干涉外国立法者的旅行计划，这绝对令人愤慨。”预计来自 25 个国家的立法者将出席今年的会议，其中包括日本、印度和英国，IPAC 在一份声明中表示，其中一些人将与台湾高层官员会面。台湾外交部没有立即回应置评请求。上周，北京批评台湾每年一度的汉光军演，称台湾执政的民进党正在“进行挑衅，寻求独立”。中国外交部发言人毛宁对记者说：“任何制造紧张局势、以武力谋独、拒统一的图谋都注定失败。”在两国之间的长期竞争中，中国一直在剥离台湾的外交盟友，并常常承诺提供发展援助，近年来，这种竞争已转向对北京有利的方向。太平洋岛国瑙鲁今年早些时候转而承认北京，此举使台湾的外交盟友数量减少到12个。但中国时常采取的高压手段也疏远了其他国家。 2021年，在波罗的海国家打破外交惯例，同意台湾在其首都维尔纽斯的代表处以“台湾”而非“中华台北”命名后，北京方面降低了与欧盟和北约成员国立陶宛的关系，并阻止从立陶宛进口商品。 ，其他国家用它来避免冒犯北京。次年，欧盟通过了一项决议，批评北京对台湾的行为，并在世界贸易组织就进口限制对中国采取行动。 IPAC会议带来的压力也引发了强烈反对。玻利维亚参议员森塔·雷克表示，在一名中国外交官打电话告诉她不要去台湾后，她提交了一封抗议信，并称该岛由一位“冒名顶替的总统”统治，而且这次会议是由一个“在玻利维亚内部不被接受的组织”主办的。符合中国大陆的政策。”当雷克拒绝后，这位外交官表示，他将向大使馆报告她的决定，雷克将其解释为“隐晦的威胁”。 “我告诉他这是不可接受的入侵，我不会接受任何政府的命令或入侵，”雷克说。 “这些都是个人决定，在我看来，他超越了所有国际政治规范。”大多数针对的立法者似乎来自较小的国家，该联盟主任德普尔福德表示，这可能是因为北京“觉得他们可以逃脱惩罚”。但他补充说，强制策略只会让与会者更加坚定地参加峰会。中国外交官曾与斯洛伐克欧洲议会议员米里亚姆·莱克斯曼(Miriam Lexmann)接触，她表示，这种压力凸显了她来台湾的原因。她说，我们希望“交换信息，以及如何应对中国对世界民主部分构成的挑战和威胁的方法，当然还有支持台湾。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/lawmakers-from-6-countries-face-beijing-Pressure-against-attending-taiwan-summit-/7716066.html<guid> https://www.voanews.com/a/lawmakers-from-6-countries-face-beijing-Pressure-against-attending-taiwan-summit-/7716066.html</guid><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 07:43:09 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2e1d-08dcaf2358ac_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国谴责美日在海上问题和军事扩张问题上的“不实指控”</title><description>北京——中国外交部周一表示，美国和日本之间的联合声明在海上问题上“错误地指责”中国，并指责中国正常的军事发展和国防政策。在此之前，美国和日本批评了北京在南海和东海的“挑衅”行为、与俄罗斯的联合军演以及迅速扩张的核武器库。美国和日本领导人周日公布了一种新的军事结构，该结构将与东京计划在 2025 年 3 月之前建立联合司令部的计划同时实施。这将是为解决两国所说的“不断演变的军事冲突”而采取的多项措施之一。安全环境”，指出来自中国的各种威胁。中国外交部发言人林坚在例行记者会上表示：“他们在海上问题上恶意攻击抹黑中国，对中国正常的军事发展和国防政策说三道四。”美国在中国年度军力报告中指责世界第二大经济体快速增长军事武库和核弹头，“中国始终走自己的路”。林说，中国始终坚持和平发展道路，坚定奉行防御性国防政策，国防建设和军事活动合法合理。中国始终将核力量维持在和平发展所需的最低水平。林说：“我们强烈敦促美日立即停止干涉中国内政，停止制造假想敌。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-rebukes-us-japan-for-false-accusations-on-maritime-issues-military-expansion/7716739.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-rebukes-us-japan-for-false-accusations-on-maritime-issues-military-expansion/7716739.html</guid><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 05:29:21 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6550c780-0df9-43ba-afcf-05c95f98a7fb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国、日本、澳大利亚和印度宣布努力加强海上安全</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/quad-foreign-ministers-meet-in-tokyo-with-eye-on-china/7716640.html<guid> https://www.voanews.com/a/quad-foreign-ministers-meet-in-tokyo-with-eye-on-china/7716640.html</guid><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 00:12:36 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e0d1ef7c-5591-4bc4-81c4-a92cd26c4376_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国升级驻日军事指挥权，警告中国威胁</title><description>东京——美国周日宣布计划对驻日军事指挥部进行重大调整，以加深与其盟友部队的协调，两国将中国视为该地区面临的“最大战略挑战”。此前，美国国务卿安东尼·布林肯、国防部长劳埃德·奥斯汀以及日本外长上川洋子和木原稔在东京举行了安全会谈。奥斯汀在所谓的“2+2”会谈后对记者表示：“美国将把驻日美军升级为联合部队总部，扩大任务和行动职责。” “这将是驻日美军自成立以来最重大的变化，也是70年来我们与日本军事关系最强劲的改善之一。”部长们在一份联合声明中表示，新的指挥结构将与东京自己的计划同时实施，即到 2025 年 3 月为其部队建立联合指挥部。此次改革是为解决两国所说的“不断演变的问题而采取的多项措施之一”。安全环境”，指出来自超级大国中国的各种威胁。声明批评了北京在南海和东海的“挑衅”行为、与俄罗斯的联合军演以及其核武器库的迅速扩张。部长们在声明中表示，北京的“外交政策旨在以牺牲他人利益为代价重塑国际秩序”。 “这种行为引起了联盟和整个国际社会的严重关切，也是印太地区及其他地区面临的最大战略挑战。”中国外交部没有立即回应路透社的置评请求。奥斯汀告诉记者，指挥升级“并非基于来自中国的任何威胁”，而是反映了盟国希望更密切、更有效地合作的愿望。日本为美国在亚洲投送军事力量提供了一个基地，拥有54,000名美军、数百架美国飞机和华盛顿唯一的前沿部署的航母打击群。在中国不断增长的军事实力和拥有核武器的朝鲜定期进行导弹试验的推动下，日本近年来从战后几十年的和平主义中发生了巨大转变。 2022年，它公布了一项将国防开支翻倍至国内生产总值2%的计划。一名美国官员表示，美国驻日新司令部将由一名三星上将领导，但奥斯汀表示，美国不排除未来像邻国韩国一样任命一名四星将军驻日本。核保护伞 部长们还首次讨论了“延伸威慑”，该术语用于描述美国承诺使用其核力量阻止对盟友的攻击。这在日本是一个敏感话题，日本一直致力于推动核武器不扩散，并且是唯一遭受过原子弹袭击的国家。根据一份内容不多的官方消息，两国讨论了加强延伸威慑，以促进地区稳定并阻止冲突爆发。 “在日本周边地区核威胁日益严重的情况下，进一步加强延伸威慑非常重要。我欢迎就此事不断深化讨论，”日本外相上川在会谈开始时对记者表示。盟国还对俄罗斯从朝鲜采购弹道导弹以援助乌克兰战争以及莫斯科向平壤转让大规模杀伤性武器或导弹相关技术的可能性深表担忧。朝鲜官方媒体朝中社周日报道称，朝鲜誓言一旦发生战争，将“彻底摧毁”敌人。奥斯汀和木原还会见了韩国国防部长申元植，签署了一项协议，通过实时共享朝鲜导弹预警数据和联合军事演习等措施将三边合作“制度化”。拜登政府一直在推动东京和首尔之间深化合作，两国的紧张关系可以追溯到日本 1910 年至 1945 年占领韩国时期。 “这份备忘录加强了日本、美国和韩国之间的合作，使我们的伙伴关系无论国际形势如何变化都不可动摇，”日本的木原在三边会议后告诉记者。华盛顿还希望利用日本工业来帮助缓解美国武器制造商因乌克兰和中东冲突产生的需求而承受的压力。东京和华盛顿正在这一领域寻求各种合作，包括推进导弹联合生产工作、增强供应链弹性以及促进船舶和飞机维修。然而，据路透社本月报道，一个旗舰项目——利用日本工厂提高爱国者防空导弹产量的计划——因波音公司制造的关键部件短缺而被推迟。离开东京后，布林肯和奥斯汀将与另一个亚洲盟友菲律宾举行安全会谈，拜登政府寻求对抗日益大胆的中国。根据美国的会议记录，布林肯周六在老挝会见了中国外长王毅，并重申华盛顿及其合作伙伴希望维持“自由开放的印太地区”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-japan-security-talks-focus-on-bolstering-military-cooperation-underscores-threat-from-china-/7715923.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-japan-security-talks-focus-on-bolstering-military-cooperation-underscores-threat-from-china-/7715923.html</guid><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 09:24:44 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2722-08dcaf059305_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拍卖行不顾经济低迷，竞拍香港高价</title><description>香港——全球艺术市场从疫情期间的高点回落之际，全球三大拍卖行竞相在香港扩张，渴望吸引年轻的亚洲买家。在两个月的时间里，苏富比、佳士得和邦瀚斯将各自见证多年努力升级其位于中国南方城市的地区总部的成果。周四，苏富比在香港金融区的一家高档购物中心揭幕了陈列室，这是一个两层楼的空间，以前由时尚品牌乔治·阿玛尼 (Giorgio Armani) 占据。亚洲董事总经理 Nathan Drahi 在开幕式上表示：“我们希望香港这个最先进的空间能够成为全球游客的文化中心。”他在谈到有利的税收框架时告诉法新社：“我们对香港的前景非常有信心，因为它为我们的行业提供了一些强大的基础。”附近，佳士得正准备在 9 月份在扎哈·哈迪德建筑师事务所 (Zaha Hadid Architects) 设计的新摩天大楼开业，其总建筑面积将增加一倍，达到 4,600 平方米。佳士得亚太区总裁弗朗西斯·贝林 (Francis Belin) 表示：“亚洲一直是公司的支柱。” “但我们没有物理工具、基础设施……无法真正达到我们的雄心壮志。”艺术顾问 Patti Wong 表示，这些公司正在“放下赌注，称香港是亚洲的中心”，但她表示，扩张是有风险的。“理想的基地”是香港今年最大的拍卖会的举办地。每年春天和秋天都会在城市的会展中心举行——这四个月会引起轰动并吸引游客，随着新的内部场馆的出现，活动将更加分散“这对香港来说是一个巨大的考验。黄说：“可以发展成为一个全年都有游客的更加成熟的拍卖市场。”自从佳士得和苏富比在 2021 年和 2022 年的旺季首次宣布其香港扩张计划以来，全球艺术品销售已经放缓。今年，佳士得报道称伦敦艺术顾问、前佳士得拍卖师温迪·戈德史密斯 (Wendy Goldsmith) 表示，今年前六个月的销售额为 21 亿美元，连续第二年下降，低于 2022 年 41 亿美元的峰值。因素。戈德史密斯告诉法新社：“（亚洲收藏家）目前在购买方面有点喘不过气来，但收藏的兴趣和胃口仍然存在。” “拍卖行知道他们会回来……而且可能比以往任何时候都更强大。”邦瀚斯将于 9 月份搬迁至占地 1,765 平方米的新办公楼，该公司表示，其目标交易额在 1000 万港元（130 万美元）以下取得了成功。邦瀚斯亚洲董事总经理朱莉娅·胡 (Julia Hu) 表示：“尽管经济存在更大的不确定性，但这一细分市场已被证明具有弹性，并且代表着亚洲的巨大机遇。”胡补充道，香港仍然是“进入亚洲其他主要城市的理想基地”，并指出其战略位置、高效的物流、收藏基础以及税收和法律框架。另一家拍卖行总部位于纽约的富艺斯 (Phillips) 于 2023 年在香港视觉文化博物馆旁边开设了地区总部。这些公司并未受到香港政治环境的影响，尽管批评人士称北京的打压已经冷却了艺术自由，文化政策学者帕特里克·莫克（Patrick Mok）说道。 “在香港艺术市场经营的公司相当不关心政治......他们知道那些[政治]作品在这里卖不到好价钱，”莫说。拍卖行现在正在争夺年轻买家，并采用在线竞价——这一流行病加速了这一转变。佳士得表示，2024 年上半年，29% 的买家是千禧一代或 Z 世代。“在新冠疫情期间，拍卖行迅速崛起……[他们]现在是营销机器，”戈德史密斯说，并补充说，拍卖已经变得越来越有趣。类似于好莱坞制作。 “[他们]非常愿意提供这些活动、讲座、晚宴、参观……所有这些都是为了激发下一次投标。”香港场馆的机遇和挑战将是将互联网本土买家带入现实世界。但邦瀚斯的胡先生充满信心，表示陈列室拍卖是不可替代的。 “我们的客户仍然渴望亲临现场时的纯粹刺激和兴奋，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/defying-downturn-auction-houses-bid-high-on-hong-kong/7715832.html<guid> https://www.voanews.com/a/defying-downturn-auction-houses-bid-high-on-hong-kong/7715832.html</guid><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 04:04:53 -0400</pubDate><category>艺术与文化</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-42aa-08dcaedbb52a_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>