<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 18 日星期一 15:51:17 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>三名青少年因残忍谋杀 13 岁同学而被拘留，在中国引发争议</title><description>北京——在这名 13 岁男孩死亡前的最后记录时刻，监控摄像头拍摄到他坐在一辆摩托车上，周围环绕着他的三名同学。一小时后，他的手机没电了，亲戚们开始疯狂寻找。第二天，中国中部一个村庄的官员发现了一个令人作呕的发现：男孩的尸体被埋在一个废弃的蔬菜温室里，上面盖着防水布。现在，他的三名十几岁的同学因涉嫌谋杀男孩而被拘留，这起案件引起了中国的关注，引发了人们对嫌疑人年龄的愤怒和疯狂争论，也引发了对中国农村欺凌和社会责任的反思。邯郸市肥乡区警方仅透露男孩姓王。他们在周日的一份简短声明中表示，这名男孩于 3 月 10 日被杀，嫌疑人于第二天被拘留。王的亲属及其律师在接受当地媒体采访和社交媒体帖子时表示，男孩长期以来一直是欺凌的受害者，在被杀之前被迫给他的一名同学钱。他们说，警方在查看监控录像并询问了他的同学后，确认了嫌疑凶手的身份。 “他被活活打死，身体被毁得面目全非，”王的父亲在中国社交媒体平台抖音上写道。 “希望政府公平、公开、公正，严惩他们，让凶手付出生命的代价！”王的父亲、阿姨和祖母没有立即回应置评请求。一位接听该律师律师事务所电话号码的人告诉美联社等待置评，称他们收到了大量采访请求。王和嫌疑人均未满14岁。当地媒体报道称，他们是“留守”儿童，这是中国的一个常用词，用来形容农村的孩子，因为父母在遥远的城市工作，经常被留在祖父母身边。随着本周悲剧细节的浮出水面，人们再次担心这些儿童的社会和心理福利、他们在网上接触暴力内容的情况以及该国社会服务机构照顾他们的能力。中国社交媒体平台微博上的一位评论者表示，“对农村未成年人心理健康的关注太少了。” “我认为这种事情可能会再次发生。”肇事者异常年轻的年龄在中国引起了广泛关注，王亲属的帖子和视频获得了数百万次观看和数千条评论。与此案无关的北京辩护律师张东硕表示，王的死亡是中国一系列青少年谋杀案中的最新一起，这些案件引发了关于儿童多大年龄才应承担犯罪责任的争论。 “一般来说，此类涉及未成年人的案件并不多见，”张说。 “但最近越来越多的此类案件被媒体报道，在中国社会引发了关于修改刑事责任年龄的讨论。” 2019年，一名13岁男孩承认在东北沿海城市性侵并杀害了一名10岁女孩，却逃脱了刑事指控，因为当时的中国法律规定只有14岁以上的人才能被拘留负刑事责任。两年后，政府将刑事责任年龄降至12岁，但规定只有在得到中国最高检察机关最高人民检察院批准后才能提起诉讼。张补充说，家长对“留守”儿童缺乏引导是一个长期存在的社会问题，但“留守”儿童如何抚养的问题尚未完全解决。 “很多人认为学校和政府应该对孩子的教育负责，但这意味着如果政府相关部门和学校不能有效地教育他们，那么这个未成年人很可能会陷入教育真空，”他说。官方媒体对王的去世进行了广泛报道，但有迹象表明，鉴于其敏感性，中国当局正在密切关注公众情绪。周日，王家的律师臧凡庆在直播中表示，他和王的父亲被禁止看到男孩的尸体，随后突然被切断。第二天，臧在社交媒体上表示，他们被允许看到尸体。拨打河北省宣传部门的电话无人接听，传真的置评请求也因占线而未能接通。男孩就读学校校长的电话无人接听，两名嫌疑人亲属的电话也无人接听。当地警方周日发表公开声明，要求公众不要“散布谣言”，以保护受害者的隐私，并“避免进一步伤害”男孩的家人。声明称，有关部门已全力安抚遇难者家属并做好善后工作，各方面工作正在有序开展。看到王的尸体后，他的家人已表示打算追究刑事责任。在王的父亲周一发布的一段视频中，他说看到儿子的情景“比我想象的更残酷”。 “你的父亲并不害怕，他只是感到不安和愤怒，”王的父亲对儿子写道。 “等你爹爹给你报仇！”</description><link/> https://www.voanews.com/a/third-teens-detained-over-gruesome-murder-of-13-year-old-classmate-sparking-debate-in-china/7532571.html<guid> https://www.voanews.com/a/third-teens-detained-over-gruesome-murder-of-13-year-old-classmate-sparking-debate-in-china/7532571.html</guid><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 13:54:59 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-07f4-08dc477425e1_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管提出调解，中国仍与中东动荡保持距离</title><description>安曼——多年来，中国一直试图通过调解中东冲突和争端来提高自己的形象，但分析人士表示，北京对加沙战争的有限参与表明中国仍然将自身利益放在首位。华盛顿史汀生中心中国项目主任孙云在《外交政策》杂志最近发表的一篇文章中表示，中国去年在促成沙特与伊朗和解的过程中发挥的作用，让人们希望中国能够找到缓解中东紧张局势的方法。相反，她说，“中国还没有取得这样的成功。”孙和其他分析师指出，中国经济对海湾原油的巨大依赖，而且其53%的能源需求来自该地区，北京认为中东稳定至关重要。孙说，“中国长期以来一直将自己定位为中东石油的客户和客户”，这一角色赋予了它力量；然而，“中国不承担提供和平的负担”。 Hesham Alghannam 是沙特阿拉伯利雅得纳伊夫阿拉伯安全科学大学战略研究和国家安全项目的负责人。最近，他在卡内基国际和平基金会在线研讨会上发表讲话，赞扬中国与阿拉伯国家的共同观点，包括在加沙冲突初期推动停火。然而，阿尔加纳姆补充说，中国对中东的政治参与“仍然有限”。他说：“中东不是中国的根本利益，我认为任何人都不应夸大中国在中东的力量和作用。与美国类似，中国缺乏一项全面的安全战略来解决中东问题。”该地区的主要安全挑战，例如结束加沙冲突。我们没有从中国看到我们所期望的。到目前为止，中国尚未采取任何行动，例如真正认真地结束加沙战争。”伦敦查塔姆研究所中东项目副研究员艾哈迈德·阿布杜赫在一份报告中表示，中国就胡塞武装在红海的袭击向伊朗施压，“但只是为了保护自己的船只”。他补充说，“北京不会利用其有限的影响力来支持美国的议程”，以寻求保护该地区的全球商业航运。 “中国的努力完全集中在寻求担保以保护中国的直接利益。没有证据表明北京有任何兴趣拿自己的信誉来推动红海局势全面缓和，”阿布杜写道。他指出，中国的威胁导致胡塞武装给予中国和俄罗斯船只豁免权。阿布杜表示，中国采取了“低风险、观望的态度，因为它无力承担其他选择”。 “他们不想因为一艘中国船只沉没或严重受损而被迫采取重大政策转变并介入。”孙德刚教授在上海复旦大学领导中东研究。他对查塔姆研究所在线小组表示，中国认为非国家行为体（如胡塞武装）的崛起对其在中东的利益构成直接威胁，因为中国是其最大的投资和贸易伙伴。 “因此，中国表示美国不能离开中东。中东需要美国，因为它可以成为中国和世界其他地区的稳定力量。”他补充说，北京“希望向美国发出一个信号，即中国不是美国的竞争对手，而是美国在中东治理方面的合作伙伴”，而中东地区非国家行为体的崛起“是治理赤字的结果” ”。孙认为，美国和中国可以通过在中东安全事务上的合作来填补这一赤字。</description><link/> https://www.voanews.com/a/despite-offers-to-mediate-china-distances-itself-from-mideast-turmoil-/7532354.html<guid> https://www.voanews.com/a/despite-offers-to-mediate-china-distances-itself-from-mideast-turmoil-/7532354.html</guid><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 12:02:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><author>webdesk@voanews.com（戴尔·加夫拉克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5350-08dc4762e8b4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国外交部长访问澳大利亚以稳定贸易关系</title><description>台湾台北——周三，中国外交部长王毅将七年来首次访问澳大利亚，一些分析人士称，这次访问的主要内容将是解决北京和堪培拉之间剩余的贸易争端，尽管两国都在寻求解决有争议的领事问题。和安全问题。据中国外交部称，王毅在澳大利亚期间将与澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯和澳大利亚总理黄英贤举行会晤。议程的首要内容将是关于取消中国对澳大利亚葡萄酒关税的谈判，这是北京在激烈的双边外交争端中于 2020 年做出的决定。当时，中国当局称澳大利亚犯有反竞争行为。这些关税是在堪培拉支持对 COVID-19 大流行起源进行独立调查后提出的。此举导致澳大利亚葡萄酒对华出口额去年跌至仅660万澳元，高峰时超过6.62亿澳元。上周，中国商务部发表临时声明表示，关税可能在几周内取消。澳大利亚总理安东尼·艾博内塞证实，他将在周六的双边会晤中与王讨论这个问题，并表示北京可能“在未来几周内”重新向澳大利亚葡萄酒开放中国市场，这一发展对澳大利亚葡萄酒来说将是“双赢”两国。自2022年5月上台以来，阿尔巴尼亚政府一直试图缓解中国和澳大利亚之间的紧张关系，同时承诺确保取消中国对澳大利亚多种商品的关税。此后，北京取消了对澳大利亚牛肉、大麦、煤炭和棉花的进口限制。澳大利亚国立大学研究员本杰明·赫斯科维奇在电话中对美国之音表示：“双方都希望沿着贸易关系正常化的道路前进，让澳大利亚出口产品重新进入中国市场。”专家表示，王毅可能会推动澳大利亚放宽对中国在该国投资的限制，同时寻求堪培拉支持中国加入《全面且进步的跨太平洋伙伴关系协定》(CPTPP)的努力。澳大利亚战略政策研究所（ASPI）高级分析师亚历克斯·布里斯托（Alex Bristow）在视频采访中对美国之音表示：“我认为王将提出《跨太平洋伙伴关系协定》（CPTPP），并努力在双边基础上与澳大利亚取得某种进展。”敏感问题 尽管有迹象表明双边贸易关系有所回暖，赫斯科维奇表示，北京和堪培拉之间在一系列有争议的问题上仍然存在根本分歧。他对美国之音表示：“澳大利亚可能会重点关注领事案件以及有争议的人权和地缘政治问题。”他补充说，被拘留的澳大利亚作家杨恒均上个月被中国法院判处死刑缓期执行的案件将是“最高级别的”。堪培拉优先”。在杨被中国法院判处死刑缓期执行后，澳大利亚外交部长黄英贤称这一决定“令人痛苦”和“令人震惊”，并誓言将继续为这位被拘留的澳大利亚作家伸张正义。中国驻澳大利亚大使肖千本月早些时候在回答有关杨案件的询问时表示，杨的健康状况并不像其家人描述的那么严重，并表示如果他遵守规定，“可能不会执行死刑缓期执行”。他被判入狱并没有再犯任何罪行。尽管堪培拉一再发誓要捍卫杨的权利，但一些分析人士认为，澳大利亚政府在与中国进行双边接触时，在优先考虑他的案件方面做得还不够。 “他们一直承诺捍卫杨洁篪的领事权利，但在试图平衡澳大利亚的经济利益和人权问题时，澳大利亚政府总是优先考虑与中国的贸易关系，”澳大利亚大学中国政治专家冯崇义说。悉尼科技大学和杨的前学术顾问通过电话告诉美国之音。赫斯科维奇表示，除了杨的案件外，澳大利亚还将对中国军队在南海和印太地区其他地区的行为表示担忧。他补充说，这也可能涉及新疆、西藏和中国其他地区“严峻”的人权状况。赫斯科维奇对美国之音表示：“北京将认真听取澳大利亚的所有这些评论，但他们不一定愿意参与那么多。”他补充说，中方可能会“驳回”堪培拉的担忧并“解释清楚”。近几周来，澳大利亚在与东南亚国家的峰会上敦促各国避免破坏南海的和平与稳定。并将与越南的双边关系提升为全面战略伙伴关系。 3月11日，中国外交部发言人汪文斌在回应有关堪培拉与河内关系升级的询问时敦促印太地区国家“多做有利于地区和平稳定的事”，并警告鼓吹“集团对抗”不符合地区国家的共同愿望。赫斯科维奇表示，虽然北京和堪培拉都希望稳定贸易关系，但两国对整体双边关系的期望水平可能存在差距。他对美国之音表示：“堪培拉的口头禅是稳定关系，但由于对与中国不同形式的合作存在严重的安全担忧，他们对新的、大胆的合作议程没有太大的野心。”至于北京方面，有一个所谓的“新合作议程”的胃口，其中包括更多地参与军事、科学和技术。赫斯科维奇说：“堪培拉和北京希望从这种关系中得到的结果可能会不一致。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-foreign-minister-visits-australia-amid-efforts-to-stabilize-trade-relations-/7532123.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-foreign-minister-visits-australia-amid-efforts-to-stabilize-trade-relations-/7532123.html</guid><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 09:03:55 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a6aa31cc-52bd-4256-948d-bb48bfd7acb1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>老年人辅导在中国发展迅速</title><description>香港/北京——中国人口迅速老龄化，为中老年中产阶级提供休闲课程和活动（从瑜伽到非洲鼓和智能手机摄影）的公司带来了一个前景光明且快速增长的市场。该行业的增长潜力与 2021 年政府旨在通过降低教育成本来提高创纪录低出生率的打击行动后课后私人辅导行业的衰落形成鲜明对比。 “教育行业正在向银色经济转型。”老年学习企业日落妈妈北京负责人邱培林表示，该公司自 2023 年 4 月成立以来已在中国首都开设了五个中心。咨询公司 Frost &amp; Sullivan 预计中国的老年学习到 2027 年，该市场将以 34% 的复合年增长率增长，从 2022 年的 38 亿美元增至 168 亿美元。这是一场数字游戏。未来十年，大约有 3 亿中国人将进入退休状态——几乎相当于整个美国人口。 Euromonitor 估计，到 2040 年，亚太地区每两个 65 岁以上的人中就有一个生活在中国。尽管中国的人口危机正在威胁其工业基础、政府财政和扶贫工作，但一些投资者认为老年人口的不断增长是一个必然的选择。日落妈妈为数千名 50 岁以上的中国人提供 20 种不同的课程，该公司正在与国内投资者进行谈判，计划在未来三年内将特许经营中心扩展到全国 200 个，届时该公司希望在香港交易所上市。根据弗若斯特沙利文的数据，在纳斯达克上市的中国最大的在线老年学习提供商Quantasing计划聘请更多太极拳和传统医学导师，以增加从记忆训练到视频编辑等现有课程。该公司还计划利用其客户群来销售用于传统医学的艾条或中国白酒等产品。 Quantasing 去年第四季度的收入同比增长 24.7%，达到 1.362 亿美元，而截至 2023 年底，其注册用户总数同比增长 44.6%，达到 1.124 亿。“这是一个真正的朝阳行业”，该公司首席执行官 Matt Peng 说道。中国政府也参与其中，在一月份宣布了税收优惠以及对老年人产品和服务的财政支持。李强总理三月份承诺进一步努力发展“银色经济”，但没有详细说明。作为扶贫计划的一部分，河北省政府为夕阳妈妈沧州分公司提供了土地和空间。然而，一些分析人士警告说，如果中国不能像其他老龄化社会那样实现跨越式发展，首先摆脱中等收入陷阱，那么对针对老年人的行业的大量投资可能会有些操之过急。分析师表示，在许多老年人依赖子女提供经济支持的社会中，退休收入低以及与医疗保健等基本需求相关的不安全感将限制该行业的潜力。 Euromonitor研究经理Rachel He表示，中国的老年人口是一个有前途的消费群体，但短期内是否能与日本和韩国市场的重要性相匹配还值得怀疑。她列举了“严重的收入不平等”以及中国老年人的更加保守的态度，他们不太愿意为自己花钱。城市平均每月养老金范围从欠发达省份的 422 美元左右到北京的 845 美元左右。野村证券估计，1.6 亿中国人每月领取的农村养老金仅为 14 美元左右。 Mama Sunset 的一堂课价格为 7-8 美元，而 36 堂课的套餐价格为 278 美元。在 Quantasing，一到三个月的套餐价格在 278 美元到 520 美元之间。北京一位 60 岁的退休会计师崔春云参加了日落妈妈的舞蹈课程，以保持身体健康，以便跟上五个孙子的步伐，并推迟进入疗养院。 “我希望能够搬家，即使是70岁以上的人仍然可以跳舞，我们必须搬家才能生活，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tutoring-the-elderly-is-forming-fast-in-china/7531487.html<guid> https://www.voanews.com/a/tutoring-the-elderly-is-forming-fast-in-china/7531487.html</guid><pubDate> Sun, 17 Mar 2024 19:55:23 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8891-08dc46dcfcef_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>大流行后，中国年轻人寻求出国留学，但不是在美国</title><description>华盛顿——在上海，两名寻求出国留学的年轻女性决定不去美国，美国是几十年来一直选择的目的地，但现在可能正在失去光彩。对于 22 岁的广告专业大四学生 Helen Dong 来说，这就是成本。 “当你必须花费 200 万元 [人民币] [278,000 美元] 但回国后却找不到工作时，这对我来说不起作用，”她说。董将于今年秋天前往香港。 24 岁的 Yvonne Wong 并不关心费用，她现在在英国布里斯托大学攻读比较文学和文化硕士学位。对她来说，问题是安全。 “上海的家庭通常不想把女儿送到不禁枪的地方——这是主要原因，”黄说。 “在美国和英国之间，英国更安全，这是我父母最大的考虑因素。”疫情过后，出国留学的兴趣有所回升，有迹象表明，随着地缘政治的变化重新定义了中美关系，几十年来大约有 300 万中国学生前往美国留学，其中包括许多中国最聪明的学生，但这种趋势可能会呈下降趋势。关系。 “国际教育是一座桥梁” 人员交流的中断可能会对两国关系产生持久影响。 “国际教育是一座桥梁，”总部位于华盛顿的 NAFSA 国际教育者协会执行董事 Fanta Aw 说道，“这是一座长期的桥梁，因为今天来到这里的学生是未来的工程师。他们是政治家。” “他们是未来的商业企业家。”“没有看到这条管道的强大意味着我们美国人必须注意，因为中美关系非常重要。”胡说，这种下降在美国本科课程中更为明显，她将此归因于低出生率、中美关系紧张、中国家庭有更多地区选择以及美国教育成本高昂等原因导致中国人口减少。但研究生项目也未能幸免。波士顿东北大学机械与工业工程系副教授郑毅发现，该校一个工程项目的中国申请者人数已减少至个位数，而疫情前只有 20 至 30 名学生。他表示，兴趣减弱的部分原因可能是中国日益高涨的爱国主义情绪促使学生转而去中国的院校就读。总部位于匹兹堡的厚仁教育公司（WholeRen Education）首席执行官安德鲁·陈（Andrew Chen）表示，下降趋势将持续下去。该公司在过去 14 年里一直为在美国的中国学生提供咨询服务。 “这不是周期波，”他说，“这是一个新时代。”陈说，中国政府边缘化英语教育，炒作美国枪支暴力，并将美国描绘成一个正在衰落的大国，因此，中国家庭对送孩子去美国犹豫不决。美国对一些中国学生的不友好政策，援引前总统唐纳德·特朗普的一项行政命令，禁止就读于与中国军方有密切联系的学校的中国学生。中国外交部还抗议称，一些中国学生近几个月来，他们在抵达美国机场时遭到不公正审讯并被遣送回国。发言人毛宁最近形容美国的行为是“选择性的、歧视性的和出于政治动机的”。美国国务院发言人马修·米勒表示，只有不到“十分之一”的中国学生被拘留或被拒绝入学。另一名国务院官员表示，被选中参加美国资助的交换项目的中国学生受到中国国家特工的骚扰。这位不愿透露姓名的官员对记者表示，学生被迫退出，参与该项目的学生回国后还面临骚扰。美中教育信托基金承认中国学生面临的困境。该组织在对 1991 年至 2021 年间在美国的中国学生进行调查后的一份报告中表示，“中国学生在美国被批评为潜在的间谍，在中国则被批评为太受西方影响。”尤其是那些父母在国外受过教育的人，渴望出国留学。中国的教育服务提供商新东方表示，学生们希望从国外知名大学获得的学位能够在国内就业市场严峻、失业率居高不下的情况下改善他们的职业前景。 12 月份，16 至 24 岁人群的比例接近 15%。但据专门从事国际教育的中国咨询公司启德教育表示，他们的偏好已从美国转向英国。学生们喜欢较短的学习课程、英国教育的质量和负担能力以及安全感。目前在英国留学的上海学生黄说，中国对疫情的处理促使更多年轻人出国。 “经过三年疫情期间的严格管控，大多数人已经意识到外面的世界不同了，他们更愿意离开，”她说。在截至 9 月的预算年度中，国务院向中国学生发放了 86,080 个 F-1 学生签证，比上年增加了近 40%。尽管如此，该数字仍低于大流行前的 105,775 人水平。</description><link/> https://www.voanews.com/a/post-pandemic-young-chinese-seek-studies-abroad-just-not-in-us/7530593.html<guid> https://www.voanews.com/a/post-pandemic-young-chinese-seek-studies-abroad-just-not-in-us/7530593.html</guid><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 13:36:41 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/357f7647-a8bc-4a07-b5b3-0ec7a67e51e9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>华东地区烧烤店爆炸造成两人受伤</title><description>上海——地方当局表示，周六，中国东部城市淮安市一家烧烤店发生强烈爆炸，造成两人受伤，这一最新事件引发了全国各地加强餐馆安全检查的呼声。官方媒体在网上发布的视频显示，爆炸发生在下午 4 点 20 分，炸毁了餐馆大楼的外墙，大量黑色烟雾升入空中，玻璃碎片飞溅到街对面。淮安当局在其社交媒体账户上表示，两名受伤者已被送往医院，爆炸原因正在调查中。最近发生在江苏省的爆炸事件是自 2023 年以来发生的一系列类似爆炸事件引起的，这些爆炸事件引起了国家安全标准的审查。上周，毗邻北京的河北省三河市一家炸鸡店发生煤气泄漏，造成 7 人死亡、27 人受伤。记者在试图报道爆炸后果时被居民和保安拦住，这起事件引起了进一步的关注。</description><link/> https://www.voanews.com/a/two-injured-in-bbq-restaurant-blast-in-eastern-china/7530538.html<guid> https://www.voanews.com/a/two-injured-in-bbq-restaurant-blast-in-eastern-china/7530538.html</guid><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 12:11:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/41F0CDAB-DD8C-42E3-BE84-ADF6AF2C290A_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>