<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 14 日星期四 05:54:47 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国称美国TikTok投票遵循“强盗逻辑”</title><description>北京——周四，中国表示，美国众议院批准一项迫使 TikTok 与其中国母公司断绝关系或在美国被禁止的法案，“完全是强盗逻辑”。这款短视频应用程序在全球范围内人气飙升，但其所有权归中国科技巨头字节跳动所有，并且涉嫌屈服于北京执政的共产党，这引发了西方国家的担忧。周三，美国众议院以压倒性多数通过了一项法案，该法案将迫使 TikTok 从母公司剥离，否则将面临全国范围的禁令。该法案尚未在参议院获得通过，预计要成为法律将面临更严格的考验。外交部发言人汪文斌在例行记者会上表示，美国众议院通过的法案将美国置于公平竞争原则和国际经贸规则的对立面。 “如果可以以所谓国家安全为由任意打压其他国家的优秀企业，那就毫无公平正义可言。” “看到别人有好东西就想据为己有，这完全是土匪的逻辑。”美国对TikTok事件的处理将让世界更清楚地看到美国的所谓的规则和秩序是对世界有利，还是只为美国本身服务。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-us-tiktok-vote-follows-logic-of-a-bandit-/7527139.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-us-tiktok-vote-follows-logic-of-a-bandit-/7527139.html</guid><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 04:49:23 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/77d7dca5-962c-444a-8cb6-836fccefd9ef_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚生产商希望中国的葡萄酒关税尽快结束</title><description>悉尼——根据中国当局的一份临时声明，中国可能会在几周内取消对澳大利亚葡萄酒征收的高关税，称不再需要征收关税。当澳大利亚与其最大贸易伙伴之间的外交摩擦最激烈时，北京对澳大利亚瓶装葡萄酒征收220%的税。中国当局称澳大利亚犯有反竞争行为，但分析人士认为中国的经济措施是一种惩罚。澳大利亚对中国的葡萄酒出口额从巅峰时期的逾6.62亿澳元降至去年的仅660万澳元。去年十月，北京同意对关税进行审查。这一决定是在堪培拉前保守党政府于 2021 年底将税收问题提交给世界贸易组织之后做出的。中国商务部现已在一份“临时决定草案”中建议取消关税。中国周四表示，外交部长王毅将七年来首次访问澳大利亚。他定于下周三在堪培拉与澳大利亚外交部长黄英贤举行会谈。王毅的到访受到澳大利亚总理艾博内塞的欢迎。他周四告诉记者，在消除贸易障碍方面取得了“重大进展”。 2022 年 5 月当选的澳大利亚工党政府寻求缓和与中国在人权、香港、台湾的民主以及 COVID-19 起源等问题上的紧张关系。中国对澳大利亚大麦、牛肉、煤炭和棉花的限制已一一取消。南澳大利亚泰勒葡萄酒公司董事总经理米切尔·泰勒周四对澳大利亚广播公司表示，他希望葡萄酒关税能够尽快结束。 “我们持谨慎乐观的态度，”他说。“这是一个了不起的消息，我必须说，我们的贸易部长唐·法雷尔在与我们最大的贸易伙伴重建贸易关系方面做得很好。但与此同时，我们的市场份额被法国和智利酿酒师夺走了。”迄今为止，中国是澳大利亚最大的贸易伙伴，几乎占澳大利亚全球贸易总额的三分之一。本月早些时候，堪培拉政府支持的特别工作组宣布成立，以帮助澳大利亚葡萄酒行业，该行业因中国关税和国际红酒供应过剩而遭受损失。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian- Producers-hope-china-s-wine-tariffs-will-soon-end/7527120.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian- Producers-hope-china-s-wine-tariffs-will-soon-end/7527120.html</guid><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 04:03:44 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c43d4853-9569-453b-8ec3-fcc0300c5551_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国众议院通过法案迫使 TikTok 与中国母公司分离</title><description>美国众议院周三通过了一项法案，迫使约 1.7 亿美国人使用的短视频应用 TikTok 与其中国所有者字节跳动分离，否则将面临禁令。美国之音国会记者凯瑟琳·吉普森表示，参议院可能不会批准该法案。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-house-passes-bill-forcing-tiktok-to-separate-from-chinese-parent-company-/7526988.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-house-passes-bill-forcing-tiktok-to-separate-from-chinese-parent-company-/7526988.html</guid><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 21:05:13 -0400</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·吉普森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-15c5-08dc43be83d4_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普还是拜登——中国更喜欢谁？</title><description>随着美国竞选活动的升温，总统乔·拜登和他的潜在挑战者唐纳德·特朗普都誓言将对中国采取强硬立场。那么中方对这次比赛有何感想呢？美国之音的比尔·加洛请北京居民对这两位候选人发表意见。明敏轩有贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/trump-or-biden-whom-does-china-prefer/7526152.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-or-biden-whom-does-china-prefer/7526152.html</guid><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 13:07:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-65b1-08dc437e9737_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>他们是中国“三人帮”的一部分还是习近平的爪牙？</title><description>台湾台北——随着中国今年最大的政治会议周一结束，分析人士强调了世界第二大经济体的权力如何在领导人习近平的领导下继续巩固。一些人还讨论了另外两位著名政治家——总理李强和习近平的幕僚长蔡奇——以及他们在习近平领导下的中国所扮演的角色。李和蔡都是中国共产党最高决策机构政治局常务委员会的成员。李在PSC中排名第二，蔡排名第五。两人都被视为习近平的忠实拥护者，由中国领导人亲自挑选担任现任职务。他们与习近平的关系也可以追溯到几十年前。蔡在 20 世纪 80 年代与习近平一起工作，当时他被派往中国南部沿海省份福建。他们后来在浙江一起工作，习近平在那里升任省委书记。李克强还曾在浙江与习近平共事，在担任现任总理之前，他曾在浙江担任过多个职务，包括上海市委书记。有分析称，今年两会期间，李克强作为总理负责经济决策的权力被削弱，而蔡负责维稳的权力则在上升，因为中国越来越重视经济发展。国家安全。台北国立政治大学东亚研究所特聘教授王新贤表示，今年会议的一大焦点是修改《国务院组织法》。该法律的修改是自 1982 年以来的首次修改，赋予共产党对国务院更多的行政控制权。 “李强负责国务院事务，包括经济、社会、产业、发展等，蔡奇负责安全和党务。”王说，“这种分工越来越明确，所以海外有人称其为‘三人帮’，即习、李强、蔡奇。”中国在今年的会议上还放弃了 30 年的传统，取消了会议结束时举行的总理新闻发布会。分析人士称，这两项举措都降低了李克强和他主持的国务院的地位。相比之下，蔡在中国领导层中排名第五，但他是自中国前革命领袖毛泽东时代以来第一个成为国家主席最高助手的人。他多次陪同习近平出访并会见包括美国总统在内的外国领导人去年11月的乔·拜登。香港詹姆斯敦基金会高级研究员林和立表示，自2022年史无前例地赢得第三个五年任期以来，X强调党领导一切，包括经济和金融领域。习近平的权力集中程度甚至超过了毛泽东。“即使在毛泽东时代，当他想把所有权力掌握在自己手中时，毛泽东仍然必须（下放）部分权力，特别是因为毛泽东没有对经济学了解很多。所以，他还是把它交给了党内陈云、邓小平这样懂点经济的人。”蔡申坤，美国独立社交媒体评论员，在X（原名Twitter）上拥有28.8万粉丝对此表示同意，并称李和蔡只不过是“在习近平面前听命的奴才”。但邓聿文等其他分析人士表示，两人仍然有自己的利益，而且彼此之间存在高度竞争。时事评论员、党刊《学习时报》前副主编，创造了“三人帮”一词来指代习李蔡权力圈，这个词指的是毛泽东领导的“四人帮”泽东的妻子江青在中国动荡的文化大革命期间。邓小平认为，今天的习、李、蔡的政治权力动态与毛泽东、他的妻子和当时另一位关键领导人林彪的政治权力动态有相似之处。林彪是据中国共产党称，他是毛泽东最伟大的支持者，一度是毛泽东指定的接班人，但他在 1971 年神秘的飞机失事中丧生，当时他被指控作为“叛徒”逃离中国。学者们指出，缺乏证据支持该党对事件的说法，一些人认为他是在逃避可能的清洗。江青是20世纪60年代中期至70年代中期中国文化大革命中的重要人物，这场运动压制了中国传统文化，导致数百万人遭到迫害和死亡。 1976年毛泽东去世后，她被清洗，并作为“四人帮”成员入狱，该组织被指责为毛派运动的极端主义分子。邓小平说，李和蔡听从习近平的命令，就像林和江听从毛泽东的命令一样。但与林彪不同的是，林彪对军队的影响力为他提供了被视为对毛泽东的挑战的权力基础，李和蔡“完全依靠习近平的手”。 ……因此，就他们与习的关系而言，两人没有敢忤逆习的资本。”尽管如此，邓小平表示，他相信李克强正在寻求被任命为习近平的继任者。新加坡国立大学政治学副教授庄家彦表示，李和蔡必须谨慎行事，不要表现出太大的野心，否则他们不仅会引起习近平的怀疑，也会引起同僚的怀疑。庄说，回顾共产党的历史，无论谁过早成为可能的继任者，都可能会遇到麻烦。 “我认为，在这样的环境下，他们很难更正式地追求某个职位，”庄告诉美国之音，“如果你做得太明显，你就会成为目标。”国立政治大学的王表示，习近平的继任还不是一个问题，而且可能在未来几年都不会成为问题，因为他总能在2027年被同侪连任，史无前例地第四次连任。中国全国人民代表大会在2018年取消了国家主席的任期限制，这可能会让70岁的习近平终身担任国家元首。</description><link/> https://www.voanews.com/a/are-they-part-of-china-s-gang-of- Three-or-just-xi-s-minions-/7525854.html<guid> https://www.voanews.com/a/are-they-part-of-china-s-gang-of- Three-or-just-xi-s-minions-/7525854.html</guid><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 10:23:14 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杨安） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d1e6-08db1c5522e0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国发生毁灭性爆炸，造成2人死亡、26人受伤</title><description>中国三河——官方媒体和当局周三表示，中国北部省份河北省的一家餐馆疑似煤气泄漏，引发爆炸，建筑物外墙被撕裂，汽车受损，碎片散落，造成两人死亡、26 人受伤。据央视新闻报道，爆炸发生在上午 8 点左右，地点是距北京市中心约 30 公里的三河县。社交媒体平台微博上的视频显示，现场上空出现了一个巨大的橙色火球，随后冒出滚滚灰色烟雾，建筑物正面被毁，汽车被毁，街道上有玻璃碎片，一些物体仍在燃烧。市应急官员在一份声明中称，燕郊镇一家炸鸡店疑似煤气泄漏引发事故，救援人员、消防人员、卫生部门和其他官员已赶赴现场。 “我当时正在家里，听到一声巨响，我一开始以为可能是枪声，”住在距离爆炸现场一公里左右的妇女赵丽说。赵说：“巨大的爆炸声伴随着玻璃的撞击声和烟雾。”他补充说，警方封锁了通往现场的街道。消防官员在早些时候的一份声明中表示，火势已得到控制，并补充说，已派出 36 辆车辆和 154 人前往现场开展救援工作。中国最近发生了一家餐馆致命的瓦斯爆炸事件，此前政府去年发布了有关使用燃气器具和炊具以避免安全风险的详细指南。微博上的社交媒体海报称，爆炸发生在该镇的一个文化中心附近。中国《经济观察报》周刊在其社交媒体账户上发布消息称，附近正在建设一条地铁线路。据社交媒体帖子称，市应急部门派出了一个调查组。区域供应商泰达燃气在一份声明中表示，为了防止二次伤害，暂停了周边几个地区的服务。该公司在声明中补充道：“我们公司……将在确保安全后恢复供应。”不过该公司表示，不会为该商店所在区域提供服务。</description><link/> https://www.voanews.com/a/huge-blast-kills-one-injures-22-in-northern-china/7525451.html<guid> https://www.voanews.com/a/huge-blast-kills-one-injures-22-in-northern-china/7525451.html</guid><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 01:09:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/73004922-55ad-45ad-b099-cff849a2d2b6_cx0_cy13_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>