<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 1 日星期五 08:11:30 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国在气候斗争中是英雄还是恶棍？</title><description>柏林——专家表示，尽管中国严重依赖煤炭且目前是世界上最大的温室气体排放国，但中国的碳排放量可能会在 2030 年目标日期之前达到峰值，而其不断发展的绿色经济可以为能源转型树立榜样。在第 29 届联合国气候变化框架公约年度会议 (COP 29) 于 11 月 11 日在阿塞拜疆巴库开幕之前，该国在应对全球变暖方面看似矛盾的立场成为人们关注的焦点。   根据国际能源署的数据，这个世界第二人口大国排放的温室气体是世界上最多的，到 2023 年将达到 12.6 吉吨。但与此同时，它对全球太阳能电池板、风能和电动汽车增量的贡献高达60%。  当被问及中国是否是气候变化的问题或解决方案时，气候倡导组织东南亚气候行动网络主任兼区域协调员尼蒂·内萨杜赖表示，中国的行动既是挑战也是机遇。他说，中国目前的排放量是一个相对较新的发展。 “从历史上看，自 1850 年代工业革命以来，美国和欧盟在较长时期内排放了更多的温室气体，对当前的气候危机造成了不成比例的影响。如果按人均排放量计算，中国约为美国的一半，”他解释道。排放达到峰值政府数据显示，去年化石燃料仍占中国能源结构的大部分，约不到四分之一的能源消耗来自清洁、可再生能源。英国能源研究和政策组织 Ember 的一份报告显示，在污染严重的电力行业，其人均排放量是全球平均水平的两倍多。目前，中国的目标是在 2030 年排放达到峰值，并在 2060 年达到净零排放。专家表示，对于前者，中国有望在 2030 年之前达到排放峰值（如果还没有达到峰值的话）。亚洲协会政策研究所高级研究员兼能源与清洁空气研究中心 (CREA) 首席分析师劳里·米利维尔塔 (Lauri Myllyvirta) 表示：“中国的二氧化碳排放量自今年 3 月以来一直在下降，并且在第二季度和第三季度继续下降。” ）告诉美国之音新闻。 “在2021年至2023年大幅增长之后，趋势发生了变化，”他说。 “如果中国将太阳能和风能等清洁能源增量保持在去年达到的水平……中国的排放量将进入结构性下降，这意味着2023年或2024年初将达到峰值。”这与马里兰大学全球可持续发展中心副研究教授兼代理主任崔一云的预测相呼应。她的研究表明，中国的排放量将于2025年达到峰值。“这主要是由绿色技术，特别是太阳能和风能的快速发展推动的。”我们正在寻求快速部署电动汽车。由于经济放缓和结构调整，对建筑材料等许多能源密集型产品的需求下降也推动了这一趋势，”她说。更多燃煤电厂 中国排放的主要来源之一是煤炭：根据国际能源署的数据，中国是世界上最大的煤炭生产国、进口国和消费国。 2023年，煤炭产量创历史新高。据 CREA 的一份报告称，此前北京已批准在 2022 年和 2023 年新建燃煤电厂，发电量将超过 100 吉瓦。   米利维尔塔表示，增加煤炭使用的动力是为了确保“电网有足够的容量来应对不断增加的电力峰值负荷，而不是增加煤炭的总体发电量”。米利维尔塔和崔均表示，他们预计燃煤电厂（包括新建电厂）的使用量将逐渐减少。 “随着中国不断建设大量风能和太阳能，我们将更清楚地看到这一趋势，”崔说。环保组织亚洲绿色和平组织并不那么相信。  该集团在一份声明中表示：“在采取坚决措施直接防止煤炭进一步扩张之前，反弹仍有可能。” “如果没有对风能和太阳能电网连接提供更积极的支持，高峰后的平台期仍然是一个风险。” CREA 的最新报告显示，尽管煤电崛起，但 2024 年第三季度中国的碳排放量并未增加。石油使用以及钢铁和水泥生产造成的排放量减少抵消了可再生能源的成功 中国已确立了其在开发可再生能源方面的全球领导者的地位，正在建设的太阳能发电量为 180 吉瓦，风电发电量为 159 吉瓦。据全球能源监测公司称，这一装机容量几乎是世界其他地区总装机容量的两倍，足以为整个韩国提供电力。去年，中国的风能和太阳能发电量创下历史新高。 Ember的报告显示，中国发电量占总发电量的16%，比全球平均水平高出3%，北京多年来一直推动国家政策促进太阳能和风能的发展，包括分配沙漠建设可再生能源园区、促进太阳能和风能发电。屋顶太阳能电池板和配套的海上风力发电厂。米利维尔塔说，这种集中的公共政策推动了能力建设，进而刺激了绿色经济。 “地方政府、国有银行、私人投资者对太阳能和风能项目充满热情，因为它们有利可图，尤其是在房地产市场萎缩之后，”她说。 “所有这些参与者都在寻找新的投资目标和增长来源。”电网挑战虽然两位专家都对中国将实现 2030 年的目标充满信心，但对于 2060 年的净零目标是否也持同样态度却犹豫不决。米利维尔塔说，将风能和太阳能连接到全国所有电网以取代化石燃料发电可能需要很长时间。 “将这些大量的太阳能和风能并入电网需要对电网的运行方式进行重大改变……这种改革在中国需要很长时间才能实施。他们正在被追捕，”他解释道。尽管面临挑战，但在即将召开的巴库缔约方会议第二十九届会议上，中国将在气候谈判中“发挥重要作用”，因为它可以“使全球可再生能源发电量增加两倍”——这是各国去年 12 月在迪拜举行的缔约方会议第二十八届会议上达成的承诺。到 CAN 的 Nesadurai。</description><link/> https://www.voanews.com/a/is-china-a-hero-or-villain-in-the-climate-fight-/7847472.html<guid> https://www.voanews.com/a/is-china-a-hero-or-villain-in-the-climate-fight-/7847472.html</guid><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 07:51:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（Chermaine Lee） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/59c9cc2c-50cf-43d3-a806-fada7771804d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>热带风暴“康瑞”威胁上海和中国海岸</title><description>北京——台风康瑞在一夜之间减弱为热带风暴，预计周五将给上海和中国东海岸其他地区带来大雨和大风。前一天，这场台风强度的风暴横扫台湾，导致树木倒塌、山体滑坡，道路被覆盖，房屋受损。两人死亡，500多人受伤。周四晚上，在台北，当工人和居民清理倒下的树木和散落的脚手架时，一名网约车司机讲述了他被困在车里的悲惨故事，因为一棵大树被连根拔起并撞进了乘客舱。在台湾其他地方，东海岸花莲省当局表示，他们已经与一对可能失踪的捷克夫妇恢复了联系。据官方中央通讯社报道，两人在太鲁阁国家公园搭起了帐篷，目前状况良好。国家气象中心表示，“康雷”是柬埔寨名字，正以每小时 83 公里的风速沿着中国海岸向东北移动，可能会在浙江省登陆，然后返回海上。预计此次暴风雨将影响上海、浙江、江苏部分地区，部分地区可能出现10至12厘米的暴雨。在风暴来临之前，浙江省和邻近的福建省暂停了多条轮渡航线。在台湾，周五上午，台北市下了小雨，全岛范围内的学校和办公室已基本重新开放，公共服务也基本恢复。本周早些时候，台风从菲律宾北部经过，引发了新的疏散行动，而就在几天前，毁灭性的热带风暴“特拉米”造成至少 145 人死亡。部分由扎米造成的强降雨还导致中国海南省七人死亡，风暴经过该岛，该岛位于中国南部海岸附近，以海滩度假胜地而闻名。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tropical-storm-kong-rey-threatens-shanghai-and-china-s-coast/7847317.html<guid> https://www.voanews.com/a/tropical-storm-kong-rey-threatens-shanghai-and-china-s-coast/7847317.html</guid><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 03:17:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1f8f0a2e-7565-4c9e-b4f2-de28362f938b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在美国被定罪的中国学生已返回中国</title><description>华盛顿——根据美国之音普通话组获得的联邦文件，中国学生吴晓蕾因威胁民主活动人士而在波士顿服刑九个月，于 9 月 16 日提前获释并返回中国。美国和中国官员尚未公开评论吴以及他是否参与了囚犯交换，但他返回中国之际，美国牧师林大卫 (David Lin) 在服刑 18 年后获释并返回美国。 。美国马萨诸塞州地方法院和美国司法部的文件证实吴已获释，并且乔·拜登总统于 9 月 12 日签署了一份宽大文件，将吴的总刑期减少到已服刑期，称这符合美国的“国家利益”要求他不要服满刑期。赦免文件称，吴于6月7日开始服刑。减刑条件是，吴必须离开美国，不得再踏上美国领土和领土，不得犯下任何针对美国的罪行或违反美国法律。又是美国法律。吴曾是伯克利音乐学院的学生，1 月份因在 2022 年秋季跟踪和威胁波士顿一名民主活动人士而被判有罪。4 月 24 日，吴被判处 9 个月监禁和 3 年监管释放。检察官称，26 岁的吴威胁要砍掉一名名叫“Zooey”的中国民主活动人士的双手，这名伯克利学生使用化名以避免遭到报复。吴威胁要向中国警方举报佐伊的家人，并要求其他人找出她的住处。他还公布了佐伊的电子邮件地址。佐伊的两位朋友周三告诉美国之音中文台，佐伊九月份从检察官那里得知吴已被释放，并交换了林。这两位以安全考虑为由要求匿名的朋友表示，佐伊对此感到震惊和困惑，并担心她的安全。佐伊的一位朋友表示，几天前他在 Instagram 上收到了吴发来的威胁信息。消息中写道：“你真以为你戴上口罩、在美国之音变声我就找不到你了吗？”另一位朋友说，吴最近在中国最大的社交媒体平台微信上发布了自己弹吉他的视频。位置表明它是在北京出版的。 1989年天安门广场民主运动期间的前学生领袖、非政府组织人道主义中国联合创始人周锋锁在接受美国之音普通话电话采访时表示，虽然吴顺利逃脱，但他的案件可能会起到威慑作用针对未来类似案件。 “这是一个非常重要的案例。我们观察到，中国亲中共的民族主义者在美国校园里受到了很大的克制。”周说。 “我今年参加过很多美国大学的活动，没有遇到过这些人。我相信这与吴的信念有很大关系。当然，他的提前释放并不是我们希望看到的结果。”周还表示，如果吴的释放确实是与林大卫交换的一部分，那么可能意味着吴在中国有一定的联系。他还告诉美国之音普通话：周说：“林大卫牧师在中国被关押了很长时间，所以换回他还是很珍贵的。”美国之音无法独立证实吴的提前释放是否与吴的提前释放有直接关系。美国之音联系了美国国务院和负责吴案件的马萨诸塞州联邦检察官办公室，但尚未收到白宫的回应。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-student-convicted-in-us-returned-to-china-/7846888.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-student-convicted-in-us-returned-to-china-/7846888.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 20:20:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（荣宝） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b9eb-08db8ef419d4_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>缅甸反华情绪不断高涨</title><description>曼谷——专家表示，中国驻缅甸领事馆最近遭到袭击，反映出北京对执政军政府的支持助长了该国日益高涨的反华情绪。 10月18日，中国驻缅甸第二大城市曼德勒总领馆遭小型爆炸装置袭击。报道称，建筑物受损，但没有人员伤亡。这是自 1967 年仰光反华骚乱以来，第一次针对中国驻缅甸外交设施的袭击。缅甸军事当局在给记者的一份声明中表示，爆炸损坏了这座两层建筑屋顶的瓷砖，正在寻求查明并逮捕对此负责的“恐怖分子”。  专家表示，两周后，没有人被捕，也没有组织声称对此事负责，但反华情绪依然存在。美国和平研究所客座高级专家、华盛顿威尔逊中心全球研究员叶妙海表示，自2021年2月1日缅甸军方夺取政权以来，强烈的反华情绪一直在酝酿。公众认为中国支持军政府，导致普通民众出现强烈的反华情绪，”他告诉美国之音。自从敏昂莱将军和他的军队推翻昂山素季领导的民选政府以来，缅甸的反华情绪日益高涨。被罢黜政府的支持者与各民族军队联手反抗军政府的统治。中国曾一度与军政府保持距离，但最近又恢复了支持。叶妙海说，当事情发生时，反华情绪又开始高涨。  “很难确定谁对中国领事馆袭击负责，但如果中国继续支持军政府的立场，它可能会面临公众日益增长的敌意，”他说。军方受到美国和西方国家的制裁和谴责，但保留了中国和俄罗斯等国家的一些支持。   “无论领事馆爆炸事件的幕后黑手是谁，都表明存在多种反华愤怒，反对支持该政权，反对中国支持果敢占领腊戍，”独立分析家大卫·斯科特·马西森（David Scott Mathieson）说。对美国之音说，他拥有二十多年关注缅甸的经验。   果敢位于缅甸北部掸邦，与中国接壤。这里居住着90%的华人，是两国重要的贸易通道。去年，三个亲民主民族联盟从缅甸军队手中夺取了这座城市。北京在一月份通过谈判达成了盟军兄弟会和军政府之间的停火协议，但这一停火协议是短暂的。中国确实成功地让少数民族协助打击掸邦北部的华人犯罪团伙，这些犯罪团伙一直以中国公民为目标进行网络诈骗。中国现在似乎支持冲突双方。但随着叛军在过去一年中占领了更多领土，北京对军政府地位的迅速恶化表示担忧。 7月下旬，少数民族占领东北部城镇腊戍后，中国外交部长王毅在内比都会见了缅甸军事领导人敏昂莱。据路透社报道，中国最近还关闭了缅甸叛乱组织控制下的边境和主要贸易路线。一名居住在缅甸的中国公民对美国之音普通话组表示，他认为领事馆袭击不是恐怖事件，而是对中国的不满表达。  他补充说，政变发生以来，缅甸各地不断出现针对中国政府的抗议活动。 2021年3月，缅甸数家中国工厂在反对政变的大规模抗议活动中被烧毁。马蒂森本周对美国之音表示：“中国必须非常严肃地对待日益高涨的公众愤怒，因为它可能会演变成城市地区的暴力事件，针对中国公民和经济资产，也包括缅华社区。” “北京真的考虑过所有这些困境吗？还是说它对国资委的傲慢支持达到了中国领导层不关心后果的程度？”  SAC 是国家行政委员会的缩写，指的是军政府。支持军事的历史 在过去的三十年里，北京向缅甸军队提供了主要武器。据人权组织称，军方使用这些武器镇压那些反对其统治的人，造成近 6,000 人死亡。   中国也是缅甸最大的贸易伙伴，已向该国石油和天然气行业投资数十亿美元。  叶妙海因说：“由于军政府受到广泛鄙视，北京对其的支持几乎肯定会加剧反华情绪。”尽管如此，两国政权之间的外交仍在继续，缅甸军政府领导人敏昂莱预计将于 11 月回访中国。美国之音记者凯瑟琳·迈克尔森对此报道也有贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/anti-china-sentiment-said-to-be-forming-in-myanmar/7846794.html<guid> https://www.voanews.com/a/anti-china-sentiment-said-to-be-forming-in-myanmar/7846794.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 17:54:32 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/F7C2D025-4C4A-4C8D-996B-4C97D19054A6_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国在线零售商 Temu 面临欧盟对流氓商人和非法商品的调查</title><description>伦敦——由 27 个国家组成的欧盟执行机构周四表示，欧盟正在对中国在线零售商 Temu 进行调查，因为怀疑该公司未能阻止非法产品的销售。欧盟委员会在将 Temu 添加到需要根据欧盟数字服务法案进行最严格审查的“超大型在线平台”名单五个月后开始调​​查。这是一本内容广泛的规则手册，旨在清理在线平台并确保互联网用户的安全，并可能面临巨额罚款。 Temu 仅在过去两年才开始进入西方市场，并通过提供从中国卖家发货的廉价商品（从服装到家居用品）而越来越受欢迎。该公司隶属于中国热门电子商务网站拼多多公司，目前在欧盟拥有 9200 万用户。 Temu 表示，它“认真履行 DSA 规定的义务，不断投资加强我们的合规体系并维护我们平台上的消费者利益。”该公司在一份声明中表示：“我们将与监管机构充分合作，支持我们的共同目标，即为消费者提供一个安全、值得信赖的市场。”欧盟委员会执行副主席玛格丽特·维斯塔格在一份新闻稿中表示，布鲁塞尔希望确保 Temu 平台上销售的产品“符合欧盟标准并且不会伤害消费者”。她表示，欧盟执法将“保证公平的竞争环境，并确保包括 Temu 在内的每个平台都充分尊重确保欧洲市场安全和公平的法律。”该委员会的调查将调查 Temu 的系统是否足以打击销售“不合规商品”的“流氓交易商”，因为人们担心这些交易商在被暂停后能够迅速重新出现。该委员会没有具体指出该平台上销售的具体非法产品。监管机构还在审查 Temu 的“令人上瘾的设计”（包括“类似游戏”的奖励计划）带来的风险，以及该公司正在采取哪些措施来减轻这些风险。同样正在接受调查的还有 Temu 是否遵守 DSA 的另外两项要求：让研究人员能够访问数据以及推荐系统的透明度。公司必须详细说明他们如何推荐内容和产品，并为用户提供至少一种选择来查看不基于其个人资料和偏好的推荐。 Temu 现在有机会对委员会做出回应，如果该公司做出改变或能够证明怀疑不成立，委员会可以决定处以罚款或撤销案件。自去年 DSA 生效以来，布鲁塞尔一直在打击科技公司。它还对另一个电子商务平台 AliExpress 以及 X 和 Tiktok 等社交媒体网站展开调查，在委员会要求对新奖励功能做出答复后，这些网站屈服于压力。 Temu 在美国也面临审查，去年的一份国会报告指责该公司未能阻止强迫劳动生产的商品在其平台上销售。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-online-retailer-temu-faces-eu-probe-into-rogue-traders-illegal-goods/7846144.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-online-retailer-temu-faces-eu-probe-into-rogue-traders-illegal-goods/7846144.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 09:44:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>经济</category><category>欧洲</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1ea11cf6-9b1a-4013-8aa2-7412347fcefe_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦称中国有关其公民安全的言论“令人困惑”</title><description>伊斯兰堡——周四，巴基斯坦反驳了中国对其在该国人员安全的批评，称这些言论“令人费解”，违反了邻国之间既定的外交传统。外交部发言人穆塔兹·俾路支在伊斯兰堡举行的每周新闻发布会上表示，政府致力于确保在巴基斯坦的中国公民、项目和机构的安全。俾路支是在回应中国驻该国大使姜再冬罕见的公开警告，后者敦促伊斯兰堡对对中国工人发动数起致命袭击的武装分子采取行动。江泽民称这种暴力行为“不可接受”，并警告说，这对北京在“一带一路”倡议下的投资构成了“限制”。俾路支表示：“中国大使的言论令人困惑，并不反映巴基斯坦和中国之间的外交传统。”她补充说：“我们将继续与我们的中国兄弟接触，让他们相信巴基斯坦完全致力于保障他们在巴基斯坦的安全和福祉。”江泽民在伊斯兰堡的一个研讨会上发表讲话时提到了今年3月和10月发生的自杀式汽车爆炸事件，导致7名中国人员死亡。自大约十年前作为“一带一路”倡议的一部分，两国启动了一项大规模基础设施项目以来，在巴基斯坦遇难的中国工人人数增加至21人。这位中国外交官通过翻译表示：“我们在短短六个月内遭受两次袭击是不可接受的。”他强调伊斯兰堡需要采取“有效的补救措施，防止此类恐怖行为再次发生，并确保肇事者受到惩罚”。被发现、抓获并受到惩罚。”巴基斯坦公开回应中国的批评是史无前例的，中国大使也极为罕见地就被视为中巴旗舰项目的中巴经济走廊（CPEC）对中国工程师和工人的安全漏洞提出警告。 “一带一路”倡议已为巴基斯坦带来了超过250亿美元的投资，以加强巴基斯坦的基础设施建设，促进双边贸易的改善，并进一步整合更广泛的南亚地区。 “这是北京最关心的问题”，他补充说，“如果没有安全健全的环境，什么都无法实现。”俾路支表示，针对中国工人的袭击事件的调查正在进行中，并表示调查结果已传达给北京。她没有详细说明中巴经济走廊造成的道路、高速公路、主要是燃煤电厂以及阿拉伯海的战略深水港瓜达尔港。巴基斯坦外交部长伊沙克·达尔周二在伊斯兰堡独立的巴中研究所组织的研讨会上向中国大使保证，巴基斯坦正在采取行动打击恐怖分子，并加强对达尔的中国公民的安全保护。巴基斯坦将在下个月的高层会谈中与中国分享进展情况，“中国人非常清楚，无论在哪里进行投资有多有利可图，如果存在安全问题，他们都不会派遣中国人员。”唯一的例外，”他引用中国领导人在最近的会议上告诉巴基斯坦同行的话说，批评者认为巴基斯坦的财政困难和政治不稳定阻碍了中国对中巴经济走廊的新投资。中巴经济走廊项目启动后，巴基斯坦军方组建了一支1.3万余人的特训部队，为中巴经济走廊项目保驾护航。但针对中国公民的袭击引发了人们对这支部队有效性的怀疑。最近针对中国工人和工程师的大部分袭击都是俾路支解放军（BLA）负责的，该组织是一个在俾路支省发动叛乱袭击的著名分离主义组织。该组织由俾路支少数民族武装分子组成，指责中国帮助巴基斯坦开采该省的自然资源，并一直呼吁北京撤回中巴经济走廊和其他投资。两国均否认这些指控，称俾路支叛乱分子的使命是破坏这个贫困省份的发展，并破坏巴基斯坦与中国的密切关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistan-says-china-s-remarks-on-safety-of-its-citizens-perplexing/7846101.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistan-says-china-s-remarks-on-safety-of-its-citizens-perplexing/7846101.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 09:34:45 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔，莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-67f4-08dc617289ff_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>