<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 31 日星期三 16:07:39 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国加强印太联盟</title><description>东京——在感受到中国的安全威胁之际，美国本周采取行动大幅加强其在印度-太平洋地区的联盟，其中包括对美国驻日本军事指挥部进行重大升级。华盛顿和东京坚称这些变化纯粹是防御性的，但如果冲突爆发，美国及其盟友的军事准备情况仍然存在疑问。美国在日本驻有约55,000名士兵，其中大部分部署在冲绳群岛南部。冲绳首府那霸郊外的嘉手纳空军基地是美国在太平洋地区最大的空军基地。美国国务卿布林肯和防长奥斯汀周日在东京与日本外长举行所谓“2+2”会谈，宣布防务关系发生重大转变。 “美国将把驻日美军升级为联合部队总部，扩大任务和作战职责。这将是驻日美军自成立以来最重大的变化，也是 70 年来我们与日本军事关系最强劲的改善之一。” “我们朝这个方向前进的决定并不是基于来自中国的任何威胁。这是基于我们更紧密地合作并提高效率的愿望和能力，”他说。升级后的军事指挥部预计将由一名三星级将军领导，未来有可能由四星级将军领导。分析人士表示，这标志着美国对其驻日部队态度的深刻变化。 “这意味着美国人是认真的。美国人真的很认真地想要与日本一起打仗。针对谁？我不知道。东京外交政策研究所所长三宅邦彦对美国之音表示，无论谁想用武力改变现状，我们都可能不得不战斗。此举旨在补充日本新的联合作战司令部，该司令部将于 2025 年 3 月启动。华盛顿安全政策中心高级研究员格兰特·纽瑟姆对这一变化表示欢迎。他对美国之音表示：“这是良好的第一步……让美国人和日本能够真正并肩作战。但还有待观察——这一点很重要——它将拥有多少权力？一旦发生意外，它会承担什么责任？”美国和日本还同意采取许多其他防御措施，包括联合开发导弹以及可能在离岛部署美军与日本军队。讨论的重点还在于所谓的美国“延伸威慑”——华盛顿是否愿意使用。东京去年宣布，计划到 2027 年将国防开支增加一倍，达到国内生产总值的 2%。纽瑟姆表示，日本军方需要在招募、武器和后勤方面进行巨额投资。日本需要做很多实际的事情来准备打仗，然后你问自己，‘你准备如何与美国人联手作战？你能直接应对现实世界的突发事件吗？”有人担心，美国和日本周日将中国称为该地区面临的“最大战略挑战”。北京在有争议的南中国海迅速集结军力，并在台湾周围持续进行军事演习。中国国家主席习近平已承诺将台湾与中国统一，有人猜测他计划通过武力实现这一目标。联盟“格子” 在这样一个动荡的地区，美国官员表示，华盛顿正在寻求将其与美国的区域联盟以及彼此之间的区域联盟相互联系起来，创建一个“格子”框架来保护印太安全。三宅说，这种合作是有限度的。 “当然，我们不可能有北约式的集体联盟体系，因为我们有不同的历史背景。但我们需要的是多层安全安排。”菲律宾正在成为美国在该地区的重要合作伙伴。布林肯周二与奥斯汀一起访问马尼拉，宣布向马尼拉提供 5 亿美元的军事援助计划，称其为“一项千载难逢的投资，旨在帮助菲律宾武装部队和海岸警卫队实现现代化”。美国、日本、印度和澳大利亚的“四国”集团提供了另一层地区安全。美日双边会议一天后，这些国家的外长周一在东京举行会议，并发表联合声明，呼吁建立一个“自由开放”的太平洋。美国、澳大利亚和英国之间的 AUKUS 联盟为印太地区的安全协调提供了进一步的空间。但纽瑟姆说，有效的军事联盟需要的不仅仅是纸面上的协议。 “对于美国人试图整合的一系列联盟和协议的所谓网格——那么，他们可以与谁一起进行现实世界的临时通知行动？这意味着如果你必须出去真正做一些事情，比如打架，他们可以和谁一起做呢？这是一个非常非常短的清单。除了美国海军和日本海军之外，几乎没有人参与，”他说。中国被将死？ 7 月 6 日，美国总统乔·拜登在接受美国广播公司新闻采访时表示，华盛顿在印太地区建立的联盟网络正在“围堵”中国。纽瑟姆对这一说法提出质疑。 “看看中国在台湾周边的业务。这些都是不间断的，几乎每天都有，距离台湾越来越近。他们正在包围台湾。你可能会问台湾人是否认为中国人已经被将死，”纽沙姆说。 “此外，中国和俄罗斯在军事上的合作比以往任何时候都多，他们用可携带核弹头的轰炸机绕行日本，接近阿拉斯加。嗯，中国人并没有表现出任何被围攻的迹象。他们的军事建设有增无减，”他说。但三宅表示，不应低估美国地区联盟的价值，尤其是与日本的联盟。 “盟友是为你而战、为你流血的人民或国家。谁愿意为了中国人去对抗美国人？我不知道。即使是俄罗斯人也不想这样做，”三宅说。北京否认对印太安全构成威胁。中国外交部发言人敦促美国和日本放弃所谓的“冷战思维”，并补充说，美国向菲律宾提供的5亿美元军事援助将加剧不安全局势。俄罗斯周三表示，美国和日本似乎正在为“亚太地区的大规模武装冲突”做准备。俄罗斯外交部副发言人安德烈·纳斯塔辛告诉记者，莫斯科正在与中国和朝鲜磋商如何最好地应对。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-strengthens-indo-pacific-alliances/7724479.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-strengthens-indo-pacific-alliances/7724479.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 12:54:42 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8beb-08dcb17f8f50_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国就 2021 年网络攻击召见中国大使</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/germany-summons-chinese-ambassador-over-2021-cyberattack/7724288.html<guid> https://www.voanews.com/a/germany-summons-chinese-ambassador-over-2021-cyberattack/7724288.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 10:49:59 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/10dd1ec1-e5bb-4f66-8c7a-f80ea0640b5e_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国将取消部分消费级无人机的临时出口管制</title><description>北京——商务部发言人表示，中国将从 9 月 1 日起修改无人机出口管制，包括取消对部分消费级无人机的临时出口管制，以帮助维护全球产业供应链安全。国防部在一份声明中表示，还将调整无人机一些重要部件的控制标准，例如红外成像设备和目标指示激光器。中国拥有庞大的无人机制造业，并向多个市场出口。该发言人表示，中国政府反对将民用无人机用于“非和平目的”。去年，中国称美国和西方媒体散布“毫无根据的指控”，称其向乌克兰战场出口无人机，并补充说这些报道试图“抹黑”中国企业。中国无人机制造商大疆科技周三对路透社表示，很高兴看到这些调整，并表示这将有利于无人机行业的发展。 “大疆已经明确表示，我们的产品仅供民用。我们从未设计、开发或制造军用级设备，我们从未改造我们的产品或寻求用于作战行动的商业机会；我们从未营销或出售我们的产品。”产品可在任何国家用于战斗，”它在给路透社的书面回应中表示。  公司表示将继续严格遵守和执行中国出口管制规定以及业务所在国家和地区的法律法规。这家中国无人机巨头因其涉嫌与中国军方的关系而受到美国政府的审查。  去年12月，一些共和党议员以国家安全为由，要求五角大楼阻止大疆创新向美国零部件发放出口许可证。今年 5 月，一群众议院共和党议员提议立法，将美国对中国制造的无人机关税提高 30%，并在 2030 年之前禁止进口含有中国制造关键部件的无人机。去年，中国宣布对部分无人机和无人机实施出口管制相关设备，称其希望在与美国因获取该技术而紧张关系不断升级的情况下维护“国家安全和利益”。去年的措施包括对一些消费级无人机实施为期两年的临时出口管制，并且不允许出口民用无人机用于军事目的。商务部随后表示，决定“适当”扩大无人机出口管制，不针对任何特定国家和地区。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-to-abolish-temporary-export-control-of-certain-consumer-drones/7723966.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-to-abolish-temporary-export-control-of-certain-consumer-drones/7723966.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 05:57:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f13404aa-87e0-4187-be4a-4a166c15c9f3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>官员称美国需要采取更多措施与中国竞争</title><description>华盛顿——美国国务院副国务卿库尔特·坎贝尔表示，无论是勘探稀土矿、在非洲建立军事基地，还是建造更多舰艇和潜艇，美国都需要采取更多措施来与中国竞争。坎贝尔周二在参议院外交关系委员会听证会上发表讲话，称中国是“现代美国外交面临的决定性地缘政治挑战”。他说：“我们需要做更多的事情，我们必须对抗中国的行动，不仅是在他们的前沿基地战略方面，而且是在他们追求非洲稀土的愿望方面，这对我们的工业和技术能力至关重要。”坎贝尔补充说，中国给美国外交官带来了从经济和国防到信息和人权的全球挑战。两党渴望竞争参加听证会的不同政治分歧的立法者都同意这一评估以及与中国影响力竞争的必要性。来自佛罗里达州的共和党参议员马可·卢比奥对中国作为“世界领先的造船国”和“无可争议的基本工业投入之王”表示担忧。坎贝尔同意这位参议员的观点，指出两国之间的差异“令人深感担忧”，美国在造船方面“必须做得更好”。他还表示，美国的潜艇计划需要更多关注。民主党参议员兼参议院外交关系委员会主席本·卡丁在开幕致辞中表示，美国需要为全球南方提供一个替代中国的选择。卡丁说：“为了应对这些挑战，美国不仅应该投资于我们的军事，还应该投资于我们的外交和经济发展工具。”鉴于中国的主导地位，用于制造从半导体芯片到电动汽车电池等各种产品的技术和关键稀土矿物是听证会期间特别关注的领域。美国地质调查局的数据显示，2022年，中国是美国最大的稀土矿进口来源国，占美国稀土矿进口量的70%。它也是世界上最大的稀土矿供应商。坎贝尔说：“如果你看一下电池或半导体所需的前 40 种微量元素和矿物质的资产负债表，就会发现这些供应的绝大部分现在都由中国控制。”他指出，虽然美国最初处于不利地位，但它已加紧与日本和澳大利亚签署重要的矿产协议。坎贝尔还表示，非洲的洛比托走廊项目——一条将穿过矿产丰富的赞比亚和刚果民主共和国到达安哥拉大西洋港口的铁路——将有助于满足美国对矿产的需求。听证会关注与非洲的关系 加强与非洲的外交关系是听证会的焦点。坎贝尔表示，自二月份上任以来，他已经两次前往非洲，并计划进行第三次旅行。他还指出，有 14 名驻非洲大使提名尚未获得参议院批准。听证会上的几位参议员强调有必要增加美国的外交足迹并填补空缺的大使职位，特别是在南半球国家。坎贝尔表示，关键职位上缺少美国大使是“令人尴尬的”，而且“与美国的战略利益背道而驰”。在听证会上，议员们还讨论了美国参与国际基础设施开发项目的必要性、继续支持乌克兰抵御俄罗斯入侵的必要性，以及需要加大力度打击中国在第三国的错误信息和媒体操纵的必要性。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-needs-to-do-more-to-compete-with-china-says-official/7719471.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-needs-to-do-more-to-compete-with-china-says-official/7719471.html</guid><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 20:52:50 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·迈克尔森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8be1-08db5d7bf749_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>哈里斯和特朗普将对中国贸易和关税提出竞争性方针</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/harris-trump-will-offer-competing-approaches-to-china-trade-tariffs-/7719442.html<guid> https://www.voanews.com/a/harris-trump-will-offer-competing-approaches-to-china-trade-tariffs-/7719442.html</guid><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 18:59:04 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-26f9-08dc753365fa_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>价值数十亿美元的汽车工厂标志着土耳其与中国关系的深化</title><description>中国汽车巨头比亚迪宣布将在土耳其投资数十亿美元建设工厂，标志着两国关系出现重大转变。此举是在安卡拉支持中国少数民族维吾尔族多年来关系紧张之后做出的。正如多里安·琼斯在伊斯坦布尔报道的那样，两国不仅在经济上而且在外交上越来越多地找到共同点。</description><link/> https://www.voanews.com/a/billion-dollar-car-factory-signals-turkey-s-deepening-ties-with-china/7719168.html<guid> https://www.voanews.com/a/billion-dollar-car-factory-signals-turkey-s-deepening-ties-with-china/7719168.html</guid><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 16:42:23 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（多里安·琼斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-854c-08dcb0d6f609_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>