<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 1 日，星期六 01:59:46 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国全面实施的新反间谍法生效</title><description>北京 - 一项大幅扩大中国对间谍活动定义的修订后的法律于周六生效，赋予北京比以往更大的权力来惩罚其认为对国家安全构成威胁的行为。美国政府、分析人士和律师表示，北京反间谍法的修订含糊不清，将给当局在实施本已不透明的国家安全立法方面提供更多回旋余地。这些修订最初于 2022 年 12 月发布以征求公众意见，并于 4 月获得中国最高立法机构的正式批准。中国法律已经对涉嫌从事间谍活动的人处以严厉的惩罚，从无期徒刑到极端情况下的死刑。 5月，一名78岁的美国公民因间谍罪被判处终身监禁。根据修改后的法律，“依靠间谍组织及其代理人”以及未经授权获取“涉及国家安全和利益的文件、数据、材料和物品”可以构成间谍罪。北京坚称其有权“通过立法维护国家安全”，并表示将“维护法治”。但专家警告说，这些变化可能会扫除那些与被指控从事间谍活动的组织有哪怕是微弱联系的人。继今年对尽职调查公司明茨集团和咨询巨头贝恩公司的员工进行突击搜查和询问之后，他们面临着外国企业在中国已经很紧张的环境。耶鲁大学蔡英文中国中心高级研究员杰里米·道姆（Jeremy Daum）告诉法新社，新法律体现了“全社会的方法来处理对国家安全这一广泛定义构成风险的任何事情”。多姆表示，该法律是建立在2014年习近平主席上台后加强控制的更广泛趋势之上的。但他补充说，其对间谍活动和国家安全的模糊定义让当局更加敬而远之，并可能对“与外国人和外国组织有联系的中国公民产生寒蝉效应”。新的修订引起了商界的不满，企业担心受到更严格的审查。美中贸易全国委员会主席克雷格·艾伦在最近的博客中写道，这些变化“引发了人们对开展某些日常商业活动的合理担忧，这些活动现在有被视为间谍活动的风险”。艾伦写道：“如果该法律频繁适用，并且与普遍认为的间谍活动没有明确、狭隘和直接的联系，那么对中国市场的信心将进一步受到损害。”一些国家的外交官员也在法律变化之前敲响了警钟，敦促中国公民保持警惕。美国国务院表示，该法律将“大大扩大（北京）认定的间谍活动范围”。副发言人韦丹特·帕特尔表示，华盛顿将“继续为人权和法治问题发声，并推动对（中国）镇压活动追究责任，这当然就是其中之一。”美国国家反情报与安全中心（NCSC）周五警告称，该法律为北京“获取和控制美国公司在华数据提供了更广泛的法律依据”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-sweeping-new-anti-espionage-law-comes-into-effect-/7162900.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-sweeping-new-anti-espionage-law-comes-into-effect-/7162900.html</guid><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 00:34:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0dd9-08db65ba57b5_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>公民电台因香港国安法实施后遇到困难而关闭</title><description>曼谷 - 香港一家广播电台周五关闭，理由是该市政治局势“危险”。粤语电台公民电台表示，在官员阻止其通过众包和捐款获取资金后，该电台被迫关闭。这次关闭是在香港颁布国家安全法三周年之际，自 2020 年以来，大约有十几家其他媒体引用该法作为其关闭决定的依据。另外，香港官员拒绝了一名来自日本的自由记者入境。媒体报道援引这名记者小川义明的话称，除了他无法获得居留许可外，他没有得到明确的解释。美国之音向国家安全局发送电子邮件征求意见，但截至发稿尚未收到回复。红线无处不在 公民电台由前民主派立法会议员曾健成于 2005 年创立，以其强硬的政治脱口秀节目、倡导新闻自由和主持多位民主人士而闻名。曾荫权上周在脸书上发表声明称，香港“到处都是红线”，政治局势“危险”，邀请嘉宾上节目变得很困难。曾荫权补充说，公民广播电台的银行账户已被冻结，该电台只能负担八月份之前的租金，这“迫使”该广播电台停播。公民广播电台一直依靠捐款维持在线状态。过去七年担任公民广播电台主持人的马克·李 (Mark Lee) 告诉美国之音，关闭来得“相当突然”。 “当我们知道我们的恒生银行账户被冻结后，我知道我们的日子已经屈指可数了。当我收到曾先生的消息时，我并不感到惊讶，”李说。 “现在获得资金越来越难，因为有很多红线。操作困难，我们不知道什么可以谈，什么不可以谈。我们的许多潜在客人可能不敢来广播电台[参加]节目，”李补充道。 “2020年以来，这给可持续运营带来了很多困难。我想说，这可能是千刀万剐的死亡。公民广播电台只是其中之一。”寒蝉效应 香港的媒体分析师和记者一直直言不讳地表达了国家安全法对新闻业产生的寒蝉效应。在 2019 年反政府抗议活动之后，北京实施了这项法律，禁止被视为分裂国家、颠覆或外国勾结的行为。香港当局利用该法律和殖民时代的煽动叛乱法逮捕了 250 多人，其中包括亲民主人士政治家、活动家和记者。北京坚称，该法律对于稳定该市免受内乱的影响是必要的。香港保安局此前曾对美国之音表示，“香港居民享有新闻和言论自由”，但“言论自由和新闻自由不是绝对的，可以根据保护国家安全等理由受到限制”。与《公民权利和政治权利国际公约》相一致。记者和其他人一样，有义务遵守所有法律。”香港曾是亚洲新闻自由的典范。然而，自国安法生效以来，至少有 12 家其他媒体已关闭，其中包括《苹果日报》和《Stand News》等亲民主媒体。 《苹果日报》创始人黎智英自 2020 年底入狱，在定于 9 月举行的最新审判中面临终身监禁的可能性，三名精心挑选的国家安全法官将权衡外国勾结的指控。屡次成为攻击目标 自创建以来，公民广播电台在申请无线电执照遭到拒绝后，一直以“盗版广播”电台的身份运营。该电台长期以来一直是亲北京支持者的攻击目标，2009 年被指控非法广播。2016 年，当局突击搜查了该电台，原因是该电台涉嫌使用非法无线电发射机进行调频广播。 2019年，蒙面男子冲破车站前门后，挥舞着球棒闯入车站。 “公民电台是香港最早由民间主导的广播电台和在线广播电台之一，”香港前区政府官员莫文豪告诉美国之音。 “他们质疑《电信条例》的合宪性，认为该条例通过高门槛的无线电许可制度限制了言论自由。”莫补充说，该电台对香港民间社会产生了影响，其工作人员“非常努力”地工作了这么久。他对美国之音说：“在公民社会的影响方面，他们在2009年培育了另一批公民主导的广播电台，并培育了许多后来积极参与政治的活动人士。” “2019年的抗议活动和[国安法]之后，他们的一些主人被关进监狱，很难找到敢于发声的客人。 “这使得他们现在的运营变得非常困难，”他补充道。 “事实上，香港的其他在线渠道也面临着完全相同的情况。”公民广播电台主持人李补充说，尽管该电台的最后一期节目于周四播出，但他希望该电台的节目能够继续以在线形式播出。 “我们的无线电频率由政府使用，”他说。 “由于我们的观众主要来自老一辈，他们中的许多人不知道如何使用 YouTube。因此，我们失去了很多观众。 “现在，如果我们有内容，你可以将其发布到网络上，”他补充道。 “调频广播电台并不是广播我们信息的必要条件。一些主持人可能会开设一个新的 YouTube 频道。”不可替代的香港记者协会主席陈肇始称，此次关闭反映了该市严峻的媒体环境。陈说：“我们代表记者协会希望香港能有多元化的声音。” “今天我们失去了一家独立媒体，这真是令人难过。我们认为经营起来并不容易，他们想尽一切办法求生存。这可以反映出当今香港媒体的处境和环境有多么艰难。”无国界记者组织 (RSF) 东亚区主任塞德里克·阿尔维亚尼 (Cedric Alviani) 表示，公民广播电台的关闭是“不可替代的损失”。阿尔维亚尼在无国界记者组织的一份声明中表示：“近二十年来，公民电台一直是香港独立广播格局的标志性贡献者，其关闭将造成不可替代的损失。” “我们敦促政府停止骚扰独立媒体的政策，自国家安全法颁布以来，这种政策已经严重损害了香港的国际形象。”在无国界记者组织的新闻自由指数中，香港在180个国家中排名第140位，排名第一反映了最好的媒体环境。该监管机构表示，自该法律实施以来，香港遭受了“前所未有的挫折”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/citizens-radio-closes-because-of-hong-kong-s-national-security-law-/7162315.html<guid> https://www.voanews.com/a/citizens-radio-closes-because-of-hong-kong-s-national-security-law-/7162315.html</guid><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 20:43:33 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-6acd-08db79a0ba32_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国将军称中国军队入侵台湾并非必然</title><description>华盛顿 - 美国最高军事官员表示，仍有时间劝阻北京不要使用武力实现台湾与中国大陆的统一。美国参谋长联席会议主席马克·米利将军周五表示，尽管广为人知的计划要求中国军队做好在 2027 年入侵台湾的准备，但没有迹象表明中国国家主席习近平已经以某种方式做出了决定。另一个。米利在华盛顿国家新闻俱乐部向观众发表讲话时表示，给美国和其他国家时间向习近平展示使用武力将是一个坏主意。 “你要确保习主席每天醒来都会说，‘今天不是那一天’，而且这个决定永远不会到来，”他说。米利的言论与美国高级情报官员的分析一致，他们在过去一年的大部分时间里一直主张习近平更愿意与台湾和平统一。然而，一些官员和分析人士担心，俄罗斯入侵乌克兰将促使北京冒对台湾发动战争的风险，其他人则警告中国可能会从俄罗斯的失败中吸取教训。米利周五表示，只要美国及其盟国能够保持对中国不断缩小的军事优势，并在必要时进行升级和现代化，就可以说服北京将其军队留在台湾海峡一侧。米利说：“我们撤出的速度越快，我们就能越快地保持军事优势，那么我相信，从理论上讲，我们更有可能阻止战争的发生，如果战争确实发生，我们就会获胜。”他还反驳了对美国目前对中国和台湾政策的批评，称美国及其盟国有能力支持乌克兰和台湾，尽管在武器系统和弹药方面，有些需求是重叠的。 “这不是……零和游戏。事实并非如此，”米利说，并补充说，“还有其他盟友和合作伙伴[来帮助台湾]。不仅仅是美国。”美国和中国军队之间的紧张关系一直在稳步上升，可以追溯到二月份，当时五角大楼指责中国在美国上空飞行高空间谍气球。中国官员坚称该装置是气象气球，拒绝华盛顿提供的有关气球上的设备用于监视的证据。让事情变得更加复杂的是，中国军方领导人拒绝与美国同行对话。本周早些时候，中国驻华盛顿大使馆的官员呼吁美国放弃对中国的制裁，以此作为谈判的先决条件。五角大楼官员周四拒绝了这一要求。美国官员表示，他们将继续保留举行军事对话的可能性，并表示这种沟通对于防止可能导致冲突的误解至关重要，米利周五提到了这一点。他说：“本世纪的地缘战略历史很可能取决于中美关系，以及中美关系是继续竞争还是陷入大国战争。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-army-invasion-of-taiwan-not-a-given-us-general-says-/7162577.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-army-invasion-of-taiwan-not-a-given-us-general-says-/7162577.html</guid><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 19:21:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c947-08db1ce169ac_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拉夫罗夫：伊朗下周将加入中俄上海联盟</title><description>俄罗斯外长拉夫罗夫周五表示，伊朗将被正式批准为与中国、俄罗斯和中亚国家合作的上海合作组织成员。拉夫罗夫在莫斯科上合组织中心开幕仪式上表示：“在7月4日的国家元首会议上，伊朗将获得正式成员国资格。”近几个月来，伊朗加强了与朋友和敌人的外交，寻求减少孤立、改善经济并展示实力。上合组织成员资格已经成为可能，伊朗也希望迅速加入另一个不包括西方国家的组织——由巴西、俄罗斯、印度、中国和南非组成的金砖国家组织。上合组织总部设在中国，是一个外交组织，拥有印度和巴基斯坦等八个成员国。克里姆林宫的盟友白俄罗斯也在申请加入，拉夫罗夫周五表示，下周的虚拟峰会将“开始程序”，让该成员国继续前进。</description><link/> https://www.voanews.com/a/lavrov-iran-to-join-shanghai-alliance-with-china-Russia-next-week/7161695.html<guid> https://www.voanews.com/a/lavrov-iran-to-join-shanghai-alliance-with-china-Russia-next-week/7161695.html</guid><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 09:41:55 -0400</pubDate><category>美国之音关于伊朗的新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-5724-08db796f899b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国反间谍法的扩展引起外国媒体的焦虑</title><description>华盛顿 - 记者和媒体分析人士表示，周六生效的中国反间谍法修正案可能会给在中国境内进行报道的外国记者带来更多挑战。今年四月通过的修正案扩大了间谍活动的定义，并禁止传输任何被视为与国家安全相关的信息。一些驻华外国记者表示，他们正在焦急地等待这些变化将如何影响他们的工作，新闻自由分析人士预测，这些修改将使新闻采访变得更加困难。 “我们很多人都担心它是什么以及它可能意味着什么。目前很难说，因为尚不完全清楚它意味着什么或将如何实施，”北京的一位外国记者告诉美国之音。出于对自身安全的担忧，他要求匿名。 “任何形式的新闻采访似乎都可能被解释为违反这项法律，”记者补充道。此次修订扩大了间谍活动的定义，包括获取“与国家安全和利益相关的文件、数据、材料或物品”。正如无国界记者组织 (RSF) 的塞德里克·阿尔维尼 (Cedric Alviani) 所言，这意味着“基本上是任何类型的信息”。修正案还将赋予当局对个人实施出境禁令的能力，无论其国籍如何，以及调查任何涉嫌从事间谍活动的人的广泛权力。中国驻华盛顿大使馆请美国之音注意中国外交部发言人毛宁的一份声明，毛宁在最近的新闻发布会上表示，“没有必要将反间谍法与外国记者的报道活动联系起来。”中方一贯欢迎各国媒体和记者依法依规来华采访报道，我们将为此提供便利和协助。 “只要遵守法律法规，就没有必要担心。” “模糊性是一种武器” 多位中国分析人士认为，修正案的显着特征是其模糊性。但他们表示，这在中国很常见，政府透明度从来都不是常态。一家美国媒体北京分社社长告诉美国之音：“国家机密本身一直就是国家机密。”在中国，“模糊性作为武器已经被长期使用”。由于该话题的敏感性，该分社社长没有获得雇主授权与其他记者谈论这个话题，因此要求匿名。阿尔维亚尼也持有类似的观点，他表示，模糊的修正案将法律变成了“一项包罗万象的法规，可以用作以任何理由拘留和监禁任何人的借口”。不过，为外国公司提供咨询服务的博钦律师事务所北京办事处合伙人詹姆斯·齐默尔曼（James Zimmerman）认为，这些修订不会对中国的新闻自由产生重大影响。齐默尔曼对美国之音表示：“无论是否有修正案，对于记者来说，环境仍然充满挑战。”该律师表示，他认为修正案将更多地用于鼓励自我审查。但这些修改有先例的事实并不能减轻该国警惕的外国记者的担忧。这位北京记者表示：“即使有先例，即使他们确实倾向于相当广泛地使用自己的权力，但他们感到有必要明确这一变化并将其以书面形式编纂，这一事实绝对令人担忧。” “这让我们都想知道接下来会发生什么。”对于曾担任中国美国商会主席的齐默尔曼来说，这些修改反映出北京方面认为对政府官方路线的任何挑战都是对其合法性的威胁。与此同时，他表示，北京仍然希望外国媒体写中国的“好故事”。齐默尔曼说：“宣传机器不明白的是，骚扰对其宣传中国美好事物的最终目标适得其反，只会创造一个全新的故事情节，而这通常是负面的。”据无国界记者组织称，中国的新闻自由环境很差，该县在180个国家中排名第179位。外国记者经常面临骚扰、监视，并且很难找到愿意与记者交谈的消息来源。也很难找到驻华外国记者与之交谈。几名驻华外国记者对美国之音表示，他们不想对反间谍法发表评论，即使是匿名，因为这个话题非常敏感。人权观察中国问题专家王亚秋表示，中国当地记者、中间人、翻译和其他为外国媒体提供帮助的人面临的风险更大。 “他们通常处于最危险的境地，”她说。 “我们不应该忘记他们。”中国是世界上关押记者最严重的国家之一——其中大多数是中国人，而不是外国人——这一事实凸显了其中的风险。接受美国之音采访的记者表示，他们不确定这些修订将如何影响他们个人，以及这些修订是否会影响他们在中国的报道方式。对于一些人来说，这种困惑已经被忧虑和焦虑所取代。 “在不确定自己所做的事情是否会被视为间谍活动的情况下开展工作——这是一个非常令人不寒而栗的想法，我们已经经历了许多其他令人不寒而栗的想法，”该局局长说。至于记者，“每个人都感到有点紧张，”他说，“但目前非常‘观望’。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/expansions-to-china-s-espionage-law-create-anxiety-for-foreign-media-/7161286.html<guid> https://www.voanews.com/a/expansions-to-china-s-espionage-law-create-anxiety-for-foreign-media-/7161286.html</guid><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 02:54:50 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-eea7-08db78fcf9f3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普称普京因兵变“有所削弱”</title><description>华盛顿 - 俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的长期崇拜者、美国前总统唐纳德·特朗普周四表示，一次流产的叛变“在一定程度上削弱了普京的实力”，现在是美国试图斡旋两国之间通过谈判达成和平解决方案的时候了。俄罗斯和乌克兰。这位2024年共和党总统提名民调领先者在接受路透社电话采访时大谈外交政策，还表示应该给中国一个48小时的期限，让其摆脱知情人士所说的中国制裁。距美国海岸 145 公里的古巴岛上具有间谍能力。在乌克兰问题上，特朗普不排除基辅政府可能不得不向俄罗斯割让部分领土来阻止这场战争，这场战争始于16个月前俄罗斯军队入侵乌克兰。他表示，如果他担任总统，一切都将“取决于谈判”，但为保卫自己的土地而进行激烈斗争的乌克兰人“赢得了很多荣誉”。 “我认为他们有权保留他们所获得的大部分收入，我认为俄罗斯同样会同意这一点。你需要合适的调解人或谈判代表，但我们现在没有，”他说。美国总统乔·拜登和北约盟国希望俄罗斯撤出其在乌克兰东部占领的领土。乌克兰发动反攻，在驱逐俄罗斯军队方面取得了一些成果。乌克兰总统泽连斯基去年提出了一项十点和平计划，呼吁俄罗斯撤出全部军队。 “我认为美国现在应该做的最重要的事情就是缔造和平——让俄罗斯和乌克兰走到一起，缔造和平。你可以做到，”特朗普说。 “现在是时候这样做了，让两党团结起来，迫使和平。”作为总统，特朗普与普京建立了友好关系，拜登周三表示，普京因入侵乌克兰而“成为世界各地的贱民”。特朗普表示，普京因上周末俄罗斯雇佣军瓦格纳集团及其领导人叶夫根尼·普里戈任的起义而受到损害。 “你可以说他（普京）仍然在那里，他仍然很强大，但我想说，他肯定已经被削弱了，至少在很多人的心目中，”他说。然而，如果普京不再掌权，“你不知道替代方案是什么。它可能会更好，但也可能更糟，”特朗普说。至于去年3月国际刑事法院对普京提出的战争罪指控，特朗普表示，普京的命运应该在战争结束后讨论，“因为现在如果你提出这个话题，你永远不会实现和平，你永远不会达成和解。”特朗普坚决反对中国在古巴设立间谍基地，并表示，如果北京拒绝接受他在48小时内关闭该基地的要求，特朗普政府将对中国商品征收新的关税。作为总统，特朗普对中国采取了更强硬的立场，同时声称与中国国家主席习近平的良好关系因冠状病毒大流行而恶化。 “我会给他们 48 小时的时间离开。如果他们不离开，我会对他们卖给美国的所有东西征收 100% 的关税，他们会在两天内离开。他们一小时内就会消失，”特朗普说。对于如果中国入侵北京宣称拥有主权的台湾岛，美国是否会在军事上支持台湾问题，特朗普保持沉默。 “我不谈论这个。我不谈论的原因是因为这会损害我的谈判地位，”他说。 “我只能告诉你，四年来，没有任何威胁。如果我是总统，这种情况就不会发生。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/putin-somewhat-weakened-by-mutiny-trump-says-/7161338.html<guid> https://www.voanews.com/a/putin-somewhat-weakened-by-mutiny-trump-says-/7161338.html</guid><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 22:16:29 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>美国政治</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-c19f-08db790fc21f_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>