<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 16 日星期六 13:02:33 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>专家：印尼与中国100亿美元的协议可能损害主权，加剧政治紧张局势</title><description>雅加达——海事安全和国际法专家担心，中国和印度尼西亚本周达成的一项价值 100 亿美元的协议不仅会损害印度尼西亚在北纳土纳海的主权，还会刺激非法捕鱼并加剧东盟国家之间的政治紧张局势。独立海事安全研究机构 Bara Maritim 的创始人 Merisa Dwi Juanita 表示：“印度尼西亚可能会在经济上受到中国的压制，从而有可能在南海地区获得军事力量。”刚刚就任的印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托于11月8日访华，开启了首次出访之旅。他在北京人民大会堂举行了一系列高层会谈，并会见了习近平主席，双方都表达了对长期合作的承诺。双边关系。普拉博沃在会议上表示：“我想重申，我们致力于加强这种关系，并为我们两国人民的共同利益以及整个亚洲的繁荣、和平与稳定而共同努力。”然而，此次访问后发表的联合声明令分析人士感到震惊，他们认为这背离了印尼长期以来的南海政策。接受美国之音采访的海事安全和国际法专家表示，该声明含蓄地承认北京在战略水道上提出的“九段线”所提出的广泛领土主张，可能会激怒印度尼西亚在东盟的邻国。菲律宾、马来西亚、文莱和越南都是与中国的争端的声索国。价值100亿美元的交易 普拉博沃在北京访问期间出席了印尼-中国商业论坛，会上印尼和中国私营部门签署了价值约100亿美元的商业协议。这些为渔业、石油和天然气勘探以及海上安全的共同发展提供了条件。他们还呼吁在海洋资源管理和可持续矿物开采实践方面进行合作。印度尼西亚大学国际法教授阿里斯蒂奥·达马万（Aristyo Darmawan）在《解释者》的一篇专栏文章中写道，通过含蓄地承认北京对印度尼西亚专属经济区内领土的主张，印度尼西亚“已经同意了国际法上非法的事情”。 “更糟糕的是，印度尼西亚愿意与提出这一主张的国家分享其勘探和开发渔业和石油的主权。”他接着说，自2017年以来，中国在南海提出了多项共同开发建议，包括建立南沙资源管理局，其成员不仅包括领土争端各方，还包括印度尼西亚。印度尼西亚并不是南海领土争端的正式声索国。尽管如此，它拒绝中国对纳土纳岛周围海域的主权主张，纳土纳岛位于中国自行划定的九段线以内，但属于印度尼西亚的专属经济区和大陆架。达马万总结道，为了在争议地区进行联合开发，中国需要根据《联合国海洋法公约》（UNCLOS）提出合法主张。梅里萨表示，中国-印度尼西亚海事协议也可能刺激非法捕鱼。 “人们对中国渔民非法、未报告和无管制捕捞的执法力度越来越怀疑。如果印度尼西亚继续坚持重叠的主张说法，IUU捕捞造成的重大损失可能会增加。这可能会损害当地渔民和海事安全局的努力（巴卡姆拉）以保护印度尼西亚的海洋资源。因此，如果这一政策继续下去，印度尼西亚将面临更大的损失，”梅里萨补充道。梅里萨建议印度尼西亚应通过执法加强防御，更好地保护当地渔民免受中国海警的侵略性行动。区域影响 印尼外交部在协议签署后发表的声明坚称，该协议符合 2002 年东盟和中国签署的《南海各方行为宣言》。声明称，双方将遵守各自国家的海洋法律法规，包括海洋条约、边界、海洋空间规划和渔业管理。外交部表示，两国“同意开展海上合作。希望这种合作能够成为维护地区和平与友谊的典范。”但印尼外交部声明强调，该协议不承认中国以九段线为代表的主张，该主张已被国际法庭驳回，也未得到《联合国海洋法公约》的支持。因此，该部表示，这一合作不会影响印尼在北纳土纳海的主权、主权权利或管辖权。印度尼西亚认为，此次合作将鼓励达成长期寻求的南海行为准则，从而创造该地区的稳定。不过，阿里斯蒂奥表示，该协议暴露了东盟国家在与北京谈判中的不团结，并可能让东盟国家感到自己被背叛，因为印尼暗示承认九段线的主张，而其他国家都坚决共同拒绝了这一主张。此外，印尼似乎承认中国的重叠主张，这与2022年印尼-越南专属经济区协议相矛盾，该协议花了12年的时间进行谈判。由于与中国的联合声明带来的不确定性，与越南的协议的批准可能会被推迟。据路透社周一报道，北京没有立即回应对印度尼西亚声明发表评论的请求。阿里斯托认为联合声明对北京来说是一个巨大的胜利。他说，印度尼西亚对其专属经济区和大陆架拥有主权，但联合开发提案可能会让印度尼西亚将这些权利交给政府间联合指导委员会。他建议雅加达最好专注于自己开发纳土纳群岛，而不是与中国一起开发。</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-indonesia-s-10-billion-deal-with-china-could-undermine-sovereignty-increase-political-tensions/7866078.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-indonesia-s-10-billion-deal-with-china-could-undermine-sovereignty-increase-political-tensions/7866078.html</guid><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 02:30:00 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ae6ff135-c5d0-4554-a52a-838a8e2b15a0_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国的地下狂欢包括街头科技舞曲、毛主席语录</title><description>中国长春——蹲下小金属门，沿着黑暗的隧道走下去，甚至在你走进废弃的防空洞之前，空气中就已经回荡着震撼的电子音乐节拍。年轻的中国人拿着酒和香烟在红灯亮起的通道里摇晃，下面的大屏幕上滚动着毛主席的语录。这是中国的地下狂欢，是在中国城市的隐秘角落里生长的亚文化的一部分，尽管其政治和文化主流变得越来越受控制、保守和可预测。对于中国的狂欢者来说，这些聚会——通常被称为“野地”或“野舞”——不仅提供了一个难得的无拘无束的娱乐空间，而且标志着对僵化社会对他们所期望的狭隘未来的抵制。白天，兴龙在长春一家国有公司的办公室工作，长春是中国东北铁锈地带的一座工业城市。晚上，他是一名 DJ 和地下狂欢组织者，这是一份可以摆脱审查公司合同的单调工作的副业。 “我的工作不能让我觉得我实现了我的价值观，”他说。 “上班就像执行预先写好的程序。”中国年轻人面临着来自周围社会的巨大压力和殷切期望。近年来，面对暗淡的经济前景，中国青年文化被一系列描述沮丧和绝望的俚语席卷：“996”——许多公司要求的残酷的早九点到晚九点、每周六天的工作安排。雇员。 “内卷化”——应届毕业生面临的无休止的毫无意义的竞争。 “平躺”——年轻人放弃一切野心、力求尽可能少做事的趋势日益明显。对于像 Xing 这样的人来说，电子舞会是逃离这一切的一种方式。这位 31 岁的年轻人说，每次他走进狂欢场时，他的大脑都会“像一声巨响一样被震醒”。 Xing第一次接触techno音乐是从美国Vice媒体公司制作的一部纪录片中。 “当我听到这个消息时，我的眼睛都亮了，”他说。 “我应该早点听这样的音乐。”邢开始在拥有 1700 万人口的南方城市深圳举办狂欢活动，但当他于 2021 年搬回家时，他意识到没有其他人在组织这些活动。 “我希望这座城市有一个地下科技音乐场景，”他说。 “我想亲自听听，所以我想让它发生。”邢说，地下科技场景让他着迷，因为它是“真实的”，即使不完美、糟糕、顺序不正确或破损。 “这并不是一个为了呈现给主流而刻意制作成模具的美丽事物。”近年来，随着当局加强对音乐会、演出和其他文化活动的审查，中国的文化和创意空间不断缩小。喜剧演员在开玩笑被认为是政治敏感的话题后被噤声。越来越多的独立书店和创意空间在压力下关闭，而国家认可的媒体则宣扬令人振奋、往往是甜蜜的叙事。然而地下狂欢不受所有这些限制，因为它们在灰色地带萌芽。它们隐藏在公众视野之外，绕过正式的审批程序，既不受国家支持，也不受国家压制。 27 岁的冯哲是距离北京约 400 英里的东北城市沉阳的锐舞组织者，他表示锐舞意味着“拒绝接受社会的约束”。 “这可能不是当今世界的运作方式，”他说，并补充说，社会希望人们遵守他们的规则并成为有用的人，但“地下文化是无用的”。 “大多数人都会受到压制，”冯说。但对于大多数锐舞组织者来说，地下锐舞文化的真正意义就是享受乐趣。 26 岁的艺术系学生 Loong Wu 出于无聊，在 2021 年新型冠状病毒 (COVID-19) 封锁期间开始组织狂欢活动。 “我的初衷只是为了打破无聊，”她说。 “当你真正享受它时，你就不会考虑它的意义。”最近的一个周六晚上，公务员、学生、一名前消防员、染发的女孩和一名戴着全面罩和护目镜的男子鱼贯进入长春市中心一家花店后面的一家酒吧，参加邢的一场狂欢派对。 。他们随着杜吉哲 (Du Jizhe) 的快节奏工业电子舞曲起舞，杜吉哲是当地一名兼职 DJ，白天在人力资源部门工作。他说，这是长春和底特律等汽车制造城市的自然配乐，这些城市以科技的发源地而自豪。对于杜来说，科技唤起了他父亲工作的汽车工厂的童年记忆。 “Techno基本上是工业噪音，比如敲击声和机械声，”杜说，“这些噪音对工业城市人们的耳朵产生微妙的影响。”时尚系学生陈翔宇身穿超大号黑色T恤，头发染成金色，戴着黑色皮革颈链，打着唇环，化着烟熏眼妆，她说锐舞是一种纯粹的释放。 “我第一次来的时候，我心里想，我不认识任何人，没有人认识我，所以没有人关注我跳舞的方式，只要我高兴，那就好了，”她说。 “我不应该太在意别人的看法。”即使在狂欢节上，非法毒品在中国也很少见，但主办方仍面临当局对未经批准的社交聚会缺乏耐心的风险。宣传狂欢的广告通常很神秘，只有日期、DJ 阵容和入场费。有时，直到聚会前一小时才会透露地点。一些组织者要求客人用贴纸盖住手机的摄像头。 Loong Wu 说，她对狂欢场地的要求是没有闭路电视摄像头、没有保安、附近没有居民。即使这些也不能保证——当地警方曾经在一个工业港口捣毁了她的一次狂欢。 “可悲的是，这个城市里这样的地方很少，”她说。由于对找到一个好的狂欢场地如此之难而感到沮丧，她曾经组织过一场公共派对，她把 DJ 设备放在一辆手推车上，推着它穿过城市街道，狂欢者们在旁边跳舞。 “限制是肯定存在的，但这正是我们需要创建自己的场景的原因，”她说。 “我们总是需要‘狂野的舞蹈’。我们总是需要在既定规则之外跳舞。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-underground-raves-include-street-techno-quotes-from-chairman-mao-/7863378.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-underground-raves-include-street-techno-quotes-from-chairman-mao-/7863378.html</guid><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 02:00:00 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f5620b95-7746-426e-86bf-95ec19a3d2a0_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯与台湾亚太经合组织特使讨论经济合作</title><description>美国国务卿安东尼·布林肯周四在秘鲁利马举行亚太经合组织经济领导人会议之前会见了台湾出席亚太经合组织（APEC）峰会的特使林信谊。正如布林肯在社交媒体帖子中强调的那样，讨论的重点是经济合作。 “在利马与林心怡会面。布林肯在 X 上写道：“我们谈到了我们不断发展的经济关系，以及我们对建设开放、充满活力、和平的印太地区的持久共同承诺。”这次为期约 20 分钟的临时会议此前并未在布林肯的官方声明中宣布。日程。 “我们讨论了我们重要的经济合作，”也参加了会议的负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克(Daniel Kritenbrink)在周四晚间的电话吹风会上告诉记者。台湾方面在一份声明中表示，布林肯和林则徐就加强美台伙伴关系交换了意见，并讨论了确保地区和平与稳定的策略。台湾前副总理、赖清德总统的高级总统顾问林林总被选代表台湾出席今年在秘鲁举行的亚太经合组织领导人会议。周五，白宫宣布全球领先的先进半导体生产商台积电将获得高达 66 亿美元的《芯片与科学法案》资助。这支持台积电投资 650 亿美元在亚利桑那州建设三座工厂，到本十年末创造数以万计的就业机会。白宫称其为美国历史上最大的全新项目的外国直接投资。台湾在亚太经合组织中的角色 亚太经合组织是一个由环太平洋地区 21 个成员经济体组成的国际论坛，旨在促进亚太地区的自由贸易和经济合作。尽管台湾是亚太经合组织的正式成员，但由于中国的压力，它面临限制，必须派特使而不是总统参加年度领导人会议。自1949年中华人民共和国成立以来，它从未统治过台湾，但仍然将自治的民主国家视为其领土的一部分。即将举行的拜登-习近平会谈 布林肯将陪同美国总统乔·拜登周六与中国国家主席习近平会面，这是两国领导人之间的第三次面对面会谈。美国官员表示，预计拜登将“强调维护台湾海峡和平与稳定的重要性，并表达他对中国在台湾周边增加军事活动正在破坏稳定和侵蚀现状的担忧”。周五，中国外交部发言人林健敦促华盛顿恪守“一个中国原则”，不允许台湾总统赖清德过境美国，并敦促华盛顿“采取实际行动维护中美关系”。 ”林被要求对路透社的一篇报道发表评论，该报道称黎智英计划在未来几周内访问台湾在太平洋的外交盟友，并在夏威夷和可能的关岛停留。美国的一个中国政策不同于中国的一个中国原则，华盛顿已表示不赞同这一原则。美国表示，它仍然致力于以《与台湾关系法》、三个联合公报和六项保证为指导的长期两党零中政策。中国官员拒绝接受《​​台湾关系法》，称美国管理与台湾关系的法律“非法且无效”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-discusses-economic-cooperation-with-taiwan-s-apec-envoy-/7865296.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-discusses-economic-cooperation-with-taiwan-s-apec-envoy-/7865296.html</guid><pubDate> Fri, 15 Nov 2024 11:45:10 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0f9b009a-d29f-4ff5-8143-797abfb58216_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾不顾中国压力加强海事主张</title><description>曼谷——专家表示，在南海争端中，中国可能会继续对菲律宾采取咄咄逼人的海军行动。菲律宾总统小费迪南德·马科斯签署了两项新的海事法来保护马尼拉有争议的领土：《菲律宾海区法》和《菲律宾群岛海道法》。据菲律宾总统办公室称，菲律宾海区法“旨在指定该国的群岛海上航线，这将在该国的水域和空域上开辟航线。”该法案还“根据《联合国海洋法公约》（UNCLOS）规定的标准宣布菲律宾的海域。《菲律宾群岛海道法》建立了群岛海道和空中航线系统，通过该系统外国船舶、飞机行使群岛海道通行权。”斯坦福大学国家安全创新快结中心 Sealight 主任雷蒙德·鲍威尔 (Raymond Powell) 表示，出台这些法律对于马尼拉对抗北京的长期战略是必要的。鲍威尔对美国之音表示：“菲律宾新海事法的通过是其打击中国海上侵略的必要步骤，中国的海上侵略规模已达到占领西菲律宾海大片海域的程度。”  Lawfare 是在争议中使用政治和司法行动的名称。马来西亚还抗议菲律宾的新海事法。马来西亚外交部副部长穆罕默德·阿拉明表示，这些法律涉及马来西亚对与婆罗洲岛沙巴州接壤的领土的重叠主张。但中国声称对九段线以下的几乎整个南海拥有主权。 2016年，常设仲裁法院裁定，根据《联合国海洋法公约》，中国的主张没有法律依据。中国长期以来一直无视这一裁决。北京和菲律宾都声称对南沙群岛的仁爱礁拥有主权，中国称之为南沙群岛。黄岩岛或黄岩岛也是两国之间存在争议的问题。北京于2012年占领了该岛。近年来，当菲律宾船只在有争议海域作业时遭遇中国船只的攻击时，重叠的主权主张不断升级。鲍威尔表示，马尼拉签署海事法是长期战略的一部分。 “菲律宾现在不仅在其合法专属经济区深处的美济礁拥有中华人民共和国军事基地，而且中国现在还控制着斯卡伯勒、萨宾娜和仁爱礁等几个关键地物的出入。现在作为帝国占领军，马尼拉需要一项全面、长期的抵抗战略，以提高占领的成本，”他说。中国已经反对菲律宾新的海事法，称其严重侵权。北京上周召见菲律宾大使表示抗议，而中国大使馆则就其“单方面”行动向马尼拉发出警告。据路透社报道，中国大使馆在一份声明中表示，“中方将继续依法采取必要措施，维护领土主权和海洋权益。”海事专家杰伊·巴通巴卡尔对美国之音普通话组表示，中国反对菲律宾为了自身利益而进行抵抗。他说：“不安全的根本根源在于，中国在南海的利益始终是由其在第一岛链和第二岛链建立和获得主导地位和控制的军事和战略目标来确定和驱动的。”华盛顿国家战争学院教授扎卡里·阿布扎表示，这些法律有助于马尼拉挑战中国的主张。他对美国之音表示：“这些法律并没有从根本上改变现状，但它们确实有其目的。该法律允许菲律宾维护自己的有效控制权，并为挑战中国的主张奠定法律基础。”但他补充说，中国将积极反击。 “我们应该期待更多的攻击性行为，”他说。 “我们刚刚看到他们在黄岩岛周围划定了基线，这是一个低潮高地，这在国际法上是完全非法的。中国只是讨厌各国采取行动推进其法律主张。从2016年常设仲裁法院驳回仲裁案开始，这仍然令人心痛。”他们对整个南中国海的主权提出了每一项法律主张。”作为回应，中国周日发布了新的基线，概述了其对黄岩岛的主权主张，周三，北京在有争议的浅滩进行了空中和海上战斗。自马科斯于 2022 年就任总统以来，马尼拉重振了与美国的关系，尽管美国和菲律宾是长期的共同防务伙伴，但在前菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 的领导下，两国关系一直疏远。在马科斯的领导下，菲律宾允许美军更多地进入其军事基地，并进行了联合海军演习。马尼拉还计划从华盛顿购买中程导弹以加强其防御，而中国则声称此举将破坏该地区的和平。美国国防部长劳埃德·奥斯汀将于本月晚些时候前往菲律宾，作为该地区一系列亚太会议的一部分。但随着美国当选总统唐纳德·特朗普将于一月份就职，华盛顿在两国之间的角色仍然存在疑问。菲律宾海军前国防分析师文森特·凯尔·帕拉达 (Vincent Kyle Parada) 对美国之音普通话组表示：“菲律宾需要能够让当选总统特朗普相信其作为美国在印太地区的合作伙伴的持续价值。”他补充说：“虽然两党针对中国的共识依然强烈，但小马科斯应该期待与华盛顿建立更多的交换条件或交易关系，并努力依靠他对美国的外交政策举措。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-bolsters-maritime-claims-despite-china-Pressure/7864730.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-bolsters-maritime-claims-despite-china-Pressure/7864730.html</guid><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 21:03:39 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7f4e9e2e-4cf6-435c-b72d-5baba9ff3244_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>由于预计美国外交政策发生转变，中国试图缓和与欧盟的关系</title><description>台湾台北——美国大选后，中国正在加紧努力缓和与欧盟的关系，一位中国高级官员和官方媒体坚称，改善关系符合布鲁塞尔和北京的利益。当世界各国试图预测当选总统唐纳德·特朗普的胜利可能对美国外交政策意味着什么时，分析人士表示，北京的推动似乎旨在挑拨欧盟和美国之间的关系。     “北京正试图利用当前跨大西洋关系未来的不确定性，以确保欧盟与华盛顿对中国日益对抗的做法保持距离，但（北京）将很难完成（这项任务），”阿利西亚·巴楚斯卡（Alicja Bachulska）说。欧洲外交关系委员会中国外交政策专家。    她在书面回应中对美国之音表示：“欧洲越来越意识到中国的外交和产业政策对单一市场和北约东翼安全的负面影响。”    11月9日，中国外交部欧洲事务副主任曹雷表示，由于特朗普的胜利可能是“我们时代的转折点”，欧盟和中国应该修复分歧，改善双边关系。    “没有人愿意回到丛林法则，没有人愿意回到对抗和冷战时代，没有人愿意回到单边霸权。这就是中欧关系面临的背景。” ”，他在北京外国语大学中国欧洲智库网络启动仪式上说道。紧张局势升级 一些中国分析人士表示，两国应该恢复信任，因为欧洲对中国来说比美国更重要。  “随着特朗普重返白宫，加强中欧合作将有利于双方应对世界不确定性新时代的挑战。”中国政府附属智库中国社会科学院在同一活动中表示。  与此同时，在欧盟10月份决定将对中国进口电动汽车的关税提高至高达45.3%后，中国官方媒体敦促欧盟采取“务实的态度”与中国合作。  中国官方小报《环球时报》周三在一篇评论文章中写道：“对华采取强硬的经贸政策立场，只会进一步限制欧盟在经济合作方面的回旋空间，进而加剧欧盟的经济困难。”这些言论是在中国和欧盟之间的贸易紧张局势加剧之际发表的。为回应欧盟对中国电动汽车征收关税，中国周一宣布将于 11 月 15 日开始对进口欧洲白兰地实施临时反倾销措施。上周的电动汽车关税，彭博社周一报道称，欧盟认为快速达成协议的可能性不大。专家表示，虽然中国希望稳定与欧盟的贸易关系，并为特朗普誓言上任后将对中国产品征收的潜在关税做准备，但布鲁塞尔不太可能停止其与中国重新平衡贸易关系的努力。  台湾国立东华大学中欧关系专家祖萨·安娜·费伦茨 (Zsuzsa Anna Ferenczy) 对美国之音表示：“北京可能会看到其分而治之的做法会减缓欧盟实施相关经济防御工具的努力。”通过电话。    一些欧洲领导人也对中国与俄罗斯的密切伙伴关系持更加批评的态度。即将上任的欧盟外交政策负责人卡亚·卡拉斯表示，北京应该为支持俄罗斯对乌克兰的战争付出“更高的代价”。 “如果没有中国对俄罗斯的支持，俄罗斯将无法以同样的力量继续战争。中国也需要感受到更高的成本，”卡拉斯周二在欧洲议会的听证会上表示。  巴楚斯卡表示，卡拉斯的言论反映出整个欧洲日益认识到“中国是俄罗斯的战略推动者”，但欧盟成员国之间的紧迫感并不均匀。  她对美国之音表示：“一些人士相信，北京不应该进一步‘对抗’，而且中国与欧洲的地理距离使其构成的威胁较小。”她补充说，北京将试图利用这种说法。  其他专家补充说，由于俄罗斯构成的安全威胁，欧洲国家可能会花更多精力维持与美国的密切联盟，而不是试图调整欧盟对华外交政策方针。    “共同点是，在欧盟委员会中，安全问题现在似乎占据了主导地位，因此很难想象欧洲不付出大量努力来维持跨大西洋联盟，如果欧盟采取统一战线，那将是令人惊讶的皇家联合军种研究所副研究员萨里·阿霍·哈夫伦在电话中对美国之音表示：“优先考虑与中国的关系。”  一些人表示，可能存在共同点 虽然欧洲分析人士表示，中国试图削弱跨大西洋关系的影响可能有限，但一些中国专家表示，如果特朗普对中国和欧洲国家的产品征收高关税，北京和布鲁塞尔可能会发现更多共同点地面。  中国清华大学国际安全与战略中心高级研究员周波表示：“我认为特朗普将对中国和欧盟征收关税，因此这可能为双方提供调解双边关系的机会。”美国之音电话。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-urges-eu-to-mend-ties-as-us-foreign-policy-shift-is-anticipated/7864347.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-urges-eu-to-mend-ties-as-us-foreign-policy-shift-is-anticipated/7864347.html</guid><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 17:45:15 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5bd37a6f-77c2-4830-98d7-7df1e1a049b4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港男子因涉嫌策划爆炸案被判入狱近24年</title><description>香港——周四，香港高等法院判处一名男子 23 年零 10 个月监禁，罪名是涉嫌在 2019 年香港亲民主和反中抗议期间策划用爆炸物袭击警察的领导人。吴志雄因串谋使用爆炸物和火器危害生命罪，根据《联合国反恐条例》被指控。另一名被告是2019年抗议活动中活跃的“屠龙者”组织的领导人，被判处13年零6个月监禁。此次长期监禁是在中国对这个全球金融中心进行长期国家安全打压之际作出的，这是自 2002 年以来联合国反恐条例首次在香港使用。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-man-jailed-nearly-24-years-for-alleged-bomb-plot/7863530.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-man-jailed-nearly-24-years-for-alleged-bomb-plot/7863530.html</guid><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 05:50:15 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/14ABD16A-3288-4F63-8E04-2229D70F3C37_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>