<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 14 日，星期四 21:13:41 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>数百万中国人退出国家医疗保险</title><description>台北——中国东部城市南京的居民舒敏认为，中国的公立医院资金已经耗尽，因此正在尽一切努力增加直接向患者收取的自付费用。她在接受美国之音中文网采访时说：“一位医生告诉我，病人的问题越多越好。因此，医院可以通过接受病人可以索赔的最高保险金额来获得更多利益。” “这太荒谬了！”舒敏的父亲被诊断出患有轻度阿尔茨海默病，几年前摔倒骨折，需要长期住院康复。舒敏在接受电话采访时表示，一些医院建议她父亲作为阿尔茨海默氏症患者入院治疗，而不是康复治疗，因为健康保险计划为阿尔茨海默氏症患者支付 3,000 美元（22,000 元人民币），而康复费用为 1,100 美元（8,000 元人民币） 。她说，公立医院近年来也提高了自付费用。她父亲最常使用的一种药物不再受医疗保险覆盖，家人不得不更换药物，尽管医生说原来的药物更有效。医疗保险承保的项目也较少。例如，两年前，康复锻炼是每天两次，但现在是每天一次。物理治疗也从每天两次减少到一次。 “这三年我变得非常紧张，因为每年一月，医生都会告诉我有新的政策。从去年开始，政策变化变得更加频繁，这不给患者和医院任何适应的时间。”舒敏说。 “我一直生活在焦虑和严重的不安全感之中。”退出保险 与仍有医疗保险的舒敏不同，数百万中国公民已退出国家医疗保险。据国家医保局统计，2022年，我国参加国家补贴基本医疗保险的人数为13.4亿人，较2021年减少1705万人。武汉在一篇有关健康保险的研究文章中指出，有几个因素导致人们退出保险计划。其中包括保费稳步上涨、福利减少、中年居民健康状况改善以及保险计划未能解决一些重大疾病。在中国广泛使用但受到审查的社交媒体平台微博上，一条题为“2000万人退出医保”的帖子引发了激烈的争论和讨论。 “越来越多的人选择不购买任何健康保险，”一位“QQ”用户说道。一位名叫“Jacqekaby”的用户回应道：“正是如此。这么多朋友都走这条路，就是太贵了。”台湾智库政策研究机构国际事务部主任董思琪表示，如今中国的医疗保险费用比20年前高出38倍，而农民工的平均收入只增加了24%。保费的持续上涨可能会给一些人带来压力，尤其是那些家庭成员较多的农村地区的人。董在接受美国之音普通话电话采访时表示，“政府支付的医疗保险比例仍然远高于个人，因此这么多人退出该计划表明了对社会保障体系的不信任。”董说，COVID-19 大流行影响了许多企业的运营，这些企业无法再为其员工支付医疗保险。 “由于金融低迷，地方政府提供医疗保险的能力下降。因此人们的自付费用更高，他们更愿意保留现金用于其他支出。”中国人民大学劳动人事学院教授杨立雄表示，医疗保险费用确实是普通农村家庭的负担。 “农民增收很难，但医保费增长太快，这是最大的问题，”杨在12月4日发表的一份报告中告诉《中国经济周刊》。</description><link/> https://www.voanews.com/a/millions-of-chinese-people-drop-out-of-state-health-insurance/7399107.html<guid> https://www.voanews.com/a/millions-of-chinese-people-drop-out-of-state-health-insurance/7399107.html</guid><pubDate> Thu, 14 Dec 2023 20:56:01 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Kelly Tang) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1c8c-08dbfd1034b7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：日本加强东盟安全关系遏制中国</title><description>华盛顿——在日本-东盟峰会召开之前，东京一直在扩大与多个东南亚国家的安全关系，分析人士认为这次峰会是抵消中国在该地区侵略行为的论坛。日本定于周六至周一在东京举办东盟—日本纪念峰会，纪念东盟—日本友好合作50周年。日本首相岸田文雄周三表示，在“基于法治的自由、开放的国际秩序受到严重挑战”之际，日本和十个东盟国家寻求扩大关系。岸田表示，印度-太平洋地区的挑战包括东海和南海“试图通过武力单方面改变现状”以及“朝鲜不断增加的核导弹活动”。岸田表示，东盟是“实现日本自由开放的印太愿景的关键”，并补充说，东盟10个成员国的经济繁荣“只有在该地区的和平与稳定得到保护的情况下才能实现”。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周四对美国之音表示，“中方乐见有关国家和地区组织发展友好合作关系”。他接着说：“但我们希望这种关系不针对第三方，并应有助于地区和平、稳定与繁荣。”尽管中国不会出席峰会，但分析人士表示，中国可能会在会谈中占据重要地位。 “日本将中国的地区霸权野心视为对其安全的严重威胁，并积极致力于升级安全伙伴关系......以根据美国支持的自由开放的印太战略遏制中国，”历史和亚洲研究教授杰夫·金斯顿天普大学日本校区的一位教授在一封电子邮件中告诉美国之音。皮尤研究中心6月至9月进行并于12月5日发布的一项调查显示，在日本，76%的成年人认为中国是比朝鲜核武器更大的威胁。正如菲律宾和越南与中国存在海上争端一样在南海，东京与北京就东海尖阁列岛（中国称为钓鱼岛）存在长期领土争端。日本外务省周三对中国和菲律宾船只在南海发生的冲突表示“严重关切”，支持菲律宾“长期以来反对在该地区进行非法海事主张、军事化和胁迫活动”。在峰会前夕，日本与几个东南亚国家举行了会议，以扩大它们的安全关系。 12月7日，日本大使上野敦在金边会见柬埔寨首相洪马内，讨论建立更紧密的安全关系，包括组织海上联合演习和陆军工作组会议。 11月27日，岸田在东京与越南国家主席武文上举行会谈，同意扩大防务交流和国防装备转让，将两国关系提升为“全面战略伙伴关系”。 11月3日，岸田在马尼拉与菲律宾总统小费迪南德·马科斯就一项防务协定达成一致，该协定将允许两国军队进入对方领土进行联合军事演习。岸田还宣布，除了已经提供的几艘巡逻舰外，日本还将向菲律宾提供沿海监视雷达和防御设备。斯坦福大学东亚研究讲师丹尼尔·斯奈德周六通过电子邮件对美国之音表示，日本“放松了之前对安全关系的一些限制，包括提供一些武器或与国防相关的设备，例如海岸警卫队巡逻船，但它范围仍然有限。”东京于四月启动的日本官方安全援助（OSA）计划为两国安全关系奠定了基础，旨在向志同道合的国家提供国防设备和财政援助。美国哈德逊研究所日本主席詹姆斯·普日斯图普周二通过电子邮件对美国之音表示，OSA旨在支持日本旨在“促进地区稳定”的自由开放的印太战略。天普大学的金斯顿表示，日本与东盟国家的安全关系正在发展，“将取决于区域伙伴的舒适区”，到目前为止，这些伙伴欢迎日本的安全援助。斯考克罗夫特战略与安全中心大西洋理事会印太安全倡议高级非常驻研究员日向山口亮表示，日本与东盟国家的安全关系并不违反其和平宪法，“也不违反自卫的基本原则”。他表示，参加峰会的一些东盟国家将小心谨慎，以免因提议扩大与东京的安全关系而激怒中国。山口日向表示：“虽然许多东盟国家可能就自由开放的印太地区的安全合作达成一致，但仍有一些国家由于担心中国的反应而不愿表明明确的立场。” “因此，展望未来，我们可能会看到与日本密切合作的国家、拒绝与日本合作的国家以及处于中间位置的国家之间存在明显的分歧。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-japan-strengthening-asean-security-ties-to-contain-china-/7399066.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-japan-strengthening-asean-security-ties-to-contain-china-/7399066.html</guid><pubDate> Thu, 14 Dec 2023 19:58:42 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9bf6-08db24718056_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>为什么中国家庭担心送孩子去美国大学</title><description>在美国学习的中国学生比任何其他国家都多。但这个数字略有下降。美国之音的伊丽莎白·李 (Elizabeth Lee) 详细介绍了这一下降背后的一些原因，以及一些中国学生所说的这就像在美国学习一样</description><link/>https://www.voanews.com/a/why-chinese-families-are-worried-sending-children-to-us-universities/7398664.html<guid> https://www.voanews.com/a/why-chinese-families-are-worried-sending-children-to-us-universities/7398664.html</guid><pubDate> Thu, 14 Dec 2023 17:44:59 -0500</pubDate><category>学生会</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e014-08dbfcf37c8a_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港悬赏五名涉嫌危害安全罪的活动人士</title><description>香港——周四，香港警方对五名目前居住在海外的知名活动人士每人悬赏 12.8 万美元，指控他们犯有国家安全罪。 2020年，北京在香港金融中心实施了一项全面的国家安全法，以平息大规模、有时甚至是暴力的民主抗议活动后的异议，之后所有五人都居住在国外。香港国家安全局总警司李桂华表示，这五人“已逃往海外，涉嫌触犯国家安全法”。他补充说，他们“背叛了国家，背叛了香港，无视香港人民的利益，即使在国外也继续危害国家安全”。李在新闻发布会上告诉记者：“我们对他们每人悬赏100万港元。”他在新闻发布会上展示了该组织的照片。该组织中包括著名活动家郑文杰，他目前身在英国，也是英国香港人组织的创始人。另外四人分别是许慧娴、萧祖儿、霍嘉智和蔡明达。李说，他们的罪名包括煽动分裂国家、煽动颠覆国家政权和勾结外国罪。这是香港警方第二次悬赏缉拿涉嫌危害国家安全罪的犯罪分子。 7月，八名海外著名活动人士——包括民主派立法会议员罗冠聪和许绍峰——被列为警方的目标，警方悬赏每人128,000美元。美国、澳大利亚和英国——一些被指控的活动人士目前居住的国家——谴责了香港政府的举动，华盛顿称这是一个“危险的先例”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-puts-bounties-on-5-activists-alleging-security-crimes-/7397729.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-puts-bounties-on-5-activists-alleging-security-crimes-/7397729.html</guid><pubDate> Thu, 14 Dec 2023 05:56:04 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f00c-08dbfc9317a5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国、俄罗斯战机接近后首尔紧急紧急起飞喷气式飞机</title><description>韩国首尔——韩国军方周四表示，当两架中国和四架俄罗斯军用飞机进入其防空区时，韩国军方出动了战斗机，该区域比该国领空还要宽。首尔参谋长联席会议表示，中国和俄罗斯飞机于上午 11 时 53 分（格林尼治标准时间 0253）至中午 12 时 10 分进出位于东海（又称日本海）的韩国防空识别区（KADIZ）。说。但它补充说，“没有发生空域入侵”，韩国军方“在飞机进入韩国防空识别区之前识别了它们，并部署了空军战斗机采取战术措施，为突发事件做好准备”。防空识别区是一个比一国领空更广泛的区域，出于安全原因，该国试图在其中控制飞机，但任何国际条约都没有定义这一概念。中国和俄罗斯是朝鲜的传统盟友，华盛顿上个月警告称，平壤和莫斯科之间的军事关系正在“不断发展且危险”。美国呼吁朝鲜最大的经济捐助者北京限制平壤。美国国家安全顾问杰克·沙利文上周表示，华盛顿及其盟国首尔和东京将“挺身而出”维护台湾海峡的稳定，台湾海峡是一条将台湾与中国分开的敏感水道。这三个盟友还重申了对有争议的南中国海航行自由的承诺。近年来，中国加大了对民主台湾的军事和政治压力，并声称台湾是其领土。为了强调台湾海峡和南海都是国际水道，华盛顿及其西方盟友增加了海军舰艇的“航行自由”穿越，这激怒了北京。拥有核武器的朝鲜上个月将一颗军事间谍卫星送入轨道，首尔表示这是在莫斯科的帮助下完成的，以换取为俄罗斯与乌克兰的战争提供武器。此后，卫星发射打破了朝韩为缓解半岛紧张局势而签订的军事协议，两国都加强了分隔两国的非军事区的安全。 6月，韩国部署战斗机以应对中国和俄罗斯战机靠近其领空，两国空军在日本海和东海进行联合巡逻。去年11月，来自莫斯科和北京的军用飞机也进出首尔的韩国防空识别区，促使韩国紧急出动战斗机。与周四的事件类似，当时没有一架飞机侵犯韩国领空。</description><link/> https://www.voanews.com/a/seoul-scrambles-jets-after-chinese- Russian-warplanes-approach-/7397658.html<guid> https://www.voanews.com/a/seoul-scrambles-jets-after-chinese- Russian-warplanes-approach-/7397658.html</guid><pubDate> Thu, 14 Dec 2023 03:54:40 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/C7ED885E-8E5E-46AC-AA98-39F85DA3D3CA_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>台湾反对派高级领导人选举前一个月访问中国</title><description>台湾台北——台湾主要反对党国民党周四表示，其一名高级领导人正在中国与台湾社区会面，这是在台湾选举前一个月进行的高度敏感的访问。国民党副主席、前台湾外交官、台湾对华政策制定委员会大陆事务委员会主席夏安德此行之际，国民党正寻求在 1 月 13 日总统和议会选举之前缩小执政党的领先优势。这次投票将影响台湾与中国未来的关系，中国将台湾视为自己的领土，并加大了军事和政治压力以维护这些主权主张。路透社首先报道的该党在一份声明中表示，夏是应中国台湾商界的邀请，于周三抵达成都、南昌、中山、厦门和重庆，并将与他们一起参加活动。声明补充说，夏大使的访问自10月起就已计划，主要目的是“延续前次访问的成果和目标”。 “在美国和北京当局关系高度紧张的情况下，双方领导人仍需要保持沟通渠道，”国民党在谈到台湾和中国时表示。中国台湾事务办公室没有立即回应置评请求。两名了解此行情况的消息人士告诉路透社，夏很可能会见台湾事务办公室官员，因为他们无权接受媒体采访。国民党称夏将与国台办“高级”官员会面的消息不属实。过去一年半里，夏已四次访问中国，其中包括 2022 年 8 月中国为回应时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台北而举行环岛军演后不久的一次颇具争议的访问。当时的国民党主席朱立伦辩称，这次访问是对中国的“勇敢”接触，尽管台湾政府对此予以谴责，甚至一些党员当时也感到不安。 2023年2月、6月和8月，夏会见了中国台湾事务办公室主任宋涛。国民党传统上倾向于与中国保持密切关系，但强烈否认亲北京。夏去中国并不违法，国民党和执政的民进党（其总统候选人赖清德在民意调查中领先）都鼓励海外台湾人回国投票。台湾没有缺席或代理投票制度；所有投票必须亲自在台湾进行。中国厌恶黎智英，认为他是分裂分子，并多次拒绝与他进行会谈。周三，国台办再次攻击黎智英，称他是“台独分子”——黎智英之前曾说过这样的话，但这次不是在竞选活动中——而且是“战争煽动者”。国民党表示，如果赢得总统选举，将与北京重新接触并缓解紧张局势，但也承诺继续加强台湾的防御。</description><link/> https://www.voanews.com/a/senior-taiwan-opposition-leader-visits-china-month-before-election-/7397649.html<guid> https://www.voanews.com/a/senior-taiwan-opposition-leader-visits-china-month-before-election-/7397649.html</guid><pubDate> Thu, 14 Dec 2023 03:30:01 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e850-08dbfc7e9e1c_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>