<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 10 日，星期四 20:25:02 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>印尼逮捕中国通缉的140亿美元投资诈骗嫌疑人</title><description>印度尼西亚雅加达——官员周四表示，印度尼西亚旅游岛屿巴厘岛的移民官员逮捕了一名被北京通缉的中国嫌疑人，该嫌疑人因帮助向中国客户实施超过 140 亿美元的投资诈骗而被北京通缉。这名 39 岁的男子（名字首字母 LQ）于 10 月 1 日被捕，当时巴厘岛伍拉·赖国际机场的移民自动门拒绝他前往新加坡。印度尼西亚法律和人权部移民局局长西尔米·卡里姆表示，机场计算机登记处的生物识别数据表明他是北京通缉的嫌疑人，因此他被捕。自九月下旬以来，他已被列入国际刑警组织的逮捕令中。 9 月 26 日，犯罪嫌疑人乔·林 (Joe Lin) 首次从新加坡持土耳其护照抵达巴厘岛，就在前一天，国际刑警组织向他发布了所谓的红色通缉令，要求世界各地的执法机构拘留或逮捕一名被通缉的犯罪嫌疑人。特定国家。周四，印度尼西亚当局在首都雅加达举行的新闻发布会上将这名身穿被拘留者橙色衬衫、戴着口罩的嫌疑人带到了记者面前。嫌疑人没有发表任何声明，也没有被问到任何问题。卡里姆说：“他利用印度尼西亚作为过境国是错误的，更不用说作为躲藏的目的地国了。”他赞扬了技术进步以及移民局与国家警察之间的合作。国家警察国际部门负责人克里希纳穆尔蒂表示，将嫌疑人驱逐或引渡到中国的决定需要一些时间。印尼需要同时确认他是否真正成为土耳其公民，或者他是否使用假护照进入印尼。穆尔蒂说：“我们必须尊重嫌疑人的权利。”他补充说，嫌疑人没有在印度尼西亚境内犯下任何违法行为。这名男子被北京列为嫌疑人，并要求国际刑警组织发出红色通缉令，因为他涉嫌通过庞氏骗局从 5 万多人那里收受了超过 1000 亿元人民币（合 140 亿美元）。印度尼西亚是一个位于亚洲和南太平洋十字路口的群岛国家，由于其地理位置和多元文化社会，对当地、区域和全球有组织犯罪具有吸引力。上个月，印度尼西亚逮捕了菲律宾一个城镇在逃的前市长郭爱丽丝，她被控与中国犯罪集团有联系。此后她被驱逐到菲律宾。 6 月，泰国头号通缉犯之一乔瓦利·通杜昂 (Chaowalit Thongduang) 在巴厘岛因涉嫌数起杀人和贩毒指控而逃亡数月后，被泰国空军飞机护送回泰国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/indonesia-arrests-a-suspect-wanted-by-china-for-running-a-14-billion-investment-scam/7818080.html<guid> https://www.voanews.com/a/indonesia-arrests-a-suspect-wanted-by-china-for-running-a-14-billion-investment-scam/7818080.html</guid><pubDate> Thu, 10 Oct 2024 16:17:26 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0fe24348-4d56-4c04-83ec-3d524a89d063_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚总理表示，中国将解除对澳大利亚龙虾长达四年的进口禁令</title><description>澳大利亚墨尔本——澳大利亚总理周四表示，中国将在今年年底前恢复进口澳大利亚活龙虾，从而消除双边贸易的最后一个主要障碍，该障碍曾经使澳大利亚出口商每年损失超过 200 亿澳元（合 130 亿美元）。总理安东尼·阿尔巴内塞在老挝万象举行的东南亚峰会期间会见了李强总理后宣布了这一消息。自阿尔巴尼斯领导的中左翼工党政府于 2022 年当选以来，北京同意取消一系列官方和非官方贸易壁垒，龙虾禁令是其中的最后一项。到今年年底全面恢复龙虾贸易的时间表，”阿尔巴尼斯告诉记者。 “这当然是在农历新年期间，这将受到从事活龙虾行业的人们的欢迎，”他补充道。阿尔巴尼斯保证，在不损害澳大利亚利益的情况下，与中国的关系得到了改善。北京对澳大利亚出于安全考虑对一些中国投资施加的限制感到不满。 “重要的是朋友们能够直接讨论。这并不意味着同意，也不意味着服从，我将永远代表澳大利亚的国家利益。这就是我今天所做的。这是一次非常有建设性的会议， ”阿尔巴内塞说道。阿尔巴尼斯补充道：“我对澳大利亚和中国关系在稳定局势方面取得的进展感到鼓舞，这有利于我们两国，并旨在促进该地区的和平与安全。”中国驻澳大利亚大使馆周四没有立即回应置评请求。 2019年，澳大利亚对中国的龙虾出口额达7亿澳元（约合4.7亿美元）。随着外交关系达到新的深度，北京于2020年结束了与澳大利亚的一系列商品贸易，包括龙虾、煤炭、葡萄酒、大麦、牛肉和木材。保守党总理斯科特·莫里森当年要求对 COVID-19 大流行的起源和应对措施进行独立调查，此举激怒了北京。南澳大利亚州麦克唐奈港龙虾出口商五星级海鲜公司的经理汤姆·瑞安(Tom Ryan)表示，他对自己的贸易将是最后恢复与中国的贸易感到失望。 “这已经等了很长时间了，”瑞安在谈到阿尔巴尼斯的声明时告诉澳大利亚广播公司。 “对于我和麦克唐奈港的其他人来说，这绝对是一种解脱，”他补充道。瑞安说，该行业已经为龙虾产品找到了新市场，但利润率较低。李克强在六月对澳大利亚进行国事访问期间表示，他同意阿尔巴尼斯“妥善处理”两国之间的分歧。在保守派执政的九年里，北京切断了部长之间的联系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-to-lift-4-year-ban-on-australia-lobster-imports-australia-s-prime-minister-says-/7818067.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-to-lift-4-year-ban-on-australia-lobster-imports-australia-s-prime-minister-says-/7818067.html</guid><pubDate> Thu, 10 Oct 2024 16:05:15 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5f3107a2-8338-46d6-afe4-327809ebd016_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在东盟谈判中对南海冲突表示蔑视，指责外国势力干预</title><description>老挝万象——周四年度峰会期间，在有争议的南海发生冲突后，东南亚领导人加大了对中国的压力，要求其尊重国际法，但中国总理李强却表现出挑衅态度，指责“外部势力”干涉地区事务。东南亚国家联盟十个成员国与李克强会面之前，中国与东盟成员国菲律宾和越南之间今年最近发生了海上暴力冲突，加剧了人们对中国在争议海域日益强硬的行动的不安。明年将接任东盟轮值主席国的马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣表示，东盟已呼吁尽早缔结管理南海的行为准则。关于行为准则的谈判已经进行了多年，但受到一些棘手问题的阻碍，其中包括对该协议是否应具有约束力的分歧。据马来西亚国家通讯社马新社报道，他表示，东盟重申了维护战略水道和平与安全的必要性。但李说，外国势力的干预正在该地区制造冲突。李克强在与中日韩举行的东盟会议上表示：“我们必须看到，我们的发展也面临一些不稳定、不确定因素。特别是外部势力频频干涉，甚至试图将集团对抗和地缘政治冲突引入亚洲。” 。他呼吁各国之间加强对话，以确保争端得到友好解决。李克强没有透露外国势力的名字，但中国此前曾警告美国不要干涉该地区的领土争端。官员们表示，周四抵达万象参加会议的美国国务卿安东尼·布林肯预计将提出中国在海上的侵略问题。美国没有提出主张，但已部署海军舰艇和战斗机在水道上巡逻并促进航行和飞越自由。东盟成员国越南、菲律宾、马来西亚和文莱以及台湾与中国有重叠的主张，中国声称对几乎整个南中国海拥有主权。中国和菲律宾船只今年多次发生冲突，越南上周表示，中国军队在争议海域袭击了越南渔民。中国还向印度尼西亚和马来西亚声称为专属经济区的地区派遣了巡逻船。据一位因讨论敏感性而拒绝透露姓名的东盟官员透露，菲律宾总统小费迪南德·马科斯周四在会谈中向李克强明确表示，东盟与中国的合作离不开海洋争端。这位官员表示，李克强回应称，南海是“共同的家园”，中国有义务保护自己的主权。美国的长期盟友菲律宾一直批评其他东盟国家没有采取更多措施让中国退缩。除了地区安全问题外，李克强还强调了北京与东盟的经济联系，表示在贸易保护主义抬头​​的情况下，加强贸易关系和打造“超大规模市场”是经济繁荣的关键。东盟和中国表示，预计明年完成自由贸易协定升级谈判。自2010年双方签署覆盖20亿人口市场的协议以来，东盟与中国的贸易额已从2355亿美元跃升至去年的6967亿美元。中国是东盟第一大贸易伙伴和第三大外国投资来源国——这是东盟不愿批评中国在南海行动的一个关键原因。周三举行峰会的东盟领导人还分别会见了日本新首相石破茂和韩国总统尹锡烈。东盟将与韩国的关系提升为“全面战略伙伴关系”。尹表示，新的称号将进一步帮助双方“共同创造新的未来”。石破茂还承诺通过提供巡逻舰和海上执法培训、通过财政和其他支持加强经济安全以及加强网络安全来促进日本与东盟的关系。他说：“日本秉持自由、民主、法治等原则，愿与东盟共同创造和保护未来。”欧盟还与对话伙伴印度、澳大利亚、加拿大、美国和联合国举行单独会谈，最终将在周五举行由俄罗斯和新西兰等 18 个国家参加的东亚峰会。东盟前秘书长王景勇表示，尽管在解决南海争端和缅甸内战方面面临挑战，但东盟在该地区的核心作用是无可争议的。 “迄今为止，东盟及其外交策略维持了东南亚的相对和平与进步。东盟将继续在这方面发挥作用。大国不能在该地区为所欲为，”现任东盟副主席的翁说。新加坡拉惹勒南国际研究学院。缅甸军队于 2021 年推翻民选政府后，内战已造成近 6,000 人死亡，超过 300 万人流离失所。缅甸军方在 2021 年底同意的东盟和平计划上出现了倒退，与亲民主游击队的战斗仍在继续和民族叛乱分子。自军方接管以来，缅甸高级将领一直被排除在东盟峰会之外。泰国将于 12 月中旬主办关于缅甸问题的非正式东盟部长级磋商，因为东盟内部对长期冲突的不满情绪日益高涨。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-defiant-over-south-china-sea-skirmishes-in-asean-talks-blames-meddling-by-foreign-forces/7817384.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-defiant-over-south-china-sea-skirmishes-in-asean-talks-blames-meddling-by-foreign-forces/7817384.html</guid><pubDate> Thu, 10 Oct 2024 08:24:01 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/094e45e1-7a79-44c4-92cd-a10e0765c9c3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国央行原副行长因受贿被判死刑缓期执行</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/former-china-deputy-central-bank-head-gets-suspended-death-sentence-for-take-bribes/7817292.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-china-deputy-central-bank-head-gets-suspended-death-sentence-for-take-bribes/7817292.html</guid><pubDate> Thu, 10 Oct 2024 06:42:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03570000-0aff-0242-498f-08dabf0c089b_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港法院驳回活动人士黎智英提出的诽谤案陪审团审判请求</title><description>香港——周四，香港一家法院驳回了被监禁的出版商黎智英就其针对一家亲北京报纸的诽谤案进行陪审团审判的请求，这是这位在其他法律斗争中遭受多重打击的活动人士的最新挫折。黎智英是现已不复存在的《苹果日报》的创始人，他是该市的主要活动人士之一，在北京镇压异见期间，他根据一项全面的国家安全法受到起诉。多年来，他一直是亲北京媒体批评的对象。这位76岁的老人于2020年对《大公报》提起诉讼，指控该报恶意暗示他计划非法潜逃，并将违反保释条件。周四，法官欧阳奎妮 (Queeny Au Yeung) 驳回了黎智英的诉讼，称此案需要长时间审查文件。她在判决书中写道：“（它）不适合陪审团审判，而且显然不适合只向陪审团提出一个或一些问题，而将其余问题留给主审法官。”这起诽谤案以《大公报》2020年6月25日发表的一篇文章为题，标题为《香港制造混乱的领导人密谋逃亡，逃亡路线暴露，索要百万美元》。该文章将黎智英列为潜在嫌疑人，意图潜逃、逃避刑事责任。该报否认了诽谤指控。自2020年国安法生效以来，许多香港最著名的活动人士被捕、被迫自我流放或被压制。黎智英的《苹果日报》在其高层管理人员于 2021 年被捕后被关闭。人们普遍认为，此次关闭是对这个前英国殖民地 1997 年回归中国统治时所承诺的自由的侵蚀。黎智英在其具有里程碑意义的安全审判中遭遇挫折。去年12月，法官驳回了他撤销煽动叛乱指控的请求。去年，法院还拒绝推翻香港国家安全当局阻止他聘请英国资深律师蒂莫西·欧文(Timothy Owen)的决定。黎智英将在下个月的安全审判中出庭作证。赖因另一起诈骗案被定罪后，目前正在服刑五年以上。自 2020 年 12 月以来，他一直被拘留。美国和英国政府呼吁释放黎智英，并批评了《国安法》，北京和香港政府表示，《国安法》对于香港的稳定是必要的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-rejects-activist-jimmy-lai-s-bid-to-have-a-jury-trial-for-libel-case-/7817249.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-rejects-activist-jimmy-lai-s-bid-to-have-a-jury-trial-for-libel-case-/7817249.html</guid><pubDate> Thu, 10 Oct 2024 05:38:44 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-075c-08dc5980ddef_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾总统在国庆讲话中否认中国对台湾的主权主张</title><description>台湾台北——台湾总统赖清德周四向北京发出挑衅信息，强调中华人民共和国“无权代表台湾”。 “中华民国（台湾的官方名称）和中华人民共和国互不隶属，”赖在五月执政以来的首次国庆讲话中表示，并补充说“民主和自由”在台湾蓬勃发展。作为对中国对台湾日益增长的军事和政治压力的隐晦回应，黎智英誓言“抵制吞并或侵犯”台湾主权，强调自治民主“展示威慑力量，以实力确保和平”的重要性。 ”在重申维护台湾主权的决心的同时，赖清德还表示愿意与中国合作应对一系列全球挑战，包括气候变化和全球流行病。赖在演讲中表示：“我们愿与中方共同应对气候变化、抗击传染病、维护地区安全，谋求和平与共同繁荣，造福两岸人民。” 。作为回应，北京指责台湾领导人试图切断台湾与中国之间的历史联系，并指责赖以通过他的讲话“兜售各种版本的‘台独’叙事”。中国外交部发言人毛宁在例行记者会上表示，“再次暴露出他一心推行‘台独’、为了一己政治私利而加剧台海局势紧张的险恶用心。”星期四。她补充说，根据北京的“一个中国原则”，“台湾从来不是、也永远不会是一个国家，因此没有所谓的主权。”在谈到中东和乌克兰持续不断的冲突时，黎智英呼吁北京“承担起其国际责任”，并与台湾一起为地区和全球的和平、安全与繁荣做出贡献。他说：“我们希望中国不辜负国际社会的期望，发挥影响力，与其他国家共同努力，结束俄罗斯对乌克兰的入侵和中东冲突。”与赖智在五月的就职演说中表示中国入侵台湾的野心不会消失相比，分析人士表示，这位台湾领导人周四的演说“更加谨慎和冷静”。 “如果我们回想一下他的就职演说，对北京的敌对语气被认为是更有问题的，但我们今天在他的演讲中看到的内容没有对中国的挑衅性方面，我认为这是他实现的一个很好的平衡。 ”，国立台湾大学政治学家列夫·纳赫曼 (Lev Nachman) 通过电话告诉美国之音。一些台湾专家表示，黎智英试图从全球民主国家的角度强调台海两岸可以合作的领域，从而将台湾与中国区分开来。 “与一些台湾前总统的演讲主要集中在如何恢复与中国的对话不同，黎智英试图强调台北和北京可以共同解决的一些紧迫的全球问题，”中国政治专家吴世智说。台北海洋科技大学通过电话告诉美国之音。中国潜在的军事报复 台湾专家表示，中国政府仍有可能通过举行大规模军事演习或在台湾周边地区部署大量军事资产来做出回应。陈方宇表示：“北京没有动力对台湾政府试图表达善意的举动做出软化反应，其军事反应的规模将取决于中国政府对黎智英今天传达的信息的内部评估。”台湾东吴大学政治学家在电话采访中告诉美国之音。在周四的国庆庆祝活动之前，台湾国家安全官员警告说，北京可能以赖智民的讲话为借口，在台湾周围发起另一场封锁式的军事演习。周二，台湾行政长官赵正台敦促中国保持克制。台湾国防部公布的数据显示，自10月6日以来，中国已向台湾附近地区部署78架军机和36艘海军舰艇。在台湾附近执行任务的78架中国军机中，有51架越过台湾海峡中线，它曾经是台湾和中国大陆之间的非正式分界线。中国表示，民主统治的台湾是其领土的一部分，并一再誓言如有必要，将通过武力实现与台湾的统一。在赖清德备受期待的演讲之前，美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克对美国之音表示，华盛顿反对台湾海峡两岸单方面改变现状，并希望台北和北京之间的分歧能够得到和平解决。专家表示，中国可能会以四种不同方式回应黎智英周四的讲话，包括口头批评、对台湾商品进行有针对性的经济制裁、军事侵略，以及动员志同道合的国家批评他们认为台湾对现状的“挑衅”横跨台湾海峡。澳大利亚国立大学驻台北政治学家宋文迪对美国之音表示：“北京拥有台海局势升级控制权，他们可能会在未来几周内升级台海军事紧张局势。”电话。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-celebrates-national-day-holiday-against-background-of-chinese-threats/7817179.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-celebrates-national-day-holiday-against-background-of-chinese-threats/7817179.html</guid><pubDate> Thu, 10 Oct 2024 00:32:49 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ed791695-989a-4bba-8c03-51aaf9b4d0d0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>