<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 13 日星期五 08:06:09 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>雅加达吸引中国基础设施投资的计划面临当地阻力</title><description>分析人士表示，最近印度尼西亚伦邦岛居民与警察之间的冲突表明，中央政府与当地民众因中国大规模基础设施投资而关系日益紧张。政府计划在岛上建立一个名为 Rempang 生态城的新工业园，该工业园将拥有一座大型的中国玻璃和太阳能电池板制造工厂。该工厂将是印度尼西亚巴淡岛自由区管理局联合项目的一部分； PT Makmur Elok Graha，一家印尼本土公司；中国的信义玻璃公司希望利用岛上的石英砂，石英砂是玻璃和太阳能电池板的组成部分。巴淡岛自由贸易区管理局发言人 Ariastuty Sirait 对美国之音印尼语组表示，到 2080 年，总投资预计将达到 246 亿美元，创造 306,000 个就业岗位。一位发言人表示，信义计划投资约 116 亿美元建设工厂。美国之音印尼语在电话采访中表示，并非所有岛上居民都反对搬迁。该计划要求驱逐这座占地 17,000 公顷的岛屿上的约 7,500 名居民，该岛屿距离新加坡约 44 公里。许多居民属于原住民社区。包括 PT Makmur Elok Graha 在内的伦邦岛投资者没有回应就搬迁紧张局势发表评论的请求。据路透社报道，8 月，政府要求居民在 9 月底前离开该岛，引发抗议活动，导致至少 20 人受伤，43 人因涉嫌暴力和破坏公物而被捕。最后一次抗议是三周前。警方对抗议者使用催泪瓦斯和橡皮子弹，批评者谴责这是过度使用武力。印度尼西亚国家人权委员会在9月22日的一份声明中表示，它发现了警察、军队和公共秩序官员联合部队实施侵犯人权行为的证据。印度尼西亚总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 于 7 月访问中国成都期间达成了仁邦生态城协议。 8月，印尼政府将仁邦生态城命名为“国家战略项目”。分析人士表示，这位印度尼西亚领导人认为，获得雅加达最大贸易伙伴中国的投资对其国家经济发展至关重要。但土地纠纷和强制驱逐往往是印度尼西亚政府和居民之间冲突的根源，鉴于政府急于获得中国大规模海外项目投资的一部分，仁旁纠纷似乎又加剧了紧张局势。 。澳大利亚悉尼洛伊研究所东南亚项目研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅各布（Abdul Rahman Yaacob）在一封电子邮件中表示：“我想说，印度尼西亚官员应该关注的主要问题是对环境和当地居民的潜在影响。”美国之音韩语组。印度尼西亚新闻网站 iNews.id 援引投资部官员 M. Pradana Indraputra 的话说，新工厂将创造估计“35,000 个就业岗位”，但没有提供具体时间表。但拉赫曼表示，如果这些工作大部分都流向了输入的中国工人，“这将引发国内不满，因为除了失去祖居之外，当地人从投资中几乎看不到任何好处，甚至根本看不到任何好处。”拉赫曼表示，在战略层面上，该项目符合政府对国内经济发展的关注。 “超过 50% 的印尼人年龄在 18 至 39 岁之间，经济发展至关重要，因为它可以为印尼年轻人带来就业机会，而就业又可以带来国内稳定。……印尼必须坚持要求投资者尽可能多地雇用当地工人可能并密切监测该项目对环境的影响，”他说。战略与国际研究中心东南亚项目副研究员安德烈卡·纳塔莱加瓦对美国之音印尼组表示，计划将数千名原住民驱逐出该岛“引起了人们对该项目治理及其影响的严重担忧”。人类安全、人权和当地环境。”政府在 9 月 25 日的新闻发布会上宣布，将放宽疏散期限，并向愿意搬迁的人提供奖励，这显然是为了缓解紧张局势。印度尼西亚投资部长巴利勒·拉哈达利亚 (Bahlil Lahadalia) 表示：“总统指示我倾听当地居民的愿望，根据现行法律确保他们的权利并优先考虑他们的需求，并以友善的方式行事。”拉哈达利亚表示，政府将把反对开发Rempang生态城的居民转移到Rempang岛的另一部分，而不是将他们转移到附近的加朗岛。据投资部长称，每位家庭成员在等待新房建成期间，除了每月 78 美元的租金外，还将获得每人每月 78 美元的补贴。根据政府数据，2022 年 12 月印度尼西亚的平均月收入为 192 美元。家庭将获得 500 米土地和 45 平方米房屋的永久业权租赁。政府还将对鱼塘等创收财产的损失提供补偿。当局已同意不搬迁社区墓地。但补偿方案并没有让居民满意。据英国广播公司新闻报道，九个民间社会组织和宗教团体批评当局将投资置于人民利益之上。投资部长拉哈达利亚表示，该项目将搬迁 2,600 个家庭，但迄今为止只有约 300 个家庭签署了搬迁协议。在给美国之音印尼组的一份书面声明中，16个村庄的居民拒绝任何形式的强制驱逐，并要求政府承认他们祖传的土地权利。这些村庄居住着马来人（印度尼西亚原住民之一）和原住民（Orang Laut），一个航海族群。声明称：“我们敦促印度尼西亚总统给予我们拥有祖传土地的合法权利，并承认我们的遗产住宅。” “自 1945 年我国获得独立以来，这些权利从未得到承认。”美国之音韩国语组的克里斯蒂·李 (Christy Lee) 对这份源自美国之音印尼语组的报道做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/jakarta-s-plan-to-court-chinese-infrastruct-investment-faces-local-resistance/7309128.html<guid> https://www.voanews.com/a/jakarta-s-plan-to-court-chinese-infrastruct-investment-faces-local-resistance/7309128.html</guid><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 03:23:10 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2ce1-08dbcbbcb30e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>全球需求疲弱，中国9月进出口下降6.2%</title><description> 9月份，中国的进出口同比双双下降，但在全球需求依然低迷的情况下，收缩速度较慢。周五公布的海关数据显示，9 月份出口下降 6.2%，至 2991.3 亿美元，连续第五个月下降。进口额也下降 6.2%，至 2,214.3 亿美元。中国公布的贸易顺差为 777.1 亿美元，高于 8 月份的 683.6 亿美元。海关总署新闻发言人陆大良周五在北京举行的新闻发布会上表示，全球经济从疫情中复苏的势头不稳定，是中国出口面临的最大挑战。近几个月来，中国领导人出台了一系列政策支持措施，中国经济下滑速度放缓。然而，中国的房地产行业仍然拖累经济，销售下滑，开发商难以偿还巨额债务。央行放宽了借贷规则，降低了首次购房者的抵押贷款利率，同时为小企业提供了一些税收减免措施。在美联储以及欧洲和亚洲央行去年开始加息以冷却数十年来高位的通胀之后，对中国出口的需求减弱。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-exports-imports-fell-6-2-in-september-as-global-demand-faltered-/7309113.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-exports-imports-fell-6-2-in-september-as-global-demand-faltered-/7309113.html</guid><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 02:18:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9ca4fb92-c0e8-4217-9e8e-0040ec25861b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国寻求使中国主导的非洲矿产供应链“多元化”</title><description>随着华盛顿加大力度建立替代性关键矿产供应链以避免对中国的依赖，非洲成为了一场新的影响力争夺战的战场。北京主导着钴、锂等关键矿物的加工，以及非洲大陆向清洁能源和电动汽车转型所需的其他资源。但本周在开普敦举行的非洲石油周期间举行的绿色能源非洲峰会上，很少有人愿意直接谈论这一问题。当被问及美国是否正在追赶中国时，该小组的发言人之一、美国国务院能源局副助理国务卿金伯利·哈林顿简单地说，华盛顿正在寻求“多元化”。非洲联盟工业、矿产、创业和旅游业主任、小组成员奇扎·查尔斯·牛顿·丘姆亚 (Chiza Charles Newton Chiumya) 则对美国之音表示，他不想用“竞争”一词来描述西方和中国的相对做法，但他同意人们对非洲的关键矿产有“很大的兴趣”。当被问及是否认为自己与美国争夺自然资源时，中国驻华盛顿大使馆也表现得很谨慎。 “多年来中非务实合作的实实在在的成果有目共睹，”发言人刘鹏宇在电子邮件回复中写道。支持非洲发展是国际社会的共同责任。我们欢迎各方加大对非洲的关注和投资，帮助增强非洲实现自主可持续增长、走向现代化和繁荣的能力。然而，独立分析师却有不同的看法。中国人“大约二十年前将垄断关键矿产市场作为首要任务，并通过大规模公共外交和对非洲的基础设施投资来支持这一战略——其中大部分是通过长期债务来实现的，”助理托尼·卡罗尔说。约翰·霍普金斯大学非洲研究项目教授今年早些时候告诉美国之音。 “西方国家意识到这一战略为时已晚，从那时起就一直在争先恐后。”这一应对措施的一部分是美国总统乔·拜登政府去年建立的矿产安全伙伴关系，作为供应链多元化的一种方式。合作伙伴包括澳大利亚、加拿大、芬兰、法国、日本、韩国、挪威、瑞典、英国和欧盟。 “我们看到世界各地对关键矿物的需求增长了三到六倍......因此，我认为我们的感觉是，没有一个政府，没有一个公司可以创建有弹性的供应链，”绿色能源的哈林顿说非洲峰会。 “如果说 COVID-19 大流行向我们展示了什么的话……它向我们展示的主要事情之一就是，如果我们过于过度依赖供应链中的任何一个来源……就会产生漏洞，所以我认为我们的总体方法是这个问题是为了确保我们具有多样性，”她在小组讨论结束后的问答中告诉美国之音。她说：“就中国整体而言，我们的国务卿已经说得很清楚了，我们有与中国合作的领域，也有与中国竞争的领域，这一点不会改变。” “这是一种复杂而重要的关系，我们也这么认为。”非洲的观点 虽然非盟的 Chiumya 不想用“竞争”这个词来描述外部对非洲关键矿产的兴趣，但他在小组讨论中强调，非洲必须从其矿产财富中受益。 “这并不是非洲第一次处于拥有关键矿产的前沿……过去我们已经失去了一次机会，”他指的是非洲大陆蕴藏着巨大的黄金和钻石矿藏。 “这一次我们想做一些不同的事情。”丘米亚补充说：“长期以来，我们的政府未能有效地开发那里的矿产财富，最终导致了非常糟糕的交易”，这对非洲人民的社会和经济发展没有任何贡献。刚果民主共和国总统菲利克斯·齐塞克迪多年来一直是要求中国提供更好条件的非洲领导人之一。他的国家生产世界上约 70% 的钴，但仍然是世界上最不发达国家之一。齐塞克迪一月份抱怨说，刚果人民没有从他的前任与中国签署的价值 62 亿美元的矿产换基础设施合同中受益。与此同时，在拥有大量锂矿藏的津巴布韦，政府已禁止锂原矿石出口，并坚持在国内进行加工。此后，一家中国公司在该国建造了一座大型锂加工厂。美国关键矿产计划 华盛顿表示，在与非洲大陆就关键矿产进行交易时，环境、社会和治理标准是美国的一个关键考虑因素。哈灵顿表示：“我们希望尽自己的一份力量，与非洲志同道合的合作伙伴加大努力，促进采矿业的可持续清洁能源供应链。”她表示，帮助各国“进行一些国内加工和精炼，因为这确实是增值，这就是创造就业机会、创造当地产能的方式”。在 12 月于华盛顿举行的美非峰会上，刚果民主共和国、美国和另一个主要矿产来源国赞比亚签署了一份开发电动汽车电池供应链的谅解备忘录，分析师普遍认为此举是一项举措来对抗中国。哈林顿表示，谅解备忘录的总体目标是在当地加工和精炼大量电动汽车电池”，即使可能需要在第三国进行一些进一步的精炼。此外，在上个月的G20峰会期间，美国和欧盟承诺开发部分现有的洛比托走廊——一条连接刚果民主共和国的钴矿带和赞比亚的铜矿带以及安哥拉洛比托港的铁路，从那里可以将钴运往国际市场。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-seeks-to-diversify-china-domminate-africa-minerals-supply-chain-/7309072.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-seeks-to-diversify-china-domminate-africa-minerals-supply-chain-/7309072.html</guid><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 00:01:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>非洲</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-48ad-08dbc1194110_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在北京桥上发表反习信息的抗议者一年后仍被拘留</title><description>一年前，彭利发在北京四通桥上悬挂抗议横幅。他们公开呼吁反对中国的零新冠政策，称其侵犯言论自由，并要求进行真正的选举和政治改革。一条横幅批评习近平是“国家汉奸”，另一条横幅则写道：“我们要食物，不要PCR检测。我们要自由，不要封锁。我们要尊重，不要谎言。我们要改革，不要文化大革命。我们要投票，不是领导者。我们想成为公民，而不是奴隶。” 2022年10月13日，彭利发进一步向习近平发起挑战，他通过扩音器大喊：“我们要吃饭，我们要自由，我们要选票！”据知情人士透露，彭利发（网名为彭在洲）当天很快被捕，目前仍被拘留在一个不为人知的地点，他的近亲仍处于政府监视之下。引起官方关注。消息人士告诉美国之音普通话，当局尚未向他的家人提供任何与他的案件有关的法律文件，他的亲戚和朋友也无法聘请律师为他提供法律援助。美国之音中文台联系了中国驻华盛顿大使馆，请其就彭利发案件以及美国之音中文台消息人士的指控发表评论，但截至发稿时尚未收到任何回复。彭利发的妻子韩阳和两个未成年的女儿仍留在北京。当局为他们安排了日常上班和上学的交通。消息人士告诉美国之音中文网，他们无论走到哪里都有政府人员陪同，描述了一个颠倒的家庭。由于政府没收了彭利发妻子和女儿的手机来“保护”她们，她们必须使用当局发放的手机。彭利发的岳父韩月慈原本是做小生意的，现在被公安局安排到一家小工厂工作、生活，并受到监视。彭利发的婆婆以前住在北京，现在和她的大女儿住在中国东北部的吉林省，与朝鲜和俄罗斯接壤。她很可能受到监视。彭利发的兄弟姐妹都是农民，他们的家乡位于与内蒙古接壤的黑龙江省泰来市。横幅事件发生后，他们均被传唤至当地派出所接受询问。他的父母因病去世了。韩阳有两个姐妹。一个姐妹和她的丈夫在公立学校工作，另一个姐妹在一家国有发电厂工作。四通桥事件发生后，调查人员在三人的工作场所对他们进行了询问。梁少华曾是中国的人权律师，现居洛杉矶，自愿担任维权倡导者。他告诉美国之音普通话，中国法律没有任何依据限制彭利发的家人。梁说：“彭利发的妻子韩阳和女儿等家人都被非法软禁，这是非法的集体惩罚。” “这完全没有法律依据，而且是黑帮会做的事。”居住在荷兰、在中国领导救助和营救政治犯工作的中国异见人士林生亮表示，中国的志愿者为寻找彭利发而冒险。他说，9月27日，中国退役军官彭一平试图探望彭利发在泰来的家人，结果在向一名卧底人员询问方向时被捕，该人没收了彭利发的手机，并被逮捕。逮捕了他。曾是天安门广场抗议活动的学生领袖、现任纽约市中国人权组织执行主任的周锋锁表示，他认为彭利发的抗议引发了全国范围内的白纸运动，最终导致了“零”的结束。 -新冠肺炎政策。周说：“正是因为他的声音传遍了海外和国内，最终引发了全国性的白纸运动，第一次利用舆论迫使中共改变其荒唐残酷的零新冠政策。” ”。在网络杂志《中国之春》9月份发表的《公民法院律师团关于彭利发案的法律意见书》中，梁表示，“如果习近平认为彭利发侵犯了他的名誉权，他可以提起名誉诉讼”。根据中国民法，这种行为构成侵权。鼓吹结束零新冠政策、罢免习近平、称习近平为‘国贼’，均不构成犯罪。中国警方逮捕他也没有法律依据。”梁认为，当局对彭利发的拘留违反了中国刑事诉讼法和《保护所有人免遭强迫失踪国际公约》的规定。 “彭利发经历了一年多的强迫失踪。中国的刑事诉讼法对拘留、逮捕的期限、何时通知家属等都有规定。”他说。 “他没有律师。一切都不得而知。这实际上违反了中国自己的刑事起诉法，也违反了（联合国）《保护所有人免遭强迫失踪国际公约》。这是完全非法的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/protester-who-unfurled-anti-xi-messages-from-beijing-bridge-still-detained-year-later-/7309045.html<guid> https://www.voanews.com/a/protester-who-unfurled-anti-xi-messages-from-beijing-bridge-still-detained-year-later-/7309045.html</guid><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 22:22:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>2019冠状病毒病大流行</category><author>webdesk@voanews.com（叶兵） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5f72-08dbcb92da98_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国对越中峰会的关注度很高</title><description>分析人士表示，中国国家主席习近平可能访问越南，这可能会考验河内在北京和华盛顿之间的平衡行为。路透社上周报道称，越南和中国官员正在为越南共产党总书记阮富仲和习近平可能于 10 月底或 11 月初在河内举行的会晤做准备。北京和河内尚未宣布此次访问。中国驻华盛顿大使馆拒绝置评，并将问题转交给北京外交部。美国之音越南语致电该部并留下语音邮件，但没有收到回复。如果访问成功，越南领导人将在不到两个月的时间内在越南接待两个超级大国的领导人。 9月初，美国总统拜登访问河内期间，河内将与华盛顿的关系提升为全面战略伙伴关系，使美国在外交交往中与中国并驾齐驱。棘手的平衡之举 分析人士表示，习近平的访问将是河内所谓平衡竞争大国利益的“竹子政策”的试金石。新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所高级研究员 Le Hong Hiep 本周对美国之音越南语表示，北京对越南升级与美国关系并变得更加密切感到“不舒服”，“习近平可能访问是中国努力的一部分”。如果不是试图将越南拉到中国一边，至少要保持越南在对美和中国的外交政策上的平衡。”胡志明市法律大学讲师黄越对美国之音越南语组表示：“北京看到了必要性，并寻求重新平衡其影响力，并在河内与华盛顿关系升级后重申其地位和影响力。”据路透社报道，河内和北京正在讨论一份联合声明的文本，该声明将把两国结成“共同命运共同体”。据一份报告称，习近平于 2012 年底首次提出“命运共同体”概念，其基础是中国几千年的愿景：人民和睦相处、亲如一家。来自中国官方媒体新华社。檀香山丹尼尔·K·井上亚太安全研究中心教授亚历山大·武文表示，习近平将推动越南加入中国的“命运共同体”，试图建立一个对抗华盛顿的联盟。 “如果越南同意加入中国‘命运共同体’，这将被视为中越两国当前‘全面战略合作伙伴关系’的升级，”武温本周在给美国之音越南语组的电子邮件中表示。武温表示，加入该共同体将升级越南与中国的关系，“中国会认为北京在与越南的关系上总是更接近、领先或高于华盛顿”。武温表示，越南仍然是东南亚大陆唯一没有加入中国“命运共同体”的国家。协和表示，越南将努力维持与大国发展平衡关系、实现对外关系多元化的长期外交政策。 “中国在经济、政治和战略上仍然是越南的重要伙伴，但中国只是与越南建立关系的主要大国之一，中越关系的发展并不一定意味着越南必须放弃或降低对越南的支持。”协和表示，领土争端除了在华盛顿和北京之间取得平衡之外，越南与中国的双边问题也尚未解决。 战略研究中心前主席 Nguyen Ngoc Truong河内政府下属智库国际发展组织对美国之音越南语表示，越南最关心的是“促进与中国的经贸关系”和“确保和平、稳定和安全的环境，包括南海问题”。越南与菲律宾、马来西亚和文莱一道反对中国对南海大部分地区的全面主权声索。自2014年5月北京开始在其控制的海域露头建设以来，越南和中国执法船在争议地区频繁发生冲突。据信，这片海域蕴藏着丰富的石油和天然气资源，对国际航运至关重要，每年有近 3.4 万亿美元的贸易经过该海域。澳大利亚新南威尔士大学名誉教授卡尔·塞耶表示，预计阮富仲将在与习近平的会晤中提出南海问题。塞耶表示，如果会议召开，寻求“妥善处理海上新事件、维护海上安全稳定”的方法将被提上议程。塞耶表示，至于习近平，他可能会宣布中国将采取措施，通过消除海关瓶颈、增加越南农产品的市场准入以及扩大越南在中国的贸易促进办事处来增加双向贸易的价值。他补充说，习近平还将促进航空、陆地和铁路运输的互联互通，包括开发老街至海防铁路。据越南网和 Dan Tri 新闻媒体报道，这条铁路将成为中国“一带一路”倡议的一部分。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-looms-large-over-possible-vietnam-china-summit-/7308597.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-looms-large-over-possible-vietnam-china-summit-/7308597.html</guid><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 18:29:50 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Thuc Pham) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-cd55-08dbcb70da33_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中亚国家平衡中国“一带一路”倡议的利益和风险</title><description>尽管厌倦了北京的政治野心并担心对中国的过度依赖，一些中亚人告诉美国之音，他们也看到了2013年发起的“一带一路”倡议（BRI）的好处，该倡议是中国的全球基础设施努力。自启动以来，中国已资助了中亚至少 112 个项目。许多项目旨在促进交通和连通性，例如 Qamchiq 山区高速公路。 “这个山口是我谋生的地方，”乌兹别克斯坦出租车司机马吉德说。该公路连接乌兹别克斯坦首都塔什干和费尔干纳盆地，到达吉尔吉斯斯坦南部和塔吉克斯坦北部。与美国之音采访的其他人一样，马吉德不愿透露自己的全名，理由是担心当局可能进行报复。马吉德驾驶一辆乌兹别克斯坦-美国制造的雪佛兰 Lacetti 轿车，可容纳 4 名乘客。他说，开车前往 Kokand 的收费通常为每人 14 美元左右，Kokand 位于塔什干东南约 130 公里（81 英里）处。 “我的目​​标是每天往返两次，交通畅通的情况下需要八到九个小时。这比为政府工作要好，”他告诉美国之音。 “因为这是我自己的车，所以我把大部分收入都放在自己的口袋里，以照顾我的大家庭。”推动商业发展 在位于费尔干纳盆地另一边的吉尔吉斯斯坦第二大城市奥什，人们普遍感受到中国的经济影响力，居民们普遍将任何新的基础设施项目贴上“中国”的标签。对于经常外出打工的穆扎法尔来说，北京是这个地区无可争议的“超级大国”。 “没有任何一个国家像中国一样拥有如此多的影响力，而且它在没有太多宣传的情况下就取得了如此大的影响力。也许中国希望我们习惯于看到它的影响无处不在。”他想知道，并补充说他希望他的四个孩子除了英语和俄语之外还学习汉语。在以潘吉尚贝集市闻名的塔吉克斯坦第二大城市苦盏，商人告诉美国之音，他们买卖的商品大部分是中国商品。 “他们是我们的生命线。没有中国商品就没有商业活动”，莫希拉说，中国商品最容易获得和销售，而且价格也最便宜。他从乌兹别克斯坦费尔干纳经安达洪-帕塔尔边境口岸前往苦盏。 “我们的中国货物总是在一两天内到达。非常可靠的服务。”然而，莫希拉等商人并不确定计划中的连接中国与吉尔吉斯斯坦和乌兹别克斯坦的铁路项目对当地经济的影响。官员们表示，可行性研究将很快完成。中国-吉尔吉斯斯坦-乌兹别克斯坦铁路 拟建的线路全长523公里（325英里），将在中国新疆地区的喀什和乌兹别克斯坦的安集延之间运送旅客和货物，途经吉尔吉斯斯坦卡拉苏。四个月前，中国媒体援引乌兹别克斯坦铁路官员乌米杜拉·伊布拉吉莫夫(Umidulla Ibragimov)的声明报道称，该工程将于今年某个时候启动。中国官方支持的英文财经新闻网站第一财经称，这条铁路将为中亚国家提供通往全球市场最短、最便捷的通道，并将其描述为欧洲和亚洲之间的桥梁。北京认为，新的连接将“加快中国西部大开发计划”和“促进中亚和里海地区石油的开发和利用，为中国开辟新的石油进口来源，改变国家的能源发展战略”据中国国家通讯社新华社报道，去年在撒马尔罕举行的上海合作组织峰会上强调了这一点。弗兰克·马拉基奥内，博士英国谢菲尔德大学正在研究中国在中亚的“一带一路”倡议的候选人表示，他在乌兹别克斯坦采访过的许多专家都认为北京的努力是重建丝绸之路的尝试。矿产、贸易及其他领域 包括矿产在内的自然资源的开采、加工和运输是中国在乌兹别克斯坦投资的很大一部分，2022 年投资额达 38 亿美元，仅次于俄罗斯的 48 亿美元。 “第二大投资领域是交通基础设施，主要用于贸易目的，以改善区域连通性，”马拉基奥内说。他补充说，中国还关注农业和技术。马拉基奥内表示，这将带来对教育和专业知识的投资，从而推动长期发展，受到中亚人民的欢迎。中国不再仅仅将中亚视为原材料来源地。 Maracchione 说，它正在迅速成为一个制造基地。乌兹别克斯坦的例子主要雇用当地人，包括鹏盛工业园、锡尔达里亚上合组织农业中心、努库斯草药技术制药公司、卡拉卡尔帕克斯坦中乌进出口合资企业Lanextract以及乌兹别克斯坦-中国电力公司吉扎克的汽车生产集群。近年来，公众对中国企业及其在哈萨克斯坦和吉尔吉斯斯坦的影响力越来越愤怒。但乌兹别克斯坦、塔吉克斯坦和土库曼斯坦同样以糟糕的人权记录和对言论和媒体的严格控制而闻名，却没有看到如此明显的反华情绪表达。 “为什么要诅咒那些投资我们的人呢？我希望更多的中国公司加入进来，这样我们就可以出售我们一直在努力私有化的所有陈旧国有资产，”一位退休政府官员表示，他要求仅透露自己的身份为 Qodir。在新塔什干这一不断扩张的地区，他指出了一个巨大的体育开发项目——奥运村。其施工现场带有国机集团、中工国际及其子公司中工国际的标志。这个价值 2.89 亿美元的项目由北京进出口银行资助，是最近几笔交易之一，其中包括价值 4.4 亿美元的位于乌兹别克斯坦中部纳沃伊的化工厂。维权人士谴责乌兹别克斯坦布哈拉和马尔吉兰市中资企业的恶劣工作条件。 “工资很低，工作时间很长，而且到处都是化学品，”马拉基奥内的实地研究发现。 9月，中国机械工业集团与乌兹别克斯坦东部城市费尔干纳当地政府达成协议，从乌兹别克斯坦和吉尔吉斯斯坦边境的坎皮罗博德大坝生产饮用水。乌方宣布已与北京签署32项贸易和投资协议，价值13.7亿美元。马拉齐奥内表示，“中国在中亚投资的一个有争议的方面是，可能会形成对中国投资的依赖模式和不可持续的贷款做法，从而导致债务过多和金融状况不稳定。” “尤其是在塔吉克斯坦和吉尔吉斯斯坦，”他说。“从后者开始，中国进出口银行的贷款占吉尔吉斯斯坦外债的一半不到一点，2021 年 5 月恰好为 42.89%，大约为塔吉克斯坦外债的 40%。”中国现在是乌兹别克斯坦最大的双边债权国，尽管去年塔什干欠中国的债务仅占外债的17.6%。乌兹别克斯坦数字技术部长谢尔佐德·谢尔马托夫在华盛顿举行的商业论坛上接受美国之音采访时表示，中国是一个便利的国家。 “我渴望与乌兹别克斯坦受益的任何一方合作。对我们来说最重要的是我们将获得什么，而不是美国、俄罗斯或中国得到什么。我们关注我们自己的利益，乌兹别克斯坦的利益， “谢尔马托夫说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/central-asians-balance-benefits-risks-of-china-s-bri/7308448.html<guid> https://www.voanews.com/a/central-asians-balance-benefits-risks-of-china-s-bri/7308448.html</guid><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 17:28:05 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Navbahor Imamova) </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-9c2f-08dbcb621073_cx0_cy0_cw99_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>