<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 7 日星期五 04:05:53 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>镇压八年，中国维权律师迫害持续</title><description>台北 - 自2015年7月9日中国对300多名律师和维权人士发起全面镇压以来，已经过去八年了。对于一些人来说，从“709镇压”开始的迫害至今仍在持续。在过去的几个月里，王全璋和他的家人在中国首都北京多次被强行驱逐出他们试图租用的公寓或酒店。 4月中旬，在法国总统马克龙和德国外长贝尔博克等多位欧洲领导人访问中国后，北京警方逮捕并拘留了著名人权律师余文胜及其妻子徐艳。 4月中旬，这对夫妇受邀会见欧洲外交官后被警方带走，5月，他们被指控寻衅滋事、煽动颠覆国家政权，这些指控在中国经常被用来对付异见人士。由于话题敏感而要求匿名的消息人士告诉美国之音，当局已威胁律师不要受理于和徐的案件，北京看守所也拒绝让律师会见他们中的任何一个人。当美国之音联系关押两人的拘留所时，接线员拒绝回答有关于和徐的状况的问题。切断水电、强制搬迁 对于曾经与妻子和儿子一起住在北京的王来说，他说自4月份以来，他被房东或酒店强制驱逐了至少13次。王说，当地警方首先指控他和他的家人非法占用他人财产。在王向当局出示了他们的租赁合同后，他的单位的水电就被切断了。王告诉美国之音：“强制驱逐的发生要么是因为房东受到警察的压力，要么是他们与警察合作将我们赶出了公寓。”他们公寓的门经常被身份不明的人堵住。王的妻子在推特上发布了一段视频，显示在他们经历的一次停电期间，公寓的电表被上了锁。警方向仓储服务商施压，要求他们不得将家具、冬衣等生活必需品留在仓库。王说，由于自四月份以来，这个家庭面临异常频繁的强制搬迁，他们不得不储存很多东西，然后才能在某个地方安顿下来。 “虽然我仍在努力抵制北京最新一波的镇压，但我的妻子和儿子已经搬到了另一个城市，”他说。在最近的镇压开始前几天，另外两名中国活动人士许志永和丁家喜因“颠覆国家政权”被判处十多年监禁。尽管西方政府一再谴责中国对活动人士、维权律师和异见人士的迫害，但北京方面反驳了这些批评，强调其依法办案，这些问题是中国的“内政”。 “镇压从未停止” 王和于在2015年发生的“709镇压”中都是目标，最近对社区的迫害代表了自中国领导人习近平3月份获得第三个任期以来不断加剧的更大趋势。其他人权律师不断面临软禁、剥夺行动自由，或一再威胁强行驱逐。王说：“最近几个月愈演愈烈的最新一波打击行动严重损害了我们的生活和工作能力。”他补充说，他的家人一直忙着寻找下一套公寓，以至于无法维持正常的生活。生活方式。东京大学客座研究员帕特里克·潘（Patrick Poon）对美国之音表示，中国政府正试图通过再次将人权律师关进监狱或强迫他们离开北京来限制国际社会对迫害人权律师的关注，因为他们可以很容易地在北京见面。外国外交官。 “北京正试图削弱这些人权律师的声音，”他说。其他人则认为最新一波浪潮是自 2015 年开始的对维权律师打压的延伸，并试图进一步孤立社区。 “虽然过去几年许多在‘709大抓捕’中被监禁的律师被释放，但自2018年以来，中国当局已吊销了80多名律师的执照，迫使他们失去了合法接案的资格，”王宇说。她是2015年“709镇压”中第一位被捕的律师。她说，虽然人权律师出狱后大多保持着非常低调的生活方式，但政府的镇压仍然严厉和镇压。她告诉美国之音：“近年来，我们大多数人都没有发表过挑衅性的公开评论，但当局继续迫害我们。”她补充说，北京的最终目标是在持不同政见者群体中制造寒蝉效应。 “在某些方面，政府已经达到了其目标，因为一些律师已经停止与我互动，而其他律师则成为当局的目标，”王说。 “他们担心成为政府镇压的目标。”美国之音联系了中国外交部和中国驻美国大使馆，请其对最近的镇压行动发表评论，但尚未收到回应。 “他们无法彻底消灭异见” 王全章和王宇都对中国维权律师的未来感到悲观。 “随着中国政府越来越熟悉镇压策略，人权律师面临的挑战将在中国变得更加普遍，”王全章说。情况变得如此糟糕，他已经不知道政府的红线在哪里了。不过，王宇认为，中国政府无法完全消除国内的异议。 “即使大多数人权律师由于我们面临持续的镇压而不再敢批评政府，但仍然存在其他形式的反对，例如去年导致零新冠战略结束的‘白皮书运动’今年，”她告诉美国之音。 “当中国政府的镇压变得过于残酷时，仍然可能会出现一些异议。”东京大学的潘对美国之音表示，虽然一些人权律师仍然试图与外界分享个人遭受迫害的故事，但他们还能告诉国际社会多久他们在中国境内所发生的事情尚不得而知。 “改变人权律师面临的处境的唯一方法是国际社会更加关注持续的迫害，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/years-since-crackdown-persecution-persists-for-rights-lawyers-in-china-/7170837.html<guid> https://www.voanews.com/a/years-since-crackdown-persecution-persists-for-rights-lawyers-in-china-/7170837.html</guid><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 03:00:09 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-6d4f-08db7e9d40f7_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港削减直选立法会席位</title><description>香港——香港立法会议员周四通过了一项法律修正案，取消地方区议会中大多数直接选举产生的席位，这是公众选出的最后一个主要政治代表机构，从而阻止了香港进一步的民主挑战。这些变化包括将市级组织中直选席位的比例从目前的约90%大幅削减至约20%——甚至低于这些机构在20世纪80年代首次设立时的水平，当时香港是由香港政府统治的。英国。其余470个席位将由行政长官任命的成员、乡事委员会主席以及由建制派人物组成的地方委员会选出的其他成员填补。所有即将上任的议员都将接受一个委员会的审查，以确保“爱国者”管理香港。将引入绩效监控机制，以“制裁议员的不当行为”。此次选举改革反映出北京在2019年持续数月的大规模民主抗议活动后对香港的控制日益增强。2021年，香港修改了立法机关选举法，大幅降低了公众的投票能力，并增加了亲北京议员的数量为城市做出决定。分析人士表示，最新的修正案将边缘化公众对城市事务的参与，并警告政府可能会进一步失去民众的支持。过去，市议会席位的选举通常很少引起国际关注，因为议员主要处理市政事务，例如组织建设项目和确保公共设施秩序良好。但在 2019 年反政府抗议活动最激烈的时候，该市的民主派阵营在上次民意调查中获得压倒性胜利后，这些委员会变得越来越重要。该阵营随后将其在竞选中的强劲进展称赞为民主派的“胜利”香港人。 2021 年，许多支持民主的区议员在当局实行宣誓要求宣誓效忠香港后辞职。媒体报道称，如果议员后来被取消任职资格，他们可能必须偿还工资，而政府当时没有证实或否认这一消息，导致他们大规模辞职。批评人士认为，这一要求是 2020 年颁布全面的国家安全法后对民主运动进行更广泛镇压的一部分。政府表示，辞职和其他取消资格的行为导致 479 名议员中约有三分之一仍在工作。该法案周四获得该市立法机关一致通过，因为大多数立法者基本上都是亲北京的。包括叶刘淑仪在内的多位议员对2019年当选的一些民主派议员的表现表示不满。“这些议员变得越来越激进，成为阻碍政府工作和许多改善民生措施的很大阻力。” ”，香港内阁行政会议的主要成员叶说。但香港大学政治与公共行政学名誉教授约翰·伯恩斯表示，大幅削减直选议席数量将破坏人民与当局沟通的合法、正当方式。他说：“香港从来都不是民主国家。” “然而，这些变化确实会降低政治参与度，这可能会进一步削弱香港民众对政府的支持。”香港浸会大学政府及国际研究系教授陈启明表示，此次改革旨在通过严格控制的方式安插亲政府代表。陈说：“预计区议会将沦为政府的回声室，将不再作为基层民主改革的关键平台。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-cuts-directly-elected-council-seats/7170867.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-cuts-directly-elected-council-seats/7170867.html</guid><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 02:23:56 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-c9b4-08db7eb27d8c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北约在维尔纽斯峰会上寻求针对中国的具体行动</title><description>白宫 - 随着乌克兰战争愈演愈烈，俄罗斯仍然是北约最大、最直接的威胁。然而，当盟国领导人下周在立陶宛维尔纽斯举行峰会时，一个关键议程项目将是实施 2022 年马德里峰会期间通过的战略构想，其中联盟认识到来自中国的安全挑战。北约的战略概念指出，该联盟面临着来自北京的“野心和强制性政策”的“系统性竞争”，这些政策挑战了成员国的“利益、安全和价值观”。尽管盟友们可能都认为中国的挑战是真实存在的，但他们在如何应对这一问题上存在分歧。许多欧洲国家严重依赖中国的投资和贸易。中国占欧洲出口的近10%，约占欧洲进口的20%。维尔纽斯斯考克罗夫特战略与安全中心跨大西洋安全倡议副主任兼常驻研究员安卡·阿加奇表示，在维尔纽斯，这些分歧需要敲定，领导人需要制定共同方法来应对中国威胁。大西洋理事会。她对美国之音表示：“跨大西洋社会目前存在的一个大问题是，北约在中国问题上扮演什么角色，以及该联盟到底应该走多远。”乌克兰和台湾的北约领导人警告说，今天在欧洲发生的事情明天可能会在亚洲发生。北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格今年早些时候在东京表示：“如果（俄罗斯）总统弗拉基米尔·普京在乌克兰获胜，这将传达出这样的信息：独裁政权可以通过暴力实现其目标。” “这很危险。北京正在密切关注，并吸取教训，这可能会影响其未来的决定。”斯托尔滕贝格指的是北京未来对台湾的决定，台湾是一个自治岛屿，北京认为这是一个任性的省份。美国总统乔·拜登曾多次表示，美国军队如果中国入侵，它将保卫台湾。这将带来北约盟国和其他美国伙伴被卷入冲突的风险——该联盟需要制定应急计划。这样的战争“既不是不可避免的，也不是迫在眉睫的”，参谋长联席会议主席、陆军上将马克·米利 (Mark Milley) 在 3 月份的众议院军事委员会听证会上表示。混合和网络行动及其对抗性言论和虚假信息。”该联盟认为中国寻求控制关键技术和工业部门、5G等关键基础设施以及战略材料和供应链，并指责北京利用经济杠杆“制造战略依赖并增强其影响力”。阿加奇补充道：“更普遍的是，中国在欧洲的政治影响力当然越来越令人担忧，”特别是考虑到北京与俄罗斯日益增长的伙伴关系。北京坚称自己在乌克兰问题上“站在和平一边”。北约，包括提出在日本设立北约办事处的计划。“亚洲位于北大西洋的地理范围之外，不需要北约的复制品。然而，我们看到北约执意东进，干涉该地区中国外交部发言人汪文斌上个月表示：“北约到底想干什么？这需要世界各国特别是亚洲国家高度警惕。”印太伙伴 澳大利亚、日本、新西兰和韩国去年参加了北约峰会，并将再次参加维尔纽斯峰会。“这些印太国家拥有与中国打交道的独特经验，可以带来一些东西国家安全委员会发言人约翰·柯比周四在接受美国之音采访时表示：“这一讨论的观点很有价值。”北约表示，它仍然对与北京“进行建设性接触持开放态度”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-vilnius-summit-nato-to-seek-concrete-actions-on-china-/7170799.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-vilnius-summit-nato-to-seek-concrete-actions-on-china-/7170799.html</guid><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 21:41:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-95a9-08db7e80ccc5_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家：中国将福岛放水视为分裂首尔和东京的工具</title><description>华盛顿 - 韩国官员正在寻求平息国内对日本福岛核电站可能排放处理过的废水的反对声音。面对日益咄咄逼人的中国，这一消息的发布可能会破坏最近两国关系的升温，一些分析人士担心北京可能会利用它来离间两国之间的关系。国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西预计将于周五至周日访问首尔，解释他对日本计划将福岛第一核电站处理后的水排入太平洋的计划的解释。格罗西周二在访问东京期间向日本首相岸田文雄提交了一份长达 140 页的原子能机构报告，批准了这一决定。格罗西在报告中表示，将水排放到海洋中“对人类和环境的放射性影响可以忽略不计”。然而，放水计划引发了韩国的抗议。数千人聚集在首尔，要求尹政府阻止。反对党民主党领袖李在明周四在国民议会举行的连夜抗议活动中表示，尹石烈总统的政府正在“强迫人们相信日本和国际原子能机构的报告”。然而，尹政府已宣布对国际原子能机构的安全审查感到满意。在周三的新闻发布会上，政府政策协调办公室第一副主任 Park Ku-yeon 表示，政府承认原子能机构“是一个享有盛誉的国际公认机构，我们尊重其调查结果”。专家表示，北京可以利用反对向海洋倾倒海水的抗议活动作为政治工具来分裂首尔和东京之间的新关系。华盛顿认为其主要盟友之间的双边关系对于对抗中国的地区自信非常重要。乔治·W·布什政府时期白宫国家安全委员会东亚事务高级主任丹尼斯·怀尔德表示，“北京一直在努力寻找分裂日益有效的三边关系的方法，这样它就不会成为一种分裂的方式。”如果他们试图利用这个问题来恐吓韩国和该地区其他地方的公众，那就令人惊讶了。”他继续说道，“核电和核废料是高度敏感的问题，即使像国际原子能机构这样可信的国际组织已经裁定该活动是安全的，但虚假信息很容易误导公众。”中国外交部发言人汪文斌在周三的新闻发布会上表示，“该报告不应成为日本向海洋排放核污染水的‘挡箭牌’或‘绿灯’。”王继续表示，该报告并未提及日本、韩国、太平洋岛国和其他地方人民对排放的“强烈反对”。国际原子能机构的报告得出结论，福岛核电站排放的130万吨废水经过先进液体处理系统过滤后是安全的，符合国际安全标准。该系统去除了除氚之外的大多数放射性污染物。据国际原子能机构称，这一调查结果基于国际原子能机构工作组为期两年的评估，该工作组由来自中国、韩国和美国等 11 个国家的专家提供建议。 2011 年，福岛核电站因地震和海啸的致命组合而受损，导致反应堆过热，放射性物质污染了核电站内的水。新水被用来冷却受损的反应堆，现在水储存在大约 1000 个水箱中，相当于大约 500 个奥林匹克规模的游泳池。据国际原子能机构称，日本计划在未来 30 至 40 年内从 8 月左右开始释放这些水。 5月份，韩国派出了一个由21名专家组成的小组，检查福岛核电站处理水的安全性，并计划很快发布自己的报告。尹和岸田预计将在下周于立陶宛举行的北约峰会期间讨论排水问题。美国国务院发言人马修·米勒周三表示，美国“欢迎”国际原子能机构的报告，“指出日本从福岛第一核电站排放处理过的水的计划是安全的，符合国际公认的核安全标准”。史汀生中心重塑美国大战略项目高级研究员罗伯特·曼宁表示，北京方面可以利用这一问题“挑拨首尔和东京之间的关系，并阻止韩日安全和经济合作的轨迹”。他指出，中国过去曾试图“激起韩国对日本的历史性不信任”。尹先生于 3 月向东京伸出援手，以修补因 1910 年至 1945 年日本占领朝鲜半岛而产生的长期争端而破裂的关系。这次和解最终促成了与岸田在 3 月和 5 月举行的峰会，这是两国 12 年来的首次峰会。年。两位领导人还在广岛七国集团峰会期间举行了会晤，并与美国总统乔·拜登举行了三方会晤。他邀请他们在今年夏天晚些时候前往华盛顿参加三边峰会，具体日期不详。布鲁金斯学会东亚政策中心韩国研究韩国基金会主席安德鲁·杨表示，尽管北京方面对此次免职“非常直言不讳”，并试图“与首尔找到共同原因，挑拨东京和首尔之间的关系”，美方不必“过于担心”。杨继续说道，“三边合作正在深入开展，因为我们深知持续的合作对于威慑和防御朝鲜威胁以及在更广泛的印太问题上进行协调是必要的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-china-sees-fukushima-water-release-as-tool-to-divide-seoul-and-tokyo/7170792.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-china-sees-fukushima-water-release-as-tool-to-divide-seoul-and-tokyo/7170792.html</guid><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 21:18:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-503e-08db7e87a821_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>调查发现在香港当记者越来越难</title><description>一项新的调查显示，过去 18 个月里，香港记者的工作条件变得更具挑战性，监视和警惕的消息来源等问题使报道环境变得更加困难。在该调查的 66 名受访者中，有 55 人（即 83%）表示，记者的处境在过去 18 个月中有所恶化。这项匿名调查于周三发表，由香港外国记者俱乐部于五月进行。外国记者俱乐部（FCC）在一份关于调查结果的声明中表示：“如果这一发现真实反映了其他成员的情绪，那么它就令人震惊地反映了该市新闻自由的现状。” 。自2020年《国家安全法》生效以来，香港的新闻自由和其他权利迅速衰退。这部全面的法律将任何分裂国家、颠覆、恐怖主义或与外国势力勾结的行为定为刑事犯罪，并被用来针对独立记者和支持者。 - 民主活动人士。在表示与消息人士交谈是其工作一部分的受访者中，约 88% 的人表示，香港的消息人士变得不太愿意与记者交谈，尤其是敏感话题。近年来，中国大陆也出现了类似的趋势。四名受访者表示，过去 18 个月他们在香港经历过数字监控，一名受访者表示他们经历过实体监控。另外四名受访者表示，他们经历过物理和数字监控。在 294 名符合条件的受访者中，只有 22.5% 完成了调查，但 FCC 表示“尽管如此，这些调查结果仍然很重要”。自我审查是另一个令人担忧的因素，约 65% 的受访者表示他们在过去 18 个月内进行过自我审查。这标志着 FCC 于 2021 年进行上一次新闻自由调查时有所增加，当时 56% 的受访者表示他们进行了自我审查。 FCC 在一份声明中表示：“FCC 支持记者自由开展工作且无需担心恐吓或骚扰的基本权利。”美国联邦通信委员会补充说：“我们将继续与有关当局积极接触，维护香港的新闻自由，以确保香港仍然是该地区蓬勃发展的新闻和商业中心。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/it-s-getting-harder-to-be-a-journalist-in-hong-kong-survey-finds/7170786.html<guid> https://www.voanews.com/a/it-s-getting-harder-to-be-a-journalist-in-hong-kong-survey-finds/7170786.html</guid><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 20:59:43 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3f48-08db7e8538be_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北约在维尔纽斯峰会上寻求针对中国的具体行动</title><description>去年在马德里举行的北约峰会上，该联盟首次承认中国是一个安全挑战。下周，当北约领导人在立陶宛维尔纽斯举行峰会时，他们将采取具体行动。白宫局局长帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 认为，北约需要针对其所认为的中国威胁以及在此过程中可能面临的障碍制定一致的方法。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-vilnius-summit-nato-to-seek-concrete-actions-on-china-/7170766.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-vilnius-summit-nato-to-seek-concrete-actions-on-china-/7170766.html</guid><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 20:29:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-95a9-08db7e80ccc5_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>