<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 24 日，星期六 01:55:46 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>解密的美国情报部门回答了有关 COVID-19 起源的几个问题</title><description>关于冠状病毒大流行起源的新解密情报似乎对以下理论产生了怀疑：这场导致全球数百万人死亡的疫情始于中国武汉的一个研究实验室。美国情报机构周五晚间发布并与国会议员分享的一份报告称，尽管人们对武汉病毒研究所（WIV）的生物安全措施感到担忧，并且尽管该研究所有研究冠状病毒的历史，但没有情报表明存在 COVID-19疫情爆发前就在实验室里。 “我们仍然没有任何迹象表明 WIV 的大流行前研究成果包括 SARS-CoV-2 或其近祖，也没有任何直接证据表明在大流行之前发生了涉及 WIV 人员的特定研究相关事件，可能导致了新冠病毒的传播根据国家情报总监办公室的报告，大流行”。该报告进一步指出，现有证据表明该实验室直到 2019 年 12 月下旬才获得了 COVID-19 病毒，“当时 WIV 研究人员从被诊断为不明原因肺炎的患者样本中分离并鉴定出了该病毒。”新解密的情报似乎也驳斥了有关 2019 年 11 月生病的实验室少数研究人员之一可能是零号病人的担忧。报告称：“这一信息既不支持也不反驳有关大流行起源的任何假设。” “研究人员的症状可能是由多种疾病引起的，其中一些症状与 COVID-19 不一致。”然而，尽管缺乏证据支持 COVID-19 大流行起源于武汉实验室的观点，但美国情报报告明确表示，无论是动物自然传播还是实验室事件，这两种主要理论都不能被排除。报告称：“所有[美国情报]机构都在继续评估，自然起源和实验室相关起源仍然是解释首次人类感染的合理假设。”报告称，几乎所有情报机构都评估该病毒“不是经过基因工程改造的”，同时指出，虽然“大多数机构评估 SARS-CoV-2 不是经过实验室改造的，但有些机构无法做出决定。”至于大流行是如何开始的，人们的共识较少。国家情报委员会和四个情报机构继续评估因接触受感染动物而感染 SARS-CoV-2 的零号患者。美国联邦调查局 (FBI) 今年 2 月宣布，其分析师以“中等信心”评估疫情始于中国武汉的研究实验室。美国能源部的情报分析师得出的结论是，尽管“可信度较低”，但该病毒的传播是由于武汉病毒研究所的实验室泄漏造成的。包括中央情报局在内的另外两个情报机构尚未能够确定该流行病的确切起源。美国情报界的新披露是在乔·拜登总统签署立法命令各机构尽可能多地解密有关大流行起源的信息三个月后发布的。但在某种程度上，新解密的信息与 2020 年共享的最初情报评估相比几乎没有变化，当时美国机构表示，他们的信息支持“广泛的科学共识，即 COVID-19 病毒不是人造的或转基因的， “但还需要做更多的工作来确定病毒的最初传播是如何发生的。自世界卫生组织于 2020 年 1 月首次宣布全球卫生紧急状态以来，COVID-19 已在全球造成近 700 万人死亡，一些官员表示真正的死亡人数可能高达 2000 万人。中国卫生官员一再为他们对 COVID-19 疫情的处理进行辩护，批评任何有关他们应该尽早分享更多信息的建议，称其为“冒犯和不尊重”。就在今年 3 月，美国主要情报官员指出，收集有关 COVID-19 病毒的更多信息一直很困难，部分原因是中国拒绝合作。在周五晚间的一份声明中，众议院情报委员会主席和冠状病毒大流行小组委员会主席赞扬了这份新解密的报告，称“中国共产党和中国人民解放军需要认真地做出解释。”共和党人迈克·特纳和布拉德·温斯特鲁普表示：“每个人都应该知道真相，这份报告的解密是迈向完全透明的充满希望的一步。”他们补充说：“根据我们收到的机密信息，我们立即怀疑冠状病毒不是一种自然现象。” “多年来我们一直在努力让所有人都能看到这些信息。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/declassified-us-intelligence-answers-few-questions-on-covid-19-pandemic-origins-/7151058.html<guid> https://www.voanews.com/a/declassified-us-intelligence-answers-few-questions-on-covid-19-pandemic-origins-/7151058.html</guid><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 22:18:19 -0400</pubDate><category>科学与健康</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1b2c-08db7459297c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>毫无疑问，“一次性”手机：布林肯中国之行的幕后花絮</title><description>记者在中国采访美国国务卿布林肯的行程时，事先已经明确了要求：中方不希望有人大声提问。在周日报道布林肯与中国外交部长秦刚会面的镜头前，美国记者被告知，如果美国旅行媒体的任何成员决定大声提问，他们将立即被踢出媒体采访范围。他们最终还可能因未来前往中国大陆的报道而被拒绝签证。不大声提问是在中国工作的记者的标准做法，但与美国相比，这是一个巨大的变化，在美国，记者经常在公开场合向美国高级官员大声提问。自 2020 年以来，北京政府不再向美国之音记者发放在中国报道新闻的签证。当我与布林肯一起前往报道他在北京的会议时，当局为我破例。数字安全 出于安全原因，我被要求携带不同的 iPhone 和一台备用笔记本电脑，以便在中国期间使用。还鼓励记者不要将笔记本电脑留在酒店房间。在之前的访问中，美国代表团成员报告说，他们的电子设备在离开北京酒店房间时遭到访问。中国庞大的互联网防火墙阻止了许多非中国应用程序和网站，包括 Gmail、许多美国之音网页以及其他新闻和政府网站。因此我必须安装可靠的 VPN 来维持对通信工具的访问。布林肯周一在人民大会堂与中国国家主席习近平进行了 35 分钟的会晤，这是他此行的亮点。直到两位官员会面前不到一小时才正式宣布这一消息。媒体拍摄他们握手的视频受到更多限制：只有一名美国电视制片人和一名静态摄影师被允许报道。布林肯其他会晤的地点是北京钓鱼台国宾馆，这是中国领导人经常接待外国代表团的外交建筑群，安全极其严密。报道相机喷雾的美国媒体受到安全人员的仔细检查，并被要求在周边至少出示护照三次。院内不允许站立。试图修复关系？尽管有所有的限制和安全保障，但也有一些更友好的互动，表明了稳定双边关系的努力。周日，秦刚走到会场门口，等着迎接布林肯。据当地记者称，这被视为一种温暖的姿态，因为秦通常站在房间内的旗帜位置，等待外国政要来找他握手和拍照。周一下午，布林肯宣布邀请秦进华盛顿进行回访。 “为了继续就这些和其他重要问题进行对话，我预计美国高级官员将在未来几周内对中国进行更多访问。我们欢迎中国官员进一步访问美国，”布林肯在北京举行的单独新闻发布会上表示。布林肯推迟已久的访问在离开该国时的外交成果仍不清楚，但如果双方在未来几个月内实现互访，这将被视为多年紧张关系的改善。</description><link/> https://www.voanews.com/a/no-questions-burner-phones-behind-the-scenes-of-blinken-s-china-trip-/7151024.html<guid> https://www.voanews.com/a/no-questions-burner-phones-behind-the-scenes-of-blinken-s-china-trip-/7151024.html</guid><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 20:45:10 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-173b-08db6fe8f5c9_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴勒斯坦领导人支持中国治疆政策引发强烈反弹</title><description>巴勒斯坦权力机构主席马哈茂德·阿巴斯最近访问北京，会见了中国领导人习近平，并表示支持中国对待新疆穆斯林维吾尔人的做法。他对中国政策的支持以及对新疆穆斯林遭受虐待的否认招致了政界人士和维权人士的批评。在阿巴斯周三寻求经济援助的会议上，他和习近平发表了一份联合声明，阿巴斯在声明中支持中国的国内外政策，同时将新疆的人权问题视为西方概念。美国等一些国家将中国对待新疆维吾尔族和其他穆斯林的行为定性为种族灭绝，联合国人权办公室也表示中国在新疆的行为可能构成反人类罪。中方否认这些指控，认为这些指控是反华势力捏造的。阿巴斯在联合声明中表示，中国在新疆的行动“与人权无关”，旨在打击极端主义和恐怖主义。他还强调巴方反对利用新疆问题干涉中国内政。习近平在北京会见以色列时表示，愿支持巴勒斯坦实现内部和解，推动同以色列和谈。据中国官方媒体报道，习近平表示：“巴勒斯坦问题的根本解决在于建立一个以 1967 年边界为基础、以东耶路撒冷为首都的独立的巴勒斯坦国。” “犯罪、可耻” 周二，阿巴斯对中国在新疆行动的支持遭到了土耳其民族主义运动党主席德夫莱特·巴切利的批评，该党是执政正义党（AKP）的盟友。巴赫切利在安卡拉举行的一次会议上表示：“将维吾尔土耳其人贴上恐怖分子的标签是不公正、虚假、有罪、犯罪、可耻、恶意的行为，是对突厥民族的公然不尊重。”维吾尔活动人士也对阿巴斯的支持表示担忧，并指出没有巴勒斯坦组织拒绝他的立场。维吾尔活动家、美国维吾尔协会前主席库扎提·阿勒泰在推特上表示，阿巴斯的言论“进一步使维吾尔族种族灭绝合法化”。中东研究所高级研究员兼巴勒斯坦和巴以事务项目主任哈立德·埃尔金迪表示，中国对维吾尔族人口的镇压削弱了其将自己描绘成伊斯兰教或人权倡导者的能力。 “中国在以色列-巴勒斯坦以及更广泛的地区的利益严格来说是交易性的，而不是意识形态的——无论是在提高其国际地位还是在潜在的贸易和其他经济联系方面。阿巴斯和其他地区领导人也是如此，对他们来说，中国是制衡美国的重要力量，”埃尔金迪在一封电子邮件中告诉美国之音。埃尔金迪表示，由于中国对以色列和巴勒斯坦之间的影响力有限，因此不太可能在调解以色列和巴勒斯坦之间的和平谈判中发挥重要作用。 “中国发起的以色列和巴勒斯坦之间的和平谈判将是一个重大的外交突破。然而，这种情况不可能发生。中国根本不具备促成这样一项协议所需的对双方——尤其是以色列方面——的影响力，”埃尔金迪说。埃尔金迪表示，中国的示好和阿巴斯访华都是为了提升中国的全球地位，表达对拜登政府处理巴勒斯坦问题的不满。华盛顿东突厥斯坦流亡政府主席古拉姆·亚格玛认为，阿巴斯的访问是中国确保对以色列的影响力并在中东建立更强大存在的更广泛目标的一部分。东突厥斯坦是中国新疆维吾尔自治区的别称。亚格玛表示：“中国更广泛的战略目标已不是什么秘密，因为中国渴望加强其在阿拉伯世界的地位并在波斯湾获得主导地位，这是其‘一带一路’倡议的重要组成部分，其目标是获得全球经济和政治优势。”华盛顿的东突厥斯坦流亡政府总理萨利赫·胡达亚尔对美国之音表示，中国对巴勒斯坦事业的支持是一种有意的战略，目的是转移人们对中国占领和所谓的新疆种族灭绝的注意力。胡达亚尔说：“对巴勒斯坦解放组织和巴勒斯坦事业来说，这是掩盖中国占领和在东突厥斯坦实施种族灭绝的烟幕弹。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/palestinian-leader-s-endorsement-of-china-s-xinjiang-policy-sparks-backlash-/7150767.html<guid> https://www.voanews.com/a/palestinian-leader-s-endorsement-of-china-s-xinjiang-policy-sparks-backlash-/7150767.html</guid><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 20:00:09 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>中东</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-f8b5-08db744581c6_cx3_cy20_cw82_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国首次对中国芬太尼制造商提出指控</title><description>美国司法部周五对四家中国化学品制造公司和八名个人提起刑事指控，指控他们非法贩运用于制造芬太尼的化学品。芬太尼是一种高度成瘾的止痛药，加剧了美国的阿片类药物危机。这些起诉书标志着美国首次寻求起诉任何负责生产止痛药前体化学品的中国公司。本周早些时候，美国国务卿安东尼·布林肯五年来首次访华，他表示，他明确表示，美国需要中国在阻止芬太尼的流动方面加强合作。访问期间，中美双方同意稳定激烈竞争，避免演变成冲突，但未能取得任何突破。在美国总统乔·拜登周二称中国领导人习近平为独裁者后，情绪迅速再次恶化。这三项独立起诉书的核心公司被指控向墨西哥锡那罗亚卡特尔出售前体化学品，而该卡特尔又向美国大量供应该药物。此案发生两个月前，司法部指控该卡特尔领导人在中国化工公司的推动下开展芬太尼贩运活动。这些被告包括华金·“矮子”·古兹曼的三个儿子，古兹曼曾是锡那罗亚贩毒集团的领导人，目前被关押在美国。该部门的二号官员、副总检察长丽莎·莫纳科 (Lisa Monaco) 周五表示，这些案件“从源头攻击芬太尼供应链，开辟了新天地”。 “芬太尼构成了一种独特的威胁，不仅因为最小剂量就可能致命，而且因为芬太尼并不存在于自然界中。它完全是人造的，”她补充道。中国大使馆没有回应置评请求。曼哈顿联邦检察官宣布启封起诉书，指控中国化工公司湖北 Amarvel Biotech 及其高管王清洲（35 岁）、陈依依（31 岁）和 Fnu Lnu（又名 Er Yang）贩运芬太尼、进口前体化学品和洗钱犯罪。当局称，美国缉毒局 (DEA) 秘密消息人士冒充芬太尼制造商于今年早些时候会见了王和陈，并同意购买 210 公斤芬太尼前体，以换取加密货币付款。美国缉毒署五月从洛杉矶的一个仓库取回了这些化学品。王和陈于6月8日被缉毒局特工逮捕，并于6月9日被夏威夷檀香山联邦治安法官下令拘留，直到他们被送往纽约接受处理此案的法官的审讯。杨仍然逍遥法外。与此同时，纽约东区检察官宣布对另外三家中国公司和个人提起另外两份起诉书，这些公司和个人被指控密谋在美国制造和分销芬太尼。检察官表示，这些公司（其中一家名为河北锡那罗亚贸易公司）在墨西哥和美国的社交媒体平台上宣传前体化学品，并使用虚假海关表格和贴错标签的包裹通过船和空运化学品。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-files-first-ever-charges-against-chinese-fentanyl-manufacturers-/7150699.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-files-first-ever-charges-against-chinese-fentanyl-manufacturers-/7150699.html</guid><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 18:05:30 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fa14-08db4b4ed77b_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国总理对欧洲企业宣扬亲商态度，调查显示不满</title><description>中国将其国家描绘成欧洲投资避风港的努力似乎没有取得进展。中国总理李强本周在德国和法国，宣传新冠疫情后的中国是一个开放机构的国家，在以市场为导向的世界级商业环境中运作，并受到保护外国公司权益的法律框架的约束。然而，中国欧盟商会发布的最新调查显示，接受调查的中国欧洲企业中有 64% 表示，2022 年在中国开展业务变得更加困难，创历史新高。该商会的调查发现，欧洲企业对中国市场的信心创历史新低，30%的受访者表示2022年收入同比下降，十分之一的受访者表示他们已经转移或计划转移，他们的亚洲总部或业务部门总部位于中国大陆以外。美国商会今年早些时候发布的一项调查显示，美国企业对华投资热情也有所降温。驻北京的中国欧盟商会会长延斯·埃斯凯伦德 (Jens Eskelund) 在 6 月 21 日的媒体吹风会上表示，最新的调查向北京发出了一个信号，即需要就治理进行对话。他说：“对于我们大多数公司来说，中国现在已经不再是欧洲投资的三大目的地。如果你看一下近期情况，情况实际上比这更糟糕。我们有 53% 的受访者表示，告诉我们他们今年没有任何增加投资的计划。”这种悲观的前景与周三晚上在法国举行的宴会上李克强的充满希望的讲话形成鲜明对比。“我们希望中法两国企业家坚定支持经济全球化……共同努力维护中法供应链的稳定性和韧性。”他说：“欧盟的调查在2月和3月进行了为期5周的调查，收到了570份来自欧洲商业会员公司高管的回复，占会员总数的46%。受访者中，80人%在中国生活了10年以上。调查显示，75%的受访者在过去两年积极加强了供应链的灵活性，其中12%表示他们的公司已经搬迁了相关生产线投资走出中国，不少生产线逐渐向南亚或东南亚国家转移，多达59%的受访者表示，去年他们的经营受到中国政治的影响，预计今年这种情况还将持续。尤其是，26%的受访者认为中国消费者的抵制影响了他们的经营并带来了挑战。在受访者中，63% 的人表示市场准入和监管障碍都是一个问题。超过60%的欧洲企业表示，如果中国市场提供更大的准入机会，他们将扩大对华投资。埃斯凯伦德说：“我们对中国到底在走向何方存在着完全的模糊性或缺乏明确性，我认为很多公司都认为中国政府发出的信息有些混乱。”他说，去年中共二十大上，中共一再强调国家安全和自给自足，但在今年三月的全国人大上，政府却一再宣称要扩大开放，吸引外资。投资。自相矛盾的政策声明让欧洲企业很难弄清楚中国是否仍然欢迎外国投资。台北台湾经济研究所研究员邱达生对美国之音普通话表示：“（中国国家主席）习近平的许多政策对外国企业都不友好。由于中美关系紧张以及中国的一些严格控制，无论是对国外还是国内制造商，外国投资者都失去了信心。”他表示，当大型跨国公司敦促包括台资工厂在内的代工制造商将生产线迁出中国时，这意味着外国投资者对中国市场信心不足。他补充说，反弹的希望将取决于中国能否以新的市场需求吸引外资。邱还表示，中国正遭受库存过多和地方政府债务高企的困扰。这是在抗击 COVID-19 政策实施严厉封锁后，对产能的过度投资以及为刺激经济而采取的财政措施的结果。尽管中国在12月解除了封锁，但经济复苏依然疲弱。邱表示，从今年1月至5月中国对台出口订单连续5个月同比下降两位数来看，中国经济尚未开始反弹。北京查里戈国际经济合作中心主任王欣表示，尽管遇到一些困难，但中国经济增长的轨迹没有改变。他在给美国之音中文频道的电子邮件中表示，“在世界经济面临的逆风中，欧美企业对未来前景充满不确定性。他们的选择可能有限。中国总体开放政策和目标没有、也不可能改变。” ”王说，如果欧美企业离开中国，他们将错失未来的机会。他表示，中国将出台更多政策留住外资，但与此同时，“吸引外资的最好办法是保持社会稳定，保持开放政策不变。”张阿德里安娜对此报告做出了贡献</description><link/>https://www.voanews.com/a/as-china-s-premier-touts-pro-business-attitude-to-european-companies-survey-finds-dissatisfaction/7150122.html<guid> https://www.voanews.com/a/as-china-s-premier-touts-pro-business-attitude-to-european-companies-survey-finds-dissatisfaction/7150122.html</guid><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 12:41:56 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-45c0-08db7406b020_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京高温天气警报最高级别</title><description>北京周五将炎热天气警报升级为“红色”——这是颜色编码警报系统中的最高级别——中国首都许多地区的气温高达40摄氏度。据北京市气象台称，周五下午 1 点 30 分（格林威治标准时间 0530）刚过，从南郊气象站测得的首都官方气温达到 40 摄氏度。市气象台总预报员张迎新在新闻发布会上表示，气象台已连续两天出现40℃以上高温。该天文台成立于1951年。周四，这座拥有近2200万人口的城市的最高气温突破了41摄氏度，打破了6月份最热的记录。位于北京南郊的一个气象站被认为是北京的主要气象站，下午测得气温为41.1摄氏度。上一次六月最高温度是 1961 年 6 月 10 日，当时气温达到 40.6 摄氏度。周四录得的每日最高气温是该市历史上第二高，略低于北京1999年7月24日记录的41.9摄氏度。中国有四级天气预警系统，红色最严重，其次是橙色、黄色和蓝色。红色警报表示气温将在 24 小时内升至 40 摄氏度以上。中国气象局周四表示，预计未来8至10天，中国北方大部分地区将持续高温。北京、天津、河北、山东、河南、内蒙古等地继续滚动开展高温监测预警。在人口超过1300万的中国北方港口城市天津，周四的气温达到41.2摄氏度，打破了当地记录。地方当局周五警告称，长时间的高温可能会对健康产生影响，包括增加中风的风险，并建议人们每天至少喝 1.5 升水，并限制户外时间。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-sizzles-with-hot-weather-alert-at-highest-level-/7149570.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-sizzles-with-hot-weather-alert-at-highest-level-/7149570.html</guid><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 05:08:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8532-08db73c94e3b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>