<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 8 日，星期六 15:57:57 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>菲律宾主张南海安全独立</title><description>马尼拉——菲律宾国家安全顾问表示，菲律宾将继续维持其在南海的前哨基地并为其提供物资，而无需征求任何其他国家的许可。菲律宾国家安全委员会周六表示，重申致力于维护其对仁爱礁的主权权利和管辖权。国家安全顾问部长爱德华多·阿诺表示：“我们的行动是在我们自己的领海和专属经济区内进行的，我们不会被外国干涉或恐吓吓倒。”菲律宾机构发表声明，回应中国的建议，即菲律宾必须首先就访问事宜通知北京。中国外交部周五表示，如果马尼拉提前通知北京，中国将允许菲律宾运送物资并撤离人员。阿诺形容此类建议“荒谬、无稽之谈且不可接受”。他补充说：“我们在其中的任何活动现在不需要也永远不会需要中国的批准。”但该委员会表示，菲律宾仍然愿意通过对话与和平谈判来解决整个南海的争端。菲律宾海岸警卫队周五指责中国海岸警卫队阻止在南海撤离一名生病的菲律宾武装部队成员。这是与中国长期领土争端中的最新一起争端。中国声称对几乎整个南海拥有主权，而南海是每年超过 3 万亿美元的航运贸易的通道。 2016年，海牙常设仲裁法院表示中国的主张没有法律依据，但北京方面拒绝了这一决定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-asserts-security-independence-in-south-china-sea/7648213.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-asserts-security-independence-in-south-china-sea/7648213.html</guid><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 13:16:44 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b0265f8a-9830-4e3f-8b3e-bb5029c98e6e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国立法者呼吁对 NewsBreak 应用程序的中国血统进行审查</title><description>华盛顿和伦敦——在路透社报道 NewsBreak 起源于中国并使用人工智能工具制作错误报道后，三名美国议员呼吁对美国流行的新闻聚合应用 NewsBreak 进行更多审查。路透社的报道借鉴了之前未报道的与版权侵权、停止电子邮件相关的法庭文件，以及一份 2022 年公司备忘录，其中记录了对“人工智能生成的故事”的担忧，以确定 NewsBreak 使用人工智能工具影响社区的至少 40 个实例它努力服务。情报委员会主席、民主党参议员马克·华纳 (Mark Warner) 表示：“唯一比一家处理不受控制的、人为生成的新闻的公司更可怕的是一家与敌对外国政府有着深厚联系的公司。”来自有关国家的技术构成的严重威胁。这也清楚地提醒我们，我们需要采取整体方法来应对这一威胁——我们根本无法赢得与个别公司的打地鼠游戏。”他说。议员们对 NewsBreak 当前和历史上与中国投资者的联系表示担忧。以及该公司在中国的业务，其许多工程师都驻扎在中国。在回应路透社对立法者声明发表评论的请求时，NewsBreak 表示它是一家美国公司：“NewsBreak 是一家美国公司，而且一直都是。 。任何相反的说法都不是事实。”一位发言人表示。NewsBreak 于 2015 年在美国推出，是中国新闻聚合应用一点点的子公司。两家公司均由 NewsBreak 首席执行官 Jeff Cheng 创立，并且两家公司共享据路透社报道，2015 年注册的“兴趣引擎”算法在美国获得专利，该算法可根据用户的兴趣和位置推荐新闻内容。2017 年，一点资讯因其传播政府宣传的效率而受到中国共产党官员的赞扬。没有发现任何证据表明 NewsBreak 审查或制作了有利于中国政府的新闻，“这份报告揭示了有关 NewsBreak 的严重问题、它与协助中共的实体以及与中国有联系的媒体的历史关系，”代表表示。众议院中国问题特别委员会民主党领袖拉贾·克里希纳莫蒂 (Raja Krishnamoorthi) 指的是一点网及其前投资者、与官方有联系的媒体凤凰新媒体。克里希纳莫蒂说，美国人有权对新闻发布者与中共的任何联系“完全透明”，特别是在使用“不透明算法”和人工智能工具来制作新闻方面。路透社报道了一点在 2017 年获得共产党的赞扬，但无法证实 NewsBreak 目前与共产党有任何关系。美国众议员、共和党人埃莉斯·斯特凡尼克 (Elise Stefanik) 表示，IDG 资本对 NewsBreak 的支持表明该应用程序“值得加强审查”。她说：“我们不能允许我们的外国对手获取美国公民的数据，并将其用作武器来损害美国的利益。”据路透社报道，NewsBreak 是一家私营初创企业，其主要支持者是总部位于旧金山的私募股权公司 Francisco Partners 和总部位于北京的 IDG Capital。今年 2 月，IDG 资本被添加到五角大楼称涉嫌与北京军方合作的数十家中国公司名单中。 IDG资本此前曾表示，它与中国军方没有任何关系，也不属于该名单。它拒绝对议员的反应发表评论。 Francisco Partners 此前拒绝回答路透社关于其投资 NewsBreak 的问题，该公司的发言人称该报道“虚假且具有误导性”，但拒绝提供更多细节，仅表示将他们描述为 NewsBreak 的“主要支持者”是不实的。不正确，因为他们的投资不到 10%。他们没有提供证明持股规模的文件。 NewsBreak 于 5 月 13 日告诉路透社，Francisco Partners 是 NewsBreak 的主要投资者。 NewsBreak 周五晚间没有回应两项要求提供支持这一说法的文件的请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-call-for-scrutiny-of-newsbreak-app-over-chinese-origins/7648207.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-call-for-scrutiny-of-newsbreak-app-over-chinese-origins/7648207.html</guid><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 13:04:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7ca39974-a5eb-4c51-90a6-7015a6e54da3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>土耳其对中国进口汽车征收40%关税</title><description>伊斯坦布尔——土耳其贸易部周六表示，土耳其将对从中国进口的汽车征收 40% 的额外关税，以阻止当前贸易平衡可能恶化的情况，并保护国内汽车制造商。由于电动汽车出口不断增长，中国在全球范围内面临着越来越大的贸易压力，许多国家声称北京正在大力补贴电动汽车，以支持其陷入困境的经济。欧盟委员会预计将于下周宣布是否征收临时额外关税。土耳其官方公报上公布的总统决定显示，土耳其的额外关税将设定为每辆车至少 7,000 美元，自 7 月 7 日起生效。贸易部表示：“将对从中国进口的传统和混合动力乘用车征收额外关税，以增加和保护国内生产份额不断下降。”该部在一份声明中还表示，额外关税的决定是考虑到经常账户赤字目标以及鼓励国内投资和生产的努力而做出的。该决定称，按照40%关税计算的进口汽车价格在7000美元以下的，将征收最低7000美元的关税。 2023年，土耳其对从中国进口的电动汽车征收额外关税，并对电动汽车维护和服务提出了一些规定。政府鼓励增加生产和出口，以减少长期的经常贸易逆差（去年该逆差达 452 亿美元）。</description><link/> https://www.voanews.com/a/turkey-imposes-40-tariff-on-vehicle-imports-from-china/7648198.html<guid> https://www.voanews.com/a/turkey-imposes-40-tariff-on-vehicle-imports-from-china/7648198.html</guid><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 12:53:20 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-26f9-08dc753365fa_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 22名中国公民因网络犯罪在赞比亚被判入狱</title><description>赞比亚卢萨卡——周五，赞比亚一家法院判处 22 名中国公民长期监禁，罪名是网络犯罪，其中包括针对赞比亚人和来自新加坡、秘鲁和阿拉伯联合酋长国的其他人的网络欺诈和网络诈骗。首都卢萨卡治安法院判处他们七年至十一年不等的徒刑。周三，在他们承认与计算机相关的虚假陈述、身份欺诈和非法运营网络或服务的指控后，法院还对他们处以 1,500 美元至 3,000 美元的罚款。一名来自喀麦隆的男子也因同样的变化而被判刑和罚款。他们是 77 人的一部分，其中大多数是赞比亚人，于 4 月份因警方所说的“复杂的互联网欺诈集团”而被捕。缉毒委员会总干事纳森·班达 (Nason Banda) 表示，当局注意到与网络相关的欺诈案件数量激增，并且许多人抱怨手机或银行账户莫名其妙地损失了金钱，因此展开了调查。 4 月份，委员会、警察、移民部门和反恐部门的官员突袭了卢萨卡高档郊区一家中国经营的企业，逮捕了 77 人，其中包括周五被判刑的人。当局在突袭中起获超过 13,000 张本地和外国手机 SIM 卡、两把枪支和 78 发弹药。该公司名为 Golden Top Support Services，雇佣了年龄在 20 至 25 岁之间的“毫无戒心”的赞比亚人，使用 SIM 卡“在 WhatsApp、Telegram、聊天室等各种平台上与毫无戒心的移动用户进行欺骗性对话，使用有剧本的对话，”班达在四月份的突袭后说道。当地人已获保释。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-nationals-sentenced-to-prison-in-zambia-for-cybercrimes-/7647902.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-nationals-sentenced-to-prison-in-zambia-for-cybercrimes-/7647902.html</guid><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 01:09:26 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4a47-08dc8778fd8c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在瑞士和平峰会前捍卫乌克兰立场</title><description>台湾台北——中国本周对乌克兰总统泽连斯基的批评进行反击，否认其向各国施压，要求他们不要参加下周末在瑞士举行的和平会议，并针对乌克兰战争提出了自己的和平计划。   泽连斯基指责中国“竭尽全力”阻止各国参加6月2日香格里拉对话会峰会后，北京周一否认了乌克兰总统的指控，称北京仍然“坚定致力于促进和平谈判”，并希望乌克兰总统峰会不会被“用来制造集团对抗”。  “不参加并不意味着不支持和平，”中国外交部发言人毛宁周一对记者表示。  “中国从来没有袖手旁观或火上浇油，更没有从冲突中牟取暴利。相反，我们为实现停火不懈努力，这得到了包括俄罗斯和乌克兰在内的各方高度赞扬。”   除了反驳泽连斯基的批评外，中国外交部长王毅周二还提出了中国和平计划。 “中方认为，世界现在需要就乌克兰危机发出更加客观、平衡、积极和建设性的声音，”他周二在与土耳其外长哈坎·菲丹举行的联合新闻发布会上表示。  王指出，中国和巴西上个月联合发表的文件“政治解决乌克兰危机的六项共识”是北京推动乌克兰战争和平进程的计划。  “短短一周内，五大洲45个国家以不同方式积极响应‘六大共识’，”王说，并指出中国将独立决定是否参加世界各地的“多次峰会”。泽伦斯基在新加坡举行的新闻发布会上表示，将有106个国家和至少70位国家元首参加瑞士会议，一些分析人士称，北京方面不愿参加瑞士会议，是为了避免在会议期间因支持俄罗斯而受到攻击。  巴克内尔大学中国外交政策专家朱志群在书面回应中告诉美国之音：“北京宁愿避免召开这次会议，而是提出自己的愿景，以表明它仍然致力于促进和平。”  其他专家表示，北京还认为包括美国在内的许多计划参加瑞士会议的西方国家缺乏和平解决乌克兰战争的诚意。   卡内基俄罗斯欧亚中心研究员铁木尔·乌马罗夫表示：“北京认为出席峰会的西方国家并不真诚地支持和平。”他补充说，中国表示其解决乌克兰冲突的愿景是通过和平进程应该涉及乌克兰和俄罗斯，这与西方提出的不相容。 “北京声称西方（对于解决乌克兰战争）没有诚意，而且西方和平会议有双重议程，”他通过电话告诉美国之音。   乌克兰对中国看法的转变 虽然北京继续将自己描绘成乌克兰战争中的中立者，但泽伦斯基对中国罕见的公开批评反映了乌克兰对中国看法的转变。在香格里拉对话会的新闻发布会上，泽连斯基表示，不幸的是，中国“是普京（俄罗斯总统弗拉基米尔）手中的工具”。   一些分析人士称，泽连斯基在新加坡的言论表明，乌克兰最初希望中国在战争中保持中立的希望正在减弱。   敖德萨·梅奇尼科夫国立大学国际研究中心主任弗拉基米尔·杜博维克表示：“有人可能会说，基辅领导层曾希望北京在战争问题上保持中立，但这些希望现在已经破灭了。”在乌克兰。  虽然泽连斯基对中国的语气转变值得注意，但杜博维克告诉美国之音，目前尚不清楚这是否会对乌中关系产生持久影响。  “人们可以有把握地预测，北京与俄罗斯的纠缠只会加深，从而激怒乌克兰，但中国仍可能提出某种不那么亲俄、更加平衡的和平计划，”他说。  北京和基辅之间发生争执后，中国外交部副部长孙卫东和乌克兰第一副外长安德里·西比哈周三在北京就战争和双边关系举行政治磋商。孙重申北京致力于推进与基辅的交流，而西比哈则敦促中国参加峰会，并认为北京可以“为乌克兰实现公正和持久的和平做出实际贡献”。   乌马罗夫表示，由于北京在世界和俄罗斯的影响力，乌克兰希望确保中国参加此次峰会。  他对美国之音表示：“使峰会合法化的方法是拥有尽可能多的参与者，但我怀疑北京会改变其在乌克兰战争问题上的立场。”   由于泽连斯基不断敦促各国参加会议，朱表示，他认为中国的缺席会降低会议的重要性。  “由于俄罗斯和中国的缺席，峰会的意义将会降低，”他对美国之音表示。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-defends-ukraine-stance-ahead-of-switzerland-peace-summit-/7646896.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-defends-ukraine-stance-ahead-of-switzerland-peace-summit-/7646896.html</guid><pubDate> Fri, 07 Jun 2024 10:35:23 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><author>webdesk@voanews.com（杨威廉、薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a158-08dc86fc1f09_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>土耳其外交官访问中国维吾尔地区引发担忧</title><description>华盛顿——周三，土耳其外交部长哈坎·菲丹结束了对中国为期三天的正式访问，他在推特上表示，他实现了访问中国西部新疆维吾尔自治区乌鲁木齐和喀什的长期梦想。菲丹在推文中说：“多年来，我有机会参观了许多为突厥和伊斯兰文明的建立做出贡献的历史名城。” “但乌鲁木齐和喀什一直是我心中的遗憾。多亏了在中国的人脉，我终于参观了这两座古城。”新疆通常被维吾尔人和土耳其侨民称为东突厥斯坦，是近 1200 万突厥族和穆斯林维吾尔人的家园。专家强调，由于共同的民族和宗教纽带，维吾尔人在安卡拉与北京的关系中发挥着重要作用。总部位于安卡拉的维吾尔研究所所长埃尔金·埃克雷姆对美国之音表示：“土耳其人民长期​​以来一直关心维吾尔人的福祉，这影响着政府的决策者。” “有关维吾尔人的作为或不作为可能会影响每届地方或全国选举的结果。”土耳其收容了近 5 万名维吾尔人，其中许多人逃离了新疆不断升级的镇压，建立了中国以外最大的维吾尔族社区之一。拘留、监禁 自 2017 年以来，有报道称中国任意大规模拘留和监禁超过 100 万维吾尔人，以及其他侵犯突厥穆斯林人口人权的行为，美国和多个议会将中国在新疆的行为定性为种族灭绝。 2022年，联合国人权办公室在一份报告中得出结论，北京对维吾尔人的行为可能构成危害人类罪。中国否认这些指控，声称在新疆采取的措施是反恐行为。从历史上看，土耳其允许该国的维吾尔人有一定的自由来抗议中国对待维吾尔人的方式。然而，专家表示，自2019年敦促中国关闭拘留设施并尊重维吾尔人的人权以来，土耳其政府并未公开批评中国。埃克雷姆说，土耳其长期以来一直受到其最大贸易伙伴之一中国的压力，要求其阻止维吾尔倡导者和组织谴责中国的镇压。 “土耳其已努力限制维吾尔族活动在其境内，”他说，“但许多维吾尔族和东突厥斯坦团体和个人在土耳其法律范围内运作，这使得政府不可能完全遵守中国的要求。”访问期间，菲丹会见了几位中国高级官员，包括王毅、中国国家副主席韩正和中国国家安全局局长陈文清。他还与新疆官员举行了会谈。菲丹在北京与王毅会面后发表的一份声明中，将乌鲁木齐和喀什描述为“古老的突厥和伊斯兰”城市，是中国、突厥世界和伊斯兰世界之间的桥梁。菲丹说：“它们是我们历史友谊和睦邻友好的象征。”然而，自2017年以来，中国向新疆维吾尔族发出的官方信息是，他们是一个在中华民族中根深蒂固的非突厥族群。安卡拉哈慈拜拉姆韦利大学教授阿卜杜勒西·塞利尔·卡鲁克表示，菲丹强调乌鲁木齐和喀什的突厥和伊斯兰特征，并决定访问这些城市，这是向中国同行和国际社会发出的外交信号：土耳其仍然对维吾尔人的命运感到担忧。卡勒克在给美国之音的电子邮件中说：“据我所知，此前的土耳其高级官员在访问北京期间并未强调该地区的突厥伊斯兰身份或土耳其在该地区的地缘文化存在。” “看来这个信息是针对中国和土耳其的国内政治以及维吾尔侨民的。”镇压加剧 然而，卡鲁克表示，在过去，每次土耳其高​​级官员访问“东突厥斯坦”后，对维吾尔人的镇压都在稳步加剧。 “从 2000 年代初到 2012 年，至少有四名土耳其政府高级官员，包括雷杰普·塔伊普·埃尔多安，访问了东突厥斯坦，”卡鲁克说。 “因此，维吾尔人面临着越来越多的镇压，自埃尔多安 2012 年访问以来，维吾尔人一直在遭受持续的种族灭绝。”在中国期间，菲丹优先考虑两国之间的贸易谈判，寻求增加中国对土耳其的投资并吸引更多的中国游客，以帮助平衡贸易逆差。 “如你所知，中国是土耳其第二大贸易伙伴，目前两国之间的贸易额接近500亿美元，”菲丹告诉中央广播电视总台。 “不过，目前对中国有利，此行我们的重点是如何平衡这一贸易逆差。”卡鲁克表示，土耳其作为一个目前面临经济问题的发展中国家，寻求从中国的“一带一路”倡议中受益。相反，中国旨在利用外国外交官“访问东突厥斯坦来反驳种族灭绝的指控”，将这些访问描绘成常态的证据。 “菲丹访问东突厥斯坦可能有几个目的：虽然土耳其试图向世界展示其对维吾尔人的关心，但它也提醒中国土耳其与该地区的深厚联系，以及土耳其在该地区的地缘政治存在。中国正在尝试以积极对待维吾尔人的待遇，”他在一封电子邮件中告诉美国之音。中国媒体报道称，菲丹表示，土耳其恪守“一个中国”原则，反对任何损害中国领土完整的行为，并同意“加强两国反恐”合作。一些维吾尔独立的支持者认为，通过邀请土耳其外长访问新疆并获得土耳其这个突厥穆斯林占多数的国家的支持，中国的目的是减少国际社会对其针对维吾尔族和其他突厥穆斯林少数民族的行为的谴责所造成的影响。总部位于华盛顿的维吾尔组织“东突厥斯坦流亡政府”成员萨利赫·胡达亚尔（Salih Hudayar）在给“东突厥斯坦流亡政府”的一封电子邮件中表示：“国际社会，特别是西方国家将认为他的举动是对中国种族灭绝政权的认可。”美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/turkish-diplomat-s-visit-to-uyghur-region-in-china-raises-concerns/7646104.html<guid> https://www.voanews.com/a/turkish-diplomat-s-visit-to-uyghur-region-in-china-raises-concerns/7646104.html</guid><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 19:38:57 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4e90-08dc867e275c_cx12_cy10_cw77_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>