<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 13 日星期五 22:21:27 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港记协表示，数十名香港记者在骚扰活动中受到威胁</title><description>曼谷——当地一家新闻俱乐部的主席表示，过去三个月里，数十名香港记者及其家人遭到骚扰和恐吓。香港记者协会(HKJA)周五表示，它已追踪到今年6月至8月针对记者的“系统性”和“有组织性”袭击事件。该新闻俱乐部表示，至少有 15 名记者及其家人、雇主和邻居受到线上和线下的骚扰。香港记协主席郑秀玲在周五的新闻发布会上表示，这是该协会见过的最大规模的恐吓案件。 “我不认为这是正确的，这就是为什么我们今天大声呼吁说我们不接受这种行为，”她说。她补充说：“这种类型的恐吓和骚扰，包括分享虚假和诽谤性内容以及死亡威胁，损害了新闻自由。”香港记者协会在一份声明中表示，香港多家媒体的记者受到了通过社交媒体电子邮件或信件进行的匿名威胁和骚扰的影响。香港记者协会补充说，其中一些目标人的人身安全受到威胁，并被警告放弃其在协会中的工作或职位。声明称：“记协已收集了一些受影响记者和组织的详细信息。”受影响的包括两家新闻教育机构和13家媒体，包括记协执行委员会、香港自由新闻、InMediaHK和香港专题。许多信件和电子邮件警告说，与被点名的组织或个人有联系可能违反香港的国家安全法。这些电子邮件和信件都是匿名发送的，其中电子邮件是从 Microsoft Outlook 帐户发送的。社交媒体上的帖子显示了记者和香港记协执行委员会成员的照片，旁边还有刀子、血迹、射击靶子和“纪念”标志的图片。香港自由报谴责这些袭击事件。在社交媒体上分享的一份声明中，该新闻网站主管汤姆·格伦迪的房东收到了威胁信，称除非格伦迪被驱逐出他的房产，否则“难以想象的后果”将会发生。该新闻网站称，格伦迪向警方报告了这些威胁。媒体监管机构无国界记者组织（RSF）呼吁国际社会采取行动。无国界医生组织亚太局局长塞德里克·阿尔维阿尼 (Cedric Alviani) 表示：“我们强烈谴责这场针对独立媒体的骚扰活动，这些媒体在前几波政府镇压中幸存下来。” “我们敦促国际社会加大对中国政权的压力，以便该领土完全恢复新闻自由。”美国之音周五晚间要求香港警务处发表评论，但没有立即收到回应。香港保安局副局长卓伟对媒体表示，“任何人都不应受到恐吓、侮辱或所谓的骚扰”。据路透社报道，卓克敦促任何感到压力的人向法律机构举报。香港记协表示，已联系 Facebook 的所有者 Meta 和维基媒体基金会，这两个平台是骚扰活动中使用的两个主要平台。程告诉美国之音，她相信一个人或一群人对此负有责任。 “机器人意味着它们是由机器控制的。我认为情况并非如此，”她补充道。恐吓活动的细节公布之际，批评人士警告称，香港的新闻自由正在受到侵蚀。自从北京于 2020 年对香港实施国家安全法（该法对那些被认为犯有煽动叛乱、颠覆、外国干涉或恐怖主义罪的人处以终身监禁）以来，新闻媒体纷纷关闭，对敏感问题的自我审查也更加严格。媒体专家说。活动人士、政治人物、立法者和记者对向媒体公开发言持谨慎态度，大多数人因担心遭到报复而拒绝接受采访。香港记者协会等媒体工会也面临压力，因涉嫌与活动组织有联系而受到当局和中国官方媒体的批评。香港和中国政府均表示，国安法为这个前英国殖民地带来了稳定。但自 2020 年以来，已有数十人根据该立法被捕。被捕者中至少有 28 人是记者或新闻自由捍卫者。八月，现已不复存在的立场新闻网站的两名记者在一个具有里程碑意义的案件中被判煽动叛乱罪。民主派出版商黎智英因否认指控而入狱，并根据国家安全法接受审判。</description><link/> https://www.voanews.com/a/dozens-of-hong-kong-journalists-threatened-in-harassment-campaign-says-hkja/7784104.html<guid> https://www.voanews.com/a/dozens-of-hong-kong-journalists-threatened-in-harassment-campaign-says-hkja/7784104.html</guid><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 22:19:17 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f163db8e-df32-493d-8a6d-437dcc2c9e3f_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国的退休年龄将成为世界上最年轻的国家之一</title><description>北京——从明年开始，中国将提高工人的退休年龄，以应对人口萎缩和劳动力老龄化的问题，目前中国是世界主要经济体中最年轻的国家之一。据国家广播公司中央电视台宣布，中国立法机关全国人民代表大会常务委员会在本周早些时候突然宣布正在审查该措施后，于周五通过了这项新政策。此次政策调整将持续15年，其中男性退休年龄提高到63岁，女性根据工作情况提高到55岁或58岁。目前，蓝领工作的男性退休年龄为 60 岁，女性退休年龄为 50 岁，白领工作的女性退休年龄为 55 岁。澳大利亚维多利亚大学高级研究员彭秀建表示：“我们有越来越多的人进入退休年龄，因此养老基金面临着高压。这就是为什么我认为现在是时候认真采取行动了。”中国的人口及其与经济的关系。彭说，以前的退休年龄是在1950年代设定的，当时的预期寿命只有40岁左右。根据中国立法机关的公告，该政策将从一月份开始实施。该变化将根据人们的出生日期逐步生效。例如，根据随政策一起发布的图表，1971 年 1 月出生的男性可以在 2032 年 8 月退休，年龄为 61 岁零 7 个月。 1971 年 5 月出生的男性可以在 2033 年 1 月 61 岁零 8 个月时退休。专家表示，人口压力使这一举措姗姗来迟。到2023年底，中国60岁以上人口接近3亿。到2035年，这一数字预计将达到4亿，超过美国人口。中国社会科学院此前预测，公共养老金到那一年，基金将耗尽资金。养老金和社会保障等社会福利面临的压力并不是中国特有的问题。美国也面临这个问题，因为分析显示，目前社会保障基金将无法在 2033 年之前向人们支付全部福利。该委员会全球卫生高级研究员黄延忠表示，“这种情况正在各地发生”关于外交关系。 “但在拥有大量老年人口的中国，挑战要大得多。”除此之外，由于年轻人以高昂的成本为由选择不生孩子，因此出生人数减少。 2022年，中国国家统计局报告称，中国年末人口首次比上年减少85万人，出现人口由增长转为下降的转折点。 2023年，人口进一步减少，减少200万人。这意味着老年人养老金的负担将由一小部分年轻工人分担，因为养老金支付主要是从当前工作人员的扣除中获得的。研究人员通过观察一个称为抚养比的数字来衡量这种压力，该数字计算了 65 岁以上的人口数量与 65 岁以下工人的数量之比。根据政府统计数据，2022 年这一数字为 21.8%，这意味着大约五名工人供养一名退休人员。这一比例预计会上升，这意味着承担一名退休人员负担的工人将减少。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-retirement-age-among-youngest-in-world-set-to-rise-/7784095.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-retirement-age-among-youngest-in-world-set-to-rise-/7784095.html</guid><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 21:41:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1c96da55-8d0f-40a8-8d2a-e2c4b3626758_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告详细介绍了中国如何对参与联合国活动的人进行报复</title><description>华盛顿——根据联合国秘书长本周发布的一份报告，中国是对那些与联合国交往的人进行报复的外国政府之一。中国人权专家索菲·理查森表示，该报告突显了北京如何努力压制批评者。 “这些[联合国]机制是中国境内人民唯一可以利用的机制之一，至少在纸面上，可以为他们所遭受的或他们所工作的社区所遭受的侵犯人权行为提供一点补救或伸张正义， ”理查森告诉美国之音。 “这就是为什么你会看到中国政府不遗余力地压制那些只是想向其中一些人权专家或机构提交报告的人，”理查森说。理查森曾任人权观察组织中国部主任，目前是斯坦福大学的访问学者。这份年度报告记录了政府对参与联合国活动的人士进行的报复。除中国外，报告中点名的其他国家还包括哥伦比亚、印度、尼加拉瓜、菲律宾和俄罗斯。 “在我的完美世界中，这些报复报告中提到的政府不应该是人权理事会的成员，”驻华盛顿的理查森说。中国是日内瓦理事会现任成员。中国驻华盛顿大使馆以及驻纽约和日内瓦的联合国办事处没有回复美国之音要求对本文发表评论的电子邮件。报告中国部分包含的事件之一是对支持民主出版商黎智英的国际法律团队的两名成员的骚扰。黎智英因国家安全指控在香港接受审判，这些指控被广泛认为是出于政治动机。这位 76 岁的老人因其他案件被定罪而入狱，而支持者也认为这些案件是假案。报道称，黎智英的法律团队成员面临死亡和强奸威胁，以及不明来源试图侵入他们的电子邮件和银行账户。塞巴斯蒂安·赖感谢联合国揭露了他父亲的案件。 “这些恐吓策略不会得逞。在我父亲获释之前我不会休息，”他在一份声明中说。领导吉米国际法律团队的大律师 Caoilfhionn Gallagher KC 也谴责了这些袭击事件。加拉格尔在一份声明中表示，这种报复行为“对我个人来说是令人不愉快和痛苦的”。 “但它们也是对法律职业和国际人权体系的攻击。”加拉格尔说，这些报复行为使黎智英更难利用联合国机制为其案件伸张正义。报告称，香港政府试图辩称法律团队将案件提交给联合国人权机制，从而干预了香港的司法程序。 “这与国际法规定的义务赤裸裸地存在紧张关系，”理查森说。周四，赖的国际法律团队向联合国酷刑问题特别报告员提交了紧急呼吁。根据其法律团队的一份声明，该上诉引起了一些担忧，包括这位年长出版商自 2020 年底以来一直被单独监禁，而且这位英国国民被剥夺了获得独立医疗护理的机会。赖的审判于 2023 年 12 月开始。最初预计将持续 80 天左右，但现在预计将在 11 月恢复。新闻自由团体称这次审判是一场骗局，美国和英国政府呼吁立即释放他。不过，香港官员表示，他将受到公平审判。联合国报告中引用的其他事件包括北京人权捍卫者曹顺利的案件，他因试图在人权理事会对中国人权记录进行普遍定期审查而被捕。曹于2014年在羁押期间死亡。另一个案例是北京维权人士李文足和王全章的案例，他们是已婚人士。报告称，这对夫妇面临严重报复，包括警方监视和驱逐，他们的儿子由于国家当局的压力而无法入学。理查森说：“如果你读到这些案例，你就会明白人们在做这类工作时冒着什么样的风险——什么样的难以置信的风险。”该报告没有提及涉及维吾尔族或藏人的具体事件，但理查森表示，他们的缺席凸显了一些群体从一开始就很难进入联合国机制，以及一些人可能太害怕而不敢向他们报告此类事件。联合国 根据大量报道，中国政府严重侵犯了这两个民族的人权。多个国家政府和国际人权组织指责北京对维吾尔人犯下种族灭绝罪和反人类罪，中国政府对此予以否认。</description><link/> https://www.voanews.com/a/report-details-how-china-retaliates-against-people-for-engaging-with-un/7783526.html<guid> https://www.voanews.com/a/report-details-how-china-retaliates-against-people-for-engaging-with-un/7783526.html</guid><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 15:35:16 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-61b1-08dbfea33c39_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>紧张局势持续，中美加强高层军事交流</title><description>台湾台北——中国南部战区司令预计下周将访问夏威夷，就在几天前，五角大楼高级官员出席了在北京举行的国防会议。分析人士表示，这些访问是扩大中美高层交往、加强两军高层沟通努力的一部分。但他们补充说，目前尚不清楚这些交流将在多大程度上帮助避免沟通不畅并控制印太地区的紧张局势。本周早些时候，美国印太司令部司令萨姆·帕帕罗海军上将与中国人民解放军南部战区司令吴亚男上将多年来首次进行了视频通话。中国国防部表示，两位指挥官“就共同关心的问题深入交换了意见”，而帕帕罗敦促中国军方“重新考虑在南海及其他地区使用危险、胁迫性和可能导致局势升级的战术。” ”美国国防部官员向美国之音证实，吴预计下周将出席美国印太司令部在夏威夷举行的防务会议。与此同时，美国负责中国、台湾和蒙古事务的副助理国防部长迈克尔·蔡斯在出席本周在北京举行的年度香山安全对话时，正在与中国国防官员举行国防政策协调会谈。据美国国防部周四发布的消息称，在香山论坛期间举行的一次会议旨在“强调美国对该地区的共同愿景”。自去年11月美国总统在加州APEC峰会期间与中国国家主席习近平会面以来，拜登政府一直致力于恢复中美军队之间的沟通。继上个月美国国家安全顾问杰克·沙利文与中国中央军事委员会副主席张又侠举行首次会晤之后，蔡斯本周访问了北京，吴仪预计下周也将进行回访。在那次会议上，张说维护军事安全“符合双方共同利益”，沙利文强调两国“防止竞争演变成冲突或对抗”的共同责任。一些分析人士认为两军之间有进一步沟通和接触的潜力。 “我不排除北京和华盛顿可能寻求在两军之间建立热线的可能性，而该机制是否可以扩展到战区指挥层还有待观察，”军事专家林映宇说台湾淡江大学的教授通过电话告诉美国之音。虽然恢复高层沟通可以让北京和华盛顿避免误判，但其他专家表示，目前尚不清楚中美是否能够建立一个更可持续的机制来应对潜在的危机。新加坡国立大学政治学家 Ian Chong 表示：“虽然在非危机时期进行接触并了解对话者是积极的事情，但真正的考验是这些接触能否在事件发生时阻止任何意外升级。”庄表示，由于美国和中国的战区指挥官负责监督政策的执行而不是制定政策，因此目前尚不清楚最新进展是否可以成为既定协议。 “如果[保持军事间的沟通]持续存在，那么就表明它已成为一项政策，”他通过电话告诉美国之音。有争议问题上的紧张局势依然严重中美之间在一系列问题上的紧张局势仍然很严重，包括中国和菲律宾船只在南海有争议的岛礁附近反复相撞，以及北京在台湾和日本附近海域和空域增加演习。在香山论坛上，军事科学院原副院长何雷中将将菲律宾维护南海领土主张的行为形容为“单方面改变现状”，同时指责菲律宾的做法是“单方面改变现状”。美国向台湾出售武器破坏台海安全。 “中国人民和中国人民解放军决不允许任何外部势力干涉中国内政、侵犯中国领土，”他在接受中国国家电视台CGTN采访时表示。一些分析人士表示，军方之间的沟通对于缓解本质上是政治分歧的紧张局势的作用有限。 “军事紧张局势只是两国在台湾和南海问题上政治分歧的体现，因此，如果分歧得不到解决，军事紧张局势不太可能得到永久解决，”史汀生中国项目主任孙云说。华盛顿中心通过电话告诉美国之音。距离美国总统大选还有不到两个月的时间，张在新加坡表示，北京和华盛顿最近的努力可能是试图为11月大选后继续进行双边军事交流奠定基础。他对美国之音表示：“在民主党方面，如果现有团队中的一些人[11 月之后]留下来，也许我们会看到这种势头继续下去。” “在共和党方面，情况有点混乱，因为有人喜欢孤立主义方针，有人主张在亚洲采取遏制方针，有人谈论与中国竞争以取胜，”张补充道。孙说，如果唐纳德·特朗普在11月赢得大选，北京将预计双边关系不稳定，并做好军事关系受到影响的准备。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-us-resume-top-level-military-communication-amid-ongoing-tension/7783487.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-us-resume-top-level-military-communication-amid-ongoing-tension/7783487.html</guid><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 14:53:08 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7b067926-15a0-468f-bafb-13a5f881d35c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>宣传媒体如何报道或忽视美国大选的各个方面</title><description>华盛顿——周二，卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普在总统辩论中会面，他们谈到了一系列外交政策问题，包括中国和俄罗斯在乌克兰的战争。不过，尽管这场辩论在美国和欧洲吸引了大量观众并进行了报道，但北京和莫斯科的官方媒体对此次活动却相对安静。最小的报道与六月份乔·拜登和特朗普之间的总统辩论形成鲜明对比。中国媒体 那次辩论之后，北京运营的媒体——就像世界各地的媒体一样——充斥着对拜登糟糕表现的报道。但中国媒体分析人士表示，新华社、《环球时报》和《人民日报》等官方媒体对哈里斯与特朗普的报道明显较少。中国媒体分析人士认为，这种转变是一个微妙但重要的区别，反映了中国共产党如何运用其宣传工具。对于华盛顿大西洋理事会数字取证研究实验室的高级中国研究员 Kenton Thibaut 来说，相对缺乏报道并不令人意外。蒂博表示，在拜登突然退出后，中国政府可能仍在考虑如何继续前进。她认为这是本周辩论报道减少的主要原因。 “这确实反映了中国如何处理外交政策问题的变化，”蒂博说。 “他们只是坚持基于事实的报道，基本上重申候选人所说的话，直到他们——宣传部门等——基本上能够弄清楚如何在全球和国内进行报道。”中国专家表示，覆盖范围减少的另一个原因可能与民主本身有关。新西兰坎特伯雷大学中国政治学教授兼专家安妮-玛丽·布雷迪在一封电子邮件中对美国之音表示：“总统辩论对美国民主很重要，而民主对中共来说始终是一个敏感话题。”爱荷华州立大学专门研究中国媒体的教授乔纳森·哈西德对此表示同意。 “中国媒体不喜欢报道民主的成功，”哈西德告诉美国之音。 “民主的失败被强调，但成功却没有被强调。”这有助于解释两次辩论的报道范围之间的差异。在许多人认为是惨败的第一场辩论中，拜登声音嘶哑且虚弱，他的反复失误凸显了人们对这位 81 岁的总统是否有能力再连任四年总统的担忧。哈西德说，在报道这场辩论时，中国官方媒体依赖于有关民主如何运作不佳的叙述。例如，中国媒体评论员、前官方媒体编辑胡锡进写道，“客观地说，这两位老人的低质量表现是西方民主的负面广告。”哈西德说，相比之下，本周的辩论可能被认为是民主的更好展示。尽管如此，中国在最近的辩论中也没有在很大程度上强调这一点。虽然哈里斯没有透露太多细节，但她表示，“对华政策应该是确保美利坚合众国赢得 21 世纪的竞争。”与此同时，特朗普此前曾提议对中国产品征收高达100%的关税。当被问及哈里斯和特朗普对中国进口商品关税的看法时，中国外交部发言人毛宁周三表示不予置评。 “总统选举是美国自己的事情，”她说。 “话虽如此，我们反对让中国成为美国选举的一个问题。”中国驻华盛顿大使馆发言人在回应美国之音的置评请求时也发表了类似声明：“在美国大选问题上，中方的立场是一贯、明确的。中方无意、也不会干涉。同时，我们希望美方不要在选举中对中国提出指责。”俄罗斯媒体俄罗斯——另一个宣传强国——也没有对这场辩论进行太多报道。克莱姆森大学媒体取证中心联合主任达伦·林维尔表示：“但这并不意味着它们不会产生大量旋转。”林维尔根据对俄罗斯官方媒体对辩论报道的分析，表示 RT 和 Sputnik 等媒体的重点是淡化哈里斯并夸大特朗普。有一些异常情况，例如人造卫星的一篇文章，其中一位精神病学家声称哈里斯在辩论期间试图“隐藏她的冒名顶替综合症”。但林维尔说，大多数报道都比较微妙。林维尔说，这些文章往往是镇痛剂，不一定批评任何一方，但它们仍然揭示了莫斯科对特朗普的有据可查的偏好。美国官员再次警告俄罗斯试图影响今年的选举。上周，司法部指控两名在克里姆林宫支持的 RT 工作的俄罗斯人洗钱，他们向一家位于田纳西州的保守派媒体机构输送了近 1000 万美元，该媒体机构是支持特朗普声音的主要平台。蒂博表示，虽然在选举前和选举期间监控虚假信息很重要，但选举结束后的一段时间可能更为重要，尤其是在选举结果接近的情况下。蒂博说：“现在是威胁行为者利用信息、两极分化的叙述和紧张的气氛来真正散布社会分裂的黄金时机。” “选举后我们也必须保持警惕。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/how-propaganda-outlets-cover-or-ignore-aspects-of-us-election/7783317.html<guid> https://www.voanews.com/a/how-propaganda-outlets-cover-or-ignore-aspects-of-us-election/7783317.html</guid><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 13:12:54 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>美国</category><category>欧洲</category><category>2024 年美国大选</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/72b31e6e-e0e2-4233-afc5-cda9f4dc3acd_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美争夺非洲军事影响力的竞争加剧</title><description>约翰内斯堡——一位美国国防官员称，虽然美国今年被迫缩减规模并从尼日尔撤军，但中国正在加强在非洲大陆的军事合作，最近宣布了一项计划斥资 1.4 亿美元培训 6,000 名军事人员的计划周五表示，这是为了中国“自身的经济增长和利益”。分析人士表示，美国和中国在非洲争夺影响力的方式有多种，其中之一就是非洲大陆的军事合作，这两个超级大国之间的竞争正在加剧。在上周聚焦中非合作的峰会上，中国国家主席习近平承诺培训 6000 名军事人员。他还邀请500名非洲官员访华。 “最明确”的承诺 多年来，中国一直在多个安全领域与非洲合作，包括参加联合国维和行动、举行联合军事演习以及为军官提供培训和教育。不过，分析师表示，最新公告尤其值得注意。 “今年的军事承诺是迄今为止最明确的，”悉尼大学中国研究副教授劳伦·约翰斯顿对美国之音表示。 “从来没有见过如此谨慎和直接的事情。”在被美国之音问及习近平的承诺是否意味着中国在非洲大陆安全合作方面表现优于美国时，美国非洲司令部（AFRICOM）发言人表示：“我们认识到，中国善于创造机会扩大影响力在大陆上。” PRC是中国官方名称中华人民共和国的缩写。 “其对非洲的长期愿景与其自身的经济利益和增长息息相关，”发言人凯利·卡哈兰说。 “中国是非洲第二大武器供应国，仅次于俄罗斯，国防出口包括小型武器、导弹系统、航空弹药、海军舰艇、战斗机、步兵车辆和无人机。”不过，非洲司令部发言人补充说，美国“欢迎中国在气候变化、全球卫生安全、军备控制和防扩散等问题上进行合作”。尼日尔撤离 今年早些时候，美国军方被迫从尼日尔撤军，原因是尼日尔军政府要求美国关闭耗资 1 亿美元的空军基地，以打击萨赫勒地区的极端主义组织。美国非洲司令部司令迈克尔·兰利将军在周四的在线新闻发布会上对记者表示，“我们正在与科特迪瓦、加纳和贝宁等其他西非国家进行谈判，“我们开始重置和重新调整我们的一些资产”兰利是在肯尼亚发表此番言论的，此前他还访问了索马里，与政府讨论了针对青年党的反恐努力。他最近在非洲大陆度过了很多时间，今年早些时候还访问了一些北非国家。在新闻发布会上被问及中国在非洲的影响力时，兰利将军表示，选择权在于非洲各国政府，“当我们与非洲伙伴接触时，我们不会向他们发出选择谁作为安全伙伴的最后通牒”。他说。 “我们所有的活动和以伙伴关系为中心的方法都应该由非洲主导、美国支持。”冲突研究咨询公司《非洲防务评论》主任达伦·奥利维尔表示，美国在西非遭受打击后正在努力争取支持。他在给美国之音的书面回应中表示：“军政府对布基纳法索和尼日尔等萨赫勒国家的接管以及随后终止的安全合作和基地协议显然令美国感到震惊。”他指出，美国因不进行协商而受到批评。与非洲伙伴的关系已经够了。奥利维尔补充说：“因此，兰利将军的访问似乎不仅仅是为了支持新的合作协议和基地地点，而是为了强化美国首先倾听、其次提供建议的新信息。”打持久战 美国在非洲做出努力之际，中国也在努力发展与非洲的关系。南非安全研究所分析师贾娜·德克鲁伊弗表示，中国正在寻求与那些将成为非洲军事高层和政治精英的人建立长期联系。她对美国之音表示：“中国培训的 6000 名军事人员后来将成为各自国家的高层人物，从而增强北京在整个非洲大陆的软实力。” 2022年，中国启动了所谓的全球安全倡议（GSI），作为与美国主导的安全秩序的对立。该倡议的主要原则之一是中国的不干涉原则。 “随着中国经济利益在整个非洲大陆扩张，对稳定的安全环境的需求变得至关重要。然而，北京小心翼翼地避免显得过于自信，因为其更广泛的叙述力求与西方所认为的干预主义形成鲜明对比，”安全研究所的德克鲁伊弗表示。 《非洲防务评论》的奥利维尔表示，看看习惯了西方军事支持和训练的非洲国家现在如何权衡自己的选择将会很有趣。他对美国之音表示，如果他们选择接受中国训练，那么他们就可以选择“将自己的武装部队分为西方国家训练的部队和中国训练的部队，这将因不相容的条令和标准而产生影响”。作为非洲的无条件盟友，奥利维尔表示，这还取决于中国对军事合作提出的先决条件，“西方国家传统上对可能侵犯人权的训练单位感到不安，”他说。为一些对这些限制感到沮丧的国家提供机会转向北京接受培训。”基地问题华盛顿长期以来一直担心中国寻求在非洲建立第二个永久基地，北京已经在非洲大陆东海岸的吉布提建立了一个基地，据说正在西非寻求立足点。将使北京在大西洋彼岸的美国东海岸拥有军事存在，分析人士认为，此举将被美国视为对赤道几内亚国家安全的威胁，但据报道，这些谈判已陷入僵局。彭博社本周报道称，美国正在为加蓬制定一项价值 500 万美元的安全计划，其中包括特种部队训练。该报道援引未透露姓名的消息人士的话称，该协议旨在阻止中国在该国建立基地。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-rivalry-for-military-influence-in-africa-ramps-up/7783311.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-rivalry-for-military-influence-in-africa-ramps-up/7783311.html</guid><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 12:56:32 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e0299113-cd89-4513-9133-5acbd2c5ac3e_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>