<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 10 日星期一 14:01:17 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国C919客机希望挑战波音、空客争夺亚洲商用市场</title><description>一家中国飞机制造商正在积极向国际市场推销其商用飞机，最终希望与波音和空客等巨头竞争。但美国之音的阿哈迪安·乌塔玛 (Ahadian Utama) 报道说，北京在争夺亚洲天空方面面临着一场艰苦的战斗。因陀罗瑜伽为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-c919-jet-hopes-to-challenge-boeing-airbus-for-asian-commercial-market/7649739.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-c919-jet-hopes-to-challenge-boeing-airbus-for-asian-commercial-market/7649739.html</guid><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 09:34:35 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿哈迪安·乌塔玛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-49e8-08dc89508e49_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>据报道，中国总理李克强将于“本周”访问新西兰</title><description>新西兰惠灵顿——新西兰总理克里斯·卢克森周一表示，中国总理李强将于本周访问新西兰，这次罕见的访问预计将重点关注促进贸易，同时抛开安全担忧。李克强将成为自2017年以来第一位访问新西兰的中国总理，人们普遍预计他还将访问澳大利亚。中国是新西兰最大的出口目的地，惠灵顿一直是北京在西方民主国家中最亲密的合作伙伴之一。近年来，随着中国寻求扩大其在太平洋地区的军事和外交影响力，两国关系变得紧张。卢克森在一份声明中表示：“我期待着在新西兰热烈欢迎李克强总理。” “总理的访问是新中两国就合作领域进行交流的宝贵机会。”卢克森表示，李克强——中国的二号人物——将在“本周晚些时候”抵达参加一系列双边会议之前举行的欢迎仪式和官方晚宴。李跟随一系列高层中国代表最近几个月访问了新西兰。今年早些时候，外交部长王毅访问首都惠灵顿期间举行了高层会谈。新西兰最近当选的中右翼政府已转向与澳大利亚和美国建立更密切的关系。它还一直在考虑参与华盛顿、堪培拉和伦敦之间具有里程碑意义的AUKUS安全协议——此举将极大激怒中国。新西兰外交部长五月猛烈抨击中国在太平洋岛屿加强安全存在的努力，警告不要采取可能“破坏稳定”或破坏地区安全的行动。卢克森周一表示：“新西兰和中国在有共同利益的地方进行接触，在有分歧的地方坦诚和建设性地交谈。” “我们的关系意义重大、复杂且富有弹性。”缓和分歧 中新关系专家贾森·杨表示，李克强的访问表明双方愿意搁置这些分歧。新西兰维多利亚大学的杨说：“高层访问本身就是一次胜利。” “它主要是为了双方展示两国关系中的许多挑战正在得到解决。”杨表示，随着中国经济出现放缓迹象，外交官和贸易官员正在寻求“尽可能多地参与市场”。 “新西兰已经有近三分之一的出口销往中国。我们已经处于饱和点。而对于中国来说，改善关系的动力要大得多，”他说。李预计将在新西兰之后访问澳大利亚，不过堪培拉尚未确认该行程的具体行程。澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周一对记者表示：“中国总理的潜在访问将以通常的方式得到确认。”在一场激烈且代价高昂的贸易争端之后，中国和澳大利亚一直在修复关系。从2020年开始，澳大利亚大量最有利可图的出口商品实际上被禁止进入中国。但随着堪培拉新政府领导下的关系有所改善，中国降低了对澳大利亚牛肉、大麦和葡萄酒的关税，停止了木材进口禁令，并恢复了煤炭运输。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-li-reportedly-to-visit-new-zealand-this-week-/7649483.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-li-reportedly-to-visit-new-zealand-this-week-/7649483.html</guid><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 03:37:17 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6f2eab10-faf8-4f21-872f-499f153284a3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国调查国有投资公司高管腐败</title><description>北京——中国政府反腐败机构周日表示，中国一家大型国有投资公司的一名高管正在接受腐败调查，金融领域正在严厉打击腐败。中共中央纪律检查委员会在网上发布声明称，中信集团副总经理徐佐“涉嫌严重违纪违法”，但没有透露更多细节。中信集团是一家大型国有投资集团，根据其官方网站，截至去年，其总资产超过1.5万亿美元。徐是一位具有海外收购和重组背景的高级经济学家，自 2019 年起一直担任该公司的执行委员会成员。中国国家主席习近平自十多年前上台以来，一直在对官员腐败进行近乎持续的打击。支持者表示，这场运动鼓励廉政，而批评者则认为，它也是习近平清除政治对手的工具。近几个月来，反腐机构将目光瞄准了金融领域，包括银行、保险和国有企业。上个月，另一家大型国有资产管理公司华融的前总经理白天慧因受贿11亿元人民币（1.518亿美元）被判死刑。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-probes-top-exec-at-state-investment-firm-for-corruption/7649039.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-probes-top-exec-at-state-investment-firm-for-corruption/7649039.html</guid><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 18:05:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ccb6-08dc88cecdb0_cx0_cy0_cw97_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>沃尔沃将电动汽车生产转移到比利时以避免中国关税</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/volvo-shifts-ev-product-to-belgium-to-avoid-china-tariffs/7649032.html<guid> https://www.voanews.com/a/volvo-shifts-ev-product-to-belgium-to-avoid-china-tariffs/7649032.html</guid><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 17:26:30 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-65dc-08dc88ca21e0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>消息人士称，七国集团将就与俄罗斯的关系向中国小型银行发出警告</title><description>华盛顿——据两位知情人士透露，美国官员预计七国集团 (G7) 富裕民主国家下周将向中国规模较小的银行发出新的严厉警告，要求其停止协助俄罗斯逃避西方制裁。领导人将于 6 月 13 日至 15 日在意大利总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 主持下举行峰会，预计他们的非公开会议将重点讨论中俄贸易蓬勃发展对乌克兰战争造成的威胁以及应对措施。一位参与策划该活动的美国官员和另一位了解该问题的人士表示，这些对话可能会导致就涉及中资银行的问题发表公开声明。美国及其七国集团合作伙伴——英国、加拿大、法国、德国、意大利和日本——预计不会在峰会期间立即对任何银行采取任何惩罚行动，例如限制它们对 SWIFT 报文系统的访问或切断对银行的访问。美元。一位知情人士表示，据说他们的重点是规模较小的机构，而不是最大的中国银行。因讨论正在进行的外交活动而不愿透露姓名的人士表示，有关警告的具体形式和内容的谈判仍在进行中。此前并未报道过在七国集团会议上讨论这一主题的计划。白宫没有回应置评请求。美国财政部没有立即发表评论，但财政部官员一再警告欧洲、中国和其他地方的金融机构，它们因帮助俄罗斯规避西方制裁而面临制裁。负责国际经济的副国家安全顾问达利普·辛格本周对新美国安全中心表示，他预计七国集团领导人将把目标锁定在中国对俄罗斯经济的支持上，俄罗斯经济现在围绕着战争进行了调整。 “我们担心的是，中国日益成为俄罗斯战争机器的工厂。当你考虑到俄罗斯的军事野心明显威胁到乌克兰的存在，而且日益威胁到欧洲安全、北约和跨大西洋安全时，你可以称其为独裁政权的军火库，”他说。辛格和拜登政府其他高级官员表示，华盛顿及其合作伙伴准备利用制裁和更严格的出口管制来降低俄罗斯规避西方制裁的能力，包括对银行和其他金融机构采取二级制裁。一位熟悉该计划的消息人士称，华盛顿准备下周宣布对金融和非金融目标实施新的重大制裁。预计今年的七国集团峰会还将重点讨论如何利用俄罗斯在西方冻结的资产所产生的利润来为乌克兰谋取利益。俄罗斯业务转向中国的小银行华盛顿迄今不愿对中国大型银行实施制裁 — — 长期以来被分析人士视为“核”选择 — — 因为这可能对全球经济和中美关系造成巨大的连锁反应。据路透社报道，对制裁可能性的担忧已经导致中国的大银行限制涉及俄罗斯的跨境交易的支付，或者完全退出任何参与。这促使中国企业转向边境的小银行，并引发了地下融资渠道或被禁止的加密货币的使用。西方官员担心，一些中国金融机构仍在为民用和军用双重用途的货物贸易提供便利。北京指责华盛顿对其所谓的与莫斯科的正常贸易往来做出毫无根据的说法。一位美国官员此前对路透表示，拜登政府今年开始调查可能使用哪些制裁工具来挫败中国银行，但没有立即采取此类措施的计划。去年 12 月，总统乔·拜登签署了一项行政命令，威胁对帮助莫斯科规避西方制裁的金融机构实施制裁。美国过去曾因各种问题（包括与伊朗机构合作）对昆仑银行等规模较小的中国银行实施制裁。乌克兰战争后，中国和俄罗斯促进了更多人民币贸易，而不是美元贸易，这可能使两国经济免受美国可能实施的制裁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/g7-to-warn-small-chinese-banks-over-Russia-ties-sources-say/7648995.html<guid> https://www.voanews.com/a/g7-to-warn-small-chinese-banks-over-Russia-ties-sources-say/7648995.html</guid><pubDate> Sun, 09 Jun 2024 16:04:56 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0c79-08dc88bdba14_cx38_cy6_cw51_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾主张南海安全独立</title><description>马尼拉——菲律宾国家安全顾问表示，菲律宾将继续维持其在南海的前哨基地并为其提供物资，而无需征求任何其他国家的许可。菲律宾国家安全委员会周六表示，重申致力于维护其对仁爱礁的主权权利和管辖权。国家安全顾问部长爱德华多·阿诺表示：“我们的行动是在我们自己的领海和专属经济区内进行的，我们不会被外国干涉或恐吓吓倒。”菲律宾机构发表声明回应中国的建议，即菲律宾必须首先就访问事宜通知北京。中国外交部周五表示，如果马尼拉提前通知北京，中国将允许菲律宾运送物资并撤离人员。阿诺形容此类建议“荒谬、无稽之谈且不可接受”。他补充说：“我们在其中的任何活动现在不需要、也永远不需要中国的批准。”但该委员会表示，菲律宾仍然愿意通过对话与和平谈判来解决整个南海的争端。菲律宾海岸警卫队周五指责中国海岸警卫队阻止在南海撤离一名生病的菲律宾武装部队成员。这是与中国长期领土争端中的最新一起争端。中国声称对几乎整个南海拥有主权，而南海是每年超过 3 万亿美元的航运贸易的通道。 2016年，海牙常设仲裁法院表示中国的主张没有法律依据，但北京方面拒绝了这一决定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-asserts-security-independence-in-south-china-sea/7648213.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-asserts-security-independence-in-south-china-sea/7648213.html</guid><pubDate> Sat, 08 Jun 2024 13:16:44 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b0265f8a-9830-4e3f-8b3e-bb5029c98e6e_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>