<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 6 日星期五 13:06:33 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>联邦上诉法院维持要求在美国销售或禁止 TikTok 的法律</title><description>周五，联邦上诉法院小组维持了一项可能导致在短短几个月内禁止 TikTok 的法律，这让这个在美国为生存而奋斗的流行社交媒体平台遭遇了惨败。哥伦比亚特区巡回法院裁定，该法律要求 TikTok 与其中国母公司字节跳动断绝关系，否则将在一月中旬之前被禁止，该法律符合宪法，驳回了 TikTok 关于该法规违反的质疑。的第一修正案并不公平地针对该平台。 “第一修正案的存在是为了保护美国的言论自由，”法院的意见说。 “政府采取行动的唯一目的是保护这种自由免受外国对手国家的侵害，并限制该对手收集美国人数据的能力。” TikTok 和字节跳动（诉讼中的另一原告）预计将向最高法院提出上诉。与此同时，当选总统唐纳德·特朗普在他的第一个任期内试图禁止 TikTok，他的司法部必须执行该法律。他在总统竞选期间表示，他现在反对 TikTok 禁令，并将努力“拯救”社交网络。媒体平台。总统乔·拜登于四月签署的这项法律，使华盛顿长达数年的关于短视频共享应用程序的风波达到了高潮，政府将其视为国家安全威胁，因为它与中国有联系。美国表示担心 TikTok 收集大量用户数据，包括有关观看习惯的敏感信息，这些数据可能会通过胁迫落入中国政府手中。官员们还警告说，为用户在应用程序上看到的内容提供支持的专有算法很容易受到中国当局的操纵，中国当局可以利用它以难以察觉的方式塑造平台上的内容。然而，该案中政府信息的很大一部分已被编辑并对公众和两家公司隐藏。 TikTok 曾于 5 月份就该法律起诉政府，但长期以来一直否认北京可能会利用它来监视或操纵美国人。其律师准确地指出，美国没有提供证据表明该公司将用户数据移交给中国政府，或在美国为北京的利益而操纵内容。他们还辩称，该法律是基于未来的风险，即美国司法部强调指出，部分原因是两家公司过去因中国政府的要求而采取的未具体说明的行动。周五的裁决是在上诉法院小组于九月份听取口头辩论后做出的。一些法律专家当时表示，要了解法官将如何裁决是具有挑战性的。在持续两个多小时的法庭听证会上，由两名共和党和一名民主党任命的法官组成的专家组似乎正在努力解决 TikTok 的外国所有权如何影响其根据宪法享有的权利，以及政府可以在多大程度上限制来自 TikTok 的潜在影响。在国外的外资平台上。法官们就该案可能对第一修正案产生的影响向司法部律师丹尼尔·泰尼 (Daniel Tenny) 施压。但他们也对 TikTok 的论点表示了一些怀疑，质疑该公司的律师安德鲁·平卡斯 (Andrew Pincus)，质疑第一修正案的任何权利是否会阻止政府限制一家受外国对手法律和影响的强大公司。在有关 TikTok 所有权的部分问题中，法官们引用了允许美国限制外国广播许可证所有权的战时先例，并询问 TikTok 提出的论点是否适用于美国卷入战争的情况。为了缓解人们对公司所有者的担忧，TikTok 表示已投资超过 20 亿美元来加强对美国用户数据的保护。该公司还辩称，政府更广泛的担忧本可以在两年多前双方会谈期间向拜登政府提供的一份协议草案中得到解决。它指责政府放弃对该协议的进一步谈判，司法部认为这还不够。两家公司的律师声称不可能从商业和技术上剥离该平台。他们还表示，如果没有令人垂涎的算法（该平台的秘密武器，中国当局可能会根据任何剥离计划阻止）出售 TikTok，那么美国版 TikTok 就会变成一座与其他全球内容脱节的孤岛。尽管如此，包括特朗普前财政部长史蒂文·姆努钦和亿万富翁弗兰克·麦考特在内的一些投资者已表示有兴趣购买该平台。两人今年早些时候均表示，他们正在组建一个财团来收购 TikTok 的美国业务。本周，旨在保护在线隐私的麦考特自由计划的发言人表示，未透露姓名的竞标参与者已经非正式承诺了超过 200 亿美元的资本。 TikTok 的诉讼与几位内容创作者提起的第二项法律挑战合并在一起（该公司将承担法律费用），以及代表与一家名为 BASED Politics Inc. 的非营利组织合作的保守派创作者提起的第三项法律挑战。如果法院继续维护该法律，那么特朗普的司法部将负责执行该法律并对任何潜在的违法行为处以罚款。处罚将适用于被禁止提供 TikTok 的应用商店以及被禁止支持 TikTok 的互联网托管服务。</description><link/> https://www.voanews.com/a/federal-appeals-court-upholds-law-requiring-sale-or-ban-of-tiktok-in-us/7889936.html<guid> https://www.voanews.com/a/federal-appeals-court-upholds-law-requiring-sale-or-ban-of-tiktok-in-us/7889936.html</guid><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 12:28:20 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3d99c7ed-b218-403c-b638-2d9ac343183e_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国微调经济刺激措施，为美国新一届政府做好准备</title><description>曼谷——在候任总统唐纳德·特朗普领导下，中国正在微调政策以提振经济，中国制造商在向中国政府销售产品时将获得20%的中国制造价格优势。这些举措是在定于下周举行的最高级别年度经济规划会议之前进行的，该会议将有助于制定中国来年的战略。财政部宣布，正在就“中国制造”计划征求公众意见，截止日期为 1 月 4 日。财政部表示，要获得资格，产品必须完全在中国制造，从原材料阶段到成品，尽管有些零部件必须满足国内生产份额的标准。据官方新华社周五报道，农业、林业、矿产和渔业产品不包括在内。政府采购通常占主要经济体商业活动的 10% 左右或更多。根据该计划，企业将获得 20% 的价格优势，政府将补足差额，这是一系列支持更强劲销售举措的一部分，其中还包括促进保险承保以及更容易为电子商务和小型企业融资。以及中型“小巨人”和“隐形冠军”。由于出口复苏有助于弥补房地产市场低迷和消费支出低迷的影响，预计计划会议将为放缓的经济提供更多支持，中国股市本周大幅上涨。香港恒生指数和上证综合指数本周均上涨超过2%。外交部在其网站上发布的通知称，在北京召开闭门会议之前，李强总理将于周一与世界银行、国际货币基金组织、世界贸易组织等10个主要国际组织负责人举行会议。会议的主题聚焦促进“全球共同繁荣”、“维护多边主义”、推进中国自身改革和现代化建设。由于中国领导人在观望特朗普的行动，因此不太可能出现重大变化。澳新银行研究部的经济学家在一份报告中表示，“政策制定者可能会为特朗普政府的四年任期保留政策空间。”报告称，重点关注的领域将是促进消费者支出以及为房地产行业提供更多帮助。中国领导人设定了今年“5%左右”的经济增长目标。前三季度平均增速为4.8%，目前已逐渐放缓。过去几个月，监管机构推出了一系列政策，旨在帮助扭转房地产市场的低迷局面，并鼓励自疫情大流行以来一直紧缩开支的中国家庭增加支出。执政的共产党报纸《人民日报》的一篇评论文章为下周的会议定下了基调，淡化了通常对实现增长目标的关注，指出使中国成为世界第二大经济体的工业繁荣付出了“巨大的代价”。在资源和环境方面。” “如果我们不打破对速度的崇拜......即使我们暂时提高速度，我们也会减损未来的增长，”它说。 “并不是我们不能走得更快，而是我们不想走得更快。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-fine-tunes-economic-stimulus-as-it-braces-for-new-us-administration-/7889599.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-fine-tunes-economic-stimulus-as-it-braces-for-new-us-administration-/7889599.html</guid><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 08:34:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8c558d63-ce49-47e8-90d5-28a467dbd74b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普任命前参议员大卫·珀杜为驻华大使</title><description>华盛顿——美国当选总统唐纳德·特朗普表示，他已选择前参议员大卫·珀杜担任驻华大使，任命一位具有商业经验的前政治家来帮助引导因严重不信任和贸易紧张局势而破裂的两国关系。特朗普周四在其社交媒体平台Truth Social上发帖称，“他将在实施我维护该地区和平的战略以及与中国领导人建立富有成效的工作关系方面发挥重要作用。” 1 月 20 日上任的特朗普表示，除非北京采取更多措施制止高度成瘾的麻醉品芬太尼的贩运，否则他将对中国商品额外征收 10% 的关税。他在竞选期间还威胁要对中国商品征收超过 60% 的关税。珀杜是来自佐治亚州的共和党人，曾于 2015 年至 2021 年担任参议院议员，此前他在香港担任了 40 年的企业高管。继乔·拜登总统于 2021 年任命资深职业外交官尼古拉斯·伯恩斯之后，他的提名标志着近几十年来派遣前政客前往美国驻北京大使馆的频繁做法的回归。珀杜在 X 上发帖称，他了解大使职位的重要性，并且看起来展望“实施特朗普总统的战略”。他还表示，他赞赏伯恩斯在这份工作中代表了美国的利益，而伯恩斯又在社交媒体网站上祝愿珀杜“一切顺利”。  美国民主党人抱怨说，珀杜在担任企业高管（包括在体育用品公司锐步）的职业生涯中，依赖将美国制造业工作外包到亚洲，特朗普对此表示反对并誓言要结束这种做法。  特朗普提名对华强硬派担任政府中的其他高级职务，包括参议员马可·卢比奥担任国务卿，这表明他对美国主要战略竞争对手的政策可能超越贸易措施。在他的第一个总统任期内，特朗普任命前爱荷华州州长特里·布兰斯塔德为驻华大使。布兰斯塔德试图利用他与中国官员的关系，包括在成为中国最高领导人之前与习近平的关系，帮助缓解贸易紧张局势。但双方仍然一头扎进了史无前例的贸易战。中国外交部在北京举行的例行吹风会上表示，已“注意到有关珀杜提名的报道”，但没有详细说明。  特朗普大使将在紧张的美中关系中扮演什么角色仍有待观察。一些分析人士表示，北京可能会寻求总统或高层与特朗普及其最亲密的顾问进行直接接触，以应对贸易紧张局势可能升级的问题。</description><link/> https://www.voanews.com/a/trump-names-former-sen-david-perdue-of-georgia-to-be-ambassador-to-china-/7889367.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-names-former-sen-david-perdue-of-georgia-to-be-ambassador-to-china-/7889367.html</guid><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 23:05:53 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f5271135-d8b0-4a74-8682-962fdef5f0f1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>东京-北京论坛旨在温暖寒冷的关系</title><description>日本京都——东京-北京论坛本周在日本举行，这是自新冠肺炎 (COVID-19) 大流行期间以虚拟形式举行以来首次。在12月4日至5日为期两天的论坛上，日本和中国官员表示希望缓和两国冰冷的关系。分析人士指出，中国派出比以往论坛更高级别的代表团，表明北京希望与日本建立更密切的贸易关系。日本外相岩屋毅亲自出席，中国外长王毅通过视频在论坛上致辞。两人都表达了改善中日关系的希望。在东京支持华盛顿限制向中国出口先进微芯片、以及今年针对居住在中国的日本公民的袭击之后，中日关系降温。东京大学亚洲高级研究所项目研究员黄维秀对美国之音普通话表示，中国前财政部长楼继伟和前中国人民银行行长易纲出席会议是一个标志中国需要更好的经济关系。 “由于外资一直在离开，提高经济官员的出席水平象征着中国对日本经济领域的重视，”他说。由于房地产价格暴跌和内需低迷，中国经济增长一直在放缓。尽管政府采取了一系列刺激措施，但经济学家表示，今年的增长率可能会降至 5% 以下。中国是日本第一大贸易伙伴。 2022年，中国对日本出口1780亿美元，日本对华出口1350亿美元。日本经济部表示，2020 年，日本对中国投资了 34 亿美元，这是列出的最近一年，而中国对日本的直接投资为 5 亿美元。底下冷吗？立命馆大学国际关系学教授中藤幸夫对美国之音中文网表示，双方都希望看到更好的关系。 “从这个意义上说，[日本]首相[Shigeru]石破和[中国]国家主席习近平[Jinping]有意愿在当前困难的情况下改善关系，”Nakato说。然而，论坛前日本智库Genron NPO和官方媒体中国外文局联合发布的一项调查显示，日本民众普遍不喜欢中国，而中国民众对日本的敌意情绪则日益增强。 “自2012年以来，日本民众对中国持负面看法的比例一直保持在80%以上。”黄说。爱知大学教授梶弘元表示，“导致日本民众对华看法恶化的因素之一是在华日本公民遭到不明原因的杀害、拘留和起诉”。 “中国政府没有对肇事者的动机做出解释或回应。日本舆论对这种不确定性越来越不信任，”梶说。另一个因素是自2011年福岛核事故以及核电站处理水泄漏以来，中国限制进口日本食品和其他产品。 2023年8月，中国暂时禁止进口日本食品和饲料。民意调查还显示，认为“日中关系重要”的中国人比例大幅下降，从60.1%降至26.8%，首次跌破60%。为了缓解部分紧张局势并吸引更多游客，中国于 11 月底恢复了在疫情期间暂停的日本人访华 30 天免签旅行。但到目前为止，这一行动是暂时的，如果两国关系没有改善，该行动将于 2025 年底到期。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tokyo-beijing-forum-aims-to-warm-chilly-relations/7889361.html<guid> https://www.voanews.com/a/tokyo-beijing-forum-aims-to-warm-chilly-relations/7889361.html</guid><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 22:28:58 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（涂忠熙） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/67e98909-8a86-451c-8ffd-30d0c42b3941_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴拉圭因台湾“干涉”驱逐中国特使</title><description>巴拉圭亚松森——巴拉圭外交部周四表示，巴拉圭取消了一名中国低级外交官的签证，并命令他离开该国，此前这位特使似乎敦促立法者重新考虑巴拉圭与台湾的友好关系。外交部指责徐伟“干涉内政”，台湾驻巴拉圭大使馆则指责他“渗透”巴拉圭，试图破坏巴拉圭与中国声称拥有主权的台湾的关系。巴拉圭外交部没有具体说明徐伟的干扰是什么，但表示他在作为中国代表团成员前往巴拉圭参加联合国教科文组织会议后违反了签证条款。徐被允许在 24 小时内离开该国。在巴拉圭国会记录并与路透社分享的评论中，徐敦促巴拉圭承认中国而非台湾，并称这一选择将使这个大豆生产国受益。徐在会见两名对中国持同情态度的反对党议员后发表了上述言论。 “与中国建立外交关系，你可以赚更多，节省更多，降低成本，”徐在录音中说。 “我这次访问的目的是推动、加速填补巴拉圭地图上的空白的进程。这个空白是巨大的，这就是中华人民共和国。”他补充说，巴拉圭必须做出选择。 “没有‘和’的选择。对于中国和台湾，只有‘或’：中国或台湾。”巴拉圭长期以来对台湾的外交支持阻碍了当地农民对中国的粮食出口。巴拉圭是唯一与台湾建立正式关系的南美国家。中国将民主治理的台湾视为自己的领土。台北拒绝北京的主权主张，称只有台湾人民才能决定他们的未来。巴拉圭外交部行政和技术事务部副部长胡安·拜亚尔迪（Juan Baiardi）表示：“这位先生有一个平行的议程。他来从事不适当的内部政治活动。”中国外交部没有立即回应在中国正常工作时间之外发出的置评请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/paraguay-expels-chinese-envoy-over-taiwan-interference-/7889308.html<guid> https://www.voanews.com/a/paraguay-expels-chinese-envoy-over-taiwan-interference-/7889308.html</guid><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 21:29:49 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1fded668-5fce-4e37-8c55-5a2aeab28fed_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自美国之音普通话：前中国体操运动员引发争议和限制</title><description>网民在中国社交媒体平台抖音上批评前中国体操运动员吴流芳的性感舞蹈。她的舞蹈视频被平台下架，账号也被限制。分析人士表示，这反映了运动员退役后在中国日益保守的氛围下可能遇到的普遍困难。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-former-chinese-gymnast-sparks-controversy-restrictions/7889255.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-former-chinese-gymnast-sparks-controversy-restrictions/7889255.html</guid><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 19:05:26 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（陈云） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7301d0b1-22e7-41f4-ae3d-ff4938ab3180_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>