<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 6 日星期一 08:52:40 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国习近平：腐败是执政共产党的“最大威胁”</title><description>北京——国家主席习近平周一表示，腐败是中国共产党面临的最大威胁，他明确警告说，执政党决心解决这个在中国社会许多阶层中根深蒂固的长期存在的问题。  去年，对从央行副行长到最大石油和天然气公司前董事长等知名人士的腐败调查震惊了中国，这加剧了中国经济的不安定因素，以及社会的不安情绪。财富感逐渐消失。  该名单中还包括中国高级海军上将苗华，他的失宠之际正值北京试图实现武装部队现代化并提高战备水平。  习近平在为期三天的中央纪律检查委员会代表大会开始时表示，中国的腐败现象不仅仍然普遍存在，而且实际上还在上升。 “腐败是我们党的最大威胁，”他警告说。为了强调问题的严重性，中纪委近日表示，去年有 58 名“老虎”或高级官员受到调查，创下历史纪录。其中，农业农村部原部长唐仁健、国家体育总局原局长苟仲文等副部级以上职务47人。  即使是前高级官员也未能幸免，例如王宜林，他在2020年达到退休年龄时辞去了国有企业中国石油天然气集团公司董事长的职务。  佐治亚州立大学教授安德鲁·韦德曼表示，镇压行动还将继续。韦德曼说：“我不认为习近平现在有能力让步。” “在习近平着手清理高层人员十几年之后，他仍然发现党国和解放军高层普遍存在腐败现象。” 2023年以来，中国人民解放军也遭遇清洗浪潮。李尚福在7个月后被免去国防部长职务，其前任魏凤和因“严重违纪”被开除党籍。腐败。韦德曼表示，习近平所指派的继任者似乎也包括腐败官员。  “如果习近平提拔腐败官员，这表明党的内部审查机构没有有效运作，或者更严重的是，它本身就腐败了。”中国承认其反腐败工作面临新的挑战，收受现金等传统形式的腐败变得更加阴险。 “一个商人可能会直接给我钱，我会拒绝，”被判处死刑缓期两年的中国人民银行前副行长范一飞说。 “但如果他以股票或其他资产的形式，不是直接给我，而是给我的家人，那就完全是另一回事了，”官方媒体援引范的话说。国家电视台周日播出的一档节目显示，即使是中国庞大官僚机构中地位卑微的“苍蝇”和“蚂蚁”也将无法幸免。  中纪委会议前夕播出的四集《为人民反腐败》第一集重点关注基层腐败，包括小学校长如何利用校园伙食回扣牟利的案例，以及农村官员如何收受贿赂的案例。农业项目承包商的贿赂。  北京大学马克思主义学院教授孙来宾说：“与远处的‘老虎’相比，公众对身边腐败的感受更为强烈。”他在节目中表示，反腐败斗争必须深入群众“心”，让群众“深深感受到”党的关怀。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-corruption-biggest-threat-to-ruling-communist-party/7925734.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-corruption-biggest-threat-to-ruling-communist-party/7925734.html</guid><pubDate> Mon, 06 Jan 2025 08:19:49 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7259c233-05ba-45ea-9da9-b741a2b9f12c_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着西方注意力的减弱，中国最高外交官前往非洲</title><description>北京——周日，中国最高外交官开始了一年一度的非洲新年之行，他保持了35年的传统，在欧洲影响力减弱、美国动摇之际，悄悄提升北京在这片资源丰富的大陆上本已相当大的影响力。尽管全球资本和投资者都在等待美国当选总统唐纳德·特朗普重返白宫，而乌克兰和中东的战争以及国内政治让德国和法国的部长们忙得不可开交，但外交部长王毅正在纳米比亚共和国分析人士表示，刚果、乍得和尼日利亚凸显了中国与非洲交往的一致性。王毅到周六的访问正值世界第二大经济体加大对负债累累的大陆的财政支持，并寻求达成更重要的矿产交易并寻找市场来消化其出口之际。 “每年去哪些国家的决定很少遵循任何外部逻辑，”中国-全球南方项目联合创始人埃里克·奥兰德说。 “（但是）它在非洲引起了共鸣，提醒人们中国对非洲大陆的一贯承诺，这与美国、英国和欧盟的做法形成鲜明对比。”中国外交部发言人郭家琨周一在例行记者会上表示，“中方坚信非洲从来不是一块被遗忘的大陆，而是一片活力之源、充满发展潜力的土地”。随着中国经济放缓，非洲为因负债累累的地方政府推迟支出而苦苦争取项目的国有基础设施公司提供了急需的途径，并为电动汽车和太阳能电池板提供了市场，美国和欧盟表示，非洲是电动汽车和太阳能电池板的市场。已经产能过剩。非洲在联合国获得的50多票也可能有助于推动北京重塑多边机构和重新解释全球规范的努力，使其更符合其利益，特别是在人权等问题上。尽管现任美国总统乔·拜登去年12月对安哥拉的访问是他在其总统任期内唯一一次访问撒哈拉以南非洲地区，但中国将非洲列为其外交日程的重中之重。非洲咨询公司 Development Reimagined 的创始人汉娜·赖德 (Hannah Ryder) 表示：“作为行动者和灵感来源，中国已成为非洲政策的核心。”她指的是争夺非洲联盟委员会主席职位的候选人如何谈论北京改善发展的能力。二月大选前非洲的制造能力和中国在大众教育方面的记录。该委员会是由 55 个国家组成的非洲联盟的秘书处。安全问题 王毅决定访问刚果共和国，刚果共和国今年担任中非合作论坛共同主席国，为中非关系制定了议程，也表明了中国致力于落实论坛成果莱德表示，去年峰会上中国承诺提供 510 亿美元的新财政援助。分析人士称，北京也开始在紧迫的地区安全问题上展现自己的存在，这在一定程度上解释了王毅将前往乍得的原因。法国上个月开始从这个中非国家撤军，此前法国政府出人意料地终止了一项防务合作协议，该协议使法国成为打击该地区伊斯兰激进分子的西方重要盟友。奥兰说：“中国一直是萨赫勒和西非新军政府可靠、稳定的合作伙伴。” “对于认为西方力量在该地区被削弱的法国和美国来说，中国的存在被视为‘有争议’，但从非洲的角度来看，这是一个非常不同的观点。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-top-diplomat-h​​eads-to-africa-as-west-s-attention-dwindles/7925632.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-top-diplomat-h​​eads-to-africa-as-west-s-attention-dwindles/7925632.html</guid><pubDate> Mon, 06 Jan 2025 05:42:01 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b907ff15-321a-4a4f-ae93-65bfa7ec6ab9_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾部署海空资产监视中国“巨轮”</title><description>菲律宾马尼拉——菲律宾在其专属经济区内部署了其军事和海岸警卫队的空中和海上力量，以监视中国最大的海岸警卫队船只，并称该船的存在是中国的“恐吓、胁迫和侵略”行为。据菲律宾海岸警卫队称，这艘被菲律宾称为“怪物”的165米长的5901号船只周日位于距离三描礼士省海岸65至70海里处。国家安全委员会发言人乔纳森·马来亚周一对国家电视台表示：“我们所有的资产都瞄准了这艘巨轮。一旦它（实施）任何挑衅行动，就会得到适当的回应。”中国驻马尼拉大使馆没有立即回应置评请求。过去几年，中国与美国盟友菲律宾之间的关系恶化，在总统小费迪南德·马科斯领导下的马尼拉反击北京的侵略行为时，双方经常发生口角。中国指责菲律宾一再侵犯其海域。中国声称南海的大部分地区是自己的领土，南海是每年3万亿美元船运贸易的重要通道，在邻国越南、菲律宾和马来西亚的专属经济区及其周围部署了大量海岸警卫队。北京拒绝了海牙常设仲裁法院 2016 年的一项裁决，该裁决称这些广泛的海事主张没有法律依据。根据菲律宾海岸警卫队分享的视频，它命令中国船只离开该地区，警告其无权在该地区作业。这艘中国船只在无线电回应中表示，正在其管辖水域内执行执法任务。马来亚表示：“这是中国恐吓、胁迫、侵略和欺骗的一部分。他们展示自己的船只是为了恐吓我们的渔民。”他补充说，菲律宾将加强海上存在，以支持渔民。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-deploys-maritime-and-air-assets-to-monitor-china-s-monster-ship-/7925622.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-deploys-maritime-and-air-assets-to-monitor-china-s-monster-ship-/7925622.html</guid><pubDate> Mon, 06 Jan 2025 05:23:27 -0500</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7e26c76c-6f7e-462b-b60b-98b95dec9b57_cx0_cy18_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾称2024年网络攻击将翻一番，中国是罪魁祸首</title><description>台湾台北——台湾安全官员称，去年针对台湾的大部分网络攻击均由中国黑客参与，该攻击数量翻了一番，达到日均 240 万次。中国将台湾视为其领土的一部分，多年来一直加大对台湾的军事、外交和政治压力，要求其接受其主权主张。  台湾表示，随着北京使用一系列“灰色地带”方法骚扰台湾，网络攻击也有所增加，这些策略不符合战争行为。  国家安全局在周日的一份报告中表示，台湾政府服务网络每天收到的攻击大部分归因于中国的“网络力量”。报告称，国防、电信和交通是首要目标，许多网络攻击“被有效检测和阻止”。报告称：“越来越多的攻击表明中国黑客活动的性质日益严重。” “其技术变得越来越复杂，覆盖的目标范围广泛，例如政府机构、关键基础设施和高科技制造业。”该局表示，北京在台湾附近举行军事演习时，中国黑客对台湾交通和金融部门进行了分布式拒绝服务攻击，“意图强化骚扰效果和军事恐吓”。近年来，一些国家，尤其是美国，对北京支持的针对其政府、军队和企业的黑客活动发出了警告。中国否认了这些指控，此前坚称反对并打击一切形式的网络攻击。北京方面上周否认了有关中国国家支持的行为者幕后操纵美国财政部网络漏洞的指控，称这些指控“毫无根据”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-says-cyberattacks-double-in-2024-china-main-culprit/7925596.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-says-cyberattacks-double-in-2024-china-main-culprit/7925596.html</guid><pubDate> Mon, 06 Jan 2025 04:07:26 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5daab10d-aa99-44d8-9ed0-df33b7c49414_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯：中国和朝鲜帮助推动俄罗斯在乌克兰的战争</title><description>美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，朝鲜和中国是俄罗斯在乌克兰发动战争的“最大持续驱动力”，安全保证需要成为未来结束冲突的潜在谈判的一部分。布林肯在访问韩国期间表示，朝鲜提供的火炮、弹药和部队，以及中国对俄罗斯军事工业基地的支持，为俄罗斯军方提供了继续开展2022年2月开始的战斗所需的支持。他说，朝鲜已经看到其参与冲突的回报，即俄罗斯军事装备和对朝鲜军队的训练。布林肯表示：“我们相信它有意与朝鲜分享太空和卫星技术。”拜登政府任期仅剩两周，由于当选总统唐纳德·特朗普可能如何应对战争存在不确定性，美国一直在急于向乌克兰提供剩余的授权援助。布林肯周一表示，美国一直在努力确保乌克兰拥有自卫所需的一切，并在未来与俄罗斯的谈判桌上拥有“尽可能最强的手”。布林肯说：“如果在某个时候停火，在普京看来，这不会是‘游戏结束’。” “他的帝国野心依然存在，他要做的就是休息、整顿，并最终重新进攻。”布林肯表示，有必要“采取足够的威慑措施，这样他就不会这样做，这样他在进行任何再次侵略之前都会三思而后行”。乌克兰军方周一表示，俄罗斯军队连夜部署的 128 架无人机袭击了乌克兰多个地区，其中 79 架被击落。乌克兰空军表示，拦截行动发生在切尔卡瑟、切尔尼戈夫、第聂伯罗彼得罗夫斯克、哈尔科夫、基洛沃拉德、基辅、尼古拉耶夫、波尔塔瓦、苏梅、文尼察和日托米尔地区。切尔卡瑟官员报告称，无人机碎片掉落导致住宅楼和粮仓受损。俄罗斯国防部表示，摧毁了 12 架乌克兰无人机，全部位于俄罗斯和乌克兰边境沿线地区。别尔哥罗德州州长维亚切斯拉夫·格拉德科夫表示，袭击造成三人受伤，几栋住宅楼受损。本报告的部分信息由美联社、法新社和路透社提供</description><link/>https://www.voanews.com/a/blinken-china-north-korea-helping-drive-Russia-s-war-in-ukraine/7925593.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-china-north-korea-helping-drive-Russia-s-war-in-ukraine/7925593.html</guid><pubDate> Mon, 06 Jan 2025 03:55:39 -0500</pubDate><category>乌克兰</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6ad97e98-cc97-48a1-9d32-e77b54692b9d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：量子技术是中美竞争的关键战场</title><description>量子计算正在成为一项革命性技术，能够解决传统计算机无法解决的复杂问题。在谷歌和 IBM 等公司、强大的政府资助和顶级研究机构的推动下，美国在量子创新方面处于领先地位。然而，中国通过大规模的国家主导投资、主导全球量子专利并建立专门的研究中心，迅速取得了进步。  点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-quantum-technology-a-key-battleground-in-us-china-competition-/7921654.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-quantum-technology-a-key-battleground-in-us-china-competition-/7921654.html</guid><pubDate> Sun, 05 Jan 2025 13:00:27 -0500</pubDate><category>技术</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（宣明敏） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/169D140F-E68C-4F13-9905-5EA547722712_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>