<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 16 日，星期二 14:04:29 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>德国总理敦促中国利用“影响力”结束乌克兰战争</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/german-chancellor-urges-china-to-use-influence-to-end-ukraine-war/7572356.html<guid> https://www.voanews.com/a/german-chancellor-urges-china-to-use-influence-to-end-ukraine-war/7572356.html</guid><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 13:40:18 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-df57-08dc5e3713e4_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美防长举行2022年以来首次通话</title><description>五角大楼——周二，美国国防部长劳埃德·奥斯汀与中国国防部长进行了通话，这是两国国防部长近 17 个月来的首次对话。五角大楼表示，奥斯汀和中国海军上将董军讨论了“防务关系”和全球安全问题，从俄罗斯无端的乌克兰战争到最近朝鲜的挑衅。一份新闻稿称，奥斯汀强调“尊重国际法保障的公海航行自由，特别是在南中国海”的重要性。北京已表示希望控制南中国海的出入，并在必要时使用武力将台湾置于其控制之下。总统乔·拜登表示，美国军队将保卫这个民主管理的岛屿免受攻击。中国和美国盟友菲律宾之间在南海的紧张局势也加剧，中国海警本月使用高压水枪威胁菲律宾渔船。中国还使用碰撞和撞击战术、海底屏障和军用级激光来阻止菲律宾的补给和巡逻任务。一位不愿透露姓名的高级国防官员在会谈前对记者表示，奥斯汀和董之间的通话是保持两个军事大国之间沟通渠道畅通的“重要一步”。 “这些接触为我们提供了机会，通过坦诚地表达我们的担忧来防止竞争演变成冲突。这包括中华人民共和国在南海的行为，以及台湾海峡和平与稳定的重要性，”这位高级国防官员表示。 PRC是中华人民共和国的缩写，是国家的正式名称。此次通话是奥斯汀首次与自去年12月起担任中国国防部长的董通话。这也标志着奥斯汀自2022年11月在柬埔寨会见时任国防部长魏凤和将军以来首次与中国同行进行详细交谈。中国前国防部长李尚福将军受到美国制裁，中国认为这妨碍了他与奥斯汀直接沟通。奥斯汀与李将军的唯一接触是去年新加坡香格里拉对话会上的握手。这位高级国防官员表示，美国和中国国防领导人之间的对话“确保中华人民共和国清楚地了解我们在所有地区和全球安全问题上的立场”。此次会谈正值五角大楼表示，有迹象表明，中国向俄罗斯出售的武器技术激增，正在帮助莫斯科在继续攻击邻国乌克兰的同时提高其国防生产。五角大楼新闻秘书帕特·莱德少将周一在回答美国之音提问时告诉记者，中国已向俄罗斯出售“大量”机床、微电子、光学、无人机和巡航导弹技术，莫斯科正在用这些技术制造推进剂用于武器。 “因此，这种支持正在积极推动俄罗斯在乌克兰的战争，并对安全——国际安全——构成重大威胁，”莱德补充道。美联社周五报道，拜登政府两名高级官员表示，2023年俄罗斯约90%的微电子产品和2023年最后一个季度俄罗斯近70%的机床进口来自中国。俄罗斯利用该技术制造导弹、坦克和飞机。官员们还告诉美联社，中国和俄罗斯实体已在俄罗斯境内联合生产无人机，中国公司正在为俄罗斯坦克和装甲车提供光学元件。奥斯汀和董之间的通话是美国和中国国防领导人最近一系列对话中的最新一次。美国最高将领、参谋长联席会议主席 CQ 布朗上将去年 12 月与中国军方同行进行了交谈。本月早些时候，美国和中国军队在夏威夷举行了自 2021 年以来首次工作级别的军事海事协商协议会谈。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-defense-chiefs-hold-first-call-since-2022-/7572098.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-defense-chiefs-hold-first-call-since-2022-/7572098.html</guid><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 11:00:02 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（卡拉·巴布） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3785-08dc5e24717a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在太平洋地区的安全存在在重大政治事件之前成为焦点</title><description>台湾台北——随着所罗门群岛周三举行全国大选，本周中国在太平洋地区日益增强的安全存在将受到密切关注。尽管这个太平洋岛国一直受到青年失业、卫生和教育系统薄弱等一系列国内问题的困扰，但一些分析人士表示，这次选举是对其与中国关系的“事实上的公投”。大西洋理事会全球中国中心非常驻研究员帕克·诺瓦克在一份书面回应中对美国之音表示：“结果将决定所罗门群岛是继续发展与中国的关系，还是改变方针，采取不同的做法。”所罗门群岛总理玛纳西·索加瓦雷寻求前所未有的连任，自2019年重新掌权以来，他一直致力于深化该国与中国的关系。2019年所罗门群岛与台湾的外交承认转为中国后，索加瓦雷签署了一系列美国、澳大利亚和其他太平洋岛国对这些协议的安全影响表示担忧。到目前为止，所罗门群岛尚未透露与中国签订的有争议的安全协议的细节。然而，一份泄露的协议草案显示，中国可能会在该国部署安全和海军资产。与中国的安全协议缺乏透明度，促使所罗门群岛的几位反对派候选人发誓要废除或审查该安全协议。虽然反对派领导人对中国在所罗门群岛日益增强的安全存在发出警告，但索加瓦雷强烈捍卫其政府深化与中国双边关系的努力。索加瓦雷的竞选活动围绕其标志性的“向北战略”展开，该战略旨在巩固所罗门群岛与亚洲国家的经济和外交关系，索加瓦雷一再强调中国对基础设施建设和太平洋运动会的支持如何帮助这个太平洋岛国“走向世界”。在国内和国际上拥有更有利的基础。”针对反对派政界人士对中国对所罗门群岛影响力日益增强的担忧，中国外交部周一表示，北京支持所罗门群岛人民“选择适合本国国情的发展道路”。一些专家表示，中国近年来进入所罗门群岛安全领域，与澳大利亚等传统安全伙伴产生了摩擦。 “由于中国进入所罗门群岛和太平洋其他地区的安全空间，摩擦有所增加，”澳大利亚洛伊研究所太平洋岛屿项目研究员米哈伊·索拉说。索拉表示，尽管所罗门群岛在深化与中国的关系的过程中试图与澳大利亚等伙伴保持关系，但由于北京和堪培拉之间持续的“战略摩擦”，特别是在安全领域，索加瓦雷政府的尝试将难以执行。 。他通过电话对美国之音表示，[所罗门群岛]“需要解决日益增加的摩擦”。中国在太平洋的安全存在成为焦点 除了所罗门群岛之外，中国在太平洋地区其他地区日益增长的安全存在也在其他重大政治事件之前受到关注。本月早些时候，汤加总理索瓦莱尼表示，在汤加八月份主办太平洋岛屿论坛时，他愿意接受中国的安全支持。 “没有理由担心。中国愿意协助主办外国领导人会议，”他在汤加首都努库阿洛法对记者表示。中国驻汤加大使馆在一份声明中告诉法新社，北京“对地缘政治竞争或寻求所谓的‘势力范围’没有兴趣。”一些分析人士表示，汤加欢迎中国作为潜在安全提供者的决定反映了太平洋岛国的立场。自2021年以来，中国一直在努力实现安全伙伴多元化。“中国成功地将自己展现为该地区的安全利益攸关方，这无疑引起了堪培拉、惠灵顿和华盛顿的担忧，他们认为中国在太平洋的安全利益具有破坏性，并且表明了中国在太平洋地区的安全利益。”中国更广泛的利益，”新西兰梅西大学安全研究副教授安娜·波尔斯在书面回应中告诉美国之音。与此同时，斐济总理西蒂维尼·拉布卡 (Sitiveni Rabuka) 今年 3 月对澳大利亚广播公司 (ABC Australia) 表示，尽管斐济早些时候决定维护与中国的警务合作协议，但该国已撤走了其警察部队中的中国警察。一些专家表示，斐济在与中国和西方国家的关系上“走得很微妙”。乔治敦外交学院附属研究员迈克尔·沃尔什通过电话对美国之音表示：“斐济不放弃警察协议，这表明他们不愿意全力以赴与西方结盟。”他认为，斐济对与中国安全关系的谨慎调整表明，“在可预见的未来，他们将继续与中国建立延伸到安全领域的关系。”尽管一些专家一致认为中国在扩大其在太平洋地区的安全存在方面取得了进展，但大西洋理事会的诺瓦克表示，北京在该地区的安全影响力“不应被夸大”。他对美国之音表示：“太平洋岛国常常选择维持甚至发展与澳大利亚、新西兰和美国等国家的传统安全伙伴关系，同时谨慎维护自己的主权。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-security-presence-in-the-pacific-comes-into-focus-ahead-of-major-political-events-/7571803.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-security-presence-in-the-pacific-comes-into-focus-ahead-of-major-political-events-/7571803.html</guid><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 07:33:03 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-6ba3-08db870fb57f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>一季度中国经济增长5.3%超预期</title><description>香港——政府周二表示，在旨在刺激增长和强劲需求的政策的帮助下，今年前三个月中国经济增长速度快于预期。官方数据显示，1月至3月，全球第二大经济体的年增长率为5.3%，超出分析师约4.8%的预测。与上一季度相比，经济增长1.6%。中国经济一直难以从新冠肺炎 (COVID-19) 大流行中恢复过来，需求放缓和房地产危机拖累了经济增长。周二好于预期的数据发布几天前，中国公布3月份出口较上年同期下降7.5%，而进口也疲软。通胀降温，反映出房地产行业危机期间需求疲软带来的通货紧缩压力。一季度工业产出同比增长6.1%，零售额同比增长4.7%。工厂和设备固定投资同比增长4.5%。牛津经济研究院的中国经济学家Louise Loo表示，1月至3月的强劲增长得益于“制造业的广泛表现”、农历新年假期带动的家庭支出以及有助于刺激投资的政策。 ” 3 月份的活动指标表明农历新年后将出现疲软，”她表示，“外部需求状况仍然难以预测，正如 3 月份出口表现急剧不佳所表明的那样。”卢指出，过剩库存的消除、节后家庭支出的正常化以及政府支出和其他刺激措施的谨慎态度将影响本季度的经济增长，因为北京方面正在寻求提振经济。中国制定了 2024 年国内生产总值 (GDP) 增长约 5% 的雄心勃勃的目标。如此强劲的增长通常会推高该地区的股价，但周二，在华尔街股市下跌后，亚洲股市大幅下跌。上海综合指数下跌 1.4%，香港恒生指数下跌 1.9%，中国南方较小的市场深圳指数下跌 2.8%。该地区最大经济体的强劲增长通常被视为利好。然而，强劲的增长数据也被视为政府将抑制进一步刺激措施的信号。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-economy-grew-5-3-in-first-quarter-beating-expectations/7571719.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-economy-grew-5-3-in-first-quarter-beating-expectations/7571719.html</guid><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 03:48:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/41667c4f-5edb-43ff-982d-e7dc51b8d1aa_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国总理访华期间提倡公平竞争并警告生产过剩</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/german-chancellor-promotes-fair-competition-warns-against-overproduction-during-china-visit/7570890.html<guid> https://www.voanews.com/a/german-chancellor-promotes-fair-competition-warns-against-overproduction-during-china-visit/7570890.html</guid><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 13:59:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e0f8-08dc5d72d83e_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾表示不会允许美国使用更多基地</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/philippines-says-it-will-not-grant-us-access-to-more-bases-/7570756.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-says-it-will-not-grant-us-access-to-more-bases-/7570756.html</guid><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 12:40:37 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8176-08dc5d686f11_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>