<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 22 日星期一 03:58:52 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国驻加拿大大使离任</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-s-ambassador-to-canada-leaves-his-post-/7579157.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-ambassador-to-canada-leaves-his-post-/7579157.html</guid><pubDate> Sun, 21 Apr 2024 18:44:07 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9aac-08db4d7c6cdf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国广东预计发生洪水，数百万人面临威胁</title><description>北京——中国广东省的主要河流、水道和水库面临引发危险洪水的威胁，迫使政府周日制定应急响应计划，以保护超过1.27亿人。当地气象官员称情况“严峻”，国家广播公司表示，西江和北江流域的部分河流和支流正在罕见地达到水位峰值，这种情况在任何一年发生的可能性只有五十分之一。周日央视新闻报道称。据中央电视台报道，中国水利部发布了紧急通报。广东省有关部门要求，各地区、各市要启动自然灾害应急预案，及时调配救灾资金和物资，确保受灾群众有饭吃、有衣服穿、有水喝、有地方住。作为主要出口省份和中国主要商业和贸易中心之一的我省，连续几天出现大雨和强风，这种天气模式也影响到了中国其他地区。 12小时降雨 周六晚上8点（格林威治标准时间1200）开始，持续12小时的大雨袭击了该省中部和北部地区，包括肇庆、韶关、清远和江门等市，救援人员已出动。 。据官方媒体报道，清远市已疏散超过 45,000 人，肇庆市部分电力设施遭到破坏，部分地区停电。据官方媒体报道，广东省共有 116 万户家庭因大雨停电。据中国国家广播电台报道，肇庆、韶关和清远约1,103所学校将于周一停课。 “请看看肇庆的怀集县，那里已经变成了水乡。农村的老人和孩子停电、没有信号，不知道该怎么办，”热门社交媒体微博上的一位用户说。红星新闻发布的一段视频显示，“雨如瀑布”，汹涌的洪水冲垮了肇庆一条狭窄街道上的一辆车。另一位微博用户说：“昨晚开车回家的高速公路上下了一个半小时的雨，像瀑布一样。” “我根本看不到路。”清远、韶关等地也暂停了多条河流的船舶航行，海事部门派出力量执勤，协调应急拖轮、应急救援船只。气象官员警告说，该省许多水文站的水位都超过了水位；周日，省会广州市官员宣布，在拥有 1800 万人口的省会广州，水库已达到洪水极限。数据显示，日降雨量大于50毫米（1.97英寸）的水文站有2609个，约占所有观测站的59%。周日上午8点，广东27个水文站进入戒备状态。官方媒体视频显示，在广东以西的邻近广西，飓风般的狂风袭击了该地区，摧毁了建筑物。据央视报道，一些地方还出现了冰雹和特大洪水。在另一段视频中，可以看到救援人员试图营救一名抓住一棵半淹没在洪水中的树上的老人。据官方媒体报道，截至上午 10:00（格林威治标准时间 0200），广西贺州市发生了 65 起山体滑坡。天气预报预计，广西地区、广东、福建和浙江省周一将有大雨。</description><link/> https://www.voanews.com/a/flooding-expected-in-china-s-guangdong-throne-millions-/7579053.html<guid> https://www.voanews.com/a/flooding-expected-in-china-s-guangdong-throne-millions-/7579053.html</guid><pubDate> Sun, 21 Apr 2024 15:01:07 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d9f1-08dc6234460b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> TikTok 引发对美国众议院通过的可能禁止应用程序的法案的言论自由担忧</title><description>华盛顿——周日，美国众议院通过一项法案，如果 TikTok 的中国所有者字节跳动不在一年内出售其股份，该法案将禁止这款流行的社交媒体应用在美国上市，此举引发了人们对言论自由的担忧。众议院周六以 360 比 58 的优势通过了这项立法。现在该法案将移交参议院，并可能在未来几天内进行投票。总统乔·拜登此前曾表示，他将签署该法案。在美国参议院早些时候的一项单独法案陷入僵局后，将 TikTok 纳入更广泛的外国援助计划的举措可能会加快潜在禁令的时间表。 TikTok 在一份声明中表示：“不幸的是，众议院利用重要的外国和人道主义援助的幌子，再次阻碍一项将践踏 1.7 亿美国人言论自由权利的禁令法案。”来自共和党、民主党和拜登政府的许多美国议员表示，TikTok 构成国家安全风险，因为中国可能迫使该公司分享其 1.7 亿美国用户的数据。 TikTok 坚称它从未分享过美国数据，也永远不会。美国民主党参议员、参议院情报委员会主席马克·沃纳周日表示，TikTok 可能被中国政府用作宣传工具。 “许多年轻人在 TikTok 上（从该应用程序）获取新闻，我们认为我们将为（中国）共产党提供如此多的宣传工具以及窃取 1.7 亿美国人个人数据的能力，这是一个国家安全风险，”他告诉哥伦比亚广播公司新闻。一些进步的民主党人也对禁令提出了言论自由的担忧，并要求制定更严格的数据隐私法规。美国民主党众议员罗·卡纳 (Ro Khanna) 周日表示，他认为 TikTok 禁令可能无法通过法庭的法律审查，理由是美国宪法保护言论自由。 “我认为它不会通过第一修正案的审查，”他在接受美国广播公司新闻采访时说。众议院于 3 月 13 日投票决定给字节跳动大约六个月的时间剥离该短视频应用程序的美国资产，否则将面临禁令。周六通过的立法规定了九个月的最后期限，如果总统要确定出售的进展情况，该最后期限可以进一步延长三个月。本月早些时候，拜登与中国国家主席习近平通话时，TikTok 也是讨论的话题。白宫表示，拜登引起了美国人对该应用程序所有权的担忧。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tiktok-raises-free-speech-concerns-on-bill-passed-by-us-house-that-may-ban-app-/7578946.html<guid> https://www.voanews.com/a/tiktok-raises-free-speech-concerns-on-bill-passed-by-us-house-that-may-ban-app-/7578946.html</guid><pubDate> Sun, 21 Apr 2024 11:44:56 -0400</pubDate><category>美国</category><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-29b6-08dc61f59758_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国外长访问北京最亲密的东南亚盟友柬埔寨</title><description>金边——中国外交部长王毅周日抵达柬埔寨，开始为期三天的正式访问，以重申与北京在东南亚最亲密盟友的关系。他的访问是三个国家区域巡回赛的最后一站，他还访问了印度尼西亚和巴布亚新几内亚。他出访之际，外国对中国在柬埔寨资助的两个大型项目——规划中的运河和海军基地——感到担忧，批评者称这两个项目可能有助于北京在东南亚的战略军事利益。中国是柬埔寨最重要的盟友和施主，对柬埔寨经济具有强大影响力。许多中资项目就说明了这一点，特别是机场和道路等基础设施项目，还有酒店、赌场和房地产开发等私人项目。柬埔寨100亿美元外债中超过40%欠中国。王计划与洪马内总理及其父亲洪森分别会面。洪森担任柬埔寨政府首脑38年，去年卸任，由其子继任，目前担任参议院议长。王还受到诺罗敦·西哈莫尼国王的皇家接见。洪马奈没有表现出任何偏离其父亲亲北京外交政策的迹象。 2023年8月，王毅访问柬埔寨，就在洪森宣布辞去总理职务并由长子接任几天后。北京的支持使柬埔寨能够无视西方对其人权和政治权利不良记录的担忧，反过来柬埔寨也普遍支持北京在南海领土主张等外交政策问题上的立场。柬埔寨最近重申，决心继续推进由中国资助、全长 180 公里（112 英里）、耗资 17 亿美元、横跨该国南部四个省份的福南特科运河项目，将首都金边与柬埔寨首都金边连接起来。泰国湾。该计划引起了邻国越南的担忧，一些学者推测这条100米（330英尺）宽、5.4米（18英尺）深的运河可以让中国更容易向南派遣军队，靠近越南南部海岸。越南与其庞大的北方邻国中国之间的关系经常处于冷淡状态，中国积极宣称对河内拥有主权的海域提出主权主张，并于 1979 年发动了短暂的入侵。美国也参与了该项目，呼吁柬埔寨政府提高透明度。美国驻金边大使馆发言人韦斯利·霍尔泽 (Wesley Holzer) 向美国之音表示，“柬埔寨人民以及邻国和更广泛地区的人民将受益于任何对区域水管理、农业和农业等领域具有潜在影响的重大项目的透明度”。洪马内星期四对南部武雄省的政府官员和村民发表讲话，驳斥了越南的担忧，并发誓要推进该项目，他说该项目将为柬埔寨带来巨大利益。中国还参与了另一个引起外国关注的项​​目，即位于泰国湾的云朗海军基地，美国和一些国际安全分析人士表示，该基地注定将成为北京海军的战略前哨基地。令姆基地最初引起关注是在 2019 年，当时《华尔街日报》报道称，美国官员看到的一份协议的早期草案将允许中国使用该基地 30 年，在那里它将能够部署军事人员、储存武器和泊位军舰。洪森回应时一再否认有这样的协议，指出柬埔寨宪法不允许外国在其领土上建立军事基地，并宣布欢迎各国船只来访。该基地位于泰国湾，毗邻南海，中国已积极宣称对南海几乎整条战略航道拥有主权。美国拒绝承认中国的全面主权主张，并经常在那里进行军事演习，以巩固其国际水域的地位。 12月7日，两艘中国海军舰艇成为第一批停靠在该基地新码头的舰艇，恰逢中国国防高级官员对柬埔寨进行正式访问。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-fm-visits-cambodia-beijing-s-closest-southeast-asian-ally/7578912.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-fm-visits-cambodia-beijing-s-closest-southeast-asian-ally/7578912.html</guid><pubDate> Sun, 21 Apr 2024 11:11:55 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3f52-08dc621436cb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>苹果应北京命令从 App Store 下架 WhatsApp 和 Threads</title><description>香港——苹果表示，为了遵守中国当局的命令，它已从中国的 App Store 中删除了 Meta 的 WhatsApp 消息应用程序及其 Threads 社交媒体应用程序。在中国官员援引未具体说明的国家安全问题后，这些应用程序于周五从商店下架。他们被撤职之际，中美之间在贸易、技术和国家安全方面的紧张局势加剧。美国出于国家安全考虑威胁要禁止 TikTok。不过，尽管中国科技公司字节跳动旗下的 TikTok 在美国有数百万人使用，但 WhatsApp 和 Threads 等应用程序在中国并不常用。相反，中国公司腾讯旗下的通讯应用程序微信占据了主导地位。其他 Meta 应用程序，包括 Facebook、Instagram 和 Messenger 仍然可供下载，尽管由于中国的“防火长城”过滤器网络限制使用 Google 和 Facebook 等外国网站，因此这些外国应用程序的使用在中国被阻止。苹果公司在一份声明中表示：“出于国家安全考虑，中国国家互联网信息办公室下令将这些应用程序从中国店面下架。”苹果表示：“即使我们不同意，我们也有义务遵守业务所在国家的法律。” Meta 的发言人称“请苹果发表评论”。苹果曾是全球最大的智能手机制造商，最近却将头把交椅让给了韩国竞争对手三星电子。这家美国公司在其三大市场之一的中国遇到了阻力，在中国政府机构和国有企业员工被勒令不得携带苹果设备上班后，其销售额大幅下滑。苹果一直在中国以外的制造基地实现多元化。其首席执行官蒂姆·库克本周一直在访问东南亚，访问了河内和雅加达，然后结束了新加坡之行。周五，他会见了新加坡副总理黄循财，他们“讨论了新加坡与苹果公司之间的合作伙伴关系，以及苹果公司对在新加坡开展业务的持续承诺”。苹果公司承诺投资超过 2.5 亿美元来扩建其位于城邦的园区。本周早些时候，库克在河内会见了越南总理范明正，承诺增加对越南供应商的支出。他还会见了印度尼西亚总统佐科·维多多。库克后来告诉记者，他们谈到了维多多希望促进印尼制造业的愿望，并表示苹果会“考虑”这一点。</description><link/> https://www.voanews.com/a/apple-pulls-whatsapp-and-threads-from-app-store-on-beijing-s-orders-/7578626.html<guid> https://www.voanews.com/a/apple-pulls-whatsapp-and-threads-from-app-store-on-beijing-s-orders-/7578626.html</guid><pubDate> Sun, 21 Apr 2024 00:32:24 -0400</pubDate><category>技术</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6742-08dc3c4a7c16_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾将与美国讨论如何使用新资金</title><description>台湾台北——台湾国防部周日表示，将与美国讨论如何使用950亿美元的立法计划中的资金用于该岛，该计划主要向乌克兰和以色列提供安全援助。尽管没有正式外交关系，美国仍然是台湾最重要的国际支持者和武器供应商。民主统治的台湾面临着来自中国越来越大的军事压力，中国将台湾视为自己的领土。台湾政府否认这些说法。国防部对美国众议院周六通过该方案表示感谢，称这表明美国对台湾“坚如磐石”的支持。国防部表示，将通过现有交流机制与美方协调相关预算使用，努力加强战备能力，确保国家安全和台海和平稳定。自 2022 年以来，台湾一直抱怨毒刺防空导弹等美国武器的交付延迟，因为制造商专注于向乌克兰供货，以帮助该国对抗入侵的俄罗斯军队。国防部周日上午表示，在过去 24 小时内，有 14 架中国军机飞越台湾海峡敏感的中线，凸显了台湾面临的来自中国的压力。中线曾经是双方之间的非正式边界，双方军队都没有越过这条线。但中国空军现在定期派飞机飞越该地区。中国表示不承认这条线的存在。周六，台湾国防部表示，中国再次与中国军舰和战机在台湾周边进行“联合战备巡逻”。周日办公时间外，中国国防部没有回复寻求置评的电话。岛内的武装力量与中国相比相形见绌，尤其是海空军。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-to-discuss-with-us-how-to-use-new-funding-/7578608.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-to-discuss-with-us-how-to-use-new-funding-/7578608.html</guid><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 22:29:55 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bf51-08dc61aad0d0_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>