<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 26 日星期六 20:21:36 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>加拿大部长罕见访华并就气候和生物多样性进行会谈</title><description>加拿大环境部长史蒂文·吉尔博周六启程前往北京，参加有关应对气候变化和保护生物多样性的会谈，这是四年来第一位访问中国的加拿大部长。一个月前，美国气候特使约翰·克里访问中国进行类似讨论。自 COVID-19 旅行限制取消以来，包括法国和德国在内的其他七国集团国家也派出了气候代表。吉尔博周五对路透社表示：“我希望我们能够就与气候变化有关的一些问题进行公开和坦诚的对话。”加拿大和中国都是排放大国，“也许我们可以通过一些方式进行合作，”他说。吉尔博曾是绿色和平等环保组织的倡导者，他将出席8月28日至30日举行的中国环境与发展国际合作委员会（国合会）年会，该委员会是中国政府的一个气候咨询机构。吉尔博表示，他想提出的两个重要问题是甲烷减排和全球可再生能源目标，该目标将在今年晚些时候的联合国气候变化会议之前进行讨论。 “在甲烷排放方面，有很多容易实现的目标，”他说。 “这是我们可以与中国政府进行的对话……也许我们可以共同努力。”吉尔博表示，他还想跟进去年年底由加拿大主办、中国主持的联合国自然峰会，该峰会最终达成了一项保护生态系统的全球协议，而生态系统支撑着世界经济的一半。尽管局势紧张，包括最近有关北京干涉最近两次联邦选举的指控，以及在涉及两名加拿大男子于 2021 年结束的长期对峙之后，加拿大仍在寻求中国在气候问题上的合作。中国当局带走了两名男子，迈克尔·斯帕弗 (Michael Spavor) 和迈克尔·科夫里格 (Michael Kovrig)， 2018年12月，在加拿大警方根据美国逮捕令拘留中国电信设备巨头华为技术有限公司首席财务官孟晚舟后不久，孟晚舟被拘留。 2021 年 9 月，美国司法部撤销对孟晚舟的引渡请求，孟晚舟返回中国，这两名男子于同一天被释放。</description><link/> https://www.voanews.com/a/canadian-minister-on-rare-china-trip-for-talks-on-climate-biodiversity-/7242643.html<guid> https://www.voanews.com/a/canadian-minister-on-rare-china-trip-for-talks-on-climate-biodiversity-/7242643.html</guid><pubDate> Sat, 26 Aug 2023 19:09:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-aa6f-08dba68774c8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本禁令后俄罗斯希望增加对中国的鱼类和海鲜出口</title><description>福岛核电站失事核电站处理后的放射性水被排放入海，中国禁止进口日本海鲜，俄罗斯希望增加对中国的海产品出口。俄罗斯食品安全监管机构 Rosselkhoznadzor 7 月表示，俄罗斯是中国最大的海产品供应国之一，有 894 家俄罗斯公司获准出口海产品。 Rosselkhoznadzor 在周五晚间的一份声明中表示，正在寻求增加出口商的数量。 Rosselkhoznadzor声明称：“总体而言，中国市场对俄罗斯鱼产品前景看好。我们希望增加获得认证的俄罗斯公司和船只的数量、产品数量及其范围。”声明称，为了协助这一努力，Rosselkhoznadzor计划继续与中国就海鲜安全问题进行对话，并完成与中国有关俄罗斯海产品向该国供应的法规的谈判。中国已经禁止从日本进口一些食品，但周四的全面禁令是出于对开始排放处理后的水后“放射性污染风险”的担忧。声明称，1月至8月期间，俄罗斯一半以上水产品出口目的地为中国，但未提供具体数据，主要是狭鳕、鲱鱼、比目鱼、沙丁鱼、鳕鱼和螃蟹。据俄罗斯渔业机构称，俄罗斯去年出口了 230 万吨海产品，价值约 61 亿美元，约占其总捕捞量的一半，其中中国、韩国和日本是最大的进口国。日本表示，俄罗斯和中国的批评没有科学证据支持，水中的污染水平将低于世界卫生组织认为可以安全饮用的标准。尽管如此，Rosselkhoznadzor 表示，尽管数量微不足道，但它已经加强了对日本海鲜进口的筛查。该监管机构还表示，俄罗斯约 70% 的海鲜产自俄罗斯远东地区，该地区的水流方向“将防止俄罗斯船只捕获的海产品受到污染”。国际文传电讯社周四援引Rosselkhoznadzor太平洋办事处的消息称，政府还加强了对在距离福岛相对较近的俄罗斯水域捕获的海鲜的放射性控制，并将测试选定样本的辐射水平。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-hopes-to-raise-fish-seafood-exports-to-china-after-japan-ban-/7242182.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-hopes-to-raise-fish-seafood-exports-to-china-after-japan-ban-/7242182.html</guid><pubDate> Sat, 26 Aug 2023 01:43:58 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-272a-08dba14e3e2f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国批准军售后，中国向台湾派遣飞机、舰艇</title><description>台湾国防部周六表示，就在美国批准向台湾出售价值 5 亿美元的武器几天后，中国向台湾派遣了数十架飞机和船只。国防部在一份声明中表示，周五早上6点至周六早上6点的24小时内，发现了32架中国人民解放军飞机和9艘海军舰艇。其中，有20架飞机越过台湾海峡中线或突破台湾防空识别区。国防部表示，作为回应，台湾派出自己的飞机、舰艇和导弹系统来应对这些活动。中国将自治的台湾视为一个叛离的省份，必要时可以用武力占领。去年，北京加强了环岛军事演习，以应对台湾的政治活动。中国军方上周在台湾周边展开演习，作为台湾副总统在对巴拉圭进行正式访问期间经停美国后的“严厉警告”。美国国务院周三表示，已签署向台湾出售 F-16 战斗机红外搜索和跟踪系统及其他相关设备的协议，价值 5 亿美元。中国国防部发言人张晓刚周五表示，中方反对此次军售，称这是对中国内政的“粗暴干涉”，并称这是违反“一个中国”原则的“令人发指的行径”，并称这是违反“一个中国”原则的“令人发指的行径”。美国联合公报。张还表示，中方敦促美方履行不支持台独的承诺。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-reports-combat-drone-as-china-military-activities-continue-/7242174.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-reports-combat-drone-as-china-military-activities-continue-/7242174.html</guid><pubDate> Sat, 26 Aug 2023 00:50:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/123C11C4-1E90-4CC6-93ED-CAE4E23113CD_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>美国指责俄罗斯和中国在联合国掩护朝鲜</title><description>美国周五指责中国和俄罗斯阻止联合国安理会对朝鲜导弹发射做出统一反应，其中包括平壤周四试图将间谍卫星送入太空。在安理会紧急会议上，15 个成员国中的 13 个成员国（除莫斯科和北京外）谴责平壤在三个月内进行的第二次间谍卫星试验，这次试验使用了弹道导弹技术。 “这应该是一个让我们团结起来的问题……但自 2022 年初以来，由于中国和俄罗斯的阻挠，该理事会未能履行其承诺，”美国驻联合国大使琳达·托马斯·格林菲尔德 (Linda Thomas-Greenfield) 表示。 “朝鲜的核威胁日益严重，俄罗斯和中国没有履行维护国际和平与安全的责任，”她补充道，她使用的是朝鲜官方名称朝鲜民主主义人民共和国的首字母缩写。托马斯-格林菲尔德还谴责上个月俄罗斯和中国官员出席朝鲜阅兵式，展示了新型无人机和可携带核弹头的洲际弹道导弹。托马斯-格林菲尔德谈到莫斯科和北京时说：“他们正在庆祝——庆祝——违反安理会决议的行为，并继续阻止安理会采取行动。” 2022年5月，中国和俄罗斯否决了一项对平壤实施新制裁的决议，此后安理会再没有通过任何有关朝鲜的决议或声明。安理会上一次对朝鲜采取统一行动是在 2017 年。中国和俄罗斯代表表示，朝鲜的侵略立场应归咎于华盛顿，并指出美国与韩国正在进行的军事演习。朝鲜长期以来一直坚称其核计划是出于自卫目的，并表示其卫星计划也是如此。朝鲜大使金成表示：“我们发射侦察卫星是行使合法自卫权，以阻止美国不断增加的敌对军事行为。”他补充说，朝鲜从未承认联合国安理会决议无论如何，关于朝鲜。托马斯·格林菲尔德拒绝了这一立场。 “我们都知道真相：朝鲜将其偏执和自私利益置于朝鲜人民的迫切需求之上，”她说。托马斯·格林菲尔德补充说：“镇压和残酷行为助长了朝鲜的战争机器。” “这是可耻的，也是对全球和平的严重威胁。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-accuses-Russia-china-of-covering-for-north-korea-at-un/7242103.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-accuses-Russia-china-of-covering-for-north-korea-at-un/7242103.html</guid><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 20:40:00 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e23b-08db90839b0c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国已重新向游客开放，但很少有人愿意去那里旅游</title><description>尽管中国已于三月份向外国游客全面开放，但与新冠病毒大流行之前相比，到中国旅游的游客人数只是一小部分。亨利·里奇韦尔 (Henry Ridgwell) 在伦敦报道了度假者不愿返回的原因。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-has-reopened-to-tourists-but-few-want-to-travel-there-/7241816.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-has-reopened-to-tourists-but-few-want-to-travel-there-/7241816.html</guid><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 19:37:37 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-950a-08dba5c2a420_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>安全协议可能促使中国对韩国进行报复</title><description>专家表示，中国对首尔与华盛顿和东京在戴维营峰会上达成的安全和经济协议表示不满，这使得中国有可能对韩国采取强制性经济和军事措施。在上周美国总统戴维营度假胜地举行的峰会上，韩国同意与美国和日本定期举行会议，落实安全和经济措施，使三边关系比以往任何时候都更加紧密。三位领导人在一份声明中重申了“台海和平与稳定的重要性”。北京经常警告首尔和日本不要卷入台湾问题。美国助理丹尼尔·克里滕布林克 (Daniel Kritenbrink) 表示：“我们很自然地会讨论一些与中国所采取行动有关的关切和问题，这些关切和问题对我们三个国家以及该地区和世界各地的许多其他国家来说是重大关切。”负责东亚和太平洋事务的国务卿在周二的新闻发布会上。美国印太国家安全协调员库尔特·坎贝尔也在吹风会上表示，亚洲的安全环境“引起了日本和韩国的焦虑”。他强调了俄罗斯和中国军舰在日本附近海域活动、中国“大规模”军事集结（他称其为“挑衅性”）以及朝鲜的导弹发射。曾在奥巴马政府担任东亚和太平洋事务助理国务卿的丹尼尔·拉塞尔表示：“如果中国认为首尔政府可以被胁迫，那么中国更有可能对韩国实施经济惩罚。”做出让步。”他继续说道：“尹政府上任第一年没有任何迹象表明这样的策略会奏效。然而，如果北京认为它可以利用民主国家常见的国内政策分歧，我们可能会看到虚假信息和虚假信息的增加。操纵努力。”军事侵略 一些人认为，北京进行军事侵略的可能性不容忽视。随着三边协议付诸实施，中国可能“开始定期派遣潜艇和其他军舰进入韩国专属经济区，试图确立其在该地区的权利”，高级防务分析师布鲁斯·贝内特说。兰德公司研究小组。中国和俄罗斯的飞机经常进入韩国的防空区，包括今年六月首尔派出战斗机拦截它们。亚太战略中心副总裁戴维·马克斯韦尔表示，“中国确实推动韩国和日本走到了一起，就像朝鲜‘让两国相互靠近一样，并带领它们与美国一起走向了共同发展”。更密切的三边经济和安全关系。他继续说道，“无论是在安全还是经济方面，中国做得越多，这三个国家就会越接近，因为（北京）无法通过其行动和胁迫来破坏这种关系。中国的胁迫只是将使关系更加牢固。” 2017年，当美国在韩国部署“萨德”导弹防御系统时，北京方面采取了报复措施，禁止韩国乐天集团在中国开设超市，并暂停中国游客赴韩旅游。然而，专家认为，这一次即使中国进行经济报复，情况也会有所不同。 “中国自己的经济陷入了困境，”麦克斯韦说。 “志同道合的民主国家和自由市场经济体可能会共同努力，阻止中国发动任何成功的经济战。”在三边峰会期间，华盛顿、首尔和东京同意建立预警系统，以防止全球供应链中断。此外，在五月的广岛峰会上，七国集团主要工业国家同意合作支持成为中国经济行为受害者的国家。北京对最新的三边协议提出了严厉批评，尽管它承认首尔已经解释了峰会结果。中国外交部汪文斌在周二的吹风会上表示：“美日韩戴维营峰会后，韩方向中方通报了会议情况，并通过外交渠道作出解释。”我们敦促有关国家谨言慎行，停止抹黑中国形象、损害中国利益。我们希望韩国与中国和地区其他国家一道，拒绝过时的分裂模式。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/security-agreement-could-prompt-chinese-retaliation-against-s-korea-/7241793.html<guid> https://www.voanews.com/a/security-agreement-could-prompt-chinese-retaliation-against-s-korea-/7241793.html</guid><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 18:49:00 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f687-08dba00eb457_cx14_cy17_cw84_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>