<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 24 日星期二 04:57:04 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国之音普通话：特朗普的新人工智能政策旨在放松监管、支持创新、击败中国</title><description>美国当选总统唐纳德·特朗普发誓要废除乔·拜登总统关于人工智能安全的行政命令，通过提名亲商业、支持初创企业的硅谷领导人，为人工智能公司放松监管奠定基础。分析人士称，直言不讳的中国批评者雅各布·赫尔伯格(Jacob Helberg)被提名担任国务院重要职务，表明特朗普有意在人工智能领域领先中国。美国研究中心技术与国家安全研究员鲁比·斯坎伦 (Ruby Scanlon) 表示：“在人工智能方面，我们可能会看到相当多的注意力集中在对抗中国——在拥有最先进的人工智能能力方面击败中国。”新美国安全。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-trump-s-new-ai-policy-seeks-to-loosen-regulations-support-innovation-defeat-china-/7911776.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-trump-s-new-ai-policy-seeks-to-loosen-regulations-support-innovation-defeat-china-/7911776.html</guid><pubDate> Mon, 23 Dec 2024 18:49:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（徐亚当） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7c99b2b4-7802-4292-a04a-e17a3d416059_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：2024 年是中国股市“过山车”的一年</title><description>中国股市经历了动荡的一年。 2024年即将结束，中国政府推出了一系列财政刺激措施，包括实施适度宽松的货币政策。分析人士认为，这些措施表明中国经济面临巨大的下行压力。分析人士表示，虽然股市可能因持续降息而出现“慢牛”走势，但长期来看，中国整体经济仍没有明显复苏迹象。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-2024-was-roller-coaster-year-for-china-s-stock-market-/7911767.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-2024-was-roller-coaster-year-for-china-s-stock-market-/7911767.html</guid><pubDate> Mon, 23 Dec 2024 18:40:23 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Kelly Tang) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d37d3056-335e-4d20-ae58-506164fd1609_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国船只在近十年来首次访问柬埔寨港口后离开柬埔寨</title><description>台湾台北——美国海军八年来首次访问这个东南亚国家的港口后，萨凡纳号航空母舰上周五从柬埔寨出发。尽管是中国的亲密伙伴，分析人士表示，此次访问柬埔寨港口城市西哈努克表明该国正在寻求改善与美国的关系。萨凡纳号于上周一抵达西哈努克城，停靠在距中国资助的云朗海军基地约 30 公里处，该基地作为中国军队潜在的永久基地而引起了美国分析人士的担忧。柬埔寨国防部表示，美国军舰为期五天的访问旨在“加强和扩大友谊”以及“促进双边合作”。 2024年6月，美国国防部长劳埃德·奥斯汀会见柬埔寨首相洪马内和国防部长蒂塞哈，双方同意加强双边防务关系。最近的反民主改革、侵犯人权以及中国在柬埔寨的存在不断增加导致两国关系紧张。云朗海军基地对两国来说尤其是一个痛处，美国于 2021 年对两名柬埔寨高级军事官员实施制裁，他们被指控从中国建造的基地中获利。然而，分析人士表示，上周的港口停靠和官方承诺表明，柬埔寨希望反击其作为北京附庸国的声誉。 “我认为柬埔寨人正试图表明——看，我们并没有站在中国人或美国人一边，”澳大利亚洛伊研究所的研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅科布(Abdul Rahman Yaacob)说。雅各布表示，柬埔寨正在利用美国国防力量返回其海岸的机会来表明其坚持自称的与更广泛的亚洲地区不结盟的原则。柬埔寨皇家科学院政策分析师萨姆·森对美国之音表示，国际社会过于关注柬埔寨与中国的关系，这次港口访问证明柬埔寨也可以与美国和其他国家建立良好关系。他表示，对于一个寻求“增强军事能力”的小国来说，中国在柬埔寨国防基础设施中的存在是正常的。不过，一次港口停靠可能不足以平息美国对中国在柬埔寨军事影响力的担忧，也不足以修复美柬关系。尽管他认为这是一个“良好的开端”，但军舰停靠柬埔寨“不会导致柬埔寨与美国关系的全面恢复。美国仍会指责柬埔寨允许中国在其领土上建立军事基地，”Seun说。当“萨凡纳”号抵达柬埔寨时，中国的两艘056A型护卫舰“阿坝”号和“天门”号已经在云朗海军基地驻扎了近12个月。  柬埔寨官员早些时候表示，这些舰艇在那里是为了与柬埔寨海军进行训练。柬埔寨智囊大学社会科学与国际关系学院助理院长兼讲师Sun Kim表示，该基地的位置对中国具有战略意义，因为它靠近潜在的冲突地区和南海的重要航运路线。孙说，该基地对中国石油和天然气运输很重要，因为它可以更方便地从非洲和中东运输燃料。此外，分析人士表示，如果南海或台湾海峡发生冲突，云朗基地可能会变得更加重要。 “如果中国需要部署海军，云朗海军基地可能会作为中国部署的基地之一。”孙说。不过，根据柬埔寨法律，外国军队禁止在柬埔寨永久驻扎和进行军事活动。柬埔寨否认云壤海军基地由中国控制 周五，柬埔寨前首相洪森根据其 Facebook 页面上的帖子表示，日本将获得访问云壤海军基地的权利。这日本国家安全顾问凯瑟琳·迈克尔森 (Katherine Michaelson) 在访问柬埔寨期间宣布了这一消息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-ship-departs-cambodia-after-first-port-visit-in-nearly-a-decade/7911676.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-ship-departs-cambodia-after-first-port-visit-in-nearly-a-decade/7911676.html</guid><pubDate> Mon, 23 Dec 2024 16:24:17 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Peh Hong Lim） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/51af4179-f559-47ae-9030-6ecf75b72ab7_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家敦促美国利用台湾后勤协定来对抗中国的军事胁迫</title><description>华盛顿——最近发布的一份美国政府报告详细介绍了中国正在通过各种施压策略“侵蚀台湾及其周边地区长期存在的规范”，其中包括增加穿越台湾海峡中线的军事航班。尽管美国官员表达了严重关切，但一些军事专家认为，华盛顿的反应未能有效遏制中国的侵略。为了阻止进一步的胁迫，一些前美国军方官员提议利用美台采购和交叉服务协议（ACSA），允许美国军用飞机在那里加油，以明确表明决心。 ACSA 是美国和台湾之间很少讨论的后勤协议，它允许美国国防部与其合作伙伴和盟友交换物资、服务和后勤支持。五角大楼在上周根据国会授权发布的 2024 年报告《涉及中华人民共和国的军事和安全发展》中，强调了中国为确保国家利益和主张周边领土主张而持续进行的军事建设。报告指出，中国人民解放军越来越关注“台湾海峡的军事突发事件，同时推迟或拒绝第三方干预”。报告还详细介绍了解放军2023年全年在台湾周边进行的广泛的陆海空联合演习，以加强战备和作战协调。报告指出，2022 年和 2023 年都有超过 1,500 架解放军飞机进入台湾的防空识别区。华盛顿官员表示，美国与台湾的防务接触已经发生变化，以应对中国日益增强的对台湾使用军事胁迫的能力和意愿。但在北京，官员们警告不要进行所谓的“外国军事干预”，并声称台湾是中国“内政”的一部分。在美国总统拜登最近授权为台湾提供高达 5.71 亿美元的国防部物资、服务和军事训练后，中国外交部发言人周一表示，“中国敦促美国立即停止武装台湾”。发言人谴责美国宣布军事援助，警告华盛顿这是在“玩火”，将会被“烧毁”。共产党领导的中华人民共和国成立于1949年，从未统治过台湾，但声称对自治民主国家拥有主权。它从未排除使用武力控制该岛的可能性。美国奉行战略模糊政策，在台湾主权问题上既不表明正式立场，也不支持台湾独立。美国国务院发言人最近表示，美国仍然对解放军在台湾附近的“升级”活动感到担忧，称其与之前“联合剑”军事演习中观察到的水平一致。 12月初，解放军在台湾附近和第一岛链沿岸举行了海军演习，随后发表了这一声明。华盛顿新美国安全中心的高级防务研究员特雷·米克斯对美国之音表示，低成本战略能够提振台湾士气并展示美国的决心，有助于对抗中国不断升级的军事胁迫的“新常态”。米克斯等军事专家表示，只有台湾同意大幅增加国防预算，当选总统唐纳德·特朗普的团队才可能采取更加激进的行动。他表示，当中国军用飞机越过中线时，两架美国战斗机随后可以利用美台后勤协议 ACSA 做出回应，在台湾停留加油。米克斯说，美国的另一个选择是派一艘已经在该地区作业的美国海岸警卫队船只访问该地区。这将意味着一种战略反应，并表明美国和台湾可能会自行决定采取更大的船只（可能包括美国海军舰艇）。这不是第一次了。 2021年6月，一架美国军用飞机前往台湾运送COVID-19疫苗，而2023年2月，韩国“黑鹰”特技飞行队在前往澳大利亚参加航展的途中在台湾南部高雄机场停留加油。对于台湾来说，其他选择包括使用雷达导弹锁定拦截中国飞机的入侵。曾任美国军方官员的米克斯说：“当你用地对空导弹将中国战斗机飞行员困住时，飞行就不再有趣了。”四十五年前，国会通过了《台湾关系法》（ TRA）于 1979 年 4 月 10 日成为法律。TRA 政策将为台湾提供防御性武器，美国特种作战部队自 2012 年以来一直在台湾作战，目前已知有数百名美军在台湾担任训练小组。地面在台湾。</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-urge-us-to-use-taiwan-logistics-pact-to-counter-china-s-military-coercion/7911644.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-urge-us-to-use-taiwan-logistics-pact-to-counter-china-s-military-coercion/7911644.html</guid><pubDate> Mon, 23 Dec 2024 15:45:50 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9ae09556-547d-4295-8d76-5a16961030fb_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>冻结的印中关系将于 2024 年解冻</title><description>2024年，印度和中国的关系出现解冻，双方从边境热点地区撤回了部分军队。但分析人士表示，亚洲大国之间的不信任将对恢复友好关系构成挑战。分析人士还认为，印中和解不会影响印度与美国的战略合作。来自新德里的 Anjana Pasricha 带来了一份报告。</description><link/> https://www.voanews.com/a/frozen-india-china-ties-thawed-in-2024/7911364.html<guid> https://www.voanews.com/a/frozen-india-china-ties-thawed-in-2024/7911364.html</guid><pubDate> Mon, 23 Dec 2024 12:03:04 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0479cbd0-6a93-4033-95cd-9db6abe81cbd_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中印冰冻关系将于2024年解冻</title><description>新德里——在有争议的喜马拉雅边境发生了四年半的军事对峙后，印度和中国之间的关系在 2024 年出现解冻，双方都从两个热点地区撤军。但分析人士表示，不信任仍然是亚洲大国之间恢复友好关系的主要障碍。印度外交部长苏杰生本月向议会表示，此次撤军使新德里与北京的关系“朝着有所改善的方向发展”。但他强调需要恢复边境稳定。 “我们清楚，维护边境地区的和平与安宁是发展两国关系的前提。”尽管军队已经从争议地区的面对面对抗中撤退，但数以万计的士兵仍在喜马拉雅山度过第五个冬天，而大炮和战斗机仍然部署在边境沿线。一直是为战争做准备，因此将其转变为和平时期的部署将是一项操作、精神、心理和结构活动，这同样需要一定的时间。”学校新德里贾瓦哈拉尔尼赫鲁大学的国际研究中心。2020 年发生的一场导致 20 名印度和 4 名中国士兵死亡的边境冲突导致两国之间 3,488 公里长的大片边界存在争议。继中国外交部长王毅和印度国家安全顾问王毅在北京举行会晤后，双方于上周恢复了讨论边界争端的对话。中国外交部声明称，重申致力于寻求“公平、合理、双方都能接受”的解决方案。两国还决定恢复印度香客赴西藏朝圣，并重启山口边境贸易。 10月，印度总理纳伦德拉·莫迪与中国国家主席习近平在俄罗斯金砖国家峰会期间举行会晤，为两国关系解冻奠定了基础。中国外交部发言人李健上周在新闻发布会上对记者表示，北京愿意与印度合作，增进互信，管控分歧。新德里的分析人士表示，印度将谨慎行事。辛格表示：“印度希望首先解决与边界相关的问题，然后将其扩大到与中国的整体关系正常化。”然而，经济合作预计将加快步伐。中国希望进入印度不断增长的市场，而新德里在寻求成为制造业中心时需要更多的中国进口产品。尽管两国贸易在边境危机中蓬勃发展，但印度在 2020 年冲突后对中国投资实施了限制，并限制了签证发放。 “虽然没有人应该期望政治关系发生巨大转变，但经济关系可能会以更快的速度发展，也许印度在开放市场或开放某些部门方面会更加自由，”副总裁哈什·潘特（Harsh Pant）表示。新德里观察者研究基金会研究主席。中国外交部长王毅在里约热内卢举行的二十国集团会议期间要求印度外长恢复在疫情期间暂停的两国之间的直航，并为中国公民提供签证便利。中印共同利益远大于分歧。双方应将彼此的发展视为机遇。”王毅告诉苏杰生。分析人士表示，亚洲两个最大国家印度和中国之间的解冻不会影响新德里与华盛顿关系的发展轨迹。近年来，两国关系的发展势头不断增强，部分原因是双方对北京的自信感到担忧。除了喜马拉雅边境之外，新德里还对中国在印度洋日益增长的影响力感到担忧——北京已经在斯里兰卡、巴基斯坦修建了港口，并且正在缅甸建设一个港口。 “印度和美国都希望有某种印太地区、某种地缘、战略地缘，它是自由、平衡、开放和公平的，也是包容的，在某些方面，这些想法将继续推动关系，”潘特说。两国正在从国防到高科技等领域开展合作。美国也是印度最大的贸易伙伴。新德里与华盛顿的关系面临一些压力。例如，印度没有加入美国对俄罗斯的制裁，而是继续从莫斯科进口大量原油。最近，苏杰生在新德里举行的外交政策杂志《印度的世界》发布会上发表讲话时表示，即使双方在所有问题上意见不一致，印度和美国之间的关系仍将继续深化。 “我们就我们同意和不同意的地方进行了非常诚实的对话，”杰尚克尔说。苏杰生称他们的关系“重要且广泛”，“我们会考虑这些对话，但会继续推进这种[整体]关系。”分析人士表示，印度将在四方会谈等论坛上与美国和其他西方国家保持一致。 “这对双方来说都是双赢的。中国对印度和美国来说都是结构性挑战，因此无论是否存在危机，印度和美国都将继续深化两国关系。”经济学。</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-china-frozen-ties-witness-thaw-in-2024-/7911037.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-china-frozen-ties-witness-thaw-in-2024-/7911037.html</guid><pubDate> Mon, 23 Dec 2024 08:05:58 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0479cbd0-6a93-4033-95cd-9db6abe81cbd_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>