<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之声</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>关于中国的VOA新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/content/responsive/voa/en-us/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之声</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> en</language><copyright> 2025年-VOA</copyright><ttl> 60</ttl><lastbuilddate>星期二，2025年1月28日04:56:23 -0500</lastbuilddate><generator> Pangea CMS  -  VOA </generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>在太平洋岛国镇上官员访问之后，新西兰对基里巴蒂进行了审查</title><description>政府官员说，新西兰惠灵顿 - 新西兰正在重新考虑依赖艾滋病的岛国基里巴蒂（Kiribati）的所有发展资金，此前岛国领导人的外交滑倒了。彼得巴蒂（Kiribati）审查所有财务的不寻常举动是由于本月总统塔尼蒂·马莫（Taneti Maamau）与新西兰外交大臣温斯顿·彼得斯（Winston Peters）之间计划的会议突然取消。随后，澳大利亚和新西兰越来越沮丧，这是2022年共同负责基里巴蒂（Kiribati）的海外发展融资的三分之一 - 关于与岛国的缺乏交往。自基里巴蒂（Kiribati）于2019年与中国结盟以来，紧张局势加剧，并与北京签署了一系列双边交易。一个具有战略意义的岛屿国家，基里巴蒂（Kiribati）之间的纽带（人口120,000）及其附近的新西兰邻国是一个拥有500万人的国家，可能似乎并不是南太平洋地区最重要的。但是，这一争议反映了西方大国的关注，即他们在该地区的利益被中国woos太平洋领导人提供了资金和贷款。这激发了对基里巴蒂的影响力的竞赛，基里巴蒂是一个环礁国家，这是世界上海平面上升的世界上最危及的。它靠近夏威夷及其庞大的独家经济区（世界排名第12大）已提高了其战略重要性。根据澳大利亚智囊团劳迪研究所（Lowy Institute）的数据，国际最依赖的国家之一，世界上最依赖援助的国家之一的援助基里巴蒂（Aid Kiribati）的力量依靠国际支持，外国援助在2022年占其国民收入的18％。 。官方数据显示，当年约有10％的发展融资来自新西兰，在2021年至2024年之间，新西兰贡献了1.02亿美元（5800万美元）。但是，惠灵顿和堪培拉的官员对塔拉瓦关于开发项目的缺乏参与表示沮丧。当基里巴蒂（Kiribati）于8月份暂停了外国官员的所有访问时，摩擦升级为升级，原因是该月大选后需要专注于政府组建过程。基里巴蒂（Kiribati）于2019年将其忠诚从Pro-Taiwan转为Pro-Beijing，加入了越来越多的太平洋国家这样做。台湾自治的台湾被中国宣称，自转变以来，北京对基里巴蒂的援助增加了援助。彼得斯的办公室说，官方的冷冻挑衅彼得斯定于1月21日和1月22日在基里巴蒂（Kiribati）会见了马阿莫（Maamau）。 。这将是五年多的新西兰部长首次访问。彼得斯办公室提供的一份声明说：“缺乏政治水平的联系使我们很难同意我们的发展计划的共同优先事项，并确保其目标良好，并为金钱带来良好的价值。”声明补充说，新西兰将审查与基里巴蒂的所有发展合作。基里巴蒂政府没有回应置评请求，尽管教育部长亚历山大·蒂博（Alexander Teabo）周二对新西兰电台表示，马阿穆（Maamau）在他的祖岛上长期订婚 - 并否认了一个冷落。新西兰警告说，外交裂谷可能会产生更大的后果，包括影响新西兰的基里巴蒂公民居民签证，并参与一项流行的季节性工作计划，该计划将太平洋园艺和葡萄栽培工人带到新西兰。新西兰是大量太平洋人民的所在地，是来自岛屿国家生活和工作的人们的热门地点。声明说：“与此同时，新西兰正如我们往常一样准备好与基里巴蒂（Kiribati）互动的高水平。”澳大利亚战略政策研究所的高级分析师布雷克·约翰逊（Blake Johnson）说，澳大利亚对所有发展资金的决定是一种“不同，更有力的方法”。澳大利亚 - 这是基里巴蒂最大的资助者。澳大利亚国防部长理查德·马尔斯（Richard Marles）本月前往岛国，计划于2023年向基里巴蒂（Kiribati）提供一艘巡逻船，尽管他没有与Maamau见面。澳大利亚外交部在周二的一份声明中说，该国“仍致力于与基里巴蒂的长期合作关系”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-zealand-reviews-ist-aid-to-kiribati-aft----------------------------island-island-nation-snubs-and-and-and-and-incricial-s-visit/7952756.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-zealand-reviews-ist-aid-to-kiribati-aft----------------------------island-island-nation-snubs-and-and-and-and-incricial-s-visit/7952756.html</guid><pubDate> Tue, 28 Jan 2025 02:29:50 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ea200d54-347b-462d-823d-24b641220db2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着肥胖率上升，中国将体育优先级</title><description>香港 - 中国的目标是在学校中加强体育教育，使其成为课程的核心，而不是次要学科，当局在人们对童年肥胖症的增长的越来越关注时说，他们推动了更加“整体的教育”。官方的新华社新闻社说，中小学必须确保体育老师“与中文，数学和英语等学科相同，并加强努力开发诸如足球，篮球和排球等关键运动的努力”引用该国教育部。该部说：“这些措施是采取更全面的教育方法的更广泛推动的一部分，将身体健康与学术发展相结合，以培养为未来做好准备的圆形学生。”这些措施是在中国于1月发布了第一个国家计划之前建立一个“强大的教育国家”的措施。这些政策包括要求小学和中学生每天至少进行两个小时的体育锻炼，有效地控制近视或近视。和肥胖率。新华社说，在2022年中期，全国范围内有大约120,000名体育老师的短缺，而农村地区受影响最大的人，他补充说，新措施将鼓励招募退休的运动员和退伍军人，以帮助缩小差距。它说，体育老师将在其他科目中获得同等的薪酬，并对课后运动和团队指导进行基于绩效的薪水调整。自2019年以来，青少年肥胖症由于在封锁期间的体育锻炼减少和垃圾食品的更多在线订购而加速了。医生预计，随着经济放缓并遭受结构性变化，肥胖症会在未来10至12年内上升，从而导致饮食习惯不良和体育锻炼减少。 2022年，中国肥胖男孩的比例从1990年的1.3％跃升至2022年，落后于22％，但高于日本的6％，英国和加拿大的12％和印度的4％。该国的国家卫生委员会说，“肥胖已成为中国的一个主要公共卫生问题，是该国的第六个领先的死亡风险因素，”该国国家卫生委员会说，该国国家卫生委员会在中国说：“肥胖已成为中国的主要公共卫生问题，在2022年的肥胖症上升到了7.7％。十月。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-to-prioritize-physical-education-education-in-schools-as-as-obesity-rates-rise-rise/7952745.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-to-prioritize-physical-education-education-in-schools-as-as-obesity-rates-rise-rise/7952745.html</guid><pubDate> Tue, 28 Jan 2025 01:40:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/bb6cb489-c8c1-4956-84e6-5ca9216b21d1_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>泰国否认中国想要的虐待被拘留的赌博大亨</title><description>曼谷 - 该国司法部长周二表示，泰国否认滥用被判入狱的赌博大亨以他在东南亚进行非法在线赌博行动的指控，违反了引渡到中国的引渡。根据他的律师送往国际刑警组织并被路透社看见的一封信，她出生于中国，她Zhijiang声称他在泰国监​​狱接受了不人道的待遇，其中包括使他无法忍受的暴力事件。泰国司法部长塔维·索登（Tawee Sodsong）在曼谷政府大厦对记者说：“我们对他的行为就像其他人（囚犯）定期接触律师一样。”塔维说，有安全摄像机可以防止任何囚犯的虐待或酷刑。部长在给国际刑警组织的信中没有对她的律师的指控发表评论，即中国大使馆官员违背他的意愿访问了监狱中的大亨，以说服他返回中国。赌博大亨说，针对他的案件是出于政治动机，他于2022年因国际逮捕证和北京寻求的国际刑警声在曼谷被捕。 2023年，泰国法院下令将他引渡到中国，但她正在提起裁决。塔维说，柬埔寨还要求她被引渡，因为他是柬埔寨公民。塔维说，她的引渡目的地将由上诉法院决定。据媒体报道，她是Yatai International Holdings Group的董事长，该集团在柬埔寨，菲律宾进行了游戏投资，最近在缅甸的Karen State开发了150亿美元的赌场，娱乐和旅游综合体，称为Shwe Kokko。中国外交部在周日的一份声明中告诉路透社，她是中国国民，也是“在线赌博和电信欺诈罪的关键人物”，说反对他的证据是“结论性的”。据联合国称，东南亚，尤其是泰国，缅甸，老挝和柬埔寨之间的边界地区 - 自联合国大流行以来，自从共同欺诈以来已成为电信和其他在线欺诈的枢纽，该国说，成千上万的人被贩运到工作在骗局中心。</description><link/> https://www.voanews.com/a/thailand-denies-mistreating-det-gambling-gambling-tycoon-wanted-by-china/7952744.html<guid> https://www.voanews.com/a/thailand-denies-mistreating-det-gambling-gambling-tycoon-wanted-by-china/7952744.html</guid><pubDate> Tue, 28 Jan 2025 01:37:57 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/19ca5ac2-42a4-4771-9241-7a1f1579c8a7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>卢比奥（Rubio）和拉米（Lammy）重申了在印度太平洋安全方面的美国-UK伙伴关系，中国挑战</title><description>国务院 - 美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）周一与他的英国外交大臣戴维·拉米（David Lammy）与他的英国对方进行了交谈，讨论了一系列紧迫的全球问题和旨在促进自由开放的印度太平洋的迫切措施，该计划是安全且稳定的。国务院发言人塔米·布鲁斯（Tammy Bruce）在一份声明中说：“他们肯定了我们在解决中东冲突，俄罗斯对乌克兰的战争和中国的恶性影响的问题方面的美国 - 美国特殊关系的深度以及我们合作伙伴关系的关键性质。” 。英国政府表示，拉米和卢比奥希望很快就会见面。 “他们都欢迎英国和美国共同努力解决共同挑战的机会，包括中东的局势，俄罗斯在乌克兰的非法战争，中国带来的挑战以及对印度太平洋安全的需求，”英国的声明阅读。卢比奥和拉米之间的呼吁是在卫报的报告中，中国外交大臣王伊有望下个月访问英国以来的第一次英国 - 中国战略对话。访问英国，但注意到他们所说的两国关系中的“声音和稳定增长”。 “中国和英国都是联合国安理会和世界上主要经济体的常任成员，”中国外交部发言人毛宁在周一的简报中说。她补充说，增强战略交流并加深政治相互信任的共同利益符合共同利益。预计王将在2月14日至16日之间参加慕尼黑安全会议，使他对英国的访问可能会在活动之前或之后举行。过去，美国秘书通常在慕尼黑安全会议上参加了备受瞩目的年度聚会。国务院尚未回应VOA关于卢比奥是否计划在会议期间与王会谈的询问。上周，国务院概述了唐纳德·特朗普总统政府的美国对中国的政策。 “战略竞争是美国与中华人民共和国（PRC）的关系的框架。美国将与我们与盟友和合作伙伴紧密合作以捍卫我们的利益和价值观的优势立场，以解决其与中国的关系。”国务院在1月20日说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/rubio-and-lammy-ramy-reafer--us-us-uk-partnership-on-indo-pacific-security-security-china-challenges/7952715.html<guid> https://www.voanews.com/a/rubio-and-lammy-ramy-reafer--us-us-uk-partnership-on-indo-pacific-security-security-china-challenges/7952715.html</guid><pubDate> Mon, 27 Jan 2025 23:20:57 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Nike Ching） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f31e28aa-a818-450d-853b-a22070abfc83_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国的DeepSeek AI嘎嘎作响华尔街，但问题仍然存在</title><description>在基于杭州的对冲基金支持的中国研究人员最近发布了一种新版本的大型语言模型（LLM），称为deepSeek-r1，该模型可与最先进的美国建造产品的能力相匹配，但据报道，它以更少的计算资源和大量的计算资源来媲美较低的成本。支持DeepSeek的对冲基金High Flyer表示，该模型几乎与OpenAI，Google和Meta等美国公司建立的LLM的性能相匹配，但仅使用约2,000个由美国行业领导者Nvidia制造的大约2,000份老式的计算机芯片同时仅花费约600万美元的计算能力来培训。相比之下，Meta的AI系统Llama使用了大约16,000芯片，据报道，元人数要花费更多的钱来训练。开源模型在美国政府多年来限制了中国获得高级半导体和制造它们的设备后，中国人工智能功能的明显进步就出现了。在过去的两年中，在乔·拜登（Joe Biden）总统的领导下，美国采取了多种出口控制措施，其特定目的是在中国在AI发展方面的进步。 DeepSeek似乎已经创新了其成功的方式，开发了新的，更有效的算法，使系统中的芯片可以更有效地相互通信，从而提高了性能。 DeepSeek R1的开发人员为提高其性能所做的一些事情对于公司外的观察者来说是可以看到的，因为该模型是开源的，这意味着它用来回答查询的算法是公开的。市场反应有关DeepSeek能力的新闻在周一在美国市场上引发了广泛的技术股票，因为投资者开始质疑美国公司广为人知的计划是否在AI数据中心和其他基础设施中投资数百万美元保持其在该领域的统治地位。当市场周一关闭时，纳斯达克高科技的指数下跌了3.1％，NVIDIA的股价下降了近17％。但是，并非所有的AI专家都认为，市场对DeepSeek R1的发布的反应是合理的，或者应该以表面价值采取有关模型发展的主张。 AI研究引擎的英国Corpora.ai首席执行官Mel Morris告诉VOA，虽然DeepSeek是一项令人印象深刻的技术，但他认为市场反应过多，需要更多信息来准确判断DeepSeek的影响在人工智能市场上。莫里斯说：“事情总是有过度反应，今天有，所以让我们退后一步，分析我们在这里看到的东西。” “首先，我们对确切的成本或构建该产品涉及的时间尺度没有真正的了解。我们只是不知道。 ……他们声称这更便宜，更高效，但我们没有证据。”莫里斯说，虽然DeepSeek的性能可能与Openai产品相媲美，但“我还没有看到任何东西使我相信他们实际上已经破解了操作这些模型的成本的量子步骤。” Rand Corporation的数据科学家Lennart Heim对Origins的怀疑告诉VOA，虽然很明显，DeepSeek R1受益于提高其性能的创新算法，但他同意，公众实际上对基础技术的发展相对较少了解。海姆说，目前尚不清楚高传单所引用的600万美元培训费用实际上涵盖了公司的整个支出，包括人员，培训数据成本和其他因素，还是只是对最终培训“运行”的估计原始计算能力的成本。海姆说，如果后者的话，这个数字与更好的美国模型所产生的成本相当。他还质疑，关于DeepSeek仅有2,000芯片开发的断言。他在周末写的博客文章中指出，据信该公司拥有数以万计的NVIDIA芯片的现有运营，这些筹码本来可以用来完成所需的工作，以开发能够仅使用2,000种运行的模型。他写道：“这种广泛的计算访问对于通过反复试验以及将其模型提供给客户的效率技术可能至关重要。”他还指出，该公司在上周发布其LLM版本R1版本的决定 - 在美国新任总统就职典礼上，这是政治性的。他说，这显然是为了使公众对美国政策的关键时刻期间对美国的AI领导人的信心感到震惊。”乔治·梅森大学（George Mason University）的Mercatus Center的研究员Dean W. Ball也谨慎地宣布DeepSeek R1以某种方式使AI景观颠覆了。他告诉VOA：“我认为硅谷和华尔街在某种程度上反应过度。” “但是归根结底，R1意味着美国和中国之间的竞争可能会保持激烈，我们需要认真对待它。”出口控制辩论是一些专家将DeepSeek的明显成功用作证据，以表明在拜登管理下进行的出口控制可能没有预期的效果。 DGA-Albright Stonebridge集团的合伙人Paul Triolo告诉VOA：“至少，这表明美国对AI和出口控制的方法可能不如支持者声称。” “例如，DeepSeek这样的公司可以为特定的培训和推理工作负载进行优化的公司的可用性，但没有尖端的GPU，这表明对最先进的硬件和模型的出口控制重点可能是错误的，” Triolo”说。 “也就是说，尚不清楚如何与OpenAI，Google，Anthropic，Mistral，Meta等全球领导者保持同步，这些人将继续访问最佳的硬件系统。”但是，其他专家认为，出口控制措施根本没有足够长的时间来显示结果。乔治敦大学安全与新兴技术中心的研究员Sam Bresnick告诉VOA，将这些措施称为失败将“非常早”。布雷斯尼克说：“ DeepSeek的首席执行官已记录在记录下，他们面临的最大限制是获得高级计算资源。” “如果[DeepSeek]的触手可及的计算与Google，Microsoft，OpenAI等一样多，那么他们的性能将会显着提高。因此……我认为DeepSeek不是某些人声称这是[表明出口控制]不起作用的吸烟枪。”布雷斯尼克（Bresnick）指出，最艰难的出口控制措施仅在2023年就进行了，这意味着它们的影响可能只是开始感受到。他说，对其有效性的真正考验将是美国公司是否能够在未来几年内继续超过中国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-deepseek-ai-rattles-wall-wall-street-but-questions-remain-/7952661.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-deepseek-ai-rattles-wall-wall-street-but-questions-remain-/7952661.html</guid><pubDate> Mon, 27 Jan 2025 20:42:45 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（Rob Garver） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b15d48d3-760b-40da-b4fa-87bcca0a3a1a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> VOA普通话：美国人和中国人正在比较Xiaohongshu的生活成本</title><description>1月中旬，由于Tiktok禁令，一波美国用户迁移到了中国平台Xiaohongshu，与中国用户进行了意外的“生活成本比较”。尽管工资更高，但许多美国人发现自己的生活费用比中国更艰难。但是，分析师警告说，这种比较虽然直接，但可能与更严格的经济数据不符。单击此处以获取普通话的完整报告。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-mericans-and-mericans-and-chinese-are-comparpering-comparive-costs-costs-at-xiaohongshu-/7952374.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-mericans-and-mericans-and-chinese-are-comparpering-comparive-costs-costs-at-xiaohongshu-/7952374.html</guid><pubDate> Mon, 27 Jan 2025 19:14:31 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（chih-wei chuang） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/05b8a52f-425d-41cb-99a4-c80332c412db_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>