<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 20 日，星期二 08:03:21 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>记者调查：香港新闻自由度跌至历史新低</title><description>香港——在周二发布的一项年度调查中，香港记者对香港新闻自由度的评价低于以往任何时候，理由是担心全面实施国家安全法。自 2013 年起，香港记者协会 (HKJA) 和香港舆论研究所 (HKPORI) 每年都会发布新闻自由指数，以 0 到 100 分的等级对香港的媒体环境进行排名，其中 100 分是满分。该调查基于教育部对 250 多名在职记者和约 1,000 名公众进行的民意调查。今年记者的评分跌至历史最低点25分，比去年下降0.7分，比调查启动时下降17分。超过 90% 的受访记者表示，香港的新闻自由受到 3 月份颁布的新安全法的“严重”影响，该法惩罚间谍活动和外国干涉等犯罪行为。该法律俗称“第 23 条”，是继北京于 2020 年在香港发生大规模、有时甚至是暴力的民主抗议活动后实施的一项法律之后，为这个金融中心颁布的第二部此类法律。百分之九十四的记者还表示，根据第一部法律对媒体大亨黎智英（现已关闭的中国新闻小报《苹果日报》的创始人）的起诉对新闻自由“严重损害”。其他担忧包括《南华早报》记者陈敏妮在北京失踪。香港记协此前发表声明称，对屡获殊荣的记者陈表示“非常关注”，自从去年参加北京的一个安全论坛以来，一直无法联系到他。对于公众来说，总体评分为 42.2，在上次从 2018 年的 45 大幅下降到 2019 年的 41.9 后基本稳定。“这种差异可能是由于与 2020 年《国家安全法》相比，围绕第 23 条的讨论相对不那么激烈，”香港记协在一份声明中表示。然而，记者“更加意识到在报道时可能会触犯第23条规定的新犯罪行为”。中国外交部周二表示，香港国安法“针对的是极少数严重危害国家安全的个人，而不是守法的媒体记者”。发言人毛宁在例行记者会上表示，法律实施以来，“香港新闻自由在安全稳定的环境下依法得到更好保障”。该指数发布的几周前，香港记协新当选的主席郑秀玲在就任新职务后被《华尔街日报》解雇。 《华尔街日报》的母公司道琼斯拒绝对郑的案件发表评论，但当时表示，该公司“仍然是新闻自由的积极和直言不讳的倡导者”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-press-freedom-sinks-to-record-low-journalist-survey/7749385.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-press-freedom-sinks-to-record-low-journalist-survey/7749385.html</guid><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 05:26:49 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0ef99881-5c43-4b44-8562-5637d81ee1e2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾称中国海警行动阻碍建立信任</title><description>马尼拉——周二，菲律宾指责中国海警在最近的一系列争执中撞击和损坏其船只，并表示中国海警无助于在南海建立信任。菲律宾海事委员会发言人亚历山大·洛佩兹表示，菲律宾敦促中国不要采取侵略性行动，遵守国际法。该委员会是制定南海政策的部际机构。最近的事件发生在萨宾娜浅滩附近，当时菲律宾正在对其占据的南沙群岛的两个岛屿执行补给任务，其中部分岛屿也受到中国、越南和马来西亚的争夺。中国对马尼拉的说法提出质疑，并表示菲律宾海岸警卫队的行为“不专业且危险”。洛佩兹在总统府举行的新闻发布会上表示，该委员会对中国蓄意骚扰和侵犯菲律宾主权和南海主权权利表示严重关切。中国的行为引起了条约盟友美国的谴责，称其“危险”和“鲁莽”，而日本通过其驻马尼拉大使馆也表达了严重关切，同时重申呼吁和平解决争端。中国声称对几乎整个南中国海拥有主权，并部署了一支由海岸警卫队船只组成的舰队来保护距离其大陆数百公里的其认为的领土。国际仲裁庭表示，北京的主张没有国际法依据。菲律宾一直在测试中国的决心，在其专属经济区有争议的地区增加海岸警卫队的活动，包括执行补给任务，这激怒了中国，中国认为这些举动是蓄意挑衅。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-says-china-coast-guard-actions-hinder-confidence-building/7749325.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-says-china-coast-guard-actions-hinder-confidence-building/7749325.html</guid><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 01:40:14 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/25186fac-90b5-4a2d-9b76-e25277195662_cx0_cy31_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国军舰等待穿越台湾海峡的命令</title><description>柏林——两艘德国军舰的指挥官表示，两艘德国军舰正在等待柏林的命令，以确定下个月它们是否会成为几十年来第一批穿过台湾海峡的德国海军舰艇，此举遭到了北京方面的谴责。虽然美国和包括加拿大在内的其他国家最近几周派出军舰通过这个狭窄的海峡，但这将是德国海军自 2002 年以来首次通过该海峡。中国声称对民主治理的台湾拥有主权，并表示对台湾拥有管辖权。近 180 公里（110 英里）宽的水道将两侧分开，是南中国海的一部分。台湾强烈反对中国的主权主张，并表示只有台湾人民才能决定他们的未来。台湾海峡是一条主要贸易航线，全球约一半的集装箱船经过，美国和台湾都称其为国际水道。海军特遣部队指挥官、海军少将阿克塞尔·舒尔茨在电话采访中告诉路透社，“尚未做出决定”，并补充说天气将发挥作用。 “我们在这里展示我们的旗帜，以表明我们支持我们的伙伴和朋友，我们致力于基于规则的秩序、和平解决领土冲突以及自由和安全的航道。”当被问及德国船只可能通过时，中国外交部表示，台湾是中国内部事务，稳定的关键是反对台独。中国外交部发言人毛宁在北京对记者说：“中方一贯反对以航行自由为幌子损害中国领土主权和安全。”在下个月可能通过该海峡之前，巴登-符腾堡号护卫舰和法兰克福补给舰计划周二停靠东京。他们还将在韩国和菲律宾停留。他们将与法国、印度尼西亚、意大利、日本、马来西亚、新加坡、菲律宾和美国一起参加该地区的演习。过去四年来，北京军队增加了在该海峡的活动。扩大军事存在 外国军舰（尤其是美国军舰）通过该水道航行经常受到北京方面的谴责，称此类任务“破坏了该地区的和平与稳定”。德国与其他西方国家一起扩大在该地区的军事存在，因为德国对北京的领土野心越来越感到担忧。中国大陆和拥有庞大芯片产业的台湾都是德国的主要贸易伙伴。 2021年，一艘德国军舰近20年来首次穿越南海。上个月，德国空军向日本部署了战斗机，进行首次联合演习。舒尔茨表示，如果他指挥的军舰穿越台湾海峡，他不打算采取任何具体的安全措施，称这是类似于穿越英吉利海峡或北海的“正常通道”。然而，他预计任何通道都会受到密切监视。 “我希望中国海军以及可能的海岸警卫队或海上民兵为我们护航，”他说，并称这是常见做法。</description><link/> https://www.voanews.com/a/german-warships-await-orders-on-crossing-taiwan-strait/7748873.html<guid> https://www.voanews.com/a/german-warships-await-orders-on-crossing-taiwan-strait/7748873.html</guid><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 19:56:30 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ff8bb5e6-4615-4c19-8e28-eb6e7744d7df_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国称李强总理本周将访问俄罗斯和白俄罗斯</title><description>北京——北京外交部周一表示，中国总理李强本周将访问俄罗斯和白俄罗斯。李克强此次访问正值中国和俄罗斯加强经济合作和外交接触之际。外交部发言人毛宁在例行记者会上表示，在两国元首战略引领下，中俄关系排除外部干扰，保持健康稳定发展。她在一份声明中表示，李克强周二至周五的访问将包括“中俄政府首脑第29次定期会晤”。毛泽东表示，李克强计划与俄罗斯外长米舒斯京会谈，“就双边关系务实合作和共同关心的问题深入交换意见”。自莫斯科入侵乌克兰以来，俄罗斯和中国的战略伙伴关系变得更加紧密，而北京从未对此予以谴责。中国在战争中自称为中立方，并表示不会像美国和其他西方国家那样向任何一方提供致命援助。然而，中国是俄罗斯亲密的政治和经济盟友，北约成员国将北京称为这场战争的“决定性推动者”。白俄罗斯领导人卢卡申科去年两次访问中国，并于12月承诺成为北京的“可靠伙伴”。白俄罗斯严重依赖俄罗斯的政治和财政支持，并被用作莫斯科 2022 年 2 月攻击乌克兰的发射台。白俄罗斯于 7 月正式加入上海合作组织，成为北京视为潜在成员国的第十个成员国抗衡美国主导的世界秩序。 “中国和白俄罗斯是全天候全面战略伙伴，”毛泽东周一表示。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-premier-li-qiang-to-visit-Russia-belarus-this-week-/7748801.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-premier-li-qiang-to-visit-Russia-belarus-this-week-/7748801.html</guid><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 18:27:59 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5b45-08dcc09cd8ee_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>领导人会晤后，中国和越南签署了从铁路到鳄鱼的14项协议</title><description>北京——周一，中国国家主席习近平在北京会见越南新任领导人苏林后，中国和越南签署了涵盖跨境铁路和鳄鱼出口等领域的 14 份文件。林郑月娥对北京的访问是他本月初被任命为中共总书记以来的首次海外访问，这表明这两个共产主义邻国之间希望随着贸易和投资的增长而加强关系，尽管在南海边界问题上偶尔会发生冲突。中方始终把越南作为周边外交优先方向，支持越南坚持党的领导，走符合本国国情的社会主义道路，深化改革和社会主义现代化建设。与林郑月娥有着良好的工作关系和个人友谊。林郑月娥将双边关系描述为“越南对外政策的重中之重”，并称他的中国之行是“越南党和政府重视对华关系的肯定”。继去年12月习近平对河内进行国事访问期间签署初步协议后，两国签署了标准化铁路线路规划和可行性研究文件，这似乎是跨境铁路升级的新一步。去年12月，两国表示将致力于跨境铁路互联互通，并提到了三个项目，其中一个是连接越南西北部山区的老街到港口城市海防，另一个是连接中国深圳和海防的潜在项目。越南官员曾表示，高层领导人会晤时，铁路建设将成为重要议题。两国有两条铁路连接，从中国南部通往越南北部工业中心和首都河内，但越南的基础设施可以追溯到法国殖民时期，并且与中国高铁的轨距不同，迫使旅客和货物在不同地点换乘火车。边界。随着中美贸易关系紧张，越来越多的中国制造商将部分出口导向型业务转移到越南，升级铁路越南一侧可能会促进贸易和投资。签署的其他文件涵盖央行、媒体、卫生以及椰子、鳄鱼和榴莲检疫检验之间的合作。中国官方媒体新华社称，签字后，习近平和林郑月娥在“亲切友好的气氛中”继续就共同关心的重要茶问题进行会谈。新华社称，两国将发表关于进一步加强战略伙伴关系的联合声明。林郑月娥周日抵达中国南部省份广州，开始为期三天的访问，其中包括会见中国总理李强和其他中国高级官员。在广州期间，他参观了中国前国家主席胡志明进行革命活动的一些地点。中国和越南于1950年建立外交关系，并于2008年建立全面战略合作伙伴关系，五年后双方共同加强并扩展到更多共同关心的国际和地区问题。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-and-vietnam-sign-14-deals-from-rail-to-crocodiles-after-leaders-meet-/7747990.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-and-vietnam-sign-14-deals-from-rail-to-crocodiles-after-leaders-meet-/7747990.html</guid><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 07:34:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-338d-08dcc04292d9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国和越南最高领导人在北京会晤</title><description>北京——中国官方媒体新华社称，中国国家主席习近平周一在北京与越南新任领导人苏林举行会谈，这是他就任以来的首次国事访问。这次会议标志着这两个共产党统治的邻国之间的密切关系，尽管在能源丰富的南中国海偶尔会发生边界冲突，但两国之间的经济和贸易关系仍然发展良好。中国对林郑月娥首次正式出访中国表现出极大的热情，并于上周表示，这“充分体现了林郑月娥对发展两党两国关系的高度重视”。林郑月娥周日抵达中国南部省份广州，开始为期三天的访问，其中包括会见中国总理李强和其他中国高级官员。在广州期间，他参观了中国前国家主席胡志明进行革命活动的一些地点。去年12月习近平主席访问越南期间，中越两国签署了十多项协议。这些协议的具体内容并未公布，内容涵盖加强铁路合作与发展、各领域投资以及建立沟通以处理南海突发事件。在一份冗长的联合声明中，两国表示将致力于跨境铁路互联互通，并列出了三个铁路项目，其中一个是穿过越南西北部山区的老街与港口城市海防的连接，另一个是连接两个沿海城市与海防的潜在项目。声明提到继续支持两国铁路公司进一步合作，提高越南货物过境中国的效率。它还提到了中国基础设施建设“一带一路”倡议下的其他项目，并强调了农业、基础设施、能源、数字经济、绿色发展等领域的投资合作。中国和越南于1950年建立外交关系，并于2008年建立全面战略合作伙伴关系，五年后双方共同加强并扩展到更多共同关心的国际和地区问题。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-and-vietnam-s-top-leaders-meet-in-beijing/7747841.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-and-vietnam-s-top-leaders-meet-in-beijing/7747841.html</guid><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 01:51:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6819350f-ae5c-4957-a032-fbaae22f9296_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>