<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 20 日，星期三 23:49:52 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>尽管努力推动“共同繁荣”，但中国的收入差距仍在扩大</title><description>国家统计局发布的北京最新年度收入数据讲述了两个中国的故事，揭示了自1985年开始收集数据以来最严重的收入差距。简单讲述的两种生活说明了这种差距。朱承志在中国云南省省会昆明当司机，每月收入 3000 元人民币，约合 411 美元多一点。他告诉美国之音中文频道，他不付房租，每天的伙食费不到 100 元人民币，约合 14 美元。但年收入约为 4,930 美元的他对未来感到担忧。 “如果我只是小病还好，但如果是大病，我可能就付不起医药费了。”朱说。 “但与很多人相比，我的情况已经好一些了。”林文的丈夫在新疆拥有一家拥有2000名员工的公司。在要求使用化名以避免引起官方关注后，她告诉美国之音普通话，该公司拥有价值数十亿元人民币或数百万美元的资产。她形容自己的生活“简单”。除非需要社交，否则她很少吃昂贵的饭菜。只要有时间，她就会去健身房，每年还会去国外旅行两到三次。她避免购买奢侈品，以避免引起人们对她财富的关注。共产党推动“共同繁荣” 这种差距与中国共产党的“共同繁荣”理念背道而驰，这是毛泽东领导初期提出的口号，现任国家主席习近平今天又重复了这一口号。 2013年，当国有电视台和广播电台选择不再播放奢侈品广告时，习近平开始推动共同繁荣。 2021年，社交媒体平台抖音（TikTok的中国版）删除了2800多条涉及“炫富”的视频，并关闭了近4000个账户。习近平在2021年8月中央财经委员会第十次会议上承诺减少收入不平等，提出“中国特色社会主义新时代共同繁荣”时间表。他表示，到2025年“十四五”规划结束时，“居民收入与实际消费水平的差距将逐步缩小”。但相反，它们已经扩大了。 1%控制超过31% 根据国家统计局从1985年开始追踪的数据，2015年，收入最高的20%人口的收入是收入最低的20%人口的5.3倍。这接近发达资本主义国家的平均水平。据国家统计局报告，到2022年，城镇最富裕20%家庭的平均收入将扩大到最贫困20%家庭的6.3倍。报告显示，农村地区的差距更为极端，去年最富有和最贫困人口的收入差距高达9.2倍。最富有群体工人的平均年收入为 46,075 元人民币，即 6,316 美元，而最贫困群体的工人平均年收入为 5,025 元人民币，即 689 美元。日经亚洲援引全球财富管理集团瑞银集团及其子公司瑞信银行的一份报告显示，中国最富有的 1% 人口目前控制着该国 31% 以上的“家庭财富”。日本财经新闻媒体称，“一些人认为，中国的过度债务问题导致了收入差距的扩大。他们说，富裕的个人和拥有大量金融资产的公司正在从一些本来应该受到伤害的陷入困境的金融机构支付利息中受益。”向下。”它还表示，政府对贫困问题“只是口头上说”，“但没有付诸实践”。 《日经亚洲》报道称，过去三年，在习近平的零新冠政策下，餐饮、旅游、娱乐等服务行业的员工失业或减薪。根据中国国家统计局的数据，这导致 6 月份青年失业率达到 21.3% 的历史新高。在青年失业率创出新高后，北京于8月15日停止公布青年失业率。日经亚洲报告补充道，“如果收入差距恶化，共产党将受到指责”，共产党领导人和政府官员似乎认识到这种可能性。乘坐商务舱不受欢迎 国有投资银行中国国际金融公司去年向员工发出内部通知，要求他们不要乘坐商务舱，显然是出于担心形象。国家统计局公布的数据显示，中国国有企业和私营企业支付的年薪也存在差距。广东省多本有关中国经济的书籍的作者龚胜利对美国之音普通话表示，中国国有企业的员工的收入随着经济的起起落落而保持稳定，这与那些在小企业和私营部门工作的员工不同。中型私营企业。龚表示，他们缺乏持续可预测的薪资，导致薪资差距不断扩大。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/despite-push-for-common-prosperity-china-s-venue-gap-widens/7277501.html<guid> https://www.voanews.com/a/despite-push-for-common-prosperity-china-s-venue-gap-widens/7277501.html</guid><pubDate> Wed, 20 Sep 2023 22:13:52 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（林干峰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bc37-08dbba460dcb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧盟报告发现欧洲面临对中国电池的“依赖风险”</title><description>路透社获得的一份欧盟报告称，欧洲面临着在电池和燃料电池方面对中国的依赖，就像莫斯科入侵乌克兰之前对俄罗斯能源的依赖一样。该文件将构成 10 月 5 日在西班牙格拉纳达举行的欧洲经济和能源安全峰会的基础。这份由欧盟轮值主席国西班牙编写的文件称，由于太阳能或风能等可再生能源的间歇性，欧洲将需要找到储存能源的方法，以实现到 2050 年二氧化碳净零排放的目标。报告称：“这将使我们对锂离子电池、燃料电池和电解槽的需求猛增，预计未来几年将增长 10 至 30 倍。”如果不采取强有力的措施，欧洲能源生态系统可能会出现报告称，到 2030 年，欧洲对中国的依赖程度与入侵乌克兰之前对中国的依赖程度不同，但严重程度相似。瑞士圣加仑大学。科齐对美国之音表示：“现在还不算太晚，但我认为他们应该迅速采取行动，因为中国在这一领域进展非常快。他们是世界冠军，而且他们是世界冠军。”还试图在其他地方（例如非洲）巩固对原材料的控制。”科齐补充说，西方应该在电池技术方面进行合作，以防止中国主导市场。“无论如何，美国在技术方面拥有领先优势，因为它是最具创新性的。我认为，重要的是跨大西洋合作科齐说：“创新具有规模效应，因此工作的大脑越多，创新的流动就越快。”欧洲超级工厂正在采取措施发展自己的电池生态系统，例如欧洲电池联盟，该联盟试图刺激”仅限电池工厂，”勒梅尔在工厂开业后的新闻发布会上表示。 “我们需要控制整个价值链。我们首先要研究我们需要生产更多、需要找到更多的关键材料。我们不能完全依赖亚洲来供应关键材料。然后我们需要回收电池。”非洲矿产 中国正在大力投资采购钴、锂和锰等原材料。北京于 7 月在津巴布韦开设了一座耗资 3 亿美元的锂加工厂。刚果民主共和国正在重新谈判一项协议，北京将投资数百亿美元“北京能够与国有企业、资助者充分协调运作，因此他们也提供资金。他们提供基础设施和整套方案。所以，这科齐说，他们的行动速度比欧洲快得多。他补充说，非洲、亚洲和拉丁美洲的矿产竞赛也是西方对抗北京影响力的一个机会。“中国的运作方式非常协调，但也这种方式不尊重环境、人权和这些国家的未来，”他说。 “提供好的榜样并促进包括教育在内的广泛意义上的发展对未来非常重要。我们不能把这件事留给中国。”欧盟调查 与此同时，欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 宣布对中国对电动汽车制造商的补贴展开调查，这些制造商试图以比欧盟竞争对手低得多的价格在欧洲市场取得进展。 “对来自中国的电动汽车进行反补贴调查。欧洲对竞争持开放态度，但不是逐底竞争。我们必须捍卫自己免受不公平做法的侵害，”冯德莱恩在 9 月 13 日的国情咨文中表示。批评欧盟调查“欧盟采取的措施违反市场经济原则和国际贸易规则”。中国外交部发言人毛宁周三对记者表示，此举不利于汽车行业全球供应链的稳定，也不符合包括欧盟在内的任何一方的利益。</description><link/> https://www.voanews.com/a/europe-risks-dependence-on-chinese-batteries-eu-report-finds-/7276889.html<guid> https://www.voanews.com/a/europe-risks-dependence-on-chinese-batteries-eu-report-finds-/7276889.html</guid><pubDate> Wed, 20 Sep 2023 17:31:21 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8be1-08db5d7bf749_cx9_cy0_cw89_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>退出俄罗斯能源后欧洲面临对中国电池的“依赖风险”</title><description>路透社获得的欧盟报告称，欧洲正面临在电池和燃料电池方面变得依赖中国的危险——随着欧盟试图减少碳排放，未来几年需求将飙升。亨利·里奇韦尔报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/europe-risks-dependence-on-chinese-batteries-after-quitting- Russian-energy-/7276986.html<guid> https://www.voanews.com/a/europe-risks-dependence-on-chinese-batteries-after-quitting- Russian-energy-/7276986.html</guid><pubDate> Wed, 20 Sep 2023 17:27:00 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-2ce1-08dbba1ecb0e_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国限制华为的提案引发电信运营商强烈反对</title><description>一名政府官员周三表示，德国内政部已提议迫使电信运营商限制使用中国华为和中兴通讯制造的设备，引发了可能造成干扰和可能采取法律行动的警告。在一项审查突显德国对这两家中国供应商的依赖之后，内政部希望对 5G 网络实施这些改变，因为柏林正在重新评估与这个被它称为合作伙伴和系统竞争对手的国家的关系。电信运营商迅速批评了这些提议，而华为德国则拒绝了所谓的该国网络安全“政治化”。该公司在一份声明中表示：“这种做法将对德国的数字化转型产生负面影响，抑制创新，并显着增加网络运营商的建设和运营成本。”这位政府官员表示，德国内政部已设计了一种分阶段的方法，试图限制运营商在 2026 年之前从中国供应商的 5G 核心网络中移除所有关键组件所造成的干扰。这位不愿透露姓名的官员表示，他们还应在 2026 年 10 月 1 日之前将中国组件在其 RAN 和传输网络中的份额减少到最多 25%。内政部和中国大使馆没有立即回复置评请求。德国电信称这一最后期限是“重大转变”，不切实际，并将其与英国试图对华为施加限制相比较，而德国电信则表示将考虑寻求损害赔偿以及采取法律行动。 PP Foresight 分析师 Paolo Pescatore 表示：“这代表着一个重大的转变。” “德国在移除和更换华为方面比其他国家慢得多。”佩斯卡托尔表示，鉴于时间紧迫，逐步淘汰将需要大量投资，并且具有挑战性。 “这对电信公司来说将是一个令人头疼的问题。它可能会阻碍 5G 的推出，并可能导致用户的价格上涨以及处理任何服务问题的中断。”内政部希望下周向内阁提出其方案，但可能面临阻力。数字部发言人表示尚未做出任何决定。华为问题反映出柏林意识到可能需要采取强硬的政治措施来迫使德国企业减少对亚洲崛起超级大国的战略依赖。 IW研究所的分析显示，今年上半年德国对华直接投资仍接近2022年的历史新高。电信咨询公司 Strand Consult 的一项调查显示，德国被认为在实施欧盟 5G 网络安全措施工具箱方面落后，而华为占德国 5G RAN 网络的 59%。上周，政府在回应议会质询时表示，迄今为止尚未禁止在 5G 网络中使用任何新的中国关键组件。尽管美国等一些国家已同意就逐步淘汰中国 5G 设备向电信运营商提供数十亿美元的赔偿，但柏林方面强调，现行立法并不要求其提供赔偿。 VATM 行业协会常务董事 Juergen Gruetzner 告诉路透社，需要六到八年的过渡期，以避免额外成本并实现逐步淘汰。 “简单地升级和改造数以万计的手机信号塔在技术上是不可能的。我们已经在满负荷工作，”他说。 “我们目前拥有的所有容量都需要用于建设 5G 和光纤网络。”这位官员表示，内政部的计划预计中国技术根本不会在特别敏感的地区使用，例如联邦政府所在地首都柏林，Strand Consult 称这种区别是“武断的”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/german-proposal-for-huawei-curbs-triggers-telecom-operator-backlash/7276952.html<guid> https://www.voanews.com/a/german-proposal-for-huawei-curbs-triggers-telecom-operator-backlash/7276952.html</guid><pubDate> Wed, 20 Sep 2023 17:22:14 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09410000-0a00-0242-ac9e-08dacf51b1c5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告：中文恶意软件的增加可能会“挑战”俄罗斯在网络犯罪方面的主导地位</title><description>几十年来，俄罗斯和东欧黑客一直主导着网络犯罪黑社会。如今，他们可能面临来自新竞争者的挑战：中国。网络安全公司 Proofpoint 的研究人员表示，自 2023 年初以来，他们发现中文恶意软件通过电子邮件活动的传播有所增加，这标志着中国网络犯罪活动的激增以及全球威胁格局的新趋势。 Proofpoint 高级威胁情报分析师、Proofpoint 关于中国恶意软件的新报告的作者之一赛琳娜·拉尔森 (Selena Larson) 表示：“我们这里基本上从干旱变成了洪水。”拉尔森说，这一增长可能是由几个因素造成的。拉尔森在接受采访时表示：“可用性可能会增加，某些恶意软件的访问可能会更容易，（而且可能）整个中文网络犯罪威胁行为者的活动也会增加。”尽管俄语网络犯罪分子继续主导网络犯罪网络，但 Proofpoint 报告称，最近中文恶意软件的激增“可能会挑战俄语网络犯罪市场在威胁领域的主导地位”。通过电子邮件传播的恶意软件 中国活动背后的黑客使用一种称为远程访问特洛伊木马 (RAT) 的恶意软件。该恶意软件通过电子邮件传播，允许网络犯罪分子从远程位置访问计算机并窃取数据或执行其他恶意操作。据 Proofpoint 称，发送给毫无戒心的企业和其他目标的虚假发票中包含的中文恶意软件与可疑的中国网络犯罪活动有关。网络犯罪分子使用多种类型的恶意软件来进行黑客操作。其中一个名为 Sainbox 的攻击目标是 5 月份的数十家公司，其中大部分是制造和技术领域的公司。最近发现的其他恶意软件被称为 ValleyRAT，在 2023 年至少有六次黑客活动中部署。报告称，“这些活动的数量通常很少，通常会发送到在中国开展业务的全球组织。”报告称，电子邮件主题和内容通常用中文编写，通常与发票、付款和新产品相关。报告称，目标用户的中文名字是用汉字拼写的，或者是与在中国运营的企业相关的公司电子邮件地址。拉尔森表示，中文恶意软件的激增表明网络犯罪仍然有利可图，对东欧以外的犯罪者也具有吸引力。拉尔森说：“这可能表明进行网络犯罪活动的中文使用者可能希望从经济收益中获得更大的份额。”网络犯罪损害经济 网络犯罪是一个蓬勃发展的行业，对全球经济构成严重威胁。 FBI 估计，2022 年网络犯罪分子造成的潜在损失将超过 100 亿美元，比上一年增加 43%。尽管中国被指控对美国进行国家支持的网络攻击，但近年来大多数勒索软件攻击和其他网络犯罪都被归咎于东欧组织。 Proofpoint 并不是近几个月来唯一一家报告中文恶意软件的网络安全公司。今年 2 月，数字安全公司 ESET 表示，它发现了一个恶意软件活动，该活动通过购买谷歌搜索结果中出现的误导性广告，针对东南亚和东亚的中文使用者。该活动使用了名为 Sainbox 或 FatalRAT 的恶意软件，Proofpoint 表示今年已在 20 个活动中检测到此类恶意软件。</description><link/> https://www.voanews.com/a/report-increase-in-chinese-language-malware-could-challenge- Russian-dominance-of-cybercrime-/7276841.html<guid> https://www.voanews.com/a/report-increase-in-chinese-language-malware-could-challenge- Russian-dominance-of-cybercrime-/7276841.html</guid><pubDate> Wed, 20 Sep 2023 15:59:32 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（马苏德·法里瓦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1229B432-9A99-41A8-97F8-64B77D6F70F2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国放宽签证要求以重振旅游业</title><description>2020 年至 2022 年间，因新冠肺炎 (COVID-19) 疫情而实施的严格封锁令其旅游业遭受重创，在此之后，中国正试图通过让外国人更容易访问该国来重振市场。根据本周宣布的一套新的签证申请要求，申请人只需报告一年的旅行历史，而不是之前要求的五年。中国外交部发言人毛宁在周三的新闻发布会上表示，“改进涉及七大项、十五小项，主要涉及申请人的教育背景、家庭信息和既往旅行史”。此外，到目前为止，签证申请人必须报告其完整的教育背景。新指南仅要求获得的最高学位。这些变化预计将缩短填写和处理签证申请所需的时间。毛泽东表示，外交部将继续促进中外人文交流，服务高质量发展和高水平开放。根据中国文化和旅游部的数据，2019年有超过6500万国际游客到访中国，为中国创造了近9000亿美元的收入。目前还没有关于 2020 年至 2022 年期间访问中国的外国游客的官方数据，当时中国实施了严格的 COVID-19 检疫制度，并关闭了所有国内外旅行。据报道，过去三年旅游业收入下降了60%以上。与美国、英国、法国等世界上游客最多的国家不同，中国不允许大多数国家的游客免签入境。与此同时，越来越多的中国人出国旅游休闲和教育。据报道，2019年，中国是全球最大的出境旅游市场，中国游客出境旅游花费1275亿美元。据路透社报道，今年1月至5月，有100万中国游客访问泰国，官方预计今年将迎来超过500万中国游客。在 COVID-19 限制最严重期间，赴美旅游的中国人数从 2019 年的 280 万人下降到 2021 年的 19.2 万人。美国国家旅游局预计，到2024年，中国赴美游客人数将从今年的85万人次增至近140万人次。本报告的部分材料来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-eases-visa-requirements-to-revive-tourism/7276748.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-eases-visa-requirements-to-revive-tourism/7276748.html</guid><pubDate> Wed, 20 Sep 2023 14:48:03 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（阿克马尔·达维） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-515d-08dbba092934_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>