<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 1 日星期五 13:06:40 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港报纸称“失踪”记者安全</title><description>《南华早报》回应了对其一名记者下落的担忧，称该记者正在“请事假”。陈明妮的朋友向日本新闻媒体共同社表达了对她健康状况的担忧，称陈明妮在前往北京报道香山论坛后就无法联系到她。为期三天的国际安全论坛于 10 月 31 日结束。但《南华早报》在周五发给美国之音的电子邮件中告诉美国之音，陈的“家人通知我们，她在北京，但需要时间处理私人事务”。声明称，该记者的家人已确认她安全，但要求尊重她的隐私。声明称：“我们将继续与米妮的家人沟通，并提供他们所需的一切必要支持。” 《南华早报》还告诉美国之音，其记者的安全“至关重要”。陈先生是香港最大英文报纸《南华早报》的获奖记者。她报道中国的国防和外交。她的最后一篇报道是关于中国对以色列-哈马斯战争的反应，于 11 月 1 日发表。陈的朋友告诉共同社，他们担心这位记者可能会受到当局的调查。据《卫报》报道，陈在《南华早报》的同事也向编辑询问了陈的下落。中国驻华盛顿大使馆告诉美国之音，“没有关于此具体案件的信息”。据陈的 LinkedIn 页面显示，陈曾在《南华早报》工作了近二十年，此前曾为香港现已关闭的《苹果日报》做过报道。当局于 2021 年关闭了这家亲民主报纸，并以被广泛视为报复性的指控入狱了创始人黎智英 (Jimmy Lai)。国际新闻自由监管机构周五对陈的案件表示担忧。总部位于纽约的保护记者委员会在一份声明中表示，有关陈明显失踪的报道“极其令人担忧”，并补充说，“中国当局必须立即披露她的位置并保证她的安全。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-paper-says-missing-reporter-is-safe-/7380470.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-paper-says-missing-reporter-is-safe-/7380470.html</guid><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 12:05:38 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1a7c-08dbf1e36b88_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>阿富汗塔利班称中国成为第一个接受驻阿富汗大使的国家</title><description>阿富汗塔利班政府周五宣布，中国已正式接受其驻北京大使，并称赞此举是两个邻国之间不断发展的关系的“重要篇章”。这一尚未得到中国证实的宣布将使其成为自塔利班两年前从美国支持的喀布尔政府手中夺回权力以来第一个接待塔利班大使的国家。中国和其他国家都没有正式承认阿富汗事实上的政府。塔利班外交部的一份官方声明称，中国外交部礼宾司司长洪磊接受了新任大使阿萨杜拉·比拉勒·卡里米的国书副本。洪称卡里米的到来是北京和喀布尔之间“进一步加强和扩大积极关系的重要一步”。 “中方尊重阿富汗国家主权和人民的决定。据塔利班称，洪在周五的会议上表示，“它不干涉阿富汗内部事务，过去也没有这样做过”。卡里米向中方保证，“阿富汗领土不会对任何人构成威胁，地区稳定与安全符合所有人的利益”。这位30岁出头的新大使直到最近才担任塔利班领导的新闻部的副发言人。北京一直寻求维持与塔利班的密切接触，以帮助防止这个饱受冲突蹂躏的南亚国家再次陷入混乱，这可能会鼓励反华武装分子利用阿富汗领土威胁中国的安全。今年10月，中国政府邀请塔利班代表参加全球“一带一路”论坛，这是阿富汗事实上的统治者自重新掌权以来首次参加的高调多边聚会。去年9月，中国成为塔利班统治下第一个任命驻喀布尔大使的国家。其他国家要么保留原来的大使，要么以代办的身份任命使馆馆长，而无需向东道国政府出示国书。中国国有企业和私营企业表现出了在阿富汗投资的兴趣，其中一些企业近几个月与塔利班签署了合同。然而，国际银行业制裁阻碍了外国投资者采取重大举措。自 2021 年 8 月塔利班接管以来，约 20 个邻国和地区国家保持了大使馆的运作或重新开放了外交使团，当时以美国为首的所有西方军队均撤出该国，结束了长达两个十年的阿富汗战争。此后，华盛顿和其他西方国家已将阿富汗外交使团迁至卡塔尔，以确保能够为数百万阿富汗人提供人道主义援助。与此同时，阿富汗的邻国和地区国家，包括俄罗斯、印度和土耳其，已允许塔利班控制在各自领土上的阿富汗外交使团，这些使团以代办级别运作。塔利班在全球的孤立主要源于其对阿富汗妇女权利的全面限制。他们禁止少女接受六年级以上的教育，并禁止大多数妇女进入这个贫困国家的公共和私人工作场所，那里一半的人口需要人道主义援助。事实当局面临持续的国际压力，要求取消对妇女的限制，通过包容性的政治架构治理国家，并防止恐怖分子在阿富汗领土上活动。只有男性的塔利班政府拒绝接受对其政策的批评，称这些政策符合当地文化和伊斯兰法。他们还声称没有恐怖组织在该国活动。联合国已排除将阿富汗席位授予塔利班的可能性，除非塔利班解决国际关切并结束对妇女的残酷对待。</description><link/> https://www.voanews.com/a/afghan-taliban-says-china-becomes-first-nation-to-accept-its-ambassador/7380438.html<guid> https://www.voanews.com/a/afghan-taliban-says-china-becomes-first-nation-to-accept-its-ambassador/7380438.html</guid><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 12:05:24 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a81d-08dbf28d18aa_cx0_cy18_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国立法者称中国虚假信息行为构成日益严重的威胁</title><description>美国议员周四警告称，在美国 2024 年大选之前，中国共产党传播虚假信息的力度只会加大。正如美国之音国会通讯员凯瑟琳·吉普森报道的那样，社交媒体巨头 TikTok 是立法者最关心的问题。摄影：Saqib Ui Islam</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-say-chinese-disinformation-operations-a-forming-threat-/7379866.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-say-chinese-disinformation-operations-a-forming-threat-/7379866.html</guid><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 01:37:24 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·吉普森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-ed62-08dbf2376b91_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国纪录片称中国影响英国大学、对香港人进行间谍活动</title><description>英国广播公司第四频道的一部纪录片《秘密与权力：中国在英国》声称，中国政府正在干涉英国的学术自由并对香港活动人士进行间谍活动。周三上映的这部时长 49 分钟的影片声称，诺丁汉大学在宁波卫星校园的课堂上使用了北京批准的课程，并在北京的压力下关闭了当代中国研究学院。该计划还声称，伦敦帝国理工学院的一名教授与一所中国大学的研究人员合作使用人工智能武器，这些武器可用于造福中国军队。两家机构均否认这些指控。影片还声称，中国政府特工冒充记者，使用虚假个人资料和头像来针对现居住在英国的香港活动人士。美国之音普通话向中国驻英国大使馆发送电子邮件，寻求对纪录片中的说法发表评论，但没有得到回应。没有收到回复。各国追踪中国的影响力 这部纪录片上映之际，包括美国在内的其他国家正在监控中国对校园及其所谓“海外警察中心”的影响力，据称这些中心旨在帮助中国侨民和游客解决日常问题。美国之音此前曾援引人权组织的话说，这些前哨基地实际上是复杂的全球监视和控制网络的一部分，该网络使北京的影响力远远超出了中国的边界。诺丁汉大学于2004年经中国教育部批准在中国宁波设立校区。中国校区所有课程均以英语授课，学生获得与英国校区相同的学位。宁波校区负责规划的前副教务长斯蒂芬·摩根教授在纪录片中表示，校园里的书籍和文章受到当地共产党官员的审查。摩根表示，中国共产党还鼓励学生监视老师。他表示，在撰写博客批评宪法修改使习近平能够连任第三个任期后，他被迫辞去管理职务。宁波校区的中共书记认为该博客“完全不可接受”，他说。曾锐生是伦敦亚非学院中国研究院院长，也是诺丁汉大学当代中国研究学院的前院长，该学院于2016年关闭。曾锐生是一位直言不讳的中共批评者，他在纪录片中表示，诺丁汉大学2015 年习近平访问英国时，管理人员告诉他不要接受媒体采访。曾荫权还表示，学校不允许他接待一位计划于 2014 年发表演讲的台湾高级政客。学校否认采取政治行动 诺丁汉大学否认关闭其当代中国研究所是出于政治原因，并否认第四频道对诺丁汉宁波校区的指控。 “我们不认可诺丁汉大学宁波校区的描述。任何在海外运营的英国组织……都必须遵守东道国的法律和习俗。”纪录片称，伦敦帝国理工学院与上海大学的研究人员合作，发表了多篇有关人工智能军事应用的论文。这项工作由帝国理工学院数据科学研究所所长郭一科监督。据英国《电讯报》报道，帝国理工学院表示，工作人员有“明确的研究准则”，并坚称已经对合作伙伴进行了尽职调查和定期审查。中国驻伦敦大使馆也在同一篇文章中向《电讯报》否认其干预英国大学的运作，称这一指控“旨在抹黑和抹黑中国”。电影指控中国针对活动人士 英国智库 Civitas 编写并于本月在议会发布的一项研究发现，许多英国大学在过去五年中从与中国人民解放军 (PLA) 有关的组织获得了大量资金。该纪录片称，在英国避难的香港活动人士似乎是中国政府复杂间谍活动的目标。此前，香港民主活动人士刘鹏飞表示，他曾多次被假记者接近，并担心被跟踪。 7月，香港悬赏12.8万美元逮捕刘。另外七人也成为目标。纪录片称，一名在上海教英语的美国男子冒充加拿大一家媒体的记者，使用虚假的头像和个人资料向刘询问有关民主活动的信息。当第四频道记者询问这位美国人的真实姓名和上级的真实姓名时，他挂断了视频通话。</description><link/> https://www.voanews.com/a/british-documentary-allegs-china-influences-universities-spies-on-hong-kongers-in-uk/7379777.html<guid> https://www.voanews.com/a/british-documentary-allegs-china-influences-universities-spies-on-hong-kongers-in-uk/7379777.html</guid><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 21:25:58 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（林登·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-c8fa-08db3f794b9e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本媒体称香港记者在中国失踪</title><description>日本新闻媒体共同社周四援引知情人士的消息称，《南华早报》的一名获奖记者在 10 月底到中国出差后失踪。报道中国国防和外交事务的陈明妮 (Minnie Chan) 在前往北京报道香山论坛后就失去联系。为期三天的国际安全论坛于 10 月 31 日结束。成龙关于中国对以色列与哈马斯战争的回应的最后一篇报道于 11 月 1 日发表。香港最大的英文报纸《南华早报》没有立即回复发送至美国之音请求置评的电子邮件。陈的朋友告诉共同社，他们担心这名记者可能会受到中国当局的调查。中国驻华盛顿大使馆告诉美国之音，“没有关于此具体案件的信息”。据陈的 LinkedIn 页面显示，陈曾在《南华早报》工作了近二十年，此前曾为香港现已停刊的《苹果日报》做过报道。当局于 2021 年关闭了这家亲民主报纸，并以被广泛视为报复性的指控入狱了创始人黎智英 (Jimmy Lai)。北京向来有针对批评中国政府的记者的历史。据保护记者委员会称，中国是世界上监禁记者最严重的国家之一。截至 2022 年底，即新闻自由组织上次报告这些数字时，至少有 43 名记者在中国被监禁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-reporter-missing-in-china-japanese-outlet-says/7379195.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-reporter-missing-in-china-japanese-outlet-says/7379195.html</guid><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 15:58:04 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1a7c-08dbf1e36b88_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南稀土行业崛起</title><description>越南拥有世界第二大稀土储量，用于电动汽车电池和智能手机屏幕等现代设备，该国正在加紧开采这些关键矿物。然而，该行业面临着高昂的加工成本、环境问题以及因非法采矿和矿产销售而被取缔的行业领导者。越南的稀土资源仅次于中国，自20世纪80年代以来一直处于严格垄断地位。随着中国与西方的关系变得更加不稳定，许多国家正在寻找其他元素来源。爱尔兰投资公司战略金属投资公司首席执行官路易斯·奥康纳对美国之音表示：“中国生产了世界上约 60% 的稀土，但其加工量却超过了 90%。”他说：“让一个国家主导对所有国家的经济繁荣和日益增强的军事能力至关重要的关键原材料并不是一个好主意。”奥康纳补充说，虽然中国拥有世界上大部分原材料，但在复杂且成本高昂的稀土精炼过程中，其在技术专长方面的主导地位甚至更大。他说，中国有39所冶金大学，每周大约有200名冶金学家毕业。 “从拥有潜力到最终产品的能力——这是最具挑战性、最复杂和最昂贵的部分，”奥康纳说。 “对于越南来说，即使他们有矿藏，他们缺乏的是人力资本，或者工程专业知识。”根据美国地质调查局的数据，越南去年的稀土开采量增加了十倍，产量达到 4,300 吨，而 2021 年为 400 吨。越南7月表示，计划到2030年加工稀土矿石200万吨，从2030年开始每年生产稀土氧化物6万吨。今年中国的开采配额定为24万吨，以满足电动汽车行业的需求，根据中国政府数据。美国和其他国家对越南增加稀土产量感兴趣。 “美国希望越南成为更重要的供应商，如果可能的话，或许可以取代中国，因为美国可能面临依赖中国稀土供应的风险，”尤索夫伊萨东南亚研究所高级研究员 Le Hong Hiep 表示。新加坡研究所告诉美国之音。他说：“不仅美国，韩国、日本和澳大利亚等其他伙伴也正在与越南合作发展稀土产业。”韩国总统尹锡烈6月在越南签署了一份谅解备忘录，旨在建立稀土矿物联合供应链中心。尹在 6 月 23 日与越南总统武文上发表的声明中表示：“我们达成了一项协议，认为越南稀土资源丰富，因此共同开发稀土的潜力更大。”美国总统乔·拜登9月9日访问河内期间签署了这样一份稀土行业合作备忘录。“就关键矿产和稀土元素而言，我们认为越南是全球供应链中潜在的关键纽带。”美国驻越南大使马克·纳珀 (Marc Knapper) 9 月 13 日在数字新闻发布会上表示。 “我们当然希望共同努力，确保越南能够以可持续的方式利用其丰富的资源。”丑闻 然而，越南少数主要稀土企业却深陷丑闻。 10 月 20 日，警方以采矿和税务违法罪逮捕了六人。警方逮捕了总部位于河内、在安沛省经营矿山的 Thai Duong 集团董事长 Doan Van Huan 及其总会计师 Nguyen Van Chinh，罪名是违反自然资源勘探和开采规定以及会计违规行为。安全部表示。两人被指控通过非法销售稀土矿石和铁矿石赚取2550万美元。警方突击搜查了安沛省的 21 个挖掘和交易地点以及其他三个地点。据当地出版物 VnExpress 报道，当局查获了估计 13,700 吨稀土和 1,400 多吨铁矿石。尽管政府声明没有说明太阳公司的稀土销售非法的原因，但一位消息人士告诉路透社，安白矿原矿石已出口到中国，以避免国内高昂的精炼成本，这违反了越南的规定。越南主要稀土精炼公司Vietnam Rare Earth JSC的董事长Luu Anh Tuan和会计师Nguyen Thi Hien也因在与Thai Duong Group进行稀土交易时违反会计规定而被捕。 Hop Thanh Phat 董事 Dang Tran Chi 及其会计师 Pham Thi Ha 因同一罪名被捕。奥康纳表示，未来投资者将重点关注越南稀土行业的腐败问题。 “必须审视腐败程度，”他说。 “如果你购买的金属需要在喷气发动机或火箭中发挥作用……他们必须确定纯度水平。这些金属的监管链实际上比黄金更重要。”越南致力于工业 希普对美国之音表示，尽管经济收益受到环境和生产成本的限制，但河内仍致力于发展稀土工业。希普对美国之音表示：“越南现在有兴趣推动这一行业，主要是因为其战略意义。” “如果能够发展这个产业，成为美国及其盟国可靠的稀土产品供应商，越南的战略地位将大大增强。” “这是否会成功，我们必须拭目以待，”他补充道。不断发展的行业还存在环境问题，特别是在越南环保组织和民间社会受到打压，几乎没有公开言论的空间的情况下。华盛顿史汀生中心东南亚项目副主任考特尼·韦瑟比对美国之音表示：“最大的挑战将是如何处理采矿过程中产生的废物。” “确保发展以可持续的方式进行，需要许多不同的行动者，”她说。但未经批准的政党越新党执行董事维黄表示，外部参与者对环境和劳工实践表达担忧的空间正在缩小。 “我们看到的是民间社会发声的空间在缩小，一些领先的环保活动人士现在被关进监狱。我们没有他们非常需要的声音，我认为可能有自我保护的声音。”其他活动人士正在进行的审查，”他说。 “必须有责任。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-s-rare-earth-sector-on-the-rise-/7378282.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-s-rare-earth-sector-on-the-rise-/7378282.html</guid><pubDate> Thu, 30 Nov 2023 03:58:21 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7593-08dbf1825cde_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>