<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 16 日星期五 20:23:23 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>分析人士称，中国寻求通过平衡行动促进缅甸和平</title><description>伦敦——过去一周，随着反叛组织继续在该国北部地区取得进展，中国加强了与缅甸军政府的高层外交接触，而北京在那里拥有巨大的经济和地缘战略利益。一些分析人士表示，包括外交部长王毅和中国特使邓锡军在内的中国高级官员最近的出访反映出北京试图稳定缅甸局势。美国和平研究所（USIP）缅甸国家主任贾森·塔尔（Jason Tower）表示：“中国正试图利用这些高层访问来吸引缅甸军方回到谈判桌前。”然而，他认为中国政府正在努力推动军政府与叛乱组织之间的新一轮停火谈判，近几个月来，叛乱组织一直控制着中缅边境的关键设施。塔尔在电话采访中对美国之音表示：“目前尚不清楚中国如何能够促进叛乱组织和军政府之间达成可持续协议，因为双方似乎存在根本分歧。”王毅周三会见缅甸军政府领导人敏昂莱后表示，北京“反对缅甸发生混乱和冲突”，并希望缅甸加大力度稳定中缅边境局势。王毅表示，希望缅方切实保障中方在缅人员和项目安全，维护中缅边境和平稳定，加大共同打击跨境犯罪力度，营造安全环境中国政府在其官方声明中表示：“促进双边交流与合作。”缅甸军政府则表示，中国支持其“落实确保国家和平稳定和发展的五点路线图，并为举行自由公正的多党民主大选做好准备”。尽管缅甸国营《缅甸全球新光报》声称北京誓言支持承诺的选举（军政府表示将于 2025 年举行选举），但中国的报道并未包含此类细节。一些分析人士表示，这种差异反映了缅甸军政府和中国政府如何看待所谓的“选举计划”。亨特表示：“对于缅甸军方及其领导人敏昂莱来说，选举事关生死存亡，但中国可能仍然对举行选举的可能性非常怀疑，因为军政府目前控制着缅甸不到一半的领土。”澳大利亚拉筹伯大学兼职研究员马斯顿通过电话告诉美国之音。近几个月来，由几个武装抵抗组织组成的三兄弟联盟控制了该国北部的关键设施和基础设施，包括掸邦北部的一个地区军事基地和战略城市腊戍。在中国和主要城市曼德勒之间的高速公路上。 USIP塔表示，随着缅甸军方失去更多的垄断能力，为中国国有企业在缅北的项目提供安全保障，北京可能会加强与叛乱组织的合作，以维护其在该地区的经济利益。他对美国之音表示：“随着越来越多的项目落入不同抵抗组织的控制之下，我们可能会看到中国与这些组织合作，试图促进其在缅甸的商业运作。”马斯顿表示，虽然北京可能会加强与反叛组织的合作，但中国将继续通过与缅甸所有政治参与者接触来管理与缅甸的关系。他对美国之音表示：“中国正在继续其两面下注的长期战略，这意味着它将与一些利益相关者进行接触，并试图保留对缅甸尽可能多的派系的影响力。”除了会见缅甸军政府领导人外，王毅还会见了缅甸国家和平与发展委员会前主席丹瑞，丹瑞敦促北京帮助缅甸“防止外部干涉，维护国内稳定”。尽管一些分析人士表示，由于许多相互竞争的政治势力拒绝与缅甸军政府谈判，缅甸军政府一直在拖延停火谈判，但他们认为中国不会支持将军队彻底驱逐出缅甸政坛。 “自1948年缅甸独立以来，缅甸军队没有一天不是缅甸政治中心的一部分，”华盛顿史汀生中心中国项目主任孙云通过电话对美国之音表示。她表示，北京可能会支持基于谈判与和解的和平进程。 “和平进程必须建立在双方做出某种让步的基础上，”孙说。但由于没有迹象表明叛乱组织与缅甸军方之间的战斗会很快停止，马斯顿表示，北京只能尽力敦促不同的抵抗组织尊重其利益，同时逐步为潜在的停火谈判营造环境。他对美国之音表示：“北京将继续在边缘地带逐步开展工作，推动缅甸北部的停火谈判，同时努力确保所有参与者都站在中国一边。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-seeks-to-facilitate-peace-in-myanmar-through-balancing-act-analysts-say-/7745950.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-seeks-to-facilitate-peace-in-myanmar-through-balancing-act-analysts-say-/7745950.html</guid><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 18:03:33 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5275c9a4-39a1-407c-a1ad-5b8fa199853d_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>宝马因高田安全气囊气体发生器在中国召回130万辆汽车</title><description>北京——官方周五表示，继上个月在美国发生类似召回事件后，宝马正在中国召回超过 130 万辆可能配备高田安全气囊发生器的汽车。中国国家市场监督管理总局表示，此次召回涉及2005年至2017年生产的近60万辆中国汽车和2003年至2018年生产的超过75万辆进口汽车。它包括多种车型，从系列 1 到系列 6 汽车以及 X1、X3、X4、X5 和 X6 SUV。中国监管机构表示，如果车主更换方向盘，召回中的少数车辆可能配备高田充气机。据称，安全气囊展开时，充气机可能会爆炸，将碎片送入车内，导致车内人员受伤。自 2009 年以来，高田安全气囊气体发生器已导致美国、马来西亚和澳大利亚至少 35 人死亡。美国监管机构上个月表示，宝马将召回超过39万辆汽车，因为原来的方向盘可能已被更换为配备高田充气机的运动或M运动方向盘。福特和马自达本周早些时候警告美国超过 475,000 辆汽车的车主不要驾驶这些汽车，因为这些汽车配备了高田安全气囊充气机。这些车辆是在 2003 年至 2015 年期间生产的。去年在美国发生致命爆炸后，Stellantis 敦促 2003 款道奇公羊皮卡的车主在未更换安全气囊充气机的情况下停止驾驶这些车辆。中国监管机构表示，宝马车主可以前往经销商检查方向盘，或上传方向盘照片和车辆识别号码，以便在两周内得到答复。宝马将免费更换受影响车辆的驾驶员侧安全气囊。</description><link/> https://www.voanews.com/a/bmw-recalls-1-3m-vehicles-in-china-over-takata-airbag-inflators-/7745444.html<guid> https://www.voanews.com/a/bmw-recalls-1-3m-vehicles-in-china-over-takata-airbag-inflators-/7745444.html</guid><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 11:18:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-36a1-08dcbe05d662_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在泰国会议上表达对缅甸和平的支持</title><description>北京——中国外交部长周五会见老挝、缅甸和泰国外长时，敦促邻国帮助饱受战争蹂躏的缅甸推进和平与和解进程。中国外交部长王毅称缅甸局势“令人担忧”，并建议邻国加强与缅甸的合作，帮助其创造防止冲突的经济和社会条件。早些时候，王毅在泰国举行的新闻发布会上表示，中国支持缅甸的民主转型，并支持一项区域计划，以找到摆脱这个东南亚国家持续危机的出路。王说，“同舟共济、同饮一江水”的邻国比其他国家更了解缅甸的情况。自 2021 年 2 月缅甸军方发动政变推翻民选政府以来，缅甸一直处于动荡之中，这个贫穷国家迈向成熟民主国家的试探性进程戛然而止。 “没有人比邻国更希望缅甸恢复稳定和发展，”王说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-rallies-support-for-myanmar-peace-at-thailand-meeting-/7745404.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-rallies-support-for-myanmar-peace-at-thailand-meeting-/7745404.html</guid><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 11:00:08 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c4a9-08dcbe02cf64_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国宣布对关键矿产实行新的出口管制</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-announces-new-export-controls-for-ritic-mineral/7745202.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-announces-new-export-controls-for-ritic-mineral/7745202.html</guid><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 08:24:28 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b9f5-08dcbdee1110_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>雅加达与北京的演习表明中美竞争中的不结盟立场</title><description>华盛顿——随着印度尼西亚准备参加本月由美国主导的联合军演，它在本周的一次会议上同意与中国举行军事训练，分析人士称此举表明了印度尼西亚在中美竞争问题上的不结盟立场。印尼军方正准备举办由美国主导、日本、澳大利亚、韩国、德国、新加坡和马来西亚等数十个国家参加的“超级鹰盾”演习。年度演习将于8月26日至9月5日在印度尼西亚东爪哇省、西爪哇省和南苏门答腊省举行。与此同时，印度尼西亚和中国高级官员同意举行联合军事训练，并重申致力于促进地区安全，据印度尼西亚外交部的一份声明称，其中包括周二在雅加达举行的一次会议。这是外交部长联合对话的首次高级官员会议，明年印尼新政府执政期间，该对话将升级为部长级会议。当选总统普拉博沃·苏比安托将于十月开始任期。即将卸任的总统佐科维多多十月在北京会见中国国家主席习近平时，两国同意启动新的对话。 “如果明年举行，与中国的双边演习将反映出印度尼西亚追求展示其中立性”，其基础是“bebas and aktif”，即“自由和积极”的外交政策，旨在使“任何大国都难以将印度尼西亚纳入其势力范围，”洛伊研究所东南亚项目研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅科布（Abdul Rahman Yaacob）说。然而，如果与中国的演习侧重于作战行动和互操作性，而不是海盗和反恐等非传统安全领域，并且在有争议的南中国海进行，那么“将为美国及其盟国发出危险信号”，雅各布说。 “普拉博沃领导下的印度尼西亚在计划与中国进行演习时必须平衡许多因素，因为潜在的影响可能很大。”他补充说，美国及其盟国，包括韩国、法国和日本，可以重新考虑向印度尼西亚提供先进武器系统的决定。与其他东南亚国家一样，印度尼西亚一直在与美国和中国进行联合演习。去年，中国应雅加达邀请派出海军驱逐舰和护卫舰参加旨在促进人道主义行动和灾害管理合作的多边海军演习。也参加了演习的美国海军将演习描述为“支持多边合作的交流”。印尼与中国的防务合作被认为不够发达，主要集中在低级别的演习上。但最近，除了东盟成员国和美国之外，雅加达还表示希望与中国举行更多军事演习。印尼陆军参谋长马鲁里·西曼俊塔克 (Maruli Simanjuntak) 上将在 7 月接受《日经亚洲》采访时表示，印尼陆军正准备进行联合演习。与中国的演习可能于明年开始。战略与发展中心东南亚项目和亚洲海事透明度倡议高级研究员兼主任格雷戈里·波林表示：“与大多数邻国一样，印度尼西亚既寻求与中国的务实合作，又希望对抗中国的霸权野心。”国际研究。 “这也解释了为什么雅加达愿意与中国进行低级别的军事演习，尽管它优先考虑与美国、日本和澳大利亚等传统伙伴建立更牢固的军事关系。”美国海豹突击队和印度尼西亚海军蛙人部队司令部于 7 月举行了联合训练演习，自 2022 年双边防务会谈以来，每年都会举行演习。战略与国际研究中心 (CSIS) 东南亚项目副研究员安德烈卡·纳塔莱加瓦 (Andreyka Natalekawa) 表示：他继续说道：“尽管印尼与中国的防务关系明显——并且刚刚开始——深化，但美国仍然是与印尼防务合作的主要合作伙伴。”仍然是首屈一指的，而且中国不太可能在不久的将来取代美国作为印度尼西亚首选防务伙伴的角色。”在 2023 年 10 月举行的首次美国-印度尼西亚高级官员外交政策和防务对话中在华盛顿，美国重申其支持印度尼西亚国防军作为该国“最大的军事接触伙伴”的承诺。</description><link/> https://www.voanews.com/a/jakarta-s-exercises-with-beijing-signal-nonalignment-stance-in-us-china-rivalry/7744925.html<guid> https://www.voanews.com/a/jakarta-s-exercises-with-beijing-signal-nonalignment-stance-in-us-china-rivalry/7744925.html</guid><pubDate> Thu, 15 Aug 2024 21:40:08 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-49d6-08dcbd8e5668_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>土耳其记者对中国赞助的新疆之行给予积极报道</title><description>华盛顿——土耳其记者埃尔达尔·埃姆雷分享了他最近媒体参观中国西北部新疆维吾尔自治区的印象。埃姆雷写道：“我们与来自8家媒体的记者朋友的#新疆之行已经结束。这是一次我们学到了很多东西的旅行。我们将写下我们的印象。我们对中国同事的热情接待表示诚挚的感谢。”周三社交媒体平台 X。埃姆雷与11名土耳其记者一起参加了由光明在线和新疆网信办共同主办的为期9天的“媒体行新疆：发现更多”活动。此次行程涵盖了新疆北部和南部的乌鲁木齐、伊犁、阿克苏和喀什等城市，记者们受到中国当局的严密监视。光明在线是国有光明日报的数字部门，在中国共产党的指导下运营。新疆网信办是自治区政府部门，负责监督新疆的互联网审查和网络内容管理。 《光明日报》报道称，该倡议旨在“生动展示以“团结、和谐、繁荣、进步、安全、生态”为标志的美丽新疆。新疆网信办主任张军在新闻报道中表示，此举的目的是反击批评，宣传新疆的正面形象，“我们希望大家通过亲眼所见了解新疆，张在报告中表示：“用不同的语言讲述新疆的故事，与世界分享真实的新疆。”中国在新疆接待国际记者的努力是其对侵犯人权指控的回应的一部分。这些指控包括大规模拘留美国将其定性为种族灭绝，联合国将其定性为反人类罪。报告显示，维吾尔族和突厥裔穆斯林在这些设施中面临强迫洗脑、虐待、劳动和绝育，这一战略与中国国家主席习近平 2022 年 7 月加强的指示是一致的。习近平强调，要利用各种平台“讲好新疆故事”，以正面形象展示新疆，倡导多方位提升中国的全球影响力，塑造对新疆的认知。安卡拉哈奇拜拉姆韦利大学国际关系学教授、谢菲尔德大学东亚研究学院访问学者阿卜杜勒西特塞利尔卡鲁克表示，中国战略性地花钱试图通过媒体渠道影响土耳其舆论。这些运动的目标是一个拥有世界上最大、政治上最活跃的维吾尔族侨民之一的国家。人权组织估计有 50,000 至 75,000 名维吾尔人生活在土耳其。卡鲁克说：“CRI Türk 和 CGNT Türk 等与中国有直接联系的媒体巨头每天 24 小时用土耳其语播出。” CRI Türk 隶属于中国国际广播电台，这是一家由中国政府控制的国有广播机构。分歧的叙述 在中国驻土耳其大使馆周二发布的一段视频中，数字媒体组织 Harici 的创始人通奇·阿科奇 (Tunç Akkoç) 对他在新疆的经历与西方媒体的报道之间的鲜明对比表示惊讶。阿科奇说：“这与我们听到的印象和现实完全不同，尤其是从一些西方媒体那里听到的。” 《Cumhuriyet》日报的穆斯塔法·比罗尔·古格 (Mustafa Birol Güger) 表示，他在乌鲁木齐集市上看到的笑脸表明，民众很满意。 “如果你想了解一个国家的压力程度，你应该去公共场所，看看人们的表情，”古格尔说。 “在乌鲁木齐，今天在大巴扎上，每个人都在微笑，那就意味着他们很高兴，如果他们高兴，我们也高兴。我看到的和媒体报道的完全不一样。” CGTN土耳其频道节目《追龙》主持人阿斯利·阿塔索伊周一在土耳其新闻网站T24上分享了一篇博文，详细介绍了她的访问以及对乌鲁木齐诺盖清真寺阿訇穆泰里姆谢里夫的采访。 CGTN（即中国环球电视网）是中国国有媒体。谢里夫表示，维吾尔人对中国政府的宗教政策“非常满意”。国际关系学教授卡鲁克表示，通过此类赞助旅行，中国旨在说服传统上支持维吾尔族权利的土耳其民族主义和保守派团体改变立场。他说：“中国还试图按照自己的话语影响更多的民族主义保守派团体，将他们带到中国作为一揽子计划的一部分，特别是考虑到土耳其自2016年以来反西方主义、特别是反美主义日益高涨。”维吾尔人权倡导者亚尔坤·乌鲁约尔 (Yalkun Uluyol) 在一封电子邮件中表示，中国对土耳其记者的赞助是中国宣传有利言论和掩盖侵犯人权行为的战略的一部分，“与之前的努力类似，中国试图粉饰持续存在的侵犯人权行为。乌鲁约尔表示，土耳其对维吾尔人的担忧被经济利益所掩盖，他列举了与中国电动汽车制造商比亚迪达成的价值 10 亿美元的协议，以及在中断八年之后恢复伊斯坦布尔和乌鲁木齐之间的直飞航班。这是土耳其对中国维吾尔政策从批评转向包容的证据。</description><link/> https://www.voanews.com/a/turkish-journalists-on-china-owned-xinjian-tour-give-positive-reports-/7744915.html<guid> https://www.voanews.com/a/turkish-journalists-on-china-owned-xinjian-tour-give-positive-reports-/7744915.html</guid><pubDate> Thu, 15 Aug 2024 21:00:42 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-14d9-08dcbd89f12d_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>