<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 7 日星期三 09:58:45 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国和中国更多的强势存在导致印太地区的接触越来越密切</title><description>在中国和俄罗斯军用飞机进入朝鲜半岛南部和东部的防空区后，韩国紧急起飞战斗机。这次入侵是在美国和中国军队在台湾海峡和南中国海发生冲突之后发生的，拜登政府将其作为北京军队日益咄咄逼人的例子。白宫主席帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 审视了印太地区全球大国之间日益紧张的局势。</description><link/> https://www.voanews.com/a/more-muscular-american-and-chinese-presence-leads-to-increasingly-close-encounters-in-indo-pacific/7126272.html<guid> https://www.voanews.com/a/more-muscular-american-and-chinese-presence-leads-to-increasingly-close-encounters-in-indo-pacific/7126272.html</guid><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 01:45:55 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Patsy Widakuswara) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b0f8-08db67173e0d_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>问答：美国打算与盟国签署更多协议以打击虚假信息</title><description>美国国务院全球参与中心特使詹姆斯·鲁宾周二就打击中国和俄罗斯的虚假信息向美国之音国务院局局长 Nike Ching 发表了讲话。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-intends-to-sign-more-agreements-with-allies-to-counter-disinformation/7126226.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-intends-to-sign-more-agreements-with-allies-to-counter-disinformation/7126226.html</guid><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 23:14:38 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Nike Ching) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-88e2-08db6702ba2c_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音采访：美国打算与盟国签署更多协议以打击虚假信息</title><description>美国国务院一位高级官员周二告诉美国之音，美国正与盟国合作，侦查和打击世界各地违反其所谓的“信息空间完整性”的行为。为了打击俄罗斯的虚假信息，华盛顿已经签署了一份谅解备忘录，与北马其顿合作打击信息操纵。它说它与保加利亚和斯洛伐克等其他国家有相同的意图。预计将于周日（2023 年 6 月 11 日）展示该政策的必要性，届时黑山将提前举行议会选举。这位官员说，黑山一直面临俄罗斯的虚假信息和宣传，包括来自塞尔维亚的信息和宣传，今日俄罗斯 (RT) 和人造卫星仍在塞尔维亚广播。美国国务院全球参与中心特使詹姆斯·鲁宾周二就打击中国和俄罗斯的虚假信息向美国之音国务院局局长 Nike Ching 发表了讲话。鲁宾告诉美国之音，在信息战场上使用人工智能有利也有弊，但 GEC 目前并未使用人工智能来对抗外国的虚假信息活动。为简洁明了起见，对以下采访摘录进行了编辑。美国之音：美国国务卿安东尼·布林肯5月16日在参议院听证会上告​​诉参议员克里斯·墨菲（康涅狄格州），全球参与中心正在与国务院“中国之家”合作，打击来自中国的虚假信息。布林肯国务卿还表示，美方正在向其他国家提供美联社、路透社等客观信息来源。你能提供更多细节吗？那些国家是什么？詹姆斯·鲁宾，国务院全球参与中心特使：信息操纵是美国的一个主要问题。这是全世界的问题。我想我们已经发现，在某些情况下，中国会向某些新闻机构免费提供其新闻服务，但是说，如果你想要我们的免费新闻服务，你就不能使用任何其他新闻服务。所以，我们正试图反击。重要的是它是归因的，它是透明的，因此思想市场可以做出决定。当中国的支持不透明时，当它在幕后，当有一只隐藏的手时，问题就来了。我们 GEC 所做的是在信息空间完整性受到侵犯时，努力为世界各国提供证据。美国之音：美国与北马其顿签署了合作打击信息操纵的谅解备忘录。你希望完成什么？美国是否正在与其他国家寻求类似的交易？鲁宾：我们发现，因为 RT 和 Sputnik 仍然存在于塞尔维亚，它们被用来扰乱北马其顿。因此，我们所做的是与北马其顿政府达成谅解备忘录。这些备忘录所做的是建立另一个国家的意愿，以与我们处理问题同样的紧迫性来处理问题。这不是解决方案。这是意志的表现。现在要靠我们与北马其顿政府合作，让他们有能力追踪这个信息空间的完整性，试图展示俄罗斯隐藏的手何时干涉他们的信息空间，并试图为他们提供工具来分析这种中毒他们的信息空间信息空间。因此，这意味着在免费媒体上分享最佳实践、事实核查、建立弹性。我们在北马其顿和巴尔干半岛其他地区（保加利亚、斯洛伐克）的合作伙伴都告诉我们，他们认识到这是他们面临的一个可怕问题，我们想做的是与他们合作，确保当俄罗斯或中国或任何其他国家干涉信息空间，它是透明的，它是归因的，以便可以使这些其他国家隐藏的手变得明显。各国发表观点没有错，但不能再隐瞒。它需要是透明的。美国之音：那么，与巴尔干地区的国家会有类似的交易吗？鲁宾：我们没有针对其他国家的谅解备忘录计划，但我们与其他国家有相同的计划。在我与保加利亚和斯洛伐克的会面中，他们都表示有兴趣与我们合作建立他们类似 GEC 的能力。我们将为他们提供技术援助，我们将为他们提供支持，以便我们所有人都能拥有相同的共同运营图景。美国之音：4 月，你访问了黑山，在那里你警告说该国面临严重的虚假信息问题，新政府将不得不处理这个问题。黑山将于 6 月 11 日星期日提前举行议会选举。GEC 是否注意到任何外部行为者试图通过虚假信息干涉黑山的国内政治？鲁宾：我这周没有关于发生了什么的任何最新信息。我所知道的是，黑山曾经与塞尔维亚有政治关系。塞尔维亚是巴尔干地区唯一一个 RT 和 Sputnik 仍在广播的地方。塞尔维亚也有塞尔维亚语版本的 RT 和 Sputnik。因此，如果你住在黑山，你可以直接通过塞尔维亚以塞尔维亚语阅读俄罗斯的虚假信息。因此，选举本身并没有太多外部干扰，因为我们需要让 RT 和 Sputnik 不能在黑山或北马其顿内部造成如此大的破坏。美国之音：说到选举：中国被指责干预加拿大的选举。随着美国总统大选的临近，您有多担心？GEC 对干预美国国内政治的外国虚假信息活动的监控有多严密？鲁宾：GEC 的工作在海外。这是为了在非洲和亚洲、欧洲和拉丁美洲打击虚假信息和信息操纵。我们把它留给国内能力来应对美国大选。但当外人试图干预无论身在何处的选举时，我总是很担心。美国之音：一位高级官员说，国务院已经召开了关于人工智能的会议，并讨论了人工智能对美国外交政策的影响。 GEC 是否在使用 AI 来对抗外国的虚假信息和宣传？鲁宾：目前还没有，据我所知，我们还没有使用人工智能工具。人工智能既是问题也是机遇。每项新技术都有很大的优势，有时也有缺点。我们通过社交媒体发现了这一点，我们通过所有数字革命发现了这一点。对于人工智能，我担心的是当其他散布谎言、散布虚假信息、使用信息操纵的国家使用人工智能立即翻译成一百种语言。这种能力通常需要成百上千的人才能完成。这很难做到。它需要文化，在文化上适应所有不同的国家。使用 AI 工具，我们的对手可能会使用该工具立即进行多种翻译。那可能是个问题。美国之音：俄罗斯雇佣军瓦格纳集团的领导人叶夫根尼·普里戈任一直公开批评俄罗斯最高领导层。这告诉你什么？普京对信息流的控制是否在减弱？鲁宾：关于 Prigozhin 先生，我可以告诉你的是，他有时说实话，有时夸大事情。我认为这反映了俄罗斯在实现自己的目标方面遇到的困难。俄罗斯未能实现其在乌克兰的目标。每一天都变得越来越明显，他们都在互相批评，因为他们没有实现他们的目标。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-intends-to-sign-more-agreements-with-allies-to-counter-disinformation-/7126216.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-intends-to-sign-more-agreements-with-allies-to-counter-disinformation-/7126216.html</guid><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 23:11:06 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Nike Ching) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-88e2-08db6702ba2c_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>更强大的美中关系导致印太地区的接触越来越密切</title><description>周二，在中国和俄罗斯军用飞机进入朝鲜半岛南部和东部的防空识别区 (ADIZ) 后，韩国紧急起飞战斗机——这一事件发生在美国和中国军队最近在台湾海峡和中国发生两次交锋之后。南中国海。中国国防部在一份声明中表示，进入首尔防空识别区的飞机正在参加与俄罗斯在日本海和东海举行的年度联合空中演习，这是自 2019 年以来的第六次此类演习。最新的演习紧随其后美国与首尔的联合军事演习。韩国的ADIZ不属于该国领空；然而，据韩国联合通讯社报道，这两个国家都没有通知其飞机正在进入该区域。周二的入侵是在早些时候的两次近距离接触之后发生的：周日，一艘中国军舰在台湾海峡的一艘美国驱逐舰前近距离越过，5 月 26 日，一架中国战斗机在南海国际领空靠近一架美国军用飞机。拜登政府官员将这些事件作为北京日益“咄咄逼人”的例子。与中国船只的相遇恰逢美国、日本和菲律宾海岸警卫队在南海举行的三边海军演习。随着华盛顿和北京之间在贸易政策、俄罗斯入侵乌克兰和台湾安全等问题上的紧张关系升级，此类事件增加了误判和升级的风险。令人不安的新规范 近年来，北京对该地区的入侵一直在稳步上升。根据台湾国防部的数据，仅在 2023 年，仅中国军机就至少有 745 次侵入台湾的 ADIZ。与此同时，华盛顿计划在印太地区加强军事存在，增加军事演习，并加强与韩国、日本和菲律宾等盟友的延伸威慑。中国外交部发言人汪文斌在周二的新闻发布会上表示，这些交锋并不像美国所声称的那样是关于航行自由，而是“航行霸权和明显的军事挑衅”。王毅说：“美方派军舰军机绕过半个地球来到中国家门口，在中国领海和领空附近进行抵近侦察和炫耀军事实力。”欧亚集团基金会研究员 Zuri Linetsky 说，这两个竞争对手在印太地区的相遇已成为“令人不安的新常态”。莱涅茨基对美国之音说：“双方，美国和中国，都表现得很糟糕，有点煽动和加剧紧张局势。” “这对地区参与者——在这种情况下是韩国——以及日本和台湾产生了连锁反应。”国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比 (John Kirby) 驳斥了美国对局势升级负有部分责任的观点。 “我们都希望看到紧张局势缓和，”他在星期二的白宫新闻发布会上告诉美国之音，称政府正在“非常、非常努力”地努力缓和局势，但他们的外交接触迄今没有得到回应由北京。上周，北京拒绝了华盛顿要求国防部长劳埃德奥斯汀与中国同行李尚福在新加坡年度香格里拉对话期间举行面对面会谈的要求，原因是政府尚未解除对李尚福的个人制裁.然而，在外交方面取得了一些进展，美国国务院和国家安全委员会的高级官员最近几周与中国同行举行了私下会谈。官员们还在努力重新安排美国国务卿安东尼·布林肯对北京的访问，华盛顿在 2 月击落一个中国间谍气球后取消了访问。国防开支增加 对连续 28 年军费开支增长的中国的担忧加剧，助长了该地区的军备竞赛。根据斯德哥尔摩国际和平研究所（SIPRI）2022年的军费开支数据，亚洲和大洋洲国家的国防开支为5750亿美元，比2021年增长2.7%，比2013年增长45%，延续自上世纪以来不间断的上升趋势至少到 1989 年。根据 SIPRI 的数据，2022 年全球军费开支增长了 3.7%，这主要是受俄罗斯入侵乌克兰和东亚紧张局势的威胁加剧所推动。 “近年来全球军费开支的持续增长表明我们生活在一个越来越不安全的世界中，”SIPRI 军费开支与武器生产项目高级研究员田南说。 “各国正在加强军事实力，以应对日益恶化的安全环境，他们预计这种情况在不久的将来不会有所改善。” Jorge Agobian 为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/more-muscular-us-china-presence-leads-to-increasingly-close-encounters-in-indo-pacific-/7125821.html<guid> https://www.voanews.com/a/more-muscular-us-china-presence-leads-to-increasingly-close-encounters-in-indo-pacific-/7125821.html</guid><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 21:24:20 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Patsy Widakuswara) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09410000-0a00-0242-0331-08dae9e62cd0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国称中国关闭了在英国的非官方警察局</title><description>英国安全大臣汤姆图根哈特周二表示，中国已经关闭了据报道在英国各地的“警察服务站”，调查没有发现中国政府在这些地点进行任何非法活动。英国此前曾表示，有关该国未申报的警察局的报道“非常令人担忧”，中国或其他国家在英国领土上对外国人进行的任何恐吓都是不可接受的。中国否认经营任何此类警察局，并通过其驻伦敦大使馆发表声明反驳图根哈特的言论，称有关在英国设立警察局的指控是“彻头彻尾的政治谎言”。图根哈特在给议会的一份书面声明中说，英国警方已经调查了非政府人权组织 Safeguard Defenders 提出的有关此类警察局在英国三个地点运作的说法。他说：“我可以确认，到目前为止，他们还没有发现任何代表中国政府在这些网站上进行非法活动的证据。” “我们评估认为，警方和公众监督对这些网站可能具有的任何行政职能产生了压制性影响。”中国政府此前曾表示，在中国境外有一些由当地志愿者而非中国警察开办的中心，旨在帮助中国公民更新证件并提供其他服务。 4 月，美国联邦特工逮捕了两名纽约居民，他们涉嫌在曼哈顿唐人街经营中国“秘密警察局”。中方表示坚决反对所谓的“美方诽谤抹黑”。英国政府表示，它知道全世界大约有 100 个这样的电台。图根哈特说：“外交和发展办公室已告知中国大使馆，在英国与此类‘警察服务站’相关的任何功能都是不可接受的，它们不得以任何形式运作。” “中国大使馆随后回应说，所有此类站点都已永久关闭。任何进一步的指控都将根据英国法律迅速展开调查。”当被问及图根哈特的声明时，中国驻伦敦大使馆发言人在一份由路透社翻译成普通话的声明中说：“根本不存在所谓的‘海外派出所’。”事实证明，所谓‘海外派出所’完全是政治谎言，政客炒作纯属政治操弄。”中国政府敦促英国政府停止传播虚假信息，停止炒作和诽谤中国。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/britain-says-china-has-closed-unofficial-police-stations-in-uk-/7125723.html<guid> https://www.voanews.com/a/britain-says-china-has-closed-unofficial-police-stations-in-uk-/7125723.html</guid><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 17:44:32 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-c8fa-08db3f794b9e_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国最新的 COVID 浪潮每周可能达到 6500 万人，症状较轻</title><description>根据在一次医学会议上展示的官方模型，中国三年多前首次在人类中发现了 COVID-19，预计到 6 月下旬，其当前的感染浪潮每周将达到 6500 万例。尽管对于一个因 7.67 亿确诊病例和超过 690 万死亡人数仍在上升而感到疲倦的大流行后世界来说，这可能是一个令人筋疲力尽的数字，但预计中国的猛烈攻击伴随着较不严重的症状，该司司长王贵强说。北京大学第一医院传染病科告诉官方报纸《北京日报》。而且，专家说，疫情很可能仅限于中国。纽约理工学院研究助理院长兼副教授、顶级 COVID 变体追踪者 Raj Rajnarayanan 告诉《财富》杂志，当谈到 XBB 变体时，“世界其他地方都看到了它们。”但直到最近，“中国还没有”。 5 月 22 日在南方城市广州举行的一次会议上发言的呼吸系统疾病专家钟南山说，目前从 4 月下旬开始的感染浪潮是“预料之中的”。据官方《环球时报》报道，他的模型表明，到 6 月底，每周感染人数将达到 6500 万的峰值。在北京放松根据其“零 COVID”政策实施的严厉封锁之后，一种不同于当前病毒的 omicron 变种在 2022 年 12 月和 2023 年 1 月席卷了中国。在那一波浪潮中，中国 14 亿人口中约有 80% 被感染，Wu Zunyou据美国有线电视新闻网报道，中国疾病预防控制中心首席流行病学家 1 月份表示。病人挤满了医院，家属等了好几天才火化死者。林先生说，最近的 COVID 浪潮大多数人都没有认真对待。由于问题的敏感性，他要求匿名。福建省泉州市居民说，“他们正常活动，不做任何防护，没有人戴口罩。”林先生告诉美国之音普通话，他是在 2022 年 12 月中旬被感染的，那是在北京解除导致世界第二大经济体陷入混乱的封锁后不久。他意识到自己在 5 月份又被感染了。林先生说，他认识其他可能再次感染的人，甚至懒得去接受 COVID 检测，因为他们的症状非常轻微。去年 12 月首次感染的张先生告诉美国之音普通话，他在 5 月去上海和北京出差时第二次感染。为避免引起官方关注而要求使用化名的湖南省居民认为他是因为旅途中遇到的空调而感冒了。但他还在北京的时候做了检测，结果呈阳性，最后去了一家医院，他说医生告诉他，“全国的人都这样，根本不需要看病，回家就行了。” “在失眠、食欲不振、反复发烧四天后，张先生去了北京另一家医院。入院后，他服用了辉瑞公司开发的抗冠状病毒药物 Paxlovid。 “我中午吃了药，晚上就觉得舒服了，”他对美国之音普通话说。住院期间，张先生说，“所有的传染病病房都爆满了，排长队等候，医院感染科的病人就用其他科室的病房。”香港大学李嘉诚医学院生物化学教授金东彦告诉美国之音普通话，中国和美国目前的情况没有太大区别，但中国媒体投入更多的报道到爆发。金说，“其实从数据上看，美国去年疫情爆发后大概经历了四个高峰，但每个高峰都在越来越小。”相比之下，美国在 1 月份的最近高峰期每周报告超过 500 万例病例。世界卫生组织于 5 月 5 日宣布 COVID-19 为全球卫生紧急事件。与美国一样，中国在 5 月停止提供每周病例更新，因此很难了解当前疫情的真实程度。美国疾病控制与预防中心记录，从2020年1月4日到2023年5月27日，美国有超过110万人死于COVID-19。在中国，从2020年1月3日到2023年5月31日，有近 1 亿例 COVID-19 确诊病例，北京向世卫组织报告的死亡人数超过 120,000 人。 Adrianna Zhang 为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-latest-covid-wave-may-hit-65-million-a-week-with-mild-symptoms-/7125717.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-latest-covid-wave-may-hit-65-million-a-week-with-mild-symptoms-/7125717.html</guid><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 17:36:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com (博古) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a832-08db66d0f929_cx1_cy13_cw94_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>