<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 17 日星期五 10:01:50 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中俄加强伙伴关系对抗美国影响力</title><description>台湾台北——俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周五结束了为期两天的中国之行，此前北京和莫斯科签署了一份联合声明，并誓言合作应对来自华盛顿的“破坏性和敌对”压力，重申了两国的“战略关系”。在普京与中国国家主席习近平会晤期间，俄罗斯总统表示，莫斯科愿意与北京和其他南半球国家合作，建设“多极世界”，而习近平则表示，两国致力于引导全球治理“朝着正确的方向发展”。 ”。一些分析人士表示，普京和习近平试图强调北京和莫斯科的密切伙伴关系“是全球体系中一股向善的力量”。 “两位领导人都想强调，他们正在创造一个更加平等的环境和包容性的全球经济和政治体系，”中俄分析师、地缘政治风险+战略实践咨询公司创始人菲利普·伊万诺夫表示。除了挑战美国主导的现有世界秩序外，普京和习近平还批评美国和北约通过建立“封闭排他性集团”和扩大军事存在，对印太地区的地区和平与稳定造成负面影响。习近平和普京签署的联合声明中写道：“在当前地缘政治背景下，有必要探讨建立基于平等和不可分割安全原则的欧亚空间可持续安全体系。”一些专家表示，普京和习近平将华盛顿和北约在亚洲扩大军事存在视为“零和游戏”。法国蒙田研究所国际研究主任马蒂厄·杜沙特尔表示：“军事平衡的逻辑对于他们的国际秩序观至关重要，他们的目标是美国的军事联盟网络。”他对美国之音表示，习近平和普京维持伙伴关系的目标之一是“破坏”华盛顿在亚洲的联盟网络。北京的限制 随着瑞士准备下个月主办一场专门讨论乌克兰战争的和平峰会，习近平和普京在周四的会面中也就这场持续不断的冲突交换了意见。他们认为，战争应该通过政治解决来解决。在中国官方新华社发表的一份新闻稿中，习近平表示，解决战争的根本办法是建立“平衡、有效、可持续的新型安全架构”。他补充说，中国支持“俄罗斯和乌克兰在适当的时候承认、平等参与并公平讨论所有选项”的国际和平会议。普京表示，莫斯科“赞赏”北京在乌克兰问题上“客观、公正和平衡的立场”，并声称俄罗斯“致力于通过政治谈判解决乌克兰问题”。伊万诺夫表示，中国目前为帮助解决乌克兰战争所做的努力，包括去年2月发布的12点和平计划，表明北京正试图避免做出任何承诺。他对美国之音表示，和平计划“是一份外交文件，而不是中国参与解决这场战争的任何实质性战略”。由于俄罗斯和乌克兰都没有准备好进行谈判，伊万诺夫认为中国在帮助结束战争方面无能为力。 “我没有看到中国在试图解决战争方面采取任何具体步骤。我对瑞士的和平会议和中国的和平计划持怀疑态度，”他说。对中国缺乏有效压力 习近平和普京的会晤是在习近平对欧洲进行为期五天的访问之后举行的，一些分析人士称，访问欧洲期间，北京试图利用欧盟内部的不团结。此前，美国多次警告北京持续支持俄罗斯对乌克兰战争的潜在后果。在周四的新闻发布会上，美国国务院发言人韦丹特·帕特尔告诉记者，中国不能在支持俄罗斯战争努力的同时又试图改善与西方的关系。他说：“它不能两者兼得，它希望与欧洲和其他国家建立[更好的]关系，同时继续加剧欧洲安全长期以来面临的最大威胁。”一些专家表示，中国维护与俄罗斯伙伴关系的决定反映了北京方面的信念，即西方关于可能对支持俄罗斯战争努力的中国实体实施制裁的警告可能不会成为现实。新加坡国立大学政治学家贾伊恩·庄 (Ja Ian Chong) 通过电话对美国之音表示：“我认为北京认为欧洲无能为力，因此他们要求欧洲伸出援手。”在他看来，美国似乎更愿意对中国实体实施潜在的二级制裁，而欧盟则在努力确定对北京支持莫斯科的反应。伙伴关系的上升轨道考虑到华盛顿一再警告制裁支持俄罗斯战争努力的中国实体，伊万诺夫表示普京将试图通过访问维护俄罗斯与中国的经济关系。他对美国之音表示：“我非常有信心，各方正在积极讨论如何规避制裁，我们可能会看到更多的交易和进出口活动流经中亚等第三国。”中国和俄罗斯的目标之一是建立一个“不受西方制裁和出口管制”的地缘经济体系。尽管西方国家试图向中国施压或说服中国停止支持俄罗斯，但伊万诺夫和杜沙特尔表示，北京将继续维护与莫斯科的伙伴关系。杜沙特尔对美国之音表示：“没有迹象表明俄罗斯获得中国军民两用技术的机会已严重减少，中国也没有采取任何行动表明其支持俄罗斯的承诺有所减少。”伊万诺夫表示，虽然中俄之间可能存在一些分歧，但两国伙伴关系的总体方向是“向上发展的”。 “我认为美国或欧洲目前无法对中俄伙伴关系的进程产生实质性影响，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-and-Russia-reinforce-partnership-to-counter-us-influence/7616175.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-and-Russia-reinforce-partnership-to-counter-us-influence/7616175.html</guid><pubDate> Fri, 17 May 2024 09:43:21 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e839f914-d8e2-4c9a-834a-b362d8f87a12_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登和特朗普就对中国商品征收关税问题态度强硬</title><description>本周，总统乔·拜登大幅提高了对中国电动汽车、钢铁和铝产品以及半导体的关税。在此之前，他的政府对前总统唐纳德·特朗普的对华贸易政策进行了审查。白宫局局长帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 探讨了两位总统候选人的做法有何不同。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-trump-talk-tough-about-tariffs-on-chinese-goods/7616183.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-trump-talk-tough-about-tariffs-on-chinese-goods/7616183.html</guid><pubDate> Fri, 17 May 2024 09:41:20 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c88a-08dc767667e8_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，台湾即将上任的总统面临艰难的平衡行为</title><description>台湾台北——当台湾当选总统赖清德于 5 月 20 日宣誓就职时，他将面临可能是这个拥有 2300 万民主统治岛屿的自 1996 年以来选出的领导人中最艰难的第一个任期。分析人士称黎智英不仅需要谨慎处理与中国的关系，还需要努力在选举年保持与华盛顿的稳定关系。自黎智英一月份当选以来，被北京称为分裂国家的中国加大了在台湾附近军事活动和海岸警卫队巡逻的规模和频率。北京还在四月份在台湾离岛金门和马祖附近开辟了新的航线，一些分析人士认为这是试图重新定义台湾海峡的长期现状。这些努力被广泛视为中国对台湾施压的一部分。但国际危机组织高级中国问题分析师阿曼达·萧 (Amanda Hsiao) 表示，与中国军队于 2022 年和 2023 年在台湾岛周围举行的大规模军事演习不同，相比之下，北京最近的行动“更加安静”。萧说，中国试图“表现出寻求和平统一的形象，不想被视为挑衅者”。中国将台湾视为其领土的一部分，并多次誓言要统一台湾，必要时将使用武力。黎智英就任四年总统之际，美国军方和情报官员公开表示，中国领导人习近平已设定中国军队到 2027 年制定入侵计划。这一天也标志着美国成立 100 周年。人民解放军。一些台湾专家表示，虽然赖政府应该意识到2027年的重要性，但他们不应该在这个时间段安排台湾为潜在的中国入侵做准备。 “2027年不应该被视为中国将入侵台湾的决定性年份，因为北京的计算涉及很多因素，包括台湾海峡两岸的动态，”国际关系研究院院长李大中说。台湾淡江大学战略研究。他认为，赖政府应优先加强台湾的自卫能力，并阻止中国入侵台湾。加强交流自2016年台湾亲主权的民进党上台以来，中国切断了所有官方通讯，并加大了对台湾的压力。北京还表示，它愿意通过取消一些旅行限制并接待台湾亲华反对党国民党的多个代表团来增加与台北的交流。萧表示，加强与台湾亲华势力的交流“将成为中国近期的一个主要焦点”。赖清德则表示，他致力于维护台海和平与稳定，并愿意在尊严和平等的基础上与北京接触。他在本周于 2024 年哥本哈根民主峰会上预先录制的演讲中表示，“我不会排除在不设先决条件的情况下，本着相互尊重、互利和尊严的原则与中国进行对话。”中国提出重新开放两岸交流，特别是恢复大陆与台湾之间的团体旅游，对台湾新政府来说既是机遇也是挑战。这将是向国际伙伴发出信号，表明他们正在负责任地处理与北京的关系。”然而，她补充说，黎智英政府也应该注意接受北京的提议的潜在成本。萧对美国之音表示，目前，她认为中国政府将试图“依靠”美国和反对党​​。台湾，以保持台湾新政府“走上更加温和的路线”。萧对美国之音表示，黎智英的就职演说将成为其政府对华政策的“关键指标”，“他如何谈论和定义两岸关系将具有重要意义”。华盛顿本周宣布，他们将派出一个非正式代表团。包括两名前美国高级官员和一名学者 - 出席就职典礼 美台关系的连续性 虽然中国和台湾之间的紧张局势可能会持续高度紧张，但一些专家表示，在新的台湾政策下，美国和台湾之间的关系将基本保持不变。 “我们对美台关系充满期待，无论是有意义的双边贸易协定还是更强大的防御性军事。台湾国立政治大学政治学家列夫·纳赫曼 (Lev Nachman) 表示：“销售、销售等所有事情都依赖于蔡英文和台湾前几届政府奠定的基础。”然而，尽管台湾新政府对美国的政策方向是可预测的，但纳赫曼表示，11月的美国总统大选很可能是现任总统乔·拜登和前总统唐纳德·特朗普之间的重赛，这可能会给台北与台湾之间的关系增添不确定性。华盛顿。他在视频采访中对美国之音表示：“拜登所代表的是一定程度的可预测性和确定性，这在世界这个地区很重要，因为台海双方都对对方将要做什么的信息不完全。” 。但纳赫曼表示，如果特朗普在11月赢得大选，台湾新政府应该为一些不确定性做好准备。他补充说，特朗普当选总统“会带来不确定性、信息不完善以及美国的不务实态度，这将是台湾和整个（印太）地区面临的最大挑战”。淡江大学的李表示，赖政府应尽快开始与特朗普的顾问接触。他对美国之音表示：“台湾即将上任的政府应与特朗普的顾问保持密切沟通，并在双边对话中强调台湾的重要性。”努力使台湾的外交关系多元化 虽然与中国和美国的关系在台湾的外交政策议程中占据主导地位，但台湾在蔡英文第二任期内增加了与欧洲国家的外交接触。台湾国立东华大学欧盟与台湾关系专家 Zsuzsa Anna Ferenczy 表示：“（过去四年）欧盟和台湾一直在思考如何加强某些领域的合作，同时注意潜在的局限性。” ，在视频采访中告诉美国之音。 2020年以来，台湾深化了与一些中东欧国家的经济交往。 2021年，台湾在立陶宛设立了贸易办事处，名称为“台湾”，而不是该岛的正式名称“中华民国”。此后，它与立陶宛、捷克共和国等国家签署了多项与双边技术合作相关的合作协议。此外，台湾近年来多次接待立陶宛和捷克共和国的高级议会代表团。费伦齐和纳赫曼均表示，虽然这些访问有助于增进台湾与一些欧洲国家之间的相互了解和利益，但赖清德领导的新政府应重点关注为这些新提升的关系增添实质内容。纳赫曼对美国之音表示，赖政府“需要以务实的态度来接触这些新盟友，通过在贸易方面寻求有意义的联盟或增加交流”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7616128.html<guid> https://www.voanews.com/a/7616128.html</guid><pubDate> Fri, 17 May 2024 08:53:52 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-de9a-08dc75dba690_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>普京关注对华贸易、文化交流</title><description>北京——周五，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)在对中国进行国事访问期间重点讨论了贸易和文化交流。此次访问以在北京的友好气氛开始，并与中国领导人习近平会面，在两国面临与西方日益紧张的情况下，深化了两国“无限”的伙伴关系。 。普京在东北城市哈尔滨举行的中俄博览会上赞扬中国，赞扬双边贸易的增长。周五晚些时候，他还将与哈尔滨工业大学的学生会面。哈尔滨是中国黑龙江省的省会，曾经是许多俄罗斯侨民的家园，并在其建筑中保留了一些历史联系，例如中央的圣索菲亚大教堂，前俄罗斯东正教教堂。尽管普京的访问更具象征意义，且缺乏具体建议，但两国仍发出了明确的信息。斯坦福大学胡佛研究所研究员约瑟夫·托里吉安表示：“此时此刻，他们正在提醒西方，只要他们愿意，他们就可以挑衅。”在哈尔滨展会上，普京强调了俄中合作共同开发新技术的重要性。他说：“凭借友好合作的传统，我们可以充满信心地展望未来。” “俄中伙伴关系有助于我们两国的经济增长，确保能源安全，有助于发展生产并创造新的就业机会。”周五，普京在哈尔滨的一座苏联阵亡士兵纪念碑上敬献鲜花，开始了他访华的第二天，这些士兵在第二次中日战争期间，日本占领了中国部分地区，为中国抗击日本。在周四的峰会上，普京感谢习近平提出的结束乌克兰战争的建议，习近平表示，中方希望欧洲早日恢复和平稳定，并将继续为此发挥建设性作用。他们的联合声明描述了他们的世界观，并阐述了对美国在亚太地区军事联盟的批评。这次会面是对中俄在莫斯科入侵乌克兰之前于2022年签署的“无限制”友好关系的又一次肯定。普京因入侵乌克兰而在全球范围内受到孤立。中国与美国关系紧张，美国将中国视为竞争对手，并面临继续向俄罗斯供应武器生产所需关键零部件的压力。周四的讲话中经常谈到和平解决乌克兰危机，尽管俄罗斯上周刚刚通过对其东北边境地区发动袭击，在乌克兰战争中开辟了一条新战线。乌克兰正处于战争的关键时刻，乌克兰在从美国获得武器方面面临着延误。中国去年提出了一项广泛的和平计划，但因未能呼吁俄罗斯离开被占领的乌克兰地区而遭到乌克兰和西方国家的拒绝。 。据中国官方新华社报道，周四晚上在中国领导人的住所中南海举行的小型会议上，普京感谢习近平的和平计划，并表示欢迎中国继续在政治解决问题方面发挥建设性作用。他们还出席了庆祝双边关系75周年的活动。自从俄罗斯入侵乌克兰以来，由于西方制裁的影响，俄罗斯越来越依赖中国。去年，随着中国帮助其邻国抵御西方最严厉的制裁，两国之间的贸易额增至2400亿美元。欧洲领导人向中国施压，要求俄罗斯停止对乌克兰的入侵，但收效甚微。专家表示，中国和俄罗斯之间的关系具有战略利益，特别是在双方都与欧洲和美国关系紧张之际，“即使中国在一系列问题上做出妥协，包括削减对俄罗斯的支持，美国或美国也不太可能西方将彻底改变对中国作为竞争对手的态度，”新加坡南洋理工大学研究中国外交政策的胡添文说。 “他们看不到妥协的动力。”习近平和普京有着每年互访一次的长期协议，去年习近平在克里姆林宫受到了欢迎。</description><link/> https://www.voanews.com/a/putin-focuses-on-trade-culture-exchanges-in-china-/7615884.html<guid> https://www.voanews.com/a/putin-focuses-on-trade-culture-exchanges-in-china-/7615884.html</guid><pubDate> Fri, 17 May 2024 03:56:45 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a1ac-08dc7646a199_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国网络攻击学者称“普京大脑”</title><description>华盛顿——俄罗斯民族主义理论家、总统弗拉基米尔·普京的坚定支持者亚历山大·杜金(Aleksander Dugin)在中国社交媒体上遭到了猛烈攻击，网民批评和嘲笑他的俄罗斯扩张主义观点，其中包括肢解中国。普京入侵乌克兰两年后，中国互联网上充斥着亲俄情绪。但对杜金的强烈反对揭示了北京和莫斯科迄今为止看似亲密的联盟中鲜为人知的一面——中国民族主义者和俄罗斯民族主义者之间的敌意，这是北京几个世纪以来领土争端和政治对抗的结果。近几十年来一直不愿公开展示。 5 月 6 日，杜金在中国最受欢迎的两个社交媒体应用微博、中国的 X（以前称为 Twitter）和类似 YouTube 的视频网站 Bilibili 上开设了账户。在微博和哔哩哔哩上发布的第一个视频中，杜金向中国观众致意，并赞扬了北京近几十年来的经济和政治成就。在同一个视频中，他还批评了上海复旦大学俄罗斯和中亚研究主任冯玉军四月份在《经济学人》上发表的一篇文章。冯在文章中表示，俄罗斯将不可避免地输掉乌克兰战争。杜金反驳说，冯和一些中国人低估了俄罗斯的“坚韧和毅力”。该视频很快遭到中国公民的谴责，他们发表了诸如“俄罗斯必输”之类的评论，并获得了数千个点赞。 “这是一个对中国极其不友好、图谋肢解中国的极端分子，”另一位名为“知行本一提”的微博用户发帖称。杜金，62 岁，出生于莫斯科。 20世纪80年代，他成为一名反共异议人士。苏联解体后，他开始推行俄罗斯扩张主义。他认为，莫斯科在欧亚大陆的领土扩张将使其能够对抗以美国为首的西方势力。杜金在其 1997 年出版的《地缘政治学基础》一书中写道，肢解中国是俄罗斯变得强大的必要步骤。据报道，普京核心圈子里的人对杜金的写作表现出了兴趣，这也使他获得了“普京大脑”的绰号。不过，杜金对中国的态度近年来发生了明显变化。 2018年，他首次访华。他在复旦大学演讲时赞扬了中国的经济、文化和反殖民主义的领导力。他还一改此前对遏制中国的支持，在演讲中表示，中俄可以共同努力，对西方列强“形成非常重要且不可忽视的遏制/拉动作用”。杜金现在是复旦大学中国研究院高级研究员，也是中国民族主义新闻机构观察者网的专栏作家之一。 2022年2月俄罗斯入侵乌克兰之前，杜金在专栏中表示，中俄结盟将“意味着西方霸权不可逆转的终结”。亚洲协会政策研究所高级研究员菲利普·伊万诺夫对美国之音表示，“杜金是一个机会主义者。随着乌克兰战争极大地加速了中俄之间的结盟，他的立场开始发生变化，导致他目前试图与中国接触”知识分子和更广泛的社区。”伊万诺夫还认为杜金对克里姆林宫的影响被夸大了。自从加入中国社交媒体以来，Dugin在微博上拥有超过10万粉丝，在哔哩哔哩上拥有2.5万粉丝。他在微博上发的帖子不到5条，但几乎每条都有1000多条评论，其中大部分是批评他的。在杜金支持普京第五次总统任期的帖子下，人们发表了诸如“俄罗斯即将输掉战争”和“地狱之门在等着你”等评论。中国最具影响力的民族主义学者王晓东分享了他两年前发布的一篇微博，批评杜金和中国亲俄团体。 “引入杜金的想法并不是因为我担心克里姆林宫会实施他的想法；他有意图，但没有实力！我只是想告诉中国人民，一些俄罗斯人，包括权力部门的精英，是如何看待中国的。我们是否这样做？”中国人需要为他们冒生命危险吗？”帖子读到。伊万诺夫对中国互联网上针对杜金的攻击并不感到惊讶。他在一封电子邮件中对美国之音表示：“虽然中国网民可能支持普京的反西方/反美议程，但他们对俄罗斯侵犯独立国家主权以及俄罗斯扩张主义、民族主义和沙文主义（杜金所代表的）持怀疑态度或完全持否定态度。” 。他说，中俄关系的历史主要是对抗、竞争和不信任。在对杜金的攻击中，不少网友还提到了过去200年来俄罗斯占领的中国领土。 “为了中俄友谊万古长青，请归还库页岛和符拉迪沃斯托克”，“lovejxcecil”的一条微博评论写道。尽管中国没有卷入这场战争，但俄罗斯和乌克兰的战争一直是中国互联网上的热门话题。前微博审查员刘强东表示，Dugin 的加入无疑为微博带来了更多流量。不过，这也意味着微博需要投入更多资源进行审查，以防止他发表北京认为敏感的言论。 “他是外国人。他不知道中国的‘政治正确’或边界在哪里，”刘说。 “这个风险就得由微博来承担，是微博把他引进来的。”周四，杜金在微博上发帖称，中国和俄罗斯可以共同实现“任何事情”。他的评论区已被关闭。</description><link/> https://www.voanews.com/a/scholar- Called-putin-s-brain-attacked-on-chinese-internet/7615826.html<guid> https://www.voanews.com/a/scholar- Called-putin-s-brain-attacked-on-chinese-internet/7615826.html</guid><pubDate> Fri, 17 May 2024 00:02:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-609c-08dbc21890fd_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾新总统将面临日益增长的全球不确定性</title><description>在台湾当选总统赖清德就职之前，居民和分析人士分享了他们对新政府和未来挑战的期望。作为台湾第五任直选总统，在世界日益分裂之际，赖清德将面临来自中国越来越大的压力。美国之音的威廉·杨 (William Yang) 报道了更多来自台北的报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-new-president-faces-forming-global-uncertainties/7615167.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-new-president-faces-forming-global-uncertainties/7615167.html</guid><pubDate> Thu, 16 May 2024 15:43:43 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-de9a-08dc75dba690_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>