<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 22 日星期一 19:18:10 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国音乐学生因涉嫌威胁活动人士而面临美国审判</title><description>波士顿——周一，一名中国音乐学生在美国受审，罪名是骚扰一名在波士顿伯克利音乐学院张贴支持中国民主传单的活动人士，并威胁要向中国执法部门举报她的活动。美国助理检察官阿拉西娅·波特 (Alathea Porter) 告诉波士顿联邦陪审团，25 岁​​的吴晓蕾 (Xiaolei Wu) 吓坏了这位在法庭上只被称为佐伊 (Zooey) 的活动人士，她在网上威胁要砍掉她的双手，并向中国政府举报，因为她“反动”。海报。” “她为自己担心，也为回到中国的家人担心，”波特在向 12 人陪审团组成的开庭陈述中说道。此次审判进行之际，美国和西方当局继续警告称，中国政府越来越多地施加压力，以压制海外批评者的声音。人权组织还抱怨国际大学校园中的学术自由受到威胁以及对中国学生的监控。吴于 2022 年 12 月首次被捕，并对网络跟踪和州际传输威胁通信的指控表示不认罪。波特告诉陪审员，他的威胁是在佐伊在 Instagram 上发布的，她在窗户上贴了一张传单，上面写着“我们想要自由”、“我们想要民主”和“与中国人站在一起”之后，他就开始发出威胁。佐伊也曾就读于这所私立音乐学院。人们。” 2022 年 10 月，吴在社交媒体应用程序微信上与伯克利中国学生和校友进行了 300 人的聊天中发布了回应，要求她撕下传单，并表示他已向中国公安机构举报有关她的事情。波特称这是一个严重的威胁，因为中国政府不允许她的海报中包含的这种表达方式，并致力于压制针对中国政府的异议。吴的律师迈克尔·图姆波斯基反驳说，吴的言论从来没有威胁佐伊的意思，而是“两个相互熟悉的年轻人之间不成熟的网上纠纷”的一部分。他说，他的客户“不是中国政府的特工”，而是一个“笨拙的书呆子”，他来波士顿学习爵士乐，并“以自己误导的方式谈论佐伊的海报，以提醒她激进主义的后果” ”。 “他来这里是为了学吉他，不是为了给中国共产党做托，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-music-student-faces-us-trial-for-allegedly-threating-activist-/7450765.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-music-student-faces-us-trial-for-allegedly-threating-activist-/7450765.html</guid><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 19:07:36 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-05d2-08dc1ba55cd5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中吉边境地震</title><description>北京——美国地质调查局报告称，周二中国和吉尔吉斯斯坦边境发生了7.0级大地震，警告可能造成大范围的破坏。印度首都新德里当地电视频道报道称，距离约1400公里的城市发生强烈地震。这次地震发生在凌晨 2:00 刚过（格林威治标准时间星期一 1800），震源深度为 27 公里，发生在中国新疆地区，距离阿克苏市以西 140 公里。不久之后，该地区又发生了 3 次地震，震级分别为 5.5 级、5.1 级和 5.0 级。美国地质勘探局表示，可能有人员伤亡，但地震发生的山区农村地区尚未立即收到任何人员伤亡报告。报告称：“可能会造成重大损失，而且灾难可能会广泛蔓延。”周二的地震发生前一天，中国西南部发生山体滑坡，导致数十人被埋，至少八人死亡。 12 月发生在该国西北部的地震导致甘肃省 148 人死亡、数千人流离失所。那次地震是自2014年以来中国最严重的一次地震，当时西南部的云南省有600多人死亡。在12月的地震中，零度以下的气温使救援行动变得更加困难，幸存者挤在户外篝火周围取暖。</description><link/> https://www.voanews.com/a/earthquake-hits-china-kyrgyzstan-border/7450602.html<guid> https://www.voanews.com/a/earthquake-hits-china-kyrgyzstan-border/7450602.html</guid><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 15:59:50 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-9888-08dc1b8bc06d_cx12_cy25_cw75_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾雕塑战士面对红色怪物</title><description>在台湾，当局表示公共艺术体现了他们对言论自由的承诺。雪莱·施兰德为美国之音带我们参观了一座发人深省的雕塑，雕塑上有一个咆哮的红色怪物和一个拿着拖把的战士。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-sculpture-warrior-faces-red-monster/7450378.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-sculpture-warrior-faces-red-monster/7450378.html</guid><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 14:36:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（雪莉·施兰德） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a8fa-08dc1b7a0ada_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国人权记录将在联合国审议期间面临审查</title><description>台湾台北——周二，联合国人权理事会将于 1 月 22 日至 2 月 2 日举行第四次普遍定期审议工作组会议，中国的人权记录将受到公众监督。作为本次会议接受审议的 14 个国家之一，一些分析人士和人权倡导者表示，这次活动为中国追究其人权义务提供了难得的机会。 “普遍定期审议是联合国成员国就中国人权状况提出建议或评论的难得机会之一，因此从这个角度来看，周二的审议是独一无二的，”中国人权研究中心的研究和倡导协调员威廉·尼(William Nee)说。总部位于美国的活动人士网络“人权捍卫者”通过电话告诉美国之音。自2008年启动以来，普遍定期审议已对联合国全部193个成员国进行了3次审议。中国的最后一次审议是在2018年11月。为了准备这次三小时的审议，联合国发布了三份单独的报告，包括一份总结非政府组织共同关切的利益攸关方报告、联合国对中国人权状况的评估以及一份国家报告北京提交。在利益攸关方报告中，国际非政府组织强调了中国缺乏对国际人权条约的承诺，缺乏对中国公民基本权利的保护，以及对少数民族的持续迫害。中国当局在报告中表示，他们“接受”了上届普遍定期审议期间各国提出的80%以上的建议，并将保护人权作为国家治理的“重要任务”。尽管中国声称会落实其他国家的建议并定期听取非政府组织的意见，但一些专家表示，自 2018 年上次普遍定期审议以来，北京侵犯人权的范围有所扩大。国际特赦组织亚洲区域副主任莎拉·布鲁克斯 (Sarah Brooks) 在电话中对美国之音表示：“2018 年，我们在保护言论自由、确保少数群体权利方面看到了几乎相反的情况，而且人们对商业和人权提出了一些担忧。” 。在周二的普遍定期审议之前，一些人权组织和一些美国议员强调了北京在过去几年中犯下的各种侵犯人权行为，包括将超过一百万藏族儿童送入寄宿学校、对藏人进行大规模迫害。维吾尔人，以及对十多名海外香港活动人士的赏金。 “我们希望看到联合国成员国提及中国对维吾尔人民实施的不同类型的虐待行为，包括拘留营、双语教育政策、寄宿学校、强迫绝育以及仍然存在的镇压制度，”祖姆雷泰世界维吾尔代表大会发言人阿尔金在录音中告诉美国之音。中国在国家报告中声称，各民族“依法平等享有各方面的权利”，并称中国已经走出了一条“适合本国国情”的人权发展道路。尽管北京为其人权记录辩护，但一些专家表示，有关联合国成员国以明智而准确的方式在广泛的人权问题上挑战中国非常重要。 “自上次普遍定期审议以来，联合国条约机构和联合国人权专家就（中国境内的侵犯人权行为）发表了数量惊人的沟通，这些沟通的打击非常严厉，”中国人权捍卫者组织的倪女士告诉美国之音。 “我希望联合国成员国在向中国提出问题时能够利用这些信息并参考人权法律和标准。”虽然普遍定期审议是国际社会审视中国人权记录的难得机会，但倪妮还预计，中国将通过争取一些联合国成员国的支持，反击对该国侵犯人权行为的批评。他说：“中国将让尽可能多的国家提出垒球问题或赞扬其人权记录。”他补充说，北京将尝试围绕其人权记录建立另一种说法。为了引起全球对中国当局人权迫害的关注，多个组织本周在日内瓦举办相关活动，包括一场关注西藏人权的活动以及审查普遍定期审议结果的新闻发布会。一些分析人士表示，这些组织的努力可以让中国政府承担责任。 “这些努力非常重要，因为它们是对中国政府行为最清晰、最符合事实的表述，”前人权观察中国部主任索菲·理查森在电话中对美国之音表示。虽然北京可能会驳回一些联合国成员国对侵犯人权行为的担忧，但理查森希望有关政府敦促对北京的侵犯人权行为进行调查。 “中国侵犯人权的范围和规模是显而易见的，问题是有关政府是否愿意联合起来尝试采取行动，”她说。她认为，既然中国在其他国家实施了一些跨国镇压行为，民主国家现在有责任应对这些挑战。理查森对美国之音表示：“我想说，民主国家比以往任何时候都更有理由联合起来反击中国的侵犯人权行为。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s- human-rights-record-to-face-scrutiny-during-un-review/7449970.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s- human-rights-record-to-face-scrutiny-during-un-review/7449970.html</guid><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 09:32:06 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6bfd-08dbe25f2ada_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>西南山体滑坡已致八人死亡、数十人被埋</title><description>北京——周一，中国西南部偏远山区发生山体滑坡，造成数十人被埋，八人死亡。官方媒体称，云南省镇雄县黎明前发生的山体滑坡掩埋了 18 所房屋，并导致 200 多人疏散。据中央电视台下午 5:30 左右（格林尼治标准时间 0930）报道，确认有 8 人死亡，救援人员已救出 4 人，但四人的情况尚不清楚。据央视报道，已派出200名救援人员以及数十辆消防车和其他设备。一名当地人告诉国营新京报，灾难发生时她正在睡觉，天花板的一部分掉到了她的头上。另一位居民告诉媒体：“当时我以为是地震，后来才知道是山坡塌陷了。”两人均以化名引用。当地一家广播公司在社交媒体上分享的视频显示，身穿橙色连身衣、头戴头盔的急救人员在消防局外排成一排，雪花在空中飞舞。其他图像显示，救援人员在高耸的倒塌砖石堆中进行挖掘，其中可以看到一些个人物品。据中央电视台报道，中国国家主席习近平下令“全力以赴”开展救援工作。据该电视台报道，习近平“要求迅速组织救援力量……努力减少人员伤亡”。他补充说，“要妥善做好死者家属安抚和受灾群众安置工作”。中央电视台播放了一幅画面，据称显示一名消防员正在努力从受灾房屋内救出一名被困村民。当我们通过电话联系当地村长时，他拒绝谈论山体滑坡事件，并告诉法新社他“太忙了”。山体滑坡常见 山体滑坡在云南很常见，云南是中国一个偏远且基本贫困的地区，陡峭的山脉与喜马拉雅高原对接。官方媒体画面显示，周一的灾难发生在一个农村地区，周围是白雪皑皑的高耸山峰。气象数据显示，周一下午镇雄的气温徘徊在冰点以上，但预计晚上将降至零度以下。对于导致山体滑坡的原因，官方没有立即做出解释。据新华社报道，正在努力查明到底发生了什么。近几个月来，中国经历了一系列自然灾害，其中一些是由于突发暴雨等极端天气事件造成的。据媒体报道，9月，广西南部地区暴雨引发山体滑坡，造成至少7人死亡。 8月份，北方城市西安附近的大雨引发了类似的灾难，造成20多人死亡。 6 月，同样位于偏远山区的四川省西南部发生山体滑坡，造成 19 人死亡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/landslide-in-mountainous-southwestern-china-buries-47-people/7449688.html<guid> https://www.voanews.com/a/landslide-in-mountainous-southwestern-china-buries-47-people/7449688.html</guid><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 02:48:19 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b8ff9010-a011-4553-913e-b4466bb758f8_cx0_cy63_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国学校火灾造成13人死亡后调查正在进行中</title><description>中国燕山铺——周日，中国中部河南省发生夜间火灾，导致 13 名学生在宿舍睡觉时丧生，当局正在调查火灾原因。官方通讯社新华社称，周五晚上 11:00（格林威治标准时间 1500）向当地消防部门报告了发生在燕山铺村英才学校的火灾，并在大约 40 分钟后被扑灭。事故中有13名学生死亡，另有1人受伤。法新社记者目睹，周日，数十名警察在学校附近的封锁区及其周围巡逻。现场一名官员告诉法新社：“内部正在进行调查。任何人都不能进去。”学校一侧的几扇窗户被打破——这是该建筑发生重大事故的唯一明显迹象。法新社看到，垂直的金属栏覆盖了学校的窗户，而建筑物外墙上的永久标牌上写着：“快乐进入幼儿园，快乐回家。”周日在中国社交媒体网站微博上分享的一段视频中，一名姓范的男子（一名在火灾中死亡的男孩的父亲）表示，已从父母身上采集了血样，以便将他们的 DNA 与遇难者进行比对。 “我们父母还没有见过我们的孩子……只有结果出来后我们才能见到他们，”范说。 “我的孩子学习非常努力，”他补充道。 “我无法接受。”关于这所寄宿学校的公开信息很少，不过早些时候发布的社交媒体视频显示，包括幼儿园学生在内的幼儿都穿着印有学校标志的工作服，还有年龄较大的孩子在学习书法。该学校的一名老师告诉官方报纸《河北日报》，所有受害者都来自同一个三年级班，由九岁和十岁的孩子组成。快速反应 周日早上，学校旁边的一排商店大部分都关门了，而位于摇摇欲坠的庭院建筑中的一家小诊所似乎无人看管。一些当地人在度过一天，几个孩子在警车在封锁区域周围玩耍时玩耍。周日早上路过的一些人盯着现场，街对面一家汽车修理厂的一名男子告诉法新社，他直到第二天早上才意识到发生了火灾。据新华社周六报道，该地区当局正在调查起火原因，至少一名与该学校有关的人员已被拘留。尽管一些国内媒体报道称起火与电加热设备有关，但官方尚未对致命火灾的确切原因做出解释。燕山铺村位于南阳郊区，南阳是一座拥有近 1000 万人口的城市，距离上海以西约 850 公里（528.2 英里）。南阳广播电视台周日报道称，当地官员周六召开会议，讨论致命火灾的后续工作和未来改进安全措施。南洋广播电视台发布的会议宣读称，“生命高于一切，必须迅速做出反应”。做好善后工作，设身处地为他人着想，富有同情心、耐心细致，对遇难者家属进行情感抚慰，依法给予赔偿，对困难群众提供救助。”报告。声明称，必须“迅速查明起火原因”，并补充说“将依法严肃追究相关责任”。由于安全标准松懈和执法不力，火灾和其他致命事故在中国很常见。 11月，中国北部山西省一家煤炭公司办公室发生火灾，造成26人死亡，数十人被送往医院。一个月前，中国西北部一家烧烤店发生爆炸，造成 31 人死亡，促使官方承诺在全国范围内开展工作场所安全运动。 4月，北京一家医院发生火灾，造成29人死亡，绝望的幸存者被迫跳窗逃生。</description><link/> https://www.voanews.com/a/investigation-underway-after-china-school-fire-kills-13/7449249.html<guid> https://www.voanews.com/a/investigation-underway-after-china-school-fire-kills-13/7449249.html</guid><pubDate> Sun, 21 Jan 2024 18:53:06 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7879-08dc1adb46e8_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>