<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 13 日，星期四 22:51:20 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>尽管遭到黑客攻击，白宫仍保持通往中国的线路畅通，详细阐述了普京的“损失”</title><description>国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比周四在接受美国之音白宫采访时表示，拜登政府对最近针对美国联邦机构网站的中国黑客攻击“感到担忧”，但将“保持沟通渠道畅通”通讯员帕丽斯·黄。柯比还详细阐述了乔·拜登总统周四的评论，即俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在乌克兰“输掉了战争”，并对在动荡的苏丹发现万人坑的报道表示强烈担忧。为简洁明了起见，本次采访经过编辑。美国之音记者：中国黑客最近攻击了包括美国国务院在内的多个联邦机构网站。白宫是否担心黑客攻击？政府将采取什么行动？国家安全委员会战略通信协调员约翰·柯比：嗯，我们当然对这种入侵感到担忧。我们从一开始就认真对待它，立即采取行动来保护我们的系统并减轻这里的损害。它正在接受联邦调查局的调查，所以我不会对此进行更具体的讨论。美国之音：如果你能查明是谁干的，你会采取什么行动？柯比：我们不断重新评估我们在网络空间和网络安全方面的态势，并不断做出改变。我的意思是，我们的系统每天都会受到来自国家和非国家行为者的攻击。我们将继续做我们需要做的事情来保护自己。美国之音：这次黑客攻击将如何影响美国未来与北京的高层接触？据了解，中国间谍气球事件发生后，美国国务卿布林肯推迟了北京之行。 Kirby：同样，这次特殊的入侵正在接受调查。我现在不打算讨论归因的话题。我可以告诉你的是，布林肯国务卿去北京时进行了一系列很好的讨论。 [财政部]国务卿[珍妮特]耶伦也这么做了。如您所知，气候特使约翰·克里将于下个月出任。我们将尽力保持这些沟通渠道的畅通。我们相信，这是管理这种非常重要的关系的最负责任的方式。美国之音记者：意大利总理梅洛尼7月27日访问白宫。白宫声明称，拜登总统将与她讨论“在中华人民共和国问题上进行更密切的跨大西洋协调”。我们正在谈论哪些协调领域？柯比：我不会在会议之前讲得太远……你可以预期他们将讨论影响我们两国的全方位国家安全问题。意大利是一个非常有价值的北约盟友，意大利在南欧也面临着自己的安全挑战。他们也像许多北约盟友一样，对中国的所作所为感到担忧——无论是不公平的贸易行为，无论是网络安全，还是他们试图在全球南方施加日益增长的经济影响力。我们与意大利有很多共同的担忧，总统期待着谈论所有这些。美国之音：朝鲜刚刚发射了另一枚导弹，并威胁要击落美国侦察机。白宫对朝鲜的导弹技术似乎越来越好有多担心？柯比：显然，我们对朝鲜蓬勃发展的弹道导弹计划感到担忧。每次测试，无论成功还是失败，他们都会学习，并努力改进。这是一个挑战。这对半岛以及我们整个地区的盟友和合作伙伴来说都是一个日益严重的威胁。我们继续敦促[韩国领导人]金正恩接受我们无条件会谈的提议，以解决朝鲜半岛无核化问题。 ……除此之外，拜登总统已明确表示，我们将继续振兴、振兴、恢复我们的联盟和伙伴关系的力量，特别是与韩国和日本的联盟和伙伴关系，改善我们的三边以及与其中之一的双边合作。另一个目标是让我们在该地区拥有必要的军事能力，以保护我们的利益并保护我们的盟友和伙伴。美国之音：拜登总统刚刚表示，他认为俄罗斯总统普京“输掉了战争”。白宫的什么评估让他这么说？柯比：如果你看一下普京总统所说的他所追求的战略目标：他想将乌克兰作为一个独立国家从地图上抹去。他想推翻[乌克兰总统弗拉基米尔]泽连斯基政府。他想征服乌克兰并使其成为俄罗斯的一部分，成为某种省份。而他却没有实现这些目标。他想做的另一件事——总统也谈到了这一点——是分裂西方、分裂北约，表明美国和我们的盟友之间存在不团结。当然，他得到了一切的反面。 ……至于西方，北约现在是两个更强大的国家……这不仅证明了普京的活动，也证明了拜登总统在世界舞台上的领导力。美国之音记者：我们注意到七国集团宣言的措辞中没有提到“保证”，而是对乌克兰安全的“保证”。在乌克兰加入北约之前，七国集团领导人是否会保证向乌克兰提供安全援助？柯比：七国集团领导人，我们要做的是向乌克兰做出长期安全承诺。他们[乌克兰]将走上加入北约的道路。我无法给你一个时间表。但在这段时间里，嗯，实际上从现在开始直到他们成为北约成员国，这些安全承诺将继续下去，是的。美国之音：您能谈谈在苏丹发现的乱葬坑吗？柯比：有报道称，我们看到西达尔富尔附近的快速支援部队屠杀了 80 多名平民，其中 80 名无辜者，然后将其埋在万人坑中，对此我们深感不安。这是完全不可接受的，美国显然将与我们的盟友和伙伴以及联合国一起解决这一问题，但我们对此表示谴责。这是完全可怕和不可接受的，快速支援部队必须为此承担责任。</description><link/> https://www.voanews.com/a/white-house-to-keep-lines-to-china-open-despite-hack-elaborates-on-putin-loss-/7180424.html<guid> https://www.voanews.com/a/white-house-to-keep-lines-to-china-open-despite-hack-elaborates-on-putin-loss-/7180424.html</guid><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 20:36:54 -0400</pubDate><category>美国</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（黄巴黎） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09320000-0a00-0242-9607-08db0646c3d2_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国华为在南非设立创新中心</title><description>南非总统西里尔·拉马福萨周四欢迎华为在约翰内斯堡开设新的创新中心，称赞这家中国公司“对南非经济及其潜力充满信心”。拉马福萨表示，采用华为的新技术将帮助非洲“跨越式进入第四次工业革命”。 2019 年，华为在美国受到时任总统唐纳德·特朗普的制裁，原因是担心北京试图垄断网络并可能将其用于间谍活动。然而，该公司已经在非洲大部分地区建立了巨大的数字立足点，其中大部分地区的网络连接水平较低。拉马福萨与中国大使陈晓东和华为撒哈拉以南非洲地区总裁陈里奥一起出席了该中心的启动仪式。 “对于南非来说，扩大数字基础设施是经济增长的主要引擎之一。信息技术的发展是我们经济竞争力的关键。”拉马福萨在参观工厂并观看华为员工的演讲后表示。比勒陀利亚和北京关系密切，后者支持南非反对种族隔离的斗争。此外，两国都是金砖国家新兴国家集团的成员。金砖国家包括巴西、俄罗斯、印度、中国和南非。拉马福萨在致辞中引用了中国领导人的话说：“习近平主席将科学技术描述为‘第一生产力，将人才描述为第一资源，将创新描述为增长的第一动力’。”这是我们共同的感受。”他表示，创新中心现在将专注于知识和技能转移，以及通过各种计划培养本地人才。他还表示，将重点关注中小型企业（SMME）的发展。根据华为的一份声明，陈大使表示，该创新中心表明“中国私营企业界和参与者已准备好与南非站在一起，加速5G应用”。 Leo Chen则表示：“南非政府对数字经济的坚定愿景令我们深受鼓舞。在5G部署等领域，南非正在成为非洲大陆乃至全球舞台的榜样以及5G驱动的工业数字化转型。”虽然南非是非洲大陆工业化程度最高的国家，但其失业率却很高。拉马福萨表示，他希望华为创新中心能够帮助当地推出新的信息和通信技术（ICT）企业，以帮助创造就业机会。总统补充说，他欢迎华为投资非洲数据中心和网络安全产业的计划。美国的担忧 今年早些时候，一群美国议员批评比勒陀利亚与北京的关系，包括使用中国技术。南非部分国有电信运营商 Telkom 去年使用华为技术在全国推出了 5G 网络。中国一直在撒哈拉以南非洲地区拓展其“数字丝绸之路”，这是其更广泛的“一带一路”基础设施倡议的一部分，那里只有不到 30% 的人使用互联网。华为子公司拥有该地区70%的4G网络。 2022年，埃塞俄比亚庆祝在亚的斯亚贝巴推出由华为提供支持的5G网络。华盛顿一直在非洲追赶中国，去年宣布美国支持的电信公司 Africell 已投资在安哥拉建设 5G 网络。中国外交部经常批评美国官员警告非洲不要依赖中国技术。包括华为在内的中国企业与非洲及世界许多国家开展了互利合作，为各国通信基础设施的改善和发展做出了贡献，为当地民众提供了先进、优质、安全、实惠的服务，赢得了大力支持，”该部发言人去年表示。今年早些时候，中国工信部指责美国对华为的禁令是“技术霸权”。中国驻比勒陀利亚大使馆没有回应美国之音的置评请求。伊吉尼奥·加利亚尔多内 (Iginio Gagliardone) 是约翰内斯堡威特沃特斯兰德大学媒体与传播学副教授，也是《中国、非洲和互联网的未来》一书的作者。这位教授表示，他不认为南非或其他非洲国家在新技术方面会选择中国而不是西方。当被问及为什么南非和其他南半球国家不一定像华盛顿一样厌恶中国技术时，加利亚多内说，“因为他们认为任何技术提供商都是实现特定愿景的一种方式。”华为最近与南非公司 Vuma 合作，为光纤互联网提供更高的速度。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-huawei-launches-innovation-center-in-south-africa/7179836.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-huawei-launches-innovation-center-in-south-africa/7179836.html</guid><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 15:57:21 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/76aa6cc6-240e-4d94-b51a-63cba7095f61_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国驻美国特使罕见访问五角大楼进行安全相关会谈</title><description>五角大楼表示，中国驻美国大使周三在五角大楼与美国负责亚洲事务的高级国防官员举行了罕见的会晤，此前美国批评中国不愿进行军事通信。五角大楼的一份简短声明称，中国大使谢锋在与助理国防部长伊利·拉特纳的会谈中讨论了防务关系以及“一系列国际和地区安全问题”。五角大楼发言人马丁·迈纳斯中校表示，“拉特纳还强调了国防部致力于维持美国和中华人民共和国之间开放的军事交流渠道”。迈纳斯说，讨论持续了大约 90 分钟。中国驻华盛顿大使馆在一份声明中表示，谢敦促美方与中方相向而行，使两国两军关系逐步回到正轨。声明称，谢霆锋在会见中表示，“健康稳定的中美关系符合两国共同利益”。谢还要求“美方按照中美三个联合公报的原则，采取行动排除障碍，管控分歧，谨慎处理台湾等重要敏感问题”。史汀生中心中国项目主任孙云做出了回应，但尚未取得任何进展，他表示这次会议“相当不寻常”。 “中国大使不经常会见美国高级国防官员，”孙说。 “这表明中国至少正在回应美国的担忧，但实际进展仍需要时间和谈判。”由于中美关系因台湾、美国对先进技术的出口禁令以及中国国家主导的产业政策等国家安全问题而陷入低谷，华盛顿一直在努力修复世界最大两个经济体之间的关系。美国财政部长珍妮特·耶伦本月早些时候访问了中国，气候特使约翰·克里预计将于下周访问。美国国务卿安东尼·布林肯上个月访问北京，这是美国国务卿自 2018 年以来首次访华。但北京方面拒绝了美国国防部长劳埃德·奥斯汀在 2018 年国防论坛上与中国国防部长进行深入会晤的努力。上个月，新加坡的军事通讯陷入停滞。五角大楼首席政策顾问科林·卡尔 (Colin Kahl) 7 月 10 日在伦敦举行的一个论坛上表示：“我们定期与北京联系，以加强我们的危机沟通和危机管理渠道，但他们却一连串地把我们拒之门外。”成为军事对话的障碍。中国国防部长李尚福自 2018 年以来因从俄罗斯主要武器出口商俄罗斯国防出口公司购买作战飞机和装备而受到制裁。但卡尔在伦敦表示，中国似乎担心华盛顿将利用危机管理渠道“这样我们就会遭遇更多危机”。卡尔说：“当我们与他们进行对话时，他们会说：‘如果你不想发生危机，有一个简单的答案……滚出去。就像，你不是太平洋大国。’”对于来自太平洋沿岸加利福尼亚州的人来说，这是一件奇怪的事情。孙说，除非华盛顿解决对李的制裁问题，否则北京不太可能接受与奥斯汀举行国防部长级会议。孙说：“有些人认为，李奥斯汀会议将是恢复两军工作层面的先决条件。这不是必须的，但考虑到协议，这是有道理的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-us-envoy-makes-rare-pentagon-visit-for-security-lated-talks/7178818.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-us-envoy-makes-rare-pentagon-visit-for-security-lated-talks/7178818.html</guid><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 22:21:34 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c94c-08db5bcf4bab_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中巴走廊延伸至阿富汗面临挑战</title><description>分析人士表示，塔利班可能在将中巴经济走廊延伸至阿富汗的协议中取得了外交胜利，但该项目的实施仍面临挑战。代表这三个国家的官员在伊斯兰堡举行会议后，五月份发表的一份联合声明称，“三方重申决心充分利用阿富汗作为区域互联互通枢纽的潜力”。三国重申了“进一步推进三边合作”的承诺。 “一带一路”倡议下，共同将中巴经济走廊延伸至阿富汗。 “我认为这对塔利班来说是一个巨大的外交成功。它进一步使该政权合法化，”华盛顿非营利公共政策组织布鲁金斯学会的高级研究员万达·费尔巴布-布朗说。但她补充道，“我预计不会有任何重大的新项目。 ......我认为在区域互联互通方面存在严重障碍”。耗资 620 亿美元的中巴经济走廊互联互通项目是中国国家主席习近平于 2013 年发起的“一带一路”倡议的旗舰项目。该倡议是一系列遍布全球的基础设施项目和投资，旨在连接中国与对外贸易。费尔巴布-布朗表示，将中巴经济走廊延伸至阿富汗的决定“实际上更多地与中国的全球姿态以及试图与美国分离的做法有关”。她表示，中国继续其说法，“西方应对人道主义危机负责，并且西方不应该持有阿富汗央行的资金。”自2021年8月美国和北约撤军以及塔利班接管阿富汗以来，中国一直直言不讳地批评美国冻结阿富汗资产。中国外交部表示：“阿富汗问题的始作俑者美国扣押阿富汗海外资产，实施单边制裁，是阻碍阿富汗人道局势实质性改善的最大外部因素。”在四月份。中国投资 外交部关于阿富汗的立场文件表示，中国将“尽最大努力”支持阿富汗的重建和发展。近几个月来，中国企业表现出了在阿富汗投资的兴趣。据阿富汗巴赫塔尔通讯社报道，上周，在喀布尔与塔利班官员会面时，范华阿富汗矿业加工贸易公司官员宣布，将在阿富汗建筑、卫生、能源等多个领域投资 3.5 亿美元。国家通讯社。该公司是中国新疆中亚石油天然气公司（CAPEIC）与阿富汗瓦坦集团的合资企业。今年1月，塔利班与CAPEIC签署了一份合同，每年投资1.5亿美元在该国北部开采石油。中国也对阿富汗矿山的开发和运营表现出兴趣。 2008年，中国冶金科工集团公司（MCC）与当时的阿富汗政府签署了一份合同，从洛加尔省的梅斯艾纳克开采铜。但这项工作尚未开始。上个月，塔利班矿业和石油部长沙哈布丁·德拉瓦尔敦促中冶集团开始该矿开发和运营的“实际”工作。安全担忧 费尔巴布-布朗说：“我确实认为，中国在阿富汗仍然拥有非常重大的安全利益，但也存在着一些挫败感，安全议程仍然占主导地位。”上个月发布的一份联合国报告称，塔利班仍然与塔利班有联系。与基地组织和其他团体，包括东突厥斯坦伊斯兰运动 (ETIM)，也称为突厥斯坦伊斯兰党。中国认为 ETIM 是一种威胁，该组织由维吾尔族宗教人士哈桑·买合苏木 (Hasan Mahsum) 于 1997 年在巴基斯坦创立然而，美国在 2020 年将“东伊运”从恐怖分子名单中删除。阿富汗前交通和民航部长哈米杜拉·法鲁奇对美国之音表示，塔利班试图向中国和巴基斯坦保证“他们可以解决他们的安全关切” ，任何恐怖组织都不得使用阿富汗领土。”法鲁奇说：“我认为中国和巴基斯坦官员还没有被说服。”他补充说，塔利班必须履行其反恐承诺。法鲁奇表示，将中巴经济走廊延伸至阿富汗“在塔利班接管前几年就已考虑”，但出于安全考虑，并未实施。他说，由于“该国缺乏安全保障，以及巴基斯坦塔利班运动和该地区其他恐怖组织的活动，该项目没有实施。”不稳定 “虽然塔利班统治下安全局势有所改善，但阿富汗政治不稳定，这就是该国没有外国投资的原因，”法鲁奇说。他补充说，塔利班必须“对其政策进行根本性改变”。 “他们（塔利班）必须尊重人权、妇女权利并组建一个包容性政府。这些将为阿富汗带来稳定，”他说。伊斯兰堡政治经济学家沙基尔·艾哈迈德·拉迈对美国之音表示：“尽管塔利班声称他们给阿富汗带来了稳定，但我认为完全控制阿富汗还需要一些时间。”地缘政治 他说，地缘政治给阿富汗获得投资和交易带来了另一个挑战。拉梅表示：“该地区的主要大国和一些大国之间正在展开竞争。”他补充说，大国之间的竞争可能“为将阿富汗纳入中巴经济走廊这一政策的实施制造一些障碍。”阿富汗工商会国际关系委员会前主席阿扎拉赫什·哈菲兹举例对美国之音表示，中国有兴趣投资阿富汗自然资源，但塔利班不被任何国家承认为阿富汗合法政府。 。哈菲兹说：“这将使任何国家都难以与塔利班打交道。”这个故事起源于美国之音阿富汗组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/extension-of-china-pakistan-corridor-to-afghanistan-presents-challenges-/7178387.html<guid> https://www.voanews.com/a/extension-of-china-pakistan-corridor-to-afghanistan-presents-challenges-/7178387.html</guid><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 19:55:19 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Nazrana Ghaffar Yousufzai、Roshan Noorzai） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5865FD7E-20D4-4C9F-90E7-93CABC0CA1C7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国正与炎热、洪水和干旱作斗争，雇主被勒令限制户外工作</title><description>北京——周一，由于高温，中国大部分地区的雇主被要求限制户外工作，而东部和西南部地区则被警告为暴雨做好准备，因为中国正在与炎热、洪水和干旱作斗争。据报道，首都北京西南部的石家庄等城市的气温高达 40 摄氏度（104 华氏度）。据报道，北京、南部广州、西南部重庆和东北部沉阳的最高气温达到 35 摄氏度（95 华氏度）至 38 摄氏度（100 华氏度）。气象局针对华南地区以及华北和东北部大部分地区的高温天气发布了橙色警报，这是其第二高警报。这要求雇主限制户外工作，尽管餐馆和在线零售商的送货员仍在工作。农业部周日警告称，持续炎热的天气可能会损害水稻收成，并要求地方当局确保充足的供水，以防止农作物过早成熟。与此同时，据官方新华社报道，水利部警告东部沿海的山东省和西南部的四川省为周二至周五的大雨做好准备。报告称，多条河流的水位可能会超过安全水位。湖北省中部城市宜昌周六大雨引发山体滑坡，掩埋了一个高速公路施工工地，造成一人死亡。据新华社报道，当局周一正在搜寻七名失踪的建筑工人。据国家电视台报道，东北黑龙江省一小时内降雨量达 84 毫米（3.3 英寸），周一下令企业和学校关闭并关闭户外电气设备。据称，交警已被勒令关闭危险路段。数万名因早些时候的洪水而被迫离开家园的人转移到中国北部、中部和东南部的避难所。一些城市的居民已经搬进地下防空洞避暑。上周四，地球平均气温创下新的非官方纪录高位，这是有记录以来最热一周中的第三个里程碑。</description><link/> https://www.voanews.com/a/as-china-struggles-with-heat-flooding-and-drought-employers-are-ordered-to-limit-outdoor-work/7178103.html<guid> https://www.voanews.com/a/as-china-struggles-with-heat-flooding-and-drought-employers-are-ordered-to-limit-outdoor-work/7178103.html</guid><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 15:16:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b1a2-08db8308f8a3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>微软“故意”黑客攻击以国务院和其他机构为目标</title><description>可能与中国情报机构有关的黑客被指责发动了为期一个月的活动，破坏了一些非机密的美国电子邮件系统，使他们能够访问美国国务院和少数其他组织的少数账户。微软周二首次宣布此次入侵，并将对其 Outlook 电子邮件服务的攻击归咎于被称为 Storm-0558 的中国威胁行为者。该公司在博客文章中表示，从 5 月中旬开始，黑客成功伪造了 Microsoft 身份验证令牌，并获得了对美国和全球 25 个组织的电子邮件帐户的访问权限。该公司表示，一个月后发现漏洞后，访问被切断。微软表示：“我们评估该对手的重点是间谍活动，例如访问电子邮件系统以收集情报。” “这种类型的间谍动机的对手试图滥用凭证并获取敏感系统中驻留数据的访问权限。”美国国务院周三证实，它已经发现了这一漏洞，并已采取“立即措施”来保护其系统并通知微软。然而，一些美国官员对于支持微软对此次攻击的指责犹豫不决，同时表示，美国“将尽一切努力让肇事者付出代价”。联邦调查局 (FBI) 高级官员周三对记者表示：“这次攻击的复杂性，攻击者能够访问受害者的邮箱内容，这表明存在 APT（高级持续威胁）活动，但我们不准备在更具体的层面上讨论归因。” ，向他们介绍了匿名的情况。据美国联邦调查局 (FBI) 和网络安全与基础设施安全局 (CISA) 的高级官员称，微软 Outlook 漏洞的美国受害者人数仅为个位数，而且只有少数帐户被访问。他们补充说，由于漏洞很快被发现，黑客在一个多月的时间里无法访问任何电子邮件帐户，也从未访问过任何机密信息或系统。在许多情况下，他们的访问只持续了几天。尽管如此，官员们还是指出了令人担忧的理由。 “这一目标是故意的，”一位不愿透露姓名的中钢协高级官员对记者表示。这位官员补充道：“这似乎是一次非常有针对性的外科手术式活动，它并没有像我们在其他活动中看到的那样寻求广泛的准入范围。”尽管一些美国网络官员不愿将责任归咎于中国，但美国主要立法者周三却毫不犹豫。 “参议院情报委员会正在密切监视中国情报部门似乎存在的重大网络安全漏洞，”主席马克·华纳在一份声明中表示。这位弗吉尼亚州民主党人补充道：“很明显，中华人民共和国正在稳步提高针对美国及其盟友的网络收集能力。” “美国政府和私营部门之间的密切协调对于应对这一威胁至关重要。”美国情报、安全和军事高级官员长期以来一直对与中国有关的黑客构成的日益严重的网络安全威胁发出警告。今年早些时候，CISA 主任 Jen Easterly 警告说，如果华盛顿和北京之间的紧张局势恶化，中国“几乎肯定”会对美国采取激进的网络行动。国防部的另一项网络战略同样警告称，中国加大了对军事网络能力的投资，同时也授权越来越多的网络代理。但谷歌Mandiant网络安全情报部门首席分析师约翰·胡尔特奎斯特(John Hultquist)表示，这次最新的攻击表明，中国的威胁已经以非常危险的方式演变。 “中国的网络间谍活动已经取得了长足的进步，”胡尔特奎斯特在一封电子邮件中说。 “他们已经改变了自己的能力，不再以广泛、响亮的活动为主，而且更容易被发现。他们以前很傲慢，但现在他们显然专注于隐秘行动。”美国之音就北京支持微软袭击事件的指控联系了中国驻华盛顿大使馆。中国大使馆发言人刘鹏宇在一封电子邮件中对美国之音表示：“中国反对一切形式的网络攻击，也曾遭受过网络黑客攻击。” “正如外交部发言人在例行记者会上所评论的那样，微软的说法来源是美国政府当局的信息。”刘接着称美国是“最大的黑客帝国和全球网络窃贼”，并表示“现在是美国解释其网络攻击活动并停止散布虚假信息以转移公众注意力的时候了”。微软在周二有关最新漏洞的博客文章中表示，它已设法为所有客户修复系统。 FBI 和 CISA 周三分别发布了网络安全咨询，敦促使用 Microsoft Exchange Online 的组织采取措施加强安全措施，并对其系统进行监控以发现任何可疑活动。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-hackers-accessed-government-emails-microsoft-says/7177467.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-hackers-accessed-government-emails-microsoft-says/7177467.html</guid><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 08:53:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a5d9a00a-66d4-4d92-8b33-32ed747f3d59_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>