<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 2 日星期五 23:07:01 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>维吾尔团体退出加拿大选举干扰委员会</title><description>加拿大温哥华——加拿大维吾尔族社区的一个团体退出了一个调查中国和其他国家干涉该国选举指控的委员会。随着第一轮听证会于周五结束，维吾尔人权倡导项目宣布退出该委员会。该组织表示，其退出是因为担心两名据称同情中国的政客在审查机构中获得了充分地位。该组织也称为 URAP，将他们确定为独立议员韩东和现任安大略省万锦市副市长迈克尔·陈 (Michael Chan)。两人都一再否认与中国政府有任何关系。该维吾尔组织的政策和宣传主任米里·泰奇(Miri Teich)表示，政界人士在公开评论中与中国共产党过于一致。泰奇说：“这些人在否认维吾尔族种族灭绝并放弃与维吾尔族有关的各种投票方面，鹦鹉学舌地重复着与中共相同的论点。”泰奇说，如果两人继续担任委员会成员，他们将能够获得证据并能够盘问维吾尔族证人，但他们不希望发生这种情况。 “原则上，我们不想参与这样赋予个人权力的调查——特别是如果他们有能力盘问证人的话，”她说。他们还担心参议员胡元豹已被授予委员会介入者地位，这使他能够以书面形式提出任何意见，但不会自动盘问任何证人或提前审查任何证据。吴参议员在接受美国之音采访时反驳了这些指控。他说：“这个组织在没有证据的情况下对我和其他人提出严重指控的能力和意愿正是过度热心的外国干涉调查可能导致的风险。”他说维吾尔人不希望他参加该委员会，因为他们不喜欢他的观点。吴过去曾表示，加拿大不能因为中国对待原住民的待遇而批评中国。他还反对将新疆发生的事情宣布为“种族灭绝”。吴一再表示，他希望维吾尔维权项目重新考虑并再次参与该委员会。他还希望该委员会停止对被错误指控的个人进行任何污名化。 “他们提出的指控增强了我的信念，我需要参与这项调查，并提醒委员会和加拿大人，他们对我和其他前政客造成的那种污名化的严重风险。 ，“ 他说。美国之音联系了董和陈，询问他们对 URAP 的决定和指控的反应，但两人均未做出回应。两人都强烈否认他们与中国政府有任何形式联系的指控。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uyghur-group-withdraws-from-canada-s-election-interference-commission-/7469344.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-group-withdraws-from-canada-s-election-interference-commission-/7469344.html</guid><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 20:57:41 -0500</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克雷格·麦卡洛克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-77e0-08dc245b4ca8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔新闻回顾：2024年1月26日至2月2日</title><description>华盛顿——美国议员对维吾尔族强迫劳动法的漏洞发出警报 在国际宗教自由峰会最近的一次会议上，共和党众议员克里斯·史密斯对《维吾尔族强迫劳动预防法》提出了担忧，强调了可能导致强迫劳动的漏洞。该法案假定来自中国新疆维吾尔自治区的商品涉及强迫劳动，除非另有证明。然而，史密斯指出，允许 800 美元以下的货物逃避审查的法律存在缺陷，可能导致公司在没有适当验证的情况下进口货物。中国加强对新疆宗教活动的控制 2 月 1 日生效的新法规加强了对新疆宗教的控制，要求礼拜场所和网络内容必须具有“中国特色”。专家警告称，对维吾尔族和少数民族权利的打压将会不断升级。中国被指控操纵联合国人权审议 中国面临操纵最近联合国普遍定期审议进程以淡化侵犯人权行为的指控。专家表示，尽管收到了 428 项解决人权问题的建议，但中国仍从战略上影响了审查，游说进行更温和的评估。每五年举行一次的三小时会议将各国的发言时间限制在 45 秒。批评者认为，北京利用外交影响力来淡化批评，引发了对联合国审查程序公正性的担忧。中国必须在 2 月 9 日之前对这些建议做出回应。维吾尔妇女在新疆面临大规模监禁和宗教迫害 维吾尔人权项目最近的一份报告揭露了自 2014 年以来中国维吾尔地区维吾尔妇女广泛遭受的侵犯人权行为。该文件揭示了妇女遭到大规模监禁和长期监禁，学习古兰经、祈祷和戴头巾等宗教活动被定为犯罪。一些 80 岁以上的妇女因几十年前的宗教活动而被拘留。越南现已成为维吾尔族强迫劳动产品的最大出口国 根据美国海关和边境保护局的数据，越南已成为 2023 年《维吾尔族强迫劳动预防法》所涵盖产品向美国的主要出口国。这标志着另一个国家首次自 2021 年该法律通过以来，该国的排名超过了中国。该法案禁止进口维吾尔族强迫劳动生产的商品，这是对中国新疆地区侵犯人权行为的回应。伊力哈木·土赫提、黎智英等中国维权律师获诺贝尔奖提名 美国国会及行政当局中国问题委员会成员众议员克里斯·史密斯和参议员杰夫·默克利提名维吾尔学者伊力哈木·土赫提、香港出版商黎智英以及中国律师丁家喜和许志永获得诺贝尔奖。诺贝尔和平奖。支持自治的经济学家伊力哈木于 2014 年入狱，而黎智英则面临香港国安法的指控。这些律师于 2023 年被判入狱。 病毒式的 TikTok 视频将幽默与人权信息结合在一起 以三名年轻维吾尔族妇女为主角的 TikTok 视频在网上疯传，该视频利用社交媒体上的#ofcourse 挑战来解决她们的文化身份以及她们的人民在中国面临的迫害。这段视频由维吾尔青年倡议组织发布，视频中妇女们走在德国的街道上，幽默又严肃。该视频通过“当然，我们总是迟到”和“当然，我们没有基本人权”等言论，旨在引起人们对维吾尔族处境的关注。新闻简讯 人权观察透露，包括特斯拉、通用汽车、大众、丰田和比亚迪在内的主要汽车制造商可能正在使用由维吾尔族强迫劳动生产的中国铝。该报告强调了追踪铝原产地的挑战，并敦促加强审查，以确保在中国经营的公司，特别是汽车行业的公司，不会助长强迫劳动行为。引用：“维吾尔族穆斯林正在遭受中国共产党强制绝育、强制拘留和再教育的种族灭绝运动。数百万维吾尔族人被关押在这些再教育营中，他们被关在狭窄的牢房里，遭受酷刑和洗脑。 ” — 美国众议院议长迈克·约翰逊在华盛顿举行的国际宗教自由峰会上</description><link/>https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-january-26---february-2-2024/7469287.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-january-26---february-2-2024/7469287.html</guid><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 20:47:03 -0500</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2873fc1d-d518-4654-a20a-b63c4c681314_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国海军在红海护航商船</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/chinese-navy-escorting-commercial-cargos-in-red-sea/7469317.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-navy-escorting-commercial-cargos-in-red-sea/7469317.html</guid><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 20:25:25 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><author>webdesk@voanews.com（谢约翰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-bde2-08dc2456b430_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国际货币基金组织预测中国经济未来四年将放缓</title><description>华盛顿——国际货币基金组织表示，随着世界第二大经济体中国面临人口迅速老龄化、失业率上升和房地产危机等一系列挑战，未来四年中国经济可能会继续下滑。在周五发布的一份报告中，全球金融政策机构（也称为国际货币基金组织）预计中国今年的经济增长率将从 2023 年的 5.2% 降至 4.6%，到 ​​2028 年进一步降至 3.4%。历史上约占中国GDP四分之一的房地产市场，最近一直是中国经济遇到麻烦的一个特别领域，香港一家法院周一下令深陷超过3000亿美元债务的中国房地产巨头中国恒大，清算。国际货币基金组织周五发布的一份分析预测，未来十年房地产投资可能会比 2022 年的水平下降 30% 至 60%。国际货币基金组织的报告称：“如果没有针对陷入困境的房地产行业制定全面的重组政策，房地产投资的下降幅度可能会超过预期，而且持续时间可能会更长，从而对国内增长和贸易伙伴产生负面影响。”然而，国际货币基金组织中国执行董事张正新在1月10日的报告中发表的声明中不同意该基金组织的调查结果。 “报告警告了中国房地产市场的风险，但工作人员的估计在某种程度上过于悲观，”张写道。 “2023年8月以来，房地产市场成交普遍好转，市场信心逐渐增强。”加州大学洛杉矶分校安德森学院全球倡议高级副院长、加州大学洛杉矶分校全球管理中心教务主任克里斯托弗·唐表示，房地产危机与中国消费者的消费习惯密切相关。唐在一封电子邮件回复中告诉美国之音：“当他们看到自己的住房投资净值下降时，他们在所有方面的支出都会减少——消费者支出减少，需求下降，从而减少生产，从而减缓经济增长。” “当房地产市场如此庞大，并且与数十年来积极的住房开发和银行宽松的贷款交织在一起时，就会产生多米诺骨牌效应。”智库国际危机组织美中高级研究和宣传顾问阿里·韦恩表示，地方政府债务以及中国与西方民主国家之间的紧张关系也是经济衰退预测的因素。韦恩在一封电子邮件中对美国之音表示：“迄今为止的证据并不表明硬着陆即将到来，但它确实表明，中国的增长逆风比十年前甚至2020年代初更加棘手。” 。报告称，国际货币基金组织建议中国政府鼓励公民寻找新的投资方式并推行市场化改革等，以提振国家经济。唐表示，中国需要推行新的需求侧经济政策并放松市场监管。唐写道：“中国需要促进更加自由的市场，以支持市场竞争，从而通过创业和新创企业刺激就业，并减少对缺乏创新和竞争动力的国有企业的关注。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/imf-predicts-china-economy-slowing-over-next-four-years/7468960.html<guid> https://www.voanews.com/a/imf-predicts-china-economy-slowing-over-next-four-years/7468960.html</guid><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 17:55:06 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（埃维·斯蒂尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7fbc-08dc243f4101_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国共产党联络主任被视为最高外交部长人选</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-s-communist-party-liaison-chief-considered-top-foreign-minister-pick/7468049.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-communist-party-liaison-chief-considered-top-foreign-minister-pick/7468049.html</guid><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 08:49:04 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（林峰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-36db-08dc23f4b93e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：俄朝军事关系给中国带来困境</title><description>华盛顿——分析人士称，中国对朝鲜与俄罗斯深化军事合作感到失望，可能会为了自己的利益而不是华盛顿的利益，试图阻止这种关系破坏地区稳定。专家担心朝鲜可能从俄罗斯获得武器技术，从而加速平壤的导弹和核开发计划，从而对该地区造成更大的威胁。朝鲜领导人金正恩日益好战加剧了这些担忧。他已下令该国做好在战争爆发时占领韩国的准备，并取消了统一政策。 1 月 27 日，在美国国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 与中国进行会谈后，一名白宫高级官员在一次背景新闻发布会上表示：“我们对俄罗斯与朝鲜之间不断发展的关系以及这对金正恩的意图可能意味着什么深感担忧。”外交部长王毅。缩写词“DPRK”指的是朝鲜的正式名称“朝鲜民主主义人民共和国”。这位官员表示：“鉴于中国对平壤的影响力，我们直接向中国提出了这些担忧。”金正恩9月在俄罗斯会见了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京，可能讨论朝鲜可以提供弹药来支持俄罗斯在乌克兰的战争，以换取平壤可以从莫斯科获得磨练武器的技术帮助。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周三通过电子邮件对美国之音表示，他“不了解朝鲜与俄罗斯之间的合作”，并且就此问题“没有什么可分享的”。不过，分析人士表示，中国可能担心普京和金正恩之间的任何武器交易都可能使该地区更加不稳定。史汀生中心“重塑美国”高级研究员罗伯特·曼宁表示：“我怀疑中国担心普京是一个破坏者，可能对稳定不那么感兴趣，正在为金正恩的导弹和核计划提供支持，并且更加容忍平壤的挑衅行为。”大战略项目。曼宁通过电子邮件对美国之音表示：“金正恩对美国和韩国的激进敌意加上影响力的减弱，使得（中国）更加关注稳定，我们可能会看到与美国的一些适度合作。”中国将朝鲜视为针对驻韩美军的缓冲国。北京一直致力于维持该地区的现状。美国海军分析中心高级对手分析专家肯·高斯表示，北京担心，如果平壤利用俄罗斯技术改进的先进武器加大挑衅力度，可能会招致美国更强硬的反应。如果俄罗斯实际上能够加快朝鲜增强其核导弹能力以瞄准美国并“用武器将美国城市劫为人质”的时间表，那么美国就会觉得有必要“处理这种情况”，高斯说。 “如果朝鲜基本上拉近了美国与该地区的距离，那不符合中国的利益，”高斯继续说道。中国已经将华盛顿和首尔在四月份峰会上商定的一揽子核威慑措施视为威胁。美国军控与防扩散中心高级政策主任约翰·埃拉特认为，无论莫斯科和平壤之间达成什么协议，中国都会在朝鲜问题上追求自己的利益。他告诉美国之音，这些利益之一是“让美国保持占领状态，并不太可能干预台湾危机”。中国声称对独立岛国台湾拥有主权，中国国家主席习近平在除夕夜的讲话中誓言要与台湾实现统一。乔治城大学美中全球问题对话倡议高级研究员丹尼斯·怀尔德表示，“如果中国对朝鲜使用影响力，那是为了自己的目的，而不是为了美国。”北京希望“避免出现另一个大国利用朝鲜并在东北亚给中国制造问题。中国人更喜欢维持现状，”2004-05年担任中国国家安全委员会主任的怀尔德继续说道。他说，美国目前希望从中国得到的东西“可能是信息。我认为美国正在试图评估朝鲜和普京之间正在发生的事情。”他说，本周访问平壤的中国代表团可能试图从朝鲜那里了解其与俄罗斯的关系意味着什么。朝鲜外交部称，中国外交部副部长孙卫东于 1 月 26 日在平壤会见朝鲜外相崔善姬，两人一致同意“加强战术合作，并驾齐驱，捍卫共同核心利益”。官方媒体朝中社。据俄罗斯外交部称，1月30日，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫和中国外交部副部长马朝旭在莫斯科会面，讨论了“政治和外交解决方案”，以“缓解朝鲜半岛紧张局势”等。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-Russia-north-korea-military-ties-pose-dilemma-for-china/7467749.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-Russia-north-korea-military-ties-pose-dilemma-for-china/7467749.html</guid><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 23:17:48 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-c8b5-08dc23a587c9_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>