<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 28 日星期四 22:51:33 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>粮食丰收中国仍面临粮食安全挑战</title><description>华盛顿——据中国官方报纸《人民日报》周三报道，中国今年粮食产量创历史新高，连续 20 个丰收年。然而，专家表示，由于严重依赖进口，该国的粮食自给率正在下降。据报道，今年我国粮食产量突破1.39万亿公斤。据中央电视台12月24日报道，农业农村部宣布，2024年我国粮食生产总体目标是稳定口粮、玉米、大豆产量，确保2024年粮食产量保持在1.3万亿公斤以上不过，其他官方数据显示，“口粮”自给自足并不等于拥有足够的自产粮食来养活全体人口。 “口粮”通常仅指大米和小麦，但玉米、高粱和豆类等更广泛的粮食仍需要大量进口。中国社会科学院农村发展研究所的一份报告称，到2025年，中国可能存在粮食缺口约1.3亿吨，约为2024年预计产量的10%。粮食自给率下降尽管有关中国粮食耗尽的说法有些言过其实，但作为世界上最大的粮食进口国，“北京仍然担心粮食供应和粮食进口可能被其他国家武器化，从而影响中国的国家安全”，吉纳维夫·唐纳伦 (Genevieve Donnellon)亚洲协会政策研究所研究员梅在一封电子邮件中告诉美国之音。根据中国国家统计局的数据，去年中国粮食进口量达到1.4亿吨，而粮食总产量为6.8亿吨。尽管中国官方统计数据显示，过去20年粮食产量一直在1.3万亿公斤以上，但去年中国宏观经济发展论坛的一份报告称，目前中国三分之一以上的粮食依赖进口，过去20年，中国粮食产量已超过1.3万亿公斤。多年来，中国的粮食安全水平，即粮食自给率，已从2000年的93.6%下降到65.8%。总部位于伦敦的经济政策研究中心上个月的一份报告称，中国农产品进口激增对世界产生了巨大影响。研究显示，中国对粮食进口的需求导致全球农田大幅增加，占全球森林砍伐量的三分之一到三分之二。中国大量耕地被转作他用。与此同时，中国人民大学在中国宏观经济论坛上的一份报告称，农村城市化和膳食结构的变化将给中国未来10年的粮食安全带来“更加严峻的挑战”。俄亥俄州立大学食品、农业和生物工程教授凯伦·曼克尔表示，2000年，中国能够养活自己，但由于农业用地的丧失，这一情况已经部分下滑。 “农业用地从种植粮食转向其他用途。因此，不断发展的城市，将农业用地转变为工厂，”她通过电话告诉美国之音。 “过去10年里，中国有5%的农业用地被用于非农业用途。这是这个国家真正承受不起的，”她说。中国农业专家在宏观经济发展论坛上报告称，2000年中国大豆自给率为62.4%，20年后已降至16.6%。土地、劳动力成本较高 在工业领域，廉价劳动力为中国制造业的腾飞奠定了基础，而在农业领域，则几乎相反。根据中国官方数据，中国粮食种植的劳动力和土地成本明显高于美国。据新华社报道，例如，每英亩小麦的成本近1000元人民币，约合140.69美元，而在美国，每英亩成本仅为318元人民币，约合44.74美元。战略与国际研究中心全球粮食和水安全项目主任凯特琳·威尔士表示：“在可预见的未来，中国的部分生产将需要依赖贸易。”她表示，粮食自给只是一种“政治愿望”，对于包括发达国家在内的全球大多数国家来说是不可能实现的目标。中国的粮食高度依赖少数国家，尤其是美国、加拿大和澳大利亚，这些国家被认为具有极高的潜在地缘政治风险。中国政府去年透露，在所有进口国中，美国是中国粮食进口的最大来源地，占37.3%。为丰富粮食来源，中国已与140多个国家和地区建立了多种形式的粮食进口合作。格拉斯哥大学社会与环境可持续发展学院教授塞西莉亚·托塔哈达对美国之音表示，“中国从以往的事件中吸取了教训，如果与美国爆发另一场贸易战，中国会做好更好的准备。”唐纳隆-梅表示：“北京方面仍然担心，美国在军事冲突期间可能实施的海上禁运或其他问题可能会影响该国的食品进口供应。”阿德里安娜·张对这个故事做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/despite-bumper-grain-harvest-china-faces-challenge-of-food-security/7416883.html<guid> https://www.voanews.com/a/despite-bumper-grain-harvest-china-faces-challenge-of-food-security/7416883.html</guid><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 19:49:26 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（谢约翰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-160b-08dc08035fd4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南对中国“迅速、大规模”投资持谨慎态度</title><description>华盛顿——越南辅助产业协会主席警告说，中国投资者涌入越南辅助产业可能会导致国内企业在竞争中遭受损失。潘登图发表这一声明的一周前，越南和中国在中国国家主席习近平12月中旬访问期间同意扩大贸易合作，期间两国签署了36份合作文件。 12月13日，越南和中国发表联合声明，承诺加强在经济区、投资、贸易等领域的合作。经济专家表示，这些协议将为越南吸引中国高质量直接投资提供机会。但图阿特表示，中国配套产业公司涌入这个东南亚国家的浪潮令人担忧。配套产业向制造商提供原材料和零部件。据越南报纸《VN Express International》报道，Tuat 在 12 月 20 日工贸部年终会议上表达了他的担忧，质疑中国企业快速、大规模进入市场。 Tuat表示，中国配套产业企业纷纷涌入越南，迅速形成大规模零部件生产链，出口到欧洲和北美。据 VN Express International 报道，Tuat 表示：“这是国内配套产业企业的一个巨大担忧。”中美贸易战 据报道，自2018年时任美国总统唐纳德·特朗普对中国发起贸易战以来，许多中国产品被发现伪装或贴上“越南制造”的标签，以逃避美国对从中国进口的商品征收关税。路透社报道。贸易战还鼓励中国企业将生产转移到包括越南在内的其他国家，以绕过美国关税。与此同时，据总部位于越南的 Tuoi Tre 报道，杜阿特在该部会议上表示，由于缺乏规模经济，越南国内企业正在努力应对昂贵的资本和高制造费用，使其难以与中国企业竞争。 Tuat 表示，2023 年越南企业的收入下降了 40%，部分原因是来自欧洲等主要市场的订单减少。他还表示，越南异常高的贷款利率损害了该国约1500家配套工业企业。 （据 Tuoi Tre 报道，虽然越南企业必须以 10% 至 12% 的利率从越南银行借款，但外国投资者可以以低得多的利率在国外借款。）尤索夫伊萨东南亚研究所对美国之音表示：“这应该给越南敲响警钟，加速其配套产业的发展，以便赶上遥遥领先的中国竞争对手。”越南工商会前秘书长范志兰对美国之音表示，我们有理由担心。 “但我们需要面对这个事实，并吸取过去的教训，外国投资者选择中国供应商而不是越南供应商在越南生产，”他说。半导体是潜在的利好 霍普和兰表示，中美贸易战已导致半导体投资者将注意力转向越南，这对东南亚国家来说是一个潜在的利好。霍普说：“美国已将越南纳入其‘友邦’网络，越南应该充分利用这一点。”他指的是将供应链网络集中在被视为美国政治和经济盟友的国家的做法。专家表示，越南处于有利地位，可以吸引寻求降低在中国供应链投资风险的美国投资者。霍普说：“当美国禁止向中国出口一些设备和技术时，美国和中国之间的竞争变得越来越激烈，这对越南来说是获得一些交易的绝佳机会。”芯片制造设备和稀土技术的出口禁令。曾担任越南已故总理武文杰和潘文凯顾问的兰同意霍普的观点。 “美国、日本和欧洲国家希望越南因自身利益而强大，而不是软弱并依赖中国，”兰说。继9月举行的历史性美越商业峰会加强了两国关系之后，越南随后于11月将日本提升为与中国同等的全面战略伙伴圈。接受美国之音采访的专家表示，华盛顿和东京寻求升级与河内的关系，以抵消北京在该地区的影响力扩张，并减少对中国供应链的依赖。美国国务院在宣布与越南建立新的伙伴关系时，将其描述为“探索全球半导体生态系统发展和多样化机会的一种方式”，“将有助于创建更具弹性、安全和可持续的全球半导体价值链”。 Lan 和 Hop 表示，随着美国和中国之间的贸易紧张局势为该国创造了机会，越南准备扩展到芯片设计领域，甚至可能进入芯片制造领域。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-wary-of-china-s-swift-large-scale-investment/7416324.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-wary-of-china-s-swift-large-scale-investment/7416324.html</guid><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 15:38:14 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Ha Nguyen） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b1b1-08dbfcff1d62_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在网络游戏规则草案冲击行业105天后批准</title><description>台湾台北——中国当局本周批准了 105 款新网络游戏，加强了对该行业的支持，而就在几天前，中国当局提出了导致股市暴跌的监管限制措施。国家新闻出版署 (NPPA) 周一通过微信宣布批准这 105 款游戏，称此举是对“网络游戏产业繁荣健康发展”的支持。直到周五，这些监管机构才宣布一系列拟议的指导方针禁止网络游戏公司为日常登录或购买提供奖励。其他提议的规则包括限制用户可以充值的数量以及对“非理性消费行为”发出警告。该规则草案是为了征求公众对这些提案的意见而发布的，它立即对全球最大的游戏市场造成了巨大打击，导致中国最大的两家公司损失了多达 800 亿美元的市值。行业龙头腾讯控股和网易。周一宣布批准后，网易等公司的视频游戏股开始从周五的暴跌中复苏。中国中央电视台表示，这一批准“有力地表明了主管部门积极支持网络游戏发展的明确态度”，并补充说，大多数游戏公司都深受鼓舞。然而，中国网友并不乐观。 “定期[审批游戏]不是NPPA的日常工作吗？别让这看起来像是[你在帮行业的忙]”YYSTV一位名为“OldTimeBlues”的评论者说道。中国在线游戏媒体平台。另一位名叫 Mizu 的评论者将连续发布的公告描述为众所周知的胡萝卜加大棒策略。 “你发现你的孩子在用棍子打他后出现了脑震荡，”他们在谈到周五宣布的新指南时说道。 “现在你给他一种[款待]，让他感觉好一点。”政策智库香港智明研究院创始人余珍表示，即使中国经济依赖国内消费，规则草案不仅会影响腾讯和网易的股价，还会影响整个网络游戏行业。余说，北京对网络游戏的“一刀切”监管表明，中国的经济决策者不尊重市场规则，常常诉诸道德绑架，让官方想要鼓励的社会价值凌驾于经济原则之上。开发和业务运营。 YYSTV的评论称，“认为发布批准会提振市场信心？这完全是表面现象。”东华大学新经济政策研究中心主任陈重兴表示，在中国经济疲软、低迷的情况下，出口和投资已经无法拉动中国经济。中国只能严重依赖国内消费。他表示，如果中国继续打压国内网络游戏产业，可能会产生经济后果并引起公众不满。他在接受美国之音电话采访时表示：“中国目前的失业率如此之高，以至于有些人可能需要电子游戏来消磨时间。”在这种情况下，[规则]也是[一种]剥夺。那么，当这些人停止玩电子游戏后，会发生什么呢？难道他们就没有想过用其他的方式来表达自己的不满吗？所以基本上，[玩电子游戏]也是[社会]稳定的一个可能的力量来源。”国立政治大学国际关系研究所助理研究员曾伟峰表示，中国政府希望限制网络游戏的原因在于，游戏往往存在“群殴”模式，成为年轻人聚集的虚拟平台。他表示，政府担心玩家能够在虚拟世界中团结起来、动员起来。 “人们可能会在某种游戏中攻击一座城市，然后演变成一支所谓的有组织的力量。”他说，“如果有一天他们对中国的政策不满意，他们会不会都去政府门口抗议？我认为这是中共一直严格控制的一个方面。”部分信息来自美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-oks-105-online-games-days-after-hitting-industry-with-draft-rules/7415650.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-oks-105-online-games-days-after-hitting-industry-with-draft-rules/7415650.html</guid><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 05:14:42 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>艺术与文化</category><category>经济</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（庄志伟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-cddf-08dc078d881f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>消息人士称，中国在选举前向台湾有影响力的乐队施压</title><description>台湾台北——据直接了解情况的消息人士和路透社看到的一份台湾安全说明称，中国已向台湾有影响力的摇滚乐队“五月天”施压，要求其在下个月台湾关键选举前发表亲中国言论。路透社看到的台湾内部安全说明显示，中国国家广播电视总局已要求五月天公开表示支持北京关于民主治理的台湾是中国一部分的说法，并加入中国的“媒体对台宣传”。本月早些时候的报告引用了台湾当局收集的有关中国政府活动的情报。五月天是中国最成功的台湾艺人之一，随着北京加大政治压力以维护其主权主张，这个市场对台湾名人来说变得越来越具有挑战性。调查此事的两名台湾安全官员称，为了向这些摇滚明星施压，中国当局于 12 月宣布对五月天展开调查，此前中国社交媒体指控五月天乐队最近在中国举行的一场演唱会中假唱。五月天的经纪公司B&#39;in Music没有回应置评请求。 B&#39;in Music 此前否认了乐队 11 月份中国巡演期间假唱的指控，而这种做法在中国是被禁止的。负责监督广电总局的中国宣传部和中国台湾事务办公室没有回应置评请求。一位要求匿名的直接了解情况的消息人士表示，中国当局要求该乐队提供未具体说明的“政治服务”，但摇滚明星没有同意这一要求。这位人士表示，作为回应，当局以假唱检测和罚款来威胁该乐队。该人士表示：“如果他们不合作，他们就必须付出代价。”调查结果以及对五月天的处罚尚未公布。这两名台湾官员援引台湾收集的情报称，这场竞选活动是由中国宣传部领导的，目的是在台湾 1 月 13 日总统选举和立法选举之前影响选民。一位官员表示，中国当局认为，通过这样做，他们可以“影响台湾年轻人的选票”。他们将针对五月天的跨部门行动的规模描述为“史无前例”，涉及中国共产党官方报纸《人民日报》、官方广播机构中央电视台和官方新华社对假唱指控的报道。中国最高人民检察院主办的《检察日报》也在去年12月发表了一篇文章，将假唱描述为一种诈骗行为，应受到中国法律的制裁，并敦促监管机构加强监管。台湾官员近几个月一再警告称，北京正在尝试新方法干预选举，并让选民投票给亲中国候选人。其中包括贸易制裁、与台湾政界人士的交流活动以及军事行动。北京声称台湾是自己的，并加大了军事和政治压力，迫使台湾接受其主权，将选举定位为“和平与战争”之间的选择，称执政的民进党是危险的分裂分子，并敦促台湾人做出了“正确的选择”。近年来，中国加大了对台湾名人、国际团体和公司的压力，要求他们将台湾称为中国的一部分，这激怒了台湾政府和许多民众。 2016年总统选举前一天，一名韩国女子乐队的台湾歌手因举着台湾国旗而公开道歉，引发了台湾投票下一任总统时的愤怒。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-Pressures-influenceial-taiwanese-band-ahead-of-elections-sources-say-/7415640.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-Pressures-influenceial-taiwanese-band-ahead-of-elections-sources-say-/7415640.html</guid><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 05:01:06 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e2c2-08dc078b7d71_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港男子因挫败炸弹阴谋被判入狱六年</title><description>香港——周四，一名香港男子因参与未遂的爆炸法院大楼阴谋，根据北京实施的国家安全法承认犯有恐怖主义罪名，被判处六年监禁。检方称，19岁的何裕旺是计划在2021年制造爆炸物并以法院大楼为目标的阴谋策划者。当时主要涉及中学生的阴谋因警方调查而被挫败，但没有制造炸弹，也没有制造炸弹。检方早些时候表示，发生了人员伤亡。警方表示，他们于 2021 年突袭了一间宾馆房间，缴获了据信用于制造爆炸物的设备。他们还声称何曾写下笔记，称其目标是破坏香港稳定，煽动中央政府与其他国家之间的冲突，并建立抵抗组织。另外两名被告因另一项指控被判处最高六年监禁。何志平是这座半自治城市的民主运动中鲜为人知的活动人士，但他的案件引起了人们的关注，因为大约两年前起诉开始时，大多数因该阴谋被捕的人都是学生。今年 5 月，何鸿燊承认根据 2019 年抗议活动后对这个前英国殖民地实施的安全法，共谋组织、策划或实施恐怖活动。 2020年颁布的国家安全法将继承、颠覆、恐怖主义和勾结外国势力的行为定为刑事犯罪，导致该市许多主要活动人士被起诉。北京和香港当局称赞此举为金融中心恢复了稳定。李法官表示，如果这一阴谋得以实施，香港的社会状况将变得越来越糟，而何鸿燊无视法治和“同伙”的风险。他以何先生及时认罪并随后向警方提供实际协助为由，将刑期从最初的10年减少。在他的缓和中，李听说何很庆幸自己被逮捕，阻止了他的计划最终实现，并且他已经改变了心态并重新开始学习，特别是中国历史。另外两名被告——21岁的郭文熙和23岁的张浩阳——分别被判处两年半和六年监禁。他们承认密谋制造可能危及生命和财产的爆炸罪，这是一项单独法律规定的恐怖主义指控的替代罪名。今年五月，四名参与该阴谋的人在认罪后已被判入狱或以康复为重点的培训中心。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-man-jailed-for-6-years-over-foiled-bomb-plot-/7415624.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-man-jailed-for-6-years-over-foiled-bomb-plot-/7415624.html</guid><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 04:05:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5a93-08dc078405b6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国以安全为由要求公民离开缅甸边境地区</title><description>缅甸仰光——周四，中国驻缅甸大使馆要求其公民离开两国共同边境的北部地区，理由是少数民族武装团体与军政府作战，安全风险加大。自10月以来，若开军（AA）、缅甸民族民主联盟军（MNDAA）和德昂民族解放军（TNLA）对军方发起攻势后，缅甸北部掸邦的冲突不断。这些组织占领了几个对与中国贸易至关重要的城镇和边境枢纽，分析人士称，这是军政府自 2021 年掌权以来面临的最大军事挑战。民族国防军发誓要夺回位于与中国接壤的地区的劳凯镇。该组织由与军队结盟的民兵管理，因赌博、卖淫和网络诈骗而臭名昭著。使馆在其微信公众号上表示：“缅北果敢老街地区冲突持续，滞留人员安全风险加大。”中国驻缅甸使馆再次提醒老街地区中国公民尽快撤离。缅甸民主同盟军附属媒体本周表示，缅甸军政府对老街周围的自治果敢地区发动了空袭，并炮击了该镇的部分地区。法新社已联系 MNDAA 发言人请其置评。本月早些时候，北京表示已在军方与三个民族武装组织之间进行了斡旋，并达成了“临时停火”协议。但掸邦部分地区的冲突仍在继续，德恩解放军声称最近几天又占领了两个城镇。分析人士表示，北京与缅甸北部的少数民族武装团体保持着联系，其中一些武装团体与中国有着密切的民族和文化联系，并在他们控制的领土上使用人民币和电话网络。北京也是主要的武器供应商和军政府的盟友，但近几个月来，由于军政府未能打击缅甸境内针对中国公民的网络诈骗行为，两国关系变得紧张。上个月，抗议者在仰光举行罕见的示威活动，指责中国支持少数民族联盟，分析人士称此举得到了军政府当局的批准。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-asks-citizens-to-leave-myanmar-border-district-citing-security-/7415585.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-asks-citizens-to-leave-myanmar-border-district-citing-security-/7415585.html</guid><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 01:25:13 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e020-08dc076d8a84_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>