<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 17 日星期一 02:06:25 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>监督机构：核武器国家加深对核武器的依赖</title><description>丹麦哥本哈根——瑞典一家智库周一表示，随着这些国家在 2023 年加深对核武器的依赖，世界上九个核武器国家将继续对其核武器进行现代化改造。斯德哥尔摩国际和平研究所大规模杀伤性武器项目主任威尔弗雷德·万表示：“自冷战以来，我们从未见过核武器在国际关系中发挥如此重要的作用。”本月早些时候，俄罗斯及其盟友白俄罗斯启动了第二阶段的演习，旨在训练其军队使用战​​术核武器，这是克里姆林宫阻止西方加大对乌克兰支持力度的一部分。国际废除核武器运动 (ICAN) 在另一份报告中表示，2023 年，九个核武器国家在其核武库上总共花费了 914 亿美元，相当于每秒 2,898 美元。总部位于日内瓦的裁军活动人士联盟于 2017 年获得了诺贝尔和平奖。该组织表示，数据显示，与 2022 年相比，2023 年全球核武器支出增加了 107 亿美元，其中美国占了其中的 80%。美国在总支出中所占份额为 515 亿美元，超过所有其他拥核国家的总和。 ICAN 政策与研究协调员艾丽西亚·桑德斯-扎克雷 (Alicia Sanders-Zakre) 表示：“过去五年来，用于开发这些最不人道、最具破坏性的武器的资金数额呈显着上升趋势。”她说，第二大支出国是中国，支出为 118 亿美元，俄罗斯支出第三大，为 83 亿美元。桑德斯-扎克雷说：“所有这些资金并没有改善全球安全，事实上，它正在威胁人们，无论他们居住在哪里。” SIPRI估计，已部署的弹道导弹中约有2,100枚弹头处于高度战警状态，几乎全部属于俄罗斯或美国。不过，据信中国也首次拥有一些处于高度战警状态的弹头。时间。 SIPRI 主任丹·史密斯 (Dan Smith) 表示：“遗憾的是，我们继续看到可使用核弹头的数量逐年增加。”他补充说，这种趋势在未来几年可能会加速，“并且非常令人担忧”。 SIPRI 表示，俄罗斯和美国总共拥有近 90% 的核武器。该监管机构补充说，尽管俄罗斯估计比 2023 年 1 月多部署了约 36 枚可用于作战部队的弹头，但其军事库存规模在 2023 年似乎保持相对稳定。该研究所在其《2024 年 SIPRI 年鉴》中表示，自 2022 年 2 月俄罗斯全面入侵乌克兰以来，两国核力量的透明度均有所下降，围绕核共享安排的辩论也变得越来越重要。华盛顿暂停了与俄罗斯的双边战略稳定对话，去年莫斯科宣布暂停参与《新削减战略武器条约》。 1 月份全球弹头总数估计为 12,121 枚，其中约 9,585 枚处于军事库存中以供潜在使用。据估计，其中 3,904 枚弹头部署在导弹和飞机上，比 2023 年 1 月增加了 60 枚，其余弹头则存放在中央仓库中。该研究所表示，在亚洲，印度、巴基斯坦和朝鲜都在寻求在弹道导弹上部署多弹头的能力。美国、俄罗斯、法国、英国和中国拥有这种能力，可以迅速增加已部署的弹头，并使核武器国家有可能威胁摧毁更多的目标。第九个核国家是以色列。 SIPRI 强调，所有估计值都是近似值，该研究所每年都会根据新信息和对早期评估的更新来修改其世界核力量数据。</description><link/> https://www.voanews.com/a/watchdog-nuclear-armed-nations-deepen-reliance-on-nuclear-weapons/7658631.html<guid> https://www.voanews.com/a/watchdog-nuclear-armed-nations-deepen-reliance-on-nuclear-weapons/7658631.html</guid><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 00:39:54 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4ffa70d5-0d72-4548-a9c9-68e518d01004_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国海警：菲律宾补给船在仁爱礁与中国船只发生碰撞</title><description>北京——中国海警周一表示，一艘菲律宾补给船在非法侵入南海仁爱礁附近海域后，与一艘中国船只危险接近，导致轻微碰撞。菲律宾海岸警卫队在一份声明中表示，菲律宾运输补给船无视中方的多次警告。警卫称，该船以不专业的方式故意危险地接近中国船只，导致碰撞。声明没有提及两艘船的受伤或损坏情况。几个月来，中国和菲律宾就菲律宾专属经济区仁爱礁的危险演习和碰撞相互指责。当菲律宾为居住在一艘故意搁浅的老化军舰上的菲律宾士兵部署补给任务时，发生了几起事件，以保护马尼拉的海洋主张。中国声称对几乎整个南海拥有主权，南海是每年超过 3 万亿美元的船运贸易的通道，其中包括菲律宾、越南、印度尼西亚、马来西亚和文莱声称拥有主权的部分地区。中国此前曾警告菲律宾不要侵入其领海，该国已发布新规则，该规则于 6 月 15 日生效，该规则将执行 2021 年的一项法律，允许其海岸警卫队在其声称拥有主权的水域对外国船只使用致命武力。新规定允许中国海警在不经审判的情况下拘留涉嫌非法侵入者60天。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-coast-guard-philippine-supply-ship-bumped-chinese-ship-at-second-thomas-shoal/7658620.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-coast-guard-philippine-supply-ship-bumped-chinese-ship-at-second-thomas-shoal/7658620.html</guid><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 00:07:57 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8c0b32f5-6de0-4fa5-aa12-2381f345062f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国《金融时报》称阿迪达斯正在调查中国的贿赂指控</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/adidas-investigates-bribery-allegations-in-china-financial-times-says/7658214.html<guid> https://www.voanews.com/a/adidas-investigates-bribery-allegations-in-china-financial-times-says/7658214.html</guid><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 17:30:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2292-08dc8e4aca2e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国部分地区遭遇相反的极端天气</title><description>北京——中国正遭受两种极端天气的影响，大雨和洪水迫使南方数万人撤离，而热浪则引发北方农民对干旱的担忧。至少一人在洪水中丧生。据中央电视台在线报道称，两天后，一名学生的尸体在南部城市桂林市的一条上涨的河水中被发现。广西其他地区，暴雨淹没了一些村庄的房屋。据官方媒体报道，东部福建省部分地区发生山体滑坡和洪水，已有 36,000 人转移。松溪县的一次山体滑坡导致一辆卡车被困，泉州市政府在网上发布的视频显示，这座历史名城的一部分车辆被泥泞的洪水淹没。中国政府多次呼吁加强防灾备灾，应对气候变化导致的更加恶劣天气事件。今年早些时候，中国东部江西省遭遇暴雨和冰雹，造成七人死亡。过去一周，包括首都北京在内的中国北方大部分地区经历了高温。国家气象中心发布高温预警，预计北京部分地区及周边地区以及西部的新疆和内蒙古地区周一气温将达到 38 摄氏度（100 华氏度）左右。据报道，中国在其东海岸附近的一个自治岛屿台湾也出现了炎热的天气。据台东县中央通讯社援引政府气象机构的消息，周日台东县一个乡镇的气温达到 36.6 摄氏度（98 华氏度）。中国北方降雨不足引发了对今年农业生产的担忧。中国副总理刘国忠周六在与北京接壤的河北省视察时呼吁做好防旱工作。据官方新华社报道，他表示，要科学配置水资源，加强农业节水。他还要求帮助农民种植抗旱作物，夯实秋粮丰收基础。</description><link/> https://www.voanews.com/a/parts-of-china-battered-by-opposite-weather-extremes/7658175.html<guid> https://www.voanews.com/a/parts-of-china-battered-by-opposite-weather-extremes/7658175.html</guid><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 15:56:12 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e9c2-08dc8e3d6a6e_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国总理同意与澳大利亚“妥善管控”分歧</title><description>澳大利亚墨尔本——中国总理李强周一表示，他同意澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞的观点，妥善处理两国之间的分歧，因为两国正走出一个部长间接触被禁止、贸易壁垒让澳大利亚出口商蒙受损失的敌对时代。每年 130 亿美元。李克强、阿尔巴尼斯和两国政府的高级部长在国会大厦会面，讨论棘手问题，包括挥之不去的贸易壁垒、两国军队在国际水域的冲突以及中国投资关键矿产的愿望。李克强是继国家主席习近平之后的中国最高级别领导人，周六抵达南澳大利亚州首府阿德莱德，周日晚抵达首都堪培拉，这是中国总理七年来首次访问该国。李克强在周一会见后告诉记者，双边关系“正走在稳步改善和发展的正确轨道上”。李克强通过翻译表示：“我们……就一些分歧和分歧坦诚交换了意见，并同意以符合我们全面战略伙伴关系的方式妥善管控这些分歧和分歧。”阿尔巴尼斯称这些讨论是“建设性的”。阿尔巴内塞说：“澳大利亚主张，我们应该共同努力，促进没有国家占主导地位、也没有国家被主导的地区平衡。”这位澳大利亚领导人补充道：“我已经明确表示，作为具有不同历史、政治制度和价值观的国家，我们将在可能的情况下与中国合作，在必须的情况下存在分歧，并以国家利益为重。”阿尔巴尼斯领导的中左翼工党在澳大利亚执政九年后于 2022 年当选，两国关系显着改善。自阿尔巴内塞当选以来，北京于 2020 年对煤炭、棉花、葡萄酒、大麦和木材实行的大部分官方和非官方贸易壁垒均已取消。北京方面禁止部长之间的接触，因为它在外交上冻结了澳大利亚前政府。农业部长默里·瓦特在会前表示，他将提出中国禁止澳大利亚岩龙虾和两家牛肉加工厂出口的问题。 “中国总理、中国第二号人物自 2017 年以来首次访华，这一事实本身就是一个巨大的机会，可以继续对话、继续稳定我们的关系并解决一些悬而未决的问题，”瓦特说。李克强计划周二参观西澳大利亚州一家中国控制的锂加工厂，强调中国有兴趣购买澳大利亚关键矿产行业的更多股份，这对于全球向可再生能源转型至关重要。李克强在澳大利亚之前访问了新西兰，并计划于周二晚些时候在马来西亚停留，然后返回中国。澳大利亚与美国一样对中国在关键矿产领域的全球主导地位以及对可再生能源领域供应链的控制感到担忧。财长吉姆·查默斯 (Jim Chalmers) 以澳大利亚国家利益为由，最近下令五家与中国有关联的公司剥离其在稀土矿业公司北方矿业 (Northern Minerals) 的股份。瓦特表示，中国的投资并未被禁止进入该行业，但必须符合国家安全标准。阿尔巴尼斯后来在一次国宴上对李说，“我们不会总是意见一致，如果我们保持沉默，我们的分歧点也不会消失。”这似乎是对中国驻堪培拉大使馆周日发表的李克强声明的回应，李克强建议两国“搁置分歧”，以加强关系。早些时候，阿尔巴尼斯曾表示，他将向李克强提出最近两国军队在南海和黄海发生的冲突，澳大利亚认为这些冲突危及澳大利亚人员的安全。澳大利亚立法禁止外国秘密干涉澳大利亚政治、出于安全考虑将中国电信巨头华为排除在国家 5G 网络之外，以及澳大利亚呼吁对新冠病毒的起因和应对措施进行独立调查，导致两国关系陷入困境。 19 流行病。澳大利亚国立大学中国问题专家本杰明·赫斯科维奇表示，他预计李克强访华期间中方不会得到澳大利亚方面的任何坚定承诺。赫斯科维奇表示，北京希望消除澳大利亚对中国加入跨太平洋伙伴关系协定(CPTPP)的反对，增加对澳大利亚关键矿产的投资，并签署雄心勃勃的新科技合作协议。但他表示，澳大利亚已经在通过不作为重建关系方面向中国做出了让步，没有对帮助俄罗斯在乌克兰发动战争的中国实体实施制裁。赫斯科维奇表示：“澳大利亚在这个问题上实质上是给了中国一张免费通行证，”而包括美国、英国和欧盟在内的澳大利亚盟友正在实施制裁。数百名亲中国示威者、人权活动人士和民主倡导者在阿德莱德和堪培拉的李的车队路线两旁排列。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-promises-more-pandas-and-urges-australia-to-put-aside-differences/7657939.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-promises-more-pandas-and-urges-australia-to-put-aside-differences/7657939.html</guid><pubDate> Sun, 16 Jun 2024 09:22:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/882b9d98-383f-4424-96af-f6e616b2294a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国总理李克强在澳大利亚大力宣传贸易</title><description>悉尼——周日，中国总理李强访问了一个受到北京制裁打击的主要葡萄种植区，庆祝与澳大利亚的贸易关系出现好转。李克强是七年来访问澳大利亚的最高级别的中国官员，在北京取消了对澳大利亚一系列主要出口产品的惩罚措施后，李克强为期四天的访问带来了利润丰厚的贸易前景。中国是澳大利亚迄今为止最大的贸易伙伴，去年进口了澳大利亚近30%的出口产品，其中包括主要大宗商品铁矿石和煤炭。到2023年，两国双向贸易额将达到2160亿美元。李克强周六抵达阿德莱德时表示，“相互尊重、求同存异、互利合作”是发展中澳关系的关键。总理回顾了去年11月安东尼·艾博内斯总理访华的修复之旅，他表示：“中澳关系在经历了一段时间的波折后已重回正轨。”李将拜访阿德莱德附近著名的巴罗莎地区的酿酒师，阿德莱德是外交部长黄英贤的家乡，黄英贤因帮助稳定与中国的关系而受到赞誉。 2020年，由于与前保守派政府的外交分歧，葡萄酒是澳大利亚的一系列出口产品之一，其他产品还有煤炭、木材、大麦、牛肉和龙虾，受到中国的制裁。这些制裁每年给澳大利亚出口商造成 130 亿美元的损失。但自阿尔巴内塞政府于2022年上台并对华采取更为温和的外交态度以来，这些限制已逐渐解除。李克强和阿尔巴尼斯将于周一在堪培拉举行闭门会谈，讨论外国影响、人权、太平洋地区竞争以及中国军队在该地区涉嫌不安全行为等棘手问题。但中国总理还将前往珀斯的一个锂矿，他的访问重点是经济机会。墨尔本大学亚洲研究所荣誉研究员梅丽莎·康利·泰勒表示：“澳大利亚经历了长期的严寒，无法与中国进行任何形式的官方对话，我认为这是一个糟糕的情况。”李总理的访问传达了这样一个信息：“澳大利亚又重新被视为一个友好国家，而不是在最紧张的那些年里被视为不友好、敌对的国家，”她告诉法新社。为了营造更加温暖的外交氛围，李克强将首先参观阿德莱德动物园，自 2009 年以来，这里一直从中国借来大熊猫“旺旺”和“福妮”。人们对这对大熊猫——中国所谓的“熊猫外交”的工具——能够被允许尽管他们在一起的时候没有产生后代，但他们仍然留下来。澳大利亚外交部长周日在接受电视采访时表示：“大熊猫已经成为阿德莱德许多家庭生活的重要组成部分，因此我们期待这种情况继续下去。”外交背后，中国贸易措施的影响挥之不去。中国的关税实际上阻止了澳大利亚每年价值约 6.6 亿美元的优质葡萄酒出口。行业机构澳大利亚葡萄酒协会的营销经理保罗·图拉尔(Paul Turale)表示，在取消关税措施三个月后，澳大利亚葡萄酒生产商仍然犹豫是否要尽快恢复与中国的关税前水平。他告诉法新社：“该行业需要一段时间才能发展到以前的水平。”澳大利亚的岩龙虾产业是最后仍受中国制裁影响的产业之一，希望李克强在访问期间也能将其移除。澳大利亚商业委员会首席执行官布兰·布莱克在访问前表示：“澳大利亚超过 20% 的就业机会依赖于贸易，因此增加出口机会是澳大利亚经济持续成功的基础。” “澳大利亚与中国的贸易将继续成为优先事项，我们很高兴两国关系持续稳定。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-li-arrives-in-australia-says-ties-back-on-track-/7657445.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-li-arrives-in-australia-says-ties-back-on-track-/7657445.html</guid><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 14:21:46 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/671996bb-4af5-40b5-afc3-4bd3d695f144_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>