<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 14 日，星期二 13:51:02 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>越来越多的印尼华人赢得政治职位</title><description>雅加达——今年10月，45岁的吴凯文将首次在雅加达地区众议院任职，成为印尼立法机构中少数华裔民选官员的一员。自2008年以来，吴一直是印尼华人权利的坚定倡导者，并帮助在这个穆斯林占主导地位的国家建立了佛教礼拜堂。现在，他是一名倡导小企业的企业家。 “如果我们目睹不公正现象，我们有两种选择——接受命运，或者努力并希望改变。我选择了后者，”他说。吴说，他受到已故总统阿卜杜拉赫曼·瓦希德的激励，为印尼华人的权利而奋斗，瓦希德以支持种族和宗教宽容而闻名。 2月份，近2.05亿印度尼西亚人有资格在该国总统和议会选举中投票。根据2010年的最新人口普查，印尼总人口中华人占1.2%，超过280万人。致力于促进印尼与中国关系的组织印尼汉学论坛主席约翰内斯·赫里扬托表示，在这次选举中，他看到更多印尼华裔政客争夺国会和选区的500个席位。代表议会、省议会和地方议会的数量比2019年议会选举期间的数量要多。赫利扬托表示，自1998年5月雅加达骚乱导致许多印尼华人受到迫害以来，印尼华人社区的政治活动在过去26年里有所加强。他说，他看到越来越多的印尼华人担任摄政、市长和立法等公职。 Herlijanto解释说，自20世纪90年代末以来，已有一些组织向印尼华人提供政治教育。 “这让以前不自在的印尼华人能够参与政治，现在能够作为政治家当选并积极改善公共福利，”他说。几十年来，在苏哈托总统的领导下，许多印尼华人面临歧视、迫害和社会限制，例如被禁止使用中文名字、践行传统信仰、展示中国文化以及承认其完整公民身份。 1999年10月前总统瓦希德上台后，政府颁布了保护少数民族权利的第6号总统令，废除了政府对印尼华人的歧视。瓦希德（Wahid）——通常被称为“Gus Dur”——是印度尼西亚最大的伊斯兰组织 Nahdlatul Ulama 的前领导人，拥有中国、阿拉伯和爪哇血统。吴于 2024 年加入印尼团结党（PSI），该党由一名印尼华裔电视新闻主播出身的政治家创立，他表示该党充满活力的“初创企业”式工作环境和理想主义的政治态度吸引了他。吴先生也是青年企业家协会和印度尼西亚工商会的成员。他对美国之音表示：“我热衷于支持能够创造更多就业机会、提供优质人力资源开发计划并简化商业许可证和行业申请流程的行业。” 52 岁的丹尼尔·约翰 (Daniel Johan) 是一名佛教徒，过去十年一直担任立法会议员，并将于 2024 年 10 月在印度尼西亚复兴党 (PKB) 担任他的第三个五年任期。两者都启发了他。约翰是印度尼西亚宗乡会馆的活跃分子，他向美国之音透露，他的选民（主要是西加里曼丹省的穆斯林）花了几个月的时间在社区工作，才信任并投票支持一位印尼华人政客。他说：“这个学期，我将致力于解决粮食安全、粮食独立以及如何改善自然资源管理和更好地监督《矿产和煤炭生产法》的实施等问题。”尽管印尼华人社区的政治活动和参与度不断上升，但印尼政界人士和华人社团的领导人仍然意识到，陈规定型观念仍然存在，尤其是在农村地区。赫利扬托表示，最近选举中三位总统候选人的竞选团队都有印尼华人支持者，“因此采取分裂的身份政治并不是一个审慎的政治策略。”然而，如果在未来的选举中再次使用分裂的身份政治，潮流可能会转向对少数民族和宗教少数群体。 Herlijanto 提到了前雅加达省长锺万学 (Basuki Tjahaja Purnama) 的案件，他是一位被称为“Ahok”的华人基督徒省长，2017 年根据印度尼西亚亵渎法，他因在竞选连任期间侮辱《古兰经》而被判处两年监禁。 。张学学否认有不当行为。 “尽管基于宗教信仰的激进主义，或者对民族主义的狭隘解释，近年来已经消退，但其重新出现的可能性是存在的，也是印尼华人对此持谨慎态度的问题。这就是为什么印尼华人必须具有包容性，努力争取平等和福利，并表明我们代表所有印尼人。”雅加达印尼华人协会会长瓦扬·苏帕尔敏 (I Wayan Suparmin) 表示，印尼华人必须努力对周围的环境更加包容，并更好地理解，在一个社区中，每个人的生活都是真正交织在一起的。约翰同意这一观点，“展望未来，印尼华裔政治家需要更加真诚、谦虚，避免欺骗或诽谤。政客的诚意和用心大多数人都能感受到。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/a-forming-number-of-chinese-indonesians-are-having-political-offices-/7610786.html<guid> https://www.voanews.com/a/a-forming-number-of-chinese-indonesians-are-having-political-offices-/7610786.html</guid><pubDate> Tue, 14 May 2024 13:50:37 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ab1f-08dc743bd6c2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登大幅提高美国对数十亿中国芯片和汽车的关税</title><description>华盛顿——美国总统乔·拜登周二宣布对包括电动汽车、计算机芯片和医疗产品在内的一系列中国进口产品大幅提高关税，冒着选举年与北京陷入僵局的风险，以吸引支持其经济政策的选民低分。白宫在一份声明中表示，拜登将维持共和党前任唐纳德·特朗普实施的关税，同时提高其他关税，包括将电动汽车关税提高四倍，达到 100% 以上。它指出，中国的不公平做法让廉价商品充斥全球市场，对美国经济安全构成了“不可接受的风险”。白宫表示，新措施影响了价值 180 亿美元的中国进口商品，包括钢铁和铝、半导体、电池、关键矿物、太阳能电池和起重机。该公告证实了路透社早些时候的报道。根据美国人口普查局的数据，2023年美国从中国进口了4270亿美元的商品，向世界第二大经济体出口了1480亿美元的商品，这一贸易逆差已经持续了数十年，并成为华盛顿越来越敏感的话题。白宫国家经济顾问莱尔·布雷纳德表示：“尽管中国产能过剩，并且因不公平做法而导致低价出口商品涌入全球市场，但中国仍在继续投资，以牺牲其他国家利益为代价来推动自身经济增长。”在电话会议上告诉记者。美国贸易代表戴凯瑟琳表示，修改后的关税是合理的，因为中国继续窃取美国知识产权，并且在某些情况下针对美国技术的网络入侵变得“更加激进”。她表示，此前的“301条款”关税对美国整体经济价格和就业影响甚微，但有效减少了美国对中国商品的进口，同时增加了从其他国家的进口。但戴建议对来自中国的数十种工业机械进口类别实行关税豁免，其中包括 19 种太阳能产品制造设备。尽管拜登的举措符合特朗普的前提，即有必要采取更严厉的贸易措施，但这位民主党人在 11 月的选举中将矛头指向了他的对手。白宫表示，特朗普与中国的2020年贸易协议并没有增加美国出口或促进美国制造业就业，并表示特朗普提出的对所有原产地商品全面征收10%的关税将令美国盟友感到沮丧，并提高美国制造业就业机会。价格。特朗普对所有中国商品征收 60% 或更高的关税。政府官员表示，他们的措施是“精心瞄准的”，与国内投资相结合，与亲密盟友共同策划，不太可能加剧已经激怒美国选民并危及拜登连任竞选的通胀。他们还淡化了北京报复的风险。尽管失业率较低且经济增长高于趋势，但拜登仍难以让选民相信其经济政策的有效性。路透社/益普索上个月的民意调查显示，特朗普在经济方面比拜登领先 7 个百分点。分析师警告称，贸易争端可能会提高电动汽车的整体成本，从而损害拜登的气候目标和创造制造业就业机会的目标。拜登曾表示，他希望赢得这个与中国竞争的时代，但不想发动可能损害相互依赖的经济体的贸易战。近几个月来，他一直致力于在与中国国家主席习近平的一对一会谈中缓解紧张局势。两位 2024 年美国总统候选人都大幅背离了华盛顿曾经盛行的自由贸易共识，这一时期以 2001 年中国加入世界贸易组织为限。中国表示，关税会适得其反，并有加剧紧张局势的风险。特朗普在 2017-2021 年总统任期内征收更广泛的关税，引发了与中国的关税战。作为期待已久的关税更新的一部分，拜登今年将根据 1974 年贸易法第 301 条将电动汽车关税从 25% 提高到 100%，使总关税达到 102.5%，锂电池关税从 7.5% 提高到 25%。离子电动汽车电池和其他电池部件，以及用于制造太阳能电池板的光伏电池的 25% 至 50%。 “某些”关键矿产的关税将从零提高到 25%。船岸起重机的关税将从零提高到25%，注射器和针头的关税将从现在的零关税提高到50%，医疗设施中使用的一些个人防护装备(PPE)将从最低关税提高到25%。现在为 0%。主要产自中国的个人防护装备短缺阻碍了美国对 COVID-19 的应对。 2025年和2026年，半导体、非选择性车辆使用的锂离子电池、石墨和永磁体以及橡胶医疗和手术手套的关税将增加一倍，达到50%。白宫表示，拜登此前宣布的提高部分钢铁和铝产品关税的举措将于今年生效。许多立法者呼吁大幅提高中国汽车关税。目前进口的中国制造的轻型汽车相对较少。参议院银行委员会主席谢罗德·布朗希望拜登政府彻底禁止中国电动汽车，因为担心它们对美国人的个人数据构成风险。美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 在 4 月份警告中国，其电动汽车和太阳能产品的过量生产是不可接受的，她表示，美国盟友广泛认同这种担忧，这些行动“不是出于反华政策，而是出于希望防止不公平的经济行为造成破坏性的经济混乱。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-sharply-hikes-us-tariffs-on-billions-in-chinese-chips-cars/7610326.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-sharply-hikes-us-tariffs-on-billions-in-chinese-chips-cars/7610326.html</guid><pubDate> Tue, 14 May 2024 08:07:17 -0400</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3c2e-08dc740e2de2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港领导人在伦敦逮捕贸易官员后批评英国</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/hong-kong-leader-criticizes-britain-after-arrest-of-trade-official-in-london-/7610319.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-leader-criticizes-britain-after-arrest-of-trade-official-in-london-/7610319.html</guid><pubDate> Tue, 14 May 2024 08:00:31 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0dc3-08dc740d3da4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯总统本周将访华</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/ Russian-president-to-visit-china-this-week-/7610243.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russian-president-to-visit-china-this-week-/7610243.html</guid><pubDate> Tue, 14 May 2024 06:46:28 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/02280000-0aff-0242-d99d-08da02fbd628_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在最新一次服务上调中提高了高铁价格</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-raise-high-speed-rail-price-in-latest-service-hike/7610234.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-raise-high-speed-rail-price-in-latest-service-hike/7610234.html</guid><pubDate> Tue, 14 May 2024 06:11:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（林乃川） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-75af-08dc1e963187_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国禁止中国支持的加密货币挖矿公司拥有军事基地附近的土地</title><description>华盛顿——总统乔·拜登周一发布命令，禁止一家中国支持的加密货币挖矿公司拥有怀俄明州核导弹基地附近的土地。该命令强制撤资弗朗西斯·E·沃伦空军基地附近作为加密货币挖矿设施运营的财产。它还迫使MineOne Partners Ltd.（一家由中国政府部分拥有的公司）拥有的某些设备被拆除。据一位美国官员和另一位知情人士透露，美国定于周二对从中国进口的电动汽车、半导体、太阳能设备和医疗用品征收新的重大关税。这项撤资令是与美国外国投资委员会协调制定的。美国外国投资委员会是一个鲜为人知但潜在强大的政府机构，负责调查出于国家安全考虑的企业交易，该机构拥有迫使该公司做出改变的权力。 2018 年的一项法律授予 CFIUS 审查美国各地敏感地点（包括 FE 沃伦空军基地）附近房地产交易的权力。该命令对具体的国家安全问题含糊其辞，财政部仅表示，“可能有助于监视和间谍活动的专用和外国采购设备”存在问题，“构成了重大的国家安全风险”。据 CFIUS 称，直到专家组收到公开举报后，​​才按照要求向该机构提交了此次收购申请。担任 CFIUS 主席的财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 表示，该委员会的作用是“确保外国投资不会损害我们的国家安全，特别是因为它涉及对美国敏感军事设施和国家安全构成风险的交易”。那些涉及专门设备和技术的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-blocks-chinese-backed-crypto-mining-firm-from-owning-land-near-military-base-/7609707.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-blocks-chinese-backed-crypto-mining-firm-from-owning-land-near-military-base-/7609707.html</guid><pubDate> Mon, 13 May 2024 19:18:02 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7fda-08dc73a2bb04_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>