<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 10 日星期六 05:00:13 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国银行切断与俄罗斯进口商的联系</title><description>华盛顿——据俄罗斯《Vedomosti》报周三报道，中国一家主要为俄罗斯进口商提供服务的银行稠州商业银行停止了与俄罗斯和白俄罗斯公司的业务。据《Vedomosti》报道，除稠州商业银行外，其他中国和香港银行正在加强与俄罗斯交易的监管，以确保遵守西方制裁。克里姆林宫承认俄罗斯公司与中国银行之间的关系不稳定。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，俄罗斯政府正在与中国政府“合作”解决两国之间的商业问题。自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰后西方首次对其实施制裁以来，中国的银行已成为俄罗斯公司的主要商业合作伙伴，促进了中俄贸易的增长。 Vedomosti报道称，稠州的决定与美国总统乔·拜登12月22日的行政命令有关，该命令加强了对援助俄罗斯军队的金融机构的制裁。非营利性国际危机组织美中问题高级研究和倡导顾问阿里·怀恩表示，此举表明制裁正在发挥作用。韦恩在一份声明中对美国之音表示：“美国正在更加努力地劝阻金融机构协助俄罗斯规避制裁。中国的银行正在注意这一点，并采取措施避免二次制裁。”俄罗斯分析人士表示，稠州的决定恰逢中国农历新年假期，将导致短期物流延误。俄罗斯自由经济记者马克西姆·布朗特对美国之音俄语频道说：“所有的麻烦都叠加在农历新年上，因此俄罗斯人要到三月初才能开始解决这个问题。” “这不会阻止相互贸易，但肯定会加剧铁路和港口的问题。俄罗斯和中国之间的物流链已经超载，现在又因仓库库存过多和其他问题而雪上加霜。”布朗特表示，俄罗斯消费者很可能因此面临短缺或通货膨胀。布朗特说：“由于中国是俄罗斯的主要贸易伙伴，我们应该预计从工业设备到广泛的港口等各种商品要么出现短缺，要么价格上涨。” “又一块砖砌在了将俄罗斯与文明市场隔开的墙上。”莱比锡大学的俄罗斯汉学家阿列克谢·奇加达耶夫表示，尽管成本增加，但稠州的决定不会让俄罗斯陷入瘫痪。奇加达耶夫对美国之音俄语频道说：“当然，俄罗斯经济不会因此而崩溃。” “该银行服务的主要细分市场似乎是中小企业。公共领域没有确切的客户数据。”但从其所在地以及其中为哪些俄罗斯公司提供服务来看，这些很可能是从事消费品、服装、纪念品等批发采购的小型企业。因此，他们现在将记录损失，并提出新的支付方案。”奇加达耶夫表示，这些紧张局势表明，中国正在优先考虑与美国的关系，而不是俄罗斯。“中国人不介意通过向俄罗斯供应商品来赚钱，但一旦“当涉及到在俄罗斯市场和美国市场之间做出选择时——现在问题经常以这种方式出现——那么，他们当然会选择后者，”奇加达耶夫说，“这将是任何合作伙伴关系的终结。”不过，稠州的决定并不一定反映出中俄关系的重新调整。“无论是考虑到两国总统和国防部长之间的频繁互动，还是军事合作的深化，还是去年创纪录的贸易额，北京和莫斯科正在走近，而不是疏远，”韦恩写道。“中国似乎已经得出结论，它可以同时加强与俄罗斯的关系，并维持当前与美国关系的解冻。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-bank-cuts-ties-to- Russian-importers-/7482048.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-bank-cuts-ties-to- Russian-importers-/7482048.html</guid><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 03:22:39 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（埃维·斯蒂尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-15ff-08dc29e3ea98_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>梅西缺席香港足球比赛后，中国的愤怒升级</title><description>华盛顿——莱昂内尔·梅西(Lionel Messi)可以说是世界上最受欢迎的足球运动员，但他在香港却成为了反常的敌意对象，本周他缺席了一场表演赛，遭到了沮丧的球迷的强烈嘘声。中国国家控制的媒体很快暗示中央情报局参与了这场灾难。梅西后来解释说，他的腿筋拉伤，导致他在周日的比赛中一直坐在替补席上，但许多球迷并不相信他的借口，因为梅西在缺席香港三天后在日本踢了大约30分钟。香港 38,323 名几乎满座的观众支付了超过 1,000 港元（125 美元）来观看他们的英雄，在很多情况下是这个金额的五倍。当香港行政长官李家超一一向梅西的国际迈阿密球员打招呼并与他们握手时，他们中的一些人还看到梅西双手插在口袋里走开。香港行政会议召集人、立法会议员叶刘淑仪猛烈抨击这位足球英雄：“绝不应该允许梅西返回香港。他的谎言和虚伪令人作呕。”她进一步宣称，“香港人痛恨梅西、国际迈阿密队以及他们背后的黑手，因为他们蓄意冷落香港。”香港商人、政治家、香港足球协会主席的弟弟霍启刚在微博上发表了两篇长文，微博是中国使用最广泛但受到严格审查的社交媒体平台。霍克描述了当他看到梅西在日本踢球时感到多么失望。 “这非常令人沮丧，想想4万名香港球迷是多么失望，而梅西却没有任何面部表情，并避免了集体合影。” ”梅西的老板曝光：中央情报局参与其中？”文章指出，梅西位于佛罗里达州的球队迈阿密国际队由豪尔赫·林肯·马斯·卡诺萨的两个儿子共同拥有和管理，豪尔赫·林肯·马斯·卡诺萨是古巴移民和成功的商人，在 20 世纪 60 年代接受过猪湾入侵事件中的中央情报局局长，并被任命为美国陆军少尉。发表《环球人物》文章的中国新闻门户网站网易，一天之内，读者留下了 43,488 条评论。感到失望和不尊重，许多人鄙视小报的阴谋论。一位用户写道：“我很高兴香港不是中国大陆，否则肯定会发现一些‘汉奸’……不要总是贴上政治标签，有一天可能会适得其反。”另一位名为“TAEYEON”的用户暗示梅西可能不是故意冷落香港特首：“梅西可能根本不认识那些政客。不管你信不信，只有那些玩过的人才和李握手。”中国共产党的喉舌《环球时报》在 2 月 7 日的社论中提出了一个更险恶的解释。文章称，香港欲打造大经济体，一些外部势力故意以此为手段让香港难堪。梅西在加盟迈阿密队之前曾率领祖国阿根廷夺得2022年世界杯冠军，但他并没有对此指控作出回应，但一些中国人权活动人士对他在X上的行为表示赞赏，并嘲笑中国的反应。在X上拥有53.2万粉丝的评论员“多伦多方脸”写道，“环球时报将梅西的行为贴上了‘让香港难堪’的标签” .&#39;但如果一个国家或一个地区的鼎盛时期能够被一个体育明星毁掉，那只能说明这个地方已经在衰落了。”前中国记者高宇在她的社交媒体X账户上表示：“霍启刚越批评梅西，中国和香港就越孤立，可怜的中国足球队就会失去更多的价值。”电商巨头阿里巴巴总部所在的中国东部繁荣城市杭州市体育局宣布，由于“众所周知的原因”，正式决定取消三月份与阿根廷国家足球队的一场友谊赛。德国汉学家、中国事务评论员克里斯托夫·雷哈格(Christoph Rehage)在YouTube上向他的173,000名粉丝开玩笑说：“习近平现在准备好与阿根廷断绝外交关系了吗？”</description><link/> https://www.voanews.com/a/anger-escalates-in-china-after-messi-s-absence-in-hong-kong-soccer-game/7482075.html<guid> https://www.voanews.com/a/anger-escalates-in-china-after-messi-s-absence-in-hong-kong-soccer-game/7482075.html</guid><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 01:00:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-c9d9-08dc29fd866b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美日加速战争演习威慑中国</title><description>华盛顿——美国和日本本周晚些时候结束了一次联合指挥所演习，分析人士称，演习旨在改善两国应对中国威胁的能力协调。美国印太司令部在 2 月 1 日开始演习并于周四结束时表示，Keen Edge 24 计算机模拟演习的目的是“练习发生危机或突发事件时的反应”。这是年度双边演习的一部分，与“利剑”野外训练演习交替进行。澳大利亚国防军今年首次参加Keen Edge。据共同社周日援引未透露姓名的政府消息人士的话报道，美国和日本在演习中首次将中国列为假想敌人，而不是之前使用的临时名称。据共同社报道，据报道，日本防卫省根据该国保密法对演习场景进行了分类。五角大楼发言人马丁·迈纳斯中校周三对美国之音韩语组表示，“我们不讨论具体的演习场景”，“Keen Edge 2024 为美国、日本和澳大利亚提供了一个现实的训练环境”，以应对各种危机和突发情况。美国前助理国防部长、现任美国进步中心高级研究员劳伦斯·科尔布在接受电话采访时表示，“美国正在与我们在该地区的盟友合作，从根本上应对来自中国的威胁”，并发出警告北京反对使用军事力量来实现其在该地区的目标。 “严重关切”针对共同社的报道，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇通过电子邮件表示，北京当局“注意到有关报道，对美国和日本陷入冷战深表关切”心态，组建排他性军事集团，刻意寻求集团对抗。”他接着说，“台湾是中国的一部分”，“如果有人执意干涉中国内政、阻挠中国统一，这不仅是‘假想敌’的问题，而且会为此付出惨重的代价。” ”自北京的宿敌、时任美国众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 于 2022 年 8 月访问台湾以来，中国一直在南海采取强硬举措。中国经常在这个它声称拥有主权的独立岛国上空驾驶喷气式飞机展示武力作为其主权领土。中国国家主席习近平在2023年最后一天发表的新年贺词中呼吁实现台湾统一。美国和日本最近在该地区举行了多次海军演习。据美国海军称，他们在台湾以东的菲律宾海举行了一次大型甲板活动。日本海上自卫队（JMSDF）1月31日发表声明称，联合演习于1月29日至2月1日举行。演习涉及美国核动力航空母舰“卡尔文森”号和“西奥多·罗斯福”号，以及七艘美国航母。导弹驱逐舰和两艘美国巡洋舰与日本海上自卫队直升机驱逐舰 JS Ise 会合。美国、日本还于2月7日至8日与澳大利亚在南海举行了三边海军演习。太平洋论坛名誉主席兼WSD-Hana和平研究主席拉尔夫·科萨周二在一封电子邮件中对美国之音表示，指挥所和海军演习“旨在提高针对任何威胁的防御（和进攻）能力”。他继续说道，“就美日而言，最有可能的威胁是中国和朝鲜，但只有当他们对盟友做出敌对的事情时，演习才是‘针对’他们的。”他表示，美国和日本必须向中国和朝鲜等潜在对手证明，它们拥有强大的军事能力，“可以阻止或挫败潜在的蓄意行动”。美国和日本在 2023 年 1 月安全磋商委员会在华盛顿召开会议后发表的联合声明中，将中国与朝鲜和俄罗斯一起列为主要威胁。他们认为北京的战略“旨在重塑国际秩序”，并反对中国的举动夺取台湾以及日本的尖阁列岛（中国称之为钓鱼岛）。日本海岸警卫队周二表示，已敦促四艘中国船只离开这些岛屿附近的日本领海。美国和日本一直在加大力度应对该地区的威胁，包括中国可能入侵台湾。该研究所高级研究员扎克·库珀表示，除了增加国防开支外，日本还一直与美国合作，通过建立永久联合司令部来更新指挥和控制安排，并提高盟军在西南岛屿的能力。美国企业研究所在乔治·W·布什政府期间担任国防部负责政策的首席副国防部长的特别助理。库珀说：“这些努力在与台湾有关的突发事件中都是有用的，但无论涉及日本的具体情况如何，都至关重要。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-japan-accelerate-war-drills-to-deter-china-/7481724.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-japan-accelerate-war-drills-to-deter-china-/7481724.html</guid><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 19:32:20 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4c9e-08dc29cd209c_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>肯尼亚农民接受中国工程草作为饲料</title><description>拥有足够的牲畜饲料对于许多非洲国家的粮食安全至关重要。一些农民正在考虑采用一种名为菌草的中国工程草，其广告宣传为高产、快熟。一些科学家建议谨慎行事。 Francis Ontomwa 有更多来自肯尼亚卡贾多的信息。视频：阿莫斯·旺瓦。</description><link/> https://www.voanews.com/a/kenyan-farmers-embrace-chinese-engineered-grass-for-fodder/7481132.html<guid> https://www.voanews.com/a/kenyan-farmers-embrace-chinese-engineered-grass-for-fodder/7481132.html</guid><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 12:05:58 -0500</pubDate><category>非洲</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（弗朗西斯·翁托姆瓦） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-c661-08dc298bd69c_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>什么是农历新年以及如何庆祝农历新年？</title><description></description><link/> https://www.voanews.com/a/what-is-lunar-new-year-and-how-is-it-celeberated-/7480954.html<guid> https://www.voanews.com/a/what-is-lunar-new-year-and-how-is-it-celeberated-/7480954.html</guid><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 09:57:27 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/87078c26-a87e-46b7-a8ae-dea71a335fa9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国际货币基金组织指出“一带一路”合作伙伴马尔代夫的高额债务</title><description>新德里——国际货币基金组织称，印度洋群岛的马尔代夫是首批加入北京“一带一路”倡议的南亚国家之一，面临“债务困扰”的风险。该术语指的是无法履行财务义务并需要债务重组的国家。 2 月 6 日，国际货币基金组织发出警告之际，国际货币基金组织新任主席穆罕默德·穆伊祖正在与中国建立更密切的关系，中国已承诺向这个小国提供援助。穆伊祖在击败前总统易卜拉欣·穆罕默德·萨利赫后于11月上任，萨利赫在任期间曾对中国在该国建设项目的成本表示担忧。十年前，中国在马尔代夫建立了自己的足迹，当时在亲北京政府的领导下，中国修建了基础设施项目，其中包括一座连接首都马累和位于另一个岛屿上的国际机场的四车道桥梁，以及住房填海造地项目。印度马尼帕尔高等教育学院地缘政治和国际关系助理教授桑卡尔普·古贾尔对美国之音表示：“就连上届政府也指出了马尔代夫严重欠中国债务的问题。”他表示，马尔代夫的国内生产总值刚刚超过 50 亿美元，“因此其高额债务是一个问题，特别是因为该国需要外汇来进口燃料和食品等基本必需品。”根据世界银行的数据，马尔代夫欠中国13.7亿美元，约占该国公共债务的40%。这使得北京成为最大的双边债权人。国际货币基金组织在对马尔代夫经济的评估中预计今年经济增长约5%，但呼吁“紧急调整政策”，称该国仍面临“外部和整体债务困扰的高风险”。它没有提到中国。穆伊祖上个月访问北京期间表示，他已呼吁中国当局重组向其国家发放的贷款的支付方式。这次访问是一个强烈信号，表明他正在与北京建立更紧密的关系，摆脱前政府的“亲印度”政策。穆伊祖称北京是“我们最亲密的盟友和发展伙伴之一”，他赞扬了中国在该国的基础设施项目，并表示他热衷于探索中国“一带一路”倡议下的合作伙伴关系，包括扩建该国的主要机场和商业港口。分析人士表示，该国的高额债务使其成为最新一个因中国贷款建设项目而面临经济压力的南亚国家。中国在孟加拉国、尼泊尔、斯里兰卡和巴基斯坦等国家修建了港口、桥梁和高速公路，打造了一条横跨亚洲的贸易和过境走廊。斯里兰卡在2022年耗尽了外汇来偿还外债，这一问题部分归咎于其向中国大量借贷。北京否认其向发展中经济体提供的贷款导致其经济陷入困境的指控。新德里观察家研究基金会高级研究员马诺吉·乔希对美国之音表示，南亚国家巨大的基础设施赤字促使他们转向中国加入“一带一路”倡议。乔希说：“逻辑是，无论谁提供资金，我们都可以建设基础设施，但往往发生的情况是，这些基础设施规划不善，资金不足，从而成为一种负担。” “由于为中国项目提供的贷款，马尔代夫肯定面临债务问题，而这些贷款可能是从战略角度出发的。但我认为中国和其他国家都比过去变得更加谨慎，”他补充道。尽管马尔代夫是一个只有 50 万人口的小国，但其地缘战略意义重大——印度洋上 1,100 多个马尔代夫小岛位于中国大部分贸易的重要水道沿岸。据马尔代夫当地媒体报道，穆伊祖本周早些时候在马尔代夫表示，在“我们正在努力管理债务”的同时，开展开发项目遇到了困难。 “马尔代夫的局势很脆弱。人们一直担心它容易受到中国债务陷阱外交的影响，因此如果它继续进一步借贷，将会使其变得更加脆弱，”古尔贾尔表示。 “这毕竟是一个小国，人口很少，依赖游客。”除了对其高额债务的担忧之外，人们还担心作为马尔代夫主要收入来源的旅游业可能会因与印度关系紧张而受到打击。在三名马尔代夫部长对印度总理纳伦德拉·莫迪发表贬低性言论后，两国之间爆发了外交争端。这引发了印度社交媒体上的“抵制马尔代夫”运动，去年前往其热带海滩的游客数量最多。穆伊祖呼吁中国派遣更多游客前往该国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/imf-flags-bri-partner-maldives-high-debt/7480862.html<guid> https://www.voanews.com/a/imf-flags-bri-partner-maldives-high-debt/7480862.html</guid><pubDate> Fri, 09 Feb 2024 08:39:31 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/420a104a-607f-46f5-8da1-9d388ca774df_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>