<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 9 日，星期日 02:07:23 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>财政部长表示美中关系“基础更加稳固”</title><description>美国财政部长珍妮特·耶伦周日在北京结束为期四天的访问时表示，美国和中国之间的关系“基础更加稳固”，并表示“任何一次访问都无法在一夜之间解决我们的挑战”。耶伦在美国大使馆举行的新闻发布会上表示，世界上最大的两个经济体——美国和中国——在经济决策和气候变化方面有责任对自己和其他国家进行更密切的沟通。耶伦与中国官员进行了10个小时的会谈。其中五次是周六与中国国务院副总理何立峰的会谈。美国财政部称这些会议“坦诚、建设性和全面”，而中国官方媒体则称其“深入” 、坦诚、务实。”耶伦为拜登政府对北京不同意的技术出口限制进行了辩护，并表示此类分歧不应妨碍两国寻找解决“重要全球挑战的方法，例如新兴市场和发展中国家的债务困境以及气候变化”。新华社称，中方对美国对华制裁和限制性措施表示担忧。副总理表示，两国政府应回到拜登和习近平去年11月达成的改善关系协议。“两国应采取行动”耶伦表示，“对历史、对人民、对世界有责任感。”在气候问题上，耶伦指出，美国和中国是世界上两个最大的温室气体排放国，也是可再生能源的最大投资者。 “气候融资应该有针对性地高效、有效地”支持绿色气候基金等已经建立的机构，绿色气候基金是一个联合国实体，致力于支持全球应对气候变化的范式转变。耶伦为期三天的中国之行结束周日凌晨举行新闻发布会。周五，耶伦在北京与中国总理李强进行了“坦诚和建设性”的会谈。财政部声明称，耶伦“讨论了政府寻求与中国进行良性经济竞争的愿望，这有利于中国”两个经济体，包括美国工人和企业。”她还强调就“全球宏观经济和金融问题进行密切沟通，共同应对全球挑战，包括低收入和新兴经济体的债务困境以及气候融资”。中国外交部发表声明称，总理指出，美国和中国的经济利益紧密相连，中国的发展对美国来说是机遇而不是挑战。北京表示，耶伦在会谈中表示，美国“不谋求‘脱钩、脱钩’，无意阻碍中国现代化进程。”外交部表示，“中美双方应加强协调合作，携手应对全球性挑战，促进共同发展”。虽然双方都积极评价耶伦的访问，但没有宣布举行更多高层会议的新计划。白宫新闻秘书卡琳·让·皮埃尔周五表示：“中国将继续存在并成为世界舞台上的主要参与者。” ”，并补充说，激烈的竞争需要激烈的外交。“因此，激烈的竞争需要激烈的外交，这一点很重要，”她说。“这就是你看到的耶伦国务卿所做的，这就是你看到的布林肯国务卿所做的。这些都是类型她说：“美国总统在与习主席的会晤中进行了一系列对话。”美国财政部长周五开始对中国进行为期四天的访问，呼吁对世界第二大经济体进行市场改革，耶伦周五在北京向中国美国商会发表讲话时表示，“美国并不寻求全面分离中国”。我们的经济。 ......世界上最大的两个经济体的脱钩将破坏全球经济的稳定，而且几乎不可能进行。”虽然她指出了与中国贸易和投资的重要性，但耶伦也“提出了担忧，包括壁垒”在与十多家在北京开展业务的美国企业举行的圆桌会议上，“她还重申了美国对华经济方针”。仍将重点放在三个主要目标上：确保与国家安全和人权有关的切身利益；追求健康和互利的经济竞争，其中中国遵守国际规则；以及寻求在紧迫的全球挑战（包括宏观经济挑战）上的相互合作。美国财政部周五发表声明称，中国外交部在声明中表示，“双方应通过坦诚、深入、务实的对话，就双边经济领域的重要问题加强沟通，寻求共识”。交流，为中美经济关系注入稳定和正能量。”耶伦周四抵达北京，并在推特上表示，乔·拜登总统“责成他的政府在一系列问题上深化我们两国之间的沟通，我期待在访问期间这样做。”美国财政部官员在访问前表示，耶伦将讨论稳定全球经济的问题，以及挑战中国在俄罗斯入侵乌克兰期间对俄罗斯的支持。预计耶伦不会与中国国家主席习近平会面。她的访问按计划进行继美国国务卿安东尼·布林肯上个月访问北京之后，耶伦本周早些时候会见了中国驻美国大使谢锋，财政部表示，耶伦在会面中“提出了令人担忧的问题，同时也传达了两个最大经济体合作应对全球挑战，包括宏观经济和金融问题的重要性。”中国官方媒体称，谢旭人表示希望两国消除干扰，加强对话。本文部分信息来自美联社、法新社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-relations-on-surer-footing-treasury-secretary-says-/7173082.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-relations-on-surer-footing-treasury-secretary-says-/7173082.html</guid><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 23:14:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-76e5-08db802a6e5e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港亲民主企业应用程序产品目录陷入黑暗</title><description>香港 - Punish Mee 是一款列出所谓黄色企业的应用程序，以便香港消费者在购物时支持民主运动，该应用程序周五因社交媒体账户及其内容消失而被关闭。 2014年香港民主示威者使用黄色雨伞阻挡警察使用的胡椒喷雾和催泪瓦斯后，黄色成为政治抵抗的象征。 1997年，这片曾经的英国领土的控制权移交给中国，此后北京加强了对这座城市的控制。据《香港自由报》和《香港标准报》报道，本周早些时候，当局逮捕了五名被香港媒体认定与该应用程序有关的人。警方没有确认被捕者的身份或党派关系。香港当地媒体确认了这些人的身份，并将他们与香港众志联系起来。警方对目前居住在海外的八名著名民主活动人士发出逮捕令，其中包括自流亡英国的香港众志党创始人罗冠聪，并悬赏 128,000 美元（约合 100 万港元），以获取线索。逮捕。香港众志于 2016 年成立，目标是实现香港自治和自决，并于 2020 年 6 月 30 日解散，此时距离中国在香港实施全面且措辞模糊的国家安全法几小时后。据《南华早报》报道，通过这款现已关闭的应用程序筹集的资金将用于支持罗的活动。据香港历史最悠久、第二大报纸报道，Punish Mee 失踪之际，香港警方国家安全部似乎正准备打击黄色商店。中文报纸《星岛日报》周三援引消息人士的话称，警方正在对五名逮捕人员进行后续行动，打击黄色经济，以切断用于资助所谓海外异见人士的资金链。香港星岛日报经常表示，它不受执政的中国共产党“控制或影响”。美国司法部要求其美国子公司注册为外国代理人。黄色经济的主要支持者是餐馆、小吃店和其他小企业。据了解，在 2019 年的抗议活动中，许多人展示了支持民主的物品和口号，或者支持示威者，抗议活动是由一项提议在某些情况下将香港人引渡到中国接受审判的法案引发的。自2019年抗议活动以来，支持民主运动的香港消费者经常光顾黄色商家，抵制亲北京、支持警察的“红色商店”。2020年推出的Punish Mee与其他出现的在线产品相呼应。在抗议期间，向消费者建议一家企业是否支持民主运动或北京批准的政府。许多支持政府的企业被污损或损坏。其他应用程序绘制了抗议活动和警察的位置。Punish Mee 从在线 Android 和据《香港自由报》报道，周五，香港苹果应用商店报道称，安装了该应用的用户在尝试使用该应用时，会弹出一条消息“服务器繁忙，请重试”。尚不清楚香港当局或与该应用程序有关联的人员是否将其下线。Punish Mee 推荐的一家企业周四宣布将关闭。香港自由报报道称，该应用程序识别出的许多企业业主对可能产生的后果持谨慎态度。要求匿名以避免引起香港当局注意的香港居民丁女士告诉美国之音，她在黄色商店购物。 “现在香港很少有游行和示威，这是提出要求的常用方式，”她说。 “我们必须通过相对间接的方式，比如消费，来支持有同样想法的人。”丁女士说，Punish Mee“几乎列出了所有的黄色商店。如果它（香港政府）真要采取行动，可能会采取行动。” “对应用程序列出的数百家商店采取行动。或者也许只需要对少数商店采取行动，以阻止其他商店将自己标记为黄色商店。这并不奇怪。”她接着说，“以前这些店家都会开设一些专门的页面（社交媒体上），利用这些平台来讨论时事。也许以后他们就会闭嘴了。至于筹款，大家都会把它看成是一个项目。”忌讳。”香港立法会前议员梁颂恒表示，逮捕行动中引用的“支持反中乱港”法律的定义含糊不清。他说：“这起事件不仅针对黄色经济圈，而且逐渐压迫……香港人。”梁振英表示，根据香港国安法，现在的黄色店主想要的不是利润。“如果你继续下去现在经营（黄色）业务，不太可能有任何好处，”他说。 “如果你坚持下去，原因一定只有一个：坚持你的政治信仰。一些在香港关闭的黄色商店已在英国等海外地区开业。疫情迫使一些企业关闭。有些人会尽可能长时间地维持生意。但大家都明白，在香港目前的政治环境下，生存空间越来越小。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-app-offering-directory-of-pro-democracy-businesses-goes-dark-/7173080.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-app-offering-directory-of-pro-democracy-businesses-goes-dark-/7173080.html</guid><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 23:06:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-73bf-08db8028ac8d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>财政部长表示，加强美中沟通至关重要</title><description>美国财政部长珍妮特·耶伦周六在北京表示，世界上最大的两个经济体——美国和中国——在经济决策和气候变化方面有责任对自己和其他国家进行更密切的沟通。耶伦和中国国务院副总理何立峰周六进行了五个小时的讲话。美国财政部称这些会议“坦诚、建设性、全面”，而中国官方媒体则称其“深入、坦诚、务实”。耶伦为拜登政府对北京不同意的技术出口限制进行了辩护，并表示此类分歧不应妨碍两国寻找解决“重要全球挑战的方法，例如新兴市场和发展中国家的债务困境以及气候变化”。新华社称，中方对美国针对中国的制裁和限制措施表示担忧。这位副总理表示，两国政府应回到拜登和习近平去年 11 月达成的协议，以改善关系。他说：“两国应该本着对历史、对人民、对世界的责任感行事。”在气候问题上，耶伦指出，美国和中国是世界上两个最大的温室气体排放国和可再生能源的最大投资者。她表示，“气候融资应该有针对性地高效、有效”，以支持绿色气候基金等已经建立的机构，绿色气候基金是一个联合国实体，致力于支持全球应对气候变化的范式转变。耶伦对中国为期三天的访问在周日清晨的新闻发布会上结束。周五，耶伦在北京与中国总理李强进行了“坦诚和建设性”的会谈。美国财政部的一份声明称，耶伦“讨论了政府寻求与中国进行良性经济竞争的愿望，这对双方经济都有利，包括美国工人和企业。”她还强调就“全球宏观经济和金融问题进行密切沟通，共同应对全球挑战，包括低收入和新兴经济体的债务困境以及气候融资”。中国外交部发表声明称，总理指出，美国和中国的经济利益紧密相连，中国的发展对美国是机遇而不是挑战。北京表示，耶伦在会谈中表示，美国“不寻求‘脱钩和脱钩’，无意阻碍中国现代化进程”。外交部表示，“中美双方应加强协调合作，携手应对全球性挑战，促进共同发展”。尽管双方都积极评价耶伦的访问，但没有宣布举行更多高层会议的新计划。白宫新闻秘书卡琳·让·皮埃尔周五表示，“中国将继续在世界舞台上发挥重要作用”，并补充说，激烈的竞争需要激烈的外交。 “因此，激烈的竞争需要激烈的外交，这一点很重要，”她说。 “这就是你看到耶伦部长所做的，这就是你看到布林肯部长所做的。这些是总统在与习主席的会晤中进行的对话，”她说。美国财政部长周五开始对中国进行为期四天的访问，呼吁世界第二大经济体进行市场改革，并警告美国及其盟国将反击她所说的中国的“不公平经济行为”。耶伦周五在北京向中国美国商会发表讲话时表示，“美国并不寻求我们经济的全面分离。 ......世界上最大的两个经济体的脱钩将破坏全球经济的稳定，而且几乎不可能进行。”虽然她指出了与中国贸易和投资的重要性，但耶伦也“提出了担忧，包括壁垒”在与十多家在北京开展业务的美国企业举行的圆桌会议上，“她还重申了美国对华经济方针”。仍聚焦于三个主要目标：确保与国家安全和人权有关的重大利益；追求健康和互利的经济竞争，其中中国遵守国际规则；以及寻求在紧迫的全球挑战（包括宏观经济挑战）上的相互合作。美国财政部周五发表声明称，中国外交部在声明中表示，“双方应通过坦诚、深入、务实的对话，就双边经济领域的重要问题加强沟通，寻求共识”。交流，为中美经济关系注入稳定和正能量。”耶伦周四抵达北京，并在推特上表示，乔·拜登总统“责成他的政府在一系列问题上深化我们两国之间的沟通，我期待在访问期间这样做。”美国财政部官员在访问前表示，耶伦将讨论稳定全球经济的问题，以及挑战中国在俄罗斯入侵乌克兰期间对俄罗斯的支持。预计耶伦不会与中国国家主席习近平会面。她的访问按计划进行继美国国务卿安东尼·布林肯上个月访问北京之后，耶伦于本周早些时候会见了中国驻美国大使谢锋，财政部表示，耶伦在会面中“提出了令人担忧的问题，同时也传达了两个最大经济体合作应对全球挑战，包括宏观经济和金融问题的重要性。”中国官方媒体称，谢旭人表示希望两国消除干扰，加强对话。本文部分信息来自美联社、法新社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/closer-us-china-communication-vital-treasury-secretary-says/7172786.html<guid> https://www.voanews.com/a/closer-us-china-communication-vital-treasury-secretary-says/7172786.html</guid><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 17:17:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-328e-08db7ff7d5bd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着经济关系的不断发展，台湾将扩大在印度的业务</title><description>台北本周宣布将在孟买开设代表处，扩大其在印度的业务，这表明印度与台湾的经济关系正在加强。尽管新德里在与台湾的政治接触上保持低调，但近年来两国之间的商业联系一直在扩大。印度外交部发言人阿林达姆·巴吉周四表示，台湾开设孟买中心的计划应放在印度政策的背景下看待，印度的政策“便利、促进与台湾在贸易、旅游、文化、教育等领域的互动”。人文交流。”分析人士指出，台湾此举正值两国与中国关系急剧恶化之际。与北京的紧张关系日益加深，促使台湾企业考虑扩大中国以外的基地，而新德里则希望利用这个机会吸引寻求印度供应链多元化的制造商。新德里观察家研究基金会杰出研究员马诺吉·乔希对美国之音表示：“台湾在印度影响力的扩大可以从其与北京关系疏远的背景中看出。” “台湾人正在将目光从中国转向越南或印度等国家的投资选择。”孟买台北经济文化中心预计将于明年开业，这将是台湾在印度的第三个中心——它在新德里和南部城市钦奈各有一个。印度的金融中心孟买被视为印度企业的关键。与大多数国家一样，印度与台湾没有正式外交关系，台湾代表处是事实上的外交使团。同样，新德里驻台北办事处“印度-台北协会”也由一名高级外交官领导。台湾外交部周三表示，在孟买开设中心的目的是进一步推进与印度的“实质性关系”并“深化交流与合作”。它指出经济、贸易、科学技术和关键供应链等领域取得了“重大进展”。该部门的声明称，虽然台北自2012年以来成为经济和文化中心的印度南部吸引了大部分台湾投资，但孟买的投资“预计也会在印度西部产生类似的影响”。苹果最大的供应商、总部位于台湾的富士康在印度南部泰米尔纳德邦设有一家 iPhone 制造工厂，并正在卡纳塔克邦设立另一家工厂。分析人士指出，新德里也在拉拢在半导体行业占据主导地位的台湾企业，以实现其成为亚洲芯片制造中心的雄心。印度在电子制造业方面一直落后。 “印度已经意识到台湾是芯片生产的重要国家，谁会低估芯片在现代技术发展中的作用？新德里卡林加印度太平洋研究所创始人金塔马尼·马哈帕特拉对美国之音表示，与台湾的友谊将提高印度的经济和技术能力。 《经济时报》在上个月的一篇报道中称，印度政府高级官员已访问台北，会见富士康高管，并介绍该国作为电动汽车制造的有吸引力的目的地。到目前为止，与其他亚洲国家相比，台湾企业在印度的足迹相对较小，但随着印度成为快速增长的经济体，这种情况可能会发生变化。两国之间的双边贸易额不断增长，从 2001 年的 10 亿多美元增至 2021 年的 77 亿美元。分析师表示，印度与台湾日益增长的商业关系没有政治影响。他们表示，新德里不想恶化与北京的关系，在与中国的喜马拉雅边境发生长达三年的军事对峙后，两国关系急剧下滑。 “印度并没有挑战一个中国政策的理念，但我们希望改善与台湾的关系。然而，这没有任何战略或军事含义，”玛哈帕特拉说。北京将自治民主国家台湾视为有一天会与大陆统一的省份，并不鼓励公众与台北政府接触。 “印度将小心谨慎，不要越界。这是谨慎的，你不太可能看到两国之间的高层政治交流，”乔希说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-to-expand-presence-in-india-amid-forming-economic-ties-/7172526.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-to-expand-presence-in-india-amid-forming-economic-ties-/7172526.html</guid><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 10:41:03 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b9f2-08db3acb4414_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国财长：美中必须共同应对全球变暖</title><description>美国财政部长珍妮特·耶伦周六在北京会见中国政府官员和气候专家时表示，世界上最大的两个经济体——美国和中国——必须共同努力应对全球变暖的“生存威胁”。耶伦表示：“作为世界上两个最大的温室气体排放国和最大的可再生能源投资者，我们有共同的责任，也有能力引领潮流。”耶伦表示，“气候融资应该有针对性地高效”，以支持绿色气候基金等已经建立的机构，绿色气候基金是一个联合国实体，致力于支持全球应对气候变化的范式转变。周五，耶伦在北京与中国总理李强进行了“坦诚和建设性”的会谈。美国财政部的一份声明称，耶伦“讨论了政府寻求与中国进行良性经济竞争的愿望，这对双方经济都有利，包括美国工人和企业。”她还强调就“全球宏观经济和金融问题进行密切沟通，共同应对全球挑战，包括低收入和新兴经济体的债务困境以及气候融资”。中国外交部发表声明称，总理指出，美国和中国的经济利益紧密相连，中国的发展对美国是机遇而不是挑战。北京表示，耶伦在会谈中表示，美国“不寻求‘脱钩和脱钩’，无意阻碍中国现代化进程”。外交部表示，“中美双方应加强协调合作，携手应对全球性挑战，促进共同发展”。尽管双方都积极评价耶伦的访问，但没有宣布举行更多高层会议的新计划。白宫新闻秘书卡琳·让·皮埃尔周五表示，“中国将继续在世界舞台上发挥重要作用”，并补充说，激烈的竞争需要激烈的外交。 “因此，激烈的竞争需要激烈的外交，这一点很重要，”她说。 “这就是你看到耶伦部长所做的，这就是你看到布林肯部长所做的。这些是总统在与习主席的会晤中进行的对话，”她说。美国财政部长周五开始对中国进行为期四天的访问，呼吁世界第二大经济体进行市场改革，并警告美国及其盟国将反击她所说的中国的“不公平经济行为”。耶伦周五在北京向中国美国商会发表讲话时表示，“美国并不寻求我们经济的全面分离。 ......世界上最大的两个经济体的脱钩将破坏全球经济的稳定，而且几乎不可能进行。”虽然她指出了与中国贸易和投资的重要性，但耶伦也“提出了担忧，包括壁垒”在与十多家在北京开展业务的美国企业举行的圆桌会议上，“她还重申了美国对华经济方针”。仍将重点放在三个主要目标上：确保与国家安全和人权有关的切身利益；追求健康和互利的经济竞争，其中中国遵守国际规则；以及寻求在紧迫的全球挑战（包括宏观经济挑战）上的相互合作。美国财政部周五发表声明称，中国外交部在声明中表示，“双方应通过坦诚、深入、务实的对话，就双边经济领域的重要问题加强沟通，寻求共识”。交流，为中美经济关系注入稳定和正能量。”耶伦周四抵达北京并在推特上表示，美国总统乔·拜登“责成他的政府在一系列问题上深化我们两国之间的沟通，我期待在访问期间这样做。”美国财政部官员在访问前表示，耶伦将讨论稳定全球经济的问题，以及挑战中国在俄罗斯入侵乌克兰期间对俄罗斯的支持。预计耶伦不会与中国国家主席习近平会面。她的访问按计划进行继美国国务卿安东尼·布林肯上个月访问北京之后，耶伦本周早些时候会见了中国驻美国大使谢锋，财政部表示，耶伦在会面中“提出了令人担忧的问题，同时也传达了两个最大经济体合作应对全球挑战，包括宏观经济和金融问题的重要性。”中国官方媒体称，谢旭人表示希望两国消除干扰，加强对话。本文部分信息来自美联社、法新社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-treasury-secretary-us-china-must-work-together-to-fight-global-warming-/7172482.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-treasury-secretary-us-china-must-work-together-to-fight-global-warming-/7172482.html</guid><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 09:20:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-f0c6-08db7fb30aea_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>耶伦北京之行期间中国派遣军舰和战斗机前往台湾附近</title><description>北京——截至周六凌晨，中国人民解放军在过去 24 小时内派出 13 架飞机和 6 艘船只进入台湾周边空域和海域，与美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 访问北京以修复紧张关系的时间重叠。台湾国防部表示，正在从空中和海上监视局势，陆基导弹系统已做好应对准备。报道称，四架中国飞机——两架SU-30战斗机、一架BZK-005侦察机和一架Y-8反潜战机——越过台湾海峡的中线，该中线是双方事实上的边界，并进入台湾西南防空识别区。中国声称台湾是自己的领土，必要时可以武力吞并，并几乎每天都派出空中和海军任务，试图削弱该岛的防御能力并恐吓该岛的 2300 万人民，而到目前为止，他们似乎基本上没有受到这种影响。移动。美国对这个1949年内战期间从中国大陆分裂出来的自治岛屿共和国的支持仍然是美中关系中的一个主要刺激因素。耶伦抵达前不久，中国国家主席习近平周四视察了中国人民解放军东部战区司令部。其活动区域直接面向台湾海峡对面的岛屿。据官方媒体报道，习近平在江苏省司令部向指挥员发表讲话时强调，“要努力……为战区指挥发展和战备工作开辟新天地”。报道称，他呼吁“加强战争规划……加强实战训练，提高部队打仗打胜的能力”。解放军是世界上最大的常备武装力量，是共产党的军事力量，并受到以习近平为首的委员会的监督。北京还强烈反对美国对台湾的军事支持，并于周三猛烈抨击美国即将向台湾出售价值4.4亿美元的炮弹和其他设备，指责美国将台湾变成了一个火药桶。预计耶伦不会在习近平访问期间与她会面。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-sends-warships-and-fighter-jets-near-taiwan-during-yellen-s-beijing-visit-/7172371.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-sends-warships-and-fighter-jets-near-taiwan-during-yellen-s-beijing-visit-/7172371.html</guid><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 01:57:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0130-08db7f782676_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>