<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 29 日星期四 07:04:12 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国调查联网汽车的潜在安全威胁</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-investigating-pottial-security-threats-from-connected-cars/7507960.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-investigating-pottial-security-threats-from-connected-cars/7507960.html</guid><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 05:23:59 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/076962b4-b7bc-4fb6-9aec-e892a2cce57c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>图瓦卢重申与台湾关系，中国努力增强在太平洋地区的影响力</title><description>台湾台北——图瓦卢新政府周三发布了一份优先事项声明，重申这个太平洋岛国有意与台湾保持“长期和持久的特殊关系”，同时誓言将审查上届政府于 2017 年与澳大利亚签署的安全协议。十一月。此前，一些立法者在上个月议会选举前暗示，图瓦卢新政府可能会审查该国与台湾的关系。这引发了长达数周的猜测，即这个太平洋岛国可能会转而与北京建立外交关系。总理费莱蒂·张领导的新政府在交通、能源、通讯部门分享的声明中表示，新政府“打算重新评估加强和提升（与台湾的关系）为更持久、持久和互利关系的选择”。和创新部长西蒙·科菲 (Simon Kofe) 在社交媒体平台 X（以前称为 Twitter）上的发言。一些分析人士告诉美国之音，周三的声明可以被视为图瓦卢反击北京影响力活动的努力。西肯塔基大学政治学教授蒂莫西·里奇（Timothy Rich）在一份书面回应中表示：“这是图瓦卢意图阻止北京提出的强烈提议的强烈信号。”其他观察家表示，这一声明对美国及其民主盟友来说是一个受欢迎的信息，可以巩固台湾在太平洋地区剩余的外交足迹，同时对中国造成暂时的挫折。 “我认为这一事态发展对北京来说是一个挫折，因为他们希望吸引图瓦卢加入他们的阵营，但中国[仍然]有其他机制可以增加他们[在太平洋地区]的影响力，”帕克·诺瓦克，非常驻研究员大西洋理事会全球中国中心通过电话告诉美国之音。由于图瓦卢新政府强调气候变化和互联互通是重要的发展领域，一些专家表示，台湾需要考虑如何为图瓦卢的优先事项做出建设性的贡献。 “随着中国寻求拉拢与台湾有关系的国家站在自己一边，图瓦卢政府需要向图瓦卢社区证明，其与台湾的关系正在为人民带来好处，同时也传递了与中国关系的潜在好处。”澳大利亚洛伊研究所太平洋岛屿项目研究员米哈伊·索拉（Mihai Sora）接受电话采访。他说，台湾需要考虑如何提升与图瓦卢的关系。索拉补充说：“提升与图瓦卢关系的责任在台湾，因为[声明中]的措辞表明图瓦卢有兴趣升级与台湾的关系并从中获得更多利益。”针对图瓦卢新政府维持外交关系的承诺，台湾外交部周三表示，珍惜与图瓦卢的“特殊关系”，并希望继续与这个太平洋岛国合作。虽然台湾和图瓦卢重申了双边关系，但北京方面强调，“坚持一个中国原则”（将台湾视为中国的一部分）是“全球舆论的趋势”。外交部发言人华春莹表示，极少数与台湾地区仍保持所谓“邦交”的国家应该选择站在历史正确的一边，做出真正符合本国根本和长远利益的正确决定。发言人毛宁在周一的例行记者会上表示。自2019年以来，三个太平洋岛国与台湾断交，转而与中国建立外交关系。北京还加大力度深化与地区国家的关系，与所罗门群岛等国签署安全协议，同时承诺提供大量援助。为了对抗北京的影响力活动，美国及其盟国加强了与太平洋岛国的接触，签署了新协议以深化合作并增加对地区国家的支持。然而，一些努力受到国内政治的谨慎对待或停滞。在周三的优先事项声明中，图瓦卢新政府表示，虽然它支持上届政府于 11 月与澳大利亚签署的安全和移民协议的广泛原则和目标，但它承认在向总体通报情况时“缺乏透明度和协商”。公开有关该交易的信息。政府发誓要解决“流程问题”。尽管分析人士表示图瓦卢和澳大利亚之间的协议不会完全废除，但美国国会一直无法通过为几个太平洋岛国提供新的资助方案，迫使多个国家的领导人对北京试图抓住机会改变忠诚度的行为发出警告。澳大利亚的索拉表示，美国国会未能通过援助计划，即自由联合契约（COFA）协议，损害了美国作为太平洋岛国可靠伙伴的信誉。 “COFA是美国在太平洋地区的核心利益，如果它做不到这一点，它如何能够可靠地扩大其在太平洋其他地区的参与和存在？”据索拉说。西肯塔基大学的里奇表示，美国及其盟国未能向严重依赖外援发展的太平洋岛国提供经济支持，这可能会给中国提供一个展示自己作为替代方案的机会。 “我担心的是，如果没有援助，太平洋岛屿除了中国别无选择，而中国可以利用这些关系（以增加其在该地区的存在），”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tuvalu-reaffirms-taiwan-relations-as-china-works-to-increase-influence-in-pacific-/7507378.html<guid> https://www.voanews.com/a/tuvalu-reaffirms-taiwan-relations-as-china-works-to-increase-influence-in-pacific-/7507378.html</guid><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 01:20:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d732-08dc38ee6693_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国汽车制造商比亚迪高管表示正在寻找墨西哥工厂选址</title><description>墨西哥城——比亚迪美洲公司首席执行官斯特拉·李周三对路透社表示，中国电动汽车制造商比亚迪正在墨西哥寻找建厂地点，旨在提高该公司在当地市场的份额。李说，该公司预计将在年底前选址建设该工厂，该工厂的产能将达到年产15万辆汽车。 2023 年第四季度，比亚迪在全球电动汽车销量方面超过了前市场领导者特斯拉，汽车行业官员表示，比亚迪进军墨西哥预示着这家总部位于深圳的汽车制造商和其他中国汽车制造商可能会对已经在美国市场运营的公司构成竞争威胁。美国制造业倡导组织“美国制造联盟”本月警告说，低成本的中国汽车和零部件可能会威胁到美国汽车公司的生存能力。该组织呼吁华盛顿阻止从美国进口低成本的中国汽车和零部件。墨西哥防止美国汽车行业发生“灭绝级事件”。李说，比亚迪在墨西哥的雄心仅针对当地销售，并补充说该公司正在中部和南部地区寻找工厂地点，而不是靠近美国边境的墨西哥北部，她说在那里到达消费者手中的运输成本将会昂贵。 “我们的计划是为墨西哥市场而不是出口市场建造该设施，”她说。当被问及墨西哥官员是否提到美国对中国汽车制造商的担忧时，李说他们已经接受比亚迪的计划。分析人士表示，中国汽车制造商一直在迅速改进其汽车，甚至在信息娱乐系统和自动驾驶等某些领域比全球竞争对手更快。已经在墨西哥销售汽车的中国竞争对手的高管表示，比亚迪在中国企业中尤其具有成本竞争力和侵略性。比亚迪可能会在墨西哥大幅降价，就像在其本土市场所做的那样，迫使竞争对手削减成本以跟上。专家表示，比亚迪的成本优势来自于其对电动汽车技术的早期投资以及该公司多年来实现的高度垂直整合，这与特斯拉不同。与美国电动汽车竞争对手一样，比亚迪自己生产一系列汽车零部件和系统，从电池到电机，从电源管理芯片到仪表板屏幕。比亚迪高管周三宣布，该汽车制造商将开始在墨西哥销售 Dolphin Mini 电动汽车 (EV)，售价为 358,800 比索（20,990 美元），不到最便宜的特斯拉价格的一半。在墨西哥城举行的发布会上，李表示，这款车的目标是将技术和价格结合起来，以吸引墨西哥消费者。 “价格实惠......所以每个墨西哥人都可以将他们的第一辆电动汽车带回家，”她说。尽管比亚迪在墨西哥的销量每月翻一番，李还指出鼓励消费者采用电动汽车面临的挑战，例如墨西哥的充电站网络仍然有限。 “我们还需要做很多努力来教育市场，”李说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-automaker-byd-looking-for-mexico-plant-location-executive-says/7507289.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-automaker-byd-looking-for-mexico-plant-location-executive-says/7507289.html</guid><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 20:36:51 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/02115730-16b4-4387-abb3-6b9bf7690d5f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国议员和官员对中国在基里巴斯的警察表示担忧</title><description>华盛顿——美国国会议员对太平洋岛国基拉巴斯利用中国警察维持安全表示担忧，正如美国国务院警告称，这种合作可能给夏威夷邻国基里巴斯带来新的风险。周五，基拉巴斯代理警察局长埃里·阿里蒂耶拉 (Eeri Aritiera) 告诉路透社，中国警察代表团将在该岛国轮流为基里巴斯的社区警务项目和信息技术部门“提供援助”。阿里蒂耶拉表示，这个拥有超过 115,000 人口、最近岛屿距夏威夷约 2,100 公里（1,305 英里）的岛国已在 2022 年请求中国提供警务援助。美国国务院发言人在给美国之音的电子邮件中表示，美国在基里巴斯进行警察培训。该发言人还对与中国的“安全协议和与安全相关的网络合作”可能对国家主权产生的潜在影响表示担忧。他在给美国之音的电子邮件中表示：“我们不认为从（中国）引进安全部队会对任何国家有帮助。”担心失去阵地 美国立法者担心华盛顿正在太平洋地区输给中华人民共和国，该地区对国家安全至关重要。 “中华人民共和国在基里巴斯的治安活动清楚地表明北京通过法律在太平洋岛国的影响力不断增强。这也是中华人民共和国对台湾进行外交孤立所造成的民主侵蚀影响的一个迹象，”高级成员、美国众议员拉贾·克里希那莫提 (Raja Krishnamoorthi) 表示。众议院美国与中国共产党战略竞争特别委员会成员。 “如果我们不与基里巴斯等太平洋伙伴进行更多接触，以对抗中共的恶意影响，我们可能会面临严重的贸易和国家安全问题，”佛罗里达州共和党众议员、同时也是特别委员会成员的尼尔·邓恩(Neal Dunn)表示。“基里巴斯夏威夷州民主党众议员艾德·凯斯在给美国之音的电子邮件中承认，“希望与美国建立一致的实地关系”，并补充说该地区“需要帮助建设解决基本服务的能力。”委员会的其他成员担心这对太平洋国家产生了腐蚀性影响，因为它们的安全更多地依赖威权国家的警察，而正当程序往往得不到执行。美国代表表示：“中共对人的生命的价值为零，并且肯定会打算利用基里巴斯的战略地位为自己谋利。”米歇尔·斯蒂尔在给美国之音的一份声明中。斯蒂尔还担任特别委员会的成员。美国之音请中国驻美国大使馆对有关中国在基里巴斯增设警察的报道发表评论。中国大使馆发言人刘鹏宇在给美国之音的电子邮件中回应称，中国“始终在平等、相互尊重、互利共赢、开放包容的基础上与有关国家开展合作”。中国加强警察合作伙伴关系 近年来，北京越来越多地将自己定位为经历不稳定的太平洋国家的首选公共安全合作伙伴。 1月，巴布亚新几内亚在造成15人死亡的骚乱后请求中国警方提供援助。 2022年，所罗门群岛与北京签订了安全协议，一年后，总理索加瓦雷与中国签署了为期两年的警察合作协议。基里巴斯和所罗门群岛均于 2019 年与台湾断交，转而与北京建交。但该地区其他国家正在重新审查与中国的警察协议。 2023 年 1 月，在与北京在警务领域合作 12 年后，斐济新当选总理西蒂维尼·拉布卡 (Sitiveni Rabuka) 解雇了该国警察局长，并承诺终止一项允许中国警察驻扎斐济的警察培训协议。 “如果我们的制度和价值观不同，我们能从他们那里得到什么合作？”拉布卡去年六月在谈到中国​​时说道。立法者：资金延迟传递了错误信息根据悉尼洛伊研究所的数据，随着中国资金涌入该地区，2008 年至 2020 年间中国资金高达 31.48 亿美元，许多国会议员质疑为什么他们的议员同僚仍未通过一项资助计划为同样面临北京经济压力的三个太平洋盟友提供的一揽子计划。该协议被称为自由联合契约（COFA），在 20 年内向帕劳、密克罗尼西亚和马绍尔群岛提供 70 亿美元的经济援助。这是去年签署的。本月早些时候，在希望降低成本的保守派压力下，美国参议院的安全补充拨款被取消。由于修改程序未经允许，资金无法重新添加。美国代表 Aumua Amata Coleman Radewagen 代表美国太平洋领土美属萨摩亚 — 位于基里巴斯东南约 2,500 公里（1,553 英里）处。她在给美国之音的一份声明中称COFA是“美国可以发出的最明确信号，重申美国对我们三个最亲密盟友以及整个太平洋地区的自由、民主和福祉的承诺”。夏威夷的美国参议员马齐·广野 (Mazie Hirono) 对此表示同意，并在给美国之音的电子邮件中警告说，进一步推迟通过 COFA“为中国向 COFA 国家做出类似的姿态打开了大门”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-officials-voice-concern-about-chinese-police-on-kiribati/7505092.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-officials-voice-concern-about-chinese-police-on-kiribati/7505092.html</guid><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 18:10:32 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/2ed5f083-e899-40a7-beaf-135bae800cfc_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>倡导者称，被禁社交平台上的中国用户需要保护</title><description>华盛顿——人权倡导者敦促国际社交媒体平台采取更多措施，阻止中国当局获取用户的个人信息。此前，两名颇受欢迎的中国社交媒体影响者在 X 和 YouTube 上声称，中国警方正在调查他们的粉丝，并传唤了一些人接受讯问。 X 和 YouTube 等社交媒体平台以及从《纽约时报》到 BBC 和 VOA 的数千个网站在中国都被中国的防火墙屏蔽。但尽管在习近平的领导下社会控制日益收紧，许多中国人仍在使用虚拟专用网络访问 X、YouTube 和其他网站，获取在中国无法获得的新闻、信息和观点。李莹（网名李老师）是周日发出警告的社交媒体影响者之一。 2022 年，中国罕见地表达了公众异议，抗议政府严厉的零新冠政策，李作为新闻和信息来源而受到关注。他在 X 上的帐户现已成为网民提供的新闻和视频的中心，中国政府认为这些内容敏感并进行在线审查。李老师在周日的帖子中说：“目前，公安局正在对我的160万粉丝和评论里的人进行一一排查。”他分享了过去几个月从追随者那里收到的私信截图，其中一些声称警方审问了个人，甚至导致一人失业。美国之音无法独立核实这些说法的真实性，但中国的法庭记录和人权组织的报告此前记录了中国越来越多地利用中国禁止的社交媒体平台来拘留、起诉和判刑因网上发表评论的个人。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示，他不了解有关社交媒体影响者的具体情况。 “原则上，中国政府依法依规管理互联网相关事务，”刘说。有影响力的人警告追随者在有关中国黑客能力的一系列报道之际，有关对社会有影响力的追随者进行镇压的消息传出。上周，联邦调查局局长克里斯托弗·雷警告说，针对美国基础设施的网络攻击“规模比我们以前见过的还要大”。最近的一份文件详细介绍了私营公司如何帮助中国入侵东南亚的外国政府并揭露外国社交媒体帐户用户的身份。中国国家电视台中央电视台前记者王志安在 X 上拥有 100 万订阅者，在 YouTube 上拥有 120 万粉丝，他表示，他的粉丝也报告了类似的问题。作为回应，王和李老师都敦促他们的粉丝采取预防措施，建议他们取消关注自己的账户、更改用户名、避免使用中国制造的手机并准备好接受询问。截至周二下午，李在X上的粉丝已降至140万。美国之音联系李请其置评，但截至发稿尚未收到回复。据报道，当局正在追踪追随者，人权观察代理中国部主任王玛雅表示，随着越来越多的中国人通过这些平台发声，中国正在加大力度监管境外平台。她说，最近有关当局追捕追随者的报道只是中国长期以来限制言论自由的一部分。王说：“我认为中国政府也越来越担心这些外国平台上传播、传播或分发的信息，因为这些人的影响力非常大。”最近泄露的一份与中国最高警务机构和政府其他部门有联系的私人承包商 I-Soon 的文件描述了中国警方用来遏制海外社交媒体上异议的工具，其中包括一个专门为监视 X 上用户而创建的工具。文件显示，黑客还为警方创建了工具来破解电子邮件收件箱并揭露 X 的匿名用户。泄密事件显示，官员有时会向 I-Soon 发送监视特定个人的请求。王表示，社交媒体公司有责任确保其用户的安全。 “我想将这些问题转给 Twitter [X]，询问他们是否采取了加强措施来保护中华人民共和国的用户？”她说。 “我认为 Twitter [X] 需要调查此类信息到底是如何获取的，以及他们是否需要堵塞一些漏洞。”自由之家中国、香港和台湾地区研究总监王亚秋表示，除了更好地保护用户隐私外，公司还应该付出更多努力来对抗中国对言论自由的打压。 “他们应该采取措施切实帮助活动人士保护他们的言论自由，”她说。 “大型社交媒体公司应该向用户广泛传播信息，例如如何保护其帐户的手册或说明。他们需要更加透明，以便用户和公众知道政府支持的黑客活动是否正在进行。”她补充道。美国之音多次联系X（前身为Twitter）征求意见，但截至发稿时尚未收到任何回复。肖宇为本报道提供了帮助。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-users-on-banned-social-platforms-need-protection-advocates-say/7505043.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-users-on-banned-social-platforms-need-protection-advocates-say/7505043.html</guid><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 17:18:25 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（阿德里安娜·张） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c9e2-08dbffcdfd97_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美科技协定续签面临障碍</title><description>美国国务院——美国和中华人民共和国之间的一项科学技术协议将于周二到期，美国国务院表示，正在就“修改、扩大和加强”协议内的保护进行谈判，但拒绝具体说明美国是否会这样做。将延长交易。美国国务院发言人对美国之音表示：“我们目前无法提供有关美国具体谈判立场或该协议是否会在当前到期日期后延长的信息。” 《科技合作协议》是美国政府与中国科技合作的框架。美国官员表示，STA 为中美两国政府间的科学合作提供了一致的标准。虽然该协议支持对美国有利的领域进行科学合作，但美国官员承认中国的国家科技战略及其国内法律框架带来的挑战。包括美国立法者在内的批评者指出，中国对数据的限制以及在分享科学发现方面缺乏透明度。华盛顿还担心前往中国的美国科学家的人身安全，以及北京可能将共享研究用于军事用途。美国国会研究服务处的一份报告称，中国在该协议下的合作并不一致。例如，CRS 表示，“据报道，中国扣留了美国疫苗所需的禽流感毒株，并于 2019 年切断了美国参与冠状病毒研究的机会，包括美国资助的武汉病毒研究所的工作。”续签协议的支持者希望在两国关系紧张的情况下保持一定程度的官方和非官方接触。在华盛顿中美研究所 (ICAS) 最近主办的一次讨论中，小组成员表示，STA 具有“重要的象征意义”，并为双方研究人员加深与同行的接触提供了信心。 ICAS 在其会后总结中表示：“如果不续签协议，维持和支撑合作的相互信心必然会受到损害。”美国和平研究所中国项目高级顾问程院长表示，美国的体系开放得多，因此无论是否达成协议，中国通常都能够收集信息。 “STA 并不能保证美国科学家实际上能够接触到中国的研究、信息或学者，而中方将利用 STA 作为在美国建立更大影响力的手段，”程告诉记者。美国之音补充说，该交易的“战略优势”很可能来自中国。 STA 最初由时任美国总统吉米·卡特和时任中国领导人邓小平于 1979 年签署。根据协议，两国将在农业、能源、太空、卫生、环境、地球科学与工程以及教育和学术交流等领域开展合作。 2009 年 11 月，中美科技活动有所增加，就电动汽车、可再生能源领域的联合项目达成了新协议，并成立了中美清洁能源研究中心 (CERC)，这是中美双方历时 10 年的研究成果。美国能源部和中国科学技术部。该协议自生效以来大约每五年更新一次，最近一次延长五年是在 2018 年。去年 8 月，随着两国官员就修改和加强条款进行谈判，该协议获得了六个月的延期。</description><link/> https://www.voanews.com/a/renewal-of-us--china-science-and-tech-pact-faces-hurdles/7504097.html<guid> https://www.voanews.com/a/renewal-of-us--china-science-and-tech-pact-faces-hurdles/7504097.html</guid><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 04:37:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5d0179e9-cfa6-4154-a4f2-32c528923aa4_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>