<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 2 日，星期四 20:28:50 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国负债累累的地方政府鼓励初创企业</title><description>在债务不断上升的情况下，中国沿海省份江苏省当局鼓励国有企业工人参与“下班创业”，利用停薪休假自主创业。这项新措施的消息是在中国国家主席习近平出席为期两天的中央金融工作会议之前发布的，习近平承诺建立长效机制来化解地方债务风险，并表示愿意扩大中央政府借贷。据路透社报道，中国地方政府债务达到 92 万亿元人民币（12.58 万亿美元），相当于 2022 年该国经济产出的 76%。这一比例高于 2019 年的 62.2%。参加周二结束的会议的包括中共中央委员李强、赵乐际、王沪宁、蔡奇、丁薛祥和李希。他们还承诺“优化中央和地方政府债务结构”，为创新、高科技制造、绿色科技和中小企业提供更多资金。 2022年，毗邻上海的江苏省的国内生产总值约为12.29万亿元人民币（约合1.68万亿美元），而债务为2.069万亿元人民币（约合2828亿美元）。在地方债务不断增加的情况下，江苏省政府于10月初启动了一项计划，鼓励到2025年每年20万名国有企业职工创业，特别是那些休无薪休假的职工。该计划特别支持科研人员，包括大学、科研院所和其他国有企业的专业技术人员创业。鼓励他们将科技研究成果运用到其他兼职或临时工作中，合作开展本职工作以外的项目，并在单位内带薪休假创业。江苏省将保留其雇佣关系三年，并继续在原工作单位缴纳社会保险和职业年金。他们还将按正常速度升职并加薪。方宗彦是台北国防安全研究院助理研究员。方说，中国短期内无法扭转经济低迷，因此地方政府必须减轻财政负担，以期刺激经济繁荣。她说，当地政府不能强迫人们辞职，因此正在寻求其他方法来减少工资。 “保住工作听起来不错，但实际上只是因为（当地政府）付不起工资。 “所以它会鼓励你自己创业，希望能减轻经济负担。”她说。这一消息在网上引发了热议。一位网名为Techno的网友在知乎上说道。 ”，“可能会造成国有资产严重流失。”一位网友以老大哥的名义评论道，“吃公粮的人比捐公粮的人还多。 “他们没有钱发工资。”另一些人怀疑该计划可能会成为强制性的。“他们可能会对每个企业都有一个配额”，有人以Euphemia66的名义评论道。一些人认为这是一种裁员方式并裁员。“现在，他们说，‘我们给你一个自己创业的机会。’过几年，他们就会说，‘你们企业今年有三位创业者的名额’。”一位名为烟骑士木垒的网友评论道。 “你以为你会离开三年，在这段时间里，你会利用你的政治背景为你的企业带来好处，你会经济独立。当你回到国企时，你可以生活“但实际上，你离开企业三天，他们就会取消你的职位。三年后，企业就不复存在了。”江苏政府并不是唯一受到经济衰退影响的政府。据中国新闻网站今日头条报道，江西、福建等多个省份已宣布集体降低公务员工资。据路透社援引三位消息人士的话说，中央政府限制了 12 个重债地区地方政府承担新债务的能力，并限制了任何新的国家资助项目。这12个地区必须获得中央政府批准才能启动特定项目。台北惠利国际政策咨询小组主席谭耀南对美国之音表示，财政问题，尤其是地方债务，是中国目前面临的最大挑战。他表示，中国需要的不仅仅是扩大内需或进出口。中国当局10月24日宣布发行1万亿元人民币（约合1370亿美元）的政府债券，这将使今年中央政府的财政赤字进一步扩大至4.88万亿元人民币（约合6669亿美元）。谭说，如果所有中央和地方公共部门的债务加起来，则接近中国GDP规模的三倍，这使得中国债务问题的严重性远大于邻国日本。 “谁将持有这些政府债券？”谭问：“一定是国有大型金融机构甚至省级政府持有，所以实际上只是减债，只是一个循环，并不能解决长远问题。” 10月31日结束的会议表明，北京正在考虑采取进一步措施，解决包括地方政府债务在内的多个金融风险来源。但它没有提供任何具体细节。自第二季度以来，中国一些最大的银行一直在向地方政府提供长期贷款和临时利息减免，以防止信贷紧缩。</description><link/> https://www.voanews.com/a/debt-laden-local-governments-in-china-encouraging-start-ups/7338731.html<guid> https://www.voanews.com/a/debt-laden-local-governments-in-china-encouraging-start-ups/7338731.html</guid><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 10:40:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（庄志伟、Adrianna 张） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3f5b64b8-3e2c-4855-a12a-0b9ec73c34cd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国驱逐舰、加拿大护卫舰过境台湾海峡</title><description>美国第七舰队在一份声明中表示，美国驱逐舰“拉斐尔·佩拉尔塔”号和加拿大皇家海军护卫舰“渥太华”号周三穿越台湾海峡，这是自六月以来第三次联合穿越台湾海峡。台湾国防部表示，两艘军舰周三晚间向北航行通过台湾海峡，并补充说，国防部监测了这一行动，情况“正常”。中国人民解放军东部战区周四在一份声明中表示，中方对过境情况进行跟踪监控，并依法依规进行处理。美国和加拿大海军在九月也进行了类似的过境。 6月，美国海军发布了一段所谓的台湾海峡“不安全互动”视频，其中一艘中国军舰从一艘美国驱逐舰前面穿过。中国外交部表示，中国军队的举措完全合理、合法、专业、安全。六月，美国驱逐舰“忠云号”和加拿大护卫舰“蒙特利尔号”正在该海峡进行“例行”穿越。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-destroyer-canadian-frigate-transit-taiwan-strait/7338434.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-destroyer-canadian-frigate-transit-taiwan-strait/7338434.html</guid><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 05:22:27 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-4a62-08dbdb846060_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在克制的葬礼后安葬了前总理李克强</title><description>周四，中国为前总理李克强举行了低调的葬礼，并部署了大量警察限制人们进入殡仪馆和八宝山革命公墓，那里通常举行国葬，埋葬着许多高层领导人。尽管政府努力防止悲伤情绪蔓延，认为这可能导致社会动荡，但据报道仍有数百人聚集在墓地附近悼念李。社交媒体平台X（以前称为Twitter）上的图片显示，一小群身穿黑衣的人聚集在路边，录制据称载有李的棺材的汽车驶向墓地的视频。分析人士表示，一些中国人纪念李克强的举动反映出对中国领导人习近平对国家强硬控制的不满，而对李克强去世的保密是北京为防止该活动演变成挑战习近平权威的运动而采取的预防措施的一部分。自由之家中国、香港和台湾研究主任王亚秋通过电话对美国之音表示：“人们通过公开哀悼李的去世来表达对习近平的沮丧和不满。” “中国政府肯定希望阻止人们公开表达这种情绪。” 10月27日，李克强因心脏病去世，此时距离卸任中国总理仅几个月。虽然他是 2013 年至 2023 年间中国第二有权势的人，但中国政府对他的去世保密。周四葬礼前的仪式没有公布任何细节，官方的一份简短通知仅表示，他的遗体将在北京火化，全国各地下半旗哀悼“一位非凡领导人”的去世。周四，中国官方通讯社新华社发布了两张照片，显示北京天安门广场下半旗哀悼李克强。一些分析人士表示，缺乏有关中国政府如何处理李克强去世的信息，这与北京处理前高级官员去世等敏感事件的方式相符。加州大学现代中国历史学家杰夫·瓦瑟斯特罗姆 (Jeff Wasserstrom) 表示：“如果我们考虑一下，有关被剥夺权力的高级官员所提供的信息是多么少，这符合不提供太多信息的模式。”欧文在电话采访中告诉美国之音。其他专家表示，李克强葬礼的低调遵循了北京处理高调官员死亡事件的悠久传统。芝加哥大学政治学家杨大力在电话中对美国之音表示：“对李克强的处理与对 2019 年去世的中国前总理李鹏的处理几乎相同。” 。尽管李的死亡处理“一切如常”，但杨说，尽管官方媒体称李的死因是心脏病发作，但李的死因缺乏透明度，这增加了公众对政府处理他的死亡的怀疑。他补充说：“许多人认为需要提高透明度，但由于实际上对任何事情都实行封锁，许多人觉得当局不那么乐于助人，这加剧了公众情绪与维稳当务之急之间的脱节。”网络审查 上周五正式宣布李去世的消息几小时后，中国的网络审查协议就开始生效，过滤或删除了任何试图庆祝李的成就的评论。最终，与李之死相关的社交媒体帖子上只允许发表“一路顺风”或“你会永远活着”之类的评论。除了审查评论外，中国社交媒体平台还屏蔽了马来西亚歌手梁静茹的一首情歌《不幸不是你》的搜索，每当最高领导人去世时，这首歌曲就会在中国网民中流行。他们经常分享这首歌来哀叹习近平是活下去的人。除了网络审查之外，中国政府还从拜登与中国外交部长王毅会面的官方宣读中删除了美国总统乔·拜登对李克强去世表示哀悼的细节，尽管白宫的宣读保留了相关细节。瓦瑟斯特罗姆表示，北京方面对与李克强去世有关的通讯进行审查，与其说是针对他在担任总理期间所做的事情，不如说是针对他过去所说的一些话，这些话可能被视为反对习近平的统治。他对美国之音表示：“如果你审视李克强所采取的所有立场，你不会想出一个代表完全不同道路的人物。” “但如果你非常仔细地挑选，他所说的某些话，比如‘天看人做事’的评论，可能会让他看起来更像是与习近平不同的象征。”哀叹失去“另类中国” 尽管中国政府试图阻止李的死像滚雪球一样发展成为公众反抗的时刻，但一些中国公民仍然试图利用公民社会的有限空间，向李去世后的有限空间表达敬意。数百名中国公民在安徽合肥李先生的童年故居外排队悼念。他们在临时纪念馆留下了中国文化中哀悼期间常用的黄色和白色菊花，并在手写的便条上重复了李洪志说过的一些流行短语。在深圳和成都等中国其他城市的公共场所也发现了类似的场景。在社交媒体平台X（原名推特）上广为流传的一张图片中，一名中国公民写道：“黄河长江不会倒流，一路走好，人民的好总理。”王说，公众哀悼者关注的是李未实现的目标，这代表了另一个中国。她对美国之音说：“人们之所以哀叹李克强的去世，是因为他与习近平非常不同。” “很多人认为李克强没有做到的事情是中国‘本来可以更好’。”王和沃瑟斯特罗姆都表示，公众哀悼的爆发表明，中国并没有像一些中国批评者喜欢的那样被“洗脑”。作为中国公民社会的特征，中国公民仍在利用公民社会有限的空间来表达自己的意见。瓦瑟斯特罗姆说：“这些安静但值得注意的时刻提醒我们，中国不是一个被洗脑的机器人国家。” “在这个国家，网上的唯一表达方式并不是模仿官方路线的民族主义言论。这些中国公民是在寻找各种方式来表达自己对一系列问题的感受的个人。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-buries-former-premier-li-keqiang-following-restrained-funeral-/7338417.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-buries-former-premier-li-keqiang-following-restrained-funeral-/7338417.html</guid><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 05:04:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-907b-08dbdb7f8067_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中方称官员将率团出席中美核谈判</title><description>中国外交部周四表示，军控司一位主要官员将率团参加中美核谈判。该部没有透露该官员的姓名。当被问及有关中国同意与美国进行核军控谈判的报道时，发言人汪文斌表示：“中美下周将在华盛顿举行司长级军控与防扩散磋商。”王毅表示，根据双方商定的计划，中美双方将就执行国际军控条约等广泛问题开展对话与交流。几天前，外交部长王毅会见了美国高级官员，双方同意在不久的将来举行一系列磋商。王毅还与美国总统乔·拜登进行了会谈，白宫称此次会谈是保持两个政策分歧深刻的地缘政治对手之间沟通渠道畅通的“好机会”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-official-to-lead-delegation-in-china-us-nuclear-talks-/7338410.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-official-to-lead-delegation-in-china-us-nuclear-talks-/7338410.html</guid><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 04:35:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0c61-08dbdb7e3cf8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国情报机构乐观地衡量中国的“战斗意愿”</title><description>一位美国高级情报官员相信，他的机构不会重蹈近年来美国误判盟友和对手军事意愿的错误。美国情报机构因高估阿富汗军队的“战斗意志”而受到广泛批评，阿富汗军队在美军撤出阿富汗时崩溃了，而且低估了乌克兰军队抵御俄罗斯入侵的能力。但国防情报局局长斯科特·贝里尔周三对观众表示，他相信对中国不断增长的军事力量的评估将会达到预期目的。他在战略研究中心的一次演讲中表示：“随着中华人民共和国在各个领域的军事力量的发展，我们在过去五六年里一直高度关注这一问题。”和华盛顿的国际研究。 “我认为我们对此有不同的看法，”他说。 “我们知道他们正在整合很多能力……所以我们必须非常非常仔细地观察他们的不断成长和发展。”美国官员越来越关注中国的军事现代化努力，特别是有情报显示，中国人民解放军已接到命令，最早将于 2025 年以武力占领台湾。五角大楼上个月发布的年度中国军力报告，警告称中国核武库的增长速度快于预期。报告进一步警告说，中国正在寻求扩大其常规导弹力量，同时继续发展其海军并提高其空中能力。不过，尽管北京的能力非常强大，但解放军在实际冲突中的表现仍存在疑问。中国军队最后一次参加战斗是在 1979 年对阵越南。一名高级国防官员上个月在谈到这一条件时表示，中国军队“在达到我们认为他们认为需要促进其全球安全和经济利益的军事能力水平方面还有很长的路要走”匿名讨论评估。贝里尔周三表示，很明显，中国的一些军事目标仍然是理想的。不过，他警告说，北京一直在关注最近的冲突，例如俄罗斯入侵乌克兰，并从中吸取教训。 “我们在俄罗斯方面看到的是，‘嘿，坐进坦克就走。’”确实没有太多的培训，”他说。 “这不是这样做的方法。因此，我认为中国人也在从中吸取教训……思考印太地区战争的潜在情况，无论情况如何发展。”现任和前任美国情报官员长期以来一直表示，评估军队的战斗意愿是他们面临的问题较多的任务之一。 “这一直是一个难题，”前国家情报总监詹姆斯·克拉珀 (James Clapper) 在 2022 年由华盛顿卡内基国际和平基金会主办的虚拟活动上表示。“我们低估了塔利班的战斗意愿，高估了塔利班的战斗意志。”阿富汗军队的战斗意愿及其政府的生存能力，”他补充道。 “我们与乌克兰和俄罗斯再次做到了这一点。 ......底线应该是：当战斗开始时，所有的赌注都会被取消。”贝里尔公开承认，他对乌克兰是否准备好对抗俄罗斯的怀疑是“一个糟糕的评估”。周三，他表示，就俄罗斯而言，情报分析人士过于关注莫斯科改进的军事硬件，而没有看到训练和领导力方面的差距。 “老实说，通过多年的反恐分析和行动，我们有点偏离了目标，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-intelligence-agency-optimistic-it-can-gauge-china-s-will-to-fight-/7337872.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-intelligence-agency-optimistic-it-can-gauge-china-s-will-to-fight-/7337872.html</guid><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 18:43:26 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-e3ed-08dbdb2a0044_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登提名亚洲专家担任副国务卿</title><description>美国总统乔·拜登提名美国国家安全委员会印太事务协调员库尔特·坎贝尔为国务院第二号外交官，仅次于国务卿安东尼·布林肯。美国国务卿安东尼·布林肯在美国之音获得的致国务院工作人员的一封电子邮件中表示，坎贝尔的提名“正值关键转折点”，恰逢美国对“无与伦比的联盟和伙伴关系网络”的投资。在印度-太平洋地区。如果获得美国参议院批准，坎贝尔将接替于7月28日退休的温迪·谢尔曼。坎贝尔于2009年至2013年在时任国务卿希拉里·克林顿手下担任负责东亚和太平洋事务的助理国务卿。拜登政府的政策要求美国在日益复杂的外交和经济关系中与中国竞争、较量和合作。 “我们与中国竞争，但我们不寻求冲突、对抗或新冷战。我们主张负责任地管理比赛。”6 月 14 日，在布林肯访问北京之前，坎贝尔在新闻发布会上对记者表示。美国和中国一直在准备11月拜登和中国国家主席习近平在旧金山亚太经合组织领导人峰会期间举行会晤。坎贝尔最近在接受时事通讯《中国谈话》采访时表示：“我认为，在竞争仍然是我们关系的主导主题的环境中，继续进行高层接触和务实的沟通，是我们所希望和努力的目标。”重点关注中美关系。坎贝尔在前总统巴拉克·奥巴马执政期间在制定华盛顿的“重返亚洲”政策方面发挥了至关重要的作用，该政策重新调整了美国对亚洲的外交政策。坎贝尔的丈夫是拜登的高级经济顾问莱尔·布雷纳德。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-nominates-asia-expert-for-deputy-secretary-of-state/7337305.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-nominates-asia-expert-for-deputy-secretary-of-state/7337305.html</guid><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 12:53:19 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>美国政治</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-93e3-08db87f1f17f_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>