<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 4 日，星期六 09:59:44 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>分析人士称，日本和菲律宾加强联盟对抗中国</title><description>日本和菲律宾周六宣布开始就一项防卫协议进行谈判，该协议将允许向对方领土部署军队，分析人士表示，此举主要是由于中国在争议水域日益咄咄逼人的行为所致。日本首相岸田文雄在马尼拉会见了菲律宾总统小费迪南德·马科斯，进行为期两天的正式访问。岸田在访问期间称两国双边关系正处于“黄金时代”。岸田对东海和​​南海日益紧张的局势表达了共同的“严重关切”，东京和马尼拉在这两个海域与中国存在领土争端。 “[任何]试图通过武力单方面改变现状的行为都是不可接受的，”岸田说。虽然他没有提到北京，但该声明是在南海发生一系列海上对抗之后发表的，其中包括上个月菲律宾和中国船只发生的两起碰撞事件。马尼拉指责北京故意与其船只相撞，日本谴责这一事件，并表示将与菲律宾一起维护海上秩序。分析人士表示，对日益自信的中国日益增长的担忧在马尼拉和东京决定深化安全关系的过程中发挥了巨大作用。马尼拉德拉萨尔大学国际研究讲师唐·麦克莱恩·吉尔表示：“拥有共同的威胁认知是建立更紧密战略关系的最重要驱动力之一。” “日本和马尼拉对稳定有着共同的利益……但他们也对特定威胁——即中国——怀有同样的警惕，”他说。 “这将使两国能够缩小合作重点，使其基于这一共同威胁变得更加具体。”两国正在谈判一项互惠准入协议，该协议可以促进两国武装部队的联合活动，包括联合军事演习。日本与英国和澳大利亚分别有类似协议，菲律宾与澳大利亚和美国也有此类协议。吉尔表示，与日本建立更紧密的联盟对菲律宾来说是“自然的结盟”，菲律宾过去曾享受过东京的强大经济支持。 “这不是被迫的，因为过去几年的基础已经很牢固，但现在我们根据地区地缘政治的当代趋势来巩固这一基础，”吉尔说。去年上台并恢复了与美国的联盟关系的马科斯领导下，两国之间的军事合作得到了进一步发展。在马科斯的领导下，菲律宾坚持了2016年国际法庭的裁决，该裁决宣布中国在南海的历史主张非法，这与他的前任、前总统罗德里戈·杜特尔特(Rodrigo Duterte)的转变相反，杜特尔特试图安抚北京以期吸引投资。菲律宾、日本和美国六月在南海举行了首次联合海岸警卫队演习，岸田表示，他们将“进一步加强”三边联盟。 “菲律宾赢得了很多尊重，因为现在我们看到的是，我们不仅将一切都建立在法律的基础上，而且实际上将其与行动结合起来，”圣托大学政治学教授弗罗伊兰·卡利隆 (Froilan Calilung) 说。托马斯告诉美国之音。卡里隆提到的行动之一是马科斯命令拆除中国海警9月在黄岩岛安装的浮动屏障，以防止渔民进入泻湖。菲律宾还揭露了中国在争议海域的行为，包括据称中国船只在南沙群岛造成的环境破坏。卡里隆表示，这些“果断”行动引起了日本的注意，他说日本决定加强与马尼拉的联盟。 “日本仍然非常担心中国，”他说。 “为了让日本能够遏制中国崛起的力量，日本认为菲律宾是其中非常重要的一环。”在马尼拉举行的国宴上，岸田表示，他希望这次访问能够“进一步推动”未来的合作。 “日本和菲律宾现在正经历着良好的关系——我们称之为黄金时代，”岸田说。 “我期待与马科斯总统合作，将双边关系推向新的高度。”吉尔表示，除了东京之外，菲律宾也被东南亚以外的其他国家视为“首选合作伙伴”，这些国家都拥有自由开放的印太地区的共同愿景。 “我们更加公开地希望不仅维护我们的主权和基于国际法的主权权利，而且维护整个地区国际法的稳定性。这是继续拉近我们与其他国家距离的一件事，”吉尔说，并指出欧洲和北美国家对合作的兴趣有所增加。总部位于马尼拉的研究机构 Stratbase ADR 研究所所长丁多·曼希特 (Dindo Manhit) 表示，互惠准入协议等防务协议也可以为日本向菲律宾提供军事支持扫清道路。他说：“如果我们达成互惠准入协议，可以建立更牢固的安全关系，这将为我们与日本加强合作奠定基础，为我们提供更多支持。” “这就是为什么他们多年来限制对民用海事或海岸警卫队的支持，只是因为我们缺乏这种协议。”会议期间，马科斯宣布日本将向马尼拉提供400万美元用于采购沿海雷达。卡里隆说，加强军事联盟的目的是发出一个信号，表明他们认真地对中国在争议海域的行动建立威慑。 “未来我们可能会看到中国对其行动更加谨慎和谨慎，因为让我们面对现实吧，人多力量大，而且中国了解地缘政治安全的动态，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-philippines-boost-alliance-to-counter-china-analysts-say/7341484.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-philippines-boost-alliance-to-counter-china-analysts-say/7341484.html</guid><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 07:30:58 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗恩·洛佩兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-38a1-08dbdd2774af_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 10 月 27 日至 11 月 3 日</title><description>已故中国总理李克强因镇压而被人们铭记 已故中国总理李克强在过去十年中在中国共产党中发挥了突出作用，因其在新疆和西藏地区严厉镇压穆斯林中发挥的带头作用而被维吾尔族和藏族社区所铭记。西藏的藏人。他的遗产与大规模拘留、酷刑指控、强迫绝育和强迫劳动有关，并被一些国家称为种族灭绝，尽管中国否认。泄露的《新疆文件》中透露，李参与这些镇压政策，挑战了他作为“人民的人”的形象，并引发了专家和人权倡导者的问责要求和谴责。中国驻纽约外交官否认种族灭绝，在美国开会受到审查 中国驻纽约总领事黄屏因否认维吾尔族种族灭绝而卷入争议，他在宾夕法尼亚州与商界领袖和民主党州参议员举行了会议。这些会议被认为是旨在加强中美地方合作的例行领事职责，鉴于黄的有争议的立场引发了担忧。美国已正式将中国对待维吾尔人的方式称为种族灭绝，引发了围绕这些互动的争论。打击供应链中维吾尔族强迫劳动的进展和挑战 自 2022 年 6 月实施以来，《维吾尔族强迫劳动预防法》在限制美国与强迫劳动相关的进口产品（特别是来自中国新疆地区的产品）方面取得了长足进步。美国海关和边境保护局扣押了价值近 20 亿美元的商品，其中重点是时装业，因为中国 90% 的棉花产自新疆。公司必须投资绘制供应链图以遵守法律。然而，挑战依然存在，专家认为，解决强迫劳动的经济驱动因素需要全球努力以及与国际利益相关者和主要消费市场的合作。尽管存在人权问题，中国仍宣布在新疆建立自由贸易区 作为习近平主席“一带一路”倡议的一部分，北京宣布计划在新疆地区建立自由贸易区。此举引发担忧，因为据称新疆维吾尔族人的人权遭到侵犯。该计划旨在赋予新疆官员更多的自主权，以吸引“一带一路”倡议成员国的外国投资者。尽管此前曾因侵犯人权行为受到制裁，但新疆生产建设兵团将参与创建自由贸易区，旨在促进人民币在国际贸易中的使用。斐济撤回对联合国关于新疆侵犯人权动议的支持 斐济撤回对《关于新疆侵犯人权行为的联合声明》的支持，该动议得到了联合国 51 个国家的支持。声明呼吁停止新疆的侵权行为，并指出可能存在国际反人类罪。斐济此举被认为是为了保护与中国的外交关系。对于一个太平洋国家来说，它最初的支持被认为是不寻常的，令许多观察家感到惊讶，因为这些国家经常与中国结盟。中国官员对加沙和新疆的比较引发争议 中国驻法国大使馆官员在社交媒体上发布了加沙和新疆的比较，将新疆完好无损的建筑与加沙受损的建筑进行对比，引发了争议。这凸显了人们对新疆侵犯人权行为的担忧，中国政府被指控任意拘留和侵犯维吾尔族穆斯林的权利。中国在巴以冲突中的作用及其在中东的战略也成为焦点，一些中国官员将加沙和新疆进行了类比，暗示北京的政策为维吾尔人带来了繁荣，同时批评西方和以色列在加沙的行动。国际维吾尔论坛呼吁日本调查新疆侵犯人权行为 在东京举行的国际维吾尔论坛上，各国议员发表联合声明，敦促日本对中国涉嫌侵犯新疆维吾尔人人权的行为进行独立调查。声明还呼吁对涉案共产党官员实施制裁。该论坛旨在记录维吾尔族种族灭绝事件，提高亚洲的认识并讨论法律策略。新闻简讯 在最近的一次曝光中，中国领先的科技公司海康威视被发现在其最新软件中包含了少数族裔检测技术，尽管之前声称已停止使用该技术。互联网协议视频市场揭露了这种包含行为，引发了对海康威视提供针对少数民族工具的历史的人权担忧。海康威视回应美国之音，将问题归咎于一名员工的错误，并声明了其针对此类技术的长期政策。值得注意的引述 “你无法将其进行比较。在东突厥斯坦（1949 年中国入侵之前的新疆名称），没有一条小街道可以让你说话或扔石头。” — 世界维吾尔代表大会英国主任拉希玛·马哈茂特 (Rahima Mahmut) 接受《新闻周刊》采访</description><link/>https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-oct-27-nov-3-2023-/7340958.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-oct-27-nov-3-2023-/7340958.html</guid><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 03:25:11 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b049808b-f45f-4dda-9472-63dadc9b98da_cx8_cy17_cw84_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国将军：军方将对台独“毫不留情”</title><description>尽管中国武装部队高层出现动荡，一名中国高级军官誓言对任何走向台独的举动“毫不留情”。中国人民解放军上将张又侠说：“无论谁想以任何形式把台湾从中国分裂出去，中国军队都绝不会同意，也不会手下留情。”张是中共中央军事委员会副主席。他是周一在北京举行的第十届香山论坛上发表上述言论的。超过 1,800 人参加了为期两天的论坛，这是中国最大的军事外交年度盛会。据中国官方新华社报道，其中包括来自19个国家的99个官方代表团和国防部长，以及军队首脑、国际组织代表、专家、学者和观察员。美国派遣了一名代表，这被视为美中军事通讯冻结的情况略有缓和。然而，值得注意的是，中国前国防部长李尚孚缺席，他于一周前被宣布解职。中国没有解释原因或任命继任者，但外部观察人士认为，此举更多地与习近平主席的反腐败运动有关，而不是出于军事考虑。 8月，两名中国火箭军高级指挥员被解职，取而代之的是来自空军和海军的人员，他们没有核武器管理经验，而核武器管理是火箭军的主要职责。美国空军大学中国航天研究院研究主任罗德里克·李表示，中国军队的高层变动不会影响大多数作战单位。李周二在华盛顿战略与国际研究中心主办的一次活动上表示：“如果还有低层人员也被除掉，那可能会产生更大的影响。” “但我怀疑中国人民解放军在常规或核方面的日常战备状态是否受到影响。”他说，解放军的行政和运作职能旨在通过制定后备计划或流程来填补空缺和补偿损失，从而能够吸收因失去一个单位的整个党委而造成的损失。自2012年上台以来，习近平一直在打击军队腐败，尽管一些人认为他也可能在打压政治对手。李说，由于腐败是中国军队的常态，撤换高级职位并不会让解放军变得不稳定。 “你[习近平]经历了一个系统；你打扫了房子，腐败是常态，”他说。 “你留下的人并不是不腐败。他们只是你在那些高层留下的最不坏的选择。很难指望他们不会再次受到诱惑，要么重新陷入腐败，要么继续腐败，只是试着把它隐藏得更好一些。所以，从这个意义上说，稳定是很难下降的。”然而，李说，这种腐败的制度可能会让习近平对解放军完成他要求的任务的能力失去信心。 “我认为习近平可能非常沮丧，因为近十年的反腐败努力显然没有取得太多成果，因为人们显然仍然愿意从事腐败活动。不是今年，而是一两年几年前，国防工业中有大量高级官员因腐败问题被捕，”他说。加州克莱蒙特麦肯纳学院政府学教授裴敏欣周二在彭博社的一篇专栏文章中表示，“逮捕更多将军并不能解决他（习近平）的问题。他必须让解放军减少政治化，提高透明度。否则，中国将面临风险”不仅输掉了反腐败斗争，还输掉了下一场战争。”美国退役海军指挥官、现任丹尼尔·井上亚太安全研究中心教授的卢卡斯·菲勒周二在亚太中心网络研讨会上对美国之音普通话表示：“西方分析人士普遍认为，学者们表示，解放军领导人、中央军委和习近平都非常关心解放军的专业精神。”张在论坛上发表讲话时，中国加大了对台湾的军事压力。台湾国防部周三宣布，过去24小时内，中国军队出动各类军机和7艘舰艇43架次扰乱台湾。大西洋理事会全球中国中心高级研究员马克·帕克·杨 (Mark Parker Young) 10 月 20 日发表文章称，火箭军领导班子的全面清扫以及外部人员的接替表明，习近平可能没有预料到会发生一场大规模的战争。冲突规模很快就会扩大。 “如果他（习近平）预见到战争即将来临，那么他可能不会将火箭军的整个领导层连根拔起，或者至少会选择更熟悉这支部队的替代者，”杨说。但一些观察家担心，在明年五月台湾新总统就职之前，中国和美国将面临关键时刻。他们表示，中国将继续考验美国和台湾的决心。传统基金会海战和先进技术高级研究员布伦特·萨德勒和传统基金会青年领袖项目成员亨特·科瓦奇周一在《每日信号》上撰文称，中国最近在台湾周围的军事活动达到了新的高度，并且美国需要在该地区做好军事准备。他们写道：“这种持续存在本质上是不稳定的，因为它使中国共产党的军队，即人民解放军，能够在没有太多警告的情况下迅速加剧紧张局势，甚至更糟。” “与此同时，中国增加的军事行动也耗尽并限制了台湾的军事反应，以应对习近平的共产主义政权决定将演习变成攻击的前奏。中国越来越有信心利用其军队向美国发送战略信息。 ”台湾国防安全研究所所长沈明实在战略与国际研究中心活动上表示，虽然中国可能有多种入侵台湾的机会，但解放军可能没有能力发动战争如果美国参与其中。 “我认为中国现在还没有准备好，因为美国和解放军之间的差距巨大，”他说。 “也许 10 到 15 年。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-general-military-will-show-no-mercy-on-taiwan-independence/7341367.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-general-military-will-show-no-mercy-on-taiwan-independence/7341367.html</guid><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 03:24:23 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0130-08db7f782676_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>耗资十亿美元的机场可能会扩大中国在柬埔寨的足迹</title><description>暹粒-吴哥国际机场已正式开放，为著名的吴哥考古群旅游业复苏带来希望。柬埔寨官员称赞这座耗资 11 亿美元的机场是中国支持的最新推动该国经济的举措，不过分析人士表示，建设和运营该机场的交易存在潜在风险。 10月16日，在机场举行的首航仪式上，负责部长会议办公室的副总理冯西·维索称，这是金边与北京铁杆友谊的“历史性成就”。该机场于 2020 年 3 月开始建设。新设施距离暹粒市约 40 公里，预计将大大增加该地区的国际航班容量，尽管旅游业仍远低于大流行前的水平。在警告空中交通量增加对废墟造成环境影响之后，该机场建在距离古寺庙远得多的地方——距离吴哥窟近一个小时，而旧机场大约需要 15 分钟。联合国教科文组织于 1992 年 12 月将吴哥窟列为世界遗产，称其为东南亚最重要的考古遗址之一。根据联合国教科文组织世界遗产公约，它占地约 400 平方公里，包含 9 世纪至 15 世纪高棉帝国的遗迹。但在疫情大流行前十多年前，世界银行就警告过多的旅游业对这座建筑群造成的危险，据《金边邮报》报道，该建筑群的某些部分正在向地基下沉，成为当地的酒店和其他开发项目。排干地下水库。这一警告并没有阻止柬埔寨政府，大约 13 年前柬埔寨政府就开始考虑修建新机场。中国的“一带一路”倡议近年来为全国各地的主要高速公路、桥梁和经济特区提供了资金，最终为新机场提供了资金。据柬埔寨政府称，该机场主要由中国公司云南投资集团以及暹粒省的另外两家公司开发。该设施将根据一项为期 55 年的建设-运营-转让协议进行运营，这意味着中国公司将管理该机场直到 2078 年左右，届时预计将交回柬埔寨管理。柬埔寨官员表示，“一带一路”项目正在推动该国基础设施的急需发展，并在很大程度上摆脱了对环境影响、建筑质量或金融风险的担忧。堪培拉新南威尔士大学政治学名誉教授卡尔·塞耶表示，“一带一路”基础设施项目将继续为柬埔寨经济增长做出积极贡献。他在给美国之音高棉语组的电子邮件中表示：“但偿还贷款、维护和修理的费用将由柬埔寨政府承担。中国企业也可能因自身经济困难而无法交付。”他补充说，“一带一路”倡议除了对柬埔寨发展产生积极影响外，也存在一些负面影响。他指出，沿海城市西哈努克城是过去十年中国投资的主要目标。塞耶说：“虽然西哈努克城不是‘一带一路’的直接组成部分，但它的发展说明了中国资金的负面影响。西哈努克城实际上已经成为中国的飞地，当地居民被边缘化。”他援引了沿海中心犯罪、腐败、绑架和人口贩运的报告。中国驻金边大使馆没有通过电子邮件回复美国之音高棉语询问。柬埔寨旅游业处境艰难。负责民事事务的国务秘书处部长毛·哈瓦纳尔 (Mao Havannall) 表示，前往暹粒的游客数量仍比 COVID-19 大流行之前减少了近 70%，当时该旅游中心每年接待 390 万名航空旅客，每天约有 100 架次航班航空。官员们指出，自大流行旅行限制结束以来，俄罗斯在乌克兰的战争和全球经济低迷拖累了旅游业。据报道，柬埔寨网络诈骗团伙中被贩卖的中国公民数量不断增加，这也对潜在游客构成了威慑。哈瓦纳尔在开幕式上表示，他希望新机场能够扭转这些趋势。 “尽管目前每天只有34个航班，占2019年的32%，但我们仍然希望暹粒吴哥国际机场的全新基础设施足以吸引国内和国际航空公司的航班——特别是来自中国、 ”哈瓦纳尔说。柬埔寨旅游协会主席 Chhay Sivlin 对美国之音高棉语组表示，她预计柬埔寨旅游业将受益于现代化大型新机场的增加。因此，金边智库未来论坛研究员 Lyhong 也预测，该机场将通过增加旅游业和提供当地就业机会来促进经济发展。虽然他看到中国在柬埔寨的“一带一路”项目带来的无数好处，但他表示，缺乏有关这些交易的公开信息仍然非常令人担忧。他说：“我认为获取信息非常重要，公众需要了解该国在‘一带一路’项目中遇到了什么情况。” “项目对当地有什么影响？项目资金的使用是否正确？”</description><link/> https://www.voanews.com/a/billion-dollar-airport-likely-to-expand-china-s-footprint-in-cambodia-/7341382.html<guid> https://www.voanews.com/a/billion-dollar-airport-likely-to-expand-china-s-footprint-in-cambodia-/7341382.html</guid><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 22:25:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Sim Chansamnang） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-afea-08dbdcdcc519_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>加拿大猛烈抨击中国两周内第二次“不安全”飞机拦截</title><description>加拿大国防部长比尔·布莱尔周五猛烈抨击了中国战斗机在加拿大飞机在太平洋巡逻两周以来的第二次“明显不安全”拦截。布莱尔在新闻发布会上表示，10月29日，一架中国战斗机两次飞近南海西沙群岛附近的加拿大旋风直升机，并在第二次飞越时向该直升机“正前方”发射了照明弹。他说，战斗机和直升机之间的距离“很小”。 “中华人民共和国战斗机的行为被认为非常不安全，我们将就此向中华人民共和国表达我们的担忧。”这架直升机和皇家海军舰艇渥太华号当时在南中国海，作为美国和盟军“航行自由”过境点的一部分，以加强该地区作为国际水道的地位。北京声称对几乎整个南海拥有主权，每年数万亿美元的贸易经过该海，并且无视国际法院的一项裁决，即其主张没有法律依据。中国在南海部署了数百艘船只和飞机，在该地区表现出自信，导致最近与菲律宾和越南船只发生冲突，这已成为华盛顿及其地区盟友日益担忧的问题。华盛顿最近指责北京针对在该地区国际空域飞行的美国军机策划了一场“协同”的危险和挑衅性空军演习，并警告称此类举动可能会无意中引发两国之间的冲突。 10月中旬，中国战斗机还对一架加拿大极光海上巡逻机进行了轰炸，帮助执行联合国安理会针对朝鲜核武器试验和弹道导弹发射的制裁。布莱尔称中国空军的后一种行动——接近加拿大飞机5米（15英尺）以内——“危险且鲁莽”。北京予以回击，指责极光飞机“非法侵入赤尾岛领空”。赤尾岛位于日本管辖的尖阁列岛，中国声称拥有主权。</description><link/> https://www.voanews.com/a/canada-slams-china-over-second-unsafe-aircraft-intercept-in-two-weeks-/7340583.html<guid> https://www.voanews.com/a/canada-slams-china-over-second-unsafe-aircraft-intercept-in-two-weeks-/7340583.html</guid><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 13:17:16 -0400</pubDate><category>美洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-76ac-08dbc98b3ead_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国接管中国在非洲的基础设施建设</title><description>本周，美国国务院证实，华盛顿整修和扩建洛比托走廊的计划正在全力推进，该走廊将穿过矿产丰富的赞比亚和刚果民主共和国，到达安哥拉的一个大西洋港口。其他国家在非洲进行的此类雄心勃勃的基础设施投资过去曾遭遇失败。多年来，中国一直试图通过投资港口和铁路来增加在非洲的影响力并促进贸易互联互通，但结果好坏参半。作为北京“一带一路”倡议一部分的负债或未完成的项目受到批评，分析人士认为，这促使人们重新关注中国国家主席习近平所说的“小而美”的做法。现在西方正在介入，美国、欧盟、三个非洲国家和两家金融机构上个月签署了一份谅解备忘录，以开发部分现有的洛比托走廊。全球基础设施投资伙伴关系（PGII）代理特别协调员海莱娜·马特扎（Helaina Matza）表示，本周的在线媒体简报中概述了相关计划，预计将在今年年底前启动为期六个月的可行性研究。她说，其目的是在五年内建成 800 公里（500 英里）的新轨道，预计成本超过 10 亿美元。当被问及美国计划如何长期维持该项目并避免其他外国势力在非洲大陆推行基础设施项目时所犯的错误时，马扎表示乐观。她说：“并非所有优惠融资都直接流向政府。”她指出，私人合作伙伴非洲金融公司也参与其中，并将提出“运营和维护计划，并围绕能力开发提出计划。” ”虽然没有直接提及中国，但她说：“我认为我们从多年来的错误和项目中吸取了教训，坦率地说，我们帮助他们摆脱了困境，因为他们需要翻新的速度有点太快了。”中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在电子邮件回复中对美国之音表示，“全球基础设施领域合作空间广阔，各项相关倡议不存在相互矛盾或替代的问题。”刘还否认了有关北京利用“一带一路”及其项目创造势力范围的频繁批评。他说：“任何以基础设施建设为名推进地缘政治的算计都是不受欢迎的，也注定会失败。” “一带一路”倡议的教训？中国最大的“一带一路”投资之一是价值 47 亿美元的肯尼亚标准轨距铁路，该铁路于 2017 年开始运营，连接首都内罗毕和港口城市蒙巴萨。这条铁路本应连接邻国乌干达，作为将重要矿产运往海岸的一种方式，但它从未达到那么远，导致货运业务陷入困境。本周，肯尼亚政府以燃油价格上涨为由，宣布大幅提高乘客票价。这一消息是在威廉·鲁托总统上个月访问中国之后发布的，他正在中国寻求10亿美元的贷款以完成未完成的基础设施项目。一些肯尼亚人还批评该项目没有雇用足够的当地人来运营铁路。当被问及“一带一路”倡议的存在是否有助于为美国/欧盟的新倡议提供信息时，全球智库海外发展研究所研究员陈云表示，它已经产生了影响。她说：“虽然‘一带一路’倡议在很多方面都受到批评，但它确实取得了成功，它提高了基础设施在发展中的形象，并在这一领域引起了更大的兴趣，并欢迎竞争。”她指出，七国集团现在拥有全球基础设施和投资伙伴关系以及欧盟拥有全球门户。首届全球门户论坛上个月在布鲁塞尔举行，并签署了洛比托走廊谅解备忘录。 “美国对安哥拉如此浓厚的兴趣这一事实清楚地表明，他们希望直接在中国的利益领域加强竞争，安哥拉是一带一路的主要合作伙伴，也是中国基础设施贷款的最大接受国之一。”说。陈说，虽然一些中国项目面临“合理的批评”，但如果不与采矿业挂钩，铁路项目可能很难通过客运和货运盈利。 “洛比托走廊可能比一些东非项目做得更好，因为它们可能直接与证明货运合理的矿产/采矿项目相关，但这将是一个考验，看看美国和欧盟将如何应对这些挑战铁路建设带来了，”她说。这些挑战包括社会和环境影响以及铁路建成后的管理，这些都是中国人面临的问题。陈表示，“鉴于对更高标准的重视”，看看西方现在的表现将会很有趣。 PGII 代理协调员 Matza 表示：“我们投资的任何基础设施的理念都是项目透明。”她说，美国希望确保“整个走廊取得成功，生活在该走廊沿线的人们不仅可以参与商业，还可以参与其他真正有利于他们自己和国家经济发展的活动。”非洲视角 那么，在基础设施投资方面，普通非洲民众更信任美国还是中国？美国之音本周向约翰内斯堡居民提出了这个问题，看看他们的想法。 29 岁的音乐家卢约洛·伊巴 (Luyolo Yiba) 在路边咖啡馆喝着饮料时显得愤世嫉俗。他说：“两者都在考虑获取矿物，因此很难说这个比那个更好。”他补充说，他怀疑美国主要关心的是帮助非洲人民，并且他预计这笔钱会流向政府。非洲的腐败。 40 多岁的企业家佐伊西勒·唐谢 (Zoyisile Donshe) 表示，他认为根本不需要在非洲争夺影响力。 “他们认为非洲就是未来，”他说。 “我爱美国，我也爱中国。他们正在非洲创造机会……我认为大多数非洲人更希望他们合作。”当被问及洛比托走廊最终是否会与该地区任何中国建造的铁路相连时，马扎表示现在说还为时过早，但并不排除这种可能性。 “有很多工作正在进行，可能会进行坦赞铁路翻新，”她说，坦赞铁路是一条连接赞比亚和坦桑尼亚的铁路。 “有很多关于额外一条铁路线的讨论，这条铁路线可以继续向南延伸，甚至可能穿过莫桑比克，”她说。“我们一次一点地解决这个问题，知道我们可以资助、支持和帮助设计什么。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-takes-up-china-s-infrastruct-mantel-in-africa/7340560.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-takes-up-china-s-infrastruct-mantel-in-africa/7340560.html</guid><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 13:12:15 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>美国</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/98d64c3a-da2b-45ad-92c4-f37e63e8c689_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>