<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 22 日星期三 21:28:57 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>北京对卢比奥制裁缺乏明确性引发中国猜测</title><description>华盛顿——北京方面对于是否会解除此前对美国新任国务卿、对华鹰派马可·卢比奥(Marco Rubio)实施的制裁缺乏明确性，这在中国社交媒体上引发了人们的猜测：卢比奥是否会成为首位能够在其职位上解除制裁的美国外交官。不去中国。在中国最受欢迎的搜索引擎百度上，周二晚上的热门搜索问题是“中国会取消对美国新任国务卿的制裁吗？”  在类似于X的中国微博网站微博上，网友们猜测卢比奥是否会成为第一位无法来华的美国国务卿。  “这家伙已经被禁止进入中国，更不用说访问中国了，”一位微博用户评论道。 “现在的问题是他将如何与中国打交道。”对中国态度强硬的卢比奥周二宣誓就职，他是特朗普第二届政府首位获得参议院批准的内阁成员。他是14年参议员任期内对中国态度最强硬的国会议员之一。  卢比奥提出法案、发表声明，并与对中国的人权记录和在世界各地日益增长的影响力持高度批评的人权组织合作。中国官方媒体的一篇文章曾称他为“美国最激进的反华政客之一”。 2020年一个月之内，中国政府两次制裁卢比奥。第一项是于当年 7 月宣布的，是为了报复美国政府因涉嫌在新疆发生侵犯人权行为而对中国政府部门和四名官员实施制裁的一部分。第二项制裁是在华盛顿制裁 11 名中国和香港官员后于 8 月宣布的。  “我不想偏执，但我开始认为他们不喜欢我，”卢比奥在得知制裁后在推特上讽刺道。  卢比奥在上周的任命听证会上重申了他对中国的立场，声称中国仍然是21世纪美国的“最大威胁”。  “如果我们不改变方向，我们将生活在这样一个世界：从安全到健康，对我们来说每天重要的事情将取决于中国是否允许我们拥有它，”他在听证会上说道。  在中国受到严格审查的互联网上，大多数有关他宣誓就职的评论都是负面的。  在拟议的内阁阵容中，其中包括有争议的候选人，卢比奥脱颖而出，得到两党支持。他获得了 99 票一致确认票。专家表示，卢比奥如何对待中国将在很大程度上取决于唐纳德·特朗普总统。  “卢比奥在中国工作有着悠久的历史。但内阁中的每个人都忠于特朗普。我确实认为特朗普将成为中国问题的最终决策者。”史汀生中心东亚项目联合主任、中国项目主任孙韵对美国之音中文频道表示。 “任何对华政策都将是平衡问题，以实现特朗普所定义的美国国家利益。鹰派观点和友好观点都将成为协议的一部分，”她说。  “保持联系”是必要的 在卢比奥的新角色中，北京处于一个特殊的位置。对于是否解除对他的制裁以允许他访华的问题，中国政府尚未公开发出明确信号。当被问及中国是否会取消制裁时，中国外交部发言人郭家坤周二在例行记者会上表示，“中国将坚定捍卫国家利益。同时，中美两国高层有必要以适当的方式保持联系。”自从社交媒体用户注意到中国政府表面上改变了卢比奥名字的翻译以来，最近关于卢比奥的网上猜测有所发展。  有传言称，北京改变了翻译，以便可以解除对卢比奥的制裁，而不会显得尴尬，因为现在中国可以说制裁是针对与卢比奥不同的人。  但所谓的新译本一点也不新鲜。第一个翻译是卢比奥在中国政府文件和媒体中使用最广泛的翻译。然而，早在2019年，北京的旗舰官方媒体、中国共产党的喉舌《人民日报》就在一篇攻击文章中使用了第二种翻译来提及卢比奥。  中国外交部的文字记录还显示，当 2020 年公布对他的两项制裁时，卢比奥被用了他名字的第三个变体。这一猜测引起了如此多的关注，以至于中国外交部发言人毛宁在周三的新闻发布会上被问及此事。  “我还不知道你提到的情况，”她说。林杨为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-s-lack-of-clarity-about-rubio-sanctions-sparks-speculation-in-china-/7947086.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-s-lack-of-clarity-about-rubio-sanctions-sparks-speculation-in-china-/7947086.html</guid><pubDate> Wed, 22 Jan 2025 19:49:06 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ed24c2fb-2365-42ae-a0e4-85e22e4df945_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普威胁征收关税后，中国为潜在的贸易战做好准备</title><description>台湾台北——在美国总统唐纳德·特朗普威胁最早于 2 月 1 日对中国进口商品征收 10% 关税后，中国正在为潜在的关税做好准备。在周三的例行新闻发布会上，中国外交部发言人毛宁强调，中国致力于捍卫其“国家利益”。 “我们始终相信，贸易战或关税战没有赢家，”她说。特朗普发表上述言论后，中国基准沪深300指数周三下跌0.9%，结束了连续四天的上涨势头。追踪中国股票的香港上市恒生中国企业指数下跌 2%。特朗普表示，他的团队正在考虑对中国进口产品征收 10% 的关税，因为中国一直在“通过墨西哥和加拿大向美国输送芬太尼”，随后北京方面做出了反应。  “我们正在考虑的日期可能是 2 月 1 日，”美国总统周二在白宫告诉记者。特朗普发表此番言论的一天前，他似乎暂缓对中国进口商品征收关税，并于周一指示联邦机构调查美国的贸易赤字和与其他国家的不公平贸易行为。在中国社交媒体上，美国总统的威胁得到了不同的回应。一些网民表示，10%关税之后可能会对中国商品征收一系列关税，而另一些网民则批评特朗普不可预测且与他的决定不一致。  “为什么美国会经历这些麻烦？最终，美国人民将不得不付出代价，因为如果中国不出口商品，美国人民连圣诞树都没有。”中国网友财富斧头哥在中国社交媒体上发帖写道。平台微博。一些分析人士表示，最早于2月1日威胁征收关税可能是美国总统迫使中国让步的“谈判策略”。  大西洋理事会全球中国中心非常驻研究员德克斯特·罗伯茨表示，“与特朗普威胁要对墨西哥和加拿大征收25%的关税相比，对中国进口产品征收10%的关税似乎是特朗普对中国采取的宽松政策。”  罗伯茨认为，这一威胁反映出特朗普希望与北京“达成某种协议”。罗伯茨在电话中对美国之音表示：“如果中国做出特朗普认为对他和美国都有利的让步，他很可能不会立即征收这些关税。”  尽管目前尚不清楚美国是否会兑现这一威胁，但一些中国人表示，自去年以来，他们的出口业务已经受到美国可能对中国进口商品征收关税的担忧所影响。  上海一位姓袁的中国冬季服装出口商表示：“甚至在特朗普发表最新言论之前，自从他 11 月赢得大选以来，我们的一些美国客户就已经从我们这里预订了很多商品。”在书面回应中告诉美国之音，出于安全考虑而命名。特朗普就职前，美国企业在2024年最后几个月增加了从中国的采购。中国官方海关数据显示，2024年12月中国企业向美国出口了价值近500亿美元的商品，同比增长10.7% 。为了避开美国的关税，近年来一些中国企业已将生产转移到越南和墨西哥等东南亚或拉丁美洲国家。  “特朗普在第一任期内对中国发动贸易战后，我们的一些美国客户要求我的公司将生产转移到越南，”广州一家消费电子产品制造商的李姓经理说，他要求仅透露自己的最后姓名。在书面回应中告诉美国之音，出于安全考虑而命名。  尽管做了这些准备，专家表示，中国企业仍将难以应对特朗普在第二任期内可能对中国发动的潜在贸易战。  中国独立经济评论员何江兵对美国之音表示：“特朗普已经有对中国发动贸易战的经验，他的政府正在考虑通过对东南亚国家或墨西哥征收关税来针对中国规避美国关税的努力。”电话。  罗伯茨表示，由于中国近年来主要依靠出口来推动经济增长，美国政府征收的潜在关税可能会严重影响中国的经济增长。  他对美国之音表示：“中国的出口部门将受到关税的严重打击，这意味着整个中国经济将受到严重打击。”他表示，这一趋势将对国内消费产生“连锁反应”。  “出口商是雇主，因此他们可能不得不裁员并削减工资。被解雇的人可能会花更少的钱，这将损害中国经济，”罗伯茨补充道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-braces-for-pottial-trade-war-after-trump-threatens-to-impose-tariffs-/7946261.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-braces-for-pottial-trade-war-after-trump-threatens-to-impose-tariffs-/7946261.html</guid><pubDate> Wed, 22 Jan 2025 11:54:05 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/259139d3-2227-4bb8-b82c-22f3712a268f_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度着眼于中国增强海军实力</title><description>印度最近将三艘新军舰纳入其海军，以加大力度对抗中国在印度洋国家日益增长的足迹。安贾娜·帕斯里查 (Anjana Pasricha) 从新德里报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-builds-naval-prowess-with-eye-on-china-/7945921.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-builds-naval-prowess-with-eye-on-china-/7945921.html</guid><pubDate> Wed, 22 Jan 2025 07:53:07 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/36ba1dd8-170f-4e50-bf2d-6e4c03fd4da4_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国处决两名杀人犯</title><description>11月，中国遭遇了近​​十年来最严重的大屠杀。七十天后的周一，中国处决了肇事者以及另一名负责随后袭击的凶手。判决和惩罚的速度受到中国网民的赞扬，但也引起了法律分析人士的批评，他们认为凶手的迅速处决将无法阻止未来的犯罪。 62岁的范伟球在广东省珠海市体育场周围驾车冲撞人群，造成35人死亡、43人受伤。在12月27日的庭审中，范伟球表示，他的动机是对离婚协议的不满。法院于同一天宣判了他的死刑，称他的动机“极其卑鄙，犯罪性质极其恶劣”。微博上发布了支持执行死刑的消息。一位名叫牙医吴斌的用户评论说，罪犯的死亡“让所有人都满意”。另一位名为“少女逃亡梦”的香港网友写道：“我支持判决！不要让这些坏人继续敲响新年的钟声。希望死者安息，正义永远得不到伸张。”晚的！”来自江苏的胖哥杨力也附和了其他网友的评论，他发帖称：“这件事要快，要严肃，要严厉，趁着还记忆犹新的时候结案。既给老百姓一个交代，又有效地解决了这个问题。”震慑犯罪分子。”尽管如此，仍有少数网友对死刑表示怀疑。海南省微博用户树木养身窝发帖称：“中国什么时候才能废除死刑这种酷刑？”周一被处决的另一名罪犯徐家进因在其母校无锡一所技工学校造成 8 人死亡、17 人受伤而被定罪。这位21岁的年轻人在期末考试不及格、没有拿到毕业证书后回来报仇。网上社区流传着徐的遗书，其中写道：“我希望我的死能够推动劳动法的进步。不要误认为我是受气包，但有些恩怨总要清算。”徐在犯罪和宣判后仅 66 天就被处决。这两起案件从犯罪到处罚仅用了不到三个月的时间，引发了一些法律分析人士对中国司法体系合法性的质疑。在 X 上拥有超过 79,000 名粉丝的政治和法律博主伊格内修斯·李 (Ignatius Lee) 告诉美国之音，处决代表着中国“司法制度的严重倒退”。即使有确凿的证据，审判和执行的速度也显示出司法机构内部缺乏纠错程序。李说：“除了满足公众的复仇欲望之外，这没有任何司法价值。”公众对犯罪分子及其动机的所有了解都来自警方的报告，这在某种程度上“堵住了他们的嘴”。李说，审判和判决缺乏透明度，使得公众很难从案件中了解任何信息，也很难采取措施防止类似事件再次发生。在李看来，此类报复犯罪的最常见原因是法律不公正和向政府部门上访失败。允许普通中国公民向县级政府表达不满的上访制度，成功率很低，而且导致不稳定，因为漫长的等待时间迫使上访者走极端来表达不满。现居纽约的前北京人权律师吴少平认为，这两起谋杀案代表了中国司法部门未能解决根本问题和预防暴力。 “在这两起事件中，中共的典型做法就是不向外界公开，也不让公众讨论。它还想掩盖，因为没有任何证据。”人们如何深入探讨这个问题，找到社会问题的根源，并找到治疗方法（防止此类犯罪），”吴说。在习近平主席执政之前，中国正在考虑对死刑进行改革。吴说，这些改革在习近平任期内没有得到重新解决，其中包括将死刑判决的复审权移交给中国最高法院，以确保判决的公正。吴认为，这两名凶手和其他凶手的动机源于社会或经济不满。然而，他表示，讨论和解决社会问题是“中国共产党的禁区”，因为党的官员担心解决更大的问题可能会破坏他们的统治。自由之家中国异议监测中心的负责人凯文·斯莱特表示，这两起谋杀案凸显了法律体系对中国的政治效用。斯拉滕对美国之音表示：“从中共的角度来看，这些案件需要迅速进展有两个原因。首先，让公众相信政府正在及时处理公共安全问题。”其次，通过尽早结案，它寻求更快地结束公众对其动机背后背景的讨论，这涉及中国的社会问题，包括经济放缓。”斯莱特补充说，中国的法律体系有两个极端。一方面，被拘留的人权活动人士必须等待数月甚至数年才能接受审判。他说，另一方面，范和徐立即被带上法庭，在犯罪后不到三个月就被处决。美国之音的凯瑟琳·迈克尔森为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-executes-2-mass-murderers-/7945900.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-executes-2-mass-murderers-/7945900.html</guid><pubDate> Wed, 22 Jan 2025 07:37:31 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/54aa781b-9fac-451b-b11e-4bed8f249813_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国家庭呼吁释放被缅甸诈骗团伙扣押的亲属</title><description>北京/曼谷——绑架和跨境营救具备了中国演员王兴所希望的那种动作剧本的所有条件——只不过不是作为真人秀明星。 22 岁的王本月早些时候收到主动邀请参加一部在泰国拍摄的电影后飞往曼谷。没有电影。相反，像其他数百名中国男子一样，王被一份工作机会欺骗了，他后来承认，这份工作机会好得令人难以置信，这是犯罪集团设置的陷阱的一部分。根据他的叙述以及中国和泰国警方的声明，与其他渴望工作的人一样，他被绑架并被安排在缅甸与泰国边境一处在线诈骗中心工作。但与大多数被贩运的中国人的家人在安静痛苦中等待的情况不同，王在国内有一位强有力的支持者。他的女友（绰号“佳佳”）公布了王被绑架的细节，并发起了一场社交媒体活动，记录了她为将王带回中国而进行的斗争，获得了数百万粉丝和中国名人的支持。当王于 1 月 7 日被泰国警方释放时，泰国警方称他在缅甸被发现，但没有透露有关他被释放的细节，其他仍被拘留在缅甸诈骗中心的中国人的沮丧家庭开始在网上发布他们自己案件的详细信息。试图利用注意力。几天之内，这一罕见的草根行动就收集到了近 1,800 名中国公民的姓名，家人称这些人是从中国和泰国边境地区被拐卖到缅甸的。自 2021 年军方政变夺权以来，在缅甸的混乱和内战不断扩大的背景下，骗局不断增多，工人们经常遭到残酷对待。联合国表示，自新冠肺炎 (COVID-19) 大流行以来，已有数十万人被贩运到东南亚的诈骗中心，该行业诈骗了全球各地的人们，每年为有组织犯罪集团赚取数十亿美元，其中许多人来自中国。组织者称，这份统计数据已移交给中国当局，很快就成为对来自缅甸与泰国边境苗瓦迪等城镇的犯罪团伙的中国受害者进行的最详细的人口普查。这些犯罪团伙诱骗人们从事网络诈骗。在周五发布的一份不同寻常的声明中，中国公安部表示，正在“尽一切努力”打击诈骗团伙并“解救被拐卖人口”。周二，中国国家广播公司表示，北京已与泰国达成共识，缅甸逮捕犯罪团伙头目并铲除诈骗中心 在针对中国公民的犯罪活动激增后，北京于 2023 年首次采取行动打击缅甸诈骗团伙，逮捕了数万名涉嫌参与该犯罪活动的中国公民。打击人口贩运的组织表示，这反映出中国主要将被贩运者视为嫌疑人而不是受害者，“很难确定被贩运到诈骗场所的中国人的数量。”反人口贩运组织人类研究咨询公司无法向警方提交报告。路透社采访了在缅甸失踪并在数据库中确认身份的四人的家人，该数据库的名字取自王的名字“Xing”或“星星”。由于担心激怒当局并减缓释放受害者的努力，没有人同意透露全名。在“明星归来”活动中确认的近1800名受害者中，约93%是男性。平均年龄为 27 岁，绝大多数年龄在 15 岁至 45 岁之间。他们中的大多数讲述了经济困难的故事——负债、作为零工经济工人为维持生计而奋斗、在全国范围内的建筑业失业等。经济低迷——当诈骗中心来电时，他们就跳了起来。根据路透社对众包电子表格的分析，中国法律并不将男性视为人口贩运的潜在受害者，大约一半的家庭表示，他们无法向当地警方提交失踪人口报告。 “一开始我想向警方报案，但他们说失踪人员报告只适用于妇女和儿童，”一名妇女说道。她 30 岁的丈夫在接受了一份后来被证明是诈骗的工作机会后失踪了，因为他需要偿还债务。另一位失踪的 22 岁电工的妻子表示，中国警方告诉她，他们无法接受有关他失踪的报告，因为他一直携带护照旅行。几名发布失踪男子详细信息的家庭成员表示，他们希望对这些案件的关注能够迫使中国政府转移焦点，将人口贩运受害者带回家。上周，当组织者停止使用新名字时，中国外交部呼吁其他东南亚国家采取更多措施打击欺诈团伙。回到家后，演员王公开感谢中国成功释放了他。另外，在媒体《人物》杂志上发表的一篇现已删除的文章中，他说他注意到女友佳佳留在行李里的发带，担心自己再也见不到她了。 “她让我尝试半途拒绝这份工作，但最终我还是去了，”王说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-families-appeal-to-free-relatives-held-by-scam-gangs-in-myanmar/7945844.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-families-appeal-to-free-relatives-held-by-scam-gangs-in-myanmar/7945844.html</guid><pubDate> Wed, 22 Jan 2025 05:26:09 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/26933a97-fdbe-4dca-91b2-29e5eec928ff_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>斯里兰卡同意中国石化加快建设价值37亿美元的炼油厂</title><description>斯里兰卡科伦坡——斯里兰卡外交部长周三表示，这个南亚岛国已与中国国有能源巨头中国石化签署协议，将加快推进在其南部港口城市汉班托塔建设耗资 37 亿美元的炼油厂计划。外交部长维吉塔·赫拉特对记者表示，中石化和斯里兰卡将共同决定从该设施出口的精炼燃料份额。 “这是斯里兰卡收到的最大的外国投资项目之一，我们认为这对我们很重要，”赫拉斯说。 “两国已经就这个炼油厂进行了多年的讨论，我们致力于推进它。我们希望尽快破土动工。”他拒绝提供有关炼油厂计划产能的详细信息。中石化驻中国代表没有立即回应置评请求，其斯里兰卡办事处也没有接听电话。斯里兰卡目前完全依赖进口石油，尽管该国确实拥有一些规模较小的炼油厂，但该国每年仍需花费数十亿美元。该国正在寻求吸引外国投资以稳定因 2022 年严重外汇危机而崩溃的经济。斯里兰卡在 2023 年获得 29 亿美元的国际货币基金组织 (IMF) 计划后，其经济反弹速度快于预期。赫拉特表示，斯里兰卡将努力在一个月内解决土地、税收和水问题，并补充说，科伦坡希望炼油厂能够协助中国建造的汉班托塔港发挥枢纽作用。加油服务。上周，新当选的斯里兰卡总统阿努拉·库马拉·迪萨纳亚克在北京会见中国国家主席习近平时，中国和斯里兰卡签署了15份合作文件，包括经济和技术发展协议。迪萨纳亚克在访问负债累累的斯里兰卡最大双边贷款机构之前，首先访问了北京的地区竞争对手印度。签字仪式上没有透露斯里兰卡和中国签署的协议的具体细节。中石化在印度洋岛屿建设炼油厂的努力使其与印度扩大其作为斯里兰卡能源供应国角色的利益直接竞争。赫拉特表示，斯里兰卡正在继续与印度就两国之间拟议的燃料管道进行讨论，并对印度的炼油厂提案持开放态度。</description><link/> https://www.voanews.com/a/sri-lanka-agrees-with-china-s-sinopec-to-fast-track-3-7-billion-refinery/7945834.html<guid> https://www.voanews.com/a/sri-lanka-agrees-with-china-s-sinopec-to-fast-track-3-7-billion-refinery/7945834.html</guid><pubDate> Wed, 22 Jan 2025 05:08:14 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/783c292b-3169-4a78-bb72-9d8ce855f156_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>