<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 31 日星期四 04:06:28 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国“影子银行”行业危机导致违约</title><description>尽管一份新的报告质疑北京政府通过财政刺激措施进行救助的能力，但中国“影子银行”部门日益严重的危机有可能对遭受多重问题困扰的经济造成进一步损害。周三，彭博新闻社报道称，中国当局已委托国有企业中国建设银行的子公司中信信托有限公司来评估中融国际信托有限公司的状况。当中信信托公司被要求对一家大型银行进行类似评估时， 2021 年的资产管理公司，这是旨在防止该公司倒闭的大规模救助计划的前奏。中融是中国2.9万亿美元信托行业的主要参与者，是中植企业集团的子公司。中融持有投资者近900亿美元的资产，本月早些时候，该公司未能支付多种投资工具的款项，引发了对其偿付能力的担忧。在北京努力维持经济增长之际，人们对中国信托业的财务状况感到担忧。由于经济学家猜测可能有必要采取某种财政刺激方案，总部位于美国的研究公司荣鼎集团（Rhodium Group）在中国经济方面拥有专业知识，其最新分析表明，中央政府通过支出摆脱危机的能力可能会受到影响。比许多人想象的更受限制。 “影子银行” “影子银行”一词是指中国经济的一个部门，它在传统的银行贷款渠道之外，将资金输送到经济多个部门的广泛投资中。这些公司并非默默无闻，而是规模庞大、在中国广为人知。在一个银行存款官方利率仍低于 1.5% 的国家，信托公司多年来为中国投资者提供的储蓄回报率明显高于银行存款，在许多情况下还暗示投资者将免受潜在的资金损失。首都。在中国经济以两位数速度增长的那些年里，信托公司相对容易实现高回报率，但近年来变得更加难以实现。通过信托部门投资的资产很大一部分流向了近年来不断陷入危机的中国房地产市场。高盛在最近的一份分析中估计，中国信托业的损失可能达到 380 亿美元。难以隐藏 中融向投资者出售的许多产品旨在提供稳定的收入来源，有些产品的支付频率高达每月一次。这使得公司的严重危机异常难以掩饰。截至本周，分析师已发现该公司销售的数十种投资产品未能向受益人付款。据报道，该公司还停止了部分短期投资工具的赎回，这使得忧心忡忡的投资者很难或不可能套现。这场危机的一个主要因素似乎是房地产行业的困境。去年，中融在该领域下了大赌注，将资金投入了一些陷入困境的住房产品，期望市场反弹，但尚未实现。据估计，该公司管理资产的 11% 投资于房地产企业。缺乏“财政空间” 北京政府近几个月一直在采取旨在提振经济的措施，包括最近旨在提振低迷股市的规则变化。然而，一些经济学家推测，某种形式的财政刺激计划最终可能是必要的。过去，中国利用政府对基础设施和工业的大量投资来推动经济增长。然而，荣鼎集团的一项新分析表明，中央政府提供此类救助的能力可能比过去更加有限。尽管人们普遍认为，政府债务水平较低意味着中国中央政府拥有实施重大刺激措施的“财政空间”，但罗地姆集团研究分析师罗根·奎因 (Rogan Quinn) 和洛根·赖特 (Logan Wright) 认为，结构性问题与政府征收收入的方式有关比大多数人意识到的更加有限。 “事实上，中国的财政能力受到严重限制，”他们在研究中写道。 “整个财政体系是围绕投资拉动型增长的收入构建的，这种增长正在结束。税收收入相对于经济规模持续下降，房地产市场的下滑也影响了土地销售收入。”他们补充道，“包括中央和地方政府预算在内的实际财政赤字约为GDP的6-7%，并且可能会保持在这个范围内，甚至上升。当然，这种规模的持续赤字可以通过内部融资。但它们不仅会限制北京的战略支出雄心，还会限制未来几年利用财政刺激支持增长的举措。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/crisis-in-china-s-shadow-banking-sector-leads-to-defaults-/7248094.html<guid> https://www.voanews.com/a/crisis-in-china-s-shadow-banking-sector-leads-to-defaults-/7248094.html</guid><pubDate> Thu, 31 Aug 2023 01:50:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5867-08dba9aed65b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>南沙拉向香港移动，中国发布最高台风警报</title><description>随着台风“沙乌拉”逼近东南海岸线，中国周四发布了最高级别的台风警报，威胁到香港和邻近广东省的其他主要制造业中心。中国预报员于早上 6 点（格林威治标准时间 2200）发布台风红色预警。中国国家气象中心表示，目前位于广东省东南部约295公里处的“中乌”将以每小时约10公里的速度向西北方向移动，穿越南海，逐渐接近广东沿海，随后强度缓慢减弱。上午 9 点（格林威治标准时间 0100）的风速为 209 公里/小时。该中心称，南乌拉将于周五在广东惠来县沿海登陆香港。据当地媒体报道，中国铁路公司已暂停多条主要列车线路，上海也暂停了前往广东的列车。香港天文台表示，随着中乌拉靠近广东，该地区的风力将逐渐增强，并指出将于周四晚些时候将强风信号提升至三号，即第二低的水平。香港天文台指出，沙乌拉还将给沿海低洼地区带来风暴潮，估计沙乌拉目前距离大都市约440公里。截至周五上午 8 点（格林威治标准时间 0000），福建部分地区和广东部分地区将有强降雨。部分地区的倾盆大雨可能达到10-22厘米。中南大风也影响到了福建省，社交媒体上的视频显示海浪沿着海岸线拍打。石狮市气象局发布台风蓝色预警。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-issues-highest-typhoon-warning-as-saola-moves-toward-hong-kong-/7248535.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-issues-highest-typhoon-warning-as-saola-moves-toward-hong-kong-/7248535.html</guid><pubDate> Wed, 30 Aug 2023 23:18:19 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4dbe-08dba9d0c81a_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>密歇根镇居民对建设中国工厂的计划产生了分歧</title><description>Gotion Inc.是一家中国电动汽车电池制造商的美国子公司。该公司计划在密歇根州的一块农田上建一座工厂。但这正在分裂当地居民。美国之音卡罗琳·卡拉·于 (Carolyn Calla Yu) 从密歇根州格林查特镇报道。摄影：张松林，供稿：古博</description><link/>https://www.voanews.com/a/plan-to-build-chinese-plant-divides-michigan-town-residents/7247262.html<guid> https://www.voanews.com/a/plan-to-build-chinese-plant-divides-michigan-town-residents/7247262.html</guid><pubDate> Wed, 30 Aug 2023 10:06:56 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Calla Yu) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2f42-08dba9607978_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国商务部长结束对华访问并承诺进行更多会谈</title><description>美国商务部长吉娜·雷蒙多周三结束了对中国为期四天的访问，这是美国总统乔·拜登政府为稳定世界两个最大经济体之间的商业和贸易联系而采取的最新举措。雷蒙多在周三的公开讲话中表示，她希望与中国官员进行定期和直接的会谈，但她“非常清醒”，并不期望与北京的所有问题都能“在一夜之间”得到解决。她在访问早些时候表示，美国公司告诉她，中国不公平的竞争环境、不可预测的监管环境以及严厉的处罚措施，使该国“无法投资”。雷蒙多表示，双方计划与技术专家举行会议，讨论保护商业秘密的争端以及分享出口管制信息。 “我们不会回到为对话而对话的时代，但关闭通信和脱钩服务既不符合我们的经济或国家安全目标，”雷蒙多在电话吹风会上对记者表示。尽管美国和中国的年度贸易额超过 7000 亿美元，但近年来紧张局势不断升级，使美国公司在中国开展业务面临更大的挑战。 “我确实提到过我自己的电子邮件被黑客入侵了，”她说，“我提到这是在我们试图稳定关系并增加沟通渠道时侵蚀信任的行为的一个例子。”美国官员表示，华盛顿并不是寻求与北京政府“脱钩”，而是专注于“去风险”。拜登本月早些时候签署了一项行政命令，限制美国对中国一些敏感和高科技行业的投资，包括半导体、微电子、量子计算和某些人工智能能力。在北京，中国官员表示，美国打着“去风险”的幌子进行“脱钩”。中国商务部8月10日发表声明称，美方这一决定“严重扰乱全球产业链供应链安全”。近几个月来，两国还实施了其他限制措施。今年五月，中国国家互联网信息办公室禁止中国企业从美国美光科技公司购买存储芯片，因为美国与其盟友合作，确保先进的半导体制造不属于中国工业的范围。今年三月，中国官员关闭了美国尽职调查公司明茨集团(Mintz Group)的北京办事处，并拘留了其五名员工，指责该公司从事“未经批准的统计工作”。 Mintz Group 在全球设有 18 个办事处，专门从事背景调查、事实收集和内部调查。雷蒙多在周二与中国国务院总理李强和中国副总理何立峰会面后，于周三参观了上海迪士尼乐园和波音工厂以及纽约大学上海校区。她周一与中国商务部部长王文涛举行了会晤。尽管雷蒙多同意启动出口管制执法信息交流和商业问题新工作组，但国会批评者对华盛顿与北京建设性合作的能力持怀疑态度。众议院外交事务委员会主席、共和党众议员迈克尔·麦考尔指责拜登政府在成立与中国的工作组方面“充其量是天真”。麦考尔表示，这是一个危险的举动，因为中国共产党“窃取了美国的知识产权，并侵入了包括雷蒙多部长在内的高级政府官员的电子邮件。”政府必须停止将中共视为对手，他们会不惜一切代价损害我们的国家安全，并在全球范围内传播其邪恶的独裁主义。”在雷蒙多访问之前，其他美国高级官员最近也进行了访问，其中包括 5 月的中央情报局局长比尔·伯恩斯和 6 月的美国国务卿安东尼·布林肯，以及 2017 年美国财政部长珍妮特·耶伦和美国气候问题特使约翰·克里的单独访问。七月。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-commerce-secretary-wraps-up-china-visit-with-commitments-for-more-talks/7247228.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-commerce-secretary-wraps-up-china-visit-with-commitments-for-more-talks/7247228.html</guid><pubDate> Wed, 30 Aug 2023 09:35:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a655-08dba95bf4be_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度抗议中国地图声称拥有争议领土</title><description>印度周二表示，在北京发布2023年版标准地图的一天后，印度向中国提出“强烈抗议”，该地图显示阿克赛钦（克什米尔地区主要由中国控制）和印度东北部的阿鲁纳恰尔邦位于中国境内。领土。该地图于周一在中国自然资源部标准地图服务网站上发布，就在几天前，两国同意努力缓解有争议的边境紧张局势。该地图还将台湾和南海列为中国领土。周二晚间，印度外交部宣布已联系中国外交部表示反对。 MEA发言人阿林达姆·巴格奇（Arindam Bagchi）表示：“我们今天通过外交渠道向中方就所谓的2023年中国‘标准地图’对印度领土提出主权要求提出强烈抗议。”就在上周，印度总理纳伦德拉·莫迪和中国国家主席习近平在南非举行的金砖国家峰会上会面，同意“加大力度”缓解边境紧张局势。两国宣布该协议是改善关系的重要一步。该地图的发布也是在 G20 或 20 国集团峰会之前发布的，该峰会由印度主办，将于 9 月 9 日至 10 日在新德里举行，习近平和其他全球领导人预计将出席。反对党国大党议员曼尼什·特瓦里周二表示，莫迪政府应认真考虑是否接待习近平出席峰会。边界不明确 拥有核武器的印度和中国对边界不明确的大片领土（称为实际控制线或 LAC）提出了相互竞争的主张，这条边界从西北的拉达克到印度的阿鲁纳恰尔邦，绵延 3,500 多公里。东北。印度前英国殖民统治者从未明确划定边界，穿过偏远、崎岖、白雪覆盖的喜马拉雅山脉。 1947年独立后，印度和中国未能就共同边界达成一致，边界争端持续存在。 1962年，据印度称，中国占领了阿克赛钦地区38,000平方公里的土地，争端升级为全面战争。印度仍然声称中国占领的地区是其拉达克领土的一部分，而中国则坚称阿克赛钦长期以来一直是古代中华帝国的一部分。中国声称，印度占领了印度东北部约9万平方公里的领土，其中包括被中国视为西藏南部的阿鲁纳恰尔邦。但控制阿鲁纳恰尔邦的新德里坚称它是印度的一部分。今年4月，中国发表声明，宣布已“规范”该地区11个地名，中国也称其为“藏南”。印度拒绝了中国的主张，MEA的巴格奇声称：“阿鲁纳恰尔邦现在、过去、将来都将永远是印度不可分割的一部分。”中国外交部发言人4月份在北京举行的例行新闻发布会上表示，藏南地区确实是中国领土的一部分。对话未能解决争端 自2020年两国士兵在喜马拉雅拉达克地区进行肉搏战以来，两国之间的外交关系一直处于冷淡状态。印度报告称有20名士兵死亡，中国后来承认了死亡人数四名中国军人。此后，两国举行了十几次外交和军事层面的对话，试图解决边界争端，但收效甚微。周二，发言人巴吉表示，中国对阿克赛钦和阿鲁纳恰尔邦的主张“毫无根据”，发布地图等举措“只会使边界问题的解决变得更加复杂”。印度外交部长苏杰生对印度NDTV电视台表示，对印度部分领土提出主权要求是中国的“老习惯”。 “这些[领土]在很大程度上是印度的一部分。这个政府非常清楚我们的领土是什么。提出荒谬的主张并不会让别人的领土成为你的领土，”他说。国大党领袖特瓦里表示，中国必须结束对印度领土的占领。 “今天，印度和中国之间的真正问题是，他们在战区层面上多个地点越过了实际控制线。分析人士认为，中国目前占领了2000平方公里的印度领土。这是印度所无法控制的领土。” [印度]政府需要撤离，”特瓦里说。 “在这种情况下，政府应该认真反思——尽管G20是一个跨国论坛——在德里宴请非法占领2000平方公里土地的习近平，是否符合印度的自尊。”印度领土。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-protests-chinese-map-claiming-disputed-territories/7246891.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-protests-chinese-map-claiming-disputed-territories/7246891.html</guid><pubDate> Wed, 30 Aug 2023 00:16:14 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（谢赫·阿齐祖尔·拉赫曼） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/598EBB53-F276-4039-B513-B4EC63539365_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>巴西矿商表示，中国对钢铁的需求并不像数据显示的那么严峻</title><description>巴西矿业公司淡水河谷公司负责铁矿石解决方案的副总裁告诉路透社，该公司预计全球最大生产国中国的钢铁需求将下降，但情况并不像一些指标所显示的那么严峻。淡水河谷高管马塞洛·斯皮内利(Marcello Spinelli)表示，尽管实现增长目标的刺激措施存在不确定性，但淡水河谷对全球最大的铁矿石消费国持“谨慎乐观”态度，因为中国经济已证明具有弹性。斯皮内利表示：“我们可以看到，[钢铁]需求正在下降，但还没有达到一些分析师所看到的孤立指标的程度。” “当你将其与[建筑行业]的财产数量进行核对时，就会发现这种差异。”淡水河谷严重依赖对中国的销售，尽管该公司致力于通过其基本金属部门实现多元化。根据公司数据，去年，中国从淡水河谷购买了 1.9 亿公吨（2.9 亿吨）铁矿石和球团矿，约占这些领域总销量的 63%。斯皮内利承认，在一些房地产开发商出现流动性问题后，分析师对中国建筑行业存在严重不信任。然而，他表示，许多分析师忽视了非开发商实体正在积极建造高水平的房屋，部分抵消了下降的影响。他还表示，铁矿石和钢材库存较低为市场提供了支撑。根据咨询公司SteelHome的数据，中国港口的铁矿石库存处于近三年来的最低水平，约为1.18亿公吨（1.3亿吨）。价格仍保持在每吨 110 美元以上，但距离今年接近 130 美元的峰值和去年 150 美元的高点还相去甚远。 “波动很大，因为没有人知道中央政府将就刺激措施做出什么决定。我们必须稍等一下，”斯皮内利说。 “我们是谨慎的乐观主义者，这就是我们的本质。经济在非常高的水平上稳定下来，经过一些调整，是的，未来五年、十年（增长）将适度放缓，但在某种程度上这是已经预见到的，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-demand-for-steel-not-as-dire-as-data-suggests-brazil-miner-says/7246348.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-demand-for-steel-not-as-dire-as-data-suggests-brazil-miner-says/7246348.html</guid><pubDate> Tue, 29 Aug 2023 17:41:03 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2e5a-08dba8d50eb2_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>