<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 9 日星期三 10:02:27 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国外长王毅将启程东南亚之行</title><description>北京周三表示，中国外交部长王毅将于本周访问新加坡、马来西亚和柬埔寨，寻求在该地区建立联系。中国外交部在一份声明中表示，王毅上个月在前任秦刚失踪后重返岗位，他将于周四至周日访问这三个国家。外交部表示：“中方希望通过此访与东南亚三个国家加强战略沟通。”在即将卸任的统治者洪森的统治下，柬埔寨已成为中国在该地区最强大的盟友之一，并获得了中国的巨额投资。但中国资金的大量涌入也带来了问题，包括大量赌场和由外国工人从事的网络诈骗活动。尽管印度尼西亚、越南、菲律宾和马来西亚等国提出了相互竞争的主张，但中国仍声称对南海大部分地区拥有控制权，这使得中国与东南亚的关系变得复杂。海事分歧导致东南亚国家联盟（ASEAN）的一些成员国与北京展开对立，并增强了人们对美国反对中国日益自信的同情。其他人则支持北京。几十年来，新加坡一直在处理与中国和美国的关系，在亚太地区两个大国之间日益激烈的竞争中采取日益微妙的平衡行动。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-fm-wang-yi-to-embark-on-southeast-asia-tour-/7217612.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-fm-wang-yi-to-embark-on-southeast-asia-tour-/7217612.html</guid><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 06:54:30 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fcde-08db92c69bbf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> LinkedIn 关闭其针对中国的应用程序 InCareer</title><description>微软公司旗下专注于在商业专业人士之间建立网络的美国社交媒体网络LinkedIn周三关闭了其专注于中国的职位申请，标志着西方社交媒体网络努力抢占市场份额的时代的结束面对庞大的中国市场。关闭并不令人意外。 LinkedIn 的中国应用程序 InCareer 三个月前告诉用户，“激烈的竞争和充满挑战的宏观经济环境......最终导致我们决定终止该服务。” InCareer通知中国用户，“8月9日后，我们将删除所有InCareer账户数据”。上海一位白领女士十年前在美国留学时就开始使用LinkedIn。与所有与美国之音普通话交流的中国用户一样，她要求不要使用她的名字，以免引起官方注意。她通过短信告诉美国之音中文网，她对该电视网离开中国感到失望。 “在LinkedIn进入中国之前，我就成为了一名用户。我在这个平台上的体验非常棒。我几乎所有的工作都是在LinkedIn上找到的，而且我也在那里结识了很多朋友。我真的希望有一天它能回到中国中国。”她表示，她对此次交易结束并不感到意外。 “对于很多用户来说，LinkedIn有两大优势：一是它的社交媒体功能，二是它对很多跨国公司的吸引力。但LinkedIn在中国砍掉了它的社交媒体功能，而很多外国公司的业务正在放缓，导致其在中国的业务增长放缓。”积极招聘。因此，LinkedIn 退出中国令人遗憾，但我并不感到惊讶。” LinkedIn成立于2002年，并于2003年5月5日正式上线，根据其网站介绍，LinkedIn是全球最大的职场社交平台，在全球拥有约2万名员工。它于2011年在纽约证券交易所上市，总部位于加州硅谷中心城市桑尼维尔。 LinkedIn于2014年以本地化版本正式进入中国，当年吸引了超过400万会员。据该公司网站显示，截至2023年5月，LinkedIn全球会员总数超过9亿，覆盖200多个国家和地区，其中中国会员总数已超过6000万。美国之音普通话采访到的一位北京私营企业主从 2013 年开始使用 LinkedIn。“我认为这是寻找高级管理人员或能力出色的专业人士的好地方，”他说。 “比如，如果我看到一家知名咨询公司的高级经理，如果他让我添加他为联系人，我就可以和他谈论工作机会。这种社交功能是LinkedIn的关键。”另一位上海白领用户告诉美国之音普通话：“我使用 LinkedIn 已有 10 多年了，我在大学时偶然发现了它，我认为拥有 LinkedIn 帐户会让我看起来更专业。当时LinkedIn还没有正式进入中国，但对西方文化有更多了解的中国学生认为加入这个平台很酷。” LinkedIn在进入中国七年后就结束了“社交媒体功能”。 LinkedIn第二任中国区总裁陆健在2021年10月致所有中国用户的一封信中宣布，“LinkedIn将不提供用户原创内容和用户之间互动的功能”。该公告揭示了 LinkedIn 在遵守中国严格审查制度方面所遇到的困难。据《华尔街日报》报道，2021 年 6 月，艾克·弗雷曼 (Eyck Freymann) 惊讶地收到 LinkedIn 的通知，当时他还是牛津大学的博士生，告诉他他的账户在中国被屏蔽。他被告知他的个人资料包含“禁止”内容。弗雷曼拒绝了美国之音的采访请求，他没有得到更多细节，但《华尔街日报》报道称，这是因为他在担任两年研究助理期间在 LinkedIn 条目中添加了“天安门广场大屠杀”一词。 2015 年出版一本书。2014 年 9 月，美国媒体 Marketplace 驻上海记者罗布·施密茨 (Rob Schmitz) 表示，LinkedIn 删除了他关于天安门广场大屠杀 25 周年的帖子。 2021 年 3 月，《纽约时报》的一篇文章报道称，中国互联网监管机构斥责 LinkedIn 高管未能控制政治内容。作为惩罚，官员们要求 LinkedIn 进行自我评估并向监管机构提供报告。报道补充说，LinkedIn 的服务被迫暂停在中国境内注册新用户 30 天。根据 LinkedIn 2022 年发布的透明度报告，该公司在 2021 年收到了中国政府提出的 43 项删除内容的要求。LinkedIn 遵守了其中 42 项要求。该报告没有解释该公司为何不遵守剩下的一项要求。北京的一位私营企业主认为，没有社交媒体功能的 LinkedIn 无法与中国国内的应用程序竞争。 “中国有很多本地求职网络，功能更好，也更受欢迎。就像谷歌一样，LinkedIn 的退出也是中国互联网内容审查的结果。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/linkedin-shuts-down-incareer-its-app-for-china/7217419.html<guid> https://www.voanews.com/a/linkedin-shuts-down-incareer-its-app-for-china/7217419.html</guid><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 04:56:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ab6d-08db98b60014_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管经济步履蹒跚，中国不太可能中断对朝鲜的援助</title><description>一连串令人失望的经济消息可能会迫使北京方面削减部分扩张性的外交政策雄心，但关注朝鲜半岛事务的分析人士认为，中国对平壤的援助不会减少。去年年底严厉的疫情封锁解除后，中国经济原本预计会回升。相反，它看到了出口下滑、生产率下降和公共部门减薪。第二季度经济增速跌破1%，而2023年预计年增长率为5.6%。中国统计局数据显示，7月份出口较去年同月下降逾14%，降幅为2020年2月以来最大。据路透社报道，周二公布的海关数据。仅7月份中国对美国的出口就同比下降14.5%。墨西哥已取代中国成为美国最大贸易伙伴。第二季度总体失业率达到 5.2%，其中青年失业率飙升至 6 月份的 21% 以上。这对朝鲜来说可能是个坏消息，因为朝鲜严重依赖中国，中国是朝鲜的最大贸易伙伴，也是从燃料到药品和食品等经济援助的稳定提供者。自20世纪90年代以来，由于向平壤提供财政支持的前苏联解体，以及自2006年首次核试验以来，国际制裁随着朝鲜核试验和导弹试验的步伐而加快，这种依赖性变得更大。然而，近年来，中国一直不愿批准美国试图让安理会通过的联合国制裁措施，以应对平壤更频繁的导弹试验。但专家告诉美国之音韩国组，北京不太可能减少援助，因为北京与美国及其地区盟友（包括韩国和日本）的紧张关系日益加剧。他们还指出，中国对朝鲜的援助仅占中国估计3.4万亿美元预算的很小一部分。他们表示，两国缺乏透明度，导致准确的数字难以计算。美国之音联系朝鲜驻联合国代表团，请其对中国提供的援助发表评论，但没有收到回复。政治发挥着重要作用 专家表示，出于地缘政治原因，北京的经济援助可能会继续下去。 “在中国对朝鲜的援助中，政治因素而非经济因素往往发挥更大的作用，”专门研究韩国贸易和朝鲜问题的韩国经济研究所高级主任特洛伊·斯坦加罗内(Troy Stangarone)表示。斯坦加罗内继续说道：“随着与美国的紧张关系加剧，中国正在寻求加强与朝鲜和俄罗斯的关系，这为北京在经济放缓期间继续向平壤提供支持提供了额外的动力。”随着近几个月美韩关系的加强，中国加强了与朝鲜的关系。自三月份以来首尔和东京双边关系的解冻使华盛顿能够加强与其两个盟友的三边安全合作，以抵御朝鲜的威胁并对抗中国在该地区的强势。预计这三个国家下周在戴维营举行峰会时将讨论加强该地区防御的方法。据朝鲜官方媒体《朝中社观察》报道，中国代表团于 7 月 27 日至 30 日访问平壤时，北京和平壤誓言要“通过密切的战略和战术合作将两国关系恢复到新的高度”。军事武器展览，并参加展示先进武器的阅兵式，庆祝 1953 年 7 月结束朝鲜战争的停战协定签署 70 周年。边界重新开放 自平壤逐步开放其于 2020 年关闭的边界以来，这些边界是为了防止朝鲜战争而关闭的。随着COVID-19的传播，卡车和货运列车被发现穿过连接中国丹东市和朝鲜新义州市的中韩友谊大桥。前世界银行顾问、韩国经济研究所顾问委员会成员布拉德利·巴布森表示，中国不希望朝鲜“经济完全崩溃”。北京被视为希望避免朝鲜经济崩溃，以防止人道主义灾难和难民进入中国。巴布森继续说道，“中国将在朝鲜问题上做它认为在政治上符合其利益的事情，并且不会受到中国更广泛的经济问题的巨大推动。”他补充说，北京“从朝鲜对中国的倾斜中受益”。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周一对美国之音韩语组表示，北京与平壤的关系有利于朝鲜半岛的稳定。他说：“中朝是山水相连的友好邻邦。”巩固和发展中朝关系符合双方共同利益，也有利于朝鲜半岛及地区和平稳定。根据刘鹤提供的2023年上半年中国经济运行亮点，中国经济呈现“增长态势”，GDP增长超过5%。服务业销售额增长21.5%，与“一带一路”沿线国家贸易增长9.8%。与此同时，根据使馆提供的数据，城镇新增就业人数达到678万人，并补充道，“今年前六个月，中国经济实现了良好复苏。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/despite-faltering-economy-china-unlikely-to-disrupt-aid-to-north-korea/7217382.html<guid> https://www.voanews.com/a/despite-faltering-economy-china-unlikely-to-disrupt-aid-to-north-korea/7217382.html</guid><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 21:49:13 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/095c0000-0a00-0242-d5bb-08da9fec6117_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国7月出口大幅下滑，经济提振压力加大</title><description>7月份中国出口同比下降14.5%，加大了执政的共产党扭转经济衰退的压力。周二海关数据显示，进口下降 12.4%，这对将中国视为工业材料、食品和消费品最大市场之一的全球出口商构成打击。出口额从 6 月份的 12.4% 降幅加速下滑至 2818 亿美元。进口额降至 2012 亿美元，较上月 6.8% 的降幅有所扩大。中国的全球贸易顺差较一年前的历史高位收窄20.4%至806亿美元。 12月病毒控制结束后的反弹早于预期结束后，中国领导人正试图提振商业和消费者活动。与上一季度相比，截至 6 月的三个月经济增长率降至 0.8%，低于 1 月至 3 月期间的 2.2%。这相当于3.2%的年增长率，这将是中国三十年来最弱的增长率之一。在美联储以及欧洲和亚洲央行去年开始加息以冷却数十年来高位的通胀之后，对中国出口的需求降温。凯投宏观 (Capital Economics) 的数据显示，出口萎缩是自 2020 年 COVID-19 大流行开始以来最严重的一次。该公司表示，下降的主要原因是价格下跌，而商品数量高于大流行前的水平。凯投宏观在一份报告中表示：“我们预计未来几个月出口将进一步下降，然后在年底触底。” “发达经济体消费者支出的近期前景仍然充满挑战。”执政党承诺采取措施支持企业家、鼓励购房和消费支出，但尚未宣布大规模刺激支出或减税。预测人士预计这些措施将重振进口需求，但表示这将是渐进的。 “国内需求继续恶化，”景顺的赵大卫在一份报告中表示。 “政策制定者已承诺提供进一步的政策支持，这可能会提振家庭支出，并导致未来几个月进口增长的改善。”对美国的出口同比下降 23%，至 423 亿美元，而美国商品的进口则下降 11.1%，至 120 亿美元。中国对美国的政治敏感贸易顺差收窄27%，至依然强劲的303亿美元。中国从俄罗斯的进口（主要是石油和天然气）较上年同期收窄近0.1%，至92亿美元。中国对俄罗斯能源的购买量不断增加，有助于抵消西方为惩罚克里姆林宫入侵乌克兰而实施的制裁所造成的收入损失。中国与莫斯科关系友好，但表示在战争中保持中立，可以购买俄罗斯石油和天然气，而不会引发西方制裁。美国和法国官员援引证据表明，中国正在向俄罗斯运送可能具有军事用途的货物，但没有表示这是否可能引发对中国企业的处罚。对欧盟 27 国的出口同比下降 39.5%，至 424 亿美元，而欧洲商品的进口下降 44.1%，至 233 亿美元。中国对欧盟贸易顺差缩减32.7%至191亿美元。今年前 7 个月，中国出口额略高于 1.9 万亿美元，较 2022 年同期下降 5%。进口下降 7.6%，至 1.4 万亿美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-july-exports-tumble-adding-to-Pressure-to-shore-up-economy/7216704.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-july-exports-tumble-adding-to-Pressure-to-shore-up-economy/7216704.html</guid><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 15:05:16 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9ca4fb92-c0e8-4217-9e8e-0040ec25861b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本准备释放福岛废水，中国被指责“虚伪”</title><description>日本媒体周一报道称，该国将于 8 月底开始排放用于冷却福岛第一核电站受损反应堆的废水。报道称，预计日本首相岸田文雄将于 8 月 18 日在马里兰州戴维营与美国总统乔·拜登和韩国总统尹锡烈举行三边会议，讨论这一问题。联合国核监督机构国际原子能机构 7 月 4 日视察日本核设施后批准了排放废水的计划，随后华盛顿和首尔向日本提供了支持。然而，中国批评了这一举动，并对日本实施了限制海鲜进口。熔毁 2011 年 3 月 11 日地震和海啸导致福岛第一核电站停电，三座反应堆陷入熔毁。来自邻近太平洋的海水被用来冷却反应堆。现在，受损工厂周围有超过 1000 个巨型水箱，容纳着超过 130 万吨废水。废水已使用名为“ALPS”的系统进行处理，以去除大部分放射性污染物。然而，美国阿贡国家实验室的美国科学家保罗·迪克曼解释说，水中仍然含有放射性元素氚，他一直在为日本政府退役过程提供建议。 “它是自然的，它存在于我们吃的、喝的和呼吸的一切东西中。任何含有水的东西都含有氚，”迪克曼在 8 月 4 日接受美国之音采访时表示。“所有核反应堆都会产生少量的氚作为副产品。而我们处理这个问题的方法——我们一直在这样做——就是通过蒸发将其排放到空气中或将其排放到水体中，特别是如果你在海边。所以这是几十年来一直沿用的标准做法，”他补充道。日本计划在30至40年内释放这些水，稀释氚浓度，直至超过饮用水标准。国际原子能机构批准 该计划上个月获得了国际原子能机构的批准，此前两年的审查表明放水对环境的影响可以忽略不计。在与当地渔业社区和环保组织会面后，国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西表示，这一过程将受到密切监控。 “对于可能存在的疑虑和担忧，我没有一个神奇的解决方案，但我们确实有一件事——我们将在未来几十年里和你们一起留在这里……直到最后一滴水都被安全地清除。” 7 月 6 日，格罗西说道。 声誉担忧 这些保证并没有令该计划的批评者满意。在东京巨大的筑地鱼市场，每天交易价值数百万美元的海鲜，摊主告诉美国之音，他们担心声誉受损。 “日本品牌将会衰落。人们会问，是否经过适当检查？”销售日本料理主食干鲣鱼片的吉村智久说道。金枪鱼贸易商齐藤真雄也表达了同样的担忧。 “我担心其他国家如何看待它。我认为日本存在有害的谣言。”8 月 4 日，他对美国之音表示。 中国的限制 绝大多数科学家表示，该计划是安全的。但日本的一些邻国，尤其是中国，强烈批评了此举。北京对一些日本海鲜进口实施了限制和额外检查。中国外交部发言人毛宁7月20日在接受记者提问后表示，“我们反对日本的海洋排放计划以及我们正在采取的相关措施是有根据的。”美国科学家保罗·迪克曼表示，中国不断将氚排放到海洋中。迪克曼对美国之音表示：“这基本上是一个戳（日本）眼睛的政治机会。” “这里有一点虚伪。他们指责日本人做他们所做的事。韩国和中国的监管机构——我认为相当不错——都很安静。他们对此保持沉默。然而他们却授权自己的公司和自己的反应堆每天向海里排放污染物。我认为这是一个很大的错误，它损害了他们的权威，”迪克曼说。北京没有公布向海洋排放的数据。与此同时，日本正在开展一场大众传播活动，在广告牌和报纸上刊登广告，在电视上播放动画电影，以让公众相信这一过程是安全的。福岛第一核电站的运营商东京电力公司甚至在经过处理的废水池中设置了一条活鱼流，以证明其安全性。对于福岛居民来说，最近的政治和公共关系斗争是十二年多痛苦之后的又一个压力。大川胜正在福岛县经营海鲜生意。 “中国等国家表示，如果水被释放，他们将停止（海鲜）进口。这个话题变得非常外交和政治。我不知道发生了什么事。我觉得讨论已经偏离了真正重要的事情，”大川告诉美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-accused-of-hypocrisy-as-japan-set-to-release-fukushima-wastewater-/7215934.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-accused-of-hypocrisy-as-japan-set-to-release-fukushima-wastewater-/7215934.html</guid><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 13:12:47 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-830b-08db982e8534_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本准备释放福岛废水，中国被指责“虚伪”</title><description>日本将于八月底开始排放用于冷却福岛核电站受损反应堆的废水。正如亨利·里奇韦尔在东京报道的那样，中国批评了计划中的释放并对日本海鲜实施了限制，这引发了虚伪的指责。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-accused-of-hypocrisy-as-japan-set-to-release-fukushima-wastewater/7216494.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-accused-of-hypocrisy-as-japan-set-to-release-fukushima-wastewater/7216494.html</guid><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 13:09:48 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-830b-08db982e8534_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>