<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 29 日星期一 03:53:10 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>四国外长在东京举行会议关注中国</title><description>东京——周一，美国国务卿安东尼·布林肯会见了日本、澳大利亚和印度的同行，预计该组织将发表一份联合声明，呼吁建立一个“自由开放”的太平洋，以谴责中国。虽然没有直接点名，但在中国和菲律宾船只在有争议的南海发生一系列对抗之后，布林肯和所谓的四国集团外交部长的呼吁将被视为明确针对北京。据报道，朝鲜导弹发射、网络安全和海上巡逻也将提上议程。布林肯正在对亚太国家进行外交访问，目的是在北京日益自信以及与俄罗斯关系日益加深的情况下加强区域合作。周日在东京举行的高级别防务会谈上，布林肯、美国国防部长劳埃德·奥斯汀和日本国防部长对中国和俄罗斯进行了严厉的口头攻击。他们在一份声明中表示，北京的“外交政策旨在重塑国际秩序，以牺牲他人利益为代价谋取自身利益”。他们的联合公报批评莫斯科与中国“日益增长的挑衅性战略军事合作”，以及从朝鲜采购弹道导弹“用于对付乌克兰”。四方会谈是自 9 月份以来在东京举行的首次会谈，参加者包括日本外务大臣上川洋子、印度苏杰生和澳大利亚高级外交官黄英贤。该组织对莫斯科的任何批评都可能让印度感到尴尬，印度严重依赖俄罗斯武器供应，印度总理纳伦德拉·莫迪本月会见了弗拉基米尔·普京。海上冲突 日本媒体报道称，部长们将共同承诺提高菲律宾的网络安全能力，并帮助帕劳建设通信网络基础设施。报道称，他们还将在海上治安和搜救方面向其他国家提供帮助。马尼拉与北京就南海部分地区存在长期领土争端。南海是一条每年有数万亿美元贸易经过的战略水道。该地区的暴力冲突引发了人们的担忧，随着北京加紧努力将其主权主张推广到几乎整个南中国海，马尼拉的盟友华盛顿可能会陷入冲突。布林肯和奥斯汀将于周一晚上前往马尼拉进行更多“2+2”会谈。分析人士警告说，四方会议的议程多种多样，这意味着他们的信息并不总是清晰明确。拉筹伯大学国际关系教授贝克·斯特拉廷表示，这一组织“向中国和该地区其他国家发出了一个混合信号”。她告诉法新社，一方面，这四个国家愿意在国防和外交政策问题上合作的信息表明，它们“与中国相比，是该地区的‘首选合作伙伴’”。但与此同时，他们很少在声明中直接提及中国，他们的信息主要是试图“淡化安全和军事合作”。尽管他们采取了一些具体的合作行动，但在全球关键问题上的立场分歧可能会使事情变得复杂。斯特拉廷说：“乌克兰战争等全球问题表明，四方国家不一定像言辞所暗示的那样‘志同道合’。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/quad-foreign-ministers-meet-in-tokyo-with-eye-on-china/7716640.html<guid> https://www.voanews.com/a/quad-foreign-ministers-meet-in-tokyo-with-eye-on-china/7716640.html</guid><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 00:12:36 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e0d1ef7c-5591-4bc4-81c4-a92cd26c4376_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>六国议员面临北京压力，不参加台湾峰会</title><description>北京——至少有六个国家的立法者表示，中国外交官正在向他们施压，要求他们不要参加在台湾举行的以中国为中心的峰会，他们称此举是为了孤立这个自治岛屿。玻利维亚、哥伦比亚、斯洛伐克、北马其顿、波斯尼亚和另一个不愿透露姓名的亚洲国家的政治家表示，他们收到短信、电话和紧急会议要求，这些要求与他们前往台湾首都台北的计划相冲突。中国强烈捍卫其对台湾的主权主张，并将其视为自己的领土，必要时可以武力吞并。此次峰会于周一开始，由中国问题议会联盟（IPAC）主办，该联盟由来自 35 个国家的数百名议员组成，他们关心民主国家如何与北京打交道。 IPAC 长期以来面临着来自中国政府的压力：根据今年早些时候公布的美国起诉书，一些成员受到了北京方面的制裁，并且在 2021 年，该组织成为了中国政府支持的黑客的攻击目标。但该联盟主任卢克·德普尔福德表示，过去几天来自中国官员的压力是前所未有的。过去在其他地点举行的 IPAC 会议上，中国外交官只是在会议结束后才与立法者接触。今年，IPAC 年度峰会首次在台湾举行，似乎有人协调一致地试图阻止参与者参加。美联社采访了三名议员，并查看了中国外交官发送的询问他们是否计划参加峰会的短信和电子邮件。 “我是吴，来自中国大使馆，”发给北马其顿议会议员安东尼奥·米洛绍斯基(Antonio Miloshoski)的信息中写道。 “听说你收到了IPAC的邀请，你会参加下周在台湾举行的会议吗？”在某些情况下，议员们对他们前往台湾的计划进行了模糊的询问。在其他情况下，这种接触更具威胁性：一位立法者告诉美联社，中国外交官向她所在政党的领导人发送信息，要求阻止她前往。 “他们联系了我所在政党的主席，要求他阻止我前往台湾，”波斯尼亚议会议员萨内拉·克拉里奇 (Sanela Klarić) 说。 “他向我展示了他们发来的信息。他说，“我会建议你不要去，但我不能阻止你，这是你必须做出决定的事情。”中国经常威胁要对支持台湾的政客和国家进行报复，台湾与大多数国家只有非正式关系。这些国家迫于中国的外交压力。克拉里奇表示，这种压力令人不愉快，但这只坚定了她继续旅行的决心。克拉里奇说：“我确实是在与那些以恐惧为工具来操纵和控制人民的国家或社会作斗争。”她补充说，这让她想起了 20 世纪 90 年代波斯尼亚战争期间她所面临的威胁和恐吓。 “我真的很讨厌有人吓唬你的感觉。”中国外交部没有立即回应置评请求。德普尔福德称中国政府的压力是“严重的外国干涉”。 “如果我们试图告诉中华人民共和国官员他们的旅行计划，他们可以去哪里和不能去哪里，他们会作何感想？”德普尔福德说，他使用的是中国官方名称“中华人民共和国”的缩写。认为他们可以干涉外国议员的旅行计划。”据一份新闻稿称，预计来自 25 个国家的立法者将参加今年的峰会，并将与台湾官员举行高层会议。台湾外交部上周没有立即回应置评请求。一年一度的汉光军演，称台湾执政的民进党正在“进行挑衅，谋求独立”。中国外交部发言人毛宁对记者表示，“任何煽动紧张局势、使用武力谋求独立或拒绝统一的企图都注定会失败”。两国之间的长期竞争近年来对北京有利。今年早些时候，太平洋岛国瑙鲁转而承认北京，此举使台湾的外交盟友数量减少到12个。但中国有时会很重。 2021年，在这个波罗的海国家打破外交惯例，同意台湾在其首都维尔纽斯设立代表处后，北京降低了与欧盟和北约成员国立陶宛的关系，并阻止了从该国的进口。第二年，欧盟通过了一项决议，批评北京对台湾的行为，并在世界贸易组织就进口限制对中国采取行动。这一次，中国的施压也引发了反弹。玻利维亚参议员森塔·雷克表示，在一名中国外交官打电话告诉她不要去台湾后，她提交了一封抗议信，称该岛是由“冒名顶替的总统”管理的，而且峰会是由一个“在国内不被接受的”组织主办的。中国大陆的政策条款。”当雷克拒绝后，这位外交官表示，他将向大使馆报告她的决定，雷克将其解释为“隐秘的威胁”。 “我告诉他，这是一种不可接受的入侵，我不会接受任何政府的命令或入侵，”雷克说。 “这些都是个人决定，在我看来，他超越了所有国际政治规范。”大多数针对的立法者似乎来自较小的国家，该联盟主任德普尔福德表示，这可能是因为北京“觉得他们可以逃脱惩罚”。但他补充说，强制策略只会让与会者更加坚定地参加峰会。</description><link/> https://www.voanews.com/a/lawmakers-from-6-countries-face-beijing-Pressure-against-attending-taiwan-summit-/7716066.html<guid> https://www.voanews.com/a/lawmakers-from-6-countries-face-beijing-Pressure-against-attending-taiwan-summit-/7716066.html</guid><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 12:43:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2e1d-08dcaf2358ac_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国升级驻日军事指挥权，警告中国威胁</title><description>东京——美国周日宣布计划对驻日军事指挥部进行重大调整，以加深与其盟友部队的协调，两国将中国视为该地区面临的“最大战略挑战”。此前，美国国务卿安东尼·布林肯、国防部长劳埃德·奥斯汀以及日本外长上川洋子和木原稔在东京举行了安全会谈。奥斯汀在所谓的“2+2”会谈后对记者表示：“美国将把驻日美军升级为联合部队总部，扩大任务和行动职责。” “这将是驻日美军自成立以来最重大的变化，也是70年来我们与日本军事关系最强劲的改善之一。”部长们在一份联合声明中表示，新的指挥结构将与东京自己的计划同时实施，即到 2025 年 3 月为其部队建立联合指挥部。此次改革是为解决两国所说的“不断演变的问题而采取的多项措施之一”。安全环境”，指出来自超级大国中国的各种威胁。声明批评了北京在南海和东海的“挑衅”行为、与俄罗斯的联合军演以及其核武器库的迅速扩张。部长们在声明中表示，北京的“外交政策旨在以牺牲他人利益为代价重塑国际秩序”。 “这种行为引起了联盟和整个国际社会的严重关切，也是印太地区及其他地区面临的最大战略挑战。”中国外交部没有立即回应路透社的置评请求。奥斯汀告诉记者，指挥升级“并非基于来自中国的任何威胁”，而是反映了盟国希望更密切、更有效地合作的愿望。日本为美国在亚洲投送军事力量提供了一个基地，拥有54,000名美军、数百架美国飞机和华盛顿唯一的前沿部署的航母打击群。在中国不断增长的军事实力和拥有核武器的朝鲜定期进行导弹试验的推动下，日本近年来从战后几十年的和平主义中发生了巨大转变。 2022年，它公布了一项将国防开支翻倍至国内生产总值2%的计划。一名美国官员表示，美国驻日新司令部将由一名三星上将领导，但奥斯汀表示，美国不排除未来像邻国韩国一样任命一名四星将军驻日本。核保护伞 部长们还首次讨论了“延伸威慑”，该术语用于描述美国承诺使用其核力量阻止对盟友的攻击。这在日本是一个敏感话题，日本一直致力于推动核武器不扩散，并且是唯一遭受过原子弹袭击的国家。根据一份内容不多的官方消息，两国讨论了加强延伸威慑，以促进地区稳定并阻止冲突爆发。 “在日本周边地区核威胁日益严重的情况下，进一步加强延伸威慑非常重要。我欢迎就此事不断深化讨论，”日本外相上川在会谈开始时对记者表示。盟国还对俄罗斯从朝鲜采购弹道导弹以援助乌克兰战争以及莫斯科向平壤转让大规模杀伤性武器或导弹相关技术的可能性深表担忧。朝鲜官方媒体朝中社周日报道称，朝鲜誓言一旦发生战争，将“彻底摧毁”敌人。奥斯汀和木原还会见了韩国国防部长申元植，签署了一项协议，通过实时共享朝鲜导弹预警数据和联合军事演习等措施将三边合作“制度化”。拜登政府一直在推动东京和首尔之间深化合作，两国的紧张关系可以追溯到日本 1910 年至 1945 年占领韩国时期。 “这份备忘录加强了日本、美国和韩国之间的合作，使我们的伙伴关系无论国际形势如何变化都不可动摇，”日本的木原在三边会议后告诉记者。华盛顿还希望利用日本工业来帮助缓解美国武器制造商因乌克兰和中东冲突产生的需求而承受的压力。东京和华盛顿正在这一领域寻求各种合作，包括推进导弹联合生产工作、增强供应链弹性以及促进船舶和飞机维修。然而，据路透社本月报道，一个旗舰项目——利用日本工厂提高爱国者防空导弹产量的计划——因波音公司制造的关键部件短缺而被推迟。离开东京后，布林肯和奥斯汀将与另一个亚洲盟友菲律宾举行安全会谈，拜登政府寻求对抗日益大胆的中国。根据美国的会议记录，布林肯周六在老挝会见了中国外长王毅，并重申华盛顿及其合作伙伴希望维持“自由开放的印太地区”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-japan-security-talks-focus-on-bolstering-military-cooperation-underscores-threat-from-china-/7715923.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-japan-security-talks-focus-on-bolstering-military-cooperation-underscores-threat-from-china-/7715923.html</guid><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 09:24:44 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2722-08dcaf059305_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拍卖行不顾经济低迷，竞拍香港高价</title><description>香港——全球艺术市场从疫情期间的高点回落之际，全球三大拍卖行竞相在香港扩张，渴望吸引年轻的亚洲买家。在两个月的时间里，苏富比、佳士得和邦瀚斯将各自见证多年努力升级其位于中国南方城市的地区总部的成果。周四，苏富比在香港金融区的一家高档购物中心揭幕了陈列室，这是一个两层楼的空间，以前由时尚品牌乔治·阿玛尼 (Giorgio Armani) 占据。亚洲董事总经理 Nathan Drahi 在开幕式上表示：“我们希望香港这个最先进的空间能够成为全球游客的文化中心。”他在谈到有利的税收框架时告诉法新社：“我们对香港的前景非常有信心，因为它为我们的行业提供了一些强大的基础。”附近，佳士得正准备在 9 月份在扎哈·哈迪德建筑师事务所 (Zaha Hadid Architects) 设计的新摩天大楼开业，其总建筑面积将增加一倍，达到 4,600 平方米。佳士得亚太区总裁弗朗西斯·贝林 (Francis Belin) 表示：“亚洲一直是公司的支柱。” “但我们没有物理工具、基础设施……无法真正达到我们的雄心壮志。”艺术顾问 Patti Wong 表示，这些公司正在“放下赌注，称香港是亚洲的中心”，但她表示，扩张是有风险的。“理想的基地”是香港今年最大的拍卖会的举办地。每年春天和秋天都会在城市的会展中心举行——这四个月会引起轰动并吸引游客，随着新的内部场馆的出现，活动将更加分散“这对香港来说是一个巨大的考验。黄说：“可以发展成为一个全年都有游客的更加成熟的拍卖市场。”自从佳士得和苏富比在 2021 年和 2022 年的旺季首次宣布其香港扩张计划以来，全球艺术品销售已经放缓。今年，佳士得报道称伦敦艺术顾问、前佳士得拍卖师温迪·戈德史密斯 (Wendy Goldsmith) 表示，今年前六个月的销售额为 21 亿美元，连续第二年下降，低于 2022 年 41 亿美元的峰值。因素。戈德史密斯告诉法新社：“（亚洲收藏家）目前在购买方面有点喘不过气来，但收藏的兴趣和胃口仍然存在。” “拍卖行知道他们会回来……而且可能比以往任何时候都更强大。”邦瀚斯将于 9 月份搬迁至占地 1,765 平方米的新办公楼，该公司表示，其目标交易额在 1000 万港元（130 万美元）以下取得了成功。邦瀚斯亚洲董事总经理朱莉娅·胡 (Julia Hu) 表示：“尽管经济存在更大的不确定性，但这一细分市场已被证明具有弹性，并且代表着亚洲的巨大机遇。”胡补充道，香港仍然是“进入亚洲其他主要城市的理想基地”，并指出其战略位置、高效的物流、收藏基础以及税收和法律框架。另一家拍卖行总部位于纽约的富艺斯 (Phillips) 于 2023 年在香港视觉文化博物馆旁边开设了地区总部。这些公司并未受到香港政治环境的影响，尽管批评人士称北京的打压已经冷却了艺术自由，文化政策学者帕特里克·莫克（Patrick Mok）说道。 “在香港艺术市场经营的公司相当不关心政治......他们知道那些[政治]作品在这里卖不到好价钱，”莫说。拍卖行现在正在争夺年轻买家，并采用在线竞价——这一流行病加速了这一转变。佳士得表示，2024 年上半年，29% 的买家是千禧一代或 Z 世代。“在新冠疫情期间，拍卖行迅速崛起……[他们]现在是营销机器，”戈德史密斯说，并补充说，拍卖已经变得越来越有趣。类似于好莱坞制作。 “[他们]非常愿意提供这些活动、讲座、晚宴、参观……所有这些都是为了激发下一次投标。”香港场馆的机遇和挑战将是将互联网本土买家带入现实世界。但邦瀚斯的胡先生充满信心，表示陈列室拍卖是不可替代的。 “我们的客户仍然渴望亲临现场时的纯粹刺激和兴奋，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/defying-downturn-auction-houses-bid-high-on-hong-kong/7715832.html<guid> https://www.voanews.com/a/defying-downturn-auction-houses-bid-high-on-hong-kong/7715832.html</guid><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 04:04:53 -0400</pubDate><category>艺术与文化</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-42aa-08dcaedbb52a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>热带风暴“盖米”带来暴雨，中国境内发生泥石流，造成12人死亡</title><description>北京——官方媒体称，周日，中国东南部旅游区的一家民宿发生泥石流，造成至少 12 人死亡，热带风暴余波带来的大雨淹没了该地区。据数字新闻媒体澎湃新闻报道，在中国其他地方，一名骑摩托车的送货员周六在上海被一棵倒下的树击中身亡，显然是因为暴风雨造成的。这是中国首起与台风“嘉美”有关的死亡事件，台风“嘉美”周四登陆后减弱为热带风暴。当局周六晚表示，在抵达中国之前，台风加剧了菲律宾的季风降雨，造成至少34人死亡，并席卷台湾岛，死亡人数已上升至10人。据中央电视台在一系列在线报道中称，湖南省衡阳市月林村的泥石流于上午8点左右袭击了民宿，造成21人被困。 24 小时内该地区的降雨量约为 30 厘米。六名伤者被救出。报道没有透露伤势是否严重。据央视报道，房屋主人最初报告称有 18 人被困，但搜救队后来确定还有 3 人下落不明。据澎湃新闻报道，这座平房位于衡山附近，提供食宿。衡山是风景区的一座山，周末游客来这里避暑。由于下雨，风景区从周日开始就关闭了，直至另行通知，甚至在泥石流发生之前。中央电视台报道说，泥石流是由雨水从山上冲下来引发的。他们没有提到盖米，但中国气象局表示，周六，与热带风暴相关的大雨袭击了湖南省东南部地区。在上海，澎湃新闻发布的一张照片显示，一辆送货滑板车的侧面大部分被茂密的树枝覆盖，靠近一棵仍然矗立的光秃秃的树干。据称，风暴造成的风是疑似原因，调查仍在继续。热带风暴的大弧度还给中国东北约2000公里处带来了大雨。吉林省临江市政府周日在社交媒体上发布通知，要求居住在三楼以下的居民搬到更高的地方，因为与朝鲜接壤的鸭绿江水位已超过警戒水位。官方新华社称，作为预防措施，在邻近的辽宁省，数百家化工和采矿企业从周六起暂停运营，并疏散了 3 万多人。由于最近几天的持续降雨造成了危险并损坏了轨道，周四近 40 趟列车出于安全原因暂停运行。台湾中央通讯社援引紧急行动中心的消息称，台湾又有两人死亡，死亡人数增至10人。另有两人失踪，895 人受伤。最新的受害者是一名在排水沟中被发现的男子和另一名在车祸中死亡的男子。截至周六晚上，台湾仍有 800 多人留在避难所，5000 多户家庭仍然断电。台风对香蕉、番石榴和梨等农作物造成近 5180 万美元的损失；中央通讯社援引农业部的数据称，鸡肉和其他畜牧业以及牡蛎和其他渔业。台风期间，一艘货船在台湾海岸沉没，船长身亡，另外八艘货船搁浅。</description><link/> https://www.voanews.com/a/mudslide-kills-11-in-china-as-heavy-rains-from-tropical-storm-gaemi-drench-region/7715808.html<guid> https://www.voanews.com/a/mudslide-kills-11-in-china-as-heavy-rains-from-tropical-storm-gaemi-drench-region/7715808.html</guid><pubDate> Sun, 28 Jul 2024 01:18:40 -0400</pubDate><category>气候变化</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-05f1-08dcaec7fed5_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>意大利总理前往中国修复裂痕</title><description>芬兰赫尔辛基——意大利总理乔治亚·梅洛尼将于周五至周二访问中国，分析人士称此行旨在修复因罗马去年退出中国“一带一路”倡议（有时是一项全球基础设施和交通计划）而造成的裂痕。被称为新丝绸之路。中国外交部周四表示，梅洛尼访华期间将与中国国家主席习近平、国务院总理李强、全国人大常委会委员长赵乐际举行会谈。意大利总统马塔雷拉计划于10月访华。分析人士表示，这些访问表明罗马希望修复因意大利成为自2013年“一带一路”倡议以来第一个退出“一带一路”倡议而受损的关系。梅洛尼长期以来一直对这一伙伴关系持批评态度，称加入“一带一路”的决定是“严肃的”错误”，并没有给意大利带来承诺的经济利益。意大利是中国在欧盟的第四大贸易伙伴，中国是意大利在亚洲最大的贸易伙伴，双边贸易额达800亿美元，其中大部分是中国对意大利的出口。意大利数据显示，2022年对中国的出口从2019年的140亿美元增至近180亿美元，而同期中国对意大利的出口几乎翻了一番，从超过340亿美元增至超过620亿美元。尽管梅洛尼批评“一带一路”倡议，中国官方媒体《环球时报》周四表示，退出“一带一路”倡议并不反映她自己的观点。中国社科院欧洲研究所研究员赵俊杰表示：“这次访问再次表明，意大利退出‘一带一路’并不是因为不愿与中国合作，也不是因为梅洛尼自身的政治信仰，而是因为当时来自美国和其他西方大国的巨大压力。”在欧盟和美国的一定压力下，梅洛尼新政府于12月低调退出“一带一路”，这被视为对习近平全球野心的重大打击以及“一带一路”在欧洲的失败。中方也保持低调，没有公开批评意大利的撤军。罗马路易斯大学政治风险分析兼职教授、咨询机构 Policy Sonar 联合创始人兼首席执行官弗朗西斯科·加利蒂 (Francesco Galietti) 告诉美国之音：“目前还不清楚她是否注意到了这一点并考虑了自己的‘对冲’策略。她应该虽然意大利因地缘政治摇摆不定而闻名于世，但她是现任七国集团主席国。而且，意大利选择退出中国的“一带一路”倡议才几个月，所以从各方面来看，目前的关系应该很微妙。阅读茶叶几乎是简单的。”意大利外交记者兼分析家、《南华早报》特约外交政策撰稿人埃马努埃莱·西米亚表示，这次访问更多的是试图平衡梅洛尼政府对中国市场扭曲的担忧和支持俄罗斯对乌克兰的战争，而意大利需要吸引中国投资，特别是在电动汽车等新技术领域。西米亚对美国之音表示：“意大利是一个以贸易为导向的国家，不希望与中国发生经济和地缘政治对抗。” “他们将中国视为重要的出口市场，但同时又对中国倾销和补贴商品的流入感到担忧。”“意大利的大多数企业都是中小型企业，抵御中国不公平待遇的能力较差。”竞赛。西米亚表示，2019年签署的“一带一路”谅解备忘录并没有实质性改善意大利对华贸易逆差。“现实情况是，“一带一路”协议只在政治方面让北京受益，从而在罗马和华盛顿之间制造了摩擦。米兰天主教圣心大学历史学教授比阿特丽斯·尼科利尼表示，此次访问突显了中国仍然是地缘政治关键角色的事实。“尽管退出了‘一带一路’，意大利仍致力于与北京保持公开对话。”美国之音：“梅洛尼正在寻求一种微妙的平衡，力求避免与美国或中国过于紧密地结盟。这种‘等距’战略反映了意大利位于地中海中心的地理位置。”但在俄罗斯 2022 年入侵乌克兰之后，北京与莫斯科的关系日益密切，这使得意大利等欧盟国家改善与中国的关系变得更加棘手，这些国家正在支持基辅及其国家。东京国际大学国际关系教授克里斯托弗·拉蒙特表示：“同样重要的是要记住，俄罗斯入侵乌克兰继续使中国与欧洲各国首都的关系变得复杂化，而梅洛尼的访问也可以被北京视为一次机会。”他对美国之音表示：“这是在这种情况下培养更大影响力的机会。”本月早些时候，意大利作为创始成员国的北约指责中国是俄罗斯在乌克兰发动战争的“决定性推动者”。中国一直否认向俄罗斯提供武器。俄罗斯在乌克兰使用，并表示对可能用于军事目的的军民两用技术实行严格控制。本报告的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/italy-s-prime-minister-heads-to-china-to-repair-rift/7715787.html<guid> https://www.voanews.com/a/italy-s-prime-minister-heads-to-china-to-repair-rift/7715787.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 22:29:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（李北平） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-25cb-08dcaeacd0b2_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>