<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 28 日星期三 16:05:07 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>巴黎残奥会在光之城开幕</title><description>巴黎——巴黎残奥会开幕式周三在法国首都市中心拉开帷幕，为为期11天的激烈比赛打响了发令枪。与7月在塞纳河畔举行的奥运会开幕式一样，残奥会首次在远离主体育场的地方举行。与 7 月 26 日奥运会开幕时的大雨相比，天气温和宜人，奥运会在协和广场开幕，法国总统埃马纽埃尔·马克龙 (Emmanuel Macron) 出席了开幕式。仪式随着圣火台的点燃而达到高潮，自从在奥运会上首次亮相以来，圣火台已经成为这座城市非常受欢迎的景点。当周四的体育比赛开始时，新一代残奥运动员将与经验丰富的退伍军人一起在许多举办奥运会比赛的场馆进行比赛。 35 个奥运会场馆中有 18 个将用于举办残奥会，残奥会将持续到 9 月 8 日，其中包括大皇宫，该场馆因在华丽的屋顶下举办击剑和跆拳道比赛而广受好评。拉德芳斯体育场将再次举办游泳比赛，田径比赛将在法兰西体育场的紫色跑道上进行。自奥运会以来，低迷的门票销售有所回升，250万张门票中已售出超过200万张，多个场馆门票已售空。残奥会圣火在奥运会的诞生地英国斯托克曼德维尔医院点燃，并通过英吉利海峡隧道带到法国，然后在法国各城市巡回演出。负责监督奥运会开幕式的剧院导演托马斯·乔利表示，在巴黎市中心举办残奥会开幕式具有深刻的象征意义，因为这座城市的地铁系统无法满足轮椅使用者的需求。乔利本周早些时候表示：“将残奥会运动员安置在城市中心已经是一个政治标志，因为这座城市还没有充分适应每一个残疾人。”组织者表示，轮椅使用者可以乘坐巴黎公交车，并且他们还安排了 1,000 辆经过特殊改造的出租车。残奥会强国中国将派出一支强大的阵容——三年前，在因新冠疫情而推迟的东京奥运会上，中国队以 96 枚金牌统治了奖牌榜。英国以 41 枚金牌位居第二。乘着奥运代表队成功的浪潮，东道国法国的目标是在 2021 年赢得的 11 枚金牌的基础上大幅升级，目前该国排名第 14 位。法国体育部长阿梅莉·乌迪亚-卡斯特拉表示，她希望法国能够进入奖牌榜前八名。乌克兰历来是残奥会奖牌得主最多的国家之一，尽管国内与俄罗斯军队的战争愈演愈烈，但他们在准备工作方面面临着挑战，但仍派出了一支由 140 名运动员组成的代表队，分布在 17 个项目上。俄罗斯和白俄罗斯共派出96名运动员，他们将以中立旗帜参赛，但因乌克兰入侵而被禁止参加开闭幕式。每届奥运会都会产生新的明星，在这一届奥运会上，美国膝上截肢短跑运动员/跳高运动员埃兹拉·弗雷奇 (Ezra Frech) 会成为头条新闻。赛场之外，身高 8 英尺 1 英寸的伊朗坐式排球传奇人物莫尔特扎·梅尔扎德 (Morteza Mehrzad) 将再次尝试夺金。国际残奥委员会主席安德鲁·帕森斯今年早些时候告诉法新社，他希望巴黎残奥会能够将残疾人面临的问题重新置于全球优先事项的首位。帕森斯相信奥运会“将对世界各地对残疾人的看法产生重大影响。” “这是我们对 2024 年巴黎奥运会的主要期望之一；我们相信我们需要将残疾人重新纳入全球议程，”巴西人说。 “我们确实相信残疾人已经被抛在了后面。关于残疾人的争论很少。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/paris-paralympics-open-in-city-of-light/7762867.html<guid> https://www.voanews.com/a/paris-paralympics-open-in-city-of-light/7762867.html</guid><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 15:10:23 -0400</pubDate><category>奥运会</category><category>中东</category><category>艺术与文化</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01afb223-4516-404f-be83-a216762e010a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和中国讨论可能的拜登与习近平会面以及南海紧张局势</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-china-discuss-possible-biden-xi-meeting-south-china-sea-tensions/7762501.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-discuss-possible-biden-xi-meeting-south-china-sea-tensions/7762501.html</guid><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 11:19:14 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（迈克尔·巴图林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4d99de79-d0fc-4855-99e0-7e951d500039_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中俄北极合作引担忧</title><description>瑞典斯德哥尔摩——随着中国和俄罗斯寻求深化北极合作，分析人士担心该地区地缘政治竞争加剧，迫使各国更多地考虑如何应对潜在威胁。   8月21日，中国总理李强与俄罗斯总理米舒斯京在莫斯科会晤后，中国发布了一份内容广泛的公报，概述了两国加强合作的方式。  在北极问题上，北京和莫斯科承诺加强在航运发展、航行安全、极地船舶技术和建造等领域的合作。  公报称，“两国将鼓励本国企业按照市场原则积极参与北极航线合作，并特别注重北极生态系统的保护”。   分析人士表示，最新公告是北京和莫斯科深化航运、能源勘探和北极安全等领域合作努力的一部分。  瑞典国家中国中心分析师帕特里克·安德森表示：“中国投资了俄罗斯在北极的能源项目，与俄罗斯在航运和基础设施发展方面进行了合作，并在这个具有重要战略意义的地区进行了军事演习。”  7月，美加北美防空司令部透露，它追踪到出现在阿拉斯加沿海上空的两架俄罗斯和两架中国远程战略轰炸机。自2023年以来，北京和莫斯科共同开发横跨俄罗斯北极海岸线的北方航道，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，这是“绝对重要的”。两国还签署了一份谅解备忘录，旨在深化两国海岸警卫队之间的海上安全合作。安德森表示，尽管北京和莫斯科试图深化北极合作，但仍然存在一些摩擦点。  他在斯德哥尔摩接受美国之音采访时表示：“俄罗斯历来对邀请中国进入北极持谨慎态度，因为莫斯科将该地区视为自己的后院。”  “自乌克兰战争爆发以来，随着双边力量平衡日益向有利于中国的方向转变，俄罗斯在经济和政治上对中国的依赖越来越大，这可能迫使莫斯科考虑在一些以前不愿做的领域加强与北京的合作。所以，”安德森说。  尽管最近阿拉斯加附近的联合空中巡逻引起了广泛关注，但安德森表示，两国在北极的双边军事合作范围仍不清楚。  他对美国之音表示：“很难确定这些演习在多大程度上意味着他们真的准备好在该地区建立更密切的军事合作，还是主要是为了摆出姿态并威慑美国及其北极盟友。”  北极意识不断增强 尽管如此，分析人士表示，一些北欧国家越来越意识到中国通过与莫斯科的合作可能给该地区带来的潜在威胁。  “虽然芬兰官员目前正在观察北极的事态发展，但人们肯定越来越意识到中国在该地区日益增长的存在所带来的潜在威胁或挑战，”北极安全专家明娜·阿兰德说。芬兰国际事务研究所。  她表示，俄罗斯仍然是北极军事化的主要推动者，但中国可能因战略不透明而对芬兰和其他北极国家构成挑战。  “人们总是怀疑中国在挪威斯瓦尔巴群岛的研究站进行的大部分研究并不纯粹是为了‘人类文明的进步’，”她在电话中告诉美国之音。  地区专家指出，北欧国家尚未拿出一套应对潜在挑战的战略。  斯德哥尔摩自由世界高级研究员帕特里克·奥克萨宁（Patrik Oksanen）表示：“我认为我们正在意识到中国和俄罗斯（在北极）可能构成的混合威胁的复杂性，但我们还没有开发出应对这些挑战的工具箱。”论坛通过电话告诉美国之音。  他表示，与中国的经济联系使瑞典制定应对新挑战的战略计划变得更加复杂。  奥克萨宁表示：“我们不愿意做一些可能被解读为使与中国的局势升级的事情，但我们需要在很短的时间内解决中国和俄罗斯在北极构成的潜在威胁。”  芬兰冰约组织阿兰德表示，她预计芬兰和瑞典等2023年成为北约成员国的国家将加强与其他北约盟国在北极的合作。她对美国之音表示：“芬兰有兴趣在安全、经济和贸易等领域发展与[其他北约成员国]的关系，芬兰已全力投入这一跨大西洋联系。”  7月，美国、加拿大和芬兰宣布了一项名为“冰约”的三边倡议，以合作生产极地破冰船。  加拿大政府表示，该倡议承认“维护北极安全和保障的共同优先事项，包括继续保护长期存在的国际规则和规范”。  除了加强与北约盟国的合作外，瑞典自由党议员乔尔·福塞尔对美国之音表示，北欧国家的立法者也在寻求加深在北极相关问题上的协调。  奥兰德表示，随着北约国家以及俄罗斯和中国寻求加强与北极地区伙伴的合作，这一趋势可能会导致这个长期没有全球权力斗争的地区出现更严重的地缘政治紧张局势。  “曾经有一个口号‘高北，低紧张’[描述北极地区]，但不幸的是，未来它可能更像是‘高北，高紧张’，”她告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-Russia-cooperation-in-arctic-raises-concerns-/7762201.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-Russia-cooperation-in-arctic-raises-concerns-/7762201.html</guid><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 10:42:21 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-7d6a-08dcc76dd5ea_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>面对西方障碍，中国在非洲峰会上推广绿色产品</title><description>约翰内斯堡——随着西方限制从中国进口绿色技术产品，全球最大的制造商正在寻找新市场，分析人士称，这个话题将成为下个月中非合作论坛（FOCAC）的主要议程。 ，在北京。这次高级别会议每三年举行一次，这将是自世界摆脱新冠肺炎 (COVID-19) 大流行以及中国自身经济放缓以来的首次会议。与此同时，地缘政治竞争日益激烈，而且中国将其全球基础设施建设项目“一带一路”倡议（BRI）的重点转向了所谓的“绿色一带一路”和“小而美”的项目。这次会议于9月4日至6日举行，主题是“携手推进现代化”，中国外交部发言人林坚表示，这将“开辟中非关系新局面”。中国驻南非大使吴鹏表示，其中一个领域将是“支持非洲的绿色发展”。尽管许多非洲国家（其中一些正面临能源危机）欢迎在向可再生能源转型方面获得帮助，但华盛顿非洲战略研究中心研究员保罗·南图亚（Paul Nantulya）解释说，中国也“受益匪浅”。他对美国之音表示：“例如，如果你看一下绿色增长，向非洲国家推销的技术，非洲国家必须通过贷款融资或直接通过商业实体购买，这是中国受益的一种方式。”中国需要新的买家。中国的生产过剩困境 根据国际能源署的数据，中国是世界上最大的太阳能电池生产国，到 2023 年，中国对绿色技术制造业的投资将占全球的四分之三。去年全球销售的电动汽车中有一半以上是由它生产的。它在这些行业的领先地位导致了与西方的竞争加剧。美国和欧盟制定了保护主义政策，提高了对中国产品的关税，包括电动汽车、电池、太阳能电池板和关键矿产。欧洲和美国希望促进本国制造业并创造就业机会。 “我们看到中国产品在美国和欧洲越来越多地面临限制，我相信中国将在非洲寻找替代市场，”比勒陀利亚中国全球南方项目分析师克里夫·姆博亚(Cliff Mboya)对美国之音表示。不过，他表示，非洲各国政府可以利用中国在这方面的困境作为讨价还价的筹码。尽管中国是非洲大陆最大的贸易伙伴，但其对非洲的出口远多于进口。 “我们知道，中国此前承诺为非洲产品提供更多市场准入，因此，当中国为一些在西方面临高关税和限制的产品寻找非洲市场时……这提供了一个通过谈判获得更多非洲产品准入的机会进入中国市场，”姆博亚说。西方担心中国可能进行“倾销”，即中国向外国市场大量出口廉价产品，以消除其全球贸易顺差。姆博亚表示，这也应该成为非洲各国政府关注的问题。 “我们还应该能够进行谈判并确保不会导致这些产品倾销到非洲大陆，因为我们还需要为年轻人创造就业机会，并确保我们也能够在非洲大陆生产一些基本商品， “他说。根据联合国的数据，在撒哈拉以南非洲地区，70%的人口年龄在30岁以下。 8月初在南非举行的一次活动中，吴大使在谈到这一“敏感问题”时毫不讳言。 “2023年，中国还生产了近950万辆电动汽车，并向世界出口了近180万辆电动汽车，”他说。 “有些人指责中国所谓的产能过剩。” “欧洲或美国已经或将会对这些电动汽车征收高关税。” “让我们拭目以待好吗？如果他们能够赶上生产更多的电动汽车，并以非常快的方式让客户负担得起......没问题。但如果他们不这样做，我认为这有点不合理，”他继续说道。然而，中国正面临产品供需不匹配的问题。去年，其太阳能电池产量使全球需求翻了一番，7月份，主要太阳能电池板公司隆基绿色能源技术公司录得约7.5亿美元的净亏损。 “中国现在在清洁技术领域面临的产能过剩，与十年前‘一带一路’倡议最初启动时重工业和基础设施领域的产能过剩有很大相似之处，”伦敦智库研究中心研究员陈云南说。 ODI 研究小组告诉美国之音。她补充说，中国利用“一带一路”倡议将国内产业“离岸”，并在发展中国家为其基础设施建立市场，现在在可再生能源领域也采取了同样的做法。 “来自西方市场的关税是另一个日益加剧的压力，这将使中等收入新兴市场对中国商品变得更加重要，甚至对于生产线和供应链的离岸外包，以便能够通过第三国进入欧盟和西方市场 - 正如我们所言越南和墨西哥已经看到了，”她说。转向非洲 中国大使吴大使表示，中非合作论坛将重点关注非洲国家能源转型的需求，“中国将鼓励中国企业投资”。他表示，新能源合作可以成为中南经贸合作的增长动力和亮点。但华盛顿史汀生中心中国项目主任孙云表示，中非合作论坛对绿色技术和能源的关注并不一定会给非洲带来福音。 “这并不一定会让非洲在全球供应链中处于优势地位。例如，中国在非洲拥有大量锂资产（矿山），从技术上讲，这可以称为中非之间的绿色能源和技术合作。” “传统上，非洲一直是中国的石油和矿产等原材料来源地。如果现在是锂和其他关键矿物用于绿色能源，与以前有什么不同？”她补充道。 “采矿和加工对当地人的好处值得商榷。”除了绿色技术外，分析师预计中非合作论坛还将重点关注农业现代化和贸易、信息技术和互联互通、教育和培训等领域。非洲领导人也将寻求与中国领导人习近平进行一对一的会谈。一些向中国大量借贷、负债累累的非洲国家面临国内压力。例如，肯尼亚就受到反政府抗议活动的震动。但专家表示，他们怀疑非洲领导人是否会公开推动债务重组，以避免让中国难堪。</description><link/> https://www.voanews.com/a/faceing-barriers-in-west-china-to-push-green-products-at-africa-summit-/7762115.html<guid> https://www.voanews.com/a/faceing-barriers-in-west-china-to-push-green-products-at-africa-summit-/7762115.html</guid><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 10:13:46 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-4c04-08dcc76910c2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>又有两家中国航空公司开始运营中国商飞C919客机</title><description>北京——官方的中央电视台称，中国国际航空公司和中国南方航空公司将成为第二家和第三家运营中国国产商飞C919客机的中国航空公司，首架飞机将于周三交付。中国飞机制造商中国商飞正试图打入由西方制造商空客和波音主导的客机市场，该市场因飞机短缺和波音安全危机而受到压力。 C919 于去年 5 月由中国东方航空投入国内运营，该公司拥有七架 C919 飞机在国内运营。中国三大国有航空公司各订购了100架C919，中国商飞公司表示，总体订购量已超过1000架。南航上周在社交媒体平台微博上表示，首架 C919 将于周三加入其机队。 C919 最多可容纳 192 人，与波音 737 MAX 和空客 A320neo 飞机属于类似类别。中国商飞公司今年增加了销售和生产计划，并一直在国外销售C919，特别是在东南亚以及不断增长的航空市场沙特阿拉伯。它还正在开发宽体飞机设计。中泰证券上个月表示，预计到2030年左右，中国商飞将能够每年生产100架飞机，到2035年，飞机总产量将超过1,000架。空中客车公司将在2023年交付735架商用飞机。业内人士警告称，中国商飞距离取得进展还有很长的路要走国际上，特别是没有美国或欧盟（中国商飞正在寻求的）基准认证或更高效的飞机。航空咨询公司 Cirium 在 5 月份预测，到 2042 年，C919 的交付量将略低于 1,700 架，C919 的市场份额约为 25%，而波音为 30%，空客为 45%。首架 C919 预计将于年底交付给私营航空公司。总部位于上海的金鹏航空是中国第四大航空公司海南航空 (600221.SS) 的子公司，已订购 60 架 C919，该公司表示最终目标是只运营 C919。波音公司 7 月份的年度商业市场展望报告称，到 2043 年，中国的商用飞机机队数量将增加一倍以上，需要 8,830 架新飞机。</description><link/> https://www.voanews.com/a/two-more-chinese-airlines-to-start-flying-china-made-comac-c919-jet/7761880.html<guid> https://www.voanews.com/a/two-more-chinese-airlines-to-start-flying-china-made-comac-c919-jet/7761880.html</guid><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 04:52:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/68b6af61-4756-41aa-bd0f-d5c79f41da19_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>由于经济失去动力，台湾受欢迎的饺子连锁店将关闭在中国的 14 家门店</title><description>台湾台北——鼎泰丰是一家颇受欢迎的米其林星级台湾餐厅，以其排长队和热饺子而闻名，该餐厅表示，由于世界第二大经济体失去动力，节俭的消费者寻求更便宜的商品，该公司将关闭在中国的十几家门店。外出就餐的选择。该公司的子公司北京恒泰丰餐饮公司周一宣布，计划关闭其在中国北方的所有 14 家餐厅，其中包括厦门的一家餐厅。该品牌位于台北的母公司告诉美国之音，其在华东地区剩余的 18 家餐厅（由另一家上海合作伙伴经营）将保持正常运营。该子公司在中国社交媒体应用程序微信上发表的一份声明中表示：“对于这一决定可能给我们许多忠实的鼎泰丰客户带来的不便和失望，我们深表歉意。”并补充说，员工的遣散和安置将得到妥善处理。随着餐馆之间的价格竞争加剧以及中国消费者习惯的转变，约 800 名员工将受到这一举措的影响。自 2022 年底北京开始放松严格的 COVID-19 控制政策，允许更多人再次外出就餐以来，鉴于中国正在经历从房地产市场危机到一系列经济挑战，中国消费者的支出更加节俭。高失业率和股市暴跌。台湾经济学家、亚太商会联合会总干事邱达生表示：“中国目前的情况是，客流量还在，但消费能力较弱，包括餐饮服务业。”和工业。 “在中国当前的经济环境下，像鼎泰丰这样的高端品牌可能无法满足消费者消费升级的需求。”香港大学金融学教授陈志武四月份对美国之音普通话表示，他觉得令人难以置信的是，南江的一些餐馆以 400 元（56 美元）的价格提供 10 桌的食物，即每人 40 元。较之前700元的价格区间有所下调。对鼎泰丰等企业构成挑战的另一个因素是外国企业对中国经济的信心下降以及外国游客减少。北京恒泰丰总经理杨高文在接受台湾中央社采访时表示，鼎泰丰在华顾客中，外国消费者占20%至30%，而外国消费者仍未恢复到疫情前的水平。为了适应需求疲软的情况，受欢迎的火锅店海底捞推出了价格更实惠的子品牌海捞火锅，并开始提供免费洗头等个性化服务。根据大众点评（一款将人们与当地企业和餐馆联系起来的应用程序）的数据，在中国去一家鼎泰丰餐厅的平均费用约为 21 美元。该连锁店在北京的大多数竞争对手都提供更为合理的自助餐优惠，而快餐连锁店则提供一美元多一点的正餐。中国对鼎泰丰关闭的反应不一。一些消费者表示，他们会想念“心爱的饺子”，而另一些消费者则无动于衷，还有一些消费者批评连锁餐厅的服务很差。尽管鼎泰丰在中国举步维艰，但该公司在全球拥有 180 多家门店，在美国、韩国、英国和阿拉伯联合酋长国等海外市场取得了成功。六月和七月，鼎泰丰在加州和纽约开设了新分店。</description><link/> https://www.voanews.com/a/popular-taiwanese-dumpling-chain-to-close-14-stores-in-china-as-economy-loses-steam/7761835.html<guid> https://www.voanews.com/a/popular-taiwanese-dumpling-chain-to-close-14-stores-in-china-as-economy-loses-steam/7761835.html</guid><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 02:11:50 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/086f0e4d-d2e8-41e2-bfb2-beb5a545a20a_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>