<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 23 日星期二 07:59:09 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>在中国紧张局势中，印度向菲律宾交付超音速巡航导弹</title><description>新德里——随着东亚国家与中国因南海海上争端而紧张局势加剧，两国加强防务和战略关系，印度已开始向菲律宾交付超音速巡航导弹。菲律宾根据 2022 年签署的价值 3.75 亿美元的协议采购布拉莫斯导弹。印度总理纳伦德拉·莫迪周五在会上表示：“现在我们也在出口布拉莫斯导弹。第一批导弹将于今天运往菲律宾。”由于对中国日益自信的担忧，印度和菲律宾加强了防务合作 随着北京以历史性权利为由，对马尼拉境内地区提出主张，两国之间的紧张关系在过去一年中不断升级。分析人士称，解决新德里与北京在喜马拉雅边境地区长达四年的军事对峙的努力几乎没有取得任何进展，因为印度希望成为在南海问题上对中国进行更大规模反击的一部分。人们对北京的领土野心感到担忧，“向菲律宾交付布拉莫斯导弹本身并不能改变游戏规则，但我们的想法是，我们是包括美国在内的更广泛的国家联盟的一部分，试图增强实力并加强安全。菲律宾等小国。这就是我们所说的网格工作策略。”金达尔国际事务学院院长 Sreeram Chaulia 说道。菲律宾和北京之间的紧张局势在两国海岸警卫队和其他船只最近发生冲突后加剧。中国声称对几乎整个南海拥有主权，并部署海岸警卫队船只在其认为属于自己的海域巡逻——除了菲律宾之外，北京还与越南、印度尼西亚和马来西亚等国家存在海事争端。印度提供的导弹是与俄罗斯的一家合资企业生产的。它们是一种岸基反舰系统，射程为 290 公里。据新德里国内媒体报道，根据协议，印度将提供三种版本的导弹系统。菲律宾国家安全委员会助理总干事乔纳森·马拉亚在马尼拉告诉记者，这些导弹将由菲律宾海军陆战队部署。马尼拉德拉萨大学国际研究系地缘政治分析师兼讲师唐·麦克莱恩·吉尔对美国之音表示：“鉴于菲律宾对中国的军事资源有限，这为菲律宾增加了一层重要而实际的威慑力。”在通过电子邮件发送的评论中。他表示，这些导弹将“在中国不断推行违反国际法的扩张主义野心之际，加强其沿海防御，以更有效地行使其在西菲律宾海的主权和主权权利。”分析人士表示，与菲律宾建立防务合作也表明，新德里现在正在超越印度洋，为维护印太地区的稳定做出贡献。印度外交部长苏杰生上个月访问马尼拉期间重申“印度支持菲律宾维护国家主权”。菲律宾外长恩里克·马纳洛 (Enrique Manalo) 声称，确保印度洋-太平洋的自由、开放和包容性符合两国“非常深厚的利益”，“正是在这个地区，正是在这种背景下，我们正在开展广泛的合作”。定期讨论防务合作、安全合作。”在印度部长访问期间，一艘印度海岸警卫队船只访问了菲律宾。预计两国还将举行更多联合海军演习。 “印度也是美国、日本和澳大利亚等马尼拉主要战略伙伴的密切安全伙伴。这使得菲律宾加强与印度的关系变得更加实际。”唐·麦克莱恩·吉尔指出。印度多年来一直对出口布拉莫斯导弹犹豫不决，认为与菲律宾等与中国有争议的国家进行先进的防务合作会激怒北京，但分析人士表示，新德里已经改变了方向。印度还一直在稳步与越南建立军事关系，而越南也卷入了与中国的海上争端。乔利亚表示：“由于我们与中国的争端尚未得到解决，印度政府明显改变了主意，决定以非常具体的方式帮助菲律宾等国家的安全需求。” “从我们的角度来看，这有助于向中国人发出一个明确的信号，即他们不能用先进的武器和防御技术武装我们的对手，比如巴基斯坦，并期望我们不会回报。”向菲律宾交付导弹标志着印度首次出口导弹系统。印度大部分武器进口，是军事装备的边际出口国，但一直在努力建设国防工业。</description><link/> https://www.voanews.com/a/amid-china-tensions-india-delivers-supersonic-cruise-missiles-to-philippines-/7581242.html<guid> https://www.voanews.com/a/amid-china-tensions-india-delivers-supersonic-cruise-missiles-to-philippines-/7581242.html</guid><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 06:46:24 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d037-08dc637fa9d6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国检察官指控欧洲议员助手为中国从事间谍活动</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/german-prosecutors-accuse-aide-to-european-lawmaker-of-spying-for-china/7581202.html<guid> https://www.voanews.com/a/german-prosecutors-accuse-aide-to-european-lawmaker-of-spying-for-china/7581202.html</guid><pubDate> Tue, 23 Apr 2024 04:52:39 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/13077536-5098-4e15-8b08-a96f89f0e5ab_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯在持续紧张局势中返回中国，预计不会取得突破</title><description>美国国务卿安东尼·布林肯本周将前往中国，在上海和北京与高级官员举行会谈，讨论一系列问题，包括俄罗斯对乌克兰的战争、中东危机、南海和人权。美国国务院局局长耐克·程 (Nike Ching) 还提供了更多信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-returns-to-china-amid-ongoing-tensions-with-no-breakthrough-expected/7581077.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-returns-to-china-amid-ongoing-tensions-with-no-breakthrough-expected/7581077.html</guid><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 22:58:12 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-45c6-08dc633ffdc5_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国南方创纪录降雨引发大规模疏散</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/record-rainfall-hits-southern-china-triggering-mass-evacuations-/7580259.html<guid> https://www.voanews.com/a/record-rainfall-hits-southern-china-triggering-mass-evacuations-/7580259.html</guid><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 14:03:13 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1a4b-08dc62f3868c_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国加大对台湾施压，开辟新航线</title><description>台湾台北——分析人士表示，中国最近开辟了两条新航线，航线靠近台湾控制的两个离岛，这只是北京在台湾当选总统赖智就职前推出的广泛运动中的最新举措。正德。黎智英是台湾亲主权的民进党党员，于 1 月当选，并将于 5 月 20 日宣誓就职。北京国防安全研究院军事分析家苏子云表示对台湾采取认知战、经济胁迫、灰色地带操作相结合的措施。灰色地带行动涉及使用非常规战术，而不诉诸公开战斗。 “中国最近加大对台湾施压的力度，既是对台北施压的一部分，也是对近期国际社会支持台湾的回应，例如美国、日本等国重申维护台海和平稳定。 G7（七大工业化国家集团）国家，”苏在电话采访中告诉美国之音。中国民航监管机构在4月19日的一份声明中宣布，已开始使用从沿海城市厦门和福州出发的两条自西向东的航线。被称为W122和W123的新航线将连接到所谓的M503航线，它们将沿着现有的航线运营，飞往台湾岛屿金门和马祖，这两个岛屿运营往返台湾本岛的定期航班。 M503 航线沿着台湾海峡的中线延伸，台湾海峡曾经是中国和台湾之间的非正式边界。国台办在4月19日的每日新闻发布会上表示，此举旨在通过开通两条新航线来缓解航班延误带来的压力。中国民航局补充说，北京还计划从 5 月 16 日开始，即黎智英就职前四天，“进一步优化”福建省南部福州机场周围的空域。赖一月当选后不久，北京单方面取消了M503航线，并开通了从三个沿海城市出发的新西向东航线。北京将黎智英视为台湾独立的倡导者。中国声称台湾是其领土的一部分，并不排除使用武力将台湾与大陆统一。针对 4 月 19 日的公告，台湾民航局表示，北京的决定可能会造成严重的飞行安全风险，因为中国大陆和台湾之间的飞行航线最近点距离仅为 2 公里（1.1 海里）。台北表示，将要求所有使用新航线的飞机折返。负责两岸关系的中国台湾事务办公室表示，台北的批评是“恶意炒作”，旨在“制造”北京正在“挤压其空间”的假象。重新定义现状 由于北京发起的新航线非常接近台湾海峡中线，一些专家表示，中国正试图根据其条款重新定义台湾海峡的现状。几十年来，中线一直是台北和北京之间的非正式分界线。中国和台湾在 1949 年的内战中分裂。单方面开辟新航线的决定“是北京试图表明其在其内部事务中制定规则的一部分”，J. Michael Cole 说。国际共和研究所反击外国威权影响团队驻台北高级顾问。科尔表示，2015年首次宣布M503航线时，北京方面与亲华的国民党政府谈判后同意调整航线。 “在台北提出抗议并与国民党领导的政府谈判后，北京放弃了单边主义，”他在一份书面回应中告诉美国之音。但随着台湾准备下个月在民进党领导下连续第三次执政，科尔表示，北京“不再有谈判的心情，正在单方面实施飞行路线”。 “它拒绝与台北谈判，从而否定了台湾的代理权，”他补充道。禁飞区 军事分析人士表示，北京决定开始使用有争议的航线，可能会增加中国民用飞机飞往台湾海峡中线东侧的可能性，那里有四个指定的禁飞区。 “台湾空军利用这些禁飞区来监视台湾海峡中线沿线空域的活动，”台湾国家政策基金会军事研究员杰中说。他认为，北京的新航线将增加台湾空军追踪中国民用或军用飞机在禁飞区活动的难度。他在电话中对美国之音表示：“中国试图利用中国民用飞机频繁侵入台湾政府指定的禁飞区来挑战台北制定的规则。”除了开辟新航线并宣布针对台湾进口产品的新贸易措施外，北京周末还增加了部署到台湾附近地区的军用飞机数量。台湾国防部表示，4月20日至21日期间，检测到21架中国军机和7艘中国海军舰艇在台湾周边活动。至少17架中国军机越过台湾海峡中线。距离台湾新政府就职还有不到一个月的时间，一些分析人士认为，北京的施压行动还将继续。国际共和研究所的科尔表示，台北“必须保持警惕，保持道德制高点，并避免任何可能被北京利用来证明报复合理性的活动。”本报告的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-ups-Pressure-on-taiwan-opens-new-air-routes/7580040.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-ups-Pressure-on-taiwan-opens-new-air-routes/7580040.html</guid><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 11:37:27 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b9bd-08db3c5cbd89_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国警方指控两名男子为中国从事间谍活动</title><description>伦敦——英国警方周一指控两名男子为中国从事间谍活动，其中一名男子据称曾在英国议会为执政的保守党一位著名议员担任研究员。欧洲各地对中国涉嫌间谍活动的担忧日益加剧，近几个月来，英国也越来越明确地表达了自己的担忧。这两名男子分别为 32 岁和 29 岁，被指控违反《官方保密法》向中国提供偏见信息，将于周五出庭。大都会警察局反恐司令部司令多米尼克·墨菲指挥官说：“这是对非常严重的指控进行的极其复杂的调查。”中国驻伦敦大使馆表示，有关中国试图窃取英国情报的指控“完全是捏造的”。使馆发言人在声明中表示：“我们对此坚决反对，敦促英方停止反华政治操弄，停止上演这种自演的政治闹剧。”周一，警方将其中一名男子命名为克里斯托弗·卡什(Christopher Cash)。 9 月，《星期日泰晤士报》报道称，卡什在为保守党议员兼外交事务委员会主席艾丽西亚·卡恩斯 (Alicia Kearns) 担任议会研究员期间，因从事间谍活动而被捕。从 2023 年初开始，议会文件中就将克里斯托弗·卡什 (Christopher Cash) 列为卡恩斯的工作人员。 9月，被捕男子的律师发表声明否认间谍指控，但未确认其委托人的身份。周一路透社联系该律师事务所时，该律师事务所并未发表声明。卡什没有公开联系方式，因此无法立即联系到置评。上个月，英国政府在指责中国政府支持的黑客窃取英国选举监管机构的数据并对议员进行监视行动后，召见了中国驻伦敦大使馆临时代办。中国否认这些指控，称其“完全捏造”。英国政府还表示，9月份，中国间谍将目标锁定在政治、国防和商业领域担任敏感职务的英国官员，这是日益复杂的间谍活动的一部分，目的是获取机密。另外，德国周一表示，已逮捕三人，罪名是涉嫌与中国特勤局合作移交可用于军事目的的技术。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uk-police-charge-two-men-with-spying-for-china/7580042.html<guid> https://www.voanews.com/a/uk-police-charge-two-men-with-spying-for-china/7580042.html</guid><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 11:36:28 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-3b9e-08dc62e0acf7_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>