<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 20 日星期三 09:00:39 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>尼加拉瓜升级与中国关系，在西方制裁中寻求财政支持</title><description>北京——周三，中国和尼加拉瓜升级了双边关系，为这个亚洲巨人向这个受制裁的中美洲国家提供更多经济支持奠定了基础，并进一步推进了北京在美国后院的战略野心。尼加拉瓜与中国声称拥有主权的台湾断绝关系后，北京和马那瓜于 2021 年恢复了外交关系。西方国家因侵犯人权而制裁总统丹尼尔·奥尔特加政府后，美国官员将其归因于中国新投资前景的诱惑。我愿同奥尔特加总统共同努力，以今天宣布中尼建立战略伙伴关系为新起点，推动两国关系发展成为团结合作、互利共赢的典范。据中国官方媒体报道，特朗普在纪念中俄恢复外交关系两周年的通话中告诉奥尔特加。习近平表示，中尼自贸协定将于1月1日生效。中国作为世界第二大经济体，已经是中美洲和拉丁美洲的主要投资国，随着美国加大对尼加拉瓜的投资力度，中国可以为尼加拉瓜提供可喜的财政支持奥尔特加政府面临经济压力。据官方媒体报道，习近平表示：“中方也愿同尼加拉瓜加强在国际事务中的团结合作，反对霸权主义和强权政治。”尼加拉瓜还面临加拿大、英国和欧洲国家的制裁，而联合国人权理事会三月份的一份报告得出结论，尼加拉瓜政府犯下了“广泛且系统的侵犯人权行为，构成危害人类罪”。 2018年，奥尔特加政府对反政府抗议活动进行了血腥镇压，并将抗议活动定为非法，并监禁了数十名反对派人士，官员指控他们煽动政变。人权组织谴责这些行为是陷入独裁统治。中国外交部在早些时候的一份声明中表示，“坚定支持尼加拉瓜稳步推进国内政治议程，坚决反对外部势力干涉尼加拉瓜内政”。尼加拉瓜重申不会与台湾进行任何形式的官方交流。台湾外交部批评这些言论，称奥尔特加为了一己私利转向中国，“甘愿成为中国破坏民主与和平的帮凶，这是卑鄙的”。尼加拉瓜毗邻美国，对中国具有战略重要性。近年来，北京稳步加强在该地区的外交接触，5月与邻国洪都拉斯建立外交关系，并向附近在外交上孤立的古巴和委内瑞拉提供支持。中方愿做尼加拉瓜可以信赖的朋友，将继续坚定支持尼加拉瓜维护国家独立和尊严，反对外国干涉。</description><link/> https://www.voanews.com/a/nicaragua-upgrades-ties-with-china-seeks-financial-support-amid-western-sanctions-/7405399.html<guid> https://www.voanews.com/a/nicaragua-upgrades-ties-with-china-seeks-financial-support-amid-western-sanctions-/7405399.html</guid><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 08:13:19 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-093b-08dc0158f951_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾将根据威胁程度“处理”中国气球</title><description>台湾台北——台湾国防部周三表示，台湾将根据威胁评估“处理”在附近飞行的中国热气球，不过官员们认为目前的热气球是出于天气目的，由每年这个时候的盛行风驱动。今年二月，当美国击落了一个所谓的中国监视气球时，中国使用气球进行间谍活动的可能性成为一个全球性问题。中国表示，该气球是一艘民用飞船，意外漂流而误入歧途。在 1 月 13 日总统和议会选举之前，台湾对中国的军事和政治活动保持高度警惕。台北警告说，北京可能会试图干预，让选民选出中国更喜欢的候选人。台湾国防部本月迄今已报告四起中国气球飞越敏感的台湾海峡，然后穿过空域到达台湾北部的空域，然后消失。国防部发言人孙丽芳在接受记者采访时表示，从10月到3月，由于每年这个时候的风向，中国气球的踪迹更加频繁。 “一般来说，到目前为止我们发现的大多数都是气象气球，”他说。 “他们来自中国大陆，不一定来自中国人民解放军。”孙补充说，该部将根据威胁评估级别“处理”中国气球，但具体内容是秘密。他说，如果气球是用于监视目的，该部门将予以公布，但目前还无法判断目前看到的气球是否与选举有关。该部门表示，本月发现的气球在飞向台湾北部后消失了。孙说，气球可能会在一定高度解体，或者干脆从军方监视的区域消失。中国国防部尚未回应多次就气球发表评论的请求。台湾国防部联合作战司罗永昌补充说，1月12日至14日选举期间，军方将像之前的投票一样保持更高的戒备状态。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-to-handle-chinese-balloons-based-on-threat-level/7405264.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-to-handle-chinese-balloons-based-on-threat-level/7405264.html</guid><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 03:04:03 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-4896-08dbf7c113be_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国地震灾民在零度以下的天气下被安全救出，131人死亡</title><description>中国海东——一天多前，中国西北部甘肃省偏远地区发生地震，救援人员冒着冰点以下的天气，将遇难者救回安全地带，而幸存者则面临着数月的不确定性，没有永久的住所。周一午夜前一分钟，甘肃省和青海省边境附近的积石山县发生了 6.2 级地震，惊恐的居民在深夜里走出家门，陷入寒冷，道路、电力和供水线路以及农业设施遭到破坏。生产设施，引发土地和泥石流。当局称，截至周三上午 9 点，甘肃已发现 113 人死亡、782 人受伤。截至周三凌晨 5 点 30 分，邻近的青海省死亡人数上升至 18 人，198 人受伤。中国媒体称，甘肃已发现 78 人生还，救援行动已于周二下午结束，随着长达数月的冬季即将来临，救援工作重点转向救治伤员和安置居民。目前尚不清楚青海的搜索是否已经结束。甘肃省有207,000多间房屋被毁，近15,000间房屋倒塌，受影响人数超过145,000人。为灾民提供了帐篷、被子、帐篷灯、折叠床等12.8万余件应急物资，并为灾民提供了包子、方便面等食品。中央电视台称，地震灾区在地理上属于两个高原的过渡地带，海拔在1800米至4300米之间，地形“非常复杂”。自上周以来席卷中国大部分地区的强寒流进一步挑战了周一晚间地震后的恢复工作。周二晚间，甘肃震中周围气温降至-15摄氏度左右。据当地媒体援引研究人员的话说，被困在瓦砾下的人们在没有帮助的情况下暴露在零下 10 摄氏度的环境中，面临着体温过低的风险，如果没有受伤，可能只能活 5 到 10 个小时。在青海省海东地震灾区，杜海义说，他的家已被完全夷为平地。这位 21 岁的男子告诉路透社，他设法救出了在地震当晚被困在废墟下的母亲和 16 岁的妹妹。 “我的父母被从这层阴影下拉了出来，但我不知道是怎么做的，”杜说。 “我们跑到了能跑的地方。”偶尔打工的杜说，他一家七口在当地政府提供的帐篷里睡觉，既没有食物，也没有足够的被子。冬季无家可归 周一地震中失去家园的人别无选择，只能聚集在田野里，焚烧麦秆取暖。据《北京青年报》报道，一个七口之家在车里避难了一晚，因为应急帐篷优先为老人和小孩提供。青海省一侧震中50公里范围内，有22个乡镇受到影响，其中有2个村庄受损最严重。海东市民和县早些时候记录了两个村庄有20人失踪，泥石流席卷了该县，许多建筑物被棕色淤泥半掩埋。官方媒体称，由于泥浆堵塞了主要道路，搜救行动和重新安置居民的工作变得复杂，并播放了推土机在泥土和瓦砾中挖掘的镜头。 “我们准备了多棉的外套，比如军大衣，还有一些保暖的东西，比如取暖设备，”21岁的海东救援志愿者吴说。食品供应也是一个问题。 “昨天没东西吃，今天就吃家里剩下的食物。”53岁的鲍银子说，“锅埋了，碗埋了，什么也没有了。”余震 严寒并不是救援人员和评估情况的工作组面临的唯一担忧。甘肃省地震局表示，综合周一地震特点、历史地震活动等因素，综合分析，未来几天周边地区仍有可能发生5级强烈余震。官方通讯社新华社援引该局副局长的话说，将密切跟踪余震情况，以便发布预警。志愿者吴说，房屋受损严重的村民得到了帐篷。他说他担心余震。中国地震台网中心称，截至周三凌晨，已发生两次4.0级及以上余震，八次3.0级及以上余震。甘肃积石山县的地震震源深度为 10 公里（6.2 英里），专家认为地震深度较浅。新华社援引中国地震台网中心高级工程师的话说，震源浅的地震很容易对地面造成相当大的破坏。甘肃等省份位于构造活动活跃的青藏高原东北部边界，地震十分常见。中国近几十年来最严重的地震发生在2008年，当时四川发生8.0级地震，造成近7万人死亡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-quake-victims-pulled-to-safety-in-subfreezing-weather-131-dead/7405262.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-quake-victims-pulled-to-safety-in-subfreezing-weather-131-dead/7405262.html</guid><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 02:53:53 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/95467b77-008b-41cb-95ee-39b1731eed34_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国视频博主通过角色扮演和帖子颂扬哈马斯</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/chinese-vloggers-glorify-hamas-with-cosplay-and-posts/7405159.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-vloggers-glorify-hamas-with-cosplay-and-posts/7405159.html</guid><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 22:06:30 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/180cf753-6320-470e-8977-abaffdb91059_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国、乌克兰、加沙挑战拜登2024年外交政策重点</title><description>随着美国总统乔·拜登试图将 2023 年的重点放在美国与中国的战略竞争和乌克兰战争上，加沙的流血事件有可能席卷更广泛的中东地区，并将他的外交政策议程置于美国选民的审查之下。 2024 年 11 月选举。白宫局局长帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-ukraine-gaza-challenge-biden-s-foreign-policy-focus-in-2024/7390877.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-ukraine-gaza-challenge-biden-s-foreign-policy-focus-in-2024/7390877.html</guid><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 11:57:49 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a470-08dbf859d52c_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>双边紧张局势导致美国在华学生人数锐减</title><description>台湾台北——几十年来，中国和美国的学生一直在两国之间交流，在培养世界两大经济体之间的民间关系方面发挥了重要作用。然而，近年来北京和华盛顿之间日益紧张的关系正在对这一传统构成严重威胁。上周在华盛顿布鲁金斯学会的一次演讲中，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯表示，“六七年前”，在中国有 15,000 名美国学生，但到 2022 年，这一数字下降到 350 人。伯恩斯表示，到 2023 年将数量增加到 700 人，这个数字并不代表华盛顿的兴趣。对于一些在华留学的美国学生来说，做出这样的决定是出于他们希望加深对中国的了解、进一步加强汉语水平的愿望。 “我学中文有一段时间了，我想如果我不去中国，我可能会失去我的语言技能，”约翰·霍普金斯大学霍普金斯南京中心的学生布洛克·马伦在接受美国之音采访时说。称呼。随着美国国内对华政治态度变得更加消极，一些学生希望他们在中国的经历能够帮助扭转目前的趋势。霍普金斯大学南京中心的学生萨姆·特里扎 (Sam Trizza) 对美国之音表示：“美国（政治）两党都有一种趋势，人们想了解中国，但很少有人愿意来这里研究中国。”视频采访，并补充说，他希望通过在中国的时间发现美国对华政策格局中应该提出的细微差别。过去几年，美国和中国学生之间的交流因 COVID-19 大流行以及美国人对在中国的安全担忧不断增加而中断。中国国家主席习近平上个月在旧金山会见美国总统拜登时表示，北京愿欢迎5万名美国学生来华交流或学习，表达了改善中美人文关系的愿望。未来五年的计划。美国学生对赴华留学仍犹豫不决 虽然一些美国官员也表示希望重启学生之间的交流，但一些学生表示，他们的项目在招收美国学生来华留学方面面临困难。 “[我们项目的目标]是每年招收大约 100 至 150 名美国学生，但我们[南京]只有大约 30 名美国学生，”霍普金斯大学南京中心的马伦说。他表示，导致美国学生对去中国留学犹豫不决的一个因素是受到中国监控制度的影响，或者可能被中国当局任意拘留。 “（一些美国学生）可能对来中国感到紧张的一个重要原因是担心监视或听到有关人们被任意投入监狱或面临出境禁令的故事，”他说。一些在读美国学生表示，来华留学的一个重要价值就是更深入地了解中国人的看法和中国的动态。 “在中国，我可以通过中国政府声明以外的其他渠道更好地了解中国正在发生的事情，”一名出于安全考虑而要求匿名的在华美国学生表示。 “你可以和中国人进行更坦诚的对话，与从外面读中国让你对中国有一个被动的了解相比，身处中国可以让你对中国人的政治、对中国的事物有更微妙的了解。在中国和中国境外都在发生，”该学生补充道。消除美国对中国的刻板印象 由于目前尚不清楚在华留学的美国学生数量是否能恢复到疫情前的水平，一些学者担心，有助于加强美国对华专业知识的重要因素可能会随着时间的推移而消失。 “今天，我们有很多可以从远处获得的信息，但我最怀念的是定期去中国的事情，比如会议上的茶歇，因为那是你可以创造一个亲密的对话空间的时间西顿霍尔大学法学教授玛吉·刘易斯 (Maggie Lewis) 表示：“这并不在既定议程上。”她补充说，人们可以通过这些个人互动了解细微差别。她认为，如果这样的互动变得不那么频繁，可能会对华盛顿处理与北京关系的努力产生负面影响。刘易斯说：“如果我们要在可预见的未来成功地应对中美之间极具挑战性的关系，我们需要多方面的投入。”鉴于美国对中国方面的专业知识的需求量很大，南京的特里扎表示，他相信自己的国内经验将使他成为“更好的候选人，为美国的公共或私营部门做出更多贡献”。美中关系正处于历史最低点，人与人之间的关系就像国际关系海洋中的一粒沙，但我知道有一天我们学生将成为掀起波澜的人。” “我想参与其中。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/bilingual-tensions-cause-the-number-of-american-students-in-china-to-plummet-/7404085.html<guid> https://www.voanews.com/a/bilingual-tensions-cause-the-number-of-american-students-in-china-to-plummet-/7404085.html</guid><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 10:37:24 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a0fb-08dc00a4b3db_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>