<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 22 日，星期二 04:08:21 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国推出首个诊断指南应对不断升级的肥胖危机</title><description>香港——中国国家卫生健康委员会（NHC）发布了第一套规范肥胖诊断和治疗的指南，中国一半以上的成年人已经超重和肥胖，并且这一比例预计将继续上升。该指南于 10 月 17 日发布，正值中国超重和肥胖人口发病率呈上升趋势。国家卫健委表示，到2030年，超重或肥胖人口比例将达到65.3%。指南称：“肥胖已成为中国的一个重大公共卫生问题，成为导致中国死亡和残疾的第六大危险因素。”中国正面临着加剧体重问题的双重挑战：在以技术创新为基础的现代化经济中，更多的工作岗位变得静态或固定在办公桌上，而经济增长的长期放缓迫使人们采取更便宜、不健康的饮食。医生和学者表示，工作压力、长时间工作和不良饮食正在成为城市中日益增长的高风险因素，而在农村地区，农业工作对体力的要求越来越低，而医疗保健不足导致体重问题的筛查和治疗不力。指南起草委员会主任、北京友谊医院副院长张忠涛对官方新华社表示，该指南在肥胖症的临床营养、手术治疗、行为和心理干预以及运动干预等方面提供了指导和规定。中国国家卫健委和其他 15 个政府部门于 7 月发起了抗击肥胖的公众宣传活动。该活动预计持续三年，围绕八个口号：“终身承诺、积极监测、均衡饮食、身体活动、良好睡眠、合理目标和家庭行动”。 7月份向中小学分发了健康指南，敦促定期筛查、日常锻炼、聘请营养师并养成健康的饮食习惯——包括降低盐、油和糖的摄入量。新华社称，中国的肥胖问题是“提高国家生活水平的意外结果”，几个世纪以来，中国一直在努力养活其人口，而在二十世纪改革开放之前，营养不良是许多家庭真正关心的问题。 20 世纪 70 年代。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-unveils-first-diagnosis-guidelines-to-battle-escalating-obesity-crisis/7831311.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-unveils-first-diagnosis-guidelines-to-battle-escalating-obesity-crisis/7831311.html</guid><pubDate> Tue, 22 Oct 2024 02:11:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/67ec04db-7061-436a-aa61-33ac2668e598_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾称中国实弹演习可能是“威慑”效果的一部分</title><description>台湾台北——台湾国防部周二表示，中国在面向台湾的一个省份进行的实弹演习是例行年度演习的一部分，但也可能是中国在台湾海峡水域“威慑效应”的一部分。中国海事局周一晚间发布通知称，福建省牛山岛周边地区将于周二上午 9 点开始封闭四个小时，进行实弹消防演习。牛山也位于台湾控制的马祖群岛以南。台湾国防部在一份声明中表示，这些演习是中国例行训练的一部分，正在密切关注。不过，国防部表示，不排除这是中国“结合台海局势动态扩大威慑作用”的一部分。它没有详细说明。中国上周在该岛周围举行了一天的军演，北京认为该岛是自己的领土，并称这是对“分裂主义行为”的警告。总理赵正台在台北告诉记者，鉴于此类演习对地区和平与稳定构成威胁，中国不应进行任何此类演习。他说：“无论演习规模有多大，都不应该频繁且靠近台湾。” “这只会造成不必要的紧张。”过去五年来，台湾一直抱怨中国战机和军舰在台湾周边空域和海域定期执行任务。中国一贯批评五月份上任的台湾总统赖清德是“分裂分子”，并拒绝了他的会谈呼吁。赖拒绝北京的主权主张，称只有台湾人民才能决定台湾的未来。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-says-live-fire-china-drills-may-be-part-of-a-deterrence-effect/7831276.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-says-live-fire-china-drills-may-be-part-of-a-deterrence-effect/7831276.html</guid><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 23:47:30 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9fbd68ac-0d52-4bc3-b165-d4415c7542f3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国边境巡逻协议宣布后，印度贸易商充满希望</title><description>新德里——印度外交部长苏杰生周一宣布，经过四年的紧张局势加剧和经济关系中断，印度和中国已同意恢复 2020 年沿喜马拉雅山实际控制线 (LAC) 的边境巡逻安排。  该协议标志着朝着解决日益激烈的边境冲突迈出的重要一步。2020年，两国军队在加勒万河谷发生冲突，导致至少4名中国士兵和20名印度士兵死亡。  苏杰生对印度新闻频道NDTV表示：“希望我们能够恢复和平与安宁。”对于印度商界的许多人来说，在贸易关系因边境紧张局势而陷入困境后，这项协议既带来了缓解，也带来了新的乐观情绪纳菲苏尔·吉拉尼 (Nafisul Q Jilani) 是一位讲普通话的企业主，他的展览公司靠为中国企业在印度举办贸易展览会而蓬勃发展。他对美国之音中文网表示：“双方的生意都受到了巨大打击。” “两国商人都在迫切等待情况好转。但不幸的是，希望日益渺茫。”僵局影响到了整个行业。吉拉尼说：“截至目前，签证还没有发放，展览和旅游旅游业受到了巨大损失。” “酒店、交通、旅游业——一切都受到影响，这些行业的失业率正在上升，”他说，但在今天印中边境巡逻协议之后，吉拉尼再次充满希望。 “他说。 “我期待着恢复蓬勃发展的业务并帮助我们的中国合作伙伴与印度重新建立联系。 “我们的经济正在快速增长，对我们来说，探索双方的机会至关重要。”对中国的茶叶出口商 Jitender Chandak 在外交冻结期间也面临着自己的挑战。和 Jilani 一样，Chandak 的业务也受到了严重打击。他对美国之音普通话频道表示，由于签证和旅行限制，他无法接待中国的商业伙伴，“因为无法邀请来自中国的客户，我蒙受了巨大的损失”。从边境巡逻公告的内容来看，昌达克的乐观情绪显而易见：“既然关系即将正常化，我终于可以邀请我的商业伙伴和朋友来印度，我们可以进一步扩大我们的业务，”他说。印度支那商会会长纳雷什·古普塔 (Naresh Gupta) 表示，小企业主的广泛情绪一直在热切地等待与中国同行重新建立联系的机会，他表示，巡逻协议不仅是解决当前紧张局势的办法，而且还具有重要意义。两个亚洲大国之间深化经济合作的潜力。  古普塔说：“脱离接触是朝着正确方向迈出的一步。” “我认为这是印度企业通过与中国企业合作加强技术采用、提高产品质量和加强品牌建设的机会。”虽然巡逻协议是一个重要的里程碑，但专家警告称，印度和中国之间重建信任需要时间。过去四年的对峙使得两国在边境沿线驻扎了数万名军队。  印度外长米斯里在概述协议细节时强调，两国已就“实控线的神圣性”达成一致，这为未来边境地区的和平与安宁奠定了基础。北京尚未对该协议发表正式评论。  就在俄罗斯主办新兴经济体金砖国家集团年度峰会的前一天，印度总理纳伦德拉·莫迪和中国国家主席习近平计划出席该峰会。  金砖国家以其创始成员国的名字命名：巴西、俄罗斯、印度、中国和南非。  印度媒体猜测，该协议可能为莫迪和习近平在峰会期间进行直接讨论铺平道路。当周一在外交部例行吹风会上被问及习近平和莫迪是否会在莫斯科主办的金砖国家峰会期间举行会晤时，发言人林健表示，“如果有任何进展，我们会随时通知你。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/indian-traders-hopeful-after-china-border-patrol-deal-announced/7831225.html<guid> https://www.voanews.com/a/indian-traders-hopeful-after-china-border-patrol-deal-announced/7831225.html</guid><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 21:15:23 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（桑杰·贾） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/33708f83-29d8-4bf3-a3fe-34bfa0ca6c4c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国会议员谴责香港封锁美国内容的努力</title><description>华盛顿——一位负责对华政策的美国民主党领导人呼吁一家美国网络托管公司不要遵守香港当局的要求，暂停由海外香港民主活动人士创建的媒体服务网站。众议员拉贾·克里希纳莫蒂 (Raja Krishnamoorthi) 是众议院中国共产党特别委员会的最高民主党人，他周一写信给网络服务公司 Automattic，以确保该网页属于由香港民主活动人士创立的在线媒体 Flow HK。尽管受到香港警方的压力，但流亡中的公司仍继续运作。 10月初，美国之音透露Flow HK是第一个在香港境内被正式封锁的海外香港媒体网站，但最近要求国际上删除该网站的要求使中国境内原有的审查制度进一步加深。在最初的通知中，香港警方以涉嫌宣扬分裂国家、颠覆国家政权、勾结境外势力等违反香港国安法的罪名，要求下架Flow HK网站。 Automattic 没有遵守这些要求，克里希纳莫蒂在美国之音独家获得的一封信中称赞这一决定是“正确的选择”。这位议员在信中表示：“香港利用国家安全法在美国域外删除合法内容的行为是不可接受的，美国公司不应帮助促进这种镇压。” “明确”的反对派克里希纳莫提对他认为中国官员试图审查海外批评者的趋势日益增长表示担忧。 “这不是中共第一次试图利用香港国安法来针对海外的民主活动人士，也不会是最后一次。克里希纳莫蒂对美国之音表示，活动人士甚至美国人都被悬赏。他补充说：“国会必须明确表示，我们不会容忍中共利用其法律来针对海外活动人士，包括他们在美国托管的网站。”总部位于华盛顿的香港民主委员会国际倡导和项目助理刘嘉雯表示，香港政府更频繁地以这种方式利用其安全法来针对中国境外的人。 “FlowHK 不仅仅是报道新闻；它在记录和讨论社会问题方面发挥着独特的作用，”刘在给美国之音的信中写道。她补充说，香港政府的行为“清楚地表明，对言论自由和言论自由的打压正在加速，超越国界，压制异见人士和侨民的言论自由。” Flow HK于2021年初由社交媒体创立被驱逐出香港的活动人士“面对前所未有的历史考验，它在其网站上解释说，“我们分散在世界各地的人决心维护这个独特的香港人社区，并将抵抗的火焰传承下去。”香港内部封锁了多个与抗议活动相关的网站，包括包含一些香港警察个人信息的《香港纪事报》； ；2021年香港宪章，由香港流亡者组成；以及总部位于旧金山的科技公司Automattic，在92个国家提供网络内容管理服务，拥有1,730名员工。据其网站介绍，该公司为许多知名网站、社交网站和应用程序提供服务，包括 WordPress.com、WordPress VIP、Woo、Simplenote、Newspack 和 Tumblr。美国之音要求 Automattic、香港警方和 Flow HK 发表评论，但截至发稿时尚未收到回复。</description><link/> https://www.voanews.com/a/congressman-rails-at-hong-kong-efforts-to-block-us-based-content/7831203.html<guid> https://www.voanews.com/a/congressman-rails-at-hong-kong-efforts-to-block-us-based-content/7831203.html</guid><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 20:34:13 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（李一华） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/ffc2a50f-465b-4fcc-b41d-bfb0b0d9189b_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>印度：与中国就争议边界军事巡逻达成协议</title><description>新德里——印度外交部周一表示，在2020年一场致命冲突引发的对峙之后，印度和中国已同意签署一项协议，在喜马拉雅山有争议的边境地区进行军事巡逻。外交大臣维克拉姆·米斯里表示，该协议将导致两国军队在实际控制线“脱离接触”，实际控制线是两个亚洲大国共享的漫长的喜马拉雅边界。米斯里没有具体说明这是否意味着两国军队在 2020 年发生冲突后，撤出在拉达克北部地区有争议边界沿线增派的数万名军队。北京方面没有立即发表评论。米斯里表示，该协议是印度和中国外交和军事谈判代表过去几周进行几轮会谈的结果，它将“最终解决2020年这些领域出现的问题”。印度总理纳伦德拉·莫迪在访问俄罗斯参加金砖国家峰会前夕宣布了这一消息，当地媒体报道称，莫迪可能会在此次活动期间与中国国家主席习近平举行会谈。 2020 年 6 月，一场军事冲突导致至少 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡，局势进一步恶化，在崎岖的山区，双方都驻扎了数万名军事人员，并有大炮、坦克和火力支援。实际控制线（LAC）将中国和印度控制的领土从西部的拉达克到印度东部的阿鲁纳恰尔邦分开，中国对该地区拥有全部主权。印度和中国都已从班公错湖南岸、戈格拉和加勒万河谷的部分地区撤军，但继续保留额外部队，作为多层部署的一部分。自军事冲突以来，印度和中国军队高级指挥官已举行多轮会谈，讨论部队撤离紧张地区的问题。 1962 年，印度和中国在边界问题上爆发了战争。实控线划分的是实际控制区域，而不是领土主张。据印度称，事实上的边界长 3,488 公里（2,167 英里），但中国声称这个数字要短得多。印度外交部长苏杰生 (Subrahmanyam Jaishankar) 表示，该协议是“非常耐心和坚持不懈的外交的产物”，印度将恢复军事巡逻，就像 2020 年冲突之前一样。 “希望我们能够恢复和平与安宁。这是我们主要关心的问题，因为我们总是说，如果你扰乱和平与安宁，你还指望两国关系的其余部分如何发展，”苏杰生告诉印度新闻频道NDTV。</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-pact-reached-with-china-on-military-patrols-along-disputed-border-/7830840.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-pact-reached-with-china-on-military-patrols-along-disputed-border-/7830840.html</guid><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 17:30:23 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/77b118fc-59f7-4d61-8031-a4a31553f0bd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>世界维吾尔代表大会在大会召开前面临骚扰</title><description>华盛顿——世界维吾尔代表大会（WUC）大会将于周四开幕，在此之前，中国政府对中国政府进行了数月的持续骚扰，这个维吾尔最高组织称这种骚扰“史无前例”。该组织表示，今年在波斯尼亚和黑塞哥维那萨拉热窝举行第八次大会之前的几个月里，这个维吾尔组织经历了无数次破坏甚至取消活动的努力。骚扰包括人身伤害、逮捕和破坏的威胁。世维会发言人兼全球宣传总监祖姆雷泰·阿尔金 (Zumretay Arkin) 表示，维吾尔人权倡导团体长期以来一直面临中国政府的骚扰，但最近的骚扰尤为极端。 “这次达到了另一个水平，”阿尔金在萨拉热窝对美国之音说。 “世界维吾尔代表大会是我们运动中、海外侨民中最重要的组织之一，他们想彻底摧毁它。”阿金告诉美国之音，最严重的例子之一是一名世维会员工的电子邮件帐户遭到黑客攻击。周一，身份不明的黑客向所有与会者（包括世维会代表和候选人以及外国立法者）发送了电子邮件，谎称大会已被推迟，美国之音已对此进行了审查。世维会每三年召开一次会员大会。在每次大会上，该组织都会选举其领导层并制定战略优先事项，以应对大多数维吾尔人居住的中国新疆地区的侵犯人权行为。 “我们不仅主张维吾尔人的人权，而且主张维吾尔人的自决。这被认为是对中国政府的威胁，”即将竞选世维会下一届副主席的阿尔金说。总部位于德国的世维会谴责了这种骚扰行为。该组织在周五的一份声明中表示：“这显然是为了恐吓维吾尔族社区并压制他们的声音。”在其他骚扰案件中，中国驻波斯尼亚和黑塞哥维那首都萨拉热窝大使馆向波斯尼亚和黑塞哥维那首都萨拉热窝施加压力，要求完全取消大会，并表示将鼓励地方当局逮捕德国公民、世维会前主席多尔昆·伊萨。波斯尼亚和黑塞哥维那与中国签订了引渡条约。当伊萨和阿尔金周一抵达萨拉热窝时，阿尔金表示他们在进入该国时没有任何问题。中国外交部和驻萨拉热窝大使馆没有立即回复美国之音请求置评的电子邮件。另一个例子是，一位了解情况的线人告诉驻挪威的维吾尔活动人士阿不都韦里·阿尤普，中国当局正在考虑采取各种方式扰乱大会，包括制造车祸或断电。 “他告诉我，他们可能会发生车祸并切断电源，或者在世界维吾尔代表大会前抗议，”阿尤普对美国之音说。阿金说，中国当局还直接针对来自澳大利亚、德国、爱尔兰和土耳其等国的世维会代表。阿尔金表示，这些当局向代表们施压，要求他们不要参加大会，包括威胁仍在新疆的家人。阿尔金表示，就乌兹别克斯坦而言，乌兹别克斯坦当地当局向居住在乌兹别克斯坦的世维会代表施压，要求他们不要参加大会，因此乌兹别克斯坦的代表将不会出席。乌兹别克斯坦驻华盛顿大使馆没有立即回复美国之音请求置评的电子邮件。斯坦福大学访问学者、人权观察前中国部主任索菲·理查森表示，北京长期以来一直针对世界各地的维吾尔人权团体和活动人士，以压制批评。最近的这轮骚扰只是最新的例子。理查森对美国之音表示：“这最终体现了（北京）如何不顾一切地阻止人们谈论种族灭绝和反人类罪。”人权组织和多个西方政府指责中国政府在新疆西北部地区（许多维吾尔人更愿意称之为维吾尔地区或东突厥斯坦）对维吾尔人犯下种族灭绝和反人类罪。北京否认在该地区有任何不当行为。理查森表示，中国政府之所以如此明目张胆地进行跨国镇压，部分原因在于北京长期以来几乎完全不受惩罚地这样做。理查森说：“他们已经这样做了几十年，并且在过去十年中显着加速了这一进程，而且实际上并没有为此付出代价。”大会即将在几天后开始，阿尔金心里有很多事情，其中​​最紧迫的是世维会成员、仍在新疆的家人和她自己的安全。尽管如此，阿尔金认为，中国政府为了破坏大会而采取的极端措施也可能凸显了北京方面的担忧。 “我们正在构建一个属于我们自己的系统。我们正在建设与中国政府完全相反的东西，所以他们对此感到害怕。他们害怕民主和人权，”阿尔金说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/world-uyghur-congress-faces-harassment-ahead-of-general- assembly/7830827.html<guid> https://www.voanews.com/a/world-uyghur-congress-faces-harassment-ahead-of-general- assembly/7830827.html</guid><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 17:18:08 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dffa310f-98b5-4f3d-8fa3-a9a53abc2025_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>