<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 17 日，星期六 00:52:57 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>随着中国经济放缓，劳工抗议活动升温</title><description>华盛顿——据人权组织称，自去年八月以来，中国的劳工抗议活动迅速增加，特别是在上周晚些时候开始的农历新年之前。总部位于纽约的国际人权组织“自由之家”的“中国异议监测”追踪中国的抗议活动，该组织收集的数据显示，2023 年第四季度的劳工抗议活动比 2022 年同期增加了两倍多。分析人士表示，这种骚乱与恶劣的工作条件和中国持续的经济困难有关。据《中国异议监测》记录，2023 年 9 月至 12 月期间，中国发生了 777 起劳工抗议活动，而 2022 年同期为 245 起。总部位于香港的促进中国工人权利的《中国劳工通讯》的独立数据记录了另外 183 起抗议活动1月1日至2月3日期间，仅广东省就有40起。中国异议监察组织负责人凯文·斯拉滕表示，工人抗议往往与工资纠纷和职业安全有关。斯拉滕在一份电子邮件声明中对美国之音表示：“中国这些纠纷背后的长期问题是劳动保护执行不力以及完全缺乏独立有效的工会。” Slaten 表示，中国异议监察所分析的大多数抗议活动规模都较小，其中一半的参与者不到 10 人，另外 40% 的抗议者人数在 10 到 99 人之间。总部位于纽约的中国劳工观察创始人兼执行董事李强是中国劳工运动的倡导者，他表示，除了中国经济放缓之外，房地产行业的“内爆”和制造业的减少也是一个因素。 “中国的高层经济问题最终为今年劳工抗议活动的增加奠定了基础，”李在一封电子邮件回复中告诉美国之音。 “由于制造订单减少等原因，许多公司面临着财务挑战，而这些挑战也波及到了工人身上。”斯拉滕表示，建筑工人特别有可能抗议，特别是考虑到中国房地产行业面临的重大困难，尤其是主要房地产开发商恒大集团的破产。斯拉滕写道：“中国经济相对放缓，尤其是房地产行业持续的危机及其对建筑工人的影响，导致了劳工异议的激增。”李说，外来建筑工人往往与雇员没有具有法律约束力的合同，他们受到房地产行业崩溃的打击尤其严重。去年年底，中国国务委员沉益勤警告称，对故意拖欠工人工资的雇主将受到“严厉”处罚，并敦促地方政府确保所有工人按时领取工资。沉在农历新年假期前夕召开的全国拖欠工资问题电视电话会议上发表了上述讲话。来自四川省、在新疆从事建筑工作的农民工刘军表示，他已经等了近两个月才领到工资。 “快到年底了，我还没有收到任何钱，”刘告诉美国之音普通话。 “这都是建筑工人的血汗钱，工作完成后就应该给他们发工资。”在新疆工作的河北省建筑工人马慧说，去年她的老板有三个月没有给工人发工资，只给工人提供面条、盐和生抽。马云告诉美国之音中文频道：“那段时间，我有好几个月没有生活费，老板也不借钱给我。我连买卫生纸、牙膏等基本生活用品的钱都没有。” ”。李说，地方政府的预算短缺阻碍了他们介入援助农民工。“过去，中国政府每年都会投入资金，以缓解企业的流动性压力，并减少年底拖欠工资的总数。” “今年，”李写道，“此外，他们还将加强监督机制的实施，以打击与劳动相关的纠纷。但今年，情况发生了变化，因为中国政府（特别是地方层面）面临财政压力。”曾参与北京2022年冬奥会设施建设的浙江省工人张超表示，他希望建筑工人的待遇能够与他们从事的艰苦、危险的工作相匹配。 “最辛苦、最累的工作，就是用生命和健康来换取金钱。”张对美国之音中文网说，“我在这个行业最大的愿望就是不怕苦、不怕汗，只希望能拿到我应得的工资。”美国之音中文台记者张木林也对此报道做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/labor-protests-pick-up-in-china-as-the-country-s-economy-slows/7491187.html<guid> https://www.voanews.com/a/labor-protests-pick-up-in-china-as-the-country-s-economy-slows/7491187.html</guid><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 19:32:55 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（埃维·斯蒂尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4af5-08dc2f46801a_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>关系依然紧张，中国重燃友好城市关系</title><description>得克萨斯州奥斯汀——在华盛顿和北京谨慎采取行动修复紧张的关系之际，中国正在努力促进民间关系，这种关系在新冠病毒大流行期间急剧下降。自去年秋天以来，中国已接待了超过两打姐妹城市的市长，以重新推动与北京声称保持的 284 个城市和州重建联系。这一推动行动始于加州州长加文·纽森 (Gavin Newsom) 访华，并在去年总统乔·拜登 (JoeBiden) 与习近平会晤期间开始升温。中国国家主席习近平还带头努力在未来五年内将 5 万名学生带到中国。上个月，一群来自爱荷华州马斯卡廷的高中生访问了中国。来自华盛顿州塔科马的另一支代表团将于三月访问福建省南部的姊妹城市福州。习近平推动更多友好城市交往之际，中国的留学生人数从六七年前的约 15,000 人下降到 2022 年的 350 人。到 2023 年，这一数字将小幅增加至 700 家。与此同时，在华外国企业正面临信心低迷、经济放缓以及突袭和反间谍法扩大等不可预测的官方行为的困境。一些人担心，此举是为了重新控制舆论，转移人们对更大问题的注意力，例如中国对台湾或南中国海的军事侵略，或者侵犯人权以及对新疆、西藏和香港问题的处理。孔.其他人则认为这是保持沟通渠道畅通和建立理解的必要组成部分。去年10月，明尼苏达州罗切斯特市市长金·诺顿(Kim Norton)加入了首批访问团之一。他对美国之音表示，这次旅行的记忆犹新，许多友好城市关系在访问期间重新点燃。 “这是一次很棒的经历。我们遇到的每个人都对我们很好，”诺顿说。 “我真的很喜欢见到中国人民，体验中国城市，了解当地文化和与气候变化相关的问题。”参加访问的其他人包括印第安纳州卡梅尔市退休市长吉姆·布雷纳德（Jim Brainard）；芭芭拉·布法罗 (Barbara Buffaloe)，密苏里州哥伦比亚市市长；李·哈里斯 (Lee Harris)，田纳西州谢尔比县县长； Chokwe Lumumba，密西西比州杰克逊市市长；以及密西西比州牛津市市长罗宾·坦尼希尔 (Robyn Tannehill)。访问期间，美国中部地区中国协会组织的访问期间，印第安纳州卡梅尔市与湖北省襄阳市签署了友好城市合同。市长代表团访问香港、武汉、南京、苏州、上海五座城市；中国蓝图公司生产的电动汽车试驾；会见武汉大学的学生；观看了苏州交响乐团的演出；并参加中国国际进口博览会。美中关系全国委员会领导力项目主任杰西卡·比塞特表示，地方政府层面的交流已成为新趋势。当美中关系紧张时，州和省政府，特别是市政府，有更多的余地来决定什么样的交流与合作最有利于当地经济发展。”州长、市长，他们最大的责任是发展经济，确保他们的选民有足够的就业机会，并尽可能拥有最好的生活质量，”比塞特说。“所以……如果美中经济关系有利于他们的选民、他们的城镇、他们的州或他们的城市，然后他们将寻找潜在的机会。”她表示，对于中国地方政府来说，去年的经济低迷也为此类交流创造了动力。她补充说，美国国务院也很高兴看到地方政府之间这种积极的交流。比塞特补充道：“国务院现在有一个专门负责地方关系的部门。我认为他们会鼓励现在正在发生的事情。”美国之音普通话组联系中国驻华盛顿大使馆征求意见，但没有得到回应。鉴于两国国家安全担忧加剧，推动地方政府层面的合作面临挑战。山东一家投资机构董事李静要求使用化名以便更自由地用美国之音普通话发言的普省说，中美贸易战之前，他经常帮助邀请美国地方政府官员、企业家、大学学者和知名青年企业家来访山东省。他说，他将帮助中国人对美国公司进行资本投资，帮助美国公司在中国开展业务并参与项目开发。他说，这样的代表团过去每年都会举行几次。由于美国-由于中美贸易战和疫情，此类代表团中断了几年，去年他想重新启动此类活动，但遇到了很多困难。 “一些美国企业担心吸收中国资本后，在美国和其他西方国家的市场发展会受到阻碍，甚至可能受到西方政府的制裁，”他说。 “一些美国大学教授也担心与中国合作的后果，可能会影响他们在美国的工作。”他说，虽然他接触的大多数美国人仍然对中国市场感兴趣，但他们也担心国家安全风险与中国政府合作或接受中国资本。 Gatestone Institute智库杰出高级研究员Gordon Chang认为，这种交流应该停止。 “中国共产党意志坚定，毫不留情。它利用与美国的每一个接触点来摧毁我们的国家。这意味着每一个接触点，无论看起来多么无辜，对我们来说都是危险的，”张说。一些人已经对这些担忧做出了回应。就在退休卡梅尔市市长吉姆·布雷纳德访问中国并与襄阳市签署新的友好城市关系后不久，该市新任市长苏·芬克汉姆本月宣布，将退出美国中心地带中国协会（USHCA）的会员资格，理由是担心该组织的关闭与中国共产党的关系。然而，卡梅尔并没有结束与襄阳市的友好城市关系。 USHCA 拒绝回应美国之音的多项置评请求。诺顿市长表示，虽然国际政治不是他访华的重点，但代表团与美国国务院和美国驻华使馆合作，了解国际关系中需要注意的事项，并确保当地与当地的关系。两国政府不会造成国家利益层面的冲突。比塞特表示，地方政府应对高科技和知识产权领域的合作持谨慎态度。不过，她表示，两国不应以国家安全为借口来审查一切。她说：“当人们选择与中国接触并进行这些旅行时，我们需要给予他们更多的信任，并相信他们能够做出自己的贡献。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。这个故事起源于美国之音普通话组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-rekindles-sister-city-ties-as-relations-remain-strained-/7491035.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-rekindles-sister-city-ties-as-relations-remain-strained-/7491035.html</guid><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 15:56:58 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（刘翠西） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-3b42-08dc2f2aba8e_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在供应紧张之际，中国将在新加坡航展上展示客机</title><description>新加坡——新加坡将于下周主办亚洲最大的航空展，这是自新冠疫情边境限制结束以来的首次，地区旅行将出现反弹，航空展的军事方面将充斥着防御系统和紧张的武器买家。然而，亚洲民用需求的预期全面恢复正在受到全行业供应紧缩和宏观经济逆风的考验——尤其是在世界第二大航空市场中国——而地缘政治紧张局势也让武器成为人们关注的焦点。亚太航空公司协会主席苏巴斯·梅农 (Subhas Menon) 表示：“供应链问题限制了许多航空公司升级机队和维修飞机的能力。”两年一度的展会将展示中国第一架国产客机——中国商飞窄体客机 C919 的首次境外飞行。由于空中客车公司和波音公司这两家占主导地位的飞机制造商正在努力提高产量并满足新飞机的需求，而波音公司则在一系列危机中苦苦挣扎，航展与会者将关注中国商用飞机有限责任公司（COMAC）的立场。本身作为一个可行的替代方案。许多业内人士警告说，中国只有四架 C919 投入使用；该飞机仅获得中国监管机构的认证； C919依赖国际供应链。尽管如此，中国航空当局表示，今年将在国际上推广该飞机，并寻求欧盟航空安全局的认证。奥尔顿航空咨询公司的亚当·考伯恩 (Adam Cowburn) 表示：“我们还看到，客户将 C919 选项纳入其机队评估中的趋势日益明显。”中国商飞将成为与空客一起运营飞机的两家商用飞机制造商之一。波音公司今年不会派出商用飞机参加航展。这是自上个月 737 MAX 9 的门塞爆裂事件导致波音陷入五年来的第二次安全危机并将机身大孔呼啸的图像传遍全球以来，这是首个重大国际行业事件。英国Agency Partners的分析师萨什·图萨(Sash Tusa)表示，过去，业界很少公开讨论航空安全，因为他们认为任何提及都会削弱信心。 “但这种规则似乎不再适用，”他在一份说明中补充道。环境影响 新加坡将邀请行业代表讨论航空业对环境的影响，并将公布一项使新加坡航空业可持续发展的计划。 11月，全球航空业同意到2030年将燃油碳排放量降低5%，以实现到2050年实现“净零”碳排放的目标。“对于该行业到2050年实现“飞行净零”的雄心，亚洲将是关键鉴于它将继续保持最大的航空市场，”考伯恩说。目前实现这些目标的希望是大幅增加可持续航空燃料（SAF）的产量，但其成本是传统航空燃料的三到五倍，而且人们对如何可持续地满足需求感到担忧。开始在新加坡炼油 SAF 的炼油商 Neste 的 Sami Jauhiainen 表示：“人们对航空业对气候影响的认识不断提高，有关该行业运营许可的问题也越来越多，但没有可靠的途径来解决这个问题。”去年。国防需求 代表们表示，还需要一些新的货机。在台湾紧张局势不断升级、南海主权争端以及朝鲜导弹试验激增的背景下，地区国防预算正在不断增加。从小型无人机到复杂的潜艇猎机的系统都将展出。乌克兰战争中高端防空系统的广泛使用，以及对红海航运的反复攻击，也可能激发人们对拦截导弹和无人机的系统以及用于拦截导弹和无人机的情报、监视和侦察平台的兴趣。对手的标签。航展参展商中没有俄罗斯公司被列入。美国和印度等六支空军将进行飞行表演。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-to-show-off-airliner-at-singapore-show-amid-supply-crunch/7490381.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-to-show-off-airliner-at-singapore-show-amid-supply-crunch/7490381.html</guid><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 10:01:00 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d1bb4244-2eed-4302-aeee-5bf062ceee7e_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国新的南极科考站再次引发对潜在安全威胁的担忧</title><description>台湾台北——上周，中国在南极洲设立了一个新的科考站，这再次引发了关于中国在南极洲迅速扩张的目的和影响的争论。秦岭站位于罗斯海附近的无言岛上，是中国在非洲大陆第五个科学前哨站和第三个可全年运行的研究站。据中国国家电视台 CGTN 报道，该车站占地 5,244 平方米，夏季可容纳多达 80 人。秦岭站靠近美国麦克默多站，位于澳大利亚以南，战略与国际研究中心去年四月发布的一份报告称，其位置可以让中国“从美国盟友澳大利亚和新西兰收集信号情报”，并收集“从两国新建的太空设施发射的火箭的遥测数据。”一些分析人士表示，虽然秦岭站是为了科学目的而建造的，但它的一些功能可能“本质上是双重用途的”。美国战略与国际研究中心（CSIS）中国电力项目研究员布莱恩·哈特（Brian Hart）在电话中对美国之音表示：“中国有可能将其中一些资源和能力用于军事或情报收集目的。”他说，中国继续建设更多的南极研究基地，因为它将这片冰冷的大陆视为“战略前沿”的一部分。哈特表示：“由于该地区距离中国周边较远，北京希望处于领先地位，并被视为与美国同等的全球领导者。”他补充说，中国的长期目标是通过建立科研基地，在南极站稳脚跟，在南极治理中发出自己的声音。针对中国可能通过该站收集有关澳大利亚和新西兰情报的担忧，中国外交部表示，该基地的建设和运营“完全符合国际规则和程序”。中国外交部发言人汪文斌表示，该站将为人类对南极的科学认识作出贡献，为中国与其他国家联合科学探索和协调提供平台，有助于促进该地区的和平与可持续发展。 2 月 7 日每日新闻发布会。尽管北京重申该站遵守《南极条约》的规定，该条约禁止对这片大陆进行军事利用，但一些专家表示，中国在南极洲建立研究站的模式引发了对其在南极洲的重要存在的合理质疑。大陆。澳大利亚国立大学国际法教授唐纳德·罗斯韦尔对美国之音表示，中国建设南极研究基地的模式“让人质疑它是否致力于南极条约的原则，以及是否计划对南极洲提出潜在的主权要求”。电话。罗斯韦尔表示，由于中国表达了成为极地大国的雄心，中国在南极洲的研究基地的迅速扩张与这一目标是一致的。 “过去十年来，中国一直试图被视为极地事务中严肃的国家行为者，”他说。罗斯韦尔补充说，中国正在“通过其科学研究计划和对南极条约体系的参与，赢得作为一个严肃的南极国家的信誉”。中国宣布秦岭站开通当天，中国国家主席习近平表示，该研究基地的建成将为中国和世界科学家继续探索自然奥秘、勇敢登高提供坚强保障。科学的顶峰。”他还呼吁“更好地认识、保护和利用极地，为造福人类、构建人类命运共同体作出新的更大贡献”。哈特表示，虽然秦岭站已经开始运营，但未来可能会增加更多具有潜在双重用途能力的元素。他对美国之音表示：“该站支持居住的能力已经启动并正在运行，但整个设施的更多元素将在未来建造。”哈特说：“潜在的军民两用应用的主要内容是能够支持与中国卫星通信的天线和其他电子设备。”美国国防部在 2022 年关于中国军事和安全发展的报告中表示，中国“南极洲战略包括使用军民两用技术、设施和科学研究，这些技术、设施和科学研究可能至少部分是为了改善南极洲的环境”。 PLA [人民解放军]的能力。”报告还指出，中国在非洲大陆的设施可以作为其军民两用北斗卫星导航网络的参考站，该网络是北京对美国控制的全球定位系统的替代方案。哈特表示，虽然中国科学家在南极洲开展不应受到限制的合法工作，但“重要的是要强调”他们的研究站将拥有什么样的能力，以及这些能力如何对中国政府和中国军队有利。他对美国之音表示：“南极洲仍然是一个非军事化空间，这一点很重要。”一些分析人士表示，确保南极洲保持非军事化并保证南极条约成员国利益的一个方法是依靠现有的检查制度。塔斯马尼亚大学南极事务专家托尼·普雷斯表示，应该“共同努力，利用南极洲现有的检查制度，确保设施不被用于军事活动或违反《南极条约》”美国之音接受视频采访。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-new-antarctic-research-station-renews-concerns-about-pottial-security-threats/7490164.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-new-antarctic-research-station-renews-concerns-about-pottial-security-threats/7490164.html</guid><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 06:33:00 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-fbfb-08dc2ee10e49_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着美中挑战升温，白宫亚洲事务高级助理调任国务院</title><description>华盛顿——分析人士表示，拜登政府现在正专注于实现其在印太地区的目标，因为发起该地区政策的白宫战略家已移交国务院。担任白宫国家安全委员会印度-太平洋协调员的库尔特·坎贝尔发起了一些战略，推动盟友和伙伴合作应对整个地区的挑战，从制衡中国的崛起到抵消朝鲜的威胁。他将前往国务院担任新职务。他担任副国务卿，该职位自 7 月温迪·谢尔曼退休以来一直空缺。在乔·拜登总统于 11 月提名坎贝尔担任该职位后，参议院于 2 月 6 日确认了坎贝尔的提名。英国《金融时报》2月6日报道称，坎贝尔的印太协调员职位将空缺。专家表示，如果拜登政府不填补印太职位，这将是一个信号，表明华盛顿现在正在专注于实施印太协调员职位。坎贝尔制定的策略已经到位。担任助理的丹尼尔·拉塞尔表示：“印太战略、戴维营峰会等重要举措都是即将上任的拜登政府决定设立印太协调员这一全新职位的成果之一。”奥巴马政府时期担任东亚和太平洋事务国务卿。拉塞尔周二通过电子邮件表示：“既然这些举措和其他举措已经启动，印太政策的机构间协调也已经成熟，政府面临的挑战在于实施，白宫对‘协调员’的需求已经减少。”他是亚洲协会政策研究所负责国际安全与外交的副院长。拜登于 2021 年 1 月任命坎贝尔为白宫印太协调员。该职位的设立正值中国在该地区日益自信的时期。坎贝尔在促成韩国和日本八月份在戴维营与美国举行峰会方面发挥了重要作用。两国超越了历史仇恨，同意共同努力反对中国的地区侵略和朝鲜的导弹发射。坎贝尔领导了7月份在首尔举行的核磋商小组首次会议，以加强双边联盟，并向韩国保证美国在该地区的核威慑力量。他还于 2021 年 3 月修改了澳大利亚、印度、日本和美国之间的非正式跨区域协议“QUAD”，并在 2021 年 9 月建立澳大利亚、英国和美国之间的三边安全伙伴关系（AUKUS）方面发挥了关键作用。中国将这两者视为安全关系，威胁其在该地区的主导地位。哈德逊研究所亚太安全主席帕特里克·克罗宁周二通过电子邮件表示，坎贝尔“过去三年在制定与中国竞争、合作和对抗的战略方面发挥了核心作用，标志着一条明确的道路”与盟友和伙伴接触，与中国打交道，并帮助美国利用实力进行谈判。”克罗宁继续说道，“他作为印太协调员的缺席将因他在国务院的存在以及他留在白宫的优秀团队来帮助实现他帮助塑造的愿景而得到显着缓解。”但一些分析人士表示，该地区的职位空缺仍然令人担忧，朝鲜的威胁不断上升​​，中国的胁迫性举措也不断增加。乔治·W·布什政府期间白宫国家安全委员会东亚事务高级主任丹尼斯·怀尔德通过电子邮件表示，“拜登政府应该重新考虑在存在如此多不确定性的情况下不保留这一立场的决定”。朝鲜和中国的意图。”朝鲜官方媒体朝中社周四表示，该国前一天在领导人金正恩的监督下测试了新型地对海导弹。这是朝鲜政权今年第五次进行巡航导弹试验，平壤威胁要对韩国采取更具侵略性的行动。中国继续通过海上演习来对抗南海邻国，以维护其对争议领土的主权主张。除了安全问题外，现任乔治城大学美中全球问题对话倡议高级研究员的怀尔德表示，“拜登印太战略中尚未完成的一个主要优先事项是贸易政策。”怀尔德周三通过电子邮件表示，“由于对伙伴国家的劳工、人权和气候变化政策的担忧，IPEF（印太框架）解决这一问题的尝试因国会的抵制而陷入停滞。政府必须找到一种方法平衡强有力的安全联盟和伙伴关系与一套同样有效的区域经济政策。” IPEF 包括四大支柱：贸易；供应链;清洁能源、脱碳和基础设施；以及税收和反腐败。拜登于 2022 年 5 月在东京发起 IPEF，旨在该地区国家之间建立可持续的共同标准。 IPEF的合作伙伴包括韩国和日本，占全球经济的40%。中国不是 IPEF 成员，认为这是降低其经济影响力的无效努力。中国与全球化智库高级研究员何伟文2023年对官方《环球时报》表示，“IPEF既不是贸易协定，也不是经济共同体。它只是一个框架，这意味着它不会产生任何实际效力。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/top-white-house-asia-aide-moves-to-state-department-as-us-china-challenges-heat-up-/7489980.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-white-house-asia-aide-moves-to-state-department-as-us-china-challenges-heat-up-/7489980.html</guid><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 20:45:23 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7e1d-08dc27482a09_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>红海袭击促进阿以陆路贸易联系</title><description>沙特阿拉伯吉达——胡塞武装无人机和导弹对红海航运的袭击刺激了另一种“陆桥”的开发，通过卡车将货物从波斯湾穿过沙特阿拉伯和约旦到达以色列和埃及。该项目每天已有数十辆卡车抵达以色列海法港，被视为 2020 年《亚伯拉罕协议》实现阿拉伯联合酋长国和以色列关系正常化的早期成果。这对以色列和沙特阿拉伯未来的合作来说是个好兆头。美国正在寻求促成一项协议，以实现两国关系正常化，以换取建立巴勒斯坦国。然而，沙特阿拉伯尚未公开评论这一安排，根据该安排，通过这个沙漠王国运输的货物不会被确定为运往以色列。这座陆桥在该地区已经引起争议，上周在约旦引发了抗议者的抗议，抗议者对以色列在加沙对哈马斯发动的战争感到愤怒。数百人在安曼和其他城市游行，要求政府拦截任何从海湾国家前往以色列的卡车。至少从 2023 年中期开始，建立陆路航线的努力就一直在进行，但自从伊朗支持的胡塞武装开始对红海航运进行一波导弹和无人机袭击以来，建立这条陆路航线的势头有所增强。几家航运公司现在正在改变其船只在非洲大陆的航线，这大大增加了时间和成本，使陆路航线在经济上具有吸引力。世界领先的班轮运输公司之一赫伯罗特公司的发言人蒂姆·塞弗特表示，改变公司船只的航线给公司带来了“每月数百万美元的额外成本”。该航线部分由以色列公司 Trucknet Enterprises 首创，该公司已与阿拉伯联合酋长国的 DP World、巴林的 Cox Logistics 和埃及的 WWCS 达成协议。以色列货运代理 Mentfield Logistics 也在运营类似的航线。根据该安排，从远东运载货物的船只可以在迪拜或巴林将货物卸到约旦卡车上。货物经过沙特阿拉伯和约旦，然后转移到以色列卡车上，从约旦边境到达以色列地中海港口海法。运往埃及的货物可以通过公路或船运至该国。 Mentfield 首席执行官奥马尔·伊扎里 (Omer Izhari) 本周向《以色列时报》表示，“每天有数十辆卡车，不仅仅是我们，正在为这条路线提供便利，以缩短从纺织品到电子产品、工业原材料、金属管道和铝等货物的运输时间。” “陆路运输可节省约 20 天，因此货物从中国运抵以色列无需 50 至 60 天，只需 20 至 25 天，”他说。以色列货运代理和清关代理联合会经理巴里·平托表示，陆桥背后的想法“很棒”，但在该地区局势高度紧张的情况下，实施仍然存在问题。 “目前，从阿联酋出发的卡车运输的货物从约旦经约旦河大桥到达海法港，但他们仍然面临官僚程序，包括所需的司机更换、文书工作和漫长的等待时间，”他说。 “例如，这个想法是让一辆卡车和司机从迪拜抵达海法港，而无需在国家之间的边境口岸更换司机和卡车。”总部位于伦敦的基础设施开发咨询公司 Infrata 的海事咨询主管 Dean Davison 表示，新贸易路线的成功将需要“各国政府的适当和强有力的支持”。他说：“红海的问题可能有助于这条新陆路航线的开发更快地取得成果，尽管该地区对该地区开发陆路货运航线的兴趣已经有一段时间了。” “即使红海问题得到解决，我预计这种货运选择仍将保留。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/red-sea-attacks-foster-arab-israeli-trade-link-by-land/7487827.html<guid> https://www.voanews.com/a/red-sea-attacks-foster-arab-israeli-trade-link-by-land/7487827.html</guid><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 11:43:19 -0500</pubDate><category>中东</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8b5222ba-c182-4cb5-96b6-b1e9156cb9ca_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>