<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 3 日，星期六 12:04:55 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国评论员在社交媒体上发表争议性言论后保持沉默</title><description>台湾台北——中国国营小报《环球时报》前主编胡锡进在社交媒体上沉默了一周，此前他对中国经济政策的分析引发了中国官方媒体和其他知名评论人士的强烈反对。胡锦涛是一位著名的民族主义评论员，以其在社交媒体上直言不讳的风格而闻名，自 7 月 27 日以来，他没有在他的任何社交媒体帐户上分享任何内容，包括微博网站微博、中国通讯应用程序微信和 X（以前称为 Twitter）。 7月22日，他在微信发表评论文章指出，中共在中国最高领导层关于中国经济改革的决议中遗漏了“国有经济是中国经济的支柱”这一关键词，随后陷入沉默。全会是一个闭门会议，制定了未来五年的主要经济政策。他声称，此举与共产党在官方文件中重申这一口号的一贯做法不同，表明中国希望“实现私营经济和国有经济的真正平等”。胡锦涛在这篇文章中的评论引发了中国社交媒体的广泛批评，一些保守派评论人士指责胡锦涛曲解了誓言要“巩固和发展国有经济”的决议。该文章后来从微信中删除。除了网上的批评之外，中国官方媒体《人民日报》也在7月30日发表评论文章，重申中国对国有经济和私营经济的基本立场没有改变，未来也不会改变。坚持和完善社会主义基本经济制度，推动做强做优国有资本和国有企业，创造良好环境和条件，为推进中国式现代化注入澎湃动力。为非公有制经济发展提供更多机遇。”彭博新闻社援引匿名消息人士的话说，胡锦涛已被禁止在社交媒体上发帖，但在对香港星岛日报的简短回应中，胡锦涛拒绝详细说明他不同寻常的沉默。 “就我个人而言，我不想说什么。只需阅读互联网上的内容即可。请理解。”他告诉星岛日报。一些分析人士表示，这一事件反映出中国政府试图加强对有关中国经济的讨论和言论的控制，尽管政府计划在全会后推出改革，但中国经济仍然低迷。 “随着中国经济陷入更加不稳定的境地，中国领导层越来越意识到这是不稳定的根源，因此他们决定加倍加强对经济和商业信息的控制，”大西洋理事会全球中国中心通过电话告诉美国之音。其他专家表示，胡锦涛的沉默与他在社交媒体上一贯的直言不讳的风格不同，也表明他公开反对党的政策，已经越界了。 “他的言论跨越了共产党设立的红线，严厉的处罚是彻底禁止在社交媒体上发帖，这向中国其他地区发出警告，当局对不同意见采取零容忍态度。”台湾国立成功大学中国政治专家洪金富表示：“这是从官方路线上看的。”他认为，虽然决议提到了扩大中国私营经济的目标，但私营经济的发展仍然需要党的领导，这意味着国有经济仍将在这一过程中发挥主导作用。 “中国最高领导层将允许就私营部门的发展进行一些讨论，但他们不希望这些声音盖过官方的叙述，”洪在电话中对美国之音表示。一些分析人士表示，胡锦涛在社交媒体上保持沉默可能是符合中国现行法律的结果。 “新的《中国共产党纪律处分条例》明确禁止胡锦涛这样的人像他那样操之过急，”澳大利亚国立大学政治学家宋文迪在书面回应中告诉美国之音。罗伯茨表示，虽然胡锦涛不太可能面临社交媒体的全面禁令，但他未来在评论与中国政府政策或敏感国内问题相关的话题时可能会更加谨慎。他对美国之音表示：“如今，中国对像胡这样直言不讳的人的容忍度越来越低，所以我认为这样的事情不会发生在他身上，而不会造成长期影响。”宋说，胡锦涛的案件还表明，中国人民，包括那些为共产党工作的人，在评论敏感问题时面临着越来越大的风险。他说：“胡锦涛的事件可能说明，对于当今中国参与公共政治话语的人来说，知道红线在哪里是多么困难，即使对于像胡锦涛这样在党的宣传系统工作了 28 年的真正内部人士来说也是如此。” 。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-commentator-goes-silent-on-social-media-after-controversial-post/7728529.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-commentator-goes-silent-on-social-media-after-controversial-post/7728529.html</guid><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 06:45:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6027-08dcb3a897ae_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国创建网络身份系统的提议面临批评</title><description>台湾台北——中国超过 10 亿互联网用户对一项被描述为保护个人信息和打击欺诈的措施的政府提案日益担忧。许多人担心该计划会起到相反的作用。中国公安部、国家互联网信息办公室7月26日印发《国家网络身份认证公共服务管理办法》（征求意见稿）。根据该方案，我国网民可以自愿申请虚拟身份证，以实现“网络身份认证公共服务管理”。最大限度减少网络平台过度收集和留存公民个人信息”并“保护个人信息”。虽然许多网民似乎在他们的帖子中同意公司对他们的个人信息有太多的访问权限，但其他人担心网络身份提案如果实施，只会让政府更容易地跟踪他们并控制他们在网上可以说的话。北京律师王彩亮在微博上表示：“我的意见很简单：我不赞成这样做。请给公民隐私留一点空间。”该提案发布后不久，清华大学法学教授劳冬艳在她的微博账户上发帖称，“网络ID就像安装了监视器，监视每个人的上网行为。”此后，她的帖子​​以及许多其他负面评论都消失了，这些评论只能在 X 和免费微博等国外社交媒体平台上找到。免费微博是一个匿名且畅通无阻的搜索引擎，成立于 2012 年，用于捕获和保存被中国新浪微博审查或被中国新浪微博删除的帖子。用户。一位微博网友“刘吉明”表示，“当局郑重宣布，征求公众意见，却又不让民众发表意见，这种拙劣的民主表现，实在令人震惊。”北京利用庞大的审查网络来阻止和删除政治敏感内容，批评者将其称为“防火墙”。自2017年以来，中国要求互联网服务和内容提供商通过国民身份证验证用户的真实姓名，使当局能够更轻松地追踪和追踪在线活动和帖子的来源。中国互联网专家表示，网民可以通过在各种平台上使用他人的帐户、提供商、ID 和姓名来让这一过程变得更加困难。但批评者担心，单一的网络 ID 会弥补防火墙中的这些漏洞。来自中国湖南省、入籍台湾的网络工程师和知名公民记者佐拉对美国之音表示：“对网络 ID 的控制是一种超能力，因为你不仅知道网民的真实姓名，还知道其联系方式。”网民和网络安全 ID 之间的关系。”上海异见人士李先生因问题敏感性而不愿透露自己的全名，他对美国之音表示，中国网络警察的监控程度早已超乎想象。他说，新提案是当局告诉网民监控将更加公开的一种方式，“只是为了恐吓和警告你要守规矩”。一些网民担心，中国可能很快会将网络身份系统从自愿项目改为在线访问的要求。一位名为“方志富”的微博用户警告称，未来，如果“网络ID被吊销，就等于在网络世界被判了死刑”。与此同时，中国公安部和网信办表示，他们正在就网络身份计划征求公众意见，截止日期为8月25日。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-proposal-to-create-a-cyber-id-system-faces-criticism/7728471.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-proposal-to-create-a-cyber-id-system-faces-criticism/7728471.html</guid><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 00:03:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-68f9-08dcb370f3fa_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国网民声称他们在美国游泳运动员身上看到了服用兴奋剂的迹象</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/chinese-netizens-claim-they-see-signs-of-doping-in-us-swimmers/7728154.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-netizens-claim-they-see-signs-of-doping-in-us-swimmers/7728154.html</guid><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 21:00:03 -0400</pubDate><category>奥运会</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8a2d-08dcb35171a2_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>美国司法部起诉 TikTok，称其侵犯儿童隐私</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-justice-department-sues-tiktok-claiming-it-violated-kids-privacy-/7728138.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-justice-department-sues-tiktok-claiming-it-violated-kids-privacy-/7728138.html</guid><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 19:32:43 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-ddf0-08dbe46f3ee9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国议员称中国制裁是“荣誉勋章”</title><description>华盛顿——最近一位受到中国制裁的美国议员吉姆·麦戈文表示，他将把制裁“作为荣誉徽章”佩戴，并呼吁中国政府结束在西藏、新疆和香港的镇压行动。该代表的媒体办公室周五通过电子邮件发送给美国之音的一份声明。 “这些针对我的荒谬制裁只会突显中华人民共和国领导人如何害怕自由和公开的辩论。他们试图惩罚那些不同意他们的人并让他们噤声。但全世界都在关注他们的所作所为，关心人权的人们将会不要沉默，”他在声明中说。中国周三以频繁“干涉中国内政”为由对麦戈文实施制裁。在政治上，麦戈文致力于西藏事业，发起了一项主张和平解决中国与西藏争端的法案，该法案由乔·拜登总统于7月12日签署成为法律。中国认为西藏“自古以来就是中国不可分割的一部分” ”，尽管西藏流亡政府和达赖喇嘛的支持者表示，西藏历史上一直是独立的。中国官方媒体新华社表示，麦戈文的涉藏争端法案“粗暴干涉中国内政”，违反国际法，歪曲历史事实，旨在打压中国、鼓励西藏分裂主义运动。据新华社报道，制裁旨在回应麦戈文破坏中国领土主权的行为，冻结该代表在中国的资产，禁止在中国的组织或个人与其接触，并禁止他和他的家人进入中国领土。麦戈文在众议院代表马萨诸塞州，在中国没有资产或业务往来。麦戈文的《西藏-中国争端法案》赋予国务院更大的权力来反击中国有关西藏的虚假信息，并推动中国领导人与达赖喇嘛恢复谈判。自2010年以来，再没有举行过此类会谈。中国被指控在西藏大规模侵犯人权，这位国会议员希望通过这项立法来缓解这种情况。麦戈文在 6 月 12 日众议院通过该法案时发表的一份声明中表示，“中华人民共和国系统性地剥夺了藏人的自决权，并继续蓄意抹杀藏人的宗教、文化和语言。”他说：“西藏人民是一场严重的悲剧，我们的法案提供了进一步的工具，使美国和国际社会能够捍卫正义与和平。”声明的签署人包括众议院外交事务委员会主席、参议员迈克尔·麦考尔。托德·杨、麦戈文和参议员杰夫·默克利因参与威胁中国领土同质性的问题而受到中国制裁。 去年，中国因支持台湾而制裁了众议员麦考尔和前众议员迈克·加拉格尔。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmaker-calls-chinese-sanctions-badge-of-honor-/7728035.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmaker-calls-chinese-sanctions-badge-of-honor-/7728035.html</guid><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 17:26:47 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·迈克尔森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/cc2aa0cf-3186-45fd-aa21-f15eb3845a51_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国羽毛球奖牌获得者带着金牌和钻石离开巴黎</title><description>巴黎——周五，在巴黎奥运会上，中国混双金牌得主黄雅琼刚刚走下领奖台，她的队友、男双东京银牌得主刘雨辰就单膝跪地求婚。在拉夏贝尔体育馆举行的羽毛球混双决赛中，黄丽萍与混双搭档郑思维以21-8 21-11击败韩国组合金元浩/郑娜恩，夺得冠军。黄在东京与郑一起赢得了混双银牌，当观众疯狂时，他看起来很震惊，然后害羞地微笑着接受了刘的戒指，戒指上有一颗相当大的钻石，在后来的新闻发布会上近距离观察时闪闪发光。 “这个提议非常令人惊讶，因为我一直在为比赛做准备，”黄兴致勃勃地说道。 “这枚戒指非常适合我的手指，”她笑着补充道。粉丝们在社交媒体上热烈讨论了这一提议，其中一位粉丝在微博上写道：“今年的奖牌榜现在可以包括一枚钻戒了。”另一位网友写道：“刘雨辰没有赢得奥运金牌，但他赢得了奥运金牌得主。”刘和黄的订婚并不是中国奥运选手第一次被求婚，两人的订婚还刚刚结束。在里约，跳水运动员何姿刚刚获得女子三米板银牌，她的男友、跳水奖牌得主秦凯向她求婚。周五早些时候在马赛举行的奥运会帆船比赛中，法国女子小艇运动员莎拉·斯泰亚特和查琳·皮肯赢得铜牌回到岸上，发现各自的伴侣正在单膝跪地求婚。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-badminton-medalist-leaves-paris-with-gold-and-a-diamond/7727735.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-badminton-medalist-leaves-paris-with-gold-and-a-diamond/7727735.html</guid><pubDate> Fri, 02 Aug 2024 13:34:34 -0400</pubDate><category>奥运会</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-774b-08dcb3185785_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>