<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 17 日星期六 18:00:04 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>布林肯支持努力打造“成熟”的中韩关系</title><description>韩国外交部周六表示，美国国务卿安东尼·布林肯表示，他支持韩国努力与中国发展“健康成熟”的合作关系。周日抵达北京进行美国总统乔·拜登政府官员最高级别访问的布林肯在与韩国外长朴进的电话中讨论了双边关系、中韩关系以及朝鲜问题。该部周六在一份声明中说。该部表示，布林肯和朴槿惠强烈谴责他们认为朝鲜一再挑衅的行为，并同意美国、韩国和日本应继续敦促中国在联合国安理会无核化问题上发挥建设性作用。声明没有详细说明。美国官员表示，他们预计布林肯的中国之行不会在华盛顿和北京的相处方式上取得突破，这是五年来美国国务卿的首次访华。布林肯周五表示，此行旨在建立“开放和授权”的沟通方式。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-supports-efforts-toward-mature-china-south-korea-ties-/7141514.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-supports-efforts-toward-mature-china-south-korea-ties-/7141514.html</guid><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 10:25:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-18a8-08db4ce7ebc0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国船只影响越南的石油和天然气业务导致紧张局势升级</title><description>中国正在向越南的专属经济区 (EEZ) 派遣更多船只，这些船只的访问频率和时长自 5 月初以来有所增加，这加剧了南海的紧张局势。在一艘调查船及其大量随行人员近一个月的入侵之后，越来越多的中国船只正驶过越南水域内的敏感地点。越南的专属经济区从该国海岸延伸 200 海里。专家表示，中国研究人员、海岸警卫队和民用船只在这些水域的存在，除了骚扰越南的石油和天然气业务外，还表明北京在资源丰富的水域推动有争议的主张。河内拒绝北京的“九段线”，这是中国用来宣称对南中国海几乎完全管辖的地图分界线，这种情绪显然不仅限于政府官员。 “中国认为他们更强大，他们更好，所以他们有权在东海随意侵入任何地方，即使他们知道这是非法的，”一位住在胡志明市的 26 岁男子告诉美国之音，要求匿名因为讨论政治问题和使用越南语海洋一词的潜在影响。 “越南和中国之间的冲突是一个政治上的烫手山芋，”他说。领导斯坦福大学南海 Myoushu 项目的雷·鲍威尔 (Ray Powell) 上个月对美国之音表示，中国的入侵“已成为例行公事”。 “中国希望使其正常化，以至于越南不再做出反应或抗议，”他说。 6 月 10 日，中国巡逻舰 Zhong Goo Yu Zheng 310 和一艘豪华客轮 San Sha 2 Hao 驶过越南专属经济区，靠近越南前哨和两国之间的爆发点 Vanguard Bank 附近的油气田。 2019 年，一支中国海警特遣队​​和中国调查船在先锋滩附近作业，导致越南和中国海警之间长达数月的对峙和外交抗议。越南，国际反对 “他们在越南的专属经济区逗留了大约 30 个小时，主要是在其石油和天然气业务中，”鲍威尔写道。 “[它]只是在向河内传达中国对这些水域具有‘管辖权’的信息。”这远非最近的唯一一次入侵。世界上最大的海警船中国海警5901船于6月8日在Vanguard Bank附近活动。中国海警5403船也于5月23日至6月4日在越南专属经济区的石油钻探活动附近作业。在最“重手”据鲍威尔称，自 2019 年以来，中国科考船向阳红 10 号在该国专属经济区内作业了近一个月。从 5 月 7 日到 6 月 4 日，这艘研究船——有时两侧有多达 12 艘船——主要围绕俄罗斯和越南公司领导的联合石油和天然气业务开展业务。尽管允许各国通过外国专属经济区，但未经事先通知的未经授权的调查则不允许，并且被视为具有敌意。向阳红 10 号航线的古怪之处表明北京主张其有争议的管辖权。在为期四个星期的时间里，科考船将前往中国的永暑礁，然后返回越南水域。这艘船没有采用直接航线，而是采用了东北方向的航线，该航线距离越南中南部沿海城市芽庄约 85 海里。鲍威尔说：“这只是他们展示他们可以随时穿越越南专属经济区的另一种方式。” “除了发送消息外，没有理由经过那里。”北京的目标，河内的回应 虽然恐吓能源勘探是最明显的目标，但它可能只是北京总体议程的一部分。 “探索南海深处已成为中国获取经济发展和军事情报的宝贵信息的战略，”驻越南的研究员范范写道，他是监测海上交通的非营利性南海编年史计划的负责人。范说，中国一直在南海的外国专属经济区轮换研究和调查船。范补充说，海岸警卫队的船只“每天”也在争议领土的敏感地点作业，该组织观察到越南石油和天然气区块附近的中国渔船。越南渔民经常卷入冲突。 2014年至2022年间，98艘越南船只被中国船只击毁。胡志明市经济金融大学国际关系讲师 Nguyen The Phuong 表示，应对中国的入侵对河内来说是一个棘手的平衡动作。 “越南方面的任何小失误都可能使冲突升级，”Phuong 说。 “这非常困难。”呼吁“尊重” 在 5 月 18 日的新闻发布会上，河内针对“向阳红 10”号长达一个月的入侵行为发表了罕见的声明。越南外交部发言人范秋恒敦促中国撤回这艘研究船、海警和渔船，以及“尊重越南的主权和管辖权。” “越南需要非常小心，如何从外部保护其主权，以及如何从内部管理民族主义，使其不会损害国家的合法性，”Phuong 说。这种不和谐可能会增加。 “这种情况将来会再次发生 [并且会] 更加激烈，”Phuong 说。目前，一名 28 岁的胡志明市人相信越南政府正在采取足够的措施来维持稳定。 “越南政府将了解如何处理这些情况，”他说，由于话题敏感，他要求匿名。 “我认为越南政府善于与他们打交道以避免战争。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/tensions-high-as-chinese-vessels-shadow-vietnam-s-oil-and-gas-operations-/7141273.html<guid> https://www.voanews.com/a/tensions-high-as-chinese-vessels-shadow-vietnam-s-oil-and-gas-operations-/7141273.html</guid><pubDate> Sat, 17 Jun 2023 03:00:24 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Govi Snell) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/42FEB450-3D97-4786-BF03-6C4D3CAE1C45_cx0_cy15_cw91_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美议员讨论对布林肯访华的期待</title><description>周五晚上，国务卿安东尼·布林肯离开华盛顿前往中国。这次旅行在 2 月因疑似中国间谍气球发生事件后被推迟，国会山正在密切关注这次旅行。预计布林肯将重点关注保持两国之间畅通的沟通渠道以及讨论地区安全问题、气候变化和全球经济的重要性。国务院官员还表示，向美国非法贩运芬太尼的问题也将成为会谈的一个突出部分。出访前，美国之音普通话组采访了几位美国议员，谈及他们对会谈的期待，包括哪些问题应该是双边对话的首要任务。为了简洁明了，对访谈进行了编辑。美国之音：现在是布林肯国务卿访问北京的好时机吗？众议院外交事务委员会主席、众议员迈克尔·麦考尔 (R-TX)：我想从来没有真正的好时机。我知道 [拜登政府正在] 试图使用更多的魅力攻势方法。我们必须要小心一点，因为当我们走到那边时，那是美国对中国的一个很大的让步。所以，我认为有一个开放的沟通渠道，有一条热线是很好的。众议院印太外交事务小组委员会高级成员、众议员阿米·贝拉 (D-CA)：显然，目前两国关系并不好。但我认为双方继续对话和沟通很重要。众议员比尔·基廷 (D-MA)，外交事务委员会成员：我认为离开很重要。我们有很大的不同。我们有很棒的比赛。但最终，我们必须在全球范围内共同努力解决可能的问题。如果不进行讨论，我们将不可能改善这种情况。美国之音：你希望布林肯国务卿与他在北京的同行讨论什么？ Young Kim (R-CA)，众议院外交事务印太小组委员会主席：我们对中国的外交政策应该非常非常明确，包括监视他们针对美国的行动，或者他们增加对台湾的侵略或其他印太伙伴和侵犯人权行为。那些是不可接受的。中国对待人民的方式，尤其是在侵犯人权方面，尤其是在新疆省和其他地区，我们不会容忍。麦考尔：缓和台海紧张局势是第一要务。显然是人权问题。我正在研究出口管制。我不想卖给他们技术，他们会转身使用他们先进的武器系统，然后在未来的冲突中可以用来对付我们。贝拉：气候变化，当然还有全球卫生安全，这两个领域对我们双方都很重要。当然，也许有一些围绕贸易的领域。基廷：就某些军事问题而言，试图缓和局势是明智之举。美国之音：你对中国与美国在气候变化等问题上的合作持乐观态度吗？ Bera：不是 100% 乐观，但我认为我们做出努力很重要。我认为双方继续对话和沟通很重要。金：我们希望他们能够与我们合作，但你知道，从历史上看，他们已经表明他们不是一个可靠、值得信赖的伙伴。在这一点上，布林肯国务卿应该能够非常清楚地表明，我们希望中国遵守我们希望印太地区其他伙伴和盟友遵守的规则。基廷：我希望如此。我们共享同一个星球。气候变化是真实存在的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-discuss-expectations-for-blinken-trip-to-china/7141330.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-discuss-expectations-for-blinken-trip-to-china/7141330.html</guid><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 23:55:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>美国政治</category><author>webdesk@voanews.com (Yi-Hua Lee) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3ad5-08db6ee68b61_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>意大利政府采取行动遏制中国对轮胎制造商倍耐力的影响</title><description>意大利政府周五表示，已采取措施限制中国投资者中化集团对轮胎制造商倍耐力的影响，包括公司董事会战略决策的强制性合格多数。罗马的决定是在持有 37% 股份的倍耐力最大股东中化集团于 3 月通知意大利政府计划更新与倍耐力首席执行官 Marco Tronchetti Provera 的控股公司 Camfin 的现有股东协议之后做出的。在中国与西方国家的关系进入紧张阶段之际，乔治亚·梅洛尼总理的政府根据“黄金权力”规则审查了该协议，旨在保护被视为对该国具有战略意义的资产。记者未能立即联系到中国国有企业中化集团发表评论，而倍耐力拒绝置评。消息人士此前曾告诉路透社，政府担心中化集团对倍耐力的影响力越来越大，因为拟议的协议将允许中国集团任命更多董事会成员，并有可能选择倍耐力未来的首席执行官。周五，罗马表示，它已经实施了旨在保护“倍耐力的自主权”的规定，包括要求其董事会的“某些”战略决策应至少获得 80% 的董事批准。政府表示已接受中化集团为解决其担忧而提出的一些建议，还提到了保护可纳入倍耐力轮胎的网络传感器技术的具体措施。 “这种技术的相关性可以在多个领域得到确认：工业自动化、机器对机器通信、机器学习、先进制造、人工智能、关键传感器和执行器技术、大数据和分析，”政府表示.倍耐力成立于 1872 年，是意大利最著名的公司之一。它专门为法拉利、保时捷和宝马等高端汽车制造商生产高端轮胎，并且是一级方程式赛车的唯一供应商。需要改变 Meloni 政府避免对中化集团施加更严厉的条件，包括阻止其在倍耐力的投票权。尽管如此，其要求仍将迫使中化集团和 Camfin 修改其股东协议。这家中国集团今年早些时候证实，其计划继续作为倍耐力的长期投资者。这家意大利公司将于 7 月 31 日的股东大会上任命新董事会，现任副首席执行官乔治布鲁诺将成为新任首席执行官，Tronchetti Provera 将继续担任执行副主席。 Provera 自 1992 年以来一直负责倍耐力。意大利政府采取行动限制中化集团对这家轮胎制造商的控制，这是在就是否续签罗马与北京在“一带一路”倡议 (BRI) 方面的伙伴关系做出另一项关键决定之前做出的。意大利在 2019 年成为第一个，也是迄今为止唯一一个加入中国雄心勃勃的 BRI 倡议的 G7 国家，批评人士表示，该倡议可能使北京能够控制敏感技术和重要基础设施。 BRI 设想通过大量基础设施支出重建旧丝绸之路，将中国与欧洲连接起来。</description><link/> https://www.voanews.com/a/italy-s-government-acts-to-curb-chinese-influence-on-tiremaker-pirelli-/7140910.html<guid> https://www.voanews.com/a/italy-s-government-acts-to-curb-chinese-influence-on-tiremaker-pirelli-/7140910.html</guid><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 17:26:51 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-10ef-08db666ded2b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港摄影师将观者推向更广阔的视野</title><description>兰博基尼出租车的图像、香港维多利亚港九龙一侧的海滩和带有飞机机翼的红色双层巴士的图像，这些都是英国曾经的统治地位的标志。这些景象可能超乎普通香港人的想象，但对于因网络走红的图片编辑Tommy Fung来说，这些超现实的画面反映了他的创造力。冯对他拍摄的照片进行了处理，几乎他所有的作品都在某处带有他的签名“SurrealHK”，比如出租车牌照或商店招牌。他玩弄视角和比例。他取笑了全球范围内的流行文化参考资料，例如天线宝宝、星球大战和“鱿鱼游戏”中的巨型机器人玩偶。他用一张图片来纪念香港和中国大陆重新开放边界等事件，图片显示东铁火车车厢的阴影几乎被人的手掌挡住了车窗。罗湖站是香港和中国大陆之间乘客的主要铁路检查站，标志清晰可见，许多观众看到了韩国僵尸恐怖惊悚片《釜山行》的影子。 “他帮助世界发现香港的美丽和多样性，同时鼓励当地人重新发明他们已经变得麻木不仁的东西，”Bored Panda 网站在对 Fung 的数字艺术的评论中写道。冯认为，图像越超现实，就越能促使观众接受更广阔的视角，让他们考虑日常生活的替代方案。双重文化浸润 冯在社交媒体上的昵称是SurrealHK，1979年出生于香港，9岁时随家人移居委内瑞拉。他在苏利亚大学 (University of Zulia) 学习平面设计，并于 2005 年获得学位。毕业后不久，他以自由平面设计师的身份开始了自己的事业，并于 2014 年入围 WYNG Masters Award，这是一项主题为香港的比赛那一年的“空气”。两年后，冯移居香港。 “基本上，你所有的积蓄都会很快花光，”冯谈到在委内瑞拉的生活时说。 “这不是一种生活方式。甚至生存都是一个问题。”抗议、骚乱和示威标志着他离开委内瑞拉前往香港之前的周末，香港似乎更安全、更稳定。正是在香港，冯开始使用照片编辑软件，编辑图像以提高对当地问题的认识，并创立了他的 SurrealHK 品牌和网站。冯说，他对香港场景的剪辑反映了他从小就沉浸在委内瑞拉的生活和文化中。他说，委内瑞拉人即使在恶劣的生活条件下也能开怀大笑，在认真对待事情之前先开玩笑。冯说，他用局外人的视角来看待当地人忽视的香港方面。在他的一件作品中，冯在香港地铁站的墙上放置了 35 个摄像头。 2021 年 1 月 7 日，这些摄像头同时从同一角度拍摄了一名身穿黑衣的路过行人的图像。 “每个人对我的作品都有不同的看法，”冯说。 “我的出发点很简单。但是如果那些观众想到别的，我就管不了了。我无法预测他们会怎么想。 ……至于背后的讯息，如果大众想在里面加上自己的解读，我也没法管。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-photographer-pushes-viewers-toward-broader-perspective-/7139403.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-photographer-pushes-viewers-toward-broader-perspective-/7139403.html</guid><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 03:01:59 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音粤语） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-020c-08db64463592_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>维权人士称中国忽视朝鲜难民</title><description>人权活动人士和前官员指责北京违反中国法和国际法，将数千名朝鲜难民置于迫在眉睫的危险之中。美国国会中国执行委员会 (CECC) 主席、美国众议员克里斯·史密斯 (Chris Smith) 表示，大约 2,000 名朝鲜难民被拘留在中国边境，“等待迫在眉睫的强制遣返”，中国政府一直拒绝保护他们。该委员会周二举行听证会，讨论自两国边界在大流行期间关闭以来被北京拘留的朝鲜人的命运。对朝鲜人来说，遣返意味着酷刑、在为平壤政权提供出口收入的营地中强迫劳动，或者死亡。联合国朝鲜人权问题特别报告员伊丽莎白·萨尔蒙 (Elizabeth Salmon) 于 2022 年首次引用了史密斯引用的数字，因此被中国拘留的朝鲜难民人数可能更高。 “中国未能按照其国内法、国际法和人道主义原则的要求向朝鲜难民提供保护，”总部位于首尔的过渡时期司法工作组的法律分析师 Ethan Hee-seok Shin 说。在星期二作证之前，他接受了美国之音韩语组的采访。中国认为朝鲜难民是非法移民。朝鲜将逃离专制国家的人视为叛徒。该政权剥夺其人民的言论、宗教、流动或集会自由。联合国将难民定义为因迫害、战争或暴力而被迫逃离本国的人。据 CECC 称，大规模遣返在中国寻求到达第三国的约 2,000 名朝鲜人可能意味着人道主义和人权危机。违反法律 作为 1951 年《难民公约》及其 1967 年议定书以及《联合国禁止酷刑公约》的缔约国，中国有义务根据不驱回原则保护那些在返回本国后可能面临侵犯人权风险的人。申在提交给听证会的一份声明中说，北京一直忽视其宪法第 32 条，该条规定中国“可以向出于政治原因提出庇护申请的外国人提供庇护”。他还指出，北京2012年颁布的《出境入境管理法》第46条规定，“申请难民身份的外国人，在审查过程中，可以凭公安机关签发的临时身份证件在中国境内停留。 ”根据 CECC 的说法，北京一直阻止联合国难民事务高级专员接触在中国的朝鲜难民，尽管它在 1995 年同意允许联合国难民署工作人员全面接触所有难民。联合国难民署负责确定难民身份并在中国登记寻求庇护者。在本周的华盛顿听证会上以虚拟方式作证的前韩国朝鲜人权事务无任所大使李政勋在一封电子邮件中告诉美国之音韩语版，是时候向北京和联合国难民署发出呼吁了。 “北京违背了它的义务，”他说，“联合国难民署没有履行其职责”，即“诉诸有约束力的仲裁”，并向中国施压，要求其工作人员接触朝鲜寻求庇护者。针对听证会，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周三对美国之音韩语频道表示，政府“已根据中国法律、国际法和国际法妥善处理朝鲜人非法入境相关问题”。人道主义原则。”他继续说，“这个所谓的委员会，对中国存有偏见，歪曲事实，对中国的社会制度和相关政策说三道四，对中国有关政策说三道四，充满了无知和偏见。”他补充说：“我们敦促美国国会和有关方面反思自身存在的问题，停止干涉中国内政，多做有利于中美关系的事情。”联合国的作用 在听证会上，中东欧国家主席史密斯表示，他在 4 月份的一次会议上与联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯分享了他对朝鲜人困境的“深切关注”。周二，史密斯呼吁古特雷斯“请尽最大努力劝阻中国政府不要强行遣返这些难民。”作为回应，联合国发言人斯蒂芬·杜加里克在周二的新闻发布会上表示，古特雷斯“主张尊重国际难民法，反对驱回”。在听证会上作证的奥巴马政府朝鲜人权问题特使罗伯特金表示，联合国在与中国就此问题进行讨论时非常谨慎。他对韩国之音说，联合国对敦促中国采取措施保护难民或“公开批评他们”持谨慎态度，因为在联合国担任要职的中国官员对前韩国大使联合国李明博具有相当大的影响力，他是现任首尔延世大学国际研究学院院长的他在听证会上表示，联合国大会 (UNGA) 的全权证书委员会也应该审查朝鲜在联合国的作用。 “如果南非糟糕到被禁止参加联合国所有活动 20 年，联合国大会难道不应该考虑对朝鲜采取同样的行动，直到实现防扩散和人权目标吗？”李说。 1974 年，联合国大会因南非将种族隔离作为一项国家政策而暂停其对该组织的参与。难民面临的风险 根据朝鲜人权公民联盟，一个总部位于首尔的促进朝鲜人权的人权组织，北京和平壤通过将难民送回朝鲜来获取经济利益。在发给听证会的一份声明中，该人权组织表示，在难民被中国强行遣返后，朝鲜将他们送到劳改营，在那里他们制造假睫毛和假发，出口给中国公司。据该组织称，连接北京和平壤的商业网络雇用难民作为劳工，仅在 4 月份就为朝鲜政权和中国公司赚取了 2260 万美元。声明说：“很可能 [a] 部分原产于朝鲜但为中国公司生产的产品是在拘留从中国遣返的朝鲜难民的监狱中生产的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/rights-activists-call-out-china-for-neglecting-north-korean-refugees/7139787.html<guid> https://www.voanews.com/a/rights-activists-call-out-china-for-neglecting-north-korean-refugees/7139787.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 22:25:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3797-08db6e10af9b_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>