<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 8 日星期三 06:01:14 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>习近平访问塞尔维亚、匈牙利反映中欧紧张关系</title><description>维也纳——在法国总统马克龙就俄罗斯乌克兰战争、贸易争端和人权问题进行“坦诚”讨论后，中国国家主席习近平周二前往塞尔维亚和匈牙利会见更多亲北京政府。在塞尔维亚总统亚历山大·武契奇和匈牙利总理维克托·欧尔班的领导下，两国与中国和俄罗斯发展了密切关系。中国一直在两国投资数十亿美元，项目范围从工厂、采矿到电动汽车，以及连接两国首都贝尔格莱德和布达佩斯的铁路。中国是匈牙利和塞尔维亚在欧盟外最大的贸易伙伴。习近平抵达塞尔维亚，参加 1999 年北约轰炸中国驻贝尔格莱德大使馆 25 周年纪念活动。美国为此次造成 3 名中国公民死亡、20 人受伤的“错误”爆炸事件道歉。预计习近平将向这些遇难者表示敬意在该地点被杀，该地点已变成中国文化中心。新加坡国立大学政治学副教授 Ja Ian Chong 告诉美国之音：“习近平可能会试图强调中华人民共和国在支持稳定方面的作用，或许会建议但不会公开指责美国破坏稳定和不必要的侵略性。”但分析人士表示，习近平对塞尔维亚和匈牙利的访问也反映出北京在中欧关系起起落落中的局限性，意大利汉学家弗朗西斯科·西西对美国之音表示，“有趣的是……中国未能获得更重要的成果。习近平访问欧洲的国家 看来中国在与欧洲国家的关系上遇到了更大的困难，而且与莫斯科关系也很好的两个国家的关系就是——欧洲正在更快地远离中国。认为它离莫斯科太近了。”与北京一样，塞尔维亚和匈牙利都表示反对美国和欧盟因俄罗斯2022年全面入侵乌克兰而对莫斯科实施制裁，尽管匈牙利投票支持了它们。尽管欧尔班领导的国家既是欧盟成员国，也是北约成员国，但他与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京保持着友好关系，并于10月在北京举行的一个论坛期间与他举行了会谈。匈牙利从俄罗斯购买大部分燃料，与其他欧盟成员国不同，匈牙利没有表现出停止购买的兴趣。塞尔维亚是加入欧盟的候选国。第三届“一带一路”国际合作高峰论坛期间，习近平还会见了唯一与会的欧盟领导人欧尔班。贝尔格莱德大学政治学教授德拉加纳·米特罗维奇表示，这些关系引发了匈牙利与西方合作伙伴的紧张关系。她对美国之音表示：“在地缘政治竞争紧张、以战略得失来衡量经济和整体合作的时刻，匈牙利在寻求与中国合作时将继续面临来自布鲁塞尔和华盛顿的压力。”米特罗维奇指出，虽然匈牙利受益于欧盟数十亿美元的援助，但匈牙利也是全球最大的中国外国投资接受国之一。中国比亚迪去年的电动汽车销量超过了特斯拉，该公司计划在匈牙利建立其在欧洲的第一家工厂。通过在欧盟内部生产汽车，北京可以避免对从中国进口的电动汽车征收关税的威胁。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-jinping-s-visits-to-serbia-hungary-reflect-china-eu-tensions/7602357.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-jinping-s-visits-to-serbia-hungary-reflect-china-eu-tensions/7602357.html</guid><pubDate> Tue, 07 May 2024 20:26:16 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（杨乐天） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e2d868d0-beca-4071-be02-5fe4720f6ec6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国涉嫌对英国军方进行网络攻击</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-suspected-of-cyberattack-on-britain-s-military/7601972.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-suspected-of-cyberattack-on-britain-s-military/7601972.html</guid><pubDate> Tue, 07 May 2024 18:56:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>欧洲</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5cab2d75-79f1-46e4-a0a4-998ac1d3abb5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平访问法国时在贸易和俄罗斯问题上几乎没有做出让步</title><description>中国国家主席习近平周二结束了对法国为期两天的访问，这是他五年来首次访问欧洲。正如亨利·里奇韦尔报道的那样，中国和欧洲正在寻求修复关系，但面临重大障碍——包括贸易争端和北京对俄罗斯的支持。</description><link/> https://www.voanews.com/a/while-visiting-france-xi-offers-few-concessions-over-trade-Russia/7601939.html<guid> https://www.voanews.com/a/while-visiting-france-xi-offers-few-concessions-over-trade-Russia/7601939.html</guid><pubDate> Tue, 07 May 2024 18:17:20 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-46e0-08dc6edf1c0e_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新任美中气候特使将在华盛顿举行首次面对面会谈</title><description>美国国务院——美国和中国的新任气候特使将于周三和周四在华盛顿举行首次面对面会谈，领导双边工作组讨论，以加快具体的气候行动。一些分析人士警告说，世界上两个最大的二氧化碳排放国之间的政治和经济紧张局势可能会阻碍气候方面的进展。本周的会谈将在拜登政府对中国制造的电动汽车进行调查，并呼吁提高从中国进口太阳能电池板的关税以保护国内生产商的背景下举行。美国总统乔·拜登国际气候政策高级顾问约翰·波德斯塔和中华人民共和国气候变化问题特使刘振民以及两国相关官员将召开本周的工作组会谈。 “会议将重点讨论《阳光之乡声明》中确定的领域，包括能源转型、甲烷和其他非二氧化碳温室气体、循环经济和资源效率、低碳和可持续的省/州和城市以及森林砍伐等，”据国务院称。桑尼兰兹声明 2023年11月，时任美国总统气候特使约翰·克里和中国前气候变化特使解振华在加州桑尼兰兹会面，重申共同应对气候危机的承诺。分析师称，该协议重点关注许多竞争较少的领域。 “例如，双方首先同意将甲烷纳入 2035 年气候目标，并且该协议强调了推动至少五个碳捕获、利用和封存（CCUS）大型合作项目的目标，”Jennifer Turner 说华盛顿威尔逊中心中国环境论坛主任。 CCUS 是一种捕获燃煤发电厂等来源排放的二氧化碳的过程，并将其重新利用或储存起来，使其不会进入大气中。在“阳光之乡”声明中，美国和中国还表示决心结束塑料污染。 “两国一直在就《全球塑料条约》进行会晤，但都没有将塑料问题纳入双边谈判的一部分。正如能源领域的情况一样，我们也是塑料垃圾处理超级大国，我们在这一领域采取的行动也可能改变游戏规则。”特纳周二对美国之音表示。数字连接汽车和太阳能电池板然而，气候特使可能会避开电动汽车作为气候合作领域，因为它们已经成为一个巨大的紧张领域。拜登政府表示将对中国制造的数字互联汽车进行调查，理由是潜在的国家安全风险以及对其收集美国用户敏感信息能力的担忧。 2 月 29 日，拜登批评了所谓的中国在汽车行业的不公平做法。拜登在一份声明中表示：“中国的政策可能会让其车辆充斥我们的​​市场，对我们的国家安全构成风险。”美国官员还批评中国太阳能电池板和锂离子电池的生产过剩。今年四月，美国财政部长珍妮特·耶伦表示，中国对清洁能源和工业产能过剩的补贴“伤害了美国企业和工人，也伤害了世界各地的企业和工人”。 2023年10月，负责欧盟27国贸易政策的欧盟委员会对中国制造的电动汽车可能存在的扭曲性补贴展开调查，可能导致额外关税。调查正在进行中。中国官员表示，拜登政府的行为具有歧视性。他们要求美国“停止过度渲染国家安全概念”，“停止对中国企业的歧视性打压”。中国外交部发言人毛泽东表示：“我想强调的是，中国制造的汽车畅销全球，不是靠所谓的‘不公平做法’，而是凭借技术创新和过硬的质量，在激烈的市场竞争中脱颖而出。” 3月1日，宁在北京举行吹风会。她称美国的调查是“贸易保护主义”，并表示，“这种将经贸问题政治化的行为只会阻碍美国汽车业本身的发展。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-us-china-climate-envoys-to-hold-their-first-in-person-talks-in-washington-/7601941.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-us-china-climate-envoys-to-hold-their-first-in-person-talks-in-washington-/7601941.html</guid><pubDate> Tue, 07 May 2024 18:00:01 -0400</pubDate><category>气候变化</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d7b3-08dc6ede7a15_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平在法国在贸易和对俄罗斯的支持方面几乎没有做出让步</title><description>伦敦——周二晚上，中国国家主席习近平在结束对法国为期两天的访问时，向对方做出了一些让步，并接待了马克龙。在两国关系因贸易争端和北京支持俄罗斯入侵乌克兰而恶化后，两国元首都在习近平五年来首次访问欧洲时寻求修复关系。马克龙邀请习近平来到法国总统外祖母的家乡比利牛斯山脉。在雾气笼罩的雪峰下，两位领导人和他们的妻子观看了传统舞蹈，然后享用了当地生产的火腿、羊肉、奶酪和蓝莓派。法国官员表示，继周一在巴黎举行盛大的正式国事欢迎仪式后，周二的山地之行将为进行不太正式的一对一讨论提供机会。自习近平于 2019 年冠状病毒大流行之前上次访问该地区以来，两国关系显着恶化。欧洲指责北京补贴在电动汽车等领域削弱本国企业实力的行业，但马克龙告诉中国客人，欧盟并不寻求切断经济联系。 “我们的共同目标是继续我们的关系，”马克龙周一在巴黎举行的法中贸易全国委员会上对代表们说。 “与中国脱钩是没有逻辑的。这是维护我们国家安全的愿望，就像你为自己的国家安全所做的那样。这是相互尊重和理解的愿望，也是继续开放贸易的愿望，但要确保无论是在关税、援助还是市场准入方面，它在任何时候都是完全公平的。”观察：在访问法国时，习近平在贸易问题上几乎没有做出让步，中国的回应 伦敦大学东方与非洲研究学院中国研究所所长曾锐生表示，习近平没有立即做出让步。认为中国存在产能过剩问题。例如，他认为欧洲对中国电动汽车的立场是不合理的。但当然，他也在尝试与法国人接触，并可能让一家领先的中国汽车制造商在法国设立工厂，作为一种激励措施，以说服人们相信与中国接触并欢迎中国电动汽车可能符合法国的利益。”曾荫权对美国之音表示，贸易关系向有利于北京的方向发展，耶鲁大学法学院保罗·蔡中国中心高级研究员尼古拉斯·贝克林表示，中国“是对欧洲的主要出口经济体。欧洲的贸易逆差巨大，而且还在不断扩大。欧盟希望实施的去风险或反补贴政策需要花费大量时间，而且由于它们对欧盟不同国家的影响不同，因此很难达成协议。”Bequelin俄罗斯威胁 欧洲面临着俄罗斯更为紧迫的安全威胁，尽管西方呼吁北京帮助结束非法入侵，但中国却向莫斯科提供了外交和经济支持。 2022 年 2 月，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 访问北京，就在几天前，克里姆林宫的坦克驶过乌克兰边境。美国最近的一项评估得出的结论是，中国正在向俄罗斯提供用于制造武器的机床和微电子等重要零部件。去年，中国和俄罗斯之间的贸易额达到创纪录的2400亿美元，习近平周一在巴黎发表讲话，驳斥了欧洲关于中国援助俄罗斯战争的指控。习近平对记者说：“中国不是危机的制造者，也不是战争的一方、参与者。但我们并没有袖手旁观，而是为实现和平发挥了积极作用。”欧洲的信息 中国的说法显然是错误的，欧洲领导人必须采取更强硬的立场，欧洲议会政策顾问、肯特大学研究员、分析师伊戈尔·梅海姆-艾尔表示。 “我们已经有[德国]总理奥拉夫·肖尔茨，我们有马克龙，我们有欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔，我们有[欧盟委员会]主席[乌苏拉]冯德莱恩，他们都在出访默海姆-艾尔对美国之音表示：“我向北京传达了同样的信息：中国不应该支持俄罗斯侵略乌克兰。” “他们真正失败的是向习近平阐明中国支持俄罗斯侵略战争的代价是什么——这显然是事实。我的意思是，如果不是这样，我们就不会有四家中国公司了欧盟制裁清单的规避行为比这要广泛得多，”他说。分析师曾表示，中国与欧洲的成本应该能够清楚地表明其成本，因为中国的“政策一直是宣布中立、支持普京并拒绝为此付出代价”。他说，制裁向俄罗斯军队供货的中国公司可能会有效。 “对习近平来说，重要的是他继续掌权，这意味着他必须保持中国经济平稳运行。支持普京是一件可取的事情——但从根本上来说，继续掌权凌驾于破坏美国全球影响力的理想目标之上。”卓越性和领导力。”曾说。 “共同利益”冯德莱恩周一敦促北京帮助结束战争。她在录制的视频讲话中表示：“我们一致认为，欧洲和中国在和平与安全方面拥有共同利益。我们期待中国利用其对俄罗斯的一切影响力来结束俄罗斯对乌克兰的侵略战争。”但分析师默海姆-艾尔认为，欧洲领导人应该对北京的野心更加现实。 “我正在看着我的世界地图，我试图看看这个共同利益到底在哪里。因为无论我放眼望去，从非洲到南中国海再到乌克兰，中国都在扮演破坏性的角色，而我不认为看到这些问题上的共同兴趣领域。”访问法国后，习近平周二前往塞尔维亚，这是北京“一带一路”投资计划中重要的巴尔干合作伙伴。周三，习近平将前往匈牙利，这是他最亲密的欧洲盟友，也是欧盟在俄罗斯和中国政策上团结的长期眼中钉。美国之音普通话组对这个故事做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-in-france-offers-few-concessions-on-trade-support-for-Russia/7601858.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-in-france-offers-few-concessions-on-trade-support-for-Russia/7601858.html</guid><pubDate> Tue, 07 May 2024 16:59:54 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4f1aaeee-a36c-4e38-a12a-2cb4c9e0e963_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> TikTok 起诉美国阻止潜在禁令</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/tiktok-sues-us-to-block-pottial-ban/7601671.html<guid> https://www.voanews.com/a/tiktok-sues-us-to-block-pottial-ban/7601671.html</guid><pubDate> Tue, 07 May 2024 14:24:48 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f829e2d0-6691-4e0b-adcd-fc573328dcf3_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>