<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 21 日星期五 02:01:46 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>广东历史性洪涝灾害已造成9人死亡</title><description>北京——中国南部广东省农村地区的倾盆大雨造成历史性洪水，已造成九人死亡、六人失踪，而当局周五警告说，中国其他地区未来还会发生更多洪水。据中央电视台周四晚报道，广东省梅州市梅县区四人死亡，四人失踪。蕉岭县（同属梅州）另有五人死亡。周日至周二降雨量最大，导致树木倒塌、房屋倒塌。暴雨期间，一条通往梅县区的道路完全塌陷。据中央电视台报道，蜿蜒流经梅州的松源河经历了有记录以来最大的洪水。蕉岭县预计直接经济损失为 36.5 亿元人民币（5.02 亿美元），而梅县区的损失为 10.6 亿元人民币（1.46 亿美元）。未来24小时，全国其他地区也将面临暴雨和极端天气，国家气象中心对南方多省份和北方个别地方发布预警。据预报，中国中部的河南省、安徽省、沿海的江苏省和南部的贵州省都将出现冰雹和强雷暴天气。国家气象中心称，河南、安徽、湖北三省一日降雨量可能高达5-8厘米。上周，福建南部和广西两省在暴雨中出现山体滑坡和洪水。广西一名学生因倾盆大雨落入河水中身亡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/historic-flooding-in-china-s-guangdong-kills-9/7664615.html<guid> https://www.voanews.com/a/historic-flooding-in-china-s-guangdong-kills-9/7664615.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 01:19:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-f2a6-08dc91b17904_cx0_cy14_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国总理亚太魅力攻势喜忧参半</title><description>悉尼——中国总理李强结束了亚太地区三国之行，旨在促进贸易关系并重建关系。但此行也再次出现了一些棘手的外交问题。  通过这次访问，李克强成为了自2017年以来第一位访问新西兰和澳大利亚的总理。他在马来西亚作了最后一站的访问，标志着自前任李克强访华以来近十年来的平静2015年访问东南亚国家。李克强的访问预示着一些成果，包括宣布与新西兰和马来西亚达成新的贸易协议。  但澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞称堪培拉发生的一起涉及中国官员和一名前被监禁的当地记者的离奇事件“完全不恰当”。  李克强的访问以一种更加低调的方式开始，总理在惠灵顿会见了新西兰总理克里斯托弗·卢克森并进行了会谈。  两国宣布了关于贸易和气候变化的新协议，李将两国描述为“好朋友”。不过，卢克森表示，与两国共同利益相比，讨论两国差异的时间“可能是 50 比 50”。  战略与国际研究中心澳大利亚主席高级研究员凯瑟琳·白克 (Kathryn Paik) 表示，新西兰领导人面临着一条“具有挑战性的道路”，需要在经济优先事项与对中国日益加强参与太平洋地区的担忧之间取得平衡。  白南准对美国之音表示：“随着新西兰越来越意识到中国海外行动的有害影响，这种平衡将变得更加困难。”  中国总理还对新西兰可能参与 AUKUS 安全联盟（澳大利亚、英国和美国之间的三边协议）表示担忧，该联盟被视为对抗北京在印度-太平洋地区的影响力。  李克强从新西兰抵达澳大利亚，参加一场受到密切关注的会议，此前两国关系在疫情期间急转直下。  澳大利亚前总理斯科特·莫里森在许多问题上直言不讳地批评中国，从人权到呼吁对 COVID-19 大流行的起源进行国际调查。北京予以反击，对多种澳大利亚商品和大宗商品征收关税和限制。  阿尔巴尼亚政府一直致力于重建与主要贸易伙伴的关系，这次访问证明了事情已经取得了多大进展。澳大利亚前驻华大使芮捷锐表示，堪培拉和北京“现在已恢复正常关系模式”。 “当然，我们之间存在很大的分歧和分歧。但这在所有关系中都是一样的，”芮捷锐告诉美国之音。  北京所谓的“熊猫外交”在访问期间得到了充分展示，李宣布中国将向阿德莱德动物园派遣两只新的大熊猫，取代正在回国的“旺旺”和“福妮”。  总理还为澳大利亚游客提供前往中国的 15 天免签证入境政策，这也是他访问中国期间向新西兰公民做出的承诺。  阿尔巴内塞说，最近发生了一架中国喷气式飞机在黄海上空向澳大利亚一架国防直升机投掷照明弹的事件后，他和李克强还讨论了改善两国之间的军事对话。不过，尽管阿尔巴尼斯可能表示此行“更新并重振了”与中国的关系，但所有当地媒体都能谈论的却是澳大利亚记者成蕾的遭遇，他最近从中国被拘留了三年回国。雷正在堪培拉议会大厦报道新闻发布会时，中国官员似乎阻止了摄像机拍摄她。  “这完全是中方的胡言乱语，愚蠢，完全愚蠢。他们是自己最大的敌人，”前大使芮捷锐说。  “这确实转移了澳大利亚国内对此次访问积极方面的注意力。这是一件非常愚蠢的事情，”芮捷锐告诉美国之音。  李克强出访的最后一站是马来西亚，届时中国总理将庆祝与东道主建交五十周年。  李克强会见了安瓦尔·易卜拉欣总理，并见证了促进经贸合作的五年协议等一系列新协议的签署。两人还共同推动新火车站的建设破土动工，该火车站将成为中国珍贵的“一带一路”基础设施项目的重要组成部分。此外，中国承诺开始从马来西亚进口新鲜榴莲。这个东南亚国家是世界上臭名昭著的水果的最大生产国之一。  与印太地区的大部分国家一样，马来西亚在平衡与其最大贸易伙伴中国和美国的关系方面正在走钢丝。吉隆坡最近获得了微软和谷歌等美国大公司的大量投资。  塔斯马尼亚大学亚洲研究教授詹姆斯·钦 (James Chin) 表示，这是一种“战略模糊”的做法。 “他们不会太公开地伸出援手。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-sees-mixed-success-in-asia-pacific-charm-offective/7663797.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-sees-mixed-success-in-asia-pacific-charm-offective/7663797.html</guid><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 14:48:33 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亚当·汉考克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-80e0-08dc9155f71f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>人权组织呼吁联合国更新情况，对中国新疆采取行动</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/ human-rights-groups-call-for-un-update-action-on-china-s-xin Jiang/7663490.html<guid> https://www.voanews.com/a/ human-rights-groups-call-for-un-update-action-on-china-s-xin Jiang/7663490.html</guid><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 11:30:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4a740172-fe50-4295-8703-fa43898bb393_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>格鲁吉亚向中国寻求投资；批评者担心转向西方</title><description>格鲁吉亚第比利斯——中国主导的财团获得了在格鲁吉亚黑海沿岸开发深海大型港口的合同，该港口是北京设想的通往欧洲的“中间走廊”贸易路线的一部分，中国对格鲁吉亚的投资将大幅增加。但批评人士表示，格鲁吉亚政府远离西方伙伴而转向东方，正在将该国的经济和民主置于危险之中。阿纳克利亚位于格鲁吉亚黑海海岸线上，目前只不过是一个约有 1,500 人的小型沿海度假胜地。根据计划，该港口将成为一个能够处理大量集装箱和其他货物的港口，由中国公司建造和运营。格鲁吉亚政府上个月将该项目49%的股份授予中国-新加坡财团，据信价值数十亿美元。该交易的具体细节尚未透露。其余51%的股份由格鲁吉亚政府持有。这一消息是在政府通过所谓的“外国代理人”法一天后宣布的，该法与俄罗斯的法律类似，被广泛视为对西方资助的非政府组织和独立媒体的打压。由于担心执政的“格鲁吉亚梦”党正在放弃与西方结盟的欧盟未来，该立法引发了持续的反政府抗议。 “这显然也与我们从政府听到的非常直接和公开的反西方言论不谋而合，”格鲁吉亚金融家、第比利斯自由大学商学院院长吉加·贝迪内什维利(Giga Bedineishvili)表示。  他对美国之音表示：“因此，人们猜测——我认为这是有充分根据的——格鲁吉亚政府正在考虑失去西方投资的可能性，并用俄罗斯和中国的一些资金来补偿。”格鲁吉亚政府否认正在寻求远离西方，并公开表示其仍计划在 2030 年加入欧盟。格鲁吉亚维持欧盟愿望 格鲁吉亚总理伊拉克利·科巴希泽为将阿纳克利亚港口合同授予中国领导的财团进行了辩护交通建设公司。  “目前，它是中国最大的公司之一，拥有丰富的经验，包括在此类项目方面。中国公司的成功竞标确保了阿纳克利亚项目的最高水平实施。”科巴希泽5月30日告诉记者。阿纳克利亚港口项目已酝酿数年，将由美国-格鲁吉亚联合财团建造价值25亿美元的合同。然而，政府于 2020 年取消了该交易，声称该集团未遵守合同条款。财团合作伙伴指责执政党及其寡头创始人比齐娜·伊万尼什维利（Bidzina Ivanishvili）故意破坏该项目。为什么是中国投资？那么，这对中国有什么好处呢？该港口将位于北京所谓的“中间走廊”的西端，这是一条设想的通往欧洲的贸易路线，途经哈萨克斯坦和阿塞拜疆，到达格鲁吉亚黑海沿岸，最后到达欧盟。目前，从中国到欧洲的大部分铁路和公路货运都经过俄罗斯，但这条路线的未来尚存疑问，莫斯科在 2022 年入侵乌克兰后现在受到西方的严厉制裁。格鲁吉亚前国防部长蒂纳坦·基达舍利 (Tinatan Khidasheli) 现任 Civic IDEA 组织主席，该组织负责分析中国在格鲁吉亚的活动，他担心该项目可能会让格鲁吉亚陷入所谓的“债务陷阱”。金达舍利说，最大的问题是格鲁吉亚政府将从哪里获得该项目的资金。  “他们将借钱来履行 51% 下的义务，”他说。 “我很确定——这还不是事实——但我很确定这笔钱也将来自中国。我们最终将陷入像斯里兰卡、菲律宾或马来西亚那样的情况。他们也有类似的问题，坦桑尼亚，他们也有类似的问题。”领导阿纳克利亚港口财团的中国国有企业中国交通建设公司因其在南海有争议地区建造人工岛而受到美国制裁。该公司还因腐败丑闻而被禁止与世界银行签订合同，直至 2017 年。中国已经在格鲁吉亚崭露头角，包括位于首都郊区的华凌第比利斯海洋广场，这是一个占地 420 公顷的大型购物中心、酒店和住宅区。中国公司也参与了新高速公路的建设。  2023年，格鲁吉亚与中国签署战略伙伴关系协议，是北京“一带一路”倡议和全球安全倡议的一部分。  尽管格鲁吉亚向北京方面示好，但中国对格鲁吉亚的直接投资仍然相对较小，到 2023 年仅略高于 4700 万美元，使其成为第九大投资者，而且远小于欧洲和美国在该国的投资。据官方统计，2023年，英国是格鲁吉亚最大的单一直接投资者，投资额达3.92亿美元。  “当人们驾车穿越全国时，他们会看到来自不同公司的所有这些中国标志。它营造了一种我们拥有如此巨大的中国投资的形象。无论走到哪里，都有中国公司在运作。事实上，这些都不是投资。”Civic IDEA 的 Tinatan Khidasheli 说道。 “这都是格鲁吉亚[国家]预算资金，无论谁中标，都会授予承包商。格鲁吉亚招标故事的现实是，每份超过 1 亿美元的合同通常都是由中国公司赢得的，”她说。格鲁吉亚政府表示中国可能成为其主要贸易伙伴。其他人则敦促谨慎行事。  “中国和俄罗斯，当他们做类似的事情时，他们会制定战略——他们希望投资，然后产生政治影响力，并对当地局势产生影响。因此，我们需要对此保持谨慎，”贝迪内什维利说。一位不愿透露姓名的北约官员告诉自由欧洲电台/自由电台（RFE/RL），该联盟对中国港口的开发感到担忧。 “众所周知，中国长期以来一直在海外重大基础设施项目中寻求影响力。黑海仍然是北约具有战略重要性的地区，”RFE/RL 报道了北约官员的话说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/georgia-looks-to-china-for-investment-critics-fear-turn-from-west/7663463.html<guid> https://www.voanews.com/a/georgia-looks-to-china-for-investment-critics-fear-turn-from-west/7663463.html</guid><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 11:01:57 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6bb8-08dc90a739e3_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国海员在与菲律宾的海上冲突中挥舞刀斧</title><description>马尼拉——马尼拉发布的引人注目的新镜头显示，中国海警船员在南海战略礁附近与菲律宾海军舰艇发生冲突，挥舞着刀、斧头和其他武器。冲突发生在周一，当时菲律宾军队试图为驻扎在一艘废弃军舰上的海军陆战队提供补给，这艘军舰于1999年故意搁浅在有争议的仁爱礁上，以维护马尼拉的领土主张。这是近几个月来中国和菲律宾船只之间一系列不断升级的对抗中的最新一起，因为北京加大力度将其主权主张推向争议地区。菲律宾军事总司令罗密欧·布劳纳将军表示，“寡不敌众”的菲律宾船员手无寸铁，“赤手空拳”作战。据菲律宾军方称，一名菲律宾水手在冲突中失去了一根拇指，中国海警没收或销毁了包括枪支在内的菲律宾装备。菲律宾军方周三晚间发布的最新视频显示，中国船员的小船在警报响起时大喊大叫，挥舞着刀子，并用棍棒击打一艘充气船。在一个片段中可以听到一个他加禄语的声音，说有人“失去了一根手指”。马尼拉的冲突镜头与北京官方媒体周三发布的照片​​形成鲜明对比，后者没有显示中国军队挥舞武器。 “暴力对抗” 中国外交部发言人林健周四被问及这些视频时表示，马尼拉方面对冲突的评论“完全是虚假指控，混淆了黑人和白人”。他指责菲律宾制造了这次对抗，称他们“加剧了紧张局势”，并指责他们撞击中国船只。林说，菲律宾船只一直试图“偷运建筑材料，但也试图走私军事装备”。北京坚称其海岸警卫队的行为“专业且克制”，并声称没有对菲律宾人员采取“直接措施”。但在马尼拉分享的一段视频中，可以清楚地看到一名中国水手站在其中一艘船的甲板上，挥舞着斧子。另一张照片显示一名中国海警水手用棍子击打充气船。还可以看到第二名男子用刀刺伤船只。菲律宾军方表示，一名挥舞斧头的水手“威胁要伤害”一名菲律宾士兵，而其他人则“明确威胁要伤害”菲律宾军队。 “（中国海警）人员随后开始向我们的人员投掷石块和其他物体，”马尼拉说。 “他们还砍断了[充气船]，使它们无法运行。”菲律宾水手身穿棕色迷彩服，戴着头盔和背心，夹子里没有携带武器。 “在这场暴力对抗中，中国海警还使用了催泪瓦斯，加剧了混乱和混乱，同时不断鸣响警报，进一步扰乱通讯，”标题说。马尼拉指责北京对其军队实施“海盗行为”。它还要求归还中方“掠夺”的物品，包括七支枪，并对损坏的设备进行赔偿。局势“危险” 分析人士表示，北京正在升级与菲律宾的对抗，以将其赶出南海。马尼拉海洋事务和海洋法研究所所长杰伊·巴通巴卡尔告诉法新社，中国军队可能已准备好扣押搁浅的菲律宾军舰“马德雷山脉”号。他说：“他们目前在马德雷山脉周围部署部队，然后在卡拉延群岛周围的许多珊瑚礁部署，这表明他们已经准备好这样做。”他指的是马尼拉声称拥有主权的南沙群岛地区。美国表示，如果对南海任何地方的菲律宾公共船只、飞机、武装部队和海岸警卫队进行“武装攻击”，美国就必须作为条约盟友来协助马尼拉进行防御。据美国国务院称，美国国务卿安东尼·布林肯周三在与菲律宾国务卿恩里克·马纳洛的通话中“强调（中国）的行为破坏了地区和平与稳定”。布林肯表示，他们还“强调了美国根据我们的共同防御条约对菲律宾做出的坚定承诺”。另一位分析人士表示，冲突“使我们危险地接近”需要美国进行军事干预的地步。越南海事安全分析师段登表示：“菲律宾可能需要以某种方式继续向马德雷山脉执行补给任务。” “放弃并接受北京有关这些行动的条款将意味着放弃其专属经济区内的主权，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-sailors-wield-knives-axe-in-disputed-sea-clash-with-philippines-/7663194.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-sailors-wield-knives-axe-in-disputed-sea-clash-with-philippines-/7663194.html</guid><pubDate> Thu, 20 Jun 2024 08:55:35 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f8c0-08dc911bbbb7_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾要求中国归还步枪并赔偿海上冲突中船只受损的费用</title><description>菲律宾马尼拉——周三，菲律宾军事首长要求中国归还中国海警在争议浅滩上缴获的多支步枪和装备，并赔偿损失，他将这次袭击比作南中国海的海盗行为。据报道，周一，超过八艘摩托艇上的中国人员多次撞击并登上两艘菲律宾海军充气艇，以阻止菲律宾海军人员向仁爱礁的菲律宾领土前哨转移食物和其他物资，包括枪支。北京也声称对该岛拥有主权。给菲律宾官员。经过混战和多次碰撞，中国人抓住了这些船只，并用砍刀、刀子和锤子损坏了它们。两名菲律宾安全官员周二告诉美联社，他们还缴获了八支装在箱子里的 M4 步枪、导航设备和其他用品，并打伤了多名菲律宾海军人员，其中一名失去了右手拇指。由于无权公开讨论这一敏感冲突，这两名官员均要求匿名。菲律宾军方周三晚上发布的视频和照片显示，浅滩上发生了混乱的对峙，船上的中国人员挥舞着刀、斧头和棍棒，包围了马尼拉前哨基地旁的两艘菲律宾海军补给船。警报声不断响起，双方互相大喊大叫，中国人用一根杆子砸碎了菲律宾海军的船只，并用一根棍子抓住了一个似乎是袋子的东西。图片显示，一艘受损的菲律宾海军船只的侧浮体被割断并泄气，另一艘船只的挡风玻璃和导航屏幕被破碎。一名男子展示一部损坏的手机。菲律宾武装部队司令小罗密欧·布劳纳将军在西部的新闻发布会上表示：“我们要求中国归还我们的步枪和装备，并要求他们赔偿所造成的损失。”巴拉望省，他为受伤的海军军官佩戴了一枚奖章。 “他们非法登上我们的船只并没收了我们的设备，”布劳纳说。 “他们现在的这种行为就像海盗一样。”布劳纳说，中国海警人员手持长刀和砍刀，试图殴打手无寸铁的菲律宾人，但菲律宾人徒手抵抗，挡住了中国人的攻击并击退了中国人。 “我们的目标也是防止战争。”他说，一些中国人用刀指着菲律宾海军人员。中国指责菲律宾制造了这次对抗，称菲律宾人员无视中国警告，“侵入”该浅滩。 “这是事件发生的直接原因，”外交部发言人林坚在北京表示。 “中国海警在现场采取了专业、克制的执法措施，旨在制止菲律宾船只的非法补给任务，没有对菲律宾人员采取直接措施。”美国周二再次发出警告，称其有义务保卫条约盟友菲律宾。仁爱礁是有争议的南沙群岛的一部分，已被菲律宾海军的一支小分队占领，该分遣队乘坐一艘搁浅的军舰，在长达数年的领土对峙中，该军舰一直受到中国海警和海军的密切监视。中国对几乎整个南海拥有主权。人们担心，长期以来被视为亚洲热点的南海争端可能会升级，使美国和中国陷入更大规模的冲突。除中国和菲律宾外，越南、马来西亚、文莱和台湾在这条繁忙的水道上也存在相互冲突的领土主张。去年以来，中国和菲律宾之间在争议海域的敌对行动不断升级，特别是在距离菲律宾海岸不到370公里的仁爱礁，1999年，如今已经锈迹斑斑的BRP塞拉马德雷号被故意搁浅。创建一个领土前哨。这艘船仍然是一艘正在服役的军舰，这意味着菲律宾可能会将对其进行的攻击视为战争行为。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-demands-china-return-rifles-pay-for-boat-damage-in-sea-clash/7663015.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-demands-china-return-rifles-pay-for-boat-damage-in-sea-clash/7663015.html</guid><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 22:51:45 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9ad7-08dc90d3979c_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>