<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 11 日星期一 19:30:46 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国经济滞后，双十一购物节失去光彩</title><description>香港——随着电子商务公司将目光投向海外寻求增长，商家和消费者都发现周一的双十一购物节不如往年那么光鲜亮丽。这项以 11 月 11 日数字形式命名的年度活动由电子商务平台阿里巴巴发起，该平台提供有吸引力的折扣来吸引购物者大笔消费。此后，这场盛宴已扩展到中国及海外的京东和拼多多等其他平台。虽然光棍节以前只是为期一天的活动，但中国的购物平台现在在节日提前几周启动，以增加销量。该节日传统上也被视为消费者情绪的晴雨表。但在中国国内经济滞后的情况下，受房地产危机和通货紧缩压力的拖累，消费者不再在购物狂欢中全力以赴地购买。 “我只花了几百元买生活用品，”在北京拥有一家健身中心的王海华说。王先生表示，双十一期间电商平台提供的价格并不一定比平时便宜。 “这些都是骗局，这些年来我们已经识破了，”她说。 34岁的张杰伟在西安市经营一家理发店，他也表达了王的观点，他表示，他不再相信“双十一”促销活动，因为一些商家往往会在打折前提高产品的正常价格。 ，给消费者一种他们正在特价的错觉。 “两三年前我买了很多东西，甚至还买了一部手机（双十一期间），”他说。 “由于收入减少，大流行后我不再这样做了。今年我不会买任何东西，”张补充道。一些专家表示，北京近期的刺激措施对提振消费者信心影响甚微。上海中国市场研究集团创始人兼董事总经理肖恩·雷恩表示：“人们对消费不感兴趣，正在减少大件商品的购买。” “自2022年10月以来，经济疲软意味着所有东西都全年打折，11.11不会带来比前一个月更多的折扣。”雷因表示，他预计双十一购物节的增长将较低，因为消费者预计未来的经济困难时期将收紧支出。然而，运动装和健身等品类一直表现良好，顾客“把 Gucci 包换成 Lululemon 运动装”，他说。运营电子商务平台淘宝和天猫的京东和阿里巴巴等平台此前曾公布节日期间的交易额，但此后不再披露总额。虽然年度增长曾经是两位数，但最近的数字估计已降至较低的个位数增长。数据提供商Syntun估计，去年主要电商平台的商品销售总额仅增长2%，至1564亿美元，与COVID-19之前的两位数增长相去甚远。通常参加“双十一”购物节的商家表示，由于广告费高昂且销售情况不佳，参与成本已不再划算。在浙江省东部拥有一家服装厂的赵高表示，向电商平台支付广告费后，他只有在销售后才能实现收支平衡。 “这些平台有太多的促销规则，顾客变得更加怀疑，”他说。 “作为商家，我不再参加双十一促销活动了。”另一位在内蒙古经营一家羊肉加工食品公司的商家杜保年表示，由于消费者降级、消费减少，过去一年整体销售额下降了15%。杜说，虽然他仍然参加双十一促销活动，但由于销售不景气，较高的费用通常不会产生回报。他说：“我们的收入正在萎缩，但平台上的广告可以帮助我们保持领先的销售地位。”他补充说，他正在考虑在更多的电子商务平台上投放广告，以瞄准更多的消费者。与此同时，应对国内市场放缓的电商平台也转向海外市场寻求新的增长点，提供全球免运费等促销活动，让商家轻松在全球销售。例如，阿里巴巴在其 Alizila 网站上发表的一篇博文中表示，约 70,000 家商家的销售额因全球免费送货而翻了一番。阿里巴巴表示，在新加坡和香港等市场，新客户也增加了一倍。</description><link/> https://www.voanews.com/a/the-singles-day-shopping-festival-loses-its-shine-under-china-s-lagging-economy-/7859428.html<guid> https://www.voanews.com/a/the-singles-day-shopping-festival-loses-its-shine-under-china-s-lagging-economy-/7859428.html</guid><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 03:36:28 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/de4fb0aa-d26a-4d73-92c1-47d842dfc787_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南称 Temu、Shein 必须向政府登记，否则将被封锁</title><description>越南河内——越南表示，中国在线零售商 Shein 和 Temu 需要在 11 月底之前向政府注册，否则政府将阻止他们的互联网域名和应用程序在该国使用。越南政府和当地企业对中国在线平台因大幅折扣对当地市场造成的影响表示担忧。贸易部还表示担心销售假冒商品的可能性。越南贸易部副部长阮黄龙 (Nguyen Hoang Long) 在周末的一次政府会议上表示，该部已与 Shein 和 Temu 就许可事宜进行了合作。龙在一份政府声明中表示：“工贸部通报后，如果这些平台不遵守规定，工贸部将协调相关机构实施封锁应用程序和域名等技术措施。”谢因和特穆没有立即回应置评请求。快时尚零售商 Shein 进军越南至少两年了，而中国电子商务巨头拼多多旗下的 Temu 上个月开始允许越南用户购物。越南允许价值不超过40美元的进口商品免征增值税。财政部表示，大多数受益于这项税收减免的商品都是通过电子商务平台进口的，并且正在考虑终止税收减免。 Temu 和 Shein 在其他地方也面临着更严格的审查和法律挑战。上个月，印度尼西亚要求苹果和谷歌在其应用商店中屏蔽 Temu，以保护小商家免受超低价商品的竞争。根据谷歌、淡马锡和贝恩公司上周发布的一份报告，越南的电子商务市场今年增长了 18%，价值 220 亿美元，是东南亚第三大市场，仅次于印度尼西亚和泰国。在越南运营的其他电子商务平台包括新加坡的 Shoppe、阿里巴巴支持的 Lazada 以及国内公司 Tiki 和 Sendo。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-says-temu-shein-must-register-with-government-or-be-blocked/7859396.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-says-temu-shein-must-register-with-government-or-be-blocked/7859396.html</guid><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 01:42:57 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/408c434a-047e-44dd-99d7-b689bf69b4eb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台商曹将就制裁起诉中国官员</title><description>台湾台北——台湾商人曹罗伯特周一表示，他将在台湾一家法院起诉中国高级官员对他实施的制裁，称他正在寻求反击中国对合法活动的恐吓。中国声称台湾是自己的领土，上个月表示，将因涉嫌犯罪和支持台独活动而对芯片制造商联华电子退休创始人曹进行惩罚和制裁。中国国台办表示，曹操资助的“黑熊学院”企图煽动分裂主义，危及两岸关系。曹是台湾最富有的人之一，他承诺为两个民防培训项目提供数百万美元，他在新闻发布会上表示，中国正在威胁台湾合法持有的政治观点以及他的个人安全。该诉讼将向台北法院提起，针对中国国台办主任宋涛和国台办发言人陈斌华。台湾法院对中国没有管辖权，中国高级官员也不会访问台湾。中国台湾事务办公室没有回应置评请求。曹的律师之一郑文龙表示，他们知道宋和陈都不会来台湾，也无法执行任何判决，但此案是为了向北京传递一个信息，因为北京一直在寻求利用法律手段向其不喜欢的台湾人施压。 “从法律上讲，我们必须这样做，”程说。 “台湾现在处境困难，但我们必须努力，不能什么都不做。”曹的团队还在考虑根据美国的《外国人侵权索赔法》向美国法院提起诉讼。中国宣布针对曹的消息之际，中国军方在台湾周围举行了一天的军事演习，称这是对“分裂主义行为”的警告。台湾政府拒绝北京的主权主张。联华电子表示，曹先生已于十年前退休，与该公司不再有任何关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-businessman-tsao-to-sue-chinese-officials-over-sanctions/7859378.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-businessman-tsao-to-sue-chinese-officials-over-sanctions/7859378.html</guid><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 00:23:02 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b55c96aa-db12-46b4-8991-3dbec98f2cb3_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国严厉打击“夜骑军”索取汤包</title><description>北京——周末，中国中部地区警方实施了交通管制，以阻止数千名大学生借用共享单车连夜骑车前往开封市寻找早餐的病毒式热潮。正如一些参与者所描述的那样，“夜骑大军”周五堵塞了一条高速公路，社交媒体上发布的图片显示，几个月来一直在聚集骑手的滚动快闪族的投票率激增。 “昨晚的‘夜骑军’太精彩了！”一位骑手发帖。 “开辟了两条车道，但这还不够：自行车大军占了四条！”这次活动是中国年轻人“像特种部队一样”廉价旅行的趋势的一部分，他们在就业前景稀缺、工资面临压力的情况下尽可能少花钱。骑手们沿着黄河沿岸60多公里（37英里）长的笔直道路行驶，这条道路连接着河南省最大的城市郑州和以汤包闻名的古都开封。中国媒体称，这一趋势是在六月掀起的，当时四名女大学生在社交媒体上记录了她们早上骑车吃饺子的情况。社交媒体上的主题标签是“夜骑开封：青春无价，及时享受”。官方广播公司CMG称，截至周末已有数万名学生完成了这次骑行。其成功的关键在于大量的共享单车，每月只需 1.95 美元即可租用。骑手发布的照片​​显示，截至周六，数千辆自行车已经挤满了开封市中心。除了交通管制外，最大的共享单车平台哈罗单车、滴滴单车和摩拜单车均表示，如果超出指定区域，他们的车辆将被锁死，而媒体则告诉学生们要长大。 “年轻人的自由并不意味着追随潮流、放纵自己，”一家新闻媒体在评论中告诫道。另一篇文章的标题写道：“开封值得慢慢到达，细细品味。”中国当局还打击了其他自发集会。上个月，警方在上海商业中心出动力量，阻止 2023 年万圣节庆祝活动重演，一些狂欢者穿着戏服嘲笑股市、青年失业和严格的 COVID-19 限制等问题。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-clamps-down-on-quest-for-soup-dumplings-by-night-riding-army-/7859376.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-clamps-down-on-quest-for-soup-dumplings-by-night-riding-army-/7859376.html</guid><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 00:08:46 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5e06b523-b8fd-4c5a-a72d-85e15c7a6599_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国划定与菲律宾有争议的南海争议岛礁的边界</title><description>北京——中国公布了从菲律宾手中夺取的南海有争议浅滩的基线，此举可能会加剧因领土主张重叠而引发的紧张局势。外交部周日在网上发布了黄岩岛周围基线的地理坐标。一个国家的领海和专属经济区通常定义为距基线的距离。中国和菲律宾都声称对黄岩岛和南海其他露头拥有主权。中国于2012年占领了菲律宾主岛吕宋岛以西的这片浅滩，此后限制菲律宾渔民进入那里。国际仲裁法庭2016年的一项裁决发现，中国在南海的大部分主张无效，但北京拒绝遵守。由于对抗加剧，中国和菲律宾的船只已发生数次相撞，中国海警用水炮轰击菲律宾船只。两天前，菲律宾总统小费迪南德·马科斯签署了两项法律，划定政府在争议海域的主权声索。中国外交部声明称，基线的划定符合联合国协议和中国法律。声明称，这是中国政府依法加强海洋管理的自然举措，符合国际法和通行做法。声明还说，马科斯签署的法律之一《菲律宾海区法》侵犯了中国在南海的主权。外交部表示：“中方对此坚决反对，将继续依法采取一切必要措施，坚定捍卫领土主权和海洋权益。”中国声称对几乎整个南海拥有主权。它与包括菲律宾和越南在内的几个东南亚国家就该海域的领土存在一系列争端，该海域是亚洲重要航线的一部分。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-delimits-contested-south-china-sea-shoal-in-dispute-with-philippines/7859002.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-delimits-contested-south-china-sea-shoal-in-dispute-with-philippines/7859002.html</guid><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 16:54:08 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/99DE6F80-607E-4F9F-894D-A01B38CDCDD9_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>加州农民享受开心果热潮，其中大部分销往中国</title><description>加利福尼亚州洛斯特希尔斯——在加利福尼亚州农田中心的一座庞大工厂里，数以百万计的贝壳沿着金属滑槽冲到传送带上，在那里经过检查、烘烤、包装，然后运往世界各地的杂货店。加利福尼亚州的开心果生长迅速，在降水量容易大幅波动的州，农民们将更多的土地投入到一种被认为更耐寒、更耐旱的作物上。去年，该作物在加州创造了近 30 亿美元的收入，在过去十年中，美国已超过伊朗，成为世界上最大的坚果出口国。代表美国西南部 800 多名农民的美国开心果种植者协会 (American Pistachio Growers) 总裁兼首席执行官扎卡里·弗雷泽 (Zachary Fraser) 表示：“过去 10 到 15 年里，种植面积呈爆炸式增长，这些树木正在上线。”开始看到人们 40 年前愿景的成果。”根据州农业统计数据，加州种植了全国三分之一以上的蔬菜以及四分之三的水果和坚果。数据显示，开心果在过去十年中飙升，成为该州第六大农产品，领先于草莓和西红柿等长期作物。大部分农作物都运往中国，在中国农历新年期间，这是一种很受欢迎的美食。但行业专家表示，美国人吃的开心果也越来越多，上一代人在杂货店里很少见到这种开心果，而如今，开心果已成为几乎随处可见的休闲食品。它们可以带壳出售，也可以不带壳出售，口味从盐和胡椒到蜂蜜烘烤都有。 Wonderful Co. 是一家价值 60 亿美元的农业公司，以 Halo 柑橘和 FIJI Water 等品牌而闻名，是开心果领域的知名品牌。 Wonderful Orchards 总裁 Rob Yraceburu 表示，该公司自 20 世纪 80 年代起就开始种植开心果，但在开发出一种砧木后，该公司在 2015 年开始种植开心果，在土壤和水相同的情况下，该砧木的坚果产量提高了 40%。他说，现在，Wonderful 的种植面积占美国开心果产量的 15% 到 20%。它的开心果果园横跨洛杉矶西北部大片尘土飞扬的农田，农田里也种满了石榴和奶制品。每年秋天，树木都会被摇动，坚果被拖到大型加工设施准备出售。 “开心果的需求日益增长，”伊勒斯布鲁说。 “世界想要更多。”行业专家表示，开心果比其产量更大的坚果作物杏仁更能抵御加州的干旱，杏仁去年为该州创造了近 40 亿美元的收入。与杏仁和其他更敏感的作物不同，开心果果园在干旱期间可以用最少的水维持。亚勒斯布鲁说，这些树还依靠风而不是蜜蜂来授粉，并且可以在几十年内生产坚果。许多种植这两种坚果的加州农民正在将杏仁的经验教训应用于开心果的繁荣。加州的杏仁产量也大幅增长，其产量比开心果大得多，但由于大流行后供应过剩，价格下跌，而农民们正努力应对干旱和投入成本上升，导致一些人在需要收回老化果园时不再重新种植出去。开心果种植者表示，他们希望避免类似的命运，并正在努力保持对坚果的需求超过供应。例如，弗雷泽说，美国开心果种植者最近与印度一位顶级板球运动员签署了一项代言协议，希望帮助在那里推广开心果。根据加州公共政策研究所 2023 年的一份报告，开心果的兴起是加州农民转向多年生作物的一部分，这种作物的回报比棉花等产品更高。该研究所水政策中心研究员布拉德·富兰克林表示，多年生作物不能每年重新种植，不能只在干旱年份进行更换，这在大面积干旱期间可能具有挑战性。但开心果具有其他多年生作物所没有的好处。它们在没有水的情况下可以存活更长时间，并且可以在盐碱土壤中生长。他说，这可能会吸引加州农民，因为根据旨在保护关键资源的州法律，他们可以抽取的地下水量受到限制。当农民决定种植什么时，“我认为最重要的是市场，市场在哪里，”富兰克林说。 “水就在它的下面。”加利福尼亚州各地的农民正在准备迎接 2014 年州法律的影响，该法律旨在确保更可持续地利用地下水，此前一些农村地区多年来过度抽取枯竭的流域和水质受到侵蚀。伊勒斯布鲁说，加州大约五分之一的开心果作物生长在完全依赖地下水灌溉的地区，并补充说，他预计其中一些果园最终将停产。但在未来几年，随着近年来种植的开心果树投入生产，该州的开心果种植面积预计将继续增长。加州弗雷斯诺荷兰合作银行的高级分析师大卫·马加纳表示，这与杏仁和核桃的种植面积形成鲜明对比，随着果园的撤出，杏仁和核桃的种植面积正在稳定或下降。他说，开心果每 0.4 公顷 (英亩) 需要约 3,700 立方米 (3 英亩 - 英尺) 的水，而杏仁则需要近 4 英亩 - 英尺 (4,934 立方米) 的水，每英亩的产量比杏仁高，但价格也更高。马加纳说：“你会看到开心果产业为加州农业提供的所有价值正在接近杏仁，但种植面积要少得多。” “我还没有看到开心果果园被拔掉。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/california-farmers-enjoy-pistachio-boom-with-much-of-it-headed-to-china/7858996.html<guid> https://www.voanews.com/a/california-farmers-enjoy-pistachio-boom-with-much-of-it-headed-to-china/7858996.html</guid><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 16:31:04 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/48f4ada9-c296-42b8-8f23-28b171889d36_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>