<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 1 日星期一 06:00:13 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>太空先锋公司称部分火箭在中国中部坠毁</title><description>北京——北京天兵科技公司周日表示，其正在研制的天龙三号火箭第一级在测试中因结构故障与发射台脱离，降落在中国中部巩义市的丘陵地区。北京天兵（又名太空先锋）在其官方微信账户上发表声明称，经初步调查，暂无人员伤亡报告。据巩义市应急管理局的另一份声明称，部分火箭级散落在“安全区域”内，但引发了局部火灾。该局表示，大火已被扑灭，没有人员受伤。两级天龙三号（“天龙三号”）是一种部分可重复使用的火箭，由航天先锋公司开发，该公司是过去五年中发展迅速的一小批私营火箭制造商之一。在中国，火箭发射后碎片掉落的情况并非闻所未闻，但正在开发的火箭部件意外飞出试验场并坠毁的情况却非常罕见。据太空先锋报道，天龙三号的第一级在热测试中正常点火，但后来由于结构故障从测试台上脱离，并降落在1.5公里（0.9英里）外的丘陵地区。火箭可以由多个级组成，第一级或最低级在发射时点燃并推动火箭向上。当燃料耗尽时，第一级脱落，第二级点燃，保持火箭的推进力。有些火箭有第三级。太空先锋表示，天龙三号的性能与SpaceX的猎鹰9号相当，后者也是两级火箭。 2023年4月，航天先锋发射了煤油氧火箭“天龙二号”，成为中国第一家将液体火箭送入太空的私营企业。自2014年国家允许私人投资该行业以来，中国商业航天公司纷纷涌入该行业。许多公司开始制造卫星，而包括太空先锋在内的其他公司则专注于开发可重复使用的火箭，以显着降低任务成本。这些公司的试验场都在中国沿海地区，出于安全原因位于海边。但也有一些位于中国内地深处，例如航天先锋公司位于河南省巩义市的测试中心，巩义市是中部河南省一座拥有 80 万人口的城市。</description><link/> https://www.voanews.com/a/space-pioneer-says-part-of-rocket-crashed-in-central-china/7678768.html<guid> https://www.voanews.com/a/space-pioneer-says-part-of-rocket-crashed-in-central-china/7678768.html</guid><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 16:43:24 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8290-08dc9944966d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>想关注巴黎游泳吗？然后了解世界反兴奋剂机构、兴奋剂和中国的最新情况</title><description>东京——巴黎奥运会将于下个月开幕，监管兴奋剂执法的机构正受到审查，因为有指控称该机构未能对随后在 2021 年东京奥运会上赢得奖牌（包括三枚金牌）的中国游泳运动员进行阳性检测。反兴奋剂机构和中国游泳运动员就奥运会比赛的公平性和兴奋剂检查的有效性向运动员提出质疑。七届奥运会冠军、美国游泳运动员凯蒂·莱德基 (Katie Ledecky) 在接受电视采访时表示：“进入巴黎后，我们知道我们将与其中一些运动员比赛，这是很难的。” “我认为我们对这个体系的信心处于历史最低点。” 2018 年之前担任世界反兴奋剂机构副主任的罗布·克勒 (Rob Koehler) 也表达了类似的语气。 “运动员对全球监管机构和世界游泳协会的信心为零，”运动员宣传机构全球运动员总干事科勒告诉美联社。 “比以往任何时候都更需要透明度。没有透明度，反兴奋剂运动就会崩溃，运动员永远不会觉得自己有一个公平的竞争环境。”背景 2021 年 1 月 1 日至 3 日，23 名中国优秀游泳运动员在中国石家庄市比赛并入住当地一家酒店时，检测出违禁物质曲美他嗪（一种名为 TMZ 的心脏药物）呈阳性。中国当局进行了调查，但没有对游泳运动员进行制裁，并表示他们无意中摄入了违禁物质。他们将此归咎于食品/环境污染，并表示该药物已进入酒店厨房的香料容器中。调查由中国国家警察部队公安部部长进行。世界反兴奋剂机构接受了这一解释，并部分辩称，在官员所说的“当地新冠疫情爆发”期间，不可能派遣自己的调查人员前往中国。其中几位运动员后来在东京奥运会上获得了奖牌，其中包括三个项目的金牌。本月，23 名中国游泳运动员中有 11 人入选国家队，前往巴黎参加比赛，其中包括在 200 米蝶泳和女子 4x200 自由泳接力比赛中夺得金牌的张雨菲。她还在东京奥运会上获得了两枚银牌。巴黎队名单上还有200米个人混合泳奥运金牌得主王顺和200米蛙泳世界纪录保持者秦海洋。对世界反兴奋剂机构的批评 世界反兴奋剂机构因似乎对中国反兴奋剂机构的调查和报告的各个方面视而不见而受到批评。它还没有公布其决定背后的任何科学依据。中国反兴奋剂机构 CHINADA 直到 3 月中旬才向世界反兴奋剂机构报告阳性检测结果。 2021 年 4 月初，它告诉世界反兴奋剂机构，它已经开始调查。同年 6 月 15 日，它告诉世界反兴奋剂机构，环境污染是原因，并表示不会寻求 ADRV——违反反兴奋剂规则。如果发现违反反兴奋剂规则，中国反兴奋剂机构应该提出强制临时禁赛，并立即公开披露。自今年案件公开以来，人们提出了许多问题，其中包括由美国参议员组成的两党团体。为什么花了 2 1/2 个月才报告调查结果，为什么调查甚至更晚才开始？世界反兴奋剂机构将“某些延误”归因于新冠病毒的限制。为什么检查酒店厨房明显延误？为什么残留物仍然存在，特别是考虑到中国在大流行期间严格的卫生规定？ TMZ 是从哪里来的？它是如何落入香料容器中的？国家警察为何卷入体育兴奋剂案件？ 《纽约时报》和德国广播公司 ARD 今年 4 月报道了这一事件。世界反兴奋剂机构的辩护 基本上，世界反兴奋剂机构表示没有理由质疑中国反兴奋剂机构的调查结果。然而，世界反兴奋剂机构确实表示，“主要出于技术原因”，它并不同意中国反兴奋剂机构的全部调查。世界反兴奋剂机构表示，它接受污染理论，因为： TMZ 的含量非常低；游泳运动员来自中国不同地区；当检测呈阳性时，游泳者们都在同一个地方。此外，游泳比赛的运动员住在另一家酒店。三人接受了检测，没有一人检测呈阳性。从法律上讲，世界反兴奋剂机构辩称它可以向体育仲裁法院提出上诉，但外部律师建议不要这样做。即使上诉的范围有限，也不会阻止运动员参加东京奥运会。世界反兴奋剂机构已任命退休的瑞士检察官埃里克·科蒂尔（Eric Cottier）审查此案的处理情况。无论公平与否，他的公正性都受到质疑。违禁药物曲美他嗪被列为“代谢调节剂”，并被世界反兴奋剂机构禁止——无论是在比赛内还是在比赛外。它被认为有助于训练后的耐力和恢复时间。 TMZ 最著名的案例之一涉及中国游泳运动员孙杨，他在 2014 年因该物质检测呈阳性而被禁赛三个月。他还因单独的兴奋剂违规行为被禁赛四年。 2022 年北京冬奥会前几周，俄罗斯花样滑冰运动员卡米拉·瓦利耶娃 (Kamila Valieva) TMZ 检测呈阳性。她说该物质是她祖父的，不小心污染了她的食物。她被允许在北京滑冰，但最终被处以四年禁赛。世界反兴奋剂机构表示，瓦利耶娃的污染情况“与分析结果不符”。就中国游泳运动员的情况而言，世界反兴奋剂机构表示，“污染情况是合理的，并且没有具体的科学因素来质疑它。”严格责任“严格责任”原则——运动员应对自己摄入的物质负责——是世界反兴奋剂机构准则的核心，旨在确保所有运动员受到平等对待。有人质疑本案是否遵循了这一原则。世界反兴奋剂机构的规则规定，在世界反兴奋剂机构批准的北京实验室进行阳性检测后，应进行“强制性临时暂停”。当地反兴奋剂机构——在本例中是中国反兴奋剂机构——应该发布禁赛令。荷兰兴奋剂机构法律总监史蒂文·泰特勒在一份白皮书中写道：“中国反兴奋剂机构对此案的处理以及世界反兴奋剂机构随后的回应，没有遵守守则中最基本的规则——严格责任原则。”案件。世界反兴奋剂机构在其发布的情况说明书中进一步混淆了事实。它表示“即使是强制临时暂停也有例外。”声明称，为中国运动员无罪的决定有多个先例，但这些先例似乎并不广为人知。这引发了更多关于该机构如何遵守自身规则的问题。反兴奋剂制度依赖于中国反兴奋剂机构等国家机构来执行规则，这可能与知名运动员的意愿以及他们可能给国家及其政府带来的声誉发生冲突。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7676605.html<guid> https://www.voanews.com/a/7676605.html</guid><pubDate> Sun, 30 Jun 2024 02:55:00 -0400</pubDate><category>奥运会</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8318-08dc971eb7de_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾歌手呼吁颁奖观众记住天安门</title><description>台湾台北——周六，台湾歌手兼活动家帕奈在华语世界最负盛名的娱乐活动之一上呼吁人们不要忘记中国 1989 年对天安门广场民主抗议者的血腥镇压。近年来，由于民主治理的台湾和中国大陆之间关系再度紧张，中国艺术家基本上远离了台湾金曲奖。中国大陆将台湾岛视为自己的领土，而提及天安门事件不太可能让北京对颁奖典礼产生好感。帕奈在台北颁奖典礼上获得最佳台语专辑奖后上台表示，今年是该奖项的 35 周年。 “天安门事件也正好有35年历史，我们不要忘记，”她说。 1989 年 6 月 4 日黎明前，中国坦克开进广场，结束了学生和工人持续数周的民主示威活动。在中国，公开讨论所发生的事情是禁忌，但在台湾可以自由谈论。中国表示，它“很久以前”就 1989 年的事件得出了明确的结论，中国台湾事务办公室没有立即回应置评请求。帕奈多年来一直致力于争取台湾原住民的权利。 “民主是一个漫长而不易的旅程，我们面临着压力，因为我们不知道我们是否会被‘更大’的力量欺负，”她获胜后在后台告诉记者。 “我之所以在台上提到这个活动，是因为台湾的民主是我们所有人都需要珍惜的过程；我们的自由和言论自由是我们需要保护的。”尽管获得了多项备受瞩目的提名，其中包括徐军获得最佳作曲家奖，但没有中国歌手参加今年的颁奖典礼。据台湾官方中央通讯社报道，另一位中国歌手邱祖德确实抵达台湾，但因健康原因在颁奖前返回台湾。尽管台湾只有 2300 万人口，但其流行音乐界在整个东亚地区（尤其是中国大陆）具有巨大的文化影响力，部分原因在于其创造力不受审查制度的阻碍。该奖项不仅表彰华语流行音乐，还表彰用台语（也称为闽南语）、客家语和布农语等土著语言演唱的艺术家，这是台湾政府努力推广曾经受压制的语言的明显标志。</description><link/> https://www.voanews.com/a/don-t-forget-tiananmen-taiwan-singer-tells-prestigious-music-awards-/7678262.html<guid> https://www.voanews.com/a/don-t-forget-tiananmen-taiwan-singer-tells-prestigious-music-awards-/7678262.html</guid><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 16:24:16 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ce2e-08dc9879232e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度坦克在过境中国边境时沉没 造成5人死亡</title><description>新德里——官员周六表示，五名印度士兵在穿越与中国接壤的拉达克偏远地区的一条河流时，乘坐的一辆军用坦克沉没，造成五名印度士兵死亡。印度陆军指挥中心声明称，周六早些时候，由于一次军事训练活动期间什约克河水位突然上升，该坦克沉没。报道称，事故发生在拉达克地区中印实际控制线附近的萨瑟布兰萨。国防部长拉杰纳特·辛格称这是一次“不幸的事故”。 “我们永远不会忘记我们英勇的士兵为国家做出的模范服务。我向遇难者家属表示衷心的哀悼。辛格在社交平台 X 上写道：“在这个悲伤的时刻，国家坚定地与他们站在一起。”自 2020 年 5 月以来，印度和中国军队在拉达克地区的陆地边界发生冲突，一直陷入对峙状态。 20名印度士兵和4名中国士兵丧生。这场小冲突在崎岖的山区演变成一场长期对峙，双方都驻扎了数万名军事人员。新德里和北京举行了一系列外交和军事会谈，以解决几十年来最严重的军事冲突。印度和中国之间的边界争端可以追溯到20世纪50年代，双方曾于1962年爆发战争。</description><link/> https://www.voanews.com/a/indian-tank-sinks-while-crossing-river-near-china-border-killing-5/7678132.html<guid> https://www.voanews.com/a/indian-tank-sinks-while-crossing-river-near-china-border-killing-5/7678132.html</guid><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 12:45:10 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/549ABB87-B857-4FDF-AD76-5E85E7C6B9FE_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在朝鲜、中国威胁下，美国寻求与亚洲盟友建立伙伴关系</title><description>韩国金海空军基地——周六，美国与日本和韩国在东海结束了首次多域演习，这是华盛顿在加强和锁定与主要亚洲盟友的安全伙伴关系方面向前迈出的一步。来自朝鲜和中国日益增长的威胁。为期三天的“自由边缘”演习提高了之前演习的复杂性，同时进行了空中和海上演习，旨在提高联合弹道导弹防御、反潜战、监视和其他技能和能力。这项预计在未来几年扩大的演习还旨在提高各国共享导弹预警的能力——随着朝鲜测试越来越复杂的系统，这一能力变得越来越重要。除澳大利亚之外，日本和韩国是美国在该地区唯一拥有足够先进军事能力、能够与美国整合行动的美国合作伙伴，因此，如果韩国发现一个目标，它可以迅速转发细节，以便日本或美国国防情报公司 Janes 驻新加坡分析师里兹万·拉赫马特 (Ridzwan Rahmat) 表示，同行可能会做出回应。 “这就是典型战争场景中涉及的互操作性，”拉赫马特说。 “对于这样的三边演习，目的是发展三支武装部队之间的互操作性，以便他们能够作为一支有凝聚力的战斗力量更好地作战。”此类演习还存在加剧紧张局势的风险，中国经常谴责在其认为的势力范围内进行的演习，而朝鲜已经对西奥多·罗斯福号航空母舰抵达韩国海军总部所在地釜山港进行了猛烈抨击及其金海空军基地 - 为“自由边缘”做准备，认为“具有挑衅性”和“危险性”。周三，韩国总统尹锡烈访问了釜山的罗斯福号，成为首位登上美国飞机的在任韩国总统。自1994年以来，朝鲜测试了所谓的多弹头导弹，这是已知的第一枚正在研制的武器，韩国军方表示，韩国和美国当局的联合分析评估显示，朝鲜的导弹发射失败。对于尹和日本首相岸田文雄来说，涉及日本和韩国的防务合作在政治上也很复杂，因为人们对日本帝国在二战前和二战期间残酷占领朝鲜的不满情绪挥之不去。这两个国家拥有美国在东亚盟友中规模最大的军队，两国领土上共有约 8 万美军，但由于历史原因，美国倾向于单独与它们合作，而不是共同合作。岸田增加防卫开支以及与韩国的合作总体上受到日本民众的欢迎，但与本党右翼产生了摩擦，而尹在国内的吸引力有所减弱，但他仍坚持到底。东京拓殖大学国际政治学教授兼安全专家佐藤平吾表示：“在尹恩惠政府的领导下，韩国在改善与日本的关系方面做出了极其重大的转变。”人们认为，在新总统就职之前，两位领导人都在努力加强与华盛顿的防务关系，韩国官员最近表示，他们希望今年与美国和日本签署一份正式的安全框架协议，该协议将锁定共同应对朝鲜可能的袭击。澳大利亚战略政策研究所的国防分析师尤安·格雷厄姆表示，美国总统乔·拜登的政府长期以来也一直致力于加强韩国和日本之间的合作——许多人认为在他担任总统之初这是不可能的。他说：“值得称赞的是，这种情况的发生是政府区域政策的一项重大成就。”美国前总统唐纳德·特朗普在与朝鲜领导人金正恩举行一对一会晤时，要求两国支付更多的驻军费用，从而与这两个盟友产生了摩擦。格雷厄姆说，在拜登的领导下，华盛顿正在寻求通过日益复杂的演习和外交协议来巩固其联盟体系。尽管受到严厉的国际制裁，但随着金正恩的武器计划步伐不断加快，与朝鲜的紧张关系正处于多年来的最高点。与此同时，中国一直在大规模建设核武器和常规武器，目前拥有世界上最大的海军。它声称自治台湾岛和几乎整个南中国海都是自己的领土，并越来越多地求助于其军队来推行这些主张。中国和朝鲜也是俄罗斯在对乌克兰战争中最亲密的盟友之一，而俄罗斯和中国也是朝鲜的重要盟友，以及2021年夺取政权并在乌克兰战争中面临日益严峻抵抗的缅甸军事领导人。那个国家的内战。本月在平壤，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和金正恩缔结了共同防御协议，同意在发生袭击事件时向对方提供援助，这令该地区其他国家感到不安。尽管舰艇总数较多，但与美国舰队的 11 艘航空母舰相比，中国仍然只拥​​有 3 艘航空母舰——这可能是一个国家在远离本土的情况下携带大量力量的最有效工具。然而，中国的优势在于其主要关注的是印太附近海域，而华盛顿的全球关注点意味着其海军资产分布广泛。在与日本和韩国在东海举行演习后，罗斯福号将驶往中东，帮助保护船只免受也门胡塞叛军的袭击。这使得牢固的安全伙伴关系变得更加重要，不仅与日本和韩国，而且与澳大利亚、菲律宾、台湾和该地区其他国家建立伙伴关系，而建立这些伙伴关系一直是拜登政府的首要任务。</description><link/> https://www.voanews.com/a/amid-north-korea-china-threats-us-pursues-partnerships-with-asian-allies/7678090.html<guid> https://www.voanews.com/a/amid-north-korea-china-threats-us-pursues-partnerships-with-asian-allies/7678090.html</guid><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 11:50:26 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6dfde2a4-c4f9-4b3e-9e3f-d7e522676525_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国希望在重要的党的会议上推出经济改革</title><description>波士顿——中国最高领导人下个月将齐聚北京，召开一次重要的政治会议，会议可能会透露中国提振和改革陷入困境的经济的具体细节。原定于去年秋天举行的三中全会将于7月15日至18日举行。据中国官方媒体新华社报道，这次党的代表大会将“审议有关全面深化改革和推进中国现代化的问题”。这一消息发布之际，中国正在努力将经济增长恢复到疫情前的水平，消费仍然低迷，房地产行业的问题也持续存在。中国国家统计局的数据显示，2024年前5个月，房地产投资同比下降10.1%。新房价格也已经下降了近一年。与此同时，世界第二大经济体的消费依然持续疲弱，4月份零售额仅增长2.3%。一些经济学家预测，到2024年，中国的消费者信心仍将处于低位。一些分析人士表示，党的重要会议的召开大幅推迟表明，对于如何应对中国面临的一长串国内经济挑战缺乏共识。北京大学中国经济专家迈克尔·佩蒂斯(Michael Pettis)在《我的最佳猜测是，三中全会将提出解决房地产市场、地方政府债务重组或重新规划以及家庭消费疲软问题的措施》。商业咨询公司环球资源合作伙伴的报告。一些专家表示，中国当局不会对中国经济发起大规模结构性改革，而是将重点放在提振消费者和企业信心以及推出一些财政改革上。蒙大拿大学莫林和迈克分校中国事务主任德克斯特·罗伯茨表示：“中国政府将努力安抚外国投资者，增强对劳动力市场的信心，并推出解决地方财政危机的措施。”曼斯菲尔德中心。在三中全会之前，中国官方媒体一直在强调政府为促进国内消费所做的努力。新华社报道说，政府三月份启动的消费品以旧换新计划引发了汽车和家用电器销量的增长，而另一篇报道则谈到了北京试图刺激旅游和汽车行业消费需求的努力。中国国家主席习近平还试图向投资者保证，中国将始终保持“开放”。 “我们将……形成更加市场化、法治化、国际化的营商环境，”他在纪念中国政府提出的指导中国外交关系的“和平共处五项原则”70周年的讲话中表示。一些分析人士表示，北京的目标是落实习近平在 2022 年 10 月举行的中国共产党第 20 次代表大会上为中国制定的政策议程。“我认为，关键主题可能是试图[推出]结构性改革，帮助中国成为工业强国。”纽约亚洲协会政策研究所中国政治研究员尼尔·托马斯在电话中对美国之音表示：“创新超级大国并提高生产力，以应对增长滞后并提高可持续性。”除了国内挑战外，中国还面临着越来越大的外部经济压力。美国一直在与包括日本和荷兰在内的一些盟友协调，限制中国获得半导体芯片等先进技术。与此同时，美国和欧盟都对从中国进口的电动汽车征收关税，加拿大也在考虑效仿。为了应对这种压力，中国开始强调让科技创新驱动经济。 6月24日，习近平在北京召开的重大科技大会上表示，中国要“加强顶层设计和统筹规划”，“加快高水平科技自力更生”，帮助我国成为科学领先国家到2035年，国家必须进一步增强紧迫感，加大科技创新力度，确保科技竞争和未来发展的领先地位。一些专家表示，习近平对科技创新的重视可能表明中国政府将投入更多资金用于研发，为科技公司提供税收优惠，并在三中全会期间推出旨在培育强大创新生态系统的政策。亚洲协会政策研究所中国分析中心的中国经济研究员李丽兹 (Lizzi Lee) 对美国之音表示：“这将涉及为风险投资和私募股权投资创造更有利的条件，并改善初创企业和创新企业的融资渠道。”书面答复。习近平指出，除了强化创新的核心作用外，中国必须进一步把领导科技创新的权力集中到中国共产党。李说，中国政府需要确保“创新能够在党设定的范围内蓬勃发展”，同时营造一个“自下而上、草根创新能够出现”的环境。托马斯在纽约表示，从中国面临的广泛的国内和国际挑战来看，习近平的首要任务之一将是加强他在中国共产党的地位，进一步加强他对国家的领导。他对美国之音表示：“我预计将进行进一步的制度改革，以更深入地体现党和习近平对中国经济的领导。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-looks-to-roll-out-economic-reforms-at-key-party-conclave-/7677783.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-looks-to-roll-out-economic-reforms-at-key-party-conclave-/7677783.html</guid><pubDate> Sat, 29 Jun 2024 03:00:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b156-08dc97d9a757_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>