<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 15 日星期五 21:59:35 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>副主席将代表中国出席联合国大会</title><description>中国外交部周五表示，中国将派副主席韩正出席联合国大会年度高级别辩论，这表明该国最高外交官王毅将不会出席。今年世界领导人在纽约联合国总部的聚会将于周一开始，并举行可持续发展峰会。为期一周的一般性辩论将于周二开始。中国国家主席习近平已经多年没有亲自出席联合国会议。在冠状病毒大流行的头两年，他通过视频会议参加了会议。王毅去年出席并代表中国出席联合国会议 王毅是中国共产党外事委员会主任。该部的公告中没有提及他。韩是前政治局常委，这是党内的一个精英领导人群体。他从该职位退休，但于三月担任副总裁。韩国瑜的持续政治生涯与王岐山的政治生涯相似，王岐山在过去几年中在处理紧张的美中关系方面发挥了重要作用。王领导了共产党的纪律机构，并担任政治局常委。他于 2017 年底退休，但于 2018 年重新担任副主席。北京最高领导人缺席联合国大会可能不像习近平今年早些时候缺席在印度举行的 20 国集团峰会那样引人注目。月。英国政府8月宣布首相里希·苏纳克不会出席即将举行的联合国会议。法国总统马克龙和俄罗斯总统普京也不打算出席。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vice-president-to-represent-china-at-un-general- assembly-/7270470.html<guid> https://www.voanews.com/a/vice-president-to-represent-china-at-un-general- assembly-/7270470.html</guid><pubDate> Fri, 15 Sep 2023 16:59:55 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-69cf-08dbb62c840b_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 9 月 8 日至 15 日</title><description>以下是本周世界各地与维吾尔族相关的新闻摘要： 埃隆·马斯克传记中揭示的有争议的中国立场 埃隆·马斯克的传记显示，在与记者巴里·韦斯的谈话中，推特（现为 X）的马斯克承认，该平台将由于特斯拉的利益，对中国保持谨慎，并表示维吾尔问题有“两个方面”。马斯克的中国关系招致了批评，包括特斯拉承诺致力于中国的社会主义价值观、在新疆开设特斯拉商店、支持台湾与中国统一以及在与俄罗斯冲突期间拒绝向乌克兰军方提供卫星接入。这些事件引发了人们对马斯克与中国的联盟及其国际立场的质疑。法新社最近访问新疆期间，在中国镇压维吾尔族和其他突厥穆斯林群体期间失踪的人的家仍然被锁着并被遗弃，当地人对调查新疆维吾尔族镇压行动持谨慎态度。被拘留者的命运。据报道，这次镇压导致超过一百万维吾尔人被拘留，有报道称普遍存在虐待行为。尽管中国声称所有被拘留者均于 2019 年从所谓的再教育营“毕业”，但人权组织和泄露的政府文件却表明事实并非如此。调查遇到障碍，对新疆拘留营的疑虑依然存在 虽然中国声称新疆拘留营是旨在提供职业教育的志愿中心，并随后因被拘留者“毕业”进入稳定就业而关闭，但法新社调查这些场所的努力却让人们对这些拘留营的情况感到担忧。受到路障和限制通行的阻碍。这些挑战给被拘留者的命运和这些设施的现状带来了很大的不确定性。中国在有镇压迹象的情况下重塑新疆旅游业 为了将陷入困境的新疆重塑为旅游胜地，中国正在推动国家支持的旅游业，吸引国内外游客前往该地区。这种转变包括呈现国家认可的维吾尔文化版本，尽管过去曾试图压制维吾尔传统。游客涌向古老的丝绸之路城市喀什，在那里他们享受高度商品化的维吾尔族体验。尽管大力发展旅游业，但文化和宗教压制的迹象仍然存在，例如关闭清真寺和禁止伊斯兰教活动。此外，据法新社报道，喀什郊区仍然存在拘留营的遗迹。哈萨克难民逃离中国迫害，面临被波兰驱逐 来自新疆的哈萨克人埃尔辛·埃尔基努利(Ersin Erkinuly)因被送往中国“再教育营”的威胁而逃离家园。他踏上了危险的旅程，穿越13个国家，到达欧洲寻求庇护。在哈萨克斯坦，他面临哈萨克斯坦特工部门的监视，促使他继续前往波兰。据自由欧洲电台/自由电台报道，尽管面临挑战并多次被拘留，埃尔基努利仍决心避免被驱逐到中国，他认为在那里“死亡等待着他”。据自由亚洲电台报道，简言之，中国官员和学者在乌鲁木齐召开会议，讨论在新疆实施伊斯兰教“中国化”的国家计划，伊斯兰教本身正在被设计为与儒教更加紧密地结合在一起。这项工作是2018年启动的五年工作纲要的一部分，旨在通过宗教转型来巩固政治权力、安定社会和建设文化。中国共产党正在努力消除任何不受其直接监督的公开伊斯兰教活动，并旨在对包括维吾尔人在内的穆斯林人口施加更大的控制，作为该国主要一神宗教更广泛的中国化运动的一部分。值得注意的引言“消除维吾尔族人民文化自治的努力一直没有停止。” ——华盛顿乔治敦大学新疆历史学家詹姆斯·米尔沃德 (James Millward) 接受法新社采访。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-sept-8-15-2023/7270407.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-sept-8-15-2023/7270407.html</guid><pubDate> Fri, 15 Sep 2023 16:58:46 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-57f3-08dbb0fae8ae_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>意大利考虑退出中国“一带一路”但担心得罪北京</title><description>意大利表示，将在年底前决定是否退出中国的“一带一路”倡议，即该国价值数十亿美元的全球贸易和基础设施计划。正如亨利·里奇韦尔报道的那样，意大利政府对缺乏经济利益感到失望，但担心冒犯北京。</description><link/> https://www.voanews.com/a/italy-muls-quitting-china-s-belt-and-road-but-fears-offending-beijing-/7269855.html<guid> https://www.voanews.com/a/italy-muls-quitting-china-s-belt-and-road-but-fears-offending-beijing-/7269855.html</guid><pubDate> Fri, 15 Sep 2023 10:59:36 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2ec6-08dbb5f89087_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国经济数据显示放缓迹象可能有所缓解</title><description>中国政府周五报告称，8 月份中国工厂加快了步伐，零售销售也取得了增长势头，这表明经济可能正在从大流行后的低迷中逐步复苏。然而，尽管餐馆和商店活动繁忙，但数据显示最重要的房地产行业持续疲软，房地产开发商在需求疲软的情况下难以偿还沉重的债务。 8月份房地产开发投资同比下降8.8%。自今年年初以来，下滑趋势更加严重。为了减轻银行的负担，中国人民银行周四晚间宣布，从周五起将大多数银行的存款准备金率下调 0.25 个百分点。央行表示，这将释放更多资金用于贷款，“以巩固经济复苏的基础，保持流动性合理充裕”。周五的报告显示，8 月份零售额同比增长 4.6%，其中汽车销量增长 5.1%。 7 月份零售额仅增长 2.5%。尽管中国放松了遏制 COVID-19 疫情的严格政策，但消费者在过去一年中对支出变得更加谨慎。工业产出年增长率为 4.5%，高于 7 月份的 3.7%，为 4 月份以来的最快增速。 “总体来看，8月份，主要指标小幅改善，国民经济复苏，高质量发展扎实推进，积极因素不断积累。”国家统计局新闻发言人付凌辉对记者表示。但傅补充说，“外部不稳定不确定因素仍然较多”，内需依然疲弱，“经济复苏的基础仍需巩固”。凯投宏观 (Capital Economics) 的朱利安·埃文斯-普里查德 (Julian Evans-Pritchard) 在一份报告中表示，8 月份的趋势略好于预期。他表示：“财政支持支撑了投资，但真正的亮点是消费者支出的健康回升，这表明家庭可能会稍微不那么谨慎。”截至6月的三个月，中国经济环比增长0.8%，低于1-3月的2.2%。这相当于3.2%的年增长率，这将是几十年来最弱的增长率之一。大约五分之一的年轻工人失业，创历史新高，增加了消费者支出的压力。房地产市场的低迷除了建筑和材料之外还波及到许多其他行业，也给中国从过去几年的严重破坏中恢复过来带来了压力，因为执政的共产党试图消除一波波新冠病毒感染。数据公布后，周五股价上涨，香港恒生指数上涨 1.7%，上证综合指数上涨 0.3%。 SPI 资产管理公司的史蒂芬·英尼斯 (Stephen Innes) 在评论中表示：“一批投资者的乐观情绪日益浓厚，他们相信北京最近刺激经济和稳定金融市场的举措正在显示出成功的迹象。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-economic-data-show-signs-slowdown-may-be-easing-/7269462.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-economic-data-show-signs-slowdown-may-be-easing-/7269462.html</guid><pubDate> Fri, 15 Sep 2023 02:35:27 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2cda-08dbb5b5c3f8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着中国游客返回泰国，针对他们的诈骗也随之而来</title><description>随着中国游客在疫情导致旅行减少后返回泰国，泰国当局担心诈骗行为也会损害该国的声誉，即使大多数受害者和肇事者似乎都是中国人。副警察局长苏拉查特·哈克帕恩 (Surachate Hakparn) 中将在上个月的新闻发布会上表示，18 名中国人因涉嫌向参观春武里府 Khao Chi Chan 寺庙的中国游客出售价格过高、据称神圣的护身符而被指控诈骗。该寺庙是佛教地标，位于曼谷东南约 160 公里处，该地区以自然美景和美味海鲜而闻名。涉嫌的欺诈行为涉及销售护身符，这些护身符是中国游客梦寐以求的信仰或时尚物品。真品的售价可达数千美元，具体取决于其出处和材质。卖给中国游客的虽然价格昂贵，但都是假货。据警方称，这起欺诈销售事件发生在 2023 年上半年，已有 20 人受到指控。 16 名男性，18 名中国人，2 名泰国人。寺庙调查 Khao Chi Chan 寺庙事件标志着一个长期存在的旅游骗局卷土重来，该骗局随着大流行的到来而消失。苏拉查特告诉泰国之音，春武里府的另外四座寺庙正在接受类似诈骗的调查。苏拉查特说，在当局宣布逮捕 Khao Chi Chan 寺庙后，春武里地区另外约两打涉嫌出售假护身符的寺庙被关闭。移民局副调查指挥官丹普拉伊·凯维霍尔(Danprai Kaewwehol)警察上校在新闻发布会上表示，一群旅行社在中国游客参加高池禅寺的仪式后说服他们购买护身符。他说，这些宗教物品的售价为 715 美元至 2,830 美元，每件价值约 11 美元。这些护身符是最著名的护身符系列之一 Phra Somdej Wat Rakang 的仿制品。警方从中国嫌疑人手中缴获了价值约 370 万美元的现金、土地和财产。 Surachate 称，Khao Chi Chan 方丈 Wisutthammanusitsomsak 被指控犯有渎职罪，并因向旅行社租赁空间而获得保释。他补充说，方丈的一名亲戚和一名助手也参与其中。作为方丈，Wisutthammanusitsomsak 只使用一个名字。苏拉查特称，调查还发现信用卡销售额被记入中国实体。警方称，这笔钱使泰国的行动得以维持。泰国旅游局 (TAT) 局长 Yuttasak Supasorn 告诉美国之音泰国语，此类诈骗威胁到了该国疫情后的旅游业，该国旅游业通过广告和产品针对中国游客。他敦促执法部门关闭那些剥削中国游客的企业，“以低成本吸引中国游客，并通过自己的销售网络以高价向他们出售低质量的商品来寻求利润”。苏拉查特在新闻发布会上表示，中国国家主席习近平五年多前就敦促结束这种零美元旅游。 “他（习主席）希望中国人来看看泰国民族的历史，参观玉佛寺，而不是被困在通往旅游景点或餐馆的路线上，”苏拉查特说。护身符销售 泰国佛教徒长期以来一直购买护身符作为宗教图腾、护身符和收藏品。价格从几乎没有到数万美元不等，具体取决于护身符的来源和赋予它的神圣力量。泰国寺庙通过生产和销售护身符和其他圣物获得营业收入。政府和泰国佛教管理机构最高僧伽理事会负责监管销售。国家佛教办公室代理主任Intiporn Chan-iam在新闻发布会上表示，寺庙已成为欺诈活动的目标，并敦促方丈了解有关宗教物品销售的规定。但来自泰国国内外的需求不断增长，再加上先进的技术，使得护身符（无论是真品还是赝品）成为中国买家的一大生意，在过去十年推高了价格。塔尼莎·丹斯利普（Tanistha Danslip）在她的书中说，让打击行动变得更加复杂的是，人们相信，一旦僧人圣化了赝品，护身符“仍然会为主人提供保护——只要他或她尊重它，并按照佛教戒律行事”。泰国的东西。北京的护身符经销商王雷告诉《环球时报》，大多数中国游客将护身符视为时尚配饰，而不是宗教物品，尽管他的一些顾客认为佩戴护身符会给他们带来好运。 2023年前六个月，泰国迎来了1540万外国游客，比2022年同期增长了五倍，有望实现政府2500万游客的目标。根据旅游和体育部的数据，华人以 185 万成为继 240 万马来西亚人之后的第二大群体。其次是俄罗斯人、韩国人和印度人，各约 800,000-900,000 人，而美国人约占 534,000 人。</description><link/> https://www.voanews.com/a/as-chinese-tourists-return-to-thailand-so-do-scams-targeting-them-/7269404.html<guid> https://www.voanews.com/a/as-chinese-tourists-return-to-thailand-so-do-scams-targeting-them-/7269404.html</guid><pubDate> Thu, 14 Sep 2023 22:39:42 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Yiamyut Sutthichaya) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-21b0-08dbb5932e03_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美在人权分歧中制定世界新秩序愿景</title><description>本月，全球领导人齐聚纽约，出席第 78 届联合国大会，美国和中国已经卷入了扩大全球影响力的激烈竞争，双方公布了对下一个国际秩序时代的独特愿景。 “一个时代正在结束，一个新的时代正在开始，”美国国务卿安东尼·布林肯周三概述了拜登政府雄心勃勃的未来蓝图时表示。布林肯表示，美国正在建立联盟，以加强民主、促进人权和促进经济发展。布林肯谴责中国支持世界各地的独裁政权，谴责俄罗斯对乌克兰发动不公正的战争，并宣布美国致力于培育支持民主、捍卫人权和促进经济发展的联盟。他说：“我们将在开明的自身利益意识的指导下推进这一愿景，这种意识长期以来一直激励着美国发挥最佳领导力。”与此同时，本周，北京公布了《中华人民共和国关于全球治理改革与发展的倡议》。 “人类再次站在十字路口，”这份长达 5400 字的中国提案表示，该提案呼吁在国际事务中加强多边主义，以改革联合国和扩大安理会为核心。该提案总结道：“我们将共同为人类创造更美好的未来。”持续疑虑 美国和中国都表达了建立发展中国家更多参与的全球治理体系的愿望。双方都同意扩大联合国安理会的必要性。但扩张仍然是一个激烈争论的话题，双方都没有采取具体行动。此外，人们对这两个超级大国的真实意图也产生了怀疑。 “双方所说的并不是他们真正想要的，”美国首都乔治华盛顿大学政治学教授侯赛因·阿斯卡里说。阿斯卡里对美国之音表示，在多边主义的幌子下，大国可能会寻求维护和扩大自身利益。 “因此，中国、俄罗斯表示，他们想要一个没有主导力量的新多极世界。但这就是他们的甜言蜜语。他们拥护[全球]南方的新权力，以便在与美国的斗争中获得他们的支持，”阿斯卡里说。 “另一方面，美国希望保持单极世界的领先地位。美国需要在世界各地建立新的联盟来挑战崛起的中国，”他指出。建立一个真正的多极世界需要超级大国自愿放弃或分享其在国际舞台上不平等的影响力，以赋予大多数实力较弱的国家权力。 “对于广大发展中国家来说，这不一定是‘胜利’，”马萨诸塞州梅德福塔夫茨大学政治学教授杰弗里·塔利费罗说。塔利亚费罗对美国之音表示：“虽然全球南方国家可能会在金砖国家、二十国集团等论坛上获得更多‘发言权’，但这两个超级大国仍将发号施令。”美国及其西方盟友——历史上是二战后和冷战后全球机构的缔造者——已经结成强大的联盟来保护和促进他们的共同利益。与此同时，尽管中国的一党政治制度受到批评，但作为一个新兴的世界强国，中国在全球舆论中越来越受到关注。乔治马歇尔基金会（GMF）最近进行的一项调查表明，美国、加拿大、土耳其和欧洲的年轻一代更倾向于预测多极化的转变，中国将取代美国成为世界上最有影响力的国家。欧盟正在成为更有影响力的第三者。人权 美国和中国之间的核心分歧之一是他们对普遍人权的立场。美国官员强调促进和保护人权，包括妇女和少数族裔人权的重要性，将其作为其外交政策的核心要素。布林肯设想这是“一个国际法和《联合国宪章》核心原则得到维护、普遍人权得到尊重的世界”。另一方面，中国表示，由于各国历史背景、文化遗产、社会制度和社会经济发展水平不同，促进和保护人权不存在一刀切的做法。对中国侵犯人权的指控，例如对维吾尔族穆斯林的种族灭绝和对言论自由的限制，导致美国认为反人类罪不应仅被视为国家内部事务。布林肯表示，美国的目标是防止独裁政权以牺牲人民和邻国的利益为代价来优先考虑政权的维护和发展。然而，美国因似乎对某些专制政权给予优惠待遇而受到批评，导致主要大国的看法出现明显分歧，甚至在西方国家内部也是如此。 GMF 调查显示，与老年人相比，年轻受访者更有可能对美国的影响持负面看法，对中国和俄罗斯的影响持更积极的看法。随着世界卓越的经济和军事强国为新的世界秩序制定路线，人们对潜在风险的担忧日益增加，包括军事对抗甚至核冲突。塔利亚费罗表示：“美国和中国或美国和俄罗斯之间的直接军事对抗将是灾难性的，因为这三个国家都是拥有核武器的超级大国。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-lay-out-vision-for-new-world-order-amid- human-rights-differences-/7269006.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-lay-out-vision-for-new-world-order-amid- human-rights-differences-/7269006.html</guid><pubDate> Thu, 14 Sep 2023 20:15:36 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿克马尔·达维） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cae9-08db1b9561d1_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>