<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 14 日，星期三 09:52:41 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国之音调查：芬太尼前体的网上销售依然兴旺</title><description>据称芬太尼前体的非法供应商正在利用主流在线平台为其产品做广告，并据称将其走私到美国之音的 Veronica Balderas Iglesias 进行调查。美国之音普通话组对本报道有贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-investigation-sales-of-fentanyl-precursors-still-thriving-online/7136777.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-investigation-sales-of-fentanyl-precursors-still-thriving-online/7136777.html</guid><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 08:47:08 -0400</pubDate><category>美国</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Veronica Balderas Iglesias) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c85d-08db6cd355b0_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国高级外交官前往中国稳定关系</title><description>美国国务卿安东尼·布林肯周五将前往中国，此行是在疑似中国间谍气球飞越美国领空后从 2 月开始重新安排的。但人们对布林肯此行能够重启两国紧张关系的期望很低。布林肯是自2018年以来第一位访问北京的国务卿。周二晚上，布林肯与中国外交部长秦刚通了电话。布林肯在一条推文中说，他和秦“讨论了为保持开放的沟通渠道以及双边和全球问题而进行的持续努力。”美国国务院发言人马修米勒在一份声明中补充说，布林肯“明确表示美国将继续利用外交接触来提出关注领域以及潜在合作领域。”中国外交部关于此次通话的声明称，秦告诉布林肯，美国应停止干涉中国事务，停止损害中国的安全和发展利益。外交部还表示，希望美方同中方管控分歧，促进合作。由于热气球问题和中国反对美国支持台湾，原定于今年早些时候进行的行程被取消。北京坚称气球是主要用于“气象”目的的“民用飞艇”。美国官员表示，保持开放的沟通渠道符合两国的利益。五角大楼还希望北京接听军事热线，以便将军们可以在最近发生的美国和中国船只在台湾海峡的近距离接触等事件中进行交谈。观察人士表示，尽管局势紧张，但两国政府都试图在今年晚些时候举行一次峰会。 “两国都在努力争取 [美国总统乔] 拜登和 [中国国家主席] 习近平在将于 11 月在旧金山举行的亚太经合组织 [亚太经济合作组织] 会议上举行会晤，以便取得成功峰会，如果这确实在议程上，则需要做大量准备工作，”美国德国马歇尔基金会印太项目常务董事邦妮格拉泽说。尽管华盛顿正寻求就禁毒和气候变化问题重新与北京接触，但专家和国会批评人士怀疑两国关系的状况能否发生实质性变化。 “我认为我们不应该期待美中关系的重启，”格拉泽对美国之音说。 “这是双方继续表达关切并可能找到解决分歧的方法的机会。在军事领域尤其如此，他们实际上已经被冻结了，”格拉泽补充道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/top-us-diplomat-h​​eading-to-china-to-stabilize-ties-/7136769.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-us-diplomat-h​​eading-to-china-to-stabilize-ties-/7136769.html</guid><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 08:36:06 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com (Nike Ching) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9a13-08db6cd19c16_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯的中国之行能否重振紧张关系？</title><description>美国国务卿安东尼·布林肯将于本周晚些时候前往中国，此行是在疑似中国间谍气球飞越美国领空后从 2 月开始重新安排的。美国之音国务院局局长 Nike Ching 报道称，人们对布林肯之行能够重启两国紧张关系的期望很低</description><link/>https://www.voanews.com/a/can-blinken-s-china-trip-reset-fraught-relations-/7136765.html<guid> https://www.voanews.com/a/can-blinken-s-china-trip-reset-fraught-relations-/7136765.html</guid><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 08:28:21 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Nike Ching) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9a13-08db6cd19c16_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美高级外交官通电话</title><description>美国国务卿安东尼·布林肯和他的中国外长秦刚周二晚些时候在布林肯预计访问北京之前通了电话。布林肯在推特上说，两位外交官谈到了“为保持开放的沟通渠道以及双边和全球问题而进行的持续努力”。美国国务院发言人马修米勒在一份声明中补充说，布林肯“明确表示美国将继续利用外交接触来提出关注领域以及潜在合作领域。”中国外交部就此次通话发表的声明称，秦告诉布林肯，美国应停止干涉中国事务，停止损害中国的安全和发展利益。外交部还表示，希望美方同中方管控分歧，促进合作。由于紧张局势，包括中国间谍气球飞越美国以及中国反对美国支持台湾，布林肯取消了 2 月份计划的中国之行。国务院尚未宣布补访，但预计很快就会进行。本报告部分信息来自法新社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/top-us-chinese-diplomats-hold-telephone-talks-/7136645.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-us-chinese-diplomats-hold-telephone-talks-/7136645.html</guid><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 06:42:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a5d9a00a-66d4-4d92-8b33-32ed747f3d59_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京批评美国制裁培训飞行员、协助武器开发的公司</title><description>中国周二批评美国对据信参与培训中国军事飞行员和协助武器开发的公司实施的新制裁。外交部发言人汪文斌敦促华盛顿“停止滥用出口管制措施”来打压中国企业。王毅在北京的例行记者会上说：“美方一再夸大国家安全概念，滥用国家权力，无端打压中国企业，肆意破坏国际经济秩序和贸易规则。” “它已经达到了肆无忌惮的歇斯底里的地步。”中方“要求美方立即纠正以人权或军事相关问题为借口将经贸和科技问题政治化、工具化和武器化的错误做法，”王说。周一，美国政府出于国家安全和外交政策考虑，将 43 个“实体”列入出口管制名单。该名单包括中国和外国公司。其中包括 Frontier Services Group Ltd.，这是一家安全和航空公司，之前由黑水公司创始人埃里克·普林斯 (Erik Prince) 经营，还有 Test Flying Academy of South Africa，这是一所因雇用退役的英国军事飞行员来培训中国飞行员而受到英国当局审查的飞行学校。这些公司不得因被视为违反美国国家利益的活动而接受美国出口产品。其他公司因协助中国高超音速武器的发展和军队的现代化而受到制裁，商务部援助。两家公司——北京瑞安文德科技有限公司和新疆科华合昌生物科技有限公司——因涉嫌提供帮助中国政府监控维吾尔族和其他少数民族的物品而被添加。过去三年，美国对据信协助北京镇压西部新疆地区少数民族的公司实施了多轮制裁和进口限制。虽然两国在国家安全和人权问题上存在分歧，但他们也在努力保持沟通渠道畅通，以避免意外冲突。美国国务卿安东尼·布林肯预计将于本周晚些时候访问北京，此前由于涉嫌中国间谍气球于 2 月飞越美国领土而推迟了访问。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-criticizes-us-sanctions-on-companies-training-pilots-aiding-weapons-development-/7136539.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-criticizes-us-sanctions-on-companies-training-pilots-aiding-weapons-development-/7136539.html</guid><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 02:51:25 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/10c3ebba-fa41-4ffe-9567-05f1dacdf04d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>柬埔寨取消东盟在南海举行联合军事演习的计划</title><description>柬埔寨对东盟在有争议的南中国海举行联合军事演习的计划提出了外交要求，这是对洪森首相在该地区集团与北京之间的平衡行动的最新考验。印度尼西亚军事指挥官尤多·马戈诺海军上将周四宣布，他的地区同行已同意在 9 月举行首次联合军事演习。据路透社报道，马戈诺表示，演习的重点是加强“东盟的中心地位”，而印度尼西亚军方发言人则指出，“亚洲，尤其是东南亚发生灾难的风险很高”。据印度尼西亚称，拟议的军事演习将不包括战斗行动。但柬埔寨皇家武装部队总司令冯必森将军在表示柬埔寨尚未同意演习后不久发表声明。 Vong Pisen 说，印度尼西亚的军事首脑提出了作为集团轮值主席国的想法，但柬埔寨和“其他几个国家”——未透露姓名——没有回应。他补充说，上周在巴厘岛举行的第 20 届东盟总司令会议的联合声明“没有提到东盟在南海的联合军事演习”。他说，柬埔寨军方现在已经成立了一个工作组来研究该提案，并将最终要求国防部做出决定。柬埔寨国防部发言人 Chhum Socheat 星期五对美国之音高棉语说，军方尚未证实其对他所说的印度尼西亚“要求”的立场。他还声称，除印度尼西亚外，所有九个东盟成员国尚未作出回应。美国之音高棉语联系了印度尼西亚、泰国和越南驻金边大使馆征求意见，但截至周一上午没有收到任何回复。专家告诉美国之音高棉语，这些演习可能会激怒北京，因为北京在南中国海积极宣示主权。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周一晚间对美国之音说，虽然他不了解东盟演习的具体情况，但“中国认为，国家间的防务和安全合作需要有利于地区和平和稳定。他们不应加剧紧张局势或破坏国家之间的信任，更不应针对任何第三方。” 5 月 27 日，北京宣布了与柬埔寨、老挝、马来西亚、泰国和越南的联合军事演习计划，但未具体说明细节。北京外国语大学国际关系与外交学院国际事务专家卓华告诉《环球时报》，此次演习“将成为地区安全的稳定器”。紧张局势升级的地区 南中国海拥有丰富的天然气和石油等自然资源，是中美紧张局势升级的导火索。中国的主权主张受到文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、越南和台湾的质疑，中国声称台湾是自己的领土。除台湾外，其他国家都是东盟成员国，每个国家都对南中国海的岛屿和礁石提出了自己的主张。关于联合演习的明显争端——或者至少是沟通不畅——并不是柬埔寨第一次在与南中国海相关的问题上脱离东盟的多数席位。在柬埔寨阻止提及海牙国际法院对北京的裁决后，东盟未能在 2016 年就海上争端达成共识。这一举措和其他举措助长了人们认为金边在地区事务中代表北京利益的看法，因为政府之间的关系在过去十年中变得越来越融洽，柬埔寨越来越依赖中国的经济支持。柬埔寨合作与和平研究所的研究员万恩布纳告诉美国之音高棉语，其悬而未决的决定的利害关系是显而易见的。他说，军事演习可能会损害中国与东盟的关系，并加剧南海的紧张局势。 “但如果我们从东盟的利益出发，我们就会看到，如果由东盟举行军事演习，这将加强 10 个国家在应对任何问题时的军事合作，”范布纳说。此外，他补充说，联合活动将表明东盟是该地区自己的力量，独立于任何一个超级大国。澳大利亚墨尔本大学社会和政治学政治分析家和研究员森萨里周六对美国之音高棉语说，柬埔寨应该仔细考虑它的选择，因为它的决定可能被视为其全球效忠的指标。 “重要的是，如果柬埔寨拒绝参加东盟地区的军事演习，柬埔寨本身就会让国际社会怀疑柬埔寨对中国的偏见，”他说。 “与此同时，柬埔寨应该考虑和审查东盟现任主席国印度尼西亚是否会将柬埔寨拖入中国和印度尼西亚之间的南海争端。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/cambodia-pumps-brakes-on-plan-for-asean-joint-military-exercises-in-south-china-sea/7134571.html<guid> https://www.voanews.com/a/cambodia-pumps-brakes-on-plan-for-asean-joint-military-exercises-in-south-china-sea/7134571.html</guid><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 01:09:13 -0400</pubDate><category>中国南海</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Sim Chansamnang，Meas Da） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7abaad6a-f7c9-4675-98b6-2e96d956616a_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>