<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 17 日，星期二 17:00:29 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国之音普通话：中国在全国范围内扩展私人养老金制度</title><description>中国本周全面推出“私人养老金”制度。根据方案，每人每年可存入不超过1600美元用于投资理财产品，作为基本养老金的补充来源。但接受美国之音采访的中国人士直言，这是一个“庞氏骗局”，因为中国经济不景气，医保和社保基金长期处于赤字状态。点击此处查看普通话全文。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-expands-private-pension-system-nationwide/7904800.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-expands-private-pension-system-nationwide/7904800.html</guid><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 16:18:21 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Kelly Tang) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-34f2-08db247e1a41_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港新闻自由持续恶化</title><description>华盛顿——被监禁的民主派出版商黎智英周二作证称，北京的国家安全法于 2020 年生效后，香港政府变得“非常严格”。这位 77 岁的英国公民是在法庭要求他解释时发表上述声明的。这是他于 2020 年 8 月亲民主前立法会议员林卓廷被捕后发表的评论。黎智英当时表示，这次逮捕表明北京实​​施的国家安全法“肯定破坏了我们的法治”。林郑月娥上周被判犯有骚乱罪。 “我认为《国家安全法》已经影响了……政府执行法律的方式，”赖周二告诉法庭。 “在《国家安全法》之后，政府在使用法律方面非常严格。”现已关闭的《苹果日报》创始人被指控与外国势力勾结，并根据北京的国家安全法煽动叛乱。他否认这些指控，新闻自由团体谴责这些指控是出于政治动机。非营利组织自由之家中国研究主任王亚秋对美国之音表示：“这次审判完全是一场骗局。”分析人士表示，黎智英的困境是香港当前新闻自由格局的一个特点，而不是一个缺陷。分析人士表示，过去的一年对这个曾经被视为亚洲新闻自由堡垒的地方的媒体自由来说尤其具有破坏性，他们指出，黎智英的审判、新的国家安全法以及对记者的其他审判都证明媒体香港的面貌持续恶化。王说：“这只是香港新闻自由急剧下降的继续。”多位专家对美国之音表示，明年的情况不太可能好转。赖的审判于 2023 年 12 月开始，最初预计将持续约 80 天。但现在，他的这一年将以同样的方式结束：参加一场可能判处他终身监禁的审判听证会。黎智英的儿子黎智英 (Sebastien Lai) 一直对父亲的健康表示担忧。赖老爷子自2020年底以来一直被单独监禁。“他的健康状况变得更加糟糕，正如你将一名77岁的老人单独监禁四年所预料到的那样。但他的精神依然坚强。他的精神非常坚强。”思想坚定，”塞巴斯蒂安·赖 (Sebastien Lai) 11 月对美国之音表示。黎智英国际法律团队负责人曹伊尔芬·加拉格尔 (Caoilfhionn Gallagher) 表示，黎智英的案件旨在吓唬其他香港人，让他们不敢批评政府。 “他的案件还旨在让那些想穿T恤、唱首歌、发推文或说任何可能对抗香港或北京领导人的人感到脊背发凉，”加拉格尔在11 月在华盛顿举行的新闻发布会。 11月底，香港政府发言人告诉美国之音，对黎智英的案件发表评论“不合适”，因为法律诉讼正在进行中。香港当局此前否认对黎智英的审判不公平。发言人还表示，香港“拒绝任何歪曲事实的言论和对法律制度的毫无根据的抹黑”，并强调“香港公民享有新闻自由和言论自由”。就香港的新闻自由而言，黎智英的审判是更广泛模式的一部分。八月，现已关闭的《立场新闻》的两名编辑——钟培权和林柏强——被判煽动叛乱罪，后来被判入狱。斯坦福大学访问学者索菲·理查森表示，与黎智英的案件一样，该案也被视为香港新闻自由状况不佳的风向标。理查森对美国之音表示，这些案件“向记者发出了一个非常明确的信息，即他们不能指望法律保护他们的言论自由权，以便从事新闻工作而不必担心遭到报复”。 11月，45名民主活动人士根据国家安全法被判入狱。 9月，香港记者协会报告称，自6月以来，数十名香港记者及其家人遭到骚扰。最近出版了黎智英传记的马克·克利福德对美国之音表示：“如果你越过政府，你就不安全。”这些事态发展是在一项新的本土国家安全法（称为第23条）的背景下发生的，该法扩展了北京的国家安全措施。 3 月颁布的第 23 条涵盖叛国罪、煽动叛乱罪和国家机密，并允许闭门审判。专家警告说，该法律可能会进一步恶化香港的新闻自由和其他公民自由。 “现在几乎任何行为都可以被贴上对国家安全的威胁的标签，”前人权观察中国部主任理查森说。王说，该法律还可能凸显中国和香港政府的不安全感。 “他们觉得有必要拿出更多的工具来镇压人民，”王说。 2019年，在北京颁布国家安全法之前，香港在全球新闻自由指数中在180个国家中排名第73位。 2024 年，它排名第 135 位，下降了 60 多个名次。香港自由委员会主席克利福德表示，新闻自由和更广泛的公民自由的迅速下降从根本上改变了香港的身份，香港人民长期以来一直庆祝他们的自由。 “这太超现实了。这很痛苦，”克利福德说。 “我认为在过去的一百年里，我们还没有见过哪个国家或哪个城市的自由如此迅速、彻底、全面地被扼杀。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/press-freedom-continues-to-deteriorate-in-hong-kong/7904843.html<guid> https://www.voanews.com/a/press-freedom-continues-to-deteriorate-in-hong-kong/7904843.html</guid><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 16:00:17 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2873fc1d-d518-4654-a20a-b63c4c681314_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：2024年中欧关系依然冷淡</title><description>受俄乌战争、关税争端等负面因素影响，2024年中欧关系尚无明显复苏迹象。观察人士预测，2025年中欧关系很可能维持在低位。分析人士称，如果中美关系在当选总统特朗普任期内进一步恶化，北京将更需要与欧盟保持相对稳定的关系。点击此处查看普通话全文。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-sino-european-relations-remain-frosty-in-2024/7904815.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-sino-european-relations-remain-frosty-in-2024/7904815.html</guid><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 15:46:55 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（杨乐天） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/39c1725b-5ddf-4a0b-ae4b-e6682270863a_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚与太平洋国家的协议旨在遏制中国的影响力</title><description>台湾台北——澳大利亚上周与瑙鲁和巴布亚新几内亚签署了两项价值数百万美元的协议，分析人士称这将有助于堪培拉对抗中国在太平洋地区日益增长的影响力。这些协议支持瑙鲁的发展，并承诺在未来 10 年内投入数亿美元在巴布亚新几内亚建立一支橄榄球队，同时也赋予澳大利亚一些权力，阻止这两个岛国与瑙鲁签署安全相关协议。中国。近年来，北京一直在积极扩大与太平洋岛屿的合作，引起了澳大利亚、美国和该地区其他盟友的担忧。根据澳大利亚12月9日与瑙鲁签署的数百万美元协议，堪培拉将在五年内向这个太平洋岛国提供8900万美元的资金，为银行、电信和安全领域提供关键的发展支持。作为交换，澳大利亚可以否决第三国参与太平洋岛国安全和关键基础设施领域的任何活动。 12 月 9 日在澳大利亚议会大厦举行的签字仪式上，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯将该协议描述为“一项严肃的责任，也是我们两国之间持久尊重的标志”。瑙鲁总统戴维·阿迪昂表示，该条约将帮助面临严峻金融挑战的瑙鲁加强经济并应对关键挑战。澳大利亚洛伊研究所太平洋岛屿项目主任米哈伊·索拉表示，尽管成本高昂，澳大利亚仍必须达成此类协议。索拉在视频采访中对美国之音表示：“无论是通过警务还是陆地、空中或海上军事资产，中国在太平洋地区的安全通道不断增加，这增加了澳大利亚防御态势的成本。”  “与瑙鲁签订这项法律协议是维持澳大利亚进入该领域并阻止中国进入该领域的努力的一部分。”上周，澳大利亚还与巴布亚新几内亚（巴布亚新几内亚）达成了一项协议，堪培拉将提供 384 美元未来 10 年内将投入 10 亿美元，帮助这个太平洋岛国建立一支橄榄球队，该队将于 2​​028 年开始参加澳大利亚国家橄榄球联赛。这笔资金预计还将帮助建造一个场地，以容纳球员并提供作为回报，巴布亚新几内亚签署了一项单独的协议，重申澳大利亚是该国的主要安全伙伴，尽管这两项协议的许多细节仍然保密，但堪培拉通报的分析人士和媒体表示，这些协议允许澳大利亚撤回资金。如果巴布亚新几内亚与所谓的“太平洋家庭”之外的国家签署安全协议，该协议将中国排除在外，“我们从政府官员的简报和媒体报道中得知，巴布亚新几内亚已同意不履行安全承诺。签署一个与中国达成警务或军事协议，”索拉告诉美国之音。一些巴布亚新几内亚分析人士表示，该协议是澳大利亚与巴布亚新几内亚民间社会建立更紧密联系的努力的一部分。 “澳大利亚意识到，它向巴布亚新几内亚提供的所有这些援助和预算支持并没有转化为在基层为他们购买支持，而且由于巴布亚新几内亚的很多人支持澳大利亚橄榄球队，[堪培拉]选择了一项巴布亚新几内亚大学的分析师迈克尔·卡布尼 (Michael Kabuni) 对美国之音表示：“巴布亚新几内亚很大一部分人对此感到疯狂，希望这能为澳大利亚在巴布亚新几内亚的基层带来更多支持。”视频采访。 12 月 12 日在悉尼举行的宣布该协议的仪式上，巴布亚新几内亚总理詹姆斯·马拉佩表示，该协议可以帮助他的国家促进国内团结，并“以最重要的方式，人与人之间”将巴布亚新几内亚和澳大利亚团结在一起。分析人士表示，与瑙鲁和巴布亚新几内亚达成的协议是中国与所罗门群岛签署秘密安全协议后，澳大利亚于 2022 年在太平洋地区发起的更加“自信”的外交努力的一部分。 “澳大利亚及其包括美国在内的许多盟国对所罗门群岛与中国之间的安全协议感到措手不及，通过与这些太平洋岛国签署协议，堪培拉表明它希望展现自己作为夏威夷大学马诺阿分校太平洋事务专家亨利克·萨齐耶夫斯基 (Henryk Szadziewski) 在电话中对美国之音表示：尽管澳大利亚可能通过这些协议限制中国在太平洋地区的安全存在，但萨齐耶夫斯基表示，太平洋岛国仍然可以在教育和贸易等其他领域深化与北京的关系。他补充说：“这些交易并不排除中国企业进入太平洋地区经济领域的方式，这是中国在太平洋地区扩大影响力的关键方式。”美国之音联系中国外交部和中国驻澳大利亚大使馆请其置评，但尚未收到回复。中国国家主席习近平上个月在北京会见萨摩亚总理菲亚梅·纳奥米·马塔阿法时表示，中国“愿意将增强太平洋岛国应对气候变化的能力作为与这些国家合作的优先方向”。索拉表示，既然澳大利亚已经获得了一些权力，可以否决一些太平洋国家的安全协议，那么堪培拉必须确保自己的优先事项不会掩盖太平洋岛国的利益和需求。他对美国之音表示：“堪培拉保留了（在太平洋地区）安全管理者的角色，因此面临的挑战是证明太平洋国家的安全需求不是从属的，它们自己的优先事项不会优先考虑澳大利亚的利益。”索拉补充说，澳大利亚的重点将是“向太平洋国家证明，这些协议将更好地满足他们的安全需求，因为任何达不到这一点的行为都会让自己容易受到批评”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australia-deals-with-pacific-nations-aim-to-curb-china-s-influence/7904314.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-deals-with-pacific-nations-aim-to-curb-china-s-influence/7904314.html</guid><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 09:56:57 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d77d79a1-c687-4a94-a232-060ab21f85aa_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>被指控为中国间谍的律师在针对英国情报机构的诉讼中败诉</title><description>伦敦——一名被指控试图代表中国政府干涉英国政治的律师在针对英国国内情报机构军情五处的法律诉讼中败诉。英国安全局于 2022 年 1 月向所有议员发出安全警报，警告称伦敦律师 Christine Lee 与中国共产党统战部协调，故意参与“在英国的政治干涉活动”。发挥中国在海外的影响力。下议院议长当时警告说，李“代表外国人”“协助”向英国政党和立法者秘密捐款。国会议员必须申报他们收到的捐款来源，捐款必须来自在英国注册的选民或实体。李的律师事务所Christine Lee &amp; Co.主要为英国华人社区提供法律服务，并曾担任中国驻伦敦大使馆的法律顾问。根据官方记录，她的儿子丹尼尔·威尔克斯 (Daniel Wilkes) 为立法者巴里·加德纳 (Barry Gardiner) 工作了五年，担任日记经理，而她则向加德纳捐赠了约 500,000 英镑（635,000 美元），主要用于办公费用。李没有被指控犯有刑事罪，但她提起了法律诉讼，称针对她的安全警报是政治性的，侵犯了她的人权。周二，调查权力法庭的三名法官一致驳回了她的主张，称军情五处出于“合法原因”发出警告。仲裁庭做出这一裁决的前一天，英国当局将中国公民杨腾博列为涉嫌间谍，他与安德鲁王子建立了密切关系，并试图代表中国统战部在英国建制派人物中​​施加影响。 50岁的杨，又名克里斯·杨(Chris Yang)，去年在军情五处发现他被认为为中国进行了“秘密和欺骗性活动”后被禁止进入英国。当局表示，他与皇室的关系具有隐蔽性，并引用了信件中提到的让人们“不被注意地进出温莎宫”的内容。杨坚决否认这些说法。中国外交部发言人林健周二称针对杨的间谍指控“荒谬”，而中国驻英国大使馆则谴责英国议员“抹黑”中国。 “我们敦促英方立即停止制造事端，停止反华政治操弄，停止破坏中英正常人员往来”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/lawyer-accused-of-being-chinese-spy-loses-legal-case-against-uk-intel-agency/7904203.html<guid> https://www.voanews.com/a/lawyer-accused-of-being-chinese-spy-loses-legal-case-against-uk-intel-agency/7904203.html</guid><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 08:40:37 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0524e7ce-2e8e-4766-a64d-e57668e1aadc_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台北市长呼吁在中国官员罕见访华期间缓和紧张局势</title><description>台北——周二，台湾首都市长对来访的中国官员表示，他希望实现和平，希望岛内减少“船只和飞机的呼啸声”，并称对话胜过对抗。中国将民主治理的台湾视为自己的领土，几乎每天都派战机和军舰靠近该岛，并于上周举行了新一轮大规模军事活动。台北市市长蒋万安在上海市副市长华源出席的一年一度的台北上海城市论坛上致辞时，用诗意的语言表达了他希望海峡两岸和平的愿望。 “多一些对话，少一些对抗；多一些和平的橄榄枝，少一些冲突的酸葡萄。多一些渔船的灯光来点缀夕阳；少一些船只和飞机的呼啸声，”蒋说。 “我总是说，越是紧张和困难的时刻，我们就越需要沟通，”他补充道。即使论坛召开，中国仍继续派遣战机和军舰进入台湾海峡，台湾国防部周二上午表示，在过去 24 小时内发现了 10 架军机和 7 艘军舰。蒋介石来自台湾主要反对党国民党，该党传统上主张与台湾海峡两岸建立密切关系，但否认亲北京。他被广泛认为是未来的总统候选人。该论坛于2010年首次举行，是继蔡英文当选总统后中国于2016年切断与台湾中央政府的定期对话机制后，中国和台湾官员之间为数不多的高层会谈场所之一。蔡英文及其继任者赖清德拒绝承认北京的立场，即中国和台湾都是“一个中国”的一部分。赖智和蔡英文一样，表示只有台湾人民才能决定他们的未来，拒绝北京的主权主张。华春莹在论坛上表示，希望双方加强务实合作。 “海峡两岸同胞始终是一家人，经常来往，彼此越来越亲近。”他说。华补充说，上海旅游团将重新启动赴台旅游，鉴于中国尚未允许疫情后全面恢复赴台旅游，他也抛出了自己的橄榄枝。台湾的大陆政策制定委员会周一表示，即使面对“台海局势仍然严峻”，政府仍允许该论坛举行，以显示善意。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taipei-mayor-calls-for-reduced-tensions-during-rare-visit-of-chinese-officials-/7904110.html<guid> https://www.voanews.com/a/taipei-mayor-calls-for-reduced-tensions-during-rare-visit-of-chinese-officials-/7904110.html</guid><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 07:32:26 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0dfee072-9c63-433c-a5c6-121b02e7789e_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>