<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 2 日，星期四 03:52:45 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>亲华前外交官成为所罗门群岛新总理</title><description>台湾台北——周四，前外交部长、职业外交官耶利米·马内莱 (Jeremiah Manele) 在新当选的国民议会中赢得 49 票中的 31 票，当选所罗门群岛新总理。一些分析人士表示，这一结果意味着新政府领导下的所罗门群岛可能会维持亲华外交政策议程，同时采取较少对抗的方式处理与澳大利亚、美国和新西兰等西方民主国家的关系。大西洋理事会全球中国中心非常驻研究员帕克·诺瓦克对美国之音表示：“马内雷将在很大程度上保持外交政策的连续性，我认为北京会对此表示欢迎，因为这表明他们与所罗门群岛的牢固关系将继续下去。”电话。周四的结果是在上个月的议会选举没有产生明显获胜者之后公布的。此前由前总理玛纳西·索加瓦雷领导的现任政府赢得了 15 个席位，在投票时失去了一半以上的席位。在未能获得组建新政府所需的 26 个席位后，两个主要反对党于周六达成了一项联合协议。最终，他们提名前反对党领袖马修·韦尔(Matthew Wale)参加周四的总理选举，他最终赢得了18票。索加瓦雷周一表示，他不会竞选总理，并声称自2019年与台湾断交、与中国断交后，他一直承受着来自美国和其他西方盟友的压力。他还批评媒体诽谤他和他的家人。有专家表示，索加瓦雷决定退出是执政联盟在议会选举中惨败的结果。澳大利亚洛伊研究所太平洋岛屿项目主任梅格·基恩表示：“为了确保联盟维持政府的最佳机会，需要更换领导层。”近年来，随着包括中国和美国在内的主要大国争夺太平洋地区影响力的竞争加剧，周四的选举受到国际社会的密切关注。这也是索加瓦雷2022年与中国签署有争议的安全协议以来的首次选举，该协议引起了西方国家和所罗门群岛反对派的警惕。经验丰富的政治家 有专家表示，曾在索加瓦雷政府担任外长的马内莱是一位经验丰富的政治家，在所罗门群岛近年来深化对华外交关系过程中发挥了重要作用。澳大利亚的基恩在书面回应中告诉美国之音：“马内雷在改变对中国的承认以及与中国的安全协议的谈判中发挥了作用，他公开表示与中国的密切关系将带来发展红利。”她说，马内莱可能会坚持索加瓦雷标志性的外交政策议程，即“向北看”政策，但考虑到他作为太平洋岛国外交官的背景，会采取更加谨慎的方式与西方国家接触。 “他将比索加瓦雷更加谨慎，也是一个不那么暴躁的领导人，”她补充道。尽管他倾向于减少对西方国家的对抗，但一些分析人士警告说，马内莱可能比他的前任对地区安全构成更大的威胁。保卫民主基金会非常驻高级研究员克莱奥·帕斯卡尔在一份书面答复中对美国之音表示，虽然马内莱“不会像索加瓦雷那样触动西方的按钮，但如果马内莱继续支持中国，他就会对该地区的安全来说更加危险，因为他会为那些想说一切都很好的人提供素材，而他却继续执行与索加瓦雷相同的破坏性政策。”索加瓦雷在担任总理的五年任期内，奉行亲华外交政策议程，这个太平洋岛国与北京签署了一系列与安全相关的协议。与此同时，他多次赞扬中国的政治制度，并批评民主是“道德败坏”的原因。尽管索加瓦雷未能成为该国短暂的民主历史上第一位连续两届总理任期的政治家，但一些专家表示，他仍将是该国一股强大的政治力量。格里菲斯亚洲研究所太平洋事务专家苔丝·牛顿·凯恩 (Tess Newton Cain) 表示：“马内雷和索加瓦雷在上届政府中合作非常密切，因此认为马内雷不会向索加瓦雷寻求指导和意见有点令人惊讶。”澳大利亚通过电话告诉美国之音。区域和地缘政治影响 诺瓦克表示，中国将努力与所罗门群岛新政府保持密切关系，但中国的援助和发展对改善包括经济和医疗保健在内的局势能产生多大影响还有待观察。他对美国之音表示：“存在一个更广泛的问题，即中国的发展援助对改善所罗门群岛人民的生活有多大影响，我认为对此存在很多怀疑。”另一方面，诺瓦克表示，他认为西方国家，特别是美国，保持并不断扩大与所罗门群岛的接触很重要。他说：“他们需要在两国关系中发挥积极主动的作用，对美国来说尤其如此。”他补充说，应优先考虑对外援助以促进发展。虽然马内莱将努力稳定与西方的关系，同时努力与中国保持密切关系，但基恩对美国之音表示，大国之间的地缘政治竞争将在所罗门群岛“仍然激烈”。美国之音的杰西卡·斯通在华盛顿提供了报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pro-china-former-diplomat-is-new-solomon-islands-prime-minister/7594671.html<guid> https://www.voanews.com/a/pro-china-former-diplomat-is-new-solomon-islands-prime-minister/7594671.html</guid><pubDate> Thu, 02 May 2024 01:20:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/35d65383-592f-4db2-9747-1f1dfb6fdc1d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>所罗门群岛选择耶利米·马内莱为新任总理</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/solomon-islands-chooses-jeremiah-manele-as-new-prime-minister/7594624.html<guid> https://www.voanews.com/a/solomon-islands-chooses-jeremiah-manele-as-new-prime-minister/7594624.html</guid><pubDate> Wed, 01 May 2024 22:15:56 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/71457222-247d-4d01-8a0a-f8f67f6529d2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和中国在寻求中东和平的努力中遭遇哈马斯</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-china-stumble-on-hamas-in-efforts-to-seek-peace-in-middle-east-/7594606.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-stumble-on-hamas-in-efforts-to-seek-peace-in-middle-east-/7594606.html</guid><pubDate> Wed, 01 May 2024 21:41:18 -0400</pubDate><category>中东</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿克马尔·达维） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ae2b-08dc6a48c454_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国针对俄罗斯实施制裁，瞄准中国企业</title><description>华盛顿——周三，美国因乌克兰战争对俄罗斯实施了数百项新制裁，旨在针对莫斯科规避西方措施（包括通过中国采取的措施）的行为。美国财政部对近 200 个目标实施了制裁，国务院指定了 80 多个目标。在华盛顿多次就中国支持俄罗斯军事发出警告（包括在最近的访问期间）之后，美国对 20 家位于中国和香港的公司实施了制裁美国财政部长珍妮特·耶伦和国务卿安东尼·布林肯访问该国。中国对俄罗斯的支持是威胁全球最大经济体之间近期改善关系的众多问题之一。耶伦在一份声明中表示：“财政部一直警告称，为俄罗斯战争提供物质支持的企业将面临重大后果，而美国今天对近 300 个目标实施了这些警告。”自俄罗斯入侵邻国乌克兰以来，美国及其盟国对数千个目标实施了制裁。战争造成数万人死亡，城市被毁。此后，华盛顿一直寻求打击逃避西方措施的行为，包括对中国、土耳其和阿拉伯联合酋长国的企业实施制裁。技术和设备 财政部周三的行动制裁了位于阿塞拜疆、比利时、中国、俄罗斯、土耳其、阿拉伯联合酋长国和斯洛伐克的近 60 个目标，指责这些目标使俄罗斯能够“从国外获取急需的技术和设备”。此举包括针对一家中国公司采取的措施，美国财政部表示，该公司向俄罗斯一家公司出口了用于生产无人机的物品，如螺旋桨、发动机和传感器。其他中国大陆和香港的技术供应商也成为目标。美国国务院还对四家中国公司实施制裁，这些公司被指控支持俄罗斯国防工业基础，包括向美国在俄罗斯实施制裁的实体运送关键物品，以及土耳其、吉尔吉斯斯坦和马来西亚的公司，被指控向俄罗斯运送高额货物。俄罗斯的优先项目。美国财政部还针对俄罗斯获取俄罗斯继续生产火药、火箭推进剂和其他爆炸物所需的爆炸物前体的行为，包括对两家向俄罗斯运送这些物质的中国供应商实施制裁。美国周三还指责俄罗斯违反了全球化学武器禁令，多次向乌克兰军队部署窒息剂氯化苦，并在乌克兰使用防暴剂“作为一种战争手段”。美国国务院还扩大了对俄罗斯未来运输液化天然气（LNG）能力的目标，液化天然气是该国最大的出口产品之一。它指定了两家参与俄罗斯北极液化天然气 2 项目运输技术的船舶运营商，包括基于重力的结构设备或支撑海上平台的混凝土支柱。美国上个月对北极液化天然气2号项目实施制裁，迫使俄罗斯最大液化天然气生产商诺瓦泰克暂停该项目的生产，该项目因运输燃料的油轮短缺而暂停。美国国务院表示，俄罗斯国家核电公司 Rosatom 的子公司以及俄罗斯最大的冶金煤生产商之一 Sibanthracite 集团公司内的 12 家实体也成为攻击目标。华盛顿还对俄罗斯航空公司子公司俄罗斯波贝达航空公司实施制裁。美国商务部此前已将俄罗斯航空公司运营的200多架波音和空客飞机列入出口管制清单，作为拜登政府对俄罗斯入侵乌克兰制裁的一部分。对纳万利的制裁 美国国务院还针对与已故俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼之死有关的三人，他是弗拉基米尔·普京总统最著名的国内批评者。他于二月在俄罗斯北极监狱去世。俄罗斯当局称他死于自然原因。他的追随者相信他是被当局杀害的，但克里姆林宫对此予以否认。周三的行动针对的是俄罗斯监狱的负责人，纳瓦尔尼在他的大部分监禁期间都被关押在该监狱，以及单独监禁分队的负责人以及他生前被监禁的监狱的医疗单位负责人。美国国务院表示，官员们负责监督纳瓦尔尼被单独监禁的牢房、据称他倒下并死亡的步行院以及纳瓦尔尼的健康状况，包括他倒下后的健康状况。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-issues-sanctions-targeting-Russia-takes-aim-at-chinese-companies/7593879.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-issues-sanctions-targeting-Russia-takes-aim-at-chinese-companies/7593879.html</guid><pubDate> Wed, 01 May 2024 14:23:25 -0400</pubDate><category>乌克兰</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/091f3437-3244-4b23-a362-431a05abf646_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>走出北京的阴影</title><description>柏林——寒冷阴沉的午后，苏语桐心情愉悦地漫步在柏林公园。这位 47 岁的女士戴着歪斜的帽子，头发扎成辫子，在动物们中很受欢迎。一只法国斗牛犬跑过来迎接她。天鹅和鸭子划桨靠近。苏边走边挥舞着亮片钱包，向我吹嘘她的乒乓球打得有多好。她的举止与这个大风天匆匆而过的柏林人形成鲜明对比。但这位记者看似无忧无虑的态度掩盖了更黑暗的事情。回到公寓后，苏说这些建筑物在白天看起来很不一样。作为经常被中国政府盯上的人，自由亚洲电台记者更喜欢走夜路。 “因为在晚上，没有人认识我，”她说。你不必听太多苏的故事就能理解她为什么喜欢匿名。这位记者在逃往欧洲之前在中国被软禁，但仍因其人权和政治报道而成为攻击目标。从抹黑运动和人们在地下色情网站上分享她的地址，到以她的名义制造虚假炸弹威胁，骚扰行为留下了深刻的印记。 “我一直说实话，所以他们希望我闭嘴，包括威胁我，”她说，指的是中国政府，她和其他人称中国政府是这些袭击的幕后黑手。十多年来，北京支持的骚扰一直是苏的现实。专家表示，中国是跨国镇压最严重的实施者之一，但即使按照这些标准，苏的情况也很极端。 “跨国镇压的日常影响是巨大的，”公民实验室研究员戈兹德博居说。多伦多大学小组专注于数字对人权的威胁。效果立竿见影，但日常影响更为严重。长期后果包括偏执、抑郁和孤立，专家表示，这也可以给肇事者带来他们最想要的东西：沉默。据自由之家称，在过去十年中，至少有 26 个政府针对海外记者。对苏的骚扰凸显了一种更广泛的模式，即独裁政府越来越愿意跨境打击批评者。中国外交部及其驻柏林大使馆都没有回复美国之音要求对此事发表评论的多封电子邮件。距离苏上次踏足中国已有十多年了，但北京仍然是他的家。苏在该国首都出生并长大，由于那里缺乏自由流动的信息，他决定从事新闻事业。 “中国封锁真相。它需要很多记者来讲述真实的故事、真实的事件和真相，所以我决定成为一名记者，”苏说。她曾在北京广播电台工作，但因政府审查于 2004 年离开。 2010年，苏做出了一个重大决定：她分发了前总理李鹏日记，这是一本在中国被禁的关于天安门广场的书。 “我必须将其公开，”她说。 “它发表后，我变得非常危险。”当局突击搜查了苏的家并拘留了她，但公众压力迫使当局将苏软禁。那年六月端午节，苏家只剩下一名军官看守。记者趁机逃跑。 “我用公用电话给妈妈打电话。我没有说再见。我没有告诉她我要离开，”她说。 “这是一个非常痛苦且突然的决定。”在同事和朋友的帮助下，苏逃到香港，然后又逃到德国。柏林和北京之间相距7300多公里，这段距离一度让苏感到安全。她慢慢地重建了自己的生活，首先在德国公共广播公司德国之声工作，然后转到美国之音的姊妹机构自由亚洲电台。 “当我到达德国时，至少我能够自由写作，”她说。 “我认为德国非常安全。”但距离开始缩短。马雷克·奥尔伯格说，这往往就是我们的目标。奥尔伯格在柏林的德国马歇尔基金会智库研究中国。在她的办公室里，可以看到德国国会大厦，她说：“跨国镇压的基本策略通常是为了向人们表明他们无法摆脱中国政府。为了表明我们可以把你带到任何地方，我们可以到处都能找到你。”奥尔伯格表示，中国所谓的“三苦”有助于解释为什么北京的骚扰如此咄咄逼人。在毛泽东的领导下，中国再也不用担心受到外国列强的欺凌。反过来，邓小平解决了贫困和饥饿问题。奥尔伯格说，按照这种说法，最后一个主要痛苦是对中国的批评，习近平主席有责任根除这种批评。 “党可以在国内闭嘴批评。但如果在海外做不到同样的事情，它真的是一个强大的国家吗？”奥尔伯格谈到了北京的心态。 “这是我们所看到的很大一部分。” 2011年，在艾未未在中国被秘密拘留后，苏领导了一场声援艾未未的运动。作为回应，一家中国新闻网站发布了经过篡改的照片，这些照片似乎显示苏赤身裸体，并错误地称她为艾未未的情妇。从那时起，骚扰不断升级。包括《环球时报》在内的政府媒体发起了针对她的运动。在社交媒体平台X（当时被称为Twitter）上，诸如“妓女”和“狗”之类的侮辱语很常见。死亡和强奸威胁也很常见。 Deepfake 色情图片在社交媒体上传播。苏说，她在中国驻柏林大使馆外的抗议活动中受到监视，中国当局多次向她提供巨额资金以停止工作。在 2022 年的一个更令人不安的案例中，男人开始按她公寓的门铃，称他们是在回应地下网站上的性工作者广告。苏怀疑中国特工将她的地址发布到了网站上。 “我感到非常厌恶和羞辱，”苏说，并补充道，“我不敢走在街上。”公民实验室的博居表示，性骚扰反映了专制政府针对海外女性所使用的更广泛的策略。她说，这是“一种毁灭性的做法，可以让女记者保持沉默”。这起虚假广告并不是苏的身份被盗用并用来对付她的唯一一次。 2023 年 2 月，一些身份不明的人开始以苏和另外两名活动人士的名义预订从休斯敦到伊斯坦布尔的世界各地豪华酒店的房间。然后，他们通过称为“打击”的过程发出虚假的炸弹威胁。中国政府再次成为头号嫌疑人。当时，中国驻华盛顿大使馆发言人告诉美国之音，他们了解此案的具体情况，但中方“坚决反对”美国抹黑其声誉。这位发言人在电子邮件中表示：“所谓‘跨国打压’完全是无中生有。美方炒作‘中国威胁’、抹黑中国声誉的图谋注定不会得逞。”跨国镇压通常是数字的或物理的。奥尔伯格表示，前者实施起来更容易、成本也更低。相比之下，苏所面临的实施成本更高、耗时更长。奥尔伯格说：“这往往是为中国政府名单上的高层人士保留的。” “几乎任何事情都会发生——任何党国认为它可以在国际上逃脱惩罚的事情。”在针对苏的骚扰之后，柏林警方建议她更改地址。苏搬家已经10个月了，她的新公寓仍然大部分是空的。白色的墙壁与高高的天花板和华丽的皇冠造型相遇。苏正在学习她的方法。散步回家后，她不小心碰到了门厅的电灯开关，意外地触发了迪斯科灯光的显示。苏大笑起来，说前任主人离开了他们。多年来，苏留下了一系列公寓的踪迹。她在北京仍然拥有那套旧公寓。她说，她想出售，但中国拒绝向她提供出售所需的文件。还有她在柏林的另一套公寓。两人都还保留着自己的家具和装饰品：她无法检索的生活时期的时间胶囊。被迫搬家是苏所面临的骚扰的明显后果之一。其他影响则更微妙、更深刻，比如食物。 “我想每个人都有小时候对食物的记忆，”她说。德国首都的中餐环境值得尊敬，但苏却很少能享受到。她说，外出就餐会增加遇到中国柏林大使馆官员的风险。另一个令人担忧的问题是，根据人权组织“保障卫士”的一份报告，世界各地的一些中餐馆被发现是北京管理的秘密海外警察局。无法享受中餐厅用餐的舒适，苏成为了一名技术精湛的厨师。 “我慢慢地学会了一切，”她说。聊到深夜，苏做了几道菜：炒饭、豆腐、黄瓜沙拉、鱼、饺子、芝麻包。她戴着帽子——她总是戴着帽子——供应茉莉花茶和红酒，后者是一位德国议员的礼物。记者时而轻率，时而轻率。她夸口说，与埃隆·马斯克不同，她可以进入柏林高级俱乐部 Berghain。 （Vice 在 2022 年报道称，保镖将这位科技亿万富翁拒之门外。马斯克讲述了一个不同的版本。）苏对这种比较嗤之以鼻，然后转向更严肃的问题，比如她对中餐馆的怀疑如何转变为对中国人的怀疑。在空闲时间，苏喜欢帮助仍在中国境内的异见人士同胞。但在德国，她担心海外侨民是否真的向北京汇报。 “我变得非常非常谨慎，”她说。博居表示，这种警惕性在跨国镇压的目标人群中很常见。 “人们担心社区内的其他行为者或个人可能会监视他们。这些担心并非没有根据，”她说。 “这些不同社区日益增长的不信任也是一个大问题。”苏现在情况好多了，但两年来她几乎没有离开过自己的公寓。当她这样做时，她说，“我一直检查周围是否有可疑的人。”但是，苏说，她认为恐惧是中国当局的动力。 “他们害怕信息，害怕真相，”她说。苏说，虽然骚扰尚未停止，但有害影响正在减弱。自始至终，苏从未停止报道，因为她从来没有考虑过向中国政府让步。 “他们没想到我会慢慢从那个阴影中走出来。我认为他们应该害怕，而不是我，”她说。 “他们无法让我闭嘴。他们无法实现这个目标。”记者：利亚姆·斯科特；编辑：杰西卡·杰瑞特、霍莉·弗兰科；摄影：乔纳森·斯皮尔</description><link/>https://www.voanews.com/a/press-freedom-china-exile-germany-transnational-repression/7589587.html<guid> https://www.voanews.com/a/press-freedom-china-exile-germany-transnational-repression/7589587.html</guid><pubDate> Wed, 01 May 2024 13:37:47 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7ad3-08dc686b8048_cx0_cy18_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>走出阴影</title><description>2010年，当中国记者苏雨桐逃离祖国时，她以为自己会找到安全。但即使流亡德国，这名记者仍成为中国的攻击目标。来自柏林的利亚姆·斯科特讲述了这个故事。摄影师：乔纳森·斯皮尔</description><link/>https://www.voanews.com/a/stepping-out-of-the-shadows/7593416.html<guid> https://www.voanews.com/a/stepping-out-of-the-shadows/7593416.html</guid><pubDate> Wed, 01 May 2024 13:36:47 -0400</pubDate><category>世界新闻自由日</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-050e-08dc69e2ba18_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>