<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 12 日星期五 20:17:42 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国议员在香港镇压中集会要求释放黎智英</title><description>华盛顿——一名美国众议院高级议员承诺与人权组织联盟合作，成为香港壹传媒创始人黎智英的特别代言人，并敦促香港政府尽快释放黎智英。 。黎智英和他的报纸《苹果日报》已停刊三年，支持香港2019年的民主运动，但该运动后来被中国在香港实施的国家安全法镇压。英国公民黎智英于2020年8月因欺诈指控被捕，自2020年12月起一直入狱，并被拒绝保释。他还面临香港国安法下的“串谋勾结外国势力”和“串谋发布煽动言论。”美国众议院监督与问责委员会高级成员、众议员杰米·拉斯金 (Jamie Raskin) 在一份声明中宣布，他将通过汤姆·兰托斯人权委员会 (Tom Lantos Human Rights Commission) 的捍卫自由项目 (Defending Freedoms Project) 为黎智英辩护。该声明首先由美国之音普通话组报道。 “与其他专制政权一样，中国共产党通过镇压和迫害异见人士来滥用政府权力，”拉斯金在给美国之音的一份声明中说。 “黎智英的拘留突显了中国共产党如何压制批评者以对香港施加权力。我很自豪能够赞助赖先生，并要求中共立即释放他并停止攻击民主人士。”没有豁免权 在二月份的一份声明中，香港政府回应了黎智英案的批评者。声明称：“建议某些个人或团体的违法行为免受法律后果，无异于鼓吹违法特殊通行证，完全违背法治精神。”据香港自由报报道。兰托斯委员会于 2012 年 12 月与美国国际宗教自由委员会和国际特赦组织美国合作启动了捍卫自由项目 (DFP)。此后，该组织的规模不断扩大，成员包括无国界记者组织、自由之家、立即自由组织、处于危险中的学者组织、美国笔会和参议院人权核心小组。据 DFP 称，资助囚犯的国会议员会收到详细的宣传工具包，其中包括给囚犯及其家人写信、发表演讲和发表评论。他们还可以发起立法行动，举行讨论或听证会，并向国务院和白宫等行政部门请求支持。通过接手案件，立法者可以帮助确保释放、减刑、改善监狱条件并提高对不公正法律的认识。据拉斯金称，黎智英因作为出版商和民主倡导者批评中国共产党而被捕。 “76 岁的赖自 2020 年 12 月以来一直被长期单独监禁，其行为完全和平，并行使了基本自由。他的年龄和糖尿病诊断引起了人们对他身体健康的严重担忧。根据国家安全法，他可能面临无期徒刑，具体取决于他当前的审判结果。”拉斯金在声明中说。自由之家赞扬该代表为黎智英发声，并赞扬他的努力。 “我们感谢拉斯金议员担任黎智英的辩护人，我们将继续呼吁立即释放黎智英和所有香港政治犯，”自由之家政策和宣传副总裁安妮·博雅健 (Annie Boyajian) 表示。给美国之音的书面声明。  “北京害怕讲真话的人” 博亚健表示，自由之家很自豪能够成为捍卫自由项目的官方合作伙伴，并倡导释放世界各地的政治犯，其中包括赖清德。 “先生。黎智英的罪名只不过是试图在香港行使和保护基本权利。他的入狱和对他的莫须有的指控证明了北京有多么害怕说真话的人，”博亚吉安说。据拉斯金称，黎智英因其新闻工作和民主活动而根据备受争议的《国家安全法》受到起诉，这明显侵犯了他的言论自由权和公平审判权。自北京于2020年实施香港《国家安全法》以来，美国两党议员越来越多地表达了对香港自治权减弱的担忧，并正在寻求更多措施向香港政府施压。今年3月，香港立法会通过了源自基本法第23条的《维护国家安全条例》，针对叛国、煽动叛乱、间谍活动和外国干涉行为。违法者将面临终身监禁。这些立法行动也引发了美国行政部门和国会对香港自由进一步受到侵蚀的担忧。白宫7月10日通知国会，有关香港的国家紧急状态将在今年7月14日后继续有效。特朗普政府于2020年7月14日以行政命令宣布香港局势进入国家紧急状态，拜登政府自上任以来一直维持这一命令。因此，美国海关及边境保护局将继续要求所有原产于香港的货物均标注“中国”作为原产国。香港回击 香港特区政府周四立即作出回应，谴责并反对美国的决定。他们指责美国政府利用国家紧急状态将人权问题政治化，无视法治，污蔑香港实施国安法。其他美国众议院议员于四月提出一项法案，将华盛顿市中心香港经济贸易办事处前的一段街道重新命名为“黎智英路”，以此表达对黎智英的支持。该法案自四月份由新泽西州众议员、国会及行政部门中国委员会（CECC）主席克里斯·史密斯（Chris Smith）和纽约州众议员汤姆·索兹（Tom Suozzi）提出以来，一直没有取得任何进展。此外，1月，史密斯和美国参议员杰夫·默克利分别担任CECC主席和联合主席，宣布提名赖清德、许志永、丁家喜和伊力哈木·土赫提获得2024年诺贝尔和平奖。致诺贝尔和平奖委员会的信强调，所有四人均因行使其国际法保障的权利而被中国当局任意拘留，并被判处无期徒刑或长期监禁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-rally-for-lai-s-release-amid-hong-kong-repression-/7696176.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-rally-for-lai-s-release-amid-hong-kong-repression-/7696176.html</guid><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 19:25:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（李一华） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2873fc1d-d518-4654-a20a-b63c4c681314_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在白俄罗斯举行军事演习，表明对北约的蔑视</title><description>华盛顿——专家认为，中国和白俄罗斯本周正在进行的军事演习是对北约对亚太地区日益增长的兴趣的回应，也是中国将继续加强对欧洲参与的信号。就在日本和韩国作为主要参与者的本周北约峰会开始前一天，中国与白俄罗斯在与北约成员国波兰接壤的城市布列斯特开始了为期11天的反恐演习。白俄罗斯一直是俄罗斯总统弗拉基米尔·普京入侵与白俄罗斯和波兰接壤的乌克兰的重要支持者。根据美国国防部的一份声明，这些演习统称为“鹰突击2024”，旨在提高军事互操作性，并让两国“解决夜间着陆、克服水障碍以及在人口稠密地区开展行动的问题”。白俄罗斯国防部。随着演习的继续，中国和白俄罗斯的军事代表在两天内会面讨论联合后勤问题，进一步巩固了双方的军事合作能力。在周四的例行新闻发布会上，中国外交部发言人林健表示，有关演习对北约和波兰安全影响的问题应提交给“主管部门”。他说，中国与白俄罗斯的军事合作“不针对任何特定国家”。这些演习反映了中国和白俄罗斯之间关系的深化，白俄罗斯是最新加入中国和俄罗斯领导的上海合作组织的国家。其总统亚历山大·卢卡申科最近参加了与中国国家主席习近平和外交部长王毅的高层会晤。王毅与白俄罗斯外长周一在北京举行会谈后，中国外长“表示中方愿同白俄罗斯深化高层交往，加强战略协作，深化全方位合作，推进中白全天候全面战略伙伴关系” ”中国官方媒体报道。中国官方新闻频道CGTN称，两国还同意“反对外部干涉，抵制单边霸凌”。史汀生中心中国项目主任孙云在接受美国之音采访时写道，自从中国的“一带一路”倡议扩展到白俄罗斯以来，两国之间的政治团结和贸易取得了“巨大进展”。巨大的进步。”在谈到白俄罗斯对中国的重要性时，她补充道：“白俄罗斯为中国在东欧和南半球国家提供了强有力的支持。”两国因支持俄罗斯对乌克兰的战争、独裁政治制度以及对西方主导的国际秩序的普遍不满而团结在一起。中国经常将外交努力指向类似的国家，特别是与朝鲜保持联盟，并与俄罗斯保持“无限制”的战略伙伴关系。与白俄罗斯的演习表明中国外交政策发生了更大的转变，近几个月来，中国将重点放在东欧作为接触的前沿。在五月份具有里程碑意义的欧洲之行中，习近平访问了塞尔维亚和匈牙利。他致力于构建“新时代中塞命运共同体”，并将同匈牙利关系提升为“全天候全面战略伙伴关系”。随着中国与东欧发展关系，它继续支持俄罗斯入侵乌克兰，为俄罗斯提供抵御西方制裁的经济缓冲，并为俄罗斯提供可能用于针对乌克兰的武器的军民两用技术。芬兰国际研究所研究员埃奥因·迈克尔·麦克纳马拉表示：“中国以多种秘密方式支持俄罗斯在乌克兰的战争，但北京仍然担心，如果开始公开向俄罗斯提供军事支持，就会受到西方制裁。” “事务”在给美国之音普通话组的评论中写道。他补充说：“支持莫斯科的亲密盟友白俄罗斯正在向西方发出信号，表明中国准备参与欧盟和北约边境附近的军事合作。”北约“表现得像个恶霸” 中国反对北约介入韩国和日本的立场是明确的。林在周二的新闻发布会上表示，该联盟“不断超越其边界，扩大其职权范围，煽动对抗，在世界舞台上表现得像一个恶霸……北约不应该利用中国来为其加入亚太地区辩护”并试图破坏地区动态。”分析人士表示，与白俄罗斯的军事合作尤其标志着中国欧洲外交政策目标的新篇章。孙写道：“中国对于将军事存在扩展到欧洲或传统上被视为靠近北约核心地区的地区一直非常谨慎和谨慎。” “这次联合演习改变了这一点。从时间安排来看，这次演习显然与日本和韩国参加的华盛顿北约峰会有关。这是针锋相对的。”国际危机组织美中关系高级研究和宣传顾问阿里·韦恩 (Ali Wyne) 写信给美国之音：“随着美国重振其在欧洲和亚洲的核心联盟和伙伴关系，并越来越多地努力整合这些关系，中国力图表明，它可以组建自己的联盟​​，包括加深与美国竞争对手和对手的关系，颁布其全球安全倡议，以及扩大上海合作组织等组织。”   波兰东方研究中心的分析师米哈尔·博古斯(Michal Bogusz)将鹰击演习和北京与白俄罗斯之间日益加强的合作视为威权政权之间非正式关系全球扩张的一部分。 “在普京访问[朝鲜]并支持这个中国盟友之后，现在北京正在支持俄罗斯盟友白俄罗斯。这也应该表明，普京访问平壤从一开始就是与习近平协调的，中俄事实上的联盟不仅变得更强大，而且更具侵略性，”博古兹写给美国之音普通话组的信中说。  北京、莫斯科和明斯克将于2025年在上海合作组织峰会上举行会议，中国将担任该组织明年的轮值主席国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-signals-defiance-to-nato-with-military-drills-in-belarus-/7696140.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-signals-defiance-to-nato-with-military-drills-in-belarus-/7696140.html</guid><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 19:19:31 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·迈克尔森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2e58-08dca2beb4ec_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国召开会议，担心消费疲软、产能过剩</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-hosts-top-level-meeting-amid-concerns-over-weak-conspiration-overcapacity/7695919.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-hosts-top-level-meeting-amid-concerns-over-weak-conspiration-overcapacity/7695919.html</guid><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 16:37:03 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（迈克尔·巴图林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-26f9-08dc753365fa_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国称正在与俄罗斯举行联合军演</title><description>北京——周五，中国表示，在以美国为首的西方防务联盟在华盛顿举行会议之后，中国正在与俄罗斯在其南部海岸进行联合军事演习，而日本则警告称，北京与莫斯科的牢固关系带来的威胁越来越大。中国国防部表示，两军已于“7月初”开始了名为“联合海上2024”的演习，并将持续到本月中旬。国防部表示，在广东省湛江市周边海空域举行的演习是“展示双方共同应对海上安全威胁、维护全球和地区和平稳定的决心和能力”。声明补充说，此次演习“将进一步深化中俄新时代全面战略协作伙伴关系”。据国防部称，这些活动是根据北京和莫斯科的年度军事接触计划进行的。就在这一消息发布的同一周，北约领导人在华盛顿召开会议，重申在俄罗斯入侵期间对乌克兰的支持。近年来，中国和俄罗斯关系日益密切，并宣称两国的友谊“没有极限”，并且都与北约保持着敌对关系。北约领导人周三在一份声明中表示，中国已成为莫斯科入侵乌克兰的“决定性推动者”，促使北京警告北约不要“挑起对抗”。中国坚称自己不是乌克兰冲突的一方，但因向俄罗斯提供政治和经济支持（包括民用和军用货物贸易）而受到西方领导人的​​批评。中国军队本周还与俄罗斯另一个盟友白俄罗斯在北约东部边境举行演习。日本周五表示，中俄在其领土附近的联合活动构成“从国家安全角度来看的严重关切”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-it-s-conducting-joint-military-drills-with-Russia/7695205.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-it-s-conducting-joint-military-drills-with-Russia/7695205.html</guid><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 06:02:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/efc26c7d-81ff-42b1-b611-71d6ab343567_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国将从2家中国公司的5G网络中移除组件</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/germany-to-remove-chinese-components-from-5g-networks/7694220.html<guid> https://www.voanews.com/a/germany-to-remove-chinese-components-from-5g-networks/7694220.html</guid><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 13:33:44 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1d397ff3-c0c9-4f61-8365-6c265e9ab5e7_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>官方媒体报道，中国西南地区创纪录降雨造成六人死亡</title><description>北京——官方媒体周四报道称，中国西南部正在经历夏季的极端天气，创纪录的降雨造成六人死亡。官方通讯社新华社援引县官员的话说，从周三晚上到周四早上，倾盆大雨袭击了位于重庆特大城市附近的垫江县。国家广播电台中央电视台援引县防洪办公室的消息称，截至周四下午 1 点 50 分（格林威治标准时间 0550），已有 4 人在“地质灾害”中死亡，另有两人“溺水”。新华社称，一座房屋倒塌，造成一人死亡，山体滑坡中至少三人被困。据新华社报道，近7000人受到暴雨影响，170人被告知撤离。报告补充称，垫江部分地区降雨量高达近25.5厘米，为有记录以来的单日最高降雨量。中国正在经历一个极端天气的夏季，东部和南部地区出现大雨，而北方大部分地区则连续遭遇热浪侵袭。该国是世界上最大的温室气体排放国，科学家称温室气体排放推动了气候变化，并使极端天气更有可能发生。北京承诺到2030年使全球供暖二氧化碳排放量达到峰值，到2060年实现净零排放。</description><link/> https://www.voanews.com/a/die-in-record-southwest-china-rains-state-media-reports/7693672.html<guid> https://www.voanews.com/a/die-in-record-southwest-china-rains-state-media-reports/7693672.html</guid><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 05:42:36 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/699FC2A3-B269-478B-BCE8-2440E514E9FA_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>