<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 11 日，星期三 22:09:09 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>哈马斯袭击后，反犹太主义言论充斥中国受审查的互联网</title><description>自哈马斯袭击以色列以来，反犹太主义言论充斥着中国受到严格审查的网络平台和以色列政府的中国社交媒体账户。 10月7日哈马斯袭击开始后，数十名中国网络评论员和网民迅速为加沙集会，指责以色列数十年来压迫巴勒斯坦人，并称以色列罪有应得。 “过去，德国迫害你们。现在，你们迫害巴勒斯坦人。在这个世界上，不要把别人逼到墙角，因为你只会自掘坟墓，”拥有100万粉丝的最大民族主义评论员之一子午下石写道。微博上的关注者，微博相当于中国的X，以前是Twitter。尽管中国政府呼吁双方结束敌对行动并谴责“一切针对平民的暴力和袭击”，但北京长期以来一直是巴勒斯坦事业的朋友。它于 1964 年承认巴勒斯坦解放组织，于 1988 年承认巴勒斯坦主权，并于 1989 年与巴勒斯坦权力机构建立全面外交关系。而且，在 2022 年对沙特阿拉伯进行国事访问期间，中国国家主席习近平对所遭受的“历史不公正”表示失望。并表示中方支持以1967年边界为基础建立以东耶路撒冷为首都的巴勒斯坦国。中国国家主席在沙特阿拉伯举行的利雅得-海湾-中国合作与发展峰会开幕式上表示：“巴勒斯坦人所遭受的历史不公正现象不可能再继续下去。”袭击发生后，中国官方媒体指责美国没有在缓和紧张局势方面发挥建设性作用。 “虽然拜登政府警告任何团体不要利用#以色列-巴勒斯坦冲突，但如果有任何团体有机会利用冲突并从暴力中获利，那可能就是#美国军工联合体，”全球报《泰晤士报》在《X》上撰文。但在中国的互联网上，民族主义评论员和网民没有回应对美国的批评，而是将愤怒指向了犹太人民，许多网民认为这是中国政府在表明其在冲突问题上的真正立场。或者正如一位发帖者所写，“根据这个热门话题的安排，现在我看到了我们国家的真正立场。” “犹太人总是谈论他们在二战期间以及整个历史上受到的待遇有多么恶劣。但你不能问为什么。否则，你会被称为种族主义者，或者你羡慕他们的钱。”兔子负责人高级张铁根的用户名说道。一条获得超过2000个赞的微博。 “实际上，在第二次世界大战期间的大屠杀之前，犹太人在整个欧洲的贫民窟中的声誉一直很低。” “无论犹太人走到哪里，他们总是遭到屠杀。这是有原因的。只有当犹太人不在你的地区时，你才会爱他们，”在线评论员文森特写道。当被问及中国社交媒体上的反犹太言论时，中国驻华盛顿大使馆向美国之音中文频道转述了外交部发言人周三的言论。我愿重申，要结束巴以冲突循环，必须重启和谈，落实两国方案，通过政治手段全面妥善解决巴勒斯坦问题。外交部发言人汪文斌在例行记者会上表示：自由之家中国、香港和台湾研究主任王亚秋对美国之音普通话表示：“我们不能将中国互联网上的所有反犹太主义归咎于中国政府，但政府通过积极宣扬刻板印象和偏见而助长了这一现象。”虚假叙述。”以色列智库中以全球网络和学术领导力创始人兼执行董事卡里斯·维特 (Carice Witte) 对美国之音中文网表示：“这是因为无法获得良好的信息。在中国，我不会这么说。” ——真正的反犹太主义或对以色列或犹太人的仇恨。这是一种洗脑，当你并不真正了解正在发生的事情并且你只了解故事的一面时，就会发生这种情况。这是可以理解的。”网友们还对以色列政府微博的评论区进行了批评和攻击，迫使以色列驻华大使馆账号关闭了评论区。当以色列驻广州领事馆发布一名以色列籍华人妇女被哈马斯武装分子绑架的报道后，网友指责领事馆试图离间中国和巴勒斯坦公民。 “令人印象深刻的分裂策略，”一条流行评论写道。 “那个女孩是中国人吗？”在另一篇关于该女子的新闻帖子下，一条获得超过一万个赞的评论问道：“如果她认为自己是以色列人，这与我们无关。为什么还要将其发布到中国的互联网上？”这些言论与中国驻以色列大使馆发布的消息不一致，该消息称，“诺亚在以色列南部参加和平音乐节时被哈马斯恐怖分子绑架，从以色列拖到加沙。她是一个女儿，一个妹妹”还有一个朋友。”许多评论家和有影响力的报道都提到了中国军官杜兆宇的死亡，他是 2006 年在黎巴嫩执行联合国任务时在以色列空军的一次爆炸中身亡的。据 X 账户 ThisIsWenhao 称，其他评论也赞扬了“小胡子”，因为许多中国人指的是德国阿道夫·希特勒，他对二战期间数百万犹太人的死亡负有责任。并对微博帖子进行解读并报道此文。一位网友写道：“真是小胡子的错。” “如果他烧死了所有的人（犹太人），我们就不会有这么多麻烦了。”中国的网络反犹太主义并非凭空出现。多年来，中国网络上一直流传有关犹太人的阴谋论，声称犹太人通过共济会等组织秘密控制美国政府并影响世界。中国国有央视的一个微博账户声称，犹太社区主导着美国的金融和政治，以色列问题往往是每次美国大选的决定性因素。该帖子现已被删除。哈马斯袭击事件发生后，“美国3%的犹太人控制了美国70%以上的财富”这一标签一度成为受到严格审查的微博上的热门话题之一。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/antisemitic-comments-flood-china-s-censored-internet-after-hamas-attack-/7307404.html<guid> https://www.voanews.com/a/antisemitic-comments-flood-china-s-censored-internet-after-hamas-attack-/7307404.html</guid><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 20:49:11 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-609c-08dbc21890fd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>帕劳总统想知道美国是否致力于承诺的协议</title><description>帕劳共和国是正在谈判《自由联合协定》的三个太平洋岛国之一，该协定将使华盛顿有权拒绝包括中国在内的其他国家进入，以换取美国的经济援助。如果国会批准延长目前将于明年到期的 20 年契约，帕劳将获得 9000 万美元。根据帕劳政府文件，该国 2021 财年的总预算不到 1.5 亿美元。美国之音与帕劳总统小苏兰吉尔·惠普斯进行了交谈。几天前，美国国会通过了一项持续决议，避免了美国政府关闭，但未能为这个战略岛链提供资金。为了简洁明了，本次采访经过编辑： 美国之音：当您在 2020 年竞选公职时，您承诺将对中国采取强硬态度。为了兑现这个承诺，你做了什么？惠普斯：我们的目标之一是建立一个更具弹性的经济，不再那么依赖某个合作伙伴，尤其是有时不友好的合作伙伴。因此，我们与美国合作缔结了《自由联合协定》，这非常重要。我们的国会在7月份批准了它，我们希望美国国会在10月1日也会这样做，因为那是它应该实施的时候。美国之音：帕劳继续承认台湾，北京声称台湾是自己的领土。帕劳为此付出了什么代价？ Whips：从 2016 年到 2019 年，就在新冠疫情之前，来自中国的游客数量下降了 50% 以上。由于我们继续承认台湾，我们被禁止在中国进行任何类型的营销。 [旅游业]占我们国内生产总值的很大一部分。当他们削减开支时，[我们的GDP]下降了30%以上。在美国，这将比大萧条更严重。美国之音：帕劳政府面临3700万美元的预算缺口。您打算如何解决这个问题？惠普斯：过去三年来，由于旅游业尚未复苏，我们被迫从亚洲开发银行获得贷款，为政府提供资金以维持旅游业的运转，让工人继续工作。今年的预算完全取决于我们根据契约达成的协议，因为根据契约协议，我们今年将收到 9000 万美元。其中 5000 万美元投入信托基金，其余 4000 万美元用于偿还债务和经济援助。美国之音：如果你收到这笔钱，帕劳会在 10 月 1 日变得有偿付能力吗？鞭子：当然。美国之音：持续决议并没有给你任何延期。当你意识到这一点时，你的反应是什么？惠普斯：我认为它给帕劳和帕劳人民留下的最重要的印象是，当美国承诺某件事时，他们真的承诺了吗？美国之音：帕劳什么时候将不再能够支付账单？惠普斯：1 月 1 日 美国之音：20 多年来，我们在这里讨论的数字是所有三个紧凑州的大约 70 亿美元。您认为这对美国纳税人来说是一笔划算的交易吗？ Whips：对于帕劳来说，这是 8.9 亿美元。我们不相信美国真正实现了我们的价值。然而，我们明白我们必须做出一些妥协，并且我们必须继续前进。美国之音：帕劳距离台湾大约2,300公里，对吗？鞭子：正确。我们了解我们的战略重要性，但我们也了解民主、自由和法治的价值。我们了解我们如何需要成为确保该地区和平与稳定的合作伙伴。和平将为所有人带来繁荣，我们需要共同努力并确保这一点。美国之音：为了证明与美国的伙伴关系对帕劳人来说是值得的，你承受了多大的压力？ Whips：这是一场持续不断的战斗。我给你举个例子。帕劳正在建造一个新的雷达基地。军事演习有所增加。因此，[有些人说]其中一件事是，“哦，总统正在邀请军队，现在我们成为中国的目标。”它是恒定的。这就是为什么我们履行承诺、表现出团结如此重要。美国之音：您想向美国国会和拜登政府传达什么信息？ Whips：感谢过去近 80 年的合作。帕劳是一个自由国家，因为二战期间有 28,000 名军人帮助帕劳成为一个独立国家和一个自由国家。这是帕劳人民不会忘记的事情。我们珍视这种自由，并且我们希望维持这种自由。让我们继续共同努力，因为我们在一起会变得更强大，不要让邪恶的影响渗透进来。</description><link/> https://www.voanews.com/a/palau-s-president-wonders-if-us-is-comfilled-to-promised-deal-/7307025.html<guid> https://www.voanews.com/a/palau-s-president-wonders-if-us-is-comfilled-to-promised-deal-/7307025.html</guid><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 19:34:23 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e71a-08dbcab424fc_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>以色列与哈马斯冲突对中国在中东的外交努力构成挑战：分析人士</title><description>以色列和哈马斯之间的冲突促使人们更加关注中国作为中东潜在调解者的角色。分析人士表示，北京对以色列恐怖袭击的含糊谴责符合中国不干涉全球冲突的政策，也反映出北京在中东外交努力的局限性。新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员拉斐尔·潘图奇表示：“中国提出了这些崇高的言辞和和平计划，但并没有给予各国实现这些言辞和计划所需的重视。” 。潘图奇在电话中对美国之音表示：“中国能做的不多，[他们的言论]显示出[他们外交手段]的局限性。” “与此同时，我认为北京不想采取任何行动（来解决危机）。我认为他们很乐意坐下来观看。”哈马斯对以色列发动初步袭击后，中国外交部对以色列和巴勒斯坦之间暴力升级表示严重关切。外交部10月8日发表声明称：“我们呼吁有关各方保持冷静、克制，立即停止敌对行动，保护平民，避免局势进一步恶化。”对此，以色列驻北京外交官敦促中国对哈马斯发起的暴力行为发出更强烈的谴责，而美国参议院多数党领袖查克·舒默在周一与中国国家主席习近平会晤时对北京方面就危机的初步声明表示失望。在周一的例行记者会上，中国外交部发言人毛宁表示，中国“反对并谴责伤害平民的行为”，并表示当务之急是“尽快结束敌对行动，恢复和平”。声明没有指出哈马斯是肇事者。尽管北京试图调整对此次袭击的谴责语气，但一些专家表示，其行为与中国在 2023 年提出的“和平缔造者”形象相矛盾。“北京谈到在调解以色列和以色列之间的和平方面发挥更积极的作用。”新加坡国立大学中国外交政策专家庄伊恩（Ian Chong）表示：“巴勒斯坦问题，但他们的言论和行动存在分歧。”庄通过电话对美国之音表示，他认为北京无法以具体行动兑现其承诺，这可能表明北京缺乏影响中东局势的意愿或能力。他还表示，如果这种模式持续下去，可能会影响中国作为可靠合作伙伴的形象和信誉。庄说，“中国的行动和言论之间的分歧将使更多国家对北京参与紧迫地区问题的能力或意愿犹豫不决”。中国是一个商业主张，而不是调解者 在以色列和哈马斯之间最近的危机之前，中国试图将自己表现为中东长期冲突的调解者。今年三月，中国在沙特阿拉伯和伊朗之间促成了一项协议，该地区竞争对手同意重建外交关系并重新开放大使馆。这被誉为外交突破，中国官方媒体试图将这一成就视为北京在中东和世界各地外交影响力不断增强的证据。今年四月，中国前外长秦刚告诉以色列和巴勒斯坦外长，北京准备帮助促进双方和谈。在两次通话中，秦均表示，中国将在实现“两国解决方案”的基础上推动和谈，北京在有关最新冲突的声明中也重申了这一点。潘图奇表示，尽管中国试图将自己定位为中东的调解者，但中东国家仍将中国视为一个商业主张，而不是一个愿意解决有争议的地区冲突的国家。他对美国之音表示：“中国对哈马斯与以色列冲突的反应将再次证实中国不会真正扮演和平缔造者角色的印象。” “有些国家不会介意，而另一些国家可能会有点生气。”就以色列而言，潘图奇表示，他认为以色列领导人不会指望中国解决与哈马斯的长期冲突。但是，他对美国之音表示，“他们希望中国对他们表现出更多的支持，他们也希望中国能够利用自己的力量来衡量和影响一些中东盟友。”潘图奇表示，中东国家并不一定不喜欢中国的“他说，“交易性”外交方式，但它们可能不是北京的长期合作伙伴。“如果发生什么事情，还不完全清楚（中东国家）会朝哪个方向跳。”而且由于冲突规模如此之大，潘图奇表示，目前尚不确定，他认为美国的参与程度可能会导致两种不同的情况：一是为中国创造更多空间，因为华盛顿因另一场军事冲突而分心；二是允许美国在世界上展示自己的大国地位。中国只是一个插曲。</description><link/> https://www.voanews.com/a/israel-hamas-conflict-challenges-china-s-diplomatic-efforts-in-middle-east-analysts/7306552.html<guid> https://www.voanews.com/a/israel-hamas-conflict-challenges-china-s-diplomatic-efforts-in-middle-east-analysts/7306552.html</guid><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 14:00:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f3fe-08dbca81a6e0_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>十周年，中国的“一带一路”在欧洲失去吸引力</title><description>中国根据“一带一路”倡议在欧洲投资了数百亿美元，本月将迎来该倡议的十周年。尽管这些资金帮助建设了新的公路、铁路和港口设施，但一些欧洲国家的债务偿还仍令人担忧。与此同时，该项目实施十年后，在西方努力减少对中国的依赖之际，阻止北京收购关键战略资产的趋势日益明显。希腊港口 希腊比雷埃夫斯港是中国在“一带一路”倡议下在欧洲最大的收购项目之一。中国国有航运公司中远集团目前拥有该设施 67% 的股份。支持者称，北京的资金改变了港口，集装箱吞吐量自 2009 年以来增加了五倍。然而，批评者称，中国未能履行其投资 3 亿美元建设港口设施的合同义务，其中包括扩建游轮设施、新客运码头、酒店、仓库、整车进口码头升级改造。铁路线路 十多个欧盟国家签署了“一带一路”倡议。北京资助了西巴尔干和东欧的众多项目，包括连接中国和欧盟的铁路线。据中国官方媒体报道，每月有超过 1000 趟货运列车往返于中国和欧洲之间。 2022 年，匈牙利成为全球最大的“一带一路”投资接受国之一。中国资助修建了新的高速公路，并正在建设一条从布达佩斯到塞尔维亚首都贝尔格莱德的高速铁路，预计将于 2025 年竣工。最终目标是连接与希腊比雷埃夫斯的铁路。债务 并非所有项目都取得了成功。 2014年，黑山从中国获得了10亿美元的贷款，用于修建一条新高速公路，但目前该高速公路尚未完工。这些债务一度超过黑山年度预算的三分之一，有可能使该国破产，直到一批美国和欧洲银行介入，帮助重组融资。德国前驻华大使、现任德国国际与安全事务研究所分析师沃尔克·斯坦泽尔表示，欧洲对“一带一路”倡议有些失望。 “对于许多伙伴国家来说，它已经变得很难理解其实际目标是什么。对于中国本身来说，它已经变得非常昂贵，也许这个项目的发起者……并没有真正计算出它会带来什么。” ，”斯坦泽尔告诉美国之音。意大利退出 2019年，意大利成为G7富裕国家集团中唯一加入“一带一路”的成员。但政府表示，所谓的好处并未实现，罗马似乎将在今年晚些时候退出该计划。 “近年来，有些欧洲国家并未加入‘一带一路’，但它们（与中国）建立了比我们有时能做到的更有利的关系。问题是如何保证有利于双方的伙伴关系意大利总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 9 月 10 日在印度举行的 G20 峰会间隙表示：意大利政府根据其所谓的黄金权力规则，禁止向中国公司出售其一些最大的公司，例如轮胎制造商倍耐力。包括德国在内的其他欧洲国家已寻求限制中国的收购。今年早些时候，德国阻止中国国有企业中远集团收购汉堡港的控股权。与此同时，在西方推动降低供应链风险以及与北京的地缘政治紧张局势日益加剧之际，欧洲国家正试图减少对中国的依赖。 “与被认为与中国关系密切相关的外交成本不断增加，与此同时，考虑到西方和中国之间去风险化的大趋势，好处——就其存在的程度而言——越来越微薄”，总部位于布鲁塞尔的政策组织欧洲改革中心的分析师路易吉·斯卡齐耶里 (Luigi Scazzieri) 在最近接受美国之音采访时表示。支出减少 英国开放大学的菲利波·博尼一直在跟踪中国在“一带一路”倡议下的投资，他表示，近年来，中国在欧洲的“一带一路”支出大幅减少。他对美国之音表示：“如果你愿意的话，我们看到的是一种重新调整，即‘一带一路’倡议针对不同地区——也许是中国的邻国——的重新定位。”中国拒绝了西方对其“一带一路”倡议的批评。外交部发言人表示，“一带一路”倡议吸引了150多个国家参与，给各国人民带来了实实在在的利益。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ten-years-old-china-s-belt-and-road-is-losing-allure-in-europe-/7306378.html<guid> https://www.voanews.com/a/ten-years-old-china-s-belt-and-road-is-losing-allure-in-europe-/7306378.html</guid><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 11:52:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8707-08dbca60d719_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>十年过去了，中国的“一带一路”在欧洲正在失去吸引力</title><description>中国在“一带一路”倡议下已在欧洲投资数百亿美元，该倡议即将迎来十周年。尽管中国的资金已经建成了新的基础设施，但一些国家仍对债务偿还感到担忧，并且出现了阻止北京收购关键战略资产的趋势。亨利·里奇韦尔 (Henry Ridgwell) 有更多来自伦敦的信息。 （摄影机：Henry Ridgwell；制作人：Bakhtiyar Zamanov）</description><link/> https://www.voanews.com/a/ten-years-on-china-s-belt-and-road-is-losing-its-allure-in-europe/7306160.html<guid> https://www.voanews.com/a/ten-years-on-china-s-belt-and-road-is-losing-its-allure-in-europe/7306160.html</guid><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 09:57:43 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8707-08dbca60d719_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国的“一带一路”为非洲带来了公路、铁路和债务</title><description>大约 150 个国家（其中许多是非洲国家）签署了中国长达 10 年的“一带一路”倡议（也称为“一带一路”倡议）。尽管这个耗资数十亿美元的项目帮助许多贫穷国家修建了公路、铁路和基础设施，但也让其中一些国家背负了债务。例如，在肯尼亚，六年前开通的标准轨距铁路 (SGR) 被肯尼亚官员誉为 1800 年代末以来最大、最成功的当地基础设施项目之一。过去，从蒙巴萨到内罗毕的旅行时间长达 10 小时。现在，需要五到六个。上周，乘客丹尼斯·翁布纳 (Denis Ombuna) 在 Syokimau 内罗毕总站下车时对美国之音表示：“如果你是一名商人，你就要去接受采访，这可以节省你的时间。”另一位乘客迪克森·奥孔奥(Dickson Okong&#39;o)抱怨经济舱的座位不舒服，但他表示火车是一种安全的交通方式，而且风景也很棒。 “今天我来的时候，看到了羚羊、大象、斑马。 ......有时我必须去国家地理频道观看它们，”他说。肯尼亚从中国借了约50亿美元来修建连接港口城市蒙巴萨和内罗毕以及内罗毕和奈瓦沙的铁路线。这些路线是中国领导人习近平标志性外交政策的一部分。全球基础设施、贸易和电信项目的目标包括将肯尼亚与乌干达、卢旺达和南苏丹连接起来。 “好的一面是它是一个运输框架：货物运输，货物运输，”肯尼亚经济学家维克多·基莫索普告诉美国之音。但基莫索普表示，该项目的某些部分本来可以采取不同的方式。 “我希望那些负责 SGR 的人能够考虑一下还款情况，”他说。 “这是一个庞大的投资项目……需要20年、30年才能还清。那是相当雄心勃勃的。 ……另一件事也是我们的发展模式，关于薪酬。这使得开发成本变得非常昂贵……而且也为腐败提供了空间。”在施工期间，该项目的其他批评者抗议其对野生动物的潜在影响。铁路的一部分穿过内罗毕国家公园。周五，肯尼亚副总统里加蒂·加查瓜 (Rigathi Gachagua) 在当地广播节目中表示，当威廉·鲁托 (William Ruto) 总统本月晚些时候访问中国时，他将要求北京额外提供 10 亿美元贷款，以完成其他陷入停滞的道路建设项目。鲁托的计划还将包括延长现有贷款期限的请求。纽约外交关系委员会研究员戴维·萨克斯表示，出于多种原因，非洲国家被视为“一带一路”的天然参与者。他对美国之音表示：“非洲人口正在显着增长，非洲大陆需要更多的基础设施，而中国认为，中国拥有提供非洲国家所需的公路、铁路和港口的经验和专业知识。” “从中国的角度来看，非洲是令人向往的，因为它希望确保其制造业的投入，而且放眼世界，很多铜、钴或其他矿物都在非洲发现。”埃塞俄比亚和赞比亚等国也为中国建造的大型基础设施开了绿灯。但赞比亚正在努力应对由此产生的债务负担。它是大流行期间第一个债务违约的国家。一直在寻求重组赞比亚与中国的贷款的赞比亚总统哈坎德·希奇莱马最近访问了中国总统。西方一直批评中国向贫穷国家提供贷款，并表示中国必须迅速向那些最终背负不可持续和无法偿还债务的国家提供救济。 “迅速采取行动解决债务问题符合中国的利益，”美国财政部长珍妮特·耶伦今年早些时候表示。 “推迟所需的债务处理会增加借款人和债权人的成本。它使借款人的经济基本面恶化，并增加了他们最终需要的债务减免金额。”萨克斯表示，有关中国积极在世界各地寻求让各国陷入债务陷阱的说法过于简单化。他指出，许多国家在经济增长相当强劲时加入“一带一路”，并没有预料到经济会出现困难。 “第一个冲击当然是 COVID-19 大流行，它确实削弱了全球经济增长，但对发展中国家的打击尤其严重，”他说。 “第二次是乌克兰战争。对于非洲这个食品和石油的主要进口国来说，这些商品的价格已经大幅上涨。”波士顿大学最近的一项研究发现，中国对非洲的贷款已降至二十年来的最低水平。分析人士表示，虽然“一带一路”倡议将继续存在，但北京方面可能会转向规模较小的投资。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-bri-brings-roads-rails-and-debt-to-africa/7306133.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-bri-brings-roads-rails-and-debt-to-africa/7306133.html</guid><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 09:53:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>经济</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（玛丽亚玛·迪亚洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-04f3-08dbca5da99a_cx0_cy19_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>