<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 30 日星期四 23:49:53 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中美举行外交会谈试图化解紧张局势、推进合作</title><description>美国国务院——周四，美国和中华人民共和国高级官员在华盛顿举行外交会谈，试图化解紧张局势，讨论维持军事交流和推进合作的努力。美国副国务卿库尔特·坎贝尔在国务院接待了中国外交部副部长马朝旭，双方举行会谈，旨在保持开放沟通，防止误判和意外冲突，特别是在紧张时期。经过两个小时的面对面讨论后，美国和中国官员在国务院共进工作午餐。下午晚些时候，美国副国家安全顾问乔恩·费纳继续与马云进行讨论。白宫国家安全顾问杰克·沙利文也到场迎接马云，并就关键问题交换了意见。白宫在一份声明中表示，“双方讨论了正在进行的工作，以继续开展军事交流，并在我们利益一致的领域推进合作，例如禁毒”。新加坡香格里拉对话会。他们还讨论了存在分歧的领域。芬纳肯定了维护台海和平稳定的重要性。他强调了美国对国际法和南海航行自由的支持。双方还讨论了俄罗斯对乌克兰的战争、中东的挑战和努力推进朝鲜半岛无核化，”白宫声明称。马云此次访问是继美国国务卿安东尼·布林肯四月访问上海和北京之后进行的。  官员们表示，该协议建立在美国与中国密集外交的基础上，以负责任的方式管理两国关系中的竞争，即使是在两国存在分歧的领域。美国国务院表示，美国正在与中国进行面对面外交，以明确、直接地传达华盛顿的立场和意图，旨在在双边、地区和全球问题上取得进展。中国外交部发言人表示，马云周四至周日访问美国期间还将“与美国各界代表进行互动和沟通”。美国国务院副发言人韦丹特·帕特尔周四表示，美国将继续与中国进行高层接触，同时对有争议的问题表示担忧，包括北京支持俄罗斯在乌克兰的战争努力。帕特尔在新闻发布会上对记者表示：“如果中国不减少对俄罗斯国防工业基础的支持，美国将准备采取进一步措施。”他补充说，“中国重建俄罗斯国防工业基地不仅威胁乌克兰安全，也威胁欧洲安全”，这是美国、七国集团、欧盟和北约国家的观点。然而，帕特尔拒绝透露美国可能实施的任何制裁。布林肯上个月在北京对中国支持俄罗斯国防工业表示“严重关切”，警告中国领导人华盛顿可能会就此事实施制裁。中国为其对俄罗斯的态度进行了辩护，称其仅与主要贸易伙伴进行正常的经济往来。周三，坎贝尔重申了美国的警告，称中国的支持有助于重振俄罗斯的军事能力，包括远程导弹、火炮、无人机和战场跟踪能力。坎贝尔在访问布鲁塞尔期间强调，欧洲和北约国家迫切需要“向中国发出集体信息，关注中国的行为，我们认为这些行为正在破坏欧洲中心的稳定”。就在最新的美中会谈发生几天前，中国在台湾周围进行了为期两天的大规模军事演习，有 111 架飞机和 46 艘海军舰艇参加。华盛顿强烈敦促北京保持克制，并重申维护台海和平稳定的重要性。美国负责中国和台湾问题的副助理国务卿马克·兰伯特于 5 月 23 日与中华人民共和国边界与海洋事务总干事洪亮进行了虚拟会面。会见中，兰伯特对解放军在台海及台湾周边地区举行联合军演表示深切关注。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-hold-diplomatic-talks-to-try-to-defuse-tensions-advance-cooperation-/7637148.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-hold-diplomatic-talks-to-try-to-defuse-tensions-advance-cooperation-/7637148.html</guid><pubDate> Thu, 30 May 2024 22:10:29 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4701-08dc8115e78a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南抗议中国医院船在南海部署</title><description>华盛顿——北京派遣一艘海军医院船前往西沙群岛后，越南抗议所谓的中国侵犯其主权的行为。西沙群岛是南海的一组小珊瑚岛礁，目前被中国占领，但越南和台湾声称拥有主权。中国中央电视台于5月21日首次报道了这一事件。越南外交部副发言人Doan Khac Viet表示，越南反对该船的存在。 5月23日，他在回答Tuoi Tre（青年报）关于Youai医院船被送往该群岛（越南语称为Hoang Sa）的问题时发表了讲话。越南坚决反对任何侵犯越南黄沙群岛主权的活动。友爱号医院船隶属于中国人民解放军南部战区司令部。据《环球时报》援引中央电视台报道称，该船绕西沙群岛航行约1000公里，并在部分岛屿停靠，为中国军人提供卫生服务和治疗。越南表示，根据 1982 年《联合国海洋法公约》，越南“反对任何阻碍和侵犯越南对西沙群岛的主权、主权权利和管辖权的行动”。美国之音联系了中国外交部及其驻华盛顿大使馆请其置评，但截至发稿时尚未收到回复。斯坦福大学戈尔迪安分校研究员雷蒙德·鲍威尔表示：“这似乎是越南形式上的反对，旨在公开回应中国公开宣布的医疗船航行，从而表明河内继续对西沙群岛拥有主权。”诺特国家安全创新中心通过电子邮件告诉美国之音。鲍威尔说：“50年前，中国从南越手中夺取了西沙群岛，从而巩固了对西沙群岛的控制，而当时河内的主要利益是征服南方。”此后，中国在西沙群岛发展并军事化其存在，使得现状发生任何改变的可能性微乎其微。鲍威尔表示，“这使得河内的主张在很大程度上具有防御性，更多的是作为法律堡垒，防止未来侵犯越南水域，避免国际社会承认中国基于西沙群岛的专属经济区主张。” 1959年，中国在西沙群岛设立了政府机构，并于1974年与当时的南越政府进行海战后，获得并完全控制了这些岛屿。据中国军事网报道，这座水上医院于 2020 年 11 月投入使用，配备了直升机起降场，预计将为中国“南海多维演习”提供支持。据中央电视台报道，5月初，该船参加了一系列训练，包括紧急情况下运送伤员和救助受损船只。 “随着越南最近加深了与中国和美国的关系，我认为越南维持南海现状并继续占领其在南沙群岛的前哨基地是一个好主意。”黄越最近在接受美国之音电话采访时表示。他是胡志明市国立大学南海争端专家。一月份，越南外交部发言人范秋恒在纪念中国入侵西沙群岛 50 周年之际表示，越南“有足够的证据声称对这些岛屿拥有主权”。范在河内回答记者提问，询问越南对中国1974年入侵黄沙群岛的立场。四天后，中国外交部表示，北京对这些岛屿的主权主张“得到了历史和法理的充分支持”。通讯社报道。外交部发言人汪文斌在1月24日的例行记者会上表示：“中国最早发现、命名、开发和管理这些岛屿和群岛，并将继续对这些岛屿和群岛行使主权管辖。”有关国家对中国领土的非法主张，将继续坚定维护国家主权。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-protests-chinese-hospital-ship-deployed-in-south-china-sea/7637107.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-protests-chinese-hospital-ship-deployed-in-south-china-sea/7637107.html</guid><pubDate> Thu, 30 May 2024 20:45:39 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (安海) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-21f3-08dc810ad4dd_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦逮捕11名袭击中国工程师的武装分子</title><description>伊斯兰堡——据巴基斯坦官员称，11 名被指控参与三月份针对中国工程师的致命自杀式袭击的武装分子已被拘留。逮捕事件发生后，北京敦促伊斯兰堡继续调查。中国外交部发言人毛宁周一表示，中方高度重视巴基斯坦取得的进展。中方支持巴方继续彻查事件真相，追捕所有肇事者，将其绳之以法。 3 月 26 日的自杀式袭击导致 5 名中国工程师及其巴基斯坦司机死亡。巴基斯坦官员称，他们正在前往开伯尔-普赫图赫瓦省达苏最大水坝工作的途中。  一名自杀式炸弹袭击者将一辆装满炸药的车辆撞向他们的车队。巴基斯坦指责阿富汗是武装分子袭击巴基斯坦的跳板——塔利班一再否认这一指控。伊斯兰堡表示，针对中国工程师的自杀式炸弹袭击者是一名阿富汗人。阿卜杜拉·汗说：“在香拉（开伯尔普赫图赫瓦省）对中国工程师的袭击并不是唯一的袭击事件。巴基斯坦境内有几起阿富汗人发动的袭击，他们的尸体就在那里，他们被确认为阿富汗人。”巴基斯坦冲突与安全研究所驻伊斯兰堡的一名研究员告诉美国之音。日益严重的安全威胁促使巴基斯坦官员推出安全协议，要求中国公民提供居住地址及其在该国的流动性信息。俾路支分离主义组织和伊斯兰武装分子一直把中国在巴基斯坦资源丰富的俾路支省西南部和开伯尔普赫图赫瓦省西北部的利益和人员作为目标。与俾路支分离主义组织有联系的武装分子声称过去对中国公民和利益的袭击。本月早些时候，陆军表示，作为反恐斗争的一部分，其部队每天执行 100 次基于情报的行动。与激进伊斯兰组织有联系的武装分子声称，2021 年发生了一起袭击事件，目标是一辆载有工人前往同一水电项目的巴士。此次袭击造成 13 人死亡，其中至少有 9 名中国公民。两名被指控犯罪的伊斯兰武装分子因这次袭击被判处死刑。没有任何组织承认对开伯尔-普赫图赫瓦省中国工程师最近发生的自杀式袭击事件负责。  巴基斯坦5月23日宣布，政府将向3月份袭击事件的受害者支付258万美元。巴基斯坦是与北京在中巴经济走廊（CPEC）框架下的大型项目相关的中国工人的所在地，该倡议的中国投资总额达620亿美元。巴基斯坦官员表示，中国项目的步伐近年来有所放缓。据媒体报道，巴基斯坦总理沙赫巴兹·谢里夫将于 6 月第一周访问北京，说服中国重振中巴经济走廊。这个故事起源于美国之音迪瓦台。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistan-arrests-11-militants-in-deadly-attack-on-chinese-engineers/7637087.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistan-arrests-11-militants-in-deadly-attack-on-chinese-engineers/7637087.html</guid><pubDate> Thu, 30 May 2024 20:26:04 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿尔沙德·侯赛因） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7b54-08dc81081541_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦与阿富汗塔利班分享针对中国公民袭击事件的调查结果</title><description>伊斯兰堡——周四，巴基斯坦一个高级代表团会见了阿富汗塔利班当局，敦促对据称利用阿富汗领土策划跨境袭击的武装分子采取“果断行动”，这些袭击包括最近导致五名中国工程师死亡的自杀式汽车爆炸事件。喀布尔主办这次会议的几天前，伊斯兰堡透露已逮捕了约十几名与三月份针对中国平民的致命袭击有关的嫌疑人，并称一名阿富汗国民在躲藏在阿富汗的处理人员的支持下实施了爆炸事件。遇难者当时正在巴基斯坦西北部的一个中国资助的水电项目中工作。官员们表示，塔利班内政部副部长穆罕默德·纳比·奥马里和巴基斯坦内政部副部长穆罕默德·库拉姆·阿加率领各自代表团出席了周四在阿富汗首都举行的会议。访问后巴基斯坦外交部发表声明称，讨论重点是3月26日针对中国公民的“恐怖袭击”。声明补充说，巴基斯坦方面与塔利班官员分享了爆炸事件的调查结果，并“寻求阿富汗协助逮捕肇事者”。声明补充说，阿富汗方面“同意审查调查结果，并表示决心与巴基斯坦方面合作，使调查得出合理的结论”。了解会谈情况的官员告诉美国之音，巴基斯坦方面强调巴基斯坦塔利班运动（TTP）参与了针对中国工人的袭击以及针对巴基斯坦的其他恐怖主义行为。  “先生。塔利班内政部发言人阿卜杜勒·马廷·卡尼 (Abdul Mateen Qani) 在分享周四两国会晤的细节时表示，胡拉姆·阿加 (Khurram Agha) 谈到了今年 3 月 26 日的袭击事件……并希望阿富汗政府在安全部门提供帮助。他援引奥马里的话说，针对中国公民的“恐怖袭击”是“一起悲惨事件”。这位部长表示：“我们的意图和行动是为了我们自己和所有人的利益促进该地区的和平。”奥马里重申了阿富汗的承诺，“不允许其他国家利用其领土对付任何人，我们希望其他国家也能这样做”。  TTP 是一个全球指定的恐怖组织，多年来一直在巴基斯坦发动致命袭击，目标是安全部队和平民。伊斯兰堡官员坚称，塔利班近三年前重新控制阿富汗后，逃亡的 TTP 领导人和战斗人员已转移到阿富汗的避难所。此后，以“更大的行动自由”加强了跨境攻击。塔利班当局否认这些指控，称 TTP 或任何其他武装组织都不是以阿富汗领土为基地的，“双方同意继续合作，应对恐怖主义对地区国家构成的威胁，并解决巴基斯坦提出的担忧，”塔利班表示。巴基斯坦军方周四发表声明称，其领导层会议审查了阿富汗领土上的安全局势和恐怖主义威胁，“该论坛对来自阿富汗的持续跨境侵犯和利用阿富汗领土策划的恐怖主义表示严重关切。 ，并指出巴基斯坦的对手正在利用阿富汗来针对巴基斯坦境内的安全部队和无辜平民，”会后的一份军事声明说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistan-shares-probe-findings-with-afghan-taliban-on-attack-against-chinese-nationals-/7636657.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistan-shares-probe-findings-with-afghan-taliban-on-attack-against-chinese-nationals-/7636657.html</guid><pubDate> Thu, 30 May 2024 17:50:10 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4cf0-08dc80f0e697_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>协调努力逮捕因网络攻击而被捕的中国公民</title><description>华盛顿——一名 35 岁的中国公民面临与实施网络犯罪有关的指控，联邦调查局局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray) 称这些犯罪“可能是世界上有史以来最大的僵尸网络”。  新加坡的逮捕行动是国际协调努力的结果，其中包括德国、新加坡、美国和泰国的执法机构。王云鹤于 5 月 24 日被捕，被指控为住宅代理服务 911 S5 僵尸网络的创建者。  司法部长梅里克·加兰 (Merrick Garland) 在司法部新闻稿中表示，王与其他未透露姓名的各方创建了 911 S5 僵尸网络，以促进“网络攻击、大规模欺诈、剥削儿童、骚扰、炸弹威胁和出口违法行为”周三。   Wang 将受感染 IP 地址的访问权限出售给网络犯罪分子，以换取加密货币或法定货币。美国司法部表示，他从这些交易中获得了至少 9900 万美元的利润。  据司法部发布的消息，与王进行交易的网络犯罪分子据称能够使用受感染的 IP 地址“绕过金融欺诈检测系统，从金融机构、信用卡发行机构和联邦贷款项目窃取数十亿美元”。  被盗的 IP 地址使 Wang 的客户能够针对流行病救济计划创建欺诈性失业申请。美国估计他们因这些欺诈性索赔而损失了 59 亿美元。  王利用其利润在中国、圣基茨和尼维斯、美国、新加坡、泰国和阿拉伯联合酋长国购买房产。王还把钱花在了豪华汽车和手表上。  王面临多项指控，包括实质性计算机欺诈、共谋实施计算机欺诈、共谋实施电信欺诈和共谋洗钱。如果罪名成立，王可能面临最高 65 年的监禁。  本报告的部分信息由路透社和法新社提供。</description><link/> https://www.voanews.com/a/cooperative-effort-leads-to-arrest-of-chinese-national-for-cyberattacks/7636451.html<guid> https://www.voanews.com/a/cooperative-effort-leads-to-arrest-of-chinese-national-for-cyberattacks/7636451.html</guid><pubDate> Thu, 30 May 2024 15:22:19 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-40a4-08dc63b97148_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>从洗衣店到杏仁去骨鸡，华裔美国人在底特律留下了深刻的印象</title><description>美国中西部城市底特律被誉为美国汽车制造商之乡。鲜为人知的是华人居民对这座城市历史的贡献。他们中的一些人为汽车工人洗衣服，另一些人甚至烹制了当地人喜爱的食物。美国之音的克里斯·卡斯克霍 (Chris Casquejo) 对底特律的两个唐人街及其发生的事情进行了更多报道。摄像师、视频剪辑师：Yu Chen</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-laundries-to-almond-boneless-chicken-chinese-americans-make-mark-in-detroit-/7634954.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-laundries-to-almond-boneless-chicken-chinese-americans-make-mark-in-detroit-/7634954.html</guid><pubDate> Thu, 30 May 2024 10:42:19 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯·卡斯克霍） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ca38-08dc80b427c9_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>