<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 19 日星期一 22:21:52 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>作为北京外联的一部分，中国新任总理首次出访欧洲</title><description>中国国务院总理李强开始访问德国和法国之际，欧洲寻求平衡对经济依赖中国的担忧及其对乌克兰和台湾的立场，并希望与北京就气候变化等问题进行接触。李克强上任以来首次出访，周一受到德国总统施泰因迈尔的接见。他和一个由中国部长组成的大型代表团将于周二会见德国总理奥拉夫·舒尔茨和德国外长，这是两国第七次举行此类政府磋商。双方高级官员还将会见企业代表。原中共上海市委书记李书福今年 3 月上任，成为中国的二把手。这是十年一次的政府更迭的一部分，政府任命了中国领导人习近平的支持者，以实施他对经济和社会进行更严格的政治控制的愿景。此次访问正值欧洲和德国考虑如何最好地应对日益强硬的中国之际。肖尔茨提倡一种平衡的方法，呼吁“去风险化”——寻求通过使柏林的合作伙伴多样化来避免对中国贸易和材料的过度依赖——但断然拒绝“脱钩”的想法。七大工业强国集团上个月呼应了这一立场。 “七国集团无意阻止中国的经济崛起，与此同时，我们正在密切关注以避免危险的经济依赖，”舒尔茨周一表示。近年来，中国一直是德国最大的单一贸易伙伴，尽管今年第一季度仅略高于美国。在上周公布的德国第一份国家安全战略中，政府表示将中国视为“合作伙伴、竞争对手和系统性对手”。它说，“近年来竞争和竞争的因素有所增加；与此同时，中国仍然是一个合作伙伴，没有它，许多最紧迫的全球挑战就无法解决。”德国官员指出，应对气候变化是潜在合作的一个特别重要的方面。周二会议的官方口号是“共同采取可持续行动”。德国政府仍在制定针对中国的详细单独战略，但尚不清楚何时准备就绪。李克强抵达柏林恰逢美国国务卿安东尼布林肯访问北京，目的是缓和与中国的紧张关系。舒尔茨对这次访问表示欢迎，认为这是“迫切需要的关系正常化的一个好兆头”。这位财政大臣于 11 月前往北京会见了习近平，后者警告不要使用或威胁使用核武器。在中国拒绝批评俄罗斯入侵乌克兰的背景下，舒尔茨经常将此描述为成功。就在那次访问之前，舒尔茨政府解决了内部对一家中国航运公司投资德国集装箱码头的分歧。中远集团的股份仅限于略低于 25%，这意味着它无权阻止运营商的决定。周一，汉堡港务局宣布“在完成投资筛选程序后”签署了中远集团入股 Tollerort 码头的协议。中国外交部发言人王翁斌上周表示，选择德国作为李克强的首站“充分体现了中方对中德关系的高度重视”。他说，中国期待“向世界发出加强对话与合作的积极信号”，共同应对挑战，“促进世界经济的繁荣发展”。李克强正在访问拥有欧盟最大经济体的德国，并在第二大经济体法国停留。在那里，李计划参加由法国总统埃马纽埃尔·马克龙发起的“新全球融资协定峰会”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-chinese-premier-makes-first-foreign-trip-to-europe-as-part-of-beijing-s-outreach-/7144130.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-chinese-premier-makes-first-foreign-trip-to-europe-as-part-of-beijing-s-outreach-/7144130.html</guid><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 19:34:13 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0a41-08db711cdf92_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯强调需要直接参与美中会谈</title><description>中国和美国官员表示，两国在国务卿安东尼·布林肯与中国最高领导人的会晤中取得了进展。布林肯在台湾、北京与克里姆林宫的关系以及华盛顿称之为“不安全”的中国军事行动等问题上的紧张局势加剧之际首次访问中国。美国之音五角大楼记者卡拉巴布报道。制作人：巴里·昂格尔</description><link/>https://www.voanews.com/a/blinken-highlights-need-for-direct-engagement-in-us-china-talks-/7144075.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-highlights-need-for-direct-engagement-in-us-china-talks-/7144075.html</guid><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 18:43:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（卡拉巴布） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fcf4-08db7114933d_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯强调需要直接参与美中会谈</title><description>美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，美国和中国有义务负责任地处理两国关系，他在北京会晤期间告诉中国领导人，直接接触是确保分歧不会演变成冲突的最佳方式。布林肯在北京对记者说，他周一与中国国家主席习近平和中国高级外交官王毅进行了坦诚和实质性的讨论。布林肯在新闻发布会上说：“我预计未来几周美国高级官员将再次访问中国。”他补充说，华盛顿欢迎中国官员进一步访问美国。就习近平而言，他对会谈感到满意。虽然双方同意有必要稳定沟通，但布林肯不会在中方同意建立两军沟通渠道的情况下返回华盛顿。布林肯说：“目前，中国尚未同意推进这一进程。”华盛顿表示，在发生危机时，军事通讯线路应保持畅通。欧亚集团全球宏观地缘政治实践高级分析师阿里怀恩在给美国之音的电子邮件中说，虽然中国不接受布林肯建立军事沟通渠道的提议令人担忧，但习近平与布林肯会面的决定“表明中国，不仅仅是美国，认识到减缓美中关系恶化的重要性。”他说：“这次访问不会——也不会——改变美中关系从根本上和激烈竞争的性质，但它将给两国一个增加高层对话频率和扩大高层对话范围的机会。”说。布林肯表示，他提出了美国对中国在台海挑衅行为的担忧。他说，他重申美国不支持台湾独立，并继续期待和平解决两岸分歧。几十年来，美国一直明确表示，其 1979 年与中国建交的决定是基于《台湾关系法》规定的“台湾的未来将以和平方式决定”的期望。耶鲁大学法学院蔡保罗中国中心的研究学者莫里茨鲁道夫在接受美国之音普通话组电话采访时说，布林肯对台湾的评论是“中方”听到的“关键”。他说，虽然对布林肯访华的预期很低，也没有取得重大突破，但会谈并没有“像一些人预期的那样糟糕”。 “我认为它进行得相当顺利，因为......这次访问为未来更多的访问和更多的交流奠定了基础，”他说。布林肯告诉记者，他还提出了人权问题，包括国际社会对新疆、西藏和香港人民所受待遇的关注，以及美国公民在中国被错误拘留的问题。布林肯还表示，美国愿与中国就共同关心的问题进行合作。他说，这些包括气候变化、宏观经济稳定、公共卫生、食品安全和禁毒工作。据布林肯称，美国和中国还同意成立一个“工作组”，共同努力解决芬太尼的非法流动问题。周日抵达北京的布林肯是自 2018 年以来访问中国的最高级别美国官员。他的行程从 2 月开始重新安排，因为中国的侦察气球飞越美国领空并被击落。在中国被错误拘留的美国人 美国认为被中国当局错误拘留的美国人的孩子要求布林肯向中国同行提出他们父亲的案件。 “每个人质的背后都有一个每天都在受苦的家庭，”周日，“带我们的家人回家”运动在一条推文中说。 “这个星期天将是我第 7 次错过与父亲的父亲节，”Harrison Li 说。 “释放我父亲是中国政府可以做的最简单的事情之一，以表明他们对实现关系正常化是认真的。” Harrison Li 的父亲 Kai Li 是美国公民，自 2016 年 9 月以来一直在中国被拘留。他后来因间谍罪被判处 10 年徒刑，他的家人否认了这一指控。 Alice Lin是美国牧师David Lin的女儿，她于2006年在不明情况下被拘留，后因合同欺诈罪名被判处无期徒刑。林的家人坚决维护他的清白。林的刑期后来被减刑，预计将于 2029 年获释。“布林肯部长，我们想念我的父亲。请尽一切可能把他带回家，”林告诉美国之音。台湾 华盛顿表示，中国在台湾海峡的军事升级是“全球关注的问题”。美国国务院一位高级官员告诉美国之音，维护台湾海峡的和平与稳定符合美国的“长期利益”。中国被视为在台湾总统大选前加强了针对台湾的经济胁迫。 5 月，美国国家情报总监艾薇儿·海恩斯 (Avril Haines) 告诉参议员，中国大陆入侵台湾可能会阻止世界上最大的先进半导体生产，每年损失高达 1 万亿美元。 “我会说这个数字太小了，”因为它只占中国国内生产总值的 6% 左右，台湾台新金融控股首席经济学家李振宇说。李说，台湾海峡的军事冲突将影响其他亚洲经济体，例如日本和韩国，其国内生产总值至少达到 5 万亿美元。他还列举了苹果、英伟达和 AMD 等科技巨头的市值，李估计至少有 3 万亿美元。 “如果台湾受到攻击，美国股市可能会蒸发 3 万亿美元，”李在 5 月 12 日由华盛顿战略与国际研究中心 (CSIS) 主办的一次活动中说。 “如果我是习近平，我会很高兴攻击台湾。只有6%，”李说。这个故事的一些信息来自法新社和路透社。美国之音五角大楼记者卡拉·巴布和美国之音普通话组的杨思为本报道做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-highlights-need-for-direct-engagement-in-us-china-talks/7143240.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-highlights-need-for-direct-engagement-in-us-china-talks/7143240.html</guid><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 08:25:37 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Nike Ching) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-de67-08db70bf25bd_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>荷兰即将宣布对中国 IT 出口实施管制</title><description>荷兰经济事务大臣在访问华盛顿时告诉记者，荷兰政府很快将加入美国和日本的行列，推出新的半导体出口管制措施，旨在防止敏感技术进入中国，因为担心可能被滥用。这些措施可能会进一步限制总部位于荷兰的 ASML 对中国的销售，该公司是世界上最先进的芯片印刷机制造商，该公司去年披露了一名现已离职的中国员工“未经授权盗用数据”。美国于 2022 年 10 月宣布了其影响先进计算集成电路和某些半导体制造产品的出口管制措施。美国表示，这些措施针对的是“可以为推进军事决策做出直接贡献”的项目，例如“设计和测试大规模杀伤性武器 (WMD)、生产用于先进军事系统的半导体，以及开发先进的监视系统可用于军事应用和侵犯人权。”美国随后要求在半导体供应链中发挥关键作用的日本和荷兰等盟国采取类似措施。 6 月 8 日，荷兰经济事务和气候部长 Micky Adriaansens 在荷兰驻华盛顿大使馆对一群记者说：“主要的担忧是 [芯片制造技术] 将用于军事产品。” Adriaansens 承认与华盛顿的谈判并不容易。 “老实说，谈话一直很激烈，而且仍然很激烈，”她说。 “但我们已经就主要问题达成一致，[相互]很好地理解什么是正确的事情。” Adriaansens 表示，这些理解仍需转化为法规，但她的国家了解这些措施的重要性。 “我们意识到我们美国、荷兰、日本和韩国在半导体 [ductor] 价值链、供应链中非常强大，我们在这方面负有责任，”这位部长说，呼应了日本贸易委员会的声明三月部长。日本也有所作为东京都在3月31日宣布了自己的措施，称从7月开始，日本将限制23种半导体制造设备对华出口。经济产业大臣西村康敏告诉记者：“我们正在履行作为科技大国的责任，为国际和平与稳定做出贡献。”荷兰半导体出口管制审议的中心是 ASML，这是一家荷兰公司，总部位于 Veldhoven，距阿姆斯特丹东南约一个半小时车程。该公司早年被称为 Advanced Semiconductor Materials Lithography，但现在被称为 ASML。作为欧洲市值最大的高科技公司，ASML 是全球最大的用于生产计算机芯片的光刻机供应商。其旗舰产品是 EUV（即极紫外光）和 DUV（即深紫外光）光刻机，这些光刻机使用先进的光技术将微小图案缩小，然后在硅晶圆上打印到纳米级，硅晶圆是半导体制造的关键和重要组成部分过程。自2019年起，ASML全球独家的EUV机器就被列入了荷兰的出口管制清单，这意味着未经政府批准不得向​​中国出售。在 3 月份发布的一份声明中，该公司表示，它了解新的出口管制也适用于其不太先进的 DUV 机器和其他产品。虽然台湾是其最大客户，但 ASML 在北京、上海和深圳等中国主要城市的 12 座办公楼中拥有 1,000 多名员工。去年，对中国的销售额占公司总净系统销售额的 14%。在今年 2 月 15 日发布的 2022 年年度报告中，该公司披露称，它经历了“一名（现）中国前雇员未经授权盗用与专有技术相关的数据”。报告称，该事件可能导致违反了某些出口管制规定。该公司表示，已启动全面内部审查，但尚未公开披露被盗用数据的性质和范围。报告提及可能泄密事件 另一起发生在中国的公司专有信息可能泄密事件已在上一年度年报中披露。 “2021 年初，我们获悉有报道称，ASML 于 2019 年在美国获得商业秘密盗用损害赔偿金的 XTAL, Inc. 关联公司正在中国积极营销可能侵犯 ASML 的产品知识产权，”2021 年报告称。第二家公司被确定为总部位于北京的东方晶源电子，该公司成立于 2014 年，与 XTAL 大致同时成立，由同一人控制。 ASML 的年度报告称，该公司已向中国当局表达了担忧，并正在密切关注事态发展。在针对 XTAL 的案件中，ASML 告诉法庭，一名在美国 ASML 子公司工作的前中国员工窃取了 200 万行关键软件的源代码。它说盗窃是代表 XTAL 和东方进行的。 ASML 的代表告诉法庭，正如彭博社首次报道的那样，XTAL 仅用了两年时间就复制了 ASML 花费 1 亿美元和十年开发的技术。 ASML 的律师在法庭诉讼中称 XTAL 与东方晶源基本相同，然后试图将该技术出售给 ASML 的长期客户、总部位于韩国的三星。 3 月下旬，ASML 首席执行官 Peter Wennink 在北京会见了中国新任商务部长。新上任的商务部部长王文涛告诉来访的首席执行官，中国“坚定致力于高水平开放，愿意为 ASML 等跨国公司在中国开展业务创造有利条件”。 “我们希望ASML能够肯定和增强其在中国贸易和投资的信心，并为中荷经贸合作做出积极贡献，”王继续说道。目前尚不清楚双方是否讨论了 ASML 2021 年和 2022 年年度报告中描述的知识产权侵权问题，如果讨论了，北京方面可能提出了哪些补救措施。 &#39;不懈追求&#39; 当被问及公司计划如何抵御未来窃取其商业机密的企图时，公司发言人告诉美国之音，ASML 致力于“不懈追求侵犯或威胁侵犯我们 [知识产权] 在任何领域的个人或实体方式。”虽然 ASML 在半导体制造方面的知名度不如台积电或总部位于美国的英特尔，但它通常被视为欧洲最有价值的高科技公司，这可能是荷兰赢得成为北约新成立的创新中心的关键基金。</description><link/> https://www.voanews.com/a/netherlands-soon-to-announce-controls-on-it-exports-to-china/7143015.html<guid> https://www.voanews.com/a/netherlands-soon-to-announce-controls-on-it-exports-to-china/7143015.html</guid><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 02:40:34 -0400</pubDate><category>技术</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d367-08db70899185_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯与中国国家主席习近平在北京会晤</title><description>美国国务卿安东尼·布林肯周一在北京会见了中国国家主席习近平，这是此次旨在稳定两国关系的访问的第二天也是最后一天。在人民大会堂举行的会议是布林肯此行之前的猜测来源，并且仅在会议开始前大约一个小时才得到公开证实。它持续了大约 35 分钟。 “拜登总统让我去北京，因为他认为美国和中国有义务和责任处理好我们的关系，”布林肯告诉习近平。 “美国致力于这样做。这符合美国的利益，符合中国的利益，也符合世界的利益。”布林肯是自 2018 年以来访问中国的最高级别美国官员。在中国侦察气球飞越美国领空后，他的行程从 2 月开始重新安排。布林肯周一早些时候会见了中国最高外交官王毅，进行了三个小时的讨论，国务院称这次讨论“坦诚而富有成效”。美国国务院发言人马修米勒在一份声明中表示，布林肯和王“解决了一系列双边和全球问题”以及“探索合作应对共同跨国挑战的机会”。 “国务卿强调了通过开放的沟通渠道负责任地管理美国和中国之间竞争的重要性，以确保竞争不会演变成冲突，”米勒说。 “国务卿重申，美国将继续利用外交手段提出关切领域，并捍卫美国人民的利益和价值观。”中国外交部在一份声明中表示，王毅告诉布林肯此次会晤正值美中关系的关键时刻，有必要“扭转螺旋式下降趋势”。王毅说，稳定两国关系最重要的因素是相互尊重。关于台湾问题，王毅表示，美国必须反对“台独”，中国在这个问题上没有妥协的余地。美国国务院表示，周日，布林肯和中国外交部长秦刚在北京举行了“坦诚”和“直接”的会谈。在七个半小时的会谈中，秦某接受了赴美邀请。两国还就增加航班达成了协议。此外，国务院一位高级官员表示，双方将继续“在工作层面”就若干问题开展工作。在中国被错误拘留的美国人 美国认为被中国当局错误拘留的美国人的孩子要求布林肯向中国同行提出他们父亲的案件。 “每个人质的背后都有一个每天都在受苦的家庭，”“带我们的家人回家运动”周日在一条推文中说。 “这个星期天将是我第 7 次错过与父亲的父亲节，”Harrison Li 说。 “释放我父亲是中国政府可以做的最简单的事情之一，以表明他们对实现关系正常化是认真的。” Harrison Li 的父亲 Kai Li 是一名美国公民，自 2016 年 9 月以来在中国被拘留。他后来因间谍罪被判处 10 年徒刑，但他的家人否认了这一指控。 Alice Lin是美国牧师David Lin的女儿，她于2006年在不明情况下被拘留，后因合同欺诈罪名被判处无期徒刑。林的家人坚决维护他的清白。林的刑期后来被减刑，预计将于 2029 年获释。“布林肯部长，我们想念我的父亲。请尽一切可能把他带回家，”林告诉美国之音。台湾 华盛顿表示，中国在台湾海峡的军事升级是“全球关注的问题”。美国国务院一位高级官员告诉美国之音，维护台湾海峡的和平与稳定符合美国的“长期利益”。中国被视为在台湾总统大选前加强了针对台湾的经济胁迫。 5 月，美国国家情报总监艾薇儿·海恩斯 (Avril Haines) 告诉参议员，中国大陆入侵台湾可能会阻止世界上最大的先进半导体生产，每年损失高达 1 万亿美元。 “我会说这个数字太小了”，因为它只占中国国内生产总值的 6% 左右，台湾台新金控首席经济学家李振宇说。李说，台湾海峡的军事冲突将影响其他亚洲经济体，例如日本和韩国，其国内生产总值至少达到 5 万亿美元。他还列举了苹果、英伟达、AMD 等科技巨头的市值，李估计至少有 3 万亿美元。 “如果台湾受到攻击，美国股市可能会蒸发 3 万亿美元，”李在 5 月 12 日由华盛顿战略与国际研究中心主办的一次活动中说。 “如果我是习近平，我会很高兴攻击台湾。只有6%。”非政府组织推动人权 在致布林肯的一封署名信中，42 个非政府组织敦促这位美国高级外交官追究中国政府侵犯人权的责任，理由是对参加和平抗议的普通民众进行镇压。信中说：“香港警方在禁止一年一度的维多利亚公园烛光守夜活动后，拘留了 20 多人，以纪念 1989 年天安门大屠杀。”这个故事的一些信息来自法新社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-meets-with-china-s-top-diplomat-in-beijing/7142998.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-meets-with-china-s-top-diplomat-in-beijing/7142998.html</guid><pubDate> Mon, 19 Jun 2023 00:54:07 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Nike Ching) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-76dc-08db70b6f01d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析师表示，即使在中国大型购物节期间的大幅折扣中，消费依然疲软</title><description>由于商家大幅降价，中国消费者在中国首个大型网上购物节上抢购了价值数十亿美元的商品，但分析人士表示，消费者信心仍然疲软。在 5 月底至 6 月 18 日期间在中国主要购物平台举行的 618 购物节期间，中国商家为顾客提供大幅折扣，希望在消费复苏弱于预期的情况下提振销售。大型购物节，如电子商务零售商京东的 618 和阿里巴巴的光棍节，通常是中国消费的晴雨表，中国的电子商务平台通常通过向消费者提供折扣和奖励来参与其中。分析人士表示，尽管京东、天猫、淘宝和拼多多等平台提供了数十亿美元的补贴，但随着中国走出疫情，今年的消费依然疲软。 “由于地缘政治、COVID-19 的持续疲软以及中国国内政治的综合影响，中国消费者信心仍然疲弱，”上海中国市场研究集团创始人兼董事总经理 Shaun Rein 说。 Rein 表示，消费者不太可能在 618 期间花费更多，因为商家多年来已经因大流行而大幅打折，而且与前几个月相比，交易并没有好多少。 3月，京东推出“百亿元补贴”计划，与以低价商品着称的竞争对手拼多多展开竞争。阿里巴巴电子商务业务部门的首席执行官 Trudy Dai 此前也承诺进行“巨大的、历史性的”投资以吸引用户使用其平台。 “几个月来，中国消费者一直对价格很敏感，在大多数产品类别中都在寻找优惠并进行降价交易，”Rein 说。今年，京东首次没有透露其 618 活动的总销售额，尽管在一篇博文中表示，2023 年的购物盛会“超出预期，创下了新纪录”。去年，在 COVID-19 期间庆祝活动平淡无奇以及预计增长放缓的情况下，阿里巴巴和京东都没有公布 11 月光棍节的最终数字。京东在博文中表示，618购物节期间，消费者抢购的“百亿补贴”商品数量是3月份的10倍。电子商务咨询公司 WPIC 的首席执行官雅各布库克表示，尽管整体消费疲软，但与上一季度相比，化妆品和奢侈品等类别的销售额出现了更大的增长。在今年的 618 活动中，更多的奢侈品牌参加了，因为在中国严格的“零 COVID”政策和封锁打击了零售支出的情况下，该行业在 2022 年出现五年来的首次下滑后，他们试图提高在中国的销售额。盟可睐、Lemaire等品牌首次参加天猫618。许多奢侈品牌也借此机会在线推出新产品，一些品牌提供难得的折扣和其他奖励，例如 12 个月以上的免息分期付款。天猫数据显示，Burberry、Chloe、Miu Miu等品牌在5月底618节前30分钟的销售额已经超过了一年前购物节期间的总销售额。 “奢侈品重新上线是一个大趋势，因为这是在 COVID-19 期间受到严重打击的类别，”Cooke 说。 “一些品牌的销售额可能比去年增长 10 倍。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/consumption-soft-even-amid-deep-discounts-during-major-china-shopping-festival-analysts-say/7142606.html<guid> https://www.voanews.com/a/consumption-soft-even-amid-deep-discounts-during-major-china-shopping-festival-analysts-say/7142606.html</guid><pubDate> Sun, 18 Jun 2023 19:40:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8eaa-08db7054f253_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>