<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 19 日，星期四 20:29:41 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>与中国有关的垃圾邮件冒充荷兰漫画家</title><description>华盛顿——根据一个名为荷兰漫画家巴特·范·列文 (Bart van Leeuwen) 的 X 账户上的帖子、他的头像和简短的职业简历，人们会认为这位阿姆斯特丹艺术家是中国的坚定支持者和对中国的激烈批评。美国。在一篇帖子中，该账户猛烈抨击了华盛顿所谓的“针对中国经济的谬论”，并附上了北京控制的媒体《环球时报》的一幅漫画，展示了山姆大叔瞄准但未能击中目标，上面写着“中国经济。”在另一个帐户中，该帐户转发了一段有关中国橡皮图章立法机构的中国宣传视频，并写道“今天的中国与世界紧密相连，相互交融，共赢。”但范·列文没有发表这些帖子。事实上，这个账号根本不属于他。它属于 X 个“垃圾邮件”帐户上的一个与中国相连的网络，这些帐户假装是真人的作品，但实际上是由发送旨在塑造公众舆论的信息的机器人控制的。中国一再否认有关其试图影响美国总统选举的报道，称此类说法是“捏造的”。美国之音普通话频道和台湾社交媒体分析公司 DoubleThink Lab (DTL) 在对代表中国政府的垃圾邮件帐户网络进行联合调查时发现了虚假的 Van Leeuwen 帐户。该网络至少由 9 个账户组成，传播北京关于中国西部新疆省侵犯人权、与南海国家的领土争端以及美国对中国商品加征关税等问题的谈话要点。假账户与真实账户相矛盾 艺术家 Van Leeuwen 在接受美国之音普通话采访时证实，他与该假账户无关，也不知道该假账户。他在一份书面声明中对美国之音表示：“具有讽刺意味的是，我作为一名政治漫画家的身份被用来进行政治宣传。”真正的范·列文是一位屡获殊荣的漫画家，其作品曾发表在世界各地的新闻媒体上，例如《拉斯维加斯评论报》、《韩国时报》、香港《星岛日报》和阿拉伯联合酋长国《今日海湾》。他擅长社论漫画，主要题材包括全球政治、美国选举和俄罗斯入侵乌克兰。他过去的几幅插图取笑了中国领导人习近平的经济政策和北京内部政治斗争的不透明性。 X 的发言人在接受美国之音普通话采访后表示，该假账户已被暂停。范·列文表示，除了觉得被中国宣传机器人冒充具有讽刺意味外，这一事件也让他感到担忧。范·列文在声明中写道：“这个例子再次凸显了在限制社交媒体方面采取深远措施的必要性，特别是在埃隆·马斯克这样不负责任的人掌舵的情况下。”在 2022 年收购了当时的 Twitter 后，特斯拉和 SpaceX 的首席执行官发誓要减少该平台上机器人的流行，但许多用户抱怨情况变得更糟。世界首富马斯克是一位所谓的“言论自由绝对主义者”，反对几乎所有对表达观点的人的审查制度。批评人士称，他的政策允许种族主义和虚假信息在 X 上盛行。前总统唐纳德·特朗普赞扬了马斯克的商业头脑，并表示，如果马斯克在 11 月连任，他计划让这位可能成为世界上第一位万亿富翁的人领导一个政府效率委员会。垃圾邮件账户网络 在被暂停之前，冒充 Van Leeuwen 的 X 账户拥有近 1,000 名关注者，比 Van Leeuwen 的真实 X 账户还要多。它于 2013 年注册，但去年才首次发布。该帐户的早期帖子大多是鼓励和鼓舞人心的中文话语。它还发布了许多舞蹈视频。渐渐地，该账户开始融入越来越多的政治叙事，批评美国、捍卫中国。它经常转发另一个名为“灰色世界”的垃圾邮件帐户的内容。 《灰色世界》使用了一张漂亮的亚洲女性的照片作为头像。其大部分帖子都支持北京的谈话要点。它定期发布来自中国官方媒体的视频和漫画。它还发布了范·列文的几幅有关美国政治的漫画。美国之音普通话台和 DTL 的调查发现，“灰色世界”是由 9 个此类帐户组成的网络中的主要垃圾邮件帐户。网络中的其他帐户，包括假 Van Leeuwen 帐户，通过转发其内容来放大“灰色世界”。尽管“灰色世界”的帖子拥有数万名粉丝，但其在 X 上的影响力有限。例如，8月18日至9月1日期间，其最受欢迎的帖子——对华盛顿印太战略的谩骂——的浏览量略高于10,000次，但只有35次转发和65次点赞。假Van Leeuwen账户被暂停后，X还关闭了“灰色世界”账户。该垃圾邮件网络并不是第一个与中国相关的网络。 4月，英国研究人员发布了一份报告，称中国民族主义喷子在X上冒充特朗普的美国支持者，试图在美国大选前利用国内分歧。 2023年，美国联邦检察官指控中国公安部开展秘密社交媒体宣传活动，旨在影响美国大选。据《滚石》杂志报道，Facebook 母公司 Meta 的研究人员表示，这是该平台和 Instagram 上迄今为止发现的最大的已知秘密宣传活动。网络分析公司 Graphika 将这个亲中国网络称为“Spamouflage Dragon”，这是该公司在 2020 年初发现的一场活动的一部分，该活动当时发布了赞扬北京政策并攻击时任总统特朗普政策的内容。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-connected-spamouflage-impersonated-dutch-cartoonist-/7791154.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-connected-spamouflage-impersonated-dutch-cartoonist-/7791154.html</guid><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 18:47:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d1364fcf-3b4f-484c-b1d5-b399a4b2a1b6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>对 2019 年武汉市场动物的新分析可能有助于寻找 COVID-19 起源</title><description>伦敦——寻找新冠病毒 (COVID-19) 起源的科学家们已经锁定了一份可能有助于将病毒传播给人类的动物名单，他们希望这一努力能够让他们追踪疫情的源头。研究人员分析了从首次爆发疫情的中国市场收集的遗传物质，发现最有可能的动物是貉、果子狸和竹鼠。科学家怀疑受感染的动物于 2019 年 11 月下旬首次被带到武汉市场，随后引发了大流行。这项新研究的作者之一迈克尔·沃罗贝 (Michael Worobey) 表示，他们发现了哪些动物亚群可能将冠状病毒传播给了人类。这可能有助于研究人员查明病毒在动物中通常传播的位置，即其天然储存库。 “例如，通过貉，我们可以证明[市场上]的貉……来自在中国南方地区流通较多的一个亚种，”沃罗比说，他是英国牛津大学的进化生物学家。亚利桑那。了解这一点可能有助于研究人员了解这些动物的来源和销售地点。然后，科学家可能会开始对该地区的蝙蝠进行采样，众所周知，该地区是 SARS 等相关冠状病毒的天然宿主。尽管这项研究支持了 COVID-19 源自动物的论点，但它并没有解决关于该病毒是否源自中国研究实验室的两极分化和政治争论。爱丁堡大学传染病学教授马克·伍尔豪斯 (Mark Woolhouse) 表示，新的基因分析表明，这种流行病“其进化根源在于市场”，并且在被确诊之前，COVID-19 不太可能感染人类。华南市场。 “这是一个重大发现，这确实使表盘更倾向于动物起源，”未参与该研究的伍尔豪斯说。 “但这还不是决定性的。”世界卫生组织领导的一个专家组在 2021 年得出结论，该病毒可能从动物传播到人类，实验室泄漏的可能性“极不可能”。世卫组织总干事谭德塞后来表示，现在排除实验室泄漏的可能性还为时过早。美联社四月份的一项调查发现，在政治内讧以及当地和全球卫生官员错失缩小可能性的机会之后，对中国新冠病毒起源的搜寻已经陷入困境。科学家表示，他们可能永远无法确定病毒到底来自哪里。在周四发表在《细胞》杂志上的这项新研究中，来自欧洲、美国和澳大利亚的科学家分析了中国疾病预防控制中心专家此前发布的数据。其中包括中国工人于 2020 年 1 月 1 日从华南海鲜市场采集的 800 份遗传物质样本，就在第二天，武汉市当局首次对一种未知呼吸道病毒发出警报。中国科学家公布了他们去年发现的基因序列，但没有发现任何可能感染冠状病毒的动物。在新的分析中，研究人员使用了一种技术，可以从环境中收集的任何遗传物质混合物中识别特定的生物体。沃罗贝表示，这些信息提供了“大流行开始前市场情况的快照”，像他们这样的基因分析“有助于填补病毒最初可能如何开始传播的空白”。伍尔豪斯表示，这项新研究虽然意义重大，但仍有一些关键问题没有得到解答。他说：“毫无疑问，新冠病毒正在那个充满动物的市场上传播。” “仍然存在的问题是它最初是如何到达那里的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-analysis-of-2019-wuhan-market-animals-may-help-find-covid-19-origin/7790939.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-analysis-of-2019-wuhan-market-animals-may-help-find-covid-19-origin/7790939.html</guid><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 16:00:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7DC548BC-7A73-482B-8FEB-40973BEBE491_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：已完工的阿中公路尚未做好贸易准备</title><description>东北部巴达赫尚省的塔利班官员宣布今年年初完成了一条连接阿富汗和中国的碎石路。然而，专家们怀疑这条道路是否会成为两国之间的贸易路线，因为它需要更多的工作，而且中国仍然存在安全问题。美国之音阿富汗组报道了这个故事，由贝赞·哈姆达尔 (Bezhan Hamdard) 讲述。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-completed-afghanistan-china-road-not-yet-ready-for-trade/7789287.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-completed-afghanistan-china-road-not-yet-ready-for-trade/7789287.html</guid><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 08:35:02 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音阿富汗语） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b5d63341-6b56-4c55-ab33-8b45ef259703_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国会听证会：美国应将更多美国人列为在中国“不公正拘留”的人</title><description>华盛顿——一场寻求释放在北京被监禁的美国人的听证会强调了美国扩大被错误拘留在中国的美国公民名单以优先遣返他们的原因。国会议员和证人在本周的国会听证会上辩称，美国政府应该扩大其指定的在中国“不公正拘留”的美国人名单。美国国会中国执行委员会主席克里斯·史密斯众议员周三在 CECC 听证会上的开场发言中表示，“国务院应该认为更多的美国人被不公正拘留”。中国以司法系统缺乏透明度和任意拘留外国人以及本国公民而闻名。美国国务院周日宣布，美国国务院正式将三名美国人列为在中国被不公正拘留的人，其中包括美国牧师林大卫，现已被北京释放。另外两人是李凯和马克·斯维丹。来自长岛的商人李先生于 2016 年被中国拘留，并于 2018 年因间谍罪被判处 10 年监禁，但他的家人对此予以否认。德克萨斯州商人斯维登于 2012 年被拘留，并于 2019 年因毒品相关指控被定罪。他的支持者表示，有证据表明他在被指控犯罪时并不在中国。尽管估计有所不同，但人权组织评估称，有更多的美国公民在中国被错误拘留。对话是一个倡导宽大处理并更好地对待中国被拘留者的人权组织，它对200名在中国受到强制措施的美国人以及30多名被禁止出境的美国人表示怀疑。詹姆斯·W·弗利遗产基金会（James W. Foley Legacy Foundation）是一个致力于释放在国外被关押的美国人的组织，该组织估计有 11 名美国公民在中国被错误拘留，其中包括那些受到出境禁令的人。被拘留的美国公民小纳尔逊·威尔斯的父亲纳尔逊·威尔斯在其证词的开场陈述中感叹道，“国务院并未将纳尔逊视为政治犯或对其进行不公正的对待”。后来，他补充道，“我们试图将尼尔森的名字列入”名单中，并表示希望听证会能够铺平道路。来自新奥尔良的小尼尔森·威尔斯 (Nelson Wells, Jr.) 于 2014 年在中国被捕，并因与毒品有关的指控被判处终身监禁，但他的家人否认了这一指控。 2019 年，他的刑期被减至 22 年，并将在监狱中呆到 2041 年。美国根据美国制定的标准来确定其公民是否被“外国政府或非政府行为体”“非法或错误”拘留。 《莱文森法案》于 2020 年签署成为法律。此类标准“可以包括但不限于审查个人是否被拘留以影响美国政策，是否缺乏正当程序或对个人的不同量刑，美国国务院发言人周二在给美国之音韩语组的一份声明中表示，“除其他标准外，该人是否因与美国有联系而被拘留。” “国务卿拥有确定案件是否属于错误拘留的最终权力。这一决定是根据整个情况并以案件事实为基础的酌情决定。我们不会公开讨论错误拘留的判定程序，”发言人继续说道。弗利基金会的发言人对美国之音表示，该基金会认为目前在中国被拘留的 11 名美国人符合“莱文森法案中规定的错误拘留标准”。该报告于 7 月发布，根据弗利基金会 2022 年至 2024 年期间收集的数据，中国“仍然是错误拘留美国公民的首要国家”。 斯坦福大学民主中心访问学者索菲·理查森、发展与法治告诉美国之音，中国任意拘留的做法对其文化和经济有害。 “这是阻止人们前往中国的一个重要原因”，其中包括有兴趣学习中文的学生以及“担心自己可能违反某些数据法规并被任意拘留”的企业高管。 ”，前人权观察中国部主任理查森说。 《亨利私人财富迁移报告》援引财富情报公司新世界财富的数据称，预计 2024 年将有约 15,200 名高净值人士离开中国，创历史新高。李凯的儿子哈里森·李说：“中国政府显然希望更多的美国人去中国旅行，但只要我们的亲人被关押，只要有这么多人处于危险之中，那么旅行警告必须升级。”美国国务院目前建议美国人“重新考虑”前往该国旅行，“因为当地法律的任意执行”，包括出境禁令和错误拘留。下一级别的建议将是“不要旅行”。倡导宗教自由的人权组织对华援助协会的创始人兼主席傅希秋告诉美国之音，中国共产党感受到的“国际孤立日益加剧”可能导致其释放林大卫。  他表示，其他美国人获释的前景将取决于“美国政府最高层对北京施加多大持续压力”。美国国务院发言人对美国之音韩语频道表示，除了林大卫之外，美国还提出了“其他被错误拘留的美国人”的案件，并将“继续推动释放其他美国人”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/congressional-hearing-us-should-name-more-americans-as-unjustly-detained-in-china/7790352.html<guid> https://www.voanews.com/a/congressional-hearing-us-should-name-more-americans-as-unjustly-detained-in-china/7790352.html</guid><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 08:32:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d5e0119a-2d79-4cb3-b8b4-ce2020a5b015_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>空客投资向缅甸军方供货的中国公司：报告</title><description>曼谷——缅甸活动团体的一份新报告呼吁总部位于法国的航空公司制造商空中客车公司利用其对中国航空工业集团公司（AVIC）的影响力，迫使这家中国公司停止向缅甸军政府出售武器。中航工业是世界上最大的国防承包商之一，这家中国航空公司向缅甸军政府提供飞机和武器，用于对这个饱受战争蹂躏的国家进行空袭。周一发布的报告称，空客不仅维持而且增加了对这家中国公司控制的公司的投资。报道称，空客“大量”投资了中航工业在香港上市的控股公司中航科工，该公司是中航工业中国的战略合作伙伴。空客发言人否认有关该公司可能违反国际制裁的指控。在其题为#AIRBUSTED 空客的密切合作伙伴中航工业如何向缅甸军方提供武器以及空客应采取哪些措施的报告中，缅甸正义和巴黎一家专注于缅甸的非营利组织 Info Birmanie 表示，他们已经发现证据表明中航工业继续向缅甸军方提供飞机和武器，他们称这些飞机和武器已被用来在全国各地犯下战争罪行。该报告的作者呼吁空中客车公司“利用其对中航工业及其子公司的影响力，停止所有正在进行和计划的向缅甸军方转让军用飞机、武器和相关设备”，并停止为缅甸军方提供维护、培训和技术支持。国家的空军。报告称：“由于这些已知的风险，空客应该对当前和未来与中航工业及其子公司的任何合作伙伴关系进行更严格的尽职调查，并将尽职调查公开。”该报告还呼吁，如果空客公司拒绝终止与缅甸军方的关系和所有业务，则该公司应剥离并终止与中航工业的关系。空中客车公司发言人菲利普·格梅雷克(Philippe Gmerek)在一封电子邮件中对美国之音表示，这家法国航空公司制造商遵守对缅甸的制裁，并遵守国际法与中航工业的关系。 “空中客车公司没有向缅甸或其武装部队提供国防产品。空中客车公司致力于以道德方式开展业务，并遵守所有适用的法律和法规。这包括根据出口管制法并完全透明和透明地交付国防产品。格梅雷克在电子邮件声明中表示，“空中客车公司与包括中航工业在内的中国公司的关系完全符合所有欧洲和国际法律法规，特别是关于现有的武器禁运。因此，空客在中国的工业和技术合作伙伴关系主要集中在民用航空和服务领域。”中航工业是全球最大的军事承包商之一，自 2020 年以来一直受到美国制裁，并因其与中国军方的联系而被华盛顿列为潜在的国家安全威胁。这些制裁禁止任何美国组织或个人与存在此类行为的公司打交道。自军事领导人敏昂莱将军及其军队于 2021 年 2 月推翻民选政府以来，缅甸一直处于混乱之中。这次政变引发了由少数民族武装团体和忠诚部队领导的对军事统治的广泛武装抵抗。据人权组织 2 月在联合国安理会发表的一份联合声明称，自政变以来，已有超过 5,600 人被军方杀害，数百万人流离失所。马耳他、韩国、斯洛文尼亚、瑞士和美国强烈谴责缅甸军方对缅甸平民的暴力袭击，包括“继续进行不分青红皂白的空袭”。法国、德国和西班牙政府均通过控股公司持有空中客车公司的主要股份。美国之音联系了法国驻缅甸大使克里斯蒂安·勒切维（Christian Lechervy）和中航工业集团寻求评论，但尚未收到 Info Burmie 协调员约翰娜·查多涅拉斯（Johanna Chardonnieras）的回复。查多涅拉斯表示，法国政府和其他国家应该采取行动，“当空客的合作伙伴和投资方涉嫌战争罪时，法国、西班牙和德国政府有责任和义务采取行动。”根据他们的声明、价值观和制裁，展示他们的行动能力。”缅甸司法部发言人亚达纳尔·貌 (Yadanar Maung) 呼吁美国在空客继续与中航工业保持业务关系的情况下采取行动，“我们呼吁美国政府对其目前与空客的任何商业活动和联系进行尽职调查，并鼓励美国政府采取行动。”空中客车公司继续与中航科工建立业务关系的决定应该受到后果，包括限制在美国的市场机会，”她对美国之音国家战争学院教授扎卡里·阿布扎说。该报告侧重于东南亚政治和安全，称该报告可能会损害空客的声誉，但目前尚不清楚除此之外还会产生多大影响。飞机，但显然有很多军民两用技术，”阿布扎说，“我不确定缅甸是否是一个足够大的问题，或者是否是欧洲领导人的优先事项，或者是否存在重大影响。以及政治上有权有势的侨民要求变革，”他告诉美国之音。近年来，美国、加拿大、英国和欧盟都对缅甸军政权及其实体实施了各种制裁，以结束其暴力镇压。</description><link/> https://www.voanews.com/a/airbus-investing-in-chinese-firm-that-supplies-myanmar-military-report/7790180.html<guid> https://www.voanews.com/a/airbus-investing-in-chinese-firm-that-supplies-myanmar-military-report/7790180.html</guid><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 01:52:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7eaf7137-5165-4b7e-af6d-88ac67e07bb0_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国官员：中国对俄罗斯在乌克兰的战争努力的支持“来自最高层”</title><description>美国国务院——美国国务院一位高级官员周三表示，北京对莫斯科国防工业的支持直接来自中华人民共和国的最高领导层。该官员还指出，中国提供的芯片极大增强了俄罗斯对乌克兰战争的战场能力。几个月来，美国官员一直指责中国积极援助俄罗斯的战争努力。华盛顿制裁了为俄罗斯国防工业提供关键零部件的中国公司。周三，副国务卿库尔特·坎贝尔对议员们表示，美国在完全掌握俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和中国国家主席习近平之间“接触的绝对强度”方面进展缓慢。 “最令人担忧的是，（中国对俄罗斯的支持）来自最高层，”坎贝尔在众议院外交事务委员会听证会上表示。他补充说，“芯片、一些设计特征、一些与炸药制造相关的能力”一直在增强俄罗斯的战场行动。 “我们看到了无人机（无人机）和其他渗透乌克兰领空的能力的作用。其中大部分得到了中国的暗中支持，这引起了真正的担忧。”中国官员拒绝了华盛顿的指控，坚称美国不应“抹黑或攻击中俄之间的正常关系”，也不应侵犯中国及其企业的“合法权益”。北京还继续呼吁俄罗斯和乌克兰进行和平谈判，以实现战争两年半多以来的政治解决。一些国会议员敦促总统拜登政府制裁支持俄罗斯对乌克兰战争的中国银行。 “我们已经对他们的许多[中国]金融机构进行了监视。 ......我们必须有欧洲人与我们在一起。我认为我们正在开始取得进展，”坎贝尔说。美国国务院二号外交官表示，在中俄举行大规模联合军演后，中国给美国带来的挑战超过了冷战时期的挑战。据俄罗斯国防部称，这场名为“海洋2024”的大规模海空演习跨越了大片海域，有400多艘海军舰艇、至少120架军用飞机和超过9万名士兵参加。中国官员没有点名具体国家，但表示这两个盟友于周一结束的军事演习旨在应对共同威胁。中国外交部发言人毛宁近日在北京举行的吹风会上详细阐述道：“中俄举行这次联合演习，是为了深化两军战略协作，增强联合作战能力。”解决安全威胁。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-official-china-s-support-for-Russia-s-war-effort-in-ukraine-comes-from-very-top/7789660.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-official-china-s-support-for-Russia-s-war-effort-in-ukraine-comes-from-very-top/7789660.html</guid><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 17:25:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ce52-08dbcfc836c6_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>