<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 24 日，星期二 19:25:56 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港对六名民主活动人士发出逮捕令和悬赏</title><description>香港警方周二宣布对 6 名海外民主活动人士发出新一轮逮捕令，悬赏 100 万港元（约合 12.9 万美元），以逮捕他们。这六名活动人士因分裂国家、颠覆国家政权和勾结外国势力等罪名而被通缉。此举突显了香港政府（中国的一个特别行政区）如何针对流亡活动人士，对其工作进行报复。这六人包括香港自由委员会的 19 岁活动人士 Chloe Cheung；刘嘉雯，前区议员、现任香港民主委员会活动人士；托尼·钟（Tony Chung）是现已解散的支持独立团体“学生地方主义”的前领导人。居住在英国的张周二在一份声明中写道：“恐惧无法束缚我。镇压也无法让我沉默。我将自豪地、毫无恐惧地承担起这个负担。”刘说，她不会让逮捕令和赏金阻止她的工作。她在社交媒体平台X上发表声明称：“我一直认为服务香港人、争取自由和民主是我一生的义务。作为侨民的一员和香港人，我发誓为香港的自由和民主而奋斗。”香港优先于其他任何事情，甚至优先于我自己，”刘补充道。周二名单上的其他人包括独立民意调查机构香港民意研究所前成员钟剑华； Joseph Tay，加拿大团体 HongKonger Station 联合创始人；和 YouTuber Victor Ho。香港政府此前曾对著名民主活动人士发出两轮逮捕令和悬赏，其中包括前立法会议员许绍峰和罗冠聪，以及活动人士郭台铭、萧祖轩和许君如。最新的逮捕令使通缉人数达到 19 人。 政府下令吊销护照 在周二的另一项行动中，香港政府还下令吊销七名“潜逃者”的护照，其中包括领导香港特区政府的郭先生。香港民主委员会；萧先生，著名活动人士；以及香港自由委员会的 Frances Hui。 “我们的罪行？呼吁世界追究中共侵犯我们家园自治权的责任，”许慧娴在周二的 X 台声明中说道。她发表这一声明是为了声援她的同事张。前香港议员许绍峰和郭荣铿的护照也被取消。这些命令是根据香港国内国家安全法（即第 23 条）制定的。“这是香港当局首次利用第 23 条中的一项规定，”萧先生在 X 上的一篇帖子中说。 “国际社会必须继续密切关注其使用和影响。当然，请继续关注我们仍在监狱中的朋友。”美国公民萧先生还呼吁美国政府采取更多措施帮助遭受跨国镇压的流亡香港人。团体称指控“荒谬” 言论自由组织“Article 19”谴责逮捕令和吊销护照，称其为“针对海外香港人的跨国镇压的无耻升级”。第十九条中国项目负责人迈克尔·卡斯特(Michael Caster)周二在一份声明中表示：“这些荒谬、任意的指控只会进一步凸显香港当局自称遵循法治的闹剧。”香港保安局没有立即回复美国之音要求置评的电子邮件。逮捕令和护照被吊销之际，针对亲民主出版商黎智英的审判仍在香港继续进行。该审判被广泛认为是一场出于政治动机的骗局。 77 岁的黎智英否认针对他的国家安全指控。该报道中的部分信息来自路透社和美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-issues-arrest-warrants-bounties-for-6-democracy-activists/7912819.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-issues-arrest-warrants-bounties-for-6-democracy-activists/7912819.html</guid><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 14:49:08 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/deb8ad65-f733-4a2b-81e4-ad7c9938312d_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：特朗普的新人工智能政策旨在放松监管、支持创新、击败中国</title><description>美国当选总统唐纳德·特朗普发誓要废除乔·拜登总统关于人工智能安全的行政命令，通过提名亲商业、支持初创企业的硅谷领导人，为人工智能公司放松监管奠定基础。分析人士称，直言不讳的中国批评者雅各布·赫尔伯格(Jacob Helberg)被提名担任国务院重要职务，表明特朗普有意在人工智能领域领先中国。美国研究中心技术与国家安全研究员鲁比·斯坎伦 (Ruby Scanlon) 表示：“在人工智能方面，我们可能会看到相当多的注意力集中在对抗中国——在拥有最先进的人工智能能力方面击败中国。”新美国安全。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-trump-s-new-ai-policy-seeks-to-loosen-regulations-support-innovation-defeat-china-/7911776.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-trump-s-new-ai-policy-seeks-to-loosen-regulations-support-innovation-defeat-china-/7911776.html</guid><pubDate> Mon, 23 Dec 2024 18:49:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（徐亚当） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7c99b2b4-7802-4292-a04a-e17a3d416059_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：2024 年是中国股市“过山车”的一年</title><description>中国股市经历了动荡的一年。 2024年即将结束，中国政府推出了一系列财政刺激措施，包括实施适度宽松的货币政策。分析人士认为，这些措施表明中国经济面临巨大的下行压力。分析人士表示，虽然股市可能因持续降息而出现“慢牛”走势，但长期来看，中国整体经济仍没有明显复苏迹象。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-2024-was-roller-coaster-year-for-china-s-stock-market-/7911767.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-2024-was-roller-coaster-year-for-china-s-stock-market-/7911767.html</guid><pubDate> Mon, 23 Dec 2024 18:40:23 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Kelly Tang) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d37d3056-335e-4d20-ae58-506164fd1609_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国船只在近十年来首次访问柬埔寨港口后离开柬埔寨</title><description>台湾台北——美国海军八年来首次访问这个东南亚国家的港口后，萨凡纳号航空母舰上周五从柬埔寨出发。尽管是中国的亲密伙伴，分析人士表示，此次访问柬埔寨港口城市西哈努克表明该国正在寻求改善与美国的关系。萨凡纳号于上周一抵达西哈努克城，停靠在距中国资助的云朗海军基地约 30 公里处，该基地作为中国军队潜在的永久基地而引起了美国分析人士的担忧。柬埔寨国防部表示，美国军舰为期五天的访问旨在“加强和扩大友谊”以及“促进双边合作”。 2024年6月，美国国防部长劳埃德·奥斯汀会见柬埔寨首相洪马内和国防部长蒂塞哈，双方同意加强双边防务关系。最近的反民主改革、侵犯人权以及中国在柬埔寨的存在不断增加导致两国关系紧张。云朗海军基地对两国来说尤其是一个痛处，美国于 2021 年对两名柬埔寨高级军事官员实施制裁，他们被指控从中国建造的基地中获利。然而，分析人士表示，上周的港口停靠和官方承诺表明，柬埔寨希望反击其作为北京附庸国的声誉。 “我认为柬埔寨人正试图表明——看，我们并没有站在中国人或美国人一边，”澳大利亚洛伊研究所的研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅科布(Abdul Rahman Yaacob)说。雅各布表示，柬埔寨正在利用美国国防力量返回其海岸的机会来表明其坚持自称的与更广泛的亚洲地区不结盟的原则。柬埔寨皇家科学院政策分析师萨姆·森对美国之音表示，国际社会过于关注柬埔寨与中国的关系，这次港口访问证明柬埔寨也可以与美国和其他国家建立良好关系。他表示，对于一个寻求“增强军事能力”的小国来说，中国在柬埔寨国防基础设施中的存在是正常的。不过，一次港口停靠可能不足以平息美国对中国在柬埔寨军事影响力的担忧，也不足以修复美柬关系。尽管他认为这是一个“良好的开端”，但军舰停靠柬埔寨“不会导致柬埔寨与美国关系的全面恢复。美国仍会指责柬埔寨允许中国在其领土上建立军事基地，”Seun说。当“萨凡纳”号抵达柬埔寨时，中国的两艘056A型护卫舰“阿坝”号和“天门”号已经在云朗海军基地驻扎了近12个月。  柬埔寨官员早些时候表示，这些舰艇在那里是为了与柬埔寨海军进行训练。柬埔寨智囊大学社会科学与国际关系学院助理院长兼讲师Sun Kim表示，该基地的位置对中国具有战略意义，因为它靠近潜在的冲突地区和南海的重要航运路线。孙说，该基地对中国石油和天然气运输很重要，因为它可以更方便地从非洲和中东运输燃料。此外，分析人士表示，如果南海或台湾海峡发生冲突，云朗基地可能会变得更加重要。 “如果中国需要部署海军，云朗海军基地可能会作为中国部署的基地之一。”孙说。不过，根据柬埔寨法律，外国军队禁止在柬埔寨永久驻扎和进行军事活动。柬埔寨否认云壤海军基地由中国控制 周五，柬埔寨前首相洪森根据其 Facebook 页面上的帖子表示，日本将获得访问云壤海军基地的权利。这日本国家安全顾问凯瑟琳·迈克尔森 (Katherine Michaelson) 在访问柬埔寨期间宣布了这一消息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-ship-departs-cambodia-after-first-port-visit-in-nearly-a-decade/7911676.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-ship-departs-cambodia-after-first-port-visit-in-nearly-a-decade/7911676.html</guid><pubDate> Mon, 23 Dec 2024 16:24:17 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Peh Hong Lim） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/51af4179-f559-47ae-9030-6ecf75b72ab7_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家敦促美国利用台湾后勤协定来对抗中国的军事胁迫</title><description>华盛顿——最近发布的一份美国政府报告详细介绍了中国正在通过各种施压策略“侵蚀台湾及其周边地区长期存在的规范”，其中包括增加穿越台湾海峡中线的军事航班。尽管美国官员表达了严重关切，但一些军事专家认为，华盛顿的反应未能有效遏制中国的侵略。为了阻止进一步的胁迫，一些前美国军方官员提议利用美台采购和交叉服务协议（ACSA），允许美国军用飞机在那里加油，以明确表明决心。 ACSA 是美国和台湾之间很少讨论的后勤协议，它允许美国国防部与其合作伙伴和盟友交换物资、服务和后勤支持。五角大楼在上周根据国会授权发布的 2024 年报告《涉及中华人民共和国的军事和安全发展》中，强调了中国为确保国家利益和主张周边领土主张而持续进行的军事建设。报告指出，中国人民解放军越来越关注“台湾海峡的军事突发事件，同时推迟或拒绝第三方干预”。报告还详细介绍了解放军2023年全年在台湾周边进行的广泛的陆海空联合演习，以加强战备和作战协调。报告指出，2022 年和 2023 年都有超过 1,500 架解放军飞机进入台湾的防空识别区。华盛顿官员表示，美国与台湾的防务接触已经发生变化，以应对中国日益增强的对台湾使用军事胁迫的能力和意愿。但在北京，官员们警告不要进行所谓的“外国军事干预”，并声称台湾是中国“内政”的一部分。在美国总统拜登最近授权为台湾提供高达 5.71 亿美元的国防部物资、服务和军事训练后，中国外交部发言人周一表示，“中国敦促美国立即停止武装台湾”。发言人谴责美国宣布军事援助，警告华盛顿这是在“玩火”，将会被“烧毁”。共产党领导的中华人民共和国成立于1949年，从未统治过台湾，但声称对自治民主国家拥有主权。它从未排除使用武力控制该岛的可能性。美国奉行战略模糊政策，既不就台湾主权采取官方立场，也不支持台湾独立。美国国务院发言人最近表示，美国仍然对解放军在台湾附近的“升级”活动感到担忧，称其与之前“联合剑”军事演习中观察到的水平一致。 12月初，解放军在台湾附近和第一岛链沿岸举行了海军演习，随后发表了这一声明。华盛顿新美国安全中心的高级防务研究员特雷·米克斯对美国之音表示，低成本战略能够提振台湾士气并展示美国的决心，有助于对抗中国不断升级的军事胁迫的“新常态”。米克斯等军事专家表示，只有台湾同意大幅增加国防预算，当选总统唐纳德·特朗普的团队才可能采取更加激进的行动。他表示，当中国军机越过中线时，两架美国战斗机可以利用美台后勤协议 ACSA 在台湾停留加油来做出回应。米克斯说，美国的另一个选择是派一艘已经在该地区作业的美国海岸警卫队船只访问该地区。这将意味着一种战略反应，并表明美国和台湾可能会自行决定采取更大的船只（可能包括美国海军舰艇）。这不是第一次了。 2021年6月，一架美国军用飞机前往台湾运送COVID-19疫苗，而2023年2月，韩国“黑鹰”特技飞行队在前往澳大利亚参加航展的途中在台湾南部高雄机场停留加油。对于台湾来说，其他选择包括使用雷达导弹锁定拦截中国飞机的入侵。曾任美国军方官员的米克斯说：“当你用地对空导弹将中国战斗机飞行员困住时，飞行就不再有趣了。”四十五年前，国会通过了《台湾关系法》（ TRA）于 1979 年 4 月 10 日成为法律。TRA 政策将为台湾提供防御性武器，美国特种作战部队自 2012 年以来一直在台湾作战，目前已知有数百名美军在台湾担任训练小组。地面在台湾。</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-urge-us-to-use-taiwan-logistics-pact-to-counter-china-s-military-coercion/7911644.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-urge-us-to-use-taiwan-logistics-pact-to-counter-china-s-military-coercion/7911644.html</guid><pubDate> Mon, 23 Dec 2024 15:45:50 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9ae09556-547d-4295-8d76-5a16961030fb_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>冻结的印中关系将于 2024 年解冻</title><description>2024年，印度和中国的关系出现解冻，双方从边境热点地区撤回了部分军队。但分析人士表示，亚洲大国之间的不信任将对恢复友好关系构成挑战。分析人士还认为，印中和解不会影响印度与美国的战略合作。来自新德里的 Anjana Pasricha 带来了一份报告。</description><link/> https://www.voanews.com/a/frozen-india-china-ties-thawed-in-2024/7911364.html<guid> https://www.voanews.com/a/frozen-india-china-ties-thawed-in-2024/7911364.html</guid><pubDate> Mon, 23 Dec 2024 12:03:04 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0479cbd0-6a93-4033-95cd-9db6abe81cbd_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>