<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 8 日星期一 04:04:12 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>日本与菲律宾签署防务协定，共同警惕中国</title><description>菲律宾马尼拉——日本和菲律宾周一签署了一项重要的防卫协议，允许日本军队部署到这个东南亚国家进行联合军事演习，包括实弹演习。该国在二战中曾被日本残酷占领，但现在正在建设中。在面对日益自信的中国时与东京结盟。菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗和日本外相上川洋子在菲律宾总统小费迪南德·马科斯见证下的马尼拉仪式上签署了《互惠准入协议》，该协议同样允许菲律宾军队进入日本进行联合作战训练。该协议将在日本批准后生效。菲律宾和日本官员表示，两国的立法机构。上川称防务协议的签署是“一项突破性的成就”，将进一步促进日本和菲律宾之间的防务合作。她说：“基于法治的自由开放的国际秩序是地区和平与繁荣的基础。” 。 “我们希望与贵国密切合作，以维持和加强这一点。”上川和日本防卫大臣木原稔随后与菲律宾防卫大臣就进一步深化关系的方式进行了会谈。日本于 2022 年与澳大利亚签署了类似协议，这是日本在亚洲签署的第一个防务协议。 2023年。在岸田文雄首相的领导下，日本政府已采取措施增强安全和防御火力，其中包括反击能力，这打破了日本战后只注重自卫的原则，应对朝鲜的威胁和中国日益自信的态度。日本将在截至 2027 年的五年内将国防开支增加一倍，以增强其军事实力，并使日本成为继美国和中国之后的世界第三大军费开支国。包括菲律宾在内的许多日本亚洲邻国均受日本管辖。日本在二战中战败之前的侵略行为以及日本加强其军事作用和开支的努力可能是一个敏感问题。然而，日本和菲律宾正在稳步深化防务和安全关系。岸田的举动与马科斯建立安全联盟的努力相吻合，以增强菲律宾军队捍卫马尼拉在南中国海领土利益的有限能力。这条繁忙的海上通道是一条重要的全球贸易路线，中国实际上声称拥有该通道的全部主权，但菲律宾、越南、马来西亚、文莱和台湾也对其部分地区提出了争议。美国还一直在加强印太地区的军事联盟，以更好地对抗中国，包括在未来因台湾问题发生的任何对抗中，并安抚其亚洲盟友。日本和菲律宾是美国的条约盟友，两国领导人四月份在白宫举行了三方会谈，拜登总统在会上重申了华盛顿保卫日本和菲律宾的“铁定”承诺。日本与中国就东海岛屿存在长期领土争端。与此同时，自去年以来，中国和菲律宾海警和海军舰艇在南海发生了一系列紧张对峙。 6月17日，在有争议的仁爱礁发生一场混乱对峙，中国海警人员在摩托艇上手持刀、矛和斧头，多次冲撞并摧毁了两艘菲律宾海军补给船，造成迄今为止最严重的对峙，造成数名菲律宾水手受伤。中国海警人员缴获7支海军步枪。菲律宾对中国海警的行为提出强烈抗议，并要求赔偿100万美元赔偿并归还步枪。中国指责菲律宾煽动暴力事件，称菲律宾船员不顾警告，误入所谓的中国领海。日本和美国率先对中国的行为表示震惊，并呼吁北京遵守国际法。如果菲律宾军队、船只和飞机受到武装攻击，包括在南中国海，华盛顿有义务保卫其在亚洲最古老的条约盟友菲律宾。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-philippines-sign-defense-pact-in-the-face-of-shared-alarm-over-china-/7688537.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-philippines-sign-defense-pact-in-the-face-of-shared-alarm-over-china-/7688537.html</guid><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 02:07:08 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c527ce61-0a75-46af-a7b6-8ada97734d39_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>匈牙利总理欧尔班在北京与中国国家主席习近平举行会谈</title><description>匈牙利布达佩斯——匈牙利总理欧尔班·维克托新闻负责人告诉国家通讯社 MTI，匈牙利总理欧尔班·欧尔班周一抵达北京，与中国国家主席习近平举行会谈。贝尔塔兰·哈瓦西说：“总理欧尔班·维克多的和平使命仍在继续。”这是欧尔班自匈牙利七月初接任欧盟轮值主席国以来第三次出人意料的海外访问，此前他上周访问了乌克兰和俄罗斯，执行他所谓的“和平使命”。他的莫斯科之行遭到了盟友的强烈谴责。与其他一些寻求减少对世界第二大经济体依赖的欧盟国家相比，右倾欧尔班领导下的匈牙利已成为中国重要的贸易和投资伙伴。欧尔班的访问也是在北约峰会召开前几天进行的，此次峰会将讨论向乌克兰提供进一步的军事援助，以应对西方防务联盟所称的俄罗斯“无端侵略战争”。根据西雅尔托 Facebook 页面上的照片，匈牙利外交部长彼得·西雅尔托 (Peter Szijjarto) 陪同欧尔班访华。德国外交部官员周五表示，外交部上周晚些时候取消了周一在布达佩斯与德国外交部长和西雅尔托举行的会议。奥尔班是西方对乌克兰军事援助的批评者，他与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的关系是所有欧盟领导人中最友好的。他上周表示，他承认欧盟没有授权他前往莫斯科，但和平不可能“从布鲁塞尔舒适的扶手椅。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hungary-pm-orban-in-beijing-for-talks-with-chinese-president-xi/7688901.html<guid> https://www.voanews.com/a/hungary-pm-orban-in-beijing-for-talks-with-chinese-president-xi/7688901.html</guid><pubDate> Sun, 07 Jul 2024 20:37:15 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d9e5c22d-3c9b-4210-9591-4e8a82985ea3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>李克强向英国新任首相斯塔默表示祝贺</title><description>北京——据官方媒体报道，中国国务院总理李强周日祝贺英国新任首相基尔·斯塔默当选，这是北京第一位公开表示祝贺的高级领导人。据官方通讯社新华社报道，李克强对斯塔默表示，中方“愿与英国新政府共同努力，巩固政治互信，扩大互利合作”。他们的呼吁是在北京高级官员保持沉默几天后发出的，中国外交部仅表示注意到了英国大选的结果。相比之下，中国领导人习近平在伊朗即将上任的总统马苏德·佩泽什基安周六当选几小时后就向他表示祝贺。根据英国商业和贸易部的数据，截至 2023 年，中国是英国第五大贸易伙伴。但近年来，两国外交关系一直冷淡，北京和伦敦就加强共产党对前英国殖民地香港的控制发生争执。双方还互相指责间谍活动，北京上个月表示，军情六处招募中国国家雇员为英国从事间谍活动。新华社周日报道称，李告诉斯塔默，“加强双边协调与合作符合双方利益” ”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-li-congratulates-new-british-pm-starmer/7688549.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-li-congratulates-new-british-pm-starmer/7688549.html</guid><pubDate> Sun, 07 Jul 2024 18:22:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6f2eab10-faf8-4f21-872f-499f153284a3_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北约将讨论俄罗斯与朝鲜的军事合作</title><description>华盛顿——专家表示，定于本周举行的北约峰会将包括盟国之间就加强与韩国和日本的安全关系以及深化俄罗斯和朝鲜之间的军事合作进行讨论。 32个北约成员国领导人将于7月9日至11日在华盛顿召开会议，讨论如何向乌克兰提供持续的军事支持，以帮助其抵御两年多前入侵的俄罗斯。澳大利亚、日本、新西兰和韩国——有时被称为“印太四国”或“IP4”——受邀参加北约峰会。美国、日本和韩国计划在峰会期间举行会晤。分析人士预计北约将与日本和韩国讨论的议题之一是俄罗斯与朝鲜之间日益加强的军事合作。兰德公司高级防务分析师布鲁斯·贝内特表示：“俄朝协议对北约国家和东北亚国家来说都是一个问题。” “我预计这个问题将在本次会议上进行讨论。如果到那时情报显示朝鲜正在派遣许多军事人员在乌克兰支持俄罗斯，这可能会成为会议的一个关键方面，”贝内特说。俄罗斯总统普京和朝鲜领导人金正恩上个月在平壤签署共同防御协议后，一些人猜测朝鲜可能会向俄罗斯占领的顿涅茨克派遣陆军工程师，以重建饱受战争蹂躏的地区。五角大楼新闻秘书帕特里克·赖德少将在 6 月 25 日的新闻发布会上表示，美国正在密切关注可能派遣军队的情况，但警告朝鲜不要派遣军队，称他们将成为“针对乌克兰的非法战争的炮灰” ”。朝鲜6月27日重申支持俄罗斯对乌克兰的战争，称“在正义的战争中，我们将永远站在俄罗斯军队一边”。华盛顿和首尔均估计平壤向俄罗斯运送了约10,000个集装箱的弹药。莫斯科和平壤否认两国之间进行武器交换。但在普京和金正恩上个月签署的防务协议中，他们同意制定增强防御能力的方法，并公开宣布可能的军事和技术合作。东京国家政策研究所教授马修·布鲁默表示：“北约成员国将讨论更密切的俄罗斯与朝鲜关系的影响以及如何最好地应对，包括风险和机遇方面。” “风险主要包括实质性结果，例如朝鲜的参与将如何影响乌克兰的战争。但也存在可利用的机会，包括如何利用朝鲜的增加参与来离间中国和俄罗斯，”他说。 “中国、俄罗斯和朝鲜之间重新出现的轴心无疑促进了欧洲和亚洲之间的安全联系。因此，我预计北约将增加对东亚的参与，特别是与世界上最强大的潜在军事强国日本的参与。”布鲁默说道。北京表示，它正在“密切关注”北约峰会，并希望峰会不会“针对任何第三方”。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周二对美国之音表示，“亚太地区超出了北大西洋的地理范围”，“北约东进亚太地区的企图将不可避免地损害该地区的安全”。和平与稳定。”他说：“该地区国家和人民对此保持高度警惕，坚决反对任何旨在将军事集团带入该地区、煽动分裂和对抗的言行。”美国之音韩国语组寻求对北京的言论作出回应，比利时布鲁塞尔埃尔卡诺皇家研究所所长路易斯·西蒙表示，他不排除北约国家“在朝鲜半岛而不是在朝鲜半岛”进行联合军事演习。他说，“这将更多地与北约盟国而不是整个北约合作，因为整个北约非常清楚要集中精力” ”关于保卫乌克兰。日本航空自卫队 6 月 25 日宣布，将于 7 月与北约成员国德国、西班牙和法国举行一系列联合演习。亚太战略中心副总裁戴维·麦克斯韦 (David Maxwell)还表示，韩国与个别北约国家之间的双边安排是可能的，因为“许多北约国家都是联合国军司令部的成员国”，联合国军司令部是 1950-53 年朝鲜战争期间创建的一个多国军事机构。以防御朝鲜的侵略。一些分析人士表示，北约介入印太地区的力度有限。麻省理工学院福特政治学国际教授巴里·波森表示，“北约大多数国家都把重点放在大西洋地区，而那些拥有投射能力”、能够超越这一区域的国家“规模较小”。 “国防优先”组织的非常驻高级研究员威廉·鲁格表示，美国的“能力、物质和政策带宽”不足以应对欧洲和亚洲的安全。</description><link/> https://www.voanews.com/a/nato-to-discuss-Russia-north-korea-military-cooperation/7685616.html<guid> https://www.voanews.com/a/nato-to-discuss-Russia-north-korea-military-cooperation/7685616.html</guid><pubDate> Sun, 07 Jul 2024 03:07:46 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-29b5-08dc96f7b8e9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>达赖喇嘛89岁了；流亡藏人担心没有他的未来</title><description>印度达兰萨拉——在印度北部雪山下的一座寺院里，受托保护达赖喇嘛并预言人民未来的佛教僧人忧心忡忡。达赖喇嘛周六满八十九岁，中国坚称将选择他的继任者作为西藏的首席精神领袖。西藏最高国家神谕的媒介正在思考接下来会发生什么。 “达赖喇嘛尊者是第十四世达赖喇嘛，接下来还会有第十五世、第十六世、第十七世，”这位被称为乃琼的灵媒说。 “在国家里，领导人发生变化，然后故事就结束了。但在西藏，情况有所不同。”藏传佛教徒相信，博学的僧人死后会转世为新生儿。目前正在美国接受治疗的达赖喇嘛表示，他将在九十岁生日前后澄清有关继承的问题，包括他是否转世以及在哪里转世。作为转世鉴定过程的一部分，灵媒将进入催眠状态以咨询神谕。现任达赖喇嘛是一位富有魅力的人物，他在国际上传播了佛教，并因维持流亡西藏事业而于 1989 年获得诺贝尔和平奖。北京将他视为危险的分裂主义者，尽管他拥护所谓的“中间道路”，即在中国境内和平寻求真正的自治和宗教自由。任何继任者都将缺乏经验且在全球舞台上默默无闻。这引发了人们的担忧，即在北京和华盛顿之间紧张局势加剧的情况下，该运动是否会失去动力或变得更加激进。长期以来，西藏流亡政府一直是两党支持西藏流亡政府中央的一个来源。藏人行政中央及其在西方的合作伙伴，以及在喜马拉雅山麓接待达赖喇嘛已有六十多年的印度，正在为没有达赖喇嘛影响力存在的未来做准备。预计美国总统乔·拜登将很快签署一项法案，要求国务院反驳所谓的中国“虚假信息”，即西藏自古以来就是中国的一部分，1951年被中华人民共和国吞并。西藏说：“中国希望承认西藏在历史上一直是中国的一部分，而这项法案表明，西藏支持者相对容易让西方政府拒绝承认如此广泛的主张。”伦敦东方与非洲研究学院的专家罗伯特·巴尼特（Robert Barnett）。包括前众议院议长南希·佩洛西在内的美国议员于 6 月拜访了达赖喇嘛，庆祝国会通过这项立法，CTA 主席司政边巴次仁 (Sikyong Penpa Tsering) 称这是一项“突破”。政治领导人告诉路透社，该法案是战略转变的一部分，该战略不再强调强迫同化等中国侵犯人权的行为。他说，自2021年以来，藏人行政中央已经游说包括美国在内的二十几个国家公开破坏北京关于西藏一直是中国一部分的说法。他说，在美国的支持下，流亡者希望将中国推到谈判桌上。 “如果每个国家都一直说西藏是中华人民共和国的一部分，那么中国有什么理由来和我们说话呢？”中国外交部在回应路透社的提问时表示，如果达赖喇嘛“真正放弃分裂祖国的立场”并承认西藏是中国不可分割的一部分，那么中国愿意与达赖喇嘛讨论他的“个人未来”。 。自2010年以来，北京一直没有与达赖喇嘛的代表举行正式会谈，并敦促拜登不要签署该法案。达赖喇嘛的办公室近年来为自己有关妇女和幼儿的言论道歉，并向司政提出了采访请求。继承问题 大多数历史学家表示，西藏在 13 世纪至 14 世纪的元朝时期被并入蒙古帝国，该帝国也覆盖了当今中国的大部分地区。北京表示，这确立了其主权主张，尽管学者们认为，几个世纪以来，两国关系变化很大，而且偏远的西藏在大部分时间里基本上都是自治的。 1950年，人民解放军进军西藏，宣布“和平解放”。 1959年反抗中国统治的起义失败后，年轻的达赖喇嘛流亡印度。 1995年，无神论者中国和达赖喇嘛分别认定两个男孩为班禅喇嘛，班禅喇嘛是藏传佛教第二重要的领袖。达赖喇嘛的选秀权被中国当局拿走，此后就下落不明。许多佛教徒认为北京的选择是非法的，但考虑到中国政府的立场，即达赖喇嘛必须转世，并且必须批准继任者，大多数人预计下一任达赖喇嘛也会有类似的平行选择。众议院外交事务委员会共和党主席迈克尔·麦考尔在访问达兰萨拉期间表示，中国当局“试图介入达赖喇嘛的继承，但我们不会让这种情况发生”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/the-dalai-lama-turns-89-exiled-tibetans-fear-future-without-him/7687691.html<guid> https://www.voanews.com/a/the-dalai-lama-turns-89-exiled-tibetans-fear-future-without-him/7687691.html</guid><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 12:51:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b311-08dc9dd7b6aa_cx33_cy12_cw60_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾调查与中国打交道的高级官员涉嫌受贿</title><description>台北——台湾检方周六表示，他们正在调查一名高级官员、执政党民进党党员，该党员因涉嫌贿赂而与中国打交道。他说他没有做错任何事。郑文灿是中国大陆政策制定委员会下属的海峡交流基金会的负责人，该基金会负责处理涉及台湾人在中国发生的事故等日常问题。从技术上讲，该基金会是私人基金会，因为北京和台北政府互不承认，也没有任何官方关系。郑在2014年至2022年期间担任台湾北部城市桃园市市长，检察官表示，他于周五因涉嫌受贿而被传唤接受审问，并已向法院申请拘留他。它没有提供针对他的指控的详细信息。程在其律师发表并由基金会发布的声明中否认有不当行为。 “我没有任何违法行为，我会配合司法调查。我希望尽快查清真相，证明自己的清白。”他说。台湾总统府表示尊重司法机关，希望调查人员尽快澄清此事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-probes-senior-official-who-deals-with-china-over-bribery-suspicions-/7687652.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-probes-senior-official-who-deals-with-china-over-bribery-suspicions-/7687652.html</guid><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 11:44:07 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-2981-08dc9dd123b5_cx60_cy30_cw39_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>