<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 24 日，星期二 14:07:52 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>为了维护海上力量，美国向日本寻求帮助</title><description>东京——随着中国国家支持的造船业迅速扩张，美国海军几十年来从未受到挑战的海军主导地位现在正面临压力，而美国海军则面临严重的维护延误。整个海军都感受到了影响。虽然一些船只和潜艇被困在过度拥挤的美国造船厂等待维修，但其他船只和潜艇则被迫延长部署时间，将船员和船只推向极限。分析人士表示，这些拖延削弱了美国投射实力和威慑冲突的能力，特别是在台湾海峡和南海等关键地区，中国正在破坏这些地区的现状。为了帮助解决这个问题，美国正在向其盟友寻求帮助，尤其是世界上最大的造船国之一的日本。今年早些时候，美国和日本官员开始谈判一项计划，以扩大日本在其造船厂对美国海军舰艇进行重大维修的作用。美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔认为该提议对于让美国船只留在该地区至关重要。伊曼纽尔对美国之音表示：“印太地区对我们来说是一场客场比赛……但有了盟友，它就更接近主场比赛。”这些讨论凸显了日本在摆脱数十年的和平主义的同时，正在向更积极的地区安全角色转变。这也是美国鼓励其亚洲盟友在中国影响力不断上升的情况下承担更大安全责任的战略的一部分。然而，该提案面临重大障碍。在美国，需要修改法律以允许外国造船厂检修海军舰艇。日本担心成为中国的更大目标。严重积压 但对于美国海军来说，挑战是严峻的。据美国国会研究服务处（CRS）称，美国攻击潜艇舰队中约有三分之一目前已停止服役，要么正在进行维护，要么正在等待维修。根据最近的国会证词，海军计划的船舶维修中只有不到 40% 能按时完成。据估计，海军的维护工作落后了 20 年。 CRS表示，一系列关键造船项目的进度也比计划晚了数年——这在二战后海军历史上是“非同寻常的情况”。伊曼纽尔认为，这反映了美国国防工业基础的更广泛衰退，该基础自 20 世纪 90 年代以来一直空心化，并且“尚未准备好”满足美国的安全需求。 “我们在这里商定的每一种武器，一旦合同签署，我都必须重新谈判，因为我们无法在时间表上满足预算，”伊曼纽尔说。 “这真是糟糕的计划[和]非常糟糕的准备。”根据CRS最近的一份报告，海军的维修积压是由于美国四个政府运营的海军造船厂缺乏熟练工人和产能有限造成的。中国的挑战 与此同时，中国拥有20家大型造船厂，正在利用这些造船厂迅速建设已经是世界上舰艇总数最多的海军。根据美国海军情报部门最近发布的一份非机密幻灯片，在政府慷慨补贴的推动下，中国的造船能力是美国的200多倍。尽管美国仍然保持着显着的海军优势——例如与中国的三艘相比拥有11艘航空母舰以及无与伦比的全球联盟网络——一些观察家认为，中国令美国造船业相形见绌的能力代表了地区力量平衡的根本性转变。 “我们已经让潜在的能力萎缩到了目前我们落后于八球的地步，这是一个大而棘手的问题，”华盛顿特区中心的高级国家安全顾问萨姆拜尔斯说。海洋战略。伊曼纽尔估计，美日修船提案可以缓解美国海军的维修积压，使美国造船厂能够集中精力实现其建造目标。他说，这也将使美国船只在亚洲停留更长时间。但并非所有人都同意。哈德逊研究所高级研究员布莱恩·克拉克认为，问题不在于造船厂产能不足，而在于由于海军需求波动而导致造船厂的使用不一致。他建议在海外修理更多船舶可以帮助应对这些波动并最大限度地减少对日本船员的干扰。他补充说：“日本的修理厂可以获得在美国船只上工作的经验，这在冲突中可能是有益的。”然而，他警告说，将工作转移到海外并不能解决导致海军维修延误的资金和规划的根本问题。 “当然，日本修船厂可能比美国同行做得更好或者效率更高。如果这是这样的论点，那么美国官员应该澄清这一点，”克拉克说。造船业的其他人反对他们认为外包美国海军造船和维修的做法，他们将这一举措描述为“将美国造船厂工人踢到路边”。日本风险 日本也存在一些障碍，公众舆论并不总是与政府更加自信的安全立场保持一致。帝京大学副教授松冈美里警告说，虽然日本公众的某些部分似乎更支持俄罗斯入侵乌克兰后增加军事介入，但目前尚不清楚这种转变有多深或多持久。 “对于安全领域正在发生的事情，存在着理解上的差距，”松冈说。 “我没有看到很多日本人意识到这些变化。”松冈还警告说，美日修船提议最终可能被视为导致美中紧张局势升级的众多因素之一，可能对日本产生负面影响。国际战略研究所日本主席罗伯特·沃德表示：“日本所做的所有事情使其在美国联盟中变得更加重要，但这也增加了日本领土发生事件的风险。”沃德指出，日本在加深与美国的关系的同时，也小心翼翼地避免激怒中国。尽管如此，日本与许多国家一样，仍然对中国在该地区破坏稳定的行为保持警惕。 “这不是在真空中发生的，”沃德在谈到日本不断变化的安全态势时说道。 “这一切的发生都是有充分理由的。”伊曼纽尔承认，在美日修船协议方面，美国的选择也很复杂。然而，他认为，有时“你必须在坏事和更坏事之间做出选择。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/to-preserve-sea-power-us-looks-to-japan-for-help-/7796121.html<guid> https://www.voanews.com/a/to-preserve-sea-power-us-looks-to-japan-for-help-/7796121.html</guid><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 08:57:14 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1e443808-9d23-4c49-b835-d7d24c9f22b4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国推出广泛刺激措施以重振陷入困境的经济</title><description>北京——中国央行周二宣布了广泛的货币刺激和房地产市场支持措施，以重振正在应对强劲通缩压力并有可能无法实现今年增长目标的经济。这一超出预期的一揽子计划标志着中国官员在近几个月出现一系列令人失望的数据后为恢复人们对世界第二大经济体的信心所做的最新尝试。但分析人士指出，缺乏任何旨在支持实体经济活动的政策。鉴于企业和消费者信贷需求疲软，可能需要更多财政刺激措施来补充中国人民银行宣布的举措，以使经济增长回到今年约 5% 目标的轨道。凯投宏观分析师朱利安·埃文斯-普里查德表示：“这是自疫情爆发初期以来中国人民银行最重要的刺激计划。” “但仅靠它本身可能还不够。”由于行长潘功胜宣布了降低借贷成本、向经济注入更多流动性以及减轻家庭抵押贷款还款负担的计划，中国股市和债券上涨，亚洲股市触及2-1/2年高点。潘在新闻发布会上表示，央行近期将把银行必须持有的现金准备金（即存款准备金率（RRR））削减 50 个基点（bps）。这将为新贷款腾出约 1,420 亿美元。潘表示，根据今年晚些时候市场流动性情况，存款准备金率可能进一步下调0.25-0.5个百分点。中国人民银行还将新基准7天回购利率下调0.2个百分点至1.5%。中期贷款便利利率将下降约30个基点，贷款优惠利率将下降20-25个基点。法国外贸银行（Natixis）高级经济学家加里·吴（Gary Ng）表示：“此举可能有点太晚了，但迟到总比不到好。” “中国需要较低利率的环境来提振信心。”潘没有具体说明这些举措何时生效。房地产市场支持计划包括将现有抵押贷款的平均利率降低 50 个基点，以及将所有类型房屋的最低首付要求降低至 15% 等措施。自2021年达到顶峰以来，中国房地产市场一直处于严重低迷状态。一系列开发商违约，留下大量闲置公寓库存和令人不安的未完工项目清单。作为应对措施，北京取消了许多购房限制，并大幅降低了抵押贷款利率和首付要求，但迄今为止未能重振需求或阻止房价暴跌，8月份房价下跌幅度为九年多以来的最大幅度。鉴于 70% 的家庭储蓄都用于房地产，房地产危机严重影响了经济并削弱了消费者信心。中国人民银行还推出了两项新工具来提振资本市场。第一个是初始规模为 710 亿美元的掉期计划，使基金、保险公司和经纪人更容易获得资金来购买股票；第二个项目向商业银行提供高达 425 亿美元的中国人民银行廉价贷款，帮助它们为其他实体的股票购买和回购提供资金。 8 月份经济数据普遍低于预期，增加了政策制定者推出更多支持的紧迫性。在财政方面，地方政府一直在加快发行债券，为基础设施项目提供资金，但分析师表示，可能还需要更多资金。澳新银行分析师在一份关于中国央行举措的报告中表示，“需要采取积极的财政政策来注入真正的经济需求”，他们称这些举措“远非火箭筒”。高盛、野村证券、瑞银和美国银行等投资银行最近下调了 2024 年的增长预期。中国采取的最新措施是在美联储上周大幅降息之后出台的，这使得中国央行能够在不给人民币带来太大压力的情况下放松货币条件。 ING大中华区首席经济学家Lynn Song表示：“由于大多数全球央行目前都处于降息轨道，未来几个月仍有进一步宽松的空间。” “如果我们也看到大规模的财政政策推动，势头可能会在第四季度恢复。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-unveils-broad-stimulus-measures-to-revive-sputtering-economy/7795961.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-unveils-broad-stimulus-measures-to-revive-sputtering-economy/7795961.html</guid><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 01:35:12 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8c558d63-ce49-47e8-90d5-28a467dbd74b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国防工业会议开幕之际，美国承诺为台湾提供国防支持</title><description>美国国务院——美国承诺继续向台湾提供必要的设备和服务，以维持台湾面临的威胁的自卫能力。这一声明是在美国-台湾年度国防工业会议周日在费城开幕之际发表的。在此次活动之前，会议组织者——美台商会 (USTBC)——遭到网络钓鱼网络攻击，其中涉及嵌入信息窃取恶意软件的伪造注册表单。尽管黑客做出了尝试，该委员会——一个成立于 1976 年、旨在促进美国和台湾之间商业的非营利性贸易协会——还是挫败了这次攻击。袭击者的身份仍然未知。 USTBC 在一份声明中表示，“由于该委员会 20 多年来一直成为类似攻击的目标，我们很快意识到该文件是可疑的。”该声明补充说，该委员会将该文件提交给了在线病毒扫描程序，确认该文件是可疑的。今年的美台国防工业会议于周二结束，是讨论美国与台湾国防合作的一系列会议中的第 23 届年度活动，“会议将重点关注台湾如何努力阻止中国的攻击。正在取得进展……以及美国工业界应如何支持美国和台湾政府的政策，”美台商业全国委员会主席鲁伯特·哈蒙德-钱伯斯(Rupert Hammond-Chambers)表示。 “这是美国工业界和政策制定者就美台防务关系举行的最重要的年度聚会，”他补充道。美国国务院表示，美国官员参加年度会​​议符合美国的长期政策。美国国务院发言人对美国之音表示，迅速提供设备和服务“对于台湾的自卫至关重要，我们将继续与业界合作支持这一目标”。“我们始终致力于维护台湾地区的和平与稳定。”我们的‘一个中国’政策没有改变，仍然以《台湾关系法》、三个联合公报和六项保证为指导，”发言人补充道，1979年的美中联合公报改变了对中华民国的外交承认。此后，美国与台湾之间的关系一直受国会于 1979 年 4 月通过的《台湾关系法》管辖，根据该法，美国向台湾提供国防装备。该法案指出，“任何通过和平手段以外的方式决定台湾未来的努力，包括抵制或禁运”，都是对西太平洋地区和平与安全的威胁，并“引起美国的严重关切”。几十年来，美国一直明确表示，其1979年与中国建立外交关系的决定是基于“台湾的未来将由和平方式决定”的期望，而中国对此表示反对。美国公法《与台湾关系法》并被视为无效。2022 年，美国国会授权总统自 2010 年起每财政年度削减最多 10 亿美元的国防部设备和服务。中华人民共和国已授权向台湾出售超过 380 亿美元的对外军售，制裁了 9 家美国公司。自 1949 年成立以来，中华人民共和国从未统治过台湾，但它将这个民主治理的岛屿视为自己的领土，并誓言要将台湾视为自己的领土。近年来，中国频繁派遣军舰靠近台湾并派出战机进入其防空识别区，以迫使该岛接受中国主权。上周，中国宣布对九家美国公司实施制裁，以回应美国向台湾出售国防设备。北京的最新行动旨在向华盛顿施加额外压力，要求其停止向台北政府出售武器。此次制裁是在美国批准为台湾老化空军提供价值约 2.28 亿美元的备件和其他硬件包之后实施的。北京官员声称，美国向台湾出售武器损害了中国的主权和安全利益。中国外交部发言人林坚在最近的一次吹风会上表示：“中方敦促美方切实遵守一个中国原则和中美三个联合公报，立即停止武装台湾的危险趋势。” “我们将采取强有力、坚决的措施，坚决捍卫国家主权、安全和领土完整。”美国国务院表示，美国不认同中华人民共和国的“一个中国原则”。 “中华人民共和国继续公开歪曲美国政策。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-commits-to-defense-support-for-taiwan-as-defense-industry-conference-begins/7795538.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-commits-to-defense-support-for-taiwan-as-defense-industry-conference-begins/7795538.html</guid><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 21:01:54 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b5b1-08dc7c92c0e9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登政府寻求禁止大多数美国车辆使用中国和俄罗斯技术</title><description>纽约——美国商务部周一表示，正在寻求禁止在美国销售配备中国和俄罗斯软件和硬件的联网自动驾驶汽车，其既定目标是保护国家安全和美国驾驶员。虽然美国部署的中国和俄罗斯软件很少，但硬件问题更为复杂。这就是为什么商务部官员表示，对软件的禁令将在 2027 年车型年份生效，而对硬件的禁令将在 2030 年车型年份生效，对于没有车型年份的车型，即 2029 年 1 月 1 日生效。该机构表示，周一宣布的这项措施是积极主动但至关重要的，因为汽车中的所有附加功能，如麦克风、摄像头、GPS 跟踪和蓝牙技术，可能会让美国人更容易受到不良行为者的攻击，并可能暴露家庭住址的个人信息。的司机，到他们的孩子上学的地方。美国商务部长吉娜·雷蒙多在周日的电话会议上对记者表示，在极端情况下，外国对手可能会关闭或同时控制在美国运营的多辆车辆，从而导致撞车和堵塞道路。 “这与贸易或经济优势无关，”雷蒙多说。 “这是严格的国家安全行动。好消息是，目前我们的道路上没有太多中国或俄罗斯汽车。”但雷蒙多表示，中国汽车迅速普及的欧洲和世界其他地区应该成为美国的“警示故事”。欧洲出现了对中国汽车广泛的软件驱动功能的安全担忧，而中国电动汽车在欧洲也出现了这种情况。迅速获得了市场份额。欧洲外交关系委员会亚洲项目主任扬卡·奥特尔（Janka Oertel）表示：“谁控制这些数据流和软件更新并不是一个微不足道的问题，其答案侵犯了国家安全、网络安全和个人隐私。”在该委员会的网站上写道。车辆现在是“移动平台”，可以监控驾驶员和乘客的行为并跟踪周围环境。一位高级政府官员表示，从该技术所包含的服务合同条款中可以清楚地看出，车辆数据最终会传输到中国。雷蒙多表示，美国不会等到道路上满是中国或俄罗斯汽车。雷蒙多表示：“我们正在发布一项拟议规则，以在与中国或俄罗斯相关的供应商、汽车制造商和汽车零部件在美国汽车行业变得司空见惯和广泛传播之前解决这些新的国家安全威胁。”一位高级政府官员表示，很难知道中国何时能达到这种饱和水平，但商务部表示，中国希望进入美国市场，而且几家中国公司已经宣布了进入汽车软件领域的计划。高级政府官员在电话会议上表示，商务部将俄罗斯纳入监管范围，因为该国正试图“为其汽车行业注入新的活力”。拟议的规则将禁止进口和销售装有俄罗斯和中国制造的软件和硬件的车辆，这些软件和硬件允许车辆通过蓝牙、蜂窝、卫星或 Wi-Fi 模块进行外部通信。它还将禁止销售或进口俄罗斯或中华人民共和国制造的软件组件，这些组件共同允许高度自动化的车辆在没有驾驶员的情况下运行。该禁令将包括使用中国和俄罗斯技术在美国制造的车辆。拟议的规则将适用于所有车辆，但不包括那些不在公共道路上使用的车辆，例如农业或采矿车辆。美国汽车制造商表示，他们认同政府的国家安全目标，但目前很少有联网汽车硬件或软件从中国进入美国供应链。然而，大型行业组织汽车创新联盟表示，新规则将使一些汽车制造商争夺新的零部件供应商。该联盟首席执行官约翰·博泽拉（John Bozzella）在一份声明中表示：“你不可能一夜之间按下开关就改变世界上最复杂的供应链。”博泽拉说，新规则的准备时间对于一些汽车制造商来说足够长，可以做出改变，“但对于其他制造商来说可能太短了”。据高级政府官员称，商务部官员在起草拟议规则以更好地了解供应链网络时会见了世界各地所有主要汽车公司，并会见了各种行业协会。商务部正在征求公众意见，公众意见须在规则发布后 30 天后最终确定。这应该会在拜登政府结束时发生。这项新规定是在拜登政府本月早些时候采取措施打击从中国出售的廉价产品（包括电动汽车）之后制定的，此举旨在减少美国对北京的依赖并支持本土工业。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-proposes-banning-chinese-vehicles-from-us-roads-with-software-crackdown-/7794812.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-proposes-banning-chinese-vehicles-from-us-roads-with-software-crackdown-/7794812.html</guid><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 09:58:56 -0400</pubDate><category>美国</category><category>经济</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8aaf077b-1cab-431d-8deb-46d82028386f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧盟在世贸组织挑战中国乳制品调查</title><description>布鲁塞尔——周一，欧盟委员会向世界贸易组织（WTO）发起挑战，反对中国对欧盟乳制品进行的调查，这项调查是在欧盟对中国电动汽车征收进口关税后发起的。这是欧盟首次在调查开始时采取此类行动，而不是等待调查结果对欧盟采取贸易措施。欧盟委员会表示：“欧盟采取的行动是由于中国在短时间内基于可疑指控和证据不足而启动贸易防御措施的新模式。”世贸组织的诉讼程序开始时，双方必须在 60 天的时间内进行相互磋商。欧盟委员会表示，如果磋商未能达成令人满意的解决方案，将要求世贸组织成立裁决小组。世贸组织专家组通常需要一年多的时间才能得出结论。 8月21日，中国对欧盟液态奶、脂肪含量超过10%的奶油以及各类奶酪发起反补贴立案调查。欧盟委员会表示，有信心欧盟乳制品补贴计划完全符合国际规则，不会对中国乳制品行业造成损害。  欧盟于 7 月对中国制造的电动汽车征收临时关税，预计欧盟成员国将很快就最终关税进行投票，该关税将适用五年。中国还对欧盟白兰地和猪肉进行反倾销调查。 （路透社 Philip Blenkinsop 和 Bart Meijer 报道；Alex Richardson 和 Tomasz Janowski 编辑）</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-challenges-china-s-dairy-product-probe-at-wto-/7794646.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-challenges-china-s-dairy-product-probe-at-wto-/7794646.html</guid><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 06:46:59 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09310000-0a00-0242-32b8-08da1c8f19b5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中方敦促警惕台湾网络攻击</title><description>北京/台北——中国国家安全部周一表示，台湾军方支持的名为“匿名64”的黑客组织一直在对中国境内的目标进行网络攻击，并敦促人们举报“反宣传破坏活动”。台湾国防部否认了这些指控，称中国的网络攻击和军事骚扰才是真正的和平破坏者。自今年年初以来，“匿名64”——中国国家安全部称其属于台湾网络战组织——一直试图在网站、户外屏幕和网络电视上上传和传播“诋毁大陆政治制度和重大政策的内容”它在一篇博客文章中说。台湾经常指责中国组织试图在这个民主治理的岛屿上传播网上虚假信息或进行网络攻击。中国声称对台湾拥有主权，并在过去五年中加大了军事和政治压力，以维护其主权主张。台湾国防部信息通信电子部队司令部表示，中国的指控不实。 “当前敌情和网络威胁十分严峻，”它在一份声明中表示。中共军队及其配合力量不断利用飞机、舰艇和网络攻击骚扰台湾，是破坏地区和平的始作俑者。”台湾政府拒绝北京的主权主张。该黑客组织的 X 账户表示，该账户成立于 2023 年 6 月，并显示了播放将中国国家主席习近平比作皇帝的视频的屏幕截图，以纪念针对北京严格的新冠病毒控制措施的抗议活动两周年，并纪念 1989 年天安门广场的示威活动。其中一段视频是一名匿名 64 成员的地址，该成员戴着匿名黑客组织的盖伊·福克斯面具，其风格与图画小说和电影《V字仇杀队》的风格相同。 X 网站和中国国家安全部的博文均未提及 Anonymous 64 是否与该国际黑客组织有任何关系。路透社无法立即核实该组织的所在地，也无法核实他们是否确实实施了被指控的黑客攻击。国家安全部在其官方微信账户上发布的博文中表示，对该组织的调查发现，“匿名64”声称访问的许多网站都是假的或几乎没有流量。该部补充说，显示它已渗透到许多大学和媒体网站的帖子已被修图。安全部公布了该组织 X 帐户的屏幕截图，其中的文字经过大量编辑。它还表示已对台湾网络战部门的三名成员立案。博文称：“我们主张网民不信谣、不传谣，及时向国家安全部门举报网络攻击或反宣传活动案件。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-urges-vigilance-against-taiwanese-cyberattacks/7794532.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-urges-vigilance-against-taiwanese-cyberattacks/7794532.html</guid><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 01:37:12 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/75cd298b-484d-4899-8d77-ffd9fb09469e_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>