<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 18 日星期四 08:02:34 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>太平洋岛国领导人同意在中国影响力不断增强的情况下加强日本在该地区的作用</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/pacific-island-leaders-agree-to-enhance-japan-s-role-in-region-amid-forming-china-influence/7703084.html<guid> https://www.voanews.com/a/pacific-island-leaders-agree-to-enhance-japan-s-role-in-region-amid-forming-china-influence/7703084.html</guid><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 07:41:30 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2ad0-08dca71e437c_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国针对欧盟猪肉发起反倾销调查，点名丹麦、荷兰、西班牙企业</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-singles-out-danish-dutch-spanish-firms-in-anti-dumping-probe-into-eu-pork-/7703048.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-singles-out-danish-dutch-spanish-firms-in-anti-dumping-probe-into-eu-pork-/7703048.html</guid><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 07:05:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a44e-08dca71941b1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国政策会议预计将认可习近平的高科技经济愿景</title><description>北京——中国执政的共产党将于周四结束一次高层会议，预计会议将批准旨在建设中国技术实力和加强国家安全的政策。党中央全体会议闭门举行。但分析人士预计，在中国面临对尖端计算机芯片和人工智能等西方先进技术的严格限制之际，重点将放在自给自足的经济增长战略上。外国投资者和市场正在关注中共可能采取什么措施来应对中国房地产业的低迷和消费者信心的疲弱，这些因素阻碍了中国从新冠肺炎 (COVID-19) 大流行中的复苏。尽管采取了一系列旨在鼓励家庭购买住房的措施，但由于房地产投资和房地产销售持续下降，4月至6月季度经济增长放缓至4.7%。官方媒体最近的报道和早些时候的政府政策声明表明，北京将继续优先投资技术并鼓励企业升级设备和专业知识，以符合领导人习近平“高质量发展”的号召。党报《环球时报》表示，“习近平最近在各次重大会议上关于改革开放的讲话，为我们了解这次会议的基调、中国改革议程的优先事项以及进一步深化改革和推进中国现代化的总体目标提供了一个重要窗口。”在评论中说道。报告称，这次会议将“绘制全面改革蓝图”，旨在完善中国治理，“解决深层次制度性挑战和结构性问题，推动高质量发展，推进中国现代化”。中国领导人多次表示，尽管共产党不断扩大对企业、社交媒体、金融监管机构和生活其他方面的控制，但中国将继续向外国投资敞开大门，并改善营商环境。荷兰合作银行高级策略师 Teeuwe Mevissen 在一份报告中表示：“这与之前承诺的进一步开放经济和亲市场政策的改革承诺背道而驰。”他表示，有可能对外国投资者采取新的激励措施，并采取符合习近平“共同繁荣”号召的举措，让普通中国人从经济增长中获得更多利益。另一个当务之急是缓解地方政府的财政紧缩，地方政府在打击房地产开发商大量举债后，导致房地产业陷入危机，从而切断了土地使用权销售税收的重要来源，从而积累了大量债务。 。本周的会议是由205名委员组成的党中央委员会第三次全体会议，该党中央委员会将于2022年开始五年任期。三中全会比去年推迟，通常会做出重大经济和政策决定。过去具有里程碑意义的三中全会推动中国在“改革开放”时代崛起为世界制造和金融强国。经济学家表示，会议宣布大规模刺激支出以帮助提振经济的可能性很低。任何决定的细节可能要几天后才会公布，即使不是在本月晚些时候召开的党内强大的政治局会议之后。但北京面临的问题规模加大了采取行动的紧迫性。 “从历史上看，三中全会在宣布重大政策改革时通常会令人失望。然而，鉴于中国日益严峻的经济挑战，这一次可能会有所不同，”梅维森说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-policy-meeting-expected-to-endorse-xi-s-high-tech-economy-vision/7702976.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-policy-meeting-expected-to-endorse-xi-s-high-tech-economy-vision/7702976.html</guid><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 04:12:18 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/44c863b4-9167-458f-bde6-e6355b5ac575_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南向联合国提出南海大陆架延伸主张</title><description>越南河内——越南外交部周四表示，在地区邻国菲律宾采取类似行动一个月后，越南已向联合国提出南海扩展大陆架（ECS）主张。外交部在声明中表示，提交现行200海里以外大陆架是根据海洋框架行使缔约国权利和义务。声明补充说，这是越南第三次提交东海海域划界案，其中包括2009年就南海北部海域或越南东海提交的划界案以及与马来西亚联合提交的南海海域划界案。对几乎整个南海拥有主权，包括菲律宾、文莱、马来西亚、台湾和越南声称拥有主权的部分地区。据信，这条战略航道的部分地区蕴藏着丰富的石油和天然气资源以及鱼类资源，每年的贸易额达 3 万亿美元。越南外交部表示，越南还向联合国秘书长发出了一份普通照会，表明越南对菲律宾上个月提交的类似诉求的立场。声明补充说：“越南根据国际法再次确认对黄沙群岛和长沙群岛的主权。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-files-un-claim-to-extended-Continental-shelf-in-south-china-sea/7702950.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-files-un-claim-to-extended-Continental-shelf-in-south-china-sea/7702950.html</guid><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 02:48:12 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a817-08dbf0055b91_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>西南一商场火灾已造成16人死亡</title><description>北京——官方媒体周四早些时候报道称，中国西南部城市自贡市一家购物中心发生火灾，造成 16 人死亡。据官方通讯社新华社报道，下午 6 点后不久，消防队员和救援人员接到了这座 14 层商业大楼的火灾报警电话，将 75 人救出。救援工作正在进行中。目前尚不清楚起火原因以及火灾发生时大楼内有多少人。该建筑设有百货商店、办公室、餐厅和电影院。社交媒体视频显示，浓浓的黑烟从大楼较低层的窗户冒出，升入天空时吞没了整个 14 层建筑。大火熊熊燃烧，消防队员用水灭火。当地媒体称，消防队员还使用了多架无人机。国家消防救援总局新闻发言人李万峰表示，火灾隐患在中国仍然是一个问题，截至5月20日，中国报告今年头几个月火灾死亡人数为947人，比去年同期上升19%。李说，酒店和餐馆等公共场所的火灾数量增加了40%，最常见的原因是电力或燃气管道故障以及粗心大意。 1月份，中国东南部江西省一栋商业建筑发生火灾，造成39人死亡。这是由于未经授权在地下室进行焊接造成的。 2月，东部城市南京一栋住宅楼内停放电动自行车的附属停车场起火，造成另外15人死亡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/fire-kills-16-people-at-shopping-mall-in-southwestern-china-/7702046.html<guid> https://www.voanews.com/a/fire-kills-16-people-at-shopping-mall-in-southwestern-china-/7702046.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 20:19:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/00b32ff6-6d6b-42c9-b516-45b2de4c5b64_cx0_cy84_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>前外交官和谷歌首席执行官讨论特朗普和拜登胜利可能产生的影响</title><description>华盛顿——美国商人兼前外交官史蒂芬·比根表示，虽然中国正在谨慎、安静地关注美国总统选举，以避免出现偏袒任何一方的情况，但与他交谈的大多数中国同行表示，他们希望前总统唐纳德·特朗普能够重新当选。当选。  比根周二在阿斯彭安全论坛讨论中表示：“中国对他有一定的迷恋，并且有一种感觉，不可预测性也能带来中国人想要的结果。” “特朗普总统并不害怕与中国人接触，他也这么做了。”  比根在特朗普政府期间担任美国副国务卿兼朝鲜问题特别代表。他现任波音公司全球公共政策高级副总裁。  他被问及特朗普连任总统与乔·拜登连任对华政策有何不同。乔·拜登总统和特朗普总统都对中国采取强硬态度。特朗普提议，如果当选，他将对所有外国商品征收10%的一般关税，并将对中国商品的关税提高至60%。  比根表示，他认为特朗普连任时更关心的问题是处理中国境外的关系。  他表示，全面关税将使“我们很难扭转局面，让这些国家在协调的基础上采取一系列明智的政策来解决我们国家的担忧”。当被问及当前的美中关系时，前外交官、阿斯彭战略集团和阿斯彭安全论坛执行董事安雅·曼努埃尔表示，无论谁当选，“没有人会抱有任何幻想”中美关系“积极向上”。曾在民主党和共和党政府工作过的曼努埃尔表示，去年年底拜登与中国领导人习近平在加利福尼亚州伍德赛德举行的峰会为美中关系奠定了底线。 “如果拜登第二届政府出现，我认为会有很多连续性，”曼努埃尔说。 “他们谈论了有管理的竞争，并且他们正在以他们处理的方式处理它。我想你会看到她走得很稳定。”她说，如果特朗普连任，美中关系将经历一场疯狂的旅程，并指出，目前特朗普政府前成员和前总统的观点似乎存在很大差异。她说，一方面，曾经为特朗普工作过的人，比如他的副国家安全顾问马特·波廷格(Matt Pottinger)和前众议院中国问题特别委员会主席迈克·加拉格尔(Mike Gallagher)都曾撰文称，美国必须击败中国，而不仅仅是管理中国。与它竞争。他们在《外交》杂志上发表题为《胜利无可替代》的文章提出了这一论点。她说：“然后特朗普就会说出诸如征收 60% 关税之类的言论。这可能对他的支持者不利。”在谈到《彭博商业周刊》周二发布的对这位前总统的采访时，她补充说，特朗普对台湾的评论也引发了质疑。 “另一方面，特朗普说，台湾，他们从美国窃取了业务和半导体业务，我们为什么要保护他们？”曼努埃尔说：“如果我是中国人，我会相信他不会那么强硬地保护台湾，或者因为他太不可预测，他可能会做出更鲁莽的事情，所以我不会这么做。”知道这是积极的还是消极的，但是天哪，这将是一次疯狂的旅程。”谷歌前首席执行官埃里克·施密特(Eric Sc​​hmidt)在回应中重点讨论了特朗普的竞选承诺，即对中国产品征收60%的关税，并对所有其他国家的所有产品征收普遍关税。施密特说：“这最终会导致在沃尔玛购物的人和在其他地方购物的人的成本更高。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/former-diplomats-google-ceo-discuss-possible-impact-of-trump-biden-victories/7702506.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-diplomats-google-ceo-discuss-possible-impact-of-trump-biden-victories/7702506.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 19:55:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（李娅） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b19e-08db75c0689b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>