<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 6 日星期四 23:59:50 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>北约在维尔纽斯峰会上寻求针对中国的具体行动</title><description>白宫 - 随着乌克兰战争愈演愈烈，俄罗斯仍然是北约最大、最直接的威胁。然而，当盟国领导人下周在立陶宛维尔纽斯举行峰会时，一个关键议程项目将是实施 2022 年马德里峰会期间通过的战略构想，其中联盟认识到来自中国的安全挑战。北约的战略概念指出，该联盟面临着来自北京的“野心和强制性政策”的“系统性竞争”，这些政策挑战了成员国的“利益、安全和价值观”。尽管盟友们可能都认为中国的挑战是真实存在的，但他们在如何应对这一问题上存在分歧。许多欧洲国家严重依赖中国的投资和贸易。中国占欧洲出口的近10%，约占欧洲进口的20%。维尔纽斯斯考克罗夫特战略与安全中心跨大西洋安全倡议副主任兼常驻研究员安卡·阿加奇表示，在维尔纽斯，这些分歧需要敲定，领导人需要制定共同方法来应对中国威胁。大西洋理事会。她对美国之音表示：“跨大西洋社会目前存在的一个大问题是，北约在中国问题上扮演什么角色，以及该联盟到底应该走多远。”乌克兰和台湾的北约领导人警告说，今天在欧洲发生的事情明天可能会在亚洲发生。北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格今年早些时候在东京表示：“如果（俄罗斯）总统弗拉基米尔·普京在乌克兰获胜，这将传达出这样的信息：独裁政权可以通过暴力实现其目标。” “这很危险。北京正在密切关注，并吸取教训，这可能会影响其未来的决定。”斯托尔滕贝格指的是北京未来对台湾的决定，台湾是一个自治岛屿，北京认为这是一个任性的省份。美国总统乔·拜登曾多次表示，美国军队如果中国入侵，它将保卫台湾。这将带来北约盟国和其他美国伙伴被卷入冲突的风险——该联盟需要制定应急计划。这样的战争“既不是不可避免的，也不是迫在眉睫的”，参谋长联席会议主席、陆军上将马克·米利 (Mark Milley) 在 3 月份的众议院军事委员会听证会上表示。混合和网络行动及其对抗性言论和虚假信息。”该联盟认为中国寻求控制关键技术和工业部门、5G等关键基础设施以及战略材料和供应链，并指责北京利用经济杠杆“制造战略依赖并增强其影响力”。阿加奇补充道：“更普遍的是，中国在欧洲的政治影响力当然越来越令人担忧，”特别是考虑到北京与俄罗斯日益增长的伙伴关系。北京坚称自己在乌克兰问题上“站在和平一边”。北约，包括提出在日本设立北约办事处的计划。“亚洲位于北大西洋的地理范围之外，不需要北约的复制品。然而，我们看到北约执意东进，干涉该地区中国外交部发言人汪文斌上个月表示：“北约到底想干什么？这需要世界各国特别是亚洲国家高度警惕。”印太伙伴 澳大利亚、日本、新西兰和韩国去年参加了北约峰会，并将再次参加维尔纽斯峰会。“这些印太国家拥有与中国打交道的独特经验，可以带来一些东西国家安全委员会发言人约翰·柯比周四在接受美国之音采访时表示：“这一讨论的观点很有价值。”北约表示，它仍然对与北京“进行建设性接触持开放态度”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-vilnius-summit-nato-to-seek-concrete-actions-on-china-/7170799.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-vilnius-summit-nato-to-seek-concrete-actions-on-china-/7170799.html</guid><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 21:41:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-95a9-08db7e80ccc5_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家：中国将福岛放水视为分裂首尔和东京的工具</title><description>华盛顿 - 韩国官员正在寻求平息国内对日本福岛核电站可能排放处理过的废水的反对声音。面对日益咄咄逼人的中国，这一消息的发布可能会破坏最近两国关系的升温，一些分析人士担心北京可能会利用它来离间两国之间的关系。国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西预计将于周五至周日访问首尔，解释他对日本计划将福岛第一核电站处理后的水排入太平洋的计划的解释。格罗西周二在访问东京期间向日本首相岸田文雄提交了一份长达 140 页的原子能机构报告，批准了这一决定。格罗西在报告中表示，将水排放到海洋中“对人类和环境的放射性影响可以忽略不计”。然而，放水计划引发了韩国的抗议。数千人聚集在首尔，要求尹政府阻止。反对党民主党领袖李在明周四在国民议会举行的连夜抗议活动中表示，尹石烈总统的政府正在“强迫人们相信日本和国际原子能机构的报告”。然而，尹政府已宣布对国际原子能机构的安全审查感到满意。在周三的新闻发布会上，政府政策协调办公室第一副主任 Park Ku-yeon 表示，政府承认原子能机构“是一个享有盛誉的国际公认机构，我们尊重其调查结果”。专家表示，北京可以利用反对向海洋倾倒海水的抗议活动作为政治工具来分裂首尔和东京之间的新关系。华盛顿认为其主要盟友之间的双边关系对于对抗中国的地区自信非常重要。乔治·W·布什政府时期白宫国家安全委员会东亚事务高级主任丹尼斯·怀尔德表示，“北京一直在努力寻找分裂日益有效的三边关系的方法，这样它就不会成为一种分裂的方式。”如果他们试图利用这个问题来恐吓韩国和该地区其他地方的公众，那就令人惊讶了。”他继续说道，“核电和核废料是高度敏感的问题，即使像国际原子能机构这样可信的国际组织已经裁定该活动是安全的，但虚假信息很容易误导公众。”中国外交部发言人汪文斌在周三的新闻发布会上表示，“该报告不应成为日本向海洋排放核污染水的‘挡箭牌’或‘绿灯’。”王继续表示，该报告并未提及日本、韩国、太平洋岛国和其他地方人民对排放的“强烈反对”。国际原子能机构的报告得出结论，福岛核电站排放的130万吨废水经过先进液体处理系统过滤后是安全的，符合国际安全标准。该系统去除了除氚之外的大多数放射性污染物。据国际原子能机构称，这一调查结果基于国际原子能机构工作组为期两年的评估，该工作组由来自中国、韩国和美国等 11 个国家的专家提供建议。 2011 年，福岛核电站因地震和海啸的致命组合而受损，导致反应堆过热，放射性物质污染了核电站内的水。新水被用来冷却受损的反应堆，现在水储存在大约 1000 个水箱中，相当于大约 500 个奥林匹克规模的游泳池。据国际原子能机构称，日本计划在未来 30 至 40 年内从 8 月左右开始释放这些水。 5月份，韩国派出了一个由21名专家组成的小组，检查福岛核电站处理水的安全性，并计划很快发布自己的报告。尹和岸田预计将在下周于立陶宛举行的北约峰会期间讨论排水问题。美国国务院发言人马修·米勒周三表示，美国“欢迎”国际原子能机构的报告，“指出日本从福岛第一核电站排放处理过的水的计划是安全的，符合国际公认的核安全标准”。史汀生中心重塑美国大战略项目高级研究员罗伯特·曼宁表示，北京方面可以利用这一问题“挑拨首尔和东京之间的关系，并阻止韩日安全和经济合作的轨迹”。他指出，中国过去曾试图“激起韩国对日本的历史性不信任”。尹先生于 3 月向东京伸出援手，以修补因 1910 年至 1945 年日本占领朝鲜半岛而产生的长期争端而破裂的关系。这次和解最终促成了与岸田在 3 月和 5 月举行的峰会，这是两国 12 年来的首次峰会。年。两位领导人还在广岛七国集团峰会期间举行了会晤，并与美国总统乔·拜登举行了三方会晤。他邀请他们在今年夏天晚些时候前往华盛顿参加三边峰会，具体日期不详。布鲁金斯学会东亚政策中心韩国研究韩国基金会主席安德鲁·杨表示，尽管北京方面对此次免职“非常直言不讳”，并试图“与首尔找到共同原因，挑拨东京和首尔之间的关系”，美方不必“过于担心”。杨继续说道，“三边合作正在深入开展，因为我们深知持续的合作对于威慑和防御朝鲜威胁以及在更广泛的印太问题上进行协调是必要的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-china-sees-fukushima-water-release-as-tool-to-divide-seoul-and-tokyo/7170792.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-china-sees-fukushima-water-release-as-tool-to-divide-seoul-and-tokyo/7170792.html</guid><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 21:18:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-503e-08db7e87a821_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>调查发现在香港当记者越来越难</title><description>一项新的调查显示，过去 18 个月里，香港记者的工作条件变得更具挑战性，监视和警惕的消息来源等问题使报道环境变得更加困难。在该调查的 66 名受访者中，有 55 人（即 83%）表示，记者的处境在过去 18 个月中有所恶化。这项匿名调查于周三发表，由香港外国记者俱乐部于五月进行。外国记者俱乐部（FCC）在一份关于调查结果的声明中表示：“如果这一发现真实反映了其他成员的情绪，那么它就令人震惊地反映了该市新闻自由的现状。” 。自2020年《国家安全法》生效以来，香港的新闻自由和其他权利迅速衰退。这部全面的法律将任何分裂国家、颠覆、恐怖主义或与外国势力勾结的行为定为刑事犯罪，并被用来针对独立记者和支持者。 - 民主活动人士。在表示与消息人士交谈是其工作一部分的受访者中，约 88% 的人表示，香港的消息人士变得不太愿意与记者交谈，尤其是敏感话题。近年来，中国大陆也出现了类似的趋势。四名受访者表示，过去 18 个月他们在香港经历过数字监控，一名受访者表示他们经历过实体监控。另外四名受访者表示，他们经历过物理和数字监控。在 294 名符合条件的受访者中，只有 22.5% 完成了调查，但 FCC 表示“尽管如此，这些调查结果仍然很重要”。自我审查是另一个令人担忧的因素，约 65% 的受访者表示他们在过去 18 个月内进行过自我审查。这标志着 FCC 于 2021 年进行上一次新闻自由调查时有所增加，当时 56% 的受访者表示他们进行了自我审查。 FCC 在一份声明中表示：“FCC 支持记者自由开展工作且无需担心恐吓或骚扰的基本权利。”美国联邦通信委员会补充说：“我们将继续与有关当局积极接触，维护香港的新闻自由，以确保香港仍然是该地区蓬勃发展的新闻和商业中心。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/it-s-getting-harder-to-be-a-journalist-in-hong-kong-survey-finds/7170786.html<guid> https://www.voanews.com/a/it-s-getting-harder-to-be-a-journalist-in-hong-kong-survey-finds/7170786.html</guid><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 20:59:43 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3f48-08db7e8538be_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北约在维尔纽斯峰会上寻求针对中国的具体行动</title><description>去年在马德里举行的北约峰会上，该联盟首次承认中国是一个安全挑战。下周，当北约领导人在立陶宛维尔纽斯举行峰会时，他们将采取具体行动。白宫局局长帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 认为，北约需要针对其所认为的中国威胁以及在此过程中可能面临的障碍制定一致的方法。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-vilnius-summit-nato-to-seek-concrete-actions-on-china-/7170766.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-vilnius-summit-nato-to-seek-concrete-actions-on-china-/7170766.html</guid><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 20:29:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-95a9-08db7e80ccc5_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国称 6 月份有 239 人死于 COVID-19，死亡人数大幅上升</title><description>中国周四报告称，6 月份有 239 人死于 COVID-19，在取消大部分遏制措施后的几个月内，死亡人数大幅上升。中国疾病预防控制中心报告 5 月份有 164 人死亡，4 月和 3 月无死亡病例。中国于 2020 年初开始采用“零新冠”遏制策略，并认为严格的封锁、隔离、关闭边境和强制大规模检测极大地挽救了生命。但据官方统计，这些措施在 12 月在毫无准备的情况下突然取消，导致最终病例激增，造成约 6 万人死亡。据中国疾病预防控制中心称，今年1月和2月死亡人数达到峰值，1月4日达到4,273人的高点，但随后逐渐下降至2月23日为零。中国卫生官员没有透露他们是否预计这种趋势会持续下去，也没有表示是否会建议恢复预防措施。 6 月份的死亡病例中，有两人死于感染引起的呼吸衰竭，而疾病预防控制中心表示，其他死亡病例则与潜在疾病有关。这些疾病包括糖尿病、心脏病、高血压和其他慢性疾病。 2020年1月3日至2023年7月5日期间，中国向世界卫生组织报告了99,292,081例确诊的COVID-19病例，121,490例死亡。专家估计，中国可能有数十万人（或许更多）死亡——远高于官方公布的死亡人数，但仍明显低于美国和欧洲的死亡率。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-239-people-died-from-covid-19-in-june-in-significant-uptick-/7170311.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-239-people-died-from-covid-19-in-june-in-significant-uptick-/7170311.html</guid><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 18:17:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>2019冠状病毒病大流行</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0d37-08db7e66539b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国海军在尼日利亚基地忧心忡忡</title><description>中国海军本周罕见地访问尼日利亚，再次引发人们对北京在具有重要战略意义的几内亚湾的军事意图的质疑。三艘中国军舰已在拉各斯港停靠五天，尼日利亚和中国官员表示，此次访问旨在加强该地区海盗猖獗的海上安全。中国已经在非洲大陆东海岸的吉布提建立了军事基地，美国官员长期以来一直猜测北京正在计划建立更多军事基地。当被问及此行的部分原因是否是探索在非洲建立第二个军事基地的可能性时，中国驻尼日利亚和华盛顿大使馆的官员拒绝发表评论，后者写道：“不幸的是，我们没有什么可以做的。”针对您提到的具体问题提供建议。”美国国务院也拒绝直接回答有关可能的基地的问题，并告诉美国之音：“我们不想限制非洲与其他国家的伙伴关系。我们寻求通过展示我们的治理和经济伙伴关系模式的好处来为非洲国家提供选择。”然而，华盛顿过去一直对这个问题直言不讳，美非司令部将军斯蒂芬·J·汤森去年在众议院军事委员会听证会上表示：“我认为我最担心的是这个军事基地在大西洋沿岸。” “作为首要任务，我们需要防止或阻止中国在非洲大西洋沿岸建立空间，”他补充道。中国在西非的基地将使北京在大西洋彼岸的美国东海岸拥有军事存在，这被视为对国家安全的威胁。汤森德当时表示，他相信中国人倾向于将赤道几内亚作为西非基地的所在地。中国在一份声明中表示，此次对尼日利亚的访问只是一次“友好访问”，旨在“共同应对海上安全威胁，维护几内亚湾的和平与稳定”。尼日利亚海军发言人阿德多顿·阿约-沃恩准将告诉当地媒体：“中国人这次港口访问并不奇怪。美国人、欧洲人、法国人和西班牙人经常这样做。”今年早些时候，美国在尼日利亚主导了年度联合军事演习。一个更安全的尼日利亚对中国很重要，中国有数千名公民在这个石油资源丰富的国家（非洲最大的经济体）工作。尼日利亚也是习近平主席“一带一路”基础设施倡议转向非洲的主要受益者。今年早些时候，中国耗资 15 亿美元建造的深海港口在拉各斯开业。然而，尼日利亚正遭受北部叛乱的破坏，中国人已成为绑架团伙索取赎金的最喜欢的目标。此外，尼日利亚是中国最大的石油供应国之一，但该商品的运输也成为了目标。今年早些时候，海盗在几内亚湾登上了一艘中国油轮。冲突研究咨询公司《非洲防务评论》主任达伦·奥利维尔对美国之音表示，由于在吉布提设有军事基地，中国海军迄今为止主要关注东非。他们多年来参加亚丁湾反海盗巡逻。中国海军在印度洋也很活跃，今年早些时候，中国军舰参加了与南非和俄罗斯海军在德班举行的联合演习。然而，奥利维尔说，他们并没有忽视西非。他对美国之音表示：“中国派遣海军特遣部队与尼日利亚进行演习可能是与东非首次观察到的类似模式的一部分。” “首先，定期参与反海盗巡逻和海上安全演习，然后建立西非海军基地来支持这些行动，保护中国在该地区的石油和其他出口产品，并向中国的两个盟友提供安全援助该地区及其公民和企业，”奥利维尔说。 “这并不一定意味着它正在寻求在尼日利亚本土建立基地，但这肯定是一种可能性。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-navy-in-nigeria-amid-base-concerns-/7169855.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-navy-in-nigeria-amid-base-concerns-/7169855.html</guid><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 13:14:13 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-cf5e-08db7e4158df_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>