<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 12 日，星期六 22:35:10 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>北京的支持者将投票支持前最高法官为澳门下一任领导人</title><description>澳门——大约 400 名北京拥护者将于周日投票支持中国澳门最高职位的唯一候选人，这次选举主要是仪式性的，这将使他成为澳门赌场中心首位出生于中国大陆的领导人。前最高法官Sam Hou Fai预计将在数小时内获胜，这将打破长期以来的惯例，即首席执行官出生在这个前葡萄牙殖民地，通常来自有影响力的商业家族。分析人士称，该市领导层由法律界人士移交，将引发商界影响力下降的预期，批评者经常指责商界与官员勾结。他们预计北京的城市政策议程将成为优先事项。人们普遍认为，62 岁的萨姆得到了北京的祝福。他已经获得了周日投票的 400 名选举委员会成员中 386 名的支持。该领土 687,000 名居民中的大多数人没有投票权，导致人们对这次选举的看法不一。一些人希望萨姆能够听取公众意见，避免优先考虑商业利益，而另一些人则感到与他们无法参与的选举过程脱节。不过，政治观察家表示，许多居民对萨姆在这座城市的非本地出身感到满意。几十年来对移民的影响。山姆的胜利已成定局，真正的挑战是未来的治理障碍。澳门是中国唯一赌场赌博合法的地方。北京呼吁该市实现依赖赌博的经济多元化。山姆承诺加快当前政府的计划，以促进旅游业和中医药、金融、展览和商业等其他行业的发展。然而，分析人士表示，该市仍需要依靠博彩业获得政府收入，以支持该市的福利并实现北京制定的其他目标。中方希望澳门发展成为世界级旅游休闲中心，发挥中国与葡语国家贸易桥梁作用。当地小企业因居民在邻近的内地城市珠海消费而受到伤害，珠海提供了更多物有所值的商品选择。中国游客现在的消费也比以前减少了。缺乏政府领导经验的萨姆能否组建一个有能力的内阁来解决这些紧迫问题还有待观察。 Sam 1962 年出生于邻近的广东省。毕业于北京著名的北京大学法学院。他还曾在葡萄牙科英布拉大学学习葡萄牙语言、文化和法律，并曾在中国大陆执业。 1999年澳门回归中国后，谭俊荣被任命为该市最高法官，他担任该职位近25年，随后于8月辞职参加选举。他处理过一些政治敏感案件，包括驳回警方禁止举行守夜活动的上诉，以纪念中国1989年对天安门广场民主抗议活动的血腥镇压。他的法院还维持了禁止民主人士参加 2021 年立法会选举的决定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-loyalists-will-vote-to-endorse-former-top-judge-as-macao-s-next-leader/7820551.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-loyalists-will-vote-to-endorse-former-top-judge-as-macao-s-next-leader/7820551.html</guid><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 22:28:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c83fcdbc-d21c-4998-a218-3cb4213c0753_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国官员指责俄罗斯和中国阻止亚洲领导人发表声明</title><description>华盛顿——一名美国官员周六对路透表示，俄罗斯和中国阻止了东南亚国家起草的东亚峰会共识声明，主要是因为对有争议的南海问题的措辞持反对意见。这位官员称，东南亚国家联盟10国一致达成的声明草案已提交至周四晚在老挝举行的18国东亚峰会。这位不愿透露姓名的官员表示：“东盟提交了这份最终草案，并表示，从本质上讲，这是一份要么接受要么放弃的草案。”这位官员表示，美国、日本、澳大利亚、韩国和印度都表示可以支持，并补充说：“俄罗斯和中国表示，他们不能也不会发表声明。”俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫周五在万象举行的新闻发布会上表示，最终声明尚未获得通过，因为“美国、日本、韩国、澳大利亚和新西兰不断试图将其变成纯粹的政治声明”。中国驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。这位美国官员表示，存在几个有争议的问题，但关键是它如何提及《联合国海洋法公约》(UNCLOS)，比之前 2023 年东亚峰会的声明走得更远。然而，这位官员表示，“当然没有任何语言能够深入任何特定对峙的实质，也没有任何语言有利于任何声索国。”中国对几乎整个南海拥有主权，并加大了对包括几个东盟国家（尤其是菲律宾）在内的其他声索国的压力。东盟花了数年时间与北京就战略航道的行为准则进行谈判，一些东盟国家坚称该准则应以《联合国海洋法公约》为基础。中国表示支持一项准则，但不承认2016年的一项仲裁裁决，该裁决称中国对南海大部分地区的主权主张没有《联合国海洋法公约》的依据，而北京是该公约的签署国。根据路透社看到的一份草案，拟议的 EAS 声明在 2023 年批准的声明的基础上包含了一个额外的子条款，但并未获得同意。它注意到2023年联合国决议称《联合国海洋法公约》“制定了所有海洋活动必须在其中进行的法律框架”。另一项未达成一致的子条款表示，国际环境，包括“南海、朝鲜半岛、缅甸、乌克兰和中东……给该地区带来了挑战”。中国总理李强在峰会上表示，北京致力于遵守《联合国海洋法公约》，并努力早日缔结《行为准则》，同时强调其主张有坚实的历史和法律依据。域外有关国家应尊重和支持中国与地区国家维护南海和平稳定的共同努力，真正为地区和平稳定发挥建设性作用。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-official-accuses-Russia-china-of-blocking-asia-leaders-statement/7820549.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-official-accuses-Russia-china-of-blocking-asia-leaders-statement/7820549.html</guid><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 21:14:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dc172de9-3d12-4273-b72a-fe9743d4e684_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国总理访问越南同意加强经济关系</title><description>越南河内——越南政府表示，越南和中国周六同意加强防务和安全合作，尽管两国在南海存在多年的海上争端。中国是越南最大的贸易伙伴，也是越南制造业的重要进口来源地。政府在一份声明中补充说，两国周六还同意加强经济联系，中国承诺进一步向越南农产品开放市场，而越南将促进中国投资。声明称，两国将优先开展铁路建设合作。   周六晚，中国总理李强在河内会见越南国家主席苏林，随后李强开始对越南进行为期三天的国事访问。消息人士周五告诉路透社，中国和越南预计将在访问期间签署新协议，包括加强铁路连接和农产品贸易的协议。李克强预计将于周日在河内会见越南总理范明正并出席商业论坛。本月初，越南向中国提出抗议，称一艘越南渔船在有争议的南海海域遭到袭击，造成数名渔民受伤。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-visits-vietnam-agrees-to-boost-economic-ties-/7820330.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-visits-vietnam-agrees-to-boost-economic-ties-/7820330.html</guid><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 18:57:33 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7abaad6a-f7c9-4675-98b6-2e96d956616a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾中华航空否认面临飞机订单压力</title><description>台湾台北——台湾中华航空公司董事长周六表示，在决定是否购买波音或空客飞机以更新其长途机队方面，该公司并未面临任何政治压力。据业内消息人士透露，这家台湾最大的航空公司一直在考虑使用波音 777X 和空客 A350-1000 作为其由 10 架波音 777-300ER 组成的机队的替代品，这些飞机主要用于美国和一些高密度区域航线。华航董事长谢世建告诉记者，该公司仍在评估购买哪架飞机，当被问及该决定是否有任何政治压力时，他回答说“没有”。 “在购买飞机方面，只有华航自己做出评估。我想澄清这一点。”谢长廷说。价值数十亿美元的新飞机交易往往必须考虑到政治和商业考虑——特别是在台湾的情况下，考虑到其国际形势以及它面临着屈服于中国主权主张的压力，而这些主权主张却遭到了民选总统的拒绝。台北政府。尽管与台湾没有正式外交关系，但美国是台湾最重要的国际支持者和武器供应商，而中华航空的大股东是台湾政府。鉴于此事的敏感性，一位不愿透露姓名的业内资深消息人士告诉路透社，考虑到 11 月的美国大选，华航交易的时机是一个复杂的因素。 2022 年，时任美国众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问台北（引发中国军事演习）后不久，中华航空公司宣布了价值 46 亿美元的波音 787 订单，以取代其老化的空客 A330 机队。中华航空已运营 15 架小型空客 A350-900 飞机，以及 9 架 777 货机版本。谢家华表示，787 飞机将于明年开始抵达，另外 11 架空客 A321 飞机将取代旧款波音 737 -800s，全部将在 2026 年之前到来。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-china-airlines-says-no-political-Pressure-on-new-aircraft-order-/7820306.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-china-airlines-says-no-political-Pressure-on-new-aircraft-order-/7820306.html</guid><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 16:56:56 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/39b35f19-7190-49c6-81f4-9d5cf3e9d50a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国准备新的支出以提振疲软的经济</title><description>北京——中国周六表示，将发行特别债券来帮助其陷入困境的经济，这表明将通过支出热潮来支持银行、支撑房地产市场并缓解地方政府债务，这是多年来最大的一揽子支持计划的一部分。该计划是北京采取的一系列行动的一部分，旨在结束困扰世界第二大经济体的长达数年的房地产业危机和长期低消费。北京计划发行的特别债券旨在增加银行的可用资本，这是推动银行放贷以刺激疲软的消费者支出的一部分。中国还准备允许地方政府增加借贷，为收购闲置土地进行开发提供资金，旨在拉动房地产市场摆脱长期低迷。在最近几周推出的一系列措施（包括降息和银行流动性）之后，财政部长兰福安和其他官员在备受期待的新闻发布会上宣布了计划发行的特别债券，但没有提供具体数字。但兰表示，中国仍有空间“发行债务和增加赤字”来为新措施提供资金。官员们一直在努力扭转中国经济放缓的局面，并在今年实现5%的增长目标——这让许多西方国家羡慕不已，但与多年来推动这个亚洲巨人的两位数增长相去甚远。周六，兰表示，北京正在“加快使用额外国债，超长期特别国债也在发行使用中”。 “未来三个月，各地可安排专项债券资金共计2.3万亿元。”他补充道。兰说，除此之外，北京还计划“发行特别政府债券来支持大型国有商业银行”，但他没有透露具体数额。中国当局一直敦促商业银行增加贷款并降低抵押贷款利率，这些措施将使更多现金进入消费者的口袋。因此，北京的债券将为银行提供支撑资本的帮助，让它们有更大的余地放贷。建筑债券 财政部副部长廖敏表示，地方政府将发行专项债券，使他们能够收购未使用和闲置的土地进行开发，此举可能会支撑房地产市场。他解释说，此举将“有助于缓解地方政府和房地产公司的流动性和债务压力”。北京还将鼓励收购现有商业地产作为经济适用住房。然而，分析人士对北京方面没有给出进一步财政刺激的具体数字表示失望。 “关键信息是......中央政府有能力发行更多债券并增加财政赤字，并且......中央政府计划发行更多债券以帮助地方政府偿还债务，”总裁张志伟Pinpoint 资产管理公司首席经济学家表示。穆迪分析公司的林海伦告诉法新社，北京可能“仍在研究财政刺激的细节”。 “与此同时，投资者可能会后退一步，直到他们完全确定财政政策的方向。” “缺乏前瞻性指引” 中国经济的不确定性也助长了恶性循环，导致消费持续低迷。凯投宏观(Capital Economics)中国经济主管朱利安·埃文斯-普里查德(Julian Evans-Pritchard)周六表示，“值得注意的是，没有提及向消费者大规模发放救济金”。他指出，“缺乏对明年预算赤字规模的前瞻性指引，意味着仍很难判断财政刺激的规模和持续时间。”中国政策制定者在过去几周推出了一系列刺激措施，包括一系列降息和放宽购房规定，但经济学家表示，需要采取更多行动才能使经济永远摆脱低迷。官方媒体称，在政府呼吁采取行动后，周六早些时候，中国各大银行表示将从 10 月 25 日起降低现有抵押贷款利率。国家广播电台表示，除北京、上海、深圳等地区的二套房贷款外，其他符合条件的住房贷款利率将调整为比央行贷款基准利率低不少于30个基点央视说。据央视报道，工商银行、农业银行、中国银行、建设银行等各大银行均已宣布将“分批”进行调整。中国人民银行上个月要求商业银行在 10 月 31 日之前降低此类利率。北京上个月还大幅削减了向金融机构提供的一年期贷款利率，削减了贷方必须持有的现金数量，并推动降低了现有贷款利率。抵押贷款。央行本周通过向企业开放数百亿美元的流动性来购买股票，从而加大了对市场的支持。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tees-up-fresh-spending-to-boost-ailing-economy/7819931.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tees-up-fresh-spending-to-boost-ailing-economy/7819931.html</guid><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 03:38:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ceb3e080-3c04-4335-b414-b618c0d3ee49_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管存在关税，中国仍将主导全球电动汽车市场</title><description>华盛顿——就在中国针对中国制造的电动汽车征收关税而与欧盟采取针锋相对的行动之际，北京方面对汽车行业全球主导地位的追求依然有增无减。过去一年，电动汽车巨头比亚迪等公司已经进军东南亚、拉美和非洲等市场，尽管它们在加拿大和美国面临高达100%的关税，在美国面临高达45%的关税。欧盟。中国电动汽车公司已宣布计划投资数百万美元在泰国和巴西建设新工厂，并在赞比亚、肯尼亚和南非开设了展厅。尽管大多数中国电动汽车制造商表示，他们将继续在欧洲销售汽车，并且不会提高价格来抵消关税，但分析师表示，他们同样关注（甚至更关注）发展中国家市场也是有道理的。战略与国际研究中心美洲项目主任瑞安·伯格表示，电动汽车市场就像一个完全吹大的气球。 “当美国、欧盟、加拿大和其他国家挤压[气球]时，空气就会流向其他地方。好吧，现在的空气将流向尚未征收关税的发展中国家。”首先是中国汽车，”伯格说。曼谷、巴西和埃塞俄比亚 在泰国，长城汽车和比亚迪等公司处于领先地位。比亚迪7月份在泰国开设了一家生产工厂，其公司董事长王传福表示，比亚迪已经占领了40%的电动汽车市场。今年早些时候，长城汽车成为第一家通过泰国生产设施在海外大规模生产电动汽车的中国电动汽车公司。除泰国外，比亚迪在新加坡和马来西亚也占据了很大的市场份额。根据政府统计数据，按 2024 年上半年销量计算，这家电动汽车巨头成为新加坡第二大最受欢迎的汽车品牌。与所有注册车辆相比，比亚迪跻身马来西亚十大汽车品牌之列，仅次于宝马和梅赛德斯-奔驰。在拉丁美洲，比亚迪计划与 Uber 建立合作伙伴关系，旨在为全球 Uber 司机提供 10 万辆中国制造的电动汽车。此外，比亚迪还计划于2025年在巴西东部建设一座新汽车工厂。比亚迪和长城汽车均在巴西设有研发、生产和销售中心。乔治华盛顿大学工程管理学助理教授约翰·赫尔维斯顿表示，从商业角度来看，中国电动汽车企业转向利润空间更大的市场是有意义的。赫尔维斯顿告诉美国之音：“我的意思是，就像我们有丰田、通用汽车、福特和大众……这些像比亚迪这样的公司也是跨国公司。” “他们希望像其他成功的企业一样扩张。”华盛顿国防大学非洲战略研究中心的中国问题专家保罗·南图亚表示，非洲为中国电动汽车公司提供了巨大的市场机会。然而，机遇也伴随着挑战。与其他国家一样，非洲仍然缺乏充电站等电动汽车基础设施。出席中非合作论坛（FOCAC）的南图亚表示，北京和非洲正在建立长期关系，特别是在绿色能源和电动汽车领域。 “自上届中非合作论坛以来，已经实施了122个绿色能源项目，因此在2021年至2024年期间，非洲大陆40个国家已经实施了122个绿色能源项目。因此，需求是巨大的，而且是稳定的，”他告诉美国之音。 “该领域的中国国有企业一直在向发展中经济体做出非常非常积极的推动......你知道，非洲的这项技术的进步非常高，”他说。今年三月，中国与埃塞俄比亚合作宣布了一项雄心勃勃的向电动汽车转型的计划。该计划旨在未来十年在埃塞俄比亚引进近50万辆电动汽车。互惠互利 三位分析师均表示，中国提供的经济利益促进了北京对全球市场的渗透。赫尔维斯顿举例说，许多国家愿意“利用市场准入”来换取改善的基础设施和技术。他说，中国公司在世界上一些最贫穷的国家修建了公路、火车、学校和医院，发展中国家认为“汽车贸易只是建立在已经存在一段时间的关系之上”。 “这是一种非常交易的关系。” CSIS 的伯格表示，拉丁美洲国家“一直非常热衷于吸引中国对电动汽车行业等技术行业的投资”。他指出，拉丁美洲国家认为电动汽车行业“可靠”且“就业机会丰富”。南图亚补充说，中国技术被视为帮助非洲国家应对停电等能源挑战的一种方式。 “从非洲的角度来看，[中国的存在]正在帮助他们实现能源网络多元化，这是一个重大问题。它也有助于改善他们的能源结构，”南图亚说。他说，中国采取了积极主动的做法，在发展中国家建设大型基础设施项目，而美国尚未开展类似规模的项目。 “我认为我们正在考虑一些相当大的转变，比如说，10年后全球形势可能会发生什么变化……这些国家中的许多国家可能比与美国更愿意与中国合作，”赫尔维斯顿说。然而，华盛顿并没有袖手旁观。在 2022 年美非领导人峰会上，美国承诺在三年内提供 550 亿美元的资金，其中包括对可再生能源基础设施、清洁能源和减缓气候变化的投资。伯格表示，地缘政治也是北京进军南美发展中国家的一个推动因素。他说：“他们正在与（美国）进行地缘政治竞争，实现互惠……这表明他们在某些方面可以非常活跃，特别是在我们周边的经济领域。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/despite-tariffs-china-drives-toward-dominate-ev-market-all-over-world/7819564.html<guid> https://www.voanews.com/a/despite-tariffs-china-drives-toward-dominate-ev-market-all-over-world/7819564.html</guid><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 18:42:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（迈克尔·巴图林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b7e79d37-520d-4d9e-9783-2142b7cd05d3_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>