<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 27 日，星期日 05:54:53 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国向台湾出售20亿美元武器后中国誓言“反制”</title><description>北京——中国政府表示，中国将采取“反措施”捍卫其主权和领土完整，并谴责美国向台湾出售价值 20 亿美元的一揽子武器。尽管缺乏正式外交关系，美国仍受法律约束，向中国声称拥有主权的台湾提供自卫手段，这令北京持续愤怒。周五，五角大楼表示，美国已批准一项可能价值 20 亿美元的对台军售计划，其中包括首次向台湾交付在乌克兰经过实战测试的先进防空导弹系统。五角大楼国防安全合作局表示，新的销售包括价值 11.6 亿美元的导弹系统和雷达系统，价值估计为 8.28 亿美元。五角大楼表示，该导弹系统的主要承包商将是 RTX 公司。该公司在一份声明中表示：“这项拟议的军售通过支持接收方持续努力实现武装部队现代化和保持可靠的防御能力，符合美国的国家、经济和安全利益。” “拟议的出售将有助于改善接收方的安全，并有助于维持该地区的政治稳定、军事平衡和经济进步。”  中国外交部在周六晚间发表声明表示，中方强烈谴责和坚决反对此类军售，并向美方提出“严正交涉”。中方敦促美方立即停止对台武装，停止破坏台海和平稳定的危险举动。外交部表示，“中方将采取坚决反制措施，采取一切必要措施，坚决捍卫国家主权、安全和领土完整”，但没有详细说明。过去五年来，中国加强了在民主治理的台湾周围的军事活动，包括本月早些时候举行新一轮军演，台湾政府拒绝北京的主权主张。台湾政府对新的军售表示欢迎，这是拜登政府第17次对台军售。台湾外交部在回应军售事件时表示：“面对中国的威胁，台湾有责任保护自己的祖国，并将继续展现自卫的决心。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-vows-countermeasures-after-2-billion-us-arms-sale-to-taiwan/7840681.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-vows-countermeasures-after-2-billion-us-arms-sale-to-taiwan/7840681.html</guid><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 22:40:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/00927d5e-ca99-4949-ae67-66a32591b252_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国领导的亚投行行长批评发达国家贸易壁垒</title><description>华盛顿——周六，亚洲基础设施投资银行（AIIB）行长金立群批评发达经济体设置贸易壁垒，包括可再生能源产品，称全球经济“不再自由贸易”。美国上个月锁定了对中国进口产品大幅关税上调——包括对电动汽车征收100%的关税——以加强对国内战略产业的保护，使其免受中国国家驱动的产能过剩的影响。欧盟和加拿大也宣布对中国电动汽车征收新的进口关税，后者与美国的 100% 关税相匹配。中国主导的开发银行行长金表示，发达经济体和新兴经济体之间的贸易争端加剧，部分原因是后者的制造商提高了竞争力。他表示，建立贸易能力并提高竞争力的新兴经济体可能会被指责产能过剩，“无论能为贸易伙伴带来多少利益”。金在三十国集团（G30）国际银行业研讨会上表示：“这不再是自由贸易，因为你不能依赖世贸组织规则。”他说：“更让我们担心的是低碳和可再生能源产品的贸易壁垒，而当我们需要更多绿色产品来拯救地球时，这些壁垒的上升速度更快。”亚投行由习近平主席于 ​​2016 年设立，作为中国替代世界银行和其他西方主导的多边贷款机构的机构。他说：“我对这场贸易争端感到沮丧。自二战结束以来，自由贸易给许多国家带来了巨大利益。”金还表示，中国政府最近宣布的一系列刺激措施与2008-2009年全球金融危机后采取的措施有所不同，因为它们现在“更有针对性”。他表示，中国扩大财政刺激的空间更大，因此更加积极地扩大支出和发行特别债券来帮助地方政府和企业。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-led-aiib-head-criticizes-advanced-nations-for-trade-barriers-/7840668.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-led-aiib-head-criticizes-advanced-nations-for-trade-barriers-/7840668.html</guid><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 21:26:36 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5a3e7085-df22-4f9f-87a6-2ecfd7b00816_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美争夺太平洋影响力之际基里巴斯总统获得第三任期</title><description>台湾台北——基里巴斯总统塔内蒂·马毛周六获得了第三个任期。近年来，基里巴斯总统塔内蒂·马毛带领这个太平洋岛国与中国建立了更密切的关系。他在世界各国密切关注的选举中击败了另外两名候选人。新西兰驻基里巴斯高级专员表示，马茂赢得了约 55% 的选票，而最接近他的挑战者考蒂塔亚克·科科里亚 (Kaotitaaake Kokoria) 赢得了 42% 的选票。基里巴斯首席法官 Tetiro Semilota 宣布 Maamau 获胜并向他表示祝贺。新西兰总理克里斯托弗·卢克森成为第一位祝贺马茂周六获胜的国际领导人。他在社交媒体平台X上的一篇帖子中写道：“我们期待与基里巴斯政府合作，实现我们共同的优先事项。”基里巴斯是严重依赖外国援助的国家之一。生活成本、海平面上升以及与中国的关系是导致周五总统选举的主要问题。周六的结果被视为基里巴斯选民对马毛政府过去四年来实施的政策的认可，包括深化这个太平洋岛国与中国的关系。在 8 月份的议会选举中，执政的托布万基里巴斯党 (TKP) 在新议会 44 个席位中获得了 33 个席位，而 Maamau 在其选区赢得了近 83% 的选票，赢得了席位。太平洋问题专家亨利克·萨齐耶夫斯基 (Henryk Szadziewski) 表示：“土耳其共产党 (TKP) 在议会中拥有非常健康的多数席位，这在某种程度上表明基里巴斯人民希望看到更多 (过去几年) 发生的事情。” -夏威夷大学马诺阿分校的中国关系。自 2019 年与台湾断交以来，基里巴斯加深了与北京的接触。马茂政府提升与中国政府安全关系的努力引起了澳大利亚和美国等合作伙伴的担忧。 2021年，中国帮助基里巴斯改造了坎顿岛上的二战时期简易机场，该机场距离美国主要军事基地所在的夏威夷和马绍尔群岛夸贾林环礁不到3000公里。今年2月，基里巴斯代理警察局长埃里·阿里蒂耶拉(Eeri Aritiera)透露，中国警方将帮助基里巴斯的社区警务项目和信息技术部门，这引起了美国的担忧，认为这种合作可能会对基里巴斯的主权产生负面影响。一些分析人士表示，由于中国雄心勃勃地深化其在太平洋地区的经济和安全影响力，澳大利亚和美国非常关注北京与太平洋岛国之间安全关系的任何进展。澳大利亚洛伊研究所高级研究员梅格·基恩表示：“目前尚不清楚马穆下个任期内与基里巴斯的警务安排将如何演变，但中国的参与不太可能停止或减少。”尽管存在这些担忧，萨齐耶夫斯基表示，不应从纯粹的零和角度来看待基里巴斯与中国建立更密切关系的努力。 “基里巴斯经济严重依赖旅游业和渔业，中国已加强这方面的基础设施项目，”他通过电话告诉美国之音。但萨齐耶夫斯基表示，中国与基里巴斯的接触并不“全是善意的”。 “基里巴斯已经开放其海域以增加中国的捕鱼量，因此对中国来说有经济上的好处，”他说。中国驻基里巴斯大使周利民在庆祝中基复交五周年招待会上表示，中基关系进一步巩固，未来将加强两国协作。澳大利亚基恩表示，在马毛的第三个任期内，基里巴斯可能会保持与中国的密切关系，同时也会努力寻求澳大利亚等其他国家的援助，以帮助改善该国的基础设施和气候适应能力。基恩在接受美国之音采访时表示：“没有迹象表明，在马茂的下一个任期内，与中国的关系会发生变化，他将通过与任何能够协助他实现雄心勃勃的发展目标的发展伙伴合作，在最后一个任期内寻求留下强大的遗产。”书面答复。她补充说，大多数太平洋领导人并不认为与中国或澳大利亚等其他民主国家维持关系是“非此即彼的选择”。为了回应中国与基里巴斯关系的提升，澳大利亚和美国也加大力度深化与这个太平洋岛国的关系。 2023年，澳大利亚外长黄英贤在访问基里巴斯期间宣布堪培拉将“迅速扩大”与基里巴斯的安全与发展。 2月，美国海岸警卫队与基里巴斯在该国专属经济区进行联合巡逻。尽管做出了这些努力，夏威夷大学的萨齐耶夫斯基表示，民主国家了解太平洋岛国的优先事项并尝试在“平等的基础上”与他们接触非常重要。他对美国之音表示：“太平洋岛国对主权的敏感性更高，因此他们更愿意与其他国家进行平等的交流。”他补充说，民主国家应确保与太平洋岛国接触的首要任务不仅仅是地缘政治。 “如果中国是你们主要关心的问题以及你们来到该地区的原因，那么太平洋岛国领导人就不会对此感兴趣，”萨齐耶夫斯基说。除了基里巴斯总统选举外，帕劳还将于 11 月 5 日举行大选，现任总统小苏兰吉尔·惠普斯 (Surangel Whipps Jr.) 将与前总统小汤米·雷蒙格绍 (Tommy Remengesau Jr.) 竞选，分析人士称北京将密切关注这场竞选。专家表示，随着各国试图与太平洋地区这些重要选举中出现的获胜者接触，中美及其盟友之间争夺地缘政治影响力的竞争将会加剧。澳大利亚战略政策研究所高级分析师布莱克·约翰逊在电话中对美国之音表示：“选举期间的活动总是会更加激烈，而（这些国家之间）的竞争在未来几年只会变得更加激烈。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/kiribati-president-secures-3rd-term-as-china-us-vie-for-pacific-leverage/7840112.html<guid> https://www.voanews.com/a/kiribati-president-secures-3rd-term-as-china-us-vie-for-pacific-leverage/7840112.html</guid><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 07:07:46 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ab3da3fc-25bf-4fab-9d28-bbeb556e9707_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印尼敦促中国加大高铁投资</title><description>雅加达——印度尼西亚第一条连接雅加达和万隆的高速铁路“Whoosh”开通一年后，印度尼西亚正在寻求中国投资，将该线路向东延伸至东爪哇港口城市泗水。该铁路服务是前总统佐科维多多的旗舰基础设施项目之一，也是中国“一带一路”倡议的一部分。 “Whoosh”第一年就吸引了超过 400 万名乘客，政府还增加了更多航班。目前，政府正在进行将雅加达-万隆线延伸至泗水的可行性研究，希望增加铁路服务的使用。此次延长将使从雅加达到港口城市的旅程从八小时缩短至仅四个小时。 Gajah Mada 大学交通政策教授 Danang Parikesit 表示，延伸至泗水将产生积极的经济影响，特别是对高铁站所在的城市。 “这将进一步推动爪哇经济一体化，保持印尼服务贸易领域的增长势头。”六月，印度尼西亚在上海铁路博览会上推介了三个主要铁路项目。这些项目包括将高速列车“Whoosh”与万隆的城市铁路系统互连、未来首都努桑塔拉的机场线以及连接努桑塔拉与邻近城市的城市铁路。交通部和铁路局局长 Risal Wasal 表示，这些项目是该部 2024-2029 年战略计划的一部分。据该部称，万隆铁路预计投资回报率为11.9%，政府将通过可行性缺口基金提供支持，覆盖49%的成本。 Risal 在给潜在私人投资者的一份声明中表示：“鉴于如此潜力，我们邀请您通过公私合作（PPP）计划参与万隆城市铁路项目，特许期长达 30 年。”岘港补充道，“我们的交通基础设施多年来面临积压，降低了我们在国内和国际商品和服务方面的竞争力。”印度尼西亚的长期发展计划将能够将物流成本削减一半。这就是为什么我们需要国际合作伙伴投资和改善我们的高速公路、铁路系统、港口和机场以及天然气管道和浮动存储等其他基础设施。”由中国资助的项目在印尼努桑塔拉举行的第 79 届独立日庆祝活动上进行了展示。巴厘岛等其他发展中的城市也在争取中国建设其首个轻轨系统。参与雅加达-万隆高速铁路建设的中国中车公司将参与巴厘岛轻轨系统的建设，但岘港警告说，过度依赖中国投资将是不可持续的。各国将为我们未来的交通发展提供更好的基础。因此，我认为，我们需要在交通投资的迫切需求和合作伙伴关系多元化之间取得平衡，充分利用不同国家的优势。”他解释说。中国在印尼铁路领域超越日本一些专家表示，玛琅大学的研究发现，日本通过官方发展援助贷款帮助印度尼西亚实现铁路现代化。但印度尼西亚大学东盟-中国研究中心研究员法德兰·穆扎基表示，中国在发展国家铁路领域正在超越日本。因为中国愿意无条件、无复杂要求地向印度尼西亚转让技术知识，而且他们坚持不懈的游说努力，”他说。 Fadlan 的研究表明，如果印度尼西亚偿还 25% 至 30% 的债务，日本愿意完全转让其火车技术知识。这意味着印度尼西亚至少需要等待五到十年才能完全提供技术转让。因此，2月份，PT Kereta Api Indonesia的子公司PT Kereta Commuter Indonesia与中国中车签署协议，斥资491.5亿美元购买三列整车。五个月后，它决定再采购八辆列车。法德兰警告说，印尼不应过度依赖中国在交通运输领域的投资。他建议印尼实现投资来源多元化，允许公开募资，并在与中国投资者打交道时实施强有力的风险评估和谈判策略。威尔逊中心主席马克·格林表示，“一带一路”倡议实施10年来，中国向发展中国家提供的政府贷款80%流向了陷入债务困境的国家，进一步加剧了通货膨胀、货币贬值和贫困加剧等经济问题水平。交通分析师Djoko Setijowarno同意印尼应进一步发展国有火车制造公司PT Industri Kereta Api (INKA)，以满足印尼对火车日益增长的需求，而不仅仅是从中国进口火车。 INKA已向孟加拉国出口了价值7239万美元的火车，向菲律宾出口了价值超过2600万美元的火车。岘港指出，印尼制定了下一个20年发展计划，希望在2045年成为高收入国家。他表示，增加交通投资将增强该国在全球市场的竞争力，缩小地区和社会之间的经济差距。课程将有助于实现这一目标。</description><link/> https://www.voanews.com/a/indonesia-presses-china-for-more-investment-in-high-speed-railways/7840093.html<guid> https://www.voanews.com/a/indonesia-presses-china-for-more-investment-in-high-speed-railways/7840093.html</guid><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 05:50:23 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a15a320e-dd04-4ece-8efd-f58d23787f91_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国批准向台湾出售价值20亿美元的武器，其中包括乌克兰测试的导弹系统</title><description>五角大楼周五表示，美国已批准一项可能价值 20 亿美元的对台军售计划，其中包括首次向台湾交付在乌克兰进行实战测试的先进防空导弹系统。尽管缺乏正式外交关系，美国仍受法律约束，向中国声称拥有主权的台湾提供自卫手段，这令北京持续愤怒。中国一直在加大对台湾的军事压力，包括上周在台湾举行新一轮军演，这是自赖清德五月就任台湾总统以来第二次这样做。五角大楼国防安全合作局表示，新的销售包括价值 11.6 亿美元的导弹系统和雷达系统，价值估计为 8.28 亿美元。五角大楼表示，该导弹系统的主要承包商将是 RTX 公司。该公司在一份声明中表示：“这项拟议的军售通过支持接收方持续努力实现武装部队现代化和保持可靠的防御能力，符合美国的国家、经济和安全利益。” “拟议的出售将有助于改善接收方的安全，并有助于维持该地区的政治稳定、军事平衡和经济进步。”导弹系统销售针对三个国家先进地对空导弹系统（NASAMS）中程防空解决方案，其中包括先进的AMRAAM增程地对空导弹。 NASAMS系统已经在乌克兰进行了实战测试，随着对该系统需求的激增，美国向台湾出口的防空能力显着增强。一位不愿透露姓名的美国政府消息人士告诉路透社，NASAMS是台湾的一种新武器，澳大利亚和印度尼西亚是该地区目前唯一使用该武器的国家。台湾国防部对这一宣布表示欢迎，指出NASMS在乌克兰的使用已得到“证实”，并表示面对中国频繁的军事演习，这将有助于台湾的防空能力。台湾军方正在加强军备，以便能够更好地应对来自中国大陆的任何攻击，包括建造自己的潜艇来保卫重要的海上补给线。中国憎恶赖为“分裂分子”，并拒绝了他一再提出的谈判呼吁。赖拒绝北京的主权主张，称只有台湾人民才能决定他们的未来。中国政府周六继续对黎智英进行攻击，谴责他周五在一个敏感的前线岛屿上发表的有关“外部力量”无法改变台湾未来的言论。中国国台办在一份声明中表示，“‘台独’没有未来。台湾的未来在于祖国的完全统一。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-approves-2-billion-arms-sale-to-taiwan-include-ukraine-tested-missile-system/7840053.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-approves-2-billion-arms-sale-to-taiwan-include-ukraine-tested-missile-system/7840053.html</guid><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 03:16:54 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ed506c23-f0ec-4352-ac9a-b82e0ee53e6d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国黑客入侵美国部分电信系统，瞄准特朗普和哈里斯竞选团队</title><description>华盛顿——与中国政府有联系的黑客闯入了美国电信系统的部分内容，此次泄露可能与试图获取共和党候选人唐纳德·特朗普和民主党候选人卡马拉·哈里斯的总统竞选数据有关。  联邦调查局和网络安全与基础设施安全局周五晚间表示，他们正在调查对商业电信基础设施的“未经授权访问”，并将此次攻击归咎于与中国有关联的行为者。这些机构表示，一旦发现违规行为，他们立即通知受影响的公司并提供援助，尽管可能还有其他受害者。声明称：“调查正在进行中，我们鼓励任何认为自己可能是受害者的组织与其当地 FBI 现场办公室或 CISA 联系。”它补充说：“美国政府各机构正在合作，积极减轻这一威胁，并与我们的行业合作伙伴协调，加强整个商业通信领域的网络防御。”中国驻华盛顿大使馆驳斥了美国的黑客指控，称其为虚假信息，称美国是“网络攻击的起源和最大肇事者”。 “一段时间以来，美方炮制、散布各种有关所谓中国黑客威胁的虚假信息，”使馆发言人刘鹏宇在给美国之音的电子邮件中表示。中方的立场是一贯、明确的。 “中方坚决反对并打击一切形式的网络攻击和网络窃密行为。” 《纽约时报》周五报道称，中国黑客据信已闯入电信网络，以针对特朗普竞选团队，随后传出了与中国有关的黑客攻击事件。熟悉调查情况的人士告诉《泰晤士报》，中国黑客专门试图获取特朗普及其竞选搭档、共和党参议员 JD 万斯使用的手机中的数据。另外，一位熟悉调查情况的人士告诉美国之音，与副总统哈里斯竞选活动有关的人也成为目标。调查人员仍在试图确定黑客能够获取哪些数据（如果有的话），以及黑客是否可以实时监听对话。  联邦调查局拒绝对特朗普和哈里斯竞选活动的违规行为发表评论。在与美国之音分享的一份声明中，特朗普竞选团队承认了这一违规行为，并指责哈里斯让这种情况发生。特朗普竞选公关总监史蒂文·张(Steven Cheung)表示：“这是卡马拉·哈里斯和民主党人对选举干预的延续，他们将不择手段，包括鼓励中国和伊朗攻击美国关键基础设施，以阻止特朗普总统返回白宫。” 。张补充说：“他们危险和暴力的言论为那些想要伤害特朗普总统的人提供了许可。”特朗普竞选团队没有回应有关哈里斯或她的竞选团队如何促成中国黑客攻击的更多细节的问题。哈里斯竞选团队尚未回应美国之音的置评请求。美国情报机构几个月来一直警告称，外国对手一直在利用网络攻击和影响力行动相结合的方式来干预 11 月 5 日举行的美国总统大选。根据本周发布的一份解密情报评估，“外国行为者——特别是俄罗斯、伊朗和中国——仍然热衷于煽动分裂言论，以分裂美国人，并破坏美国人对符合他们利益的美国民主制度的信心。 ”。它还警告说，俄罗斯和伊朗正在制定引发选举相关暴力的计划。此外，私人网络安全公司本周发布的报告同样表明，与俄罗斯、中国和伊朗有关的参与者的活动显着增加。这三个国家都一再否认干预选举的指控。尽管美国情报官员评估，这三个国家对总统选举的预期结果几乎没有达成一致——据说俄罗斯希望特朗普获胜，据说伊朗支持哈里斯，而中国认为两者同样糟糕——特朗普竞选团队经常成为攻击目标。上个月，美国司法部指控三名与伊斯兰革命卫队有关联的伊朗黑客参与旨在破坏特朗普连任竞选的黑客泄密行动。美国情报官员还指责伊朗试图在美国现任总统乔·拜登下台支持哈里斯之前诱骗他的竞选活动。但美国安全官员对中国更加警惕。以 CISA 和 FBI 为首的美国机构一直警告称，与中国有关的黑客已经侵入美国计算机系统和网络，有的甚至隐藏多年。根据二月份发布的一份咨询报告，这个与中国有联系的组织，名为“Volt Typhoon”，一直“准备发动破坏性网络攻击，危及美国人的人身安全”。 CISA 主任 Jen Easterly 在当时的一份声明中表示：“我们迄今为止发现的情况可能只是冰山一角。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-hackers-access-us-te communications-system-/7839636.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-hackers-access-us-te communications-system-/7839636.html</guid><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 17:36:27 -0400</pubDate><category>美国</category><category>2024 年美国大选</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fe37b4db-f70e-4816-953e-8a9691520da5_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>