<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 6 日星期一 17:00:03 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国网络监管机构：没有迹象表明财政部违规行为影响了其他联邦机构</title><description>华盛顿——美国网络监管机构 CISA 周一表示，“没有迹象表明”最近报道的美国财政部违规行为影响了任何其他联邦机构。上个月末，美国财政部报告称，在提供网络安全服务的承包商 BeyondTrust 发生数据泄露事件后，中国黑客入侵了数量不详的计算机。  BeyondTrust 上个月表示，有限数量的客户受到影响，但没有详细说明。该公司周一在一封电子邮件中表示：“由于法证调查正在进行中，BeyondTrust 无法确认其他可能或可能未受到影响的客户。”据《华盛顿邮报》报道，黑客入侵了负责管理经济制裁的美国财政部，旨在窃取有关美国政府可能考虑指定实施金融制裁的中国实体的信息。共和党议员要求就此次入侵事件提供简报，这是北京方面发生的一系列入侵事件中的最新一起。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇此前曾形容美国财政部遭黑客攻击的报道“毫无理性”，是对中国的“抹黑攻击”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-cyber-watchdog-no-signs-treasury-breach-hit-other-federal-agcies/7926415.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-cyber-watchdog-no-signs-treasury-breach-hit-other-federal-agcies/7926415.html</guid><pubDate> Mon, 06 Jan 2025 16:12:18 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/457e5a75-4520-42c6-93a7-8dd5b2526907_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：学者们看到中国人民武装警察在入侵台湾中的作用</title><description>中国针对台湾强化的灰色地带策略引发了人们对人民武装警察（PAP）可能在入侵台湾中发挥关键作用的担忧。学者们认为，人民行动党可以进行斩首行动、夺取战略要地并实施戒严，将这些行动定性为“警察行动”，从而使国际反应复杂化。这种模糊性旨在破坏周边国家支持台湾的合法性。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-scholars-see-role-for-china-s-people-s-armed-police-in-a-taiwan-invasion/7926350.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-scholars-see-role-for-china-s-people-s-armed-police-in-a-taiwan-invasion/7926350.html</guid><pubDate> Mon, 06 Jan 2025 15:29:16 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（庄志伟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8001263E-7676-44C5-A838-F41A82DA497B_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：H1B 签证计划导致共和党人分裂并令中国科技工人担忧</title><description>候任总统唐纳德·特朗普似乎与科技巨头埃隆·马斯克和维韦克·拉马斯瓦米在 H1B 签证计划问题上站在了一边，该计划为美国带来了技术工人，尽管他此前曾对该计划持批评态度。这对打算留在美国的中国人才有何影响？  点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-h1b-visa-program-divides-republicans-and-worries-chinese-tech-workers-/7926344.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-h1b-visa-program-divides-republicans-and-worries-chinese-tech-workers-/7926344.html</guid><pubDate> Mon, 06 Jan 2025 15:26:07 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（顾波） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5db20c9b-7feb-431e-9133-7a085e2ce1ea_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国将腾讯、宁德时代列入涉嫌协助北京军方的中国公司名单</title><description>华盛顿/纽约——美国国防部周一表示，已将包括游戏和社交媒体领导者腾讯控股和电池制造商宁德时代在内的中国科技巨头添加到与中国军方合作的公司名单中。  根据周一发布的一份文件，该名单还包括芯片制造商长鑫存储科技、移远无线和无人机制造商Autel Robotics。根据《联邦公报》发布的通知，每年更新的中国军事公司名单根据美国法律正式授权为“第 1260H 条名单”，其中指定了 134 家公司。腾讯（也是中国即时通讯应用程序微信的母公司）在美国上市的股票在场外交易中下跌了 8%。腾讯在一份声明中表示，将其列入该名单“显然是一个错误”。它补充说：“我们不是军事公司或供应商。与制裁或出口管制不同，此次列入名单对我们的业务没有影响。” CATL称这一指定是一个错误，并称其“未从事任何与军事相关的活动”。移远通信发言人表示，该公司“不与任何国家的军方合作，并将要求五角大楼重新考虑其指定，这显然是错误的。”其他公司和中国驻华盛顿大使馆没有回应请求，也没有立即发表评论。在世界最大的两个经济体之间关系紧张之际，更新后的清单是华盛顿近年来为强调和限制其认为构成安全风险的中国企业而采取的众多行动之一。保卫民主基金会的中国问题专家克雷格·辛格尔顿表示，这些新增内容表明，美国公司与越来越多的中国公司开展业务是“鲁莽的”。 “美国不再仅仅保护少数技术，”他说。 “敏感技术的花园正在成长，保护它们的栅栏正在加固。今天的名单表明，这些公司不仅仅是商业公司。它们是中国军事现代化的关键推动者，直接助长了北京的战略野心。”其他添加的公司包括制造基因组测序仪器的 MGI Tech 和 Origincell Technology，立法者声称该公司运营细胞库网络和生物存储技术。两家公司均未立即回应置评请求。美国立法者一直在推动五角大楼在 2024 年全年将包括宁德时代在内的一些公司添加到名单中。福特汽车正在密歇根州建设一家电池工厂，并计划授权宁德时代的技术在该工厂生产低成本锂铁电池，此举引发了一些立法者的担忧。福特周一没有立即发表评论。虽然该指定并不涉及立即禁令，但可能会对受影响公司的声誉造成打击，并向美国实体和公司发出严厉警告，提醒他们与这些公司开展业务存在风险。它还可能增加财政部制裁这些公司的压力。无人机制造商大疆创新和激光雷达制造商禾赛科技这两家之前上市的公司去年都就之前的认定起诉了五角大楼，但仍保留在更新后的名单上。  五角大楼还删除了六家据称不再符合指定要求的公司，其中包括人工智能公司北京旷视科技、中国铁建股份有限公司、中国建筑集团公司和中国电信集团公司。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-adds-tencent-catl-to-list-of-chinese-firms-allegedly-aiding-beijing-s-military/7926307.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-adds-tencent-catl-to-list-of-chinese-firms-allegedly-aiding-beijing-s-military/7926307.html</guid><pubDate> Mon, 06 Jan 2025 14:56:46 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/53b6e881-8708-4436-8c3c-5ae15c442760_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国习近平：腐败是执政共产党的“最大威胁”</title><description>北京——国家主席习近平周一表示，腐败是中国共产党面临的最大威胁，他明确警告说，执政党决心解决这个在中国社会许多阶层中根深蒂固的长期存在的问题。  去年，对从央行副行长到最大石油和天然气公司前董事长等知名人士的腐败调查震惊了中国，这加剧了中国经济的不安定因素，以及社会的不安情绪。财富感逐渐消失。  该名单中还包括中国高级海军上将苗华，他的失宠之际正值北京试图实现武装部队现代化并提高战备水平。  习近平在为期三天的中央纪律检查委员会代表大会开始时表示，中国的腐败现象不仅仍然普遍存在，而且实际上还在上升。 “腐败是我们党的最大威胁，”他警告说。为了强调问题的严重性，中纪委近日表示，去年有 58 名“老虎”或高级官员受到调查，创下历史纪录。其中，农业农村部原部长唐仁健、国家体育总局原局长苟仲文等副部级以上职务47人。  即使是前高级官员也未能幸免，例如王宜林，他在2020年达到退休年龄时辞去了国有企业中国石油天然气集团公司董事长的职务。  佐治亚州立大学教授安德鲁·韦德曼表示，镇压行动还将继续。韦德曼说：“我不认为习近平现在有能力让步。” “在习近平着手清理高层人员十几年之后，他仍然发现党国和解放军高层普遍存在腐败现象。” 2023年以来，中国人民解放军也遭遇清洗浪潮。李尚福在7个月后被免去国防部长职务，其前任魏凤和因“严重违纪”被开除党籍。腐败。韦德曼表示，习近平所指派的继任者似乎也包括腐败官员。  “如果习近平提拔腐败官员，这表明党的内部审查机构没有有效运作，或者更严重的是，它本身就腐败了。”中国承认其反腐败工作面临新的挑战，收受现金等传统形式的腐败变得更加阴险。 “一个商人可能会直接给我钱，我会拒绝，”被判处死刑缓期两年的中国人民银行前副行长范一飞说。 “但如果他以股票或其他资产的形式，不是直接给我，而是给我的家人，那就完全是另一回事了，”官方媒体援引范的话说。国家电视台周日播出的一档节目显示，即使是中国庞大官僚机构中地位卑微的“苍蝇”和“蚂蚁”也将无法幸免。  中纪委会议前夕播出的四集《为人民反腐败》第一集重点关注基层腐败，包括小学校长如何利用校园伙食回扣牟利的案例，以及农村官员如何收受贿赂的案例。农业项目承包商的贿赂。  北京大学马克思主义学院教授孙来宾说：“与远处的‘老虎’相比，公众对身边腐败的感受更为强烈。”他在节目中表示，反腐败斗争必须深入群众“心”，让群众“深深感受到”党的关怀。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-corruption-biggest-threat-to-ruling-communist-party/7925734.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-corruption-biggest-threat-to-ruling-communist-party/7925734.html</guid><pubDate> Mon, 06 Jan 2025 08:19:49 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7259c233-05ba-45ea-9da9-b741a2b9f12c_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着西方注意力的减弱，中国最高外交官前往非洲</title><description>北京——周日，中国最高外交官开始了一年一度的非洲新年之行，他保持了35年的传统，在欧洲影响力减弱、美国动摇之际，悄悄提升北京在这片资源丰富的大陆上本已相当大的影响力。尽管全球资本和投资者都在等待美国当选总统唐纳德·特朗普重返白宫，而乌克兰和中东的战争以及国内政治让德国和法国的部长们忙得不可开交，但外交部长王毅正在纳米比亚共和国分析人士表示，刚果、乍得和尼日利亚凸显了中国与非洲交往的一致性。王毅到周六的访问正值世界第二大经济体加大对负债累累的大陆的财政支持，并寻求达成更重要的矿产交易并寻找市场来消化其出口之际。 “每年去哪些国家的决定很少遵循任何外部逻辑，”中国-全球南方项目联合创始人埃里克·奥兰德说。 “（但是）它在非洲引起了共鸣，提醒人们中国对非洲大陆的一贯承诺，这与美国、英国和欧盟的做法形成鲜明对比。”中国外交部发言人郭家琨周一在例行记者会上表示，“中方坚信非洲从来不是一块被遗忘的大陆，而是一片活力之源、充满发展潜力的土地”。随着中国经济放缓，非洲为因负债累累的地方政府推迟支出而苦苦争取项目的国有基础设施公司提供了急需的途径，并为电动汽车和太阳能电池板提供了市场，美国和欧盟表示，非洲是电动汽车和太阳能电池板的市场。已经产能过剩。非洲在联合国获得的50多票也可能有助于推动北京重塑多边机构和重新解释全球规范的努力，使其更符合其利益，特别是在人权等问题上。尽管现任美国总统乔·拜登去年12月对安哥拉的访问是他在其总统任期内唯一一次访问撒哈拉以南非洲地区，但中国将非洲列为其外交日程的重中之重。非洲咨询公司 Development Reimagined 的创始人汉娜·赖德 (Hannah Ryder) 表示：“作为行动者和灵感来源，中国已成为非洲政策的核心。”她指的是争夺非洲联盟委员会主席职位的候选人如何谈论北京改善发展的能力。二月大选前非洲的制造能力和中国在大众教育方面的记录。该委员会是由 55 个国家组成的非洲联盟的秘书处。安全问题 王毅决定访问刚果共和国，刚果共和国今年担任中非合作论坛共同主席国，为中非关系制定了议程，也表明了中国致力于落实论坛成果莱德表示，去年峰会上中国承诺提供 510 亿美元的新财政援助。分析人士称，北京也开始在紧迫的地区安全问题上展现自己的存在，这在一定程度上解释了王毅将前往乍得的原因。法国上个月开始从这个中非国家撤军，此前法国政府出人意料地终止了一项防务合作协议，该协议使法国成为打击该地区伊斯兰激进分子的西方重要盟友。奥兰说：“中国一直是萨赫勒和西非新军政府可靠、稳定的合作伙伴。” “对于认为西方力量在该地区被削弱的法国和美国来说，中国的存在被视为‘有争议’，但从非洲的角度来看，这是一个非常不同的观点。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-top-diplomat-h​​eads-to-africa-as-west-s-attention-dwindles/7925632.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-top-diplomat-h​​eads-to-africa-as-west-s-attention-dwindles/7925632.html</guid><pubDate> Mon, 06 Jan 2025 05:42:01 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b907ff15-321a-4a4f-ae93-65bfa7ec6ab9_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>