<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 30 日，星期三 05:57:12 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国向空间站发射新宇航员以扩大探索范围</title><description>中国酒泉——周三早些时候，中国在向其轨道空间站发射了一批新的三人宇航员后，宣布取得了“圆满成功”，因为中国寻求通过月球及其他地方的任务来扩大对外太空的探索。当地时间凌晨4点27分，搭载这三人的神舟十九号飞船搭载中国载人航天任务的骨干力量——长征二号F运载火箭从中国西北部的酒泉卫星发射中心发射升空。 “机组人员状况良好，发射成功，”中国中央电视台宣布。中国在被排除在国际空间站之外后建造了自己的空间站，主要是因为美国担心中国人民解放军（中国共产党的军队）对太空计划的全面控制。中国的月球计划是与美国以及日本和印度等其他国家日益激烈的竞争的一部分。这支由两男一女组成的团队将取代过去六个月在天宫空间站居住的宇航员。他们预计将停留到明年四月或五月。新任任务指挥员蔡绪哲于2022年参加神舟十四号任务进入太空，而另外两人宋岭东和王浩泽则是首次太空旅行者，出生于1990年代。宋是一名空军飞行员，王是中国航天科技集团公司的工程师。王将成为宇航员的有效载荷专家，也是第三位执行载人任务的中国女性。除了将空间站送入轨道外，中国航天局还在火星上着陆了探测器。它的目标是在2030年之前将人送上月球，这将使中国成为继美国之后第二个实现这一目标的国家。它还计划在月球上建立一个研究站，并已经在全球范围内首次从鲜为人知的月球背面转移了岩石和土壤样本。美国在太空探索方面仍然处于领先地位，并计划将宇航员送上月球，这是 50 多年来的首次，尽管 NASA 今年早些时候将目标日期推迟到 2026 年。新宇航员将进行太空行走并安装新设备，以保护空间站免受空间碎片的影响，其中一些碎片是中国制造的。据美国宇航局称，“卫星爆炸和碰撞”产生了大块碎片。报告称，2007年中国发射火箭摧毁了一颗多余的气象卫星，而“2009年美国和俄罗斯通信卫星的意外碰撞大大增加了轨道上大型碎片的数量”。中国航天部门表示，他们已采取措施，以防宇航员不得不提前返回地球。中国于2003年发射了首次载人飞行任务，成为继前苏联和美国之后第三个这样做的国家。太空计划是巨大民族自豪感的源泉，也是中国过去二十年技术进步的标志。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-launches-new-crew-to-its-space-station-as-it-seeks-to-expand-exploration/7844404.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-launches-new-crew-to-its-space-station-as-it-seeks-to-expand-exploration/7844404.html</guid><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 02:30:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3b39a72e-eeb0-48cb-bc69-d06a15008427_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着印太地区进入新导弹时代，澳大利亚将提高导弹产量</title><description>悉尼——澳大利亚表示，在对中国在南太平洋试射洲际弹道导弹的“严重担忧”之际，澳大利亚正在增强其导弹防御能力，并将随着该地区进入新的“导弹时代”而加强武器库存和向安全伙伴的出口。国防工业部长帕特·康罗伊周三在讲话中表示，澳大利亚正在增强导弹防御和远程打击能力，并将与美国、日本和韩国等安全伙伴合作，为地区稳定做出贡献。 “为什么我们需要更多导弹？美国和中国之间的战略竞争是澳大利亚安全环境的一个主要特征，”他在堪培拉的国家新闻俱乐部表示。中国9月份试射了一枚洲际弹道导弹，飞行距离超过11,000公里，降落在澳大利亚东北部的太平洋上。康罗伊表示，印太地区正处于新导弹时代的风口浪尖，导弹也是“胁迫工具”。他在回答记者提问时表示：“我们对这次弹道导弹试验表示严重关切，特别是考虑到《拉罗通加条约》规定太平洋应该成为无核武器区，这次试验进入南太平洋。”他补充说，澳大利亚正在其海军驱逐舰舰队上部署 SM-6 导弹，以提供弹道导弹防御。本月早些时候，澳大利亚宣布与美国达成一项价值 47.5 亿美元的协议，为其海军采购 SM-2 IIIC 和雷神 SM-6 远程导弹。澳大利亚此前曾表示，未来十年将斥资 490 亿美元用于导弹采购和导弹防御，其中 140 亿美元用于资助澳大利亚制导武器和爆炸物企业，这是一项新的国内制造能力。康罗伊在讲话中表示：“我们必须向潜在对手表明，如果冲突旷日持久，针对澳大利亚的敌对行动不会得逞，也不会持续下去。”澳大利亚将斥资 2.12 亿美元，与洛克希德·马丁公司合作，在当地建立制导多管火箭系统 (GMLRS) 制造厂，从 2029 年开始生产用于出口的快速部署地对地武器。该工厂将能够生产康罗伊说，每年 4,000 辆 GMLRS，相当于当前全球产量的四分之一。法国泰雷兹公司将在位于维多利亚小城贝纳拉的澳大利亚政府拥有的弹药工厂建立澳大利亚 155 毫米 M795 火炮弹药生产厂，用于榴弹炮。它将成为美国以外的第一家专用锻造厂，将于 2028 年开始生产，产能将扩大到每年生产 100,000 发子弹。他说，去年乌克兰战争每天使用 10,000 发 155 毫米炮弹，超过了欧洲的产量。他说：“在一个供应链中断和战略脆弱的世界里，澳大利亚不仅需要获得更多导弹，还需要在国内制造更多导弹。” 8月，澳大利亚表示将与挪威康斯伯格防务公司在澳大利亚东海岸纽卡斯尔市联合生产远程海军打击导弹和联合打击导弹，纽卡斯尔市是挪威以外的唯一地点。到今年年底，澳大利亚海军还将拥有射程为 2,500 公里（1,550 英里）的战斧导弹，使舰队的武器射程增加 10 倍。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australia-to-ramp-up-missile-production-as-indo-pacific-enters-new-missile-age/7844334.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-to-ramp-up-missile-production-as-indo-pacific-enters-new-missile-age/7844334.html</guid><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 23:36:56 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/652b1527-98ed-4b5f-b8de-442b024cb2ba_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>朝鲜向乌克兰部署军队可能会考验中平壤关系</title><description>华盛顿——在乌克兰做好准备迎战据信在库尔斯克俄罗斯边境地区的朝鲜军队之际，分析人士表示，中国应该担心北约更强的压力和反应，北约将北京视为平壤的推动者和俄罗斯的支持者。对乌克兰的战争。韩国国家情报院周二表示，已获得情报称朝鲜军队正在前往乌克兰附近的俄罗斯战争前线。  北约秘书长马克·吕特周一表示，朝鲜军队已部署到俄罗斯西部边境的库尔斯克地区。他是在韩国代表团向北约、澳大利亚、日本和新西兰通报朝鲜参与俄罗斯对乌克兰战争的情况后发表上述言论的。吕特继续表示，除了运送弹药和弹道导弹外，朝鲜的部队派遣代表着“俄罗斯战争的危险扩张”，威胁着印度-太平洋和欧洲-大西洋的安全。吕特补充说，作为朝鲜军队和武器的回报，莫斯科正在向平壤提供“军事技术和其他支持，以规避国际制裁”。美国估计朝鲜派遣了约1万名士兵前往俄罗斯东部接受训练。   朝鲜周五表示，“如果真有朝鲜在俄罗斯驻军这样的事情”，“这将是符合国际法规定的行为”。紧张的迹象越来越多 分析人士表示，朝鲜承诺出兵帮助俄罗斯将进一步加剧其与中国的关系，这无疑会导致北约与韩国关系加强的事态发展不受欢迎。 “中国应该担心北约更加关注朝鲜，特别是因为许多北约成员国将北京视为平壤的推动者，”拉蒙·帕切科·帕尔多(Ramon Pacheco Pardo)表示，他曾参加过与朝鲜、韩国、中国和朝鲜的会谈。日本周五告诉美国之音。伦敦国王学院国际关系教授帕切科·帕尔多继续说道，朝鲜的部队派遣将导致北约进一步关注平壤的网络活动以及核计划和导弹计划及扩散，这可能“对中国产生连锁反应”。 “出于自身的安全利益，中国无法承担与朝鲜断绝关系的代价。因此，北京必须忍受朝鲜与俄罗斯站在一起，并被贴上威权修正主义国家轴心的一部分，即使它不这样做就像这个标签，”他补充道。  10月初，北约与亚洲伙伴举行会谈，以加强欧洲与印太地区的安全联系，并对中国和朝鲜等国家可能成为其“后院”的“安全破坏者”表示担忧。  兰德公司高级国防分析师布鲁斯·贝内特周五对美国之音表示，北京对莫斯科通过与平壤的军事合作在该地区日益增长的影响力感到不安。他表示，中国容忍朝鲜向俄罗斯运送军火，因为它认为这是“一个有限的时间框架”，但在朝鲜部署军队后，北京担心两国的长期关系有助于莫斯科成长为东亚的主导力量。 ，这威胁到北京对自己扮演这一角色的看法。中国驻华盛顿大使馆周二在回应美国之音关于朝俄军事合作进展的询问时发表声明称，北京希望“各方推动局势缓和，争取政治解决”。维持现状 中国国家主席习近平10月23日在俄罗斯喀山出席金砖国家领导人会晤时表示，需要停止在乌克兰危机上“火上浇油”，但没有提及具体国家。  北京将朝鲜视为中国大陆与驻韩美军之间的缓冲区，长期以来一直是平壤的主要盟友和最大贸易伙伴。为了防止其变得不稳定，中国维持了受到严厉制裁并与全球经济隔绝的政权的经济命脉。  但两国双边关系中的麻烦似乎从朝鲜领导人金正恩去年访问俄罗斯时就开始了，而今年夏天金正恩和俄罗斯总统普京在平壤签署共同防御条约时，问题进一步加剧。  美国国家亚洲研究局中国安全高级研究员罗伊·坎普豪森表示，平壤和莫斯科之间不断深化的军事关系的最新进展可能“使北京自己在俄乌战争中双赢的计划变得复杂化”。坎普豪森周五表示，中国希望“给予俄罗斯足够的支持”，以便莫斯科“能够慢慢获胜”，但“避免太多的反击，特别是对中国本身的经济制裁”。他补充说，“当前来自亚洲本身的冲突升级可能会产生负面影响，给北京本身施加更大压力，而这正是北京想要避免的。”本月早些时候，美国制裁了与俄罗斯合作生产用于对抗乌克兰的无人机的中国公司。传统基金会东北亚问题高级研究员布鲁斯·克林纳周五对美国之音表示，“北京认为建立更正式的三边联盟没有什么好处，因为与俄罗斯和朝鲜的挑衅行为联系过于密切，可能会引发对朝鲜的二次制裁”。中国。” 2023年，中国成为欧盟进口第一大贸易伙伴、欧盟出口第三大贸易伙伴。</description><link/> https://www.voanews.com/a/north-korea-s-troop-deployment-to-ukraine-could-test-beijing-pyongyang-ties/7844318.html<guid> https://www.voanews.com/a/north-korea-s-troop-deployment-to-ukraine-could-test-beijing-pyongyang-ties/7844318.html</guid><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 22:25:06 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09420c47-8eb7-4146-98cd-f6d01be1d3b4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国敲定限制对中国科技公司投资的规则</title><description>美国财政部周一敲定了一项新规则，旨在阻止美国个人和公司投资中国一系列先进技术的开发，从而阻止北京获得尖端专业知识和设备。该规则实施了乔·拜登总统于 2023 年签署的一项行政命令，特别关注先进半导体和微电子及其制造设备、量子计算中使用的技术以及人工智能系统。 1月2日生效后，该规则将禁止半导体、微电子和人工智能领域的某些交易。它还对未被彻底禁止的交易制定了强制性报告要求。在量子计算领域，该规则影响更为深远，禁止所有“与量子计算机的开发或生产量子计算机所需的任何关键组件的生产相关”的交易，以及其他量子系统的开发。与人工智能和半导体领域不同，该规则不允许只要向政府报告就可以完成的交易。该规则还宣布在财政部投资安全办公室内设立全球交易办公室，负责管理对外投资安全计划。理由和反对“人工智能、半导体和量子技术是下一代军事、监视、情报和某些网络安全应用（例如尖端破译计算机系统或下一代战斗机）发展的基础，”保罗·罗森（Paul Rosen），负责投资安全的助理国务卿在一份声明中表示。罗森说：“这项最终规则采取了有针对性的具体措施，以确保美国的投资不会被那些可能利用这些技术来威胁我们国家安全的人利用来推动关键技术的开发。”北京多次抱怨美国的技术政策，认为美国致力于阻止中国崛起为全球大国。在周二的新闻发布会上，中国外交部发言人林健重申，中方长期以来反对美国阻止中国企业获得先进技术。 “中方对美国限制对华投资的最终规则表示强烈不满并拒绝接受，”林说。中方已向美方提出抗议，并将采取一切必要措施，坚决捍卫自身合法权益。不仅仅是设备 该规则的语言经常指出它适用于与“关注国家”的交易，但文本中的具体语言清楚地表明该规则的目标是在中国大陆开展业务的公司和个人以及香港和澳门的“特别行政区”。最终规则对交易的禁令不仅限于指定领域内成品和机械的实物转移。周一发布的解释性文件明确指出，还涵盖了一些无形的好处。该规则附带的一份信息声明称，受关注的国家“正在利用或有能力利用某些美国对外投资，包括通常伴随美国投资并帮助企业取得成功的某些无形利益”。 “这些无形的好处包括提高地位和知名度、管理协助、投资和人才网络、市场准入以及增加获得额外融资的机会。”向美国公司发出信号 美国公司有责任遵守新规则，信息技术与创新基金会全球创新政策副总裁斯蒂芬·埃泽尔对美国之音表示。埃泽尔说：“这是美国政府向美国实体和投资者发出的信号，他们需要三思而后行，在禁止交易方面进行投资，这将提高中国在这些领域的能力。”他补充说，该规则对中国科技公司投资的影响将远远超出资金减少的范围。 “这不仅仅是美元，”他说。 “这里的一个关键目标是获得这些投资带来的无形效益，例如管理能力、人才网络。”他形容这次损失“非常重大”。堵住漏洞 兰德公司高级科学家丹尼尔·冈萨雷斯在与美国之音的电子邮件交流中解释说，该规则的目的部分是为了阻止美国投资公司支持中国公司开发某些技术。冈萨雷斯写道：“这些规则是在美国（风险投资）公司帮助转让或培育具有相关军事能力的先进技术的多次事件之后制定的。” “一个特殊的例子是 TikTok 及其人工智能算法，它是在加州红杉资本的帮助下开发的。”冈萨雷斯表示，红杉在协助 TikTok 方面没有违反任何法律。但“美国当局后来发现，TikTok 确实拥有一种具有多种应用的人工智能算法，其中一些具有军事意义。这项新规则旨在堵住这个漏洞。”冈萨雷斯表示，美国政府对量子计算的担忧也源于对中国进攻能力的担忧。他写道：“中国研究人员正在开发量子计算机算法，可以破解美国政府和美国金融部门用来保护私人和机密信息的加密代码。” “中国有几家初创公司致力于开发更强大的量子计算机。这项新规定旨在防止美国量子技术通过美国风险投资公司泄露到中国。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-finalizes-rule-restricting-investment-in-chinese-tech-firms/7844263.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-finalizes-rule-restricting-investment-in-chinese-tech-firms/7844263.html</guid><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 20:10:20 -0400</pubDate><category>技术</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/453bd2f0-0883-48a6-a80c-e06523d8e1ee_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>公司在能源匮乏的非洲寻找电动汽车动力解决方案</title><description>肯尼亚内罗毕——一些公司正在想出创造性的方法，使电动汽车成为非洲电力短缺地区更现实的选择。非洲国家在采用电池驱动汽车方面进展缓慢，因为在许多地方寻找可靠的电力来源都是一项挑战。战略与国际研究中心将非洲描述为“世界上能源最匮乏的大陆”，并表示过去五年在电力供应方面取得的任何进展都因疫情和人口增长而逆转。 Onesmus Otieno 就是其中之一，他后悔将自己的柴油摩托车换成了电动摩托车。他靠骑自行车在肯尼亚首都内罗毕各地送货和运送乘客为生。两轮出租车在斯瓦希里语中俗称“boda boda”，在肯尼亚和整个非洲都很常见。肯尼亚当局最近推出了电动自行车，以逐步淘汰柴油自行车。奥蒂诺是少数采用这种充电方式的骑手之一，但他表示，寻找地方给自行车充电一直是一件令人头疼的事情。他说，有时候，当他带着顾客时，电池就会没电，而充电站又很远。所以，他必须结束这次旅行并取消其他请求。为了解决这个问题，中国公司北京塞博创建了一款移动应用程序，允许电动汽车用户通过该应用程序请求充电。然后，充电设备被带到用户的位置。北京赛博海外业务总经理林琳表示，由于设备是公司自己生产的，所以可以控制成本。 “我们可以在他们需要的任何国家部署该产品，而且他们不需要建造或修复充电站，”林说。 “我们可以移动到用户所在的位置，我们可以为电动汽车带来电力。”林说，移动充电车使用固体废物产生的电力，一次最多可以为五辆汽车充电，每辆车的价格约为 7 美元——摩托车的费用更低。分析人士表示，非洲国家在采用电动汽车方面进展缓慢，因为缺乏支持该技术的基础设施。清洁能源专家阿贾伊·马图尔表示，电动汽车的成本是另一个障碍。 “是的，资本成本更高，”马图尔说。 “第一笔成本较高，但大约六年左右就能收回。我们正处于革命的开端。”电动摩托车制造商 Spiro 在多个国家提供电池更换服务，以解决电动汽车基础设施缺乏的问题。但研究表明，对于许多非洲国家来说，获得可靠且负担得起的电力仍然是一个挑战。多个地区频繁停电、停电、电压波动。北京Sebo和Spiro等公司正在寻找解决非洲电力短缺问题的方法。 “我们希望解决您在任何地方的充电焦虑问题，”林说。这个故事起源于美国之音普通话组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/companies-find-solutions-to-power-evs-in-energy-challenged-africa/7843885.html<guid> https://www.voanews.com/a/companies-find-solutions-to-power-evs-in-energy-challenged-africa/7843885.html</guid><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 17:33:18 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>经济</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（维多利亚·阿蒙加） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4947FF9D-8405-4F49-A1B3-B78C263DCE3A_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧盟对中国电动汽车征收关税，可能会遭到北京方面的强烈反对</title><description>布鲁塞尔——在其最引人注目的调查结束后，欧盟决定将中国制造的电动汽车的关税提高至高达 45.3%，该调查导致欧洲分裂并引发北京方面的报复。在发起反补贴调查一年多后，欧盟委员会将在欧盟标准 10% 汽车进口关税的基础上，对特斯拉征收 7.8% 的关税，对中国上汽集团征收 35.3% 的额外关税。额外关税于周二正式获得批准并在欧盟官方公报上公布，这意味着它们将于周三生效。负责监督欧盟贸易政策的欧盟委员会表示，需要征收关税来应对其所说的不公平补贴，包括优惠融资和赠款，以及低于市场价格的土地、电池和原材料。报告称，中国每年300万辆电动汽车的闲置产能是欧盟市场规模的两倍。鉴于美国和加拿大实行 100% 关税，这些电动汽车最明显的出口是欧洲。北京称欧盟关税是保护主义，损害了中欧关系和汽车供应链，并于今年对欧盟白兰地、乳制品和猪肉产品的进口发起了调查，显然是为了报复。它还对欧盟在世界贸易组织的临时措施提出了挑战。欧洲汽车制造商正在努力应对中国竞争对手大量涌入的低成本电动汽车。欧盟委员会估计，中国品牌在欧盟市场的份额已从 2019 年的不到 1% 上升至 8%，并可能在 2025 年达到 15%。委员会表示，其价格通常比欧盟制造的车型低 20%。过去五年来，欧盟对北京的立场变得更强硬。它认为中国在某些领域是潜在的合作伙伴，但也是竞争对手和系统性对手，但欧盟成员国在电动汽车关税问题上意见不一。欧盟最大经济体和主要汽车生产国德国在本月早些时候的一次投票中反对征收关税，10个欧盟成员国支持，5个投票反对，12个弃权。德国经济部周二表示，柏林支持欧盟与中国正在进行的谈判，并希望通过外交解决方案来缓解贸易紧张局势，同时保护欧盟工业。 “联邦政府主张开放市场。因为特别是德国，作为一个全球互联的经济体，依赖于这一点，”发言人补充道。德国汽车制造商严厉批评了欧盟的措施，他们意识到中国可能对大型发动机汽油车征收更高的进口关税将对他们造成最严重的打击。这些措施出台之际，包括汽车制造商在内的数千名德国产业工人正在罢工，要求提高工资，大众汽车可能即将宣布关闭其本土工厂，这是其 87 年历史上的首次。匈牙利总理欧尔班·维克多表示，欧盟即将与中国展开“经济冷战”。然而，法国 PFA 汽车协会对关税表示欢迎，并补充说，只要公平，它就支持自由贸易。欧盟委员会已与中国进行了八轮技术谈判，以寻找关税替代方案，并表示在征收关税后谈判可以继续进行。双方正在考虑对进口汽车可能的最低价格承诺，并于周五同意举行另一轮谈判，尽管欧盟委员会表示“仍存在巨大差距”。关税将对消费者价格产生何种影响还有待观察。一些生产商或许能够至少部分吸收它们。中国乘联会的数据显示，2024 年前 9 个月，中国对欧盟的电动汽车出口同比下降 7%，但在关税实施之前的 8 月和 9 月激增了三分之一以上，或CPCA，显示。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-slaps-tariffs-on-chinese-evs-risking-beijing-backlash-/7843786.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-slaps-tariffs-on-chinese-evs-risking-beijing-backlash-/7843786.html</guid><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 15:42:13 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b7e79d37-520d-4d9e-9783-2142b7cd05d3_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>