<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 13 日星期三 03:09:27 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国清理大屠杀遇难者纪念碑，政府忙于回应</title><description>中国珠海——中国南方城市珠海当局移走了放置在该国十年来最严重的大规模屠杀现场的花圈、蜡烛，甚至是中国酒瓶，政府忙于回应和审查网上的愤怒行为。周一，一名男司机对他的离婚协议感到愤怒，在这座拥有 250 万人口的城市的一个体育中心，他的汽车撞向了人群，造成 35 人死亡、43 人受伤，但政府花了近一天的时间才公布死亡人数。这在中国社交媒体上引起了愤怒，一些帖子抱怨政府反应迟缓，并对这个因最近发生的一系列类似杀戮事件而动摇的国家的心理健康提出质疑，但很快就被删除了。尽管澳门附近的珠海市已努力清理现场，但周三上午，尽管当局在临时守夜区周围设置了临时路障并部署了安保人员，摩托车送货司机仍不断送出鲜花。 “当局没有发布任何信息，一些同事提到了这一点，我一开始还不敢相信，但后来证实了这一点。”一位自称郑姓的50岁男子带着鲜花来到现场，他说。 。 “这只是我一种自发的感觉。虽然我个人不认识他们，但我过去也有过世的亲人，所以我能理解那种感觉。”郑说。一些花圈上还贴着手写的字条：“陌生人走得好。”愿天堂里没有恶魔。”其中写道。另一条：“愿天堂没有暴徒。正义必将战胜邪恶。安息。”最初允许记者与献花的人们进行简短交谈后，少数穿着浅蓝色制服和帽子的安全人员告诉记者不要与人们交谈或拍摄花束上的具体信息。这次袭击发生之际，珠海正在举办中国人民解放军最大的年度航展，吸引了中国的注意，其中首次展示了新型隐形喷气式战斗机。中国国家电视台中央电视台在其 30 分钟的午间新闻简报中没有提及此次袭击事件。相反，该节目以习近平主席启程前往秘鲁参加亚太经合组织峰会为契机，并将一部分播出时间用于航展。 《中国日报》中文网等其他官方媒体也在显着位置刊登了习近平即将访问秘鲁的消息。中国日报网时事栏目和地方版也没有提及此事。据官方媒体《北京日报》周二报道，数百名救援人员被派出进行紧急救治，来自五家医院的 300 多名医护人员夜以继日地工作以挽救生命。没有迹象表明这次袭击与航展有关。但这是珠海航展期间发生的第二起此类事件：2008年，航展期间一名男子驾驶卡车冲入拥挤的校园，造成至少4人死亡、20人受伤。警方表示，袭击者一直在寻求对交通纠纷进行报复。中央电视台周二援引习近平的话称，他下令全力救治伤者，并要求严惩肇事者。据央视报道，中央已派出工作组指导案件处理。由于严密的治安和严格的枪支法，暴力犯罪在中国很少见。然而，大城市持刀袭击事件的增加引起了公众对公共场所安全的关注。路透社能够查明的中国近年来最严重的袭击事件发生在2014年中国西部新疆地区的乌鲁木齐，自杀式炸弹袭击者造成39人死亡，五名袭击者中的四人死亡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-clears-memorial-to-mass-killing-victims-as-government-scrambles-to-respond/7862071.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-clears-memorial-to-mass-killing-victims-as-government-scrambles-to-respond/7862071.html</guid><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 02:04:30 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c4f82350-110e-407f-a96f-aac4701a19bd_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度尼西亚普拉博沃在与北京签署海事协议后会见拜登</title><description>总统乔·拜登和印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托周二在白宫会面，以加强美国与印度尼西亚的关系。这次会议是在雅加达与北京签署海事协议几天后举行的，批评者称该协议可能会增加中国“九段线”的可信度，该线反映了其在南中国海的广泛主张。白宫局局长帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 收到了这份报告</description><link/>https://www.voanews.com/a/indonesia-s-prabowo-meets-biden-after-signing-maritime-deal-with-beijing/7861990.html<guid> https://www.voanews.com/a/indonesia-s-prabowo-meets-biden-after-signing-maritime-deal-with-beijing/7861990.html</guid><pubDate> Tue, 12 Nov 2024 20:42:49 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2e24cefa-28ab-4caf-80b5-88785a766121_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普连任后，要求美国重新关注维吾尔族权利的呼声越来越高</title><description>华盛顿——当选总统唐纳德·特朗普获胜后，美国维吾尔族领导人呼吁美国重新关注中国西北部新疆地区的侵犯人权行为，据报道，那里的维吾尔族和其他少数民族遭受了严厉的镇压。支持者敦促特朗普继续其政府先前针对中国的措施，理由是他的第一任期政策对维吾尔人权利的影响。在特朗普的第一个任期内，他的政府正式将中国在新疆的行为称为种族灭绝，导致对涉嫌侵犯人权（包括大规模拘留、强迫劳动和绝育）的中国官员和实体实施制裁。中国一直否认有关虐待少数民族的指控，坚称其政策旨在打击极端主义和恐怖主义。哈德逊研究所高级研究员、美国国际宗教自由委员会前主席努里·特克尔指出，两党对维吾尔族权利的支持，强调这些担忧在美国立法和行政部门引起共鸣。 “[维吾尔族权利]的担忧超出了典型的人权问题。它们对国家安全具有深远的影响，与美国的长期经济和战略安全息息相关。”特克尔对美国之音表示。特克尔表示谨慎乐观，认为特朗普新政府将在之前的行动基础上继续发展，并提及《维吾尔人权政策法案》和种族灭绝罪名。 “我乐观地认为，即将上任的政府将像以前一样，采取具体措施解决这些影响维吾尔人的紧迫问题，”他说。美国之音联系了特朗普竞选团队，请其就新政府在中国维吾尔人权利的计划发表评论，但截至发稿时尚未收到回复。再次呼吁采取行动 美国维吾尔领导人计划向特朗普政府施压，要求加强对参与虐待维吾尔人的中国官员和实体的制裁，希望加强美国的回应。 “我预计特朗普政府将对对维吾尔人实施暴行的中国官员和实体实施额外制裁，这可能会加强美国打击这些侵权行为的努力，”特克尔补充道。总部位于华盛顿的维吾尔人运动执行主任鲁山·阿巴斯强调，需要严格执行《2021年维吾尔族强迫劳动预防法》。“维吾尔人正在遭受种族灭绝，美国人应该知道，解决维吾尔人的种族灭绝问题不仅仅是解决问题外交政策问题；这是为了防止美国通过消费受强迫劳动污染的中国产品而成为同谋，”阿巴斯对美国之音说。 “这是为了阻止中国利用美国人的血汗钱来助长其帝国野心并削弱美国，并拒绝外国在美国领土上的恐吓。”总部位于华盛顿的东突厥斯坦流亡政府总理萨利赫·胡达亚尔也表达了同样的观点，敦促特朗普政府正式承认该地区——中国称其为新疆，但许多维吾尔人称其为东突厥斯坦——为被占领国家。胡达亚尔对美国之音表示：“一个独立的东突厥斯坦将直接挑战中国在中亚和印度-太平洋地区的主导地位，从而维护美国和更广泛的全球利益。”他建议任命一名维吾尔问题特别协调员，以表明美国对维吾尔人和该地区其他少数民族权利的支持。当前的政策挑战 尽管呼吁采取更强有力的行动，美国维吾尔族倡导者仍然担心与中国的经济和战略利益可能优先。特克尔强调，近年来，各种倡导团体影响了美国对维吾尔问题的反应。 “气候活动人士一直在游说与中国在环保举措上进行更密切的合作；支持接触的中国观察人士主张采取更温和、更和解的方式来“降低美中关系的温度”；和商业利益集团警告紧张局势升级带来的经济风险，推动制定保护美中贸易关系的政策。” “这些压力促使我们对人权和维吾尔族相关政策采取更加微妙的立场和更加安静的态度。”特克尔补充道，“虽然（在拜登政府期间）像《维吾尔族强迫劳动预防法》这样的措施值得赞扬，但对维吾尔族权利的关注往往被更广泛的地缘政治优先事项所掩盖，”他指出美国经济优先事项的转变如何影响了应对措施。解决跨国镇压除了针对维吾尔族权利的行动外，美国维吾尔族领导人还敦促特朗普政府解决中国的跨国镇压问题，特别是针对在美国领土上恐吓美国维吾尔族人的秘密行动。阿巴斯表示：“美国政府应立即采取措施，加大力度打击中国当局的跨国镇压，特别是针对监视和恐吓美国维吾尔人和中国持不同政见者的中国秘密警察局和特工。”阿巴斯注意到特朗普在第一个任期内为确保人质获释所做的努力，敦促他优先考虑在中国关押的维吾尔族被拘留者。她说：“中国继续拘留维吾尔人（美国）家庭成员和社区领袖，以此作为让海外维吾尔人保持沉默的策略……许多人被迫进行自我审查以保护他们的家人。”她主张美国采取强有力的措施，确保他们获释并结束镇压针对海外维吾尔人的策略。</description><link/> https://www.voanews.com/a/after-trump-s-reelection-calls-grow-to-renew-us-focus-on-uyghur-rights/7861590.html<guid> https://www.voanews.com/a/after-trump-s-reelection-calls-grow-to-renew-us-focus-on-uyghur-rights/7861590.html</guid><pubDate> Tue, 12 Nov 2024 17:40:13 -0500</pubDate><category>维吾尔族</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f7c5392f-9ef2-46e6-a6cc-a2cd41d9e258_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普2.0时代，中美在非洲的竞争将如何发展？</title><description>约翰内斯堡——当选总统唐纳德·特朗普在竞选期间对中国发表了强硬言论，誓言要对这个亚洲巨人的进口产品征收更高的全面关税。北京现在还将密切关注即将上任的政府在更远的地方的动向，即美中竞争激烈的非洲。专家们对于特朗普第二任期对北京在非洲大陆的野心意味着什么意见不一，一些人表示，如果美国推行基本上忽视该地区的孤立主义和“美国优先”议程，这可能对中国这个非洲最大的贸易伙伴有利。但2018年至2021年担任特朗普负责非洲事务的助理国务卿蒂博尔·纳吉(Tibor Nagy)却有不同的看法。他说，特朗普意识到中国在非洲大陆的影响力有多大。纳吉对美国之音表示：“特朗普政府是第一个认识到中国构成的生存威胁的政府。” “我们站在非洲的前线，我们看到了中国人在做什么，”纳吉说。他还在比尔·克林顿和乔治·W·布什总统执政期间担任美国驻几内亚和埃塞俄比亚大使。纳吉对美国之音表示，他不认为即将上任的共和党政府会忽视非洲，因为它认为中国对美国在那里的利益构成威胁。他还表示，非洲大陆是对两个超级大国都有吸引力的关键矿产的主要来源地。纳吉称赞特朗普第一届政府在非洲大陆推出了旨在对抗中国影响力的政策。 “我们……的关注点是正确的，因为我们的目标是年轻人。你知道，我们的前提是非洲将经历一场青年海啸，到 2050 年人口将翻一番。而最重要的是，年轻人真正想要的是工作，”他说。纳吉表示，为此，第一届特朗普政府于 2018 年设立了“繁荣非洲”计划，旨在帮助美国公司在非洲开展业务，他预计即将上任的政府将继续参与非洲事务。 “非洲仍然处于前线，”他说。 “美国极其关注我们的战略矿产，当敌对势力锁定了战略矿产时，当你的高端技术和武器系统需要战略矿产时，这真的不是很好。”但中国-全球南方项目的非洲编辑克里斯蒂安-杰拉德·尼玛对此表示怀疑，并表示特朗普的连任可能对北京来说是一个机会。他对美国之音表示：“从他的第一个任期来看，特朗普对非洲并没有表现出太大的兴趣，现在可能仍然如此。” “只有少数几个国家才重要——那些资源或地位对美国国家安全利益至关重要的国家。” “中国将有回旋余地，并在很多方面增加其影响力，”他补充道。史汀生中心中国项目主任孙云对此表示赞同。她在一封电子邮件回复中对美国之音表示，“我怀疑非洲将成为特朗普的优先考虑事项”，并补充说，美国在非洲大陆的缺席“将通过其存在来提升中国立场的突出地位”。洛比托走廊的未来 对于乔·拜登总统的政府与非洲交往的成功程度，看法也褒贬不一。许多分析人士表示，无论是民主党还是共和党执政，非洲大陆通常都是美国外交政策的事后考虑，每一届政府的外交政策都没有太大差异。当拜登在 2022 年首次非洲领导人峰会上接待了数十位国家元首时，现任政府表示“一切都在非洲”，这次活动被视为在面对崛起的中国时重申美国影响力的一次尝试。然而，“2022 年美非领导人峰会的议程并未征求非洲领导人或非洲联盟的意见。美国的非洲战略也是如此。”比勒陀利亚大学美国非洲研究中心主任克里斯托弗·伊西克（Christopher Isike）在与比勒陀利亚大学政治学博士后研究员塞缪尔·奥耶沃勒（Samuel Oyewole）共同署名的文章中写道。虽然特朗普作为总统从未访问过非洲，但拜登政府高级官员确实访问过非洲大陆，包括副总统。预计拜登也将在 12 月任期结束前前往安哥拉。在拜登的领导下，美国同意开发洛比托走廊和赞比亚-洛比托铁路线，该项目被国务院描述为“美国一代人以来在非洲大陆帮助开发的最重要的交通基础设施”。该铁路线被视为连接大西洋和印度洋的横贯大陆愿景的一部分。该项目将通过一项联合协议提供资金，该协议呼吁美国、非洲开发银行、非洲金融公司（AFC）和欧盟支持安哥拉、刚果民主共和国和赞比亚。观察人士认为，这是与中国国家主席习近平的全球基础设施项目“一带一路”竞争的尝试，该项目在非洲各地修建了铁路、港口和公路。一些分析人士担心特朗普可能会退出。安全研究所尼日利亚分析师奥卢沃勒·奥杰瓦勒在给美国之音的电子邮件中表示：“现有的双边和多边商业伙伴关系……例如洛比托走廊……可能会在下一届特朗普政府执政期间大幅削弱。” “当这种情况发生时，中国将在美国政府退出给非洲大陆造成真空的领域取得重大进展，”他补充道。但纳吉不同意，他说洛比托走廊是“特朗普政府应该提出的项目”。因此，可能会有连续性，他补充道，并指出：“交易已经完成。再说一次，我不能代表特朗普总统或即将到来的人发言……但这是合乎逻辑的。” “其他朋友” 当被问及非洲领导人将如何领导下一届特朗普政府时，孙说他们可以让美国和中国相互对抗。她在给美国之音的电子邮件中表示：“非洲可以突出其在中美大国竞争中的作用，以加强其在美国大战略中的地位。”但她怀疑非洲领导人是否会走这条路，因为它“会带来被迫选择的效果，我怀疑非洲是否愿意这样做。”然而，至少一位非洲政治家已经提到了这一选择。肯尼亚的拉伊拉·奥丁加(Raila Odinga)将于明年竞选非洲联盟委员会主席，他对非洲各国政府将如何应对特朗普领导下更加孤立主义的美国的评估直言不讳。 “如果他不想与非洲合作，”奥廷加上周告诉法新社，“非洲还有其他朋友。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/7861526.html<guid> https://www.voanews.com/a/7861526.html</guid><pubDate> Tue, 12 Nov 2024 15:34:38 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/aad4a6b0-277a-4911-a917-953134749534_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国发生撞车事故 已造成35人死亡43人受伤</title><description>周一晚间，中国南部城市珠海市一体育馆外，一名男子驾车冲撞人群，造成 35 人死亡、43 人受伤。警方的一份声明称，当局称这名 62 岁的范姓司机“强行闯入市体育中心，冲撞正在内部道路上锻炼的人们”。据警方周二的声明，范范在试图开车逃跑时被拘留并“当场控制”。范范目前在医院处于昏迷状态，正在接受治疗，据信他的颈部和颈部受伤。初步调查显示，此次袭击是“因（范）离婚后对财产分割的不满而引发的”，该事件的图片和视频周一晚上在中国社交媒体平台微博上流传，但一名微博用户对必须等待才能了解事件细节表示不满，称“即使在当今高度互联的世界，也花了超过 24 小时才了解这一事件。”一位微博用户表示：“我不知道该说什么，但我希望这种疾病不要蔓延。”愤怒的评论有关该事件的信息以及提到死亡人数的标签已被删除。此外，中国媒体周一晚间有关该事件的文章也被删除。 X台上的悲剧视频显示，数十人躺在体育中心的跑道上，数百名居民经常在该跑道上跑步、踢足球或跳舞。一名陈姓事件目击者告诉中国新闻杂志《财新》，每天团体在体育场外的跑道上散步是很常见的。他解释说，周一他刚刚跑完第三圈，突然一辆汽车向他们驶来，撞倒了“很多人”，但他能够跳到一边。   另一位刘姓目击者告诉财新，这辆车“绕圈行驶”，并补充说“跑道东、南、西、北各个区域都有人受伤”。据官方媒体《北京日报》报道，珠海市和广东省派出数百名救援人员对涉事人员进行紧急救治，五家医院的 300 多名医护人员夜以继日地抢救生命。据官方通讯社新华社报道，中国国家主席习近平敦促“全力以赴”救治伤者，并“要求依法惩处肇事者”。据新华社报道，习近平还呼吁各地“加强源头风险防控，严防极端事件发生，及时化解矛盾纠纷”。周二，中国警方在体育场馆入口外设置了路障。然而，大约30名公众在体育中心附近的广场上留下了鲜花和蜡烛。这起事件发生在中国人民解放军最大的年度航展期间，该航展正在珠海举行，其中首次展示了新型隐形喷气式战斗机。虽然没有迹象表明周一的撞击事件与航展有关，但这标志着珠海航展期间发生的第二起此类事件。 2008年，发生了类似的悲剧，一名男子在活动期间驾驶卡车冲入拥挤的校园，造成至少4人死亡、20人受伤。警方报告称，2008 年袭击者的行为是出于对交通纠纷的报复。由于严密的治安和严格的枪支法，暴力犯罪在中国很少见。但近几个月来，大城市持刀袭击的报道有所增加，这引起了公众对公共场所安全的关注。本报告中的部分材料来自美联社、法新社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/dead-as-driver-hits-crowd-at-sports-center-in-southern-chinese-city-/7860804.html<guid> https://www.voanews.com/a/dead-as-driver-hits-crowd-at-sports-center-in-southern-chinese-city-/7860804.html</guid><pubDate> Tue, 12 Nov 2024 07:15:30 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/54aa781b-9fac-451b-b11e-4bed8f249813_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>绍伊古表示，俄罗斯和中国必须反击美国的任何遏制企图</title><description>莫斯科——俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的一位盟友周二对中国外交部长表示，俄罗斯和中国的关键任务是反击美国遏制两国的任何企图。美国当选总统唐纳德·特朗普威胁要对中国和其他国家征收高额关税，引发了人们对贸易战的担忧，美国将中国视为其最大的竞争对手，将俄罗斯视为其最大的民族国家威胁。中国国家主席习近平和普京五月承诺，美国两个最强大的对手之间将建立“新时代”的伙伴关系，他们将美国视为一个在世界各地散播混乱的侵略性冷战霸主。俄罗斯安理会秘书谢尔盖·绍伊古在北京告诉中国外交部长王毅，莫斯科和北京之间的牢固关系对世界具有稳定的影响。俄罗斯国家通讯社援引绍伊古的话说：“我认为最重要的任务是反击美国及其卫星国对俄罗斯和中国实行的‘双重遏制’政策。”习近平和普京认为，在经历了1991年苏联解体和欧洲对中国几个世纪的殖民统治所带来的耻辱之后，冷战后美国的非凡统治地位正在崩溃。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-and-china-must-counter-any-us-attempt-at-containment-shoigu-says/7860692.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-and-china-must-counter-any-us-attempt-at-containment-shoigu-says/7860692.html</guid><pubDate> Tue, 12 Nov 2024 02:50:31 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/132510f2-47ea-47d3-8526-ed5cf8a15cac_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>