<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 31 日星期三 14:54:14 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>白宫吹捧中国外展取得成功</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/white-house-touts-china-outreach-success-/7465314.html<guid> https://www.voanews.com/a/white-house-touts-china-outreach-success-/7465314.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 14:41:36 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-50a8-08dbe65109c5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国活动人士在公共场所投射反习、反共口号</title><description>华盛顿——2023 年 2 月 21 日，就在中国共产党第 20 届中央委员会第二次全体会议和北京两会之前，一名抗议者在大楼外墙上投射了巨大的红色标语。山东省省会济南万达广场。标语上写着：“打倒共产党，打倒习近平”。几个月来，人们对谁是这次罕见抗议活动的幕后黑手以及如何在专制中国成功上演如此大胆的行为知之甚少。但上周，美国之音普通话组对这位孤独的抗议者进行了独家电话采访，他是 29 岁的柴松，他是一名前房地产租赁经纪人，去年逃往美国。他的抗议活动受到了彭利发的行为的启发，彭利发于 2022 年 10 月 13 日在北京一条繁忙道路上的一座桥上悬挂了一条长布横幅。与柴不同的是，彭利发立即被捕，并被警方拘留在一个秘密地点。柴说，在他自己提出抗议后，当局立即出动大量警察逮捕了他的女友和两名朋友，并切断了他们与外界的联系，以减少事件的社会影响。他说，直到最近，为了朋友的安全，他一直保持沉默，但现在他认为，公众的广泛关注是保护他们的更好方法。美国之音：您是什么时候想到进行抗议的？柴松：对我影响最大的是彭在舟[彭利发]、白皮书革命和新疆大火。后来疫情后的无序复工让我下定决心要做这件事。 ......看到这么多人死去后，我决定这里不适合人类。这是对生命的践踏。所以，我决定我必须这样做。美国之音：你为什么决定使用投影仪？柴：我必须考虑自己的安全，因为彭给了我一些启发。当他这么做的时候，他很勇敢。他正在桥上等待被捕。他被捕的影响更大。我没有他那么勇敢。我只是想远程操作，以确保我的人身安全。我希望继续多说话，而不是像人一发出声音就消失。美国之音：你是如何安排这一切的？柴：这个准备过程非常繁琐。为了决定安在哪里，我考察了几个地方，最后选择了济南万达广场。客流量很大，所以效果很好。选好地方后，我就开始准备租房子。我租了13楼的地方。投影仪的显示面积非常好，而且很高。我决定租它。然后我就去买了一些设备，包括那个投影仪。之后，我如何获得我需要的角色呢？当时中国有做广告标牌的公司可以做这个字，但没有人会做我需要的口号字。一旦我[要求]某人[制作必要的角色]，我可能很快就会暴露。于是，我自己买了一台激光雕刻机，然后自己雕刻文字。我没有用这些字来测试，而是用其他几个字代替：“衢州麻辣鸭头，永远新鲜”。我测试了一下，没有引起任何怀疑。测试完设备后，我把镜头换成了我刻的【“打倒共产党，打倒习近平”】，然后打开电源。我买了一个智能电表来控制它的电源，并关闭电脑，这样我的手机就可以控制它。然后，我远程打开了它。我还在那个房间安装了监控摄像头，监控我的操作是否暴露，是否被发现。美国之音：设置好投影仪后，你就离开了中国，然后才打开它，对吧？你的期望是什么？柴：我当时很犹豫，也很挣扎。我也很害怕。我知道一旦手术开始，与我或我父母接触的人都会受到影响。但没想到规模这么大。我事先告诉我的朋友帮我拍视频。我想看看我做了什么，但我不在中国。我打开后，他给我拍了一段视频。我的朋友和我的女朋友看到了这个视频，他们都震惊了。他们还发布在微信上进行宣传。 [柴说他从巴拿马的一家酒店房间远程打开了投影仪。] 美国之音：事件发生时，万达广场有什么反应吗？警察出动了吗？柴：当我朋友给我拍视频的时候——你可能也可以在视频中看到警车已经在那里了——事情发生得很快。但不管速度有多快，我大概展示了10分钟左右的标语。当晚八、九点左右，我联系朋友，但无人联系。他们很可能当天晚上就被捕了。后来我从朋友的女朋友那里得知，当晚大约有50名警察到他家将他带走。美国之音：他们对你的家人和朋友做了什么？柴：当局审问了所有人，特别是我的父母。他们基本上被审讯了一周。然后是我的女朋友、帮我拍摄视频的朋友和另一位朋友——无法同时联系到他们三个，因此被捕。当局派人到河北省，河北省派人到我老家调查我的背景，比如我小学初中的老师，我以前工作过的地方为了。美国之音：你为什么贴出“推翻共产党”这个具体标语？推翻习近平”？ Chai：我想这就是我真正想要实现的。当然，这种实现可能是非常困难的，甚至有点遥不可及，不是一个人能够完成的。但这确实是我内心最想说的话，所以我选择用这个，也正是我内心最想做的事情。美国之音的阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-activist-projected-anti-xi-anti-communist-party-slogan-in-public-space/7465125.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-activist-projected-anti-xi-anti-communist-party-slogan-in-public-space/7465125.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 12:45:02 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（叶兵） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-3aef-08dc2281fce1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾举行军事演习抵御中国入侵威胁</title><description>台湾高雄——几乎每天都有中国军舰在台湾周边海域航行，战机飞向台湾然后折返。万一他们突然袭击怎么办？台湾军方本周进行了为期两天的海上、陆地和空中演习，练习防御此类突然袭击。当记者们在快速护航船上观看时，一艘布雷艇从其船尾的滑槽中释放了至少六枚假地雷。国防部首席发言人孙丽芳少将在台湾南部的左营海军基地对记者表示，中国最近的行动有可能引发一场冲突，可能对整个地区造成毁灭性影响，该地区的贸易额达数十亿美元。将台湾与中国大陆分隔开的 160 公里宽的水道。孙说：“任何单边非理性行动都很容易加剧紧张局势，破坏台海地区稳定。” “所以中共应该立即停止这种破坏行为。”中国声称这个拥有2300万人口的自治岛屿是自己的领土，并表示它必须置于北京的控制之下。长期存在的分歧是美中关系的一个热点。近年来，随着竞争对手之间的关系恶化，人们越来越担心如果敌对行动爆发，美国可能会陷入战争。当天晚些时候，记者在台东县东部的一个军事基地目睹了中国的模拟袭击。代表解放军的头戴红色头盔的部队空降而来，台军无人机则在头顶嗡嗡作响。台湾军队很快就进入训练场，使用 M60 巴顿坦克进行反击，该型号于 1959 年首次引入美国陆军，但台湾对其进行了大幅升级。台湾正在逐步用M1艾布拉姆斯坦克和HIMARS火箭系统取代其中一些，美国也向乌克兰提供了这些系统。台湾国防部在一份每日报告中表示，截至周三早上 6 点的 24 小时内，在台湾岛周围发现了 7 架中国战机和 4 艘海军舰艇。它还报告称，在其北部海岸附近有一个中国热气球。中国政府发言人批评台湾政府对最近的气球目击事件“制造政治炒作”。国台办陈斌华表示，气球在世界各地都很常见，通常属于私营公司，多用于气象监测等民用用途。根据北京定期简报的文字记录，他周三表示，“它们已经存在很长时间了，并不是什么新鲜事。”这次年度演习距离选民选举赖清德为下一任总统不到三周，这使得倾向独立的民进党连续第三个四年任期，而该党遭到中国的反对。这些演习的部分目的是增强公众对该岛自卫能力的信心，特别是在下个月的农历新年假期期间。 “我谨向全体人民保证，我们的部队在农历新年期间仍坚守岗位，守护国家，让台湾人民放心，度过一个平安的假期，”陈勇少将说。台东防卫司令部司令告诉记者。谭说，除了实弹演习之外，这种模拟也是训练的一个重要方面。台湾还利用此类演习以及经常伴随的新闻巡演来美化军队的形象，因为军队招募困难，严重依赖义务兵。参加演习的数十名士兵之一的黄琴娅上尉在讲话中似乎谈到了这两个问题。她说：“通过这次演习，我自豪地相信，公民可以认识到总有士兵在保护我们美丽的家园。”虽然台湾的军事实力与中国相比相形见绌，但台湾一直在从美国购买高科技武器，振兴国内军火工业，并将义务兵役期从四个月延长至一年。台湾海峡紧张局势的另一个迹象是，台湾政府周二提出抗议，此前中国航空管理局宣布改变客运航班南行航线，预计将使飞机更接近台湾海岸。 2015年，台湾以航空安全和主权问题为由，首次反对该航线开放，中国同意将该航线移近其一侧11公里。但中国民航局表示将从周四开始取消“抵消措施”。中国还表示，将允许飞机加入从台湾对面的两个沿海城市出发的航线。此前，飞机被允许使用该航线到达这些城市，但不能从这些城市加入，即飞往台湾。据台湾媒体报道，台湾民航局强烈抗议此举，称此举“公然违背双方……2015年达成的共识”。中国政府发言人称这些变化是例行公事，并表示此举旨在缓解空中交通并确保拥挤的飞行走廊中的飞行安全。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7464676.html<guid> https://www.voanews.com/a/7464676.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 07:16:14 -0500</pubDate><category>亚洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-c6b0-08dc2254d8d9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚对中国在太平洋地区的安全野心保持警惕</title><description>悉尼——澳大利亚认为自己是太平洋地区的经济和安全守护者。但中国越来越雄心勃勃地在岛国中增进其利益。本周，澳大利亚国际发展和太平洋部长兼国防工业部长帕特·康罗伊访问了东帝汶和瑙鲁。他在一份声明中表示，他的此行是“进一步加强我们与两个最亲密的合作伙伴的深厚而长期的合作关系”。周一，康罗伊承诺提供 2300 万美元帮助东帝汶的治安工作，东帝汶在成为独立国家之前曾是印度尼西亚的一部分。这笔资金将帮助国家警察应对自然灾害并打击有组织的犯罪团伙。周三，部长出席了瑙鲁 2024 年独立日庆祝活动，并再次赞扬了“深厚”的双边关系。4 Dirk van der Kley 是澳大利亚国立大学国家安全学院的高级研究员。他告诉美国之音，堪培拉热衷于维持其在该地区的影响力。他说：“我们习惯于成为太平洋地区领先的经济和安全大国，这可能仍然是事实。但随着另一个大国中国的出现，它实际上往往与澳大利亚有着不同的利益，澳大利亚对此感到担忧并不奇怪，特别是当你听到有关安全协议的谈论时。”本月早些时候，太平洋小共和国瑙鲁在与台湾断交后与中国恢复了正式外交关系。澳大利亚最近邻国巴布亚新几内亚政府已证实正在与中国就潜在的安全和警务协议进行谈判。北京于 2021 年与所罗门群岛签署了一项安全协议，所罗门群岛是位于澳大利亚东北部战略位置的群岛。范德克利表示，中国在太平洋地区的野心与日俱增。他说：“你谈论的是少数几个相距较远、人口相对较少且相对贫困的国家。中国正试图增加其在该地区的影响力，以便能够塑造全球格局。”顺序，这可能涉及三件事。第一个当然是台湾。因此，当我们谈论该地区时，这是世界上少数几个仍然有国家在联合国和其他国际机构承认台湾而不是中华人民共和国的地区之一。”范德克莱表示，太平洋岛国还可以在联合国等国际论坛上支持中国，并在与美国争夺全球影响力时与北京站在一起。 2022 年 5 月堪培拉左倾政府选举后，澳大利亚一直寻求稳定与其最大贸易伙伴中国的关系。两国关系因 COVID-19 的起源以及各种地缘政治和贸易争端而恶化。然而，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯强调，两国将在某些问题上存在分歧。分析人士预测，北京和堪培拉之间争夺太平洋影响力的竞争将会加剧。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australia-wary-of-china-s-security-ambitions-in-the-pacific/7464535.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-wary-of-china-s-security-ambitions-in-the-pacific/7464535.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 02:24:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/40bcd0ac-7128-48d5-b4fc-f0b5f6c5f053_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>恒大的清算令会在中国执行吗？</title><description>台湾台北——分析人士称，香港一家法院周一下令对负债累累的中国恒大集团进行清算，但不太可能在中国其他地方执行。 “我认为这极不可能，”澳大利亚悉尼大学中国研究中心主任大卫·古德曼周二在接受美国之音电话采访时表示。 “这不仅是执行问题，也是中央政府（北京）想要做什么的问题。如果它开始涉足这一领域，那么它也必须涉足其他活动。所以，这是一个大问题，”古德曼说。古德曼补充说，北京可能会利用这个机会对摇摇欲坠的房地产行业进行更深入的重组，不过他表示，如果愿意的话，中国政府可能已经这样做了。恒大曾经是中国最大的房地产开发商，总部位于香港，但其90%的资产——包括遍布280个城市的1,300多个住房项目——都在中国大陆，而香港法院对中国大陆没有管辖权。古德曼表示，如果中国法院承认香港的裁决，也可能为中国其他陷入财务困境的开发商树立榜样。他认为恒大对各债权人的债务比其声称的3000亿美元的债务还要大。台湾国立中央大学经济学教授邱俊荣也认为，中国恒大的清算可能引发多米诺骨牌效应，拖垮房地产市场，影响从债权人到承包商和室内装饰商的整个行业。 “中国经济将遭受巨大拖累，建筑商、银行和购房者都受到危机的严重打击。如果更多开发商面临类似的强制清算命运，经济肯定会进一步疲软，”邱周一在接受美国之音普通话电话采访时表示。他表示，如果更多房地产开发商面临强制清算，中国购房者也会因预期房价下跌而推迟潜在购房。而这还只是对中国的影响。恒大集团表示，其债务超过3000亿美元，并于去年在纽约申请破产。如果中国房地产市场出现下滑，该国已经面临的经济挑战将进一步加剧。未完工房屋交付的不确定性 对于北京来说，更大的不确定性是其确保全国交付约 2000 万套未完工房屋的目标，其中包括恒大集团向超过 500 万中国买家预售的房屋。据中国财经媒体《21世纪经济报道》报道，在周一下达清算令后，恒大集团首席执行官肖恩·萧承诺，该公司“未完成的建设项目将完成”。中国国务院副总理何立峰周一也对中国步履蹒跚的地方房地产行业表示，“要努力建立城镇住房项目融资协调机制，推动具体融资项目实施”，官方媒体《中国日报》报道称。财经新闻网站第一财经周二援引匿名消息人士的话说，中国银监会可能于本周敲定一份包含50家开发商的金融白名单。该想法于去年年底首次起草，但尚未公布。尽管此举旨在让中国金融机构更有信心向陷入困境的行业放贷，但分析师表示，银行可能会抵制，采取观望态度，担心陷入不良贷款困境。野村证券首席中国经济学家陆挺此前曾表示，北京最终可能“必须扮演最后贷款人的角色”，填补3.2万亿元人民币（4480亿美元）的资金缺口，以完成这2000万个项目的建设未完工的房屋。中国的刺激措施 中国一直在考虑采取措施提振房地产市场。上周六，南方城市广州宣布放宽限制，允许购房者想买多少就买多少，只要他们购买的房产面积大于120平方米。据中国媒体报道，北京、深圳和上海等其他特大城市可能会效仿，以帮助加快房屋销售并减少住房库存。中国数十个省份已经为首次购房者提供优惠抵押贷款利率，作为促进销售的另一项措施。然而，澳大利亚布里斯班评论员石凌表示，随着中国经济不断恶化，这些政策大多数对支撑房地产市场收效甚微。 “只是没有强烈的市场信号，中国的经济基本面也没有提供足够的支持来推动其复苏或帮助恒大扭转其业务，”石岭周一在电话采访中告诉美国之音普通话。本文源自美国之音普通话组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/will-evergrande-s-liquidation-order-be-enforced-in-china-/7464499.html<guid> https://www.voanews.com/a/will-evergrande-s-liquidation-order-be-enforced-in-china-/7464499.html</guid><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 23:21:55 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊斯、庄志伟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/820416a7-122e-44e0-b5c4-bf8134de72e5_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，中国因间谍活动而监禁英国人将进一步阻碍商业发展</title><description>伦敦——分析人士和一名在中国生活了数十年、人脉广泛的英国商人的朋友称，北京方面透露，北京以间谍罪判处一名在中国生活了数十年的年长英国商人至五年不等的监禁，这将进一步阻碍商业和贸易。上周，中国外交部证实，北京一家法院于 2022 年 8 月判定 70 岁顾问伊恩·J·斯通斯 (Ian J. Stones) 犯有“为中国境外组织或个人收买并非法提供情报”罪。就在《华尔街日报》报道斯通斯案件的第二天，外交部发言人汪文斌在例行新闻发布会上回答了有关斯通斯的问题，此前中国或英国方面并未公开过斯通斯的案件。王说，斯通去年9月对判决提出的上诉被驳回，但没有提供有关案件的更多细节。他确实表示，中国法院“严格依法进行审判，保障斯通斯的程序权利，并允许英方探视并旁听量刑”。斯通斯的女儿劳拉·斯通斯告诉《华尔街日报》，中国当局拒绝他们查阅法律文件，也不允许他们参加审判。 “尚未对涉嫌犯罪行为供认不讳；然而，我父亲坚忍地接受并尊重根据中国法律，他必须服完剩余的刑期，”她告诉《华尔街日报》。 Stones 自 20 世纪 70 年代以来一直在中国为辉瑞 (Pfizer) 和通用汽车 (General Motors) 等知名公司工作。据《华尔街日报》周四报道，他创办了自己的咨询公司 Navisino Partners，2018 年从公众视野中消失时他就在该公司工作。斯通斯还与中国政府机构和官员建立了密切的关系，其中包括一些曾与他一起学习并后来获得高级别职位的人。 “他认为自己能够应对”彼得·汉弗莱（Peter Humphrey）曾担任西方公司在中国的欺诈调查员，他认识斯通斯已经有 45 年了。他对美国之音说：“他被带走的三年前，我在伦敦见到了他。他意识到有一个机构在跟踪他，他们甚至邀请他喝茶聊天。所以他很担心，但他认为自己可以应对。” ……然后，当他被拘留的时候，他也认为自己可以应付。所以，他没有向外界发声。”各国政府和人权组织指责中国逮捕外国人作为讨价还价的筹码。 2018年，加拿大当局因美国违反对伊朗制裁的逮捕令逮捕了中国科技公司华为的首席财务官，之后中国以间谍罪逮捕了两名加拿大人，一名顾问和一名分析师。在与释放华为官员达成协议后，北京于 2021 年释放了加拿大人。罗马尼亚大学教授马吕斯·巴洛曾在中国工作，后来被指控合同欺诈，并于 2014 年被判处八年监禁。他对美国之音说：“根据我自己的经验，这些间谍案都是假的。他们以此为借口抓捕人员，然后用它们作为讨价还价的筹码。我见过好几个这样的人，这是他们的常用策略。”汉弗莱表示，另一种可能的解释是，斯通斯也可能受雇于一家与情报机构有联系的公司。 “如果你是一名顾问，你希望看到尽可能多的信息，以便你能够分析和解释它，并为你的客户写一份关于中国经济状况和对未来几个月将发生的预测的报告，等等。但问题可能是：谁是客户？”汉弗莱说，“在他的客户中，有没有中国当局不希望他提供信息的人？有时情报部门会试图在不知情的情况下利用咨询服务为他们收集信息，”他说。 “我不知道伊恩·斯通斯是否触犯了这一点。”美国之音通过电子邮件向中国驻伦敦大使馆和英国外交部发出置评请求。尚未收到回复。中国去年扩大了反间谍法的范围，纳入了更多起诉涉嫌间谍活动的选择。中国国家安全部本月早些时候宣布逮捕了一名名为“黄”的第三方国民，罪名是为英国军情六处外国情报部门从事间谍活动。一些分析人士认为，这次逮捕是对英国去年因涉嫌为中国从事间谍活动而逮捕一名议会研究员的报复。英国人权组织“香港观察”首席执行官本尼迪克特·罗杰斯表示，中国的间谍指控不仅使中英关系恶化，而且严重影响在华经营的外国人和企业。他说：“中国的指控是否属实，或者这是否是对中国在威斯敏斯特从事间谍活动的指控进行的针锋相对的报复，还有待观察。”为英国公民在中国经商或旅游提供环境。”中国国家主席习近平领导下的中国一直在加强对信息的控制，突击搜查外国公司并监禁记者。 2013年，也就是习近平刚就任国家主席的那一年，中国因汉弗莱的咨询公司收集和出售私人信息而将他监禁两年，吊销了他的风险咨询公司的营业执照，并将他驱逐出境。目前尚不清楚中国法院是否会将斯通斯的羁押时间计入五年刑期。如果确实如此，他最早可能在今年获释。美国之音的阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-jailing-of-brit-for-espionage-will-further-discourage-business-analysts-say/7463903.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-jailing-of-brit-for-espionage-will-further-discourage-business-analysts-say/7463903.html</guid><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 17:13:49 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（林登·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d543b01b-c8ee-4bb9-a848-cfb76f5e8459_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>