<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 23 日星期五 22:55:40 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>南京住宅火灾至少15人死亡</title><description>北京——地方当局周六表示，中国东部南京市一栋住宅楼发生火灾，已造成至少 15 人死亡、44 人​​受伤。官员们在新闻发布会上表示，火灾于周五凌晨发生，初步调查显示，火灾始于大楼一楼，那里放置了电动自行车。该建筑位于南京雨花台区，这座人口超过 800 万的城市位于上海西北约 260 公里处。当局表示，截至当地时间早上 6 点，大火已被扑灭，搜救行动于周五下午 2 点左右结束。中国社交网络上流传的视频显示，一座摩天大楼在半夜起火，冒出黑烟。其他图像显示，巨大的火焰吞噬了建筑物的几层楼，黑暗中可以看到附近紧急车辆的闪烁灯光。显然是后来拍摄的额外镜头显示，白烟从建筑物的几个地方涌出。官员补充说，44名伤者已被送往医院接受治疗。他们说，其中一人情况危急，另一人伤势严重。市市长陈志昌在新闻发布会上向遇难者家属表示哀悼和歉意。近几个月来，中国发生了一连串致命火灾，而这些火灾往往是由官方疏忽造成的——促使国家主席习近平上个月呼吁“深刻反思”并加大力度“遏制安全事故多发”。由于安全标准松懈和执法不力，火灾和其他致命事故在中国很常见。一月份，中部城市新余的一家商店发生火灾，造成数十人死亡，官方通讯社新华社报道称，火灾是由商店地下室的工人“非法”用火引起的。就在这场火灾发生的几天前，中国中部河南省一所学校深夜发生火灾，造成 13 名在宿舍睡觉的学生死亡。该校一名老师告诉国营《河北日报》，所有遇难者均来自同一个三年级班，由 9 岁和 10 岁的孩子组成。国内媒体报道称，火灾是由电加热装置引起的。 11月，中国北部山西省一家煤炭公司办公室发生火灾，造成 26 人死亡，数十人被送往医院。一个月前，该国西北部一家烧烤店发生爆炸，造成 31 人死亡，促使官方承诺在全国范围内开展促进工作场所安全的运动。 4月，北京一家医院发生火灾，造成29人死亡，绝望的幸存者被迫跳窗逃生。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-least-15-die-in-residential-fire-in-eastern-china-s-nanjing-/7500870.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-least-15-die-in-residential-fire-in-eastern-china-s-nanjing-/7500870.html</guid><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 22:07:19 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-06a8-08dc34e554ab_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国的困境不会减缓美国经济，但产能过剩令人担忧——财政部官员</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-s-woes-won-t-slow-us-economy-but-excess-capacity-a-concern-treasury-official-/7500510.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-woes-won-t-slow-us-economy-but-excess-capacity-a-concern-treasury-official-/7500510.html</guid><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 18:26:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1f2c-08dc34c63501_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国企业受到美国、欧盟对俄罗斯制裁的打击</title><description>伦敦——周五，美国和欧盟宣布对数百名支持俄罗斯乌克兰战争的个人和公司实施制裁，其中包括几家中国公司。虽然大多数制裁针对的是俄罗斯人和俄罗斯公司，但美国和欧盟的措施还包括为俄罗斯军队提供物资的中国个人和位于中国大陆城市以及香港的公司。美国的制裁还针对哈萨克斯坦、列支敦士登、土耳其和阿拉伯联合酋长国的个人和公司，而欧盟也针对印度、哈萨克斯坦、塞尔维亚、斯里兰卡和土耳其的个人和实体。其中还包括因上周反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼在俄罗斯监狱中可疑死亡而对俄罗斯监狱官员实施制裁。俄罗斯外交部谴责这些制裁是“非法的”，并表示将禁止一些向乌克兰提供军事援助的欧盟公民进入俄罗斯。中国官员没有立即对制裁做出回应。但在周二的例行吹风会上，中国外交部发言人毛宁对预期的制裁发表评论称，中国“在乌克兰危机上秉持客观公正立场”，并“积极劝和促谈”。她说，他们“没有袖手旁观，更没有利用这种情况谋取私利。”乌克兰官员和媒体报道指责中国公司自两年前俄罗斯入侵乌克兰以来向俄罗斯军方提供关键电子和军民两用技术，包括无人机零部件，但北京对此予以否认。欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩周三抢先于周五在社交媒体上发布的官方声明表示，“我欢迎就针对俄罗斯的第13项制裁方案达成一致。我们必须继续贬低普京的战争机器。总共有2000个名单，我们继续施加压力克里姆林宫的高层。我们还进一步限制俄罗斯获得无人机。”受制裁的个人和公司被禁止与美国或欧洲公司开展业务。但法律和政治分析人士对制裁的有效性存在不同意见。总部位于费城的杜安·莫里斯律师事务所合伙人马克·汉德利律师表示，受到制裁肯定会影响他们的国际业务。 “国际保险公司或航运业等事情一旦被列入制裁名单，可能会变得非常复杂。”然而，《布鲁塞尔报告》主编彼得·克莱普对美国之音表示：“历史研究表明，制裁大多会失败，特别是如果时间延长，就像俄罗斯的情况一样。目标国家学会应对它们。”他说，“虽然制裁可能会让普通俄罗斯人陷入贫困，但他们未能阻止俄罗斯的攻势，而这应该是我们的目标。”叶尔马克-麦克福尔制裁俄罗斯国际工作组和乌克兰智库KSE研究所在一月份发布了一份报告，显示受制裁的技术仍然通过第三国中介机构到达俄罗斯军方，欧盟和美国希望新的措施能够阻止这种情况。尽管遭受了历史性制裁，但俄罗斯经济一直保持弹性，从欧洲贸易转向开展更多业务和销售更多石油总部位于布鲁塞尔的欧洲亚洲研究所高级助理研究员张俊华表示，欧盟的最高期望“是中国与欧盟结盟，共同抵抗俄罗斯的侵略，这不现实。欧盟的最低期望是中国企业不要为俄罗斯工作，但严格来说，只有傻子才会有这样的期望。” “想一想，（中国国家主席）习近平将普京视为他最好的朋友，他下面的人也会采取相应行动，欧洲人也认识到这一点。”其他人则认为，对中国企业的制裁可能会促使北京重新考虑。乌克兰前议员、伦敦智库亨利·杰克逊协会董事总经理阿利奥娜·赫利夫科表示，对中国公司的制裁可能有助于阻止俄罗斯对乌克兰发动战争。 “中国目前正试图改善与西方的关系，因此加强中国对国际规范的遵守可能是合适的时机。”欧盟是中国第二大贸易伙伴，仅次于东盟。中国海关称，2023年中欧双边贸易额为7830亿美元，同比下降7.6%。同年，在俄罗斯因制裁失去大部分欧洲市场的同时，中俄双边贸易额创下2400亿美元的历史新高，同比增长26.3%。海关数据显示，2023年美中贸易额自2019年以来首次下滑11%，至6640亿美元，商务部称美国从墨西哥进口的商品数量20年来首次超过中国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-companies-hit-by-us-eu-sanctions-on-Russia/7500429.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-companies-hit-by-us-eu-sanctions-on-Russia/7500429.html</guid><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 17:07:21 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><author>webdesk@voanews.com（林登·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5dce978e-7f67-473d-83ca-a754c74c9812_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国结冰导致百车连环相撞</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/icy-conditions-in-china-lead-to-100-car-pileup/7499721.html<guid> https://www.voanews.com/a/icy-conditions-in-china-lead-to-100-car-pileup/7499721.html</guid><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 10:13:25 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/41F0CDAB-DD8C-42E3-BE84-ADF6AF2C290A_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>批评者：中国公司在城邦堆放脏衣服“新加坡清洗”</title><description>台湾台北——随着资本的涌入和大型科技公司的到来，新加坡已成为中国企业新的首选地。虽然它提振了这个小国的经济，但并非所有人都感到高兴。在官方层面，两国关系被描述为蓬勃发展。本月早些时候，中国官方媒体报道了 200 名新加坡和中国商界领袖和政策制定者在新加坡举行的会议，会议呼吁加强商业联系、改善知识产权保护以及支持调解和仲裁。虽然新华社的文章重点强调了中国市场对新加坡的重要性，但这个城市国家一直吸引着包括中国企业在内的许多外资企业，并于2022年超越香港成为亚洲顶级金融中心和亚洲第三大金融中心。世界。据英国《金融时报》报道，据业内人士估计，2021 年 11 月至 2022 年 11 月期间，有数百家中国公司悄悄在新加坡迁址或注册。该报指出，由于新加坡不披露原籍国，因此设立的中国公司的确切数量尚不清楚。国家的公共统计数据。阿里巴巴、字节跳动、华为、快手、中国电信和中国移动等越来越多的中国科技公司已将投资转向新加坡的数据中心和实验室。提供业务设立和支持服务的 Hawksford 公司实体 Guide Me Singapore 表示，新加坡被评为硅谷以外的顶级创新中心，全球 100 家科技公司中的 80 家都位于新加坡。尽管这项业务受到欢迎，但批评人士表示，中国资本的涌入给新加坡（也称为狮城）带来了非法活动的增加，凸显了这个城邦国家监管措施的问题。地图中国总监Aya Adachi告诉美国之音，新加坡于2020年引入了一种新的法律结构，称为可变资本公司（VCC），旨在吸引在开曼群岛等低税收管辖区注册的基金经理和家族办公室的资产岛屿和卢森堡。足立的德国非营利组织负责监督中国的外交和经济事务，他表示，“新加坡监管环境的变化吸引了更多中国非法活动。” “但这显然不是新加坡政府最初的意图。”反腐败组织透明国际的研究和政策专家 Maíra Martini 告诉英国《金融时报》，VCC 的风险在于，它们“通常像一个据《新加坡海峡时报》报道，新加坡 8 月破获了历史上最大的洗钱案，涉及 30 亿美元现金和资产，被捕的 10 名嫌疑人分别是中国血统。本月早些时候，黄明俊在《亚洲哨兵报》上发表文章称，中国公司利用在新加坡注册的公司来让自己的业务看起来与中国的联系较少，这一过程被称为“新加坡洗牌”。他写道，这对新加坡产生了外交和声誉影响，“因为中国与西方，特别是美国之间的地缘政治水域变得越来越波涛汹涌。”视频共享应用程序 Tiktok 将其亚洲总部从北京迁至新加坡，因为其对其的审查越来越严格。中国母公司字节跳动质疑其是否能够保护消费者数据免受中国政府的侵害。然而，一些人认为，新加坡洗涤公司的批评是故意以有色眼光看待中国投资。”新加坡太平洋经济国家委员会主席陈启业合作指出，欧美跨国公司也纷纷来到新加坡，但并没有被指责新加坡洗牌，日韩公司同样如此，已将地区总部迁至城邦。为何只针对中国，他问道。“因为中国的政治制度和价值观可能与欧洲和美国不同。”新加坡前总检察长沃尔特·温（Walter Woon）对此表示同意。 “当然，会有一些人以新加坡为基地，但这并不局限于华人。就像任何其他金融中心一样，例如瑞士，你可能会发现一定数量的群体。甚至美国并非没有骗子，他们建立并利用美国作为基地，”他说。绘制中国地图的足达表示，新加坡希望保持政治中立的形象，同时努力阻止中国犯罪活动的激增，这可能会迫使新加坡改变方向。 “在某种程度上，我认为新加坡政府面临着必须采取更严格的措施来防止这些非法中国活动发生的情况。这可能与维持自由、不那么复杂的监管环境的理念相冲突，”她说。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/singapore-washing-of-chinese-companies-piles-dirty-laundry-critics/7499606.html<guid> https://www.voanews.com/a/singapore-washing-of-chinese-companies-piles-dirty-laundry-critics/7499606.html</guid><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 09:07:43 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Peh Hong Lim） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6203-08db2678acfc_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着中国加大压力，台湾面临艰难的平衡</title><description>台湾台北——一些分析人士对美国之音表示，中国最近决定增加在台湾离岛附近海域的定期巡逻，此举是为了破坏台海长期以来的现状，台湾在回应时必须谨慎行事。本月两名中国渔民在逃离台湾海警船时溺水身亡后，中国加大了对台湾的压力。中国海警官员周二登上一艘台湾旅游船，而中国海警船只也多次出现在台湾离岛金门岛和马祖岛附近海域，这些岛屿距离中国大陆仅几公里。作为回应，台湾批评北京突然检查台湾旅游船引发恐慌，并开始部署海警船只监视中国海警船只的活动或驱赶进入其离岸岛屿附近限制水域的中国船只。虽然这些事件尚未升级为台海两岸的重大冲突，但一些观察家表示，北京正试图利用这些死亡事件在这个高度敏感的地区“制造新事实”，并“颠覆旨在防止事故发生的交战规则”。 “这是对台湾海峡现状的蓄意、缓慢的侵蚀，[并且]这是北京方面的表现，表明它制定了规则，并且可以单方面改变它们，”美国对抗外国独裁影响的高级顾问迈克尔·科尔(J Michael Cole)说。台湾国际共和研究所向美国之音发表书面回应。科尔表示，由于北京的举动是为中国国内观众量身定制的，中国政府希望强化台湾无法捍卫其主权的印象。他补充说，北京的行动“旨在强化这样一种观念，即台北无力制定规则并捍卫中华民国的主权”。一些分析人士将中国海警最近的活动描述为北京针对台湾的灰色地带行动的一部分，这些行动往往涉及使用非常规战术而不诉诸公开冲突，称这些行动可能会成为台湾离岛附近的“新常态”。 “由于中国几乎每天都在尖阁诸岛附近海域部署海岸警卫队船只，日本、中国和台湾都声称对该岛拥有主权，因此我们可以预期中国将在金门群岛和马祖群岛附近进行类似的行动，”苏台北国防安全研究院军事分析家子云通过电话告诉美国之音。到目前为止，台湾已指定海岸警卫队来监视和应对中国海警在有争议海域附近增加的活动，而台湾国防部表示，没有计划让军方直接介入争端。 “台军本着‘不直接干预、不使冲突升级’的原则，持续监测（近海岛屿附近海域）局势，并随时准备在必要时协助海警。”台湾国防部作战计划参谋长办公室李长赋在周三的每日新闻发布会上表示。科尔在台北表示，由于北京一直在寻找在台湾附近进行灰色地带行动的“理由”，台湾政府在制定应对措施时必须谨慎行事。他对美国之音表示：“台北必须谨慎行事，制定针对各种突发事件的应对计划。”他补充说，在应对中取得平衡的需要可能会让台湾处于“不舒服的境地”。在他看来，台北缺乏回应可能会被国内视为政府无力捍卫其主权。另一方面，台湾当局需要确保他们的反应“不会导致鲁莽”，科尔说。他说：“这是一个艰难的平衡行为，但台北一直在学习接受这一行为。”苏说，由于台湾海警和海军有一个协调机制，专门确定对中国灰色地带活动的反应程度，台湾将让其海警处理北京构成的低强度威胁。他对美国之音表示：“这种做法符合国际准则，将有助于台湾避免成为两岸争端的侵略者。”距离台湾新政府上台还有不到三个月的时间，一些专家表示，台北在两岸问题上需要格外谨慎。 “由于北京可能试图寻找任何机会加大对台湾的压力，台湾当局需要保持克制，同时确保他们有能力维护台湾的主权和领土完整，”国家安全研究部主任沈明实说。台北国防安全研究所通过电话告诉美国之音。他说，台湾面临的紧迫问题是避免让翻船的雪球成为中国对台湾施压的第一步。沉补充说：“如果中国决定利用这次事故升级对台湾的施压，他们可能会通过不同的政府机构发起一系列行动，包括挖走台湾的外交盟友，或者在台湾附近进行另一场大规模军事演习。”在此背景下，科尔表示，台北应该考虑向世界发出一个明确的信息，即最近发生的事件不是孤立事件，而是对该地区具有“更广泛影响”的更大规模行动的一部分。他对美国之音表示：“鉴于局势严重升级的可能性很大，鼓励北京不要采取这种可能引发严重火灾的冒险主义行为，符合该地区的利益。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-faces-tough-balancing-act-as-china-increases-Pressure-/7499435.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-faces-tough-balancing-act-as-china-increases-Pressure-/7499435.html</guid><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 05:05:00 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8f3c-08dc34568af0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>