<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 25 日星期五 07:59:27 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾总统在保卫岛屿领土上“不会让步”</title><description>台湾总统赖清德周五表示，台湾不会放弃一寸领土，因为中国继续向台北施加军事压力，要求其接受其主权主张。赖清德是在访问中国金门群岛庆祝古宁头战役战胜共产党军队75周年时发表上述言论的。在此之前，台湾海峡（分隔中国和台湾的敏感水道）发生了两周的激烈军事活动，双方军队举行了演习。 “（我们）不会在台湾、澎湖、金门、马祖让出一寸土地，坚决捍卫我们的祖国，”赖在一次讲话中说，指的是台北控制的岛屿。赖说：“古宁头之战让我们明白，民主和自由不应该是理所当然的，而是需要几代人的共同努力来捍卫。”赖未点名中国，坚称不会允许“任何外部势力”改变这些岛屿的未来。中国共产党从未统治过民主的台湾，但北京声称该岛是其领土的一部分，并表示永远不会放弃使用武力将其置于自己的控制之下。中国外交部发言人林健对赖的言论不予理睬，坚称中国和台湾“最终将会而且必须统一”。北京和台北之间的争端可以追溯到毛泽东的共产主义战士和蒋介石的民族主义军队之间的内战，蒋介石的民族主义军队在战败后于1949年逃往台湾。国民党在金门古宁头战役中取得了对共产党的关键胜利。黎智英于五月上台，在捍卫台湾主权方面比前任更加直言不讳，他早些时候参加了一场庄严的战斗仪式，并与退伍军人握手。黎智英在讲话中表示，台湾“捍卫国家主权的决心”和“维护台海和平稳定”的努力没有改变。他重申，希望中国和台湾“平等、有尊严、健康、有序地开展对话与交流”。北京于2016年切断了与台北的高层通讯，此后加大了对这个自治岛屿的军事和政治压力。中国于10月14日在台湾周边举行大规模军演，周二在台湾附近进行了实弹演习，一天后中国航母编队通过台湾海峡。周四，在美国和加拿大军舰通过狭窄航道几天后，台军在澎湖岛上进行了实弹演习。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-won-t-y​​ield-an-inch-in-defense-of-island-s-territory/7838697.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-won-t-y​​ield-an-inch-in-defense-of-island-s-territory/7838697.html</guid><pubDate> Fri, 25 Oct 2024 04:44:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4188368c-8bb5-4893-94d2-b6068fb67498_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印中协议引发对美国印太战略的质疑</title><description>新德里——本周，中国和印度领导人之间的和解运动引发了人们对新德里对四方会谈承诺的质疑。四方会谈是一个松散的四国联盟，广泛被视为以美国为首的旨在对抗中国在印太地区影响力的行动。印度参加这一组织，该组织还包括日本和澳大利亚，其正式名称为四边安全对话，其至少部分原因是令人烦恼的边界争端，中国和印度军队在喜马拉雅边境沿线多次发生冲突。印度总统纳伦德拉·莫迪和中国国家主席习近平周三在俄罗斯举行的金砖国家峰会期间同意减少分歧，共同制定边境巡逻计划。该协议预计将带来更密切的政治和经济联系。巴克内尔大学政治学和国际事务教授朱志群表示：“印中关系的解冻对两国来说都是好事。这对中国来说尤其重要，因为印度现在可能不太愿意作为四方成员对抗北京。” ，告诉美国之音。 “从这个意义上说，如果印度热情不高，四方会谈的有效性将会被削弱。”印中作为两个最大的发展中国家，拥有一定共同利益。中国去年是印度最大的贸易伙伴，尽管有迹象表明美国今年可能取代其位置。 “这表明美国可能希望在不过度依赖印度支持的情况下推进其印太战略，”朱说。四方机制是美国努力建立联盟和伙伴关系网络以对抗中国不断增长的经济和军事实力的重要组成部分，其特点是中国在台湾海峡和南中国海的侵略行为。安全事务专家詹姆斯·杰伊·卡拉法诺在列支敦士登智库地缘政治情报网站上写道：“通过保持相对非正式的方式，四方机制可以悄悄地实现北约所履行的许多职能，包括军事应急计划。”服务公司。中国官方报纸《环球时报》将中印关系的改善描述为对美国和西欧努力减少对中国经济依赖的回应，这一过程有时被称为“脱钩”。该报在周四发表的社论中表示，“在美国‘脱钩’战略背景下，中印加强合作意义更为重大。” “美国‘脱钩’战略和技术限制的压力加剧了地区紧张局势，增加了两国的地缘政治风险。”社论还表示，潜在的地缘政治转变已经引发了市场乐观情绪。 “这是基于对双方优势互补以及跨不同领域（包括制造业、基础设施和可持续发展）合作的巨大机会的认识。”然而，面对世界上两个人口最多的国家之间数十年的分歧，边界协议是否会得到维持尚不确定。 1962年，两国爆发战争，2020年又发生边境冲突，造成20名印度士兵和4名中国士兵死亡。印度担心中国是否真的会从有争议的边境地区撤军并在当地执行该协议。印度外交部长苏杰生周四表示，“协议一旦达成，就必须严格遵守”，“争端和分歧必须通过对话和外交解决”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-china-deal-raises-questions-about-us-indo-pacific-strategy-/7838623.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-china-deal-raises-questions-about-us-indo-pacific-strategy-/7838623.html</guid><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 23:38:52 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（赛巴尔·达斯古普塔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/227e946e-9ee2-4571-a01b-8dbf84575dcc_cx0_cy13_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>普京告诉金砖国家领导人，中东正处于全面战争的边缘</title><description>俄罗斯喀山——俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周四对金砖国家领导人表示，以色列和伊朗之间的紧张局势急剧升级后，中东正处于全面战争的边缘，尽管克里姆林宫领导人也面临着结束战争的呼声。乌克兰。中国国家主席习近平、印度总理纳伦德拉·莫迪和土耳其总统塔伊普·埃尔多安等 20 多位领导人出席的金砖国家峰会显示了俄罗斯关系超越西方世界的深度。在俄罗斯城市喀山举行的峰会上，许多讨论都集中在乌克兰战争和中东暴力上，尽管没有迹象表明将采取任何具体措施来结束这两场冲突。 “以色列和伊朗之间的对抗程度急剧加剧。这一切就像连锁反应，使整个中东处于全面战争的边缘，”坐在中国国家主席习近平旁边的普京说。习近平在普京之后发表讲话，表示中国希望政治解决乌克兰问题，并建议北京和巴西利亚的共同努力提供最好的和平机会。习近平表示：“我们要努力推动局势早日降温，为政治解决铺平道路。”在中东问题上，习近平表示，加沙应全面停火，黎巴嫩应停止战事蔓延，回归以色列和巴勒斯坦建国的两国解决方案。战火伊朗总统马苏德·佩泽什基安批评国际组织，特别是联合国未能结束冲突。佩泽什基安表示：“战火继续在加沙地带和黎巴嫩城市肆虐，而国际机构，特别是作为国际和平与安全推动者的联合国安理会，缺乏必要的有效性来扑灭这场危机的火焰。”金砖国家。普京表示，除非巴勒斯坦人获得自己的国家，否则他们将感受到“历史不公正”的负担，该地区将继续处于“永久危机的气氛中，大规模暴力事件不可避免地再次发生”。金砖国家领导人在峰会宣言中呼吁在1967年边界内建立一个主权、独立、有生存能力的巴勒斯坦国。巴勒斯坦总统阿巴斯出席了峰会。在周四的一次金砖国家+会议上，印度外交部长苏杰生（Subrahmanyam Jaishankar）代替莫迪旁听，莫迪也错过了一张合影。巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦表示，由于头部受伤，他无法前往俄罗斯。习近平表示，中国与印度共同购买了俄罗斯约90%的石油，支持更多南方国家以各种形式加入金砖国家集团。因参加俄罗斯会议而受到基辅批评的联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，加沙、黎巴嫩、苏丹和乌克兰需要和平。 “我们需要乌克兰的和平，”古特雷斯在普京主持的金砖国家+会议上表示。 “符合《联合国宪章》、国际法和联合国大会决议的公正和平。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/putin-tells-brics-leaders-that-middle-east-on-brink-of-full-scale-war/7838163.html<guid> https://www.voanews.com/a/putin-tells-brics-leaders-that-middle-east-on-brink-of-full-scale-war/7838163.html</guid><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 18:04:28 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/694a5952-5d89-45c1-a7d6-f268d0411226_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度和中国采取行动稳定关系，但不信任依然存在</title><description>印度和中国领导人周三在金砖国家峰会期间举行双边会晤，预计将为改善四年前因边境对峙而受损的政治和经济关系铺平道路。分析人士表示，印度挥之不去的不信任可能会阻碍两国关系的快速正常化。安贾娜·帕斯里查 (Anjana Pasricha) 从新德里收到了一份报告。</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-china-move-to-stabilize-ties-but-mistrust-lingers/7837570.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-china-move-to-stabilize-ties-but-mistrust-lingers/7837570.html</guid><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 10:52:18 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d6de77d6-3ecd-4e9c-ba62-5940253ebf54_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印尼称中国船只在扰乱能源调查后两次被驱离</title><description>印度尼西亚雅加达——印度尼西亚海事安全机构周四表示，一艘中国海警船在最初扰乱了国有能源公司印尼国家石油公司在南海的勘测后，本周第二次被赶出印度尼西亚水域。虽然中国海警船多次出现在印度尼西亚专属经济区，但最近的一次事件发生在普拉博沃·苏比安托就任印度尼西亚总统几天后。中国通过其地图上的“九段线”宣称对几乎整个南海拥有主权，该线切入了马来西亚、文莱、菲律宾、印度尼西亚和越南的专属经济区。海牙常设仲裁法院于 2016 年表示，中国的主张没有国际法依据，但北京不承认这一裁决。事件发生在印度尼西亚纳土纳群岛附近，距离中国海南岛约1500公里。确切位置尚不清楚。印度尼西亚海事安全机构巴卡姆拉在一份声明中表示，中国船只周一坚称该地区属于中国管辖。中国外交部没有立即回应置评请求。该机构周一表示：“巴卡姆拉将继续巡逻并密切监测北纳土纳水域，以确保地震数据收集不会干扰印度尼西亚的主权。”周四，据称这艘中国船只返回，但遭到拦截并再次被赶出。它没有提供该船正在做什么的详细信息。中国通过部署在南海各地的海岸警卫队舰队宣示其主权主张，其中一些船只被邻国指控具有侵略性行为并试图扰乱能源和渔业活动。中国通常表示，其海岸警卫队合法运作，以阻止对其海域的领土侵犯。 2021 年，印度尼西亚和中国的船只在纳土纳海一直在进行油井评估的潜水石油钻井平台附近互相跟踪了数月。中国当时敦促印度尼西亚停止在其领土上进行钻探。最新事件发生之际，印度尼西亚新任国防部长沙弗里·沙姆苏丁周四会见了中国驻雅加达大使。国防部在一份声明中表示，沙弗里预计将加强与中国的防务合作，包括联合演习。它没有提及本周的海上事件。</description><link/> https://www.voanews.com/a/indonesia-says-chinese-vessel-twice-driven-away-after-disrupting-energy-survey/7836971.html<guid> https://www.voanews.com/a/indonesia-says-chinese-vessel-twice-driven-away-after-disrupting-energy-survey/7836971.html</guid><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 05:51:27 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b382ed9b-b6db-4bb2-95b0-f769617cdbe1_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新证据显示中国、俄罗斯和伊朗针对美国大选</title><description>华盛顿——有新证据表明，中国、伊朗和俄罗斯正在积极扩大影响美国选民的努力，从而有可能影响即将到来的美国大选结果。周三的两份威胁情报报告，一份来自软件巨头微软，另一份来自网络安全公司 Recorded Future，详细介绍了与每个国家相关的网络参与者不断增长的活动——所有这些报告都旨在在选民投票前不到两周的时间内影响美国公众的看法。据微软称，最大的变化来自研究人员称为 Spamouflage 或 Taizi Flood 的与中国有联系的演员。微软表示：“中国的影响力行动最近出现了新的转变，将焦点转向了几名下选的候选人和国会议员。”并指出，从 9 月份开始，中国已经针对至少四名著名的共和党议员，他们都是众所周知的批评者北京政府。最近，与中国相关的账户针对德克萨斯州共和党人迈克尔·麦考尔，指责众议院外交事务委员会主席“滥用权力谋取私利”。微软表示，上个月末，其他 Spamouflage 开始追捕田纳西州共和党参议员玛莎·布莱克本 (Marsha Blackburn)。本月早些时候，同样的努力开始在 11 月 5 日的选举中宣传布莱克本的对手。其他目标包括阿拉巴马州共和党众议员巴里·摩尔（Barry Moore）和参议院情报委员会副主席、共和党人马可·卢比奥（Marco Rubio），前者因内容批评其支持以色列而受到批评，后者被指控腐败。中国驻华盛顿大使馆否认了微软报告中的指控。 “总统选举是美国的内政，”中国大使馆发言人刘鹏宇周三对美国之音表示，呼应了中国此前的否认。他补充说：“此类指控充满了对中国的恶意猜测，中方对此坚决反对。”然而，美国立法者表示，他们对恶意活动的增加并不感到惊讶。 “中国共产党不能容忍任何人支持他们所压迫的人并为他们所压迫的人发声；他们的反应是制裁和攻击，”麦考尔在给美国之音的一份声明中说。 “当中共这个侵犯人权的头号人物、言论自由的审查者、自己人民的压迫者——对我的工作提出质疑时，我认为这是一种荣誉勋章，”他说。参议院情报委员会共和党领袖卢比奥呼吁“非常认真地对待”中国的影响力努力。 “中国正变得越来越咄咄逼人，”卢比奥在给美国之音的一份声明中说。 “中国的目标是在关键问题上影响美国的舆论，并针对特定候选人，特别是那些他们认为反华的候选人。”威胁不断增加 微软和 Recorded Future 的报告警告说，北京并不孤单。具体而言，报告警告称，与俄罗斯有关的网络攻击者（研究人员将其称为“Storm-1679”或“超载行动”）在过去一个半月里加快了行动步伐，并显示出更多影响力行动正在进行的迹象。 “超载行动很可能会加强其活动，”记录未来报告称。 Recorded Future 表示，俄罗斯最近的许多努力都试图激起人们对 LGBTQ+ 群体的愤怒，“利用虚假信息来延续对变性人、感知行为问题、性别转变和重新分配手术以及药物治疗的歧视性信念。”报告称，其他影响力行动正在利用人工智能生成的画外音来模仿美国广播记者的风格。微软表示，俄罗斯网络攻击者还找到了通过将大部分内容从 Telegram 社交媒体平台转移到 X 来吸引更多美国选民的方法。“发布到 X 的 Storm-1679 视频获得了更高水平的参与度，”微软表示。微软研究人员还警告称，有迹象表明伊朗也在加大干预选举的力度。微软的报告称，在不到两周前的一个例子中，“一个由伊朗运营的网络人物开始冒充美国人，并呼吁美国人抵制选举，因为两位候选人都支持以色列的军事行动。”与中国一样，俄罗斯和伊朗一再否认参与干预美国大选的活动。但微软和 Recorded Future 的新发现与美国情报官员的评估一致。周二发布的一份解密评估报告称，“外国行为者——特别是俄罗斯、伊朗和中国——仍然一意孤行地煽动分裂言论，以分裂美国人，并破坏美国人对符合他们利益的美国民主制度的信心。”国家情报总监办公室。美国情报官员此前曾表示，俄罗斯一直在努力提高前总统、现任共和党候选人唐纳德·特朗普的当选机会，而伊朗则一直在努力损害特朗普的连任竞选，转而支持民主党总统候选人、副总统卡马拉·哈里斯的竞选活动。尽管没有证据表明中国试图影响美国总统竞选，但情报官员表示，北京一直将精力集中在那些被认为推行有损北京利益的政策的国会、州和地方候选人身上。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-evidence-china-Russia-and-iran-targeting-us-elections/7836957.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-evidence-china-Russia-and-iran-targeting-us-elections/7836957.html</guid><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 05:08:40 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>伊朗</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2d9cf36b-cf32-414b-9e61-8700a0f6033b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>