<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 28 日星期四 03:04:23 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾在总统太平洋之行前举行防空演习</title><description>台湾台北——台湾军方周四清晨举行了一次防空演习，以测试其反应和交战程序，随后台湾总统赖清德将于本周末前往太平洋，其中包括美国中途停留。根据台湾和地区安全官员的评估，中国可能会在未来几天在台湾附近发动军事演习，以黎智英即将前往太平洋和计划过境美国为借口。中国声称实行民主治理的台湾是自己的领土，并称黎智英是“分裂分子”。黎智英表示，只有台湾人民才能决定自己的未来，并多次提出与北京进行会谈，但遭到拒绝。台湾空军司令部在一份声明中表示，从凌晨 5 点（格林威治标准时间周三 2100 点）开始的两个小时内，飞机、舰艇和导弹系统参与了“总体防空作战计划演习”，但没有提及赖清德的海外访问。 ”声明补充说，这次演习是为了“加强防空作战的整体有效性，并测试防空部队的反应和交战程序”。面对敌情变化，我们将继续通过各类实战演练增强国防韧性，预见潜在威胁挑战，确保防空安全。国防部另外告诉路透社，这是每季度进行的定期演习。路透社驻台北北部郊区的记者报道称，黎明时分看到并听到战斗机在天空中飞行。今年以来，中国已在台湾周边进行了两轮大型军演，每天都有飞机和舰艇进入台湾周边的天空和海域。台湾还抱怨中国气球在该岛附近飞行，政府称这是北京的一种骚扰行为。周四，国防部表示，前一天发现两枚中国热气球飞向台湾北部海域，距离港口城市基隆分别为111公里和163公里。赖先生将于周六离开。据消息人士透露，他最早可能在周五正式宣布他将在美国中途停留。周三晚间，青瓦台表示，如果中国以黎智英出访为借口发动军事演习，“将是对该地区和平稳定现状的公然挑衅”。同一天，中国政府表示，此类过境停留“本质上是挑衅行为，违反了一个中国原则”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-holds-air-defense-drill-ahead-of-president-s-pacific-trip/7879882.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-holds-air-defense-drill-ahead-of-president-s-pacific-trip/7879882.html</guid><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 02:16:46 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ed791695-989a-4bba-8c03-51aaf9b4d0d0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美日新导弹计划瞄准中国入侵台湾</title><description>华盛顿——美国计划在靠近台湾的日本岛链上部署先进导弹，此举引发了中国及其亲密盟友俄罗斯的愤怒反应。据共同社周日援引未具名消息人士的话报道，美国正在与日本制定一项联合军事计划，向日本南西群岛部署高机动火炮火箭系统（HIMARS）和其他武器。该计划预计将于12月完成。该岛链从日本主要岛屿延伸到距台湾不到200公里的范围内，其中包括美军驻有重要基地的冲绳岛。如果中国入侵这个自治岛屿，美国可以使用这些导弹来保卫台湾，北京声称台湾是一个叛离的省份。共同社表示，该计划是美国和日本为应对台湾与中国之间的战争而进行的首次联合行动，将包括派出一支拥有HIMARS的美国海军陆战队团，并在南西群岛建立临时基地来驻扎它们。日本自卫队预计将提供后勤支持，包括燃料和弹药。中国外交部发言人周一在记者会上批评了这一计划，称“中方反对有关国家以台湾问题为借口，加强在地区军事部署，加剧紧张对抗，扰乱地区和平稳定。” ”据俄罗斯通讯社塔斯社周三报道，俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃发表了更强硬的声明，警告俄罗斯将采取“必要和相称的步骤”来应对部署，以加强其防御能力。扎哈罗娃说：“我们已多次警告日方，如果由于这种合作，美国中程导弹出现在其领土上，这将对我国的安全构成真正的威胁。”塔斯社还援引俄罗斯副外长谢尔盖·里亚布科夫的话，敦促华盛顿重新考虑在亚太地区部署导弹。  他警告说，莫斯科不排除在亚洲部署中短程导弹，以回应美国的部署。 11月初，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，中国是俄罗斯的盟友，“台湾是中国的一部分”，在台湾紧张局势升级之际，中国在台湾附近进行军演是“完全合理的政策”。虽然俄罗斯和中国没有正式的军事条约，但普京和中国领导人习近平谈到了“无限制”的伙伴关系，美国指责中国支持俄罗斯对乌克兰的战争努力。美国国务卿安东尼·布林肯周二在意大利七国集团会议举行的新闻发布会上表示，中国对俄罗斯国防工业的支持“让俄罗斯能够继续侵略乌克兰”。美日导弹计划 尽管莫斯科的言论令人震惊，但分析人士表示，在该地区部署 HIMARS 的主要目的是保护台湾免受中国军舰的攻击。布鲁金斯学会高级研究员迈克尔·奥汉隆表示，“HIMARS 最重要的目的”是“反舰能力”和“保护岛屿和基地本身”。美国印太司令部司令、海军上将塞缪尔·帕帕罗上周在布鲁金斯学会举办的一个论坛上表示，中国去年夏天进行了迄今为止最大规模的入侵台湾演习，涉及152艘船只。他警告说，美国“必须做好准备”。中国人民解放军 (PLA) 海军拥有世界上最大的海军力量，拥有 370 多艘舰艇和潜艇，而美国则拥有约 290 艘舰艇。兰德公司高级国际防务研究员蒂莫西·希思 (Timothy Heath) 表示，南西群岛上的 HIMARS“可以帮助击沉两栖登陆舰以及可能从北部接近该岛的驱逐舰和其他解放军海军舰艇”， “目标是解放军部队集中在台北附近的海滩上。”希斯继续说道：“这些武器系统的部署表明，美国及其盟国正在从乌克兰战区吸取教训，那里的高机动火箭系统已被有效部署以对抗俄罗斯。”共同社周日报道称，美国还计划向菲律宾部署多域特遣部队（MDTS）远程射击部队。 MDTS 使用 HIMARS 作为远程射击装置。东京国际大学国际战略研究所副教授、大西洋月刊非常驻高级研究员 Ryo Hinata-Yamaguchi 表示：“在南西群岛部署 HIMARS 系统，在菲律宾部署远程射击装置，将给中国带来更大的成本。”理事会的印度-太平洋安全倡议。 “这两个地点对于阻止中国在台湾海峡和东海的侵略行动以及北京在太平洋的野心都至关重要。尽管如此，人们可以预期中国会采取更多行动，通过加强军事准备并在未来几年开展更加自信的活动来超越这些措施，”他说。台湾、菲律宾、日本和印度尼西亚构成了中国所谓的第一岛链，可能阻碍其军事进入太平洋。美国国防部长劳埃德·奥斯汀在与日本、菲律宾、澳大利亚和韩国等该地区国家的国防部长举行一系列会议后，于周一结束了为期九天的印太之行。在会议上，日本同意更多地参与与美国和澳大利亚举行的年度三边两栖训练。菲律宾同意与美国签署军事信息总体安全协议（GSOMIA），共享军事情报</description><link/>https://www.voanews.com/a/new-missile-plan-by-us-japan-eyes-chinese-invasion-of-taiwan-/7879818.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-missile-plan-by-us-japan-eyes-chinese-invasion-of-taiwan-/7879818.html</guid><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 21:07:39 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dcb0c927-bae0-4d05-8b36-e635504bd9cb_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自美国之音西班牙语频道：特朗普承诺对墨西哥、加拿大和中国征收关税：这一措施意味着什么</title><description>美国候任总统唐纳德·特朗普上任第一天就表示，他将对所有从墨西哥和加拿大进入的商品征收25%的关税，并对来自中国的商品额外征收10%的关税。这是值得期待的事情。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-spanish-trump-promises-to-impose-tariffs-on-mexico-canada-and-china-what-this-measure-would-mean-/7879476 .html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-spanish-trump-promises-to-impose-tariffs-on-mexico-canada-and-china-what-this-measure-would-mean-/7879476 .html</guid><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 18:05:41 -0500</pubDate><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（豪尔赫·阿戈比安） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/acfb49c3-0dfc-44fa-af04-fbbbd24fc3e4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话报道：中国国防部长腐败报告引发网上讨论</title><description>英国《金融时报》报道称，中国国防部长董军正在接受腐败调查，这是对中国人民解放军更广泛的腐败调查的一部分。中国外交部发言人在周三的例行新闻发布会上驳斥了该报道，但这并没有阻止中文用户在微博上的在线讨论。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-corruption-report-on-chinese-defense-chief-sparks-online-discussion/7879342.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-corruption-report-on-chinese-defense-chief-sparks-online-discussion/7879342.html</guid><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 15:38:48 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-61ba-08dc82c4c48e_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 3名美国人被中国释放</title><description>华盛顿——白宫周三宣布，三名在中国被关押多年的美国人已被释放，并将返回美国。国家安全委员会发言人在一份声明中表示：“我们很高兴地宣布，在中华人民共和国被拘留的马克·斯维丹、李凯和梁约翰已被释放。”  对于将于一月份卸任的总统乔·拜登来说，这是一次外交胜利。该发言人补充说，随着这些人获释，“所有在中国被错误拘留的美国人”都已被遣返。三人被美国政府认定为错误拘留。斯维丹因毒品罪名面临死刑，而李和梁则因间谍罪名入狱。发言人说：“很快他们就会回来，多年来第一次与家人团聚。”据美国官员称，拜登和他的助手曾多次向北京提出这三名美国人的问题。本月早些时候，在秘鲁举行的亚太经济合作组织年度峰会期间，拜登举行了最后一次面对面会议，他还与中国国家主席习近平通了电话，敦促他们返回。拜登在任期内将世界各地被不公正拘留的 70 多名美国人带回国。人权组织表示，仍有 40 多人在十几个国家被扣为人质或被错误拘留。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-brokers-release-of-3-americans-it-says-were-wrongly-detained-in-china/7878809.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-brokers-release-of-3-americans-it-says-were-wrongly-detained-in-china/7878809.html</guid><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 10:12:28 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1e0afb60-afbc-411b-95f7-648d45d39bd4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>瑞典敦促中国船只返回进行海底电缆调查</title><description>斯德哥尔摩——瑞典总理乌尔夫·克里斯特森周二表示，瑞典要求一艘中国船只返回瑞典水域，以帮助调查波罗的海最近发生的海底光缆泄露事件，但强调他并没有提出任何指控。 11 月 17 日至 18 日，两根海底电缆，一根连接芬兰和德国，另一根连接瑞典和立陶宛，在不到 24 小时内受损，德国国防部长鲍里斯·皮斯托利斯 (Boris Pistorius) 表示，他认为这是蓄意破坏。瑞典、德国和立陶宛上周均启动了刑事调查，重点针对中国散货船“一鹏3号”，该船于11月15日离开俄罗斯乌斯季卢加港。路透社对MarineTraffic数据的分析显示，该船的坐标与违规的时间和地点。该船目前闲置在国际水域，但位于丹麦专属经济区内，受到丹麦军舰的密切监视。克里斯特森在新闻发布会上表示：“瑞典方面我们已经与这艘船进行了接触，并与中国进行了接触，并表示我们希望这艘船驶向瑞典水域。”他补充说，这将有助于促进调查。克里斯特森说：“我们不会提出任何指控，但我们会寻求澄清所发生的事情。”当被问及瑞典的要求时，中国外交部表示与瑞典和其他有关方面的沟通渠道“畅通无阻”。外交部发言人毛宁在周三的例行新闻发布会上对记者表示：“我想重申，中方一贯支持与各国根据国际法共同维护国际海底电缆和其他基础设施的安全。”来自多个国家的西方情报官员表示，他们相信中国船只造成了两条电缆的切断。但对于这些是否是意外或可能是故意的，他们表达了不同的看法。一名美国官员表示，美国海军情报局评估这两起事件均为意外，但其他国家的官员表示，不能排除有人蓄意破坏的可能性。查塔姆研究所高级研究员 Katja Bego 告诉路透社，虽然每年都会发生 150 至 200 起此类违规事件，而且绝大多数都是意外事件，但该地区的地缘政治紧张局势意味着可能有必要进行调查。她说：“调查此类事件可能需要很长时间，即使找到了罪魁祸首，就像这里的情况一样，证明其意图也非常困难。” “目前既不能排除破坏行为，也不能排除意外事故。”俄罗斯上周表示，有关其与这些违规行为有关的说法是“荒谬的”。克里斯特森表示，他希望中国能够积极回应将该船移至瑞典水域的要求。中国外交部周一表示，北京与有关各方保持“顺畅沟通”。去年，波罗的海海底的一条海底天然气管道和几条电信电缆遭到严重破坏，芬兰警方表示，他们认为这起事件是由一艘中国船只拖锚造成的。但调查人员并未表示他们认为 2023 年发生的损坏是意外还是故意的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/sweden-urges-chinese-ship-to-return-for-undersea-cable-investigation/7878502.html<guid> https://www.voanews.com/a/sweden-urges-chinese-ship-to-return-for-undersea-cable-investigation/7878502.html</guid><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 04:17:39 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5f2002a3-bcc9-4296-b84c-4bb3d7e96d65_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>