<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 13 日星期一 12:03:30 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国和柬埔寨将开始年度军事演习以加强合作、打击恐怖主义</title><description>柬埔寨金边——一名柬埔寨官员周一表示，柬埔寨和中国本周开始举行一年一度的金龙军演，以加强合作并交流军事经验。柬埔寨陆军发言人通索利莫少将告诉记者，共有 1,315 名柬埔寨军人和 760 名中国军人将参加为期 15 天的演习，并有 3 艘中国军舰和 11 艘柬埔寨舰艇提供支持。他说，周四开始的演习旨在训练两国及该地区打击恐怖主义和提供人道主义救援。一年一度的金龙演习于 2016 年 12 月开始，不久前柬埔寨取消了与美国的类似“吴哥哨兵”演习。中国形容与柬埔寨的友谊是“铁杆”。柬埔寨是中国在东南亚最亲密的盟友，而中国则是柬埔寨最重要的盟友和恩人，对其经济影响力强大。柬埔寨有许多中国资助的项目，特别是基础设施，包括机场和道路，但也有酒店、赌场和房地产开发等私人项目。柬埔寨100亿美元外债中超过40%欠中国。北京的支持使柬埔寨在很大程度上无视西方对其人权和政治权利不良记录的担忧，反过来柬埔寨也普遍支持北京在南海领土主张等外交政策问题上的立场。柬埔寨最近重申，决心继续推进由中国资助、横跨该国南部四个省份、全长 180 公里（112 英里）、耗资 17 亿美元的福南特科运河项目，将首都金边与柬埔寨湾连接起来。泰国。该计划引起了邻国越南的担忧，一些分析人士表示，这条100米（330英尺）宽、5.4米（18英尺）深的运河可能会让中国更容易向南派遣军队，靠近越南南部海岸。由于北京对河内也声称拥有主权的海域提出侵略性主张，越南与其庞大的北方邻国之间的关系常常处于冷淡状态。中国参与柬埔寨位于泰国湾的云朗海军基地也引发担忧，美国和一些国际安全分析人士表示，该基地可能成为北京海军的战略前哨基地。 12月7日，两艘中国海军舰艇成为第一批停靠在该基地中国资助的新码头的船只，恰逢中国国防高级官员访问柬埔寨。 4月，中国外交部长王毅对柬埔寨进行为期三天的访问，肯定了两国关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-cambodia-to-begin-annual-military-drills-to-strengthen-cooperation-fight-errors/7608947.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-cambodia-to-begin-annual-military-drills-to-strengthen-cooperation-fight-errors/7608947.html</guid><pubDate> Mon, 13 May 2024 09:47:22 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-af0e-08dc73516d56_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报道新冠病毒的中国公民记者在预计出狱当天状况不明</title><description>曼谷——一名因报道武汉疫情初期而入狱四年的中国公民记者下落不明，该记者预计将于周一获释，这引起了活动人士的担忧。张展因“寻衅滋事”罪被判处四年徒刑，该罪名在政治案件中经常使用，定义模糊，目前已在上海女子监狱服刑完毕。曾为张的代理律师任全牛表示，他无法联系到她的父亲，并担心张被释放后会受到警方另一种形式的控制。任正非和另一位在英国发起“释放张战”运动的海外活动人士王珍证实，周一是她四年刑期的最后一天。张战是事件发生后前往中国中部城市武汉的少数公民记者之一。 2020 年 2 月，疫情爆发初期，政府将其全面封锁。随着人们对当时神秘的冠状病毒的恐惧与日俱增，她在城市里走来走去，记录公共生活。其他公民记者也因记录大流行初期而入狱，其中包括方斌，他发布了疫情爆发期间医院和尸体人满为患的视频。方被判处三年徒刑，去年四月获释。另一位公民记者陈秋石于2020年2月在武汉拍摄时失踪。 2021 年 9 月，陈再次出现在 YouTube 上一位朋友的直播视频中，称自己患有抑郁症，但没有提供有关失踪的详细信息。张在狱中进行绝食，并于2021年一度入院。张的家人在狱中期间面临警方压力，她的父母拒绝了媒体的采访要求。她的家人有时只能在监狱里通过电话与女儿交谈。沉雁秋原计划与张家人一起去监狱接她，但拒绝接受美联社采访，称她被“请喝茶”，这是警方审讯的委婉说法。给张哥哥的电话无人接听。记者致电上海监狱管理局也无人接听。中国外交部发言人汪文斌周一被问及此事时拒绝对此案发表评论，称“我不了解情况”。冠状病毒在中国仍然是一个敏感话题。 5 月的第一周，一位率先发布了 COVID-19 病毒序列的中国科学家在经历了多年的降职和挫折后被当局禁止进入他的实验室，随后他发起了抗议。美联社的一项调查还发现，政府从疫情爆发的第一周起就冻结了国内和国际追踪病毒的努力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/status-of-chinese-citizen-journalist-who-reported-on-covid-unknown-on-day-of-expected-prison-release/7608877.html<guid> https://www.voanews.com/a/status-of-chinese-citizen-journalist-who-reported-on-covid-unknown-on-day-of-expected-prison-release/7608877.html</guid><pubDate> Mon, 13 May 2024 08:48:42 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f7bd6d98-af0a-4531-930a-60a2a887d148_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>三名男子在英国被指控协助香港情报部门</title><description>伦敦——英国警方指控三名男子协助香港情报部门，人们越来越担心敌对国家试图干涉英国的民主和经济活动。本月早些时候，在约克郡和伦敦因反恐而逮捕的 11 人中包括这三名男子。警方利用一项新法律的规定，允许在没有逮捕令的情况下拘留国家安全和间谍案件的嫌疑人。其他八名嫌疑人被无罪释放。伦敦警察厅表示，38 岁的 Chi Leung (Peter) Wai、37 岁的 Matthew Trickett 和 63 岁的 Chung Biu Yuen 也被指控犯有外国干涉罪。他们将于周一在威斯敏斯特地方法院出庭。大都会反恐司令部司令多米尼克·墨菲在一份声明中表示：“作为调查的一部分，在英格兰各地进行了多人逮捕和搜查。” “虽然在伦敦领导下，反恐警务网络对于破坏这一活动至关重要。”这一消息发布之际，英国首相里希·苏纳克(Rishi Sunak)准备周一发表讲话，预计他将表示，由于俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜等“威权国家轴心”的威胁，英国面临着日益危险的未来。朝鲜。去年，一名议会研究员因涉嫌为北京从事间谍活动而被捕，中国官员称这些指控是“恶意诽谤”，导致与中国的紧张关系加剧。香港保安局、香港警方和中国外交部驻香港办公室没有立即回应置评请求。英国政府去年通过了一项新的国家安全法案，赋予警方打击外国间谍活动的额外权力。英国政府表示，需要这项立法来对抗“不断变化的”外国干涉威胁，并“应对来自各国针对英国民主、经济和价值观的敌对活动的威胁”。本案的逮捕行动于5月1日至2日进行。警方表示，调查仍在继续。</description><link/> https://www.voanews.com/a/men-charged-in-uk-with-assisting-hong-kong-intelligence-service-/7608767.html<guid> https://www.voanews.com/a/men-charged-in-uk-with-assisting-hong-kong-intelligence-service-/7608767.html</guid><pubDate> Mon, 13 May 2024 07:25:40 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-5ea5-08db6b8dc160_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>官员表示，菲律宾海岸警卫队将阻止中国在争议浅滩进行填海造地活动</title><description>马尼拉——菲律宾海岸警卫队发言人周一表示，菲律宾海岸警卫队致力于维持在南海争议地区的存在，以确保中国不会在萨比纳浅滩进行填海造地活动。海岸警卫队周六表示，在海上争端不断升级的情况下，已向萨比纳浅滩部署了一艘船只，指责中国在那里建造人工岛，并补充说另外两艘船只正在该地区轮流部署。海岸警卫队表示，自该船于四月中旬部署以来，他们发现了成堆的死亡和压碎的珊瑚，这些珊瑚被倾倒在萨比纳浅滩的沙洲上，改变了它们的大小和高度。菲律宾海岸警卫队发言人杰伊·塔里拉在周一的新闻发布会上表示，海岸警卫队必须确保能够阻止“中国在萨比纳浅滩成功进行填海造岛活动”。他说，海岸警卫队致力于维持在浅滩的存在，马尼拉称该浅滩为埃斯科达。该浅滩位于菲律宾专属经济区内，是为驻扎在仁爱礁搁浅军舰上的菲律宾军队执行补给任务的船只的交汇点，马尼拉和中国在仁爱礁上经常发生海上冲突。中国在南海一些岛屿上进行大规模填海造地，建设空军和其他军事设施，引起华盛顿和周边地区的担忧。塔里拉认为，海岸警卫队有效阻止了中国进行小规模填海造地活动。自四月中旬在萨比纳浅滩部署多功能反应船以来，它没有记录中国船只在萨宾娜浅滩的任何活动。 “中国不想被抓住，”塔里埃拉说。中国驻马尼拉大使馆没有立即对塔里拉的言论发表评论。 “中国对南海诸岛及其附近海域拥有无可争辩的主权，”中国在周日的一份声明中表示。中国声称拥有几乎所有重要水道的主权，其中包括菲律宾、文莱、马来西亚、台湾和越南声称拥有主权的部分地区。常设仲裁法院于 2016 年裁定，北京的主张没有国际法依据，但中国拒绝了这一裁决。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippine-coast-guard-will-block-china-reclamation-at-disputed-shoal-official-says/7608667.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippine-coast-guard-will-block-china-reclamation-at-disputed-shoal-official-says/7608667.html</guid><pubDate> Mon, 13 May 2024 04:56:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dee7205b-6ebb-4300-9109-aaf48b844f2b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>前间谍指控全球中国间谍网络追捕和绑架持不同政见者</title><description>悉尼——澳大利亚公共广播公司的一项调查指责中国秘密警察部门追踪居住在海外的持不同政见者。一名现居住在澳大利亚的前中国间谍告诉澳大利亚广播公司的“四个角落”节目，中国特勤局的一个单位去年就在悉尼开展活动。这位只名叫“埃里克”的间谍描述了一个充满欺骗和绑架的阴暗世界。这位前中国特工告诉美国广播公司，北京秘密警察如何命令他针对海外持不同政见者，包括印度、泰国、加拿大和澳大利亚。 “埃里克”说他会赢得他们的信任，并引诱他们到可能被绑架并送回中国的国家。他告诉“四角”调查项目的记者，他去年逃往澳大利亚。澳大利亚国内间谍机构尚未证实所谓的中国间谍团伙的任何细节。 “埃里克”说，2008 年至 2023 年初，他在中国联邦警察和安全机构公安部的一个单位担任卧底特工。这个专业部门被称为政治安全保卫局或第一局，针对所谓的中国政府的敌人。据称，它去年就在悉尼工作过。 “埃里克”告诉美国广播公司，他发声是为了揭露真相。 “我相信公众有权利了解这个秘密世界。我在中国政治保卫部工作了15年，”他说，“时至今日，它仍然是中国政府最黑暗的部门。”美国广播公司称，这是中国秘密警察首次公开讲话。它使用化名来保护他的身份。彼得·马蒂斯是美国保守派国防政策研究组织詹姆斯敦基金会的中国分析师。他告诉美国广播公司的“四个角落”节目，北京希望遏制华人侨民中的异议。 “政治保护局在试图压制异见人士以及绘制异见网络方面也发挥了作用。”美国广播公司表示，它已经看到了数百份秘密文件和信件来支持“埃里克”的指控。该广播公司报道称，过去十年，中国当局利用反腐败运动将 12,000 多名涉嫌逃犯遣返中国。中国当局尚未对澳大利亚纪录片中的指控发表评论。澳大利亚安全情报组织 ASIO 也没有对这些说法做出回应。</description><link/> https://www.voanews.com/a/former-spy-alleges-global-chinese-spy-network-hunts-and-abducts-dissidents/7608639.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-spy-alleges-global-chinese-spy-network-hunts-and-abducts-dissidents/7608639.html</guid><pubDate> Mon, 13 May 2024 03:11:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5abe5496-8229-4fd1-9e6f-c7522c722a65_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国公司中标伊拉克石油天然气勘探项目</title><description>开罗——伊拉克石油部长周日表示，中国公司赢得了四项勘探伊拉克油气田的投标，而中东国家的碳氢化合物勘探许可轮已进入第二天。 29个项目的石油和天然气许可证主要旨在提高国内产量，已有20多家公司参加资格预审，其中包括欧洲、中国、阿拉伯和伊拉克集团。中国公司是唯一赢得竞标的外国公司，自周六以来，他们拿下了九个油气田，而伊拉克库尔德公司 KAR Group 则拿下了两个。值得注意的是，即使在伊拉克总理穆罕默德·希亚上个月对美国进行正式访问时会见了美国公司代表之后，也没有美国石油巨头参与其中。中国海洋石油总公司（中海油）-伊拉克石油部长哈扬·阿卜杜勒·加尼表示，伊拉克赢得了开发伊拉克7号区块的竞标，该区块的石油勘探范围遍及该国中部和南部的迪瓦尼亚、巴比伦、纳杰夫、瓦西特和穆萨纳省。该部长表示，振华、安东油田服务公司和中石化分别中标开发穆萨纳的阿布海马油田、瓦西特的杜弗里亚油田和穆萨纳的夏季油田。伊拉克第六轮许可的主要目标是增加天然气产量，该国希望将天然气产量用于严重依赖从伊朗进口天然气的发电厂。然而，至少两个具有巨大天然气潜力的油田没有进行投标，这可能会破坏这些努力。伊拉克是仅次于沙特阿拉伯的欧佩克第二大石油生产国，其石油行业的发展一直受到许多主要石油公司认为不利的合同条款、反复发生的军事冲突以及投资者日益关注环境、社会和治理标准的阻碍。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-companies-win-bids-to-explore-iraq-for-oil-gas/7608186.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-companies-win-bids-to-explore-iraq-for-oil-gas/7608186.html</guid><pubDate> Sun, 12 May 2024 17:30:50 -0400</pubDate><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ed7c-08dc72ca3185_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>