<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 31 日星期五 15:57:08 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>巴基斯坦总理谢里夫下周访问中国</title><description>伊斯兰堡——伊斯兰堡周五宣布，巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫将于下周率领一个高级代表团对中国进行为期五天的正式访问。据巴基斯坦外交部称，在6月4日开始的访问期间，谢里夫将与中国国家主席习近平会面，并与中国总理李强举行代表团级会谈。谢里夫将在部长和政府官员以及一批巴基斯坦商界领袖的陪同下，在6月8日结束的访问中会见高级政府官员和大亨。“双方将进行讨论，以进一步加强双边合作。”全天候战略合作伙伴关系；升级中巴经济走廊；促进贸易和投资；加强安全防务、能源、航天、科技、教育等领域合作；外交部发言人穆塔兹·扎赫拉·俾路支在每周新闻发布会上表示：此次访问原定于五月份进行，正值伊斯兰堡正急切地寻求扩大耗资数十亿美元的中巴经济走廊（CPEC），以刺激其陷入困境的经济。然而，北京对在巴基斯坦参与其全球“一带一路”倡议旗舰项目的中国公民的安全深感担忧。最近几周，巴基斯坦加大力度满足北京的关键要求，即伊斯兰堡加强中国工人的安全，并逮捕并惩罚三月份自杀式袭击事件的肇事者，该袭击导致五名中国公民及其巴基斯坦司机在前往一家工厂上班的途中丧生。北部山区水电工程。尽管没有组织声称对此次袭击负责，但巴基斯坦表示，袭击者是一名阿富汗公民，其操纵者驻扎在阿富汗。巴基斯坦高级代表团周四访问喀布尔，与阿富汗塔利班分享调查结果，并要求合作逮捕肇事者。就在几天前，伊斯兰堡宣布逮捕了 11 名属于被禁武装组织巴基斯坦塔利班运动 (TTP) 的嫌疑人。   除了加强针对中国公民的安全协议外，伊斯兰堡最近还宣布为遇难外国工人的家属提供超过 250 万美元的赔偿。在回答美国之音关于巴基斯坦是否有信心在即将到来的访问中满足中国的安全关切时，俾路支表示，她不同意北京“对我们在恐怖主义问题上的做法表示怀疑”的说法。 “巴基斯坦和中国之间已经就恐怖主义问题进行了强有力的对话。两国有着相互信任和信心的历史，这使得我们的关系更加有效。”当被问及伊斯兰堡是否已正式要求北京与喀布尔进行会谈以遏制巴基斯坦的跨境恐怖主义时，俾路支拒绝透露细节。她在回应美国之音时表示：“我无法分享巴基斯坦与其铁兄弟中国之间的内部审议和特权外交对话。” 5月中旬，巴基斯坦和中国外长在北京会晤后发表联合声明，呼吁国际社会努力帮助阿富汗“奉行睦邻友好，坚决打击恐怖主义，包括不允许其领土被用于恐怖活动”。尽管联合国的报告和华盛顿研究小组的研究表明并非如此，但阿富汗塔利班否认其领土上存在恐怖组织。中国外交部发言人毛宁周五在评论巴基斯坦总理即将访问时对媒体表示，中巴领导人将“共同规划双边关系发展蓝图”。中方愿同巴方一道，通过此访，推动中巴全天候战略合作伙伴关系取得更大发展，为构建新时代更加紧密的中巴命运共同体迈出新步伐。 。本周早些时候，毛泽东表示支持巴基斯坦调查三月份袭击事件的努力，同时保证合作加强巴基斯坦工人的安全。毛泽东说：“中方支持巴方继续彻查事件真相，追捕并将所有肇事者绳之以法。”中方将继续同巴方加强安全合作，保障中方在巴人员、项目、机构的安全和保障。近年来，至少17名中国公民在巴基斯坦发生的定向袭击事件中丧生，对中巴经济走廊造成了沉重打击。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistani-prime-minister-sharif-heads-to-china-next-week/7638042.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistani-prime-minister-sharif-heads-to-china-next-week/7638042.html</guid><pubDate> Fri, 31 May 2024 15:42:10 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bfb4-08dc81a6fbd6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>利马唐人街：中国和秘鲁食物和语言的融合</title><description>利马的唐人街是由作为契约劳工抵达秘鲁的中国移民建立的。当时，这里是同胞们的聚会场所，但今天，它是一个与秘鲁社会交织在一起的充满活力的商业中心。阿德里亚娜·努涅斯·拉巴斯卡尔讲述了来自利马的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinatown-lima-a-chinese-and-peruvian-fusion-of-food-and-language/7637475.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinatown-lima-a-chinese-and-peruvian-fusion-of-food-and-language/7637475.html</guid><pubDate> Fri, 31 May 2024 09:43:45 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（阿德里安娜·努涅斯·拉巴斯卡） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7aa9-08dc8176418f_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦在中国协助下发射通信卫星</title><description>华盛顿——巴基斯坦航天局周四从中国西北部四川省的一个发射场发射了一个月内的第二颗卫星。据巴基斯坦太空与高层大气研究委员会（SUPARCO）称，PakSAT-MM1是一颗高功率多任务卫星，旨在提供一系列通信服务。 SUPARCO在其网站上表示：“基于先进的通信技术，PakSAT-MM1将在该国的社会经济发展中发挥关键作用。”并补充说，这颗卫星是中巴“技术合作的标志”。 SUPARCO 补充道：“这将被证明是该国向数字巴基斯坦转型的垫脚石。”中国官方通讯社新华社周四称，该国成功发射了巴基斯坦多任务通信卫星。新华社称：“5月30日20时12分，我国在西昌卫星发射中心利用长征三号B运载火箭成功将巴基斯坦多任务通信卫星送入太空。” “卫星顺利进入预定轨道，标志着发射任务取得圆满成功。”据新华社报道，此次发射标志着长征系列运载火箭的第524次飞行。根据巴基斯坦政府的一条推文，巴基斯坦总理沙赫巴兹·谢里夫祝贺该国发射这颗卫星。谢里夫说：“这颗卫星将在改善通信系统、加强电子商务、经济活动和电子政务方面发挥关键作用。”据巴基斯坦国家广播公司 PTV 称，这颗卫星将在全国范围内提供顶级互联网服务，增强电视广播、蜂窝连接和宽带。其服务定于八月推出。此前的太空合作 北京与伊斯兰堡的太空合作可以追溯到1990年，当时巴基斯坦研制的一颗通信卫星搭乘中国长征二号乙运载火箭发射升空。此后，这种合作不断发展，最终于最近于 5 月 3 日搭乘中国长征五号火箭从海南省文昌航天发射中心发射了巴基斯坦第一颗月球卫星 ICUBE-Qamar (ICUBE-Q)。据上海市科委称，5 月 8 日，巴基斯坦空间技术研究所、SUPARCO 和上海交通大学的联合项目 ICUBE-Q 卫星拍摄到了第一张月球图像。中国国家航天局探月与航天工程中心副主任葛平表示，这一持续合作增进了两国友谊，促进了航天领域的多元化合作。 “我相信这次合作对于促进两国友好关系、丰富人们对月球的了解具有重要意义。”葛说。 “我们欢迎巴基斯坦参与中国的月球和深空探测任务，我们将广泛开展航天技术方面的交流与合作。”在本月首次卫星发射期间，巴基斯坦谢里夫在一份官方声明中表示，巴基斯坦和中国之间的友谊已经“超越国界，到达太空”。他形容巴中友谊“比喜马拉雅山更高、比海洋更深、比蜂蜜更甜”，并强调，随着这一使命，巴中友谊现已超越太空界限。巴基斯坦外交部在其网站上表示，巴基斯坦将中国视为最亲密的朋友和合作伙伴之一，而中国则将巴基斯坦视为“铁哥们”。巴基斯坦外交部表示，在经济上，中国是巴基斯坦最大的贸易伙伴和重要投资者，特别是在基础设施和能源领域。巴基斯坦拥有价值数十亿美元的“一带一路”旗舰项目——中巴经济走廊，与邻国中国保持着密切关系。巴基斯坦与中国西北部的新疆维吾尔自治区接壤，一些西方议会和美国政府指责北京对其穆斯林维吾尔族人口犯下种族灭绝和反人类罪。然而，北京强烈否认这些指控，巴基斯坦支持北京的新疆政策。值得注意的是，去年10月，巴基斯坦代表70多个国家在联合国大会发表声明，表示支持中国在新疆针对维吾尔族穆斯林的行动。据美国众议院外交事务委员会称，北京将太空合作视为“一带一路”倡议的组成部分，并将这些努力称为“太空丝绸之路”。中国的太空丝绸之路旨在通过中国的北斗卫星导航系统（BDS）连接中国的“一带一路”伙伴国家。 BDS 可替代美国全球定位系统 (GPS)、俄罗斯格洛纳斯 (GLONASS) 和欧洲伽利略系统。北斗系统为中国及其“一带一路”合作伙伴提供民用和军用全球定位、导航和跟踪能力。 2018年，巴基斯坦结束了对GPS系统的依赖，全面转向中国的北斗系统，覆盖全国。根据华盛顿美国和平研究所的数据，过去十年中，从价值计算来看，中国已成为巴基斯坦最大的武器供应国，巴基斯坦接受了北京武器出口的近40%。此外，中国还支持巴基斯坦的核武器化努力，协助其炸弹设计和爆炸部件开发，并通过开发和转让固体推进剂导弹来增强核运载能力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistan-launches-communication-satellite-with-chinese-assistance-/7637155.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistan-launches-communication-satellite-with-chinese-assistance-/7637155.html</guid><pubDate> Fri, 31 May 2024 08:24:19 -0400</pubDate><category>科学与健康</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/52D43928-CACC-43A5-B2A0-C578390E785F_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美防务领导人就新加坡有争议的问题交换意见</title><description>新加坡——周五，美国国防部长劳埃德·奥斯汀和中国国防部长董军在新加坡香格里拉对话会期间举行了首次面对面会晤。两位官员就一系列有争议的问题交换了意见，包括台海紧张局势升级、菲律宾和中国在南海的持续对抗，以及俄罗斯在乌克兰和中东的战争等重大全球冲突冲突。在长达75分钟的会议中，奥斯汀和董均强调了两军之间保持开放沟通渠道的重要性，并誓言在未来几个月内恢复双方战区指挥官之间的热线电话。奥斯汀重申了华盛顿对中国最近为期两天的包围台湾军事演习的担忧，并敦促北京不要利用台湾的政治过渡——他将台湾的政治过渡描述为例行民主进程的一部分——作为针对这个民主岛屿“采取强制措施的借口”。在两国国防部长会晤后的周五新闻发布会上，中国国防部发言人吴谦对包括美国之音在内的十几家中外媒体记者表示，台湾问题纯属中国内政，不应受到外部势力的影响。无权干涉这个问题。”吴在50分钟的新闻发布会上表示，华盛顿的行为“严重违反美方作出的承诺”，并向“台独分裂势力”发出了错误信号。除了台海紧张局势升级之外，奥斯汀和董还就菲律宾和中国在南海持续的对抗交换了意见。奥斯汀表示，美国将继续在国际法允许的任何地方安全、负责任地“飞行、航行和运营”，同时强调尊重国际法规定的公海航行自由的重要性，特别是在南中国海。据中国国防部称，董在会见期间表示，由于“外部势力”的支持，菲律宾违背了承诺，并不断对有争议的南海仁爱礁进行挑衅，北京和马尼拉均将其视为菲律宾领土。工信部新闻发言人吴.中国国防部长还批评华盛顿“以军事演习为掩护”向菲律宾部署中程导弹系统，警告称此举对地区安全构成真正威胁。吴在新闻发布会上对记者表示：“我们仍然致力于通过平等协商解决与菲律宾方面的分歧，但对持续、变本加厉的挑衅行为的容忍是有限度的。”除了印太地区两个有争议的问题外，奥斯汀和董还就乌克兰和中东持续的战争交换了意见。美国国防部长表达了华盛顿对朝鲜“对俄罗斯持续攻击乌克兰的直接贡献”的担忧。董重申，中国在乌克兰冲突问题上秉持“公正、公正立场”，恪守不向战争任何一方提供武器的承诺，并根据相关法律严格控制“军品和两用物项出口”和规定。”吴说，他敦促美国不要将正在进行的战争的责任归咎于中国，并表示北京将继续在劝和促谈方面发挥建设性作用。中国国防部表示，双方将就两军未来的交流持续进行磋商，军事院校之间的接触和潜在的双边政策对话是潜在的起点。吴邦国对记者说：“我们认为，开会比不开会好，有对话比没有对话好。”他补充说，像这次会议这样的双边交流有助于发展“健康稳定”的两军关系。有分析称，奥斯汀与董的会晤主要是“摆姿态”，从北京和华盛顿的角度分享根本和核心利益以及红线。日本国际基督教大学地区安全专家史蒂芬·纳吉对美国之音表示：“这次讨论不是谈判或高层外交，而是为通常在较低级别进行的艰苦工作建立沟通渠道。” 。尽管北京和华盛顿之间的军事交流很重要，并且可以缓解地区日益紧张的局势，但仍有待观察的是，如果发生实际情况，中方是否会“拿起电话”危机。 “由于中国政治制度的性质，权力在习近平的领导下高度集中，[因此]我们不确定我们的中国同行是否能够在危机情况下拿起电话、沟通并做出决定，”他说。添加。尽管存在这种不确定性，一些专家表示，国防领导人之间的对话仍然“非常有帮助”。亚洲协会政策董事总经理罗里·丹尼尔斯（Rorry Daniels）表示，两位官员“可以就意图进行对话，这对于整体关系来说非常稳定，但我认为双方没有太多调整红线的空间”但一些观察人士表示，随着亚洲多个地区，包括台湾海峡、南海和朝鲜半岛的紧张局势升级，奥斯汀和董之间的对话对于该地区来说将变得越来越重要。在世界上发生两场军事冲突之际，这是双方降温、在多边安全论坛上交换信息以及进行走廊外交的一种方式，这对于高背景的亚洲文化极其重要。新加坡国立大学教授林大伟在视频采访中对美国之音表示：“他们回避在公众面前公开、坦率地谈论不稳定的问题。”美国之音首尔记者威廉·加洛对本报告作出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-chinese-defense-leaders-exchange-views-over-contentious-issues-in-singapore-/7637264.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-chinese-defense-leaders-exchange-views-over-contentious-issues-in-singapore-/7637264.html</guid><pubDate> Fri, 31 May 2024 05:57:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-89e0-08dc8144dfd7_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>奥斯汀在新加坡会见中国外长</title><description>美国国防部长劳埃德·奥斯汀周五在新加坡一年一度的香格里拉对话期间首次亲自会见了中国国防部长董军上将。美国之音五角大楼记者卡拉·巴布了解详情。</description><link/> https://www.voanews.com/a/austin-meets-chinese-counterpart-in-singapore-/7637230.html<guid> https://www.voanews.com/a/austin-meets-chinese-counterpart-in-singapore-/7637230.html</guid><pubDate> Fri, 31 May 2024 03:48:56 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（卡拉·巴布） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-89e0-08dc8144dfd7_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美举行外交会谈试图化解紧张局势、推进合作</title><description>美国国务院——周四，美国和中华人民共和国高级官员在华盛顿举行外交会谈，试图化解紧张局势，讨论维持军事交流和推进合作的努力。美国副国务卿库尔特·坎贝尔在国务院接待了中国外交部副部长马朝旭，双方举行会谈，旨在保持开放沟通，防止误判和意外冲突，特别是在紧张时期。经过两个小时的面对面讨论后，美国和中国官员在国务院共进工作午餐。下午晚些时候，美国副国家安全顾问乔恩·费纳继续与马云进行讨论。白宫国家安全顾问杰克·沙利文也到场迎接马云，并就关键问题交换了意见。白宫在一份声明中表示，“双方讨论了正在进行的工作，以继续开展军事交流，并在我们利益一致的领域推进合作，例如禁毒”。新加坡香格里拉对话会。他们还讨论了存在分歧的领域。芬纳肯定了维护台海和平稳定的重要性。他强调了美国对国际法和南海航行自由的支持。双方还讨论了俄罗斯对乌克兰的战争、中东的挑战和努力推进朝鲜半岛无核化，”白宫声明称。马云此次访问是继美国国务卿安东尼·布林肯四月访问上海和北京之后进行的。  官员们表示，该协议建立在美国与中国密集外交的基础上，以负责任的方式管理两国关系中的竞争，即使是在两国存在分歧的领域。美国国务院表示，美国正在与中国进行面对面外交，以明确、直接地传达华盛顿的立场和意图，旨在在双边、地区和全球问题上取得进展。中国外交部发言人表示，马云周四至周日访问美国期间还将“与美国各界代表进行互动和沟通”。美国国务院副发言人韦丹特·帕特尔周四表示，美国将继续与中国进行高层接触，同时对有争议的问题表示担忧，包括北京支持俄罗斯在乌克兰的战争努力。帕特尔在新闻发布会上对记者表示：“如果中国不减少对俄罗斯国防工业基础的支持，美国将准备采取进一步措施。”他补充说，“中国重建俄罗斯国防工业基地不仅威胁乌克兰安全，也威胁欧洲安全”，这是美国、七国集团、欧盟和北约国家的观点。然而，帕特尔拒绝透露美国可能实施的任何制裁。布林肯上个月在北京对中国支持俄罗斯国防工业表示“严重关切”，警告中国领导人华盛顿可能会就此事实施制裁。中国为其对俄罗斯的态度进行了辩护，称其仅与主要贸易伙伴进行正常的经济往来。周三，坎贝尔重申了美国的警告，称中国的支持有助于重振俄罗斯的军事能力，包括远程导弹、火炮、无人机和战场跟踪能力。坎贝尔在访问布鲁塞尔期间强调，欧洲和北约国家迫切需要“向中国发出集体信息，关注中国的行为，我们认为这些行为正在破坏欧洲中心的稳定”。就在最新的美中会谈发生几天前，中国在台湾周围进行了为期两天的大规模军事演习，有 111 架飞机和 46 艘海军舰艇参加。华盛顿强烈敦促北京保持克制，并重申维护台海和平稳定的重要性。美国负责中国和台湾问题的副助理国务卿马克·兰伯特于 5 月 23 日与中华人民共和国边界与海洋事务总干事洪亮进行了虚拟会面。会见中，兰伯特对解放军在台海及台湾周边地区举行联合军演表示深切关注。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-hold-diplomatic-talks-to-try-to-defuse-tensions-advance-cooperation-/7637148.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-hold-diplomatic-talks-to-try-to-defuse-tensions-advance-cooperation-/7637148.html</guid><pubDate> Thu, 30 May 2024 22:10:29 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4701-08dc8115e78a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>