<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 25 日星期六 00:55:51 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>农历新年旅游提振中国经济困境</title><description>中国每年农历新年之前的大规模人口流动将在周二开始的今年假期期间达到顶峰，预计将有数十亿人次出行。据估计，预计将有 90 亿人次出行。今年的假期从1月28日持续到2月4日，标志着蛇年的到来。中国当局将年假延长了一天，因此今年的公共假期将持续八天。假期期间，国内和国际旅游预计将有所增加。政府表示，预计火车出行人数将超过 5.1 亿人次，乘飞机出行的人数将增加 9000 万人次。在国内，大多数人会开车出行。世界旅行和旅游理事会的数据显示，在出境游方面，前往东南亚的游客激增，前往越南、新加坡和印度尼西亚的机票量增长了50%以上。此外，前往香港的旅行需求几乎翻了一番，日本的机票购买量也增加了 58%。虽然农历新年被认为是一个以五彩缤纷的灯笼、游行和舞狮为特色的节日，但对中国当局来说，它不仅仅具有文化意义，他们将这一时期视为提振疲软经济的机会。这是当局将假期延长至八天的关键原因之一。据官员在北京举行的国务院新闻发布会上称，他们还采取了多项措施来帮助重振疲软的消费支出，例如推广冬季主题度假胜地和确保价格实惠的机票。尽管做出了这些努力，但路透社报道称，企业和消费者在假期期间的支出似乎低于平时，理由是对房地产长期低迷的担忧以及对就业保障的担忧。去年，中国实施了一系列旨在解决这些问题的措施，包括降息、增加养老金和扩大消费品以旧换新计划等刺激措施。电影似乎是从节日季中得到提振的一个行业。中国电影业近期陷入困境，2024年总票房收入下降22.6%。不过，中国票务平台猫眼数据显示，截至1月23日，电影票预售速度突破5500万美元，创电影预售最快纪录。农历新年季节。需求增长的很大一部分来自由演员兼歌手肖战主演的电影《射雕英雄传》，他也是古驰和托德斯等奢侈品公司的品牌大使。商店和餐馆也希望看到假期期间支出的增加，这反映了电影业的情况。该报道中的部分信息来自路透社和美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/lunar-new-year-travel-offers-boost-to-china-s-economic-woes/7949​​160.html<guid> https://www.voanews.com/a/lunar-new-year-travel-offers-boost-to-china-s-economic-woes/7949​​160.html</guid><pubDate> Fri, 24 Jan 2025 12:38:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4cab4ae9-5721-4f3f-a4c1-87157211dd72_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国演员胡歌进入政坛</title><description>因《花儿》等电视剧而在国内家喻户晓的中国演员胡歌，近日被确认担任民盟中宣部副主任。 2024年6月受邀来台参加电影交流活动。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-chinese-actor-hu-ge-enters-politics-/7948184.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-chinese-actor-hu-ge-enters-politics-/7948184.html</guid><pubDate> Thu, 23 Jan 2025 17:37:35 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><author>webdesk@voanews.com（林乃川） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9a55ea76-24a3-4960-afea-18f7b767b4d8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国反腐败运动敦促官员防止“平躺”</title><description>中国领导人习近平正在加大反腐败力度，但许多官员因担心受到惩罚而犹豫是否采取行动。为了帮助激励官员重振停滞的经济，习近平传达了这样的信息：一些错误是可以接受的。  点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-s-anti-corruption-campaign-urges-officials-to-prevent-lying-flat-/7948174.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-s-anti-corruption-campaign-urges-officials-to-prevent-lying-flat-/7948174.html</guid><pubDate> Thu, 23 Jan 2025 17:25:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Kelly Tang) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/B5A7A341-B31A-4455-8417-C803ABD94621_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国议员寻求终止中国的特殊贸易地位和进口豁免</title><description>华盛顿——美国立法者周四提出了一项两党法案，该法案将取消中国对美国的优惠贸易地位，分阶段征收高额关税，并终止对低价值中国进口商品的“最低限度”豁免。该法案是由众议院中国问题特别委员会共和党主席约翰·莫勒纳尔(John Moolenaar)提出的，此前唐纳德·特朗普总统周一发布了一份备忘录，要求其内阁评估有关北京永久正常贸易关系指定的立法。国会于2000年批准了中国的PNTR，为中国加入世界贸易组织铺平了道路。但美国经常发现政府在中国经济中扮演的重要角色，包括政府对战略产业的巨额补贴，违反了这个全球贸易机构的规则。特朗普曾批评中国对美国的巨额贸易顺差，并誓言对中国商品征收更多关税。穆勒纳尔的《恢复贸易公平法案》由民主党众议员汤姆·索齐 (Tom Suozzi) 共同发起，并与参议院的一项配套法案一起提出。穆勒纳尔表示，给予中国PNTR带来了中国进口浪潮，耗尽了美国制造业，并使美国容易受到“头号对手”的经济胁迫。 “这场赌博失败了，”穆勒纳尔在一份声明中说。 “这项立法将维护美国的国家安全，增强供应链的弹性，并将制造业就业机会带回美国和我们的盟友。”中国驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。该法案成为法律的路径尚不清楚，但共和党在众议院和参议院均占多数。两党议员均表示，希望增强美国企业与中国竞争的能力。特朗普在第一任期内和拜登政府实施的一波又一波的关税措施实际上终止了对中国的 PNTR 待遇。尽管如此，拟议的立法将结束每年的指定重新认证，并规定非战略商品的最低 35% 关税和战略商品的最低 100% 关税。这些关税将在五年内分阶段实施——第一年为 10%，第二年为 25%，第四年为 50%，第五年为 100%。该法案还将终止对包括中国在内的某些“涵盖国家”的最低限度待遇。特朗普呼吁修改低价值货物 800 美元的最低免税额，这些货物经常被指责从中国非法进口芬太尼前体化学品。微量贸易的批评者称，这会导致美国对中国的贸易逆差——根据美国人口普查局的数据，到 2023 年将达到 2790 亿美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-seek-to-end-china-s-special-trade-status-import-exemption/7947991.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-seek-to-end-china-s-special-trade-status-import-exemption/7947991.html</guid><pubDate> Thu, 23 Jan 2025 14:59:41 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/CE2EFE5E-5A0C-4E23-91C2-96C22980AFD7_cx0_cy13_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：中国与韩国的共同海域主权主张正常化</title><description>华盛顿——分析人士称，韩国应加大努力，阻止中国将其对两国共有海域争议海域的主权声索正常化。分析人士称，中国在南海这样做已有数十年之久，一直在使用所谓的灰色地带策略来主张其对大片海域的主权主张，而该地区的几个邻国对此提出了异议。中国最近在与韩国共享的水域进行的活动引发了分析人士的警告，称北京正在对首尔做同样的事情。据首尔《朝鲜日报》报道，韩国官员本月早些时候表示，中国已在韩国西部有争议的水域安装了一座钢结构建筑。据《朝鲜日报》报道，韩国情报机构上个月利用侦察卫星探测到了该建筑，估计其宽度和高度超过 50 米。该结构被发现于黄海（韩国称为西海）的争议地区临时措施区（PMZ）。该区是两国专属经济区重叠的地方。该区域成立于 2001 年，旨在管理对该地区的重叠主张。在争端解决之前，禁止在该地区建造任何类型的设施并进行与捕鱼无关的活动。中国于四月和五月在附近地区安装了两座类似的建筑，引发了韩国的抗议。 “灰色地带战略” 亚太安全专家特伦斯·罗里格（Terence Roehrig）表示：“最近的这些行动很可能与灰色地带战略有关，该战略慢慢地蚕食这一地区，从长远来看会强化他们的主张。”威斯康星大学麦迪逊分校讲师。 “灰色地带战略的目标是慢慢迫使目标国家接受该地区的新常态。首尔必须继续坚持其立场，并坚持通过谈判解决这些水域的划界问题，以确保这种情况不会发生。” ”罗里格继续说道。 “中国将黄海视为其安全的关键地区和进入中国腹地的潜在门户。这些建筑最终可能会有一些军事用途，”他补充道。灰色地带策略通过准军事胁迫来模糊合法与非法之间的界限，旨在随着时间的推移削弱对手。中国的策略包括建造人工岛和进行入侵，突破允许投送军事力量和控制海上航线的界限。洛伊研究所东南亚项目研究员拉赫曼·雅各布（Rahman Yaacob）表示：“这一事件表明，中国正在使用与韩国在南海问题上相同的策略。”雅科布表示，自20世纪90年代初以来，中国一直在南海使用灰色策略建造民用建筑。他说，中国当时在美济礁安装了建筑物，称其目的是支持渔民。雅各布说：“我们现在知道美济礁已被改造成人工岛上的军事基地。”中国现在在南沙群岛美济礁上建造的人工岛上设有军事基地。抗议中国军事集结的多个国家也声称对美济礁拥有主权。美国前印太司令约翰·阿奎利诺海军上将在2022年表示，中国似乎已经完成了美济礁导弹库、飞机机库、雷达系统和其他军事设施的建设。亚太战略中心副总裁戴维·马克斯韦尔表示，中国可能希望获得“海底矿权，并能够在该地区自由过境，以便控制该地区的商业和活动流动”。到韩国。他继续说，该地区的持续结构可能会影响韩国和美国的海军行动。马克斯韦尔补充说：“重要的是，特别是韩国，还有美国、日本和其他盟国，不允许中国的活动正常化。” “这就是它想要做的——使其存在正常化，这样它就可以声称它是其主权[海上]领土。”针对韩国的抗议，中国去年表示，这些建筑是为了支持捕鱼活动。黄海是中国重要的渔业基地。中国海洋研究院创始人兼首席执行官、华盛顿大学研究中国海洋政策的教授塔比莎·格雷斯·马洛里（Tabitha Grace Mallory）表示：“这些建筑当然有可能被用来支持捕鱼活动。” “事实上，这些建筑是在PMZ单方面建造的，这是不必要的挑衅，”她补充道。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周二对美国之音表示，他“不熟悉情况”，他说：“我想指出，中国是一个负责任的国家，一直在开展远洋航行。依法依规开展渔业和海洋科学活动。”利用政治动荡 一些分析人士表示，中国可能会利用首尔的政治局势在争议海域修建该设施。此次安装恰逢韩国总统尹锡烈短暂宣布戒严令引发的政治混乱。马克斯韦尔表示，“中国正在帮助韩国制造政治混乱，以便能够在韩国经济专属区内开展这些活动”并“不受惩罚”。其他人不确定这两起事件是否相关。 “我不知道这是否与利用（韩国的）政治动荡明确相关，”布鲁金斯学会韩国研究 SK 韩国基金会主席安德鲁·杨 (Andrew Yeo) 表示。 “但北京可能正在考验韩国在有争议的海事主张上的政治决心，特别是如果我们预计特朗普政府将向[首尔]施压，要求其采取更多措施应对中国在印度-太平洋地区的威胁，”杨继续说道。哈德逊研究所亚太安全主席帕特里克·克罗宁表示，北京不想对韩国施加太大压力，尽管它有机会这样做，因为“中国有兴趣与韩国建立健康的关系，尤其是在它认为将会有一个更容易修正的政府的时候。”克罗宁指的是主要反对党民主党领袖李在明（Lee Jae-myung），他被认为是亲中国的，有机会竞选下届总统选举，如果宪法法院裁定支持弹劾尹恩惠，选举可能在几个月后举行。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-china-normalizing-its-claims-to-maritime-zone-shared-with-south-korea/7947215.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-china-normalizing-its-claims-to-maritime-zone-shared-with-south-korea/7947215.html</guid><pubDate> Thu, 23 Jan 2025 01:18:10 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ff29f249-a99d-4426-9efc-7b776fff3b8a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国医生称国产仿制药疗效不如进口药</title><description>中国政府最近采取的削减医疗费用的举措在北京和上海引起了罕见的公众强烈反对，医生和患者表示国产仿制药的效果不如进口原研药。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-domestic-generic-drugs-less- effective-than-imported-ones-chinese-doctors-say-/7947157.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-domestic-generic-drugs-less- effective-than-imported-ones-chinese-doctors-say-/7947157.html</guid><pubDate> Wed, 22 Jan 2025 22:45:12 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（比尔·岳） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a2dd712d-6c67-4ff5-ba43-0027f9e43844_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>