<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 19 日星期日 08:09:42 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>巴基斯坦部长表示，伊斯兰堡希望北京与喀布尔就恐怖主义问题进行对话</title><description>巴基斯坦伊斯兰堡——巴基斯坦规划和发展部长阿赫桑·伊克巴尔表示，巴基斯坦并不反对将阿富汗纳入中国资助的大型开发项目，但希望北京说服喀布尔打击在其领土上活动的恐怖组织对阵伊斯兰堡。谢赫巴兹·谢里夫总理于 3 月上任的新政府急于重振中巴经济走廊（CPEC）——这是一个耗资约 620 亿美元的旗舰项目，是北京“一带一路”倡议的一部分——但近年来却遭遇了衰退。由于巴基斯坦的政治、经济和安全问题。伊克巴尔最近会见了中国官员，为谢里夫即将到来的访问做准备，该访问旨在加快中巴经济走廊的步伐并扩大其范围。确保中巴经济走廊的安全 近年来，针对中国公民的威胁已成为中巴经济走廊进展的主要障碍。 2021年以来，至少有17名中国公民在巴基斯坦境内的针对性袭击中丧生。 3月下旬，一名自杀式炸弹袭击者将一辆装满炸药的车辆撞向五名中国工人和他们的巴基斯坦司机，他们的公交车被炸死。巴基斯坦当局确认袭击者是阿富汗国民，并声称袭击是在阿富汗策划的。伊克巴尔在谈到涉嫌利用阿富汗领土袭击在巴基斯坦的中国公民时表示，“我认为这令人担忧。”伊克巴尔在接受美国之音专访时表示，他的政府希望北京利用其影响力推动喀布尔对跨境恐怖分子采取行动。 “我们也希望中国也能说服阿富汗，因为阿富汗人也在该地区听取中国政府的意见，”他说。阿富汗塔利班否认为恐怖分子提供空间，但研究表明恐怖组织在那里存在。当被问及伊斯兰堡是否正式要求北京推动阿富汗塔利班遏制反巴基斯坦恐怖组织时，伊克巴尔将美国之音转给了外交部。这位部长否认了巴基斯坦方面对中国公民的袭击是失败的观点，巴基斯坦有一支特种军事部队和当地执法部门负责确保他们的安全。伊克巴尔说：“当你进行反恐战争时，恐怖分子总会找到办法。”他补充说，美国和俄罗斯等大国也是受害者。中国官员公开敦促巴基斯坦确保其工人的更好安全，并追究那些对杀戮负有责任的人的责任。伊克巴尔表示，北京要求为其国民提供更好的安全是正确的，并且它知道巴基斯坦正在做更多的事情。 “但中国政府已经非常明确地表示，这种懦弱的事件不会阻止他们追求中巴经济走廊，”他补充道。华盛顿与北京的比较 中国的资金虽然受欢迎，但主要以昂贵的贷款形式出现。美国弗吉尼亚州威廉玛丽学院研究机构AidData的研究显示，2000年至2021年间，巴基斯坦对华累计债务达672亿美元。伊克巴尔驳斥了华盛顿对巴基斯坦不断增加的中国债务的担忧。美国还指责中国实行掠夺性贷款行为，但北京否认了这一指控。 “我认为中国表现出了极大的理解，”他说。 “我希望正如中国理解巴基斯坦的困难一样，国际货币基金组织和其他朋友也能给予巴基斯坦一定程度的理解。” 2013年中巴经济走廊启动时，伊克巴尔表示，他对华盛顿官员说，“目前中国正在向我们提供460亿美元的基础设施硬性投资，我非常怀疑国会能否为巴基斯坦批准400万美元。”尽管华盛顿和伊斯兰堡在美国领导的长达 20 年的阿富汗战争中是盟友，但两国却长期互不信任。伊克巴尔在华盛顿和北京之间走钢丝，两国争夺地缘政治影响力，伊克巴尔表示，伊斯兰堡希望利用美国的“软实力”，派遣巴基斯坦学者和研究人员去那里攻读博士学位。伊克巴尔说：“因此，如果中国帮助我们建设基础设施或硬件，我们期待美国帮助我们开发运行这些硬件的软件。” “我认为这样巴基斯坦才能真正从美国和中国这两个朋友那里受益。”据巴基斯坦和中国官员称，中巴经济走廊第二阶段于2013年启动，已为巴基斯坦修建了近2,000公里的道路，为国家电网增加了8,000兆瓦的电力，并创造了近20万个就业岗位。在拖延已久、备受关注的中巴经济走廊第二阶段，巴基斯坦希望第一阶段的一些悬而未决的项目能够完成。除了政府间的倡议之外，巴基斯坦希望中国私营企业在第二阶段与巴基斯坦企业合作。由于劳动力成本不断增加，该公司还考虑将工作机会从中国转移到劳动力丰富且廉价的巴基斯坦。当被问及为什么更多的中国公司会来到巴基斯坦，而他们的同行却在苦苦挣扎时，伊克巴尔表示：“中国将巴基斯坦视为战略朋友，并对巴基斯坦充满信心。”巴基斯坦欠在中巴经济走廊下设立工厂的中国电力生产商近200万美元。该国经济规模约为 3500 亿美元，但根据该国中央银行巴基斯坦国家银行的数据，巴基斯坦的总债务和负债徘徊在 2900 亿美元附近。去年摆脱违约后，伊斯兰堡正在向国际货币基金组织寻求新的救助，国际货币基金组织预计巴基斯坦经济将在2024年增长2%。伊克巴尔表示，中国在巴基斯坦陷入困难时期对其进行了投资。他说，“当中国决定在巴基斯坦投资250亿美元时，那是在2013年，当时我们经历了18个小时的电力短缺”，并且频繁发生自杀式爆炸事件。 “当时他们决定来巴基斯坦支持巴基斯坦，”部长说。 “这表明他们对巴基斯坦有信任和信心。”伊克巴尔表示，近期该国股市的看涨表现表明，“……当地投资者对政府的发展方向充满信心，我认为中国投资者和中国政府对本届政府也有同样的信心。” ”</description><link/> https://www.voanews.com/a/islamabad-would-like-beijing-to-talk-to-kabul-on-恐怖主义-pakistani-minister-says/7618057.html<guid> https://www.voanews.com/a/islamabad-would-like-beijing-to-talk-to-kabul-on-恐怖主义-pakistani-minister-says/7618057.html</guid><pubDate> Sun, 19 May 2024 01:01:49 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-72b8-08dc776f4ea0_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国誓言惩罚批评台湾的评论员和家属“诽谤”</title><description>台湾台北——中国国台办本周誓言要惩罚五位台湾知名媒体评论员及其家人，因为他们“捏造虚假负面信息”，并“挑起两岸敌对对抗”。周三，国台办发言人陈斌华在新闻发布会上回答记者提问时表示，中国正在考虑对台湾“长期散布谣言和诽谤的人”采取惩罚措施。时间。”提问的中央广播电视总台海峡两岸广播电台记者列举了“大陆人买不起茶叶荷包蛋”、“大陆高铁没有靠背”等说法的例子，陈回应称。这些评论“无视大陆发展进步的事实”，“伤害了两岸同胞的感情”。他点名了五名台湾人——黄世宗、余培臣、李正浩、王一川和刘宝杰——并发誓要“依法”惩罚他们及其家人。黄是台湾电视节目的财经评论员。余是退役陆军少将，现任桃园市议会议员。李是台北的政治评论员。王先生现任民进党政策研究协调委员会执行主任。刘是一名记者，也是电视政论节目《关键时刻》的主持人。陈没有具体说明这五位专家发表了哪些言论，他们违反了哪些中国法律，或者中国将对他们及其家人施加什么惩罚。 批评者的反击 被指控的台湾批评者对美国之音评论中的威胁做出了嘲笑的回应。李称这些“光荣制裁”很可能是中国政府在台湾候任总统赖清德周一就职之前安抚内部鹰派的“虚假举动”。 ，没有人制裁媒体人士，”李告诉美国之音。 “美国制裁中国的同时，也制裁了时任国防部长李尚富和香港特首林郑月娥。中国过去对台湾的制裁是针对[前总理]苏贞昌和[前台湾驻美国大使]萧美琴。真正的制裁是针对政府官员和立法者，而不是平民。”黄指出，这一威胁也是在美国总统乔·拜登对价值约180亿美元的中国商品加征关税后发出的，其中包括电动汽车和太阳能电池板。“这显然施加了巨大压力。”黄告诉美国之音，“（中国）对台湾有影响力的人实施制裁的成本非常低。”于告诉美国之音，中国的制裁是“迟来的荣耀”，并发誓，“我永远不会向独裁低头。”讽刺地模仿王毅表示，按照国台办一贯的措辞，中国国台办需要“深刻反省”。她表示，面对中国TAO的人身威胁，台湾政府会确保人民的安全，“不会让这种威胁得逞”。计划以某种方式惩罚台湾专家及其家人，因为他们违反了中国法律。一些中国网友对中国国台办表示赞同。一位网友在社交媒体上发帖称，“这些骗子即使头部中枪，也很容易逃脱。他们应该被送到大陆劳教所。”其他人则不同意，并表示威胁只会抬高专家的地位。一位网友在社交媒体上发帖称，“这不是跟授予奖牌一样吗？”矢板昭夫是一位著名的日本记者，在中国长大，现居台湾。他在为美国之音制作的定期评论系列节目《矢板昭夫有话要说》中表示，制裁不会对台湾产生巨大影响，反而会伤害中国政府。 “中国共产党过去常说，‘我们把希望寄托在台湾人民身上（统一）。’”这些人在台湾很受欢迎，没有人认为他们的言论令人愤慨，”他说，“如果中国因为他们稍微批评中国而不允许他们发言，那就表明共产党没有信心。这种言论将是台湾无法容忍的，并将促使大多数台湾民众反对。”北京认为自治的台湾岛是一个分裂的省份，有一天必须与大陆重新统一，必要时可以使用武力。美国之音的阿德里安娜·张和乔伊斯·黄为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-vows-to-punish-ritic-taiwanese-commentators-families-for-slander-/7617630.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-vows-to-punish-ritic-taiwanese-commentators-families-for-slander-/7617630.html</guid><pubDate> Sat, 18 May 2024 14:07:29 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（林乃川） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/099294DF-F80C-4C53-9210-A0D7C0542D6D_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>新总统准备领导 台海两岸观点不同</title><description>台湾金门——台湾游客站在台湾金门岛的海岸上，拍摄中国厦门市天际线的照片，隔着一水之隔，厦门市的天际线清晰可见。为了欣赏厦门摩天大楼的最佳景观，游客们站在突出防登陆尖刺的海滩上——这让人回想起 1949 年中国民族主义者逃往台湾后，这座岛屿曾是战场前线。70 多年后，中国共产党领导人仍然发誓要夺取民主台湾，北京将其视为其领土的一部分。台北管辖的金门距中国大陆仅 5 公里（3 英里），而距台湾岛 200 公里（124 英里）。台湾主权的坚定捍卫者台湾当选总统赖清德准备周一就职，来金门的台湾游客希望他能够避免冲突。周六，78 岁的黄月仪 (Huang Yueh-yi) 参观了这座以寺庙和传统砖房闻名的小岛上的一个市场，她说：“我们要求的不多，但希望我们能够拥有和平的关系。” “你过你的生活，我们也过我们的生活，这对双方都有好处，不要走向战争，”她说。随着中国和台湾之间的裂痕加深，北京不断加大对台北的军事压力，定期在台湾周边部署战斗机、海军舰艇和无人机。近几个月来，中国海警船也开始频繁出现在金门附近海域。黎智英此前曾称自己是一名“追求独立的务实工作者”，此举激怒了北京，但他最近的言论有所缓和。在他就职前夕，他曾向中国提出恢复高层通讯的提议，但在现任总统蔡英文 2016 年上台后，北京方面切断了通讯。台湾中部城市台中表示，台北最好与北京“保持一定距离”。庄在金门历史悠久的街道上漫步时告诉法新社：“我们有不同的制度，如果我们太接近，就会发生冲突。” “我们不能屈服……否则我们就会被他们抓走。我们应该保持距离，武装起来，这样我们就能制衡他们。”中国方面 在中国东部福建省青翠的平潭岛上，数百名游客聚集在中国大陆距离台湾最近的一个海滨景点。平潭距台湾岛约 125 公里（78 英里），距离游客用肉眼看不到另一边太远了。相反，他们与代表两岸的雕塑合影，庆祝他们属于同一政治体系的时代的怀旧之情。该遗址旨在象征两地之间的历史联系，台湾2300万人民中的绝大多数都具有中华文化，祖先来自中国大陆。 25岁的学生王雷在一座大型花岗岩框架雕塑前拍了一张照片，告诉法新社：“大陆的中国人去台湾需要许可证，而且很难拿到。”以蓝色大海为背景的明信片。 “所以来这里是了解这座岛屿及其历史的一种方式。”虽然站在岩石遗址上的游客只能想象远处的台湾，但有些人却清楚地看到了即将上任的总统。 “赖清德是中华民族的败类”，因为他“推动台湾与中国大陆的分裂”，30 岁的从事国际贸易的王杰克告诉法新社。 “我们渴望和平统一。但正如中国前领导人毛泽东所说，如果有必要，我们不能放弃使用武力，”他说。 “当然，台湾人也渴望与大陆统一。”事实上，根据台北国立政治大学 2023 年的一项民意调查，近 90% 的台湾人希望维持现状。不到2%的人表示支持尽快统一。一些接受法新社采访的中国游客对海峡两岸的政治事态发展不屑一顾，更愿意欣赏平潭的风景。 “赖清德？说实话，我们并不真正关心台湾政治，”54岁的游客周永平告诉法新社。 “我们只是来这里参观、喝酒、吃饭。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Different-views-across-the-taiwan-strait-as-new-president-prepares-to-lead/7617478.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Different-views-across-the-taiwan-strait-as-new-president-prepares-to-lead/7617478.html</guid><pubDate> Sat, 18 May 2024 10:36:05 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f9cb3fe1-18dc-44ba-bc7c-73c12711c03b_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国抗击牛群疫情，中国西部发现禽流感</title><description>北京——农业部周六表示，随着人们对美国牛群感染疫情的担忧日益加剧，中国西部地区的野禽中已确诊禽流感病例。中国农业农村部在其网站上发布的通知称，青海省两个县确诊了275例H5流感死亡病例，其中包括海鸥和其他野生鸟类。通知称，卫生部收到了中国动物疫病预防控制中心的病例报告，国家禽流感参比实验室证实了这一发现。自 3 月底以来，美国至少九个州的奶牛爆发 H5N1 病毒，引发了人们对它是否会传播给人类的疑问。目前尚无此类案例的报道。美国5月11日宣布将斥资近2亿美元抗击疫情。中国禽流感病例的消息传出之际，中国反腐监管机构周六宣布对农业部长进行腐败调查。中纪委在其网站上称，现年61岁的唐仁健因涉嫌严重违纪违法，正接受中央纪委国家监委组织调查。这个词是中纪委对腐败的典型委婉说法。该通知没有提供更多细节。</description><link/> https://www.voanews.com/a/bird-flu-found-in-western-china-as-us-combats-cattle-outbreak/7617412.html<guid> https://www.voanews.com/a/bird-flu-found-in-western-china-as-us-combats-cattle-outbreak/7617412.html</guid><pubDate> Sat, 18 May 2024 09:23:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4cd509e0-d58b-456c-9cde-798c4eed30a4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国驻日本大使访问中国紧张局势焦点的南部岛屿</title><description>东京——周五，美国驻日本大使在访问日本西南部两个岛屿时强调了加强威慑的重要性以及美国对其主要盟友的承诺，这两个岛屿是东京与北京关系紧张的最前沿。拉姆·伊曼纽尔访问了日本最西端的与那国岛，位于台湾东部，中国也声称拥有主权。随后，他访问了日本的另一个岛屿石垣岛，那里有日本海上保安厅巡逻艇，保卫有争议的东海岛屿，日本渔民则免受经常进入日本水域的中国武装海警船的侵害。日本一直在将防卫态势转向西南方向，并在以远程巡航导弹反击能力为重点的2022年安全保障战略下进一步加快军力建设。伊曼纽尔是第一位访问与那国岛的美国大使。在市长糸和健一的陪同下，他将目光投向了仅110公里（68英里）外的台湾。他在 2016 年建立的当地基地会见了日本自卫队军人，该基地计划安装导弹防御系统。大使表示，他此行的主要目的是展示美国对当地渔业社区的支持。他还会见了一名当地渔民，他也是受到中国在该地区海域日益强硬行动影响的人之一。 2022年，时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾后，中国向日本专属经济区发射了五枚导弹。伊曼纽尔说，渔民告诉他，在中国采取行动后大约一周内他无法出售他的鱼。 “如果他们没有威慑力，情况会更糟，”伊曼纽尔周五在他访问的第二个岛屿石垣岛告诉美联社。 “如果你有非常强大的威慑力，它就能确保和平、安全、经济繁荣。如果没有这一点，它更有可能为那些想要利用经济胁迫和对抗作为唯一表达手段的人开绿灯。”伊曼纽尔说，与那国岛渔民仍然以捕鱼为生，支持当地经济并帮助加强日本的领土权利。他在社交平台 X 上表示：“这才是真正的胜利——经济安全。”在石垣岛，日本海岸警卫队保护东海日本控制岛屿周围有争议水域的渔船，东京称这些岛屿为尖阁诸岛。北京也声称对这些岛屿拥有主权，并称其为钓鱼岛，其海警船经常与日本海警船对峙。日本内阁官房长官林吉正对大使访问这些岛屿表示欢迎，称大使加深了对东京加强西南地区安全努力的了解，该地区正在部署更多的军事部队和导弹防御系统。虽然当地官员支持日本在岛上增兵，但居民们举行了小规模抗议，担心他们可能是中美冲突中最先受到影响的人。冲绳县知事玉木丹尼支持日美安全同盟，但呼吁减少驻扎在岛上的美军人数。驻日美军5万名中约有一半驻扎在冲绳。玉城还批评大使使用的美军飞机使用与那国岛商业机场。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-ambassador-to-japan-visits-southern-islands-focus-of-china-tension/7617393.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-ambassador-to-japan-visits-southern-islands-focus-of-china-tension/7617393.html</guid><pubDate> Sat, 18 May 2024 09:12:24 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ec7151b5-f89e-4983-bf1e-e66de33f4f2c_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国调查农业部部长腐败</title><description>北京——官方媒体周六报道称，中国国家主席习近平的广泛反腐运动继续打压高层人物，一名负责农业事务的官员因腐败而接受调查。中央电视台称，中国农业农村部部长唐仁健“涉嫌严重违纪违法”。该报告没有详细说明唐涉嫌实施的具体违法行为。自十年前上台以来，习近平领导了一场彻底消除根深蒂固的官员腐败的运动。支持者表示，这场运动促进了廉政，但批评者表示，它也为习近平提供了清除政治对手的权力。唐曾任西北省份甘肃省省长、南部自治区广西省副主席。 2022年，时任工业和信息化部部长肖亚庆因腐败接受调查。近几个月来，发生了一系列打击行动——特别是在该国的金融和银行部门。上个月，2019年至2023年中国银行董事长刘连舸承认“受贿、非法提供贷款”。 4月初，中国国有银行巨头光大集团前总裁李小鹏因“严重违法”而接受调查。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-investigates-agriculture-minister-for-corruption/7617330.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-investigates-agriculture-minister-for-corruption/7617330.html</guid><pubDate> Sat, 18 May 2024 06:18:36 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-3e18-08dc28b3439f_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>