<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 6 日，星期二 00:07:03 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>希望在美国扩张的中国企业面临不确定性和怀疑</title><description>华盛顿——2022 年，州长格雷琴·惠特默 (Gretchen Whitmer) 对一家中国锂离子电池公司计划建造一座耗资 23.6 亿美元的工厂并为大急流城带来数千个就业岗位的计划表示欢迎，该项目被誉为密歇根州北部“有史以来最大的经济发展项目”。现在，国轩高科的这个项目已成为一些美国议员和居民关注的焦点。领导这项指控的是众议院中国问题特别委员会主席、密歇根州共和党众议员约翰·莫勒纳尔(John Moolenaar)，他指责这家中国公司与强迫劳动有联系，并表示他担心这家公司可能为北京进行间谍活动，并致力于扩大中国在美国中心地带的影响力。 。国轩否认这些指控。穆勒纳尔最近在密歇根州举行的一次圆桌讨论会上表示：“我希望看到这个地区有更多的就业机会和投资，但我们不能欢迎那些将我们视为敌人的人所控制的公司，我们也不应该允许他们在这里建厂。” 。在美国庞大市场的吸引下，中国企业带着资金、就业机会和技术来到美国，但在中美竞争加剧并蔓延到商界之际，却发现人们的怀疑越来越多。美国对中国的警惕，加上北京方面保护其技术竞争力的愿望，有可能导致世界最大两个经济体之间的关系破裂。这可能会损害企业、工人和消费者，一些人警告称，这可能会破坏有助于稳定关系的经济基础。 “这对两国来说是双输的局面，”巴克内尔大学政治学和国际关系教授朱志群在一封电子邮件中表示。 “主要原因是美中竞争，美国政府在与中国打交道时将‘国家安全’置于经济利益之上。”乔治城大学商学院助理教授刘立志表示，这一趋势以及美国对华投资的下降可能会损害中美关系。她说：“两国之间牢固的投资关系不仅对于经济原因至关重要，而且对于安全也至关重要，因为相互交织的经济利益减少了发生重大冲突甚至战争的可能性。”但美国立法者认为风险很大。参议员马可·卢比奥在 7 月的一次听证会上表示，中国不仅是美国的军事和外交对手，也是“技术、工业和商业”的对手。 “技术和工业制高点一直是全球实力的前身，”来自佛罗里达州的共和党人卢比奥表示。  两党众议院中国问题特别委员会警告说，美国广泛采用中国开发的技术可能会威胁美国的长期技术竞争力。伊利诺伊大学厄巴纳-香槟分校商学助理教授冯一郎表示，美国公众对中国投资的反对情绪在巴拉克·奥巴马总统执政期间开始增强，以抵制全球化，而在唐纳德·特朗普总统上任后，这种情绪被放大。研究经济民族主义和美国对外国直接投资的抵制的研究“规模增加了，强度也增加了，”冯说。随着总统乔·拜登政府寻求重振美国制造业并提升美国技术能力，许多政界人士认为中国公司应该被排除在外。 “你能想象在一家美国公司工作时不知疲倦地开发电池技术，然后你发现你的税款被用来补贴来自中国的竞争对手吗？”穆勒纳尔在他所在的国会选区竞选反对国轩项目时说道，该州对总统选举至关重要。惠特默的办公室拒绝对该项目发表评论。密歇根经济发展公司告诉美联社，该项目的推进已获得“各级两党支持”，该项目将创造多达 2,350 个就业岗位。然而，去年，绿宪章镇的居民因该项目与中国的关系而对该项目表示不满，他们在罢免选举中罢免了五名支持该项目的官员。在马萨诸塞州伍斯特，中国生物技术公司药明生物暂停了一座大型设施的建设，几周前立法者提出了一项法案，出于数据安全考虑，禁止接受联邦资金的美国实体与几家与中国有关联的公司开展业务。包括生物制剂。近二十年来帮助南卡罗来纳州和佐治亚州吸引中国企业的约翰·林(John Ling)表示，近年来地缘政治一直在阻碍中国企业的发展。凌说，自从州参议院去年批准了一项禁止中国公民购买房产的法案后，中国企业考虑南卡罗来纳州的可能性较小，尽管该法案尚未获得州议会的批准。美国经济分析局的数据显示，中国在美投资总额从 2017 年 630 亿美元的高点降至 2023 年略低于 440 亿美元，尽管第一年支出在 2023 年增至 6.21 亿美元，高于 2023 年的 6.21 亿美元。 2022 年为 5.31 亿美元，但较 2016 年 270 亿美元的高点大幅下降。这些数字包括收购、新业务设立和扩张。 2022年，密歇根州击败其他几个州吸引了国轩。为了重振其制造基地，该州提供了一揽子激励措施，包括 1.75 亿美元的补助以及批准一个新园区，这可以为该公司节省 5.4 亿美元。当地乡镇批准为国轩减税，建设一家生产电动汽车电池零部件的工厂。在格林查特镇，新董事会放弃了对该项目的支持，并撤销了向工厂供水的协议，结果遭到美国地区法官的斥责。该工厂的未来仍然不确定，因为穆勒纳尔正在为他的法案争取支持，该法案将阻止国轩获得联邦补贴。在国会工作人员发现该公司与新疆生产建设兵团之间存在联系后，他指责该公司使用强迫劳动。新疆生产建设兵团是一个准军事组织，因参与中国的强迫劳动行为而受到美国商务部的制裁。国轩北美制造副总裁查克·塞伦 (Chuck Thelen) 最近称强迫劳动指控“绝对是虚假的，明显是为了欺骗”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-businesses-hoping-to-expand-in-us-face-uncertainty-suspicion/7731053.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-businesses-hoping-to-expand-in-us-face-uncertainty-suspicion/7731053.html</guid><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 20:10:04 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4f54-08dcb5a4923b_cx9_cy17_cw82_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国暴雨两个月内造成150多人死亡</title><description>北京——过去两个月，暴雨袭击中国各地，山体滑坡和洪水已造成 150 多人死亡。官方媒体称，周一，四川省藏区山区发生洪水和泥石流事故，造成 9 人死亡、18 人下落不明，搜救工作仍在进行中。国家电视台中央电视台在网上报道称，周六凌晨的灾难摧毁了里迪村的房屋并造成至少七人死亡。附近两条隧道之间的一座桥梁倒塌，四辆汽车坠落，造成另外两人死亡。中国正处于七月中旬至八月中旬的洪峰期，中国决策者多次警告说，随着恶劣天气变得更加普遍，政府需要加强防灾准备。据中央电视台报道，政府年度气候报告上个月表示，历史数据显示，中国极端降水和高温的频率有所上升。周一，中国东部部分地区发布高温预警，南京等多个城市的气温预计将达到 40 摄氏度（104 华氏度），附近沿海上海的气温将达到 37 摄氏度（98 华氏度）。自六月以来，发生了一系列致命的暴雨。台风“嘉美”大约10天前在中国登陆后减弱为热带风暴，上周连续数日强降雨导致湖南省至少48人死亡，另有35人失踪。有关部门周五表示，7 月份早些时候的一场暴风雨半夜摧毁了陕西省一座桥梁的一段，造成的死亡人数已上升至 38 人，另有 24 人失踪。至少有 25 辆汽车掉入汹涌的河流中，其中一些汽车被冲到下游很远的地方。 6月中旬，广州省特大暴雨引发洪水和泥石流，造成至少47人死亡。邻近的福建省又有六人死亡。今年夏天，亚洲其他地区的强降雨也导致数百人丧生，其中上周印度南部发生的毁灭性山体滑坡造成 200 多人死亡。台风“盖美”的余波还淹没了中国东北部和朝鲜，淹没了分隔两国的鸭绿江，淹没了城镇和农田。</description><link/> https://www.voanews.com/a/torrential-rains-kill-more-than-150-in-china-in-2-months/7730992.html<guid> https://www.voanews.com/a/torrential-rains-kill-more-than-150-in-china-in-2-months/7730992.html</guid><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 17:56:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-251b-08dcb5993c93_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南海警访问菲律宾进行联合演习，因两国面临与中国的海上紧张局势</title><description>马尼拉——一艘越南海岸警卫队船只周一抵达马尼拉，开始为期四天的友好访问和联合演习。面对与中国围绕南部关键岛礁控制权问题日益紧张的局势，两国试图搁置各自的领土争端。中国海。菲律宾和越南是对中国在争议海域日益加剧的敌对行动提出最强烈批评的国家之一。争议海域是全球重要的贸易和安全路线。邻近的东南亚国家本身与马来西亚、文莱和台湾等在繁忙的海上通道上存在重叠的主权声索，这些争端被视为亚洲的热点和美中地区竞争中的微妙断层线。当东道主海岸警卫队人员在马尼拉港口挥舞着菲律宾和越南国旗，铜管乐队在清晨的阳光下演奏时，一艘载有80名船员的2400吨级越南海岸警卫队船靠岸了。部分军官在这艘90米长的白色舰艇的下层和上层甲板上敬礼。在马尼拉停留期间，预计两国海岸警卫队部队将举行会谈并参观对方的船只。双方将在菲律宾北部西海岸面向南海的马尼拉湾举行联合搜救演习以及火灾爆炸应急演习。菲律宾海岸警卫队发言人阿曼德·巴利洛少将表示：“这是一个很好的模板，是缓和局势的好方法。” “这表明即使是竞争对手也有机会培养关系。”越南海岸警卫队代表团团长黄国达上校在讲话中表示，他们对马尼拉港口的访问是加强两国“互利合作关系”的一种方式。他说：“这将根据国际法促进和提高信息共享和海上执法协调的效率。”并补充说，这种友好合作有助于“维护和保护该地区的海上安全和保障”。据越南和菲律宾官员称，在上个月的另一场友好活动中，越南和菲律宾海军在南海争议激烈的南沙群岛的越南占领的西南礁岛进行了排球、足球和拔河比赛。 6月，越南表示准备与菲律宾举行会谈，以解决两国对南海海底大陆架的重叠主张，而中国长期以来一直对整个海域的大部分地区拥有主权，并誓言不惜一切代价捍卫其领土利益。 6 月 17 日，中国军队（手持刀、斧头和简易长矛）与菲律宾海军人员在南海菲律宾占领的仁爱礁发生暴力冲突后，中国和菲律宾上个月达成了一项临时协议，以防止发生冲突。进一步的冲突可能引发环礁的重大武装冲突。协议达成一周后，菲律宾政府人员向马尼拉在该浅滩的领海船前哨运送了食品和其他物资，该浅滩一直受到中国海警和海军舰艇的严密守卫，没有发生任何冲突的报道。然而，菲律宾誓言要继续努力加强其领土力量和国防，并扩大与亚洲和西方国家的安全联盟。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-s-coast-guard-visits-philippines-for-joint-drills-as-both-face-maritime-tensions-with-china/7730118.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-s-coast-guard-visits-philippines-for-joint-drills-as-both-face-maritime-tensions-with-china/7730118.html</guid><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 06:57:43 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-1e00-08dcb53cfc8d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>半导体集团表示欧盟应限制对外投资</title><description>阿姆斯特丹——半导体行业组织 SEMI Europe 周一呼吁欧盟尽可能减少对欧盟公司对外国计算机芯片技术的境外投资的限制。审查对外投资的提案——欧洲资本投资于外国半导体、人工智能和生物技术公司——正在考虑中，但预计欧盟在 2025 年之前不会做出决定。美国已发布禁止在中国进行某些此类投资的规则草案，这些投资可能会威胁到美国国家利益安全，这是阻止美国技术帮助中国开发尖端技术和主导全球市场的更广泛努力的一部分。 SEMI Europe 在一份概述其建议的论文中表示：“欧洲半导体公司必须尽可能自由地做出投资决策，否则将面临失去敏捷性和相关性的风险。”报告称，欧盟正在考虑的政策似乎过于宽泛，如果采用，可能会迫使企业披露敏感商业信息，并补充说，对跨境研究合作的限制将是错误的。声明称：“我们鼓励欧盟委员会进一步解决这些问题，不要侵犯欧洲跨国公司进行必要投资以维持其运营的能力。” SEMI Europe代表约300家欧洲半导体公司和机构，包括ASMLASML.AS、ASMASMI.AS、InfineonIFXGn.DE、STMicroElectronicsSTMPA.PA、NXPNXPI.O等公司，以及imec、CEA-Leti和Fraunhofer等研究中心。除了对外投资审查提案外，欧盟还一直在制定一项法律，对可能构成安全风险的外国资本入境投资进行审查，例如购买欧洲港口、核电站和敏感技术。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-should-limit-curbs-on-outbound-investment-semiconductor-group-says-/7730108.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-should-limit-curbs-on-outbound-investment-semiconductor-group-says-/7730108.html</guid><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 06:41:05 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3276-08dc392d9704_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国恒大电动汽车子公司进入破产重组程序</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-evergrande-s-ev-arm-units-to-enter-bankruptcy-reorganization-proceedings/7730005.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-evergrande-s-ev-arm-units-to-enter-bankruptcy-reorganization-proceedings/7730005.html</guid><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 01:27:07 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/865fe2b9-a3f6-4ab2-8f00-decaf89cb2bb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国预计将提议禁止自动驾驶汽车使用中国软件</title><description>华盛顿——据知情人士透露，预计美国商务部将在未来几周内提议禁止在自动驾驶和联网汽车中使用中国软件。拜登政府计划发布一项拟议规则，禁止在美国 3 级及以上自动化车辆中安装中国软件，这也将禁止中国公司生产的自动驾驶汽车在美国道路上进行测试。消息人士补充说，政府在一项此前未报道的决定中还计划提议禁止配备中国开发的先进无线通信能力模块的车辆在美国道路上行驶。消息人士称，根据该提案，汽车制造商和供应商需要核实其联网汽车或先进自动驾驶汽车软件均不是在中国这样的“外国受关注实体”开发的。美国商务部上个月表示，计划在 8 月份发布有关联网汽车的拟议规则，并预计将对中国和其他被视为对手的国家制造的一些软件施加限制。在被要求置评时，商务部发言人周日表示，该部“担心与联网车辆中的联网技术相关的国家安全风险”。该部门的工业和安全局将发布一项拟议规则，“将重点关注车辆内的特定系统。工业界也将有机会审查该拟议规则并提交意见。”中国驻华盛顿大使馆没有立即发表评论，但中国外交部此前曾敦促美国“尊重市场经济规律和公平竞争原则”。报告认为，中国汽车之所以受到全球欢迎，是因为它们是在激烈的市场竞争中脱颖而出的，而且技术创新。周三，白宫和国务院与盟友和行业领袖举行了一次会议，“共同应对与联网车辆相关的国家安全风险”，该部门表示。消息人士称，官员们披露了政府计划规则的细节。会议包括来自美国、澳大利亚、加拿大、欧盟、德国、印度、日本、韩国、西班牙和英国的官员，他们“就与联网车辆和某些特定技术相关的数据和网络安全风险交换了意见”。成分。” 3 级也称为有条件驾驶自动化，涉及允许驾驶员从事驾驶活动的技术，例如看电影或使用智能手机，但仅限于某些有限的条件。 11月，一群美国议员对中国公司在美国测试自动驾驶汽车时收集和处理敏感数据提出警告，并向百度、蔚来、文远知行、滴滴出行、小鹏汽车、嬴彻科技、小马智行等10家主要公司提出质询。 、AutoX、Deeproute.ai 和 Qcraft。这些信件称，截至 2022 年 11 月的 12 个月内，中国自动驾驶汽车公司在加州试驾了超过 45 万英里。 2023 年 7 月，交通部长皮特·布蒂吉格 (Pete Buttigieg) 表示，他的部门对中国自动驾驶汽车公司在美国的国家安全感到担忧。政府担心联网车辆会使用驾驶员监控系统来监听或记录乘员的声音或控制车辆本身。 “国家安全风险相当重大，”商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 五月表示。 “我们决定采取行动，因为这是非常严重的事情。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-expected-to-propose-barring-chinese-software-in-autonomous-vehicles/7729956.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-expected-to-propose-barring-chinese-software-in-autonomous-vehicles/7729956.html</guid><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 21:26:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c4c2c126-d158-44dc-8e38-77317fbf3f7a_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>