<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 8 日星期三 21:05:48 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>大熊猫离开华盛顿；中国承诺与美国未来合作</title><description>生活在华盛顿史密森尼国家动物园23年的大熊猫周三返回中国。美国之音的维罗妮卡·巴尔德拉斯·伊格莱西亚斯跟踪了告别仪式以及可能影响该物种未来的政治和保护策略。摄影：伊丽莎白·李</description><link/>https://www.voanews.com/a/giant-pandas-leave-washington-china-pledges-future-cooperation-with-us-/7347754.html<guid> https://www.voanews.com/a/giant-pandas-leave-washington-china-pledges-future-cooperation-with-us-/7347754.html</guid><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 19:19:29 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（维罗妮卡·巴尔德拉斯·伊格莱西亚斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-e89c-08dbe0b91818_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在外交冷淡中收回华盛顿的大熊猫</title><description>史密森尼国家动物园的三只大熊猫将于周三返回中国，在中美外交关系紧张的情况下，北美只剩下几只大熊猫。现年 25 岁和 26 岁的大熊猫“美香”和“甜甜”于 2000 年来到美国，从那时起就一直是华盛顿动物园的中流砥柱。 2020年，他们生下了一只幼崽，名叫小七姬，英文意为“小奇迹”。但现在，父母和幼崽正搭乘货机踏上长达19个小时的航班飞往中国成都。根据动物园最近的合同，史密森尼国家动物园多年来花费了数百万美元，特别是帮助大熊猫健康繁殖，并且每年向中国动物保护机构支付 50 万美元。一大早，记者就看到大熊猫被装在通风的大板条箱里，还有一箱箱的苹果、竹笋被拖出动物园。大熊猫的单程回家之旅如期而至：将它们带到美国的协议规定了它们的返回。但许多人认为，随着东西方地缘政治裂痕的扩大，这三人的离开是时代的标志。亚洲集团咨询公司的管理合伙人唐科（Kurt Tong）告诉法国通讯社，在向国外动物园借出大熊猫时，中国政府更喜欢“与中国关系正在上升的国家，作为软实力投射的一种形式”。按下。由于多年来在贸易、侵犯人权和台湾地位方面存在分歧，华盛顿和北京之间的关系一直紧张。童表示，“中国当局允许大熊猫与美国动物园的合同到期并不奇怪。”华盛顿动物园在九月份举办了为期一周的“熊猫Palooza”活动来告别熊。在过去的几个月里，成千上万的熊猫爱好者前来告别。佐治亚州亚特兰大动物园计划于 2024 年归还大熊猫，这意味着墨西哥城的欣欣可能是非洲大陆仅存的熊猫。 1972 年，时任总统理查德·尼克松对中国进行著名访问后，第一批大熊猫来到了美国动物园。本报告的部分信息由法新社提供。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-takes-back-washington-s-pandas-amid-frosty-diplomacy-/7346840.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-takes-back-washington-s-pandas-amid-frosty-diplomacy-/7346840.html</guid><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 12:29:52 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-277a-08dbe07cb341_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>普京呼吁俄中在高科技武器领域开展合作</title><description>俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周三鼓励中国高级军事领导人通过在尖端国防技术方面进行合作来加强两国的军事合作。普京在与中国军队二号人物张又侠上将会面之前的电视讲话中谈到了雄心勃勃的武器项目方面的伙伴关系。普京表示：“我指的是太空，包括高轨道资产和新型未来武器，这将确保俄罗斯和中华人民共和国的战略安全。”但他没有提供具体细节。北京去年宣布将与中国建立“无限制”的关系。在国际社会的审视下，习近平政府收回了这一措辞。但中俄关系依然牢固。普京此前预测，今年俄中贸易额将创下2000亿美元的历史新高。自乌克兰战争爆发以来，北京一直是莫斯科的最大贸易伙伴，尽管受到西方制裁，但仍帮助俄罗斯经济保持活力。上周，在北京举行的军事论坛上，张承诺“深化与俄罗斯的战略合作与协调”。俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古出席并表示，中俄伙伴关系处于“模范”状态。普京在周三的会议上表示，他计划在中国的帮助下将俄罗斯的势力范围扩展到亚太地区。他说：“美国越来越多地拉拢联盟成员，煽动亚太地区紧张局势，并试图从自身利益出发，建立包括该地区国家在内的新的军事政治联盟。”普京表示，俄罗斯和中国的反应是“冷静和平衡的”，并描述了两国如何举行联合空军和海军演习以加强各自的安全。张赞扬普京没有屈服于北约的压力：“在你领导下的俄罗斯联邦在西方制裁面前立场坚定，这表明你和俄罗斯不会被任何困难所屈服。”周三早些时候，张会见俄罗斯国防部长绍伊古。绍伊古强调，“与某些侵略性的西方国家不同，我们并没有建立一个军事集团。”他说，中俄伙伴关系将“树立基于信任和尊重的战略互动的典范”。绍伊古继续说道：“我们定期在陆地、空中和海上举行作战演习，并肩成功完成各种复杂程度的作战训练任务。” “所有这些行动都不针对第三国，完全是为了彼此的利益而采取的。”本报告的部分信息由美联社提供。</description><link/> https://www.voanews.com/a/putin-calls-for-Russia-china-cooperation-on-high-tech-weapons-/7346838.html<guid> https://www.voanews.com/a/putin-calls-for-Russia-china-cooperation-on-high-tech-weapons-/7346838.html</guid><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 12:29:29 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-2570-08dbe07b0a0a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>对中国边境的进攻被视为缅甸叛乱的“里程碑”</title><description>这是缅甸军政权的赤裸裸的承认，该国民选政府于 2021 年 2 月发动政变，引发全国性内战，现在已经过去近三年了。 11 月 1 日，军政府发言人 Zaw Min Tun 承认，叛军已完全控制了 Chinshwehaw，这是与该国最大贸易伙伴中国接壤的一个重要城镇。他在一份声明中表示，这里现在已经空无所有政权官员、警察和士兵。 Chinshwehaw的陷落是缅甸东部掸邦北部三个少数民族领导的叛乱组织于10月27日发起的新攻势的一部分。根据这些团体的声明和当地媒体的报道，他们占领了该地区数十个军事哨所，占领了进出的主要道路，并迫使 100 多名士兵投降。由缅甸民族民主联盟军、德昂民族解放军和若开军组成的所谓“三兄弟联盟”将这次进攻的发起日期称为“1027行动”。虽然武装抵抗组织已经控制或争夺了至少一半的缅甸乡村，但分析人士表示，1027 行动因其出色的规划、执行和协调而脱颖而出，并可能在进攻的直接区域之外产生重大影响。 “1027 号是政变以来的一个重要里程碑，”密切关注政变后战斗的独立分析师马修·阿诺德 (Matthew Arnold) 表示。他对美国之音表示：“从他们瞄准战略地点的系统性来看，这次行动非常出色。” “他们非常故意地一条路接着一条路、一个十字路口又一个十字路口、一个路口接一个路口，阻止军政府进入中国边境。”美国政府资助的智库美国和平研究所缅甸项目主任贾森·塔尔对此表示同意。 “在中缅经济走廊最重要的过境点之一的战场上，它在消灭军队方面取得了非常迅速的进展，在短短几天的时间内将该地区的很大一部分置于缅甸政府的控制之下。 ......联盟，”他说。 “毁灭性打击” 这条走廊包括平行的石油和天然气管道，从孟加拉湾横贯缅甸，一直延伸到兄弟会发起攻势的中国边境，此外还计划修建高速公路和铁路。 Chinshwehaw 本身就是两国于 2021 年底开辟的一条重叠贸易路线的关键。塔尔表示，凭借 1027，兄弟会已经切断了军政府与处理约 40% 双边边境贸易的一块土地的联系，“而且很大。”该延伸段仅覆盖中国和缅甸之间 2000 多公里边界的一小部分。其余大部分地区地势崎岖、偏远，设备不足，无法应对繁忙的交通，并且还受到其他叛乱组织的控制或激烈争夺。其中包括缅甸最北部克钦邦的克钦独立军。阿诺德说，结合起来，反叛组织现在可以拒绝军政府与其最大贸易伙伴几乎所有有意义的边境准入，“在任何战争中，这都将是一个巨大的里程碑”。分析人士补充说，通过占领掸邦北部的主要道路和桥梁，穆兄会可能会让军方更难向掸邦、甚至西北部的实皆地区派遣增援部队。克钦邦和实皆都经历了内战中最激烈的战斗。 “我们……谈论的是对军队向北方调动部队的能力的毁灭性打击，因此这将产生远远超出我们正在谈论的[掸邦]地区的影响，”塔说。即使在北方之外，他们也表示，1027 的成功和军队迄今未能发起有意义的反攻，深刻地刺破了军政府所向披靡的气势。他们表示，这次攻势可能会刺激其他叛乱组织发起更雄心勃勃的行动，并削弱其他地方政权军队的士气。 “如果[缅甸士兵]得出军队无法增援掸邦的结论，那么他们的结论将是，他们无法支持我们，他们无法为我们补给，他们不会向我们发送任何物资。”增援。 [然后]唯一明显的问题是，这有什么意义？那就是你开始崩溃的时候，”阿诺德说。 “城镇可以被占领” 中国也在密切关注。北京在与一些反叛组织保持联系的同时，还在国际舞台上支持军政府，并与莫斯科一起成为军方的主要武器供应国。自从在掸邦东北部（也称为果敢邦的一部分）开始“1027”行动以来，中国呼吁该地区停火，并派公安部部长王晓红前往缅甸会见军政府领导人敏昂。莱。这位部长的注意力可能集中在越来越多的在缅甸活动的中国网络诈骗团伙上，“但果敢冲突也必须列入他的议程，”华盛顿史汀生中心中国项目主任孙云说。她表示，北京可能预计中缅经济走廊沿线边境贸易的任何中断都将是暂时的，就像过去一样，军政府在该地区的损失不会动摇中国对该政权控制权力的整体押注。 “[我]认为中国不会将 1027 攻势视为军政府控制国家的关键。 [兄弟会]的目标仅限于果敢地区。军方仍然控制着主要城市和缅甸地区，”她说，指的是缅甸的少数民族。不过，穆兄会在发动攻势当天发表的一份声明中表示，其目标包括推翻军政府。阿诺德表示，1027 还突显了叛乱组织对缅甸城市地区施加的压力越来越大。军政府仍然牢牢控制着缅甸首都内比都及其最大的城市和商业中心仰光。但除此之外，阿诺德说，军队不得不在全国各地的城镇和城市之间进行越来越近的战斗，并且在许多城镇，为了自身安全，军队实际上被限制在一些建筑物和营房内。 “这就是我认为 1027 如此重要的地方，”他说。 “事实证明，城镇是可以被占领的，甚至是戒备森严的城镇。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/offective-on-china-border-seen-as-milestone-in-myanmar-revolt-/7346590.html<guid> https://www.voanews.com/a/offective-on-china-border-seen-as-milestone-in-myanmar-revolt-/7346590.html</guid><pubDate> Wed, 08 Nov 2023 09:39:51 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Zomber Peter） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-bd8f-08dbe06701e5_cx0_cy17_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>何立峰：中国新经济沙皇还是习近平命令的执行者？</title><description>中国国务院副总理何立峰正式就任中央金融委员会办公室主任，成为中国共产党财经核心人员的掌舵人。尽管贺建奎被外界形容为中国新的经济沙皇，但观察人士称，唯一的经济沙皇是习近平主席，贺建奎只是习命令的执行者。现年68岁，广东兴宁人。 1973年，他在福建农场和水电站工作，1998年考入厦门大学，获得经济学博士学位。1984年进入厦门政坛，1985年出任厦门市副市长。 1992年至1993年任厦门市政府办公室干部，任厦门市副市长，1996年至1998年任泉州市市长，2001年至2009年任福建省委常委，2009年起任福建省委副书记。曾任天津市委书记，参与滨海新区建设，担任滨海新区工委书记近四年。尽管高端制造园区的发展一度风光无限，但留下的巨额债务却让贺建奎的政绩受到质疑。台北中华全国工业联合会大陆事务处处长、台北中国文化大学国际贸易系副教授黄建春在天津滨海新区与何先生进行了短暂接触。黄说，台商很少对贺建奎有负面评价，但他们并不认为贺建奎是一个有魅力的政治家，因为他的执政风格一直是“听领导指挥，不犯错误”。黄告诉美国之音，他与他的前任刘鹤不同，他不是自由经济的支持者，也不是自由市场自由主义者。 “何立峰更多的是习近平意志的执行者。他不是自由市场的政策制定者，”黄说。 “他过去对平台经济、虚拟经济批评太多，这更符合习近平。”斯坦福中国经济与制度研究中心高级研究学者徐成钢表示，称贺建奎为“经济沙皇”是一种误解，因为贺建奎不会被赋予真正的决策权。徐对美国之音表示：“中国唯一的经济沙皇是习近平，他是各方面的沙皇。”纽约一位因问题敏感而不愿透露姓名的华人经济学教授也表示，他一直是个官僚，自上任厦门市政府以来只执行行政长官下达的政策。现在，考虑到贺建奎与习近平的关系，以及贺建奎在中央政府中担任要职，这位教授表示，即使贺建奎有经济学专业知识，他也没有“胆量”偏离习近平的路线。徐说，中国深陷房地产市场和地方债务问题，如果处理不好，危机就会拖垮中国经济。徐认为失业是中国的下一个重大危机，它将影响经济，甚至威胁社会稳定和执政党的权威。徐说，在习近平执政期间，中国的对外关系全面恶化，中美经贸关系尤其难以重建，因为华尔街投资者对中国的投资风险变得警惕。徐表示，这可能会促使更多外资企业将制造业迁出中国。黄说，习近平去年以来一直呼吁平衡安全与发展。尽管习近平一再寻求外国投资，但他还推出了反间谍法，让外国企业感到不寒而栗。黄说，贺建奎上任后的政策重点是通过公共投资刺激经济；引导资金投向半导体等制造业，发展实体经济；并刺激私人消费。中国欧盟商会在给美国之音的一封电子邮件中呼吁何采取“平衡和务实”的态度，包括“进一步开放经济，为外国投资创造更加欢迎的环境”。它还敦促他应对经济放缓、房地产市场危机和地方债务等挑战。上海美国商会前会长克尔·吉布斯对美国之音表示，他暑假回国短暂停留，会见了很多美国商界朋友，他们中的大多数人都很乐观，认为他是一个务实主义者。但吉布斯表示，贺军能否在新岗位上表现出色，取决于习近平是否愿意释放权力。 “我认为未来六到十八个月将体现习近平如何管理经济。他会允许何立峰放开手脚做决定吗？还是习近平会继续从高层控制？这是一个开放的问题问题，但我们会看到，”吉布斯说。吉布斯还表示，刘先生为何先生树立了很好的榜样，因为刘先生近年来的专业表现得到了中国外商界的高度认可。 “商界喜欢看到贸易谈判代表安静的专业精神。特朗普执政期间有很多煽风点火的行为，这让每个人都感到不舒服。所以，这可能不像刘鹤所做的那样。这是他没有做的别这么做，”吉布斯说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/he-lifeng-china-s-new-economic-czar-or-executor-of-xi-s-orders-/7346253.html<guid> https://www.voanews.com/a/he-lifeng-china-s-new-economic-czar-or-executor-of-xi-s-orders-/7346253.html</guid><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 23:21:09 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/beb739ec-9357-40cd-a798-cd603626ffd9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>为什么中国在国有企业中强调民兵？</title><description>上个月末，中国国防部证实正在推动将人民武装力量（民兵）纳入国有企业，这看似一个小小的进展。但中国问题专家告诉美国之音，商务部确认的内容可能比表面上看到的要多。一些专家表示，此举可能突显中国为应对台湾潜在冲突所做的准备。其他人则认为，中国当局对经济疲软带来的社会动荡的担忧与加强对社会控制的愿望之间存在联系。 10月26日，国防部新闻发言人吴谦在国防部例行新闻发布会上表示，这是中国全民国防战略的一部分，民兵可以胜任从大规模动员到应对突发事件等各种任务。一场自然灾害。 “国有企业内的人民武装力量是国防体系的组成部分，是党在企业内的武装工作部门，也是政府在企业内的征兵部门，”吴说。吴没有透露最近有多少家国有企业设立了单位，也没有详细说明为什么这个问题再次出现。 9月下旬，上海《解放日报》和热门网络新闻网站澎湃新闻报道了上海城投集团、上海政府旗下的中国主权财富基金等单位成立了民兵组织。据中国媒体报道，今年全国至少有 23 家国有企业设立了分支机构，其中 9 家位于武汉。镇压异议 将民兵纳入国有企业以及将人民武装部队融入社会结构并不是什么新鲜事。中国对民兵的依赖在毛泽东动荡统治时期达到顶峰，当时全国民兵人数超过3000万。北京《新京报》2011年12月发表的一篇文章援引国防部消息人士的话称，进入20世纪80年代，当中国更加注重改革和经济建设时，这一数字开始缩减至800万左右。迈阿密大学政治学家兼中国问题专家琼·托菲尔·德雷尔 (June Teufel Dreyer) 认为，此举是为了加强中国共产党对国有企业的控制。 “并让任何潜在的异议者注意到他们正在受到监视，”德雷尔说。曾担任美国驻东亚和南亚外交官的退役美国海军陆战队上校格兰特·纽沙姆表示，习近平上台以来巩固和加强控制的努力的更广泛背景也值得考虑。 “这种控制最终取决于潜在或实际使用的暴力和恐吓，”他指出。 “在国有企业中拥有这些武装部队会扩大和加强控制以及暴力的心理威胁。”纽瑟姆补充说，在国有企业设立分支机构并不是北京最近加强对中国人和外国人的社会控制的唯一例子。中国最近扩大了反间谍法，该法于 7 月 1 日生效。8 月，国家安全部呼吁公众与当局一起开展反间谍工作，开辟举报可疑活动的渠道。 “习近平似乎正在为一场战争做好准备；国有企业中的新“部门”有助于让中国保持战争状态，不会出现任何倒退，”纽瑟姆补充道。不确定性增加 一些中国专家认为，除了战争之外，这种推动力主要是由国内发生的事情推动的。自去年习近平开始其打破常规的第三个任期以来，他面临着一系列挑战和挫折。去年12月，中国因严厉的COVID-19封锁而引发全国性抗议，其规模是自1989年天安门事件和全国性抗议导致血腥镇压以来从未见过的。中国经济继续陷入困境，青年失业率如此之高，当局已停止发布数据。 “还有关于国有企业减薪、削减福利和裁员的报道，这加剧了正在酝酿的社会经济紧张局势。美籍华人社会科学家程晓农表示，这不能不让当局感到不安全。历史重演 中国著名人权倡导者、20 世纪 80 年代北京最著名的计算机电子集团四通集团创始人程润南和万润南回忆起武装部队在帮助共产党在中国站稳脚跟方面所发挥的作用。 1949 年共产党掌权后，这些组织的主要特点是镇压反共叛乱并确保每个人都遵守党的路线（通常通过暴力），这是这些团体的主要特征。成在 20 世纪 80 年代曾在北京改革智库工作，后来选择流亡美国。万被北京称为 1989 年民主运动的主要支持者之一，目前流亡法国。程在接受美国之音电话采访时表示，“有时这些团体会得到枪支，有时他们会使用棍棒和其他工具”来对付他们的村民和工厂工人，这仍然是可以做到的。他补充说，这些团体对地方政府和军事机构负责，这些机构被称为军区或分区，负责监督全国不同地区。例如，上海城投集团的民兵部队就受驻上海的中国人民解放军管辖。根据中国国防法，民兵隶属于人民武装力量，是中国武装力量三大支柱之一。另外两个是中国人民解放军和人民武装警察。据中国军事出版物称，这些人民士兵的目的是融入民众、隶属于工作单位并担任固定工作。 《解放军报》旗下发表的一篇关于中国军事事务的文章称，他们将“与基层组织合作，收集情报和信息，化解和/或消除萌芽阶段的安全担忧”。 “所谓的公民或工人民兵与同事的密切关系使他们能够密切监视同事的想法、言论、家人是谁等，这对当局来说是其计划中独特而重要的资产。目的是控制社会，”程说。民兵和武装部队发挥的作用不仅仅是国有企业。在中国安徽省，武汉以东，南京和上海以西，萧县上周发布的一份通知称，该县根据发展需要，计划安装人脸识别系统，并已向一家公司公开招标安装系统。该通知于 10 月 30 日发布在该县网站上，由该县人民武装部队撰写。与此同时，陕西省档案中的一章解释了政府资助的民兵是如何在一场危机中投入工作的，例如 1989 年爆发的全国性民主抗议活动，这场抗议活动导致了 6 月 4 日的天安门大屠杀以及各地涉嫌活动人士的被杀和逮捕。中国。 “1989年春夏政治动乱期间，为防止问题扩大、更深层次，县人民武装力量迅速成立应急工作组，又在乡镇、工厂、企业设立应急小组。陕西档案章解释道：</description><link/> https://www.voanews.com/a/why-is-china-highlighting-militias-in-state-owned-enterprises-/7346238.html<guid> https://www.voanews.com/a/why-is-china-highlighting-militias-in-state-owned-enterprises-/7346238.html</guid><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 21:58:06 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/53881594-ae49-41f0-a2fe-641c9898ef2d_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>