<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 14 日，星期三 22:58:53 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>报告显示，中国的西班牙语宣传未能给人留下深刻印象</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-s-propaganda-push-in-spanish-fails-to-impress-report-shows/7488384.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-propaganda-push-in-spanish-fails-to-impress-report-shows/7488384.html</guid><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 21:08:54 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩，Jaime Moreno） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a34d8ba2-24ad-406d-8eb9-229d943c1fed_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>一些专家表示，中国的经济困境可能给美国向朝鲜施压的机会</title><description>华盛顿——一些亚洲专家呼吁对中国实施新的严厉经济制裁，他们认为，中国的经济低迷使其特别容易受到打击朝鲜为其核武器和导弹计划赚钱和洗钱的压力。其他分析人士则持相反观点，他们表示，现在新的制裁将使北京更不愿意接受美国帮助遏制平壤武器计划的努力。 “北京担心长期或严重的经济衰退会导致政治动荡”，“这种担忧使华盛顿对北京拥有更大的影响力——这是在中国经济强劲增长时期华盛顿所没有的，”华盛顿特区律师，曾于 2016 年帮助起草《制裁和政策执行法》。国际货币基金组织 (IMF) 在上个月的一份报告中预测，中国经济今年的 GDP 增速将从 2023 年的 5.2% 放缓至 4.6%， 2025年将进一步下降至4.1%。1月份中国制造业活动连续第四个月萎缩，房地产市场和地方政府债务飙升进一步困扰中国。斯坦顿在上周五发给美国之音的电子邮件中表示，拜登政府应该“对担心地区经济衰退的中央政府加大压力”，并“指定雇用朝鲜劳动力的罐头厂和血汗工厂”。众所周知，中国工厂雇佣朝鲜劳工，并将其生产的产品贴上“中国制造”的标签。据路透社援引韩国情报机构的消息称，一月份约有 3000 名在中国非法打工的朝鲜人因拖欠工资而举行了暴力抗议。 2017年，联合国安理会通过了一项决议，敦促各国在2019年12月之前遣返所有朝鲜工人，以遏制平壤通过海外收入支持其武器计划的能力。朝鲜工人将大部分海外收入上缴给该政权。斯坦顿认为，华盛顿还应该“对中国城市的当地银行分行加强审查”，这些银行为朝鲜洗钱。 “如果我们不制裁其银行，中国总是承诺进行合作，但它总是违背这些承诺，”他说。为了回应美国加强对与俄罗斯军方合作的金融机构的制裁，中国最近加强了对与俄罗斯有业务往来的银行的监管。保卫民主基金会高级研究员安东尼·鲁杰罗 (Anthony Ruggiero) 驳斥了拜登政府目前对朝鲜的制裁，称其“软弱且无效”。他说：“政府应该针对朝鲜的创收以及帮助平壤逃避制裁的俄罗斯和中国的银行、实体和个人。”哈德逊研究所高级研究员戴维·阿舍尔表示，朝鲜仍然“主要通过中国”为其军事和大规模杀伤性武器（WMD）计划融资和获取高科技产品。乔治·W·布什政府期间负责监督破坏朝鲜非法贸易和大规模杀伤性武器网络的阿舍尔上周六通过电子邮件表示，中国有一个“强大”的犯罪部门，“特别是澳门和香港，朝鲜精英在那里继续洗钱，包括通过网络犯罪产生的数十亿美元。”但其他专家警告不要制裁中国，尤其是在中国经济放缓、美国正试图获得北京帮助遏制朝鲜导弹发射的情况下。美国海军分析中心高级对手分析专家肯·高斯在周五接受电话采访时表示：“你可以对中国施加更多痛苦，以换取其对朝鲜的支持。” “但这会在你面前爆炸，因为那时，中国会看到我们积极试图伤害中国，以使其对朝鲜采取行动。”他继续说道，“中国对此不会做出很好的反应，我们实际上可能会让情况变得更糟。”他补充说，“制裁发挥作用的唯一途径”是“美国和中国的战略利益存在重叠”。奥巴马政府时期的前白宫军控和大规模杀伤性武器协调员加里·萨莫尔在周一接受电话采访时表示，拜登政府可能担心制裁中国实体会让北京“不太可能在外交努力上进行合作”。现任布兰代斯大学政治实践教授的萨莫尔补充说，即使一些中国实体因制裁而停止与朝鲜开展业务，也可能有其他中国实体愿意与朝鲜合作。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-economic-woes-may-give-us-chance-to-Pressure-north-korea/7487858.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-economic-woes-may-give-us-chance-to-Pressure-north-korea/7487858.html</guid><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 17:31:40 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8adf-08dc028c6489_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着压力的增加，大众汽车正在就新疆工厂的未来进行谈判</title><description>柏林——周三，在一家德国报纸报道了该汽车制造商参与强迫劳动的证据后，该公司表示，正在与其在中国的合资伙伴就其在新疆的业务进行谈判。这一问题加大了德国最大企业重新考虑与中国关系的压力，特别是在新疆地区，那里的人权组织记录了包括拘留营强迫劳动在内的虐待行为。北京否认有任何此类侵权行为。商业报纸《商报》的报道称，独立研究员阿德里安·曾兹(Adrian Zenz)发现了新疆吐鲁番测试跑道建设过程中使用强迫劳动的证据，该测试跑道由上汽和大众合资企业的子公司运营。 “大众汽车目前正在与非控股合资企业上汽大众就新疆省业务活动的未来方向进行谈判。正在深入考虑不同的情况，”一位发言人在被问及该报告时表示。上汽集团没有立即回应路透社的置评请求。人权组织记录了少数民族维吾尔族人口在该地区的拘留营中遭受强迫劳动的情况，但北京方面否认了这一指控。曾兹在给路透社的电子邮件中表示，他在网上找到了照片和声明，其中包括大众汽车和上汽集团在新疆雇用的一家工程公司的网站上发现，这些照片和声明显示，联合国专家在扶贫项目下雇佣了维吾尔人建造测试跑道。据说经常涉及强迫劳动。他表示，鉴于最近曝光的消息，大众汽车对该网站的选择进行审查的举措是不够的，因为对该汽车制造商与新疆合作的批评并不新鲜。 “不再可投资” “在我看来，大众汽车必须公开宣布他们将尽快退出，”曾兹补充道。他还表示，他发现了中国铁路工程总公司工程公司工人穿着军装、头戴红花的照片，他在X上的一篇帖子中将其描述为“最具强制性劳动力转移的典型特征”。中国铁路工程总公司没有立即回应置评请求。不到一周前，德国化工巨头披露将出售其在新疆地区两家合资企业的股份，并援引了包含严重侵犯人权指控的报道。大众汽车在给路透社的一份声明中表示，此前并未发现测试跑道有任何侵犯人权的迹象，该测试跑道是与汽车制造商在乌鲁木齐的合资工厂联合建造的。当被问及为什么去年测试场地没有与乌鲁木齐场地一起接受审核时，大众汽车表示，这是不可能的，因为这两个场地属于不同的运营公司。它没有透露这些公司的名称。大众汽车第二大股东、德国下萨克森州州长斯蒂芬·韦尔称这些报告“令人担忧”，并补充说他的政府支持审查该业务的不同情况。德国基金管理公司Union Investment表示，最新消息意味着大众汽车不再有资格获得其可持续基金的投资。联合投资公司的珍妮·沃宁在一份书面声明中表示：“今天的指控有了新的层面。因此，大众汽车不再适合我们的可持续基金投资。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/volkswagen-in-talks-over-future-of-xinjiang-site-as-Pressure-mounts-/7487426.html<guid> https://www.voanews.com/a/volkswagen-in-talks-over-future-of-xinjiang-site-as-Pressure-mounts-/7487426.html</guid><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 12:08:02 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8cb2-08dc2d7e497d_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>微软称其利用其人工智能工具捕获了来自中国、俄罗斯和伊朗的黑客</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/microsoft-says-it-caught-hackers-from-china-Russia-and-iran-using-its-ai-tools/7487079.html<guid> https://www.voanews.com/a/microsoft-says-it-caught-hackers-from-china-Russia-and-iran-using-its-ai-tools/7487079.html</guid><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 08:44:39 -0500</pubDate><category>技术</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>美国之音关于伊朗的新闻</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3abc-08dc1948034c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>对于南非的台湾人和中国人来说，龙年并不那么火热</title><description>随着欧洲和中东战争愈演愈烈，中国和台湾之间发生冲突的担忧——这可能会让美国陷入新的冲突——受到全球关注。但远在大洋彼岸的南非，几个世纪以来见证了华裔移民的浪潮，这里是团结，而不是分裂。凯特·巴特利特报道约翰内斯堡附近的中国新年庆祝活动。视频：扎希尔·卡西姆。</description><link/> https://www.voanews.com/a/year-of-the-dragon-not-so-fiery-for-south-africa-s-taiwanese-and-chinese/7486255.html<guid> https://www.voanews.com/a/year-of-the-dragon-not-so-fiery-for-south-africa-s-taiwanese-and-chinese/7486255.html</guid><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 17:31:03 -0500</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0ce5-08dc2cdf74eb_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>参议院未能在援助计划中添加紧凑资金</title><description>华盛顿——尽管针对乌克兰、以色列和台湾的 950 亿美元援助计划取得了进展，但两党在最后一刻为在太平洋地区对抗中国而增加关键资金的努力在美国参议院失败了。去年年底，签署了为期 20 年的自由联合协定 (COFA) 续签协议，但为该协议提供的 70 亿美元资金仍难以在美国国会找到前进的道路。立法者试图将 COFA 的资金添加到援助计划中，但在周二凌晨通过之前，没有考虑对立法进行修改。帕劳、密克罗尼西亚和马绍尔群岛这三个契约国家对资金延迟通过的不满情绪日益高涨。 “每天，它的不批准都会落入中国共产党和这里的领导人（其中一些人与中华人民共和国做‘生意’）的手中，他们希望接受其看似有吸引力的经济提议——代价是帕劳总统小苏兰吉尔·惠普斯(Surangel Whipps Jr.)在美国之音获得并寄给美国参议员的一封信中写道：“我们正在改变联盟，从牺牲台湾开始。”惠普斯补充说：“我们的岛屿使美国能够对夏威夷和亚洲之间的海上和空中进行战略控制，其面积比美国本土的 48 个领土还要大，包括中国觊觎的航道，从而有效地将美国出于军事目的的边界延伸到亚洲。” ，强调了美国国家安全面临的风险。美国之音获得的马绍尔群岛总统希尔达·海涅在致美国参议员的一封信中阐述了北京向与台湾保持外交关系的马绍尔群岛施压的方式。她写道：“中华人民共和国采取了‘胡萝卜加大棒’的措施来改变我们的联盟关系，包括停止对台湾的支持。” “我反对一项发展我们环礁市的提议——如果它获得我们国家政府的自治权——我反对这一提议，这在我们的议会中引发了推翻我的政府的努力。后来，来自中华人民共和国的人因贿赂我们议会中投票反对我的提案支持者而被美国法院定罪。”国会支持通过 COFA 协议的资金的人感到振奋的是，24 名参议员（12 名共和党人和 12 名民主党人）签署了安全补充草案的拟议修正案，他们说，这提高了该措施在国会的形象。 “我们将 COFA 添加到一揽子计划中的修正案是由参议员 (James) Risch 领导的，并得到了参议院两党的广泛支持，包括所有三个管辖委员会的主席和高级成员的支持。这种支持表明人们越来越认识到契约的重要性，我正在与国会和拜登政府的同事合作来完成这项工作，”夏威夷民主党参议员马齐·希罗诺(Mazie Hirono)在给美国之音的一份声明中说。爱达荷州共和党参议员詹姆斯·里什 (James Risch) 对美国之音表示，为 COFA 提供资金获得通过至关重要。 “中国正在该地区推动军事基地、治安协议和其他强制行动。美国削弱这些努力至关重要，而更新这些契约是反击的核心，”里什说。来自西弗吉尼亚州的民主党人乔·曼钦（Joe Manchin）重申了他寻找前进道路的承诺。曼钦对美国之音表示：“随着太平洋地区紧张局势的加剧以及中国在该地区影响力的不断增强，维持美国的战略控制以及与我们的契约伙伴的密切联盟对于国际和平与安全来说比以往任何时候都更加重要。”已经在寻求将其附加到另一项必须通过的立法中——很可能是即将在 3 月 1 日和 3 月 8 日之前通过的政府支出法案。“我们知道 COFA 得到了广泛的支持，但 COFA 必须与多个立法机构竞争“税收、拨款、CR（持续决议）和对以色列的援助是我所支持的优先事项。COFA 对美国的长期国家安全战略至关重要，因此必须尽快将其通过成为法律。”国会女议员 Aumua Amata Coleman Radewagen 说道。美属萨摩亚共和党在一封电子邮件中表示：“COFA 的另一个好处是扩大我们的边界，让我们的竞争对手深入印太地区进行防御。”上周，美国国务院也表示这个问题正在成为拜登政府的优先事项。“国务院感谢国会两党对自由联合契约（COFA）相关新协议的支持。我们一直在与“国会、白宫和跨部门合作伙伴就使这些协议生效所需的立法进行磋商。我们再次呼吁国会尽快通过与契约相关的立法。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/senate-fails-to-add-compact-funds-to-aid-package-/7486114.html<guid> https://www.voanews.com/a/senate-fails-to-add-compact-funds-to-aid-package-/7486114.html</guid><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 15:19:45 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-790f-08dc2ccda8a0_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>