<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 14 日，星期四 12:58:38 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港悬赏五名涉嫌危害安全罪的活动人士</title><description>香港——周四，香港警方对五名目前居住在海外的知名活动人士每人悬赏 12.8 万美元，指控他们犯有国家安全罪。 2020年，北京在香港金融中心实施了一项全面的国家安全法，以平息大规模、有时甚至是暴力的民主抗议活动后的异议，之后所有五人都居住在国外。香港国家安全局总警司李桂华表示，这五人“已逃往海外，涉嫌触犯国家安全法”。他补充说，他们“背叛了国家，背叛了香港，无视香港人民的利益，即使在国外也继续危害国家安全”。李在新闻发布会上告诉记者：“我们对他们每人悬赏100万港元。”他在新闻发布会上展示了该组织的照片。该组织中包括著名活动家郑文杰，他目前身在英国，也是英国香港人组织的创始人。另外四人分别是许慧娴、萧祖儿、霍嘉智和蔡明达。李说，他们的罪名包括煽动分裂国家、煽动颠覆国家政权和勾结外国罪。这是香港警方第二次悬赏缉拿涉嫌危害国家安全罪的犯罪分子。 7月，八名海外知名活动人士——包括民主派立法会议员罗冠聪和许绍峰——被列为警方的目标，警方悬赏每人128,000美元。美国、澳大利亚和英国——一些被指控的活动人士目前居住的国家——谴责了香港政府的举动，华盛顿称这是一个“危险的先例”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-puts-bounties-on-5-activists-alleging-security-crimes-/7397729.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-puts-bounties-on-5-activists-alleging-security-crimes-/7397729.html</guid><pubDate> Thu, 14 Dec 2023 05:56:04 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f00c-08dbfc9317a5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国、俄罗斯战机接近后首尔紧急紧急起飞喷气式飞机</title><description>韩国首尔——韩国军方周四表示，当两架中国和四架俄罗斯军用飞机进入其防空区时，韩国军方出动了战斗机，该防空区比该国领空还要宽。首尔参谋长联席会议表示，中国和俄罗斯飞机于上午 11 时 53 分（格林尼治标准时间 0253）至中午 12 时 10 分进出位于东海（又称日本海）的韩国防空识别区（KADIZ）。说。但它补充说，“没有发生空域入侵”，韩国军方“在飞机进入韩国防空识别区之前识别了它们，并部署了空军战斗机采取战术措施，为突发事件做准备”。防空识别区是一个比一国领空更广泛的区域，出于安全原因，该国试图在其中控制飞机，但任何国际条约都没有定义这一概念。中国和俄罗斯是朝鲜的传统盟友，华盛顿上个月警告称，平壤和莫斯科之间的军事关系正在“不断发展且危险”。美国呼吁朝鲜最大的经济捐助者北京限制平壤。美国国家安全顾问杰克·沙利文上周表示，华盛顿及其盟国首尔和东京将“挺身而出”维护台湾海峡的稳定，台湾海峡是一条将台湾与中国分开的敏感水道。这三个盟友还重申了对有争议的南中国海航行自由的承诺。近年来，中国加大了对民主台湾的军事和政治压力，并声称台湾是其领土。为了强调台湾海峡和南海都是国际水道，华盛顿及其西方盟友增加了海军舰艇的“航行自由”穿越，这激怒了北京。拥有核武器的朝鲜上个月将一颗军事间谍卫星送入轨道，首尔表示这是在莫斯科的帮助下完成的，以换取为俄罗斯与乌克兰的战争提供武器。此后，卫星发射打破了朝韩为缓解半岛紧张局势而签订的军事协议，两国都加强了分隔两国的非军事区的安全。 6月，韩国部署战斗机以应对中国和俄罗斯战机靠近其领空，两国空军在日本海和东海进行联合巡逻。去年11月，来自莫斯科和北京的军用飞机也进出首尔的韩国防空识别区，促使韩国紧急出动战斗机。与周四的事件类似，当时没有一架飞机侵犯韩国领空。</description><link/> https://www.voanews.com/a/seoul-scrambles-jets-after-chinese- Russian-warplanes-approach-/7397658.html<guid> https://www.voanews.com/a/seoul-scrambles-jets-after-chinese- Russian-warplanes-approach-/7397658.html</guid><pubDate> Thu, 14 Dec 2023 03:54:40 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/C7ED885E-8E5E-46AC-AA98-39F85DA3D3CA_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>台湾反对派高级领导人选举前一个月访问中国</title><description>台湾台北——台湾主要反对党国民党周四表示，其一名高级领导人正在中国与台湾社区会面，这是在台湾选举前一个月进行的高度敏感的访问。国民党副主席、前台湾外交官、台湾对华政策制定委员会大陆事务委员会主席夏安德此行之际，国民党正寻求在 1 月 13 日总统和议会选举之前缩小执政党的领先优势。这次投票将影响台湾与中国未来的关系，中国将台湾视为自己的领土，并加大了军事和政治压力以维护这些主权主张。路透社首先报道的该党在一份声明中表示，夏是应中国台湾商界的邀请，于周三抵达成都、南昌、中山、厦门和重庆，并将与他们一起参加活动。声明补充说，夏大使的访问自10月起就已计划，主要目的是“延续前次访问的成果和目标”。 “在美国和北京当局关系高度紧张的情况下，双方领导人仍需要保持沟通渠道，”国民党在谈到台湾和中国时表示。中国台湾事务办公室没有立即回应置评请求。两名了解此行情况的消息人士告诉路透社，夏很可能会见台湾事务办公室官员，因为他们无权接受媒体采访。国民党称夏将与国台办“高级”官员会面的消息不属实。过去一年半里，夏女士曾四次访问中国，其中包括 2022 年 8 月中国为回应时任美国众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问台北而举行环岛军演后不久的一次颇具争议的访问。当时的国民党主席朱立伦辩称，这次访问是对中国的“勇敢”接触，尽管台湾政府对此予以谴责，甚至一些党员当时也感到不安。 2023年2月、6月和8月，夏会见了中国台湾事务办公室主任宋涛。国民党传统上倾向于与中国建立密切关系，但强烈否认亲北京。夏去中国并不违法，国民党和执政的民进党（其总统候选人赖清德在民意调查中领先）都鼓励海外台湾人回国投票。台湾没有缺席或代理投票制度；所有投票必须亲自在台湾进行。中国厌恶黎智英，认为他是分裂分子，并多次拒绝与他进行会谈。周三，台湾事务办公室再次攻击黎智英，称他是“台独分子”——黎智英此前曾发表过这样的言论，但这次不是在竞选活动中——以及“战争煽动者”。国民党表示，如果赢得总统选举，将与北京重新接触并缓解紧张局势，但也承诺继续加强台湾的防御。</description><link/> https://www.voanews.com/a/senior-taiwan-opposition-leader-visits-china-month-before-election-/7397649.html<guid> https://www.voanews.com/a/senior-taiwan-opposition-leader-visits-china-month-before-election-/7397649.html</guid><pubDate> Thu, 14 Dec 2023 03:30:01 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e850-08dbfc7e9e1c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国与台湾讨论扩大台湾的国际参与</title><description>美国国务院——美国和台湾正在探索扩大台湾参与联合国系统和其他国际论坛的方式，并应对一系列全球挑战，包括公共卫生、航空安全和气候变化。美国和台湾最近一次例行磋商是在周三举行的，几天前，中国代表团在 COP28 上反对将台湾纳入在迪拜举行的联合国气候谈判的呼吁。美国国务院在一份声明中表示，最新美台会谈的所有参与者都“认识到与志同道合的伙伴密切合作的重要性，这些伙伴与我们一样对将台湾排除在国际社会之外的企图感到担忧”。美国高级官员表示，华盛顿的“一个中国”政策与北京的“一个中国”原则“截然不同”。美国的政策以《与台湾关系法》、“三个联合公报”和“六项保证”为指导。中国对《与台湾关系法》表示反对，并认为该法无效。 《与台湾关系法》规定，“本法中的任何内容均不得被解释为支持排除或开除台湾继续成为任何国际金融机构或任何其他国际组织成员的依据”。中国共产党从未统治过台湾，但声称对该岛拥有主权，该岛在 1949 年战败后成为中国国民党政府的所在地。在阿拉伯联合酋长国举行的联合国气候谈判期间，中国官员在呼吁将台湾纳入其中后提出了抗议。台湾参与其他国家气候峰会。 “中方注意到，会议期间，少数国家无视台湾是中国不可分割的一部分这一事实，对台湾当局参加缔约方大会发出噪音”，中国代表团一名成员通过翻译表示。迪拜全体会议厅。周三，美国国务院和台湾外交部官员讨论了支持台湾参与世界卫生大会（WHA）和其他全球公共卫生机构、国际民用航空组织（ICAO）以及台湾政府的近期机会。有意义地参与其他多边组织。世界卫生组织和国际民用航空组织 自 2016 年自治民主派选举中国怀疑论者蔡英文担任主席后，北京政府一直阻止台湾参加世界卫生大会会议。自那以来，中国还阻止台湾参加国际民航组织会议2013年。自1979年美国将外交承认从台北政府转向北京以来，华盛顿一直坚持双方应和平解决政治争端。周二，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯表示，华盛顿与北京的关系在台湾问题上仍然存在“根本分歧”。美国高级对华外交官表示，美国将继续执行《台湾关系法》并帮助台湾满足防务需求，重申美国对维护台海和平稳定的承诺。近几个月来，中国不断增加在海峡附近的军事活动。在台湾准备 2024 年 1 月总统选举之际，美国对中国通过军事胁迫进行的任何干涉表示担忧。“我认为我们能做的就是坚持让台湾人民有机会在 1 月 13 日自由投票， ”伯恩斯在美国外交关系委员会主办的研讨会上对观众说。在北京，中国官员表示，台湾选举“纯属中国内政”。中国外交部发言人汪文斌日前在例行记者会上表示，“台独”就是战争，“台独”就是死路。美国亚太经济合作高级官员马特·默里最近接受美国之音采访时表示，“我们当然希望确保美国和台湾在国际经济论坛上有接触的机会”，因为台湾是最重要的经济论坛之一。美国的贸易伙伴和投资者。台积电创始人张忠谋11月中旬代表台湾出席旧金山APEC峰会，与美国副总统卡马拉·哈里斯举行会谈。哈里斯在 X（前身为 Twitter）上的社交媒体帖子中表示，两人讨论了美台“经济和技术关系”。据默里称，张在亚太经合组织会议期间还与美国国务卿安东尼·布林肯举行了一次临时会议。上一次美台国际组织工作组会议于四月举行。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-taiwan-discuss-broadening-taiwan-s-international-participation-/7397581.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-taiwan-discuss-broadening-taiwan-s-international-participation-/7397581.html</guid><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 22:10:58 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/019e0000-0aff-0242-ff1d-08da87c7e4af_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>贷款违约创历史新高，数百万中国人被列入债务黑名单</title><description>香港——两三年前，当网上贷款很容易获得时，张从智就开始借钱了。现在，这位长沙商人已经没有钱偿还这些贷款了。 “我欠债超过 10 万元人民币（约 13,700 美元），”张告诉美国之音普通话频道。 “没有人能帮助我。我能想到的唯一解决办法就是推迟还款。”张是数百万负债累累的中国人之一，他们在新冠病毒大流行和中国严格封锁造成的经济混乱期间借了贷款来维持生计。随着中国经济艰难复苏、失业率居高不下，负债人口不断增加。据英国《金融时报》12 月 2 日发表的一篇援引“地方法院”的文章称，自疫情爆发以来，中国借款人的违约率已飙升至历史新高，当局将 854 万人列入经济活动黑名单，这些经济活动包括使用收费公路、购买机票和使用汽车等。支付应用程序。英国《金融时报》报道称，这一数字较 2020 年初的 570 万违约者有所增加，约占中国劳动年龄成年人的 1%。由于支付宝、微信等电子支付平台已经取代现金成为中国最常用的支付方式，而且许多商店拒绝现金支付，一些违约者表示，他们甚至连买食物都变得困难。那些被当局列入债务黑名单的人很难获得现金支付。其他贷款，在某些情况下甚至被禁止担任公务员。宽松信贷的诱惑 山东省济南市银行家陆小娟在接受美国之音普通话电话采访时表示，普通民众不会直接从银行借钱，因为他们没有房子或汽车等抵押品。 “都是有钱人来借钱的。老百姓不敢来借钱，怕还不起。”她说。但卢表示，只要有身份证，而且没有不良信用记录，他们很容易办到信用卡。中国银行9月1日公布，2023年上半年逾期未付信贷总额为896.46亿元人民币（约合123亿美元），较去年增长3.54%。香港中文大学亚太商学院名誉研究员李兆波认为，债务高企的另一个原因是，消费增长快于工资增长的许多内地人不了解其中的风险。和借贷成本。 “虽然香港人知道他们可以选择低息贷款，但内地人并不熟悉这个想法，”他在电话采访中告诉美国之音普通话。 “所以一旦他们出现现金流困难，他们就无法连本带息地还清债务。”崩溃的房​​地产市场打击了财富 一位不愿透露姓名的北京经济学家在接受美国之音普通话电话采访时表示，中国房地产行业持续存在的问题也导致了经济衰退。现金流。 “过去30年来，中国一直依靠房地产行业来拉动经济，”他说，“现在这个行业已经崩溃了，就连恒大和碧桂园（中国最大的两家房地产开发商）都破产了， “许可证被暂停。随着房地产现金流被切断，许多人的财富缩水了，”这位经济学家表示，“他们无力承担高额抵押贷款。”他补充说，中国的私营企业过去可以相互借贷，因此不必单独依赖银行，但这种情况也已经枯竭。 “过去一切都还好，但三年来新冠疫情和中美贸易战导致企业大幅减少，”他说。 “许多企业现金流被切断，导致债务危机加剧。”古博为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/millions-of-chinese-blacklisted-for-debt-as-loan-defaults-hit-record-high/7397512.html<guid> https://www.voanews.com/a/millions-of-chinese-blacklisted-for-debt-as-loan-defaults-hit-record-high/7397512.html</guid><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 19:46:18 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Elie Lai) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-27f8-08db71e0b108_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度和中国在 COP28 的可再生能源目标上打破排名</title><description>阿拉伯联合酋长国迪拜——在 COP28 上，由于中国和印度这两个世界上人口最多的国家未能认可将其可再生能源来源增加两倍的相关承诺，人们对世界摆脱化石燃料的承诺普遍感到满意。到2030年。参加周三在迪拜闭幕的全球气候会议的专家表示，中国不愿签署该承诺，因为过去几年中国已大幅扩张可再生能源，这使得实现将现有产能增加两倍的目标变得更加困难。专家表示，就印度而言，人均碳排放量已经低于大多数发达国家，政府认为让该国遵守相同的标准是不公平的。其他 120 多个国家签署了该承诺，其中还呼吁在同一时间内将能源效率提高一倍。该协议呼吁到本十年末将世界可再生能源容量从目前的 3,400 吉瓦增加到 11,000 吉瓦。国际可再生​​能源机构（IRENA）总干事弗朗西斯科·拉卡梅拉在接受美国之音采访时对这一协议表示欢迎。 “这项任务是艰巨的。但这是可以实现的，”他说。 “我们相信，紧急加速全球能源转型，摆脱化石燃料、引发系统性变革并克服化石燃料带来的障碍，是最现实的路线修正。”然而，如果世界要实现将全球气温升高限制在 1.5 摄氏度的目标，中国和印度就需要发挥重要作用。中国是世界上最大的二氧化碳排放国，印度是第三大二氧化碳排放国，仅次于美国。两国还继续建设以煤炭为燃料的新发电厂，而煤炭是对气候变化影响最大的能源。芬兰能源与清洁空气研究中心首席分析师劳里·米利维尔塔 (Lauri Myllyvirta) 表示，尽管两国拒绝签署承诺书，但两国一直支持将可再生能源发电量增加两倍的目标。 “印度现有的目标和承诺已经与这一目标一致，”他对美国之音表示。 “中国目前的目标远未达到三倍，但如果维持到2030年，2023年可再生能源实际装机容量已经足以实现三倍的目标。”但他表示，中国已明确表示，由于其现有产能巨大，因此相信不到三倍的增长就应该令人满意。米利维尔塔还表示，中国对人均能源消耗减半的承诺也心存疑虑。 “中国的经济增长最近变得更加能源密集，能源强度增长大幅放缓，导致中国难以履行其在国际上做出的现有能源效率承诺，”他表示。 “这使得中国很难支持能源效率承诺。”米利维尔塔表示，印度“有一个合理的论点，即他们当前和历史的人均排放量仍然很低，因此对于排放量高得多的国家来说，推动他们做出承诺是不公平的”。牛津能源研究所高级研究员安德斯·霍夫（Anders Hove）表示：“莫迪总理关于可再生能源的信息的一个关键部分是，他们对可再生能源雄心勃勃，因为他们可以，而不是因为他们必须这样做。”美国之音称，由于中国尚未更新国内目标，中国可能也不愿签署新的承诺，这些目标将作为下一个五年计划的一部分确定。霍夫还指出，以 2022 年为基准可再生能源发电量增加两倍对中国来说是一个问题。上个月在加州峰会后，美国和中国联合发布的《阳光之乡宣言》中采用的 2020 年基线“更加公平一些，因为这给了中国一些信用”进步，”霍夫说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-china-break-ranks-at-cop28-on-target-for-renewables-/7396989.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-china-break-ranks-at-cop28-on-target-for-renewables-/7396989.html</guid><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 15:58:20 -0500</pubDate><category>气候变化</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（比拉尔·侯赛因） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0d14-08dbfc1c3ce9_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>