<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 11 日，星期二 16:07:24 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>拜登在意大利七国集团上推动解决俄罗斯冻结资产和中国产能过剩问题的计划</title><description>白宫——世界七个最富有经济体的领导人上一次会面是在 2023 年日本广岛举行的七国集团峰会上，他们谴责了中国日益严重的经济安全威胁，并誓言将尽可能支持乌克兰抵御俄罗斯的入侵。本周在意大利普利亚，美国总统乔·拜登希望该组织能够遏制同样的两个对手，同时继续应对共同的全球挑战，包括基础设施融资和人工智能。然而，欧盟议会选举后欧洲政治格局转向右翼可能会使他的计划复杂化。一位熟悉拜登计划的消息人士告诉美国之音，美国的目标是让七国集团在关键绿色技术和利用俄罗斯冻结资产援助乌克兰战争努力的机制上，在商品生产超过需求时，就对抗中国产能过剩达成一致。 。在俄罗斯问题上，拜登正在推动一项计划，利用西方金融机构固定的约2800亿美元俄罗斯资产的利息，向基辅预先提供数百亿美元。在宣布对中国电动汽车和其他战略产业征收新关税几周后，拜登还希望领导人正视北京方面以这些产业的廉价出口产品涌入全球市场的做法。这两方面仍需做大量工作，官员们正忙于在峰会结束前就最终公报达成一致。欧洲政治格局的转变 随着极右翼政党在周末的欧洲议会选举中获得支持，法国总统马克龙和德国总理肖尔茨的实力被削弱，而七国集团东道主意大利总理梅洛尼则巩固了自己的权力。欧洲极右翼对中国和俄罗斯的看法存在分歧，这给七国集团的姿态又增添了一层不确定性。一个关键因素是：乌尔苏拉·冯德莱恩能否再保住欧盟委员会主席职位五年。 “如果冯德莱恩仍然是可能的候选人，我们可以期待七国集团议程的连续性——她在乌克兰和中国问题上一直保持前瞻性，”外交关系委员会欧洲事务研究员利亚娜·菲克斯说。尽管冯德莱恩处于强势地位，但她的第二个任期并不确定。菲克斯对美国之音表示，马克龙在其政党在议会选举中失利后于周日宣布，提前在六月下旬举行法国议会选举可能是一个未知数。考虑到极右翼政府的前景，马克龙可能会在法国大选前几天确认冯德莱恩的任命犹豫不决。俄罗斯的报复莫斯科将2022年入侵乌克兰后西方金融机构冻结其资产视为盗窃。它威胁说，如果七国集团同意采纳拜登推动的计划，它将进行报复。该计划将向基辅提供高达500亿美元的贷款，这笔贷款将用从俄罗斯资产赚取的利息偿还给西方盟友，估计每年30亿美元或更多，直到偿还或莫斯科同意支付赔款为止。这是一个比欧盟五月份同意的更激进的计划，该计划将为乌克兰提供每年产生的利息收入。它的风险也更大——无法保证俄罗斯资产在偿还贷款期间会被冻结。根据欧盟规定，冻结资金的制裁制度必须由欧盟 27 个成员国每六个月一致更新一次。这一举措出台之际，莫斯科军队在战场上取得了战略进展，而且美国和欧洲纳税人对战争资金的疲劳感日益加深。该协议将成为下个月在华盛顿举行的北约峰会之前跨大西洋团结起来反对俄罗斯的重要信号，并在基辅面临美国和欧洲政治格局变化的前景时带来一定程度的缓解。 “这曾经部分是为了防止（前总统唐纳德）特朗普对乌克兰的支持，但现在也可能是为了防止（海军陆战队）勒庞，考虑到（极右翼）全国集会（政党）的可能性几周后赢得法国议会选举，”查塔姆研究所欧洲项目主任阿米达·范里吉（Armida van Rij）说。她对美国之音表示，更多民粹主义、对普京友好的政客在欧洲上台的前景可能有助于进一步激发对拜登乌克兰贷款计划的支持。对中国产能过剩的担忧 “毫无疑问，美国和欧洲都对中国试图通过出口摆脱国内工业产能过剩问题表示担忧，”美国企业研究所高级研究员德斯蒙德·拉赫曼 (Desmond Lachman) 表示。七国集团财长强调了北京“全面利用非市场政策和做法”，并表示他们将考虑“采取措施，确保公平竞争环境，符合世界贸易组织的原则。”拉赫曼对美国之音表示，正如“特朗普更大的经济民族主义迫使拜登变得更加保护主义”一样，欧洲右翼政党的崛起可能会增加解决中国产能过剩问题的紧迫性。然而，目前尚不清楚七国集团是否能就如何做到这一点达成一致。将中国视为主要出口市场的欧盟成员国，尤其是德国和法国，迫切希望避免贸易战。预计欧盟委员会将很快宣布对中国电动汽车征收关税的计划。此举可能会引发北京方面的报复，北京指责西方大肆宣扬产能过剩，削弱中国的竞争优势。人工智能、移民和国际发展意大利的梅洛尼将人工智能作为七国集团主席国的重要优先事项，并邀请教皇弗朗西斯参加特别会议，强调罗马人工智能道德呼吁。该倡议敦促政府和企业遵循人工智能的六项道德原则：透明、包容、责任、公正、可靠性以及安全和隐私。领导人将讨论人工智能如何影响劳工、可持续发展、外交政策、虚假信息和选举干扰。与非洲建立战略伙伴关系以遏制向欧洲的移民是梅洛尼担任七国集团主席国期间的另一个关键主题。一月份，她启动了“马泰计划”，这是一项旨在促进非洲大陆发展的国际投资倡议，符合七国集团全球基础设施和投资伙伴关系（也称为 PGI）。 PGI 在 2021 年七国集团峰会上以“重建更美好的世界”为主题推出，呼应了拜登政府的国内议程。其目标是到 2027 年动员 6000 亿美元的私人基础设施资金，作为中国“一带一路”倡议的替代方案，该倡议增强了北京在发展中国家的政治影响力。 PGI目前重点发展经济走廊，包括连接刚果民主共和国、赞比亚和安哥拉的洛比托走廊，以及菲律宾的吕宋走廊。继联合国安理会通过以色列与哈马斯停火决议后，预计七国集团也将再次表示支持加沙和谈。总统定于周三启程前往意大利，就在第二天，他的儿子亨特·拜登因联邦指控在 2018 年因吸毒成瘾而获得枪支而被判有罪。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-g7-italy-biden-to-push-plans-to-deal-with- Russian-frozen-assets-chinese-overcapacity/7651483.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-g7-italy-biden-to-push-plans-to-deal-with- Russian-frozen-assets-chinese-overcapacity/7651483.html</guid><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 12:21:49 -0400</pubDate><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7ca3-08dc8a2afa97_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国作家的信息从她祖国的互联网上消失</title><description>香港——一位居住在德国的美籍华裔作家很高兴看到根据她的一部小说改编的舞剧将于本月在中国舞台上演。但她不禁注意到，35年前离开的祖国似乎对她和她的工作有着复杂的感情。严歌苓本周对美国之音中文台表示，过去10到15年在中国互联网上的数字新闻媒体和社交媒体平台上记录的许多严歌苓的成就似乎已经消失或很难找到。 《金陵十三钗》于 2007 年首次作为中篇小说出版，并于 2011 年扩展为长篇小说。它描绘了 1937 年一群年轻女性在教堂避难，试图抵抗日本占领南京的故事。她同意将这本书改编成冯双柏编剧的舞剧。该剧由朗坤执导。他们的两个名字出现在中国互联网上，并与即将到来的成都演出一起出现，但严的名字并未出现在其中。严说，她第一次注意到大约两年前，有关她的生活和工作的大量信息不再可以在中国互联网上访问。此前，她在网上微信批评中国当局的疫情应对措施，并在一次广播采访中质疑习近平的领导力。在 2022 年的一起备受瞩目的事件中，一名精神失常的妇女被拍到被非法拘留并锁在徐州市一栋半废弃的建筑中。她说，在 2022 年之前，可以在中国互联网上的热门平台上找到有关她和她的作品的大量信息，例如百度百科（中文相当于维基百科）。 “自从我批评习近平以来，我就好像不存在一样，”严本周在柏林通过电话告诉美国之音。 “我已经完全从所有搜索引擎中删除，我的名字也不再存在。我认为整件事都很荒谬。”美国之音联系了中国驻华盛顿大使馆请其置评。大使馆拒绝发表评论，称其“不了解具体情况”。据成都市文化局介绍，该舞剧将于6月21日在成都高新区演艺大剧院上演。据扬州市文化局介绍，该剧于2023年3月在扬州市首演。旅居美国的独立经济学家、1989 年天安门民主运动期间的学生领袖李恒清对美国之音普通话表示，他大约 10 年前注意到，之前在中国互联网上获得的有关他的基本和非政治信息已被删除。不再在那里了。例如，10年前，他可以找到并阅读有关他高中时撰写的一篇科学论文获得北京最高奖的新闻报道。这些年，他已经找不到那些新闻了。 “我就这样从中国老百姓的世界里消失了，”李说。 《纽约时报》本周报道称，最近对 20 世纪 90 年代中期至 2000 年代中期在中国互联网上发布和发布的内容进行的审查显示，许多以前可用的材料都消失了。最近在热门网站百度百科上搜索有关阿里巴巴创始人马云和腾讯首席执行官马化腾的著名富豪的信息，与近年来的搜索结果相比，搜索结果很少。此前，百度百科上可以找到习近平在20世纪90年代中期和2000年代初成为中国最高领导人之前的早期职业生涯信息，但该报称现在情况并非如此。南卡罗来纳大学艾肯分校商学院教授弗兰克·谢天对美国之音表示，中国国家互联网信息办公室很可能已要求并指示中国的互联网服务提供商删除和减少与习近平相关的信息的访问。在他升任国家最高权力之前就被任命为总统。谢说，这表明当局对互联网的监管已经加强。 “有些信息在习近平上台之前是可以接受的，但现在中共不希望人们再看到它。中共当局现在不愿意承认和接受他们过去的一些做法和言论。”一些国内外政策以前可能不是问题，但现在他们感到尴尬，”他说。谢说，国家政策不一致的另外两个例子与生育和老年人护理有关，当局显然正在寻求最大限度地减少公众参与。中国现在鼓励生育，这与多年前推行一胎政策相反。几十年来，中国一直宣传其国家资助的养老服务，但现在鼓励孩子们照顾年迈的父母和家庭成员。谢说，如果公民有历史数据，他们很容易发现中国国家政策的不一致之处。严说，她在互联网上的低调形象损害了她的生计，因为这使得收取原创写作和创意作品的版税变得更加困难。但她表示，她并不后悔公开分享自己的观点，她希望这有助于让公民了解情况。她说，不受审查的工作和写作是一个重要原则。 “我必须这么说，”严告诉美国之音。 “否则我觉得，在我生命的最后阶段，我会后悔没有说出自己想说的话，感到羞愧。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-writer-s-information-disappears-from-her-homeland-s-internet/7650904.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-writer-s-information-disappears-from-her-homeland-s-internet/7650904.html</guid><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 08:45:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Stella Hsu) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-5481-08dbc0f342a1_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国警方称男子因刺伤美国大学讲师而被捕</title><description>北京——官员周二表示，中国警方逮捕了一名涉嫌刺伤爱荷华州康奈尔学院四名教员的嫌疑人，这些教员当时正在东北城市吉林市的一所中国大学任教。吉林市警方称，一名55岁的崔姓男子周一在公园散步时撞到了一名外国人。警方称，他刺伤了这名外国人和与他同行的其他三名外国人，还刺伤了一名试图介入的中国人。美国学校的官员称，康奈尔学院的教师正在北华大学任教。中国外交部发言人林坚在周二的每日吹风会上表示，伤者已被送往医院接受治疗，没有人伤势严重。他表示，经初步判断，吉林市北山公园发生的袭击事件系一起孤立事件，案件正在进一步侦办中。康奈尔学院院长乔纳森·布兰德在一份声明中表示，这些教练和一名来自北华的教员在公园里遭到袭击。北华位于吉林的边远地区，吉林是一座工业城市，距离北京东北约 1,000 公里（600 英里）。星期一是中国的公众假期。美国国务院在一份声明中表示，已获知有关刺伤事件的报道，并正在监测事态发展。这次袭击发生之际，北京和华盛顿都在寻求扩大民间交流，以帮助在贸易紧张以及台湾、南海和乌克兰战争等国际问题上加强关系。爱荷华州一名议员在 Instagram 上发布声明称，他的兄弟戴维·扎布纳 (David Zabner) 在吉林省的一次持刀袭击中受伤。众议员亚当·扎布纳 (Adam Zabner) 称，他的兄弟是塔夫茨大学的博士生，因康奈尔大学与北华大学的关系而在中国。亚当·扎布纳写道：“几分钟前我和大卫谈过，他正在从伤势中恢复，情况良好。”他补充说，他的兄弟对他在医院接受的护理表示感谢。该事件的消息在中国受到压制，政府对任何被认为敏感的信息保持控制。新闻媒体尚未对此进行报道。一些社交媒体账户发布了有关此次袭击的外国媒体报道，但有关该袭击的主题标签在热门门户网站上被屏蔽，该事件的照片和视频很快被删除。康奈尔大学发言人 Jen Visser 在一封电子邮件中表示，该学院仍在收集有关所发生事件的信息。维瑟说，爱荷华州弗农山的私立学院与北华大学合作。 2018年该项目启动时的一份大学新闻称，北华大学为康奈尔大学的教授提供资金，让他们前往中国在两周内教授部分计算机科学、数学和物理课程。根据北华大学网站2020年的一篇帖子，这所中国大学使用美国的教学方法和资源，为工科学生提供国际视野和英语能力。帖子称，该项目约三分之一的核心课程使用美国教科书，并由美国教授授课。学生可以申请在康奈尔学院学习四年教育中的两年，并获得这两个机构的学位。中国国家主席习近平公布了一项计划，将在未来五年内邀请5万名美国年轻人来中国，不过中国外交官表示，美国国务院的旅行警告阻止了美国人访问中国。美国国务院以任意拘留和出境禁令可能阻止美国人出境为由，向中国大陆发布了 3 级旅行警告，这是第二高的警告级别。它敦促美国人“重新考虑”前往中国的旅行。由于旅行警告，一些美国大学暂停了中国项目。外交部发言人林彪表示，中方已采取有效措施保护外国人安全。我们相信这一孤立事件不会扰乱两国正常的人文交流。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-police-say-man-under-arrest-in-stabbing-of-us-college-instructors/7651132.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-police-say-man-under-arrest-in-stabbing-of-us-college-instructors/7651132.html</guid><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 07:14:56 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9e3b-08dc8a062ae7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>两名台湾人在中国被拘留引发人身安全担忧</title><description>台湾台北——台湾摄影师林在航从未想到，一次看似例行公事的中国出差会变成在中国警察局被拘留 12 小时。出版了多本记录男同性恋生活的书籍的林说，他本来应该在 5 月 31 日在中国南京市举行的书展上宣传自己的作品。但在他开始搭建摊位后不到半小时，七名八个陌生人上前开始给他的书拍照，很快他们就报警将林带走。  林在电话采访中告诉美国之音：“警察首先回到我的酒店房间进行另一轮搜查，并将我和书展的一名工作人员带到警察局。”他补充说，警方告诉他，他将因以下原因被拘留。 24小时“传播淫秽图片”。 “他们拿走了我的手机，给我戴上手铐，对我进行脱衣搜身，并采集了我的指纹和血样，”他说。在审讯过程中，警方向林询问了一系列个人问题，包括他的性取向、家庭细节、为什么拍摄男同性恋以及为什么决定参加书展。 “警察然后把我送回一个房间，我和其他人一起被关押了几个小时，”林回忆道。他最终在午夜左右被释放，但警方没收了他的大部分作品。他告诉美国之音：“他们告诉我，我被拘留是因为我的作品主题不适合公开展示。”他补充说，警方拿走了所有与 LGBTQ 主题相关的东西。  林并不是最近几周唯一在中国被短暂拘留的台湾人。负责两岸关系的台湾陆委会6月6日透露，一名台湾公民在福建省随旅游团旅行时被中国警方带走并拘留数日。该委员会发言人梁文杰表示，这是首次有台湾旅行团成员在大陆被拘留，该人身份未公开，但在其旅行团返回台湾几天后被释放。台湾陆委会主任邱垂正敦促台湾民众如果计划前往中国大陆、香港或澳门，请注意自身安全，并仔细评估潜在风险。  中国政府尚未对这两起案件发表公开评论，美国之音已联系负责管理两岸关系的中国台湾事务办公室征求评论。安全风险增加 此次拘留发生之际，中国自去年以来通过了一系列旨在维护国家安全的法律。去年七月，中国修订了反间谍法，赋予当局更大的权力来惩罚他们认为对国家安全构成威胁的行为。今年 3 月，中国橡皮图章人大誓言要在 2024 年通过几项与安全相关的法律。一些分析人士表示，两名台湾人的拘留反映了中国对台湾在赖清德总统领导下可能追求独立以及北京试图阻止这一进程的日益担忧。趋势。台湾国立成功大学政治学家洪金富表示：“北京制定一系列与国家安全有关的新法律的努力表明，他们认为有必要采取更有力的措施来维护其核心利益。”   在此背景下，其他专家表示，台湾民众前往中国大陆将面临更大风险。新加坡国立大学政治学家 Ja Ian Chong 表示：“随着反间谍法和国家安全法的颁布，[中国]可能采取执法行动的活动范围有所扩大。”在书面答复中告诉美国之音。他认为，来自与中国关系紧张的国家或地区的公民可能面临更高的成为中国执法目标的风险。 “看看早些时候对澳大利亚人和加拿大人的拘留，”张说，并补充说，随着北京和台北之间的紧张局势继续升级，这意味着台湾人在中国也将面临更大的风险。台湾的洪认为，这种趋势将在台湾产生寒蝉效应，并阻止一些台湾人前往中国大陆旅游。 “由于人身安全几乎没有保障，任何考虑前往中国大陆的台湾人都需要仔细评估是否值得冒险，”洪说。一些台湾活动人士表示，最近的两起案件反映出缺乏透明度，无法了解红线在哪里，”2017 年被中国法院以颠覆罪判处五年徒刑的台湾活动人士李明哲表示。台湾摄影师林说，这次经历让他相信，对于像他这样关注中国当局认为不适当主题的艺术家来说，去中国旅行的风险实在太高了。他告诉美国之音：“我认为我不会很快考虑前往中国，因为我担心如果他们以不同的罪名逮捕我，我可能会成为目标。”他补充说，他的经历让他相信中国是一个不友好的地方像他这样的 LGBTQ 艺术家。随着中国准备于6月15日在沿海城市厦门举行一年一度的海峡论坛，洪认为台湾海峡两岸不太可能通过会议缓解日益加剧的紧张局势。他对美国之音表示：“虽然中国将继续努力影响一些主张深化两岸交流的台湾民众，但由于两岸关系的总体趋势仍在恶化，他们的影响力活动的效果将是有限的。” “在支持主权的民进党领导下，中国政府和台湾政府之间正在形成新的冷战，”洪说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/detention-of-two-taiwanese-in-china-sparks-concern-about-personal-safety/7651055.html<guid> https://www.voanews.com/a/detention-of-two-taiwanese-in-china-sparks-concern-about-personal-safety/7651055.html</guid><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 05:33:44 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-151d-08dc89f917fa_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国总理李强本周将访问澳大利亚</title><description>悉尼——澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周二表示，中国总理李强将于周六抵达澳大利亚，这是中国总理自 2017 年以来首次访问澳大利亚，这是两国关系改善的迹象。在为期四天的访问中，李克强将访问阿德莱德市、首都堪培拉和澳大利亚矿业州西澳。阿尔巴尼斯在堪培拉举行的媒体吹风会上表示，两位领导人将在西澳大利亚举行的圆桌会议上会见澳大利亚和中国商界领袖。中国是澳大利亚最大的贸易伙伴，澳大利亚资源和能源出口在贸易流中占据主导地位。澳大利亚是中国最大的铁矿石供应国，中国一直是澳大利亚采矿项目的投资者，尽管澳大利亚最近以国家利益为由阻止了中国对关键矿产的一些投资。阿尔巴尼斯表示，外国投资在澳大利亚可以发挥作用，并且会根据具体情况进行考虑。 “中国的参与，包括资源行业的参与，对经济增长非常重要，”他说。 2020年的外交争端期间，中国对澳大利亚大量农产品和矿产品实施了贸易限制，目前已基本缓解。阿尔巴内塞表示，他希望看到中国对龙虾和海鲜的剩余贸易障碍被消除。下周在堪培拉与李克强会面时，阿尔巴内斯将提及澳大利亚作家杨恒均的案件，杨恒均二月份因间谍罪被判处死刑缓期执行，以及上个月发生的中国军用飞机在澳大利亚一架飞机附近投下照明弹的事件。阿尔巴内斯说，这“很危险，根本不应该发生”。他说：“欢迎中国总理来到我们的海岸，对澳大利亚来说是一个通过展示我们的国家价值观、人民素质和经济优势来推进我们利益的机会。” “澳大利亚继续寻求与中国建立稳定、直接的关系，以对话为核心。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-premier-li-qiang-to-visit-australia-this-week/7651020.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-premier-li-qiang-to-visit-australia-this-week/7651020.html</guid><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 03:32:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6f01-08dc7e59b379_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾夜间龙舟赛将古老传统融入现代元素</title><description>台湾台北——对于散居海外的华人来说，赛龙舟已经成为一种可以追溯到数千年前的传统。但变化正在发生，最近在台湾中部，比赛改到了晚上，以利用凉爽的气温、清爽的微风以及低洼船只上 LED 灯照亮的船只的景象。鼓手在船头精心雕刻的龙头后面敲出节奏，而航海家坐在船尾，尾巴升起，完成了神话动物的外观，这是中国传统繁荣和好运的预兆。它主要是一项业余运动，队员由邻居和同事组成。 31 岁的艾米丽·林 (Emily Lin) 在彰化县担任销售主管，她表示，在当地初中参加培训课程是在工作之外加强友谊的绝佳方式。 “这次龙舟比赛让我们能够见面、交流和参与一些事情，”林在前一天晚上的预选赛后说道。陈塔说，白天的比赛意味着要面对台湾中部强烈的阳光反射在河流上，让你感觉不舒服。 28 岁的机械维修专家 tzung “但是晚上没有阳光，”陈说。 “当我们在比赛中专注于赛艇时，我们无法欣赏到美丽的景色。但当我们划回去时，我们就能真正欣赏到美丽的景色。”他补充道。今年的比赛对于许多参赛者和观察者来说具有特殊的意义，因为这是因 COVID-19 大流行而中断三年后的第一场比赛。船的大小各不相同，划船者的数量从 10 人到 20 人甚至更多。根据中国农历，这个节日通常在六月初，夏至前后。  近几十年来，这项运动在世界范围内流行起来，并且对规则和设备制定了标准，包括桨的尺寸以及鼓手（在​​大学和奥运会赛艇中扮演类似船长的角色）保持恒定的要求打。 “夜间比赛对于赛艇运动员来说很特别，”21 岁的立式桨板赛艇运动员教练黄毅凯 (Huang Yi-kai) 说，“这让赛艇运动员能够专注于当下。这是一次令人耳目一新的体验。”香港、澳门以及中国大陆各地也举办龙舟比赛，但这些地方安全标准松懈，偶尔会导致致命事故。据当地政府报道，周日，中国西南部城市重庆一艘龙舟倾覆，造成至少一人死亡。周一，在北京东部的一条运河上举行的一场比赛中，参赛者石舒蕾称赞这项赛事是对中国传统文化的庆祝，不受商业或外国影响。  “如今，人们庆祝许多由商人或其他国家发明的节日。我们有时会忘记中国的传统节日。施说：“这项赛事应该得到推广，因为它有助于复兴中国传统文化。”代表公司、大学和住宅区的二十五支队伍在预赛中两艘船相撞的 200 米（650 英尺）长的运河上进行了比赛。其中一艘偏离车道后，24 名参与者很快被从水中救出，据报道没有人受伤，而组织者呼吁提供更多救生衣和救援船，尽管气温高达 35 摄氏度（95 华氏度），但人群仍然聚集。来自这座城市各地的超过 2000 万人沿着运河排队，在一艘复制的帝国时代的中国船只上欢呼。在香港这个前英国殖民地，近年来政治和公民自由受到越来越多的限制，赛车手们的重点是。 “龙舟是一项团队运动，我们拥有团队精神，这一点很重要”，当地一支球队的教练安迪·吴 (Andy Ng) 说道。 “每个成员都为同一个目标而努力，那就是最快到达终点。我团队中的每个人都喜欢它，我们喜欢一起锻炼。”这些比赛与屈原的故事有关。屈原是大约 2500 年前中国皇帝的忠实顾问，他的圣言被拒绝后，屈原投河自尽。据传说，为了防止鱼吃掉他的身体，他的支持者将他扔进河里。年糕，这一传统一直延续至今，人们通过吃粽子来庆祝农历五月初五。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-nighttime-dragon-boat-racing-puts-modern-twist-on-ancient-tradition-/7650498.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-nighttime-dragon-boat-racing-puts-modern-twist-on-ancient-tradition-/7650498.html</guid><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 18:02:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-81b8-08dc8998167c_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>