<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 31 日星期一 20:24:52 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国7月工厂产出萎缩，加大结束经济衰退的压力</title><description>周一的一项调查显示，由于出口订单萎缩，中国工厂活动在 7 月份出现萎缩，这加大了执政的共产党扭转经济放缓的压力。国家统计局和一个行业团体发布的采购经理人指数从 6 月份的 49 点升至 49.3（满分 100 点），但低于表明活动收缩的 50 点水平。汇丰银行的艾琳·辛(Erin Xin)在一份报告中表示，“随着外部部门的拖累加深，中国制造业PMI仍处于收缩状态，尽管步伐有所放缓。”这给北京带来了更大的压力，要求其通过财政和货币措施支持经济增长。”中国领导人正试图通过承诺支持创造就业和财富的企业家来重振经济活动。但他们尚未提供可能减税或支出的细节，并避免宣布大规模刺激措施。在美国和欧洲提高利率以冷却创纪录的通胀之后，对中国出口的需求减弱。在国内，消费者对可能失业感到不安，并推迟了大宗采购。在政府收紧对该行业债务使用的控制后，作为经济引擎的房地产销售疲软。国家统计局和中国物流与采购联合会的数据显示，出口订单指数从 6 月份的 46.4 降至 46.3，远低于 50 点的收缩水平。截至 6 月份的三个月，经济增速较上一季度下滑 0.8%，而 1 月至 3 月期间为 2.2%。这相当于3.2%的年增长率，这将是中国几十年来最弱的增长率之一。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-july-factory-output-shrinks-adds-Pressure-to-end-economic-slump-/7205463.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-july-factory-output-shrinks-adds-Pressure-to-end-economic-slump-/7205463.html</guid><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 15:08:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ad68-08db91f83288_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平任命新任中国核武库总指挥</title><description>周一，即中国人民解放军建军纪念日的前一天，中国国家主席兼军队总司令习近平任命了一位新的武装部队司令，负责监管中国的常规导弹和核导弹。据官方媒体报道，原海军副司令王厚斌被任命为中国人民解放军火箭军新任司令，徐锡胜被任命为新任政委，两人均获得上将军衔。在调任中国人民解放军火箭军之前，王自2020年起一直担任海军副司令员。此前，他还担任过海军副参谋长。徐曾任解放军五个战区之一的南部战区副政委。官方媒体没有透露解放军火箭军前任司令李玉超调任何处，也没有透露任何有关他下落的消息。这些新任命是在8月1日庆祝中国人民解放军建军96周年的前一天作出的。习近平多次要求军队深化战争和作战规划，增加实战胜利机会，维护国家主权和领土完整。中国表示致力于防御性核战略，并承诺不首先使用核武器。它还表示不会对无核武器国家或无核武器区使用或威胁使用核武器。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-appoints-new-chief-of-china-s-nuclear-arsenal/7205424.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-appoints-new-chief-of-china-s-nuclear-arsenal/7205424.html</guid><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 14:52:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-adf4-08db91f43d41_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国以乌克兰为由限制无人机出口，担心军事用途</title><description>中国周一对远程民用无人机的出口实施限制，理由是俄罗斯在乌克兰的战争以及对无人机可能转为军事用途的担忧。中国领导人习近平政府与莫斯科关系友好，但表示在这场持续 18 个月的战争中保持中立。有报道称，双方可能使用中国制造的无人机进行侦察，甚至可能进行攻击，这让该国感到震惊。中国商务部在一份声明中表示，出口管制将于周二生效，以防止无人机用于“非和平目的”。它表示仍然允许出口，但没有说明将施加哪些限制。中国是领先的无人机开发商和出口国。全球行业最大竞争对手之一的大疆科技公司于 2022 年 4 月宣布退出俄罗斯和乌克兰市场，以防止其无人机被用于战斗。商务部表示：“一些高规格、高性能民用无人机转军用的风险不断加大。”据该部称，限制将适用于能够飞出操作员自然视距或在空中停留超过 30 分钟、具有可以投掷物体的附件且重量超过 7 公斤（15.5 磅）的无人机。商务部表示：“乌克兰危机以来，部分中国民用无人机企业主动暂停在冲突地区的业务。”它指责美国和西方媒体传播有关中国无人机出口的“虚假信息”。在美国情报报告称北京可能向乌克兰提供可能具有军事用途的设备后，周五政府为其与俄罗斯的往来辩护称其为“正常的经济和贸易合作”。报道援引俄罗斯海关数据显示，中国国有军事承包商提供了无人机、导航设备、战斗机零部件和其他商品。拜登政府警告北京，如果支持克里姆林宫的战争努力，将会产生未具体说明的后果。上周的报告没有说明所引用的任何贸易是否可能引发美国的报复。习近平和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在 2022 年 2 月入侵之前宣布，两国政府拥有“无限”的友谊。北京阻止了在联合国谴责莫斯科的努力，并重申了俄罗斯对此次袭击的辩解。中国商务部表示，中国“一贯反对将民用无人机用于军事目的”。 “中国此次适度扩大无人机管控，是彰显负责任大国责任的重要举措。”乌克兰政府于 2022 年 3 月呼吁大疆创新停止销售据称俄罗斯国防部用来进行导弹袭击的无人机。大疆创新否认将乌克兰军事阵地数据泄露给俄罗斯的说法。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-curbs-drone-exports-citing-ukraine-concern-about-military-use-/7205252.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-curbs-drone-exports-citing-ukraine-concern-about-military-use-/7205252.html</guid><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 12:46:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><category>技术</category><category>乌克兰</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-43a7-08db91e3c75f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国高级官员访问巴基斯坦，标志着经济走廊里程碑</title><description>中国一位高级领导人周日抵达巴基斯坦，出席本周由政府主办的仪式，纪念两国在中国全球“一带一路”倡议下基础设施开发合作十周年。中国副总理兼国家主席特使何立峰在戒备森严的情况下抵达伊斯兰堡。政府宣布从周一开始在巴基斯坦首都放假两天，“为外国代表团提供万无一失的安全”。外交部表示，立峰的访问“体现了两国对进一步深化双边关系的重视”。声明指出，立峰将作为主要嘉宾“参加庆祝中巴经济走廊十年的活动”，并与该国领导人举行会议。该部称中巴经济走廊（CPEC）于2013年7月推出，是“一带一路”倡议的旗舰项目。两国均表示，中巴经济走廊为巴基斯坦带来了超过250亿美元的中国直接投资，包括建设发电厂、开发位于阿拉伯海的巴基斯坦深水港瓜达尔港以及建设交通基础设施。中国外交部周六在宣布立峰访华时表示：“十年来，中巴经济走廊作为‘一带一路’重要先行项目，取得了丰硕成果，成为中巴友谊的新标杆。”外交部补充说，两国“是全天候战略合作伙伴和铁杆朋友”。中巴经济走廊旨在让内陆的中国西部地区通过瓜达尔港以最短的时间进入国际市场。这项大型工程为当地创造了近 20 万个直接就业岗位，修建了超过 1,400 公里（870 英里）的高速公路和道路，并为国家电网增加了 8,000 兆瓦的电力，结束了这个拥有 2.3 亿人口的国家多年来因停电而造成的停电。人们。中国外交部发言人汪文斌本月早些时候在北京对记者表示，中巴经济走廊项目“在巴基斯坦各地蓬勃发展”，为该国的国家发展和地区互联互通做出了“切实贡献”。但批评人士表示，许多项目都被推迟，其中包括几个备受吹捧的工业区，这些工业区本应帮助巴基斯坦增强出口，以赚取急需的外汇。该国美元储备的下降导致伊斯兰堡无法向中国电力生产商付款，导致许多关系紧张。巴基斯坦欠中国电厂超过12.6亿美元（3500亿卢比）。金额持续增长，中国一直不愿推迟或重组付款和中巴经济走廊债务。所有中国贷款——包括政府和商业银行——构成伊斯兰堡外债的近30%。一些批评者指责中巴经济走廊投资加剧了巴基斯坦的经济困境。政府本月获得国际货币基金组织 (International Monetary Fund) 30 亿美元的短期救助协议，以避免即将发生的违约风险。巴基斯坦公民和利益面临的安全威胁也引起了中国的担忧。近年来，武装分子袭击造成数名中国公民死亡，促使北京向伊斯兰堡施压，要求其确保中巴经济走廊项目的安全措施。外交消息人士告诉美国之音，出于安全原因，中国最近指示从事中巴经济走廊项目的外交官和公民严格限制他们的行动，并避免访问某些巴基斯坦城市。巴基斯坦议会上院国防委员会主席、参议员穆沙希德·侯赛因本月早些时候在接受美国之音采访时表示：“他们（中国人）认为​​这个安全问题正在成为中巴经济走廊前进的障碍。”谢巴兹总理的代表侯赛因表示：“中国高层领导人一再对在巴基斯坦的中国公民和投资者的安全表示担忧，这表明巴基斯坦对在巴工作的中国人提供‘万无一失的安全’的承诺尚未兑现。”谢里夫领导的参议院执政党。</description><link/> https://www.voanews.com/a/top-china-official-visits-pakistan-marking-cpec-milestone/7204256.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-china-official-visits-pakistan-marking-cpec-milestone/7204256.html</guid><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 19:19:44 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-30e2-08db91524fdf_cx0_cy40_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>法国财长称与中国脱钩是“幻想”</title><description>法国财政部长周日在访问北京期间表示，切断与中国的所有经济联系是“一种幻想”，因为一些西方国家质疑他们对这个亚洲巨人的依赖。 “我们完全反对脱钩的想法。脱钩是一种幻想，”财政部长布鲁诺·勒梅尔在法国大使馆对记者表示。 “美国、欧洲和中国经济之间不可能出现任何形式的脱钩。”尽管如此，勒梅尔还是捍卫了法国在某些领域变得更加经济独立的雄心。但他补充说，近几个月来，“去风险”概念已成为西方的一个流行语，“并不意味着中国是一个风险”。 “去风险意味着我们想要更加独立......我们不想意识到，正如我们在新冠危机期间意识到的那样，我们过于依赖一些非常具体的组件，”他补充道，并引用了微芯片作为一个例子。勒梅尔发表此番言论之际，一些西方国家寻求减少对中国的经济依赖，特别是德国，该国将中国视为其最大贸易伙伴及其汽车工业的重要市场。美国也主张降低来自中国的风险，尽管美国财政部长珍妮特·耶伦在本月早些时候访问北京时表示，美国和中国经济脱钩“几乎不可能”。与此同时，中国猛烈抨击西方降低风险的努力，总理李强上个月称这一概念是“错误的主张”。勒梅尔正在中国参加高层经济会谈，并将于周一前往南方科技中心深圳会见商界领袖。</description><link/> https://www.voanews.com/a/decoupling-from-china-an-illusion-french-finance-minister-says/7204243.html<guid> https://www.voanews.com/a/decoupling-from-china-an-illusion-french-finance-minister-says/7204243.html</guid><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 18:48:51 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a372-08db914e63f9_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>意大利部长：加入中国“一带一路”是“残暴”的决定</title><description>意大利国防部长吉多·克罗塞托在周日发表的采访中表示，四年前，意大利加入中国的“一带一路”倡议时做出了“临时且残暴”的决定，因为它几乎没有促进出口。意大利在上届政府领导下签署了“一带一路”倡议，成为唯一采取这一举措的西方大国。克罗塞托所在的政府正在考虑如何打破该协议。 “一带一路”计划设想通过大量基础设施支出重建旧丝绸之路，将中国与亚洲、欧洲及其他地区连接起来。批评者将其视为中国传播地缘政治和经济影响力的工具。克罗塞托告诉《晚邮报》，“加入（新）丝绸之路的决定是一种即兴而残暴的行为”，它增加了中国对意大利的出口，但对意大利对中国的出口却没有产生同样的影响。 “今天的问题是如何在不损害（与北京）关系的情况下（从‘一带一路’倡议中）退出。因为中国确实是一个竞争对手，但它也是一个伙伴，”国防部长补充道。周四在白宫与美国总统乔·拜登会面后，意大利总理乔治亚·梅洛尼表示，意大利政府仍在审议“一带一路”倡议，并宣布很快将访问北京。 “我们将在 12 月之前做出决定，”梅洛尼在周日播出的美国福克斯新闻采访中表示，并补充说这个问题需要与中国政府和意大利议会进行讨论。梅洛尼重申了她的观点，即意大利虽然是“一带一路”倡议的一部分，但却不是与中国贸易额最大的七国集团国家，这是一个“悖论”，并表示，这表明在没有“一带一路”的情况下也可以与北京保持良好关系。 。</description><link/> https://www.voanews.com/a/italy-minister-joining-china-s-belt-and-road-was-atrocious-decision/7204216.html<guid> https://www.voanews.com/a/italy-minister-joining-china-s-belt-and-road-was-atrocious-decision/7204216.html</guid><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 17:33:52 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8eb1-08db91441ddf_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>