<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 2 日，星期六 08:03:54 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 8 月 25 日至 9 月 1 日</title><description>联合国揭露中国在新疆强迫失踪事件 联合国任意拘留问题工作组揭露了中国在新疆强迫失踪行为的进一步证据，特别关注该地区维吾尔族和其他穆斯林少数民族的困境。该工作组最近的调查结果强调了对失踪人员的拘留、不公平审判和保密的任意性质，指出中国可能违反国际人权标准并参与危害人类罪。中国否认在该地区侵犯人权，并将新疆的营地称为“职业教育培训中心”。海外维吾尔人应对中国的强制策略 面对监视、拘留和国内镇压，大量中国维吾尔人已在国外寻求庇护。然而，正如许多人发现的那样，逃离中国并不能保证安全。美国之音的调查深入探讨了中国政府将其影响力扩展到境外的战略，利用外交、经济影响力和国际组织来瞄准政治对手，甚至是在外国。人权组织再次呼吁对中国侵犯人权行为进行广泛调查 在联合国关于新疆人权状况的报告发表周年之际，国际特赦组织和人权观察强调，国际社会在追究中国可能犯下的危害人类罪的责任方面反应不力。联合国报告揭露了中国对该地区维吾尔族和其他穆斯林少数民族的严重侵犯，包括大规模拘留和酷刑。这些人权组织敦促国内和国际官员利用自己的职位推动中国改变镇压政策。维吾尔族爆炸案嫌疑人延迟返回曼谷法庭 2015 年曼谷爆炸案的两名维吾尔族嫌疑人在延迟 9 个月后返回法庭，其中一名嫌疑人在被监禁八年后，由于健康状况恶化而坐在轮椅上。 Adem Karadag 和 Yusufu Mieraili 因四面佛袭击事件被捕，造成 20 人死亡、100 人受伤，他们对军事拘留所的条件和清真食品表示担忧。正在进行的审判仍处于起诉阶段，可能需要大约五年的时间，凸显了维吾尔族被拘留者在复杂的法律诉讼中面临的挑战。维吾尔族火车制造商在访问新疆期间被中国当局逮捕 查哈尔·埃里 (Qahar Eli) 是一名在土耳其一家中国机车制造商工作了十多年的维吾尔族设计总监，他于 3 月份在新疆探亲期间被中国当局逮捕。尽管他持有中国护照，此前也曾回过家乡，但这次他还是被拘留了。他的雇主中车株洲机车有限公司证实他被拘留，并将其列为刑事案件。伊莱失踪之前，要求对中国镇压新疆维吾尔人追究责任的呼声日益高涨。人权组织敦促旅游公司停止提供前往新疆的旅游 总部位于华盛顿的人权组织维吾尔人权项目（UHRP）敦促西方旅游公司停止提供包括前往新疆旅游的旅游套餐，那里的侵犯人权行为被指控构成种族灭绝已经出现。维吾尔人权项目发布了一份报告，强调这种旅游业使中国政府旨在消除维吾尔族身份的政策正常化的危险。该报告重点介绍了七家提供新疆旅游服务的旅游公司，其中一些提供了有问题的体验，例如参观维吾尔人的家园，从而导致了维吾尔文化的消失。美国海关：27%的服装与新疆棉花、维吾尔族强迫劳动有关 美国海关和边境保护局对5月份收集的鞋子和服装进行了测试，发现其中27%与禁止的新疆棉花有关，原因是担心涉及维吾尔族强迫劳动。为了准确追踪棉花的来源，海关官员采用了同位素测试。在检测的37个项目中，有10个项目与新疆棉花相符。这些结果突显了执行来自新疆的产品禁令所面临的挑战，新疆维吾尔族强迫劳动问题依然存在。新闻简讯 8月26日，中国国家主席习近平从南非金砖国家领导人峰会回国后，迅速在乌鲁木齐召开会议，听取中国新疆当局的最新情况。这是他在 10 年总统任期内第三次访问新疆，此前他曾于 2022 年访问过新疆，而这次访问恰逢美国针对维吾尔族强迫劳动产品进口的法律。这次习近平强调要把新疆稳定和经济发展结合起来，突出稳定促发展的作用。美国维吾尔族政治分析家伊尔沙特·哈桑·科克博雷 (Ilshat Hassan Kokbore) 指出，习近平持续关注经济发展和同化。习近平还强调建立共同的中国身份，优先考虑团结，加强共同的民族叙事，包括促进国语教育。科克博尔表示，这一立场呼应了强调统一的中国传统意识形态。习近平最近在乌鲁木齐发表讲话时谈到，要坚持依法治国，运用法律机制提高治理水平、确保稳定。然而，批评者认为，中国的法律体系往往服务于政府的维权议程。值得注意的是“关于中共的新疆政策，有一个被忽视的点。大多数中国人的观点是，只有在一个看起来更中国的地方，他们才会感到更安全。在这方面，我想说中国传统思想儒家思想不喜欢多样性，它强调儒家思想的巨大独特性和普遍性，这对中共领导层和中国人民仍然有很大影响。所以我说习近平的讲话是这不是什么新鲜事，这是国民党政府的政策，也是毛泽东的政策；习近平上台后，他强化了这一政策的暴力和残暴。” ——美国维吾尔政治分析家、世界维吾尔代表大会执行委员会副主席伊尔沙特·哈桑·科博雷 (Ilshat Hassan Kokbore) 告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-aug-25-sept-1-2023-/7251580.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-aug-25-sept-1-2023-/7251580.html</guid><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 02:55:38 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9299-08dbab4a59bf_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾政府竞相对抗中国，大多数人并不担心战争</title><description>周五，当中国人民解放军战斗机从中国飞向台湾时，这个自治岛屿上的生活一切如常。台北的餐馆老板安迪·黄(Andy Huang)表示，他对大陆的军事威胁已经变得麻木了。 “三十年来我一直听说中国入侵，”他说。台湾政府正在竞相对抗中国，从美国购买了近 190 亿美元的军事装备，并将男子征兵期延长至 2024 年开始的一年。但岛上许多人表示，他们并没有感受到威胁。这可能部分是由于许多台湾人对中国持有微妙的看法。虽然民意调查显示岛上大多数人拒绝统一，但许多人表示，他们被这个大得多的邻国充满活力的经济及其共同的语言和文化所吸引。其他人只是对自家后院的威胁感到麻木。北京声称台湾是自己的领土，其近年来的行动让一些人担心它准备使用武力试图控制该岛。美国议员和台湾总统蔡英文将台湾与乌克兰进行比较。岛上的政客们并不羞于发出警报。 “为了维护和平，我们需要增强自身实力，”蔡英文上个月在纪念台湾与中国大陆最后一次交战的战争纪念碑上表示。公众并不感到那么紧迫。王可可（Coco Wang）是众多与中国有联系但并不认为自己是中国人的人之一。 1949 年，共产党在中国内战中取得胜利，导致大陆和台湾由敌对政府统治，她的祖父母是为了逃离而来到台湾的。她的祖父母与中国的亲戚保持着联系，她记得夏天和父母一起穿越中国的农村地区。她认为自己是台湾人，但疫情发生前在上海工作了一年，正在考虑回去。她说，中国的机会要大得多。 “有一种感觉，如果你投入并真正努力，那么你真的可以取得一些成就，”她说。尽管紧张局势升级，中国设置了新的贸易壁垒，但中国仍是台湾最大的贸易伙伴，到 2022 年，中国大陆将占该岛出口的 39%。尽管王对中国很感兴趣，但她也承认，在那里工作时不可能完全排除政治因素。上海的同事偶尔称她为“台独分子”。她知道他们是开玩笑，但这让她很不舒服。她心里想：“我们已经独立了，台湾就是台湾。”她的观点得到了广泛认同。自20世纪90年代开始民意调查以来，台湾大多数人表示他们赞成维持现状，拒绝与大陆统一的提议或可能意味着战争的正式宣布独立。但国立政治大学选举研究中心主任余庆新表示，一项备受关注的民意调查显示，岛上人口的增长距离大陆越来越远。该问题询问人们是否认为自己是中国人。 1992 年开始民意调查时，超过三分之二的受访者表示他们既是中国人又是台湾人，或者只是中国人。如今，近三分之二的人表示自己只是台湾人，约 30% 的人认为自己是台湾人。于说，这些态度并不会直接转化为对与大陆关系的看法，但在大多数自称为台湾人的人中，目前已经发生了微妙的转变，倾向于维持现状，但“最终独立”。餐厅老板黄说，他在学校被告知自己是中国人，但成年后开始认为自己只是台湾人。他在台北的餐厅专营台湾美食，有一面“连侬墙”，专门纪念现已被禁止的香港民主运动，墙上装饰着数百张写有顾客留言的便利贴。 2014 年台湾向日葵运动期间，数万人示威反对与中国大陆达成贸易协议，黄为了声援抗议者而关闭了网站。他说中国人被“洗脑”了。就他个人而言，他现在就希望独立，但他也表示，他可以等到更多台湾公众被说服为止。他说，他也不太考虑战争。黄说：“他们是否攻击，那是中国领导人的决定；我们担心是没有意义的。”对于陈士伟等人来说，他们与中国的文化和情感联系非常紧密。陈氏家族在明朝（1644 年）期间移民到台湾，他认为自己既是中国人又是台湾人。 “我是中国人，我是台湾人。这是不能分开的，”他说。 “我们读过历史，包括族谱，我们清楚我们来自大陆，是登陆台湾的人，在这里长大的。”陈先生来自台湾中部的台中市，从1990年开始，作为一名年轻运动员，他曾多次前往中国大陆。他说，在大陆，他遇到的相似之处多于差异。陈支持统一，但不相信这会在他有生之年发生。陈现在住在马祖岛，这是一个台湾控制的岛屿，比台湾岛更靠近中国大陆。他说他有些担心发生冲突的前景。 “这不是双方公众都愿意看到的，”他说。没有人看到摆脱过去几年积累的对抗的简单方法，无论是军事、外交还是经济。但王说，紧张局势是两国政府之间的，而不是人民之间的。 “台湾人和大陆人基本上是友好的。为什么会这样呢？”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/as-taiwan-s-government-races-to-counter-china-most-people-aren-t-worried-about-war-/7251650.html<guid> https://www.voanews.com/a/as-taiwan-s-government-races-to-counter-china-most-people-aren-t-worried-about-war-/7251650.html</guid><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 02:11:17 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-144f-08dbab7b24be_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台风“沙乌拉”登陆华南地区</title><description>台风“沙乌拉”周六黎明前在中国南部登陆，近 90 万人被转移到安全地带，香港大部分地区和中国南部沿海其他地区暂停了商业、交通和上课。广东省气象局表示，这场强大的风暴于凌晨3点30分席卷香港以南的珠海市外围地区，预计将以每小时约17公里的速度沿广东沿海向西南方向移动。在出海前逐渐减弱。周五，广东省有 78 万人被转移出危险地区，邻近的福建省也有 10 万人被转移。 8万多艘渔船返港。工人们呆在家里，各个城市的学生开学推迟到下周。香港股市周五暂停交易，在这个主要地区商业和旅游中心约 460 个航班被取消后，数百人滞留在机场。据国家电视台中央电视台报道，中国大陆铁路部门从周五晚上到周六晚上停止了所有进出广东省的火车。香港天文台已发布十号飓风警报，这是香港天气系统的最高警报。这是自 2018 年超强台风山竹袭击香港以来的第一个 10 号警告。天文台表示，萨乌拉在最大持续风速为 195 公里/小时的情况下，于周五晚上 11 点左右最接近金融中心，绕过了香港以南约 30 公里处。该市的尖沙咀购物区。该机构表示，风暴眼周围的眼墙正在夜间穿过城市，对该地区“构成高度威胁”。报告称，到周六早上，最大持续风速已降至 145 公里/小时。天文台警告沿海地区出现严重洪水，并表示最高水位可能与山竹砍伐树木、拆除城市建筑物脚手架时的水位相似。近几个月来，中国多个地区经历了多年来最严重的降雨和最严重的洪水，造成数十人死亡，其中包括首都北京的边远山区。随着暴雨和强风逼近香港，约400人在临时避难所寻求庇护，渡轮和巴士服务也暂停。低洼地区的居民将沙袋放在家门口，希望防止房屋被淹。数十棵树被推倒，七人受伤，需前往公立医院求医。周六所有学校继续停课。包括保安雪莉·吴(Shirley Ng)在内的一些居民周五仍然必须去上班。吴说，人们正在储备食物以应对风暴。 “我只是希望台风不会造成人员伤亡，”她说。附近澳门赌博中心的气象部门也发出洪水警告，预计周六上午低洼地区水位可能达到1.5米。连接香港、澳门和珠海市的跨境大桥于下午三点左右关闭。澳门领导人贺一诚下令停止赌场运营。另一场风暴“海葵”正逐渐向中国东部移动。气象部门表示，受“中乌”影响，广东、福建、浙江等地部分地区将出现大风、暴雨天气。预计海葵将于周日袭击台湾东海岸。数十个国内航班以及飞往香港和澳门的航班被取消。尽管遭遇了两次风暴，中国军队在周五晚上和周六早些时候进行了更多行动，旨在恐吓台湾这个自治的民主岛屿，北京寻求在必要时通过武力将其置于中国主权之下。台湾国防部表示，截至周六早上 6 点的 24 小时内，在台湾周围发现了六架中国军机和三艘海军舰艇。报道称，岛上武装部队正在监视局势，并使飞机、海军舰艇和陆基导弹系统处于戒备状态。不过，声明称，没有迹象表明中国船只或飞机像往常一样越过台湾海峡中线或进入台湾防空识别区。中南大周三经过台湾南部，然后转向中国大陆，其外带给台湾南部城市带来了暴雨。本周早些时候，台风还袭击了菲律宾，导致该岛北部地区数万人因洪水而流离失所。</description><link/> https://www.voanews.com/a/typhoon-saola-makes-landfall-in-southern-china-/7251616.html<guid> https://www.voanews.com/a/typhoon-saola-makes-landfall-in-southern-china-/7251616.html</guid><pubDate> Fri, 01 Sep 2023 22:53:55 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-543b-08dbab673a3a_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>白宫嘲笑北京新地图“虚假海事声明”</title><description>国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比表示，美国将继续反击北京的“虚假海上主张”，以回应中国新发布的 2023 年地图，该地图引起了印度、越南、台湾和马来西亚的愤怒和菲律宾。柯比周五在接受美国之音白宫分社社长帕齐·维达库斯瓦拉采访时谈到了对乔·拜登总统即将出席新德里 G20 峰会以及随后访问河内的期望，预计美国将在那里升级与越南的双边关系。他还预告了副总统卡马拉·哈里斯即将在印度尼西亚雅加达与东南亚国家联盟（东盟）领导人的接触。为了清晰和简洁，本文字记录已被编辑。美国之音：我们听说习近平主席可能不会出席 G20 峰会。拜登总统表示，希望他仍然出席。有没有一种总统感到失望的感觉？是否有现在不会举行的拜登与习主席会面？国家安全委员会协调员约翰·柯比：据我所知，[中华人民共和国]尚未做出正式决定。我们当然会让他们来讨论他的出席计划。正如主席所说，我们当然希望习主席出席。 G20是一个重要论坛，今年的重点是改善全球经济合作。很明显，中国将发挥作用，我们希望他能利用这一点。美国之音记者：中国刚刚发布了年度地图，范围似乎更加广泛。不仅仅是九段线，现在是十段线。政府对此有何感想？柯比：我们一直非常非常一致地反驳中华人民共和国的这些虚假海事主张。该地图不会改变该政策。但这不仅仅是他们在地图上画的线。这是关于他们的强迫行为。这是关于他们恐吓邻国以及我们在印度-太平洋地区的一些盟友和伙伴的方式，以试图推进这些虚假的海上主张。美国之音：我们是否期望副总统在访问该地区时像您所说的那样具有前瞻性？去年她去了巴拉望岛。我们能预期今年会出现这种阻力吗？柯比：副总统非常期待参加东盟峰会。她不会回避谈论我们作为太平洋大国的责任。她不会回避谈论我们如何认真对待我们对整个地区的盟友和伙伴的安全承诺。我们的七个条约联盟中有五个位于印度太平洋地区。美国之音：总统将向新德里提出的建议之一是增强国际货币基金组织和世界银行为全球发展项目提供贷款的能力，作为中国“一带一路”倡议的替代方案。西方已经在推动这一点。它最初被称为“重建更美好的世界”（B3W），然后是“全球基础设施和投资伙伴关系”（PGII），现在是与世界银行和国际货币基金组织共同推动的行动。战略是否发生了变化，或者野心是否有所缩小？卡比：一点也不。事实上，这与总统上任以来所说的一切都非常一致。数据显示，他自下而上、自中而外构建经济繁荣的方法——拜登经济学——在国内奏效。总统相信，同样的方法可以在全球范围内发挥作用。途径之一是振兴多边发展投资。这就是为什么他要求国会再拨款 250 亿美元来重塑世界银行。这就是他任命世界银行新行长的原因。这就是为什么总统——正如你所说的——也在几年前启动了全球基础设施和投资伙伴关系，该伙伴关系已经开始带来红利。 PGII 不一定会出现在 G20 的议程上。但我们当然希望有机会讨论这个问题。美国之音：那么，这是补充，而不是代替 PGII 计划？ Kirby：PGII 与我们在世界银行方面试图做的事情是独立且不同的。我认为将所有这些都放在上下文中很重要。发展中国家正在寻找中国推出的高息贷款计划的替代方案。总统和七国集团、二十国集团领导人希望采取的是替代方案，以便受乌克兰战争影响的发展中国家能够解决这些问题。美国之音：与 G20 巴厘岛不同，这次 G20 轮值主席国印度没有邀请乌克兰总统泽连斯基发言，总统是否对此感到失望？柯比：这实际上取决于 G20 主席。不久前，泽连斯基总统有机会在维尔纽斯向北约盟友发表讲话。他当然有过多次单独与外国领导人交谈的机会。我们认为，重要的是人们要尽可能地集中精力支持乌克兰，但就邀请而言，我建议你去找印度人。美国之音：我们能否更清楚地了解拜登与[沙特王储]MBS[穆罕默德·本·萨勒曼]可能举行的会面？这是否是推进沙特与以色列关系正常化议程的好机会？柯比：总统坚信我们与沙特阿拉伯的战略伙伴关系非常重要。这就是为什么我们继续致力于这种伙伴关系，并看到它开始在也门停战方面取得成果。在努力鼓励与以色列关系正常化方面取得进展，与沙特阿拉伯进行了很多良好的工作。总统期待着任何机会来推动这一进程，但我的日程上没有任何安排。美国之音：我们的外交消息人士称，越南有兴趣将两国关系升级为不仅是战略伙伴关系，而且是全面战略伙伴关系，这将是一件非常大的事情。你能否证实这一点？ Kirby：我无法确认。我们非常重视与越南不断发展的伙伴关系。我们的一些兴趣正在以 10 到 15 年前你无法想象的方式融合在一起。越南人当然担心中国在印太地区的活动。这里有很多共同利益，总统期待讨论我们如何推进这些利益。但我不会提前透露具体细节。美国之音：《雅加达邮报》的一篇专栏文章称，“对于拜登来说，东盟的影响微乎其微，甚至足以让他缺席年度聚会，尽管他届时会在附近。”除了像您这样重复东盟中心地位的声明之外，东盟对美国还重要吗？卡比：当然，确实如此。总统在华盛顿这里主办了东盟首次峰会，并在许多场合亲自与东盟领导人进行了接触，当然，在过去的两年半中也是虚拟的。副总统还坚信东盟的活力和我们的印太关系。拜登总统首先邀请入主白宫的两位外国领导人分别来自日本和韩国。国防部长[劳埃德·奥斯汀]和国务卿[安东尼·布林肯]一起的第一次访问是印度太平洋地区。总统重振了印太四方机制。总统负责建立 AUKUS（澳大利亚、英国和美国战略伙伴关系），这将使我们能够与英国合作，帮助澳大利亚建立核动力潜艇能力。我们期待参加本次东盟峰会，因为东盟是讨论和追求这些共同利益和共同价值观以及应对这些国家面临的挑战的重要论坛。美国希望参与这一讨论。自本届政府上任以来，我们就一直与东盟合作，而且我们一定会继续前进。</description><link/> https://www.voanews.com/a/white-house-scoffs-at-beijing-s-new-map-false-maritime-claims-/7251160.html<guid> https://www.voanews.com/a/white-house-scoffs-at-beijing-s-new-map-false-maritime-claims-/7251160.html</guid><pubDate> Fri, 01 Sep 2023 16:19:33 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>南海</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8bba-08dbab27d153_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告发现，尽管存在侵权行为，一些旅游公司仍提供前往新疆的旅游服务</title><description>一份新报告发现，尽管有证据表明新疆存在种族灭绝和反人类罪，但主要国际旅游公司仍在继续提供前往中国西北部地区的旅游服务。总部位于华盛顿的维吾尔人权项目（UHRP）周三发布的报告称，这些访问可能会加剧北京对维吾尔文化的破坏和吸纳，并强化该地区一切安好的宣传说法。该报告指出，目前至少有七家旅游公司提供前往中国称为新疆的地区的旅游服务，该报告和许多维吾尔人更愿意将其称为东突厥斯坦。尽管滥用行为有据可查，美国的 Abercrombie &amp; Kent、英国的 Bamboo Travel 和加拿大的 Laurus Travel 等公司仍在继续提供前往喀什和该地区首府乌鲁木齐等历史名城的旅行。该报告的作者 Henryk Szadziewski 敦促所有旅游公司立即停止提供该地区的旅游服务。 “参加有组织的维吾尔地区旅游，你确实面临着与种族灭绝共谋的风险，”萨齐耶夫斯基在夏威夷告诉美国之音。兼任维吾尔人权项目研究主任的萨齐耶夫斯基表示：“在组织旅游活动前往一个不断发生危害人类罪和种族灭绝罪行的地区的同时赚取利润，这种做法是可怕的。”据维吾尔人权项目称，自该报告发布以来，加拿大的 Goway Travel 和澳大利亚的 Intrepid Travel 两家公司已表示将不再提供前往新疆的旅游服务。 “Intrepid Travel 自 2019 年以来就不再运营该行程，最近已被删除，”该公司发言人妮可·鲍威尔 (Nicole Powell) 在一份电子邮件声明中告诉美国之音。美国和其他几个国家指责北京对新疆维吾尔族和其他穆斯林占多数的族群实施广泛的侵犯人权行为，包括种族灭绝和反人类罪。联合国人权办公室 2022 年的一份报告确定，该地区的侵权行为可能构成危害人类罪。旅游公司的回应 在报告中提到的旅游公司中，总部位于英国的Wild Frontiers公司在给美国之音的一份声明中表示，“我们不认为前往某个目的地旅行代表着对政府政策的认可。” Wild Frontiers 补充说，自 2019 年以来，该公司已不再运营新疆旅游团，并将对其前往该地区的旅游团进行调查，以确保未来可能的访问“尽可能敏感地进行”。 Bamboo Travel 总监蒂姆·米尔纳 (Tim Milner) 在发给美国之音的电子邮件声明中表示，“虽然这份报告可能主张避免前往新疆的所有旅行，但这不是我们目前考虑的方法”。米尔纳还表示，“竹游不支持中国政府镇压维吾尔族人民”，并补充说竹游已经五年没有在新疆经营旅游团了。 Laurus Travel、Goway Travel 和 Amercrombie &amp; Kent 没有回复美国之音的置评请求。习近平的新疆政策 在通过电子邮件发送给美国之音的一份声明中，中国驻华盛顿大使馆发言人否认了有关新疆发生种族灭绝和其他侵犯人权行为的指控。 “新疆的大门永远敞开。我们欢迎各国不带偏见的人士到新疆走一走。”发言人刘鹏宇补充道。据官方通讯社新华社报道，中国国家主席习近平在维吾尔人权项目报告发布前几天突然访问新疆并发表讲话时表示，首要任务应该是维护社会稳定，而加强法治可以实现这一目标。据报道，习近平还敦促官员“更加深入地推进伊斯兰教中国化，有效遏制非法宗教活动”。大多数维吾尔人是穆斯林。北京经常表示其在该地区的政策是出于反恐目的。据新华社报道，习近平在新疆发表讲话时表示，“打击恐怖主义、分裂主义必须同依法治国、持久维稳工作结合起来”。习近平还表示，鼓励国内外游客到新疆旅游，新疆的大门将向他们更加敞开。维吾尔人在新疆的现实 对维吾尔人的行动进行监管已成为中国政府在该地区政策的基本组成部分。 “他们没有任何喘息的空间，”在维吾尔人权项目工作的维吾尔流亡者祖拜拉·沙姆瑟登 (Zubayra Shamseden) 说。沙姆塞登指出，具有讽刺意味的是，维吾尔人在新疆的行动受到严格控制，但旅游公司却继续提供前往该地区的旅游服务。新华社还援引习近平的讲话“加强文物遗产保护和利用的重要性”。但对于流亡维吾尔人来说，这听起来很空洞，他们指责中国官员破坏文化。他们说，政府已取缔大量维吾尔文化，同时允许其他被认为不具威胁性的元素变成旅游景点。萨齐耶夫斯基在报告中写道：“中国政府留下的维吾尔族身份的公开表达仍然被商品化和剥削。”他说，这些巡演强化了北京对维吾尔人的刻板印象，即他们是喜欢唱歌和跳舞的“异国”民族。通过这些旅行，“你确实支持了中国政府向你展示的维吾尔人形象，”萨齐耶夫斯基补充道。这些公司还宣传参观维吾尔人家的机会，萨齐耶夫斯基认为这令人不安，并称其侵犯了隐私，是政府监视计划的延续。他补充说，没有任何证据表明维吾尔人从旅游业中获得任何经济利益。沙姆塞登说，此类旅行也支持了北京的宣传说法，即新疆一切都好。 “习近平正试图使种族灭绝正常化，”她说。 “他们正在使镇压正常化。”作为一名维吾尔人，沙姆塞登表示，看到旅游公司提供前往该地区的旅游服务，而她和其他维吾尔人却无法返回家园，甚至无法与仍在那里的家人和朋友交谈，这让她感到特别痛苦。 “他们正在用人权换取金钱，”她说。 “维吾尔人成了他们的玩具——一件展品。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/some-travel-companies-still-offer-trips-to-xinjiang-despite-rights-abuses-report-finds-/7251134.html<guid> https://www.voanews.com/a/some-travel-companies-still-offer-trips-to-xinjiang-despite-rights-abuses-report-finds-/7251134.html</guid><pubDate> Fri, 01 Sep 2023 16:01:40 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8217-08dbab22e912_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>疑似中国持不同政见者可能给韩国带来困境</title><description>专家表示，据报道，一名中国男子驾驶私人船只进入韩国西部港口城市仁川的泥泞海岸，这可能会给首尔带来两难的境地。权平 (Kwon Pyong) 是一名 35 岁的朝鲜族，据信是一名以反对中国专制政府而闻名的活动人士，据报道，他从中国山东省跨越 300 多公里的黄海，显然是在韩国寻求庇护。韩国仁川海岸警卫队在8月16日发布的一份声明中称，他于8月16日抵达仁川海滩时因非法入境被捕，当时他穿着救生衣和头盔，并配备了指南针、双筒望远镜和燃料罐。 20. 韩国仁川海岸警卫队周四告诉美国之音韩国语组，权正被关押在仁川地方检察官办公室接受调查。仁川海岸警卫队当局还告诉美国之音韩语组，权某在调查过程中“没有提及寻求庇护或避难”。韩国司法部周四告诉美国之音韩国语组，提供有关正在进行的调查的信息是不合适的。司法部还表示，根据国际难民法，“不能披露”有关权是否申请庇护的信息。专家表示，如果权在韩国寻求庇护或请求韩国允许他前往提供庇护的国家，可能会让首尔陷入尴尬的境地，并可能进一步使其与北京的关系变得紧张。中国对首尔在八月份戴维营峰会上与华盛顿和东京达成的三边经济和安全协议感到不满。布鲁金斯学会SK-Korea基金会韩国研究主席Andrew Yeo表示，“如果韩国政府向权先生提供庇护，肯定会面临北京某种形式的外交抵制，北京将首尔的举动解读为违规行为” [其]自己的主权国内法。”韩国的正式名称是大韩民国 (ROK)。据报道，当权抵达仁川时，他仍处于北京的出境禁令之下，该禁令是 2018 年他从中国监狱释放时对他实施的。美国之音韩国语组联系中国外交部，请其就权抵达仁川一事发表评论，但没有收到回复。 2018-21 年间担任美国驻首尔大使馆临时代办兼副馆长的罗伯特·拉普森 (Robert Rapson) 表示：“这起案件对韩国来说可能会非常尴尬，具体取决于北京想把这个问题闹到多大程度。” ”。拉普森继续说道，“然而，考虑到尹政府强有力的基于价值的政策，假设权先生符合寻求庇护者的资格”并且正在寻求庇护，我认为权先生被送回中国的可能性很小。韩国总统尹锡烈在其政府的国家安全战略中优先考虑基于规则的国际秩序以及自由和人权的民主价值观。曾在小布什政府期间担任负责东亚和太平洋事务的代理助理国务卿埃文斯·里维尔表示，“如果权先生实际上是一名维权人士，并且真诚地希望寻求政治庇护，那么我认为韩国人政府应在处理他的申请时不考虑其可能对与中华人民共和国的关系产生的任何外交影响。”中国的正式名称是中华人民共和国（PRC）。美国移民办公室对美国之音韩语组表示，它“为某些受到迫害或有充分理由害怕受到迫害的人提供保护”。加拿大移民、难民和公民部还对美国之音韩语记者表示，“加拿大有着向弱势群体和有需要的人提供保护的悠久传统。”韩国人权活动人士李大善 (Lee Dae-seon) 自 2019 年以来就认识权某，并于 8 月 22 日在海岸警卫队拘留期间获准与他交谈。 权某正在美国等国家寻求政治庇护，据《华盛顿邮报》报道，英国或加拿大。 Lee于8月21日在Facebook上发帖称，他于8月14日收到了Kwon的消息，透露了他前往韩国的计划。李继续说，当权到达仁川时，他拨打了119（韩国相当于911），报告他已进入韩国。李还说，权1988年出生在中国延边朝鲜族自治州。这里是中国东北部吉林省的朝鲜族聚居地，吉林省与朝鲜和俄罗斯接壤。李补充说，权于2012年毕业于美国爱荷华州立大学。李在Facebook上表示，当权完成学业回到中国后，他开始对中国政府的政治监控系统提出投诉。据都柏林人权组织前线卫士称，权在中国因“煽动颠覆国家政权”而被监禁 18 个月，其活动包括在社交媒体上发布“侮辱国家权威和社会主义的言论、图片和视频”。系统。”据该组织称，他于 2018 年被释放。据报道，权获释后被禁止离开中国。中国活动人士、佐治亚大学博士生古一自称认识权先生，他告诉美国之音普通话组，权先生说他“一直受到中国政府的监视和恐吓”。易建联继续说道：“其实我还是很担心，因为虽然他已经到了韩国，但他还需要办理一定的法律手续。”易还说，“他是一位著名的异见人士，曾因批评独裁政权而付出自由的代价。”韩国司法部告诉美国之音韩语组，一个人在申请难民身份后会接受广泛的面谈。 “在评估该人在面谈期间提供的证词的可靠性后，将考虑给予该人难民身份，以确定该人是否确实受到迫害以及返回自己的国家后是否会受到迫害。”该部表示。首尔过渡时期司法工作组的法律分析师 Ethan Hee-Seok Shin 表示，“他是否真正获得难民身份或‘人道主义寄居者’身份将取决于韩国法律下的寻求庇护程序，尽管他看起来有充分的理由”，如果权确实在寻求庇护。韩国《难民法》规定的人道主义滞留者是指“有合理理由承认自己的生命、人身自由等受到法律制裁的人，根据总统令规定，获得法务部长官授予的居留许可的外国人”。很可能受到酷刑或其他非人道待遇的侵害。” Shin 继续说道：“通常，根据《移民法》，未经签证或其他合法授权进入韩国的外国人属于刑事犯罪。”不过，他说，“《难民公约》禁止对非法入境的难民进行惩罚。”申说，今年三月，韩国最高法院维持了难民公约，并撤销了对一名伪造旅行证件进入韩国的伊朗难民的刑事定罪。美国之音普通话台的 Stella Hsu 和美国之音韩语台的 Eunjung Cho 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/suspected-chinese-dissident-could-pose-dilemma-for-south-korea-/7250147.html<guid> https://www.voanews.com/a/suspected-chinese-dissident-could-pose-dilemma-for-south-korea-/7250147.html</guid><pubDate> Fri, 01 Sep 2023 08:32:59 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李、金亨进） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-82c2-08db9dc776db_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>