<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 12 日星期日 19:30:58 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国之音普通话：中国冬季流感样 HMPV 病例激增引发对透明度的担忧</title><description>人类偏肺病毒（HMPV）最近在中国广泛传播，医院人满为患，唤起人们对 COVID-19 爆发的记忆。 HMPV 并不是一种新病毒；它已为人所知多年，且死亡率通常较低。尽管如此，流行病学家呼吁提高病毒传播的透明度，以帮助遏制感染。尽管医疗保健系统面临压力，但专家强调，无需恐慌。他们建议公众采取基本的防护措施，特别是在春运期间，以帮助遏制病毒的进一步传播。点击此处阅读完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-s-winter-surge-of-flu-like-hmpv-cases-raises-concerns-of-transparency-/7932775.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-s-winter-surge-of-flu-like-hmpv-cases-raises-concerns-of-transparency-/7932775.html</guid><pubDate> Sun, 12 Jan 2025 12:30:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>2019冠状病毒病大流行</category><author>webdesk@voanews.com (Chan-Long Ku) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/022a0000-0aff-0242-47cc-08dae368fbe0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：解读习近平最新的反腐败声明</title><description>中国领导人习近平上周在中国共产党纪律检查委员会会议上强调，“反腐败斗争永远在路上”。一批新官员承认了自己的罪行，他们的供述与过去因内部调查而被公开的官员的供词相似，他们也对习近平长达十年的反腐败行动的有效性提出了质疑。普通话故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-interpreting-xi-s-latest-anti-corruption-statements-/7932785.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-interpreting-xi-s-latest-anti-corruption-statements-/7932785.html</guid><pubDate> Sun, 12 Jan 2025 06:15:57 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Kelly Tang) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/80621ba7-67b6-487a-8afd-cca8f165abf7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在泰国被拘留的维吾尔人在中国面临驱逐和迫害</title><description>曼谷——一群十多年前在泰国被拘留的维吾尔男子表示，泰国政府正准备将他们驱逐到中国，这让活动人士和家人感到震惊，他们表示，如果这些人被遣返，他们将面临遭受虐待和酷刑的风险。在美联社获得的一封信中，被关押在曼谷的 43 名维吾尔男子公开呼吁停止他们所谓的迫在眉睫的驱逐威胁。信中说：“我们可能会被监禁，甚至可能会失去生命。” “我们紧急呼吁所有关心人权的国际组织和国家立即干预，以免为时已晚，将我们从这一悲惨命运中拯救出来。”维吾尔族是一个以穆斯林为主的突厥民族，原产于中国最西部的新疆地区。在与北京因歧视和压制维吾尔人文化身份而发生数十年冲突后，中国政府对维吾尔人发起了残酷镇压，一些西方政府认为这是种族灭绝。数十万维吾尔人，可能有一百万甚至更多，被关进营地和监狱，前被拘留者报告遭受虐待、患病，在某些情况下甚至死亡。 2014 年，泰国当局在马来西亚边境附近拘留了 300 多名逃离中国的维吾尔人。 2015年，泰国强行将109名被拘留者遣返中国，引发国际社会强烈抗议。另一批 173 名维吾尔人（其中大部分是妇女和儿童）被送往土耳其，导致 53 名维吾尔人被困在泰国移民拘留所并寻求庇护。此后，已有五人在拘留期间死亡，其中包括两名儿童。泰国当局仍在拘留的 48 人中，有 5 人因越狱失败而正在服刑。目前尚不清楚他们是否面临与移民拘留所中的人相同的命运。倡导者和亲属描述了移民拘留中的恶劣条件。他们说，这些人的食物很差，被关在拥挤的混凝土牢房里，厕所很少，没有牙刷或剃须刀等卫生用品，并且被禁止与亲属、律师和国际组织接触。根据联合国人权专家 2024 年 2 月致泰国政府的一封信，泰国政府对待被拘留者的方式可能违反国际法。移民警察表示，他们一直在尽力照顾被拘留者。美联社独家获得的录音和聊天记录显示，1月8日，泰国移民官员要求维吾尔族被拘留者签署自愿驱逐出境文件。这一举动让被拘留者感到恐慌，因为类似的文件也被提交给了 2015 年被驱逐到中国的维吾尔人。被拘留者拒绝签字。三名人士，包括一名泰国议员和另外两名与泰国当局有联系的人，告诉美联社，政府内部最近正在讨论将维吾尔人驱逐到中国的问题，尽管人们还没有看到或听说过任何这样做的正式指示。其中两人表示，推动驱逐的泰国官员选择现在这样做，是因为今年是泰国和中国建交 50 周年，而且人们认为，随着美国的准备工作，华盛顿的强烈反对将会减弱。在不到两周的时间内完成总统过渡。为了描述敏感的内部讨论，这些人士要求匿名。泰国和中国外交部没有立即回应置评请求。北京称维吾尔人是圣战分子，但没有提供证据。维吾尔活动人士和人权组织表示，这些人是无辜的，并对他们可能被驱逐出境表示担忧，称他们在中国面临迫害、监禁，甚至可能死亡。 “没有证据表明这 43 名维吾尔人犯下了任何罪行，”维吾尔人权项目研究与宣传副主任彼得·欧文 (Peter Irwin) 说。 “该组织有明确的不被驱逐出境的权利，他们逃离中国是在遵守国际法的范围内。”周六早上，关押维吾尔人的看守所一片安静。一名警卫告诉来访的美联社记者，该中心一直关闭到周一。两名直接了解此事的人士告诉美联社，所有在泰国被拘留的维吾尔人都向联合国难民事务高级专员提交了庇护申请，美联社通过审查信件副本进行了核实。知情人士称，联合国机构承认收到了申请，但泰国政府至今仍禁止该机构探访维吾尔人。难民署没有立即回应置评请求。三名被拘留维吾尔人的亲属告诉美联社，他们担心亲人的安全。 “我们都处于同样的境地——持续的担忧和恐惧，”比拉勒·阿卜莱特说，他的哥哥在泰国被拘留。 “世界各国政府都知道这一点，但我认为他们假装没有看到或听到任何事情，因为他们害怕中国的压力。”阿卜莱特补充说，泰国官员告诉他的兄弟，没有其他政府愿意接受维吾尔人，尽管泰国国家人权委员会主席 2023 年 4 月撰写的一封信首先泄露给《纽约时报》杂志，并被美联社独立看到。 “有些国家已经准备好接收这些被拘留者定居。” 居住在土耳其的维吾尔人阿卜杜拉·穆罕默德 (Abdullah Muhammad) 说，他的父亲穆罕默德·阿洪 (Muhammad Ahun) 是在泰国被拘留的人之一。穆罕默德说，虽然他的父亲非法进入泰国，但他没有任何其他犯罪行为，并且已经缴纳了罚款并被拘留了十多年，“我不明白这是为什么？”穆罕默德说：“我们与恐怖主义无关，我们也没有实施任何恐怖主义。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/uyghurs-detained-in-thailand-face-deportation-persecution-in-china/7933447.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghurs-detained-in-thailand-face-deportation-persecution-in-china/7933447.html</guid><pubDate> Sat, 11 Jan 2025 13:00:33 -0500</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a6790118-8d9d-4b42-ac04-cf3972e22020_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港努力改善狭小拥挤的家庭条件</title><description>香港——由于房价高昂，亚洲金融中心香港的住房条件是出了名的拥挤，但四个家庭共用一个厕所和厨房，在任何地方都会给家庭带来挑战。 “这里太小了，住起来真不方便。”60岁的退休老人肖波坐在床上，在铺着粉色壁纸和架子的狭小空间里，坐在折叠桌上吃着自制的饺子。色彩缤纷的手提袋。她选择只透露自己的名字，单身，她说她对那间隔断、杂乱的无电梯公寓只有“痛苦”的回忆，她在那里住了三年，但买不起更好的公寓。香港有超过20万人住在像她这样的劏房里，在炎热的夏季，这些公寓常常笼罩在霉味中，并受到臭虫的困扰。这个前英国殖民地连续 14 年被调查公司 Demographia 评为全球最难以负担的城市，也是全球不平等率最高的城市之一。 10月，香港誓言要通过新法律，规定劏房的最小空间和安全规范，每个居民居住的平均面积约为6平方米，相当于轿车停车位的一半。 “我们只是想进行监管……这样市场将提供我们认为合理且宜居标准的公寓，”其领导人约翰·李(John Lee)当时表示。香港的目标是到 2049 年消除分间公寓，这是中国负责香港事务的最高官员在 2021 年设定的目标。北京将住房问题视为严重的社会问题，助长了 2019 年的大规模反政府抗议活动。当局计划增加公共住房供应，以将等待时间从目前的 5-1/2 年缩短，并表示他们已确定未来十年有足够的土地建造308,000套公共住房。香港房屋局在给路透社的书面回应中表示，香港的住房问题是政府的首要议程，并“决心消除不合标准的劏房”。该局表示，自2022年7月以来，已有约49,000名申请人入住公屋，并提供约18,400个过渡性房屋供即时和短期住宿。小型住宅 尽管如此，根据非政府机构社区组织协会 (SoCO) 的一项调查，香港约 110,000 个劏房因租金高昂而臭名昭著，每 0.3 米的中位楼价为 50 港元（6.43 美元）。 2022年显示。对于所谓的“棺材”住宅，每间大约有一张单人床大小，价格甚至更高，为140港元，私人住宅的价格超过约35港元。 “我所希望的就是尽快入住公共住房，”76 岁的黄志刚 (Wong Chi-kong) 说，他为一间小于 5 平方米的空间支付了 2,900 港元（合 370 美元）。他的马桶就位于床边、淋浴喷头下方。 “这就是我所要求的。阿门，”黄补充道，他将所有物品存放在床的另一边，以免洗澡时被溅到。黄先生一边拄着拐杖四处走动，一边还要与日益恶化的视力作斗争，夏天的下午大部分时间都在公共图书馆度过，以躲避家中的酷热。然而，有些人可能认为肖波和黄是比较幸运的人，因为数以万计的所谓“棺材”屋不属于新法律的范围。这些没有窗户的空间仍然比较局促，但也足够大，有1.4平方米到1.7平方米，可供人们睡觉和存放一些个人物品。但由于缺乏通风，他们不得不打开家中的小推拉门，剥夺了他们的任何隐私。他们还与最多 20 人共用洗手间。 “因为床是木头的，所以这里有很多臭虫，”​​80岁的梁光权说，并补充道，“杀虫剂对消灭它们是没有用的”。 20世纪90年代亚洲金融危机之前，梁振英曾在中国大陆管理一家工厂，但现在，他与妻子和两个已成年的孩子疏远，住在香港的“棺材”屋里。香港于1997年回归中国统治。 “我信仰佛教；放手，过去的就过去了，”他说。 “最重要的是，我现在还能吃上两顿饭，有地方睡觉。”劏房和“棺材”屋通常位于旧商业区的过时住宅楼内，可以以经济实惠的价格前往工作场所和学校。 “香港之耻” 非政府人士称，香港约750万人口中，约有140万生活在贫困之中，2024年第一季度贫困户数量增至61.9万户，约占总数的22.7%。营利组织乐施会。 SoCO 呼吁将新规定扩大到“棺材房”。 “这种床舍是香港的耻辱，”该院副院长施丽珊说。房屋局表示，民政事务总署对无牌床位寓所采取严厉执法行动。 72岁的单身汉岑某在“棺材”屋里住了三年，每月租金2500港元。他家门口贴着一张春节海报，上面写着“所到之处平安平安”。私人物品，例如他睡觉的平台上的电视，占据了 Sum 一半的生活空间。他以前无家可归，在街道天桥下睡了一年。 “最重要的是我的头上有一个屋顶，不用担心被晒伤或被雨淋，”只透露了自己姓氏的萨姆说。 45 岁的陈先生为自己的 2 平方米房屋每月支付 2,100 港元的租金，他表示希望公共住房最终能让他摆脱臭虫的困扰。 “我在 2005 年提出申请，”他说，只提供了一个名字。 “我已经等了19年了。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-struggles-to-improve-conditions-in-tiny-crowded-homes-/7930564.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-struggles-to-improve-conditions-in-tiny-crowded-homes-/7930564.html</guid><pubDate> Sat, 11 Jan 2025 02:39:54 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1c116903-b33f-4816-ac04-f96ce7615dcb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家表示，缅甸反军事派别需要对中国采取战略行动</title><description>华盛顿——分析人士表示，缅甸反华情绪高涨，反映出人们普遍对北京支持这个饱受冲突蹂躏的东南亚国家军政府的不满。自缅甸军方于 2021 年 2 月夺权以来，批评者指责北京支持军政府捍卫其“一带一路”倡议项目并维护地区稳定。分析人士和活动人士表示，公众对中国的不信任也源于中国与缅甸军方的长期关系。 “人们普遍认为，中国正在阻碍反政变革命的进展，”缅甸活动家林赫泰（Lin Htet）说，他因直言反对政权而在政变后逃离该国。缅甸战略与政策研究所（ISP-Myanmar）2024年中期发布的一项调查显示，54%的缅甸主要利益相关者对中国作为邻国持负面看法。在民间社会组织中，这一数字上升至72%，受访者将中国描述为“一点都不好”或“不是一个好邻居”。同样，60% 的民族武装组织和 54% 的人民国防军、民族团结政府的武装派别或地方国防军（2021 年政变后成立的反对军政权的组织）也表达了同样的观点。 “许多人认为中国当时支持军事接管，”独立智库缅甸中国研究项目负责人南伦说。 “虽然这些情绪最初在 2021 年中期消退，但随着北京开始与该政权进行高层接触，这种情绪随后重新浮现。”安大略省多伦多约克大学缅甸问题专家泰敏伦强调，自中国外交部长王毅8月访问内比都并会见军政府领导人敏昂莱以来，缅甸反华情绪日益高涨。 “从历史上看，缅甸的政治利益相关者很少团结一致，”泰敏伦说。 “然而，在王毅访问期间，所有反对军政权的革命力量都表达了一致的反华情绪。从政治领导人到分析人士，许多人都认为中国的行为是干涉。”抗议、公众情绪近几个月来，反军事活动人士发起抗议和抵制产品，以引起人们对北京干涉缅甸的关注。 11月，有人呼吁抵制“中国制造”。林赫特最近在华盛顿中国大使馆外组织了一次示威活动。他说，这次抗议活动是为了呼吁中国停止干涉缅甸内政并改变其政策，同时强调保持睦邻友好的愿望。林泰特告诉美国之音：“这与种族仇恨无关。”在抗议期间，他回忆起两名在缅甸出生的华裔，Kyal Sin 和 Khant Nyar Hein，他们在 2021 年反政变示威初期被杀害。直到今天，我们还没有忘记他们。”他引用了凯辛在华人墓地的葬礼，并引用了汗·尼亚·海因 (Khant Nyar Hein) 母亲的恳求。 “请不要讨厌缅甸的华人。”中国驻缅甸大使馆在给美国之音的书面回复中表示，“当前缅甸局势令人严重关切”，并敦促有关各方“坚持对话协商，尽快停火”。可能的。” “中国是缅甸最大的邻国，没有哪个国家比中国更希望缅甸恢复稳定、实现发展，”大使馆表示。在缅甸问题上，中方致力于尊重缅甸主权、独立、国家统一和领土完整，不干涉内政，尊重缅方所有、缅方主导的和平进程。希望缅方切实维护在缅中资企业、项目和人员安全，为两国互利合作营造安全环境，更好造福两国人民。说。呼吁外交 根据专门从事冲突分析的 ACLED 数据研究，随着中国公众对军队的支持不断增加，预计 2025 年缅甸当地民众的不满情绪将会加剧。然而，专家警告说，疏远中国可能会适得其反。 “我们不能煽动反华情绪。我们不能妖魔化中国。现在已经不再是 15 世纪了，”缅甸分析人士 Sai Kyi Zin Soe 表示。 “我们是邻居，所以我们必须保持一定的外交。我们必须了解中国的担忧和他们的政治立场。” Htet Min Lwin 还强调需要与北京进行建设性接触。 “中国的影响力可以减缓缅甸抵抗军（针对军政府）的革命战争，”他说。 “反对派不应简单地批评中国，而应与政策制定者接触并澄清缅甸的局势。游说至关重要。如果宣传方法有效，革命力量就能保持势头。”华盛顿战略与国际研究中心高级顾问迈克尔·马丁表示，缅甸反对派民族团结政府缺乏与中国接触的连贯战略。 “他们不知道如何与中国合作，”马丁说。 “他们谈论，你知道，‘你为什么不承认我们是国家演员？’这对中国来说不会有太大影响，因为中国承认国家军委是国家行为者，他们不能有两个。”前进之路 随着缅甸冲突的持续，分析人士强调平衡公众不满与务实接触的重要性。香港大学副教授韩恩泽在给美国之音的电子邮件中表示，“中国的战略是规避与国内多个利益相关者的关系，无论是国家安全委员会还是全国统一联盟。”对于那些寻求民主的人来说，挑战在于找到一种战略方针，既承认中国的地区利益，同时又推进缅甸对民主和平等的渴望。林赫特说：“我们完全没有必要仇恨中国或中国人民。” “但如果中国政府继续像现在这样干涉缅甸事务，它可能会面临更多阻力，进一步疏远缅甸人民。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/myanmar-anti-military-factions-need-to-be-strategic-with-china-experts-say/7933047.html<guid> https://www.voanews.com/a/myanmar-anti-military-factions-need-to-be-strategic-with-china-experts-say/7933047.html</guid><pubDate> Fri, 10 Jan 2025 20:04:49 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Nyein Chan Aye） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6f7c257b-1e2d-4507-9eab-728796833018_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦努力将贸易引入中国建造的港口</title><description>伊斯兰堡——巴基斯坦正在努力吸引商业活动来到西南部的一个中资深海港口，专家称该港口受到当地不安全局势、缺乏基本服务以及缺乏港口繁荣计划的阻碍。巴基斯坦规划和发展部长阿赫桑·伊克巴尔主持的会议后周三发布的一份新闻稿表示，距 2016 年第一艘集装箱船通过该港口已近十年，当局还没有吸引贸易到该港口的计划。声明指出，瓜达尔港缺乏商业分析和全面的运营计划，呼吁立即努力释放其潜力。声明称，伊克巴尔已下令在六个月内制定一项计划，以产生贸易流量。瓜达尔港位于巴基斯坦俾路支省阿拉伯海温暖水域，于 2007 年建成，耗资近 2.5 亿美元，自 2013 年起由中国海外港口控股公司运营。尽管该港口是在 2015 年价值约 600 亿美元的中巴经济走廊启动之前建成的，但它被誉为北京“一带一路”倡议中能源、基础设施和投资项目的“皇冠上的明珠”。尽管瓜达尔市及其周边地区额外投入了近 10 亿美元的基础设施建设，但巴基斯坦海事部的一份报告指出，在 2022-23 财年，瓜达尔港作为该国三个港口中最小的港口，处理的吞吐量不到 1%。巴基斯坦在其三个泊位进行海运贸易。 “所有这一切都是巴基斯坦治理体系缺乏长期规划的表现，”悉尼科技大学巴基斯坦外交政策专家穆罕默德·费萨尔说。 “从一开始，瓜达尔港就更像是一个‘地缘政治’冒险，而不是一个纯粹的商业案例，”费萨尔在一份书面声明中表示。为了加强瓜达尔的航运活动，总理沙赫巴兹·谢里夫周二在内阁会议上表示，60%的公共部门进出口应通过该港口。此前，谢里夫在去年 8 月的内阁会议上下令至少 50% 的公共货物通过该港口。前总理沙希德·哈坎·阿巴西告诉美国之音，该港口缺乏处理大量货物的基础设施和人力。 “除非你再在那里花费30亿至40亿美元并建造一个世界级的港口，否则你真的不能称其为港口，”阿巴西说道，并批评了他所说的谢里夫政府不切实际的做法。据报道，经营瓜达尔港的中国公司计划到2045年总共建设100个泊位。建在瓜达尔港附近的巴基斯坦面积最大的机场也基本上未使用。航空网站 Skyscanner 显示，每周有三班飞往卡拉奇的国内航班和一班从这一大型新设施飞往阿曼的国际航班。新瓜达尔国际机场是由中国拨款 2.3 亿美元建造的，在上个月试运行之前，其开放经历了数次延误。规划部周三的声明称，伊克巴尔指导准备了营销模板和套餐，展示瓜达尔经济高效的贸易路线以及对国际企业的潜在激励措施。不安全、缺乏服务是一个障碍 同时也是航空专家的阿巴西对美国之音表示，虽然从长远来看，新的瓜达尔机场是深海港口的必要配套，但缺乏水、电和水等基本设施。城市的治安状况使其成为对航空公司不具吸引力的目的地。 “航空公司有一个基本要求，那就是必须有乘客。没有乘客愿意来瓜达尔或离开瓜达尔，”阿巴西说。瓜达尔港所在地俾路支省二十年来一直饱受分离主义叛乱的困扰，近几个月暴力事件不断升级。最近，巴基斯坦军队挫败了对港口附近瓜达尔港务局大楼的袭击，造成至少六人（主要是安全人员）和八名武装分子死亡。该港口为中国与中东和中亚的贸易提供了更短的路线。尽管巴基斯坦未能向国际企业推销瓜达尔港和机场，但悉尼专家费萨尔表示，该项目可能不会成为像斯里兰卡汉班托塔港那样的负担。在科伦坡未能偿还与其相关的债务后，北京于2017年控制了该港口。费萨尔对美国之音表示：“由于巴基斯坦从根本上从‘地缘战略’角度看待瓜达尔港，并将其与印度与伊朗在邻近恰巴哈尔港的合作进行对比，因此瓜达尔港仍将对巴基斯坦有用。”总部位于伊斯兰堡的巴中研究所执行主任穆斯塔法·海德·赛义德表示，瓜达尔港的商业发展缓慢并不是双边关系的问题。 “国与国之间的关系根植于长远战略利益，而不是任何一个事件；赛义德对美国之音表示：“任何项目或单一事件都不会损害任何国家间关系。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistan-struggles-to-bring-trade-to-china-built-port/7932597.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistan-struggles-to-bring-trade-to-china-built-port/7932597.html</guid><pubDate> Fri, 10 Jan 2025 14:36:23 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b38d-08db520ff3e2_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>