<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之声</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>关于中国的VOA新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/content/responsive/voa/en-us/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之声</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> en</language><copyright> 2025年-VOA</copyright><ttl> 60</ttl><lastbuilddate>星期五，2025年1月31日17:03:13 -0500</lastbuilddate><generator> Pangea CMS  -  VOA </generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>卢比奥前往中美洲，追求“美国第一”外交，对抗中国</title><description>华盛顿 - 美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）将于周六开始首次正式作为美国顶级外交官的正式旅行，并计划访问巴拿马，萨尔瓦多，哥斯达黎加，危地马拉和多米尼加共和国。卢比奥计划与巴拿马总统何塞·劳尔·穆里诺（Jose Raul Mulino），萨尔瓦多总统纳伊布·布克尔（Nayib Bukele），哥斯达黎加总统罗德里戈·查夫斯（Rodrigo Chaves），危地马拉总统贝纳多·阿雷瓦洛（BernardoArévalo）和多米尼加总统路易斯·阿比尼德（Luis Abinader）会面。根据美国拉丁美洲毛里西奥·克拉弗·卡隆（Mauricio Claver-Carone）的特别节目，这标志着美国国务卿在国外首次访问的100年来第一次是向拉丁美洲访问。官员和专家说，这次访问的部分目的是应对中国在该地区日益增长的影响力。这次旅行是随着唐纳德·特朗普（Donald Trump）努力重新控制巴拿马运河的控制，华盛顿加剧了遏制非法移民的努力。 “鲁比奥秘书与高级官员和商业领袖的交往将促进我们的核心地区合作，共同的利益：停止非法和大规模移民，与跨国犯罪组织和毒品贩运者的祸害作斗争，对抗中国，并加深了经济伙伴关系，以增强繁荣的繁荣国务院发言人塔米·布鲁斯（Tammy Bruce）在周五的一份声明中说。特朗普断言，中国控制了巴拿马运河，这是一条关键的大西洋和太平洋贸易路线。但是巴拿马否认了这一说法，坚持认为它公正地管理着所有海上交通的运河。周四，卢比奥警告说，发生冲突的情况下，中国可能会阻止对运河的通道。 “如果中国在冲突中的政府告诉他们关闭巴拿马运河，他们将不得不这样做。实际上，我对他们有应有的计划这样做的零怀疑。这是一个直接的威胁。”卢比奥在接受Siriusxm Radio采访时说。在巴拿马城，穆里诺（Mulino）排除了对卢比奥（Rubio）对运河的控制的任何讨论。他在周四对记者说：“我不能谈判，更不用说在运河上进行谈判。” “这是密封的。运河属于巴拿马。”在周五的简报中，克莱弗 - 卡隆（Carlo）警告说，中国公司在运河区的“越来越多的存在”，跨越了港口到电信基础设施的港口。半球。一些分析师警告说，中国一直在使用经济和非经济策略来扩大其影响力，促使国家安全问题。被强迫或哄骗在腰带和道路倡议上签署，或者您正在签署另一笔交易，以赋予您电信的要素。”在周四的在线讨论中。美国警告说，BRI“是由于中国的使命是为了自身利益而操纵和破坏基于全球规则的贸易体系的使命。”伯格说，中国在拉丁美洲和加勒比海地区的外国直接投资或外国直接投资已大大增长。伯格指出，在拉丁美洲和加勒比海地区，中国的外国直接投资或外国直接投资已大大增长。他补充说，该地区的五个国家已经与中国达成了自由贸易协定，而另外两个国家正在与该国谈判FTA。 “从国家安全的角度来看，中国的许多商业努力从根本上是军事野心，他们正在为拉丁美洲介绍。”坦克。 “中国在巴拿马已经有20多年的历史了，但中国确实在2017年之后在巴拿马享有政治活动，”巴拿马签署了BRI，并将其外交认可从台湾转移到了中华人民共和国。他说，巴拿马经济近年来有所下降。卢比奥行程的所有国家都与古巴和委内瑞拉保持外交联系。鉴于我们与这些国家的关系紧张及其对接受被驱逐出境的限制，卢比奥可能会利用他的旅行来倡导“第三国”协议，允许其他国家接收由美国驱逐出境的人，他可以促进增加遣返飞行的努力对于移民。星期五，特朗普理查德·格雷内尔（Richard Grenell）将与委内瑞拉长期社会主义领导人尼古拉斯·马杜罗（Nicolas Maduro）会面，因为特朗普政府加强了其驱逐出境和反对贡献的努力。格伦内尔还敦促马杜罗政府立即释放美国人质。</description><link/> https://www.voanews.com/a/rubio-warns-of-china-s-potential-to-block-panama-canal-conflict/7958272.html<guid> https://www.voanews.com/a/rubio-warns-of-china-s-potential-to-block-panama-canal-conflict/7958272.html</guid><pubDate> Fri, 31 Jan 2025 09:46:15 -0500</pubDate><category>美国</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Nike Ching） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0f6362b8-ba28-437b-9184-9475e9b3de6a_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> DeepSeek vs. Chatgpt Fuels在AI构建基础上进行了辩论</title><description>韩国首尔 - 当中国初创公司DeepSeek本月发布其AI模型时，它被称为突破，这表明中国人工智能公司可以使用更少的资源与硅谷同行竞争。叙述很清楚：DeepSeek做得更多，为我们的CHIP限制找到了巧妙的解决方法。但是，故事情节已经开始改变。 Chatgpt背后的美国公司Openai现在声称DeepSeek可能已经不正确地使用其专有数据来培训其模型，从而提出了有关DeepSeek成功是否真正是工程学的疑问。 Openai在本周对几个媒体媒体的声明中说，它正在审查DeepSeek可能通过模仿Openai模型的响应来培训其AI的迹象。该过程被称为蒸馏，在AI开发人员中很常见，但受Openai的服务条款禁止，该条款禁止使用其模型输出来训练竞争系统。一些美国官员似乎支持Openai的担忧。在本周确认听证会上，商务部长提名人霍华德·卢特尼克（Howard Lutnick）指责DeepSeek滥用美国技术创建了“污垢廉价”的AI模型。卢特尼克谈到中国时说：“他们偷了东西。他们闯入了。他们拿了我们的IP。”戴维·萨克斯（David Sacks）是AI和加密货币的白宫沙皇，更衡量了，只是说，DeepSeek偷走了美国知识产权是“可能的”。萨克斯在接受《有线新闻网络福克斯新闻》的采访时补充说，“大量证据”使知识从Openai的模型中提炼出来，并补充说，需要更加强大的努力来遏制“模仿” AI系统的兴起。争端的中心是关于人工智能未来的关键问题：当这些程序本身是使用从他人那里获取的数据构建时，公司应该拥有对自己的AI模型的控制权？人工智能数据打架问题与OpenAI尤其重要，Openai面临着自己的法律挑战。该公司已被多家媒体公司和作者起诉，他们指控它非法使用受版权保护的材料来培训其AI模型。洛约拉法学院教授贾斯汀·休斯（Justin Hughes）专门研究知识产权，AI和数据权，他说，鉴于该公司自己的法律麻烦，Openai对DeepSeek的指控具有“深厚的讽刺”。休斯在一封电子邮件中对VOA说：“露天毫无疑问，毫无疑问，毫无疑问。” “如果报告准确地说，Openai违反了其他平台的服务条款来获取所需的培训数据，那将增加额外的讽刺意味 - 我们敢说虚伪 -  Openai抱怨DeepSeek。” DeepSeek尚未回应Openai的指控。据香港Johnny Zou说，DeepSeek在发行的新聊天机器人中承认，它的某些模型与其他开源模型一起培训，例如由中国阿里巴巴（Alibaba）开发的Qwen和Meta发行的Llama  -  Johnny Zou，Hong Nong Zou，Qwen和Llama。基于AI投资专家。但是，Openai似乎声称DeepSeek不正确地使用了其封闭源模型 - 无法自由访问或用于培训其他AI系统。祖说：“这是一个非常严肃的声明。” Zou补充说，事实证明不当蒸馏可能很困难，而没有透露有关其自身型号训练的细节。即使Openai提供具体的证明，其法律选择也可能受到限制。尽管Zou指出，该公司可以因违反其服务条款而反对DeepSeek提起诉讼，但并非所有专家都认为这种索赔会在法庭上提出。斯坦福大学法学院的教授马克·莱姆利（Mark Lemley）说：“即使假设对Openai的数据进行了DeepSeek的培训，我认为Openai也没有很多案例。”尽管AI模型经常具有限制性服务条款，但“没有任何模型创建者实际上试图以金钱的罚款或禁令救济来执行这些条款，” Lemley在最近与合着者Peter Henderson的论文中写道。本文认为，这些限制可能是无法执行的，因为他们旨在保护的材料“在很大程度上不可版权保护”。该论文指出：“许多这些规定都无法执行的许多理由：他们冷静了诚信研究，限制竞争并创建不应该存在的准倾向所有权。”休斯说，Openai的主要法律论点可能会违反合同。他补充说，即使是这种情况，在美国没有有意义的资产的情况下，对中国公司实施这件事。”财务利益可能会增加辩论的紧迫性。在此消息后，美国科技股在周一的进步消息后下降了，尽管他们后来恢复了一些基础。商业提名人卢特尼克（Lutnick）建议，包括关税在内的政府行动可用于阻止中国复制高级AI模型。但是在同一天说，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）似乎采取了不同的看法，这使一些行业内部人士对DeepSeek的突破感到乐观。特朗普说，这家中国公司的低成本模型对人工智能来说是“非常积极的发展”，因为“而不是花费数十亿美元，您将花费更少的钱，您将提出同样的解决方案。”休斯说，如果DeepSeek成功地建立了相对便宜且具有竞争力的AI模型，那么这可能对当前有生成AI公司的投资或股票期权的人来说是不利的。他补充说：“但这对我们其他人来说可能是有益的，”直到最近才看来只有现有的科技巨头“有资源可以在生成的AI沙盒中玩耍”。他说：“如果DeepSeek反驳了这一点，我们应该希望中国的工程师团队能够由底特律，丹佛或波士顿的工程师团队来完成。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/deepseek-vs-chatgpt-fuels-debate-debate-over-ai-building-blocks/7958031.html<guid> https://www.voanews.com/a/deepseek-vs-chatgpt-fuels-debate-debate-over-ai-building-blocks/7958031.html</guid><pubDate> Fri, 31 Jan 2025 05:52:21 -0500</pubDate><category>技术</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（William Gallo） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ac320931-6303-4f76-b24f-258567e93926_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普支持与俄罗斯的无核化谈判，中国提高了希望</title><description>白宫 - 武器控制倡导者希望美国总统唐纳德·特朗普对无核化的新措辞将导致与俄罗斯和中国减少武器的会谈。特朗普说，美国与俄罗斯人和中国关于无核化和最终协议的谈判是“非常有可能的”。他说：“大量的钱正在用于核[武器]上，而破坏性的能力是我们甚至不想谈论的事情，因为您不想听到。” “太令人沮丧了。”特朗普指出，在他的第一任期中，他与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）讨论了这个话题。特朗普说：“我们在谈论我们两个国家的无核化，中国将会出现。” “普京总统真的很喜欢削减核武器（军备）的想法，我认为世界其他地方 - 我们会让他们遵循。”离开办公室前几个月，美国前总统乔·拜登（Joe Biden）在秘鲁的APEC峰会上会见了中国总统习近平，两者都同意，关于使用核武器的决定应保持在人类控制之下。这一共识被视为四个月前中国人暂停与华盛顿抗议美国对台湾武器销售的核武器控制对话的积极一步。核攻击的恐怖首先通过西方的杂志在世界上的许多杂志上显而易见，该杂志印刷了1945年在1945年对二战的日本两个城市的美国原子袭击的辐射燃烧幸存者的照片。在冷战期间，美国政府电影在内华达州沙漠中占领了试验的破坏力，最终促使公众示威活动“禁止炸弹”和外交，以减少或消除所有核武器。 1987年，美国和苏联之间的中间核力量条约（INF）发生了重大突破。第二年，它全力以赴。到1991年，已拆除了将近2700枚导弹。那是两个核超级大国第一次实现这种武器的减少，而不仅仅是限制其增长。多年来，美国人和俄罗斯人在核武器上失去了垄断。尽管以色列从未承认拥有这种武器，但目前有九个国家目前有核武库。美国和俄罗斯各自拥有5,000多个核弹头，占世界总数的90％。武器控制倡导者说，所有国家核武器的联合全球力量可能会多次摧毁世界。美国总统巴拉克·奥巴马（Barack Obama）和俄罗斯总统德米特里·梅德韦杰夫（Dmitry Medvedev）于2010年签署的当前新的战略减少条约（Start），对已部署的战略性核弹头和交付系统的数量设定了限制，同时包括现场检查和交换数据的数据确认。根据武器控制协会的核武器政策和裁军高级分析师西奥登·利安格（Xiaodon Liang）表示，该条约于2026年初到期，这增加了特朗普与俄罗斯和中国进行会谈的紧迫性。 “因此，这个问题必须是议程的首​​要任务，并有一个信号表明总统关心这个问题并考虑到这一点是非常积极的。”由于正式，全面的协议可以利安格（Liang）提出，花费数年的时间进行谈判 - 可能超过第二任特朗普总统的四年 - 美国总统考虑与普京（Putin）的“执行协议”，非正式的共识或一系列单方面的步骤，以继续在新的起点上遵守新开始的数字不定期的时期。大规模杀伤性武器仍然可行，作为决心的行为，保守派智囊团Heritage Foundation的研究员罗伯特·彼得斯（Robert Peters）写道，对特朗普政府政策具有主导影响。彼得斯还建议，特朗普可能想从莫斯科制定的1963年测试禁令条约中退出，并“在内华达州国家安全遗址或在露天水上进行地上测试，在那里可以将核辐射最小化”，以便对手向美国的对手进行升级。 Heritage Foundation没有回应VOA的多个要求采访彼得斯的要求。自1990年以来，莫斯科尚未进行任何形式的测试，引起核链反应，称为批判性。除朝鲜以外，其他核国家在2017年上次引发了核试验爆炸。原子科学家周二的公报将其“世界末日时钟”的手移到了一秒钟到89秒，旨在表示大规模杀伤性武器和其他生存威胁的危险。芝加哥大学物理学教授丹尼尔·霍尔兹（Daniel Holz）说：“我们将时钟设定到午夜，因为我们看不到我们面临的全球挑战的积极进展，包括核风险，气候变化，生物学威胁和破坏性技术的进步。” ，在美国和平研究所在今年的手中揭幕之后。虽然世界末日时钟只是象征性的，但在军备控制协会的梁将其视为年度重要仪式，强调了美国人和世界核武库带来的其他所有人的风险。 “这是将其引起更多人们注意的好工具，您不能责怪美国人在盘子上遇到许多其他问题。我认为，将这个[时钟]作为提醒是一种有效的通信工具。” Liang说。在世界末日时钟仪式上，VOA问前哥伦比亚前总统和诺贝尔奖获得者胡安·曼努埃尔·桑托斯（Juan Manuel Santos），他认为这是特朗普，普京和习近平在无核化方面取得的最大进展。他说：“我认为，最大的挑战是要让他们了解他们应该坐下来谈论他们三个可以做出决定以拯救自己的国家和全世界的决定。”梁将局势与美国总统约翰·肯尼迪（John F. Kennedy）在1962年古巴导弹危机期间对苏联领导人尼基塔·赫鲁晓夫（Nikita Khrushchev）的呼吁进行了比较，这导致华盛顿和莫斯科从核战争的边缘退回。该决议在接下来的一年中转移到了世界末日时钟的手，又回到了12分钟到午夜12分钟，以表彰美国人，苏联和英国在大气，太空和水下禁止核试验。自美国进行任何无核谈判以来已经过去了几年。与平壤的首席谈判代表Kim Myong Gil与2019年在瑞典举行的2019年在瑞典举行的工作级会谈并未达成任何协议提高他们的旧观点和态度。”国务院发言人摩根·奥尔塔格斯（Morgan Ortagus）在一份声明中说，两国在一个星期六的过程中，两国无法“克服朝鲜半岛的战争和敌意70年的遗产”，但如此强大问题“需要两国的坚定承诺。美国有这一承诺。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/trump-support-for-denuclearization-talks-with-russia-china-rasises-hopes-hopes-/7957584.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-support-for-denuclearization-talks-with-russia-china-rasises-hopes-hopes-/7957584.html</guid><pubDate> Fri, 31 Jan 2025 02:06:25 -0500</pubDate><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Steve Herman） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f6788437-9d9b-46b6-a572-18b524919d6a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普对与俄罗斯的无核化谈判的支持，中国提高了希望</title><description>武器控制倡导者希望美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）对无核化的新言论将导致与俄罗斯和中国关于减少核武器的会谈。 VOA的首席国家记者史蒂夫·赫尔曼（Steve Herman）报道了华盛顿白宫的报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/trump-support-for-denuclearization-talks-with-russia-china-rasises-hopes/7957586.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-support-for-denuclearization-talks-with-russia-china-rasises-hopes/7957586.html</guid><pubDate> Fri, 31 Jan 2025 02:05:36 -0500</pubDate><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Steve Herman） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/873b83bc-959f-4937-904f-be55723c6df5_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> VOA普通话：悲观主义云在香港蒙蔽了除夕市场</title><description>尽管香港政府对香港的经济复苏的乐观预测，但香港最大的供应商和购物者在维多利亚公园（Victoria Park）的新年市场上对此表示了同类，但在香港中最大的供应商和购物者告诉VOA，他们在蛇年对经济前景感到悲观。单击此处以获取普通话的完整故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-pessimismism-clouds-new-s-eve-s-eve-s-market-in-hong-kong/7957502.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-pessimismism-clouds-new-s-eve-s-eve-s-market-in-hong-kong/7957502.html</guid><pubDate> Thu, 30 Jan 2025 17:15:23 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（voa普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ff1c6b86-368e-4cbc-b186-aa20c037181e_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> VOA普通话：中国春节期间的旅行票价下降</title><description>预计在下周的中国春节期间，使用公共交通工具的旅行人数将达到纪录。但是，在对这种服务的需求增加的情况下，票价似乎下降了。火车票的价格下降了近90％，而机票下降了70％。是什么推动了下周旅行匆忙背后的需求/价格失衡？单击此处以获取普通话的完整故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-travel-fares-drop-durp-during-chinese-spring-festival/7957485.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-travel-fares-drop-durp-during-chinese-spring-festival/7957485.html</guid><pubDate> Thu, 30 Jan 2025 16:58:42 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（nai-chuan lin） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c82b77c0-e89e-445b-870a-9a9519a9fe9d_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>