<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 11 日，星期三 05:01:41 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国之音普通话：中国加强台湾周边海军部署</title><description>台湾国防部发言人周二表示，中国目前在从日本南部岛屿到南海的地区进行的海军部署是自1996年台湾总统选举之前围绕台湾进行军事演习以来最大规模的一次。   这位发言人表示：“这对我们构成了重大威胁。”值得注意的是，中国军方尚未就此次部署提供公开解释。请点击此处查看全文。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-beefing-up-naval-deployment-surrounding-taiwan/7896394.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-beefing-up-naval-deployment-surrounding-taiwan/7896394.html</guid><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 14:25:02 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（庄志伟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/457d7ad6-49b3-461d-b8f0-8165231af14b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：伦敦抗议者呼吁对中国侵犯人权行为追究责任</title><description>周二，在今年的国际人权日，代表来自香港、内蒙古、新疆和西藏的中国流亡异见人士的人权组织在中国驻伦敦大使馆外举行了抗议活动。这些组织呼吁对中国侵犯人权的行为追究责任，并要求英国政府面对北京持续的侵犯人权行为。  他们敦促英国停止与中国的经济活动，以避免与威权政权共谋，并采取更有力的行动追究中国的责任。此外，他们呼吁现任工党政府针对香港人权状况实施制裁，并恪守在《中英联合声明》中的承诺。   在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-protesters-in-london-call-for-accountability-for-china-s- human-rights-violations-/7896383.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-protesters-in-london-call-for-accountability-for-china-s- human-rights-violations-/7896383.html</guid><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 14:11:29 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（周星辰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2884-08dbc332f348_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>黎智英等人的审判突显了香港新闻自由的糟糕一年</title><description>亲民主出版商黎智英的国家安全审判成为今年的头条新闻。分析人士表示，黎智英的案件和新的国家安全法象征着香港媒体自由的持续下降。利亚姆·斯科特为美国之音新闻报道了故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/Trials-of-jimmy-lai-others-highlight-poor-year-for-hong-kong-press-freedom/7896339.html<guid> https://www.voanews.com/a/Trials-of-jimmy-lai-others-highlight-poor-year-for-hong-kong-press-freedom/7896339.html</guid><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 13:58:26 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1d34e596-50d5-4975-8a57-d49c66a2aec5_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国因“恶意”活动制裁中国网络安全公司</title><description>华盛顿——周二，美国对一家中国网络安全公司及其一名员工实施制裁，指责该公司在 2020 年的一次攻击中破坏了 8 万多个防火墙。美国财政部在一份声明中表示，已就 2020 年 4 月的攻击对四川沉默信息技术公司和一名名叫关天峰的员工进行了制裁，该攻击在三天内针对世界各地的防火墙，包括美国的关键基础设施。据该公司称，该公司利用防火墙产品中的漏洞，针对全球约 81,000 家企业部署了恶意软件，目的是窃取用户名和密码等数据，同时还试图用勒索软件感染计算机。财政部。美国财政部表示，美国有超过 23,000 个防火墙，其中 36 个用于保护“关键基础设施公司的系统”。美国财政部负责恐怖主义和金融情报的代理副部长布拉德利·史密斯在一份声明中表示：“今天的行动凸显了我们对揭露这些恶意网络活动的承诺……并让他们背后的行为者对其计划负责。”他表示，财政部“将继续利用我们的工具来阻止恶意网络行为者破坏我们关键基础设施的企图。”据财政部称，除了制裁之外，司法部还对关提出了起诉书，并宣布悬赏高达 1000 万美元，以提供有关该员工或公司的信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-sanctions-chinese-cybersecurity-firm-for-malicious-activities/7896129.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-sanctions-chinese-cybersecurity-firm-for-malicious-activities/7896129.html</guid><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 11:35:55 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c41c-08dc4935c70a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾称中国开展了数十年来最大规模的海上行动</title><description>台湾台北——台湾防务官员表示，中国已在从日本南部岛屿到南中国海的海域部署了近 90 艘海军和海岸警卫队船只。台湾官员表示，这是近三十年来在地区水域最大规模的部署，而且似乎是军事演习的一部分。中国尚未对这些动向发表评论，也没有证实正在进行演习。台湾防务官员在周二的例行新闻发布会上表示，北京的行动不仅针对台北，还旨在展示其阻止包括日本和菲律宾在内的地区国家参与台湾防御的能力。台湾国防部发言人孙丽芳在新闻发布会上对记者说：“与前四次（中国战争游戏）相比，目前的规模是最大的。”中国声称民主统治的台湾是其领土的一部分，并不排除使用武力实现统一目标的可能性。台湾几乎没有人支持与专制中国统一。孙说，这次演习是自1996年为响应台湾首次总统选举而在台湾岛内举行军演以来最大规模的演习。最近几天，台湾国防部表示，已发现21艘中国船只和47架中国军用飞机在台湾岛附近活动。岛屿。台湾国防部高级情报官员谢济盛在同一场新闻发布会上对记者表示，中国更广泛的海上部署旨在阻止日本和菲律宾军队在中国可能对台湾发动军事攻击时向台湾提供援助。 。台湾国防部表示，除了磨练阻止台湾周边大片区域进入的能力外，中国还在西太平洋筑起两道“墙”，在台湾防空识别区东端部署大量舰艇，太平洋更远的地区。防空识别区是一国防空力量单方面划定的，没有国际条约和法律依据。台湾防务官员谢长廷表示：“通过这两堵墙，他们发出了一个明确的信息：台湾海峡是他们的内水，两岸问题应由中国人民解放军和中华人民共和国处理。”记者。自11月30日总统赖清德启程首次出访太平洋地区以来，台湾一直在为中国可能在台湾举行的军事演习做准备，其中包括中途停留美国领土关岛和夏威夷州。此行期间，台北多次警告中国可能在台湾附近发动新一轮军事演习，并敦促北京不要“发出错误信号”。当被问及周一中国船只的动向时，中国外交部发言人毛宁没有提供更多细节。 “台湾问题是中国内政。中国将坚定捍卫国家主权和领土完整。”她在例行记者会上表示。一位因问题敏感性而要求匿名的中国分析人士告诉美国之音，很难说为什么北京没有公开宣布在台湾周围进行任何海上行动。全球台湾研究所驻台北高级研究员迈克尔·科尔(J. Michael Cole)表示，北京可能希望通过不宣布其计划的军事行动来“让台湾方面继续猜测”。 “表达一个人的意图只能到此为止。北京可能希望比过去更加灵活、更加难以预测，”他在书面回应中告诉美国之音。东京国际基督教大学政治和国际研究教授史蒂芬·纳吉表示，保持模糊性使台湾和地区国家难以对中国在该地区的军事行动做出反应。他在接受美国之音电话采访时表示，“模糊性给台湾和日本、美国和菲律宾等邻国利益攸关方带来了挑战，要求他们了解中国在做什么以及最好的回应方式是什么。”尽管北京方面没有明确表态，科尔在台北表示，台湾政府“主动”披露中国在该地区的军事活动的努力，有助于让国际社会更多地关注民主统治的台湾面临的来自中国的威胁和压力。他对美国之音表示：“这种公共外交使威胁更加明显，并将抽象的概念变成了真实的、人们可以理解的东西。”周一，台湾在全岛战略要地开展了一系列战备演习，并公布了有关中国未经宣布的军事行动的信息。台湾专家表示，这些举措帮助台北建立了针对北京的情报威慑。台北国防研究所军事专家苏子云表示：“台湾试图通过迅速披露中国在该地区的军事行动并启动自己的反制措施，阻止中国进一步升级其在台湾周边的军事活动。”和安全研究中心通过电话告诉美国之音。尽管台湾采取了一些反制措施，但一些分析人士表示，北京也通过在该地区保持持续的军事存在，将其对台北的胁迫“常态化”。拉惹勒南国际研究学院高级研究员德鲁·汤普森表示：“中国人民解放军和中国海警力量规模如此之大，可以同时在日本、菲律宾和台湾附近保持持续存在。”新加坡和前五角大楼官员。他通过电话对美国之音表示：“当每天看起来都像是一场袭击时，军事操作人员可能很难辨别袭击何时真正到来。”日本的纳吉表示，随着美国准备在未来几周内更换政府，他预计中国将加大对台湾的压力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-says-china-has-launched-biggest-maritime-operation-in-decades/7896051.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-says-china-has-launched-biggest-maritime-operation-in-decades/7896051.html</guid><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 11:34:30 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d721-08db361dfa10_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>韩国的领导危机危及美国对抗中国的努力</title><description>华盛顿——分析人士称，韩国总统尹锡烈因戒严令的强烈反对而带来的政治前景不确定，可能会危及下一届特朗普政府在对抗中国方面与韩国和日本的三边协调。尹在上周宣布戒严并在几小时后撤销后面临叛国罪调查。尽管他在周六的弹劾投票中幸存下来，但主要反对党民主党第二天表示将再次寻求弹劾投票。在迅速演变的政治混乱和困惑中，尹的领导层和韩国未来的领导层充满了不确定性。主要政府官员因戒严争议而辞职，执政党人民力量党（PPP）党首韩东勋周日表示，尹恩惠将很快辞职，并将不再参与国家事务。与此同时，国防部周一表示，尹仍然控制着韩国军队。分析人士表示，韩国政治危机对该地区的安全构成风险，朝鲜、中国和俄罗斯等国家正伺机利用这一局势。传统基金会东北亚高级研究员布鲁斯·克林纳（Bruce Klingner）表示：“由此产生的政治动荡增加了国家政策未来方向和实施能力的不确定性。”他说：“即将上任的美国政府将专注于应对中国对该地区的多方面威胁，并敦促盟友和合作伙伴发挥更大的作用。尹的行动将引发人们对首尔角色和贡献的可行性的怀疑。”克林纳表示：“再加上日本领导层更迭以及自民党失去立法多数，美国现在在东北亚有两个被削弱的盟友。”日本首相石破茂于 10 月就任。同月，日本执政的自民党失去了议会多数席位。周一，美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克会见了韩国和日本外长，讨论地区安全问题，强调了保持密切三边合作的重要性。两国因殖民战时问题多年关系紧张，尹向时任日本首相岸田文雄伸出橄榄枝后，三边关系得到巩固。两国修复双边关系，以及随后于 2023 年 8 月在戴维营与美国举行的三边峰会，在华盛顿看来具有历史意义，却遭到了被视为反日亲中的韩国主要反对党的不满。如果民主党再次提出弹劾动议，并在300个席位的国会中获得三分之二的席位和九名宪法法院法官中的六名投赞成票，那么该国将举行特别选举，选出新总统。如果尹恩惠辞职或弹劾案在议会和法院获得通过，主要反对党就有机会竞选该国下一任领导人。然而，由于人民党抵制了第一次弹劾投票，而且宪法法院有三个空缺，因此这一进程将如何展开尚不确定。朝鲜问题专家、美国海军战争学院国家安全教授特伦斯·罗里格表示，“如果尹恩惠通过弹劾或辞职下台，接下来的特别选举无疑将选出一位民主党总统。”他继续说道：“因此，韩国对华政策以及与日本和美国维持三边关系的政策可能会发生转变。过去两年，为了使三边关系制度化，我们做了很多工作，但随着尹恩惠的离开以及即将上任的特朗普政府，这些努力将受到考验。”人民党批评民主党领袖李在明3月份会见时任中国驻韩国大使邢海明时对中国采取“顺从”态度。李在镕在会上表示，韩国不应介入涉及台湾的两岸问题。中国认为这个独立的岛国是自己的主权领土。邢在2023年指责尹政府过度向美国倾斜，损害了韩国与中国的关系。中国外交部发言人毛宁周一在北京举行的新闻发布会上表示，她“不会评论韩国的内政”，这里指的是韩国的正式名称“大韩民国”。布鲁金斯学会韩国研究的 SK-Korea 基金会主席 Andrew Yeo 表示，中国“希望民主党重新执政”并不奇怪，就像尹在寅之前的文在寅政府那样。因为主要反对党“对与中国接触更加开放”。杨说，根据候任总统唐纳德·特朗普的关键内阁职位选择，例如代表迈克·沃尔兹担任国家安全顾问和参议员马可·卢比奥担任国务卿，两人都被视为对华鹰派，对抗中国将是重点，并且关系良好首尔和东京之间的往返将是“理想的”。杨说，与此同时，特朗普更喜欢双边而非结盟，这使得三边关系的未来有些不确定。 “我认为特朗普政府可能不会像拜登政府那样积极地尝试协调和鼓励联盟合作，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-korea-s-leadership-crisis-jeopardizes-us-efforts-to-counter-china/7895633.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-korea-s-leadership-crisis-jeopardizes-us-efforts-to-counter-china/7895633.html</guid><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 00:18:00 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0631a831-96a3-4c18-99c0-8118b54c101b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>