<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 26 日星期三 06:00:56 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国重量级人物进军太平洋，中国崛起</title><description>美国高级军事官员和外交官本周开始再次共同努力，打击中国在印度-太平洋地区的影响力，希望扩大与主要太平洋岛国的安全协议。美国国防部长劳埃德·奥斯汀周三晚抵达巴布亚新几内亚莫尔兹比港，与该国总理和高级国防官员举行一系列会议。此次访问巴布亚新几内亚是美国现任国防部长首次访问巴布亚新几内亚，就在两国签署防务合作协议几个月后，该协议旨在作为增强莫尔兹比港国防军能力和建立美军的框架存在 - 与旋转力量 - 在岛上。奥斯汀将从那里前往澳大利亚布里斯班，参加第 33 届年度澳大利亚-美国部长级磋商 (AUSMIN)，美国国务卿安东尼·布林肯和澳大利亚国务卿也将出席。布林肯将在访问岛国汤加后抵达澳大利亚，他在那里开设了新的美国大使馆，并在新西兰停留。除了奥斯汀和布林肯的访问外，美国高级官员还对该地区进行了其他访问，其中包括道格·埃姆霍夫二等先生对新西兰和萨摩亚的访问，以及内政部长德布·哈兰德即将对帕劳和联邦的访问。密克罗尼西亚州。周一，在奥斯汀访问巴布亚新几内亚之前，美国一名高级国防官员表示：“我们认为自己正在与合作伙伴一起取得成果。” “国务卿再次上路，以保持该地区前进的势头。”重点关注防务协议 对于奥斯汀来说，他在莫尔兹比港举行的会议的重点将是最近签署的防务协议，该协议仍需巴布亚新几内亚议会批准。美国官员表示，他们对该协议将“很快”获得批准感到乐观，并补充说这是“双方真正想要的”。 “该协议将成为我们加强安全合作、提高巴布亚新几内亚国防军能力、使我们能够应对人道主义和地区危机以及扩大我们的军事范围的基础框架。 ] 演习，”第二位国防官员说，他和第一位官员一样，都不愿透露姓名。这位官员还表示相信，两国官员将在第二项协议（即所谓的随船协议）上取得进展，该协议允许巴布亚新几内亚人员乘坐美国海岸警卫队船只航行。这位官员表示：“这对于提高海域意识和打击非法、无管制和未报告的捕捞活动非常重要和有价值。”对中国的担忧 尽管存在诸多乐观情绪，但人们越来越担心中国对美国努力的抵制。太平洋小岛国帕劳总统上周访问美国期间警告说，北京正在积极试图影响该国和其他国家的政界人士，以阻止他们转向华盛顿。 “中国人需要做的就是找到一位支持他们想做的事情的新总统，他们可以改变它，”帕劳总统小苏兰吉尔·惠普斯在华盛顿的一次活动中表示。惠普斯表示，北京的战略正在取得一些成功，通过提供华盛顿尚未匹敌的经济激励措施，成功地赢得了一些政界同僚的青睐。在谈到中国​​的外展活动和经济合作提议时，一些美国官员淡化了这种担忧。 “我们的方法……是展示价值，并展示我们可以为长期、互利的安全关系做出有意义的贡献的方式，”第二位高级国防官员说。这位官员表示：“在我们整个地区的每一个联盟和伙伴关系中，我们都在努力确保它们为合作伙伴和东道国带来好处。” “我认为在任何情况下都是如此。”作为证据，他们指出了巴布亚新几内亚签署的协议以及澳大利亚正在进行的“护身军刀”等军事演习。 Talisman Saber 演习约有 30,000 名士兵参加，是美澳最大规模的军事演习。然而，今年，美国官员指出该地区许多其他国家也将参与其中，包括印度、印度尼西亚、日本、韩国和新西兰。此外，巴布亚新几内亚、斐济和汤加也是首次参加。然而，美国外交官员一直小心翼翼地避免将美国的努力，包括在汤加设立新的美国大使馆，视为反华行动的一部分。 “我们设立大使馆不是为了对抗中国，”一位不愿透露姓名的国务院官员上周对记者表示。这位官员补充道：“战略竞争是一个方面，也是该地区的一个现实。” “但我们设立大使馆是为了反映我们与汤加的牢固关系，坦率地说，我们希望与汤加等国家开展合作。”尽管如此，尽管美国努力淡化华盛顿在太平洋地区的举动，但一些分析人士表示，美国和澳大利亚等盟国都敏锐地意识到中国通过经济激励或安全协议吸引其他国家进入其势力范围的努力，就像中国在太平洋地区所做的那样。所罗门群岛。美国战略与国际研究中心驻悉尼的兼职研究员拉维娜·李（Lavina Lee）在预览本周澳大利亚-美国会议的媒体电话会议上表示：“澳大利亚和美国对太平洋岛屿的兴趣从未像现在这样大。”布里斯班部长级会议。 “澳大利亚和美国都热衷于解决该地区的担忧，并表明自己是不附加任何条件的公共产品提供者，与中国不同。”与此同时，美国和澳大利亚正在努力加强两国日益增长的军事合作，美国官员称这两个盟友之间存在“深刻的战略联盟”。 “我们将重点关注推进国防工业合作、生产和信息，”第二位美国国防官员在谈到周六的部长级会议时表示。美国官员表示，他们预计这次会议将导致“将我们的军力态势举措扩大到澳大利亚的新领域和地点”。他们还预计会谈将重点关注澳大利亚的制导武器和爆炸物企业，旨在增强澳大利亚生产精确制导弹药的能力，乌克兰一直需要这种武器，如果中国决定以武力夺回台湾，台湾也可能进一步需要这种武器。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-looms-large-as-us-heavyweights-head-to-the-pacific/7198378.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-looms-large-as-us-heavyweights-head-to-the-pacific/7198378.html</guid><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 05:19:21 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-ced2-08db8db789f9_cx3_cy7_cw87_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>中国、贸易和安全将主导澳大利亚-新西兰谈判</title><description>澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞将于周三对新西兰进行首次正式访问。贸易和安全以及中国在太平洋地区的野心预计将被提上议程。今年两国庆祝建交80周年。澳大利亚和新西兰虽远隔塔斯曼海，但两国关系密切。文化、社会和经济联系根深蒂固。澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯表示，他希望“加强特殊关系”。他的同行克里斯·希普金斯认为，双边关系是“几十年来”最牢固的。不过，堪培拉驱逐犯有严重罪行的新西兰人的做法引起了摩擦。惠灵顿政府抱怨说，被驱逐者与新西兰的关系往往很脆弱。然而，这一政策正在软化。自七月初以来，居住在澳大利亚的新西兰人获得公民身份也变得更加容易。在两国庆祝《更紧密经济关系自由贸易协定》40周年之际，贸易将被提上议程。 2009年，新西兰和澳大利亚还与东南亚国家联盟（简称东盟）10个国家的区域组织签署了自由贸易协定。分析人士表示，在阿尔巴内塞为期两天的访问期间，两国领导人还将讨论中国在太平洋地区的外交、贸易和军事野心。去年，北京与所罗门群岛达成了一项警务协议，所罗门群岛是位于澳大利亚东北部的一个主要是美拉尼西亚群岛的群岛。然而，中国未能说服其他岛国加入广泛的区域协议。但澳大利亚国立大学教授约翰·布莱克斯兰对美国之音表示，中国将继续追求其雄心壮志。 “我们面临着我所说的无限制竞争。中国没有放弃。中国正在打持久战，”布拉克斯兰德说。 “中国在所罗门群岛以外的太平洋地区拥有相当大的利益——经济和其他利益、战略利益，而且这些利益是持久的。而且它们恰好与澳大利亚、新西兰以及美国等其他伙伴的利益发生冲突。” ”。澳大利亚左倾政府于2022年5月当选，并共同努力化解与中国的紧张关系。近年来，它们因各种政治争端而愈演愈烈，包括香港的民主、南海的航行自由以及对台湾的威胁。中国对一系列澳大利亚商品实施的贸易制裁也损害了两国关系，但分析人士表示，高调的部长级会议已经缓解了紧张局势。中国是澳大利亚最大的贸易伙伴，但堪培拉与美国的长期军事联盟一直是与北京对抗的根源。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-trade-and-security-to-dominate-australia-new-zealand-talks/7198319.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-trade-and-security-to-dominate-australia-new-zealand-talks/7198319.html</guid><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 01:33:00 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8581-08db63394dcf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>被控非法训练中国飞行员的飞行员引渡听证会推迟</title><description>周二，一名前美国军事飞行员在悉尼举行的引渡听证会被推迟，听证会涉及美国对他非法训练中国飞行员等指控，同时当局正在调查澳大利亚间谍机构在逮捕他过程中所扮演的角色。出生于波士顿的丹·杜根 (Dan Duggan) 现年 54 岁，10 月份在新南威尔士州奥兰治的家附近被澳大利亚警方逮捕，并一直在反对引渡到美国。这位前美国海军陆战队少校和飞行教官坚称自己没有做错任何事，是华盛顿和北京之间日益恶化的权力斗争的无辜受害者。 “这是一个信号，信号发送。这与我个人无关，”杜根在最高安全级别的监狱中接受澳大利亚广播公司的电话采访时说道。 “这更多地与他们想要在地缘政治意义上发出的信号有关，”他在周一播出的采访中补充道。他的律师周二成功向悉尼唐宁中心地方法院申请将引渡听证会推迟至 11 月 24 日，同时等待有关杜根（现为澳大利亚公民）于 2022 年被从中国非法引诱回澳大利亚被捕的指控的调查结果。澳大利亚六家间谍机构的监管者、情报和安全监察长克里斯托弗·杰赛普 (Christopher Jessup) 今年 3 月宣布，他正在调查杜根的指控，即澳大利亚安全情报组织 (ASIO) 是美国引渡他的阴谋的一部分。杜根在获得澳大利亚安全情报组织（ASIO）安全许可后获得航空执照后，从中国返回澳大利亚工作。他抵达几天后，澳大利亚安全情报组织（ASIO）的许可被取消，他的律师认为，这使得这个工作机会成为美国引渡伙伴国的非法诱惑。他们预计杰赛普的调查结果将为反对引渡提供理由，并在引渡问题解决之前申请保释。杜根拒绝引渡的理由包括他声称起诉是政治性的，并且澳大利亚法律不存在他被指控的罪行。两国自 1976 年以来签订的引渡条约规定，只有在两国都承认犯罪的指控时才能引渡嫌疑人。澳大利亚政府正在审查法律，以确保前军事人员不能向中国军方出售他们的专业知识。杜根的妻子、六个孩子的母亲萨夫林·杜根 (Saffrine Duggan) 向法庭外抗议要求释放杜根的 20 多名支持者发表讲话。 “我从来没有想过这种事会发生在澳大利亚，更不用说发生在我们的家人身上，”她说。 “我的家人勇敢而坚强，我们的朋友也是如此，我的丈夫也是如此，但我们都四分五裂。”她二月份抱怨澳大利亚以不人道的条件关押她的丈夫。丹·杜根表示，他在 2011 年和 2012 年（指控所涉期间）与南非飞行学校试飞学院签约期间训练的中国飞行员都是平民，他所教授的内容都不是机密。他的律师伯纳德·科拉里表示，在杜根被指控“与敌人勾结”期间，澳大利亚和中国海军参与了联合训练演习。 “这是双重标准，这是虚伪的，”科拉里说。 “如果澳大利亚真的引渡他，我们很可能会看到他成为这场中国游戏中的棋子。这非常令人担忧。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-pilot-accused-of-illegally-training-chinese-aviators-postpones-sydney-extradition-hearing-/7198295.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-pilot-accused-of-illegally-training-chinese-aviators-postpones-sydney-extradition-hearing-/7198295.html</guid><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 23:59:22 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-2647-08db8d8b79e1_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯抵达汤加，警告中国“掠夺性”援助</title><description>安东尼·布林肯周三成为第一位访问汤加的美国国务卿，为美国新大使馆落成启用，并警告南太平洋国家有关“掠夺性”中国投资的危险。为了增强华盛顿在该地区的影响力并对抗北京日益增长的影响力，布林肯抵达努库阿洛法发动外交魅力攻势。 “我们是一个太平洋国家”，“我们非常看好印太地区的未来”，布林肯在承诺支持对他们来说很重要的项目时告诉他的东道主。 “我们真正理解这里人民的首要任务是什么，”他说，并列举了气候变化、发展和非法捕捞等问题。 “我们正在共同努力的事情有一长串，但这一切都是为了关注具体的、真正能够改变人们生活的事情，”他说。但他也对来自北京的援助提出了警告，称这些援助往往带有附加条件。近年来，北京的援助大幅增加。布林肯表示：“随着中国在该地区的参与不断增加，从我们的角度来看，一些行为的问题日益严重。”他表示，中国一直是“一些掠夺性经济活动以及实际上可能破坏良好治理并助长腐败的投资”的幕后黑手。今年早些时候，密克罗尼西亚时任领导人戴维·帕努埃洛公开指责中国进行骚扰和间谍活动，并贿赂其内阁成员。对汤加的更多兴趣 汤加是一个拥有约 10 万人口的波利尼西亚群岛，是一系列受到美国新一轮外交推动的太平洋岛国中最新的一个。美国驻首都努库阿洛法新大使馆于五月正式启用。布林肯的东道主表示，他的访问表明华盛顿对该地区重新产生了兴趣。汤加总理胡卡维梅利库·西奥西·索瓦莱尼表示：“他今天出席会议证明了我们的伙伴关系正在不断发展壮大”，并欢迎“共同尊重民主、法治以及他人的权利和自由” ”。美国扩大存在 美国还计划在瓦努阿图和基里巴斯开设大使馆。今年二月，它在中断30年后恢复了驻所罗门群岛大使馆。中国官方媒体将布林肯的访问描述为美国不再对其盟友澳大利亚处理与太平洋岛国关系的信心的证据。自二战以来，美国一直是南太平洋地区的主导军事力量。但该地区日益成为大国争夺商业、政治和军事影响力的舞台。中国作为该地区崛起的军事强国，也通过扩大外交影响力、投资、警察培训和安全协议来维护自己的地位。在汤加期间，布林肯还对中国外交部长秦刚突然下台发表了评论。 “我祝他一切顺利，”布林肯说道，同时发誓要与他的继任者王毅一起工作。 “我认识王毅也有十多年了，我和他多次见过面。”布林肯说。 “我希望能够像过去一样与他合作良好。” “对我们来说，负责任地管理这种关系很重要。这从外交开始，从接触开始，我将与中国相关同行合作。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-arrives-in-tonga-warns-of-predatory-chinese-aid-/7198268.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-arrives-in-tonga-warns-of-predatory-chinese-aid-/7198268.html</guid><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 22:20:58 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-f92d-08db8d7b1e7b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国分析人士称外交部长被免职反映了内部动荡</title><description>中国橡皮图章人大最高决策机构周二投票罢免外交部长秦刚，并重新任命其前任王毅担任外交部长。分析人士表示，秦从公众视野中消失几周后令人惊讶的人事改组反映了中国外交体系的动荡，并预计这将对北京与其他国家的接触产生负面影响。这位 57 岁的职业外交官长期以来一直被视为中国领导人习近平值得信赖的盟友之一。秦去年 12 月被任命为中国外交部长，此前他在 COVID-19 大流行期间担任驻美国大使。 6月25日会见斯里兰卡、越南和俄罗斯官员后，他就从公众视野中消失了。中国独立学者吴强对美国之音表示：“秦的政治生涯已经结束，我相信王在中国外交体系这场一触即发的危机中只会扮演过渡性角色。”他补充说，秦的免职以及与他失踪有关的谣言反映了中国最高领导层内部的不确定性程度。中国官方媒体尚未详细说明秦被驱逐一事，但此前数周人们一直在猜测他长期公开失踪。缺乏有关秦的情况的信息是由于中国共产党长期以来不讨论敏感问题的做法。新加坡国立大学（NUS）中国外交政策专家庄伊恩（Ian Chong）表示：“没有对他的免职做出任何解释，这给人留下了缺乏正当程序、不确定性和任意性的印象。”秦被视为中国在世界各地直言不讳的代表，据信最近几周在促进北京和华盛顿之间恢复沟通方面发挥了关键作用。截至当地时间周二晚间，中国已从外交部网站上删除了有关秦的信息。一些观察人士表示，秦的快速晋升反映出习近平的“一人政治”带来的风险，因为人事任命不再通过严格的内部审查程序来确定。 “中国过去在人事任命方面非常严格，包括审查候选人的背景以及与不同利益相关者的协商，”新加坡国立大学中国政治专家阿尔弗雷德·吴说。他对美国之音表示，习近平的集中决策过程已经“失去”了共产党内部过去存在的制衡机制。 “中国的体制已经崩溃，”吴说。试图将秦免职的影响降到最低 分析人士认为，用王这样的经验丰富的人物取代秦的决定反映了中国最高领导层希望将突然人事变动的影响降到最低的愿望。 “目前，领导层可能对秦的副手没有信心，因此他们希望任命一位具有一定连续性的人担任中国外交部长，”新加坡国立大学的庄告诉美国之音。中国独立专家吴补充说，北京希望通过任命像王这样的熟悉人物担任外交部长，将秦被罢免的影响降到最低。 “北京希望对其与其他国家的互动进行一些损害控制，用王取代秦可以避免造成更多不确定性，”他解释道。王毅在2013年至2022年期间担任中国外交部长，现在既是共产党的外交部长又是中国外交部长，一些专家表示，这可能会对中国外交政策的实施产生反作用。 “王的任命可能被视为一种过渡性安排，这可能会损害中国国际影响力的有效性，”澳大利亚国立大学中国政治专家宋文迪表示。他认为可预测性和透明度对于“规范”对话和建立信任至关重要。中国的外交政策方向没有变化 在秦被免职之际，中国正努力摆脱长达三年的零新冠封锁后重启外交活动。近几个月来，习近平与数十位世界领导人举行了双边会晤，北京也与世界不同地区的盟友组织了多次国际会议。中国专家吴认为，中国外交体系的突然调整不会影响中国外交政策的方向，因为外长主要是执行而不是决定中国的外交政策。他对美国之音表示：“无论谁担任外长，中国在不久的将来都会坚持‘元首’外交，其首要任务将是2023年底在美国举行的亚太经合组织峰会。”尽管中国的外交政策方向将保持不变，但吴认为，一旦王毅出任外交部长，“个人风格”就会减少。 “王毅可能不得不改变强硬的外交风格，采取更为温和的态度，因为这正是中国在应对所面临的广泛外交挑战时所需要的，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-analysts-say-dismissal-of-foreign-minister-reflects-internal-turmoil-/7195647.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-analysts-say-dismissal-of-foreign-minister-reflects-internal-turmoil-/7195647.html</guid><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 13:53:45 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ffaa-08db8d348ad5_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国罢免直言不讳的外交部长秦刚；由前任王毅接替他</title><description>中国已经解除了直言不讳的外交部长秦刚的职务，并由他的前任王毅取而代之。在周二晚间的一份声明中，官方媒体没有给出秦被免职的原因，但这是在他近一个月前因个人事务和政治竞争的猜测而消失之后。根据执政的共产党在媒体和言论自由受到严格限制的高度不透明的政治体系中处理人事问题的标准做法，该部没有提供有关秦的身份的信息。该部在周二的每日简报中没有发表评论。此举是在外国强烈反对中国日益激进的外交政策之际做出的，而秦是该政策的主要支持者。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-removes-outspoken-foreign-minister-qin-gang-replaces-him-with-predecessor-wang-yi-/7195116.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-removes-outspoken-foreign-minister-qin-gang-replaces-him-with-predecessor-wang-yi-/7195116.html</guid><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 08:13:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-173b-08db6fe8f5c9_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>