<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 20 日星期三 23:07:30 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>黎智英在香港审判中表示，分享信息“就是传递自由”</title><description>华盛顿——周三，亲民主出版商黎智英身穿灰色夹克，在狱警的簇拥下进入香港法庭，他微笑着向支持者挥手致意。对于他的儿子塞巴斯蒂安来说，黎智英在国家安全审判听证会上的证词是一个从远处了解他 77 岁父亲近况的机会。塞巴斯蒂安·赖（Sebastien Lai）关注了华盛顿的听证会，他一直在华盛顿主张释放他的父亲。赖的国际法律团队表示，该出版商被拒绝获得糖尿病专门医疗服务。根据周三的出庭情况，塞巴斯蒂安表示，他父亲的身体健康状况显然已经恶化。他在周三的新闻发布会上说：“过去近四年来他一直被单独监禁，这令人难以置信地令人心碎。”新闻发布会结束后，黎智英对美国之音表示，看到父亲的精神健康状况依然良好，尽管他的身体健康状况有所恶化，但他的心情“苦乐参半”。塞巴斯蒂安对美国之音说：“他的精神很坚强。他的思想很坚强。”黎智英被指控煽动叛乱 黎智英周三出庭，标志着这位前出版商首次在近一年前开始的备受瞩目的审判中提供证词。该案最初预计将持续约80天。他的国际法律团队目前预计审判将持续到 2025 年。赖被指控与外国势力勾结和煽动叛乱。这位英国公民拒绝接受这些指控，但如果罪名成立，他将面临终身监禁。人权组织和外国政府谴责黎智英案件具有政治动机，但香港官员对此提出异议。香港政府发言人在给美国之音的一份超过 700 字的声明中表示，对此案发表评论“不合适”，因为法律诉讼正在进行中。发言人表示，香港“拒绝任何歪曲事实的言论和对香港法律制度、维护香港权利和自由的毫无根据的抹黑”。出版商努力传递“自由” 黎智英曾是亿万富翁，于 1995 年创立了《苹果日报》。在当局监禁其员工、突击搜查其办公室并冻结其数百万资产后，该报于 2021 年关闭。赖在法庭上表示，他决定进入媒体行业“参与传递信息，这就是传递自由”。 “你掌握的信息越多，你知道的就越多，你就越自由，”赖说。 “《苹果日报》的核心价值观，其实就是香港人的核心价值观。”黎智英补充道。他说，这些价值观包括“法治、自由、追求民主、言论自由、宗教自由、集会自由”。黎智英在法庭上表示，他反对暴力，“从未允许”其报纸的工作人员鼓吹香港独立，他将其描述为“阴谋”和“太疯狂而无法思考”。在审判早些时候，检方指控黎智英曾要求包括美国在内的外国政府对香港或中国政府实施制裁或“从事其他敌对活动”。黎智英在法庭上作证说，他“从未”利用其外交关系影响香港的外交政策。黎智英国际法律团队负责人 Caoilfhionn Gallagher KC 表示，黎智英的困境表明，自 2020 年北京实施国家安全法以来，香港的新闻自由和更广泛的公民自由是如何下降的。加拉格尔周三在华盛顿新闻发布会上表示：“黎智英在香港受审，但新闻业也在香港受审。”今年早些时候，香港推出了一项名为“第 23 条”的新法律，人权专家称该法律将进一步侵蚀公民自由。 9月，现已关闭的香港《立场新闻》的两名记者因煽动叛乱罪被判入狱。本周，45 名民主活动人士根据国家安全法被判入狱。加拉格尔表示，黎智英的案件象征着香港正在发生的对自由的更广泛的侵犯。加拉格尔在接受美国之音采访时表示，“他的案件旨在让那些想穿T恤、唱首歌、发推文或说任何可能反抗香港或北京领导人的人感到脊背发凉。”新闻发布会。黎智英的儿子“谨慎乐观” 据总部位于华盛顿的非营利组织香港民主委员会称，目前香港有超过 1,900 名政治犯被监禁。加拉格尔说，外交压力将是确保黎智英获释的关键。她引用了去年八月俄罗斯和美国之间历史性的囚犯交换，其中包括释放美国记者阿尔苏·库尔马舍娃和埃文·格什科维奇，作为帮助赖清德所需的创造性思维的例子。加拉格尔说：“凭借创造力和政治意愿，你可以做到看似不可能的事情。”黎智英的儿子塞巴斯蒂安表示，他对父亲的自由前景仍然“谨慎乐观”。 “我对他所做的事情感到无比自豪，我认为他知道他也在做正确的事情，”塞巴斯蒂安说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/sharing-information-is-delivering-freedom-jimmy-lai-says-at-hong-kong-trial/7871272.html<guid> https://www.voanews.com/a/sharing-information-is-delivering-freedom-jimmy-lai-says-at-hong-kong-trial/7871272.html</guid><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 18:29:41 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1e05c767-dcf7-4b97-ad1c-5f4e1839104c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平和卢拉国事访问提升中巴关系水平</title><description>巴西巴西利亚——中国国家主席习近平和巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦周三表示，他们在对地区进行国事访问期间提升了两国全球战略伙伴关系的地位，这显示了北京日益增长的外交影响力。习近平和卢拉在总统官邸举行的新闻发布会上表示，中巴关系已成为“构建更加公正的世界和可持续发展的地球的命运共同体”——这是中国国家主席的一个重要口号。在卢拉拒绝正式让巴西加入中国的全球基础设施倡议后，他们还同意在中国的“一带一路”倡议和巴西的发展计划之间寻找“协同效应”。卢拉表示，两国领导人签署了近 40 项合作协议，以加强两国经济之间的联系，双边贸易额超过 1500 亿美元。习近平表示，这是中巴关系发展的又一个历史性时刻，中方愿将两国打造成“黄金伙伴”。习近平使用“命运共同体”一词来正式确立北京所认为的与一个拥有共同地缘政治和经济利益的国家的积极和广泛的双边关系。去年，中国用这个口号来形容与越南和塞尔维亚等国的关系。习近平在一周内举行了两次峰会：在利马举行的亚太经合组织峰会和在里约热内卢举行的二十国集团主要经济体峰会，之后对巴西利亚进行了国事访问。虽然习近平在两次峰会上都发挥了核心作用，但美国总统乔·拜登却是一只“跛脚鸭”，他在白宫的时间只剩下两个月了，几乎没有空间做出持久的承诺，因为他的继任者唐纳德·特朗普发誓要进行全面的外交政策改革。 G20峰会第一天的集体照捕捉到了这一时刻，习近平主席站在最前面，旁边是巴西、印度和南非总统——中国是金砖五国的主要发展中国家伙伴，也是连续三届G20东道国。 2023 年至 2025 年。白宫表示，拜登因“后勤原因”错过了那次拍照机会。随着拜登实力的削弱和特朗普对多边论坛的厌恶，外交官和外交政策专家表示，习近平的魅力攻势正在填补不稳定的全球秩序中的真空。广东研究院教授李星表示，在美国、英国、法国和德国等贸易和地缘政治紧张局势中，中国与西方大国的双边会晤表明，在特朗普面临又一个艰难的四年之前，北京方面出现了和解的转变。国际战略。 “中国的战略是明确的；它所表现出的姿态是放下过去的怨恨，”李说。 “这绝对是一个调整，而且都是因为今年的G20峰会正处于美国大选后的过渡期。”在幕后，几位参加过历届 G20 峰会的外交官注意到了中国不断变化的姿态——不再那么关注自己的狭隘利益，而是更加积极主动地达成更广泛的共识。一位要求匿名讨论谈判的巴西外交官表示：“中国的参与性和建设性都大得多。”一位欧洲外交官指出，中国同行今年在多个领域帮助建立了共识，包括妇女权利等他们传统上不积极参与的话题。这位外交官补充说，这看起来是一个有意识的举动，旨在占据特朗普可能会忽视的多边论坛。这位欧洲外交官表示：“一个空置的地方将被另一个占据。” “显然中国有兴趣占领比目前更多的领土。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-lula-elevate-china-brazil-ties-in-state-visit/7870896.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-lula-elevate-china-brazil-ties-in-state-visit/7870896.html</guid><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 13:20:20 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b03eb5d7-9aa2-4396-9e7a-dcd070bc76e7_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告发现中国重新成为太平洋岛国第二大捐助国</title><description>洛伊研究所周三发布的一份新报告显示，中国已超过美国，重新成为太平洋岛国第二大双边捐助国。澳大利亚仍然是最大的捐助国。每年，澳大利亚研究机构洛伊研究所都会发布一份太平洋援助地图，详细跟踪对该地区的贷款和赠款。 2024年地图包括2008年至2022年在太平洋地区的支出。过去十年，中国在太平洋岛国投资了数十亿美元，以期在与美国及其盟国的竞争中增强在该地区的影响力。  继 2020 年 COVID-19 大流行期间减少投资后，中国于 2022 年（即报告所涵盖的最后一年）恢复了对太平洋岛屿项目的关注。洛伊研究所在其年度太平洋援助地图中报告说：“北京已经摆脱了大流行引发的平静，采取了更具竞争力、更具政治针对性的援助参与模式。”“中国的ODF（海外发展融资）更加有针对性地关注赢得影响力在特定国家，涉及更多赠款和社区层面的外展活动。”报告称，尽管2022年全球疫情大流行期间各国向岛屿提供的开发资金总额下降了18%，但中国当年的融资增加了6%，提供了2.56亿美元的支持，增加了近14%。澳大利亚的报告称，“中国支出的增加伴随着中国新项目承诺的复​​苏，这表明中国参与太平洋地区重大基础设施工程的雄心再次出现。”中国是太平洋岛国最大的金融国，出资15亿美元，而美国排名第三，拨款2.49亿美元。从2008年到2016年，中国的银行向该地区提供了超过11亿美元的贷款，这引发了人们对该地区可能变得越来越脆弱的担忧。报告称，最近，为了应对来自北京的外交压力，中国采取了更具战略性的融资方式，从通过债务融资转向通过大量赠款和社区项目融资。  报告称：“中国选择了一种新的双管齐下的方式，依靠大规模赠款融资（而不是贷款）以及在重点国家的频繁使馆活动。” “这反映出一种更具竞争力和政治协调性的区域参与方式。”中国将自己视为太平洋岛国的发展伙伴，此前曾强调其援助不附加任何政治条件。报告中引用的社区级项目的例子包括“向地方政府捐赠车辆、向学校提供现金补助以及向当地农民赠送农业设备”。尽管援助策略发生了这种转变，中国仍在所罗门群岛和瓦努阿图等国进行潜在风险的债务融资，报告称，“过去五年，这些国家的债务风险显着恶化”。报告称：“（向所罗门群岛和瓦努阿图）提供的这些贷款缺乏透明度，而且其资助项目的有效性也存在不确定性，损害了中国自身债务可持续性框架的某些方面，并有可能进一步恶化许多太平洋岛国的政治经济。”说。报告称，地缘政治动机是中国决定提供援助的一个因素。报告称：“中国在太平洋地区的援助参与不断增长，以实现各种目标，但加强‘一个中国’政策仍然是其参与该地区事务的一个关键推动因素，强调台湾是中国的一部分，北京是唯一合法政府。”额外。 “因此，各国只能在外交上承认两国政府之一，从而获得援助和发展资金。”报告称，2022年，在几个国家与台北断绝外交关系并转向北京之后，自治的台湾以720万美元的支出跌出了太平洋岛屿的十大捐助国之列。本报告中的部分材料来自路透社和法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-reclaims-position-as-second-largest-donor-to-pacific-islands-report-finds/7870835.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-reclaims-position-as-second-largest-donor-to-pacific-islands-report-finds/7870835.html</guid><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 12:23:22 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5284d0c6-76cb-48d0-b3ad-fc95752fa3d5_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>丹麦军方表示在数据电缆泄露后仍与中国船只保持密切联系</title><description>斯德哥尔摩——丹麦军方周三表示，在波罗的海的两条光纤数据通信电缆被切断几天后，它正在靠近一艘目前闲置在丹麦水域的中国船只。 MarineTraffic船舶追踪数据显示，中国散货船“一鹏3号”周三停泊在丹麦和瑞典之间的卡特加特海峡，一艘丹麦海军巡逻船也停泊在附近。丹麦军方在社交媒体平台X上发帖称，“丹麦国防部可以确认我们位于中国毅鹏3号舰附近区域”，并补充说没有进一步评论。丹麦军方很少公开评论在丹麦水域航行的个别船只。它没有提及电缆破裂的情况，也没有说明为什么它留在船上。交通数据显示，这艘中国船只于11月15日离开俄罗斯乌斯季卢加港，位于发生电缆损坏的区域，数据显示其他船只也曾到过该区域。周日，瑞典和立陶宛之间的一条电缆被切断，芬兰和德国之间的另一条电缆不到 24 小时后也被切断。这些违规行为发生在瑞典专属经济区，瑞典检察官因涉嫌可能的破坏行为于周二开始初步调查。瑞典民防部长卡尔-奥斯卡·博林周二告诉路透社，该国武装部队和海岸警卫队已经发现与波罗的海两条电信电缆中断相对应的船只活动。中国政府发言人周三在每日新闻发布会上表示，中国始终要求其船只遵守相关法律法规。我们也高度重视海底基础设施的保护，正在与国际社会一道，积极推动海底电缆等全球信息基础设施的建设和保护。”俄罗斯周三否认了任何有关其参与破坏这两根电缆的说法。欧洲各国政府周二指责俄罗斯升级对乌克兰西方盟友的混合攻击，但他们没有直接指责俄罗斯摧毁了电缆。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周三在例行新闻发布会上被问及此事时表示：“继续无缘无故地将一切责任归咎于俄罗斯，这是相当荒谬的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/danish-military-says-it-s-staying-close-to-chinese-ship-after-data-cable-breaches/7870679.html<guid> https://www.voanews.com/a/danish-military-says-it-s-staying-close-to-chinese-ship-after-data-cable-breaches/7870679.html</guid><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 10:44:45 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/53448a9e-8419-44c4-a3aa-c44a950adf35_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告称中国在工业机器人使用方面超越德国</title><description>柏林——国际机器人联合会(IFR)周三发布的一份年度报告显示，中国在工业机器人使用方面已经超过德国，突显了欧洲最大经济体北京面临的挑战。总部位于德国的IFR表示，就机器人密度（制造业自动化国际比较的重要指标）而言，韩国处于世界领先地位，每万名员工拥有1,012台机器人，自2018年以来增长了5%。新加坡紧随其后，其次是中国，每 10,000 名员工拥有 470 台机器人，是 2019 年的两倍多。IFR 表示，相比之下，德国每 10,000 名员工拥有 429 台机器人，自 2018 年以来，该国的年增长率为 5%。 IFR 总裁 Takayuki Ito 表示：“中国在自动化技术方面投入巨资，到 2023 年机器人密度将排名第三，仅次于韩国和新加坡，领先于德国和日本。”德国过去严重依赖其工业基础和出口来实现增长，但现在面临着来自中国等国家日益激烈的竞争。预计 2024 年经济将连续第二年收缩，使其成为七国集团富裕民主国家中表现最差的国家。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-overtakes-germany-in-industrial-use-of-robots-says-report/7870337.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-overtakes-germany-in-industrial-use-of-robots-says-report/7870337.html</guid><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 05:11:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/648da429-8a20-4c18-9d93-c071a2f36760_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>黎智英反驳检方要求美国对香港采取行动的说法</title><description>华盛顿——周三，亲民主出版商黎智英在香港的国家安全审判中首次出庭作证。这位 77 岁的英国公民因与外国势力勾结和煽动叛乱罪名而受审。黎否认这些指控，但如果罪名成立，他可能面临终身监禁。外国政府和人权组织谴责此案具有政治动机。黎智英在证词中告诉法庭，他的指导原则通过他的报纸《苹果日报》与香港人民保持一致。 “我们始终支持自由运动，”他说。在谈到为何创立自己的媒体帝国时，赖表示：“你拥有的信息越多，你了解的越多，你就越自由。”民主派报纸《苹果日报》在运营 26 年后于 2021 年停刊。赖的审判于 2023 年 12 月开始，预计持续约 80 天。听证会由香港领导人选出的法官而非陪审团审理，并自 7 月以来已休会。自 2020 年底以来，赖一直被单独监禁。赖国际法律团队负责人 Caoilfhionn Gallagher KC 估计，审判将持续到 2025 年。加拉格尔对美国之音表示：“这是一场从一开始就不应该发生的审判。” 。 “他不应该在监狱里多待一秒钟。他应该立即无条件释放。”在审判期间，检方声称黎智英曾要求美国对香港和中国政府实施制裁或“从事其他敌对活动”。检察官援引黎智英与时任美国副总统迈克·彭斯和时任国务卿迈克·蓬佩奥在 2019 年举行的会议讨论香港政治局势。赖在周三宣誓后表示，他没有询问彭斯的任何具体情况。 “我不敢要求副总统做任何事。当他问我时，我就会向他转达香港发生的事情，”黎告诉法庭。赖说，对于蓬佩奥，他要求他“不要做某事，而是要说些什么”。 “表达……对香港的支持。”据他的儿子说，黎智英知道他最终会被捕，但他没有逃离香港，而是决定留下来捍卫新闻自由。 “我的父亲在精神上和精神上都是一个坚强的人。否则他就不会做他正在做的事情，”赖的儿子塞巴斯蒂安告诉美国之音。塞巴斯蒂安·赖 (Sebastien Lai) 表示，经过多年的单独监禁，他担心父亲的身心健康。据黎智英的国际法律团队称，黎智英每天被单独监禁的时间超过 23 小时，其中只有 50 分钟的锻炼时间。国际法律团队表示，黎智英无法获得针对糖尿病的专门医疗护理。 “我不知道这些年来这些不人道的条件对他造成了什么影响，”塞巴斯蒂安说。香港政府发言人在一份超过 700 字的声明中表示，对此案发表评论“不合适”，因为法律诉讼正在进行中。发言人表示，香港“拒绝任何歪曲事实的言论和对香港法律制度、维护香港权利和自由的毫无根据的抹黑”。发言人在声明中还声称，黎智英本人要求单独监禁。针对这一说法，塞巴斯蒂安·赖 (Sebastien Lai) 表示：“他要求在如此恶劣的条件下单独度过四年的想法是疯狂的。 “但如果他们真的处于请求批准模式，他们总是可以批准他的释放请求，”塞巴斯蒂安·赖补充道。上个月，香港政府发言人驳斥了所谓黎智英没有得到足够医疗护理的“无理污蔑”。联合国任意拘留问题工作组上周确定黎智英在香港被非法任意拘留，并呼吁立即释放他。黎智英对美国之音表示：“现在香港法院必须考虑是否要继续进行这场虚假审判，并起诉这个为捍卫自由和民主而竭尽全力的人。” “对于任何法院来说，这都不是一个好兆头，尤其是对于一个声称维护言论自由和法治的香港法院来说，”他说。上个月，英国首相凯尔·斯塔默呼吁释放该出版商。人权组织也一直呼吁释放他。专家表示，黎智英的困境凸显了自 2020 年北京颁布国家安全法以来，香港新闻自由和更广泛的公民自由的迅速衰落。就在 45 名民主活动人士在香港根据国家安全法被判刑的一天后，黎智英的审判得以恢复。加拉格尔对美国之音表示：“本周全世界都在关注香港。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/national-security-Trial-of-hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-what-s-happened-so-far/7870332.html<guid> https://www.voanews.com/a/national-security-Trial-of-hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-what-s-happened-so-far/7870332.html</guid><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 05:05:14 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b54cce27-5b3b-4a7b-8c43-997f83032d93_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>