<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 19 日星期二 03:04:37 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>柏林动物园将首只在德国出生的大熊猫送往中国</title><description>柏林——柏林动物园已将第一批在德国出生的大熊猫送往中国，这对 4 岁的大熊猫踏上了因新冠肺炎 (COVID-19) 大流行而推迟的旅程。动物园周一表示，Pit和Paule的中文名字是“孟翔”和“孟远”，周六乘坐国航货机从柏林出发，现已抵达它们的新家——成都大熊猫繁育基地。 “皮特和保尔在这次飞行中表现得很好，”陪同大熊猫兄弟来到中国的动物园动物卫生部门负责人安德烈亚斯·保利说。 “当竹子合适时，大熊猫通常会非常放松。在飞机上也是如此。”两人现在将在熊猫基地隔离30天。这些小熊猫自 2019 年出生以来一直是柏林的明星景点，但它们从一开始就按照合同约定返回中国。作为“熊猫外交”政策的一部分，中国几十年来一直向友好国家赠送非官方吉祥物，但现在中国以商业条件向动物园借出熊猫。 Pit 和 Paule 的父母焦庆和萌萌于 2017 年抵达柏林。预计他们将在德国首都再呆九年。当这些小熊猫八月份满四岁的时候，动物园表示这些动物很快就会前往中国——据说这种旅行通常会在它们两三岁的时候进行，但由于疫情而推迟了。大熊猫繁殖困难，生育尤受欢迎。中国约有 1,800 只野生大熊猫，世界各地有数百只圈养大熊猫。</description><link/> https://www.voanews.com/a/berlin-zoo-sends-first-giant-pandas-born-in-germany-to-china/7403721.html<guid> https://www.voanews.com/a/berlin-zoo-sends-first-giant-pandas-born-in-germany-to-china/7403721.html</guid><pubDate> Mon, 18 Dec 2023 23:09:04 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/21172b2a-35a5-447d-af16-e4f31e51498c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国西北地区地震造成甘肃、青海省至少118人死亡</title><description>北京——中国官方媒体周二报道称，中国西北部寒冷山区发生夜间地震，造成至少 118 人死亡。甘肃省和邻近的青海省正在进行搜救行动。据媒体报道，地震造成 500 多人受伤，房屋和道路严重受损，电力和通讯线路中断。中国地震台网中心称，周一午夜前，两省边界附近发生了6.2级地震，震源深度相对较浅，仅有10公里。美国地质调查局测得震级为 5.9 级。甘肃省应急管理部门新闻发言人韩树军在新闻发布会上表示，截至上午，甘肃省已确认死亡105人，另有397人受伤，其中16人伤势严重。据官方媒体报道，青海省震中以北地区有 13 人死亡、182 人受伤。据中新社报道，青海另有20人因山体滑坡被掩埋失踪。周边大部分地区都有震感，包括位于震中东北约100公里处的甘肃省会兰州。兰州大学一名学生发布的照片​​和视频显示，学生们匆忙离开宿舍楼，穿着长羽绒服站在外面。 “地震太强烈了，”发布这些图片的学生王曦说。 “我的腿很软，特别是当我们从宿舍跑下楼的时候。”地震发生在甘肃积石山县，距青海省界约5公里。震中位于中国首都北京西南约1,300公里处。甘肃一位官员表示，截至上午 10 点，也就是最初地震发生约 10 小时后，已发生 9 次余震，其中最大的一次余震震级为 4.1 级。这个偏远山区是几个以穆斯林为主的民族的家园，靠近一些藏族社区。从地理上看，它位于中国的中部，尽管该地区通常被称为西北，因为它位于中国人口较多的平原的西北边缘。据中央电视台报道，帐篷、折叠床和被子正被送往灾区。报道援引中国领导人习近平的讲话，呼吁全力搜救，尽量减少人员伤亡。中国气象局表示，该地区隔夜最低气温为负15至负9摄氏度。至少出动4000名消防员、士兵和警察参与救援，解放军西部战区设立指挥所指挥救援工作。甘肃省新闻发言人韩表示，救援工作正在有序进行，并要求人们避免前往地震灾区，防止交通堵塞影响救援工作。应急管理部发布的一段视频显示，身穿橙色制服的急救人员在夜间使用棍子试图移动看起来像混凝土碎片的大块物体。官方媒体发布的其他夜间视频显示，工作人员将一名受害者抬出，并帮助一名稍微绊倒的人在覆盖着小雪的地区行走。据新华社报道，中学生马世军赤脚跑出宿舍，连外套都没穿。据称，剧烈的颤抖让他的双手有些麻木，老师们很快就将学生组织到了操场上。据中央电视台报道，水电线路以及交通和通讯基础设施遭到破坏。地震在中国西部山区较为常见，这些山区上升形成青藏高原的东部边缘。去年 9 月，据报道，中国西南部省份四川发生了 6.8 级地震，造成至少 74 人死亡，引发山体滑坡，省会成都的建筑物摇晃，那里有 2100 万居民被新冠肺炎 (COVID-19) 封锁。中国近年来最严重的地震是2008年发生的7.9级地震，造成四川近9万人死亡。地震摧毁了成都以外的城镇、学校和农村社区，导致人们花了数年时间使用更耐用的材料进行重建。</description><link/> https://www.voanews.com/a/earthquake-in-northwestern-china-kills-95-in-gansu-qinghai-provinces-/7403645.html<guid> https://www.voanews.com/a/earthquake-in-northwestern-china-kills-95-in-gansu-qinghai-provinces-/7403645.html</guid><pubDate> Mon, 18 Dec 2023 20:24:00 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/af84c65c-684e-4ebe-982c-8cc930e9e7bc_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南对习近平访问的反应因镇压活动而平静</title><description>越南胡志明市——反华抗议活动一直是越南激进主义的基石，但由于河内关押了批评者，活动人士和专家称，中国国家主席习近平 12 月 12 日至 13 日访问越南的反应冷淡。那些仍然自由的人的恐惧。在上周的访问中，越南同意加入北京的“命运共同体”，中国官方通讯社新华社将其描述为较之前的“全面战略伙伴关系”更进一步。各国签署了36项协议，重点是加强合作，包括安全以及共同发展铁路和电信。访问期间和访问结束后接受美国之音采访的人士对河内向北京靠拢以及中国入侵越南水域表示失望。 “此前，习近平先生每次访问越南都会遭到民众的强烈反对。2015年，数百名越南民众走上街头抗议中国国家主席，”胡志明市的陈英泉 (Tran Anh Quan) 说。社会活动家告诉美国之音。他用越南语写道：“几乎所有经常走上街头反对习近平和牛舌线的人都被逮捕了。”他用的是中国九段地图线的俚语，北京用这条线来宣示其对几乎所有国家的主权。南海。据总部位于芝加哥、支持越南人权的非营利组织“88 项目”称，越南目前有 178 名活动人士被监禁。该国最有影响力的活动人士之一范杜安 (Pham Doan Trang) 因传播“反国家宣传”而于 2021 年 12 月被判处九年监禁。土耳其比尔肯特大学政治社会学讲师苏珊·范 (Susann Pham) 也是一本关于越南持不同政见者的书的作者，她对当前的环境进行了类似的描述。 “少数尚未入狱的人……他们每天都受到骚扰，受到监视，”范说。阻止抗议尽管主要活动人士被监禁，但官员们仍然采取行动阻止潜在的公众抗议，并在习近平访问期间对政府批评者处以“非常严厉的刑罚”，以“威慑政治异见人士”，全说。他提到了潘氏雅（Phan Thi Nha）和阮黄南（Nguyen Hoang Nam）的案件，两人都被指控在网上分享批评共产党的信息。 Nha 于 12 月 12 日被判处六年监禁，Nam 于 12 月 11 日被判处 8 年监禁。据 Quan 称，活动人士还被禁止离开家，警察在公共集会场所巡逻。 “为了防止人们走上街头抗议习近平，越南安全部门还守卫持不同政见者的住所，并把守抗议活动频繁的地方，例如河内的李太祖花园和西贡的圣母大教堂。”他说。河内以保卫活动人士的家园而闻名。范说：“在活动人士访问前几天封锁或只是监视他们的大门或房屋是一种常见的策略，”他补充道，“这很令人恐惧。”越南活动人士阮玉如琼 (Nguyen Ngoc Nhu Quynh) 就经历过这种情况，她的笔名是“蘑菇妈妈”。 2015年习近平访问期间，她想从当时位于沿海城市芽庄的家前往胡志明市抗议。示威前一天晚上，便衣警察来到她家，一直呆到第二天晚上。琼在 2018 年获得美国庇护后现在居住在得克萨斯州，她对美国之音说：“他们来到我家，宣布我无权离开。” 12 月 13 日，各国同意加大力度尤索夫伊萨东南亚研究所客座研究员阮克江表示，北京与其他国家也保持着类似的关系，但对越南的措辞从“共同命运”改为“共同命运”。 “从‘共同命运’到‘共同未来’的转变是为了降低越南观众的敏感度，他们仍然对中国对越南的提议持怀疑态度，”江在河内说。习近平访问期间加强了安全保障。有些人对改变的措辞不相信。Quynh 说：“他们知道[使用]‘共同命运’确实会让越南人民感到沮丧，所以他们试图歪曲这个词。”对于全来说，中国对越南的侵略水域是人们最关心的问题。根据国际法，越南领土延伸至海岸线外200海里，但中国船只的存在、骚扰渔民以及油田巡逻都有据可查。 “这些行为表明，中国并不是真诚地[想]与越南建立合作关系，而实际上只是想入侵和殖民其邻国，”全说。江补充说，在习近平访问期间，河内可能加强了网络审查。 “我认为这个话题将在网上得到严格管理，”他说。关心的不仅仅是越南活动人士。负责监测南中国海的斯坦福大学快刀斩乱麻中心主任雷·鲍威尔指出，今年五月一艘中国科考船的奇怪动作似乎勾画出了“中”字，这在普通话中是中国的意思。鲍威尔说：“调查继续深入越南的专属经济区，并开始以这种奇怪的模式进行。”他指的是该国的专属经济区。 “[它]在越南专属经济区创造了‘中国’的字样。” “这非常明显，”他在谈到该船路径的卫星镜头时说道。 “这确实有点令人惊讶。” 1978年以难民身份离开越南的Thang Nguyen表示，河内和北京之间的紧密关系让许多人难以接受。阮说：“侵犯越南领土……我们记得这些事情，我们仍然目睹这些事情，所以我们不相信中国在处理越南问题上的诚意。”越南的权利。 “他们总是试图夺取越南更多的土地和领土并统治越南。”一位胡志明市本地人告诉美国之音，反华情绪很普遍。 “当我告诉越南人我正在学习中文时，一些人对我说你为什么要学习中文，我讨厌他们，”她对美国之音说，但没有透露自己的名字。 “从我们的历史来看，很多人都讨厌他们，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnamese-response-to-xi-jinping-visit-muted-amid-activism-crackdown/7402904.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnamese-response-to-xi-jinping-visit-muted-amid-activism-crackdown/7402904.html</guid><pubDate> Mon, 18 Dec 2023 13:31:58 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5d08-08dbfff51c00_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>亲民主出版商黎智英的香港审判开始</title><description>香港——在监狱度过了三年之后，民主派出版商黎智英终于在法庭上出庭了。周一，他在香港开始受审，这是一起被广泛认为具有政治动机的国家安全案件。现已关闭的《苹果日报》的 76 岁创始人正在因香港严厉的国家安全法的指控而接受审判。黎智英于2020年被捕，被指控犯有国家安全法下的“勾结外国势力”和煽动叛乱罪。他否认这些指控，如果罪名成立，他将面临终身监禁。黎智英的困境已成为香港曾经备受赞誉的独立媒体格局迅速衰落的象征，近年来该格局已被彻底摧毁。 2020年生效后，香港国安法已对数百人采取法律行动。黎智英的审判预计将持续约 80 天，他是根据该法律面临指控的最知名人士之一。这名英国公民已经因另一起欺诈案被判五年零九个月的刑期。英国和美国政府呼吁香港当局立即释放黎智英。英国外交大臣戴维·卡梅伦周日在一份声明中表示：“作为一位著名、直言不讳的记者和出版商，黎智英成为了明显的攻击目标，试图阻止他和平行使言论和结社自由的权利。”华盛顿方面回应了伦敦的做法，国务院发言人马修·米勒表示，“我们敦促北京和香港当局尊重香港的新闻自由。”针对卡梅伦对此案的评论，中国驻英国大使馆发言人表示，“我们坚决反对并强烈谴责英国政客为黎智英背书的恶劣行径。”发言人接着敦促英国“停止包庇反中乱港分子”、“停止抹黑香港国安法”。周一，黎智英进入香港法庭时，身穿卡其色西装外套和蓝色衬衫，向亲属和支持者挥手致意。他的妻子特蕾莎也在场。在戒备森严的法院外，67岁的亚历山德拉·黄（Alexandra Wong）——一位被称为“黄奶奶”的著名民主活动人士——举行了单独抗议，高呼“支持黎智英！坚持真理！”等口号。在警察将她带走之前。 “数十年来，黎智英为香港做出了贡献，”她对美国之音粤语组说。活动人士吕玉莲对美国之音表示：“我支持黎智英，因为我是《苹果日报》的支持者。”黎智英是另外 250 多名因国家安全法和煽动叛乱指控而入狱的人之一，其中包括活动人士、议员和抗议者。黎智英的儿子塞巴斯蒂安上周对美国之音表示，他对香港的司法制度没有信心。 “这是一名 76 岁的男子，他被单独监禁在最高安全级别的监狱中，”塞巴斯蒂安·赖 (Sebastien Lai) 说。 “他不可能得到公平审判。当局非常故意地决定摧毁自己的法律体系，以针对民主抗议者。”塞巴斯蒂安·赖补充说，审判是在没有陪审团的情况下进行的，由政府任命的三名法官组成。香港政府还阻止黎智英选择的英国律师蒂莫西·欧文(Timothy Owen)代表他。 “所以，这根本就不是公平审判，”小赖说。萧祖儿等其他香港活动人士也同意这一观点。萧告诉美国之音：“香港现在发生的袋鼠法庭并不代表公平审判。它不代表正当程序或任何形式的司法独立。” “香港已经没有这样的东西了。”上周，香港警方悬赏100万港元（约合128,200美元）逮捕美国公民萧先生和其他四名香港活动人士。流亡华盛顿的萧女士补充说，她相信香港和北京正在利用黎智英来恐吓香港的其他亲民主人士。她说：“他们肯定想以吉米的案件为例，阻止仍在当地和已经流亡的活动人士。”黎智英国际法律团队的负责人 Caoilfhionn Gallagher 在一份声明中表示，全世界都将关注此次审判。声明称：“今天对香港来说是黑暗的一天。这座曾经充满活力的城市因中国大陆未知的自由而繁荣，现在却变成了昔日的阴影。”香港保安局没有回复美国之音要求置评的电子邮件。但安全局此前告诉美国之音，该市政府致力于捍卫新闻自由。香港前特首林郑月娥此前表示，《苹果日报》案件涉及“危害国家安全的可疑行为”，而非媒体自由。黎智英出生于中国南方城市广州，12岁时乘船偷渡到香港。在最终创立服装品牌佐丹奴之前，他曾在一家服装血汗工厂工作。这位白手起家的百万富翁于 1995 年创办了颇具批判性的《苹果日报》。该报被认为是香港最后一份独立报纸，警方冻结了该报数百万资产、突击搜查其办公室并逮捕了六名高级编辑，并于 2021 年迫使该报关闭。台湾国防安全研究所研究员石建宇对美国之音普通话组表示，赖智德值得注意，因为他对自己信仰的承诺从未动摇过。 “如果追溯到1989年的民运，已经过去30多年了。黎智英和很多从政的人不同，有些人半途而废，”他说。 “但黎智英并没有改变他的态度。”新闻自由团体还再次呼吁当局立即释放赖以生存。保护记者委员会亚洲项目协调员贝立伊在一份声明中表示：“这次审判是对正义的嘲弄。” “被告席上的可能是黎智英，但香港受到审判的是新闻自由和法治。”美国之音中国分社的 Iris Tong 和 Henry Ridgwell 对本报告作出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/britain-calls-for-jimmy-lai-s-release-as-hong-kong-Trial-begins/7402146.html<guid> https://www.voanews.com/a/britain-calls-for-jimmy-lai-s-release-as-hong-kong-Trial-begins/7402146.html</guid><pubDate> Sun, 17 Dec 2023 21:07:29 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/de3f9257-3e00-4412-8048-186b71cf7dfb_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国国家电网因网络安全担忧而放弃中国供应商</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/britain-national-grid-drops-china-based-supplier-over-cybersecurity-fears/7402133.html<guid> https://www.voanews.com/a/britain-national-grid-drops-china-based-supplier-over-cybersecurity-fears/7402133.html</guid><pubDate> Sun, 17 Dec 2023 19:39:26 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b2b5-08dbff611e86_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国部分地区遭遇创纪录低温，冰冻加剧</title><description>北京——国家广播公司周日表示，由于寒流席卷了中国大片地区，包括山西省、河北省和辽宁省在内的中国部分地区气温创下有记录以来的最低水平。据该地区气象预报员称，黑龙江伊春市的气温可能会创下 1980 年 1 月记录的负 47.9 摄氏度（负 54.2 华氏度）的历史最低纪录，并于下周初突破。农业部启动应急响应，国家防灾机构向地方发出指示，准备应急预案以及除雪除冰设备。指导意见还指出，要提前做好动力煤储备工作，确保关键时期电厂正常发电。它还呼吁地方当局“确保全国能源供需稳定有序”。周五，国家主席习近平呼吁“全面”紧急应对本周初开始的寒流，降雪、道路结冰和大雾，导致多起道路事故。但有迹象表明，北京的情况正在改善，当地天气预报员降低了对居民的天气警报的严重程度，当局表示，学校在上周停课几天后将重新开学，进行面授课程。</description><link/> https://www.voanews.com/a/parts-of-china-gripped-by-record-low-temporals-icy-snap-intensizes/7402120.html<guid> https://www.voanews.com/a/parts-of-china-gripped-by-record-low-temporals-icy-snap-intensizes/7402120.html</guid><pubDate> Sun, 17 Dec 2023 19:11:39 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3500-08dbff5d16b9_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>