<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 18 日星期四 05:05:23 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国加大外交压力，台湾面临外交政策困境</title><description>台湾台北——自上周六执政的民进党连续第三次赢得总统任期以来，中国加大了对台湾的外交压力，从台湾挖走了一位外交盟友，并批评了祝贺台湾当选总统的国家。一些分析人士表示，北京最近对台湾的施压行动是其与美国在太平洋地区争夺影响力的一部分，也是试图将主张维护台湾主权的民进党视为无能。总部位于布拉格的欧洲安全政策价值观中心的欧盟与台湾关系分析师马辛·耶泽夫斯基(Marcin Jerzewski)在台北对美国之音表示：“北京正在努力确保台湾人民认为民进党没有能力保卫台湾的国际空间。”耶热夫斯基表示，尽管中国成功引诱台湾的外交盟友之一瑙鲁，但他认为这些努力对台湾人民没有太大影响。 “台湾人民不太关心台北与中华民国的正式外交盟友保持关系，”他用台湾的官方名称说。在台湾外交部关于台北决定与瑙鲁断绝外交关系的脸书帖子下，一些台湾民众写道，台湾不需要只要求经济援助的外交盟友，而其他人则表示台湾应该专注于深化与正确伙伴的关系。在周一的新闻发布会上，外交部宣布决定终止与瑙鲁的关系，理由是中国正在努力通过承诺经济援助来促使这个太平洋岛国发生外交转变。台北将北京的举动描述为对其1月13日总统选举结果的报复，并表示这是对国际秩序的公然挑战。针对台湾的批评，中国外交部发言人毛宁周一表示，瑙鲁与中国恢复外交关系的决定表明“一个中国原则是全球舆论的潮流，也是历史弧线的弯曲点”。在瑙鲁周一做出决定后，美国在台协会（华盛顿事实上的驻台北大使馆）发表声明，称这一决定是主权国家的决定，但“令人失望”。 AIT警告称，北京经常“做出最终未能兑现的外交关系承诺”，并鼓励所有国家深化与台湾的接触。这一事态发展使台湾的官方外交盟友数量减少到12个。这也引发了台湾是否应该与这些盟友保持外交关系的问题，因为这些盟友都是寻求大量财政援助的小国。西肯塔基大学政治学教授蒂莫西·里奇（Timothy Rich）表示：“正式的外交盟友可以带来一些实实在在的好处，包括在国际组织中代表台湾发言、允许与国家元首直接会晤以及阻止中国宣称取得全面胜利。”美国之音书面回应。尽管有这些好处，里奇表示，他认为台湾很难赢得“美元外交游戏”。他说：“中国总是可以出价更高，而且其中许多国家没有动力不尝试发起竞购战。”据台湾中央社报道，台湾外交消息人士称，瑙鲁向台湾请求提供约8323万美元的援助，以维持拘留设施的运作。然而，台湾无法独自承担如此巨额的援助，在台北给这个太平洋岛国最终答复之前，瑙鲁转而与北京建立外交关系。台北的耶热夫斯基表示，除了切实的好处外，与正式外交盟友保持关系还可以确保台湾避免放弃其正式名称中华民国。他对美国之音表示：“正式外交关系是中华民国的一项制度。”他还补充说，台湾总统蔡英文在不解体中华民国的同时，以台湾的名义实现台湾国际关系的多元化，采取了温和路线。当中国挖走其外交盟友时，台湾则想方设法加深与志同道合的民主国家的关系。民进党获胜后，美国、澳大利亚、英国、日本、新加坡、菲律宾等纷纷向台湾当选总统赖清德表示祝贺。对此，中国向这些国家提出严正反对，并召见菲律宾驻华大使，警告马尼拉“不要玩火”。里奇表示，台湾获得的支持表明中国孤立台湾的努力失败了，也反映出一些国家与中国关系紧张。他对美国之音表示：“台湾在扩大非官方关系方面取得了显著成功，包括在该地区的关系，中国不能不注意到这一点。”耶热夫斯基表示，其他国家将把北京的愤怒反应视为“在国际事务中不是一个理性和可靠的参与者”的迹象。此外，这将使“北京是一个恶霸”的看法永久化，他说。有专家表示，与与官方盟友的外交关系相比，台湾与志同道合的民主国家的非官方关系对台湾来说更为重要，因为它们可以为台湾带来实实在在的利益。秋田国际大学政治学家陈玉华在视频采访中对美国之音表示：“对于台北领导人来说，对台湾国家利益最重要的是安全和繁荣。”他认为，与与小国的正式外交关系相比，台湾与美国和日本的非正式关系对台湾的国家利益更重要。他说：“与美国和日本的关系可以为台湾带来安全和繁荣。”他补充说，台湾即将上任的政府应该继续扩大与其他不会轻易受到北京影响的民主国家的关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-faces-foreign-policy-dilemma-as-china-turns-up-diplomatic-Pressure/7445038.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-faces-foreign-policy-dilemma-as-china-turns-up-diplomatic-Pressure/7445038.html</guid><pubDate> Thu, 18 Jan 2024 04:28:04 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ce2f-08dc18079bb5_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>惨淡的经济数据表明中国未来将面临困境</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/dreary-economic-data-suggests-struggles-ahead-for-china/7444827.html<guid> https://www.voanews.com/a/dreary-economic-data-suggests-struggles-ahead-for-china/7444827.html</guid><pubDate> Thu, 18 Jan 2024 01:32:21 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-40a7-08dc17b705dc_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析师称，中国在达沃斯吸引投资者的魅力攻势未能成功</title><description>华盛顿——中国派出了一个大型代表团参加今年在达沃斯举行的世界经济论坛，试图让世界相信，全球第二大经济体仍然对商业开放，并且是一个可靠的投资地。但分析人士表示，李强总理周二的讲话缺乏可能让投资者放心的具体细节。李克强率领140人的代表团参加了本周为期五天的全球政治和商业领袖会议。据美国新闻网站Politico报道，中国带来了多达10名与中国经济事务相关的部长级官员。李克强是自2017年以来出席年会的最高级别中国领导人，体现了北京对年会的重视。总部位于纽约的全球政治风险咨询公司欧亚集团中国企业事务和中美关系总监安娜·阿什顿(Anna Ashton)在一封电子邮件中对美国之音表示，中国对这次会议的关注“突显出：1) 北京对塑造全球经济关系的持续兴趣”和发展努力，以及2）北京对重振国际贸易和投资关系的重视。”在演讲中，李克强向投资者和政界人士保证，中国经济拥有“巨大潜力”，尽管面临全球经济增长的“重要引擎”，但中国经济仍然是全球增长的“重要引擎”。过去一年，中国经济遭遇严重阻力。随着房地产市场低迷、青年失业率高企以及去年出口自 2016 年以来首次下降，中国经济在疫情后一直难以复苏。去年第三季度，中国首次出现季度外国直接投资赤字，达 118 亿美元，这是自 1998 年有记录以来的首次。据彭博社报道，这意味着撤资和业务缩减比新增投资多出 118 亿美元。中国官方公布的2023年国内生产总值增长率为5.2%，达到了5%左右的目标，但低于分析师的预期，也是几十年来最低的年增长率之一。尽管面临挑战，李克强周二表示，经济长期向好的趋势不会改变，中国将继续为世界经济发展作出贡献。他还承诺，中国将坚定不移扩大开放的基本国策。彼得森国际经济研究所高级研究员加里·赫夫鲍尔对美国之音表示，李克强的讲话总体上是积极的，表明他希望消除外界对中国经济的负面看法。但他补充说，李克强的讲话没有列出北京将采取的任何吸引西方企业的具体措施，这无助于缓解他们对中国经济走向的担忧。 “我认为商界，尤其是在中国拥有大量业务的公司，会有一种‘让我看看’的情绪，因为他们可以背诵各种阻碍他们开展业务的法规和限制，夺取他们的知识产权，并侵犯他们的知识产权。” “这真的会让环境变得不那么友好。”他说，“所以这次演讲没有任何我所说的真正能吸引商界的‘具体措施’。所以他们会更加怀疑。”担忧的原因一些贸易团体表示，由于政治控制收紧，包括对企业的突击搜查和对外国高管的退出禁令，中国经济的投资正在发生转变。美国大型非营利组织世界大型企业联合会 (Conference Board) 11 月份的一项调查显示调查显示，在华开展业务的跨国公司的首席执行官们对中国的信心正在迅速丧失。该调查的信心指数从 4 月份创纪录的 72 分降至 0-100 分的 54 分。40% 的受访首席执行官还预计在中国的资本投资将减少，预计未来六个月内裁员的人数几乎与去年上半年的 9% 相同。中国日本商会周一公布的数据显示，有 48% 的受访者表示，受访企业表示，2023年没有对华投资或同比减少投资。据路透社报道，李克强在周二演讲后的午宴上表示，“我们将采取积极措施，解决全球的合理关切”正当李克强告诉世界中国开放的大门只会越开越大时，中国国家主席习近平却发出了不同的信息，强调中国共产党的首要地位。 1月16日，习近平在讲话中重申，中国要推进有别于西方金融模式的“中国特色”经济发展，坚持党对经济工作的集中统一领导。欧亚集团的阿什顿表示，业务的繁荣取决于可预测性。她说：“李克强言论的意义将在后续行动中得到最好的评估。中国自己的行动已经并将继续影响李克强所描述的动荡的地缘政治气氛。不同的优先事项、利益和信念不能凭空消失。” ，有效合作解决这些问题说起来容易做起来难。”就在瑞士达沃斯年会召开前几天，世界经济论坛发布了一项经济学家调查，结果显示，没有人预计中国经济今年只会温和扩张。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-charm-offective-in-davos-to-woo-investors-falls-short-analysts-say/7444405.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-charm-offective-in-davos-to-woo-investors-falls-short-analysts-say/7444405.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 17:48:47 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（林峰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1d47cf35-6dcc-456b-a77f-b4a1f7674fe1_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国议员敦促限制美国对中国科技投资</title><description>国会山——美国立法者周三再次呼吁通过两党立法，限制美国对中国技术的投资。 “中国的军事和监视国家正在利用美国政策的漏洞获取数十亿美元的投资和专业知识，这不足为奇。我们知道，美国的投资并没有使中国民主化，而受中共控制的国家对其技术的应用没有权力。中共可以将其用于军事或监视目的，”众议院外交事务委员会主席迈克尔·麦考尔在周三的立法听证会上表示。该法案得到了保守派组织和拜登政府的支持，但并未包含在去年年底通过的《国防授权法》或《国防授权法案》中。共和党参议员约翰·科宁 (John Cornyn) 在美国参议院发起了一项配套立法，该立法以 90 多票获得通过。立法者希望它仍然可以单独通过并签署成为法律。麦考尔表示，HR 6349 号措施如果获得通过，将针对“增强中国军事发展和监视能力的特定技术领域，例如人工智能和量子计算”。众议院外交事务委员会民主党众议员格雷戈里·米克斯 (Gregory Meeks) 表示，拜登政府去年 8 月发布的一项行政命令“要求对美国在中国的特定类型投资，或在开发或开发某些公司的投资制定规定和通知要求。”生产半导体、量子计算机和人工智能应用”是重要的第一步。但美中关系专家告诉众议院小组，还有更多工作可以做。 “国会有机会在特朗普和拜登政府采取的初步措施的基础上再接再厉，阻止美国资本增强中国的军事和情报能力。首先，华盛顿应该采取部门性而非仅仅基于实体的方法。至少自 2021 年以来，美国财政部已经表明，它无意利用其现有的狭隘权力来限制对中国军事相关企业的投资。公平地说，对财政部来说，逐家解决这一问题将是一项资源密集型且艰巨的任务，”特朗普政府期间的副国家安全顾问马修·波廷格(Matthew Pottinger)周三表示。 “我们还不知道他们会尽一切努力拿走我们出售的任何东西，特别是在电子产品和真正的高科技领域，并将其用于军事。几十年来他们一直这样做。我们不学习。我们认为，如果你进行更多的贸易，他们就会从独裁统治转向民主统治，”共和党众议员克里斯·史密斯周三表示。美国众议院两党共同推动这一举措之际，参议院谈判代表仍在继续讨论白宫 1060 亿美元的国家安全补充要求，其中包括为打击中国在印太地区的影响力提供资金。参议院共和党人以边境安全危机为由，寻求修改美国移民法，以换取他们投票通过对乌克兰超过 500 亿美元的援助，这也是拜登政府要求的一部分。参议院少数党领袖米奇·麦康奈尔周三敦促立法者尽快达成协议。 “谈论我们如何没有足够认真地对待与中国的竞争在华盛顿已经变得相当流行，”麦康奈尔说。 “赢得这场竞争意味着可靠地阻止北京最糟糕的冲动，对我们来说，这意味着投资于美国的实力。要在竞争中超越中华人民共和国，就需要对我们的军事能力和生产军事能力的工业能力进行更多投资。西方不能对这一挑战毫无准备。我们不能忽视历史的教训。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-push-for-limits-on-american-investment-in-china-tech/7444165.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-push-for-limits-on-american-investment-in-china-tech/7444165.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 14:26:32 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·吉普森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7d08-08db7cde7c33_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国国民党在总统选举后敦促通过战争收复台湾</title><description>台湾台北——台湾最具独立倾向的政党在周六的总统选举中创纪录地第三次获胜，引发了中国民族主义者的战争呼声，尽管70多年来的现状，他们正在失去耐心，并希望看到台湾与台湾强行统一。大陆。执政党民进党候选人、台湾副总统赖清德以略高于 40% 的得票率当选台湾新总统，他在胜利演说中告诉国际社会，“民主与民主之间的关系”和威权主义，我们将站在民主一边。”对中国更加友好的国民党候选人侯裕义赢得了超过三分之一的选票，台湾人民党候选人柯文哲获得了超过四分之一的选票。民进党表示愿意与北京进行谈判，但北京迄今拒绝了谈判，同时加强了对台湾的军事调查和威胁，并强调其计划有一天实现台湾与中国的统一，必要时可以使用武力。中国官员将这次选举描述为台湾在和平与战争之间的选择。但倾听这一信息的似乎是中国大陆的民族主义者。在接受美国之音采访时，中国大陆对选举结果作出反应，呼吁中国兑现其强迫台湾统一的威胁。出于安全考虑，他们要求美国之音只使用他们的姓氏。中国中南部湖南省的媒体工作者倪先生说，他周围的人不会公开谈论台湾选举，但私下里却非常热情。 “解放台湾是主题，”他说，但没有澄清中国将把这个自治、民主的岛屿从什么地方解放出来。他补充说，中国的民族主义正在兴起，越来越多的人呼吁入侵台湾以武力统一台湾。在中国东南沿海省份福建，省会福州的高先生表示，他对赖的胜利“非常高兴”，因为这可以加快与中国军事统一的步伐。他说：“战争是不可避免的，中央政府已经做出了安排。”他补充说，民主和自由在他看来只是政客获取权力和政治资本的口号。中国互联网上的民族主义者也宣称，武力统一台湾是唯一选择。一条名为“星空草莓小白”的评论称，“这次投票反映了对岸的民意，不是少数，而是相当多数，没有办法拯救青蛙。”岛屿（指台湾）。放弃你的幻想，军事上统一它。” “这件事不能再拖了，”著名民族主义社交媒体影响者午夜骑士写道，他在微博上拥有超过100万粉丝。微博相当于中国的X，社交媒体平台以前称为Twitter。 “打早胜于晚打，打大胜于打小”。北美编辑的《当代中国杂志》2023年5月发布的一项在线调查显示，超过一半的大陆受访者赞成武力统一台湾。出生于中国大陆的香港分析师徐先生也出于安全考虑而拒绝透露自己的全名，他对美国之音表示，黎智英的获胜将把台湾推向战争的方向，特别是在中国制裁他的副手萧美琴的情况下因鼓吹台独，将对台湾国际经贸投资设置障碍。他说：“赖在中国大陆的声誉非常不好。2016年（总统）蔡英文上台时，她在中国大陆的声誉非常好。赖没有这个荣誉。”但大陆也有例外中国推动战争或认为军事冲突不可避免，包括一些人将台湾选举视为中国有一天可以效仿的榜样。居住在中国东部沿海省份江苏的张先生告诉美国之音，在台湾选举日，他的社交媒体群里充斥着有关投票的消息，“这个积极信号表明，越来越多的中国人正在关注台湾的民主运作方式。”他补充道，只有中国民主投票，台海才安全。由于这个威权一党国家努力贬低和限制有关中国人在台湾选举自己领导人的讨论，此次选举成为微博上搜索次数最多的话题之一，周六的帖子浏览量超过 1.63 亿次，随后当局将其屏蔽。中国台湾事务办公室发言人周三表示，北京拒绝宣誓停止使用武力并不是针对“台湾同胞”，而是针对“外部势力的干涉”以及他所谓的“极少数台独分裂分子及其势力”。台湾人民的民意调查显示，绝大多数人更愿意保留自己的主权，并且大多数人认为自己是台湾人，而不是中国人。台湾在 1940 年代中国内战期间从中国分裂出去，中国共产党 (CCP) ）上台，战败的国民党军队逃往台湾。台湾在 20 世纪 90 年代转向民主，而中国仍处于中共统治之下。美国不支持台湾宣布独立，但发誓要保卫台湾免受北京的任何影响武力夺岛，祝贺赖智的胜利，也祝贺台湾人民展示了民主制度的力量。阿德里安娜·张和马文浩为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-nationalists-urge-war-to-reintegrate-taiwan-after-presidential-election/7444075.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-nationalists-urge-war-to-reintegrate-taiwan-after-presidential-election/7444075.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 13:46:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Kelly Tang) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-02ba-08dc1789058f_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 2022年和谈期间印度与中国军队发生两次冲突</title><description>新德里——印度陆军英勇奖颁奖典礼上公布的新细节显示，2022年，印度和中国士兵在喜马拉雅边境沿线至少发生了两次冲突，自2020年以来，双方一直陷入激烈的对峙。这些事件涉及肉搏战，发生之际，新德里和北京举行了一系列外交和军事会谈，以解决几十年来最严重的军事冲突。这些事件中没有人员死亡的报道。两年前的 2020 年中期，至少 20 名印度士兵和 4 名中国士兵在该地区的冲突中丧生。印度拉达克地区发生的这些小冲突（目前已知最后一次冲突发生在 2022 年 11 月）表明，未划定边界沿线的紧张局势持续的时间比之前报道的要长得多。印度和中国军队没有立即回应置评请求。印度陆军向部分士兵授予英勇奖章后，新冲突的细节浮出水面。印度陆军称，这些士兵在 2022 年至少两起事件中挑战试图进入印度领土的中国军队。根据一份引文，第一起事件发生在 2022 年 1 月报道称，“数名解放军士兵袭击”了拉达克东部地区的印度陆军哨所。在肢体冲突中，一名印度士兵打伤了至少四名中国士兵，并抢走了他们的步枪，“迫使他们返回”。在2022年11月的第二起事件中，印度军队击退了“一群40到50名士兵”试图进入印度领土的事件。一支印度士兵袭击并打伤了他们，“从而挫败了敌人夺取哨所的计划”，另一名印度士兵说。引文还称，两国军队于 2022 年在一个未指明的地区发生了为期两天的对峙。这两个拥有核武器的邻国之间为解决 2020 年中期开始的对峙而进行的军事和外交讨论尚未达成最终解决方案。中印边界争端可以追溯到 20 世纪 50 年代，双方曾于 1962 年为此爆发了一场短暂但血腥的战争。</description><link/> https://www.voanews.com/a/indian-chinese-troops-clashed-twice-in-2022-while-peace-talks-were-on/7443464.html<guid> https://www.voanews.com/a/indian-chinese-troops-clashed-twice-in-2022-while-peace-talks-were-on/7443464.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 05:17:30 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/E16300E9-36EF-49B3-BA32-870E2570C0E4_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>