<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 1 日，星期三 16:54:40 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国支持的选举引发对缅甸“消极和平”的担忧</title><description>华盛顿——随着缅甸军政府为 2025 年选举做准备，人们的注意力转向了邻国中国。批评者称，中国正在向东南亚国家施压，要求他们将这次选举视为缅甸持续政治危机的解决方案。 2021 年 2 月，缅甸发生军事政变，推翻了民选政府并引发内战，造成数千人死亡、数百万人流离失所。缅甸的邻国一直在寻求解决危机的办法，最近在泰国曼谷举行了会议进行讨论。中国参加了 12 月 19 日举行的会议，与会者包括孟加拉国、印度、老挝和泰国。这五个国家都是缅甸的邻国。根据中国外交部的声明，中国外交部副部长孙卫东在会上敦促邻国代表支持缅甸的“和平与和解”。 “各方应尊重缅甸国情……优先考虑民生，”孙说。在 12 月 19 日的会议上，缅甸副总理兼外交部长丹瑞概述了军政府 2025 年选举路线图。包括民族武装部队和民族团结政府（NUG）（2021 年政变后成立的平行政府）在内的反对派团体拒绝了该计划，质疑其合法性以及选举是否自由公正。 12月20日，东盟所有国家代表举行会议，缅甸除外，因为自政变以来，军政府政治任命者通常被禁止参加东盟高层会议。泰国外交部官员Bolbongse Vangphaen表示，欧盟仍在等待中国支持的拟议投票的细节。缅甸军方领导层没有回应美国之音就曼谷会议、围绕其拟议选举或选举准备工作的争议发表评论的请求。中国与缅甸军方和边境附近的叛乱组织保持着密切联系。缅甸军政府领导人敏昂莱在最近的圣诞和新年致辞中重申并重申了政府“加强多党民主制度、回归正确民主道路”的承诺。美国之音请中国驻缅甸大使馆就中方支持缅甸大选发表评论，但尚未得到回应。然而，据国营《缅甸全球新光报》报道，在中国外交部长王毅8月中旬访问缅甸首都内比都期间，北京呼吁举行“包容各方的选举”。怀疑论者认为，军政府进行的任何选举都只会带来表面的和平，而忽视了数十年的政治和种族不满。中国日益增强的影响力 专家对美国之音表示，北京正在敦促东盟成员国加深与缅甸军方的接触。美国和平研究所的贾森·塔尔表示，中国正在向东南亚邻国施压，要求其接受军政府选举作为快速解决方案。 “从中国的角度来看，如果东盟正在恢复政权并进行更高级别的互动，那么中国的所作所为就合法化了，”塔尔说。加拿大约克大学缅甸专家赫泰敏伦表示，北京更愿意利用自己的影响力，而不是西方的干预。他对美国之音表示：“如果该决议通过中国在东盟具有相当大影响力的东盟，北京可能会继续推动东盟主导的道路。”缅甸地区政治分析人士 Sai Kyi Zin Soe 对此表示同意。 “一些东盟成员国将无法克服中国在经济或安全方面的影响力，”他说。 “中国的力量不止于东盟；它还延伸到国内团体，包括缅甸的少数民族武装团体，这些团体现在控制着几乎所有与中国接壤的边境地区，并且传统上与中国关系密切。与此同时，塔尔认为政治解决方案“没有可行的计划”，并表示北京认为缅甸将军们“完全走投无路”，愿意做出可能危及主权的“重大让步”，包括允许中国军队保护投资。塔尔说：“中国一直在强迫两个北方民族武装组织与该政权进行谈判。” “中国的影响力持续上升，[北京]正在对该地区其他国家施加影响，试图让这些国家效仿。”他警告说，军政府“在寻求真正的解决方案时已经破产”，而是依靠“空袭、强制征兵和虚假选举来使军政府领导人敏昂莱合法化”。塔预测东盟最终将实现军事力量的稳步衰落。战场损失不断增加 军政府在中国支持的选举活动中遭遇了一系列失败。塔尔说：“军队正在以惊人的速度节节败退，而且已经绝望了。”塔尔认为，在两个主要地区指挥部垮台后，缅甸军队被削弱后别无选择，只能将部分主权卖给中国。 “它正在做出重大让步，”他在提到中国拟成立的合资安全公司时说道。 “对于中国来说，这将缅甸变成了其全球安全倡议和确保境外利益的新方法的试验场。” 10月，缅甸民族民主联盟军（即三兄弟联盟的果敢派）与德昂民族解放军和若开军一起占领了掸邦北部的腊戍市。腊戍被认为是中缅经济走廊的战略要地，这标志着缅甸现代历史上第一次该地区的控制权落入叛军之手。 12月20日，若开军夺取了军政府在若开邦西部地区的指挥权，该地区天然气丰富，其中包括中国的大型项目。社交媒体上的视频显示，军政府士兵瘦弱不堪，正在投降。塔尔表示，这是“军队的尴尬”。塔尔说：“底线是越来越绝望。”他补充说，这解释了为什么缅甸军方将主权让给中国，包括可能在若开邦部署中国私人保安部队。对“消极和平”的担忧 分析人士表示，没有真正对话的选举将导致脆弱的停火。 “包括中国在内的所有邻国都无法理解缅甸的每个民族都有自己的统治权和主权，”泰敏伦说。 Sai Kyi Zin Soe援引世界银行和联合国的数据指出，缅甸5300万人口中，目前有4200万人生活在贫困之中。他表示，人道主义危机可能会促使许多武装团体暂停战斗，但不一定能解决冲突。 Sai Kyi Zin Soe 说：“如果国际社会推动他们，战争可能会停止，选举就会举行。” “然而，从长远来看，这不会是一个对缅甸有利的解决方案。需要明白的是，只有消极的和平才会占上风。”塔尔告诉美国之音，今年东盟可能有机会扩大其作用，但中国的参与，特别是在边境地区的参与，可能会掩盖这一点。 “如果其他国家不仔细注意中国的干涉，”他说，“缅甸的反应就会更倾向于北京的走向。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-backed-election-raises-fears-of-negative-peace-in-myanmar/7921313.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-backed-election-raises-fears-of-negative-peace-in-myanmar/7921313.html</guid><pubDate> Wed, 01 Jan 2025 15:43:26 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Nyein Chan Aye） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a8d5f788-3c37-478f-a583-9214cd516584_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾总统称北京仍是恢复两岸交流的障碍</title><description>台湾总统赖清德重申，他的政府愿意欢迎与中国进行平等和有尊严的交流，但表示北京仍然是双方恢复定期交流的障碍。赖清德在 2024 年 5 月就任总统以来的首次新年致辞中表示，“台湾希望在相互尊严的原则下与中国进行健康有序的交流，（北京）可以与台湾公开、慷慨地合作。”企图削弱台湾民主，只会对两岸交流、取信于民“适得其反”。赖表示，北京正在通过限制中国游客访问台湾或阻止中国学生来台湾学习来阻止台湾海峡两岸的民间社会交流。 “由此可见，两岸交流的真正障碍是中国，而不是台湾，”他对聚集在台北总统府的记者说。除了解决两岸动态外，赖智还警告中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜等威权国家对基于规则的国际秩序构成的威胁。他说：“威权政权继续合作并威胁以规则为基础的国际秩序，严重影响印太地区和全球的和平与稳定。”他补充说，台海和平与稳定是维护台海和平与稳定的“必要因素”。全球安全与繁荣。 “台湾必须居安思危，持续增加国防预算，增强防御能力，展现自卫决心。”赖智发表讲话之际，中国继续加大对台湾的军事压力。自他去年5月上任以来，中国已在台湾周边进行了两次封锁式军事演习，并增加了在台湾附近海域和空域部署军机和舰艇的频率。中国将台湾视为其领土的一部分，并多次誓言要实现台湾的统一，必要时甚至会使用武力。中国国家主席习近平在周二的新年致辞中重申，北京与台北统一的努力无法停止。习近平在10分钟的电视讲话中说：“谁都不能割断我们之间的血肉纽带，谁也无法阻挡中国统一的大势所趋。”分析人士称，黎智英试图通过强调威权国家对世界各地民主国家构成的集体威胁，创造有关台湾与中国关系的“新叙事”。宾夕法尼亚州巴克内尔大学中国外交政策专家朱志群表示：“他将中国与其他独裁政权归为一类，并将中国描绘成对台湾所属民主世界的威胁。”他在书面回应中告诉美国之音：“这一新的叙述不仅旨在强调和宣传台湾与中国的独立身份，而且旨在赢得国际社会对台湾事实上的独立的支持。”台湾总统在大约 20 分钟的讲话中表示，台湾将在他的领导下继续捍卫民主及其民主生活方式。赖说：“无论台湾面临什么威胁和挑战，民主是我们唯一的出路，没有回头路。”他补充说：“台湾越安全，世界就越安全，台湾越强大，世界的民主防御就越强大。”朱表示，赖的言论不太可能软化北京在2025年对台湾的压力和恐吓。“他强调了加强台湾阻止北京入侵、打击信息和认知战、提高台湾国防预算和增强其军事实力的能力的重要性，”他告诉美国之音。朱补充说：“这对北京来说不是好事，北京认为赖是顽固分裂分子的观点不太可能改变，这意味着双方之间的官方接触在不久的将来不太可能恢复。” 2025年聚焦经济外交 为了强调台湾在深化与志同道合的民主国家接触方面所做的努力，赖表示，台湾近年来已将投资转向包括日本和美国在内的民主国家。他说：“台湾对美国、日本和欧洲的投资大幅增长，明显超过对中国的投资。”他补充说，这一趋势表明台湾的努力减少了对单一市场的依赖。此外，赖昌星表示，台湾将利用其在半导体和人工智能领域的优势，加强与世界民主国家的“民主供应链”的弹性。他补充说，台湾需要“掌握先进技术并促进多元化发展，以便台湾能够继续引领全球民主供应链的前进，并确保全球民主供应链的安全和稳定”。专家表示，这些信号表明，台湾在2025年将重点通过经济外交深化与其他民主国家的关系。“从他的讲话中我们可以看到，台湾经济外交的核心是民主，基于这个原则，台湾可以发挥自己的优势。”台湾国立成功大学政治学教授洪金富在电话中对美国之音表示：洪说，随着中国努力提振疲软的经济，而赖智继续将台湾描绘成民主世界的一部分，北京和台北之间的关系在2025年不太可能改善。“中国对台湾的军事恐吓可能会在2025年继续，因为北京需要用它来分散人们对该国正在经历的经济衰退的注意力，”他告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-president-says-beijing-remains-the-obstacle-for-resuming-cross-strait-exchanges/7920716.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-president-says-beijing-remains-the-obstacle-for-resuming-cross-strait-exchanges/7920716.html</guid><pubDate> Wed, 01 Jan 2025 00:40:18 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/35e5b0c0-5ace-416a-9c7a-81e1adb87680_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国 2025：值得关注的七大发展</title><description>在经济放缓的背景下，中国结束了充满挑战的2024年，过去两个月爆发多起随机袭击事件，公众不满情绪加剧，社会动荡加剧。 2025年中国将如何发展？几位中国观察家总结了中国值得关注的七大发展动态。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7920352.html<guid> https://www.voanews.com/a/7920352.html</guid><pubDate> Tue, 31 Dec 2024 17:13:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Joyce Huang、Chih-wei Chuang） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/33d8d692-76bc-4959-a110-84c4d79d8661_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：专家对习近平新年讲话作出反应</title><description>中国国家主席习近平在周二的新年致辞中表示，中国经济已经反弹，GDP预计将超过130万亿元人民币（17.8万亿美元）。对于台湾，他断言“任何人都无法阻挡国家统一的历史潮流”。然而，分析人士指出，习近平的经济乐观主义与中国公民的现实感受之间存在明显脱节。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-experts-react-to-xi-jinping-s-new-year-s-speech-/7920356.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-experts-react-to-xi-jinping-s-new-year-s-speech-/7920356.html</guid><pubDate> Tue, 31 Dec 2024 17:10:19 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（庄志伟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/938bc2e2-7ade-422e-add1-030212067c2f_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国财政部：中国黑客远程访问工作站、文件</title><description>华盛顿——美国财政部周一表示，中国黑客在入侵第三方软件服务提供商后，远程访问了多个美国财政部工作站和非机密文件。该部门没有提供有关有多少工作站被访问或黑客可能获得了哪些类型的文件的详细信息，但它在一封致立法者的信中透露了此次违规行为，“目前没有证据表明威胁行为者仍在继续获取财政部信息。”该部门表示：“财政部非常严肃地对待针对我们系统及其所持有数据的所有威胁。” “在过去四年中，财政部显着加强了其网络防御，我们将继续与私营和公共部门合作伙伴合作，保护我们的金融系统免受威胁行为者的侵害。”该部门表示，12 月 8 日，第三方软件服务提供商 BeyondTrust 指出，黑客窃取了该供应商使用的密钥，该密钥帮助该供应商覆盖了系统并远程访问了多个员工工作站，该部门获悉了该问题。助理财政部长阿迪蒂·哈迪卡 (Aditi Hardikar) 在周一致参议院银行委员会领导人的信中表示，受感染的服务已被下线，没有证据表明黑客仍然可以访问部门信息。该部门表示正在与联邦调查局以及网络安全和基础设施安全局合作，并将此次黑客攻击归咎于中国黑客。它没有详细说明。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-treasury-chinese-hackers-remotely-accessed-workstations-documents-/7919093.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-treasury-chinese-hackers-remotely-accessed-workstations-documents-/7919093.html</guid><pubDate> Mon, 30 Dec 2024 17:39:25 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/65343142-f937-4202-856b-43534c9c18e1_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：新年美中关系展望</title><description>在美国前总统特朗普即将重返白宫之际，路透社12月24日报道称，中国明年将发行创纪录的3万亿元人民币国债，以拯救陷入危机的经济并减轻潜在风险的影响。特朗普大幅提高关税。  这标志着中国担心双边关系可能在特朗普第二任期内迅速跌至新低的最新迹象。长期以来，美中关系的一个基本假设是，即使关系恶化，也不会跌得太厉害。展望新的一年，特朗普将带领一支对华异常强硬、鹰派的团队入主白宫。   点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-outlook-for-us-china-relations-in-the-new-year/7919003.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-outlook-for-us-china-relations-in-the-new-year/7919003.html</guid><pubDate> Mon, 30 Dec 2024 15:45:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/04185d50-698c-4901-b62d-f4fd40c0b296_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>