<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 21 日星期四 19:25:29 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国芯片进口担忧促使美国审查半导体供应链</title><description>华盛顿——美国商务部周四表示，将对美国半导体供应链和国防工业基础展开调查，以解决来自中国芯片的国家安全担忧。该调查旨在确定美国公司如何采购所谓的传统芯片（当前一代和成熟节点半导体），因为美国商务部正在为半导体芯片制造提供近 400 亿美元的补贴。该部门表示，这项调查将于一月份开始，旨在“减少”中国构成的国家安全风险，并将重点关注美国关键行业供应链中中国制造的遗留芯片的使用和采购情况。美国商务部周四发布的一份报告称，过去十年中国向中国半导体行业提供了约 1500 亿美元的补贴，“为美国和其他外国竞争对手创造了一个不公平的全球竞争环境”。美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 表示：“在过去几年中，我们已经看到了（中国）扩大其公司传统芯片生产并使美国公司更难竞争的做法的潜在迹象。”中国驻华盛顿大使馆周四表示，美国“不断延伸国家安全概念，滥用出口管制措施，对其他国家企业进行歧视性和不公平待遇，将经济和科技问题政治化、武器化”。雷蒙多上周表示，她预计她的部门将在明年内颁发大约十几个半导体芯片资助奖项，其中包括可能彻底重塑美国芯片生产的数十亿美元的公告。她的部门于 12 月 11 日获得了该计划的第一个奖项。商务部表示，这项调查还将有助于促进传统芯片生产的公平竞争环境。雷蒙多补充道：“解决外国政府威胁美国传统芯片供应链的非市场行为事关国家安全。”该部门表示，总部位于美国的公司约占全球半导体收入的一半，但在外国补贴的支持下面临着激烈的竞争。其报告称，美国半导体制造成本可能“比世界其他地区高出30-45%”，并呼吁长期支持国内制造建设。它补充说，美国应制定“激励半导体制造设施稳定建设和现代化的永久性条款，例如计划于 2027 年结束的投资税收抵免。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-chip-import-concerns-prompt-us-to-review-semiconductor-supply-chain-/7407888.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-chip-import-concerns-prompt-us-to-review-semiconductor-supply-chain-/7407888.html</guid><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 17:43:32 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/02ea030a-7075-4695-a40d-dde83d8379af_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国大学毕业生打两份工谋生</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/college-graduates-in-china-work-two-jobs-to-make-a-living/7407852.html<guid> https://www.voanews.com/a/college-graduates-in-china-work-two-jobs-to-make-a-living/7407852.html</guid><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 17:35:37 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（张木林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ed16-08dc00930ade_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国以国家安全为由禁止出口稀土加工技术</title><description>北京——周四，世界最大的稀土加工国中国禁止出口提取和分离关键材料的技术，这是该国保护其对几种战略金属主导地位的最新举措。稀土是一组 17 种金属，用于制造磁铁，将电能转化为运动，用于电动汽车、风力涡轮机和电子产品。虽然西方国家正试图开展自己的稀土加工业务，但预计该禁令将对所谓的“重稀土”产生最大影响，这些稀土用于电动汽车发动机、医疗设备和武器，中国在这些领域几乎拥有垄断地位关于炼制。地缘政治咨询公司 Horizo​​n Advisory 联合创始人内森·皮卡西克 (Nathan Picarsic) 表示：“这应该是一个响亮的号角，表明价值链任何环节对中国的依赖都是不可持续的。”去年12月，中国商务部就将该技术列入《禁止出口限制出口技术目录》的潜在举措征求公众意见。它还禁止出口稀土金属和合金材料的生产技术以及某些稀土磁体的制备技术。该目录的既定目标包括保护国家安全和公共利益。中国今年大幅收紧了几种金属的出口指导规则，与西方围绕关键矿产的控制权之争不断升级。中国于 8 月推出了芯片制造材料镓和锗的出口许可证，随后自 12 月 1 日起对几种石墨提出了类似的要求。 西方在稀土技术方面陷入困境。摆脱对中国稀土的依赖，中国的稀土产量占全球精炼产量的近90%。中国已经掌握了提炼战略矿物的溶剂萃取工艺，而西方稀土公司由于技术复杂性和污染问题而难以部署。 Ucore Rare Metals UCU.V 周四表示，该公司已完成一座示范工厂的调试，以测试其自己的稀土加工技术，该工厂的部分资金由美国国防部提供。 Ucore 首席执行官帕特·瑞安 (Pat Ryan) 表示：“需要新技术来战胜中国在这些重要领域的控制。”目前尚不清楚中国稀土技术的出口程度。爱沙尼亚稀土分离公司 Neo Performance Materials NEO.TO 前首席执行官康斯坦丁·卡拉扬诺普洛斯 (Constantine Karayannopoulos) 表示，北京多年来一直抑制其出口。卡拉扬诺普洛斯说：“这一声明只是正式确定了每个人都知道的情况。”他补充说，Neo拥有自己的稀土分离、磁性材料和磁体制造技术。根据咨询公司 BMI 或 Benchmark Mineral Intelligence 的数据，目前，中国分离了全球 99.9% 的重稀土。西方正在安装的大部分加工能力都是用于“轻”稀土，包括钕和镨或镨镨。 BMI 的 Daan De Jonge 表示：“最有可能的是，这项禁令的影响将使重稀土分离产能在中国境外上线变得更加困难。” “你可以根据需要在欧洲或美国分离所有镨，但如果你仍然依赖来自中国的镝，你仍然很容易受到地缘政治冲击。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/7407629.html<guid> https://www.voanews.com/a/7407629.html</guid><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 14:40:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/15b057e2-5a55-46ba-92be-f58a937f1ecf_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国仍是美国最大的外国学生群体</title><description>华盛顿——2023年，中国学生继续保持美国最大国际学生群体的地位。尽管略有下降，但它们仍然是在美国接受教育的外国学生的主要来源国。截至 9 月，美国国务院在 2023 财年发放了超过 60 万份国际学生签证，这是自 2017 财年以来的最高发放量。根据国务院数据，今年共向中国学生发放了 289,526 份签证，比上年减少 560 名。美国国务院领事事务局负责签证服务的副助理国务卿朱莉·斯塔夫特 (Julie Stufft) 在 11 月与记者就该机构 2023 年签证业务进行的电话会议中表示，2024 财年，他们将重点关注缩短等待时间。 “我们已经缩短了全球所有类别的等待时间，除了首次访客类别之外，”她说，包括学生在内的 20 多种不同类型的签证类别的等待时间几乎不存在。截至 12 月 4 日，美国驻华领事馆目前对来自中国的学生签证申请人的等待时间从 3 天到 8 天不等。斯塔夫特表示，对于所有其他国家/地区，等待时间“已经变得如此之短，以至于我们不一定需要追踪”。他对美国之音表示，对于像来自中国的国际学生肖恩·詹（Shawn Zhan）这样已经完成整个流程的人来说，签证流程很复杂，而且“需要大量文书工作”。 “只需完成所有考试，参加托福考试，还有体检。打了很多疫苗。但我要说的是，如果你决心来，那么麻烦是值得的，”他说。英语作为外语考试评估想要入读英语大学的学生的英语语言能力。詹正在马里兰大学读最后一个学年。他即将获得经济学学位，并计划留在美国读研究生。 “我将继续攻读商学院 MSBA 项目（商业分析理学硕士）一年，”他说。根据《敞开的门 2023 年国际教育交流报告》，过去三年来自中国的学生总数有所下降，主要是由于 COVID-19 大流行。 2022-2023学年，有289,526名中国学生在美国高校就读，这是自2013-2014学年274,439名中国学生以来的最低数字。 2019-2020学年中国学生入学人数最高为372,532人。 “然而，今年我们确实看到研究生、非学位学生和参加可选实践培训的学生人数略有增加，”国际教育研究所研究、评估和学习主管米尔卡·马特尔 (Mirka Martel) 说。可选的实践培训允许国际学生暂时在与其学术重点相关的领域工作。美国国务院一名官员在发给美国之音的电子邮件中表示，他们看到美国所有国际学生在疫情大流行后两年内出现反弹，去年新入学人数增长了 14% 以上。该官员还表示，美国政府“致力于为前往美国的合法旅行提供便利，同时保持较高的国家安全标准”。詹说他对美国的第一印象“其实还不错”，而且他有一个欢迎他的寄宿家庭。 “这确实对我适应语言、环境等等有很大帮助。 ……人们都很好，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-still-largest-group-of-foreign-students-in-us/7407560.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-still-largest-group-of-foreign-students-in-us/7407560.html</guid><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 13:49:11 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>学生会</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（艾琳·巴罗斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7B36AA2E-E6FA-4E8B-A625-6FA3D540CBA4_cx0_cy16_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国经济陷入困境，英国企业观望</title><description>伦敦——北京在去年年底开始取消严格的新冠肺炎 (COVID-19) 限制后，希望外国投资者能够迅速回归，但这一希望在 2023 年并未得到满足。上周发布的一项针对英国企业的新调查只是证实这一趋势的最新调查。美国之音普通话组还采访了由于不确定性、全球紧张局势和中国政策而将投资转移到其他地方的英国商人。问题在于习近平，其中一位英国商人戴维·史密斯 (David Smith) 于 2008 年至 2020 年居住在中国，并在中国南部科技中心深圳的当地工厂工作。他说，他曾经对在中国投资持乐观态度，但北京在疫情期间的零新冠政策改变了这一点。史密斯对美国之音表示：“2020年疫情爆发后，严厉的出清政策导致我所在的深圳许多工厂关闭，曾经的繁荣变成了萧条。” “我决定离开中国，并将供应链转移到越南等东南亚国家。”他补充说，这不仅仅是新冠病毒的问题；这也是中国国家主席习近平为国家指明的方向。 “很多和我同时离开中国的英国商人都觉得中国的未来会被只关心权力不关心经济的习近平毁掉，所以我们不再热衷于在中国投资，”史密斯说。 。中国英国商会上周的调查反映了热情的减弱。 10月至11月间对约300家受访企业的调查显示，55%的企业表示计划明年减少或维持在中国的投资水平，比上一年略有改善，但仍比调查开始以来的任何一年都要差。 2018年，外籍人士群体萎缩 调查显示，由于经济不确定性和地缘政治紧张局势，在华经营的英国公司在2023年大幅放缓了投资决策。 34%的受访者表示，与一年前相比，他们现在在中国感觉不那么受欢迎，理由是地方保护主义抬头​​、外国企业缺乏政策支持以及普遍缺乏与中国企业的平等待遇。过去几十年来，新的英国企业不断进入中国市场。然而，调查显示，过去 12 个月内只有 1% 的受访者在中国建立了业务，比 2021 年实施新冠限制措施时下降了 2%。中国英国商会主席朱利安·费舍尔 (Julian Fisher) 12 月 11 日在接受彭博电视台采访时表示：“对于企业来说，去年的运营存在不确定性。现在，收入确实存在不确定性。”费舍尔表示，他听说英国在华侨民人数已从疫情前的3.5万人下降至1.6万人，而且许多企业已经用国内员工取代了各级外籍管理人员。等待但尚未结束 彼得·汉弗莱（Peter Humphrey）曾是一名记者，后来为西方公司在中国的欺诈调查员工作了十多年，他对美国之音表示，他认为暂停的主要原因是过去两年中国经济的低迷。年。 “我记得，中国英国商会多年来一直非常亲北京、亲商界，你要记住，英国有很大一部分企业不希望商业受到影响。通过道德价值观，”他说。目前担任哈佛大学费正清中国研究中心外部研究员的汉弗莱补充道，调查中的数字“代表了一个混合信号”。他说：“经济因素使得目前不宜在中国进行新的投资，而且中国的吸引力也比以前低了很多。但英国企业还没有真正意识到，在中国做生意不是一个好主意。”在中国领导人的领导下。”调查显示，地方保护主义、自给自足倾向抬头，以及对外资企业缺乏政策支持，是导致外资企业在市场上不受欢迎或不受欢迎的最大因素。其次是与中国企业的不平等待遇，其次是缺乏与中国政府沟通的渠道。调查还显示，网络安全和IT法规的复杂性给在华运营的英国公司增加了另一层不确定性。中国政府以加强国家安全为名，于7月1日实施新修订的反间谍法。新版法律扩大了间谍活动的定义，将与国家安全利益相关的任何文件、数据和材料包括在内。美国国家反情报与安全中心表示，这意味着任何“文件、数据、材料或物品都可能被视为与中华人民共和国国家安全相关”，这给外国公司、记者、学者和企业带来了潜在的“法律风险和不确定性”。研究人员。”尽管困难依然存在，但有证据表明乐观情绪正在慢慢显现。在接受调查的企业中，约 46% 的企业对 2024 年的前景表示乐观，如果经济和地缘政治环境改善，这可能预示着变化。然而，大多数英国投资企业打算在提高或降低投资水平之前先观望形势发展。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/british-businesses-wait-on-sidelines-as-china-s-economy-struggles/7407477.html<guid> https://www.voanews.com/a/british-businesses-wait-on-sidelines-as-china-s-economy-struggles/7407477.html</guid><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 13:23:09 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（林登·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9f29-08dc024df5f9_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美高级将领一年多来首次发表讲话</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/top-us-chinese-generals-speak-for-first-time-in-over-a-year/7407280.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-us-chinese-generals-speak-for-first-time-in-over-a-year/7407280.html</guid><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 11:58:23 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-85f7-08dc023f1bbc_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>