<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 30 日星期六 04:53:09 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国移民之年和在美华人的紧张局势</title><description>尽管今年北京和华盛顿之间的地缘政治紧张局势十分紧张，但中国学生和移民仍在涌入美国，跨越边境的人数比以往任何时候都多。美国之音的伊丽莎白·李 (Elizabeth Lee) 详细介绍了 2023 年居住在美国的中国人的环境。</description><link/> https://www.voanews.com/a/a-year-of-chinese-migrants-and-tensions-for-chinese-in-us-/7405210.html<guid> https://www.voanews.com/a/a-year-of-chinese-migrants-and-tensions-for-chinese-in-us-/7405210.html</guid><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 03:06:14 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6d45-08dc010e8eb1_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾仍是热点，中美试图缓和紧张局势</title><description>中美关系经历了动荡的一年，两国领导人在 11 月旧金山 APEC 峰会期间举行的会谈达到了顶峰。习近平在那里告诉拜登总统，台湾是两国关系中最敏感的问题。美国之音国务院分社社长耐克·程 (Nike Ching) 报道了该岛如何影响超级大国之间的关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-try-to-ease-tensions-as-taiwan-remains-a-flashpoint/7393032.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-try-to-ease-tensions-as-taiwan-remains-a-flashpoint/7393032.html</guid><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 03:05:39 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3de0-08dbfa5a7205_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾对中国心存疑虑，扩大美国军事存在</title><description>菲律宾圣安娜——卡米洛奥西亚斯海军基地是菲律宾最大岛屿北端的一个小型军事设施，看起来并不重要。 12月中旬一个安静的下午，只有少数菲律宾海军人员在狭小的军营和几乎空荡荡的飞机库里混在一起。附近，唯一可见的武器是一把生锈的高射炮，部分组装在篮球场附近的混凝土基座上。尽管表面上看，该网站是美国与菲律宾关系不断发展的证据，预计将对亚洲安全产生重大影响。在美国的资助下，卡米洛奥西亚斯海军基地预计很快将获得修复的简易机场、新的码头和更多容纳士兵的设施。美军还可以在这个距离台湾仅400公里的战略位置轮换部队并部署武器。这并不是唯一发生这种情况的网站。根据一项名为“增强防务合作协议”（EDCA）的双边协议的扩展，美国军方最近获得了进入台湾附近的另外两个地点的权限，其中一个地点面临着有争议的南中国海。这份最初于 2014 年签署的防务协议现已覆盖菲律宾各地的九个地点。该协议并未建立美国永久基地，但它确实让美军拥有了更大的存在，如果附近爆发冲突，这一点可能会很重要台湾或南中国海。复杂的历史 EDCA 是美国和菲律宾之间长期而复杂的关系的最新发展。 1898 年至 1946 年，菲律宾在获得独立之前曾被美国统治。 1951年，两国同意共同防御条约，建立了美国在亚洲历史最悠久的防御条约联盟。美国一直保留永久军事存在，直到 20 世纪 90 年代初，由于国内反对和对菲律宾主权的担忧，最后一个美国基地被拆除。此后，根据包括 EDCA 在内的两项双边协议，菲律宾逐渐欢迎来访的美军回国。这一趋势在小费迪南德·马科斯总统的领导下得到加强，自 2022 年上任以来，他的国家与美国更加紧密地结盟。 与美国的关系更加密切 今年，美国和菲律宾军队举行了有史以来最大规模的联合军事演习，并恢复了联合巡逻经过长时间的中断后，南海局势再次出现。双方还举行了一系列高层外交和安全会议。 “过去一年半里，我们看到美菲关系取得了显着改善，”一名美国驻马尼拉外交官对美国之音表示。然而，这位外交官补充道，“即使我们没有加倍努力，美国方面不全力以赴，我们可能仍然会做得很好，因为中国人几乎做错了所有事情。”近几个月来，中国在南海争议地区使用高压水枪和军用级激光对菲律宾船只进行骚扰。菲律宾官员还担心台湾发生冲突的危险，特别是在中国加大对这个自治岛屿的威胁之际。今年早些时候，中国驻菲律宾大使黄溪连似乎对台湾数万名菲律宾海外工人发出隐晦的威胁，招致谴责。黄在批评 EDCA 协议的同时表示，如果马尼拉真正关心在那里工作的 15 万菲律宾人的命运，就应该“明确反对”台独。菲律宾的优先事项 菲律宾官员表示，改造后的 EDCA 站点，尤其是北部的站点，可能有助于在发生战争时从台湾撤离菲律宾人。这些基地还可以帮助促进美国对经常袭击菲律宾北部的强台风做出人道主义反应。不过，菲律宾国家安全委员会助理总干事乔纳森·马拉亚 12 月中旬在办公室接受美国之音采访时表示，首要任务是军事现代化。 “我们已经改进了我们的军事……但这还不够。由于我们与中国存在领土问题，这永远不够，”马来亚说。马来亚表示，美军的存在可以对中国的扩张主义目标起到威慑作用，特别是在北京寻求将其影响力扩展到所谓的太平洋群岛第一岛链之外的情况下。 “第一岛链[包括]台湾和菲律宾，不是吗？因此，随着美国军队在菲律宾轮换，这对他们来说就成了一个问题，”他说。作为证据，马来亚引用了中国1995年占领有争议的美济礁的事件，这是在美国军方从菲律宾撤走其最后一个永久基地后不久发生的。他说，“当这种情况发生时，中国人看到了机会并接管了”，后来将这个环形小岛变成了“高度军事化的前沿作战基地”。当地担忧 中国对美国与菲律宾的基地协议作出愤怒回应，称此举危害地区和平与稳定。卡加延省省长曼努埃尔·曼巴对此感到担忧，该省有两个 EDCA 站点。 “珍珠港事件发生十小时后，日本袭击了我们，基本上是因为美军在这里。我认为，如果我们中间有外国势力，这种情况就会再次发生。”曼巴对美国之音说。马科斯坚称 EDCA 网站不会用于针对任何其他国家，菲律宾官员也一再强调，该协议允许马尼拉否决任何不符合该国国家利益的 EDCA 使用。不过，这些保证对曼巴来说毫无价值，他表示马科斯或任何其他未来的菲律宾总统可能无法抵御来自更强大的美国的压力，尤其是在危机期间。 “当时机成熟时，这可能不是他的决定，”曼巴说。 “有时候你无法拒绝。”当被问及此类担忧时，美国驻菲律宾大使玛丽凯·卡尔森对美国之音表示，美国尊重菲律宾的领土完整。她注意到马科斯公开誓言菲律宾不会“放弃哪怕一平方英寸的领土”给外国势力。 “我们清楚地听到了马科斯总统的声音，”卡尔森说。 “实际上是中华人民共和国在菲律宾专属经济区内建立了军事基地。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/suspicious-of-china-philippines-expands-us-military-presence-/7417906.html<guid> https://www.voanews.com/a/suspicious-of-china-philippines-expands-us-military-presence-/7417906.html</guid><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 17:13:10 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛、罗恩·洛佩兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-05ee-08dc0870d19a_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>米雷最新政策转变阿根廷不会加入金砖国家联盟</title><description>阿根廷布宜诺斯艾利斯——阿根廷周五正式宣布，不会加入发展中经济体金砖国家集团，这是阿根廷新任极右翼民粹主义总统哈维尔·米莱外交和经济政策发生巨大转变的最新举措。米莱在致该联盟创始成员国巴西、俄罗斯、印度、中国和南非领导人的一封信中表示，现在对于阿根廷作为正式成员加入并不“合适”。这封信的日期是一周前，即 12 月 22 日，但由阿根廷政府于周五（2023 年最后一个工作日）发布。阿根廷是 8 月份受邀加入该集团以组成 11 国集团的六个国家之一。阿根廷原定于 1 月 1 日加入。此举正值阿根廷因经济危机加深而陷入困境。 Milei 的前任、前中左翼总统阿尔贝托·费尔南德斯 (Alberto Fernandez) 支持加入该联盟，认为这是进入新市场的机会。金砖国家人口约占世界40%，GDP占世界四分之一以上。但经济动荡让阿根廷许多人渴望变革，挥舞着电锯的政治局外人米莱就任总统。米雷将自己定义为“无政府资本主义”——自由意志主义内部渴望消除国家的潮流——实施了一系列放松经济管制的措施，近几十年来，这种经济的特点是强烈的国家干预主义。在外交政策上，他宣布与“西方自由国家”，特别是美国和以色列完全保持一致。在整个总统竞选过程中，米雷还贬低“共产主义”统治的国家，并宣布尽管中国在南美洲的投资不断增加，但他不会与这些国家保持外交关系。然而，在写给邻国巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦以及金砖国家其他领导人——中国习近平、印度纳伦德拉·莫迪、俄罗斯弗拉基米尔·普京和南非西里尔·拉马福萨——的信中，米雷提议“加强双边关系”并增加“贸易和投资流动”。米雷还表示愿意与五位领导人分别举行会晤。</description><link/> https://www.voanews.com/a/argentina-won-t-join-brics-alliance-in-milei-s-latest-policy-shift/7417860.html<guid> https://www.voanews.com/a/argentina-won-t-join-brics-alliance-in-milei-s-latest-policy-shift/7417860.html</guid><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 15:51:18 -0500</pubDate><category>美洲</category><category>欧洲</category><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1d6e-08dc002f80a6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国的住宅房地产行业充斥着未完工单位的狂热买家</title><description>台湾台北——过去一年，大量破产开发商留下了数百万套未完工的预售房产，越来越多的中国购房者发现自己搬进新房的梦想破灭了。许多买家无能为力，只能在抖音（国际上称为TikTok）等中国社交媒体平台上发泄愤怒和沮丧，因为他们所谓的“烂公寓”代表了他们一生的积蓄。警方正在镇压抗议活动。专家表示，这个曾经是创造财富的可靠途径的行业的信任危机可能会威胁到2024年中国的增长和稳定。台湾经济研究院研究员Darson Chiu表示：“由于房地产市场历来是中国经济的关键驱动力，失去这一动力预计将导致2024年开始的长期平均经济增长率低于5%。”台北经济研究所12月14日书面回复美国之音普通话。在无数受害者中，一位来自中国中北部河南省的抖音用户，名叫“烂公寓里的幸福生活”，发布了一条帖子12 月 1 日的短视频片段显示了当地一个项目的施工暂停。 “已经一年了，但我的公寓仍未完工。 ……我希望大楼的建设能够尽快重新启动，这样我就可以搬进我未来的家了，”他在视频中说道。湖南省长沙市的一名受害者（当地电视新闻报道中仅指称陈女士）在 2022 年底表示，她的家人在每月支付 700 美元（5,000 元）的抵押贷款后几乎无法维持收支平衡。陈说：“如果我的未完工房产继续腐烂，我个人就没有勇气继续生活。”美国之音普通话频道通过中国社交媒体平台抖音、小红书（在中国境外被称为“小红书”）联系了十几位未完工房屋的业主。 ，以及类似于X的中国微博网站微博。没有人同意谈话。上海和北京的两名专门处理财产纠纷的律师也拒绝接受采访。北京律师表示，该市司法局已禁止律师接受外国媒体采访，引用“集体诉讼的敏感性”。他的客户都不想与外国媒体交谈。美国人权组织“自由之家”的一个项目“中国异议监测”一直在追踪中国社交媒体上的帖子，并统计了 2022 年 6 月至 2023 年 9 月期间与房地产行业有关的 1,841 起示威活动。中国持不同政见者监测项目驻台北研究负责人凯文·斯拉滕 (Kevin Slaten) 表示，2023 年的数据要到 1 月份才能公布。三分之二的罢工是购房者因项目延误、违反合同和涉嫌欺诈等问题发起的，而斯拉滕表示，其他抗议活动是由建筑工人要求拖欠工资引发的。四分之一的住房抗议活动遭到了警察的镇压，斯拉滕表示，这一数字被低估了，因为只能从这些视频片段中获取零碎的证据。但沉默的趋势抗议者显示了对中国领导人习近平的威胁的严重性。“作为这样一个中央集权体制的独裁者和一个试图集中权力的人，他（习近平）肯定认为这对他的愿景构成了威胁，即保持经济发展斯拉滕在电话中对美国之音中文网表示：“他的目标是确保他能够向人们传达这一信息，以此作为拉拢他们并为独裁制度赢得公众足够支持的一种方式。”野村证券首席中国经济学家陆挺在 11 月中旬估计，假设平均施工进度为 50%，则需要 4,480 亿美元才能完成 2015 年至 2020 年期间预售的未完工项目。美国之音普通话。这代表大约有 2000 万户家庭。在11月27日发表的一篇研究论文中，鲁敦促北京“发挥最后贷款人的作用，拯救房地产行业”，否则这场危机可能会在明年某个时候危及社会稳定。但上海金融学者李南不同意，他表示，建筑商申请破产后资产清算所得收益应优先用于确保未完工房屋的交付。李补充说，任何政府救助都只会放纵开发商过度杠杆化的胃口。债务困境最严重的最大公司“在过度使用杠杆方面犯了一个错误。政府没有理由救助他们，”李告诉美国之音普通话。李克强指出，中国的房地产行业应该学习广东省的经验。广东省在1997年左右出现的大量烂尾楼问题，经过多年的努力，最终通过合法方式、按照市场机制对建筑商的不良资产进行了重组，得到了解决。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-residential-property-sector-filled-with-livid-buyers-of-unfinished-units/7404541.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-residential-property-sector-filled-with-livid-buyers-of-unfinished-units/7404541.html</guid><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 12:13:17 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-56e5-08dc00c81e4e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国任命前海军司令员为新国防部长</title><description>台湾台北——据国营新华社周五报道，中国任命前海军司令董军为新任国防部长。董的任命是由中国橡皮图章人大常委会宣布的，两个月前，中国前国防部长李尚福在没有任何解释的情况下被免职。由于董不是中国共产党中央军事委员会委员，一些分析人士认为，他的任命表明他可能不会在中国军队中发挥重要作用。新加坡国立大学中国政治专家阿尔弗雷德·吴（Alfred Wu）表示：“董不是中央军委领导层的成员，因此这表明他可能不如中央军委成员李尚福那么重要。” ，在电话中告诉美国之音。虽然他对中国军队的行动可能没有太多权力，但董作为中国海军最高司令官和负责监督解放军海军在南海活动的中国人民解放军南部战区副司令员的经历反映了他的经历。北京对有领土争议的海域越来越重视。 “新任国防部长的任命以及一批具有海军和南海经验的高级军官的提拔，表明中国将南海视为中美地缘政治竞争的新优先领域。”澳大利亚国立大学政治学家狄松在一份书面回应中告诉美国之音。由于国防部长在很大程度上是一个注重国际参与的礼仪性角色，其他分析人士表示，董在与俄罗斯和南海其他国家打交道的经验使他成为中国新任国防部长的理想人选。 “由于他参加了与俄罗斯的联合海军演习，以及在南海与其他国家海军的互动，他可能知道如何回应有关美中在南海竞争的媒体询问，”林说。台湾淡江大学的中国军事专家英宇通过电话告诉美国之音。据路透社和英国《金融时报》报道，董的任命结束了长达数月的关于谁将接替李尚福的猜测。李尚福于八月从公众视野中消失，据报道正面临腐败相关调查。此前，负责监管中国军队核武库的中国人民解放军火箭军的两名最高领导人被其他部队的军事指挥官替换。一些专家表示，中国军队的一系列清洗行动，包括周三将中国主要航空航天和国防公司的三名领导人从共产党最高政治咨询机构中除名，表明针对火箭军的腐败相关调查正在进行中。澳大利亚国立大学的宋说：“中国有任命非陆军背景的将军担任国防部长的传统。”他补充说，来自解放军火箭军等技术机构的指挥官通常更受青睐。他对美国之音表示：“中国放弃火箭军和总装备部，任命海军人员担任新国防部长，这可能表明对这两个部门的调查正在进行中。”继7月份解放军火箭军高层领导被免职后，中国政府任命原海军副司令员王厚斌和原空军南部战区政委徐锡胜为新任司令员和政治委员。火箭军政委。吴在新加坡表示，这些任命表明中国国家主席习近平优先考虑忠诚而非专业知识，这违背了之前基于精英的人事任命协议。他对美国之音表示：“新的现实是，习近平第三任期的人事任命始终以忠诚为基础。”他补充说，他对忠诚的强调将使中国的制度变得更加不透明和脆弱。在美国试图重启与中国的双边军事对话之际，一些专家表示，董的任命将是华盛顿欢迎的信号。亚洲协会政策研究所中国分析中心高级研究员莱尔·莫里斯在电话中对美国之音表示：“（他的任命）将为两国关系注入一定程度的稳定性和熟悉度。”他补充说：“美国非常渴望了解这位新领导人是谁、他们的背景是什么、他们的领导风格是什么，并与他发展关系。”虽然董的任命可能会给中国军队带来稳定感，因为近几个月来一系列突然撤职的高级指挥官，但新加坡的吴认为，在不久的将来，中国体制中日益不透明的情况可能会继续下去。他对美国之音表示：“中国缺乏透明度是外界对中国抱有如此多疑虑的原因之一。” “外界对中国的怀疑将会增加。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-ex-navy-chief-with-south-china-sea-background-named-defense-minister-/7417426.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-ex-navy-chief-with-south-china-sea-background-named-defense-minister-/7417426.html</guid><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 11:12:10 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/bc9b6c43-b1e7-4c5c-9056-69d1e39ea324_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>