<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 26 日星期三 22:18:31 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国任命潘功胜为央行行长</title><description>周二，潘功胜被任命为中国央行行长，这是人们普遍期待的执政共产党十年一次权力更迭的最终重大任命。潘是央行副行长，也是中国国有银行业的资深人士，他接替了担任该职务五年的美国经济学家易纲。继三月份宣布的其他内阁级任命之后，仪式性立法机构全国人民代表大会也批准了潘的晋升。中国人民银行行长是中国金融界最知名的人物，但该职位的权力有限。该银行由执政的共产党控制。本月将年满 60 岁的潘先生于 7 月 8 日会见了来访的美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen)，并表示他将获得晋升。在他被任命为央行党委书记后，人们普遍认为他将胜任这一职务。 2015年，潘被任命为中国外汇监管机构负责人，这通常是登上央行最高职位的垫脚石。此前，他曾担任中国四大商业银行之一的中国农业银行副行长。潘获得了北京人民大学经济学博士学位，并在剑桥大学和哈佛大学进行了研究。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-names-pan-gongsheng-to-lead-central-bank/7199520.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-names-pan-gongsheng-to-lead-central-bank/7199520.html</guid><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 18:59:23 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-eb0a-08db7a32e86e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国尖嘴外长已下台，但风格仍在延续</title><description>中国言辞尖刻的外交部长秦刚在某种程度上是习近平主席的化身，他警告与美国的“冲突和对抗”，其利害关系可能是“人类的未来”。现在，秦在一场十年来打击中国的最大政治骚乱中被免职。秦在从公众视野中消失一个月后，于周二宣布离职，引发了有关个人丑闻或中国共产党高层内部摩擦的谣言。在美国派遣国务卿安东尼·布林肯和其他官员前往北京之际，他缺席了重要会议。这也是在经济面临挑战以及与美国和其他国家关系不佳的情况下发生的。中国依赖美国和其他国家发展经济，但也寻求在战胜西方国家的努力中搁置。秦的情况最终反映在习近平身上，习近平将权力集中在他的直接权力之下，达到了自 1960 年代毛泽东以来从未有过的程度。习近平被视为支持 57 岁的秦从外交部发言人迅速晋升为礼宾司长（负责监督习近平海外访问的安排），再到驻美国大使，然后是外交部长。伦敦大学亚非学院中国研究所所长、中国领导层动态的长期分析师曾锐生（Steve Tsang）表示，“他花了这么长时间才对他的免职采取行动。” “习近平并没有失去控制，但党内那些暗中反对习近平的人必须吸取习近平的弱点的教训，”曾荫权说。在秦国成为问题之前，习近平“无论他的观点正确与否，都表现出了果断的态度”。他在秦事件上没有表现出这一点，这让他非常尴尬。”秦的前任王毅被任命为看守部长。王目前担任党的外事部门负责人，由习近平领导。政策由党而不是政府决定，而外交部长本质上是一个官员。然而，这个职位拥有相当大的威望，而且秦与习近平都是中华人民共和国创始人的后裔，这很可能让他在残酷的世界中占据一席之地。中国的官僚主义。截至周三，外交部网站上所有提及秦的内容都已被删除。然而，他仍然被列为国务委员，这是一个负有各种责任的内阁级别职位，这表明他的政治前途并没有完全注定。习近平没有对秦的命运发表评论，也没有他的任何高级助手发表评论，目前还不清楚这是否会对习近平产生任何严重影响，因为习近平通过入狱或退休消灭了他的政治对手，并取消了任期限制，使他有可能终身掌权。周三被问及秦被免职一事时，外交部发言人毛宁仅表示没有新信息可发布，外交部网站正在“按照相关规定进行更新”。对于中美关系，我们的立场是一贯的。我们始终本着相互尊重、和平共处、合作共赢的原则看待和发展同美国的关系。两国始终保持各级别对话和接触。这一点没有改变。”毛泽东说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-sharp-tongued-foreign-minister-gone-but-his-style-seen-continuing/7199486.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-sharp-tongued-foreign-minister-gone-but-his-style-seen-continuing/7199486.html</guid><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 18:12:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0286-08db4fcef0eb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国现代化的柬埔寨云朗海军基地即将竣工：国防部</title><description>柬埔寨官员表示，沿海城市西哈努克的一个海军基地的翻修工作已接近完成，但美国官员怀疑该设施由中国升级，将专门供中国军队使用。卫星图像显示云朗海军基地已建有一个能够停泊航空母舰的大型码头后，人们对中国修建云朗海军基地的意图产生了怀疑。柬埔寨国防部发言人 Chhum Socheat 向美国之音高棉语证实，这项工作很快就会完成，但他说，“我不知道就职日期。”他否认了有关中国将利用该基地扩大其在该地区影响力以对抗其竞争对手美国的猜测。 “我很遗憾有不实信息。柬埔寨很小。他们（一些国家）对我们国家怀有恶意，”他说。 “一些国家不承认事实真相，仍然说不实信息，”他说。监测云朗海军基地建设情况的美国商业图像公司 BlackSky 拍摄的卫星图像显示，“从 2021 年 8 月到 2023 年 7 月，中国大型军用海军基地的发展速度很快。” “云朗基地西岸的一个有角度的深水码头与吉布提解放军保障基地的另一个军用码头几乎一模一样。 “两个主码头长 363 米，足够大，足以支撑中国海军武库中的任何舰艇，包括新的 300 米长的 003 型福建航空母舰，”保卫民主基金会中国项目副主任兼高级研究员克雷格·辛格尔顿 (Craig Singleton) 在 BlackSky 网站 7 月 24 日发布的新闻稿中表示。 2022年8月，美国国务卿安东尼·布林肯向柬埔寨政府提出了有关柬埔寨利用中国资金进行现代化海军基地的问题，称如果该基地专门用于中国军队，将对东南亚构成威胁。他是在访问金边时发表上述言论的。在讨论海军基地时，布林肯告诉美国之音高棉语，美国的关注“首先是确保柬埔寨拥有真正独立的外交政策，当然不会感到受到任何人的压力”。这位美国高级外交官表示：“谈到云朗海军基地，我认为，如果任何一个国家独占控制或使用该基地的任何部分，或者在那里做任何破坏该地区其他国家安全的事情，整个地区的国家都会非常担心。因此，我认为保持透明度并确保该基地向所有人开放，而不是由任何一个国家独家使用非常重要。”政治分析家埃姆·索瓦纳拉 (Em Sovannara) 告诉美国之音高棉语，云朗基地是“一个非常敏感的问题”，需要柬埔寨他说：“如果只是通过新闻媒体发表政治声明，就无法解决或消除美国的疑虑。因此，应该有其他机制来加强与美国的外交关系，这是解决问题的一种方式。”美国声称，中国将在云壤维持军事存在，这是北京在云壤的第二个此类海外前哨基地，也是其在具有重要战略意义的印太地区的第一个军事存在。它还在红海入海口的吉布提设有一个前哨基地。柬埔寨国防部长迪班于 2022 年 6 月表示，云朗基地建成后很可能不会开放供任何外国人全面检查。他表示，柬埔寨不会允许任何外国军事基地在其领土上建立，“无意对任何国家挑起任何威胁，柬埔寨从不反对其他国家的‘军事建设努力’。”“柬埔寨只是想加强自身的防护能力，以遏制当前地缘政治竞争的压力和影响。”他补充说，“柬埔寨没有选择一国对抗一国的政策。” 2022 年 10 月，美国驻金边大使馆告诉美国之音高棉语，柬埔寨政府“对该项目的意图、性质和范围并不完全透明”。云朗位于南海附近的泰国湾，中国无视国际法，声称对该海域拥有主权。 《华尔街日报》2019年还报道称，中国已签署协议，让中国人民解放军军官驻扎该海军基地。卫星图像显示建筑物被拆除，其中一些是美国建造的，最近在基地北半部建造了两座建筑物。本文的部分信息来自法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/cambodian-ream-naval-base-modernized-by-china-nears-completion-defense-ministry/7198994.html<guid> https://www.voanews.com/a/cambodian-ream-naval-base-modernized-by-china-nears-completion-defense-ministry/7198994.html</guid><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 13:24:49 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Sun Narin、Han Noy） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c61c85d1-817b-4e47-8ca1-73114559652a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国外交部改组之际，王毅出访非洲</title><description>本周，北京突然宣布，中国外交部长秦刚在上任仅七个月后被免职，而他的前任、现任继任者、经验丰富的外交官王毅正在非洲一些主要经济体进行访问。王毅参加了在南非举行的金砖国家峰会相关会议、在肯尼亚举行的基础设施谈判以及在埃塞俄比亚的债务减免承诺，分析人士表示，这些会议体现了中国向非洲大陆表明承诺的方式。南非国际事务研究所中非问题高级研究员劳伦·约翰斯顿（Lauren Johnston）在谈及秦已经一个月没有露面后被免职的消息时表示，“谈及启动行动：王毅作为中共中央外事委员会主任出访时传出消息。”她对美国之音表示，“现在担任外交部长的他出访的国家包括南非、尼日利亚、肯尼亚和土耳其——这些都是南半球的重要国家。”华盛顿非洲战略研究中心研究员保罗·南图亚 (Paul Nantulya) 对美国之音表示，王毅此次访问该地区之际，正值中国在新冠肺炎 (COVID-19) 大流行之后寻求与非洲重新进行更多接触。但他指出：“六个月内进行两次高层多国访问是相当不寻常的，因为请记住，秦刚今年年初就在非洲进行了中国首次外交访问。”中非国际关系中心研究员克利夫·姆博亚表示，秦刚宣布退出时王在该地区可能并非巧合，并指出王可能“来重建关系并从秦刚离开的地方继续下去”。要求和承诺 分析人士指出，秦也计划访问的肯尼亚、南非和尼日利亚是东非、南部和西非的经济强国。埃塞俄比亚是非洲联盟所在地，这是王毅行程中的一个意外补充。据中国外交部声明，王毅在亚的斯亚贝巴向阿比·艾哈迈德总理表示：“中方鼓励有实力、信誉好的企业赴埃塞投资，愿为缓解埃塞债务压力发挥积极作用。”该国负债数十亿美元。随着这个具有战略意义的非洲之角国家摆脱残酷的内战，那里的安全也令人担忧。接下来，王毅在肯尼亚会见了去年当选的总统威廉·鲁托，他在竞选期间对中国发表了强硬言论。南图亚指出，中国是肯尼亚最大的贸易伙伴和重要的安全伙伴，北京方面一直“对肯尼亚政府的更迭感到非常焦虑”，并且显然希望巩固两国关系。根据中方的消息，鲁托利用与王的会面推动更多的基础设施投资，尽管分析人士指出，中国最近从其主要“一带一路”倡议项目上有所撤回。中国外交部表示，肯尼亚表示愿意“深化铁路、公路、水利、航空、可再生能源等领域合作”。在他的第三站南非，王毅出席了与即将举行的金砖国家经济体峰会有关的安全会议，其中还包括巴西、俄罗斯和印度。王毅与南非总统纳莱迪·潘多尔和总统西里尔·拉马福萨进行了交谈。据中国外交部报道，王毅表示，“中南友谊源远流长，两国结下了深厚的同志兄弟情谊。”开普敦大学高级讲师、《中国在非洲的和平：从和平维护者到和平缔造者》一书的作者史蒂文·郭指出，中国围绕“南南合作”和反帝国主义的言论“确实引起了非洲国家的共鸣。越来越多的非洲国家，包括南非，认为西方虚伪，因此存在一些意识形态上的共性。”王毅还向南非承诺，中国将“扩大在重点矿产、数字经济、清洁能源、环保产业、海洋资源开发、减贫等领域的合作”。展望未来 王毅此行正值全球大国争夺非洲影响力之际——非洲年轻、不断发展且资源丰富。本周对非洲来说是外交上的繁忙时期，美国财政部副部长在肯尼亚和索马里，乌克兰外交部长迪姆特罗·库莱巴试图在访问赤道几内亚时获得支持，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京从周四开始在圣彼得堡举行的俄罗斯-非洲峰会上接待领导人。王日程中的接下来两站是非洲第四个国家、非洲大陆最大的经济体尼日利亚和土耳其。南图亚指出，与肯尼亚一样，尼日利亚也有新政府，这可能是其被选中的原因之一，而且北京正在加强对西非的参与。本月早些时候，中国海军访问了该国，外界猜测中国正在大西洋沿岸某处寻找军事基地。八月，国家主席习近平预计将与该集团所有其他领导人一起出席在约翰内斯堡举行的金砖国家峰会，但俄罗斯总统普京除外，俄罗斯总统普京因国际刑事法院发出逮捕令而无法出席。</description><link/> https://www.voanews.com/a/amid-chinese-foreign-ministry-shake-up-wang-on-africa-tour/7198716.html<guid> https://www.voanews.com/a/amid-chinese-foreign-ministry-shake-up-wang-on-africa-tour/7198716.html</guid><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 10:57:05 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a321-08db8de58491_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本实施微芯片出口禁令，激怒中国</title><description>日本本周对先进微芯片技术实施出口管制，效仿美国和荷兰最近的举措。正如亨利·里奇韦尔在东京报道的那样，人们普遍认为这些管制措施是针对中国的</description><link/>https://www.voanews.com/a/japan-imposes-microchip-export-ban-angering-china/7198608.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-imposes-microchip-export-ban-angering-china/7198608.html</guid><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 09:39:05 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-4d56-08db8dd9892c_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国重量级人物进军太平洋，中国崛起</title><description>美国高级军事官员和外交官本周开始再次共同努力，打击中国在印度-太平洋地区的影响力，希望扩大与主要太平洋岛国的安全协议。美国国防部长劳埃德·奥斯汀周三晚抵达巴布亚新几内亚莫尔兹比港，与该国总理和高级国防官员举行一系列会议。此次访问巴布亚新几内亚是美国现任国防部长首次访问巴布亚新几内亚，就在两国签署防务合作协议几个月后，该协议旨在成为增强莫尔兹比港国防军能力并在该岛上建立美国轮流军事存在的框架。奥斯汀将从那里前往澳大利亚布里斯班，参加第 33 届年度澳大利亚-美国部长级磋商 (AUSMIN)，美国国务卿安东尼·布林肯和澳大利亚国务卿也将出席。布林肯将在访问岛国汤加后抵达澳大利亚，他在那里开设了新的美国大使馆，并在新西兰停留。除了奥斯汀和布林肯的访问外，美国高级官员还对该地区进行了其他访问，包括道格·埃姆霍夫二等先生对新西兰和萨摩亚的访问，以及内政部长德布·哈兰德即将对帕劳和密克罗尼西亚联邦的访问。周一，在奥斯汀访问巴布亚新几内亚之前，美国一名高级国防官员表示：“我们认为自己正在与合作伙伴一起取得成果。” “国务卿再次上路，以保持该地区前进的势头。”重点关注防务协议 对于奥斯汀来说，他在莫尔兹比港举行的会议的重点将是最近签署的防务协议，该协议仍需巴布亚新几内亚议会批准。美国官员表示，他们对该协议将“很快”获得批准感到乐观，并补充说这是“双方真正想要的”。另一位国防官员表示：“该协议将成为我们加强安全合作、提高巴布亚新几内亚国防军能力、应对人道主义和地区危机以及扩大我们（军事）演习范围的基础框架。”与第一位不愿透露姓名的国防官员一样，他也向记者介绍了情况。这位官员还表示相信，两国官员将在第二项协议（即所谓的随船协议）上取得进展，该协议允许巴布亚新几内亚人员乘坐美国海岸警卫队船只航行。这位官员表示：“这对于提高海域意识和打击非法、无管制和未报告的捕捞活动非常重要和有价值。”对中国的担忧 尽管存在诸多乐观情绪，但人们越来越担心中国对美国努力的抵制。太平洋小岛国帕劳总统上周访问美国期间警告说，北京正在积极试图影响该国和其他国家的政界人士，以阻止他们转向华盛顿。 “中国人需要做的就是找到一位支持他们想做的事情的新总统，他们可以改变它，”帕劳总统小苏兰吉尔·惠普斯在华盛顿的一次活动中表示。惠普斯表示，北京的战略正在取得一些成功，通过提供华盛顿尚未匹敌的经济激励措施，成功地赢得了一些政界同僚的青睐。在谈到中国​​的外展活动和经济合作提议时，一些美国官员淡化了这种担忧。 “我们的方法……是展示价值，并展示我们可以为长期、互利的安全关系做出有意义的贡献的方式，”第二位高级国防官员说。这位官员表示：“在我们整个地区的每一个联盟和伙伴关系中，我们都在努力确保它们为合作伙伴和东道国带来好处。” “我认为在任何情况下都是如此。”作为证据，他们指出了巴布亚新几内亚签署的协议以及澳大利亚正在进行的“护身军刀”等军事演习。 Talisman Saber 演习约有 30,000 名士兵参加，是美澳最大规模的军事演习。然而，今年，美国官员指出该地区许多其他国家也将参与其中，包括印度、印度尼西亚、日本、韩国和新西兰。此外，巴布亚新几内亚、斐济和汤加也是首次参加。然而，美国外交官员一直小心翼翼地避免将美国的努力，包括在汤加设立新的美国大使馆，视为反华行动的一部分。 “我们设立大使馆不是为了对抗中国，”一位不愿透露姓名的国务院官员上周对记者表示。这位官员补充道：“战略竞争是一个方面，也是该地区的一个现实。” “但我们设立大使馆是为了反映我们与汤加的牢固关系，坦率地说，我们希望与汤加等国家开展合作。”尽管如此，尽管美国努力淡化华盛顿在太平洋的举动，但一些分析人士表示，美国和澳大利亚等盟国都敏锐地意识到中国通过经济激励或安全协议吸引其他国家进入其势力范围的努力，就像它对所罗门群岛所做的那样。美国战略与国际研究中心驻悉尼的兼职研究员拉维娜·李（Lavina Lee）在预览本周在布里斯班举行的澳大利亚-美国部长级会议的媒体电话会议上表示：“澳大利亚和美国对太平洋岛屿的兴趣从未像现在这样大。” “澳大利亚和美国都热衷于解决该地区的担忧，并表明自己是不附加任何条件的公共产品提供者，与中国不同。”与此同时，美国和澳大利亚正在努力加强两国日益增长的军事合作，美国官员称这两个盟友之间存在“深刻的战略联盟”。 “我们将重点关注推进国防工业合作、生产和信息，”第二位美国国防官员在谈到周六的部长级会议时表示。美国官员表示，他们预计这次会议将导致“将我们的军力态势举措扩大到澳大利亚的新领域和地点”。他们还预计会谈将重点关注澳大利亚的制导武器和爆炸物企业，旨在增强澳大利亚生产精确制导弹药的能力，乌克兰一直需要这种武器，如果中国决定以武力夺回台湾，台湾也可能进一步需要这种武器。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-looms-large-as-us-heavyweights-head-to-the-pacific/7198378.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-looms-large-as-us-heavyweights-head-to-the-pacific/7198378.html</guid><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 05:19:21 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-ced2-08db8db789f9_cx3_cy7_cw87_w800_h450.jpeg"></enclosure></item></channel></rss>