<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 10 日，星期四 04:02:20 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国恢复赴美、英、日组团游</title><description>北京周四取消了新冠疫情期间对美国和日本等数十个国家的团体出境游禁令，此举可能会导致大量中国游客返回世界各地的目的地。作为严格的零新冠战略的一部分，中国在 2020 年与世界隔绝，通过暂停签证和长期隔离来遏制病毒病例输入该国。周四的宣布是中国政府去年 12 月突然取消遏制措施后重新开放的最新举措。中国文化和旅游部在一份声明中表示，即日起，全国旅行社和在线旅游公司将恢复经营美国、英国、日本、韩国等70多个国家的出境跟团游。陈述。今年早些时候，根据一项试点计划，中国旅游团已获准前往少数国家，其中包括旅游胜地泰国、意大利和法国。旅游部周四表示，试点启动以来，出境旅游稳定发展，“对促进旅游交流与合作发挥了积极作用”。麦肯锡咨询公司的数据显示，2019年，中国大陆居民出境旅游达1.55亿人次，成为全球最大的出境旅游市场。过去三年，随着中国当局限制护照续签并削减国际航班以阻止旅行，资金外流逐渐减少。 12月初，中国当局实际上结束了该国大规模检测、封锁和长期隔离的制度，但突然的逆转导致新冠病例激增。北京于12月下旬宣布，从1月8日起，入境旅客不再需要隔离，但仍保留对外国人的签证限制。中国于三月份恢复向外国人发放一系列签证，但入境旅游仍仅处于大流行前水平的一小部分。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-resumes-group-tours-to-us-uk-japan/7219233.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-resumes-group-tours-to-us-uk-japan/7219233.html</guid><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 01:53:44 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>2019冠状病毒病大流行</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-dd80-08db9965f9fc_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国将在新的监管推动中要求所有应用程序共享业务详细信息</title><description>中国信息部表示，中国将要求国内所有移动应用提供商向政府提交业务详细信息，这标志着北京方面为严格控制该行业而做出的最新努力。工业和信息化部 (MIIT) 周二晚间表示，未经适当备案的应用程序将在明年 3 月结束的宽限期后受到处罚，专家表示此举可能会限制应用程序的数量并打击小型开发商难的。上海德邦律师事务所律师游云婷表示，该命令实际上需要获得商务部的批准。他表示，新规定主要旨在打击网络欺诈，但它将影响中国的所有应用程序。应用程序发布公司AppInChina的联合创始人里奇·毕肖普(Rich Bishop)表示，新规定也可能会影响外国开发商，这些开发商能够通过苹果应用程序商店轻松发布他们的应用程序，而无需向中国政府出示任何文件。 Bishop 表示，为了遵守新规定，应用程序开发商现在必须在中国拥有一家公司，或者与当地发行商合作。苹果没有立即回复置评请求。在中国为该国的生成式人工智能应用程序引入新的许可制度后，这家 iPhone 制造商上周从其应用程序商店中下架了一百多个人工智能（AI）应用程序，以遵守法规。商务部的通知还称，“通过新闻、出版、教育、影视、宗教等领域的应用程序从事互联网信息服务的单位还应提交相关文件”。该要求可能会影响 X、Facebook 和 Instagram 等流行社交媒体应用程序的可用性。中国不允许使用此类应用程序，但仍然可以从应用程序商店下载它们，以便中国人在海外旅行时可以使用它们。中国已经要求手机游戏在国内推出前必须获得许可，并于 2020 年从各个应用商店中清除了数万款未经许可的游戏。中国最受欢迎的在线社交平台腾讯旗下的微信周三表示，小应用程序、应用程序可以在微信内打开的，也必须遵守新规则。该公司表示，从 9 月份开始，新应用程序必须在发布前完成备案，而现有的小应用程序则必须在 3 月底之前完成备案。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-to-require-all-apps-to-share-business-details-in-new-oversight-push-/7219208.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-to-require-all-apps-to-share-business-details-in-new-oversight-push-/7219208.html</guid><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 00:17:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-4da9-08db7cda9428_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾副总统的美国停止测试已经紧张的中美关系</title><description>台湾副总统赖清德是台湾 2024 年总统选举的领先者，他将于周六抵达纽约，前往巴拉圭。美国之音的耐克·程 (Nike Ching) 报道了中美在台湾问题上最新的紧张局势，以及中国外交部长下个月预计将访问华盛顿。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-vp-s-us-stop-to-test-already-tense-china-us-ties-/7218751.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-vp-s-us-stop-to-test-already-tense-china-us-ties-/7218751.html</guid><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 19:51:52 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b481-08db99323d52_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国限制对华高科技投资</title><description>美国总统拜登周三签署行政命令，限制美国对华部分高科技产业的投资。拜登的命令可能会再次加剧世界最大经济体美国和第二大中国之间的紧张关系，此前两国领导人曾多次进行旨在表达分歧、寻求共同点的讨论。新的限制措施将限制美国企业对中国量子计算、人工智能和先进半导体等高科技领域的投资，但显然不会限制美国企业对最近一直在努力发展的更广泛的中国经济的投资。这些领域的一些投资需要向政府通报。其他的将被禁止，但细节尚不清楚。它仅适用于新投资，并在经过几轮公众评议后于明年生效。北京表示，它“严重关注”该命令及其可能对全球供应链产生的影响。中国商务部周四在一份声明中表示，美国打着“去风险”的幌子搞“脱钩”。外交部补充说，中方保留采取措施的权利。美国德国马歇尔基金会印太项目董事总经理邦妮·格拉泽对美国之音表示，“拜登政府在这项行政命令中宣布的一系列行动，人们早就预料到了。” “一直在讨论扩大对……我们所说的对中国的对外投资的限制，因为多年来，美国开发了一套系统，对从中国进入美国的某些类型的投资进行筛选和限制，这些投资与中国的投资密切相关。国家安全，”她说。财政部长珍妮特·耶伦在 7 月访华期间告诉中国总理李强，“在某些情况下，美国需要采取有针对性的行动来保护其国家安全。在这些情况下，我们可能会不同意。” “中国当然预料到了这种情况的发生。这并不奇怪，”格拉泽说。她表示，不排除中国采取报复行动。 “但如果有行动，我认为它们将成为目标，部分原因是我认为中国确实希望继续与美国同行接触的进程，并计划中国领导人习近平和美国总统乔·拜登在亚太经合组织领导人峰会将于 11 月在旧金山举行，”她说。国家安全顾问杰克·沙利文（Jake Sullivan）4月份表示，为了保护其在印太地区和全球的安全利益，美国对中国实施了“精心设计的对最先进半导体技术出口的限制”。 “这些限制是基于直接的国家安全担忧，”他说。 “主要盟友和合作伙伴也纷纷效仿，这符合他们自身的安全担忧。”沙利文表示，这些措施并不像北京所声称的那样是“技术封锁”。在国会，反应大多是按照党派路线进行的。共和党参议员马可·卢比奥表示，拜登政府的提案“漏洞百出，明显忽视了重要技术的双重用途性质，并且未能包括中国政府认为至关重要的行业”。民主党参议员鲍勃·凯西表示，拜登的命令“承认了这个问题的紧迫性，将使美国能够减少我们面临的来自中国等不良行为者的一些风险”。美国之音国务院分社社长耐克·程 (Nike Ching) 对本报告做出了贡献。部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-to-restrict-high-tech-investment-in-china/7218206.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-to-restrict-high-tech-investment-in-china/7218206.html</guid><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 12:21:09 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/013b0000-0aff-0242-b511-08dab69bdd98_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国外长王毅将启程东南亚之行</title><description>北京周三表示，中国外交部长王毅将于本周访问新加坡、马来西亚和柬埔寨，寻求在该地区建立联系。中国外交部在一份声明中表示，王毅上个月在前任秦刚失踪后重返岗位，他将于周四至周日访问这三个国家。外交部表示：“中方希望通过此访与东南亚三个国家加强战略沟通。”在即将卸任的统治者洪森的统治下，柬埔寨已成为中国在该地区最强大的盟友之一，并获得了中国的巨额投资。但中国资金的大量涌入也带来了问题，包括大量赌场和由外国工人从事的网络诈骗活动。尽管印度尼西亚、越南、菲律宾和马来西亚等国提出了相互竞争的主张，但中国仍声称对南海大部分地区拥有控制权，这使得中国与东南亚的关系变得复杂。海事分歧导致东南亚国家联盟（ASEAN）的一些成员国与北京展开对立，并增强了人们对美国反对中国日益自信的同情。其他人则支持北京。几十年来，新加坡一直在处理与中国和美国的关系，在亚太地区两个大国之间日益激烈的竞争中采取日益微妙的平衡行动。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-fm-wang-yi-to-embark-on-southeast-asia-tour-/7217612.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-fm-wang-yi-to-embark-on-southeast-asia-tour-/7217612.html</guid><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 06:54:30 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fcde-08db92c69bbf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> LinkedIn 关闭其针对中国的应用程序 InCareer</title><description>微软公司旗下专注于在商业专业人士之间建立网络的美国社交媒体网络LinkedIn周三关闭了其专注于中国的职位申请，标志着西方社交媒体网络努力抢占市场份额的时代的结束面对庞大的中国市场。关闭并不令人意外。 LinkedIn 的中国应用程序 InCareer 三个月前告诉用户，“激烈的竞争和充满挑战的宏观经济环境......最终导致我们决定终止该服务。” InCareer通知中国用户，“8月9日后，我们将删除所有InCareer账户数据”。上海一位白领女士十年前在美国留学时就开始使用LinkedIn。与所有与美国之音普通话交流的中国用户一样，她要求不要使用她的名字，以免引起官方注意。她通过短信告诉美国之音中文网，她对该电视网离开中国感到失望。 “在LinkedIn进入中国之前，我就成为了一名用户。我在这个平台上的体验非常棒。我几乎所有的工作都是在LinkedIn上找到的，而且我也在那里结识了很多朋友。我真的希望有一天它能回到中国中国。”她表示，她对此次交易结束并不感到意外。 “对于很多用户来说，LinkedIn有两大优势：一是它的社交媒体功能，二是它对很多跨国公司的吸引力。但LinkedIn在中国砍掉了它的社交媒体功能，而很多外国公司的业务正在放缓，导致其在中国的业务增长放缓。”积极招聘。因此，LinkedIn 退出中国令人遗憾，但我并不感到惊讶。” LinkedIn成立于2002年，并于2003年5月5日正式上线，根据其网站介绍，LinkedIn是全球最大的职场社交平台，在全球拥有约2万名员工。它于2011年在纽约证券交易所上市，总部位于加州硅谷中心城市桑尼维尔。 LinkedIn于2014年以本地化版本正式进入中国，当年吸引了超过400万会员。据该公司网站显示，截至2023年5月，LinkedIn全球会员总数超过9亿，覆盖200多个国家和地区，其中中国会员总数已超过6000万。美国之音普通话采访到的一位北京私营企业主从 2013 年开始使用 LinkedIn。“我认为这是寻找高级管理人员或能力出色的专业人士的好地方，”他说。 “比如，如果我看到一家知名咨询公司的高级经理，如果他让我添加他为联系人，我就可以和他谈论工作机会。这种社交功能是LinkedIn的关键。”另一位上海白领用户告诉美国之音普通话：“我使用 LinkedIn 已有 10 多年了，我在大学时偶然发现了它，我认为拥有 LinkedIn 帐户会让我看起来更专业。当时LinkedIn还没有正式进入中国，但对西方文化有更多了解的中国学生认为加入这个平台很酷。” LinkedIn在进入中国七年后就结束了“社交媒体功能”。 LinkedIn第二任中国区总裁陆健在2021年10月致所有中国用户的一封信中宣布，“LinkedIn将不提供用户原创内容和用户之间互动的功能”。该公告揭示了 LinkedIn 在遵守中国严格审查制度方面所遇到的困难。据《华尔街日报》报道，2021 年 6 月，艾克·弗雷曼 (Eyck Freymann) 惊讶地收到 LinkedIn 的通知，当时他还是牛津大学的博士生，告诉他他的账户在中国被屏蔽。他被告知他的个人资料包含“禁止”内容。弗雷曼拒绝了美国之音的采访请求，他没有得到更多细节，但《华尔街日报》报道称，这是因为他在担任两年研究助理期间在 LinkedIn 条目中添加了“天安门广场大屠杀”一词。 2015 年出版一本书。2014 年 9 月，美国媒体 Marketplace 驻上海记者罗布·施密茨 (Rob Schmitz) 表示，LinkedIn 删除了他有关天安门广场大屠杀 25 周年的帖子。 2021 年 3 月，《纽约时报》的一篇文章报道称，中国互联网监管机构斥责 LinkedIn 高管未能控制政治内容。作为惩罚，官员们要求 LinkedIn 进行自我评估并向监管机构提供报告。报道补充说，LinkedIn 的服务被迫暂停在中国境内注册新用户 30 天。根据 LinkedIn 2022 年发布的透明度报告，该公司在 2021 年收到了中国政府提出的 43 项删除内容的要求。LinkedIn 遵守了其中 42 项要求。该报告没有解释该公司为何不遵守剩下的一项要求。北京的一位私营企业主认为，没有社交媒体功能的 LinkedIn 无法与中国国内的应用程序竞争。 “中国有很多本地求职网络，功能更好，也更受欢迎。就像谷歌一样，LinkedIn 的退出也是中国互联网内容审查的结果。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/linkedin-shuts-down-incareer-its-app-for-china/7217419.html<guid> https://www.voanews.com/a/linkedin-shuts-down-incareer-its-app-for-china/7217419.html</guid><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 04:56:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ab6d-08db98b60014_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>