<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 26 日星期一 02:58:48 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾盟友图瓦卢任命费莱蒂·张为新总理</title><description>悉尼——官员们表示，图瓦卢周一宣布前总检察长兼渔业官员费莱蒂·泰奥 (Feleti Teo) 担任新总理，此前该太平洋岛屿国家在没有议员反对的情况下当选。前首相考西亚·纳塔诺 (Kausea Natano) 在 1 月 26 日的大选中失去席位，这场大选受到台湾、中国大陆、美国和澳大利亚的密切关注，原因是南太平洋地区的地缘政治影响力之争。图瓦卢人口约 11,200 人，分布在九个岛屿上，是台湾仅存的三个太平洋盟友之一，瑙鲁上个月与台湾断绝关系，转向北京，后者承诺提供更多发展援助。两名议员周一告诉路透社，张志贤获得了 16 名议员的一致支持。张在新西兰和澳大利亚接受教育，是图瓦卢第一任总检察长，并在渔业行业（该地区最大的收入来源）担任高级官员数十年的经验。图瓦卢选举官员图富阿·帕纳帕 (Tufoua Panapa) 在一份电子邮件声明中表示，“总督宣布费莱蒂·特奥 (Feleti Teo) 担任图瓦卢总理”。图瓦卢议员西蒙·科菲（Simon Kofe）在社交媒体上发帖祝贺特奥。他说：“这是我们历史上第一次没有人反对地提名总理。”在周一早上立法者正式投票之前，只向总督发送了一项提名。图瓦卢的选举结果被推迟了三周，因为危险的天气阻止了船只将新议员带到首都投票选举总理，这凸显了为什么气候变化是这个太平洋岛国的首要政治问题。台湾此前表示，在上届政府的图瓦卢财政部长塞韦·帕尼乌(Seve Paeniu)表示新政府应就外交承认台湾或中国的问题进行辩论后，台湾表示正在密切关注选举。一些立法者还呼吁审查11月与澳大利亚签署的一项广泛协议，该协议允许堪培拉审查图瓦卢与其他国家的警察、港口和电信合作，以换取国防保证并允许受到海平面上升威胁的公民迁移。该交易被视为遏制中国作为太平洋岛屿基础设施提供商的影响力不断上升的努力。张志贤对台湾关系以及澳大利亚安全和移民协议的立场尚未公开。图瓦卢的部长职位预计也将于周一做出决定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-ally-tuvalu-names-feleti-teo-as-new-prime-minister/7502447.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-ally-tuvalu-names-feleti-teo-as-new-prime-minister/7502447.html</guid><pubDate> Sun, 25 Feb 2024 21:23:37 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fb9e2ef8-bda3-46b7-bb2a-a35976d73fd7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>面对中国电动汽车竞争对手，欧洲汽车制造商在成本上挤压供应商</title><description>伦敦——欧洲汽车制造商及其本已捉襟见肘的供应商面临着艰难的一年，因为他们竞相削减电动车型的成本，以对抗规模较小的中国竞争对手，而中国竞争对手正在推出更便宜的汽车来挑战他们的主场。一个大问题是，欧洲汽车制造商还能从已经开始裁员的供应商那里挤出多少钱，因为许多小公司在疫情期间受到供应链问题的严重打击。欧洲传统汽车制造商与更专注于电动汽车的中国制造商之间的差异将于本周在日内瓦车展上得到明显体现，该车展在因疫情中断四年后再次回归。唯一举办媒体活动的主要公司是法国的雷诺、中国的上汽集团和比亚迪公司——中国几家将目光投向欧洲的汽车制造商中的两家。雷诺将推出其电动 R5，上汽集团的 MG 品牌将推出其 M3 混合动力车。与此同时，比亚迪的Seal轿车入围年度汽车奖。如果获奖，这将是第一个获得这一殊荣的中国模特。 “它们确实就像粉笔和奶酪，”咨询公司 AlixPartners 的合伙人兼董事总经理尼克·帕克 (Nick Parker) 在谈到传统欧洲汽车制造商及其中国竞争对手时说道。欧洲汽车制造商依赖于拥有独立的化石燃料和电力供应链的外部供应商，而它们的中国竞争对手则不同，它们是高度垂直一体化的，几乎所有产品都在内部生产，并降低了成本。这有助于他们削弱欧洲竞争对手。在英国，比亚迪的电动 Dolphin 掀背车起价为 25,490 英镑（32,300 美元），比大众汽车的同等 ID.3 车型低约 27%。特斯拉也以同样的方式工作。 AlixPartners 的帕克表示，追逐这些竞争对手意味着欧洲汽车制造商的利润率可能会在未来面临“严峻挑战”，因为他们能从外部供应商那里榨取的利润有限。由于向电动汽车的转变速度比预期慢，这一挑战变得更加困难，导致传统汽车制造商陷入双重供应链困境。本周数据显示，1 月份欧盟纯电动汽车销量较 12 月份下降 42.3%。雷诺和 Stellantis 本月都强调了他们削减电动汽车成本的努力，而梅赛德斯则降低了对电动汽车需求的预期，并表示将在未来十年更新其传统产品阵容。 Stellantis首席执行官卡洛斯·塔瓦雷斯(Carlos Tavares)走得更远，他告诉供应商，电动汽车85%的成本与采购材料有关，他们需要承担相应的降低成本的负担。 “我正在向我的合作伙伴传达这一现实：如果你不做好自己的工作，那么你就会将自己排除在外，”他说。随着西方国家扩大对莫斯科的制裁名单，镍和铝价格本周也上涨，凸显了原材料价格持续存在的风险，尽管没有提及这两种金属。裁员 许多传统供应商已经感受到了成本削减的压力，FOVIA、大陆集团和博世最近都宣布或警告裁员，预计还会有更多裁员。为了保持利润，汽车制造商在最近的半导体短缺期间将生产重点放在利润率较高的车型上，但这意味着他们的供应商的收入和上涨空间都会减少。现在，行业专家表示，资本充足的大型供应商可以适应新的现实，但警告说，许多规模较小的供应商正摇摇欲坠，例如德国的 Allgaier，该公司于 7 月申请破产。这意味着欧洲汽车制造商面临着微妙的平衡，一方面是削减成本以抵御中国竞争对手，另一方面是避免将供应商逼得太紧。经销商服务公司 Cox Automotive 的洞察总监 Philip Nothard 表示，汽车制造商甚至可能不得不介入，救助陷入困境的供应商。他表示：“风险在于，如果（欧洲汽车制造商）试图对这些供应商施加过多压力，他们要么会将这些供应商推入破产管理程序，要么会迫使他们寻求不同的市场。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/faceing-chinese-ev-rivals-europe-s-automakers-squeeze-suppliers-on-costs/7502058.html<guid> https://www.voanews.com/a/faceing-chinese-ev-rivals-europe-s-automakers-squeeze-suppliers-on-costs/7502058.html</guid><pubDate> Sun, 25 Feb 2024 17:46:03 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e450-08dc3652e46a_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>曾经的中国首富宗庆后去世，享年79岁</title><description>北京——中国商业巨头宗庆后的公司表示，宗庆后周日去世，他的领先饮料公司曾让他成为中国首富。现年 79 岁。宗庆后是娃哈哈集团的创始人，该集团专门生产瓶装水、软饮料、茶和其他产品。该公司在其微博社交媒体账户上发布的讣告中表示，他于周日上午因“疾病治疗无效”而去世。声明称，宗庆后的追悼会将于周三在该公司位于东部城市杭州的办公室举行。官方媒体本周报道说，宗庆后正在医院接受治疗，但没有透露他的病情细节。宗庆后四十多岁才开始做生意，向孩子们出售软饮料，据报道，他因缺钱而睡在北京的一座桥下，因为他买不起酒店。他于1987年创立了娃哈哈，并将其打造成饮料巨头，其饮料成为中国各地商店和售货亭的必备品。 2010年，宗庆后以80亿美元的财富被《福布斯》杂志列为中国首富。根据去年的估计，他以 59 亿美元的净资产在全国排名第 53 位。这位大亨此前曾表示支持将减税作为促进投资的战略，并在2013年对记者表示，中国日益加剧的财富不平等并不是问题。 “如果我们有平均主义……我们就没有足够的食物，”宗当时说。 “最好鼓励人们创造财富。”近年来，娃哈哈（中文名字的意思是“笑的孩子”）已涉足婴儿奶粉和服装等多个领域。 2021年，宗庆后退出一线，任命女儿宗馥莉担任娃哈哈副董事长兼总经理。</description><link/> https://www.voanews.com/a/zong-qinghou-once-china-s-richest-person-dies-at-79/7502052.html<guid> https://www.voanews.com/a/zong-qinghou-once-china-s-richest-person-dies-at-79/7502052.html</guid><pubDate> Sun, 25 Feb 2024 17:31:17 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d1d1-08dc3650344f_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国新疆地区发生5.8级地震</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/magnitude-5-8-earthquake-strikes-china-xinjiang-region/7502043.html<guid> https://www.voanews.com/a/magnitude-5-8-earthquake-strikes-china-xinjiang-region/7502043.html</guid><pubDate> Sun, 25 Feb 2024 17:15:04 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/F88CF9F0-C6C7-4DDD-B332-EEC5111CEA24_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>澳门能否成为亚洲拉斯维加斯？</title><description>澳门——前葡萄牙殖民地澳门近年来已成为世界上最大的赌博城市，它正在着手进行一项改造自己的实验，但尚不清楚是否会成功。与 10 或 20 年前相比，来到这座城市的游客看到了不同。从伦敦人酒店到美狮美高梅，出现了新的、更大的赌场度假村，它们不再只提供老虎机和赌桌。它们以非游戏娱乐为特色——从水滑梯到音乐会。甚至还有滑索。这个几十年来一直依赖博彩收入的城市一直在押注非博彩景点来吸引非赌徒，希望实现经济多元化。但在泼水和高空滑索的背后，澳门正努力辜负其“东方拉斯维加斯”的绰号。尽管在 COVID-19 大流行之前，其博彩收入已超过拉斯维加斯的三倍，但与美国内华达州的博彩收入不同（该州的赌场收入 70% 为非博彩收入，30% 为博彩收入），澳门的收入组合仅为 5% 非博彩收入。根据澳门咨询公司 IGamiX 的数据，博彩业占 95%。这与中国的愿望相去甚远，当时澳门于1999年回归中国，不久之后结束了赌场垄断，向外国竞争开放该行业，希望将澳门变成休闲娱乐之都。 IGamiX 游戏分析师本·李 (Ben Lee) 表示：“我认为，当他们泄露秘密时，没有人意识到市场将主要集中在中国大陆。” “过去20年，澳门并没有变成世界旅游中心，而是变成了世界华人赌博中心。这本来就不是这个意思。我们的目的是让澳门变成维加斯。”北京敦促澳门结束对博彩的依赖。它试图减少涌入中国唯一允许赌博的地方的中国赌徒数量，将一些省份的中国居民每年只能前往澳门六次。北京还试图阻止每年约1500亿美元的中国资本（尤其是腐败资金）流入澳门，并禁止在内地推广海外赌博。这些措施以及习近平主席的反腐败行动，使澳门的博彩毛收入从2013年创纪录的4500万美元大幅下降至去年的2200万美元。但根据官方数据，澳门仍然严重依赖博彩业，在新冠肺炎 (COVID-19) 之前，博彩业占澳门 GDP 的 50% 以上，到 2023 年，博彩业占政府收入的 60% 以上。因此，去年，澳门政府开始要求赌场运营商实现客户群多元化，并大力投资非博彩项目，作为更新特许经营牌照的条件。这还不包括 40% 的赌场税。永利、金沙、澳博、美高梅、新濠和银河六家特许经营商已承诺投资总计136亿美元，以开拓海外客户市场并开发非博彩项目，包括会议展览、娱乐和表演。然而一年后，尚不清楚这种新方法是否有效。观察人士表示，许多赌场运营商仍然不愿将注意力从更容易赚钱的博彩业转移到利润较低的非博彩企业。社区领袖米格尔·塞纳·费尔南德斯 (Miguel Senna Fernandes) 表示：“我们已经与赌场共存了数十年。说要实现公司多元化并不那么容易。你必须培养这种多元化的心态。这需要时间。” “我还没看到这个。”分析人士指出，一些赌场“半心半意”地试图满足政府的要求：只是开设零售店或举办从拉斯维加斯移居的老歌歌手的音乐会。赌场经营者尚未接受美国之音的采访请求。澳门特别行政区政府旅游局在给美国之音的一份声明中表示，澳门非博彩游客数量有所增加，“政府为旅游景点多元化所做的努力得到了积极的反馈”。报告称，出境调查发现游客来这里的三大原因是购物、观光和美食。但最新统计数据显示，到2022年，博彩业仍占旅游业收入的近80%。专家表示，可能很难复制拉斯维加斯。 “从早年开始，拉斯维加斯就有了另类经济。休闲产业让拉斯维加斯变得如此多元化；这不仅仅是赌博。我的朋友去拉斯维加斯，他们不是去赌博。他们说这与拉斯维加斯完全不同。”澳门，就是赌场、赌场、赌场，”费尔南德斯说。他和其他人认为政府要求赌场促进非博彩业是一项积极举措。澳门土生葡人总会会长文绮华表示：“现在有机会改变游戏规则。”他希望澳门独特的混血文化也能得到推广。一些赌场开始意识到吸引游客的因素。去年，Galaxy 为韩国女子组合 Blackpink 举办了一场 23,000 张门票的演唱会，门票在几秒钟内就被抢购一空。 “这震动了娱乐界。这是巨大的，”李说。 “他们本可以度过两周的 Blackpink，而不是两个晚上。”但阻碍更多海外游客前往澳门的原因可能是直飞澳门的航班很少、来自亚洲其他地方开设的赌场的竞争、针对讲中文的旅游服务以及难以应对大量游客的交通系统，其中许多游客必须等待由于出租车数量不足或公共汽车拥挤而排长队，尤其是在公共假期期间。在这些成长的烦恼中，人们担心政府通过打击跨境招募中国豪客并规定赌场可以拥有多少张赌桌和老虎机来“干预”赌场运营，可能会损害收入。 “中国共产党......对合法赌博从来都不满意。因此，他们决定使用胡萝卜加大棒来重塑世界上最大的赌场市场，”博彩专家 I. Nelson Rose 在博客中写道。 “也许澳门自由市场赌场面临的最大危险是政府对其日常运营的干预，”他补充道。目前，赌场运营商正在努力吸引来自其他国家的游客，建造更多的娱乐设施，包括新的水上乐园和主题公园，并组织更多的表演。每个特许经营商还被分配了一个旧区进行重建，从码头和造船厂到堡垒社区和前鞭炮厂。 《赌注澳门：赌场资本主义和中国的消费者革命》一书的作者蒂姆·辛普森说：“这有点像一个在其他任何地方都没有以这种方式发生过的大型实验。” “有一个有趣的社会和经济实验，看看他们是否可以承担振兴地区、吸引不同游客到城市以及提供体育或音乐活动的任务。看到这里正在进行的这项大型实验的结果将会很有趣。 ”这可能意味着赌场的盈利能力下降和工作量增加，但似乎别无选择，也没有回头路。 “归根结底，这对澳门有好处。这是我们在头20年应该做的事情，”李说。如果澳门取得成功，它可能不会辜负其“亚洲拉斯维加斯”的美誉。</description><link/> https://www.voanews.com/a/can-macao-become-asia-s-las-vegas-/7501631.html<guid> https://www.voanews.com/a/can-macao-become-asia-s-las-vegas-/7501631.html</guid><pubDate> Sun, 25 Feb 2024 01:11:48 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ba3e-08dc35c75002_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>迪奥“无限期”推迟香港时装秀</title><description>香港——一位香港官员周六证实，迪奥推迟了原定于下个月在香港举行的时装秀，这对这个金融中心通过重大活动提振经济的雄心造成了打击。香港正在吸引顶级国际名人和品牌，希望能够重振其因多年社会动荡和严格的流行病控制而遭受重创的声誉。迪奥时装秀原本是由艺术总监金·琼斯 (Kim Jones) 和男装秋季系列亮相的，但它是香港文化、体育和旅游局局长杨润雄 (Kevin Yeung) 上个月宣传的几项“大型活动”之一，也是香港推动城市发展的一部分。成为活动之都。但杨的办公室周六向法新社证实，“刚刚接到组织者的通知”，时装秀不会如期进行3月23日的活动。“大型活动不时推迟，我们继续欢迎大型活动规模的活动将在香港举行，”杨办公室发言人表示。据《南华早报》援引迪奥公司的一份声明称，该秀已“无限期推迟”，但没有给出具体细节。据《南华早报》报道，此次活动预计耗资约 1 亿美元（合 1,280 万美元），吸引近 1,000 名与会者。 Louis Vuitton 于 11 月在香港举办了 2024 年早秋男装秀，由创意总监 Pharrell Williams 主持，吸引了来自中国和韩国的名人嘉宾。这场大肆宣传的时装秀被视为香港国际形象的福音，也是这家奢侈品巨头致力于亚洲市场的标志。</description><link/> https://www.voanews.com/a/dior-postpones-hong-kong-fashion-show-indefinitely-/7501101.html<guid> https://www.voanews.com/a/dior-postpones-hong-kong-fashion-show-indefinitely-/7501101.html</guid><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 10:51:22 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a81656eb-10bf-49d1-bbb3-e6b3f7f4fed1_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>