<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 20 日，星期二 15:53:24 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>紧张局势再度升级考验维持南海平静的努力</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/renewed-tensions-test-effort-to-maintain-calm-in-south-china-sea/7749948.html<guid> https://www.voanews.com/a/renewed-tensions-test-effort-to-maintain-calm-in-south-china-sea/7749948.html</guid><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 13:36:16 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d6f4-08dcc13ceec8_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 2022-23年煤炭发电量激增引起气候专家的担忧后，中国取消了燃煤电厂的审批</title><description>北京——周二发布的一份分析显示，今年上半年中国新建燃煤电厂的审批数量急剧下降，此前两年的一系列许可引发了人们对政府限制气候变化承诺的担忧。绿色和平东亚分会审查项目文件发现，今年1月至6月共批准新建燃煤电厂14座，总装机容量为10.3吉瓦，比去年上半年的50.4吉瓦下降80%。当局在 2022 年批准了 90.7 吉瓦，在 2023 年批准了 106.4 吉瓦，这一激增引起了气候专家的警惕。中国在太阳能和风电装机方面处于世界领先地位，但政府表示，在需求高峰期仍然需要燃煤电厂，因为风电和太阳能发电不太可靠。尽管中国电网优先使用绿色能源，但专家担心，一旦新产能建成，中国要摆脱对煤炭的依赖并不容易。绿色和平东亚项目负责人高玉和在一份声明中表示：“我们现在可能正在看到一个转折点。” “这里仍然存在一个问题。中国各省是否因为已经批准了如此多的煤炭项目而放慢了煤炭审批......？或者这是能源转型中煤电的最后喘息，煤炭变得越来越不切实际？只有时间了能说出来。”绿色和平组织与政府附属智库上海国际问题研究院共同发布了这份分析报告。政府气象专家警告说，由于气候变化，该国应该为更多的极端天气事件做好准备。水利部7月底表示，今年主要河流发生25起特大洪水，这是自1998年有记录以来最多的一次。湖南省当局周一表示，死亡人数已上升至50人，其中15人死亡。上个月末，与热带风暴有关的山体滑坡和山洪袭击了中国南部部分地区，搜救工作仍在继续，其他人仍然失踪。虽然季节性洪水在中国南方很常见，但历史上较为干旱的东北地区和朝鲜边境地区也开始出现更大的降雨。官方媒体称，周二，辽宁省建昌县大部分地区发生洪水，导致电力和通讯中断，300多人被困，目前已通过直升机疏散。近几个月来，政府发布了一系列关于减少碳排放和加速向可再生能源转型的文件。国家能源局6月份公布了一项三年计划，以改造现有煤电机组并为新建煤电机组配备低碳技术。本月发布的另一项政府计划“加快新电力系统建设”旨在解决瓶颈和其他挑战，包括如何扩大可再生能源的传输。高表示，中国应该将资源集中在更好地连接风能和太阳能发电上，而不是建设更多的燃煤电厂。煤炭提供了该国60%以上的电力。 “煤炭在中国能源安全中发挥着基础性作用，”国家能源局官员李福龙在六月的新闻发布会上表示。中国也在寻求核电来实现其碳减排目标。中国国务院周一批准了五个核电项目，共 11 台机组，总成本达 2000 亿元人民币（280 亿美元）。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-backs-off-coal-power-plant-approvals-after-2022-23-surge-that-alarmed-climate-experts/7749604.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-backs-off-coal-power-plant-approvals-after-2022-23-surge-that-alarmed-climate-experts/7749604.html</guid><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 09:30:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6871-08dcc11b1f0f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国习近平承诺在“动荡”的世界中加强与斐济的关系</title><description>北京——周二，中国国家主席习近平在北京会见斐济总理西蒂维尼·拉布卡时承诺，在这个充满“动荡”的世界中加强与斐济的关系。近年来，中国加大了对南太平洋国家的示好，引发了历史上对该地区具有影响力的西方大国——尤其是美国和澳大利亚——的担忧。拉布卡在中国各地访问一周多后，在北京人民大会堂会见习近平。习近平对拉布卡说：“我们两国始终是相互支持、相互帮助的好朋友、好伙伴，成为大小国家之间平等相待、友好合作的典范。”他表示，北京热衷于“在动荡不安的世界中推动构建中斐命运共同体，为两国人民带来更多福祉”。习近平还赞扬斐济最近在橄榄球运动方面取得的成功，并在上个月的巴黎奥运会上获得银牌。拉布卡感谢中国领导人，并告诉习近平，“斐济随时准备派橄榄球教练和球员来中国与中国队比赛。”他还赞扬习近平去年在旧金山与美国总统乔·拜登的会面，他说“你们可能已经为世界实现了和平”。拉布卡对中国在太平洋地区日益增长的安全利益采取了更为谨慎的立场，他赞扬斐济与北京关系的升温，同时表示他更愿意在安全问题上与民主的“传统朋友”打交道。据两国政府声明，斐济和中国在拉布卡此行期间签署了一系列涉及贸易、军事援助、基础设施和汉语教育的双边协议。据中国政府通报，李强总理周日在与拉布卡的会晤中承诺增加从斐济的进口并鼓励中国在那里投资。拉布卡在访问中国东部福建省宁德市期间还赞扬了北京“量身定制的创新扶贫战略”。斐济总理上次会见习近平是在去年旧金山举行的亚太经济峰会上，当时中国领导人承诺帮助斐济维护其“安全和主权”。拉布卡在会谈后表示，中国可以帮助发展斐济的港口和造船厂，并赞扬北京在抗击Covid-19、发展农业和改造基础设施方面向斐济提供援助的记录。去年，中国与所罗门群岛签署秘密防御协议，令西方国家感到震惊，引发人们担心中国可能在那里部署军事力量。所罗门群岛总理耶利米·马内莱 (Jeremiah Manele) 于 6 月访问中国，这个太平洋国家后来表示，北京将向其政府预算注入 2000 万美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-promises-stronger-fiji-ties-in-world-of-turmoil-/7749502.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-promises-stronger-fiji-ties-in-world-of-turmoil-/7749502.html</guid><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 08:02:45 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-79a6-08dcc10f8e1c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>记者调查：香港新闻自由度跌至历史新低</title><description>香港——在周二发布的一项年度调查中，香港记者对香港新闻自由度的评价低于以往任何时候，理由是担心全面实施国家安全法。自 2013 年起，香港记者协会 (HKJA) 和香港舆论研究所 (HKPORI) 每年都会发布新闻自由指数，以 0 到 100 分的等级对香港的媒体环境进行排名，其中 100 分是满分。该调查基于教育部对 250 多名在职记者和约 1,000 名公众进行的民意调查。今年记者的评分跌至历史最低点25分，比去年下降0.7分，比调查启动时下降17分。超过 90% 的受访记者表示，香港的新闻自由受到 3 月份颁布的新安全法的“严重”影响，该法惩罚间谍活动和外国干涉等犯罪行为。该法律俗称“第 23 条”，是继北京于 2020 年在香港发生大规模、有时甚至是暴力的民主抗议活动后实施的一项法律之后，为这个金融中心颁布的第二部此类法律。百分之九十四的记者还表示，根据第一部法律对媒体大亨黎智英（现已关闭的中国新闻小报《苹果日报》的创始人）的起诉对新闻自由“严重损害”。其他担忧包括《南华早报》记者陈敏妮在北京失踪。香港记协此前发表声明称，对屡获殊荣的记者陈表示“非常关注”，自从去年参加北京的一个安全论坛以来，一直无法联系到他。对于公众来说，总体评分为 42.2，在上次从 2018 年的 45 大幅下降到 2019 年的 41.9 后基本稳定。“这种差异可能是由于与 2020 年《国家安全法》相比，围绕第 23 条的讨论相对不那么激烈，”香港记协在一份声明中表示。然而，记者“更加意识到在报道时可能会触犯第23条规定的新犯罪行为”。中国外交部周二表示，香港国安法“针对的是极少数严重危害国家安全的个人，而不是守法的媒体记者”。发言人毛宁在例行记者会上表示，法律实施以来，“香港新闻自由在安全稳定的环境下依法得到更好保障”。该指数发布的几周前，香港记协新当选的主席郑秀玲在就任新职务后被《华尔街日报》解雇。 《华尔街日报》的母公司道琼斯拒绝对郑的案件发表评论，但当时表示，该公司“仍然是新闻自由的积极和直言不讳的倡导者”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-press-freedom-sinks-to-record-low-journalist-survey/7749385.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-press-freedom-sinks-to-record-low-journalist-survey/7749385.html</guid><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 05:26:49 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0ef99881-5c43-4b44-8562-5637d81ee1e2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾称中国海警行动阻碍建立信任</title><description>马尼拉——周二，菲律宾指责中国海警在最近的一系列争执中撞击和损坏其船只，并表示中国海警无助于在南海建立信任。菲律宾海事委员会发言人亚历山大·洛佩兹表示，菲律宾敦促中国不要采取侵略性行动，遵守国际法。该委员会是制定南海政策的部际机构。最近的事件发生在萨宾娜浅滩附近，当时菲律宾正在对其占据的南沙群岛的两个岛屿执行补给任务，其中部分岛屿也受到中国、越南和马来西亚的争夺。中国对马尼拉的说法提出质疑，并表示菲律宾海岸警卫队的行为“不专业且危险”。洛佩兹在总统府举行的新闻发布会上表示，该委员会对中国蓄意骚扰和侵犯菲律宾主权和南海主权权利表示严重关切。中国的行为引起了条约盟友美国的谴责，称其“危险”和“鲁莽”，而日本通过其驻马尼拉大使馆也表达了严重关切，同时重申呼吁和平解决争端。中国声称对几乎整个南中国海拥有主权，并部署了一支由海岸警卫队船只组成的舰队来保护距离其大陆数百公里的其认为的领土。国际仲裁庭表示，北京的主张没有国际法依据。菲律宾一直在测试中国的决心，在其专属经济区有争议的地区增加海岸警卫队的活动，包括执行补给任务，这激怒了中国，中国认为这些举动是蓄意挑衅。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-says-china-coast-guard-actions-hinder-confidence-building/7749325.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-says-china-coast-guard-actions-hinder-confidence-building/7749325.html</guid><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 01:40:14 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/25186fac-90b5-4a2d-9b76-e25277195662_cx0_cy31_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国军舰等待穿越台湾海峡的命令</title><description>柏林——两艘德国军舰的指挥官表示，两艘德国军舰正在等待柏林的命令，以确定下个月它们是否会成为几十年来第一批穿过台湾海峡的德国海军舰艇，此举遭到了北京方面的谴责。虽然美国和包括加拿大在内的其他国家最近几周派出军舰通过这个狭窄的海峡，但这将是德国海军自 2002 年以来首次通过该海峡。中国声称对民主治理的台湾拥有主权，并表示对台湾拥有管辖权。近 180 公里（110 英里）宽的水道将两侧分开，是南中国海的一部分。台湾强烈反对中国的主权主张，并表示只有台湾人民才能决定他们的未来。台湾海峡是一条主要贸易航线，全球约一半的集装箱船经过，美国和台湾都称其为国际水道。海军特遣部队指挥官、海军少将阿克塞尔·舒尔茨在电话采访中告诉路透社，“尚未做出决定”，并补充说天气将发挥作用。 “我们在这里展示我们的旗帜，以表明我们支持我们的伙伴和朋友，我们致力于基于规则的秩序、和平解决领土冲突以及自由和安全的航道。”当被问及德国船只可能通过时，中国外交部表示，台湾是中国内部事务，稳定的关键是反对台独。中国外交部发言人毛宁在北京对记者说：“中方一贯反对以航行自由为幌子损害中国领土主权和安全。”在下个月可能通过该海峡之前，巴登-符腾堡号护卫舰和法兰克福补给舰计划周二停靠东京。他们还将在韩国和菲律宾停留。他们将与法国、印度尼西亚、意大利、日本、马来西亚、新加坡、菲律宾和美国一起参加该地区的演习。过去四年来，北京军队增加了在该海峡的活动。扩大军事存在 外国军舰（尤其是美国军舰）通过该水道航行经常受到北京方面的谴责，称此类任务“破坏了该地区的和平与稳定”。德国与其他西方国家一起扩大在该地区的军事存在，因为德国对北京的领土野心越来越感到担忧。中国大陆和拥有庞大芯片产业的台湾都是德国的主要贸易伙伴。 2021年，一艘德国军舰近20年来首次穿越南海。上个月，德国空军向日本部署了战斗机，进行首次联合演习。舒尔茨表示，如果他指挥的军舰穿越台湾海峡，他不打算采取任何具体的安全措施，称这是类似于穿越英吉利海峡或北海的“正常通道”。然而，他预计任何通道都会受到密切监视。 “我希望中国海军以及可能的海岸警卫队或海上民兵为我们护航，”他说，并称这是常见做法。</description><link/> https://www.voanews.com/a/german-warships-await-orders-on-crossing-taiwan-strait/7748873.html<guid> https://www.voanews.com/a/german-warships-await-orders-on-crossing-taiwan-strait/7748873.html</guid><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 19:56:30 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ff8bb5e6-4615-4c19-8e28-eb6e7744d7df_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>