<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 5 日星期一 12:01:24 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>越南海警访问菲律宾进行联合演习，因两国面临与中国的海上紧张局势</title><description>马尼拉——一艘越南海岸警卫队船只周一抵达马尼拉，开始为期四天的友好访问和联合演习。面对与中国围绕南部关键岛礁控制权问题日益紧张的局势，两国试图搁置各自的领土争端。中国海。菲律宾和越南是对中国在争议海域日益加剧的敌对行动提出最强烈批评的国家之一。争议海域是全球重要的贸易和安全路线。邻近的东南亚国家本身与马来西亚、文莱和台湾等在繁忙的海上通道上存在重叠的主权声索，这些争端被视为亚洲的热点和美中地区竞争中的微妙断层线。当东道主海岸警卫队人员在马尼拉港口挥舞着菲律宾和越南国旗，铜管乐队在清晨的阳光下演奏时，一艘载有80名船员的2400吨级越南海岸警卫队船靠岸了。部分军官在这艘90米长的白色舰艇的下层和上层甲板上敬礼。在马尼拉停留期间，预计两国海岸警卫队部队将举行会谈并参观对方的船只。双方将在菲律宾北部西海岸面向南海的马尼拉湾举行联合搜救演习以及火灾爆炸应急演习。菲律宾海岸警卫队发言人阿曼德·巴利洛少将表示：“这是一个很好的模板，是缓和局势的好方法。” “这表明即使是竞争对手也有机会培养关系。”越南海岸警卫队代表团团长黄国达上校在讲话中表示，他们对马尼拉港口的访问是加强两国“互利合作关系”的一种方式。他说：“这将根据国际法促进和提高信息共享和海上执法协调的效率。”并补充说，这种友好合作有助于“维护和保护该地区的海上安全和保障”。据越南和菲律宾官员称，在上个月的另一场友好活动中，越南和菲律宾海军在南海争议激烈的南沙群岛的越南占领的西南礁岛进行了排球、足球和拔河比赛。 6月，越南表示准备与菲律宾举行会谈，以解决两国对南海海底大陆架的重叠主张，而中国长期以来一直对整个海域的大部分地区拥有主权，并誓言不惜一切代价捍卫其领土利益。 6 月 17 日，中国军队（手持刀、斧头和简易长矛）与菲律宾海军人员在南海菲律宾占领的仁爱礁发生暴力冲突后，中国和菲律宾上个月达成了一项临时协议，以防止发生冲突。进一步的冲突可能引发环礁的重大武装冲突。协议达成一周后，菲律宾政府人员向马尼拉在该浅滩的领海船前哨运送了食品和其他物资，该浅滩一直受到中国海警和海军舰艇的严密守卫，没有发生任何冲突的报道。然而，菲律宾誓言要继续努力加强其领土力量和国防，并扩大与亚洲和西方国家的安全联盟。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-s-coast-guard-visits-philippines-for-joint-drills-as-both-face-maritime-tensions-with-china/7730118.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-s-coast-guard-visits-philippines-for-joint-drills-as-both-face-maritime-tensions-with-china/7730118.html</guid><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 06:57:43 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-1e00-08dcb53cfc8d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>半导体集团表示欧盟应限制对外投资</title><description>阿姆斯特丹——半导体行业组织 SEMI Europe 周一呼吁欧盟尽可能减少对欧盟公司对外国计算机芯片技术的境外投资的限制。审查对外投资的提案——欧洲资本投资于外国半导体、人工智能和生物技术公司——正在考虑中，但预计欧盟在 2025 年之前不会做出决定。美国已发布禁止在中国进行某些此类投资的规则草案，这些投资可能会威胁到美国国家利益安全，这是阻止美国技术帮助中国开发尖端技术和主导全球市场的更广泛努力的一部分。 SEMI Europe 在一份概述其建议的论文中表示：“欧洲半导体公司必须尽可能自由地做出投资决策，否则将面临失去敏捷性和相关性的风险。”报告称，欧盟正在考虑的政策似乎过于宽泛，如果采用，可能会迫使企业披露敏感商业信息，并补充说，对跨境研究合作的限制将是错误的。声明称：“我们鼓励欧盟委员会进一步解决这些问题，不要侵犯欧洲跨国公司进行必要投资以维持其运营的能力。” SEMI Europe代表约300家欧洲半导体公司和机构，包括ASMLASML.AS、ASMASMI.AS、InfineonIFXGn.DE、STMicroElectronicsSTMPA.PA、NXPNXPI.O等公司，以及imec、CEA-Leti和Fraunhofer等研究中心。除了对外投资审查提案外，欧盟还一直在制定一项法律，对可能构成安全风险的外国资本入境投资进行审查，例如购买欧洲港口、核电站和敏感技术。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-should-limit-curbs-on-outbound-investment-semiconductor-group-says-/7730108.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-should-limit-curbs-on-outbound-investment-semiconductor-group-says-/7730108.html</guid><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 06:41:05 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3276-08dc392d9704_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国恒大电动汽车子公司进入破产重组程序</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-evergrande-s-ev-arm-units-to-enter-bankruptcy-reorganization-proceedings/7730005.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-evergrande-s-ev-arm-units-to-enter-bankruptcy-reorganization-proceedings/7730005.html</guid><pubDate> Mon, 05 Aug 2024 01:27:07 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/865fe2b9-a3f6-4ab2-8f00-decaf89cb2bb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国预计将提议禁止自动驾驶汽车使用中国软件</title><description>华盛顿——据知情人士透露，预计美国商务部将在未来几周内提议禁止在自动驾驶和联网汽车中使用中国软件。拜登政府计划发布一项拟议规则，禁止在美国 3 级及以上自动化车辆中安装中国软件，这也将禁止中国公司生产的自动驾驶汽车在美国道路上进行测试。消息人士补充说，政府在一项此前未报道的决定中还计划提议禁止配备中国开发的先进无线通信能力模块的车辆在美国道路上行驶。消息人士称，根据该提案，汽车制造商和供应商需要核实其联网汽车或先进自动驾驶汽车软件均不是在中国这样的“外国受关注实体”开发的。美国商务部上个月表示，计划在 8 月份发布有关联网汽车的拟议规则，并预计将对中国和其他被视为对手的国家制造的一些软件施加限制。在被要求置评时，商务部发言人周日表示，该部“担心与联网车辆中的联网技术相关的国家安全风险”。该部门的工业和安全局将发布一项拟议规则，“将重点关注车辆内的特定系统。工业界也将有机会审查该拟议规则并提交意见。”中国驻华盛顿大使馆没有立即发表评论，但中国外交部此前曾敦促美国“尊重市场经济规律和公平竞争原则”。报告认为，中国汽车之所以受到全球欢迎，是因为它们是在激烈的市场竞争中脱颖而出的，而且技术创新。周三，白宫和国务院与盟友和行业领袖举行了一次会议，“共同应对与联网车辆相关的国家安全风险”，该部门表示。消息人士称，官员们披露了政府计划规则的细节。会议包括来自美国、澳大利亚、加拿大、欧盟、德国、印度、日本、韩国、西班牙和英国的官员，他们“就与联网车辆和某些特定技术相关的数据和网络安全风险交换了意见”。成分。” 3 级也称为有条件驾驶自动化，涉及允许驾驶员从事驾驶活动的技术，例如看电影或使用智能手机，但仅限于某些有限的条件。 11月，一群美国议员对中国公司在美国测试自动驾驶汽车时收集和处理敏感数据提出警告，并向百度、蔚来、文远知行、滴滴出行、小鹏汽车、嬴彻科技、小马智行等10家主要公司提出质询。 、AutoX、Deeproute.ai 和 Qcraft。这些信件称，截至 2022 年 11 月的 12 个月内，中国自动驾驶汽车公司在加州试驾了超过 45 万英里。 2023 年 7 月，交通部长皮特·布蒂吉格 (Pete Buttigieg) 表示，他的部门对中国自动驾驶汽车公司在美国的国家安全感到担忧。政府担心联网车辆会使用驾驶员监控系统来监听或记录乘员的声音或控制车辆本身。 “国家安全风险相当重大，”商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 五月表示。 “我们决定采取行动，因为这是非常严重的事情。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-expected-to-propose-barring-chinese-software-in-autonomous-vehicles/7729956.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-expected-to-propose-barring-chinese-software-in-autonomous-vehicles/7729956.html</guid><pubDate> Sun, 04 Aug 2024 21:26:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c4c2c126-d158-44dc-8e38-77317fbf3f7a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国支持马杜罗在委内瑞拉保护投资</title><description>华盛顿——委内瑞拉近期总统选举结果引发国内广泛抗议，并招致国际严厉批评。尽管美国支持反对派挑战者埃德蒙多·冈萨雷斯，但中国和俄罗斯迅速支持执政12年的现任总统尼古拉斯·马杜罗。周一，委内瑞拉选举委员会宣布总统获得了 51% 的选票，而冈萨雷斯则获得了 44% 的选票。这些结果与出口民调形成鲜明对比，出口民意调查显示冈萨雷斯大幅领先。  受邀观察选举的卡特中心发表声明称，这次投票“不符合选举诚信的国际标准”，并宣称结果“不能被视为民主。大多数拉丁美洲国家，玻利维亚、尼加拉瓜除外”委内瑞拉、洪都拉斯和古巴对正式选举结果要么拒绝，要么表示担忧。相比之下，中国的反应明显是支持的：习近平主席完全支持马杜罗，声称北京将“坚定支持委内瑞拉维护国家主权的努力”。约克大学商业与社会学助理教授安图利奥·罗萨莱斯说：“中国更喜欢一个稳定的委内瑞拉，他们认为目前稳定的可靠来源是尼古拉斯·马杜罗。”他对美国之音表示：“因此，尽管马杜罗可能通过非民主手段继续掌权，但中国显然认为他是实现稳定的更可靠的可能性。”  美国陆军战争学院拉丁美洲研究教授埃文·埃利斯表示，北京的大规模投资也是一个因素。 “自2000年代初以来，中国与乌戈·查韦斯和现在的尼古拉斯·马杜罗的左翼政权建立了长期的商业和政治关系，包括承认中国是乌戈·查韦斯领导下的战略合作伙伴，并于去年将这种关系升级为尼古拉斯·马杜罗领导下的全面战略合作伙伴马杜罗，”他告诉美国之音。  马杜罗和习近平去年9月宣布将双边关系提升为“全天候战略伙伴关系”，这是两国合作的最高水平。目前，中国对委内瑞拉拥有大量贷款，占中国向拉丁美洲和加勒比地区提供的贷款总额的近一半。据估计，中国已为委内瑞拉的项目提供了价值超过600亿美元的融资。作为回报，中国通过石油换贷款模式从这个石油资源丰富的国家获得了重要资源，包括原油和矿产。战略重要性 马杜罗也在国际舞台上坚定支持中国来回报中国。他的政府向中国提供了无条件的支持，包括承认台湾是中国不可分割的一部分，从而支持北京的一个中国原则。此外，马杜罗支持中国在香港的国家安全法，并维护中国在有争议的南海的主张。委内瑞拉还与中国合作扩大社会控制措施。马杜罗政府已从中国购买了国土卡系统，其中包括一个独特的个性化二维码，能够跟踪个人选票和社交媒体使用情况。 “委内瑞拉对于中国在美洲的全部野心都很重要，包括获取资源、战略领域的市场、政治战略目标以及如果它必须在印太地区与美国打仗的话的军事选择，”美国陆军战争学院的埃利斯说。智利国家政治与战略研究院研究教授安东尼奥·相向美国之音表示，委内瑞拉已成为美中竞争的一个重要战场。向翔认为，委内瑞拉对美国的政治抵制以及削弱美国在美洲机构中影响力的努力，是对美国在自己西半球的战略干扰，最终使中国受益。  经济责任 然而，中国商界对马杜罗政府并不满意。  委内瑞拉曾经是拉丁美洲最富有的国家，因为其拥有世界上最大的原油储备，但其现任政府的支持率已大幅下降。下降的原因是油价下跌、腐败和政策缺陷引发的经济危机。  2013年，委内瑞拉主要出口产品石油价格大幅下跌，引发了严重的经济和政治危机。 2014 年至 2021 年间，该国 GDP 收缩了 75%。据央行称，2018 年年通胀率飙升至 130,000% 以上。这些因素最终导致委内瑞拉在 2020 年暂停偿还贷款，包括其最大债权人中国的贷款。 “中国并不特别关心（委内瑞拉）国内的透明度或腐败问题，”罗萨莱斯说。 “北京更关注的是加拉加斯无法执行其承诺的一些项目。”他观察到中国企业已停止进一步投资该国。可能需要几周甚至几个月的时间才能确定中国对马杜罗的赌注是否会得到回报。罗萨莱斯表示，尽管反对党上台，中国对委内瑞拉的担忧也不太可能改变。他指出，“中国与智利等长期以来实行市场化政权的国家以及由中左翼政府领导的巴西保持着良好关系。”罗萨莱斯表示：“重要的是要认识到，无论谁掌权，中国的首要关切都将保持不变：长期稳定、实施项目的能力以及偿还债务的能力。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-stands-by-maduro-in-venezuela-to-safeguard-its-investments/7729148.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-stands-by-maduro-in-venezuela-to-safeguard-its-investments/7729148.html</guid><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 21:14:12 -0400</pubDate><category>美洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杨林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0C4B3C59-A61E-42AD-8FFB-0D389D6E4BEC_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国评论员在社交媒体上发表有争议的帖子后保持沉默</title><description>台湾台北——中国国营小报《环球时报》前主编胡锡进在社交媒体上沉默了一周，此前他对中国经济政策的分析引发了中国官方媒体和其他知名评论人士的强烈反对。胡锦涛是一位著名的民族主义评论员，以其在社交媒体上直言不讳的风格而闻名，自 7 月 27 日以来，他没有在他的任何社交媒体帐户上分享任何内容，包括微博网站微博、中国通讯应用程序微信和 X（以前称为 Twitter）。 7月22日，他在微信发表评论文章指出，中共在中国最高领导层关于中国经济改革的决议中遗漏了“国有经济是中国经济的支柱”这一关键词，随后陷入沉默。全会是一个闭门会议，制定了未来五年的主要经济政策。他声称，此举与共产党在官方文件中重申这一口号的一贯做法不同，表明中国希望“实现私营经济和国有经济的真正平等”。胡锦涛在这篇文章中的评论引发了中国社交媒体的广泛批评，一些保守派评论人士指责胡锦涛曲解了誓言要“巩固和发展国有经济”的决议。该文章后来从微信中删除。除了网上的批评之外，中国官方媒体《人民日报》也在7月30日发表评论文章，重申中国对国有经济和私营经济的基本立场没有改变，未来也不会改变。坚持和完善社会主义基本经济制度，推动做强做优国有资本和国有企业，创造良好环境和条件，为推进中国式现代化注入澎湃动力。为非公有制经济发展提供更多机遇。”彭博新闻社援引匿名消息人士的话说，胡锦涛已被禁止在社交媒体上发帖，但在对香港星岛日报的简短回应中，胡锦涛拒绝详细说明他不同寻常的沉默。 “就我个人而言，我不想说什么。只需阅读互联网上的内容即可。请理解。”他告诉星岛日报。一些分析人士表示，这一事件反映出中国政府试图加强对有关中国经济的讨论和言论的控制，尽管政府计划在全会后推出改革，但中国经济仍然低迷。 “随着中国经济陷入更加不稳定的境地，中国领导层越来越意识到这是不稳定的根源，因此他们决定加倍加强对经济和商业信息的控制，”大西洋理事会全球中国中心通过电话告诉美国之音。其他专家表示，胡锦涛的沉默与他在社交媒体上一贯的直言不讳的风格不同，也表明他公开反对党的政策，已经越界了。 “他的言论跨越了共产党设立的红线，严厉的处罚是彻底禁止在社交媒体上发帖，这向中国其他地区发出警告，当局对不同意见采取零容忍态度。”台湾国立成功大学中国政治专家洪金富表示：“这是从官方路线上看的。”他认为，虽然决议提到了扩大中国私营经济的目标，但私营经济的发展仍然需要党的领导，这意味着国有经济仍将在这一过程中发挥主导作用。 “中国最高领导层将允许就私营部门的发展进行一些讨论，但他们不希望这些声音盖过官方的叙述，”洪在电话中对美国之音表示。一些分析人士表示，胡锦涛在社交媒体上保持沉默可能是符合中国现行法律的结果。 “新的《中国共产党纪律处分条例》明确禁止胡锦涛这样的人像他那样操之过急，”澳大利亚国立大学政治学家宋文迪在书面回应中告诉美国之音。罗伯茨表示，虽然胡锦涛不太可能面临社交媒体的全面禁令，但他未来在评论与中国政府政策或敏感国内问题相关的话题时可能会更加谨慎。他对美国之音表示：“如今，中国对胡这样直言不讳的人的容忍度越来越低，所以我认为这样的事情不会发生在他身上，而不造成长期影响。”宋说，胡锦涛的案件还表明，中国人民，包括那些为共产党工作的人，在评论敏感问题时面临着越来越大的风险。他说：“胡锦涛的事件可能说明，对于当今中国参与公共政治话语的人来说，知道红线在哪里是多么困难，即使对于像胡锦涛这样在党的宣传系统工作了 28 年的真正内部人士来说也是如此。” 。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-commentator-goes-silent-on-social-media-after-controversial-post/7728529.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-commentator-goes-silent-on-social-media-after-controversial-post/7728529.html</guid><pubDate> Sat, 03 Aug 2024 06:45:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6027-08dcb3a897ae_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>