<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 26 日星期五 22:09:57 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>布林肯警告中国不要支持俄罗斯的战争努力</title><description>美国国务卿安东尼·布林肯表示，华盛顿“已做好充分准备”对中国支持俄罗斯国防工业实施制裁。他是在周五与中国国家主席习近平在北京会面后发表上述言论的。美国之音记者比尔·加洛在韩国首尔报道的更多内容。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-warns-china-over-support-for-Russia-s-war-efforts-/7586462.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-warns-china-over-support-for-Russia-s-war-efforts-/7586462.html</guid><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 12:12:31 -0400</pubDate><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-95cf-08dc660a5f83_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯警告中国不要支持俄罗斯的战争努力</title><description>韩国首尔——周五，美国国务卿安东尼·布林肯对中国对俄罗斯国防工业的支持表示“严重关切”，并警告中国领导人，华盛顿可能会就此事实施制裁。布林肯在北京发表上述言论之前不久，他在会议上会见了中国国家主席习近平和其他中国高级领导人，会议涵盖了两国之间的广泛争端。美国官员表示，布林肯议程的首要议题是中国向俄罗斯提供微芯片、机床和其他用于制造用于对乌克兰战争的武器的物品。布林肯说：“我告诉习近平，如果中国不解决这个问题，我们就会解决。”几周来，美国官员一直暗示将采取进一步制裁措施，以阻止中国向俄罗斯提供所谓的两用物项，华盛顿称这对莫斯科对乌克兰的战争至关重要。然而，目前尚不清楚华盛顿会走多远，因为切断中国主要银行与美国金融体系的联系也可能损害美国和全球经济。在北京举行的新闻发布会上，布林肯没有透露任何可能采取的措施的细节，仅表示美国已经对100多家中国实体实施制裁。他指出：“我们已做好充分准备采取行动，采取额外措施，我在今天的会议上明确表示了这一点。”中国为其对俄罗斯的态度进行了辩护，称其仅与主要贸易伙伴进行正常的经济往来。习近平在周五的公开讲话中没有提及俄罗斯和乌克兰问题。相反，他关注的是改善美中关系的必要性。习近平指出，中美应该做伙伴，而不是对手；互利共赢，而不是互相伤害；求同存异，而不是恶性竞争。观看：布林肯警告中国不要支持俄罗斯的战争努力 布林肯与习近平的会面此前并未宣布，但已被广泛预期。去年，习近平在加州会见美国总统乔·拜登后，中美关系趋于稳定。在那次峰会上，双方同意重新开放军队间的沟通，并采取措施减少芬太尼的流动，芬太尼是一种危险的麻醉品，每年在美国造成数万人吸毒过量。布林肯指出在芬太尼问题上取得了“重要进展”，同时坚称中国需要采取更多行动，包括起诉那些销售用于制造芬太尼的化学品和设备的人。布林肯还宣布，双方同意就人工智能问题举行首次会谈。尽管通讯线路仍然畅通，但美国和中国仍在广泛的问题上发生争执，包括贸易政策和领土争端。拜登政府对廉价的中国出口产品感到担忧，其中包括高额补贴的绿色技术产品，他们称这些产品正在削弱美国公司的竞争力。在周五与中国外交部长王毅举行的五个半小时的会晤中，布林肯提出了一些担忧，包括维护台湾海峡和平与稳定的重要性、中国在有争议的南中国海的活动以及根据美国的一份报告，避免中东和朝鲜半岛局势进一步升级。中国指责美国不恰当地试图遏制其经济和军事实力。在与布林肯会面后，王毅表示，中美关系“开始稳定”，但也断言负面因素正在“增加和积累”，并警告称中美关系面临“各种干扰”。 “中美两国是应该坚持稳定前进的正确方向，还是重新陷入恶性循环？”王问道。 “这是摆在我们两国面前的一个重大问题。”巨大挑战 分析人士表示，美国对中国向俄罗斯提供军民两用设备实施制裁的任何决定都将面临重大挑战。新加坡国立大学国际关系专家 Ian Chong 表示，如果拜登政府切断中国主要银行使用美元的渠道，此举可能会扰乱美中贸易。相反，美国可能会决定对特定交易施加限制，或针对与俄罗斯有更直接利益的小型银行，Chong说。另一个挑战是：众所周知，两用物项很难追踪，因为它们往往似乎是出于非军事原因与合法商业伙伴一起出口的。 “然后，这些商业伙伴可以将这些物品出售给第三方，然后第三方可以继续在供应链中销售这些物品，直到我们到达俄罗斯军事工业联合体，”冲说。有些模式比其他模式更容易识别。伦敦国王学院专门研究中俄关系的娜塔莎·库尔特 (Natasha Kuhrt) 表示，去年，中国向吉尔吉斯斯坦出口的滚珠轴承（可用于生产坦克）增长了 2000% 以上。 “将任何东西从吉尔吉斯斯坦转移到俄罗斯没有问题，”她补充道，并指出此类交易似乎是逃避制裁的一种形式。但随着美国加大对中国的压力，很少有人预计北京会做出重大让步。 “这实际上可能会让中国与俄罗斯走得更近，”俄罗斯远东联邦大学教授阿尔乔姆·卢金说。他表示，虽然中国可能担心美国制裁的经济影响，但也有重要的心理因素在起作用。 “对我来说，这很大程度上是一个自豪感问题，一个中国民族自豪感的问题。这不仅仅是经济计算，”卢金补充道。 “如果中国现在屈服于美国的要求，这将成为一个重要的先例。”然而，许多分析人士指出，中国在俄罗斯问题上做出了小幅让步，显然是迫于美国和西方的压力。 “由于担心受到二次制裁，某些中国银行已经停止与俄罗斯银行合作，”库尔特说。 “所以，从这个意义上说，美国可以产生影响。”但她补充说，鉴于习近平和俄罗斯总统普京的共同利益和世界观，更广泛的中俄关系可能会继续蓬勃发展。 “我认为我们必须真正放弃任何能够在两者之间挑拨离间的想法，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-warns-china-over-support-for-Russia-s-war-efforts/7586212.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-warns-china-over-support-for-Russia-s-war-efforts/7586212.html</guid><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 09:30:14 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5599-08dc65f49fb5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧盟加强对中国时装零售商 Shein 的安全规定</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/eu-toughens-safety-rules-on-chinese-fashion-retailer-shein-/7586145.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-toughens-safety-rules-on-chinese-fashion-retailer-shein-/7586145.html</guid><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 08:39:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-16d4-08dc5246a578_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国跳过红地毯欢迎布林肯，其访问引发愤世嫉俗</title><description>华盛顿——美国国务卿安东尼·布林肯周三抵达中国遭到了怀疑和冷嘲热讽，有人认为美国高级外交官的到来没有走红地毯是北京发出的不那么微妙的信息。布林肯在上海开始了对中国为期三天的访问，网上评论者和分析人士指出，中国省略了为尊贵的访客铺设红地毯的惯例。中国官媒《环球时报》前总编辑胡锡进在X上发帖称，“布林肯已经抵达中国上海。当他走下飞机时，很多人注意到，飞机上似乎没有红地毯。”尽管美方事先做了一些强硬的舆论准备，但他对中国的访问应该被视为一次‘恳求’。”纽约Gatestone Institute智库杰出高级研究员张国登回应胡锡进的帖子，“#中国，在#布林肯今天在#上海下飞机之前，就侮辱了他。”一位名叫 Lord Bebo 的 X 用户自称是反主流媒体，他发帖称，“布林肯抵达中国，没有走红地毯。没有乐队或任何东西……他像一个不重要的人一样受到欢迎。”他的帖子获得了超过10,000个赞。自双方恢复高层接触以来，中美关系有所缓和，但仍存在许多分歧。布林肯访华前，美国媒体报道称，美国讨论制裁部分中资银行，以对抗其对俄罗斯的支持。布林肯在发布国务院2023年国别人权报告时还表示，新疆维吾尔人是种族灭绝和反人类罪的受害者。他抵达中国的同一天，美国总统乔·拜登签署了一项法案，其中包括对台湾提供军事援助，并敦促 TikTok 的母公司字节跳动剥离其美国业务。加拿大地缘政治专家阿比舒尔·普拉卡什 (Abishur Prakash) 表示：“布林肯抵达中国时，这是一个多么尴尬的时刻。” “在围绕 TikTok、台湾的法案以及支持印太地区国家对抗北京的法案的引领下，美国正在全力对抗中国。” “面对面的外交很重要” 抵达当天，布林肯以上海标志性建筑为背景发布了一段视频演讲，例如霓虹灯闪烁的东方明珠塔和上海环球金融中心。他在视频中说：“我们刚刚抵达中华人民共和国上海，致力于解决与美国人民息息相关的问题。” “其中之一是芬太尼，一种合成阿片类药物，它是 18 岁至 49 岁美国人的头号杀手。”拜登总统和习近平主席去年年底在旧金山会面时一致认为合作防止芬太尼及其原料进入美国。我们将为此努力。”布林肯表示，他不仅会与中国政府的同行交谈，还会与学生、学者、商界领袖以及“在我们两国之间架起桥梁和联系的人们”进行交谈。 “当然，我们将处理与中国存在真正分歧的领域，直接与他们打交道，进行清晰的沟通。面对面的外交很重要，”他说。 “重要的是要避免沟通不畅、误解，并促进美国人民的利益。”反应带有反美基调 在中国社交媒体上，布林肯的提议遭到了冷嘲热讽。在中国最大的社交平台微博上，对布林肯第二次访华的报道有限，讨论内容以反美基调为主。微博用户小凡浩佘辩称，美国尚未正式将所有芬太尼类物质列入管制清单。她写道：“我们问美方是否相信通过对外甩锅、推卸责任、抹黑中国形象就能解决美国国内问题。”一位微博用户安浩鑫表示，“跟他一起来的也是‘银行制裁’的筹码。”说实话，如果你想把 SWIFT 踢出去，那就赶紧行动吧，为什么还要犹豫呢？”另一位评论者表示，“如果你敢掀桌子，那我们就用武器援助俄罗斯，看看谁吃亏。”人权观察组织前执行主任、普林斯顿大学客座教授肯尼思·罗斯 (Kenneth Roth) 将这次访问与美国的中东政策联系起来，他在 X 上表示，布林肯“会更容易告诉中国政府不要向俄罗斯提供军事物资”如果美国政府没有像以色列在加沙犯下战争罪那样武装以色列，那么它就在乌克兰犯下了战争罪。”但罗斯还表示，“如果布林肯如此坚决地向北京示好，以至于不公开提及北京针对新疆维吾尔族穆斯林犯下的反人类罪，那将是可耻的。” 《华尔街日报》中国分社社长程乔纳森 (Jonathan Cheng) 在 X 号上表示，“一位不愿透露姓名的中国官员对布林肯说：‘感知永远是必须扣上的第一颗扣子。中美是竞争对手还是合作伙伴是一个根本问题。问题上决不能出现任何灾难性错误。” ” Adrianna 张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-s-china-visit-garners-skepticism-cynicism-online-/7585825.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-s-china-visit-garners-skepticism-cynicism-online-/7585825.html</guid><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 22:14:07 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fbd9-08dc6590455d_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国呼吁中国帮助监督对朝鲜的制裁</title><description>华盛顿——负责这项任务的联合国小组将于本月到期，美国呼吁中国采取更多措施监测朝鲜违反制裁的行为。美国国务院发言人周三在发给美国之音韩国语组的电子邮件中表示，“北京可以采取更多措施打击朝鲜在中国领海逃避制裁的行为，遣返在中国境内赚取收入的朝鲜劳工，并关闭采购网络。”朝鲜是指朝鲜民主主义人民共和国，朝鲜的正式名称。中国的正式名称是中华人民共和国。这位美国官员还对中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇本周的言论做出了回应，刘鹏宇对美国之音表示，“美国需要……停止加大施压和制裁，停止军事威慑，并采取有效措施，恢复有意义的对话。”这位美国发言人表示，华盛顿一直在向平壤发出信息，寻求“以多种方式——通过第三方、直接、口头和书面”进行对话。根据部门政策，他坚持要求匿名。但他写道，朝鲜“没有表现出有兴趣参与的迹象”。刘鹤周一通过电子邮件向美国之音转达了上述言论，他还坚称“中国忠实执行了联合国安理会有关决议”。朝鲜“变得更强大” 朝鲜外交部负责美国事务的副部长金恩哲周四通过其国营朝中社发表声明称，华盛顿“重启已经过时的制裁并向朝鲜施压”的企图将得到满足并做出军事回应。金正恩表示：“如果美国对朝鲜实施新的制裁，朝鲜将获得美国最害怕的向上调整武力所需的新机会。” “朝鲜是一个在更严厉的制裁和压力面前变得更加强大的国家实体。”美国驻联合国大使琳达·托马斯·格林菲尔德上周访问了韩国和日本，讨论对朝鲜实施制裁的新方法。由于俄罗斯否决了联合国安理会要求每年延长其任期的决议，一直监督制裁执行情况的联合国专家小组的授权将于本月底到期。中国弃权。托马斯·格林菲尔德在 4 月 17 日于首尔举行的新闻发布会上表示，所有联合国成员国继续“收到有关朝鲜正在进行的武器扩散和逃避制裁活动的独立、准确的报告”至关重要。她还表示，“我们最终将找到一种机制来继续进行此类报告。是的，俄罗斯和中国将继续试图阻止这些努力。”她补充说：“我不期望他们会合作或同意我们为寻找另一条道路所做的任何努力，但这不会阻止我们寻找前进的道路。”前联合国专家组成员、现任伦敦皇家联合军种研究所高级副研究员亚伦·阿诺德表示，他相信在没有俄罗斯和中国的情况下建立一个外部监测机构是可能的。阿诺德说：“尽管（新机构的）报告可能不具有与根据（联合国）授权编写的报告相同的政治合法性，但银行等相关利益相关者肯定会利用它们。”联合国小组每年两次发布报告，详细说明包括中国和俄罗斯在内的联合国成员国违反制裁的情况。 2016 年帮助起草《制裁和政策执行法案》的华盛顿律师约书亚·斯坦顿 (Joshua Stanton) 表示，“每个读过联合国专家小组报告的人都知道中国违反制裁的真相”。“中国一直在非法进口朝鲜产品”。韩国煤炭公司故意托管朝鲜黑客，帮助朝鲜伪装其走私船队，并托管朝鲜的洗钱和计算机黑客网络，”他说。 “朝鲜导弹甚至乘坐中国卡车在平壤街头游行。”路透社周四援引英国皇家联合军种研究所的调查结果报道称，中国在其东部浙江省的港口停泊着一艘美国批准的俄罗斯货船“安加拉”号，该货船从朝鲜运输武器。 Eunjung Cho 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-calls-for-china-to-help-monitor-sanctions-on-north-korea/7585465.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-calls-for-china-to-help-monitor-sanctions-on-north-korea/7585465.html</guid><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 20:02:07 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6f09-08dc500f69ae_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>耶伦表示，美国对中国产能过剩的反应没有任何可能性</title><description>华盛顿——美国财政部长珍妮特·耶伦周四对路透表示，拜登政府不会放弃任何应对中国工业产能过剩的选择，这是美国及其盟友最关心的问题。耶伦在华盛顿接受路透社采访时表示，中国通过出口方式实现充分就业是世界其他国家无法接受的。耶伦表示，在本月早些时候访华期间，她“成功”向中国官员提出了美国对北京向全球市场充斥电动汽车、太阳能电池板和其他清洁能源产品、威胁美国就业的担忧。她补充说，中国官员承认存在工业产能过剩的问题，但他们需要解决这个问题。她表示，这个问题威胁到美国、欧洲、日本以及印度和墨西哥等新兴市场的类似商品生产商，在国际货币基金组织和世界银行春季会议间隙，中国官员再次在华盛顿“深入讨论”这个问题。上周的会议。耶伦补充说，这个问题不会在“一天或一周内”得到解决。耶伦表示：“因此，中国认识到这一问题并开始采取行动解决这一问题非常重要。” “但我们不希望我们的行业同时被消灭，所以我不想放弃任何事情。”拜登政府正在完成对前总统唐纳德·特朗普2018年对中国进口产品征收的“301条款”不公平贸易关税的审查，美国官员表示，这可能导致对某些产品征收更高的关税。总统乔·拜登上周呼吁进行审查，将针对中国钢铁的 301 条款关税提高三倍，达到 25%。美国贸易代表凯瑟琳·戴还告诉美国参议员，美国需要采取“早期行动、果断行动”，以保护刚刚起步的美国电动汽车行业免受中国进口产品的影响。目前美国对中国汽车的进口关税约为27.5%，目前在美国销售的中国电动汽车很少。耶伦表示：“我们对中国在全球生产、销售和出口没有任何问题，但美国、欧洲和其他国家也希望参与生产清洁能源产品的能力，这将是非常重要的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/nothing-off-the-table-in-us-response-to-china-overcapacity-yellen-says-/7585049.html<guid> https://www.voanews.com/a/nothing-off-the-table-in-us-response-to-china-overcapacity-yellen-says-/7585049.html</guid><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 13:55:35 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0a63-08dc55d8f6f1_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>