<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 24 日，星期二 23:57:12 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国青年失业推动研究生人数增加</title><description>台湾台北——官方数据显示，8 月份中国青年失业率攀升至近 19%，为今年迄今为止的最高水平。分析人士表示，在世界第二大经济体陷入困境之际，青年失业率的上升正促使更多大学毕业生进入研究生院，以逃避求职。国家统计局上周公布的数据显示，16至24岁人群失业率从7月份的17.1%上升至8月份的18.8%。国家统计局表示，失业率上升的一个重要原因是今年六月有近1200万学生从中国大学毕业，这加剧了本已严峻的就业市场的竞争。  研究生超过应届毕业生 “就业市场萎缩了，但与此同时，毕业生仍然很多。太多人每天都在无所事事，”台湾逢甲大学通识教育中心助理教授林灿辉说。 “另一个出路就是回到学校继续深造，暂时逃离竞争激烈的职场。”一些中国大学表示，研究生数量多于本科生。据国家数字出版物澎湃新闻报道，兰州大学研究生人数首次超过本科生总数。兰州大学位于中国西北部甘肃省省会。在中国东部沿海的浙江省，浙江工业大学的数据显示，今年招收了 5,382 名研究生，比本科新生数量高出 40 名。去年，这一趋势在中国更多著名大学已经有所抬头。  去年12月，北京清华大学称上一学年本科新生人数为3,760人，硕士和博士生人数为12,069人。上海复旦大学2023年10月报告称，该校本科生人数为15,000人，研究生人数近37,000人。据官方新华社报道，中国教育部表示，去年高等教育在校生超过4700万人，其中研究生130万人。深圳高等教育顾问雷雷对美国之音表示，由于话题敏感，他只透露了自己的姓氏。在中国，高等教育的趋势正在走向“大学毕业生不读研究生就会立即失业”。经济放缓。 “一方面，读研究生确实可以帮助你找到工作，但另一方面，这也是一种逃避心理。”雷说。 漂泊的硕士和博士逢甲大学的林说，有本科学历是不够的。他表示，一方面，技术创新和科学研究等领域仍然有必要获得研究生学位；另一方面，中国获得博士学位和硕士学位的人太多，而技术和职业教育还不够。林说，“上层工作竞争激烈，下层工作无人做。” ” 林说，中美之间的地缘政治紧张局势也使得出国攻读研究生学位变得更加困难，因此更多的学生选择了国内研究生。中国网民似乎一致认为，等待就业市场改善是他们最好的希望。中国微博社交媒体平台上一位名为“大客雅堂”的湖南网友表示：“在可预见的未来，市场将无法提供这么多就业机会，所以我们只能把问题留给未来。” “如果高校不能适应国家对创新创业人才的需求，改革学生培养方式，几年后社会可能会积累更大的就业压力，”作家王国金在微博上发帖称。学生应对新冠疫情？上海一位曾姓博士的学生告诉美国之音，硕士和博士生的增加也是因为​​许多研究生在COVID-19大流行期间上大学，难以适应。 。曾将他们在社交互动和就业市场竞争所需技能方面的困难归咎于远程学习。  “这群大学生显然缺乏一些社交能力，至少在招聘面试中是这样，”曾说，“他们达不到以前学生的水平。” Zeng补充说，硕士和博士生每月的津贴约为143美元到700美元，中国大学通过竞赛提供资金启动小项目来鼓励创业，“谁不想在继续学业的同时赚钱呢？”她问道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-youth-unemployment-fuels-rise-in-postgraduate-studies/7798440.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-youth-unemployment-fuels-rise-in-postgraduate-studies/7798440.html</guid><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 23:18:01 -0400</pubDate><category>学生会</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（林乃川） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/da061f1e-5a21-49cf-b7b7-cf5b1c23f73a_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国向缅甸少数民族施压，要求其与被视为与美国关系密切的势力断绝联系</title><description>华盛顿——长期影响缅甸少数民族武装团体的中国正在向缅甸民族民主同盟军（MNDAA）施压。缅甸民族民主同盟军是三兄弟联盟的一部分，成员包括德昂民族解放军（TNLA）和若开军（AA） ——专家表示，为了避免与中国认为受到西方支持的其他反对派势力结盟。民族民主同盟军，也被称为果敢族武装组织，其成员是果敢本土的说普通话的汉族人，他们在社交媒体上转发了一份声明，确认了他们与中国的联盟。声明中写道，“我们的政治红线是不与那些反中国的人结盟或合作。”该声明于 9 月 4 日简短发布，并于 9 月 19 日重新发布。分析人士称，北京对少数民族武装团体的压力，特别是民族民主同盟反映了其维持对缅甸政治格局控制的战略利益。缅甸国防军位于缅甸东北部与中国接壤的战略要地，正被迫切断与北京认为得到美国支持的反对派力量的关系。据报道，中国利用其经济和政治影响力切断了果敢地区首府老街的贸易和供应，在民族民主同盟军和民族团结政府（NUG）之间拉开了距离。执政军政府。 “缅甸国防军的声明是中国警告不得跨越‘三个底线’的后续行动，”缅甸资深政治分析家丹梭奈表示。中国外交部长王毅八月提出的“三个底线”要求缅甸避免内乱、留在东盟、防止外部干涉。一位因担心遭到报复而不愿透露姓名的仰光政治分析人士表示，中国有一种看法，认为民族团结政府和某些抵抗力量以及一些少数民族武装组织与美国关系密切，正在接受美国的支持。 “这项政策反映了中国对防止外部势力干涉缅甸事务的重视，北京认为这对其地区战略至关重要，”政治分析家丹梭奈（Than Soe Naing）说，他使用了缅甸的另一个名称。到目前为止，北京尚未对缅甸民主同盟军的声明发表评论，尽管该组织请求中国帮助解决冲突，并愿意停止战斗并与北京合作通过谈判解决缅甸危机。缅甸也没有对缅甸国防军的声明发表评论。与此同时，缅甸军方继续对掸邦北部进行空袭。据 MNDAA 9 月 24 日社交媒体帖子称，最近在军政府东北司令部前总部腊戍发生的一次袭击造成 1 名平民死亡、16 人受伤。北京在缅甸的利益 观察人士称，中国官员频繁访问缅甸，强化了这样一种看法：北京支持缅甸军方，因为它认为反对派团体与美国结盟。国际危机组织缅甸问题高级顾问托马斯·基恩表示：“中国将缅甸国家联盟和人民国防军视为西方支持的实体，对中国来说，这是一条红线。”驻中国的中缅关系专家拉觉佐表示，缅甸为中国提供了通往印度洋的宝贵联系，提供了一条重要的贸易路线，使北京能够在该地区与美国更有效地竞争。 “如果缅甸稳定，中国西南内陆省份将拥有安全可靠的出海口，”拉觉佐解释道。 “北京希望这些举措能够迅速推进。”史汀生中心的报告称，中国是缅甸最大的投资者，内部冲突“不利于外国投资和贸易”。  尽管如此，基恩对美国之音表示，尽管民族民主同盟军对中国持有公开立场，但该组织仍可能与抵抗力量保持有限的合作，以确保其领土利益。缅甸战略与政策研究所缅中研究项目负责人南伦表示，“如果中国要在缅甸和平进程中具有可信度，就需要采取多国合作的方式。”今年早些时候，民族团结政府（NUG）发布了第一份针对北京的正式政策声明，承诺在抵抗力量继续在中国边境附近地区取得进展时保护中国的投资和企业。然而，一位不愿透露姓名的仰光分析师表示，这一政策不足以赢得中国的支持，中国寻求对该地区的完全控制，并希望在其战略接入点附近防止任何外部影响，特别是来自美国的影响。到印度洋。基恩表示：“边境冲突越升级，中美在缅甸问题上出现分歧的风险就越大。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-Pressures-myanmar-ethnic-groups-to-cut-ties-from-forces-perceived-as-close-to-us/7797362.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-Pressures-myanmar-ethnic-groups-to-cut-ties-from-forces-perceived-as-close-to-us/7797362.html</guid><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 21:13:46 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Nyein Chan Aye） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c8540c0d-f377-4187-9a30-66b383a7f07c_cx0_cy13_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告发现香港国家安全制度下学术自由度下降</title><description>台湾台北——周三发布的一份报告发现，2020 年 7 月颁布的香港国家安全法侵蚀了这个前英国殖民地的学术自由。这份由人权观察和总部位于华盛顿的倡导组织香港民主委员会共同撰写的报告称，大学当局对学生活动施加了更大的控制和限制，学生和教师越来越多地进行自我审查，以避免受到影响。陷入麻烦。报告称：“学生、学者和管理人员，尤其是那些研究当代社会政治问题的香港人，感觉自己好像生活在显微镜下。”一些分析人士表示，对违反国安法的定义不透明，对香港大学的学生和教职员工产生了寒蝉效应。 “当红线不明确时，就会普遍存在恐惧感，学生和教职员工会尽力做出调整，以确保自己不会陷入麻烦，”人权组织中国部副主任王玛雅观看，通过电话告诉美国之音。报告称，自2020年该法律实施以来，香港八所公立大学的管理人员一直持有北京方面支持的观点。自那以后，大学官员加大了对学生会的打压力度，并禁止了被视为促进民主的标志或活动。价值观。报告称：“大学官员惩罚了举行和平抗议和集会的学生，并广泛审查了学生的出版物、通讯和活动。”人权观察的王表示，由于许多大学生和学者参与了2019年针对引渡法案的抗议活动，中国政府在该法案实施后的首要任务之一就是对大学进行“意识形态控制”。她对美国之音表示：“香港大学学术自由的衰落是北京试图对整个城市实施意识形态控制的一部分。”进行自我审查 接受报告采访的 33 名学生和学者中的大多数表示，自我审查是香港大学的常见做法，特别是在与中国和香港有关的社会政治话题上。报告称：“他们在课堂上表达自己、撰写和研究学术文章以及邀请演讲者参加学术会议时都会这样做。”并补充说，教授香港和中国时事的学者感到“特别容易受到伤害”。在某些情况下，大学官员要求社会科学领域的学者停止提供北京认为敏感话题的课程。其他人面临大学管理人员或学术出版商施加的审查。一些学者表示，香港大学普遍存在的自我审查将减少国际社会对中国动态的了解。多伦多大学公民实验室研究员、多伦多大学公民实验室研究员 Lokman Tsui 表示：“香港一直是一个重要的空间，可以让国际社会了解香港和整个中国正在发生的事情，但这个空间现在正在迅速消失。”香港中文大学前新闻学教授通过电话告诉美国之音。该法律对香港学术自由的负面影响似乎因不同领域的学者而异。报告称：“有些人说 [NSL] 影响了他们所做的一切；另一些人则说影响很小。”报告称，由于大学管理层中有很多中国政府立场的支持者，大学管理人员与中国和香港当局合作，骚扰、恐吓甚至驱逐发表不同意见的学者。报告称，“政府通过诽谤和恐吓那些被认为在国有媒体上持有自由主义或亲民主观点的学者，并拒绝或不向表达此类观点的外国学者发放签证来做到这一点”，并补充说，大学随后将解雇，放弃或拒绝这些学者的终身职位。人权观察和香港民主委员会表示，中国政府“清理”香港大学的努力导致香港学术界的意见“一致”。它们还有助于放大中国和香港当局的说法，即支持民主的声音现在“属于少数”。报告称：“中国政府的总体意图是‘净化’大学，结果是产生了符合党的观点的经过净化的高等教育，迄今为止仍在提供高水平的教育。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/academic-freedom-declines-under-hong-kong-s-national-security-regime-report-finds-/7797384.html<guid> https://www.voanews.com/a/academic-freedom-declines-under-hong-kong-s-national-security-regime-report-finds-/7797384.html</guid><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 20:49:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4986-08dbdc0f728e_cx40_cy0_cw43_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国在联合国会议上关注台湾、安全、气候变化</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/at-un-meetings-china-focuses-on-taiwan-security-climate-change/7797003.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-un-meetings-china-focuses-on-taiwan-security-climate-change/7797003.html</guid><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 19:16:23 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（张乐谷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c5e9a689-d211-4043-a77b-5f688f34b2fd_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>为了维护海上力量，美国向日本寻求帮助</title><description>东京——随着中国国家支持的造船业迅速扩张，美国海军几十年来从未受到挑战的海军主导地位现在正面临压力，而美国海军则面临严重的维护延误。整个海军都感受到了影响。虽然一些船只和潜艇被困在过度拥挤的美国造船厂等待维修，但其他船只和潜艇则被迫延长部署时间，将船员和船只推向极限。分析人士表示，这些拖延削弱了美国投射实力和威慑冲突的能力，特别是在台湾海峡和南海等关键地区，中国正在破坏这些地区的现状。为了帮助解决这个问题，美国正在向其盟友寻求帮助，特别是日本，世界上最大的造船国之一。今年早些时候，美国和日本官员开始谈判一项计划，以扩大日本在其造船厂对美国海军舰艇进行重大维修的作用。美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔认为该提议对于让美国船只留在该地区至关重要。伊曼纽尔对美国之音表示：“印太地区对我们来说是一场客场比赛……但有了盟友，它就更接近主场比赛。”这些讨论凸显了日本在摆脱数十年的和平主义的同时，正在向更积极的地区安全角色转变。这也是美国鼓励其亚洲盟友在中国影响力不断上升的情况下承担更大安全责任的战略的一部分。然而，该提案面临重大障碍。在美国，需要修改法律以允许外国造船厂检修海军舰艇。在日本，人们担心自己会成为中国的更大目标。严重积压 但对于美国海军来说，挑战是严峻的。据美国国会研究服务处（CRS）称，美国攻击潜艇舰队中约有三分之一目前已停止服役，要么正在进行维护，要么正在等待维修。根据最近的国会证词，海军计划的船舶维修中只有不到 40% 能按时完成。据估计，海军的维护工作落后了 20 年。 CRS表示，一系列关键造船项目的进度也比计划晚了数年——这在二战后海军历史上是“非同寻常的情况”。伊曼纽尔认为，这反映了美国国防工业基础的更广泛衰退，该基础自 20 世纪 90 年代以来一直空心化，并且“尚未准备好”满足美国的安全需求。 “我们在这里商定的每一种武器，一旦合同签署，我都必须重新谈判，因为我们无法在时间表上满足预算，”伊曼纽尔说。 “这真是糟糕的计划[和]非常糟糕的准备。”根据CRS最近的一份报告，海军的维修积压是由于美国四个政府运营的海军造船厂缺乏熟练工人和产能有限造成的。中国的挑战 与此同时，中国拥有20家大型造船厂，正在利用这些造船厂迅速建设已经是世界上舰艇总数最多的海军。根据美国海军情报部门最近发布的一份非机密幻灯片，在政府慷慨补贴的推动下，中国的造船能力是美国的200多倍。尽管美国仍然保持着显着的海军优势——例如与中国的三艘相比拥有11艘航空母舰以及无与伦比的全球联盟网络——一些观察家认为，中国令美国造船业相形见绌的能力代表了地区力量平衡的根本性转变。 “我们已经让潜在的能力萎缩到了目前我们落后于八球的地步，这是一个大而棘手的问题，”华盛顿特区中心的高级国家安全顾问萨姆拜尔斯说。海洋战略。伊曼纽尔估计，美日修船提案可以缓解美国海军的维修积压，使美国造船厂能够集中精力实现其建造目标。他说，这也将使美国船只在亚洲停留更长时间。但并非所有人都同意。哈德逊研究所高级研究员布莱恩·克拉克认为，问题不在于造船厂产能不足，而在于由于海军需求波动而导致造船厂的使用不一致。他建议，在海外修理更多船只可以帮助应对这些波动，并最大限度地减少对日本船员的干扰。他补充说：“日本的修理厂可以获得在美国船只上工作的经验，这在冲突中可能是有益的。”然而，他警告说，将工作转移到海外并不能解决导致海军维修延误的资金和规划的根本问题。 “当然，日本修船厂可能比美国同行做得更好或者效率更高。如果这是这样的论点，那么美国官员应该澄清这一点，”克拉克说。造船业的其他人反对他们认为外包美国海军造船和维修的做法，他们将这一举措描述为“将美国造船厂工人踢到路边”。日本风险 日本也存在一些障碍，公众舆论并不总是与政府更加自信的安全立场保持一致。帝京大学副教授松冈美里警告说，虽然日本公众的某些部分似乎更支持俄罗斯入侵乌克兰后增加军事介入，但目前尚不清楚这种转变有多深或多持久。 “对于安全领域正在发生的事情，存在着理解上的差距，”松冈说。 “我没有看到很多日本人意识到这些变化。”松冈还警告说，美日修船提议最终可能被视为导致美中紧张局势升级的众多因素之一，可能对日本产生负面影响。国际战略研究所日本主席罗伯特·沃德表示：“日本所做的所有事情使其在美国联盟中变得更加重要，但这也增加了日本领土发生事件的风险。”沃德指出，虽然日本加深了与美国的关系，但它会小心翼翼地避免激怒中国。尽管如此，日本与许多国家一样，仍然对中国在该地区破坏稳定的行为保持警惕。 “这不是在真空中发生的，”沃德在谈到日本不断变化的安全态势时说道。 “这一切的发生都是有充分理由的。”伊曼纽尔承认，在美日修船协议方面，美国的选择也很复杂。然而，他认为，有时“你必须在坏事和更坏事之间做出选择。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/to-preserve-sea-power-us-looks-to-japan-for-help-/7796121.html<guid> https://www.voanews.com/a/to-preserve-sea-power-us-looks-to-japan-for-help-/7796121.html</guid><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 08:57:14 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1e443808-9d23-4c49-b835-d7d24c9f22b4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国推出广泛刺激措施以重振陷入困境的经济</title><description>北京——中国央行周二宣布了广泛的货币刺激和房地产市场支持措施，以重振正在应对强劲通缩压力并有可能无法实现今年增长目标的经济。这一超出预期的一揽子计划标志着中国官员在近几个月出现一系列令人失望的数据后为恢复人们对世界第二大经济体的信心所做的最新尝试。但分析人士指出，缺乏任何旨在支持实体经济活动的政策。鉴于企业和消费者信贷需求疲软，可能需要更多财政刺激措施来补充中国人民银行宣布的举措，以使经济增长回到今年约 5% 目标的轨道。凯投宏观分析师朱利安·埃文斯-普里查德表示：“这是自疫情爆发初期以来中国人民银行最重要的刺激计划。” “但仅靠它本身可能还不够。”由于行长潘功胜宣布了降低借贷成本、向经济注入更多流动性以及减轻家庭抵押贷款还款负担的计划，中国股市和债券上涨，亚洲股市触及2-1/2年高点。潘在新闻发布会上表示，央行近期将把银行必须持有的现金准备金（即存款准备金率（RRR））削减 50 个基点（bps）。这将为新贷款腾出约 1,420 亿美元。潘表示，根据今年晚些时候市场流动性情况，存款准备金率可能进一步下调0.25-0.5个百分点。中国人民银行还将新基准7天回购利率下调0.2个百分点至1.5%。中期贷款便利利率将下降约30个基点，贷款优惠利率将下降20-25个基点。法国外贸银行（Natixis）高级经济学家加里·吴（Gary Ng）表示：“此举可能有点太晚了，但迟到总比不到好。” “中国需要较低利率的环境来提振信心。”潘没有具体说明这些举措何时生效。房地产市场支持计划包括将现有抵押贷款的平均利率降低 50 个基点，以及将所有类型房屋的最低首付要求降低至 15% 等措施。自2021年达到顶峰以来，中国房地产市场一直处于严重低迷状态。一系列开发商违约，留下大量闲置公寓库存和令人不安的未完工项目清单。作为应对措施，北京取消了许多购房限制，并大幅降低了抵押贷款利率和首付要求，但迄今为止未能重振需求或阻止房价暴跌，8月份房价下跌幅度为九年多以来的最大幅度。鉴于 70% 的家庭储蓄都用于房地产，房地产危机严重影响了经济并削弱了消费者信心。中国人民银行还推出了两项新工具来提振资本市场。第一个是初始规模为 710 亿美元的掉期计划，使基金、保险公司和经纪人更容易获得资金来购买股票；第二个项目向商业银行提供高达 425 亿美元的中国人民银行廉价贷款，帮助它们为其他实体的股票购买和回购提供资金。 8 月份经济数据普遍低于预期，增加了政策制定者推出更多支持的紧迫性。在财政方面，地方政府一直在加快发行债券，为基础设施项目提供资金，但分析师表示，可能还需要更多资金。澳新银行分析师在一份关于中国央行举措的报告中表示，“需要采取积极的财政政策来注入真正的经济需求”，他们称这些举措“远非火箭筒”。高盛、野村证券、瑞银和美国银行等投资银行最近下调了 2024 年的增长预期。中国采取的最新措施是在美联储上周大幅降息之后出台的，这使得中国央行能够在不给人民币带来太大压力的情况下放松货币条件。 ING大中华区首席经济学家Lynn Song表示：“由于大多数全球央行目前都处于降息轨道，未来几个月仍有进一步宽松的空间。” “如果我们也看到大规模的财政政策推动，势头可能会在第四季度恢复。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-unveils-broad-stimulus-measures-to-revive-sputtering-economy/7795961.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-unveils-broad-stimulus-measures-to-revive-sputtering-economy/7795961.html</guid><pubDate> Tue, 24 Sep 2024 01:35:12 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8c558d63-ce49-47e8-90d5-28a467dbd74b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>