<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 11 日，星期二 00:02:45 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾夜间龙舟赛将古老传统融入现代元素</title><description>台湾台北——对于散居海外的华人来说，赛龙舟已经成为一种可以追溯到数千年前的传统。但变化正在发生，最近在台湾中部，比赛改到了晚上，以利用凉爽的气温、清爽的微风以及低洼船只上 LED 灯照亮的船只的景象。鼓手在船头精心雕刻的龙头后面敲出节奏，而航海家坐在船尾，尾巴升起，完成了神话动物的外观，这是中国传统繁荣和好运的预兆。它主要是一项业余运动，队员由邻居和同事组成。 31 岁的艾米丽·林 (Emily Lin) 在彰化县担任销售主管，她表示，在当地初中参加培训课程是在工作之外加强友谊的绝佳方式。 “这次龙舟比赛让我们能够见面、交流和参与一些事情，”林在前一天晚上的预选赛后说道。陈塔说，白天的比赛意味着要面对台湾中部强烈的阳光反射在河流上，让你感觉不舒服。 28 岁的机械维修专家 tzung “但是晚上没有阳光，”陈说。 “当我们在比赛中专注于赛艇时，我们无法欣赏到美丽的景色。但当我们划回去时，我们就能真正欣赏到美丽的景色。”他补充道。今年的比赛对于许多参赛者和观察者来说具有特殊的意义，因为这是因 COVID-19 大流行而中断三年后的第一场比赛。船的大小各不相同，划船者的数量从10人到20人甚至更多。根据中国农历，这个节日通常在六月初，夏至前后。  近几十年来，这项运动在世界范围内流行起来，并且对规则和设备制定了标准，包括桨的尺寸以及鼓手（在​​大学和奥运会赛艇中扮演类似船长的角色）保持恒定的要求打。 “夜间比赛对赛艇运动员来说很特别，”21 岁的立式桨板赛艇运动员教练黄毅凯 (Huang Yi-kai) 说，“这让赛艇运动员能够专注于当下。这是一次令人耳目一新的体验。”香港、澳门以及中国大陆各地也举办龙舟比赛，但这些地方安全标准松懈，偶尔会导致致命事故。据当地政府报道，周日，中国西南部城市重庆一艘龙舟倾覆，造成至少一人死亡。周一，在北京东部的一条运河上举行的一场比赛中，参赛者石舒蕾称赞这项赛事是对中国传统文化的庆祝，不受商业或外国影响。  “如今，人们庆祝许多由商人或其他国家发明的节日。我们有时会忘记中国的传统节日。施说：“这项赛事应该得到推广，因为它有助于复兴中国传统文化。”代表公司、大学和住宅区的二十五支队伍在预赛中两艘船相撞的 200 米（650 英尺）长的运河上进行了比赛。其中一艘偏离车道后，24 名参与者很快被从水中救出，据报道没有人受伤，而组织者呼吁提供更多救生衣和救援船，尽管气温高达 35 摄氏度（95 华氏度），但人群仍然聚集。来自这座城市各地的超过 2000 万人沿着运河排队，在一艘复制的帝国时代的中国船只上欢呼。在香港这个前英国殖民地，近年来政治和公民自由受到越来越多的限制，赛车手们的重点是。 “龙舟是一项团队运动，我们拥有团队精神，这一点很重要”，当地一支球队的教练安迪·吴 (Andy Ng) 说道。 “每个成员都为同一个目标而努力，那就是最快到达终点。我团队中的每个人都喜欢它，我们喜欢一起锻炼。”这些比赛与屈原的故事有关。屈原是大约 2500 年前中国皇帝的忠实顾问，他的圣言被拒绝后，屈原投河自尽。据传说，为了防止鱼吃掉他的身体，他的支持者将他扔进河里。年糕，这一传统一直延续至今，人们通过吃粽子来庆祝农历五月初五。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-nighttime-dragon-boat-racing-puts-modern-twist-on-ancient-tradition-/7650498.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-nighttime-dragon-boat-racing-puts-modern-twist-on-ancient-tradition-/7650498.html</guid><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 18:02:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-81b8-08dc8998167c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>加拿大法官宣布离开香港最高法院</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/canadian-judge-announces-departure-from-hong-kong-s-top-court/7650493.html<guid> https://www.voanews.com/a/canadian-judge-announces-departure-from-hong-kong-s-top-court/7650493.html</guid><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 17:58:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6c89-08dc7f2d19b1_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>捷克冒着激怒中国的风险在台湾开设文化中心</title><description>捷克共和国布拉格——捷克共和国周一表示，本周将在台湾首都台北开设一个新的中心，以促进文化和外交关系，此举可能会激怒中国。根据一个中国政策，中国声称台湾是其领土的一部分，并于上个月在这个自治岛屿周围发起了军事演习。捷克共和国是欧盟和北约成员国，与欧盟一样正式拥护一个中国政策，但其官员与台湾建立了密切关系。外交部表示，“台湾捷克中心将于 6 月 14 日星期五启动活动”，并举办捷克摄影展。 CTK通讯社援引捷克中心负责人吉特卡·帕内克·尤尔科娃的话说，捷克人“希望在台北被看到和听到”。她补充说：“台北捷克中心旨在加深台湾公众对传统文化，尤其是当代捷克文化的理解。”外交部目前在全球 25 个国家设有 28 个捷克中心，在全球 25 个国家推广捷克共和国，但在中国却没有。</description><link/> https://www.voanews.com/a/czechs-to-open-culture-center-in-taiwan-risking-china-s-ire/7650474.html<guid> https://www.voanews.com/a/czechs-to-open-culture-center-in-taiwan-risking-china-s-ire/7650474.html</guid><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 17:20:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2cf0-08dc89929ea1_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾逮捕乘快艇闯入台北港的中国男子</title><description>台北——台湾海岸警卫队周一表示，台湾逮捕了一名驾驶快艇进入通往台北的河口港口非法入境的中国男子。鉴于与中国的紧张关系，台湾密切监视其水域和领空。中国将这个民主治理的岛屿视为自己的领土，但台北拒绝接受这一说法。台湾海岸警卫队表示，周日早上在台湾北部淡水海岸六海里（11公里）处发现一艘可疑船只。该船进入通往台北市中心的淡水河后，在渡轮码头与其他船只相撞。海警表示，船上一名中国男子因涉嫌违反台湾出入境法而被捕。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-arrests-chinese-man-who-took-speedboat-into-taipei-harbor-/7650459.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-arrests-chinese-man-who-took-speedboat-into-taipei-harbor-/7650459.html</guid><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 17:06:07 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7907-08dc8990cc52_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦总理访华的主要收获</title><description>伊斯兰堡——巴基斯坦政府官员称赞谢赫巴兹·谢里夫总理最近对中国进行的为期五天的访问取得了成功。然而观察人士表示，尽管双方通常表现出友好关系，但改善北京和伊斯兰堡之间的经济伙伴关系仍然存在障碍，这主要是由于巴基斯坦的糟糕政策。谢里夫总理上周晚些时候访问中国之际，巴基斯坦正在寻求更多外国投资，并寻求增加出口，以帮助应对安全问题的经济危机。在周一的新闻发布会上，信息部长阿陶拉·塔拉尔称这次访问“非常成功且具有历史意义”。塔拉尔说：“这次历史性访华的成果将惠及巴基斯坦人民。”谢里夫应中国国务院总理李强邀请访华，并与李强在北京举行代表团级会谈。谢里夫还访问了深圳和西安，以帮助建立企业对企业的联系，并观察中国在农业、技术和商业便利化方面的进步。中巴经济走廊 在中国，双方承诺通过推动建设、采矿和勘探以及产业合作，打造耗资数十亿美元的中巴经济走廊（CPEC）“升级版”。一些批评人士表示，在加强中巴经济走廊建设的过程中，巴基斯坦忽视了能源和基础设施项目第一个十年的一些惨痛教训。 “走廊的原罪是巴基斯坦签署了大量增加外币债务的项目，这与巴基斯坦以国内为导向的汇率和产业政策相冲突，”经济学家阿里·哈萨奈表示。 “这些义务逐渐且可预见地缩小了巴基斯坦的财政空间，”拉合尔管理科学大学副教授哈萨南补充道。巴基斯坦欠 CPEC 下设立的发电厂超过 75 亿美元的项目债务。该国还欠中国电力生产商近20亿美元的循环债务或未付账单。由于无法依靠新道路和通过中巴经济走廊获得的新增发电能力来促进出口，巴基斯坦现在面临着债务危机，正在寻求新贷款来偿还过去的债务。许多巴基斯坦经济学家将这场危机归咎于伊斯兰堡。哈萨宁指出，谢里夫政府推动升级一条摇摇欲坠的跨国铁路线，就是中巴经济走廊项目的一个例子，该项目将增加该国的债务负担。为了降低成本，拖延已久的 Mainline-1 或 ML-1 项目的范围已经缩小，但这个价值约 68 亿美元的项目正在努力吸引中国投资。哈萨奈对美国之音表示：“虽然最终需要进行升级，但人们很少考虑它将造成的财务压力，以及国家未来将如何履行由此产生的义务。”经济合作 根据访问结束时发表的联合声明，中巴签署了23份协议和谅解备忘录，涉及农业、基础设施、工业合作、政府间发展援助、市场监管、测绘、媒体、电影。卡拉奇商业事务专家阿马尔·哈比卜·汗表示，中国企业有兴趣在巴基斯坦投资，因为巴基斯坦是战略合作伙伴。 “经济影响会持续更长时间，可能是 30 年、40 年，甚至 50 年。汗说：“从30年或20年的角度来看，继续在巴基斯坦投资是有意义的。”他补充说，鉴于中巴经济走廊带来的基础设施发展，中巴经济走廊第一阶段已经取得了成功。 100 多名巴基斯坦商界领袖陪同谢里夫出访，其中包括与中国企业举行会议。汗说：“这里有机会将大量中国能源密集型产业引入巴基斯坦，巴基斯坦的大量剩余电力基本上可以得到利用。” “CPEC 2.0 实际上将更多地涉及利用该国的基础设施以及如何对其进行优化。”汗承认，重新关注中巴经济走廊将要求巴基斯坦首先解决其财政问题。联合声明指出，北京将鼓励企业按照市场和商业原则在巴基斯坦投资，这表明中方不会迫使企业承担不必要的风险，也不会向巴基斯坦企业做出任何让步。债务减免 巴基斯坦近3750亿美元的经济面临着近2900亿美元的债务负担。根据在线经济数据库CEIC编制的数据，巴基斯坦的外债接近1300亿美元。中国官员表示，巴基斯坦约 13% 的外债欠中国，但国际货币基金组织 (IMF) 在 2022 年的报告中称这一数字接近 30%。专家认为，中国将不得不重组巴基斯坦所欠债务。然而，谢里夫访问期间，没有就该话题发表公开声明。 “巴基斯坦方面参加这些会议时，对于以重组巴基斯坦对中国的未偿债务的形式赢得让步的期望实际上很低。某种形式的缓解可能还会到来，但不太可能是重大的，”哈萨宁说。汗认为，即使中国同意与巴基斯坦进行急需的债务重组，它也会悄悄地这样做。 “他们（中国人）正在与大约 50 个国家打交道，所有国家都需要某种形式的债务减免。如果他们（中国人）发表公开声明，这基本上就会成为优先事项，”他说。安全 访问期间，巴基斯坦领导人与该国强大的陆军参谋长阿西姆·穆尼尔将军与中国国家主席习近平举行了三个多小时的会谈。在巴基斯坦的中国公民的安全是北京方面最关心的问题。三月份，五名中国工人在巴基斯坦西北部的一次自杀式袭击中丧生，而近年来，至少有十几人在有针对性的袭击中丧生。塔拉尔周一对媒体表示：“陆军参谋长陪同总理这一事实表明我们正在认真对待安全问题。” “我们不遗余力地满足中方的安全关切。”巴基斯坦前驻华大使纳格马纳·哈什米对美国之音表示，北京正在就中国公民的安全问题与伊斯兰堡进行强硬对话，以避免引起本国人民的强烈反对。哈什米说：“他们的人民提出问题，他们的记者提出问题，这是我们最好的朋友，除了去巴基斯坦之外，我们没有人在任何地方死亡。”这位前外交官表示：“现在，每个人都不了解其中的政治意义，因此它的外观非常糟糕。”他重申了巴基斯坦官员的立场，即对手想要破坏中巴经济走廊。在访问结束时发表的联合声明中，北京赞赏巴基斯坦对3月26日袭击事件进行的调查。 “（中方）……希望巴方继续全力追捕肇事者，确保他们受到应有的严厉惩罚。” “巴基斯坦方面致力于加强安全部队部署，”声明继续说道。巴基斯坦将此次袭击归咎于阿富汗武装分子。双方在联合声明中呼吁阿富汗“坚决打击恐怖主义，包括不允许其领土被用于恐怖活动”。阿富汗执政的塔利班否认了巴基斯坦有关阿富汗武装分子袭击中国公民的说法，称伊斯兰堡试图破坏喀布尔与北京的关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/key-takeaways-of-pakistani-pm-visit-to-china/7650244.html<guid> https://www.voanews.com/a/key-takeaways-of-pakistani-pm-visit-to-china/7650244.html</guid><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 14:47:17 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6ed2-08dc897c213f_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国C919客机希望挑战波音、空客争夺亚洲商用市场</title><description>一家中国飞机制造商正在积极向国际市场推销其商用飞机，最终希望与波音和空客等巨头竞争。但美国之音的阿哈迪安·乌塔玛 (Ahadian Utama) 报道说，北京在争夺亚洲天空方面面临着一场艰苦的战斗。因陀罗瑜伽为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-c919-jet-hopes-to-challenge-boeing-airbus-for-asian-commercial-market/7649739.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-c919-jet-hopes-to-challenge-boeing-airbus-for-asian-commercial-market/7649739.html</guid><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 09:34:35 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿哈迪安·乌塔玛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-49e8-08dc89508e49_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>