<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 15 日星期三 04:50:51 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>日本外相称日本“严重关切”海上紧张局势升级</title><description>菲律宾马尼拉——日本外相周三表示，日本对南海引发紧张局势的行动深表关切，并强烈反对任何单方面改变现状的企图。岩屋毅在访问菲律宾期间还表示，日本将继续向马尼拉提供发展和安全援助，并支持其海上安全，并补充说，新政府接任后，包括美国在内的三边机制将得到加强在华盛顿。在岩屋的访问之前，日本首相石破茂、菲律宾总统小费迪南德·马科斯和即将卸任的美国总统乔·拜登进行了虚拟通话，三位领导人在面对日益紧张的局势时确认了深化经济、安全和技术合作的“三边安排”。该地区。 1 月 20 日，美国当选总统唐纳德·特朗普政府的过渡使马科斯成为 2024 年建立三边倡议的唯一原创领导人。在马科斯的领导下，菲律宾和日本这两个最亲密的亚洲盟友之间的安全接触随着两国解决因中国在该地区日益强硬的行动而共同面临的海上问题，美国与美国的关系显着加深。 “日本强烈反对任何通过武力单方面改变现状或加剧该地区紧张局势的企图。我们强烈要求缓和紧张局势，”岩屋在马尼拉与菲律宾外长举行的联合新闻发布会上表示，但没有提及中国。中国对南海大部分地区拥有主权，南海是东北亚与世界其他地区大部分贸易的通道。文莱、马来西亚、菲律宾、台湾和越南也对这条航道提出了主权声索。中国驻马尼拉大使馆没有立即回应对岩屋的言论发表评论的请求。日本于 2023 年宣布进行自二战以来最大规模的军事集结，远离战后和平主义，并没有对这条繁忙的水道提出任何主权要求。但它与中国在东海存在单独的海洋争端，邻国曾多次在东海发生对峙。去年，日本与菲律宾签署了一项具有里程碑意义的军事协议，允许在对方领土上部署军队。马尼拉还成为东京官方安全援助的首批受援国之一，该计划旨在帮助增强其伙伴国家的威慑能力。过去两年，菲律宾一直卷入与中国的海上争端，两国经常围绕位于马尼拉专属经济区内的南中国海争议岛礁发生对峙。两国都指责对方侵犯，菲律宾则谴责北京海岸警卫队的存在和行为。 “我对加剧南海紧张局势的行为一再发生感到严重关切。南海问题是国际社会的合理关切，”岩屋说。菲律宾外交部长恩里克·马纳洛表示，菲律宾与东京的关系是该地区最具弹性和活力的关系之一。他说，两位部长讨论了东海和南海的安全局势以及在不断变化的地缘政治格局中的合作，并补充说两人仍然致力于建立基于规则的地区秩序。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-gravely-concerned-about-maritime-tensions-escalating-foreign-minister-says/7937428.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-gravely-concerned-about-maritime-tensions-escalating-foreign-minister-says/7937428.html</guid><pubDate> Wed, 15 Jan 2025 04:17:34 -0500</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/cfc8d45b-0ffe-4dbd-84be-8978c1814161_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>电缆损坏后台湾加强对方便旗船的监视</title><description>台湾台北——政府表示，在一艘与中国有关的货船涉嫌损坏海底通信电缆后，台湾将加强对悬挂方便旗船只的监视和管理，包括登上这些船只。中国视台湾为自己的领土，该国表示，本月早些时候，一艘由一家香港公司拥有、但在喀麦隆和坦桑尼亚注册的船只损坏了通往该岛北部的一条电缆，但该国表示尚未核实船的意图并因天气恶劣而无法登船。该船的船东否认参与其中，中国政府表示台湾是在事实清楚之前捏造指控。这一事件尤其令台湾感到震惊，因为台湾一再抱怨中国在台湾周围的“灰色地带”活动，这些活动旨在不直接对抗的情况下向台湾施压，例如气球飞越和挖沙。周四部长们在议会接受质询之前，台湾国家安全局在向立法者提交的一份报告中表示，计划加强对悬挂所谓“方便旗”的船舶的监视和管理，所谓“方便旗”指的是在其他国家登记而不是其实际所有者的船舶。此前曾被发现谎报信息的此类船舶将被列入港口优先检查名单。如果这些船只进入台湾海岸24海里以内且靠近海底电缆的地方，海巡署将派出海警登船调查。声明称，台湾还将就疑似海底电缆受损问题与美国和欧洲加强国际合作。 “该局将继续与志同道合的国家交换情报，收集威胁警报信息，分析破坏技术和虚假掩护的发展趋势，分享预防和应对经验。”它没有提供细节。台湾政府拒绝北京的主权主张，并指出台湾所经历的情况与俄罗斯入侵乌克兰后波罗的海海底电缆遭受的破坏有相似之处。上周，台湾政府表示，悬挂方便旗的中国船只“带有邪恶的标记”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/after-cable-damage-taiwan-to-step-up-surveillance-of-flag-of-convenience-ships/7937390.html<guid> https://www.voanews.com/a/after-cable-damage-taiwan-to-step-up-surveillance-of-flag-of-convenience-ships/7937390.html</guid><pubDate> Wed, 15 Jan 2025 01:05:28 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/539e6b0b-2d34-45d3-8385-fc9cd9a3531c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国敲定禁止中国和俄罗斯智能汽车的规则</title><description>白宫表示，已敲定打击中国和俄罗斯汽车技术的规则，有效禁止两国所有个人智能汽车进入美国市场。拜登政府周二在白宫详细介绍这一决定的情况说明书中表示，虽然联网汽车具有优势，但中国和俄罗斯等外国对手参与其供应链会带来严重风险，让“恶意行为者不受限制地访问这些联网系统和他们收集的数据。”情况说明书称：“商务部已发布最终规则，禁止从中国和俄罗斯销售和进口联网车辆硬件和软件系统以及成品联网车辆。” PRC是中国官方名称中华人民共和国的缩写。联网车辆是智能汽车，旨在通过使用 Wi-Fi、蓝牙、蜂窝网络和卫星连接等许多联网部件，为消费者提供便利，并为驾驶员、乘客和行人提供安全。 “今天的汽车不仅仅是车轮上的钢铁；它们是计算机，”商务部长吉娜·雷蒙多在谈到这一规则时说道。雷蒙多表示：“这是一种有针对性的方法，旨在确保我们不让中国和俄罗斯制造的技术进入美国道路。”新规定是对联网车辆潜在风险“历时一年检查的结果”，并将“帮助美国抵御中国的网络间谍和入侵活动，这些活动继续对美国关键基础设施和网络构成重大威胁”。公安。”在对汽车进行打击之前，华盛顿本月早些时候宣布，美国考虑制定新规则，旨在解决利用中国和俄罗斯技术的无人机带来的风险。美国多次强调要平衡技术进步与保护国家安全利益。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-finalizes-rules-banning-chinese- Russian-smart-cars/7936903.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-finalizes-rules-banning-chinese- Russian-smart-cars/7936903.html</guid><pubDate> Tue, 14 Jan 2025 16:59:13 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0b1ce220-8e76-4547-bf5b-360621ef63b5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管国际社会担忧，医生仍表示中国流感样病毒不是 COVID-19</title><description>五年前，中国首次发现了 COVID-19，有关流感样疾病病例不断增加的报道引发了国际社会对可能再次出现全球性大流行的担忧。但医学专家表示，人类偏肺病毒（HMPV）不是 COVID-19。 “这是一种常见病毒，通常会引起上呼吸道感染，例如可能引起咳嗽和鼻窦炎的支气管炎，”约翰·霍普金斯大学医学院传染病科临床主任保罗·奥瓦尔特博士说。 “我认为我们不应该特别担心这一点。它远没有流感或新冠病毒那么严重。” HMPV 是一种常见病毒，至少自 2001 年以来就已经存在。五岁以下的儿童（尤其是婴儿）和 65 岁以上的成年人（尤其是有健康问题的人）有时可能会因 HMPV 而患上重病。然而，对于大多数其他人来说，症状通常很轻微。 “几乎每个人在五岁时都感染过这种病毒，”奥瓦尔特说。 “你知道，HMPV 已经存在很长时间了，并且已经感染了数百万已经具有免疫力的人。这并不是一种可能会造成毁灭性问题的全新病毒。”周日，中国表示，北方省份居民的 HMPV 病例有所减少，而这些省份的呼吸道感染病例正在上升。中国卫生官员表示，与去年同期相比，寻求医疗帮助的患者人数仍然较低。尽管如此，一些卫生专家仍呼吁提高透明度，以减少谣言和误解的传播。 “国际学者呼吁中国公开病原体信息，并进行基因研究，确认它不是新病毒。即使是老病毒，也可能是新变种。”台北生物医学科学研究所名誉研究员告诉美国之音普通话组。何说，中国在大流行期间采取的COVID-19预防措施遏制了疾病的传播，导致群体免疫力下降，可能导致目前病例在短时间内激增。奥瓦尔特对此表示同意。 “他们呆在家里，不工作，戴着口罩，”他说。 “因此，在通常的感染周期中，例如在冬季的呼吸道季节，人们不会被感染。因此，他们的特异性免疫力没有得到增强，因此有更多的人群可能更容易受到影响。” HMPV 尚无真正的治疗方法或疫苗。医生表示，任何呼吸困难的患者都应该寻求医疗帮助。美国之音普通话组的古陈龙 (Chan-Long Ku) 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/despite-international-concerns-doctors-say-china-flu-like-virus-is-no-covid-19/7936751.html<guid> https://www.voanews.com/a/despite-international-concerns-doctors-say-china-flu-like-virus-is-no-covid-19/7936751.html</guid><pubDate> Tue, 14 Jan 2025 14:38:30 -0500</pubDate><category>科学与健康</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（多拉·梅库阿尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0bf78607-fc31-41dc-bb8d-2b2ab5c6d594_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管国际社会担忧，医生仍表示中国流感样病毒不是 COVID-19</title><description>中国表示，该国北部地区的 HMPV 感染正在下降。中国呼吸道疾病增加的消息引发了国际社会对另一场潜在大流行的担忧。但是，正如美国之音的 Dora Mekouar 报道的那样，医学专家表示 HMPV 与 COVID-19 完全不同。美国之音普通话对此报道作出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/despite-international-concerns-doctors-say-china-flu-like-virus-is-no-covid-19/7936262.html<guid> https://www.voanews.com/a/despite-international-concerns-doctors-say-china-flu-like-virus-is-no-covid-19/7936262.html</guid><pubDate> Tue, 14 Jan 2025 09:28:47 -0500</pubDate><category>科学与健康</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（多拉·梅库阿尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fc55e05b-dd72-4f34-bf13-90abd9fa2f5b_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国演员被绑架到缅甸标志着诈骗日益多样化</title><description>曼谷——最近一名中国电视演员被绑架到缅甸并随后获释，这让人们清楚地认识到，在这个饱受战争蹂躏的国家，人贩子为了引诱潜在的受害者，会不遗余力地经营网络诈骗中心。 1月3日，中国演员王兴在与缅甸接壤的泰国北部城市湄索失踪。两天后，他的家人报告他失踪，社交媒体上的呼声越来越高，此案促使泰国和中国当局采取行动。上周，即 1 月 7 日，泰国当局表示，他们在缅甸找到了王，并将他带回泰国。泰国警方表示，王被拐卖穿过泰缅边境，并被关押在妙瓦底的 KK 公园，该公园因非法诈骗活动而臭名昭著。据当地媒体报道，王以电影试镜为借口被引诱到泰国。他通过社交媒体平台微信收到了工作机会。王飞往曼谷并被送往缅甸。王的头被剃光了。据媒体报道，他被囚禁并被迫接受如何进行在线诈骗的培训。他说还有其他50名中国公民也有类似情况。 31岁的王获救并返回泰国后，于周五飞往上海。王的获救促使其他人大声疾呼，据中国官方媒体报道，约 174 人的家人已在中国社交媒体上流传一封寻求帮助的联名信。信中称，家人表示，他们的亲人被困在缅甸北部和东部。专家表示，王的案件凸显了诈骗活动策划者的日益老练。 “这是一种非常蓄意的绑架、劫持人质形式，你现在看到这些诈骗集团正在进行这种活动。将人口贩运到这些院落的手段正在日益变化，”美国和平研究所（USIP）缅甸国家主任杰森·塔尔（Jason Tower）对美国之音表示。他说：“这表明这些犯罪分子正在适应并不遗余力地引诱各种人口群体的人被囚禁，要么直接从他们身上吸走资金，要么让他们参与强迫劳动犯罪。”据当地媒体报道，最近几天，至少还有一名中国公民，21 岁的吴家奇也在缅甸被救出。近年来，东南亚犯罪团伙以中国公民为目标的问题日益严重。出于安全考虑，不愿透露全名的中国公民陈先生在 2023 年对自由亚洲电台表示，他是缅甸一个诈骗院内的人口贩卖受害者，至少还有 1000 名中国公民被困，诈骗头目每人索要 3 万美元。个人释放。专家表示，东南亚的许多非法诈骗中心都与在该地区运作的中国犯罪网络有联系。来自世界各地的个人被虚假的商机引诱并被迫进入诈骗场所。美国和平研究所6月份的一份报告显示，老挝、柬埔寨和缅甸等东南亚国家的诈骗中心已骗取数十亿美元。这三个国家都与泰国接壤。 “这正在成为一个越来越严重的问题。这些中国犯罪集团在泰国所有邻国都根深蒂固，但他们也在泰国境内，”塔尔补充道。泰国外交部发言人 Nikorndej Balankura 上周表示，打击跨境犯罪是国家优先事项。 “泰国一贯强调定期合作对于促进边境和平与安全以及打击跨境犯罪的重要性，包括非法贩毒、人口贩运、网络犯罪、电信和网络欺诈。泰国政府高度重视打击跨境犯罪，并将其视为国家优先事项。”但泰国政治学家蒂蒂南·蓬苏迪拉克 (Thitinan Pongsudhirak) 对美国之音表示，打击跨国犯罪需要泰国执法部门和官员的更多支持。 “泰国是诈骗中心和其他跨国犯罪的漩涡和枢纽。这也是一个腐败盛行、机构腐朽的国家，尤其是警察队伍，”他说。诈骗者是中国的一个大问题，近年来，随着北京于 2022 年 12 月通过电信和网络欺诈法，电信欺诈一直是一个持续存在的问题。中国当局加大了公共宣传力度，甚至试图使用严厉的策略来阻止其公民塔尔说，他正在访问东南亚。 “2022 年，一种说法开始出现，即去泰国可能会导致被贩运到缅甸并失去肾脏，”他说。 “后来，你开始看到警察会在人们订票时打电话询问他们在东南亚做什么。” 2023 年 8 月上映的中文电影《赌注不再》讲述了中国游客前往一个不知名的东南亚国家，结果被拐进一个骗局并被迫劳动的故事。联合国毒品和犯罪问题办公室东南亚和太平洋地区副代表贝内迪克特·霍夫曼表示，尽管发出了警告，但人们仍然被愚弄。 “尽管我们付出了巨大的努力来提高人们对风险的认识，但我们仍然看到很多这样的事情——像电影《不再赌注》这样的事情确实引起了很多人的关注——这确实表明了这些团体在创造风险方面是多么有效。激励年轻人去那里，”霍夫曼说。中国在泰国的旅游业也可能受到影响。中国公民是泰国游客最多的国家，2024 年将有超过 600 万人次抵达泰国。但香港的报道称，许多中国游客在 1 月 27 日开始的农历新年庆祝活动之前取消了行程。泰国旅游局已尝试为了安抚中国游客，泰国政府于 1 月 10 日发布了一份普通话新闻稿，表示泰国“高度重视游客的安全”。周日，泰国和中国当局举行了一次高级别会议，讨论加强打击跨国犯罪和人口贩运方面的合作。美国之音联系了中国驻曼谷大使馆，请其就此事和日益增长的担忧发表评论，但没有收到回复。曼谷旅游分析师文森特·维集·瓦达坎 (Vincent Vichit-Vadakan) 表示，他认为最近的案件不会对泰国作为旅游目的地产生长期影响。他对美国之音表示：“希望这些引人注目的案件能够促使泰国和中国当局找到更有效的方法来防止犯罪分子利用泰国作为其活动中心。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-actor-s-abduction-to-myanmar-sign-of-forming-diversity-of-scams-/7936112.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-actor-s-abduction-to-myanmar-sign-of-forming-diversity-of-scams-/7936112.html</guid><pubDate> Tue, 14 Jan 2025 07:44:37 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8dac1125-d5f6-4f0a-83aa-d1f89f1f0ade_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>