<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 18 日星期六 10:58:45 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国之音普通话：泄露的文件表明北京在海外收集信息的范围更广泛</title><description>美国之音获得的一份中国官方文件显示，北京似乎正在采取更广泛的措施来筛查和监控海外华人。这份名为《新疆出入境检查数据分析研究合作》的文件列出了100多名居住在国外的中国公民的姓名和个人信息。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/leaked-documents-indicate-broader-beijing-efforts-to-collect-information-overseas-/7941002.html<guid> https://www.voanews.com/a/leaked-documents-indicate-broader-beijing-efforts-to-collect-information-overseas-/7941002.html</guid><pubDate> Fri, 17 Jan 2025 15:56:09 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（苗宇） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5b4441f9-bfd6-4ce2-a69b-73146e21ba81_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：专家对中国2024年GDP增​​长5%表示怀疑</title><description>中国报告2024年GDP增​​长5%，实现了目标。分析师将增长与 2023 年末的刺激措施和第四季度出口激增联系起来，但对强劲消费者支出的可持续性提出质疑。专家警告说，经济增长可能已经见顶，预计每年都会下降，到 2030 年可能会降至 2%。点击此处查看普通话全文。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-experts-cast-doubt-on-china-s-gdp-5-increase-in-2024-/7940972.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-experts-cast-doubt-on-china-s-gdp-5-increase-in-2024-/7940972.html</guid><pubDate> Fri, 17 Jan 2025 15:54:48 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Joyce Huang、Chih-Wei Chuang） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/912bed96-0461-4325-960e-416d6aae71e6_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告显示台湾面临驻军人数下降</title><description>台湾台北——台湾军方宣布了新的招募和保留措施，以帮助维持兵力水平，因为志愿军人数不断减少，台湾面临着来自中国的持续威胁。据台湾中央通讯社报道，国防部周三公布了措施，要求为志愿兵加薪以及其他激励措施。台湾立法院预算中心数据显示，近三年来，志愿军人数减少了1.2万人。军队目前有152,885名士兵，而2021年有164,884名士兵。此外，数据显示，越来越多的台湾士兵选择提前退役。 2024年，约有1,565名军人提前休假，较2020年的近400人大幅增加。提前休假人数的下降促使台湾当局恢复台湾男性服兵役一年的要求，并努力改善军队的国防训练基础设施并为其部队提供更高的工资。尽管如此，一些分析人士担心这些改革可能不足以确保台湾的战备状态。周玉平曾任台湾国防部总参谋部防空导弹司令部规划处处长。他对美国之音普通话组表示，到目前为止，改革还不足以缓解部队招募和保留方面的挑战。周说，目前的现役人员发现自己需要接受更长的训练和服役时间，以抵消入伍人数减少的影响，这促使更多的士兵寻求退役。他说，中国大陆更频繁的侵略性演习也要求台湾军队增加监视和巡逻任务，这增加了已经超负荷工作的士兵的负担。周说，军队也面临着一种“人才流失”。这个问题在空军中尤为突出，许多熟练的飞行员决定离开并在商业航空业寻求更高的薪水。经验丰富的士兵对于操作先进武器系统至关重要，这使得退役人数的增加对于该岛国防军现代化的努力尤其具有挑战性。周说：“国防部队目前正在升级其装备和武器系统，需要优质的人力来操作这些新型先进武器。” “如果没有人操作最好的设备，它能否充分发挥其潜力？”周说，入学人数下降的最后一个原因是人们认为此时当兵的危险性更高。他说，当前的“战争危险”使一些家庭不愿意送孩子去服役。 32岁的志愿军官阿伟在中国大陆东南沿海的马祖岛服役了11年，他表示自己从未考虑过提前退休。虽然魏承认，许多部队都存在工资不匹配和人员不足的问题，有的甚至只用了所需人力的50%或60%，但他表示，台湾的战斗力并没有动摇。对于魏来说，当前的这些挑战反而促使军队变得更加高效。他声称，尽管存在军事预算和征兵​​问题，但台湾军队的能力并没有动摇，尽管战争威胁迫在眉睫，但军队仍然坚定不移。 “军队目前的很多装备实际上是非常先进的。我认为人员减少不会产生太大影响。过去其实是有一些剩余人员的。现在，培训变得更加强化和简化，消除了一些不必要的程序，”魏告诉美国之音。装备的升级和稳定、足够优厚的薪水让魏一直在军队中保持着自己的地位。魏说，加上他的工资和参加战斗相关任务的奖金，他的收入比岛上的一些办公室职员还要多。至于网上和媒体谈论台湾士兵是否愿意或害怕开战，魏说，这很可能是中国的“信息战”策略。 “人们离开军队，或者一个单位很难留住人员的最常见原因是因为他们觉得任务分配不公平或工作量太重，”魏说。 “我从来没有听说过有人因为认为中国大陆要进攻而想离开军队。”台北国防安全研究院国防战略与资源处处长苏子云将征兵下降归咎于人口因素，并指出许多先进民主国家也面临征兵挑战。根据内政部的数据，有资格应征入伍的男性人数正在下降，到 2024 年，台湾历史上将首次降至 10 万人以下。预计到 2031 年，岛上可招募的男性人数将少于 75,000 人。苏说，台湾希望通过恢复一年义务兵役要求来应对这一挑战，并补充说，他相信该计划能够增加人力并减轻志愿军的负担。 “我认为，在这个过渡时期，随着征兵士兵的增加，去年大约有6900人参军，今年还会有更多人参军。补充人力后，志愿服务人员的工作量将会减少，这将有助于降低他们的总体退役率，从而避免这种恶性循环。”苏告诉美国之音。除了延长征兵要求和提高工资和福利外，台湾国防部正在考虑采取各种其他措施来解决招募和保留问题。这些计划包括在军种内采取更加宽容的管理做法，以及放宽招募外国人员的入境限制。美国之音的凯瑟琳·迈克尔森为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-faces-decline-in-troop-numbers-report-reveals-/7940882.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-faces-decline-in-troop-numbers-report-reveals-/7940882.html</guid><pubDate> Fri, 17 Jan 2025 14:37:32 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Chin Ku) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/11f5363c-8bba-4eb1-84eb-ec72a33cbd4a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国加强印太空军基地抵御中国潜在攻击</title><description>华盛顿——美国太平洋空军发言人本周对美国之音表示，美国一直在加强其印度-太平洋地区空军基地的建设，以确保它们免受攻击，原因是担心日本、印度等国家的空军基地面临的脆弱性。菲律宾和韩国反对中国潜在的袭击。这位发言人表示：“在我们不断改善战区态势、作战优势以及与盟国和合作伙伴一体化的同时，太平洋空军每天都做好准备，应对任何对自由开放的印太地区构成威胁的事情。”这位发言人周二对美国之音表示：“我们继续投资基础设施和技术，以增强整个战区基地和设施的弹性和生存能力，包括加固机场和建筑物，同时投资先进的安全系统以保护我们的人员和资产。”该发言人补充说，通过2024财年太平洋威慑计划，空军获得“9.166亿美元的授权，用于改善印太地区的后勤、维护能力以及设备、弹药、燃料和材料的预置”。太平洋威慑倡议是国会于 2021 年制定的一系列国防优先事项，旨在支持美国在印太地区的目标，主要是对抗中国。这些评论是针对哈德逊研究所上周的一份报告做出的，该报告称，除非这些基地得到加强，否则印太盟国基地的美国飞机可能会因中国的袭击而遭受重大损失。报告《混凝土天空：西太平洋空基强化》称，如果不加强防御，美国在该地区的空中力量与中国相比将大幅削弱。报告称，原因之一是美国在可以隐藏和保护飞机免受攻击的掩体数量方面落后于中国。报告称，自 2010 年代初以来，中国的飞机停机坪数量增加了一倍多，达到 3,000 多个。在距离台湾海峡1000海里以内的134个中国空军基地中，中国拥有超过650个加固的飞机掩体和近2000个非加固的单独飞机掩体。硬化掩体是由钢材、混凝土和其他材料制成的加固结构，用于保护军用飞机免受敌人的袭击。报告称，相比之下，自2010年代以来，美国在台湾海峡1000海里范围内和韩国境外增加了2个加固避难所和41个非加固避难所。分析人士表示，这意味着，如果台湾问题爆发战争，美国飞机如果攻击对方在该地区的基地，可能会遭受比中国飞机更大的损失，这将在一段时间内阻碍美国的空中行动。史汀生中心重新构想美国大战略计划高级研究员凯利·格里科表示，对包括日本在内的美国太平洋地区基地的袭击可能“阻止美国空军在冲突的前 12 天内进行战斗机行动”。美国在日本的基地。”格里科继续说，根据她自己在史汀生中心发表的报告，中国的导弹还可以摧毁跑道和空中加油机，使它们在日本的美国基地一个多月内无法使用，在日本的美国军事基地则半周以上无法使用。关岛和其他太平洋地区。她说，“不可能加固跑道或滑行道”，因为它们很容易被摧毁，从而使飞机无法起飞。她补充说，这就引出了一个问题：是否值得投资加固设施。哈德逊研究所的报告称，自2010年代以来，中国在台湾1000海里范围内增加了20条跑道和49条滑行道，而美国则增加了1条跑道和1条滑行道。未加固的机场 哈德逊报告的作者之一蒂莫西·沃尔顿对美国之音表示，在美国在日本、菲律宾和韩国等盟国的空军基地中，菲律宾的空军基地受到的保护最少。哈德逊国防概念与技术中心高级研究员沃尔顿表示：“在日本，嘉手纳空军基地和三泽空军基地是戒备最森严的美军基地，而其余基地基本上没有设防。” “在韩国，美国的两个空军基地乌山和群山都得到了加固。菲律宾的机场尚未加固，”他说。格里科表示，美国将主要依赖其在日本、关岛和其他太平洋地区的基地，因为韩国将“出于对朝鲜侵略的担忧并避免与北京决裂，在台湾发生突发事件时限制使用美国在其领土上的基地” ”。美国众议院中国共产党特别委员会主席约翰·莫勒纳尔 (John Moolenaar)、当选总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 提名的国务卿参议员马可·卢比奥 (Marco Rubio) 以及其他 13 名议员去年强调了加固庇护所以抵御中国攻击的重要性。他们在5月致空军部长弗兰克·肯德尔和海军部长卡洛斯·德尔·托罗的信中表示，“与中国军事基地相比，美国在该地区的基地几乎没有坚固的飞机掩体”，导致美国航空资产“非常脆弱”中国的罢工。”除了坚固的避难所外，分析人士指出，分散机场也很重要。大西洋理事会非常驻高级研究员、美国海军陆战队太平洋司令部前司令史蒂文·拉德 (Steven Rudder) 表示：“当你看看亚太地区的飞机数量时，我不确定是否有能力加强每架飞机的安全性。”飞机停机位将与分布式部队一样有效。”兰德公司高级国防研究员布鲁斯·贝内特表示，分散的机场对于抵御核打击非常重要。贝内特说，针对常规弹头导弹，掩体是“保护的关键”。他说，“但如果存在核威胁，就必须有不同的机场”作为停放飞机和提供后勤支持（例如加油、维护和修理）的替代地点。贝内特补充说，中美之间飞机掩体数量的差异似乎源于美国的空中优势。 “美国空军倾向于认为，我们有能力在空对空战斗中对付中国空军”，而中国传统上认为在与美国的空对空战斗中会失败贝内特说，因此希望在与空中作战之前先将美国飞机停在地面上，同时在地面上对美国飞机进行大量掩护。 “问题是，随着中国飞机的性能越来越好，并且开始部署第五代战斗机，美国是否需要拥有用常规武器攻击中国机场的能力？我认为国防部并未将其视为重要任务之一，”贝内特说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-fortifying-indo-pacific-air-bases-against-pottial-attacks-from-china-/7940739.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-fortifying-indo-pacific-air-bases-against-pottial-attacks-from-china-/7940739.html</guid><pubDate> Fri, 17 Jan 2025 13:06:59 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4312efa7-e698-4f04-b850-3a32881dfb1c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国财政部因盐台风黑客攻击对中国公司实施制裁</title><description>华盛顿——美国财政部周五对新加坡人尹克臣和网络安全公司四川聚信合网络科技有限公司实施制裁，指控两家公司参与了一系列针对美国电信公司的黑客攻击。这些名为“盐台风”的入侵据称将大量美国人的通话记录暴露给中国间谍，并令美国情报界感到不安。在某些情况下，黑客据称拦截了美国著名政界人士和政府官员之间的对话。一些立法者将其描述为美国历史上最严重的电信黑客攻击。美国财政部在一份声明中将四川聚信和网络技术有限公司描述为一家与中国情报机构国家安全部（MSS）“密切联系”的黑客公司。据称，尹克臣从事黑客工作十多年，与国安部也有联系。它还声称他与最近美国财政部的违规行为有关。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-treasury-sanctions-chinese-company-over-salt-typhoon-hack-/7940682.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-treasury-sanctions-chinese-company-over-salt-typhoon-hack-/7940682.html</guid><pubDate> Fri, 17 Jan 2025 12:11:58 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/65343142-f937-4202-856b-43534c9c18e1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普就职前与习近平通电话</title><description>台湾台北——美国当选总统唐纳德·特朗普周五与中国国家主席习近平通电话，就在中国宣布计划派国家副主席韩正出席特朗普周一就职典礼的几个小时后。特朗普在其社交媒体平台Truth Social上发帖称，这次通话对美国和中国来说是“一次非常好的通话”，并表示两人讨论了平衡贸易、芬太尼、TikTok和“许多其他话题”等问题。特朗普在帖子中写道：“我期望我们能够共同解决许多问题，并立即开始。”“习主席和我将尽一切努力让世界更加和平与安全！”中国官方媒体称，习近平在通话中祝贺特朗普当选，并表示他和当选总统都对未来四年美中关系的发展抱有美好愿望。我们都高度重视彼此交往，都希望美中关系在美国总统新任期内有良好开局，都愿意推动中美关系取得更大发展。习近平在中国国家电视台中央电视台发表的讲话中表示：习近平表示，中美之间虽然会有分歧，但关键是“尊重彼此核心利益和重大关切，找到妥善解决问题的办法”。习近平敦促特朗普“谨慎”处理台湾问题。北京声称民主的台湾是其领土的一部分，并威胁在必要时使用武力将该岛与中国统一。根据中国的报道，习近平和特朗普还就乌克兰战争、以色列和巴勒斯坦之间的冲突等问题交换了意见。周五早些时候，中国外交部宣布决定由中国国家副主席韩正代表习近平出席就职典礼，此前一个多月，特朗普邀请习近平和其他外国领导人出席其就职典礼。这是前所未有的举动。此举打破了传统，因为历来都有外国大使出席总统就职典礼，分析人士表示，北京派遣韩大使是对特朗普新政府的“善意”，“中国没有让总统出席其他国家元首就职典礼的传统。 ”北京清华大学国际安全与战略中心高级研究员周波说。他在电话中对美国之音表示：“派副总统出席特朗普的就职典礼是最好的选择，这体现了北京对当选总统特朗普的善意。”尽管北京试图积极回应特朗普的邀请，但其他专家表示，韩国瑜的出席仍将主要是仪式性的。美国宾夕法尼亚州巴克内尔大学中国外交政策专家朱志群表示，“我并不期望韩寒的华盛顿之行能带来任何具体成果。”尽管韩国瑜出席就职典礼具有仪式性，但朱表示，北京的举动仍然可以为特朗普第二届政府领导下的美中关系“奠定良好的基础”。他通过电话对美国之音表示：“希望能够在未来几周和几个月内建立并维持友好的气氛，因此当双方坐下来讨论实质性问题时，也许可以达成协议。”特朗普重返白宫给近年来经济持续低迷的中国带来了不确定性。特朗普在总统竞选期间誓言要对中国产品征收高达60%的关税。周表示，高关税的可能性使北京方面对特朗普第二届政府领导下的美中关系前景持谨慎态度。  他对美国之音表示：“我们不知道特朗普会如何打牌，所以我相信中国会等着看他的对华政策如何发挥作用。”尽管威胁要对中国进口商品征收关税，特朗普表示两国可能有良好关系，并且他一直通过代表与中国领导人保持联系。 1 月 6 日，他在接受保守派脱口秀主持人休·休伊特 (Hugh Hewitt) 采访时表示，“我预测我们可能会相处得很好”，并补充说，这种关系必须是“双向的”。此外，特朗普还希望任命几位对华强硬立场的政客，包括参议员马可·卢比奥(Marco Rubio)担任国务卿，众议员迈克·沃尔兹(Mike Waltz)担任白宫国家安全顾问。卢比奥在周三的参议院确认听证会上将中国描述为“这个国家所面对的最强大、最危险的近乎同等的对手”。 “他们拥有苏联从未拥有的元素。他们是技术对手和竞争者、工业竞争者、经济竞争者、地缘政治竞争者、科学竞争者，”他说。尽管卢比奥在听证会上对中国发表了看似强硬的言论，但朱表示，现在判断这种语言是否会转化为新政府的实际对华政策还为时过早。他对美国之音表示：“特朗普任命的一些人似乎对中国持强硬态度，但由于他们为特朗普工作，我认为他们不会凌驾于特朗普的政策之上。”朱镕基表示，由于目前尚不清楚特朗普将如何制定对华政策，华盛顿和北京将“谨慎行事”。 “双方在特朗普的第一个任期内都经历了糟糕的经历，所以这次他们似乎想重新开始，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-vice-president-to-attend-trump-inauguration/7940175.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-vice-president-to-attend-trump-inauguration/7940175.html</guid><pubDate> Fri, 17 Jan 2025 11:30:29 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b1e3d237-7254-4fff-bbf0-aa94860150e8_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>