<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 11 日，星期三 09:52:56 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>报告称欧洲企业对中国的信心处于历史最低水平</title><description>香港——一个欧洲商业团体周三表示，中国必须重新调整经济增长和改革的优先顺序，并通过为国内所有企业提供公平的竞争环境来提振投资者信心。由于内需滞后和某些行业产能过剩，“商业信心目前处于历史最低点”，年度《欧洲企业在华立场文件》呼吁中国开放经济，并允许更加自由的市场来决定资源配置。它还建议出台扩大内需的政策。中国欧盟商会周三发表的论文显示，今年早些时候接受调查的公司中有三分之二的中国利润率等于或低于全球平均水平。今年8月，中国就欧盟对中国制造的电动汽车征收关税向世界贸易组织提出申诉。它还对欧洲乳制品、白兰地和猪肉出口发起反倾销和补贴调查。这些针锋相对的行动引发了人们对贸易战可能爆发的担忧。由于中国经济放缓和政治化的商业环境等问题，许多欧洲企业认为，在世界第二大经济体的投资回报不值得冒风险。中国欧盟商会会长延斯·埃斯凯伦德 (Jens Eskelund) 表示：“对于一些欧洲总部和股东来说，在中国投资的风险开始完全超过回报，如果关键的商业问题得不到解决，这种趋势只会加剧。”论文开头的一条消息。中国欧盟商会的文件为中国提出了1000多项建议，以解决在华经营的欧洲企业面临的挑战和问题，并提振投资者信心。其中包括呼吁中国不要因为本国政府的行为而惩罚企业。其他措施包括确保吸引外资的一揽子政策得到落实，并避免“不稳定的政策转变”。报告还建议欧盟积极与中国接触，并在出现分歧时保持“谨慎和相称”的反应。</description><link/> https://www.voanews.com/a/european-business-confidence-in-china-is-at-an-all-time-low-report-says-/7779873.html<guid> https://www.voanews.com/a/european-business-confidence-in-china-is-at-an-all-time-low-report-says-/7779873.html</guid><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 08:00:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/758001e0-61ed-4988-b7bc-fd26035d648f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国和菲律宾将在冲突中讨论南海争端</title><description>台湾台北——分析人士警告说，随着中国将于本月与菲律宾举行双边会谈，两国在南海的争端正从海上扩大到空中，增加了军事对抗的风险。中国共产党的《人民日报》周一发表文章警告称，南海争端“中菲关系正站在十字路口”。菲律宾外交部长恩里克·马纳洛 (Enrique Manalo) 在 9 月 4 日的外交招待会上对记者表示，北京将主办下一轮双边协商机制会议，旨在解决两国之间的分歧。马纳洛没有透露本月会谈的具体日期，但表示希望两国能够讨论八月下旬双方海岸警卫队船只在争议浅滩相撞的事件。两国都将这次碰撞归咎于对方，但菲律宾海岸警卫队发布的视频似乎显示中国海岸警卫队的船只撞击了他们的船只“BRP Teresa Magbanua”。这是八月份两国海岸警卫队船只在有争议的环礁发生的第二次此类碰撞。菲律宾海军前国防分析师、新加坡南洋理工大学拉惹勒南国际研究学院研究生文森特·凯尔·帕拉达表示，频繁发生的海上冲突正促使双方将行动范围扩大到菲律宾。空气。他对美国之音中文网表示：“过去几周，中国一直在积极努力扰乱对船只和船员的补给任务，以至于在一次失败的尝试后，菲律宾政府宣布基本物资达到了临界水平。” “马尼拉确实设法通过直升机向 BRP Teresa Magbanua 提供补给，这表明了这一潜在的转变。”帕拉达补充道：“未来补给排放可能从海上转向空中，这显然是一种风险，因为中国也一直在南海升级空中行动。 “北京将增加在南沙群岛的空中存在，并向其人工岛派遣战斗机进行长期部署。我认为那里的目标确实是使空中补给排放成为马尼拉极其危险的政策选择。这样，就限制了马尼拉在争议领土上维持长期存在的能力。”菲律宾外交部的最新数据显示，小费迪南德·马科斯政府已向中国政府提出176次外交抗议，中国政府对几乎整个南海拥有主权，使其与文莱、印度尼西亚、马来西亚等国家发生冲突。菲律宾、台湾和越南。中国军事专家、轩辕（香港）科技交流中心研究员宋忠平表示，中国在南海空域的任何军事举动都是他所说的菲律宾“非法扩张”造成的。他对美国之音中文台说：“无论是黄岩岛、仁爱礁还是沙宾礁，这些都是中国的主权领土。如果菲律宾想进行巡逻或空中补给，这本身就违反了国家安全。”中方不可避免地会采取一定措施进行拦截。”北京智库南海战略态势感知中心9月2日发表文章称，2024年以来，菲律宾“多次出动军机入侵南沙群岛和马格斯菲尔德滩岛礁”，并派出军机文章警告称，如果菲律宾执意实施“空袭”，中国必须采取相应措施，“一旦发生摩擦甚至碰撞，后果将比撞船严重得多。”国防战略司研究员、司长苏子云台湾资源部表示，中国更有可能在空中采取强制行动，使菲律宾难以捍卫其主权，“中国可能首先采取干预措施，就像对美国和澳大利亚军机所做的那样，它会散射热耀斑进行干扰，使菲律宾直升机可能无法接近，”苏告诉美国之音中文网。 “它可能会利用喷气机制造湍流，这意味着它会利用喷气机尾部的空气来干扰菲律宾直升机的飞行。”苏说，北京正在采取更加激进的拦截行动，这大大增加了发生意外冲突的风险。 “中国船只的数量有所增加。第二，加上此前中菲海上冲突，导致菲律宾海警受伤，现在又扬言要对菲律宾所谓飞机使用更强硬的手段，所以正在移动灰色地带行动的定义更接近战争的方向。”据路透社报道，菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗 8 月表示，菲律宾计划购买 40 架新型多用途战斗机和中程导弹，以加强其领土防御。在中国在南海采取越来越强硬的行动后，美国7月份重申了对菲律宾安全的承诺。针对中国在南海的行动，美国重申对菲律宾的“铁杆”承诺。据信，有争议的南海部分地区蕴藏着丰富的石油和天然气，该水域是每年数万亿美元航运的重要中转站。 2016年，位于海牙的政府间常设仲裁法院一致裁定，中国对几乎整个南海的主张“没有法律依据”，但北京方面予以否认。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。本报告的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-philippines-to-discuss-south-china-sea-dispute-amid-clashes-/7779823.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-philippines-to-discuss-south-china-sea-dispute-amid-clashes-/7779823.html</guid><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 07:29:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（Peh Hong Lim） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2e237250-f5fc-4a09-97ce-250760fc03ae_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>与美国“交换位置”后中国在关键技术研究方面处于领先地位</title><description>新加坡——一家追踪科技竞争力的澳大利亚智库表示，中国现在在近 90% 的关键技术研究方面处于世界领先地位。在一份新发布的报告中，该研究小组补充说，北京也有很高的风险获得国防相关技术的垄断，包括无人机、卫星和协作机器人——这些技术可以与人类安全地一起工作。分析人士表示，中国的巨大飞跃是过去二十年国家大量投资的结果。他们补充说，尽管取得了进展，但北京在关键技术部件方面仍然依赖其他国家，并且缺乏自给自足。政府资助的澳大利亚战略政策研究所（ASPI）上周四发布的报告称，2019年至2023年的五年间，中国在64项先进技术中的57项研究中处于领先地位。 ASPI 的关键技术跟踪系统根据前 10% 研究论文中出现的次数对各国的创新能力进行排名。它专注于人工智能、生物技术、网络和国防等一系列领域的关键技术。报告发现，“在短短二十年里，中国和美国实际上已经互换了研究领域压倒性领导者的位置。” 2003 年至 2007 年间，中国仅在 64 项技术中的 3 项处于领先地位，但排名已大幅上升，取代了美国，而美国目前仅在 7 项关键技术上处于领先地位。乔什·肯尼迪·怀特 (Josh Kennedy-White) 是一位驻新加坡的技术策略师。他表示，中国的巨大飞跃是“过去二十年积极的、国家驱动的研发投资的直接结果”。他补充说，向中国的转变“在人工智能、量子计算和先进飞机发动机等领域尤其明显，中国在相对较短的时间内从落后者转变为领先者”。 ASPI 还确定了关键技术研究垄断国家的风险。他们目前将 24 项技术列为被垄断的“高风险”——全部由北京垄断。今年有十项技术被新列为“高风险”，其中许多与国防工业有关。咨询公司 Protostar Strategy 创始人托比亚斯·费金 (Tobias Feakin) 对美国之音表示：“在当前和未来的地缘政治背景下，24 个技术领域的潜在垄断风险令人担忧，尤其是雷达和无人机等国防相关领域。”中国国家主席习近平提出雄心勃勃的“中国制造2025”计划，力求提升国家的先进制造能力。该政策于 2015 年推出，旨在加强北京在关键领域的自力更生，使中国成为全球科技强国。费金表示，习近平将先进技术视为“中国发展、国家安全和全球竞争力的战略重点”。他补充说，技术被视为“中国长期经济和地缘政治目标的核心组成部分”。北京的野心正在华盛顿受到密切关注，拜登政府正在努力限制中国获得先进技术。上周，美国对中国关键技术实施了新的出口管制，包括芯片制造设备以及量子计算机和组件。这一消息是在美国国家安全顾问杰克·沙利文首次访问北京后不久发布的。他会见了习近平和中国外交部长王毅。沙利文告诉记者，华盛顿“将继续采取必要行动，防止美国先进技术被用来破坏国家安全”。持续遏制中国芯片产业意味着北京必须放眼更远的地方寻找先进技术。肯尼迪-怀特对美国之音表示：“尽管中国在人工智能和 5G 等领域处于领先地位，但中国仍然依赖台湾、美国和韩国生产高端半导体。”肯尼迪-怀特将此描述为中国的阿喀琉斯之踵，他表示，半导体行业缺乏自给自足可能“阻碍北京在人工智能、量子计算和军事应用方面的进步”。随着中国继续在关键技术研究领域占据主导地位，人们对中国究竟如何实现这些突破提出了疑问。去年10月，五眼情报联盟（澳大利亚、加拿大、新西兰、英国和美国）官员发表联合声明，指责中国窃取知识产权。美国联邦调查局局长克里斯托弗·雷称其为“前所未有的威胁”。新加坡风险催化剂公司 DivisionX Global 的董事总经理 Kennedy-White 同意这一评估。他表示，中国在 ASPI 排名中的跃升“并非完全是有机的”。 “中国某些技术的崛起与知识产权盗窃指控之间存在关联，”他补充道。 ASPI 还为其他国家缩小与中国的差距提出了建议。它建议澳大利亚、英国和美国组成的AUKUS联盟与日本和韩国联手追赶。该报告还强调印度已成为全球研究创新和卓越的“关键中心”。在 ASPI 追踪的 64 项技术中，这个南亚国家目前有 45 项技术位列前五。与 2003 年至 2007 年相比，这是一个巨大的进步，当时印度仅以四项技术进入前五名。费金表示，亚太地区国家“将受益于印度不断增长的技术专长和影响力”。他补充说，这还将平衡“对中国技术供应链的过度依赖”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-takes-lead-in-ritic-technology-research-after-switching-places-with-us/7779603.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-takes-lead-in-ritic-technology-research-after-switching-places-with-us/7779603.html</guid><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 21:50:59 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（亚当·汉考克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7855d826-7145-46c8-a63d-1222e91a5ff3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>围绕中国“失踪”外交部长的疑问继续存在</title><description>华盛顿——中国前外交部长秦刚从公众视野中消失并引发一系列问题一年多后，中国政府对他的下落仍然保持沉默。 《华盛顿邮报》本周的一篇新报道援引两名前美国政府官员的话说，秦已免于入狱，目前名义上在中国外交部下属的一家出版社担任低级职位。早些时候的报道推测他被判处终身监禁或死于自杀或酷刑。一些人对《华盛顿邮报》的报告持怀疑态度，而另一些人则认为它是中国共产党领导的政治体系中不确定性和无常性的证据。据周日《华盛顿邮报》报道，秦现年 58 岁，目前在外交部下属国有出版社世界事务出版社工作，至少在纸面上工作。一名前官员表示，秦“不会入狱，但他的职业生涯已经结束了”。在去年7月从公众视野中消失之前，秦是中共成立以来最年轻的外交部长。中国政治分析人士的一个主流理论是，秦被免职是因为他与中国著名电视记者傅小天有染，而且两人在美国有一个非婚生的孩子。一些报道称中国政府怀疑傅与外国情报机构分享国家机密，但这些谣言从未得到证实。和秦一样，傅先生一年多前就从公众生活中消失了。据中国官方媒体报道，在 7 月召开的二十届三中全会上，中共同意了秦提出的免去其中央委员职务的要求。 。此前，二月份官方宣布秦已辞去人大代表职务。 《华盛顿邮报》记者近日走访了位于北京的世事出版社书店，但书店员工告诉该报，他们并没有听说秦在该出版社工作。一位接听电话的工作人员表示，她不知道该消息是否属实。中国外交部没有回应置评请求。有观察人士指出，《华盛顿邮报》的报道是基于一位已离任的匿名消息人士，真实性仍有待验证。亚洲协会政策研究所中国分析中心中国政治研究员尼尔·托马斯在社交媒体平台X上表示，“秦刚调任世界事务出版社的传言已经流传了好几个月。消息来源是美国前官员和我不知道他们是做什么的，但@nakashimae 和@cdcshepherd 是顶级记者。”加密安全专家查尔斯·史密斯 (Charles Smith) 在 X 上表示，他不相信这篇文章，“甚至指出‘书店’员工从未见过秦……他正在休长假钓鱼。”他的推文附有一张骷髅在水下钓鱼的图片。去年12月，在线新闻媒体Politico报道称，秦因危害国家安全罪被捕，并被折磨致死或自杀。经常评论中国社会和政治问题的 X 用户严廷 (Yen-Ting) 在推特上写道：“这几乎是诗意的正义，一个‘战狼’沦落到卖书，而政权的耳语表明他已经摆脱了困境，而不是被关起来。”这是中国对付任性狼群的方式：不是通过正义之爪，而是将它们推向默默无闻。”新德里观察家研究基金会战略研究项目研究员卡尔皮特·A·曼基卡 (Kalpit A. Mankikar) 在推特上写道：“曾经被视为斯大林继承人的苏联政治家格奥尔基·马林科夫失宠，被流放到哈萨克斯坦管理一座发电厂。 # @washingtonpost 说，在中国，前外交部长秦刚似乎已经在一家党办书店恢复了名誉。” 《华盛顿邮报》的报道还援引曾与秦打交道的现任和前任美国官员的话说，他缺乏经验丰富的同事的外交技巧，无法摆脱“战狼”模式，其中一个例子是，秦似乎在用中国威胁美国。 2022年8月，美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾期间，与美国官员发生了激烈的争执，“抹去了”台湾海峡的中线。美国专栏作家詹姆斯·平克顿在推特上发布了一位读者对《华盛顿邮报》报道的在线评论。读者保罗·梅西纳说， “我相信，现在中国经济正在崩溃，习近平已经意识到这种‘战狼’策略实际上加剧了中国工业的衰落。这种无稽之谈不仅激怒了西方，尤其是美国，还导致多家西方公司离开中国，永久关闭工厂和工厂，寻找更友好的国家开展业务。 “越南和其他国家都从中受益匪浅。所以这个白痴实际上降低了中共在国际上的威信。我相信这就是为什么他的新“职业”是图书管理员。习近平以“战狼”的态度对待世界，犯了一个大错误。我相信他现在已经认识到了这个事实。” 中共中央对外联络部部长刘建超，在言辞和形象上都比较温和，被认为是接替王毅成为下一任外交的可能人选。据《纽约时报》报道，由于中国已经在寻求软化其在美国和欧洲的形象并改善与一些邻国的关系，任命刘可能意味着中国正在放弃其“战狼”外交。这份报告。</description><link/> https://www.voanews.com/a/questions-continue-to-swirl-around-china-s-disappeared-foreign-minister-/7779177.html<guid> https://www.voanews.com/a/questions-continue-to-swirl-around-china-s-disappeared-foreign-minister-/7779177.html</guid><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 19:01:45 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ffaa-08db8d348ad5_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯、拉米在美英会谈中强调台海现状的重要性</title><description>美国国务卿安东尼·布林肯和英国外交大臣戴维·拉米在美英战略对话中谈到了印度太平洋安全问题，并强调了维持台湾海峡现状的必要性，强调了其全球重要性。 “我们还讨论了共同努力确保台海和平稳定以及南海航行和飞越自由。对我们双方来说，维护和平与稳定、维持现状至关重要，”布林肯在伦敦与拉米举行的联合新闻发布会上对记者表示。布林肯补充道：“这不仅对我们至关重要；对世界各国也同样重要。”    美国官员强调，华盛顿和北京之间需要保持开放的高层沟通，以消除误解并防止竞争升级为冲突。本周早些时候，美国和中国首次举行战区级指挥官会谈，以稳定军事关系。美国印太司令部司令塞缪尔·帕帕罗海军上将与中国人民解放军南部战区司令员吴亚男将军周一举行视频电话会议，旨在防止误解，特别是在南海等地区热点问题上。  据美国印太司令部称，帕帕罗上将强调，中国军队有责任遵守国际法和规范，确保行动安全。  “帕帕罗还敦促解放军重新考虑在南海及其他地区使用危险、胁迫性和可能导致局势升级的战术。”中国国防部周二在北京发布新闻稿称，两位指挥官就共同关心的问题交换了意见，但没有提供讨论的进一步细节。去年美国击落了一个疑似中国侦察气球，两国关系跌至历史低点后，华盛顿一直在寻求与北京建立新的定期军事沟通渠道。布鲁金斯学会高级研究员瑞安·哈斯对美国之音表示，战区级指挥官会谈与美国和中国国防部长之间更广泛的讨论不同，后者涵盖了影响两国的所有战略问题。曾于 2013 年至 2017 年担任白宫国家安全委员会高级官员的哈斯补充道，战区级会谈为运营商之间的运营问题、危机管理和冲突消除提供了一个更集中的讨论平台。上个月，美国国家安全顾问杰克·沙利文和中国国家主席习近平的最高军事顾问在北京举行了一次会议，帕帕罗和吴尊之间进行了虚拟会面。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-lammy-stress-importance-of-taiwan-strait-status-quo-in-us-uk-talks/7778934.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-lammy-stress-importance-of-taiwan-strait-status-quo-in-us-uk-talks/7778934.html</guid><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 15:27:55 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5f4ece4e-2076-4d02-b102-a383e3bd5af6_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯和中国开始联合军演，挑战美国领导的联盟</title><description>台湾台北——俄罗斯表示，它周二发起了大规模的海上和空中演习，演习横跨大片海域，有 400 多艘海军舰艇、至少 120 架军用飞机和超过 9 万名士兵参与。  据俄罗斯国防部称，这次名为“海洋2024”的大规模军事演习包括来自中国的部队，演习将持续到9月16日，至少有15个国家受邀观摩演习。俄罗斯总统普京表示，俄罗斯“特别关注”加强与“友好国家”的军事合作，并警告美国不要试图在亚洲用武器打败莫斯科。  普京表示：“以对抗所谓的俄罗斯现有威胁和遏制中华人民共和国为借口，美国及其卫星国正在俄罗斯西部边境附近、北极和亚太地区增加军事存在。”他在周二对俄罗斯军方官员的电视讲话中表示，华盛顿及其盟国“公开宣布在所谓的前沿地区部署中程和短程导弹的计划”。  分析人士表示，海空联合演习是俄罗斯和中国深化军事关系、对抗美国及其印太地区盟友之间日益加强的安全协调的努力。 “俄罗斯希望证明他们可以与乌克兰进行全面战争，同时向印太地区部署资源，而中国希望表明他们可以深化与俄罗斯的关系，并在该地区（主要是南方地区）制造问题。”日本国际基督教大学地区安全专家史蒂芬·纳吉表示：中国国防部周一表示，两国将举行海空联合演习，旨在深化双边战略合作，增强应对日本海和鄂霍次克海附近海域和空域安全威胁的能力。除了在日本附近举行联合演习外，中国国防部表示，作为“海洋-2024”战略演习的一部分，中俄海军编队还将在太平洋进行第五次联合巡逻。台湾淡江大学军事专家林英宇表示，“俄罗斯希望通过与中国的联合军演增加对美国在太平洋战线的压力，这可能迫使华盛顿减少在欧洲的军事部署。”另一方面，他补充说，中国希望通过与俄罗斯建立更紧密的军事伙伴关系，转移日本对台海附近海域的注意力。林在接受美国之音电话采访时表示：“日本将不得不优先考虑对其安全的威胁，这样他们就没有更多的精力来关注台海局势。”近年来，中国和俄罗斯在日本附近加强了军事合作，促使东京将两国的联合活动描述为“严重关切”。日本防卫省在7月份发布的年度防卫白皮书中写道：“这些反复的联合活动显然是为了向日本展示武力，从日本国家安全的角度来看，这是一个严重关切。”纳吉表示，目前日本更关心的是军事合作将如何发展，并补充说，两国在演习时可以一起做的事情仍然有限。他在电话采访中对美国之音表示：“日本将担心中俄之间的协调是否会被用来破坏海上交通线的稳定、支持朝鲜，或者推动与台湾的某种强制统一。” “俄罗斯和中国将并肩航行，并肩飞行，或者协调船只的移动方式，但他们尚未开发出互操作性和相互指挥能力。”加强后勤、通信合作 虽然合作有限，但其他分析人士表示，俄罗斯和中国仍将利用联合军事演习来加强后勤合作，例如交换零部件、燃料或服务，或者共享数据或通信渠道。李光耀公共政策学院客座高级研究员德鲁·汤普森表示：“中俄军队在战场上更好地相互了解、更好地相互支持的能力是两国发展的一项重要能力。”在新加坡，通过电话告诉美国之音。除此之外，林在台北表示，中国还可以通过与俄罗斯的联合军演来增强军队的作战能力，因为俄罗斯军队从莫斯科对乌克兰的战争中积累了实战经验。他对美国之音表示：“由于俄罗斯海军已经应对过乌克兰发起的无人机或反舰导弹袭击，中国海军可以向俄罗斯海军学习如何应对台海两岸潜在战争中的类似袭击。”反击北约 中国和俄罗斯即将在日本附近举行军事演习，这是两国不断反击美国和北约盟国的努力的一部分。自7月以来，北京和莫斯科在世界不同地区举行了至少三场联合军事演习，包括南海、阿拉斯加沿海上空和芬兰湾。  英国皇家联合军种公司副研究员萨里·阿霍·哈夫伦表示：“北京和莫斯科在世界各地增加的军事演习是应对美国与其欧洲和太平洋盟友之间不断深化的防务协调努力的一部分。”研究所在电话采访中告诉美国之音。纳吉表示，尽管中俄试图通过更密切的军事合作来挑战美国和北约，但它们不太可能让他们的伙伴关系过度升级。他对美国之音表示：“俄罗斯和中国将继续对美国及其盟国所做的事情做出回应，但不会升级，因为北京希望继续向南半球国家表明他们不是霸权国家。”周二，中国当局表示，美国印太司令部司令萨姆·帕帕罗上将与南部战区司令吴亚男进行了视频通话，这是中美两国首次举行战区级司令员会谈中国人民解放军的。印太司令部的重点是加强亚太地区以及南海、台海等热点地区的安全与稳定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china- Russia-exercises-aim-to-challenge-us-led-indo-pacific-coalition-analysts-say/7778700.html<guid> https://www.voanews.com/a/china- Russia-exercises-aim-to-challenge-us-led-indo-pacific-coalition-analysts-say/7778700.html</guid><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 12:28:14 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c5a64e6a-4d6d-4376-9455-34cb037b7b96_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>