<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 7 日，星期二 11:19:31 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>停电抗议阻碍了巴基斯坦与中国的贸易路线</title><description>伊斯兰堡——周二，数千人继续封锁巴基斯坦与中国的一条重要贸易路线，这已经是第五天了，抗议山区长期停电。罕萨是一座风景如画、人口超过 7 万的城市，静坐示威的组织者承诺将继续留在原地，直到他们的要求得到满足。集会领导人强调该镇电力供应持续不足，并指出居民在严冬期间要忍受长达 23 小时的停电。据集会参与者通过电话向美国之音报告，男性和女性都参加了抗议活动，冒着白天平均气温 -4 摄氏度和夜间 -10 摄氏度的风险。罕萨居民拉希姆·阿曼 (Rahim Aman) 报告称，抗议者数量逐渐大幅增加，并表示看到女性活动人士使用车辆和扩音器鼓励参加集会。他说，当地政党、贸易商和酒店协会的代表也出席了会议。地方当局与抗议者进行谈判，但未能说服他们驱散并恢复连接巴基斯坦和中国的喀喇昆仑公路沿线的交通。罕萨位于风景秀丽的公路上，穿越吉尔吉特-巴尔蒂斯坦地区，与中国西部新疆省接壤。贸易商报告称，由于静坐示威，许多载有商业货物的集装箱被困在高速公路两侧。这场严重的抗议活动是在巴基斯坦和中国宣布将继续开放其唯一的陆路口岸红其拉甫山口进行全年运营以促进两国之间的贸易联系一个多月后爆发的。这个世界上最高的铺砌过境点距离罕萨约 190 公里，海拔超过 4,600 米，此前每年因大雪而关闭四个月。贫困的吉尔吉特-巴尔蒂斯坦地区严重依赖水力发电，但由于河流和湖泊结冰，发电在冬季几乎停止。因此，居民和商业机构（包括酒店）必须运行昂贵的热力发电机来维持电力供应。居民和地区专家指出，大型酒店和其他商业实体越来越多地使用此类发电机，正在破坏罕萨及周边地区的大气。联合国报告称，巴基斯坦地区是北极以外一些最大冰川的所在地，并且已经面临着全球变暖日益严重的威胁。红其拉甫山口是中巴经济走廊的重要组成部分。这条耗资数十亿美元的走廊旨在在两国这两个世界上人口最多、人口第五多的国家之间建立全面的贸易和过境基础设施。自十年前两国启动中巴经济走廊以来，北京已在巴基斯坦投资超过250亿美元，并渴望利用中国管理的巴基斯坦阿拉伯海港口瓜达尔港作为通往国际市场的战略门户。</description><link/> https://www.voanews.com/a/protests-over-power-outages-block-pakistan-s-trade-route-with-china/7927174.html<guid> https://www.voanews.com/a/protests-over-power-outages-block-pakistan-s-trade-route-with-china/7927174.html</guid><pubDate> Tue, 07 Jan 2025 09:53:07 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8C435147-21B4-4C5A-A049-B64D6122CD27_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国金矿在津巴布韦东部引发争议</title><description>津巴布韦穆塔雷——津巴布韦政府官员一直在审查一家中国矿业公司，该公司至少自 2021 年以来一直在该国东部经营金矿。此次审查之际，当地居民对金矿对健康和环境的影响表示担忧。涉案公司是中非汇金控股有限公司，该公司面临严重环境破坏和社区危害的指控。其金矿勘探作业一直在马尼卡兰穆塔萨区一个名为 Premier Estate 的地区进行。村民和社区团体对矿井发生的爆破事件提出了抱怨。附近居民报告了广泛的生态破坏，包括一座山的毁坏和野生动物的流离失所。他们还表示，爆炸造成的震动对房屋造成了结构性损坏。居民还抱怨灰尘污染以及据称氰化物浸出对水源的潜在污染。氰化浸出是一种从矿石中提取金的方法，会污染水资源。除了这些担忧之外，中非还被指控在其环境影响评估文件上伪造社区签名，引发了对其业务透明度和合法性的质疑。这些投诉促使政府在 2024 年两次关闭该矿的运营。不过，在过去两个月里，采矿业已恢复。居住在中非汇金矿区约 300 米范围内的 30 名居民之一伊什韦登加·莫约 (Ishewedga Moyo) 对美国之音表示：“我们进退两难。如果可能的话，让他们补偿我们并重新安置我们，因为它不再有吸引力了。”十二月。莫约补充道：“采矿爆破产生的振动和噪音正在扰乱野生动物栖息地和生态系统，破坏生物多样性，并导致我们的房屋出现裂缝。”中非汇金公司曾两次临时关闭金矿开采业务。 官员们表示，此次关闭是为了确保该矿满足所有必要的要求。 中非汇金公司的第一次停工持续了两周，并承诺改善这一情况。随后，工作组于 11 月中旬第二次下令关闭该矿，Mutasa 地区的传统酋长 James Kurauone 于 12 月 11 日告诉美国之音，官员每次都强迫中非汇景停止作业。因为该公司“未能解决当地社区提出的关键问题”。穆塔萨在最近的评论中表示：“导致暂时关闭的担忧包括严重的空气污染、影响当地房屋的破坏性爆破活动以及公司未能履行企业社会责任义务。”穆塔萨补充说，他计划与矿业官员和社区成员将在几周内讨论采矿合规性 政府官员、社区领袖和公司现任人力资源经理 Daniel Panganai 的讨论结束后，采矿作业于 11 月 25 日恢复。中非汇金参与了讨论，他在 12 月中旬对美国之音表示，该公司“遵守了书面规定的所有要求，但目前我不能透露太多信息”。马尼卡兰国务部长米谢克·穆加扎(Misheck Mugadza)去年12月也表示，中非汇金公司承诺遵守所有采矿和环境法规。他表示，这家中国公司履行了社会责任，向当地医院捐款，并打井为当地学校供水。穆加扎说，政府正在密切监视该公司的运营，一些家庭已经收到了全额损失赔偿。他进一步表示，公司有义务补偿所有受影响的居民。  中国对津巴布韦矿山的投资 根据哈拉雷社区权利组织自然资源治理中心 (CNRG) 9 月份的一份报告，围绕中非汇金矿的争议并非孤立事件。该报告评估了中国投资对津巴布韦采矿业的影响，发现“中国采矿企业导致了广泛的环境退化，无视东道社区的文化权利，并且在许多情况下违反了该国的劳动法” ，往往明显不受惩罚。”报告称，中国投资者控制着津巴布韦采矿业约 90% 的份额。  CNRG 执行董事法拉伊·马古乌 (Farai Maguwu) 在该组织网站上的一篇文章中援引他的话说：“仅 2023 年，中国对津巴布韦采矿业的投资就有 121 家投资者，贡献金额高达 27.9 亿美元。”另外，另一名地区居民对政府对采矿的反应提出了批评。 “有时候，矿井使用威力更大的炸药，就会发生震动，”该地区居民托贝基勒·曼齐瓦穆库鲁 (Thobekile Mhenziwamukuru) 说。 “当我们向政府官员通报危机时，他们总是直接独自前往中矿办公室，没有任何社区领袖，然后他们会过来对我们讲话，只是说下次他们将使用低威力的炸药，我们现在知道了“即使关闭和重新开放矿井，也不能解决我们的不满，一切都不公平，因为金钱正在被交换，以减缓进度，我们希望政府高层能够出面救援。”我们，”她总结道。马古乌指责当地立法者腐败，他说，“他们不是执行法律，而是通过强迫他们关闭、索要贿赂以重新开业，然后返回再次关闭并要求再次贿赂来利用这种非法行为来获利。”美国之音多次致电并拜访包括矿业部和环境管理局在内的政府利益相关者的办公室，但没有得到任何回应。马古吾说道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-owned-gold-mine-stirs-controversy-in-eastern-zimbabwe/7927141.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-owned-gold-mine-stirs-controversy-in-eastern-zimbabwe/7927141.html</guid><pubDate> Tue, 07 Jan 2025 09:01:33 -0500</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伊诺斯·丹赫雷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7a28f542-0e4f-4d2d-922e-ff749d30bae9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国船只涉嫌破坏台湾附近海底电缆</title><description>台湾正在调查一艘涉嫌切断台湾北部海底光缆的中国船只。虽然该事件对互联网服务造成的干扰微乎其微，但分析人士表示，这反映出台湾及其海底基础设施在遭受中国军事攻击或封锁时的脆弱性。 “这是全球化世界中许多国家所共有的弱点，”新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员、前五角大楼官员德鲁·汤普森说。他在电话中对美国之音表示：“台湾面临的真正挑战是如何提高抵御能力，因为人们越来越意识到，他们可能会因难以归因于特定行为者的直接攻击而故意受到伤害。”台湾政府运营的电信运营商中华电信周五上午收到有关台湾北部基隆港附近海底电缆受损的警告。中华电信表示，此次中断并未影响全岛的互联网服务，可能是由于一艘船只在海底电缆所在的海底拖曳锚造成的。数小时内，台湾海警出动船只，在台湾北部海域发现悬挂喀麦隆国旗的顺鑫39号船只。台湾当局命令该船返回基隆港附近海域进行检查，但因天气恶劣未能登船。台北已向韩国寻求援助，以调查这艘驶往韩国釜山的船只。台湾海岸警卫队在与美国之音分享的一份声明中表示，该船由一家由中国公民领导的香港公司所有。船上7名船员均为中国公民。台湾当局表示，除了悬挂喀麦隆国旗外，该船还在坦桑尼亚注册，似乎在两套自动识别系统设备下运行，显示该船的基本信息和坐标。海警表示，虽然中国船只的意图尚不清楚，但该事件可能是中国灰色地带行动的一部分，旨在通过非战斗的非常规战术向台湾施加压力。中国将台湾视为其领土的一部分，并多次誓言要实现台湾的统一，必要时将使用武力。近年来，中国加大了在台湾周边灰色地带行动的频率，定期向台湾附近空域和海域部署军机、海军舰艇和海警船。斯坦福大学海光项目负责人雷·鲍威尔（Ray Powell）跟踪中国在印度-太平洋地区的海上活动，他对美国之音表示，中国船只一直在台湾基隆港附近海域、韩国釜山和中国沿海海域之间以两种不同的方式航行。过去六个月内的姓名、两个不同的旗帜和六个不同的身份号码。他在电话采访中表示：“至少有六个不同的登记号表明这艘船致力于脱离电网或难以追踪。”鲍威尔表示，这艘船可能正在针对台湾在该地区的关键基础设施进行灰色地带行动。 “我们之所以将这一事件归类为潜在的灰色地带活动，是因为它隐藏在一家总部位于香港的私人公司背后，该公司的所有者在中国，悬挂着非洲国家的国旗，这使得中国政府无法介入该船只的活动，”他告诉美国之音。中国驻华盛顿大使馆在书面回应中对美国之音表示，不知道台湾北部附近海底电缆被切断的情况，并补充说，北京“一贯欢迎和支持其他国家和电信公司在台湾北部海域铺设国际海底电缆”。中国的管辖权。”此次事件发生之际，自2023年以来，中国和俄罗斯船只在波罗的海对海底电缆和管道造成的破坏越来越多。这也不是第一次有中国船只涉嫌切断台湾附近的海底电缆。 2023年2月，台湾当局发现证据表明，两艘中国船只在台湾离岛马祖附近切断了两条互联网电缆，导致该小岛出现长达一个月的互联网中断。此后，台湾投入了更多资源，为因海底电缆损坏而可能造成的互联网中断做好准备。去年10月，中华电信宣布近地轨道卫星信号将覆盖全岛。这是减少台湾对外通信对海底电缆依赖的努力的一部分。在台湾总统府上个月举行的首次桌面军事演习中，台湾高级官员模拟的场景之一是应对因海底电缆损坏造成的互联网中断。虽然中华电信表示该电缆将于本月晚些时候修复，但台湾数字部已誓言将获得更多资金，帮助该电信运营商建设更多设施，以增加台湾与国际海底电缆的连接。一些台湾议员还敦促海岸警卫队加强监测海底电缆集中地区活动的能力，并更新协议，以防未来发生类似事件。一些分析人士表示，海警需要增强应对中国挑战的能力，这些挑战近年来变得越来越频繁。台北国防安全研究所国防分析师沈明实表示，这包括监测“台湾海底电缆附近海域渔船或商船的不正常活动”。他在接受美国之音电话采访时表示，台湾还应该提高“在最短的时间内修复受损海底电缆”的效率。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-vessel-suspected-of-damaging-undersea-cable-near-taiwan/7926977.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-vessel-suspected-of-damaging-undersea-cable-near-taiwan/7926977.html</guid><pubDate> Tue, 07 Jan 2025 05:31:06 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/539e6b0b-2d34-45d3-8385-fc9cd9a3531c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国西部珠穆朗玛峰附近发生地震，造成至少126人死亡</title><description>北京——周二，中国西部高海拔地区和尼泊尔部分地区发生强烈地震，西藏数百栋房屋受损，街道上散落瓦砾，造成至少126人死亡。这个偏远地区发生了数十次余震，还有许多人被困。  救援人员爬上碎砖堆寻找幸存者，其中一些人在受损严重的村庄中使用梯子。中国应急管理部发布的视频显示，工人们踩着倒塌房屋的废墟，用担架抬着两人。  官方新华社称，位于边境中国一侧的西藏至少有 188 人受伤。据国家电视台中央电视台报道，在这个人烟稀少的贫瘠地区，有 1000 多所房屋受损。在广播公司发布的视频中，街道上散落着建筑碎片，汽车被压碎。据尼泊尔国家紧急行动中心称，尼泊尔东北部的人们感受到了强烈的地震，但目前还没有人员伤亡或财产损失的初步报告。距离震中西南约75公里的珠穆朗玛峰周围地区，在隆冬时节，人烟稀少，甚至有居民为了避寒而搬走。  地震惊醒了距离震中约 230 公里的尼泊尔首都加德满都的居民，并让他们跑到街上。  美国地质调查局表示，此次地震震级为7.1级，震源相对较浅，深度约为10公里。中国地震台网中心记录震级为6.8级。浅层地震通常会造成更大的破坏。  震中位于西藏定日县，印度板块和欧亚大陆板块相互挤压，可能引发强烈的地震，足以改变喜马拉雅山脉中一些世界最高峰的高度。  西藏是中国的一部分，但许多藏人忠于精神领袖达赖喇嘛，自 1959 年反华起义失败以来，他一直流亡印度。西方政府和人权组织一再指责中国政府中国在西藏镇压异见，同时大力投资经济发展。  美国地质调查局表示，周二地震发生的地区在过去一个世纪里已经发生了 10 次 6 级以上的地震。  地震发生后9小时内记录了约150次余震，中方一侧的珠穆朗玛峰景区已关闭。中国领导人习近平呼吁全力抢救人员，减少人员伤亡，妥善安置受灾群众。据央视报道，已部署3000多名救援人员。  国务院副总理张国庆赴灾区指导工作，政府宣布拨款1亿元人民币（1360万美元）用于救灾。  据官方媒体报道，约有6,900人居住在距震中20公里范围内的3个乡镇和27个村庄。  中国地震中心在社交媒体帖子中表示，该地区的平均海拔约为 4,200 米（13,800 英尺）。在加德满都西南边缘，一段视频显示，水从一座小寺庙庭院里的池塘溢出到街道上。 “这是一场大地震，”一名妇女说道。 “人们都在颤抖。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/strong-earthquake-kills-at-least-95-people-in-western-china-near-mount-everest/7926895.html<guid> https://www.voanews.com/a/strong-earthquake-kills-at-least-95-people-in-western-china-near-mount-everest/7926895.html</guid><pubDate> Tue, 07 Jan 2025 05:03:24 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/502f775b-946b-4799-9f60-91b873739528_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国将腾讯、宁德时代列入涉嫌协助北京军方的中国公司名单</title><description>华盛顿/纽约——美国国防部周一表示，已将游戏和社交媒体领军企业腾讯控股和电池制造商宁德时代等中国科技巨头列入与中国军方合作的公司名单。根据周一发布的一份文件，该名单还包括芯片制造商长鑫存储科技、移远无线和无人机制造商Autel Robotics。根据《联邦公报》发布的通知，每年更新的中国军事公司名单根据美国法律正式授权为“第 1260H 条名单”，其中指定了 134 家公司。腾讯（也是中国即时通讯应用程序微信的母公司）在美国上市的股票在场外交易中下跌了 8%。腾讯在一份声明中表示，将其列入该名单“显然是一个错误”。它补充说：“我们不是军事公司或供应商。与制裁或出口管制不同，此次列入名单对我们的业务没有影响。” CATL称这一指定是一个错误，并称其“未从事任何与军事相关的活动”。移远通信发言人表示，该公司“不与任何国家的军方合作，并将要求五角大楼重新考虑其指定，这显然是错误的。”其他公司和中国驻华盛顿大使馆没有回应请求，也没有立即发表评论。在世界最大的两个经济体之间关系紧张之际，更新后的清单是华盛顿近年来为强调和限制其认为构成安全风险的中国企业而采取的众多行动之一。保卫民主基金会的中国问题专家克雷格·辛格尔顿表示，这些新增内容表明，美国公司与越来越多的中国公司开展业务是“鲁莽的”。 “美国不再仅仅保护少数技术，”他说。 “敏感技术的花园正在成长，保护它们的栅栏正在加固。今天的名单表明，这些公司不仅仅是商业公司。它们是中国军事现代化的关键推动者，直接助长了北京的战略野心。”其他添加的公司包括制造基因组测序仪器的 MGI Tech 和 Origincell Technology，立法者声称该公司运营细胞库网络和生物存储技术。两家公司均未立即回应置评请求。美国立法者一直在推动五角大楼在 2024 年全年将包括宁德时代在内的一些公司添加到名单中。福特汽车正在密歇根州建设一家电池工厂，并计划授权宁德时代的技术在该工厂生产低成本锂铁电池，此举引发了一些立法者的担忧。福特周一没有立即发表评论。虽然该指定并不涉及立即禁令，但可能会对受影响公司的声誉造成打击，并向美国实体和公司发出严厉警告，提醒他们与这些公司开展业务存在风险。它还可能增加财政部制裁这些公司的压力。无人机制造商大疆创新和激光雷达制造商禾赛科技这两家之前上市的公司去年都就之前的认定起诉了五角大楼，但仍保留在更新后的名单上。五角大楼还删除了六家据称不再符合指定要求的公司，其中包括人工智能公司北京旷视科技、中国铁建股份有限公司、中国建筑集团有限公司和中国电信集团公司。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-adds-tencent-catl-to-list-of-chinese-firms-allegedly-aiding-beijing-s-military/7926843.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-adds-tencent-catl-to-list-of-chinese-firms-allegedly-aiding-beijing-s-military/7926843.html</guid><pubDate> Mon, 06 Jan 2025 22:23:10 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d8e5de23-7d64-4cc7-80ad-ec92d8ba8427_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国西藏圣城发生强烈地震</title><description>北京——中国地震台网中心称，周二上午，西藏最神圣的城市之一附近发生了里氏6.8级地震，日喀则周边的建筑物遭到破坏，邻国尼泊尔和印度的人们纷纷逃向街头。报告补充说，上午 9 点 05 分的地震震中深度为 10 公里（6.2 英里），将震级从之前的 6.9 级修正为震级。一段视频显示了附近拉孜镇的灾后景象，可以看到破碎的商店门面，碎片散落在路上。路透社能够从附近的建筑物、窗户、道路布局以及与卫星和街景图像相匹配的标牌来确认该位置。该日期无法独立核实。约400公里（250英里）外的尼泊尔首都加德满都有震感，居民纷纷逃离家园。印度北部与尼泊尔接壤的比哈尔邦有震感。随着墙壁的震动，人们冲出家中和公寓，前往空旷的地方。印度官员表示，到目前为止，尚未收到任何财产损坏或损失的报告。 6.8 级地震被认为是强烈地震，能够造成严重破坏。中国西南地区地震频发。 2008年四川省发生的大地震造成近7万人死亡。据中国国家电视台中央电视台报道，过去5年里，日喀则地震200公里范围内共发生29次3级以上地震，所有地震规模均小于周二上午发生的地震。 2015年，邻国尼泊尔加德满都附近发生了7.8级地震，造成约9000人死亡，数千人受伤，这是该国最严重的地震。</description><link/> https://www.voanews.com/a/powerful-earthquake-hits-holy-city-in-china-s-tibet/7926841.html<guid> https://www.voanews.com/a/powerful-earthquake-hits-holy-city-in-china-s-tibet/7926841.html</guid><pubDate> Mon, 06 Jan 2025 22:20:57 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/f3568e1a-2901-4a96-99ab-67e4c3c6dcd0_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>