<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 11 日星期五 09:48:26 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>被监禁的澳大利亚记者向她的国家发送“情书”，讲述恶劣的条件</title><description>澳大利亚华裔记者成蕾本周日因间谍罪名在中国被拘留将近三年，她罕见地发表了一份公开声明，讲述了自己面临的恶劣条件以及与孩子团聚的渴望。 “在我的牢房里，阳光透过窗户照射进来，但我一年只能在里面站10个小时，”程在她的伴侣尼克·科伊尔分享的一封信中写道，尼克·科伊尔从澳大利亚外交官员那里得到了这封信。 “这里不一样。我已经三年没见过树了。”曾担任中国一家国有广播公司商业电视主播的程去年在一次闭门审判中被判犯有国家安全罪。她最初于 2020 年 8 月被捕。中国当局尚未对她的案件做出最终判决，她涉嫌的罪行也尚未公开。程在留言中讲述了她对澳大利亚生活的怀念以及与孩子们分离的困难。 “我重温每一条丛林步道、河流、湖泊、海滩，游泳、野餐、迷幻的日落、星星照亮的天空，以及灌木丛安静而秘密的交响乐，”她写道。 “最重要的是，我想念我的孩子们。”程的合伙人、前中国澳大利亚商会会长科伊尔周五对美国之音表示，虽然程正在尽力处理事情，但与孩子和年迈父母的分离对她来说很困难。 “她无法给孩子或家人打电话，这确实具有挑战性，”他说。科伊尔说，郑有几个狱友，澳大利亚大使馆官员每月一次对她进行一次 30 分钟的领事探访。 “这很困难，而且受到限制，”他说。人权阵线和中心 澳大利亚政府多次表达了对郑的担忧。澳大利亚外交部长黄英贤在周五发布的一份声明中表示，澳大利亚将继续支持郑和她的家人，并维护她的利益和福祉。黄说：“澳大利亚一贯为郑女士辩护，并要求根据国际准则，为郑女士提供正义、程序公平和人道待遇的基本标准。”当程被拘留时，中国和澳大利亚之间的外交紧张局势正在加剧。在澳大利亚指责中国干涉澳大利亚政治、恐吓当地华人社区以及澳大利亚支持对 COVID-19 起源进行调查后，中国对澳大利亚的出口实施了封锁，并冻结了与澳大利亚的关系。不过，就在科伊尔在推特上分享这一声明之前，两国关系似乎正在好转。上周，北京取消了对澳大利亚大麦的反倾销关税和反补贴税，此举可能为澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞今年访华铺平道路。然而，人权倡导者表示，成和其他澳大利亚公民在中国的持续拘留表明，人权必须成为堪培拉与北京谈判的“前沿和中心”。 “澳大利亚希望为与中国的贸易创造一个积极的环境，但这需要一个透明、负责任、尊重法治和人权的政府，但这不是我们现在看到的，”亚洲人权主任伊莱恩·皮尔森(Elaine Pearson)观看，告诉美国之音。她补充说，只要被拘留的澳大利亚公民的案件仍未解决，澳大利亚与北京的关系就无法向前发展。人质外交 程并不是唯一被中国拘留的澳大利亚公民。澳大利亚华裔作家杨恒均于2019年1月在广州机场因间谍罪被捕，此案一再拖延四年多才宣判。悉尼科技大学中国研究副教授、杨的前顾问冯崇义告诉美国之音，虽然杨不再遭受酷刑或审讯，而且他的身体状况也有所改善，但国家安全当局推迟了对他案件的判决。中国11次。冯说：“对杨来说，最大的挑战是持续的心理压力，因为他的案件已经悬而未决了两年多。”他补充说，中国刑事司法系统的不透明性使外界很难预测杨的案件将如何发展。发展。冯对美国之音表示：“杨和程被中国政府扣为人质，这些案件表明，如果有政治需要，北京将迫害中国或外国公民。”尽管刑事司法程序屡遭批评，中国驻澳大利亚大使馆对美国之音表示，中国司法当局依法处理了这些案件。 “必须强调的是，中国是法治国家，程的合法权利受到充分保护，”大使馆在一份电子邮件声明中表示。 “基于人道主义考虑，中方愿倾听澳方诉求，并在法律规定范围内提供帮助，”大使馆补充道。施压联盟 虽然澳大利亚专注于修复与中国的贸易关系，但冯表示，堪培拉在与北京谈判时不应软化其在人权和被拘留公民利益方面的立场。他对美国之音表示：“如果澳大利亚不坚持自己的立场，在中国做生意的澳大利亚公民可能会面临被任意逮捕或被指控从事间谍活动的风险。” “在涉及澳大利亚利益和核心价值观的问题上改变立场将使澳大利亚政府处于道德上站不住脚的地位。”由于中国近年来还以间谍罪名逮捕了加拿大和日本公民，皮尔森表示，她认为澳大利亚应该考虑与其他国家合作，向北京施压，要求释放以不明确的国家安全理由被拘留的外国公民。她对美国之音表示：“我认为澳大利亚政府需要与其他国家政府建立联盟，加大对中国政府的压力，要求其释放所有在中国被任意拘留的人。”周五，阿尔巴尼斯总理还敦促中国当局解决程的案件，并表示他不会将此案的结果作为他可能访问北京的条件，这一点尚未得到澳大利亚或中国政府的证实。他在新南威尔士州的一个大麦农场举行的新闻发布会上说：“我认为，对于已经被拘留三年的成雷来说，这个问题显然应该得到解决。” “正如我长期以来一直所说的那样，访问、接触和对话不应该是交易性的。访问和对话本身就是建设性的，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7221008.html<guid> https://www.voanews.com/a/7221008.html</guid><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 07:16:53 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09d40000-0a00-0242-a92e-08da916e6a65_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析师：美国和台北希望台湾副总裁过境站保持低调</title><description>台湾副总统兼总统候选人赖清德周六启程前往巴拉圭进行为期 7 天的访问。沿途他将在纽约和旧金山中转，此举遭到了中国的强烈抗议。尽管美国和台湾将赖智的访问描述为台湾官员的“例行公事”，但中国表示坚决反对这种“偷偷摸摸的访问”，尤其是像赖智这样的人，北京将其称为台独分裂分子。分析人士表示，台北和华盛顿将努力确保赖智的过境不会进一步加剧美中紧张关系，但此次访问正值全球最大两个经济体之间的关系面临的挑战继续加剧之际。台湾国立政治大学政治学家列夫·纳赫曼 (Lev Nachman) 对美国之音表示：“台湾和美国将努力让赖清德此行变得有意义，但不会以刺激的方式。”台湾总统候选人过去曾在竞选期间访问过美国，但专家表示，赖智作为台湾现任副总统的角色将使华盛顿更加谨慎地处理他的过境，因为它不想被视为支持赖智。台湾东吴大学政治学家陈方宇对美国之音表示：“美国对赖智不能太好，也不能太坏，所以让他过境纽约和旧金山在我看来是一个妥协。”陈补充说，在华盛顿希望与中国进行更多军事和外交接触，并邀请中国外交部长王毅下个月访问华盛顿之际，它将努力让赖的过境“不那么正式”，以避免引发任何过度反应。北京。 “在外交上，美国希望避免太多意外，”他说。截至目前，台湾当局尚未透露黎智英的行程细节，但知情人士告诉美国之音，他可能会与台裔美国人社区一起举办活动。黎智英在前往出席巴拉圭当选总统佩纳就职典礼的途中，将于周六经停纽约，周三再经停旧金山，然后返回台湾。 2022 年 1 月，作为洪都拉斯之行的一部分，赖在美国进行了类似的过境停留。在这些停留期间，他与美国前众议院议长南希·佩洛西和参议员塔米·达克沃斯进行了在线会议，并会见了台湾社区的成员。这次，尚不清楚他是否会进行如此高层的讨论。北京的回应 距离台湾举行竞争激烈的总统选举还有大约五个月的时间，黎智英的过境恰逢台北、北京和华盛顿的敏感时刻。赖智在大多数民意调查中一直领先，但他将台湾描述为主权国家的记录增加了中国政府对他的不信任。中国将台湾视为其领土不可分割的一部分，长期以来一直反对台湾与其他国家的高层接触。近年来，北京增加了部署战斗机和海军舰艇进入台湾防空识别区或穿越台湾海峡中线的频率，台湾海峡是台北和北京之间的非正式分界线。过去一年里，中国在台湾周边举行了两次大规模军事演习，以应对访问，一次是在去年八月佩洛西访问台北之后，另一次是在四月台湾总统蔡英文在加州会见美国众议院议长凯文·麦卡锡时。蔡英文在加州中途停留并与麦卡锡和其他美国议员会面后，北京在台湾周围举行了为期多天的封锁式军事演习。这一次，专家认为北京将对黎智英过境美国发起军事回应，但规模将取决于他此行的“官方形象”程度。国际危机组织高级中国分析师阿曼达·萧 (Amanda Hsiao) 告诉美国之音：“这包括他会见了谁、他说了些什么，以及这些会面的公开程度。”萧表示，在台湾为总统选举做准备之际，她认为北京将尝试缓和对黎智英过境点的反应，因为任何被认为过于挑衅的反应都可能有助于增加赖智赢得选举的机会。不过，她补充说，如果北京方面的反应被认为过于软弱，北京也担心会发出错误的信号。她说：“他们可能会通过小规模的军事演习来回应，而且这可能只是他们几乎每天都在做的事情的增加。”据台湾国防部称，自周日以来，中国已向台湾附近地区部署了 79 架军机和 23 艘海军舰艇。其中，有25架军机越过台湾海峡中线或侵入台湾西南和东南防空识别区。留下好印象 对赖来说，此行是一次留下好印象的机会，他在对中美关系上的立场也很明确。启程前，赖智在接受台湾电视台SETN采访时强调，台湾不是中国的一部分，表示愿意与中国“做朋友”，并强调台湾与美国关系的重要性，“把我们的台湾推开”。最好的合作伙伴美国是不明智的，”他说。分析人士称，赖智基本继承了台湾总统蔡英文2021年提出的“四项承诺”，重点是捍卫台湾民主制度、维护台湾主权、抵制中国压力、让台湾人民决定台湾的未来。 。苏州大学的陈对美国之音表示：“蔡英文的做法赢得了国际认可，因此对赖清德和民进党来说这是一个安全的做法。”国立政治大学的纳赫曼表示，他认为黎智英应该继续努力给美国政府留下好印象。他对美国之音说：“他需要证明自己可以成为‘蔡英文2.0’，这次访问是重大考验之一。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-us-taipei-aim-to-keep-taiwan-vp-transit-stops-low-key-/7220905.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-us-taipei-aim-to-keep-taiwan-vp-transit-stops-low-key-/7220905.html</guid><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 04:59:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d34a-08db9a491c4b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国陷入通货紧缩引发对经济未来的担忧</title><description>数月以来，人们一直担心中国经济正徘徊在潜在的破坏性通货紧缩的边缘，北京国家统计局本周正式宣布，7 月份总体物价同比下降 0.3%。当世界大部分地区都在与物价通胀这一棘手现象作斗争时，中国通货紧缩的消息传出之前，数月来的报告显示中国物价水平停滞不前、失业率上升和国内生产放缓。国家统计局首席统计师董丽娟表示，“2022年物价上涨幅度高于正常水平，导致物价同比下降有所偏差。”去年的情况逐渐消退，CPI（消费者价格指数）可能会逐渐反弹。”经济困境中国经济一年多来一直陷入困境，官员们试图摆脱多重问题造成的低迷。最突出的是严厉的零新冠政策，该政策导致整个城市关闭，有时一次关闭数周，以防止冠状病毒的传播。然而，中国经济也面临着其他困难。近年来占GDP 20%至30%的房地产行业严重放缓，一些大型开发商无力偿还债务，许多项目未完工。银行业也承受着不良贷款的负担，其中许多贷款是针对收入急剧下降的地方政府机构发放的。年轻工人失业率上升也是一个问题，16 至 24 岁人群的官方失业率为 21%，一些专家对实际数字要高得多表示担忧。一个数据点 多伦多大学诺兰达经济学讲座教授洛伦·勃兰特 (Loren Brandt) 在一封电子邮件中对美国之音表示，根据单月数据进行推断时务必小心谨慎。然而，他补充道，“这是经济持续疲软的信号，其根源更为深远。外部需求和出口的下降只会加剧这些问题。我们讲述了各种关于通货紧缩本身如何对经济产生不利影响的故事，但核心是一系列更深层次的问题。我们从日本的案例中学到了这一点。”中国东部邻国日本经历了数十年的物价通缩，专家将其归因于多种经济和社会因素，包括低出生率和高个人储蓄率。全球影响 东北大学经济和社会政策教授威廉·T·狄更斯对美国之音表示，他担心通货紧缩可能在中国持续存在。他在一封电子邮件中写道：“中国经济持续通货紧缩的时机似乎已经成熟。” “内部和外部需求都很疲软，甚至在陷入通货紧缩之前通胀就已经很低。在我看来，情况很糟糕，很大程度上取决于中国政府能够采取什么措施来恢复需求。我不认为乐观的。”狄更斯表示，作为世界第二大经济体，如果通货紧缩持续下去，中国的问题可能会对全球产生影响。 “我最担心的是依赖中国购买原材料的发展中国家，”他写道。 “这些国家中的许多国家已经承受着所欠债务的压力，尤其是欠中国的债务。随着中国的衰退，这些国家的出口需求将会下降。这将使它们难以继续偿还债权人的债务。”他补充说，广泛的违约可能会引发“金融不稳定”，其影响范围不仅限于中国和重债国家。通货紧缩的影响消费者最初可能会认为价格通货紧缩是一种积极的发展，因为它使购买商品和服务变得更便宜。然而，它也有严重的潜在负面影响。较低的价格压低了企业收入，导致利润下降、投资减少，并且由于企业在需求下降的情况下削减产量，失业率可能更高。通货紧缩还可能使消费者和企业偿还债务的成本相对更高，尤其是按通货紧缩之前的普遍利率产生的债务。在通货紧缩时期，用于偿还债务的每一美元的相对购买力都比以前要高。在价格开始下跌之前。 “通货紧缩螺旋” 经济学家还警告可能出现“通货紧缩螺旋”，即对未来价格下跌的预期影响消费者行为。 2021年美国通胀开始上升时，经济学家警告称，如果消费者预期物价将持续上涨，可能会导致通胀螺旋式上升，担心物价上涨的消费者加快了大宗采购的时间表，推高了需求，无意中导致了通货膨胀。引发更高的通胀。中国的通货紧缩螺旋式上升将会产生相反的效果。如果中国消费者认为价格可能会持续下跌，他们可能会推迟大宗采购，以期未来会有更好的优惠。由此导致的需求放缓可能会加剧通缩压力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-slide-into-deflation-raises-concerns-about-economic-future-/7220729.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-slide-into-deflation-raises-concerns-about-economic-future-/7220729.html</guid><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 03:01:24 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-13ef-08db9a03d765_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国家广播公司称，中国揭露了中央情报局涉嫌的中国间谍</title><description>国家电视台周五称，中国发现了一名涉嫌为中央情报局从事间谍活动的中国公民，并强调了在海外招募中国公民的风险和危险。据中央电视台报道，这名曾在一家军工集团工作的中国公民，被一名驻意大利的中央情报局特工招募。曾被军工集团派往意大利深造，并结识了CIA特工。电视报道称，通过晚宴、郊游和参观歌剧，两人建立了“亲密”的关系，曾逐渐对中央情报局特工产生“心理依赖”。据央视报道，在成功“动摇”曾庆红的政治立场后，中央情报局特工向曾庆红寻求有关中国军方的敏感信息。它没有透露事件发生的时间。报道没有具体说明曾的性别，但称此人出生于 1971 年。报道称，这名被指控的中央情报局特工名叫“塞斯”。美国驻北京大使馆没有立即回应路透社的置评请求。近年来，中美关系因国家安全等一系列问题而恶化。华盛顿指责北京从事间谍活动和网络攻击，但中国否认了这一指控。中国还宣布受到间谍威胁。继7月扩大反间谍法后，中国本月早些时候以国家安全的名义呼吁其公民参与反间谍工作，这引起了美国的警惕。据央视报道，曾被发现与美国签署了间谍协议，并在返回中国之前接受了培训。报告称，曾庆红回国后多次提供“核心”情报，并为这些努力获取了资金。报告称，曾对曾采取了强制措施，通常意味着拘留。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-uncovers-alleged-chinese-spy-for-cia-state-broadcaster-says-/7220844.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-uncovers-alleged-chinese-spy-for-cia-state-broadcaster-says-/7220844.html</guid><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 01:36:18 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1f615bc6-46cc-4da9-8b87-f15092ebe7d0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家表示，面对经济困境，中国可能会变得更加激进</title><description>密切关注中美竞争的专家表示，中国国内的经济困境引发了人们的担忧，即北京可能会通过升级与美国因台湾问题发生战争的风险来进行补偿。中国的经济放缓已经很明显，表现为增长放缓、出口锐减以及市政债务、失业和通货紧缩的增加，如果其他国家效仿美国限制对华投资，中国的经济放缓可能会进一步恶化。 2015-16 年担任国防部长战略规划特别助理的哈尔·布兰兹 (Hal Brands) 表示：“随着其军事能力的成熟，中国可能会在短期内采取更加积极的行动，以在仍有机会的情况下锁定收益。”在奥巴马政府。他现在是约翰·霍普金斯大学高级国际研究学院全球事务亨利·A·基辛格杰出教授。 “这就是为什么台湾战争的危险在这十年中最高，因为相对于美国，中国将拥有比以往任何时候都更多的军事能力，同时它的经济达到顶峰并开始衰退，”他说。布兰兹，《危险地带：即将到来的与中国的冲突》一书的作者。布兰德斯表示，从历史上看，当新兴大国经济放缓、地缘政治问题倍增时，它们就会变得更加咄咄逼人。 “中国今天面临着这些问题。随着中国经济陷入困境，它会发现超越美国成为世界头号强国变得更加困难，”他说。美国总统乔·拜登周三签署了一项行政命令，禁止美国风险投资和私募股权公司投资可能威胁美国国家安全的中国先进技术。中国大使馆发言人刘鹏宇周四对美国之音韩语组表示，北京对拜登的举动深感担忧。刘说：“尽管中方一再表达深切担忧，但美国仍继续实施新的投资限制。”中方对此感到非常失望。”刘继续说，“最新的投资限制将严重损害中美两国企业和投资者的利益，阻碍两国正常的商业合作，降低国际社会对美国营商环境的信心。”中国在南中国海变得越来越咄咄逼人，利用其海军存在来支持其对小岛屿以及据估计该海域蕴藏的大量未开发石油和天然气的广泛主权主张。北京的主张激怒了越南、菲律宾、台湾、马来西亚和文莱等其他声索国。北京还增加了在台湾海峡的军事存在，美国一直在台湾海峡行使航行自由权，以对抗中国对自治台湾岛的侵略立场，北京认为台湾是自己的领土。台湾国防部表示，周三，10架中国空军飞机进入台湾防空区，陪同五艘中国军舰进行“战备”巡逻。穿过台湾海峡和南海的开放贸易路线被认为对全球经济至关重要。据估计，每年有超过3.4万亿美元的货物经过台湾海峡，占全球贸易的21%。中国入侵台湾可能会切断重要的全球贸易路线。大西洋理事会副总裁兼斯考克罗夫特战略与安全中心高级主任马修·克罗尼格表示，“中国的经济增长已经趋于平稳，并且在不久的将来可能会下降。”不过，他表示，中国国家主席习近平看不到现实，可能会导致他做出与俄罗斯总统普京相同的错误估计，认为他可以轻松接管乌克兰。 《大国竞争的回归》一书的作者克罗尼格表示，“习近平不明白”北京的经济正在衰退。 “他坚信，他正在让中国变得更加强大，而美国正在衰落。因此，我担心这会引发战争。国际关系学者认为，战争通常是由误判引起的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-say-china-faceing-economic-woes-may-become-more-aggressive/7220384.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-say-china-faceing-economic-woes-may-become-more-aggressive/7220384.html</guid><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 19:58:20 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b9bd-08db3c5cbd89_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国和瓦格纳在非洲：是友还是敌？</title><description>中国与俄罗斯的“无限友谊”可能会在非洲受到考验，北京长期确立的经济利益在非洲面临着与莫斯科准军事瓦格纳集团日益扩大的影响力发生冲突的风险。最近的潜在摩擦点是尼日尔，据美联社报道，尼日尔 7 月 26 日发生军事政变的领导人已向瓦格纳寻求帮助，以巩固他们的权力。这一消息不太可能在北京受到欢迎，外交部发言人上周将被废黜的总统穆罕默德·巴祖姆描述为“中国的朋友”，并表示该国希望政治解决危机。随着瓦格纳集团将其影响力扩展到萨赫勒地区，这种利益分歧远远超出了尼日尔范围，经常用其安全服务来换取该地区丰富的矿藏和其他资源。例如，尼日尔是世界上最大的铀生产国之一。中国也在该地区进行了大量投资，分析人士对于中国人如何看待雇佣军存在分歧。虽然瓦格纳可能会加强安全，允许中国人在危险国家开展业务，但北京也重视稳定，并正在争夺一些相同的资源。利弊 “中国项目可能会从它的存在中受益。但在其他一些情况下，中国也深受其害。”史汀生中心中国项目主任孙云在谈到瓦格纳在非洲时说道。她指出，人们普遍猜测瓦格纳对今年早些时候在中非共和国（CAR）的一个矿场造成九名中国公民的死亡负有责任。事件发生后，中非共和国叛乱组织和几名西方官员告诉《纽约时报》，他们认为瓦格纳或瓦格纳支持的当地人是这次武装袭击的幕后黑手。但上个月，瓦格纳在其 Telegram 频道上发帖称，应中国大使馆的要求，他们在中非共和国营救了一群中国矿工。刘家华研究所和伦敦国王学院附属讲师亚历山德罗·阿杜诺（Alessandro Arduino）指出，安全对于中国在非洲的“一带一路”基础设施倡议至关重要。 “瓦格纳的参与可能会通过军事手段实现短暂的稳定——这对中国来说是一个本质上脆弱且短暂的解决方案。事实上，它可能会转变为一种威胁，特别是如果采矿权发生冲突，”他告诉美国之音。 “在此背景下，从事采矿业的中国企业可以达成临时协议以保护其劳动力和资产，但与雇佣军的协议可能会面临突然的180度大转变，甚至（俄罗斯总统弗拉基米尔）普京也吸取了教训，”他说。冲突研究咨询公司《非洲防务评论》主任达伦·奥利维尔对美国之音表示：“很难完全确定中国对瓦格纳的看法。”他说，从长远来看，北京可能将瓦格纳视为其自身雄心的障碍，同时更愿意暂时留在某些高风险国家，以继续保护外国利益。包括中国在内，直到可以实施替代方法。”非洲战略研究中心研究员保罗·南图亚表示，中国不存在建立自己版本的瓦格纳的风险。“中国希望表明其活动是光明正大的，其活动尊重当地法律法规，”他”说。“中国对其在非洲的声誉比俄罗斯敏感得多。南图伊拉指出，在非洲大陆开展业务的中国安全公司提供咨询服务、销售设备并培训当地安全部队，但其运作能力不如瓦格纳等参与激烈战斗的组织。“只有在少数情况下，例如在苏丹， “当他们参与解救人质之类的事情时，”他继续说道，并补充说有些人从事反海盗海上护航工作。分析人士认为，没有迹象表明瓦格纳雇佣兵会很快撤出非洲。尽管他显然被流放到了白俄罗斯瓦格纳领导人叶夫根尼·普里戈津（Yevgeny Prigozhin）——他在六月下旬的叛变挑战了俄罗斯的军事指挥权，令克里姆林宫感到不安——有人看到上个月他出席了普京在圣彼得堡举行的俄罗斯-非洲峰会，并与非洲官员进行了亲密接触。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-and-wagner-in-africa-friends-or-foes-/7219827.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-and-wagner-in-africa-friends-or-foes-/7219827.html</guid><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 13:06:08 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7d27-08db99c0fc63_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>