<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 5 月 27 日星期六 20:34:13 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国商务部长：美国“不会容忍”中国对美光芯片的禁令</title><description>美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 周六表示，美国“不会容忍”中国有效禁止购买美光科技 MU.O 存储芯片，并正在与盟国密切合作应对此类“经济胁迫”。雷蒙多在美国主导的印太经济框架谈判贸易部长会议结束后的新闻发布会上表示，美国“坚决反对”中国对美光采取的行动。这些“在没有任何事实依据的情况下针对一家美国公司，我们认为这是简单明了的经济胁迫，我们不会容忍，我们也不认为它会成功。”中国网络空间监管机构 5 月 21 日表示，美国最大的存储芯片制造商美光科技未能通过网络安全审查，它将阻止关键基础设施运营商从该公司购买产品，这促使美光科技预计收入将减少。此举是在 G7 工业民主国家的领导人同意采取新举措以反击中国的经济胁迫之后的第二天——雷蒙多指出了这一决定。 “正如我们在 G7 上所说的那样，正如我们一贯所说的那样，我们正在与合作伙伴密切合作，应对这一具体挑战以及与中国非市场做法相关的所有挑战。”雷蒙多周四在与中国商务部部长王文涛的会谈中也提到了美光的问题。她还表示，IPEF 关于供应链和谈判其他支柱的协议将与美国对 520 亿美元 CHIPS 法案的投资保持一致，以促进美国的半导体生产。 “对 CHIPS 法案的投资是为了加强和支持我们国内的半导体生产。话虽如此，我们欢迎 IPEF 国家的公司参与，所以我们希望来自日本、韩国、新加坡等的公司，将参与 CHIPS 法案的资助，”雷蒙多说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-commerce-secretary-us-won-t-tolerate-china-s-ban-on-micron-chips/7112089.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-commerce-secretary-us-won-t-tolerate-china-s-ban-on-micron-chips/7112089.html</guid><pubDate> Sat, 27 May 2023 17:48:14 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6242-08db5efbd826_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港抨击维吾尔人失踪指控的维权组织</title><description>周六，香港“强烈谴责”人权组织国际特赦组织声称一名维吾尔族男子在抵达该市机场后失踪。该组织周五在一份声明中说，出生于中国西北部新疆地区的阿不都外力·阿不都热合曼于 5 月 10 日从韩国前往香港探望一位朋友，此后便再无音讯。根据国际特赦组织向法新社展示的消息，他的最后一次交流是在机场等候时给他的朋友发了一条简短的短信说：“中国警察正在问我问题”。在周六晚些时候的一份声明中，香港政府表示国际特赦组织的说法“毫无根据”，并且“诽谤香港的人权状况”。 “香港特别行政区政府的记录显示，该人没有进入或被香港拒绝入境，”一名发言人说，并要求该组织道歉。国际特赦组织在回应中告诉法新社，该组织“将继续关注（Abuduwaili 的）安全”，他的朋友仍然无法联系到他。这名出于安全考虑要求匿名的朋友周六告诉法新社，尽管朋友持怀疑态度，但阿布都外力仍飞往香港访问。 “他失算了……他不明白后果的严重性，”这位朋友说。法新社无法独立核实阿布杜外里的短信是用简体中文写的，告诉他等候的朋友不要带他离开。 “我正在接受检查，中国警察正在问我问题，我可能需要一些时间才能出去，”这条信息写道。这位朋友说，阿布都外力有去中国旅行时被“扣留问话”的记录，所以并没有多想。这位朋友说，在收到消息但没有任何消息的第二天，这位朋友联系了香港的出入境管理部门，但无法获得更多信息。据国际特赦组织称，阿布都外里乘坐国泰航空从首尔飞往香港的航班，该航班原定于 5 月 10 日晚上 11 点（格林威治标准时间 1500 点）降落。国泰航空没有回答有关他是否在机上的问题。该人权组织早些时候表示，去年在首尔国民大学完成博士学位的阿布都外力因其出国旅行史而被列入中国政府的“观察名单”，这令人深感担忧。北京被指控根据安全措施在新疆拘留了超过 100 万维吾尔人和其他穆斯林少数民族，华盛顿和其他西方国家的一些立法者将其称为“种族灭绝”。中国否认这些指控，称其行动旨在打击恐怖主义。据国际特赦组织称，中国当局越来越多地向境外的维吾尔人施压，并在某些情况下强迫他们遣返。国际特赦组织中国研究员阿尔坎·阿卡德在周五的声明中表示，“阿布杜瓦里·阿布杜勒赫曼的未知命运令人深感担忧。”他补充说：“阿布都外力似乎在抵达时就被拘留和审讯，这引发了人们对香港政府可能与中国政府侵犯维吾尔人的人权行为共谋的质疑。”自北京于 2020 年对香港实施国家安全法以来，中国执法人员在该市内行动时获得了更多回旋余地——曾因该市的半自治地位而被视为禁区。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-blasts-rights-group-over-missing-uyghur-man-allegation/7112045.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-blasts-rights-group-over-missing-uyghur-man-allegation/7112045.html</guid><pubDate> Sat, 27 May 2023 15:54:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>维吾尔人</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-209b-08db5eebda3b_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度开放缅甸港口 对中国持谨慎态度</title><description>本月，在新德里努力应对竞争对手中国在东南亚和整个印太地区日益增长的影响力之际，印度帮助缅甸西部一个期待已久的海港落成。 5 月 9 日，来自印度大都市加尔各答的 1,000 公吨水泥首次交付停靠在缅甸实兑新德里资助的新港口。实兑港是耗资 4.84 亿美元的 Kaladan 多式联运过境运输项目的第一个节点，该项目旨在通过缅甸西部的若开邦和钦邦连接大印度与其内陆东北部，绕过孟加拉国。印度港口、航运和航道部在一份声明中表示，实兑港将预示着缅甸的“交通运输新时代”，并通过连接南亚和东南亚在整个地区“释放巨大的经济潜力”。一旦建成一条从实兑沿卡拉丹河而上的 158 公里航运路线和另一条通往印度的 210 公里公路，该部表示，这条走廊将把加尔各答和米佐拉姆邦之间的运输时间和成本削减一半以上。英国亚非学院高级讲师阿维纳什·帕利瓦尔 (Avinash Paliwal) 表示，印度和缅甸在 15 年前就该项目握手言和，但实际上源于 1960 年代将印度经济融入东南亚繁华市场的目标美国之音。 “这是更大的抱负，它一直体现在印度的“向东看”或“向东行动”政策方面。今天，它也正在成为……印度印太战略的重要组成部分，以对抗中国，因为这是一个中国也一直占据主导地位的地区，”他说。平衡中国 帕利瓦尔表示，对中国在该地区日益增长的影响力的担忧是印度的“信条”，即使它从未投入资金以大力反击。他补充说，与中国相比，印度在培养控制缅甸大部分边境地区（包括若开邦和钦邦）的少数民族叛军方面也做得相对较少。即使中国继续主导与缅甸的关系，帕利瓦尔表示，印度对实兑港的投资至少有助于它赢得 2021 年夺权的军政府的青睐。“归根结底，印度的主要想法是确保与军政府的渠道保持畅通，因为他们需要知道中国人在做什么。情报管道需要开放，”他说。 “如果在 Kaladan 上投入一些资金可以帮助他们保持管道畅通，那对他们来说很好。”设在加尔各答的观察者研究基金会智囊团的初级研究员斯里帕纳·班纳吉告诉美国之音，如果这条走廊完工，当它完工时，它也可以给印度带来重要的经济增长。她说，通过将印度东北部与大海连接起来，这条走廊可以刺激该国欠发达地区的就业和商业增长，帮助印度利用缅甸的自然资源，并加强该国与东南亚其他国家的陆路和海上贸易路线，但仍然关注中国。 “在强调自身利益的同时，[印度]正在寻求通过加深与缅甸的关系和开展合作基础设施项目来平衡中国的影响力，”班纳吉说。 “因此，卡拉丹项目是对中国地区主导地位的战略制衡。它不仅加强了印度与缅甸的联系，也展示了印度支持缅甸发展和促进区域合作的承诺，”她补充说。研究缅甸的澳大利亚国立大学告诉美国之音，印度希望它在若开邦的港口有一天甚至可以与中国在 Kyaukphyu 建设的更大更深的港口竞争，Kyaukphyu 位于实兑东南几十公里处，中国自己的经济走廊项目通过缅甸到达海。“这绝对是目标；印度正试图这样做以与中国竞争，”他说，“但中国与缅甸的贸易......使与印度的贸易相形见绌。我认为印度在经济关系方面有很大的潜力未来会有所增长，但在某些方面赶上中国已经太少太晚了。”联合国数据显示，缅甸与中国的贸易额在 2022 年突破 90 亿美元，当年与印度的贸易额为 15 亿美元。印度对缅甸的外国直接投资也只是中国的一小部分。即使如此，马斯顿说，缅甸可以仍然利用印度在 Kaladan 项目的投资来对冲中国，谨防自己过度依赖任何一个国家，特别是自政变以来。军政府对日益增长的武装抵抗的残酷镇压一直在削弱缅甸的外国盟友，但印度与中国和俄罗斯一起，它在 12 月的联合国安理会决议中弃权，呼吁立即结束暴力。印度也是少数仍在向缅甸出售武器的国家之一，尽管远远少于中国或俄罗斯. “军政府的努力……并没有在国内赢得民众支持，但它正在寻求深化其外部伙伴关系，尤其是那些能够避免过度依赖中国的伙伴关系，尤其是在外国投资方面，”马斯顿说。分析师表示，即使有足够的资金，完成卡拉丹走廊也并非易事。长期的叛乱使边界两边都麻木不仁。自政变以来，缅甸方面的战斗尤为激烈。马斯顿说，持续的暴力事件将成为修建旨在完成实兑以北走廊的道路的“巨大障碍”。 “那条路短期内不会修建，”帕利瓦尔同意道。班纳吉表示，她更加乐观，假设缅甸军政府与该国一些主要叛乱军队达成停火协议的努力取得成果，并且印度可以与缅甸流亡反对派政府相处融洽，该政府与一些团体有密切关系. “如果印度能够引起共鸣，我认为 [走廊] 有希望在几年后完工，但不是现在，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-opens-myanmar-port-with-wary-eye-on-china/7111753.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-opens-myanmar-port-with-wary-eye-on-china/7111753.html</guid><pubDate> Sat, 27 May 2023 09:55:49 -0400</pubDate><category>亚洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Zsombor Peter) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-472e-08db5eb4a804_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中韩同意加强芯片产业对话</title><description>中国商务部长表示，鉴于全球对芯片供应、制裁和国家安全的广泛担忧，中国和韩国同意加强半导体产业供应链方面的对话与合作。周五结束的底特律亚太经合组织会议期间，王文涛会见了韩国贸易部长安德根。根据中国商务部周六的一份声明，他们就维护产业供应链的稳定以及加强双边、区域和多边领域的合作交换了意见。王毅还表示，中方愿同韩方深化经贸往来和投资合作。然而，韩国在同一次会议上发表的声明没有提及芯片，而是表示该国贸易部长已要求中国稳定关键原材料的供应——并要求为韩国企业在中国提供可预测的商业环境。一位知情人士告诉路透社，“韩国方面表示，所有行业的工作级别官员都需要进行沟通”，不仅仅是半导体行业。消息人士拒绝具名，因为他们未获授权对媒体发言。韩国正处于美国和中国在半导体问题上针锋相对的争端中。中国网络空间监管机构上周表示，美光未通过网络安全审查，将阻止关键基础设施运营商从该公司购买产品。美国以包括国家安全在内的一系列原因为由，敦促各国限制中国获得先进芯片。根据贸易部数据，韩国约 40% 的芯片出口到中国，而韩国芯片制造商三星电子和 SK 海力士需要美国的技术和设备。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-south-korea-agree-to-strengthen-talks-on-chip-industry-/7111741.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-south-korea-agree-to-strengthen-talks-on-chip-industry-/7111741.html</guid><pubDate> Sat, 27 May 2023 08:36:03 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>技术</category><category>亚洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/32f4251f-d1a2-442b-a42b-0343a54659e7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布什时代美国官员讨论中国在过去 15 年的变化</title><description>本周，美国和中国官员在华盛顿举行会议，旨在在自北京的监视气球于 2 月初飘过美国上空以来数月的紧张局势之后建立关系。对于 15 年前曾经斡旋此类会谈的前美国官员来说，紧张局势反映了北京在领导人习近平领导下发生了怎样的变化。曾担任前总统乔治·W·布什的国家安全顾问的斯蒂芬·哈德利表示，北京已经从布什政府末期希望成为国际体系的一部分转变为现在试图挑战它。哈德利是过去 25 年来最受瞩目的美国外交政策专家之一，本周在华盛顿对一位听众说：“我们面对的中国是一个想要一个良性国际环境的中国，这样他们才能专注于自己的国内发展。” . “中国不想推翻国际体系，而是想成为该体系的一部分，并非常明确地表达了这一点。这是一个希望与美国建立建设性关系的中国。我们试图建立它，”他补充道。哈德利和其他前布什政府官员本周齐聚一堂，讨论布什政府期间与中国的关系，当时中国领导人习近平上台。与哈德利一起出席活动的乔治敦大学美中全球问题对话倡议高级研究员丹尼斯·怀尔德说，布什政府在与中国领导人的首次会晤中“确实试图弄清楚习近平” .怀尔德曾担任布什的国家安全委员会特别助理。 “我们去参加2008年奥运会的时候，实际上是习近平负责奥运。 ……这是我参加过的最无聊的会议之一。习近平什么也没给。他是硬纸板。他不会告诉我们关于他自己的事情。他不打算展示他的手。这就是他登上中国体制顶端的方式。他确实隐藏了他的牌，”怀尔德说。怀尔德补充说，许多人认为习近平是“另一位改革派的中国领导人”，但每个人都对他感到惊讶。习近平的愿景 习近平正在加强北京的外交、经济实力和军事能力，相信美国正处于“衰落的末期”，据哈德利说，他的著作《交接：乔治·W·布什传递给巴拉克·奥巴马的外交政策》于 2 月出版.哈德利说，习近平认为“西方正在衰落”和“美国正在走向衰落”。他说：“习近平准备将他的权力置于舞台中心，然后利用他增强的外交、经济实力和军事能力，用它来恐吓他的邻国和国外其他人。”“中国是国际秩序的捍卫者。”我们始终坚定维护以联合国为核心的国际体系，维护以国际法为基础的国际秩序，维护以联合国宪章宗旨和原则为基础的国际关系基本准则。”星期六。1978 年，被广泛认为是现代中国之父的邓小平启动了中国的经济改革，在保持一党专政政治模式的同时拥抱自由市场经济。改革引领中国开放在经济和政治上对世界的贡献，通过成为全球制造业中心，实现了 30 多年来两位数的 GDP 增长率。今天，中国是世界第二大经济体。哈德利说，邓小平的“躲猫猫”策略，引导中国在习近平 2012 年上台之前，在中国领导层中建立权力同时逃避国际领导责任的做法一直很突出。美国将中国视为其主要的战略和地缘政治挑战。 2022 年 10 月发布的美国国家安全战略指出，“中华人民共和国有意并越来越有能力重塑国际秩序，使其有利于使全球竞争环境向其有利的方向倾斜。”出席此次活动的CSIS中国电力项目主任Bonny Lin表示，美国现在不一定能够像布什政府时期那样与中国沟通。但她补充说，“继续强调[乔]拜登总统能够直接与习近平对话。” “考虑到中国在习近平领导下的权力集中程度——与胡锦涛领导下截然不同，胡锦涛走的是相反的方向，邀请更多的集体领导——这对两位领导人保持个人关系更为重要，”林说。哈德利表示，布什政府传递给奥巴马政府的外交政策是试图与中国合作和接触，并“将中国带入国际体系”，但中国转向挑战体系并不是美国所能控制的. “谁领导国家真的很重要，”他说。 “而且我认为，如果中国在 2012 年决定任命一位江泽民或胡锦涛式的领导人，而我们在 2012 年至 2022 年都有这样的领导人，我认为今天的中国将处于一个非常不同的位置。美国与中国的关系将是今天很不一样。” Christy Lee 为这个故事做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/bush-era-us-officials-discuss-how-china-has-changed-over-last-15-years-/7111221.html<guid> https://www.voanews.com/a/bush-era-us-officials-discuss-how-china-has-changed-over-last-15-years-/7111221.html</guid><pubDate> Sat, 27 May 2023 03:45:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（切特拉章） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8656-08db5941d9d8_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>高层会晤标志着美中关系升温</title><description>中国商务部部长王文涛本周在美国会见了美国商务部长吉娜·雷蒙多和美国贸易代表凯瑟琳·戴伊。几天前，拜登总统表示因贸易和安全问题而紧张的双边关系解冻，以及 2 月美国战斗机击落了飞越美国领土的中国间谍气球。白宫主席 Patsy Widakuswara 报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/top-level-meetings-signal-warming-of-us-china-ties/7111624.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-level-meetings-signal-warming-of-us-china-ties/7111624.html</guid><pubDate> Fri, 26 May 2023 23:24:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Patsy Widakuswara) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-629b-08db5e5aea57_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>