<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 5 日，星期四 11:06:57 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国在线零售商Temu在越南被暂停营业</title><description>越南河内——由于中国在线零售商 Temu 未能在 11 月底之前完成政府规定的注册期限，越南已暂停该公司的运营。目前尚不清楚中国电子商务巨头拼多多旗下的特木公司注册后是否可以恢复营业。此次暂停是在该部对 Temu 极其廉价产品的真实性及其对越南制造商的影响表示担忧之后进行的。 Temu 周四表示，正在与越南电子商务和数字经济局以及工业和贸易部合作注册其电子商务服务，并已提交所需文件。 Temu 于 10 月份开始在越南销售商品，并提供大幅折扣和免费送货。越南官方通讯社援引工业和贸易部的话说，政府已警告该公司，如果不在 11 月底截止日期之前注册，其应用程序和网站将被屏蔽。周四，Temu 网站上删除了越南语选项。该网站的通知称，Temu 正在“与越南电子商务和数字经济局以及工业和贸易部合作，注册其在越南提供的电子商务服务”。 Temu 因涉嫌未能阻止非法产品销售而在欧洲受到调查。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-online-retailer-temu-suspended-in-vietnam/7888146.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-online-retailer-temu-suspended-in-vietnam/7888146.html</guid><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 07:22:58 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5755b633-4cd7-4a8b-9bcb-c0d524a2845f_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>赖约翰逊通话后中国敦促美国“停止在台湾问题上发出错误信号”</title><description>北京——在美国众议院议长迈克·约翰逊宣布与台湾总统赖清德通话后，中国周四敦促美国“停止在台湾问题上发出错误信号”。黎智英目前正在太平洋地区访问美国领土关岛，此举激怒了中国。台湾总统府周四向法新社证实已进行通话，但未详细说明讨论内容。北京将台湾视为其领土的一部分，并拒绝排除有一天使用武力将这个自治岛屿置于其控制之下。北京外交部周四敦促华盛顿“兑现美国领导人的承诺，不支持台独，停止干涉中国内政，停止向台湾分裂势力发出错误信号。”发言人林健表示，美方应“清醒认识台独分裂行径对台海和平安全构成的严重威胁”。他在例行记者会上表示，台湾问题事关中国核心利益，中国将采取“坚决有效措施”捍卫国家主权。美国与台湾没有正式外交关系，但有一项安排为台湾提供自卫手段。中国外交部在周四的另一份声明中宣布对向台湾出售武器的美国公司和个人实施制裁。制裁针对 13 家从事无人机、无人机系统和其他军事产品生产的公司。他们还涵盖雷神公司和 BAE 系统公司等公司的六名高管。声明称，受制裁公司在中国的资产将被冻结，并被禁止与中国公司进行交易，高管人员也将被禁止进入中国，包括香港和澳门。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-urges-us-to-stop-sending-wrong-signals-over-taiwan-after-lai-johnson-call/7888052.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-urges-us-to-stop-sending-wrong-signals-over-taiwan-after-lai-johnson-call/7888052.html</guid><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 05:00:31 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fd0c98ec-9073-469e-810d-4881cd4a0c12_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港领导人解雇两名高级官员，旨在“做得更好”</title><description>香港——香港特首李家超周四表示，他出人意料地撤换了两名高级官员，他表示此举将最大限度地提高社会和经济效益，并帮助香港“赶上”其他旅游目的地。在 2019 年时不时发生的大规模暴力抗议活动以及在新冠肺炎 (COVID-19) 大流行期间实施的严格旅行规则之后，香港一直在努力恢复其对国际游客的吸引力。李在记者会上告诉记者，他“观察局势已有一段时间”，才决定撤换文化体育旅游局局长杨润雄和运输及物流局局长林世雄。李说：“2019年我们已经经历了疫情、抗议，我们需要迎头赶上。我想为香港创造最大的社会和经济效益。”李说，陈美宝将接任交通部长，罗姗娜将担任新的体育、文化和旅游部长。两位女性都在政府工作了 30 多年。 “我们一直努力做得更好，”李补充道。 “两位新书记将充分利用他们的领导力和清晰解释政策的能力。”政府一直试图通过一系列体育和文化活动以及大型会议来吸引国际游客。当局正计划于12月11日至21日举办一场大型熊猫嘉年华，以利用目前居住在该市主题公园的六只大熊猫。今年早些时候，有两个孩子在香港出生，北京则在九月份又向香港借了两个孩子。根据最新的政府数据，截至2024年10月底的10个月内，约有3668万人次访港游客。当局表示，他们希望今年入境人数达到 4600 万人次。该数字仍低于抗议和大流行之前的高位。 2018年，入境香港的旅客人数超过6500万人次。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-leader-sacks-2-senior-officials-in-aim-to-do-better-/7887999.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-leader-sacks-2-senior-officials-in-aim-to-do-better-/7887999.html</guid><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 01:36:04 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d86b03b7-86c7-4e16-83d6-07343b398884_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：中国推动缅甸和平引发质疑</title><description>华盛顿——分析人士认为，缅甸两个武装抵抗组织主动提出参加中国斡旋的与执政军政府的和谈，是北京方面不断加大压力的结果，而且不太可能结束更广泛的叛乱活动。 11 月 25 日，在军政府领导人敏昂莱访问北京后不久，德昂民族解放军 (TNLA) 宣布准备进行和谈，对中国的调解努力表示赞赏。缅甸民族民主联盟军（MNDAA）周二也发表了类似的声明。这两个组织都是兄弟会联盟的成员，该联盟自 2023 年 10 月以来一直参与针对军政府的广泛进攻。中国外交部发言人林健周三表示，北京欢迎民族民主同盟军的“积极言论”，但他强调有必要保护中国人兴趣。林说：“有关各方必须避免危及中国边境地区、中国公民和在缅项目的安全。”他补充说，中国将继续支持和平进程。中国应对缅甸危机的方法 中国与缅甸军方和边境附近的叛乱组织保持着密切联系。 MNDAA 代表了该地区土生土长的讲普通话的汉族群体，被称为果敢族。最近的报告表明，北京正在对被称为民族武装组织（EAO）的反叛团体施加更大的控制。有指控称，民族民主同盟领导人已被软禁在中国，但中国官员否认了这一说法。缅甸政治分析家丹梭奈将中国不断变化的立场归因于对抵抗力量最近胜利的担忧。 “缅甸军方东北司令部的垮台暴露了军政府的脆弱性，”他说。 “这种认识促使中国防止政权可能崩溃。” Than Soe Naing 补充道：“军事委员会同意中国提出的一切要求，保证北京实现其目标。”驻中国的中缅关系专家拉觉佐表示，北京正在向军政府和缅甸军政府施压，要求其进行谈判。她说：“北京的目标是让各方坐到谈判桌前。”她指出，军政府领导人最近呼吁“永久和平”，但明显缺乏他通常要求叛乱分子放下武器的要求。她说这可能反映了中国的影响力。在中国封锁食品和药品等物品的关键供应路线之际，墨西哥国防军和墨西哥国家解放军愿意进行谈判。据多位观察人士称，这削弱了叛军的军事和政治力量，使他们更有可能遵守北京的要求。国际战略研究所在 7 月的一份报告中指出，为了应对 EAO 的进攻，中国限制了跨境贸易。一位出于安全原因要求匿名的缅甸博士研究生兼区域冲突研究研究员称，中国目前对 EAO 的压力是“近年来最强大的”。研究人员表示，这种压力“对于靠近中国边境的组织来说尤其严重，例如德军和民族民主同盟军”。经济和政治利害关系 中国的经济利益，特别是对中缅经济走廊和缅甸西部若开邦“一带一路”项目的投资，是其和平倡议的关键驱动力。不过，分析人士表示，北京对EAO的影响并不是绝对的。 Than Soe Naing 和 Hla Kyaw Zaw 都指出，由于其地理位置、对关键利益的控制以及与印度和孟加拉国的战略关系，驻若开邦的若开军（AA）比边境组织更不容易受到中国压力。 Than Soe Naing 表示：“地理距离（约 2,000 公里）及其自主的军事和经济立场使得中国在接近防空联盟时非常谨慎。” Hla Kyaw Zaw 还指出，机管局的韧性源于当地的大力支持。 “与边境组织不同，若开军并没有受到中国的保护，因此很容易受到军事空袭，但若开人民的支持使其具有合法性，”她说。 AA 继续在缅甸西部发动攻势，声称控制了 10 个城镇，并争取另外 7 个城镇，其中 4 个城镇大部分在其控制之下。据独立智库缅甸战略与政策研究所称，截至8月18日，若开邦11个中国项目中，机管局已获得部分控制权。Hla Kyaw Zaw和Than Soe Naing还指出，克钦邦缅甸北部的另一个主要 EAO 独立军 (KIA) 继续对军政府发动攻势，并控制了通往中国的主要边境口岸。尽管中国对克钦独立军施加了同样的压力，但克钦邦因其经济独立性和在资源丰富地区的据点而保留了影响力。两位分析人士仍然不相信和平能够在外部压力下实现。 “EAO 的停战呼吁解决了眼前的生存需求，但未能解决联邦制等​​长期愿望，”丹梭奈 (Than Soe Naing) 说。 Hla Kyaw Zaw 也表达了这些疑问。 “军政府拒绝分享权力仍然是主要障碍，”她说。 “压力带来的和平不会长久。” “克钦独立军对克钦邦玉石开采的控制以及若开军在若开邦的地位使他们有能力抵制中国的要求，”丹梭奈 (Than Soe Naing) 说。 “这些团体并不完全依赖北京。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-china-s-push-for-peace-in-myanmar-draws-skepticism/7887961.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-china-s-push-for-peace-in-myanmar-draws-skepticism/7887961.html</guid><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 22:49:38 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Nyein Chan Aye） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2aec5092-a93d-4941-87f5-19038794a6c0_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国参议员在通报中国盐台风电信黑客事件后誓言采取行动</title><description>华盛顿——周三，美国政府机构为所有参议员举行了一次机密简报会，内容涉及中国所谓的“盐台风”行动，深入渗透美国电信公司并窃取美国通话数据。官员们告诉路透社，联邦调查局、国家情报总监艾薇儿·海恩斯、联邦通信委员会主席杰西卡·罗森沃塞尔、国家安全委员会以及网络安全和基础设施安全局都参加了闭门简报会。  民主党参议员罗恩·怀登 (Ron Wyden) 在简报会后告诉记者，他正在起草有关此问题的立法，而参议员鲍勃·凯西 (Bob Casey) 表示，他对此次违规行为“非常担忧”，并补充说国会可能要到明年才能解决这个问题。共和党参议员里克·斯科特对这次简报表示失望。 “他们没有告诉我们为什么他们没有抓住它；他们本可以采取什么措施来阻止它，”他说。中国官员此前将这些指控描述为虚假信息，并表示北京“坚决反对和打击一切形式的网络攻击和网络盗窃”。另外，参议院商务小组委员会将于 12 月 11 日就盐台风问题举行听证会，讨论“安全威胁如何对我们的通信网络构成风险并审查最佳实践”。竞争运营商协会首席执行官蒂姆·多诺万 (Tim Donovan) 出席听证会。人们越来越担心中国黑客入侵美国电信网络的规模和范围，以及企业和政府何时才能就此事向美国人保证的问题。一名美国官员告诉记者，大量美国人的元数据在大规模的网络间谍活动中被盗，并补充说，全球数十家公司遭到黑客攻击，其中包括美国至少八家电信和电信基础设施公司。参议员理查德·布卢门撒尔 (Richard Blumenthal) 表示：“中国黑客攻击的程度、深度和广度绝对令人难以置信，我们竟然允许像去年发生的那样多的事情发生，这令人恐惧。”即将上任的 FCC 主席布伦丹·卡尔 (Brendan Carr) 周三表示，他将“在过渡期间和明年与国家安全机构合作，努力根除威胁并保护我们的网络”。美国官员此前声称，黑客以 Verizon、AT&amp;T、T-Mobile、Lumen 等公司为目标，窃取了手机音频截获以及大量通话记录数据。 T-Mobile 表示，它不认为黑客能够访问其客户信息。 Lumen 表示，没有证据表明客户数据在其网络上被访问。 Verizon 首席执行官汉斯·韦斯特伯格 (Hans Vestberg)、AT&amp;T 首席执行官约翰·斯坦基 (John Stankey)、Lumen 首席执行官凯特·约翰逊 (Kate Johnson) 和 T-Mobile 参加了 11 月 22 日就该问题举行的白宫会议。  Verizon 表示，“几周前，我们意识到一个高度复杂的民族国家行为者访问了美国的几家电信公司网络，其中包括 Verizon”，并补充说该事件仅针对政府和政界中的一小部分个人。 AT&amp;T 表示，它“正在与联邦执法部门、行业同行和网络安全专家密切合作，以识别和补救对我们网络的任何影响。” CISA 周二告诉记者，它无法提供消除美国电信网络所有黑客的时间表。 CISA 官员杰夫·格林 (Jeff Greene) 表示：“我们无法预测何时会全面驱逐。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-senators-vow-action-after-briefing-on-chinese-salt-typhoon-telecom-hacking/7887625.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-senators-vow-action-after-briefing-on-chinese-salt-typhoon-telecom-hacking/7887625.html</guid><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 18:29:47 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2E090CA0-E1C6-4623-AA10-B87AF86E4639_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自美国之音普通话：拜登猛烈抨击中国人工智能；特朗普可能会加大打击力度</title><description>拜登政府本周早些时候发布了可能是针对北京的最终一套出口管制规则。该规定禁止公司向中国出口对人工智能训练至关重要的重要芯片组件。专家表示，这将进一步限制中国人工智能供应链。他们还预计下一届特朗普政府将以更加自信的方式进一步扩大华盛顿对中国的战略科技封锁。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-biden-hits-hard-at-china-s-ai-trump-may-pound-harder/7887598.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-biden-hits-hard-at-china-s-ai-trump-may-pound-harder/7887598.html</guid><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 17:39:08 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（徐宁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/202e82fc-d839-4add-938c-2f61706e1417_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>