<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 23 日星期五 04:04:38 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国希望通过总理此行重申与俄罗斯的关系</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-looks-to-reaffirm-ties-with-Russia-through-premier-s-trip/7752606.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-looks-to-reaffirm-ties-with-Russia-through-premier-s-trip/7752606.html</guid><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 09:39:59 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-19ef-08dcc2ac3786_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾总统将访问中国紧张局势中心的前线岛屿</title><description>台湾台北——台湾总统赖清德将于周五对敏感的金门群岛进行自五月上任以来的首次访问。金门群岛毗邻中国海岸，也是台北和北京之间紧张局势加剧的地方。自1949年战败的中华民国政府在与毛泽东共产党的内战失败后逃往台北以来，台湾一直控制着金门和中国沿海的马祖群岛。从未签署过任何和平条约或停战协定。冷战最激烈时期的战斗场面时断时续，自二月以来，中国海警在一艘快艇上两名中国人死亡后，在金门周围进行了定期巡逻，北京方面将此事归咎于台北。黎智英办公室周四表示，他将于周五前往金门参加纪念与中国军队发生重大军事冲突 66 周年的活动，这场冲突在国际上更为人所知，是第二次台海危机的开始。 “台湾位于第一岛链，面临着中国的直接威胁。但台湾不会被吓倒，”赖周三在台北的一个安全论坛上表示。中国将民主治理的台湾视为自己的领土，并多次谴责赖为“分裂分子”。他拒绝北京的主权，称只有台湾人民才能决定他们的未来，但他也提出与中国进行对话。金门面向中国城市厦门和泉州，距离中国控制的领土最近不到两公里。 1958年的危机是台湾军队最后一次大规模与中国大陆作战。  同年8月，中国军队开始对金门和马祖进行一个多月的炮击，包括海战和空战，试图迫使他们屈服。当时台湾在美国的支持下进行了反击，美国派遣了先进的“响尾蛇”防空导弹等军事装备，使台湾获得了技术优势。这场危机以僵局告终，台湾每年将8月23日定为抵御中国进攻的日子。周三晚间，台湾国防部在台北举行了一场音乐会，庆祝“光荣”的周年纪念日，演唱了有关击落中国米格战斗机和哀叹共产主义“红色灾难”的歌曲。金门以前被称为金门，如今是一个受欢迎的旅游目的地，尽管台湾仍然拥有重要的军事存在。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-to-visit-front-line-islands-at-center-of-china-tensions/7752494.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-to-visit-front-line-islands-at-center-of-china-tensions/7752494.html</guid><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 08:44:53 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-19be-08dcc2a32e9e_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国证实日本公民因涉嫌间谍活动被起诉</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/japanese-citizen-indicted-on-suspicion-of-espionage-china-confirms-/7752483.html<guid> https://www.voanews.com/a/japanese-citizen-indicted-on-suspicion-of-espionage-china-confirms-/7752483.html</guid><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 08:13:26 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9b15-08dcc2a39b48_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着中国威胁加剧，台湾国防支出将超过GDP增长</title><description>台湾台北——台湾内阁周四表示，台湾明年的国防开支将增长 7.7%，超过预期的经济增长，因为台湾将增加更多战斗机和导弹，以加强对北京日益严重的威胁的威慑。中国将民主治理的台湾视为自己的领土，在过去五年中加大了军事和政治压力，以维护这些主张，但台北强烈拒绝。台湾内阁在每周例行会议后表示，2025年国防开支将同比增长7.7%至202.5亿美元，占国内生产总值的2.45%，超出政府对全年经济增长3.26%的预期。这些支出包括价值 28 亿美元的特别预算，用于购买新型战斗机和提高导弹产量。这是军方于 2021 年宣布的五年额外支出的一部分，价值 75 亿美元。台湾政府已将军事现代化作为一个关键的政策平台，并一再承诺鉴于中国日益增长的威胁，在国防上投入更多资金，包括开发台湾制造的潜艇。中国空军几乎每天都会在台湾附近的天空执行任务，并在5月份在台湾总统赖清德上台后不久在台湾周围举行了军事演习，北京称他为“分裂分子”。赖拒绝中国的主权主张，称只有台湾人民才能决定他们的未来。该预算仍需由议会通过，执政的民进党（DPP）在一月份的选举中失去了多数席位。台湾主要反对党国民党一再表示支持加强台湾的防御，尽管它目前与民进党就有争议的改革陷入僵局，该改革旨在赋予议会更大的监督权力，政府认为这是违宪的。中国还正在迅速实现武装部队现代化，拥有新的航空母舰、隐形战斗机和导弹。中国3月份宣布今年国防开支将增长7.2%，达到2,341亿美元，超出了2024年5%左右的经济增长目标，但分析师表示，国防开支仅占GDP的1.3%左右。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-defense-spending-to-outpace-gdp-growth-as-china-threat-rises/7752319.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-defense-spending-to-outpace-gdp-growth-as-china-threat-rises/7752319.html</guid><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 01:20:08 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/123C11C4-1E90-4CC6-93ED-CAE4E23113CD_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>报告：尼加拉瓜、中国、印度等55个国家限制迁​​徙自由</title><description>华盛顿——根据周四发布的自由之家报告，过去 10 年至少有 55 个政府限制了他们认为具有威胁的人的行动自由，其中包括记者。报告发现，各国政府通过旅行禁令、取消公民身份、文件控制和拒绝领事服务来控制行动自由。该报告驻伦敦的合著者杰西卡·怀特表示，所有这些策略都是为了胁迫和惩罚政府批评者。怀特说：“这种策略真正体现了一些国家的报复性和惩罚性。”这种形式的镇压“是企图真正扼杀人们无论身在何处自由表达意见的能力”。报告发现，白俄罗斯、中国、印度、尼加拉瓜、俄罗斯、卢旺达和沙特阿拉伯等国家都参与了这种形式的镇压。自由之家的调查结果部分基于对 30 多名受行动管制影响的人的采访。怀特表示，旅行禁令是最常见的策略，自由之家指出至少有 40 个政府阻止公民离开或返回该国。尽管国际法禁止，但取消公民身份是另一项策略。 2023年，尼加拉瓜政府在将200多名政治犯驱逐到美国后不久就剥夺了他们的公民身份。其中包括尼加拉瓜最古老的报纸 La Prensa 的负责人胡安·洛伦佐·霍尔曼 (Juan Lorenzo Holmann)。 “就好像我不再存在了。这是对我人权的又一次攻击，”他获释后告诉美国之音。 “但你不能剥夺一个人的个性。尼加拉瓜宪法规定，你不能删除一个人的个人记录或剥夺他们的国籍。我有尼加拉瓜的感觉，他们不能把它从我身上夺走。”在被驱逐出自己的国家之前，洛伦佐已经在监狱里度过了 545 天，这起案件被广泛认为是出于政治动机。阻止获取护照和其他旅行证件是另一种策略。例如，香港六月吊销了六名流亡英国的民主活动人士的护照。在某些情况下，政府拒绝向人们发放护照，将他们困在国内。如果该人已经在国外，大使馆会拒绝更新护照，以阻止该人前往任何地方，包括回国。例如，缅甸驻柏林大使馆拒绝为流亡德国的缅甸作家马蒂达续签护照。马提达今年早些时候告诉美国之音，她认为拒绝是为了报复她的写作。怀特说，马提达的案件是行动限制的典型例子。目前，德国政府已经为那些无法从本国获得护照的人发放了护照——怀特对此表示赞赏，但表示这种情况仍然很少见。 “在民主社会中，人们常常认为我们自由离开和返回祖国的能力是理所当然的。这是我们的基本人权之一，但它在世界许多地方都受到破坏和侵犯。”白说。行动限制可能会造成灾难性后果，包括使工作、旅行和探亲变得困难。怀特表示，让事情变得更糟的是情感上的损失。 “这产生了巨大的心理影响，”怀特说。 “我们的许多受访者特别提到了与家人分离和无法返回自己国家的痛苦。”自由之家在报告中呼吁民主政府对参与流动控制的行为者实施制裁。怀特表示，民主政府应该采取更多措施帮助持不同政见者，包括在他们无法从本国获得替代旅行证件的情况下为他们提供替代旅行证件。</description><link/> https://www.voanews.com/a/report-nicaragua-china-india-among-55-countries-that-restrict-freedom-of-movement/7752298.html<guid> https://www.voanews.com/a/report-nicaragua-china-india-among-55-countries-that-restrict-freedom-of-movement/7752298.html</guid><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 00:30:09 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>美洲</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-46f7-08db2750e179_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国高级官员在纽约会见达赖喇嘛</title><description>华盛顿——据美国国务院称，美国高级官员周三在纽约会见了达赖喇嘛，这是华盛顿与流亡西藏精神领袖之间罕见的高层直接会晤。被北京谴责为分裂分子的达赖喇嘛在纽约会见了国务院高级官员乌兹拉·泽亚和白宫国家安全委员会官员凯利·拉祖克，他正在纽约接受治疗。  会议期间，泽亚“重申美国致力于促进藏人的人权并支持保护其独特的历史、语言、文化和宗教遗产的努力”。北京对西藏实施严格控制，认为西藏是其领土不可分割的一部分，并谴责主张西藏更大自治的达赖喇嘛是叛乱者。  声明称，在周三的会议上，泽亚还讨论了美国“支持中华人民共和国与尊者及其代表恢复对话”。声明使用了中华人民共和国的缩写。北京和西藏领导人之间的会谈自2010年以来一直被冻结。北京周四谴责了这次会议，指责达赖喇嘛是“打着宗教幌子从事反华分裂活动的政治流亡者”。外交部发言人毛宁表示，中方坚决反对任何国家以任何借口允许达赖喇嘛出访，强烈反对任何国家政府官员与达赖喇嘛进行任何形式的会见。她补充说，北京已向华盛顿“提出强烈抗议”。 89岁的达赖喇嘛今年在纽约接受了膝盖手术，并在7月份发布的一份声明中表示，他恢复得很好。  2011年，他辞去了人民政治领袖的职务，将世俗权力的接力棒交给了由世界各地约13万藏人民主选举产生的政府。 7月，中国以“干涉”支持西藏为由制裁了一名美国议员，一个月前，美国国会通过了一项加强对西藏支持的法律，美国高级议员在印度会见了达赖喇嘛。  中国于 1951 年控制了西藏，达赖喇嘛于 1959 年流亡海外。在持续了三个世纪的清朝灭亡后，西藏此前一直处于基本自治状态。</description><link/> https://www.voanews.com/a/senior-us-officials-meet-dalai-lama-in-new-york/7752271.html<guid> https://www.voanews.com/a/senior-us-officials-meet-dalai-lama-in-new-york/7752271.html</guid><pubDate> Wed, 21 Aug 2024 23:31:09 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2773a189-a608-4365-a934-c852d4538c88_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>