<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 24 日星期日 03:05:10 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>米莱政府在不利用中国货币互换的情况下向国际货币基金组织付款</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/milei-s-government-pays-imf-without-tapping-china-currency-swap/7410415.html<guid> https://www.voanews.com/a/milei-s-government-pays-imf-without-tapping-china-currency-swap/7410415.html</guid><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 20:09:23 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1d6e-08dc002f80a6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着选举临近，台湾报告中国有更多军事活动</title><description>台湾台北——周六，台湾报道称中国战机和军舰在该岛周围活动，其中包括飞机穿越台湾海峡敏感的中线，距离台湾投票还有三周时间，北京仍在继续军事活动。中国声称台湾是民主统治的台湾，四年来，台湾一直在抱怨中国在台湾附近定期进行军事巡逻和演习。台湾 1 月 13 日总统和议会选举的竞选活动正在进行中。与中国的关系是一个主要争论点。台湾国防部表示，自周六下午1点30分以来，已发现歼10、歼11和歼16战斗机以及预警机在台湾北部、中部和西南部空域活动。国防部表示，十架飞机飞越台湾海峡中线或附近地区，与中国军舰一起进行“联合战备巡逻”。中线曾经是两国之间的非正式屏障，但中国飞机​​现在经常飞越它。国防部表示，台湾派出自己的部队进行监视。中国尚未对其最近在台湾附近的一系列军事活动发表评论。它此前曾将其描述为旨在防止台湾分裂分子与美国“勾结”，并保护中国的领土完整。台湾政府多次提出与中国进行谈判，拒绝北京的主权主张，并表示只有台湾人民才能决定他们的未来。根据民意调查，执政党民进党的赖清德是台湾下一任总统的热门人选，北京方面谴责赖清德为分裂分子。台湾主要反对党国民党传统上支持与北京的密切关系，并承诺如果赢得选举将与中国重新开放对话。但它也表示，台湾人民是唯一能够决定自己未来的人。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-reports-more-chinese-military-activity-as-election-nears/7410056.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-reports-more-chinese-military-activity-as-election-nears/7410056.html</guid><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 13:29:04 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ef1dcf75-06b2-435c-9878-4428252cea59_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国致命地震造成数百万美元经济损失</title><description>北京——据官方媒体周六报道，本周中国西北部发生强烈地震，造成至少 148 人死亡，造成的经济损失估计价值数千万美元。据官方电视台中央电视台报道，甘肃省官员进行的初步评估显示，该省农业和渔业损失约 7,460 万美元。报道称，当局正在考虑如何最好地利用几天前设立的救助基金，以帮助农业部门尽快恢复生产。周一晚上，甘肃省和青海省之间的山区发生了里氏6.2级地震，该地区位于中国首都北京西南约1,300公里（800英里）处。中央电视台称，甘肃有117人死亡，邻近的青海有31人死亡，另有3人失踪。近 1,000 人受伤，14,000 多所房屋被毁。中国国家广播公司的国际部门CGTN表示，周五晚间，第一批500套临时住房已经为甘肃省梅坡村的居民建造。由于气温远低于冰点，许多人在该地区搭建的避难所过夜。举行了葬礼，其中一些葬礼遵循受影响地区大部分人口的穆斯林传统。中国的地震大部分发生在西部地区，包括甘肃、青海、四川和云南省，以及新疆地区和西藏。最近的地震是该国九年来最严重的一次地震。</description><link/> https://www.voanews.com/a/deadly-earthquake-in-china-causes-economic-losses-worth-millions/7409981.html<guid> https://www.voanews.com/a/deadly-earthquake-in-china-causes-economic-losses-worth-millions/7409981.html</guid><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 11:17:13 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/415c16c6-eadf-41c7-a992-0a48fc688c40_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国学生和大学努力了解佛罗里达州新法律的影响</title><description>德克萨斯州奥斯汀/华盛顿——佛罗里达州大学的学生和教师仍然不确定一项新的州法律在生效六个月后会产生什么影响，该法律限制了该州的机构与中国和其他一些国家的同行之间的合作。 “有些人是在看到中国的新闻报道后才知道这一点的，没有人知道这项法律实际上会如何实施，”毕业生张说，她告诉美国之音，这项法律在她认识的中国学生中引起了焦虑和不安。张，获得博士学位。两年前，来自佛罗里达大学的她要求美国之音不要透露她的全名，以免遭到中国政府的报复。她说，她认识两名仍在大学学习的学生，但担心他们是否可以继续担任年收入2万至3万美元的助教。该法律被称为《教育实体与外国实体协议法》（SB 864），禁止佛罗里达州的州立学院和大学及其员工和代表接受任何“以官方身份从学院或大学”获得的任何礼物。七个“关注国家”：中国、俄罗斯、伊朗、朝鲜、古巴、委内瑞拉和叙利亚。十二所州立学院和大学也不得接受来自这七个国家中任何一个国家的任何学院或大学的任何赠款或参与与任何学院或大学的任何协议或合作伙伴关系，除非该伙伴关系得到佛罗里达州理事会或州教育委员会的授权，根据州长办公室五月份发布的新闻稿。佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯在声明中表示：“佛罗里达州正在采取行动，对抗美国最大的地缘政治威胁——中国共产党。”他补充说，该法案的目的是阻止中共对该州教育系统的影响。从小学到研究生。佛罗里达大学物理系在 12 月 15 日致全体教员的一封信中将该法律解释为“在 2024-25 学年，我们无法提供‘就业’——即任何形式的助教或助学金”。为这些国家的学生提供奖学金支持。” “虽然法律可能允许我们招收自费学生，但这个问题还没有明确的答案。无论如何，物理系总是为其录取的研究生提供经济支持。因此，出于所有实际目的，我们将无法向来自这些国家申请的学生提供入学机会。”学校也许能够为来自这七个国家但已经在美国生活和学习的学生提供入学和助学金，但是“这些案例必须经过[佛罗里达大学]管理部门的单独审查和批准，然后才能做出任何决定。”报价已经提出。”信中还指出，“已经在美国”的例外不能成为从这七个国家招收学生的后门，通过其他方式将他们带入美国，然后在他们到达美国后向他们提供研究生助教奖学金。信中指出，根据 H-1B 签证聘用的教职员工不受影响。美国之音联系了州长办公室和州参议员布莱恩·阿维拉(Bryan Avila)的办公室，寻求有关该州教育竞争力可能受到的影响、对华裔美国人的歧视的可能性以及该州保护华裔美国人免受此类歧视的任何计划的评论。截至发稿时，美国之音尚未收到任何一个办公室的回应。 “并非所有中国学生都为共产党服务，”张告诉美国之音。 “他们中的许多人离开是因为他们不喜欢中国。”张说，当她在北京读本科时，她对毛泽东、邓小平和马列主义相关的政治思想课程感到厌恶。她讨厌宣扬共产党的爱国口号和学生活动。她说，她还关注包括天安门大屠杀在内的政治敏感话题，并补充说，即使她还是一名新生，她也想离开中国。张认为，许多中国学生来到美国，是因为他们想要一个比中国更自由、更开放的学术环境，他们想在美国生活和工作，并为美国做出贡献。她说，这些学生不应该被视为“美国学生”。仅仅因为他们的国籍就对美国的安全构成威胁。佛罗里达大学药学院教授李成龙对美国之音表示，中国学生是该校博士生的重要组成部分。 “由于目前这项糟糕的政策损害了佛罗里达大学的声誉，我推测也许在未来几年，申请佛罗里达大学的[中国]申请可能会减少，”他说。佛罗里达大学物理学教授理查德·伍达德对美国之音说：“这项法律让我感到难过，因为中国人曾经占我们研究生的三分之一，而且他们是最优秀的。”根据2020年的数据，佛罗里达大学有344名本科生和1110名研究生和博士生来自中国，比任何其他国家都多。数据显示，2023年，该校仅光学工程系和计算机科学系就有508名中国研究生和博士生。伍达德认为对来自中国的威胁的担忧是合理的，“但我确实希望我们能够找到其他方式来解决安全问题。”他说：“从事物理学事业需要多年的潜心研究。我认为中国间谍要伪造这一点并不容易，所以我相信我们可以将潜在的安全风险与更大的风险区分开来。” “许多美国大学都面临着同样的压力，我们也许可以与美国情报机构合作创建一个审查服务。”该委员会主席乔恩·泰勒（Jon Taylor）说道。德克萨斯大学圣安东尼奥分校政治学和地理学系的教授也承认，中国过去曾试图利用美国的开放教育体系。但他也认为新法律过于宽泛。“人们对间谍活动和知识分子感到担忧。”财产问题，这些事情发生了，我们知道它们发生了，”他说。“每个人都必须尽职调查，但我认为佛罗里达州所做的超出了尽职调查的范围。”他称佛罗里达州的法案“搬起石头砸自己的脚” “因为中国官方媒体将其用作批评美国的工具</description><link/>https://www.voanews.com/a/chinese-students-universities-struggle-to-understand-impact-of-new-florida-law-/7409717.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-students-universities-struggle-to-understand-impact-of-new-florida-law-/7409717.html</guid><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 03:20:03 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>学生会</category><author>webdesk@voanews.com（刘翠西、张阿德里安娜） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/79D58B56-94FB-4A94-BC88-3EECC568965D_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>对中国“领事志愿者”提出质疑</title><description>南非约翰内斯堡——中国驻海外外交使团部署所谓的“领事志愿者”引起了一些分析人士和监管机构的担忧，他们认为这些志愿者是共产党在海外“长臂”的一部分，担心他们可能被用来监视异议——北京对此予以否认。 “他们本身不是‘间谍’，因为他们不直接进行间谍活动等。但他们确实代表外国影响力行事，”欧盟最近一份关于领事志愿者的报告的合著者钟正光（Chung Ching Kwong）说。 - 人权组织保护卫士。她通过电子邮件告诉美国之音：“他们仍然可以运作并帮助当局针对持不同政见者，例如收集与他们接触的人的个人信息或动员人们参加抗议活动。”保护卫士报告是在中国国务院关于“领事保护和协助”的新规定于九月生效之后发布的。中国政府网站展示了领事志愿者网络多年来的传播情况，在日本、芬兰、意大利、法国、安哥拉、马来西亚、捷克、博茨瓦纳等众多国家发布了招募、培训和颁奖仪式的通知。 7月，中国总领馆在南非经济中心约翰内斯堡举办了20余名领事志愿者年会。唐东忠总领事在致辞中表示，希望志愿者们协助总领馆“构建‘五位一体’联防联保体系，为维护人民群众安全和合法权益不断努力”和中国公民的利益。”据中国政府网站报道，“五位一体总体规划”于2012年公布，旨在推进“中国特色社会主义经济、政治、文化、社会和生态环境发展”。中国的回应 美国之音多次联系中国驻南非大使馆和领事馆，但没有回复置评请求。但中国政府过去曾为其领事志愿者网络的批评进行过辩护。在加拿大，中国驻温哥华总领事馆发言人2019年表示，中国公民赴加拿大旅游遭遇“意外事故、突发疾病以及电信诈骗等犯罪违法行为”。发言人还表示，“聘请当地侨胞作为领事协助志愿者，协助总领馆依法依规为有需要的海外中国公民提供及时、有效的帮助”。 《保障卫士》报告发表后，中国驻布鲁塞尔大使馆发言人予以回击，称志愿者制度并无任何邪恶之处。发言人表示：“为及时有效处理涉华公民案件，服务公益事业，一些在比利时生活和工作的富有同情心的中国同胞自愿向使馆做好领事保护工作提供必要协助。” “他们在开展志愿服务时，严格遵守当地法律法规。此类服务不涉及行使领事职能。”中国政府网站上公开了信息甚至招募志愿者的信息。布鲁塞尔使馆发言人表示：“我们敦促有关媒体和‘非政府组织’客观、充分认识领事协助志愿服务的善意本质，停止散布虚假信息，不要充当涉华谎言和谣言的代言人。” “其他国家也有类似做法。”美国有所谓的“公民联络志愿者”，他们帮助美国大使馆帮助其海外公民。多个美国大使馆网站上都提到了此类计划，其中包括中国大使馆的网站。美国驻华大使馆和领事馆网站对该角色的描述如下：“CLV是帮助大使馆帮助有需要的美国公民的私人公民。他们帮助陷入困境的旅行者，帮助我们寻找失踪的美国公民，并在发生自然灾害或其他紧急情况时帮助我们找到其他美国公民，以便我们能够帮助他们到达安全地带。 “然而，大多数情况下，CLV 被称为我们在社区中的‘眼睛和耳朵’，”它说。然而，一些分析人士将中国志愿者的角色视为潜在威胁。大西洋理事会全球中国中心研究员尼瓦·尤(Niva Yau)最近写道，通过扩大其在海外的全球安全足迹，中国“还可以增强其实施跨国镇压的能力”。她表示，9月份出台的新规定“可以为中国领事馆干预中国公民的海外私人事务提供正式依据，无论他们是否欢迎政府支持。”保障卫士组织和大西洋理事会的报告都建议东道国确保中国不会利用其使领馆侵犯海外华人的权利或建立更大规模的外国安全存在。保护卫士此前详细介绍了中国如何在海外设立100多个“警察局”，监视、胁迫甚至有时强行遣返流亡中国人。总部位于华盛顿的政策研究所非洲战略研究中心的研究员保罗·南图亚表示，领事志愿者项目本质上是中国共产党更广泛的影响力网络“统一战线”的一部分。 “领事志愿者项目是统战体系的一部分。 ......这基本上是所谓影响力行动的一部分，”他告诉美国之音。 “这些努力是为了扩大中国的政策，动员对中国立场的支持，通过间接的方式影响东道国的政策，这很难真正归因，因为它大多是非官方的，而且非常多样化。”南图亚说，中国发现志愿者很有用，因为中国的外交官“没有能力监控其管辖国家内发生的一切事情”。 “但也有其他动机，”他说。统一战线的工作非常明确；它寻求与中国建立密切关系，抹黑中国的对手。美国之音普通话和粤语组的克里斯·郑 (Kris Cheng) 为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/questions-raised-over-china-s-consular-volunteers-/7409084.html<guid> https://www.voanews.com/a/questions-raised-over-china-s-consular-volunteers-/7409084.html</guid><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 13:27:12 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-5176-08dbf03e70fd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾总统候选人强化两岸关系言论</title><description>台湾台北——在台湾 1 月 13 日举行总统选举和立法院选举前几周，三位总统候选人——侯裕义、赖清德和柯文哲——加大了对两岸关系这一长期存在问题的言论力度。主导台湾政坛。由于两岸政策纲领没有重大分歧，都支持维持台海现状，一些分析人士表示，唯一能够脱颖而出的方法就是声称自己是唯一能够重启两岸对话的候选人。富兰克林和马歇尔学院台湾政治专家严伟霆通过电话对美国之音表示，北京的态度“是决定哪位候选人能够承诺恢复与中国对话的决定性因素”。她说，中国倾向于与主要反对党国民党打交道，这使得该党将自己定位为北京“愿意与之对话”的政党，同时使执政的民进党处于不利地位。周三，三位候选人参加了首次电视政策辩论，强调了他们的两岸政策纲领，并互相攻击了对方处理与北京关系的立场。他们都承诺促进与中国的交流与合作，并加强台湾的自卫能力。来自国民党的侯先生的论点集中在将总统选举视为战争与和平之间的选择。他批评民进党将台湾推向战争，并承诺增加海峡两岸之间的善意，以确保台湾能够“真正远离冲突、走向和平”。面对侯先生先前声明台湾已经是一个主权国家的强烈批评，台湾副总统、民进党总统候选人赖智表示，台湾的主权不容侵犯，台湾也不可能被吞并。他强调台湾需要与世界各地的民主国家建立更紧密的伙伴关系，并进一步增强威慑力，同时指责他的对手接受北京坚持的“一个中国原则”，他说这一立场表明他们无法捍卫台湾的生存。来自台湾人民党的柯表示自己是两个主流政党的两岸愿景的替代者，台湾人民党是一个规模较小的反对党，自称是民进党和国民党的替代者，他表示，两岸交流可能是台湾的自治和两岸和平是他对两岸关系基本态度的基础。日元告诉美国之音，这三人“正试图通过这种言论来巩固选民的支持”。候选人的两岸言论反映了台湾的代沟。候选人的两岸言论引起了选民的不同反应。虽然一些年长选民表示侯是唯一有能力阻止与中国发生战争的候选人，但年轻选民在两岸问题上存在分歧。 58 岁的 Hsu Hsiu-Han 说：“在三位候选人中，我认为侯能够帮助稳定台海局势，因为我认为与中国进行对话比双方没有任何互动更好。”老家庭主妇在台湾第二大城市台中市的一次竞选集会上对美国之音说。其他选民表示，台湾需要在美国和中国之间保持中立，因为过于接近任何一方都可能激怒对方。 60 岁的退休人员林惠芬在台中对美国之音表示：“我们需要知道什么时候是与中国保持距离的合适时机，什么时候是与他们对话的合适时机。”是最能维护台湾利益、避免嘲讽中国的候选人。虽然一些年长选民支持侯先生淡化两岸紧张局势的做法，但年轻选民在两岸问题上仍然存在分歧。有人说，维护台湾主权是他们的首要任务，他们认为赖智是唯一能够阻止台湾屈服于中国日益增长的侵略的候选人。还有人表示，民进党近年来不断放大“抗中保台”的言论，已经令人厌烦。 30 岁的项目经理林索菲 (Sophie Lin) 在台北对美国之音表示：“我认为所有政党加倍宣传与中国有关的言论只是为了引起媒体关注并吸引更多选票。” “这似乎又是一场以两岸问题为主的选举，我不打算在1月13日出来投票。这些政治表演掩盖了困扰台湾年轻人的真正问题，”她补充道。其他年轻人认为，台湾政治长期以来由两大政党主导，没有迹象表明低工资和难以承受的房价等长期存在的社会和经济问题得到了充分解决。他们表示，他们希望支持一个优先考虑台湾年轻人关心的这些问题的政党。 “民进党和国民党长期以来为了选举利益而优先考虑两岸问题，忽视了重要的社会经济问题，导致台湾的社会发展停滞不前，”台北31岁的工程师安格斯·萧(Angus Hsiao)说。 “我会投票给柯文哲，因为我认为他可以给台湾带来一些真正的政治变革。”甄子丹表示，候选人试图通过两岸言论动员选民的效果有限。她对美国之音表示：“虽然一些年长选民可能更喜欢国民党的两岸话语，但年轻选民不太可能被总统候选人在这次选举中的两岸立场所动员。”她表示，由于年轻选民在身份问题和台湾主权国家地位等问题上比年长选民有更多共识，当总统候选人的两岸政策纲领没有根本分歧时，年轻选民会更关注总统候选人关于社会和经济问题的政策纲领。 “这表明，虽然中国问题仍然是这次选举的主导因素，但总统候选人试图通过相关言论动员选民的效果存在代际限制，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-presidential-candidates-sharpen-cross-strait-relations-rhetoric-/7408411.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-presidential-candidates-sharpen-cross-strait-relations-rhetoric-/7408411.html</guid><pubDate> Fri, 22 Dec 2023 03:04:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9f7c-08dc02c46903_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>