<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 13 日，星期二 14:58:25 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>分析人士认为中国、伊朗、俄罗斯与塔利班的合作有限</title><description>华盛顿——自塔利班于 2021 年 8 月夺取控制权以来，中国、伊朗和俄罗斯一直在稳步向阿富汗事实上的政府寻求影响力。这三个国家保持在喀布尔的大使馆开放，并且是最早将阿富汗大使馆移交给国内塔利班的国家之一。上个月，莫斯科、北京和德黑兰是塔利班在喀布尔举行的首次区域合作会议最引人注目的参与者。但中国、俄罗斯、伊朗和塔利班在该地区合作的真正前景如何？分析人士告诉美国之音，虽然北京、莫斯科和德黑兰可能为了共同目标而团结起来，在该地区反对美国，但这也许是他们利益一致的唯一领域。华盛顿中东研究所伊朗项目创始主任亚历克斯·瓦坦卡（Alex Vatanka）表示，“反美主义是将中国、伊朗和俄罗斯团结在一起的唯一一个想法”。他对美国之音表示，德黑兰、莫斯科和北京“希望将美国赶出欧亚大陆和中亚……[但是]他们在行动层面能合作多少？这是一个大问题。”他补充说，单靠“反美主义”无法维持这种伙伴关系，因为“没有任何意识形态可以让他们走到一起”。根据美国国务院最新发布的战略文件，中国、伊朗和俄罗斯寻求“战略和经济优势，或者至少使美国处于不利地位”。乔治华盛顿大学埃利奥特国际事务学院讲师尼洛法尔·萨基说：“中国、伊朗和俄罗斯与塔利班建立了非常密切的关系。”他补充说，他们正试图“在该地区产生政治和经济影响力。 ”尽管关系密切，但这三个国家都没有正式承认塔利班政府，而且它们在该地区的利益也各不相同。务实态度 上月底，中国成为第一个正式接受塔利班大使国书的国家。一些前外交官和分析人士表示，此举类似于正式承认。华盛顿史汀生中心中国项目主任孙云却不同意。孙对美国之音表示，中国仍需“正式向塔利班政府提供政治承认”。即便如此，与西方国家相比，中国与阿富汗塔利班建立了“非常密切”的关系。孙说：“中国在阿富汗采取了务实的态度。”他补充说，北京很早就意识到美国支持的前阿富汗政府没有“得到民众的支持来继续”治理阿富汗。在塔利班接管喀布尔之前，北京多年来一直在培养与塔利班的关系。孙说，“过去两年半发生的事情证实了塔利班政权不会消失的评估。”她补充说，安全、经济和政治因素“都是中国对阿富汗政策基础的更广泛考虑的一部分”。对于中国来说，一个主要担忧是从阿富汗进入其西部新疆地区的任何武装冲突。北京在阿富汗也有经济利益，包括将“一带一路”倡议的旗舰——中巴经济走廊延伸至阿富汗，以及在阿富汗投资矿产。中国还直言不讳地批评美国和北约冻结阿富汗资产并“让阿富汗人民陷入严重的人道主义危机”。复杂的过去 尽管伊朗尚未正式承认塔利班，但它已于2023年2月将阿富汗驻德黑兰大使馆移交给塔利班。中东研究所的瓦坦卡表示，伊朗政权由于一些双边问题，包括边境安全，尚未承认塔利班和配水。去年，伊朗和塔利班之间围绕赫尔曼德河水流的紧张局势升级为致命冲突，导致两名伊朗保安人员和一名塔利班边防人员死亡。伊朗和塔利班过去关系复杂。 20世纪90年代阿富汗内战期间，伊朗支持打击塔利班的武装力量，特别是1998年塔利班在北部城市马扎里沙里夫杀害了9名伊朗外交官之后。瓦坦卡说，“忘记塔利班是什么”，当时塔利班在 20 世纪 90 年代掌权。充满矛盾 与伊朗一样，俄罗斯也是20世纪90年代内战期间支持打击塔利班势力的国家。前阿富汗驻莫斯科外交官高斯·扬巴兹对美国之音表示，近年来莫斯科对阿富汗的政策“充满矛盾”。扬巴兹补充说，俄罗斯在政治上支持塔利班，但与此同时，其“军事和安全官员批评塔利班，并指出阿富汗恐怖活动有所增加”。他说，在塔利班接管之前，莫斯科与阿富汗前政府有外交关系，但也支持“各级塔利班”。 “现在也类似。俄罗斯与塔利班有联系，但反塔利班领导人被邀请到莫斯科，”扬巴兹说。 “他们说这不是政府的邀请，但没有俄罗斯政府的批准什么都不会发生。”阿富汗反塔利班领导人艾哈迈德·马苏德于 2023 年 11 月参加了在俄罗斯举行的阿富汗问题会议。扬巴兹表示，尽管莫斯科与塔利班关系密切，“我认为在不久的将来，莫斯科不会承认阿富汗问题”。塔利班政权。”他表示，与中国和伊朗类似，俄罗斯对塔利班的政策也是受地区地缘政治驱动。詹巴兹说，“从战术上讲，他们可能结成对抗西方的联盟，但这些国家之间存在战略差异”。这个故事起源于美国之音阿富汗组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-see-limits-to-china-iran-Russia-collaboration-with-taliban-/7485139.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-see-limits-to-china-iran-Russia-collaboration-with-taliban-/7485139.html</guid><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 19:11:41 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>欧洲</category><category>美国之音关于伊朗的新闻</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Roshan Noorzai、Zheela Noori） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-61aa-08dbf84d3a99_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管存在安全担忧，拜登竞选团队仍加入 TikTok</title><description>华盛顿——周一，乔·拜登总统的连任竞选团队为其新的 TikTok 账户进行了辩护，认为这是提高其对年轻选民吸引力的重要途径，尽管他的政府继续对这款流行的社交媒体应用程序是否可能与中国共产党政府共享用户数据提出安全担忧。 。该竞选活动的首篇帖子以总统在周日的超级碗比赛为主题，并提到了以流行巨星泰勒·斯威夫特为中心的最新政治阴谋论。拜登连任副手表示：“总统昨晚在 TikTok 上的首次亮相——观看次数超过 500 万次，而且还在不断增加——这证明了我们的承诺和成功，即在不断变化、分散和日益个性化的媒体环境中寻找新的、创新的方式来接触选民。”竞选经理罗布·弗莱厄蒂在一份声明中说。不过，在白宫，国家安全通信顾问约翰·柯比 (John Kirby) 表示，“在政府设备上使用 TikTok 仍然存在国家安全问题，我们的政策没有改变，不允许这样做。”柯比将有关 TikTok 的大多数问题提交给了拜登竞选团队，并回避了有关使用该应用程序是否明智的更普遍的问题。他表示，潜在的安全问题“与对数据保存的担忧以及外国行为者可能滥用这些数据和隐私信息有关。”美国联邦调查局 (FBI) 和美国联邦通信委员会 (Federal Communications Commission) 均警告称，TikTok 的中国所有者字节跳动 (ByteDance) 可能会与该国的独裁政府共享用户数据，例如浏览历史记录、位置和生物识别标识符。拜登于 2022 年签署了禁止用户使用 TikTok 的立法。联邦政府近 400 万名员工使用其机构拥有的设备，但出于执法、国家安全和安全研究目的的例外情况有限。另外，秘密而强大的美国外国投资委员会多年来一直在审查该应用程序，同时试图未能成功迫使 TikTok 的所有权从其母公司剥离。白宫周一表示，审查仍在继续。TikTok 拥有 1.5 亿美国用户，最出名的是病毒式舞蹈片段的快速片段。但密苏里州共和党参议员乔什·霍利 (Josh Hawley) 发帖称X 上称，拜登的竞选团队“吹嘘使用中国间谍应用程序，尽管拜登签署了一项禁止在所有联邦设备上使用该应用程序的法律。”拜登竞选团队表示，几个月来一直在考虑建立 TikTok 账户，最终是在青年活动人士和组织的敦促下这样做的，他们认为该应用程序是吸引年轻选民的关键。参与 TikTok，将该应用程序与其他工作流和通信（包括电子邮件）隔离开来。该竞选团队表示正在采取额外措施，但以安全问题为由拒绝透露具体措施。白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔表示，她没有与他们联系与该活动一起进行，并且没有提前收到其 TikTok 帐户即将上线的警告。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-campaign-joins-tiktok-despite-security-concerns-/7484802.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-campaign-joins-tiktok-despite-security-concerns-/7484802.html</guid><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 18:43:30 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a832-08dc2c22f410_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>希腊将“黄金签证”金额增加至862,000美元</title><description>希腊雅典——希腊宣布了新措施，以保护当地人免受大批中国公民购买房屋和财产以换取西方居住权的影响——这就是俗称的“黄金签证”计划。对于许多刚刚富裕起来的中国公民来说，移民的动力一直在上升，助长了全球范围内所谓的“投资移民”业务。近年来，大量中国公民涌入希腊，引发了严重的住房危机。周五，总理基里亚科斯·米佐塔基斯表示，他将把该国某些地区的房地产投资门槛从 269,491 美元提高到 862,372 美元，以缓解危机。他对希腊议会议员表示：“这对该国来说是一项重大投资刺激，也是我们正在考虑保护当地市场的一项严肃措施。”反对派领导人罕见地表示了两党支持，支持了该计划。由于住房短缺问题挥之不去，他们现在敦促政府阻止像中国人这样的外国购房者通过投资发财，将其出租用于短期出租，而不是仅仅将其用于住宅目的。雅典卫城是希腊的明星景点，也是中国和其他游客的聚集地，附近的一位当地人表示，在该地区找到一套经济实惠的公寓出租已经变得很困难。 “你看到的都是住在这些公寓里的游客。当地人的价格已经变得过高，”他说。自2014年启动黄金签证计划以来，希腊一直向外国人发放五年期可更新居留许可，以换取最低房地产投资近27万美元。仅去年一年，发放的许可证数量就增加了四倍，其中中国公民以 80% 的比例位居榜首。希腊央行公布的数据显示，逃离总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安政府的土耳其人位居第二，黎巴嫩国民和以色列人均位居第三。政府消息人士告诉美国之音，希腊黄金签证的最高收费将适用于该国最令人垂涎​​的房产——位于雅典市中心和米科诺斯岛和圣托里尼岛等耀眼的希腊岛屿——这是中国公民的最爱。</description><link/> https://www.voanews.com/a/greece-to-increase-golden-visa-amount-to-862-000/7483622.html<guid> https://www.voanews.com/a/greece-to-increase-golden-visa-amount-to-862-000/7483622.html</guid><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 20:28:00 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安西·卡拉萨瓦） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/88f1255f-8747-40fb-a8fb-b29e4f43d246_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>小米：印度对中国企业的审查令供应商感到不安</title><description>新德里——据一封信函和直接了解情况的消息人士透露，中国小米公司已告知新德里，由于政府对中国公司进行严格审查，智能手机零部件供应商对在印度设立业务持谨慎态度。在印度智能手机市场占有最大份额（18%）的小米公司也在 2 月 6 日的信中要求印度考虑提供制造业激励措施并降低某些智能手机零部件的进口关税。这家中国公司在印度组装智能手机，主要使用本地零部件，其余零部件从中国和其他地方进口。这封信是小米对印度信息技术部询问新德里如何进一步发展该国零部件制造业的询问的回应。 2020年两国边境冲突导致至少20名印度士兵和4名中国士兵死亡，扰乱了中国大公司的投资计划，并引发了北京方面的多次抗议，之后印度加强了对中国企业的审查。尽管在印度经营的中国公司不愿公开谈论此次审查，但小米的信显示，他们在印度的处境仍在艰难，特别是在智能手机领域，许多关键零部件都来自中国供应商。小米印度公司总裁 Muralikrishnan B. 在信中表示，印度需要采取“建立信任”措施，鼓励零部件供应商在当地开展业务。穆拉利克里希南表示：“零部件供应商对在印度建立业务感到担忧，因为印度公司，特别是中国公司面临的挑战，”他没有透露任何公司的名字。信中称，这些担忧与合规和签证问题以及其他因素有关，但信中没有详细说明。报告称，“政府应解决这些担忧，并努力向外国零部件供应商灌输信心，鼓励他们在印度设立制造工厂。”小米和 IT 部没有回应更多信息和评论的询问。印度当局去年指责中国智能手机公司 Vivo Communications Technology 违反了一些签证规定，并指控其从印度挪用了 130 亿美元的资金。印度还冻结了超过 6 亿美元的小米资产，原因是其涉嫌通过冒充特许权使用费向外国实体非法汇款。两家中国公司均否认有任何不当行为。除了对小米和 Vivo 等公司进行监管审查外，印度自 2020 年以来还禁止了 300 多个中国应用程序，包括字节跳动的 TikTok，并叫停了中国汽车制造商比亚迪公司和长城汽车公司等计划中的项目。消息人士称，许多中国电子公司的高管难以获得进入印度的签证，而且由于新德里的严格审查，他们的公司继续面临投资审批缓慢的问题。在信中，小米公司的 Muralikrishnan 还提出了进一步降低印度进口关税的理由，此前新德里于 1 月 31 日采取了降低电池盖和手机摄像头镜头进口税的举措。信中称，小米还要求印度降低电池、USB电缆和手机外壳等子部件的进口关税。小米在信中表示，降低进口关税可能“提高印度制造业的竞争力......在成本方面”，但让零部件制造商在印度设立工厂需要更大的激励措施。一月份，印度最高工业政策官拉杰什·库马尔·辛格表示，如果两国边境保持和平，印度可以放松对中国投资的严格审查。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xiaomi-india-s-scrutiny-of-chinese-firms-unnerves-suppliers/7483264.html<guid> https://www.voanews.com/a/xiaomi-india-s-scrutiny-of-chinese-firms-unnerves-suppliers/7483264.html</guid><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 18:12:18 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9aac-08dc2b56319a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾海岸警卫队指责中国船只“危险”演习</title><description>菲律宾马尼拉——周日，菲律宾海岸警卫队指责中国船只在该东南亚国家海岸附近的珊瑚礁附近进行为期九天的巡逻时，进行了“危险”的演习。菲律宾BRP Teresa Magbanua号船于2月初被派往南海富饶渔场黄岩岛周边海域巡逻，为菲律宾渔民运送物资并确保他们的安全。自2012年中国从菲律宾手中夺取该礁石以来，该礁石一直是两国之间的冲突点。此后，北京部署了巡逻艇，马尼拉称这些巡逻艇骚扰菲律宾船只，并阻止菲律宾渔民到达鱼类更为丰富的泻湖。菲律宾海岸警卫队在一份声明中表示，在巡逻期间，中国海警船只“四次在海上对特雷莎·马格巴努阿号进行了危险的拦截演习，其中中国海警船只两次越过了PCG船只的船头”。菲律宾海岸警卫队表示，其船只还“40多次”被四艘中国海岸警卫队船只“跟踪”。海警还观察到了所谓的“四艘中国海上民兵船只”。中国海警发言人甘宇予以回击，称菲律宾船只多次“非法侵入”该海域。甘说：“中国海警认为其发出的警告无效，依法采取行动控制菲律宾船只的航行并迫使其离开。” “中国海警以专业、规范的方式处理了这一事件，”他补充道。菲律宾海岸警卫队发布的视频显示，一艘中国海岸警卫队船只距离 BRP Teresa Magbanua 号的左舷数米，然后穿过菲律宾船只的航线。黄岩岛位于菲律宾主岛吕宋岛以西 240 公里（150 英里）处，距离最近的中国主要陆地海南岛近 900 公里（559 英里）。这些事件发生两个月前，中国和菲律宾围绕南海争议岛礁发生紧张对峙，两国船只发生碰撞，中国船只向菲律宾船只喷射水炮。中国声称对几乎整个海域拥有主权，并且无​​视国际法庭的一项裁决，即其主张没有法律依据。它部署船只在繁忙的水道上巡逻，并建造了人工岛屿，并将其军事化以强化其主张。随着紧张局势升级，中国和菲律宾官员上个月一致认为，有必要进行更密切的对话，以应对该水道的“海上紧急情况”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippine-coast-guard-accuses-chinese-vessels-of-dangerous-maneuvers/7483252.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippine-coast-guard-accuses-chinese-vessels-of-dangerous-maneuvers/7483252.html</guid><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 17:51:23 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0b9c-08dbc03f3213_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>对于中国游客来说，跟团游已经结束，北极光来了</title><description>上海——漳邹于伟代表了一种新型的中国游客。上个月，这位上海时尚网红在自己组织的芬兰之旅中与驯鹿亲密接触，参观了圣诞老人的村庄，并住在玻璃封闭的树屋里。很少涉及购物。 “我希望能幸运地看到北极光，我做到了！我很高兴，”她说。随着中国游客为今年2月10日至17日的农历新年假期做准备，越来越多有能力出国旅游的人放弃了之前流行的跟团游和“买买买”假期。业内专家表示，人们会选择像漳州这样更具冒险精神、体验式的旅行。麦肯锡公司驻深圳合伙人 Steve Saxon 表示：“自由行游客可能会在旅行和住宿等方面多花一点钱，但他们很可能通过不在奢侈品商店花那么多钱来抵消这一影响。”现在有一种更加活跃的趋势，这种趋势正在渗透到人们想要进行的旅行类型中，”他补充道。 “你不只是去泰国，你去泰国是为了皮划艇或潜水旅行。或者如果你去欧洲，你会去滑雪。”尽管在经济低迷的情况下，选择在国内度假的中国人数创历史新高，但随着航班时刻表和签证处理时间恢复到原来水平，越来越多的人开始选择出国冒险、美食或文化度假，虽然规模较小、富裕但数量仍然不少。 -大流行“正常”。麦肯锡的 Saxon 表示，中国的国际旅行复苏仍略低于 2019 年水平的 70%，如果没有美国，这一比例还会更高。由于航班运力有限和地缘政治紧张局势，美国的国际旅行复苏水平仅为疫情前水平的 19%。数据显示，在欧洲和中国之间的航班上，座位预订量为疫情前水平的 93%，推动增长的是独立旅客，而不是旅行团。总部位于上海的春秋旅行社（春秋航空601021.SS旗下的旅行社）副总经理周伟红表示，其欧洲农历新年优惠在节日前几周就已售罄，尽管价格仍高于大流行前的水平。周补充说，有机会观赏北极光的旅行特别受欢迎。改变优先事项自疫情结束以来，全球范围内越来越多的年轻旅行者开始接受更多定制、“特殊兴趣”假期的趋势，中国最大的在线旅行社携程网也注意到了这一趋势。首席执行官孙洁告诉路透社，该机构正在改变团体旅游服务的方式，以满足游客对更多独立性和灵活性的渴望。 “消费者的行为正在发生变化。所以我们有新产品……私人旅游，家庭会雇用司机、导游，并设计自己的旅游。对于年轻家庭来说，这些非常受欢迎，”孙说，并补充道出行量以“三位数”增长。孙说，年轻的旅行者倾向于专注于冥想、烹饪或摄影的旅行。携程数据显示，今年春节假期热门出境目的地包括东南亚、日本和澳大利亚。在疫情爆发之前，欧洲奢侈品牌依赖高消费的中国游客实现增长，但现在已经无奈减少对中国游客的销售。上个月，路易威登母公司 LVMH LVMH.PA 首席财务官 Jean-Jacques Guiony 告诉分析师，法国对中国消费者的销售额约为 2019 年水平的 70%。他说：“顾客不再一样，团体更少，独立旅行者更多，价值更高。” “我们没有看到大巴士的中国顾客成群结队而来。”对于时尚影响者张邹来说，假期越少包装、越不寻常越好。今年，她计划夏天去肯尼亚旅行，也许圣诞节前去墨西哥或古巴旅行。”2023 年我去了我熟悉的地方，2024 年对我来说是去不同的地方，我想去做一些新的事情，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/for-china-s-new-globetrotters-group-tours-are-out-northern-lights-are-in-/7479090.html<guid> https://www.voanews.com/a/for-china-s-new-globetrotters-group-tours-are-out-northern-lights-are-in-/7479090.html</guid><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 03:19:41 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7a01-08dc28687f8d_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>