<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 18 日星期一 07:13:18 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>荷兰部长：中国与俄罗斯的贸易“直接影响”欧盟安全</title><description>阿姆斯特丹——负责监督顶级计算机芯片设备制造商 ASML 出口限制的荷兰外交部长周一表示，中俄贸易“直接影响”欧洲安全。卡斯帕·维尔德坎普在布鲁塞尔与欧盟外长会面之前表示，北约认为中国是俄罗斯对乌克兰战争的“决定性推动者”，因为中国公司出售的商品最终成为俄罗斯武器的零部件，其中包括无人机。维尔德坎普说：“我两次向中国外交部长王毅提出这个问题，我认为作为欧洲人，我们都应该这样做，因为这是中国应该意识到的事情：它直接影响到欧洲的安全。”荷兰政府与美国合作，推出了一系列逐步收紧的出口限制，阻止 ASML 向中国芯片制造商运送其最先进的技术。 ASML 主导着光刻工具市场，光刻工具对于制造计算机芯片电路至关重要。尽管有这些限制，但在过去的一年半里，中国仍然是阿斯麦以及其他美国和日本顶级设备制造商的最大市场，因为中国企业扩大了产能，生产不受限制的旧芯片，但仍然足以满足许多军事目的。  第三季度，ASML 对中国企业的工具销售额达到创纪录的 29.4 亿美元，不过该公司预计 2025 年将出现下滑。 Veldkamp 表示，他将于周一与其他欧盟外长讨论如何处理中国对俄罗斯的支持。他说：“我们正在讨论有关在乌克兰战争中向俄罗斯提供外国援助的任何事情，无论是伊朗、朝鲜还是中国。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/dutch-minister-chinese-trade-with-Russia-directly-affecting-eu-security/7867576.html<guid> https://www.voanews.com/a/dutch-minister-chinese-trade-with-Russia-directly-affecting-eu-security/7867576.html</guid><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 06:38:43 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6d170e6d-5ac7-4f7e-9222-4139047b3286_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾与美国签署军事情报共享协议</title><description>菲律宾马尼拉——菲律宾和美国周一签署了一项军事情报共享协议，进一步深化两国在该地区面临共同安全挑战的防务关系。来访的美国国防部长劳埃德·奥斯汀与菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗在马尼拉军事总部签署了该协议，两位官员还为联合协调中心破土动工，该中心将促进两国武装部队之间的合作。该协议被称为“军事信息通用安全协议”或“GSOMIA”，允许两国安全地共享机密军事信息。菲律宾国防部发言人阿塞尼奥·安多隆表示：“这不仅使菲律宾能够从美国获得更高的能力和大件物品，还将为与志同道合的国家寻求类似协议提供机会。”在乔·拜登总统和菲律宾总统小费迪南德·马科斯的领导下，美国和菲律宾之间的安全接触得到深化，两位领导人都热衷于反击他们认为的中国在南海和台湾附近的侵略政策。两国于 1951 年签订了共同防御条约，如果任何一方受到攻击，包括在南海，都可以援引该条约。奥斯汀在协调中心奠基仪式上表示：“我首先要强调我们对菲律宾的坚定承诺。”奥斯汀表示，协调中心应该能够实现两个国防条约盟国之间的实时信息共享，并提高互操作性。奥斯汀说：“这将是我们的军队可以并肩工作以应对地区挑战的地方。”菲律宾表示相信，在即将上任的美国当选总统唐纳德·特朗普的领导下，该联盟将保持强大。菲律宾和美国都各国在南海面临着中国日益咄咄逼人的行动，南海每年的船运贸易额超过 3 万亿美元，中国声称该海域几乎完全属于中国。2016 年，海牙常设仲裁法院表示了中国的主张。没有合法的但中国拒绝了这一裁决，导致与菲律宾发生一系列海上和空中对抗，使高度战略性的南海成为华盛顿和北京之间的潜在冲突点。”美国在印太地区的存在对于维护该地区的和平与稳定至关重要。”特奥多罗在就职典礼上说道，呼应了马科斯之前的言论。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-united-states-sign-military-intelligence-sharing-deal/7867513.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-united-states-sign-military-intelligence-sharing-deal/7867513.html</guid><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 04:08:17 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ffce636d-c4c3-4f56-abed-da7043df678e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>跳舞的特朗普在中国网络红</title><description>台湾台北——当选总统唐纳德·特朗普自当选以来，表情包、励志名言、甚至舞蹈视频在中国社交媒体上的名气达到了新的高度。在与Instagram最相似的媒体平台小红书上，搜索词“特朗普”显示该主题的帖子超过20万条，浏览量超过8.8亿次，最近每条热门帖子的浏览量和评论数均超过7.2万条。候任总统随着乡村人民乐队的歌曲《基督教青年会》跳舞的视频在中国网络空间流传。许多评论者认为这些内容很有趣，称他为爱开玩笑的人或喜剧演员，而其他人则认为它鼓舞人心，将这位即将连任两届美国总统的年长者视为榜样。分析人士表示，特朗普的受欢迎程度源于他在整个竞选过程中所表现出的活力和热情，吸引了许多中国年轻人，他们在成长过程中仰望自己国家内更加阴郁和僵化的共产主义偶像。埃隆·马斯克在特朗普大选前集会上的视频也给中国社交媒体平台用户留下了深刻的印象。在这些帖子中，评论者将他描述为“一种好的资本家”和“一个将使美国变得强大的人”。 “他们需要偶像” 这些印象是在中国经济普遍萎靡的背景下产生的，这种萎靡促使中国年轻人“平躺”，这意味着面对竞争激烈的就业市场和其他压力，他们不再为更好的生活而奋斗。许多与特朗普相关的帖子下常见的一条评论写道：“他78岁了，耳朵中弹流血，被判重罪，险些入狱，上诉了60多次，但仍然继续努力找工作，找到最适合自己的工作。你还有什么借口不努力呢？”来自江苏省的作家刘说，与传统的共产党英雄相比，特朗普重返总统宝座的艰难道路恰恰激励着中国年轻人。刘说，他只透露了自己的姓氏，因为与外国媒体交谈是危险的。 “他们需要一个代表个人成功可能性的偶像。特朗普就符合这样的形象：每一次挫折都会变得更加坚强，不断反击，即使年纪大了仍然努力工作。”刘说，“更重要的是，中国年轻人渴望那种公平公正的环境，让他们能够特朗普一定会成功。”特朗普与许多受人尊敬的中国人物形成鲜明对比，例如习近平、毛泽东和共产党战士雷锋——中国的模范英雄。 “他们的生活似乎太艰苦了，不是中国年轻人向往的生活，”刘说，并补充道，特朗普代表的是不同的东西：个人主义、机会主义的“美国梦”。岁月全由你决定！”一位用户“瞌睡橙”在竞选集会视频下评论说，黄金是通常在农历新年交换的重要礼物。它是财富和繁荣的象征。超过2000人点赞了这条评论。刘说，他也很欣赏特朗普的直率，他不宣扬崇高的理想和道德，而是务实、现实。刘形容中国当局及其政治口号“含糊而空洞”。居住在美国的中国媒体影响者陈伟宇对美国之音表示，受欢迎程度反映了对习近平的厌恶，特朗普在中国社交媒体上的受欢迎程度代表了对中国领导人的深深蔑视，称人们对他的内容的参与是一种“去编程”。 ” “与其说是对特朗普本人的钦佩，不如说是对习近平和中国共产党的拒绝和反对。他们表达对特朗普的喜欢，实际上是在表达对习近平的厌恶和反对。”陈说。她强调，中国社会底层的人们在共产主义精英控制的经济中艰难生存，感到没有人关心或支持他们。相比之下，在美国面临失业的工人阶级可以利用他们的选票来选举一位他们认为能够代表他们利益并为他们创造更好政策环境的领导人。陈还将中国平台上大量特朗普内容归因于虚拟专用网络的日益盛行，这是一种访问中国通常被禁止的信息的方式。然而，首批移居台湾的中国公民记者之一周“佐拉”曙光表示，特朗普在中国社交媒体上的受欢迎程度可能得到了中国共产党的“默许”。周告诉美国之音，北京的审查制度对内容的控制一贯严格，因此与特朗普相关的内容能够在社交媒体上广泛传播，这表明中共故意允许这些内容被看到。 “换句话来说，如果特朗普的内容出现在中国社交媒体上，这意味着特朗普不被中共视为主要威胁，”他说。虽然与特朗普相关的内容获得了点击，但并非所有内容都是积极的。 “特朗普回来不是什么好事，上帝保佑中国”一位网友评论道。其他人只是取笑当选总统、他的头发颜色以及他在舞台上的妆容。 “60%的关税都给中国，多少自由贸易企业要被打压。”另一条被近千人点赞的评论写道。凯瑟琳·迈克尔森 (Katherine Michaelson) 和 Samuel Hui 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/a-dancing-trump-finds-internet-fame-in-china/7866062.html<guid> https://www.voanews.com/a/a-dancing-trump-finds-internet-fame-in-china/7866062.html</guid><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 04:31:46 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（陈云） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a87ff7ae-1177-4352-83c8-23f5b638023b_cx6_cy18_cw85_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国社交媒体对女性非法代孕案感到震惊</title><description>北京/香港——一名22岁的中国女性讲述了自己在流产前如何被引诱进入中国非法代孕行业的经历，本周在中国社交媒体上疯传，并引发了有关妇女权利和社会不平等的激烈争论。中国禁止代孕，当局誓言严厉打击非法行为，包括买卖精子、卵子和代孕服务。这一事件发生之际，中国当局正努力解决如何提高中国出生率的问题，因为越来越多的年轻夫妇推迟生育或选择不生育。 2023年，中国人口连续第二年下降，北京于10月召集地方政府投入资源，解决中国的人口危机，打造“生育友好型”社会。  22 岁的张静告诉官方支持的凤凰卫视杂志，她出于经济困境捐献了卵子，然后同意“出租子宫”进行受孕，总价为 3 万元（4,152 美元）。  如果她“顺利”生下孩子，她总共将获得24万元的报酬。怀孕五个月时，她出现了严重的并发症，不得不流产。  张的故事在中国社交媒体平台微博上获得了超过8600万次观看和1万条评论，话题标签为“#2000后代孕流产女孩说出真相#”。大多数评论强烈反对代孕。一些人警告说，中国代孕合法化可能会导致竞争加剧，从而降低报酬并进一步贬低女性的价值。一位用户写道：“如果代孕合法化，任何女性都无法逃脱这一困境。”而另一位用户则表示，“代孕合法化将压低价格，并使女性商品化。”张的故事引发了要求当局更彻底打击非法代孕的呼声，一些评论者警告说，允许黑市继续运作甚至可能使人体器官贩运正常化。  “生命不应该作为商品进行交易，”一位用户写道。 “如果这延伸到器官买卖，只会越来越黑暗，女性将没有未来。”几周前，一名在中国西南部城市成都担任代孕妈妈的 28 岁孕妇据称被代孕机构抛弃。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-social-media-reels-over-young-woman-s-illegal-surrogacy-case-/7864732.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-social-media-reels-over-young-woman-s-illegal-surrogacy-case-/7864732.html</guid><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 02:58:16 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b1f2-08dc654729e4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登会见中国习近平，告别亚太经合组织领导人</title><description>在秘鲁利马举行的亚太经济合作论坛期间，美国总统乔·拜登会见了中国国家主席习近平，这是唐纳德·特朗普在一月份重返白宫之前的最后一次面对面接触。白宫局局长帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 从利马报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-meets-with-china-s-xi-bids-farewell-to-apec-leaders-/7866687.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-meets-with-china-s-xi-bids-farewell-to-apec-leaders-/7866687.html</guid><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 21:12:36 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6408053c-378e-4336-b675-06658721e99a_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登和习近平重申管理中美竞争的重要性</title><description>秘鲁利马——美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平周六在秘鲁利马举行的亚太经济合作论坛（APEC）期间举行的峰会上重申了保持对话以管理中美竞争的重要性。拜登表示，美中关系是世界上“最重要的”关系，并强调两国领导人都有责任不让竞争演变成冲突。 “这些对话可以防止误判，”拜登在谈到他们的会面时说道。 “在过去的四年里，我认为我们已经证明了建立这种关系是可能的，”他说。习近平也表达了类似的观点，表示两国“应该着眼世界利益，为动荡的世界注入更多确定性和正能量”。白宫强调了正在进行的合作领域，包括禁毒，以及人工智能方面的新协议领域，包括需要保持人类对使用核武器决定的控制。国家安全顾问杰克·沙利文在双边会议后告诉记者：“我们现在正在为降低核风险奠定基础。”这些积极的表述掩盖了两国之间新的刺激因素以及长期存在的问题。沙利文表示，拜登警告中国涉嫌对美国政府和总统竞选官员使用的私人电信提供商进行黑客攻击，但没有提供拜登所阐述的后果的详细信息。拜登提出了北京在台湾和南中国海周围增加军事活动、支持莫斯科对乌克兰发动战争以及部署朝鲜军队援助俄罗斯的问题——拜登表示，这对欧洲来说是一个“非常危险的事态发展”沙利文说，还有朝鲜半岛。拜登过去曾称习近平为“独裁者”，而习近平则指责美国是世界“最大的混乱根源”。不过，两位领导人都强调了稳定的重要性，并且在过去四年中，他们基本上成功地应对了复杂的竞争。在去年的峰会上，拜登和习近平同意重启军事交流，部分原因是为了应对围绕台湾和南海的潜在紧张局势。多边主义和自由贸易 沙利文表示，拜登重申了对北京“损害美国工人和企业的不公平非市场经济行为”的担忧。然而，就在会议前几个小时，习近平向亚太经合组织领导人展​​示了自己是“多边主义和开放经济”的捍卫者。他在一次演讲中敦促领导人“推倒阻碍贸易、投资、技术和服务流动的围墙”。不愿透露姓名的外国外交消息人士告诉美国之音，他们担心在即将于一月就职的当选总统唐纳德·特朗普的领导下，美国将变得更加保护主义和孤立主义。在他的第一个总统任期内，特朗普退出了多项多边协议，包括跨太平洋伙伴关系自由贸易协定和巴黎气候协议。他对中国征收惩罚性关税（基本上由拜登政府维持），并加大了与欧洲和日本等美国其他贸易伙伴的贸易压力。在 2024 年竞选期间，特朗普誓言将对所有中国进口商品征收高达 60% 的关税，对来自世界其他地区的商品征收 10% 至 20% 的关税。在回答美国之音的问题时，沙利文不会猜测即将上任的政府的政策。他表示，拜登引发了美国对中国产能过剩及其可能对全球经济造成的扭曲的担忧。他说：“随着时间的推移，世界将能够自行判断中国的贸易方针和美国的贸易方针。”他补充说，各国已开始“针对他们认为的行为采取反制措施”。中国在关键领域产能过剩。”在亚太经合组织会议上，习近平倡导为“开放的亚太经济”提供“新动力”，并支持该集团加快实现亚太自由贸易区的努力，这是亚太经合组织21个成员之间拟议的区域自由贸易协定经济体。中国是区域全面经济伙伴关系协定的成员，该协定是涉及亚太地区15个国家的最大区域自由贸易协定。美国不是RCEP成员。 2021年，北京申请加入《全面且进步的跨太平洋伙伴关系协定》。该区域自由贸易协定最初是由时任美国总统巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 于 2015 年推动的跨太平洋伙伴关系协定 (TPP)。特朗普于 2017 年让美国退出 TPP。华盛顿退出后，TPP 最终成为 CPTPP——一个由 11 个国家组成的集团，现已成为世界上最大的自由贸易区之一。拜登政府于2022年启动了印太经济框架，其中包括十几个印太国家。该框架中没有市场准入或关税削减条款——该地区国家所希望的贸易激励措施。美国企业研究所高级研究员扎克·库珀表示，IPEF 在特朗普的领导下不太可能继续维持目前的形式。他对美国之音表示：“但现实情况是，该地区许多国家对 IPEF 感到非常失望，因此，如果他们看到 IPEF 消失或发生变化，我认为他们不会对这种可能性感到恐慌。”习近平在南美之行开始时，为秘鲁的一个大型港口揭幕，这是北京投资 13 亿美元的项目，旨在扩大贸易和在非洲大陆的影响力。沙利文反驳了北京已取代华盛顿成为全球发展和基础设施融资主要支持者的说法。 “每次我们飞往南美或非洲，媒体都会报道：‘中国做了很多；美国做了一点，’”他在飞往利马的空军一号上回答美国之音的问题时说道。 “然后你看一下其背后的数字——美国在拉丁美洲和加勒比地区的投资总额——然后将其与中国正在做的事情进行比较。我们的私营部门现在得到了开发计划署等工具的支持。金融公司投资于广泛的技术、基础设施、能源、健康和其他项目，是一个极其重要的参与者，”他说，并指出美国去年在秘鲁投入了 66 亿美元。周日，拜登从利马出发，前往里约热内卢参加 G20 峰会，并在巴西亚马逊短暂停留，发表有关气候变化的讲话。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ahead-of-his-meeting-with-biden-xi-champions-free-trade-and-multilingualism/7866484.html<guid> https://www.voanews.com/a/ahead-of-his-meeting-with-biden-xi-champions-free-trade-and-multilingualism/7866484.html</guid><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 18:09:42 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a8537dbe-ecc2-4e9d-bb36-34a6f8d2f656_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>