<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 9 日星期四 17:51:10 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港对媒体大亨的国家安全“阴谋”审判拖延</title><description>华盛顿——媒体大亨黎智英因“串谋勾结外国势力”和“串谋发布煽动言论”罪名的审判将比最初计划的 80 天更长。截至周四，即审判的第 73 天，14 名预定证人中只有 6 人出庭作证。 76岁的黎智英是香港壹传媒创始人，也是《苹果日报》旗下三家公司的创始人，该公司已停业近三年，并因香港版国家安全法受到指控。黎智英和他的报纸支持香港2019年的民主运动，这项有争议的法律被用来镇压这场运动。如果罪名成立，他可能被判处终身监禁。黎智英也是英国公民，他对所有指控均表示不认罪。该审判由根据国家安全法指定的三名法官进行，于黎智英被捕三年后的 12 月 18 日开始，但进展速度比预期要慢。在本周辩方的盘问中，与黎智英一起被指控但现已成为控方证人的陈子华承认，他在 2020 年 10 月接受警方讯问时向警员提供了虚假陈述，称他试图他与黎智英和他的私人助理保持距离。法律专家表示，这一承认将使各方对陈的证词持谨慎态度，这可能会延长他的审讯时间。 “所以一般来说，即使法庭听取并接受了他的证词，对他的话的重视程度又是另一回事，”香港律师萧伟基告诉美国之音。萧指出，审判也很缓慢，因为它是用英语进行的，而证人的证词是粤语的，必须翻译。香港理工大学应用社会科学系前助理教授钟金华告诉美国之音，检察官可能还试图通过漫长的审判来支持政府的指控。 “并且通过几位共犯证人，特别是其中一两个证人的陈述，他们希望塑造黎智英有预谋、与美国勾结的形象。”人权组织和美国官员谴责此次审判是出于政治动机。今年4月，两名美国议员提出一项法案，将香港经济贸易办事处（香港驻华盛顿事实上的大使馆）的街道和邮寄地址重新命名为“黎智英路”，以纪念这位被监禁的媒体企业家。黎智英案是自北京2020年颁布香港国安法以来香港首例“勾结外国势力”案件。北京称国安法是维护稳定的必要条件，但已利用该法逮捕、监禁和审判数百名亲港人士。 -民主活动人士扼杀了香港曾经充满活力的公民社会。今年三月，香港立法会一致并迅速批准了自己的全面国家安全法，即《基本法》第23条，加强了政府压制异议的能力。美国之音的阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-national-security-conspiracy-trial-of-media-mogul-drags-on/7604933.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-national-security-conspiracy-trial-of-media-mogul-drags-on/7604933.html</guid><pubDate> Thu, 09 May 2024 15:45:04 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音粤语） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-075c-08dc5980ddef_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国国家主席在匈牙利讨论乌克兰和投资问题</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/in-hungary-chinese-president-to-discuss-ukraine-investments/7604655.html<guid> https://www.voanews.com/a/in-hungary-chinese-president-to-discuss-ukraine-investments/7604655.html</guid><pubDate> Thu, 09 May 2024 13:03:55 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-dbf0-08dc704605bb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国公司百度公关主管在引发强烈反对后道歉</title><description>香港——中国科技公司百度的一位高级公关高管周四道歉，因为她在一系列视频中发表了评论，批评者称这些评论美化了过度劳累的文化。百度公关主管曲静在视频中暗示，她并不关心员工，因为她“不是他们的妈妈”，并表示她只关心结果，这在中国引发了公众的强烈抗议。她还表示，她和下属之间的关系纯粹是“雇主与雇员的关系”。此举很快引起了强烈反对，许多人在微博等社交媒体平台上批评瞿秋叶缺乏同理心。曲周四在她的私人微信账户上发表了道歉，“真诚地向所有网友道歉”，并澄清她在发布视频之前没有寻求百度的许可。曲表示，她的短视频不代表百度立场。百度运营着中国占主导地位的搜索引擎以及Ernie Bot（一种类似于ChatGPT的人工智能服务）。 “很多批评都很中肯，我正在深刻反思，虚心接受。”她说。 “视频中有很多不当之处，造成外界对公司价值观和企业文化的误解，造成严重伤害，我真诚地道歉。”瞿女士还承诺，要改进自己的沟通和管理方式，更加关心同事。百度没有立即发表评论。中国网络媒体36氪周四报道称，瞿颖已离开百度。美联社无法独立核实屈冬玉的离职情况。这些视频随后被删除，发布之际正值中国许多年轻人抵制竞争文化和工作场所的艰苦工作时间之际。曲女士因在抖音系列短视频中提到的一系列主题而受到批评。在该系列节目中，她提到了某些员工向办公室发送了数百封针对她的投诉信的事件，并威胁要确保他们再也无法在该行业找到工作，从而毁掉他们的职业生涯。在其中一个视频中，她批评了一名在 COVID-19 大流行期间拒绝进行 50 天商务旅行的员工。中国实施了严格的旅行限制，有时甚至在国内旅行时也要进行数周的隔离。 “我为什么要考虑员工的家人？我不是她的婆婆，”曲说，并补充说，如果员工拒绝出差，那么他们就不会得到加薪或晋升。中国科技公司长期以来因工作时间过长而受到批评。近年来，关于“996”工作文化引发了一场公众辩论，即科技公司的员工每周工作六天，从上午 9 点工作到晚上 9 点。中国电子商务公司拼多多两名员工死亡后，这一问题也成为人们关注的焦点，其中一名员工在下班回家的路上突然倒在街上。阿里巴巴创始人马云在 2019 年也因支持 12 小时工作日文化而受到批评，他表示，那些喜欢工作的人不会觉得“996”做法有问题。</description><link/> https://www.voanews.com/a/public-relations-executive-at-chinese-firm-baidu-apologizes-after-sparking-backlash-/7604539.html<guid> https://www.voanews.com/a/public-relations-executive-at-chinese-firm-baidu-apologizes-after-sparking-backlash-/7604539.html</guid><pubDate> Thu, 09 May 2024 11:56:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f9a0-08dc703c3211_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>关岛在没有额外边境资源的情况下进行军事集结</title><description>去年，国会呼吁对 100 起中国公民试图进入美国军事基地和世界各地其他敏感地点的事件进行调查。关岛是美国在太平洋地区战略上最重要的一些基地的所在地，关岛的官员表示，他们也面临风险，正在寻求帮助来保护自己的海岸。美国之音的杰西卡·斯通报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/guam-undergoes-military-buildup-without-additional-border-resources/7604284.html<guid> https://www.voanews.com/a/guam-undergoes-military-buildup-without-additional-border-resources/7604284.html</guid><pubDate> Thu, 09 May 2024 08:40:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b796-08dc70248602_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>房地产危机袭来，中国城市取消购房限制</title><description>北京——中国最富裕的两个城市周四表示，他们将取消所有购房限制，加入越来越多的城市地区的行列，放松限制，以提振摇摇欲坠的房地产市场。十多年前，许多中国城市就对购房实施了限制和严格的信贷要求，以抑制飞涨的房价和猖獗的投机行为。但他们现在正在扭转这些政策，以遏制以开发商债务危机、需求低迷和价格下跌为特征的经济衰退。拥有 1250 万人口的东部城市杭州周四表示，已取消所有限购措施，“以促进（市场）稳定健康发展”。自印发之日起，凡在本市范围内购买住房的，不再进行购房资格审核。杭州是阿里巴巴等科技巨头所在地的主要创新中心，也是中国最理想、最昂贵的购房地点之一。拥有1300万人口的西北城市西安在另一份公告中表示，该市也取消了所有此类限制。这些公告很快在社交媒体网站微博上获得了超过 2.3 亿的浏览量，许多用户怀疑该政策是否会产生任何影响。 “杭州房价这么高，取消限购还有什么意义？我还是买不起。”一位网友写道。颇具影响力的《中国主义》时事通讯的出版人比尔·毕晓普称此举是“绝望的迹象”。他在社交媒体网站X上写道：“如果这不能促进销售，就会出现更多麻烦，因为价格将不得不大幅下调。”据一位人士透露，自去年初以来，已有20多个城市取消了限购令。法新社统计。中国西南部的成都市上个月表示，在批准购买前将不再审查潜在买家的户籍文件、社会保障和其他条件。包括北京、上海和深圳在内的几个大城市已部分取消限制措施，但拒绝完全取消限制措施。房地产和建筑业占中国国内生产总值的四分之一以上，但该行业自 2020 年以来承受着前所未有的压力。那一年，当局收紧了开发商的信贷准入，以减少不断增加的债务。此后，恒大、碧桂园等大企业濒临破产，而房价下跌也打消了消费者投资房产的念头。中央政府为支持该行业而采取的措施迄今为止收效甚微。习近平主席在很大程度上坚持了他经常吹捧的格言：“房子是用来住的，不是用来炒的”。上个月，国际货币基金组织表示，如果危机得不到妥善解决，中国经济从疫情中复苏可能会步履蹒跚。它在《世界经济展望》报告中警告说：“如果不对陷入困境的房地产行业采取全面应对措施，增长可能会放缓，从而损害贸易伙伴。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-cities-lift-curbs-on-buying-homes-as-property-crisis-bites-/7604187.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-cities-lift-curbs-on-buying-homes-as-property-crisis-bites-/7604187.html</guid><pubDate> Thu, 09 May 2024 07:34:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e427-08dc701882ef_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国吊销部分向中国华为出口的许可证</title><description>华盛顿——美国商务部周三表示，美国已吊销向中国科技巨头华为出口的某些许可证，此举遭到北京方面的反对。此举是在上个月受到共和党议员批评后做出的，他们敦促总统乔·拜登政府阻止该公司的所有出口许可证，因为该公司发布了一款由美国芯片巨头英特尔处理器驱动的新笔记本电脑。商务部发言人表示：“考虑到不断变化的威胁环境和技术格局，我们不断评估我们的控制措施如何才能最好地保护我们的国家安全和外交政策利益。”该发言人在给法新社的一份声明中补充道：“我们不会对任何具体许可证发表评论，但我们可以确认，我们已经撤销了向华为出口的某些许可证。”华为长期以来一直陷入北京和华盛顿之间激烈的技术竞争，华盛顿警告称，该公司的设备可能被用于中国的间谍活动。该公司否认这些说法。 2019 年限制华为获取美国制造零部件的制裁对其智能手机生产造成了重大打击，这意味着供应商在向该公司发货之前需要获得许可证。当被问及有关美国政府吊销部分企业许可证的报道时，中国商务部发言人表示，北京方面“坚决反对”。中方将采取一切必要措施，坚决维护中国企业的合法权益。最近，华为推出一款采用英特尔技术的新型电脑，引起了美国共和党议员的批评。政策制定者 Marco Rubio 和 Elise Stefanik 在一封信中指责称，“2020 年颁发的许可证，至少其中一些至今仍然有效，使华为能够与英特尔和高通合作，以保持其个人电脑和智能手机领域的活力。”它批评华为的新产品允许使用美国技术。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-revokes-some-licenses-for-exports-to-china-s-huawei/7602898.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-revokes-some-licenses-for-exports-to-china-s-huawei/7602898.html</guid><pubDate> Wed, 08 May 2024 11:06:11 -0400</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c6c0-08dc6f6eab27_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>