<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 4 日，星期二 15:54:55 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>尼日利亚专家评价中国海军访问尼日利亚</title><description>尼日利亚阿布贾——中国海军本周将访问尼日利亚港口，这是对西非的一次罕见访问。北京一直在西非寻求扩大其影响力。周日，中国人民解放军编队的三艘军舰抵达尼日利亚经济中心拉各斯，搭载约700名官兵。尼日利亚海军和中国大使馆周一表示，为期五天的访问标志着北京与非洲之间关系的不断发展，其目标是应对海上安全威胁并维护几内亚湾的稳定。安全分析师奇迪·奥梅杰表示，这是一个值得欢迎的发展，也是尼日利亚和非洲解决安全问题的机会。 “尼日利亚保持这种关系很重要，因为我们不能真正仅仅局限于与西方的关系，我们必须扩大我们的影响范围。中国一直是尼日利亚非常重要的关键合作伙伴。我们需要我们能获得的所有公司能够应对我们国家和地区的各种安全挑战，”奥梅杰说。多年来，中国一直在包括尼日利亚在内的非洲大力投资基础设施，尼日利亚是中国最大的原油供应国之一。但此次访问正值北京可能寻求在几内亚湾建立​​海军基地的猜测之际。去年，美国国防部官员表示，他们担心这样的基地可能威胁美国的国家安全。 Beacon 安全风险管理公司分析师卡比鲁·阿达姆 (Kabiru Adamu) 也同意此次访问可能有未公开的目的。 “在外交实践中，通常有明确的目标，然后是潜在的目标。在为期五天的访问中将讨论安全问题。中国有意在西非建立外交基地，这可能是中国说服尼日利亚的举动。支持这个愿望，”阿达姆说。 2016年，在与台湾断交后不久，中国承诺向大西洋上的非洲小国圣多美提供经济支持。圣多美位于几内亚湾的中心地带，使其成为潜在的石油和天然气生产中心。阿达穆表示，中国正试图通过可能的基地来确保其在非洲的资产。 “北京肯定有兴趣扩大其在非洲的影响力以保护其资产，它在新冠疫情前、新冠疫情期间和新冠疫情后在非洲国家进行了大量投资。它肯定会希望保护这些投资，这是它能做的方法之一那就是加强与非洲国家的安全关系，”阿达穆说。今年一月，尼日利亚在拉各斯启用了由国有中国港湾工程公司建造的莱基深海港。上个月，莱基深海港停泊了一艘来自中国的300米长的船只，这是该港口启用以来最大的船只。</description><link/> https://www.voanews.com/a/nigerian-experts-weigh-in-on-chinese-navy-s-visit-to-nigeria/7166885.html<guid> https://www.voanews.com/a/nigerian-experts-weigh-in-on-chinese-navy-s-visit-to-nigeria/7166885.html</guid><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 14:43:34 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（蒂莫西·奥比祖） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-aa01-08db7cbdca35_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港活动人士没有被逮捕令和赏金吓倒</title><description>香港警方周一对八名自我流亡的民主活动人士发出逮捕令，指控他们犯有国家安全罪，并悬赏每人 127,635 美元以寻求逮捕他们的信息。罗冠聪、郭台铭、刘云山、蒙少达、袁恭毅、任嘉颖，以及前立法会议员许绍峰和郭荣铿，被指控勾结外国势力并煽动分裂国家。香港国家安全部门高级警司李锐在周一的新闻发布会上表示，该组织呼吁外国对香港和中国官员实施制裁，违反了香港国家安全法。据当地媒体报道，罗、蒙少达和刘目前在英国；袁恭仪、郭安娜和郭荣铿在美国，任和许在澳大利亚。李告诉记者，尽管如果他们留在国外，警方将无法逮捕他们，但“我们不会停止通缉他们”，并补充说，任何返回并自首的人都可以获得司法宽大处理。总部位于华盛顿的香港民主委员会执行董事郭安娜对美国之音表示，“我会更加努力地工作”，她没有计划返回香港，她在美国的工作将继续。 “由于我上个月发起的反对（香港行政长官）李家超进入美国的运动，我认为政府相当没有安全感，”她说。 “这就是为什么出于绝望，他们不得不做这样的事情，看看他们能落到什么程度，并阻止我们发声。 “我想我现在要更加努力地工作，”她补充道。香港立法会前议员许泰德于 2021 年逃离香港前往澳大利亚。香港一家法院于 9 月以藐视法庭罪缺席判处他三年半监禁。 “我认为这笔赏金既荒谬又搞笑，”许告诉美国之音。 “这只能是一种高调姿态，没有任何法律效力。自由国家不会因此而引渡我们。这只能说明，（中国共产党）对于主张自由民主的香港侨民是多么无能为力。” “赏金不会改变我的处境，也不会影响我的人身安全，”他补充道。一枚“荣誉勋章” 前香港律师、现居墨尔本的澳大利亚公民任凯文 (Kevin Yam) 告诉美国之音，他为自己的家乡感到悲伤。乔治敦亚洲法律中心非常驻研究员任说：“我认为任何决定在海外就香港问题发声的人都必须为发生类似情况的可能性做好准备。” “我收到了大量的祝贺信息，说‘这是一枚荣誉徽章。’”我不这么认为，”他补充道。 “我觉得，当人们说出这样的话时，更多的是他们对现在香港当局的看法很差。”然而，Finn Lau 确实将赏金视为“荣誉勋章”，并解释说他对搜查令并不感到惊讶。刘在推特上写道：“这笔赏金反映了香港政府的沮丧，因为他们现在正在诉诸司法系统以外的一切手段来完成工作。” “绑架、人身攻击和其他非法骚扰方式的风险飙升，但这并不能阻止散居海外的香港民主运动。”超过 250 人被捕 逮捕令是在国家安全法颁布三周年之后几天发出的。该2020年法律是北京在香港2019年反政府抗议活动后实施的，对于被视为分裂主义或颠覆、恐怖主义或与外国势力勾结的行为，最高可判处无期徒刑。据路透社报道，已有 250 多人因涉嫌违法被捕，当局周一表示，79 人已被定罪。北京为该法律辩护，称该法律对于在广泛的内乱之后稳定城市是必要的。伦敦国王学院潘迪克森法学院客座研究员埃里克·赖 (Eric Lai) 称，这些逮捕令是恐吓居住在国外的持不同政见者的行动的一部分。他对美国之音表示：“今天的新闻发布会表明香港政府继续扩大跨国恐吓。” “这种做法将海外言论自由与和平政治参与定为犯罪，不符合国际人权法。 “令人失望的是，当地法院通过向国安警察发出逮捕令来支持这种跨国恐吓行为，”他说。然而，警方否认他们的目的是恐吓活动人士。 “我们绝对不是在进行政治表演，也不是散布恐惧，”警方官员李在新闻发布会上说。不太可能引渡 国安法规定，该法适用于香港居民和中国境内或境外的非居民。中国国有媒体《大公报》6月发表报道称，北京可以请求国际刑警组织开展国际合作，以抓捕海外逃犯。是否会提供援助还有待观察。美国、英国和澳大利亚都因国安法暂停了与香港的引渡条约。 “虽然一些欧洲国家仍然[致力于]与中国或香港签订的引渡条约，但欧洲人权法院最近的裁决声称，引渡到中国不符合国际和欧洲人权标准，”赖说。 “重要的是要看看拥护自由主义价值观的国家是否会承诺确保流亡活动人士在其领土上行使言论自由、自由表达和自由和平政治参与的权利时得到充分保护。”当被要求提供更多评论时，香港保安局发言人请美国之音参阅政府关于逮捕令的新闻稿。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-activists-undeterred-by-arrest-warrants-bounty-/7166073.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-activists-undeterred-by-arrest-warrants-bounty-/7166073.html</guid><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 04:00:27 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6b3c0ae8-e54b-4bc7-a3cd-ba8df8419266_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>耶伦在访华前会见中国官员</title><description>美国财政部长珍妮特·耶伦周一会见了中国驻美国大使谢锋，随后她本周将前往中国，这是拜登政府解决两国紧张关系的努力的一部分。美国财政部在一份声明中表示：“坦诚而富有成效的讨论支持了为保持开放的沟通渠道和负责任地管理美中双边关系所做的持续努力。”中国官方媒体称，谢霆锋表示希望两国排除干扰，加强对话。管理关系、解决共同关心的问题以及确保紧张局势不会演变为冲突是最近几周高级官员会谈的主要主题，包括美国国务卿安东尼·布林肯上个月访问北京。美国财政部表示，在耶伦与谢的会谈中，耶伦“提出了令人担忧的问题，同时也传达了两个最大经济体合作应对全球挑战的重要性，包括宏观经济和金融问题。”耶伦定于7月6日至9日访问中国，与高级官员举行会谈。美国财政部一位高级官员周日告诉记者，美国希望与中国建立健康的经济关系，停止贸易和投资“将破坏我们两国和全球经济的稳定”。官员们还表示，耶伦计划讨论美国对中国新反间谍法的担忧。耶伦四月份在约翰·霍普金斯大学演讲时谈到了美中关系，他表示，建立一种促进两国增长和创新的关系将是健康的。耶伦表示：“一个遵守国际规则、不断发展的中国对美国和世界都有好处。” “两国都可以从经济领域的良性竞争中受益。但健康的经济竞争——双方都受益——只有公平竞争才可持续。”耶伦还表示，为了全球稳定，美国和中国应该“应对当今紧迫的全球挑战”进行合作。本文的部分信息来自美联社、法新社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/yellen-meets-with-chinese-of-ficial-ahead-of-china-visit/7166040.html<guid> https://www.voanews.com/a/yellen-meets-with-chinese-of-ficial-ahead-of-china-visit/7166040.html</guid><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 02:46:36 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/022a0000-0aff-0242-88d6-08daf5a34d21_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>为什么好莱坞要制作更多关于华裔美国人的电影？</title><description>近年来，以包括华裔美国人在内的亚洲人为主角的电视节目和电影不断增加，其中许多面向年轻观众。华盛顿台湾学校夏令营的学生分享了他们对这一趋势的看法。伊丽莎白·李和格雷厄姆·坎威特报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/why-is-hollywood-making-more-movies-about-chinese-americans-/7165964.html<guid> https://www.voanews.com/a/why-is-hollywood-making-more-movies-about-chinese-americans-/7165964.html</guid><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 22:50:10 -0400</pubDate><category>艺术与文化</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李、格雷厄姆·坎维特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-f9a2-08db7c2958f1_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港警方悬赏拘捕8名海外民主人士</title><description>香港警方周一指控八名自我流亡的民主活动人士违反了香港严厉的国家安全法，并悬赏每人 100 万港元（合 127,600 美元）以提供线索逮捕他们。这是自北京立法于 2020 年 6 月生效以来，首次对被控违反北京立法的嫌疑人进行悬赏。该立法禁止颠覆、分裂国家、勾结外国势力和恐怖主义。警方在新闻发布会上宣布，这八名活动人士分别是前民主派立法会议员罗冠聪、许志安和郭荣铿、律师任润杰、工会成员蒙兆达，以及活动人士刘芬芳、郭台铭和袁爱文。他们中的一些人早些时候被指控犯有各种其他罪行，目前居住在美国、英国、加拿大和澳大利亚。警察国家安全部门总警司史蒂文·李表示，已根据国家安全法对八人发出逮捕令。他承认，如果他们留在海外，警方将无法逮捕他们，但敦促他们返回香港自首，以减刑。李说，新的指控和奖励并不是为了散布恐惧，而只是“执法”。他援引国安法条款规定警方拥有治外法权，并表示他们将追捕危害香港国家安全的海外人士。新闻发布会召开不到两周前，国有报纸《大公报》发表社论称，《国家安全法》适用于香港以外的人，中国作为国际刑警组织的成员，可以向其他国家请求协助逮捕逃犯。香港是一个半自治的中国城市，在 2019 年经历数月的政治冲突后，受到北京越来越严格的审查。当局镇压了 260 多名异议人士，其中包括许多亲民主人士，他们根据《国家安全法》被捕。香港的政治制度也进行了重大改革，以确保只有忠于北京的“爱国者”才能任职。警方表示，有证据证明这八人违反了国家安全法。根据逮捕令，任律师、前立法会议员郭荣铿以及活动人士袁、刘和郭安娜因涉嫌呼吁制裁香港官员而被指控与外国勾结。前立法会议员许先生因涉嫌在社交媒体上呼吁香港和台湾独立以及制裁香港官员而被指控煽动分裂国家、颠覆国家政权和勾结外国。目前居住在英国的劳还被指控与外国勾结和煽动分裂国家，据称他在与外国官员的会面、公开信、请愿书、社交媒体帖子和媒体采访中呼吁制裁和香港与中国分离。统一主义者蒙格因涉嫌鼓吹香港从大陆分离而被指控煽动分裂国家。总部位于纽约的人权观察组织谴责针对海外民主活动人士的攻击。该组织中国区主任索菲·理查森(Sophie Richardson)表示：“这些逮捕令并不是对这些活动人士的起诉，而是对香港曾经备受推崇的执法和司法部门的起诉。” “民主国家不仅应该断然拒绝当局希望国际上支持的逮捕令，而且还应该加强对受到北京威胁的人的保护，考虑实施新的制裁，并面对大陆或香港当局都不会尊重国际法律义务的现实。 ”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-police-offer-rewards-for-arrests-of-8-overseas-pro-democracy-activists/7164773.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-police-offer-rewards-for-arrests-of-8-overseas-pro-democracy-activists/7164773.html</guid><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 09:39:16 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1cfa-08db7bc9e599_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>由于任意执法和出境禁令，美国建议美国人重新考虑前往中国旅行</title><description>由于任意执法和出境禁令以及错误拘留的风险，美国建议美国人重新考虑前往中国的旅行。没有引用具体案例，但该建议是在 5 月份一名 78 岁的美国公民因间谍罪被判处终身监禁之后发布的。上周，一项全面的《外交关系法》获得通过，威胁要对那些被视为损害中国利益的人采取反制措施。中国最近还通过了一项内容广泛的反间谍法，该法令外国商界感到不寒而栗，办公室遭到突击搜查，此外还通过了一项制裁外国批评者的法律。美国的咨询称：“中华人民共和国政府任意执行当地法律，包括对美国公民和其他国家公民发布出境禁令，没有根据法律进行公平和透明的程序。”它警告说：“在中国旅行或居住的美国公民可能会被拘留，无法获得美国领事服务或有关其涉嫌犯罪的信息。”该通报还表示，中国当局“似乎拥有广泛的自由裁量权，可以将各种文件、数据、统计数据或材料视为国家机密，并以涉嫌间谍活动的罪名拘留和起诉外国人。”它列出了一系列潜在的犯罪行为，从参加示威活动到发送批评中国政策的电子信息，甚至只是对被视为敏感的领域进行研究。该咨询称，出境禁令可用于强迫个人参与中国政府的调查、迫使家庭成员从国外回国、以有利于中国公民的方式解决民事纠纷，以及“获得对外国政府的讨价还价筹码”。香港和澳门等中国半自治地区也发布了类似的建议。他们于周五约会，并于周一通过电子邮件发送给记者。美国过去曾向其公民发出过类似的警告，但近年来的警告主要是警告中国在严厉的“零新冠”政策下关闭边境三年之际，陷入严格和长期封锁的危险。中国普遍对美国指责其共产党领导的独裁制度的行为做出愤怒回应。它发布了自己的有关美国的旅行建议，警告犯罪的危险、反亚裔歧视以及紧急医疗援助的高昂费用。中国周一没有立即回应旅行警告。鉴于中国的威权政治制度和执政的共产党对法律事务的绝对控制，对被指控的间谍梁承云的指控细节尚不清楚。梁振英也拥有香港永久居留权，他于 2021 年 4 月 15 日在东南部城市苏州被拘留，当时中国关闭了边境，并严格限制国内人员流动，以控制 COVID-19 的传播。这些警告发出之际，中美关系在贸易、技术、台湾和人权等问题上正处于多年来的最低点，尽管双方正在采取一些措施来改善局势。美国国务卿安东尼·布林肯上周对北京进行了拖延已久的访问，财政部长珍妮特·耶伦本周也将进行备受期待的北京之行。中国最近还任命了一位新驻华盛顿大使，他在白宫与乔·拜登总统会面时递交了国书。然而，其他事件也表明两国关系的紧张。上个月，在布林肯访问几天后，拜登称中国领导人习近平为“独裁者”，中国正式提出抗议。拜登对抗议活动不予理睬，称他的言论不会对美中关系产生负面影响，他仍预计很快会见习近平。拜登还明确表示，如果中国声称该岛是自己的领土，那么美国将保卫自治台湾，从而遭到北京方面的谴责。拜登表示，他对中国的直言不讳的言论“我不会做出太大改变”。政府还面临来自两党的压力，要求对中国采取强硬立场，这使其成为大多数民主党和共和党在少数几个问题上达成一致的问题之一。与几名被拘留的美国人一起，两名华裔澳大利亚人、曾在中国国家广播公司工作的成雷和作家杨军分别自 2020 年和 2019 年被关押，但没有关于他们被判刑的消息。也许最臭名昭著的任意拘留案件涉及两名加拿大人迈克尔·康明凯 (Michael Kovrig) 和迈克尔·斯帕弗 (Michael Spavor)，他们于 2018 年在中国被拘留，当时加拿大逮捕了华为技术公司首席财务官、这家科技巨头创始人的女儿孟晚舟。美国的引渡请求。他们被指控犯有国家安全罪，但从未得到任何解释，并在美国解决了针对孟晚舟的欺诈指控后三年后被释放。许多国家将中国的行为称为“人质政治”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-recommends-americans-reconsider-traveling-to-china-due-to-centric-law-enforcement-exit-bans/7164767.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-recommends-americans-reconsider-traveling-to-china-due-to-centric-law-enforcement-exit-bans/7164767.html</guid><pubDate> Mon, 03 Jul 2023 09:31:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a5c9-08db7bc96acb_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>