<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 6 日星期一 01:57:47 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>欧盟主席在与习近平的会谈中敦促中国“公平”竞争</title><description>布鲁塞尔——欧盟主席乌尔苏拉·冯德莱恩周一表示，她将在与正在巴黎进行国事访问的欧盟国家主席习近平会谈时敦促与中国进行“公平”竞争。 “我们必须采取行动，确保竞争公平而不是扭曲，”她在她、习近平和法国总统马克龙在巴黎举行面对面会议前几小时发表的讲话中表示。她补充说，之前与习近平会面时，“我已经明确表示，目前市场准入的不平衡是不可持续的，需要解决。”冯德莱恩领导的欧盟委员会是欧盟贸易问题的权威机构，近几个月针对中国展开了一系列竞争调查。北京对最近针对中国医疗器械市场涉嫌不公平准入的调查做出了强烈反应，称其为欧盟“保护主义”的迹象。中国还对欧盟对欧洲市场的中国风力涡轮机供应商进行调查感到愤怒。布鲁塞尔的其他调查主要针对中国对太阳能电池板、电动汽车（EV）和火车的补贴。冯德莱恩重申了欧盟的立场，即“应该消除与中国的关系风险，但不要与中国脱钩”——这意味着减少对中国供应商的依赖，但不要像美国那样惩罚或阻止关键领域的贸易流。这位委员会主席表示：“我们对与中国的关系非常清楚，这是最复杂的关系之一，但也是最重要的关系之一。” “去年，我与习主席两次会面，我们花了一些时间讨论中欧关系，从贸易到气候，从全球事务到数字问题，”她说。冯德莱恩强调了中国产能过剩的问题，以及导致中国商品以过低的价格进入欧盟的方式，欧盟企业无法与之竞争。 “由于国内需求疲软，中国目前的制造业在大量补贴下超过了销售量。这导致电动汽车和钢铁等中国补贴商品供过于求，从而导致不公平贸易，”她说。 “欧洲不能接受这种可能导致欧洲去工业化的扭曲市场的做法。”冯德莱恩表示，她将“鼓励中国政府在短期内解决这些产能过剩问题”，并补充说，欧盟将与“日益受到中国市场扭曲影响”的其他富裕和新兴经济体合作。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-chief-to-urge-fair-china-competition-in-talks-with-xi/7598910.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-chief-to-urge-fair-china-competition-in-talks-with-xi/7598910.html</guid><pubDate> Sun, 05 May 2024 19:35:40 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fc88-08dc6d5b5ff3_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>内罗毕居民谴责中国高层建筑</title><description>内罗毕郊区的一些居民对他们所在社区的高层建筑非法建造感到愤怒，这些建筑主要是由中国开发商建造的。朱马·马赞加 (Juma Majanga) 在内罗毕报道。相机和视频编辑由 Amos Wangwa 完成。</description><link/> https://www.voanews.com/a/nairobi-residents-decry-chinese-high-rise-construction/7598838.html<guid> https://www.voanews.com/a/nairobi-residents-decry-chinese-high-rise-construction/7598838.html</guid><pubDate> Sun, 05 May 2024 16:06:20 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Juma Majanga) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3114-08dc6d3de79f_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平抵达法国进行国事访问</title><description>巴黎——中国国家主席习近平周日抵达法国，开始对马克龙进行国事访问，法国领导人将寻求在乌克兰和贸易等问题上向法国总统施压。习近平此次抵达法国和中国建交60周年是他自2019年以来首次欧洲之行的开始，他还将访问塞尔维亚和匈牙利。但习近平选择法国作为唯一访问的欧洲主要大国，表明自马克龙于2023年4月对中国进行国事访问以来中法关系相对温暖，并承认法国领导人作为欧盟权力掮客的地位。中国国家电视台中央电视台称，习近平乘坐的专机已在巴黎降落。这个拥有超过14亿人口的一党共产主义国家的领导人在妻子彭丽媛的陪同下，将在巴黎奥利机场受到总理加布里埃尔·阿塔尔的迎接。习近平将于周一在巴黎举行为期一天的会谈——其中包括欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩——随后由马克龙主持国宴。周二，马克龙将带习近平前往比利牛斯山脉，前往他小时候经常去的地方，进行一天不那么公开、更亲密的会谈。马克龙的首要任务是警告习近平支持俄罗斯入侵乌克兰的危险，西方官员担心莫斯科已经在武器生产中使用中国机床。入侵之后，北京与莫斯科的关系有所升温，而西方首先希望中国不要向俄罗斯提供武器，否则可能会打破冲突的平衡。马克龙在周四发表的《经济学人》采访中表示：“让中国参与国际秩序的稳定，符合我们的利益。” “因此，我们必须与中国合作建设和平，”他补充道。马克龙还在同一次采访中表示，欧洲必须捍卫其在与中国经济关系中的“战略利益”，指责北京不尊重国际贸易规则。但他在接受《La Tribune Dimanche》采访时承认，欧洲人对采取的战略“并不一致”，因为“某些参与者仍然认为中国本质上是一个充满机遇的市场”，而中国“大量出口”到欧洲。这位法国总统在 2023 年访问后表示，欧洲不应陷入中美之间的对峙，特别是在民主自治的台湾问题上，这让中国官方媒体感到高兴，但也让一些欧盟盟友感到不安。中国将该岛视为其领土的一部分，并发誓有一天会夺取它，必要时会使用武力。马克龙当时表示，“最糟糕的事情是认为我们欧洲人必须成为追随者，适应美国的节奏和中国的过度反应”，并警告不要出现“集团对集团的逻辑”。人权组织敦促马克龙在会谈中提及人权问题，指责中国未能尊重维吾尔族穆斯林少数民族的权利，并关押了数十名记者。人权观察代理中国部主任王玛雅表示：“马克龙总统应该向习近平明确表示，北京的反人类罪会给中法关系带来后果。”该组织表示，在习近平的统治下，中国的人权状况“严重恶化”。然而，分析人士怀疑，即使周二受到了奢华的红地毯欢迎，并前往海拔超过 2,000 米（6,560 英尺）的图尔马莱山口，马克龙能否对中国领导人产生很大的影响。习近平选择出访的另外两个国家——塞尔维亚和匈牙利——被视为欧洲最同情莫斯科的国家之一。欧洲外交关系委员会亚洲项目主任扬卡·厄特尔表示：“马克龙发出的两个核心信息将是中国对俄罗斯军事能力的支持和中国扭曲市场的做法。” “然而，这两条信息不太可能对中国的行为产生重大影响：习近平的使命不是修复关系，因为从他的角度来看，一切都很好。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-arrives-in-france-for-state-visit-/7598666.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-arrives-in-france-for-state-visit-/7598666.html</guid><pubDate> Sun, 05 May 2024 11:04:37 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7169-08dc6d1286a9_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着南海紧张局势升级，澳大利亚加强与菲律宾的军事关系</title><description>悉尼——澳大利亚同意加强与美国、日本和菲律宾的安全合作。分析人士表示，此举是对中国在南海日益增强的自信的回应。中国在南海的野心继续令澳大利亚、其印太盟友和美国感到震惊。作为回应，澳大利亚、美国和日本已同意加强与菲律宾的军事演习。这四个国家的国防官员周五在夏威夷会面，宣布致力于保护该地区的航行自由。本周早些时候，菲律宾指责中国在南海巡逻时对两艘菲律宾船只使用高压水枪，这是“危险的演习”和“骚扰”。上个月，澳大利亚、美国和日本在该地区举行了首次联合海军演习。澳大利亚国防部长理查德·马尔斯告诉记者，更紧密的联系将增强安全。他说：“我们四个国家共同行动具有力量和意义。我们举行的会议向该地区和世界传达了一个非常重要的信息，即四个民主国家致力于基于规则的全球秩序。” 。专家认为，加强与菲律宾的军事合作是为了反击中国日益加剧的侵略行为。马尔科姆·戴维斯是独立研究机构澳大利亚战略政策研究所的高级分析师。他告诉澳大利亚广播公司，北京的地区野心正在引起越来越多的担忧。 “你所看到的是，人们担心中国将继续升级对菲律宾的侵略，试图迫使他们让步并接受中国对整个南海的统治，中国希望将南海作为其领海。这是中国在国际水域对一个主权国家采取敌对行动，”他说。作为回应，北京敦促菲律宾政府不要“挑战中国捍卫该地区主权的决心”。中国对南海拥有广泛的主权声索，南海拥有丰富的渔场，也是主要的国际航线。戴维斯表示，中国的领土野心可能会对澳大利亚和美国产生影响。 “这将影响澳大利亚，因为中国可能会剥夺我们的商业航运通过这些水域的权利，显然，这将影响美国的安全，”他说。越南、马来西亚、台湾和文莱在南海也存在相互或中国的主权主张重叠的问题。北京拒绝承认2016年的一项国际仲裁裁决，该裁决驳回了其在该地区的广泛主张。北京坚称，美国加强印太地区安全联盟的努力旨在遏制中国并威胁稳定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australia-boosts-philippine-military-ties-as-south-china-sea-tensions-rise-/7598589.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-boosts-philippine-military-ties-as-south-china-sea-tensions-rise-/7598589.html</guid><pubDate> Sun, 05 May 2024 09:51:27 -0400</pubDate><category>亚洲</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f273-08dc6d09b9ae_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国嘻哈表演者寻求反映他们生活的声音</title><description>中国成都——2018年，监管中国媒体的审查机构向国家娱乐业发出指令：不要刊登有纹身的艺术家以及代表嘻哈或任何其他亚文化的艺术家。紧接着，著名说唱歌手GAI尽管首次亮相就很成功，但却错过了一场流行歌唱比赛的演出。猜测变得疯狂：粉丝们担心这就是中国嘻哈音乐的终结。一些媒体将其标记为禁令。这一类型刚刚经历了辉煌的一年，一部热门的竞赛格式电视节目创造了新的明星，并将他们介绍给一个拥有 14 亿人口的国家。习惯于靠很少的钱经营并在小酒吧表演的说唱歌手变得家喻户晓。审查机构的宣布是在这场狂热的顶峰时期发布的。一片寂静，连续几个月没有说唱歌手出现在中国电视上的数十档综艺节目和歌唱比赛中。但到了那年年底，一切又恢复了原样。看似中国嘻哈的终结其实只是一个开始。 “嘻哈太受欢迎了，”法国当代中国研究中心的中国流行文化研究员纳撒内尔·阿马尔说。 “他们无法审查整个流派。”从那时起，嘻哈音乐在中国的爆炸性增长一直持续着。它通过为自己开辟空间，同时避开政府的红线，平衡真正的创意表达与在审查制度强大的国家中可接受的内容来做到这一点。这一努力取得了成功：今天，音乐家们表示他们期待着黄金时代的到来。大部分能源都位于中国四川省西南部的城市成都。当今中国一些最伟大的表演都来自四川；王以太、Higher Brothers 和 Vava 是让中国说唱成为主流的几个名字，他们用普通话和四川方言进行表演。尽管中国说唱已经在北京等城市地下运作了数十年，但占据主导地位的是四川地区——以其辛辣美食、熊猫保护区以及作为已故领导人邓小平出生地的地位而闻名于世。来自成都郊外小镇的 25 岁说唱歌手基德威 (Kidway) 表示，这种方言很适合说唱，因为它比普通话更柔和，而且韵律也更多。 “以英语中的‘帮’这个词为例。在四川话中，‘方、桑、壮’这个词有很多押韵，这些押韵已经存在了，”他说。这座城市的嘻哈传说的一部分围绕着一个名为“成都说唱之家”或“CDC”的团体，该团体由一位名叫 Boss X 的说唱歌手创立，他的粉丝用四川话亲切地称他为“谢老伯”。这座城市已经拥抱了说唱，像 Boss X 这样的创始人从在老住宅区破旧的公寓里创作音乐，到在数千人的体育场里表演。 “当我来到中国大陆时，他们在大约三四个月的时间里给了我比我在香港收到的更多的爱，”2021 年从香港搬到香港的 24 岁说唱歌手郑海森 (Haysen Cheng) 说道。成为主流的代价意味着地下场景已经消失。成都曾经因其地下说唱大战而闻名。这种情况不再发生，因为即兴表演通常会涉及大量脏话和其他当局认为不可接受的内容。如今，一切都已数字化，人们将音乐短片上传到抖音（TikTok 的中文版本），以引起关注。很少有一种文化产品可以说是整个音乐流派的起源。但选秀节目/真人秀节目《中国新说唱》在建设中国说唱产业方面发挥了巨大作用。第一季在网络流媒体平台爱奇艺播出，为全国各地的家庭带来了说唱音乐。据中国媒体报道，第一季的 12 集在网上吸引了 25 亿次观看。在第一季中，该剧依靠评委的明星效应来吸引观众。第一季中出现了两名获胜者：GAI 和 PG One。在他们获胜后不久，互联网上就充斥着关于 PG One 个人生活并不完美的谣言。共青团还批评他的一首老歌内容似乎与使用可卡因有关，这严重违反了审查机构的红线之一。然后在 2018 年的会议上，审查人员提醒电视频道谁不能出现在他们的节目中，即代表嘻哈音乐的任何人。 PG One 发现任何发布新音乐的尝试都会很快被平台取消。爱奇艺平台甚至一度下架了整个第一季。但到了 2018 年夏末，粉丝们很高兴听到《中国新说唱》第二季即将推出，尽管品牌已经更名。英文名称保持不变，但中文名称从《中国有嘻哈》改为《中国有说唱》，这个词也指传统的讲故事形式。监管机构允许嘻哈音乐在中国继续发展，但艺术家必须服从政府审查。嘻哈音乐必须远离毒品和性的提及。但除此之外，事情还可以继续进行。 “这对中国监管机构来说是一次成功，”阿马尔说。 “他们确实成功地拉拢了嘻哈艺术家。”由于娱乐业受到严格审查，歌词中禁止提及毒品和性，艺术家们做出了两种反应。他们要么全心全意地拥抱爱国主义和民族主义的表现，要么回避这些话题。其中一些，比如 GAI，已经完全承担起政府在嘻哈主流化方面的职责。他凭借一首名为《NotFriendly》的歌曲赢得了《中国新说唱》冠军，在这首歌中，他以经典的嘻哈风格贬低了其他说唱歌手。几年后，盖在中央电视台的春节联欢晚会上演唱了中国五千年的辉煌历史。红线也促使艺术家更具创造力。但打造真正的中国说唱品牌仍然是一项正在进行的工作。嘻哈起源于纽约的布鲁克林和布朗克斯区，那里的说唱歌手们在艰难的环境下创作音乐。在中国，面临的挑战是找到适合其国情的东西。王以太曾是成都说唱团体CDC的成员，现在是中国最受欢迎的说唱歌手之一。他的风格融入了主流流行音乐。 “我们都在努力创作歌曲，不仅听起来好听，而且主题适合中国，”王说。 “我认为嘻哈的精神永远是原创，永远是你自己的故事。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-hip-hop-performers-seek-a-voice-that-reflects-their-lives/7597731.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-hip-hop-performers-seek-a-voice-that-reflects-their-lives/7597731.html</guid><pubDate> Sun, 05 May 2024 03:00:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-71be-08dc6bf067e6_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯：尽管中国的影响力很大，但美国仍在为太平洋岛屿提供服务</title><description>华盛顿——国务卿安东尼·布林肯周五晚间表示，即使华盛顿自身无法与中国日益增长的足迹相匹配，美国在盟友和私营部门的推动下，正在为太平洋岛屿做出贡献。布林肯发表此番言论之前，所罗门群岛议员选出了另一位对北京友好的总理。所罗门群岛与中国的安全关系升温已引起美国和澳大利亚的警惕。布林肯在亚利桑那州麦凯恩研究所塞多纳论坛上表示：“中国在太平洋岛屿上覆盖了很多土地，可能比我们自己所能覆盖的还要多。”但他表示，通过与志同道合的澳大利亚、新西兰、韩国、日本和印度合作，“我们覆盖了很多领域”。布林肯说：“你会看到我们有能力帮助这些国家的人民提供他们想要的一些东西。” “对一个国家说通常更有效——我们不是要求你选择，我们想给你一个更好的选择。”他提到了去年美国总统乔·拜登和澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯在峰会上宣布的一项倡议，其中谷歌正在建设跨太平洋电缆，以改善南太平洋国家的互联网连接。这些高速电缆是中国提供的电缆的替代品，中国的科技公司在南太平洋地区越来越活跃。美国和中国之间的紧张局势有所缓和，布林肯上个月在不到一年的时间内第二次访问北京，但拜登政府宣布中国是美国全球领导地位的最大长期竞争对手。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-us-delivering-for-pacific-islands-despite-china-s-reach/7597966.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-us-delivering-for-pacific-islands-despite-china-s-reach/7597966.html</guid><pubDate> Sat, 04 May 2024 11:35:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5284d0c6-76cb-48d0-b3ad-fc95752fa3d5_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>