<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 16 日星期一 10:05:28 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国在拉美的足迹持续扩大</title><description>20多个拉美国家正在参与中国的“一带一路”倡议，包括通过贸易和建设基础设施项目。美国之音的伊丽莎白·李解释了该地区如何从中国的参与中受益，以及为什么观察家认为美国应该对此感到担忧</description><link/>https://www.voanews.com/a/china-s-footprint-continues-to-grow-in-latin-america/7312698.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-footprint-continues-to-grow-in-latin-america/7312698.html</guid><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 09:03:28 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-e40a-08dbce479194_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在以色列和加沙战争的阴影下准备峰会</title><description>中国周一开始欢迎来自 130 个国家的代表参加这次会议，这次会议将因以色列与哈马斯战争而蒙上阴影，越来越自信的北京被要求帮助缓和暴力升级。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)位居中国“一带一路”论坛邀请名单之首，这是他自乌克兰入侵导致其政权陷入国际孤立以来首次访问一个全球大国。领导人已开始涌入中国首都，参加纪念“一带一路”十周年的盛会，这是习近平主席扩大中国全球影响力的一项重要项目。尽管中国希望该论坛能够帮助提升其国际地位，但以色列与巴勒斯坦激进组织哈马斯的战争将继续成为头条新闻。 10 月 7 日，该伊斯兰组织的一波又一波武装分子冲破戒备森严的边境，枪杀、刺伤和烧死了 1,400 多人，其中大多数是平民，随后以色列向该伊斯兰组织宣战。在以色列对哈马斯统治的加沙地带的猛烈轰炸下，超过一百万人在混乱和绝望的情况下逃离家园。以色列的轰炸造成加沙至少 2,670 人死亡，其中主要是平民，整个街区被夷为平地。中国外交部长王毅谴责以色列的行为“超出自卫范围”，并呼吁以色列“停止对加沙人民的集体惩罚”。 “（以色列）应该认真倾听国际社会的呼吁......并停止对加沙人民的集体惩罚，”王周日表示，这是中国迄今为止对冲突的最强烈回应。西方官员批评北京在有关以色列-加沙冲突的声明中没有点名哈马斯。王周日与美国国务卿安东尼·布林肯通话，后者呼吁中国利用其在中东的“影响力”来推动局势平静。中国与伊朗有着友好的关系，伊朗的神职人员领导层支持哈马斯和真主党，黎巴嫩激进组织可能开辟针对以色列的第二条战线。今年，中国在前地区敌人伊朗和沙特阿拉伯之间促成了一项协约。中国国家电视台中央电视台周日表示，北京特使翟隽将于本周访问中东，推动停火与和平谈判，但没有具体说明他将访问哪些国家。大西洋理事会全球中国中心非常驻研究员尼瓦·尤(Niva Yau)表示，“一带一路”峰会将允许北京将出席峰会视为支持其在以色列-哈马斯战争问题上立场的姿态。 “任何参加峰会的国家元首，几乎都同意北京在这些全球问题上的立场，”她说。战略依赖 在周二开始的为期两天的论坛之前，几位领导人已经抵达北京。其中包括匈牙利、埃塞俄比亚和柬埔寨的总理，以及肯尼亚和智利的总统。俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫周一飞往北京，并在数小时内与中国外长举行了会谈。据莫斯科发布的消息称，拉夫罗夫感谢中国邀请普京作为峰会的“主宾”，随后又表示这位最高外交官将在北京之后前往朝鲜。拉夫罗夫告诉王毅，中俄关系“正在上升”，并补充说两国领导人“将在会面时全面讨论这些问题”。王毅则表示，中国“赞赏”俄罗斯对“一带一路”倡议的支持。双方要筹划纪念活动，深化战略互信，巩固传统友谊，促进世代友好。”预计普京将在一夜之间抵达。今年中俄之间的贸易飙升至莫斯科乌克兰战争爆发以来的最高水平，在国际制裁的影响下，中国进口的俄罗斯石油为莫斯科提供了重要的生命线。中国拒绝谴责乌克兰战争，试图将自己定位为中立方，同时也向莫斯科提供重要的外交和财政支持。深化伙伴关系的核心是习近平和普京之间的关系，两国互称“亲爱的朋友”。在他们的共生联盟中，双方都依赖对方来帮助对抗西方的主导地位。普京在访问前接受中国国际电视台CGTN采访时赞扬了与北京的关系，并赞扬习近平提出的“高度相关且意义重大”的举措。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-prepares-for-summit-under-shadow-of-israel-gaza-war/7312551.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-prepares-for-summit-under-shadow-of-israel-gaza-war/7312551.html</guid><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 06:25:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0315-08dbce322a07_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>一带一路倡议下中国在东南亚的贸易增长令人担忧</title><description>自中国提出“一带一路”倡议10年来，与东南亚国家的贸易额增长了一倍多。北京已投入数十亿美元帮助建设铁路、机场、港口和其他基础设施，但观察人士表示，推动更多互联互通却带来了意想不到的后果。该地区的分析师接受美国之音普通话组采访时表示，一些主要问题包括债务增加、项目对环境的影响以及犯罪率上升。英国国际战略研究所的数据显示，2013年至2021年间，东南亚共实施“一带一路”项目131个，位居亚太地区之首。台湾佛光大学公共事务系教授陈尚茂表示，“一带一路”涉及范围如此广泛，带来了一些积极的好处。 “比如从整个经济、贸易和投资来看，我们也可以看到，近年来，中国和东南亚国家之间的贸易额不断增加，”陈告诉美国之音。中国国务院新闻办公室报告称，2022年中国与东南亚国家联盟或东盟十个成员国之间的贸易额将达到9,753亿美元，高于2013年的4,436亿美元。 中国想要什么 一带一路标志性项目之一北京已建成东南亚的中老铁路。这条耗资60亿美元、全长1000公里的半高铁线路于2021年12月竣工。该项目缩短了老挝首都万象与中国南部边境之间的旅行时间。最终，该铁路预计将连接北京与曼谷，甚至新加坡。曼谷Panyapiwat管理学院执行院长Pollasak Ruongpanyaroj表示，中老铁路为东南亚最贫困国家之一带来的潜在利益十分有限。 “老挝和中国之间的高铁给老挝带来的经济贡献很小，你看老挝有什么东西可以卖给中国吗？偿还贷款这么高。”佛光大学陈教授说道。铁路是中国而不是老挝需要的，因为在其他交通网络尚未到位之前，铁路目前对老挝帮助不大，但其承担的巨额债务却让外界极为担忧。陈说，这引发了其他问题，例如：“你打算如何偿还？当你无法偿还时，你会做什么？” ？然后，你可能不得不允许他们随心所欲地提出任何政治要求。”毒品、电信诈骗分析人士表示，随着大规模投资、该地区中国公民数量的增加以及“一带一路”带来的互联互通，有组织犯罪团伙也追随并扩大了他们在东南亚的足迹。柬埔寨是中国“一带一路”倡议下的经济特区，也是一个存在毒品、人口贩运、电信诈骗、卖淫和赌博等一系列问题的地方。“近年来，中国人从事电信诈骗活动。” Ruongpanyaroj 表示，这些犯罪活动被称为灰色产业。“因此，那些参与灰色产业的人来到泰国开设赌场和酒吧，他们还交易毒品。”他说。“以强迫犯罪为目的进行人口贩运，实施网络诈骗和金融欺诈，特别是发生在经济特区 (SEZ) 以及柬埔寨、老挝人民民主共和国 (PDR) 的其他地区、缅甸以及其他目的地国家（包括马来西亚和菲律宾）已成为一种新的增长趋势。”联合国毒品和犯罪问题办公室上个月发布的一份报告指出。北京方面一直在加大努力，在中国国内以及与该地区当局合作打击这一问题。据中国共产党支持的《环球时报》报道，2022 年，当局破获了 46.4 万起与网络赌博和电信诈骗相关的案件。报告称，近年来，网络赌博、电信诈骗在中国以及缅甸、泰国、斯里兰卡等东南亚国家造成社会问题，部分中国公民成为谋杀、绑架、人口贩卖的受害者。环境问题 环境问题也给东南亚居民带来了沉重压力，因为该地区的项目涉及多个行业，包括采矿业。 7 月，印度尼西亚政府吊销了 PT Dairi Prima Mineral (DPM) 的采矿许可证，以调查该地区的采矿许可证。该公司可能造成的潜在环境破坏，禁止其在北苏门答腊岛代里县开采锌。中国有色金属工业建设有限公司持有DPM 51%的股份。北苏门答腊岛代表印度尼西亚当地社区的法律倡导组织 Bakumsu 的执行董事 Tongam Panggabean 告诉美国之音，该公司尚未就这些问题发表任何公开声明。庞加比说：“作为一家始终声称自己的系统是可持续的、尊重社区或诸如此类的公司，应该对判决做出积极的回应。” “我认为，不公开回应此案或社会的要求，表明中国政府并不真正关心其公司在其他国家的影响。”分析人士表示，中美竞争“一带一路”不仅对东南亚国家的基础设施产生了影响，也对该地区的政治产生了影响，包括对西方价值观的逐步挑战。美国外交政策研究所高级研究员张菲利克斯上个月在一篇文章中探讨了“一带一路”倡议与政治和经济之间的联系。 “无论中国为‘一带一路’选择什么道路，其经济逻辑越曲折，其政治维度就越明显。虽然‘一带一路’的经济目标可能不断变化，但其政治目标仍然聚焦，”张写道。观察人士发现，中国在该地区的软实力努力取得了好坏参半的结果。根据2022年和2023年发布的东南亚状况调查，中国连续两年被认为是该地区最具政治和战略影响力的国家。新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所东盟研究中心的调查报告显示，2023年，68.5%的东盟受访者表示担心中国日益增长的地区政治和战略影响力。这比 2022 年的 76.4% 略有下降。尤索夫伊萨东南亚研究所的高级研究员 Siwage Dharma Negara 不认为中国正在利用“一带一路”倡议在东南亚强行推行共产主义或威权主义。该地区人民意识到“一带一路”倡议带来的政治影响，但这并不意味着他们认为它很糟糕。 “只要它能够继续为各国或合作伙伴提供必要的资源来发展自己的经济和基础设施，那么我认为就会有合作的空间，”他说。尼加拉表示，考虑到美国和中国之间日益激烈的竞争，未来北京可能会改变其在东南亚的“一带一路”倡议的方针。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-trade-grows-in-se-asia-under-bri-as-do-concerns/7311995.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-trade-grows-in-se-asia-under-bri-as-do-concerns/7311995.html</guid><pubDate> Sun, 15 Oct 2023 18:10:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（Peh Hong Lim） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c4b1-08dbcdc9aa66_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国表示愿意深入参与促进哈马斯与以色列潜在停火</title><description>中国中东问题特使翟隽将于下周访问“该地区有关国家”，以促进停火和潜在的和平，这表明中国可能会加深参与以色列和激进组织哈马斯之间持续不断的冲突。中国国家电视台中央电视台周日报道了此次会谈。没有公布行程。翟在接受中央电视台采访时表示，中方多次重申“武力永远不是解决问题的办法”，以暴制暴只会造成报复的恶性循环，为政治解决制造更多障碍。翟没有提供有关他旅行计划的更多细节。翟说：“为政治解决创造必要条件的唯一途径是尽快停止暴力，推动局势降温。”他补充说，自事件发生以来，他将重点与各方协调。冲突爆发了。一些分析人士表示，中国特使的中东之行表明，北京正在做它认为国际大国在重大全球冲突期间应该做的事情。新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员拉斐尔·潘图奇表示：“中国本质上是在效仿其他大国的做法，即与地区国家接触并在该地区进行旅行。”但一些专家并没有采取具体步骤来促进潜在的停火，而是将翟隽即将到来的行程描述为一次“聆听之旅”，在此期间北京将试图证明它正在参与促进停火的努力，但实际上，它无意“为结果增加更多赌注”。澳大利亚国立大学政治学家宋文迪在电话中对美国之音表示：“北京将试图塑造中国外交活跃的形象，但不会在和谈中发挥主导作用。”宋表示，中国通过过去几天发布的官方声明“明确”了这种意图。中国外交部长王毅在与沙特外长费萨尔·本·法尔汉·阿勒沙特通话时表示，北京“准备与沙特阿拉伯和其他阿拉伯国家合作，支持恢复巴勒斯坦民族权利的正义事业”。中国的翟在接受央视采访时表示，联合国在巴勒斯坦问题上发挥着“不可替代的重要作用”，中国将“支持联合国带头”提供人道主义援助。 “中国不会在和平进程中发挥主导作用，但它希望以非常模糊的方式提供支持，”宋说。潘图奇认为，除了缺乏调解以色列和哈马斯停火的意愿之外，中国也没有能力完成这项任务。他对美国之音表示：“中国不会强迫任何国家坐到谈判桌前进行和谈，因为他们没有这样做的筹码，也因为他们不想这样做。” “告诉其他国家坐下来讲和是很困难的。这可能会树敌，而中国人不想这样做。”中国特使此行之际，以色列正准备对哈马斯控制的加沙地带发动大规模地面进攻，加沙北部超过一百万居民撤离至南部的最后期限已经到期。以色列誓言要对哈马斯武装人员10月7日发动的致命暴行进行报复，该暴行造成至少1300名平民死亡，并绑架了数十名以色列人和外国人作为人质。以色列对加沙目标进行空袭，造成约 1,900 人死亡。中国对巴勒斯坦人的同情 虽然中国试图在以色列与哈马斯的冲突中发挥更明显的作用，但一些分析人士表示，中国外长的最新声明反映了北京对巴勒斯坦人的同情。澳大利亚国立大学的宋向美国之音表示：“中国在表达对巴勒斯坦人的同情方面变得更加直接了。”他指的是王毅与沙特外长通话的内容。王毅在官方声明中强调，“中方认为，半个多世纪以来针对巴勒斯坦的历史不公正现象不能再继续下去”。 “当中国只提到为巴勒斯坦人伸张正义而不提及以色列的苦难时，这是北京发出的信号，表明他们主要同情巴勒斯坦人，”宋指出。一些以色列观察家认为中国的声明证明了他们对冲突的偏见立场。特拉维夫国家安全研究所黛安和吉尔福德·格雷泽以色列-中国政策中心研究员图维亚·杰林通过电话对美国之音表示：“北京在我们最黑暗的时刻积极反以色列。” “在双边层面上（与以色列），他们是友好的，但在国际层面上，中国加入了阿拉伯世界。”宋说，他认为中国所谓的对巴勒斯坦人的同情可能会损害其与以色列的关系。对于潘图奇来说，目前还不清楚以色列会对北京对巴勒斯坦人的“轻微倾斜”做出怎样的反应。他对美国之音表示：“中国有进一步疏远以色列人的风险，但我认为最大的问题是以色列人有多愿意继续与中国人接触。” “我的猜测是他们会的，因为归根结底以色列是非常务实的。”中国试图保持平衡 尽管北京一再强调“对巴勒斯坦的不公正”需要解决，并且实施“两国解决方案”对中东和平至关重要，但潘图奇表示，他认为中国仍在努力维护其立场。不干预公共政策。他对美国之音表示：“世界目前陷入两极分化：一些国家认为以色列在加沙做了可怕的事情，而另一些国家则认为哈马斯是邪恶的。” “中国人正试图在[双方之间]划清界限，这种做法可能会受到世界大部分地区的赞赏。如果北京决定坚持下去，并不一定有助于解决冲突。”尽管许多国家可能欢迎中国对以色列与哈马斯冲突采取不干预的态度，但宋说，他认为中东国家也会观察中国的行动是否符合其承诺。他说：“从中国多次声明联合国和阿拉伯联盟应如何发挥带头作用来看，我认为阿拉伯国家不太可能发现中国的参与程度足以真正赢得阿拉伯人的喜爱。” 。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-signals-willingness-to-deepen-involvement-in-facilitating-pottial-hamas-israel-cease-fire-/7311715.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-signals-willingness-to-deepen-involvement-in-facilitating-pottial-hamas-israel-cease-fire-/7311715.html</guid><pubDate> Sun, 15 Oct 2023 11:25:28 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-149e-08dbcd1a4394_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新闻网站通过迷因和社交媒体趋势帮助解读中国</title><description>即使在北京呆了很长一段时间，曼雅·科策仍然感觉自己像个局外人。在聚会和吃火锅时，她的中国朋友讨论表情包和其他社交媒体趋势，但科茨不知道他们在谈论什么。这位荷兰公民告诉美国之音：“我真的感觉被孤立了。”她补充说，她错过了与朋友建立联系并更广泛地了解中国的关键方式。这种孤立的感觉促使 Koetse 在 2013 年创办了一个新闻网站“微博动态”，以中国最大的社交媒体平台之一的名字命名。通过它，她可以追踪中国社交媒体上的流行趋势，更重要的是，了解商品为何如此火爆。她说，这一切都是出于好奇而开始的。十年后，她的网站一直在与中国的审查和骚扰作斗争。但微博动态继续提供了了解中国社交媒体的难得窗口，以及对中国社会相对未经过滤的洞察。该网站的覆盖范围很广。最近的文章探讨了从叙利亚第一夫人访华期间为她指派的中国女保镖、沙丘旅游、生态焦虑和妇女权利，到网上对年轻人失业和抗议活动的不满等方方面面。 “人们关心什么？人们真正生气的是什么？人们到底在笑什么？这就是你想要向非中国观众传达的故事，以创造这种桥梁，”科茨告诉美国之音。 Koetse 在荷兰长大，在日本完成了部分高中学业，2008 年搬到了北京，她说这是“黄金年”。夏季奥运会期间，她曾在喜力啤酒公司短暂工作，并在北京大学学习。她很快意识到，微博等平台上的对话和趋势是了解中国及其人民的关键。现居阿姆斯特丹的科茨表示，多年来，她从未优先考虑通过媒体网站赚钱。但是，既然该网站已经变得如此之大，她推出了第一个高级订阅选项，希望从她的工作中获得全职收入。但这份工作也面临着挑战，包括对她发表的内容的网上骚扰和审查制度。 “直到今天，我仍然被指责为既亲华又反华，”她说。 Koetse 在《微博动态》中记录的过去 10 年来最大的变化之一就是中国审查制度的兴起。 “中国对社交媒体有更多的控制，”她说。 “审查制度已经专业化。”一个例子是趋势列表。科茨说，多年前，微博上的热门列表经常包含敏感问题。 “他们只会在以后受到审查。在它最终从互联网上消失之前，你有很多时间来截取屏幕截图或征求每个人的意见。”但随着审查制度变得更加普遍，趋势列表变得不太准确，科茨说。她的想法有数据支持。自由之家连续九年将中国列为全球互联网自由度最差的国家。中国审查制度的兴起对微博动态产生了影响，自 2018 年以来，微博动态在中国被屏蔽。尽管如此，微博动态每月平均约有 25 万访问者，其中许多是使用 VPN 访问该网站的中国观众”，根据科茨的说法。被封锁给了科茨一种自由感。 “我确实感觉更自由，可以继续报道我认为正确的报道，”她说，因为她不再需要担心当局封锁该网站。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在给美国之音的声明中表示，“中国政府依法保障新闻自由，充分发挥媒体和公民的舆论监督作用。”政府机构中国互联网络信息中心 8 月份报告称，中国有近 11 亿人（约占总人口的 76%）使用互联网。微博内容编辑米兰达·巴恩斯告诉美国之音，他们的大部分言论都没有跨越任何红线。 “我们可以很好地了解社会上正在发生的事情，”出生于中国、现居伦敦的巴恩斯说。该网站还提供了与其他媒体报道不同的视角。 “我们从底层呈现普通人的想法。很容易陷入意识形态叙事，只是为了攻击中国。我发现这对任何人都没有帮助，”巴恩斯说。自由之家中国研究主任王亚秋表示，西方媒体主要关注政治、经济和安全问题。她说，虽然这些很重要，但“它们并不全是中国。” “微博动态向国际观众展示了中国的另一个重要方面，”王说。 “大多数人正在生活和经历的中国。对于国际观众来说，了解中国的这一面非常重要，这样才能全面了解这个国家，而不仅仅是通过地缘政治和人权的视角。”近年来，特别是在新冠肺炎（COVID-19）大流行期间，外国媒体报道中国变得越来越困难，因为能够驻扎在中国的海外记者越来越少。记者表示，国内记者数量减少，加上害怕与外国媒体交谈的人增多，最终可能导致该国及其人民失去人性。然而，科茨避开了“记者”的标签。 “我认为自己是一位正在撰写有关中国的汉学家，”她说。科茨说，在一个人们越来越害怕与外国新闻媒体交谈的国家，社交媒体是最后的晴雨表之一，可以超越国家宣传，了解普通中国人的想法。 “外交政策是中国的一部分。中国可能非常危险，但中国也可能很强大，”科茨说。 “但中国也可以是友好的，也可以是脆弱的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/news-site-helps-decode-china-through-memes-and-social-media-trends/7309863.html<guid> https://www.voanews.com/a/news-site-helps-decode-china-through-memes-and-social-media-trends/7309863.html</guid><pubDate> Sat, 14 Oct 2023 03:31:35 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-d1a7-08dbcc16b1d7_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 10 月 6 日至 13 日</title><description>中国海鲜行业强迫维吾尔人劳动 根据《纽约客》与 Outlaw Ocean 合作发表的一份报告，中国政府强迫维吾尔人到各个行业工作，包括出口海鲜加工，作为其控制和同化努力的一部分项目。尽管美国通过了《防止维吾尔族强迫劳动法案》，但海鲜行业使用维吾尔族劳动力的情况基本上未被注意到，维吾尔族人在山东省的工厂工作。维吾尔学术奖 2023 年笔会勇气作家 著名维吾尔学者、维吾尔民俗专家热依勒·达吾提被评为 2023 年笔会勇气作家。新疆大学副教授、少数民族民俗研究中心创始人达吾提于2017年失踪，至今下落不明。近日，中国官员透露，她因危害国家安全罪被判处无期徒刑。她的案件被视为侵犯言论自由，有人呼吁立即释放她。该奖项由伦敦大学亚非学院民族音乐学教授雷切尔·哈里斯（Rachel Harris）代表她领奖。与中国金矿中维吾尔人强迫劳动有关的美国公司周三发布的一份报告显示，维吾尔人在新疆强迫劳动条件下开采的黄金正在进入西方投资和产品。总部位于华盛顿的非营利组织高级国防研究中心（C4ADS）的报告警告说，使用中国黄金和相关投资基金的全球供应链面临与维吾尔族劳工相关的侵犯人权的高风险。报道称，戴尔、谷歌、索尼等西方知名企业都与新疆黄金有间接联系。巴基斯坦的维吾尔家庭在政府镇压中面临被驱逐出境的风险 由于最近发生与阿富汗有关的自杀式爆炸事件，政府计划驱逐所有无证移民，因此巴基斯坦约有 20 个维吾尔家庭面临被驱逐的危险。巴基斯坦表示将从 11 月 1 日起驱逐那些没有有效许可证的人。这包括逃离阿富汗但缺乏所需文件的维吾尔人。尽管寻求联合国的帮助，他们仍面临着不确定的未来，担心被驱逐到阿富汗甚至中国。中国再次当选联合国人权理事会成员引发批评 中国再次当选联合国人权理事会成员遭到人权组织和活动人士的强烈谴责。 80多个人权组织在一份声明中表示，中国积极破坏人权保护，“明显不适合”担任安理会成员。中国是周二再次当选的 47 名理事会成员中的 15 名成员之一。中国的“除精英”运动：消灭维吾尔文化和知识分子专家表示，中国正在以“除精英”策略监禁维吾尔知识分子，以消除维吾尔文化，热合力·达吾提和伊力哈木·土赫提等著名学者被以“分裂国家罪”判处无期徒刑。自 2016 年以来，这场镇压已导致数百名维吾尔知识分子失踪，引发了人们对维吾尔身份被抹杀的担忧。中国否认这些指控，并为打击极端主义而设立拘留营和监狱辩护。自从被拘留的亲人被拘留以来，大多数家庭都没有与他们联系。中国国庆节前夕，新疆维吾尔族村民被拘留 中国国庆节前夕，当局在新疆进行了一次安全行动，拘留了两个社区的 50 多名维吾尔族村民。此次行动主要针对 2017 年大规模逮捕时未满 18 岁的维吾尔人以及此前逃脱抓捕的维吾尔人。目前这两个社区有 200 多人被拘留，其中包括 2017 年至 2018 年被捕的人和今年被拘留的人。历史上，当局曾在重大事件期间拘留人员，以维护新疆的稳定。新闻简讯 2016 年底，Sehibe Sayramoglu 和她的丈夫前往土耳其寻求庇护，远离家乡新疆。不幸的是，今年7月，Sehibe在新疆与她23岁的弟弟失去了联系，后来发现他已被拘留。她转向美国之音，分享了她哥哥的痛苦经历。中国国家安全部的一名官员提出了一项释放他的协议，以换取删除她的推特帖子，包括美国之音的报道。当地警察还威胁她的家人。她无奈地答应了，透露了她家人的困境。这一事件与美国国务院最近的一份报告《中国的秘密策略：内部压制异见，全球传播宣传》中揭露的模式相呼应，该报告详细介绍了中国的恐吓策略和外国信息操纵行为，同时否认侵犯人权的指控。 “我不相信他（中国国家安全部官员）主动联系我们。在我哥哥被捕之前，他经常询问我们在土耳其的情况。然而，被捕后，尽管我们多次尝试联系他，他仍然没有回应。直到我在推特上提到我兄弟的情况后，他才联系了我们。我不认为这是巧合；我怀疑他是受中国国家安全部的指示与我们联系的。看来他被派去监视我们在土耳其的家人，当我说出真相时，他被指示去联系。他甚至向我丈夫建议，如果我删除我的推特帖子，他可以帮助并通知当局，我的兄弟是“我不是一个有问题的人。作为回应，我暂时删除了有关我兄弟的推文。” ——塞希贝·赛拉莫格鲁 (Sehibe Sayramoglu)，新疆一名维吾尔族被拘留者的妹妹。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-oct-6-13-2023-/7310609.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-oct-6-13-2023-/7310609.html</guid><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 21:34:51 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e6a0-08dbcc559bac_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>