<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 24 日，星期二 04:04:42 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中美对中东暴力局势的应对存在分歧</title><description>中国外交部表示，在中东冲突不断升级的情况下，中国将继续支持“一切有利于促进对话的努力”，以实现两国解决方案。 10月23日，外交部例行记者会上，发言人毛宁表示，当前，巴以冲突不断升级，加沙局势十分严峻，武装冲突不断蔓延，溢出效应不断增强。各方应遵守国际法和国际人道法，保护平民，尽一切可能避免更严重的人道灾难。她补充说，人道主义需求必须得到满足。 “中方将继续支持一切有利于促进对话、恢复和平的努力，并为巴勒斯坦问题全面、公正、持久解决尽自己的一份力量。”她的言论凸显了华盛顿和北京在以色列与哈马斯战争问题上的分歧，分析人士担心这将进一步加剧两个超级大国之间的紧张关系。美国总统拜登10月19日在电视直播讲话中告诉美国人，美国必须加大对乌克兰和以色列的支持。拜登说：“历史告诉我们，当恐怖分子不为他们的恐怖付出代价时，当独裁者不为他们的侵略付出代价时，他们就会造成更多的混乱、死亡和更多的破坏。” “他们继续前进。美国和世界所付出的代价和威胁不断上升​​。”3月份在中国的斡旋下，伊朗和沙特阿拉伯之间宣布了一项协议，恢复了两国自2016年以来断绝的外交关系，这被视为一项重大协议。这是北京介入中东强权政治的标志。中国派遣中东问题特使翟隽前往以色列和哈马斯之间进行斡旋，10月19日在多哈会见卡塔尔外交大臣胡莱菲，并出席开罗会议埃及和平峰会在没有以色列和美国高级官员参加的情况下召开。峰会于 10 月 21 日结束，但出席会议的阿拉伯领导人没有就如何遏制暴力蔓延达成一致。中东伊朗计划创始主任亚历克斯·瓦坦卡 (Alex Vatanka)该研究所告诉美国之音普通话，北京对哈马斯的立场更多地与中国与美国争夺全球影响力有关，而不是与巴勒斯坦问题本身有关。“我认为中国显然认为这对美国来说是一个尴尬的时刻。” ，中国希望介入并发挥不同的叙事……中国是正义的，美国是不公正的，这将是中国的叙事，”瓦坦卡说。耶路撒冷希伯来大学国际关系系高级讲师盖伊·拉伦对美国之音普通话表示，他对中国作为和平调解人的努力并不乐观。 10月18日，他在威尔逊中心举办的线上活动上表示，“中国在中东搭便车，利用了美国确保波斯湾航行自由的机会，尽可能地寻找投资机会，但我认为它不能取代美国成为波斯湾霸主，我认为这是关键，而且我认为波斯湾国家也很清楚这一点。 ” 10月19日，翟隽在卡塔尔会见俄罗斯总统中东和非洲问题特别代表博格丹诺夫后表示，“当前巴以冲突局势的根本原因是巴勒斯坦人民的合法民族权利”。中国外交部周五发布的声明称，权利没有得到保障。中国于1988年承认巴勒斯坦国，并于1992年与以色列建立外交关系。美国前中东和平特使戴维·黑尔对美国之音普通话表示：“中国和美国在中东稳定方面似乎有着一致的利益”东方，但我们的稳定感可能与他们的稳定感有很大不同。他们想要的不仅仅是稳定；他们想要最终控制他们的能源供应，我认为这将是他们未来的方向政策，从长远来看，这对我们其他人来说并不是一个稳定的局面。”黛安和吉尔福德格雷泽基金会国家安全研究所以色列-中国政策中心研究员图维亚·杰林对美国之音普通话表示，中国长期以来对以色列的批评和对巴勒斯坦国的支持反映了中国与以色列发展良好关系的努力。穆斯林国家，并填补北京认为的美国从中东撤军留下的空白。中国在中东石油也拥有巨大利益。维也纳分析公司 Kpler 的首席炼油和石油产品分析师安东·巴甫洛夫 (Andon Pavlov) 向《纽约时报》表示，中国进口石油的一半以及中国燃烧的石油总量的三分之一多一点都来自波斯石油。海湾。中国与伊朗签订了长期合同，伊朗是哈马斯的主要支持者之一，该武装组织于10月7日袭击了以色列。过去两年，中国从伊朗的石油进口量增加了两倍多，占伊朗进口总量的87% 9月份出口。加州大学洛杉矶分校国际研究所和伯克尔中心研究员达莉亚·达萨·凯伊表示，由于对油价的共同担忧，美国和中国可能会合作稳定中东局势。 “中国对该地区的全球不稳定不感兴趣，因为这会抬高油价，”她说。 “在乌克兰问题上，这是美国绝对不希望发生的事情。对于美国、欧洲、西方联盟、北约在乌克兰进行的这场战争来说，这已经非常非常困难了。所以，美国和中国在稳定该地区方面有着共同利益。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-us-differ-on-response-to-widening-middle-east-violence/7323733.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-us-differ-on-response-to-widening-middle-east-violence/7323733.html</guid><pubDate> Tue, 24 Oct 2023 00:07:50 -0400</pubDate><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（林峰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/eef62dfd-237f-41ec-814f-521f0175b754_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国敦促中国在以色列与哈马斯战争中采取“更具建设性的做法”</title><description>中国外交部长王毅将于周四晚间访问华盛顿，此次访问被视为为中美之间进一步举行高层会晤铺平道路。他的访问正值美国官员希望在以色列与哈马斯武装分子的战争中“推动中国采取更具建设性的做法”，以及俄罗斯继续对乌克兰发动战争之际。美国国务卿安东尼·布林肯将于 10 月 26 日至 28 日接待王毅。据两名高级政府官员透露，白宫国家安全顾问杰克·沙利文也将与王毅举行会谈。沙利文于 5 月 10 日至 11 日在维也纳会晤后，于 9 月 16 日至 17 日在马耳他与王举行会谈。白宫表示，他们讨论了包括俄罗斯乌克兰战争在内的问题，并指出了台海和平与稳定的重要性。据知情人士透露，美国总统乔·拜登可能会顺便拜访中国最高外交官。拜登表示，他可能会在下个月旧金山亚太经济合作组织峰会期间会见中国国家主席习近平。这次备受关注的潜在会议将是习近平自 2017 年 4 月以来首次访问美国。“我们仍然相信，直接、面对面的外交是提出挑战性问题、解决误解和沟通不畅以及探索与美国合作的最佳方式。”一位高级政府官员周一表示：“我们的利益交集处都是中国人。”以色列-哈马斯战争 王毅访问华盛顿之际，美国敦促中国利用其与中东国家的沟通渠道，阻止伊朗等其他国家攻击以色列并扩大与哈马斯的战争。 “我们知道伊朗继续支持哈马斯和真主党。我们知道伊朗正在密切关注这些事件，在某些情况下，积极促成这些袭击，并刺激其他可能想利用冲突谋取自身利益或伊朗利益的人白宫国家安全委员会发言人约翰·柯比在周一的新闻发布会上表示。关于人工智能军控谈判的提议一个新出现的问题是与中国就人工智能军控进行讨论。美国正在寻求与中国政府达成可靠的安排，以防止人工智能参与核指挥和控制的决策。“我们已经明确表示，我们相信人工智能不仅带来了机遇，而且还带来了很大的风险。……在之前的文章中，它肯定已经被提及过。一名高级政府官员在周一的电话简报会上对美国之音表示，“他相信这个问题将在本周晚些时候布林肯与王毅的会谈中得到解决，因为华盛顿已表示有兴趣管理此类问题。”负责任地提出问题。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在给美国之音的电子邮件回复中表示，中国和美国就人工智能问题“保持着沟通”，但他没有提供更多细节。美国前国务卿基辛格也主张拜登和习近平应在不久的将来会面，就人工智能军控问题进行私人对话。世界最大的两个经济体之间仍然存在深刻的分歧，包括芬太尼危机、强制技术转让和地区安全。南中国海 周一，美国重申了 1951 年条约中规定的在发生武装袭击时保卫菲律宾的承诺。周日，中国船只在仁爱礁附近与两艘菲律宾船只拦截并相撞，随后发表了这一声明。虽然没有人员伤亡的报道，但这些遭遇导致一艘菲律宾海岸警卫队船只和一艘由海军人员操作的木壳补给船受损。沙利文周一在给菲律宾国家安全官员爱德华多·阿诺的电话中重申了美国对马尼拉的支持，称中国的海上行动“危险且非法”。最新事件发生之际，美国国防部警告称，中国人民解放军在东海和南海的胁迫和危险行为“急剧增加”。五角大楼呼吁美国和中国之间保持持续的军事对话。一名高级政府官员在周一的电话简报会上对记者表示：“如果我们真的要最大程度地减少可能引发冲突的误判风险，我们就必须完全开放我们的军事对话。”中国宣称对几乎整个南海拥有主权，这是一条资源丰富的水道，其他几个国家也提出了相互竞争的领土主张。北京方面一贯表示，美国舰机在南海部署不利于地区和平。芬太尼危机 华盛顿还呼吁北京合作，阻止助长芬太尼危机的前体化学品的流动。美国官员表示，对中国在新疆侵犯人权的制裁不应成为拖延解决芬太尼危机谈判的借口。 “他们（中国官员）确实抱怨我们制裁了——美国制裁了——法医学研究所，该研究所是公安部的实验室之一。但这是因为与新疆侵犯人权有关，与毒品无关，”美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯在最近的一次活动中表示。芬太尼是 18 至 49 岁美国人死亡的主要原因。美国政府一直致力于扰乱全球非法毒品贸易并遏制阿片类药物泛滥。本月早些时候访问北京的国会代表团直接向中国领导人提出了芬太尼危机。 “我们呼吁习主席与美国合作，阻止助长美国芬太尼危机的前体化学品的流动。我们敦促习主席开辟沟通渠道，阻止芬太尼前体化学品的流动。我们认为，当务之急是阻止芬太尼前体化学品的流动。”美国参议院多数党领袖查克·舒默 (Chuck Schumer) 表示：“一个国家的领导人拒绝解决芬太尼等药物的可怕影响，这对我来说是不合理的。”民主党参议员珍妮·沙欣 (Jeanne Shaheen) 上周对美国之音中文网表示即将举行的中美高层会晤并不意味着华盛顿将试图恢复奥巴马时代的中美战略与经济对话，该机制每年都会在两国首都举行内阁成员和高级官员的会议。德国马歇尔研究所印太项目董事总经理邦妮·格拉泽 (Bonnie Glaser) 表示：“我认为拜登政府没有任何关于恢复战略与经济对话的对话。”美国基金。 “那已经是过去的事情了。美国当然希望与中国建立良好的沟通机制，但希望这些机制更有针对性、更有针对性。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-to-push-china-for-a-more-constructive-approach-amid-israel-hamas-war-/7323674.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-to-push-china-for-a-more-constructive-approach-amid-israel-hamas-war-/7323674.html</guid><pubDate> Mon, 23 Oct 2023 21:41:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/396972e8-c049-4164-9a25-8e4acc864e5f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：中国在南海考验美国对印太地区的承诺</title><description>周日，菲律宾和中国船只在位于马尼拉专属经济区内的仁爱礁附近发生两起相撞事故，南海紧张局势再度升级。碰撞事件发生时，马尼拉正在执行对马德雷山脉的补给任务，这艘二战时期的军舰是马尼拉故意停泊在仁爱礁作为军事前哨基地，以捍卫其领土主张。双方均发表措辞强硬的声明批评对方，并发布视频支持各自的指控。周一，菲律宾召见中国大使，表达了其对争议岛礁的立场。 “阿云金浅滩是我们专属经济区和大陆架的一部分，我们对其拥有主权权利和管辖权，”菲律宾外交部发言人特雷西塔·达扎（Teresita Daza）说，该浅滩使用菲律宾名称。她将中国海警的行为描述为“非法、危险、挑衅且令人遗憾”。作为回应，中国外交部周日发表声明，指责菲律​​宾船只侵入“仁爱礁”海域，并与现场的中国海警船“发生危险碰撞”。发言人敦促菲方认真对待中方关切，“停止在海上寻衅滋事”。一些分析人士表示，近几个月来，中国和菲律宾发生了一系列冲突，这反映出在美国因菲律宾战争而分心之际，北京在争议水域的侵略程度不断加大。中东和乌克兰。 “在美国如此投入中东冲突之际，中国人可能已经意识到了一个机会，可以测试美国能够在多大程度上帮助菲律宾在南海反击中国人，”科林·科赫新加坡拉惹勒南国际研究学院的国防学者通过电话告诉美国之音。水炮、封锁 菲律宾军方指责中国海岸警卫队船只在八月份前往马德雷山脉执行补给任务时向菲律宾船只喷射水炮，之后发生了最新的冲突。本月早些时候，菲律宾和中国船只在仁爱礁附近再次发生冲突，据报道，菲律宾船只冲破了中国海警船试图实施的封锁。一些专家表示，北京可能认为，在中国海岸警卫队船只使用一系列侵略性策略扰乱马尼拉的补给任务后，菲律宾将不再捍卫其对南海有争议珊瑚礁的领土主张。快结国家安全创新中心的雷·鲍威尔表示：“中国认为菲律宾会意识到自己处于劣势，需要采取更加顺从的态度，但菲律宾继续公布（北京侵略行为的）证据。”斯坦福大学。他表示，菲律宾决定持续发布中国海警拦截菲律宾前往仁爱礁补给任务的图像和视频，这为马尼拉赢得了更多国际支持，这在包括美国在内的其他国家发表的声明中得到了体现。他在电话中对美国之音表示：“美国现在在谈论西菲律宾海时始终提到共同防御条约。” “西方世界各国政府采取了非常强有力的方式，其中一些支持正在变得物质化。 [这些国家]现在正在讨论联合巡逻，还讨论菲律宾在接受国际军事援助的国家名单上会上升到什么程度。”周日事件发生后，美国、日本、澳大利亚和英国均发表声明，谴责中国在仁爱礁附近的行为。美国国务院表示，中国海警和海上民兵“故意干扰菲律宾船只行使公海航行自由，违反了国际法”。考验华盛顿的决心 尽管盟国发表了支持声明，但新加坡的许认为，美国需要通过具体行动兑现向菲律宾提供支持的承诺，因为中国可能会继续试探华盛顿的红线。他对美国之音表示：“如果美国人似乎没有做比现在更多的事情，这可能会向中国人发出错误的信号，表明他们正在成功挑战极限。” “中国人可能会更进一步。美国人必须担心自己的信誉。”尽管近几个月来北京一直在有争议的珊瑚礁附近加大侵略力度，但高认为中国不准备对菲律宾使用武力。他说：“撞击和水炮是中国人常用的战术，我们没有看到局势全面升级的迹象。”他补充说，北京的计算将取决于华盛顿的反应。但随着北京和马尼拉都加倍努力捍卫各自的领土主张，中国海警实施封锁以干扰菲律宾的补给任务，而菲律宾军队也部署了更大的船只来护航，一些分析人士担心，双方陷入“螺旋式升级”。马尼拉地缘政治分析师贾斯汀·巴基萨尔 (Justin Baquisal) 表示：“过去几周，中国和菲律宾都面临着加倍行动的压力，他们陷入了升级的螺旋之中，很难摆脱困境。”美国之音电话。巴基萨尔认为，北京最终是在考验华盛顿的决心，而不是简单地挑战菲律宾坚持当前做法的决心。他说：“中国故意这样做是为了看看美国是否愿意开辟其冲突的第三条战线。”他补充说，这些尝试正在削弱华盛顿的后勤能力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-china-tests-us-commitment-to-indo-pacific-in-south-china-sea-/7322809.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-china-tests-us-commitment-to-indo-pacific-in-south-china-sea-/7322809.html</guid><pubDate> Mon, 23 Oct 2023 13:30:05 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d85d-08dbd3e93224_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国船只在南海发生事件后，美国再次警告将保卫菲律宾</title><description>周一，在中国船只在南海一处有争议的浅滩上拦截并与两艘菲律宾船只相撞后，美国再次警告称，根据 1951 年条约，美国将在菲律宾遭受武装袭击时保卫菲律宾。周日仁爱礁发生撞船事故后，菲律宾外交官周一召见了一名中国驻马尼拉大使馆官员，提出措辞强硬的抗议。官员称，没有人员伤亡的报道，但冲突损坏了一艘菲律宾海岸警卫队船和一艘由海军人员操作的木壳补给船。小费迪南德·马科斯总统与国防部长和其他高级军事和安全官员召开紧急会议，讨论争议水域的最新敌对行动。菲律宾和中国的其他邻国一直抵制北京对几乎整个南海的广泛领土主张，随着事件的增加，马尼拉等一些国家已经寻求美国的军事支持。会后，国防部长吉尔伯托·特奥多罗在新闻发布会上抨击中国诉诸“暴力”，威胁菲律宾船员，并歪曲事实掩盖其侵略行为。特奥多罗说：“菲律宾政府认为中国最近的侵略行为公然违反了国际法。” “中国没有合法权利或权力在我们的领海和专属经济区进行执法行动。”特奥多罗说，马科斯下令对公海碰撞事件进行调查，但他拒绝透露菲律宾政府将采取什么措施。他说：“我们政府最高层正在严肃对待这些事件。”他补充说，政府呼吁召开新闻发布会以提供准确的事实。这位国防部长表示：“中国政府故意混淆真相。”菲律宾还计划对中国船只在中国与东南亚国家联盟就一项旨在防止南海发生重大武装冲突的互不侵犯条约（“行为准则”）的谈判中的危险举动发出警告。 。两名菲律宾官员不愿透露姓名，因为无权公开讨论谈判细节，两名菲律宾官员告诉美联社，北京将从周一开始主持为期三天的谈判。特奥多罗表示，中国主办旨在防止重大海上冲突的会谈，而中国却“公然无视国际法”，这“非常讽刺”。涉及中国、菲律宾、越南、马来西亚、台湾和文莱的领土冲突长期以来被视为美中竞争微妙断层线的导火索。周日，大约五艘中国海警船、八艘随行船只和两艘海军舰艇形成封锁，阻止两艘菲律宾海警船和两艘船只在一艘被困的菲律宾海军舰艇上向驻仁爱礁的菲律宾部队运送食品和其他物资。海岸警卫队准将杰伊·塔里拉说道。在对峙过程中，菲律宾一艘海警船和一艘补给船分别遭到中国海警船和一艘船只的撞击。塔里拉说，两艘菲律宾船只中只有一艘成功向菲律宾军队运送物资。被菲律宾外交官员召见的中国高级外交官重申了中方有关菲律宾船只侵入中国领土的说法。中方再次敦促菲方认真对待中方严重关切，恪守承诺，停止海上挑衅，停止危险举动，停止无端攻击抹黑中国，尽快拖走非法搁浅军舰。 ”，中国驻马尼拉大使馆援引周志勇的话说。他指的是马德雷山号，该船在 1999 年被故意搁浅后，成为马尼拉在该浅滩的领海前哨。中国海警周日指责菲律宾船只造成了碰撞，并表示菲律宾人正在运送建筑材料，以加强他们的安全。浅滩前哨站。美国和其他盟国对中国的行动表示震惊。华盛顿再次警告称，如果菲律宾军队、船只和飞机，包括“在南中国海任何地方的海岸警卫队”受到武装攻击，美国有义务根据 1951 年共同防御条约保卫菲律宾。美国国务院在声明中表示，“面对中华人民共和国海岸警卫队和海上民兵的危险和非法行为，阻碍菲律宾 10 月 22 日前往仁爱礁执行补给任务，美国与我们的菲律宾盟友站在一起”。其驻马尼拉大使馆。声明指责中国船只的危险举动造成了碰撞，并补充说，中国船只“故意干扰菲律宾船只行使公海自由航行权，违反了国际法”。美国国务院还援引了 2016 年的一项仲裁裁决，该裁决以历史为由宣告中国对南海的广泛主权主张无效，其中包括仁爱礁。华盛顿并未对争议海域提出主权声索，但已部署部队在该海域巡逻，以促进航行和飞越自由，此举激怒了北京，北京警告美国停止干预其所说的纯粹的亚洲争端。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-renews-warning-it-will-defend-philippines-after-incidents-with-chinese-vessels-in-south-china-sea-/7322354.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-renews-warning-it-will-defend-philippines-after-incidents-with-chinese-vessels-in-south-china-sea-/7322354.html</guid><pubDate> Mon, 23 Oct 2023 08:06:52 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ef52-08dbd3bfeaad_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>哥伦比亚总统本周将访华</title><description>北京外交部周一表示，哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗将于本周访问中国，这位左翼领导人寻求加强与世界第二大经济体的关系。中国外交部发言人华春莹表示，石油公司是应国家主席习近平的邀请，于周二至周四进行访问。哥伦比亚总统表示，他将于周三与习近平会面。报道补充说，两人将讨论波哥大地铁系统的建设进展，该系统由一家中国公司负责监督。中国外交部周一表示，中哥关系“发展顺利，务实合作成果丰硕，给两国人民带来了实实在在的利益”。中国外交部发言人毛宁表示，习近平将为佩特罗举行欢迎仪式和宴会。两国元首将举行会谈，规划新时代中哥关系发展蓝图，并共同出席合作文件签字仪式。他是继上个月委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗之后访问的。智利总统加布里埃尔·博里奇上周也访问了该国，作为参与中国大型基础设施项目“一带一路”倡议的国家峰会的一部分。尽管波哥大尚未签署该倡议，但哥伦比亚第一位左翼总统佩特罗已寻求加深该国与其第二大贸易伙伴的关系。他任命电影导演塞尔吉奥·卡布雷拉（Sergio Cabrera）为驻北京大使被视为加强关系的努力的一部分。塞尔吉奥·卡布雷拉在中国度过了童年的大部分时间，并在文化大革命期间在毛泽东令人畏惧的红卫兵青年队服役。总部位于华盛顿的战略与国际研究中心 (CSIS) 高级研究员埃文·埃利斯 (Evan Ellis) 去年在一份白皮书中写道：“尽管石油公司政府并未广泛关注哥伦比亚与[中国]的关系，但这种关系有望扩大。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/colombian-president-to-visit-china-this-week-/7322298.html<guid> https://www.voanews.com/a/colombian-president-to-visit-china-this-week-/7322298.html</guid><pubDate> Mon, 23 Oct 2023 07:10:30 -0400</pubDate><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8b0f-08db4668479b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚总理前往华盛顿参加重要的安全联盟会谈</title><description>澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周一前往美国进行为期四天的访问，希望在 AUKUS 核潜艇协议上取得进展。澳大利亚与美国的正式安全关系可以追溯到 20 世纪 50 年代初。澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯周一在堪培拉对记者表示，“澳大利亚和美国之间的联盟是澳大利亚外交政策的核心。”他对美国的正式访问将包括过去 16 个月内与乔·拜登总统的第九次会面。澳大利亚总理表示，他将与美国国会议员就确保 AUKUS 联盟取得进展所需的立法进行会谈。澳大利亚媒体报道称，一些美国议员对该协议表示严重担忧。 AUKUS 是 2021 年 9 月与美国和英国宣布的一项三边协议，该协议将使澳大利亚首次获得核动力潜艇。据估计，该协议可能会让澳大利亚花费高达2440亿美元，并被广泛视为对抗中国在印太地区日益增长的影响力。陆克文是澳大利亚驻美国大使，也是前总理。他周一对澳大利亚广播公司表示，AUKUS 合作伙伴关系将成为阿尔巴尼斯华盛顿之行以及清洁能源会谈的重要组成部分。陆克文说：“确保所有相关的 AUKUS 立法成功通过美国国会。第二，扩大信息技术、国防技术以及清洁能源技术等领域的经济关系，以增强我们的清洁能源在关键矿物方面进行紧凑和新的合作。”中国此前曾批评AUKUS协议，指责美国、英国和澳大利亚“为了一己私利的政治利益走上了一条危险的道路……完全无视国际社会的关切”。周日，阿尔巴尼斯确认他将于 11 月初访问北京，会见国家主席习近平。随着两国都试图化解长期的贸易和外交紧张局势，世界贸易组织关于澳大利亚葡萄酒出口的争端已暂停。中国同意审查有争议的澳大利亚葡萄酒进口关税。作为回报，堪培拉政府暂停在世贸组织的行动。这些关税是在 2020 年征收的，当时双边关系因各种地缘政治争端而迅速恶化。对包括大麦在内的其他澳大利亚商品的限制已经取消。与他在去年选举中击败的保守派政府相比，阿尔巴内塞对中国采取了更少的对抗态度。本周，阿尔巴尼斯将在华盛顿出席国宴并与拜登总统在椭圆形办公室举行会议。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-prime-minister-heads-to-washington-for-key-security-alliance-talks/7322187.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-prime-minister-heads-to-washington-for-key-security-alliance-talks/7322187.html</guid><pubDate> Mon, 23 Oct 2023 03:52:11 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5e674b6b-e1ed-4331-aa14-e2a2d18e7ffe_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>