<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 15 日，星期四 05:56:50 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>流媒体网站无法播放香港抗议歌曲</title><description>周三，香港流行的抗议歌曲的各种版本在主要音乐流媒体平台上无法播放。这首名为《荣耀归香港》的歌曲是 2019 年亲民主抗议活动的非官方歌曲。香港政府寻求禁令禁止这首歌，这首歌在几项国际体育赛事中被错误地代替中国国歌播放。香港特首李家超周二在新闻发布会上表示，这首歌“不符合国家利益”，政府“有责任和义务维护国家安全”。这首歌的创作者 DGX Music 在 Facebook 上的一份声明中表示，它正在处理与流媒体平台相关的技术问题。本报告的部分信息来自美联社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-protest-song-unavailable-on-streaming-sites/7138297.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-protest-song-unavailable-on-streaming-sites/7138297.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 05:32:46 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-98af-08db6d835bf2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>比尔·盖茨访问中国进行健康、发展会谈</title><description>微软创始人比尔盖茨周四在中国，他说这是与与他的慈善基金会合作的全球卫生和发展合作伙伴会面。 “解决气候变化、健康不平等和粮食不安全等问题需要创新，”盖茨在推特上写道。 “从开发抗疟疾药物到投资气候适应，中国在这方面有很多经验。我们需要为全世界更多的人开启这种进步。”盖茨说，全球危机阻碍了在减少儿童死亡和贫困方面取得的进展，他接下来将前往西非，因为非洲国家特别容易受到“高粮价、沉重债务以及结核病和疟疾发病率上升”的影响。路透社援引两名知情人士的话称，盖茨将与中国国家主席习近平会面。继苹果公司的蒂姆库克和特斯拉公司的埃隆马斯克之后，盖茨是今年访问中国的最新商业人物。本报告的部分信息来自美联社、法新社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/bill-gates-visits-china-for-health-development-talks-/7138286.html<guid> https://www.voanews.com/a/bill-gates-visits-china-for-health-development-talks-/7138286.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 05:25:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9290-08db6d825745_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>调查发现亚洲国家对美中紧张关系的担忧</title><description>韩国、菲律宾和新加坡的绝大多数居民都对美中紧张局势加剧的影响表示严重担忧，许多人担心这两个超级大国之间的地缘政治对抗可能导致本国国家安全恶化，据报道到本周发布的一项新调查。这项由欧亚集团基金会进行的调查发现，总体而言，美国比中国受到更高的尊重，这三个国家 70% 的受访者对美国持正面看法，而只有 34% 的受访者持相同看法中国。然而，不同国家的结果差异很大，新加坡的大多数受访者对美国持负面看法，对中国持正面看法。韩国和菲律宾的情况正好相反。这三个国家中有相当多的人表示对美国和中国都抱有积极的感情，这导致许多人在面对大国竞争时感到被迫“选边站”时面临困难。在这三个国家中，56.9% 的受访者同意这一说法，“随着政党在美中竞争中选边站，我国的政治将愈演愈烈。”谈判正在进行 调查结果凸显了围绕华盛顿和北京之间关系的不确定性。两国关系在过去一年恶化，尤其是在疑似中国间谍气球于 2 月在大西洋上空被美国空军击落之前穿越美国大陆之后。两国的高级外交官一直在为恢复对话做出谨慎的努力。美国国务卿布林肯已确认他将于本周末访问中国。周三，美国国务院和中国外交部证实，布林肯周三在访问前与中国外交部长秦刚进行了交谈。在通话的不同解读中，国务院表示，布林肯向秦强调了华盛顿和北京之间“保持畅通的沟通渠道的重要性”，以“避免误判和冲突”。此外，他表示，“美国将继续利用外交接触来提出关注领域和潜在合作领域。”中国外交部表示，秦通过电话告诉布林肯，美国应“停止干涉中国内政”，“停止以竞争为名损害中国主权、安全和发展利益”。白宫国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 强调美国与太平洋地区国家保持牢固关系的重要性，本周将前往东京，与日本、韩国和菲律宾的安全官员进行讨论。欧亚集团基金会研究员、该调查报告的合著者之一祖里·莱涅茨基告诉美国之音，调查结果应该提醒美国人，在这个问题上存在多种观点。中美在亚太地区的竞争。 “人们担心美中在该地区的竞争，但话虽如此，该地区内部对这意味着什么存在相当大的差异，”他说。 “我们需要记住，亚洲很大。而且它不是一个整体。我们需要意识到，当我们谈论‘亚洲’时，我们需要小心，因为我们失去了很多细微差别。” Linetsky 说，最引人注目的发现之一是受访者对美国在某些情况下对该地区进行军事干预所表达的支持程度。该调查要求受访者想象这样一种情况：该地区一个未具名的非民主国家攻击一个民主国家，目的是完全或部分接管其领土。在所有这三个国家中，大多数人都支持美国在这种情况下进行军事干预，如果美国与受攻击国家签订了现有的防御条约，这种支持就会增加。 “人们压倒性地希望美国保护被入侵的人，”林涅茨基说。 “即使在新加坡也存在。我对此感到相当惊讶。”与美国关系最密切的韩国 在接受调查的三个国家中，韩国受访者对美国的支持程度最高，82.6%的受访者表示对美国持“非常好”或“比较好”的看法 相比之下，只有14.8%的人对中国表达了类似的看法。在被问及是否同意“美国的政府体制为我国树立了正面榜样”的说法时，11.9%的韩国人表示强烈同意，65.6%的人表示有点同意。当被问及关于中国政府体制的同样问题时，只有 6.6% 的人完全同意。当被问及过去五年美国对韩国的影响是正面还是负面时，72.2% 的韩国人表示非常正面或正面。当被问及关于中国的同样问题时，14.1% 的人表示他们认为北京发挥了积极的影响。菲律宾多数支持美国阵营 菲律宾受访者对美国的支持程度几乎与韩国受访者持平，81.6%的受访者表示对美国持“非常好”或“比较好”的看法，但30.2%的菲律宾人也表达了对中国的正面看法，是韩国人的两倍多。当被问及是否同意“美国的政府体制为我的国家树立了积极的榜样”这一说法时，21.2% 的菲律宾人表示强烈同意，而 60.9% 的人表示有些同意。当被问及关于中国政府体制的同样问题时，34% 的人表示强烈或有些同意。当被问及过去五年美国对他们国家的影响是正面还是负面时，85% 的菲律宾人表示要么非常正面，要么正面。当被问及关于中国的同样问题时，33.5% 的人表示他们认为北京的影响是积极的。新加坡倾向于中国 在接受调查的三个国家中，新加坡在大多数指标上都被评为对中国最有利的国家。当被问及他们如何看待中国时，55.7% 的新加坡人表示他们对这个国家持“非常好”或“有点好”的看法。相比之下，只有 47.8% 的新加坡人对美国持正面看法。多数新加坡人表示，他们更喜欢美国政府作为他们国家的榜样，这一比例远低于韩国和菲律宾的同行。当被问及是否同意“美国的政府体制为我的国家树立了积极的榜样”这一说法时，49.7% 的人表示强烈同意或有些同意。当被问及关于中国政府体制的相同问题时，38% 的人表示强烈或有些同意。绝大多数新加坡人表示，美国和中国在过去五年中都对他们的国家产生了积极影响，69.4% 的人对美国持这种看法，69.1% 的人对中国持这种看法。</description><link/> https://www.voanews.com/a/survey-finds-concern-with-us-china-tensions-among-asian-countries-/7138108.html<guid> https://www.voanews.com/a/survey-finds-concern-with-us-china-tensions-among-asian-countries-/7138108.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 03:11:38 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗伯·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cae9-08db1b9561d1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>莫迪和拜登准备加强技术贸易，对抗中国</title><description>印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 将于 6 月 21 日对华盛顿进行九年来的首次国事访问。此次访问正值美国和印度加强在关键新兴技术领域的合作之际。马特·迪布尔 (Matt Dibble) 有故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/modi-and-biden-poised-to-strengthen-tech-trade-counter-china/7138172.html<guid> https://www.voanews.com/a/modi-and-biden-poised-to-strengthen-tech-trade-counter-china/7138172.html</guid><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 22:23:37 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（马特·迪布尔、杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ad16-08db6d46f8f6_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美议员讨论对布林肯访华的期待</title><description>共和党和民主党参议员支持国务卿安东尼·布林肯周五开始的中国之行，但仍怀疑这将导致与北京的关系取得突破。预计布林肯将强调保持两国之间畅通的沟通渠道以及讨论地区安全问题、气候变化和全球经济的重要性。国务院官员还表示，向美国非法贩运芬太尼的问题也将成为会谈的一个突出部分。出访前，美国之音中国分部与几位美国参议员谈了他们对会谈的期望，包括布林肯是否应该提出中国在古巴设立间谍站的问题，美国官员最近几天证实了这一点。为了简洁明了，对访谈进行了编辑。美国之音：你认为中国在古巴的间谍基地是否反映了中国在该地区渗透或影响的规模？参议员 Bob Menendez（民主党）：我期待着听取有关中国在古巴境内的间谍站的简报。显然，根据已发表的报道，现在看来这并不是什么新鲜事。但是，我们当然不知道这件事这一事实确实让我感到震惊。同样令人担忧的是，在距离美国 90 英里 [144 公里] 的地方，你有很大的机会在美国上空进行重要的信号和其他情报。我认为，任何想要允许中国在本国基地这样做的国家都必须明白，美国不仅将其视为真正的挑战和问题，而且必须承担由此产生的后果。美国之音：你希望布林肯部长如何解决这个问题？ Menendez：我希望他能提出来。你知道，我不希望这个问题妨碍他出访以及与中国领导人进行面对面和强硬对话的能力。但我确实认为你应该明确表示，就我们自身的安全和主权而言，我们将其视为一种侮辱。参议员 Todd Young（共和党人）：我想确保这是一个话题。但除此之外，只需强调美国人民将坚持要求他们的政府尽其所能防止针对美国的侵入性和不受欢迎的监视活动。时期。但最肯定的是，那些从我们半球发出的，应该在几周前发生的气球事件之后以一种特别有力的方式传达。美国之音：你认为中国一直在采取措施与美国进行有意义的对话吗？参议员 Chris Van Hollen（民主党）：好吧，他们没有参与我们的努力，试图在我们的国防部长和他们的国防部长之间建立一条沟通渠道，这对于防止事故或意外事件的发生非常重要的控制。所以，我希望在布林肯国务卿访问期间，我们也能够解决这些问题。参议员蒂姆·凯恩（民主党）：这就是我的看法：对话不能保证任何事情，但缺乏对话几乎总是会出现问题。所以，对话没有坏处，也有好处。因此，我们必须继续证明这一点。我希望中国也能认识到对话对于促进稳定非常重要，以避免误判和沟通不畅。参议员约翰·科宁（共和党）：对于拜登政府的许多人来说，这似乎是一条单行道，只是没有得到回应。美国之音：现在是美国与中国对话的合适时机吗？ Cornyn：嗯，我认为两个国家通过对话总是好的，这样他们可以更好地理解彼此，这样就不会出现任何可能导致冲突的错误。美国之音：你期待[布林肯的访问]取得积极成果吗？ Cornyn：没有。Adrianna Zhang 为这份报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-discuss-expectations-for-blinken-trip-to-china/7137692.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-discuss-expectations-for-blinken-trip-to-china/7137692.html</guid><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 18:33:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com (Yi-Hua Lee) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a4ad-08db4cea367f_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着 Deepfake 欺诈渗透中国，当局瞄准人工智能带来的政治挑战</title><description>中国当局正在打击由 deepfakes 驱动的政治和欺诈案件，deepfakes 使用变脸和变声软件创建，诱使目标相信他们正在与亲人或其他可信赖的人进行视频聊天。 deepfakes有多好？足以欺骗福建省福州一家科技公司的一位高管，他几乎输给了一个他认为是朋友的人，他声称需要快速注入现金，损失了 600,000 美元。据新浪科技报道，从第一次通过电话应用程序微信联系到目标在得知他的真正朋友从未申请过贷款后打电话给当局时，警方停止了网上银行转账，整个交易只用了不到 10 分钟。尽管公众对这种由人工智能驱动的欺诈行为表示强烈抗议，但一些专家表示，北京似乎更关心深度造假可能带来的政治挑战，正如新实施的“深度合成”管理条例所表明的那样，该条例禁止“危害国家安全和利益”的活动损害国家形象。”人工智能技术的飞速发展，在短短几年内将尖端技术推向了大众娱乐应用。在 2017 年的风险演示中，华盛顿大学研究人员制作的一段视频显示，当时的美国总统巴拉克奥巴马说了一些他没有说过的话。两年后，像 Zao 这样的中国智能手机应用程序允许用户与名人换脸，让他们看起来就像在电影中一样。据中国媒体报道，Zao 于 2019 年从应用商店下架，另一款中国流行的换脸应用 Avatarify 也于 2021 年被禁止，原因可能是侵犯隐私和肖像权。总部位于柏林的全球反欺诈公司 SumSub 的人工智能和机器学习负责人 Pavel Goldman-Kalaydin 解释了使用个人电脑或智能手机制作一段视频是多么容易，在视频中，一个人似乎会说他或她从未说过的话会。他说：“为了制造 Deepfake，欺诈者使用真人的文件，拍摄照片并将其变成 3D 角色。” “问题在于这项技术，它正变得越来越民主化。很多人都可以使用它。……他们可以制造许多深度假货，他们试图绕过我们试图执行的这些检查。”亚利桑那州立大学计算与增强智能学院教授 Subbarao Kambhampati 在接受电话采访时表示，他对中国诈骗者从语音克隆到深度伪造视频通话的明显转变感到惊讶。他将其与美国语音克隆电话诈骗的增加进行了比较“仅音频，你更容易被愚弄，但音频加视频，要骗你会更难一些。但显然他们能够做到这一点， ” Kambhampati 说，并补充说制作看起来值得信赖的视频更难。 “我们下意识地看着人们的脸……并意识到他们的行为与我们通常看到的他们的面部表情不同。”专家表示，人工智能欺诈将变得更加复杂。 “我们不希望问题消失。最大的解决方案......是教育，让人们明白相信你的耳朵和眼睛的日子已经结束，你需要将其牢记在心，”Kambhampati 说。 5月，中国互联网协会发布预警，呼吁公众提高警惕，人工智能换脸、变声诈骗和诽谤成风。 《华尔街日报》6 月 4 日报道称，中国各地政府已开始打击人工智能聊天机器人产生的虚假信息。许多设计为点击诱饵的虚假内容与已经引起公众关注的主题的真实材料相似。为规范“深度合成”内容，中国于 1 月 10 日实施的行政措施要求服务提供商“显着标记”人工智能生成的“可能导致公众混淆或误认”的内容，以便用户能够区分真实的媒体内容和深度造假。中国要求技术平台为深造内容“加水印”的做法在国际上引起了广泛讨论。卡内基国际和平基金会亚洲项目研究员马特·希恩 (Matt Sheehan) 指出，深度伪造法规让开发和运营这些技术的公司承担了责任。 “如果执行得当，这些规定可能会让犯罪分子更难获得这些人工智能工具，”他在给美国之音普通话的一封电子邮件中说。 “它可能会为这种欺诈行为设置一些障碍。”但他也表示，这在很大程度上取决于北京如何执行这些规定，以及不良行为者能否在中国境外获得人工智能工具。 “所以，这不是技术的问题，”SumSub 的 Goldman-Kalaydin 说。 “技术的使用总是有问题。所以，你可以规范使用，但不能规范技术。”华盛顿战略与国际研究中心战略技术项目高级副总裁詹姆斯刘易斯告诉美国之音普通话，“中国法律需要现代化以适应技术变革，我知道中国人正在考虑这个问题。所以，你拥有的网络犯罪法可能会抓到 deepfakes 之类的东西。难以处理的是新产品的数量和复杂性，但我知道中国政府非常担心欺诈，并想方设法控制它。 “其他人则认为，在监管人工智能方面，政治稳定性是中国政府更关心的问题。新美国安全中心技术和国家安全项目副研究员比尔德雷克塞尔说：“我认为，与欺诈相比，他们更有动力应对政治威胁。” 5 月，#AIFraudEruptingAcrossChina 标签在中国社交媒体平台微博上走红。然而，据《华尔街日报》报道，该主题标签已被审查，这表明当局不鼓励讨论人工智能驱动的欺诈行为。 “因此，即使我们从这起事件中也可以看出，一旦中国公众担心有太多人工智能驱动的欺诈行为，他们就会进行审查，”德雷克塞尔告诉美国之音普通话。他继续说道，“官方官方媒体最初报道了这些事件，后来对其进行的讨论受到审查，这一事实表明，他们最终确实更关心在政治上掩盖自己，而不是解决欺诈问题。” Adrianna Zhang 为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/as-deepfake-fraud-permeates-china-authorities-target-political-challenges-posed-by-ai-/7137321.html<guid> https://www.voanews.com/a/as-deepfake-fraud-permeates-china-authorities-target-political-challenges-posed-by-ai-/7137321.html</guid><pubDate> Wed, 14 Jun 2023 14:31:28 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com (Adam Xu) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09320000-0a00-0242-9fdf-08db054a7093_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>