<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 18 日，星期三 12:09:09 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国瞄准中国第二大黑客组织</title><description>华盛顿——美国已经发现并摧毁了由中国主导的黑客发起的僵尸网络活动，该活动旨在进一步渗透美国基础设施以及各种互联网连接设备。周三，联邦调查局局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray) 在华盛顿举行的一次网络峰会上宣布中断他所谓的亚麻台风 (Flax Typhoon)，并将其描述为北京更大规模行动的一部分。 “Flax Typhoon 劫持了相机、录像机和存储设备等物联网设备，这些设备通常在大型和小型组织中都能找到，”雷说。雷表示，“这些被劫持的设备中约有一半位于美国”，黑客以一家名为 Integrity Technology Group 的信息安全公司为幌子，从企业、媒体组织、大学和政府机构收集信息。 “他们使用连接互联网的设备——这一次是数十万台——创建了一个僵尸网络，帮助他们破坏系统并窃取机密数据，”他说。但上周，Flax Typhoon 的运营受到干扰，联邦调查局与盟友合作并根据法院命令控制了僵尸网络，并在黑客试图切换到备份系统时追捕他们。 “我们认为坏人最终意识到他们面对的是联邦调查局和我们的合作伙伴，”雷说。 “意识到这一点后，他们基本上烧毁了新的基础设施并放弃了僵尸网络。”雷表示，Flax Typhoon 似乎是建立在另一个与中国有关的黑客组织 Volt Typhoon 的漏洞和策略之上的，该组织于去年 5 月被微软识别。 Volt Typhoon 使用路由器、防火墙和 VPN 硬件等办公网络设备渗透并破坏关岛的通信基础设施，关岛是美国主要军事设施的所在地。美国之音已联系中国驻华盛顿大使馆请其置评。联邦调查局和美国网络安全和基础设施安全局此前曾警告称，中国政府指导的黑客（如 Volt Typhoon）一直在发动破坏性网络攻击，可能危及美国人的人身安全。在联邦调查局 (FBI) 周三宣布这一消息后，美国国家安全局 (NSA) 发布了一项建议，鼓励任何拥有受到 Flax Typhoon 攻击的设备的人应用所需的补丁。据称，截至今年 6 月，Flax Typhoon 僵尸网络正在北美、欧洲、非洲和东南部地区使用超过 26 万台设备。美国国家安全局表示，近一半受损设备位于美国。越南、孟加拉国、阿尔巴尼亚、中国、南非和印度等另外 18 个国家也受到影响。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-targets-second-major-chinese-hacking-group-/7789181.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-targets-second-major-chinese-hacking-group-/7789181.html</guid><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 11:41:05 -0400</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03990000-0aff-0242-ba7f-08dab5fbd261_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>儿童在中国日本学校附近被刺伤</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/child-stabbed-near-japanese-school-in-china/7788946.html<guid> https://www.voanews.com/a/child-stabbed-near-japanese-school-in-china/7788946.html</guid><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 08:59:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/C9E32F49-BD46-45A6-8CF3-BE66C7887117_cx0_cy3_cw0_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>日本称中国航母首次进入其邻近海域</title><description>东京/台北——日本防卫省表示，周三，一艘中国航母首次进入日本邻近海域，这是加剧邻国之间紧张关系的一系列军事演习中的最新一次。这艘航母在两艘驱逐舰的陪同下，在日本南部的与那国岛和西表岛之间航行，进入距其海岸线最远24海里的区域，根据联合国的规定，日本可以在该区域实施一些控制。日本内阁官房副长官守谷宏表示，东京已向北京表达了“严重关切”，称这一事件“从日本和该地区的安全环境角度来看是完全不可接受的”。守谷在新闻发布会上说：“我们将继续密切监视中国海军舰艇在我国周边海域的活动，并将采取一切可能的措施收集信息并进行警戒和监视。”上个月，日本一艘海军调查船在侵犯领空后不久进入日本水域，向中国提出抗议。据日本媒体报道，今年7月，一艘日本海军驱逐舰罕见地进入台湾附近的中国领海。近年来，中国在日本附近和台湾周边的军事活动有所增加，引发了东京的担忧。日本以加强防卫作为回应，称其目的是阻止中国使用武力推进其在该地区的领土主张。周三早些时候，台湾国防部表示，它发现同一个中国航母编队正在其东海岸附近海域航行，前往日本最南端的岛屿与那国岛，该岛位于台湾以东约 110 公里处。中国将民主治理的台湾视为其领土，五年来一直在台湾定期举行演习，以迫使其接受北京的主权主张，尽管台北强烈反对。国防部表示，周三凌晨，有人发现以中国三艘航空母舰中最古老的辽宁号为首的中国舰艇正在穿过台湾东北部海域。台湾方面称，对这些船只进行了追踪，并派出部队进行监视。中国国防部没有回复寻求置评的电话。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-says-chinese-carrier-entered-its-contigious-waters-for-first-time/7788746.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-says-chinese-carrier-entered-its-contigious-waters-for-first-time/7788746.html</guid><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 05:09:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/59cb1cff-222b-4a97-a4bd-a515d677503b_cx23_cy0_cw50_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>马来西亚国王周四将访华</title><description>北京——马来西亚国王苏丹易卜拉欣将于周四开始访问中国，这是马来西亚君主十年来的首次访问。他将在中国会见中国国家主席习近平，并可能寻求对促进与邻国新加坡互联互通项目的支持。马来西亚外交部周三发表声明称，来自南部柔佛州的礼仪统治者将由马来西亚交通和住房部长陪同。马来西亚外交部表示：“陛下的访问为双方重申共同承诺提供了绝佳机会，确保马中关系继续保持前瞻性、活力和繁荣。”苏丹易卜拉欣于一月被任命为该国第十七任国王，该制度采用独特的君主制，马来西亚九个王室家族的首脑每五年轮流登上王位，并且应该凌驾于政治之上。但这位 65 岁的老人表示，他打算参与该国的政治问题，并在即位前接受媒体采访时提议，马来西亚国有石油公司 Petronas 和该国反腐败机构直接向国王汇报。马来西亚国王上次访问中国是在2014年。马来西亚外交部称，易卜拉欣还将与中国的二号官员会面。李克强于 6 月访问了吉隆坡，并支持马来西亚通过耗资 100 亿美元的铁路线发展与老挝和泰国其他中国支持的铁路项目的连通性的计划。李说，该倡议将实现拟议中的泛亚铁路计划，该铁路从中国昆明延伸至新加坡，可能途经柔佛州，而直言不讳的苏丹也希望在柔佛州发展铁路线。易卜拉欣谈到了恢复马来西亚和新加坡之间停滞的高铁项目的计划，该项目在森林城市设有过境点，这是中国碧桂园2007.香港与苏丹支持的一家马来西亚私营公司斥资1000亿美元的合资企业。美国企业研究所编制的数据显示，自2010年以来，中国企业向马来西亚投资的总额为260亿美元，而这家陷入困境的中国开发商仅投资了1.1亿美元，其中大部分投资于金属、能源和运输领域。本月早些时候，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣表示，中国已发出抗议照会，要求停止马来西亚在南海的石油勘探活动，但强调两国将继续就该问题进行沟通，两国的商业关系成为人们关注的焦点。根据历史地图，中国声称几乎整个南海都是其领土，其中包括马来西亚、菲律宾、文莱、台湾和越南的部分专属经济区。 2016年，一个国际仲裁庭表示，中国的主张没有国际法依据，但北京不承认这一裁决。</description><link/> https://www.voanews.com/a/malaysia-s-king-to-visit-china-thursday/7788736.html<guid> https://www.voanews.com/a/malaysia-s-king-to-visit-china-thursday/7788736.html</guid><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 04:42:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/05d7df2e-ee50-4224-a5b1-b4d044cddc8a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国为疲惫的年轻人增加额外工作以缓解养老金危机</title><description>北京——专家表示，中国提高退休年龄的决定将暂时提振其紧张的养老金体系，但可能会进一步打击疲惫不堪的年轻工人，而且无法阻止长期人口下降。执政的共产党上周宣布，从明年开始逐步提高法定退休年龄——男性从60岁提高到63岁，白领女工从55岁提高到58岁，蓝领女工从50岁提高到55岁。政府表示，这些变化将使自 20 世纪 50 年代以来几乎没有变化的体系与数十年来公共卫生、预期寿命和教育方面的改善保持一致，并帮助社会适应人口和劳动力的萎缩。分析人士告诉法新社，对全国养老金制度可持续性的日益担忧促使北京方面采取了行动。新加坡国立大学东亚研究所高级研究员赵立涛表示：“养老金体系承受着很大压力。” “领导层很清楚，推迟改革的风险越来越大，”他说。中国的退休年龄一直是世界上最年轻的国家之一，十多年来，官员们一直在讨论提高退休年龄。专家表示，低工资工人的反对、经济放缓和青年失业率高阻碍了变革。赵说，官员们不能再等了，部分原因是“人口老龄化和人口下降的速度比之前预期的要快”。养老金紧张 中国庞大的养老金体系由三大支柱组成：国家基本养老金、企业员工的强制性计划以及私人个人计划的自愿计划。但批评人士表示，国家主导的计划缺乏国家层面的协调，而后两个支柱仍然不发达。一家政府顶级智囊团在 2019 年的一份报告中表示，随着劳动力萎缩，一个主要的国家养老基金可能会在 2035 年枯竭。中国约三分之一的省份已经出现养老金赤字，自 COVID-19 大流行以来，地方财政面临更大压力。澳大利亚维多利亚大学高级研究员Xiujian Peng表示，较高的退休年龄将在“短期和中期内”缓解系统的压力。根据新规定，从 2025 年起，年龄将在 15 年内逐步提高，因此年轻人最终的工作时间将比目前接近退休的人更长。工人最终需要缴纳至少 20 年的缴费才能领取基本养老金，而目前的缴费年限为 15 年。彭告诉法新社：“政府提高退休年龄后，（工人数量）下降速度将变得……更慢。”但是，她补充道，“劳动力仍在下降——这是一个（长期）趋势。”更努力、更长时间地工作 但经济上的需要并不一定会引起广泛的接受。中国社交媒体上的许多帖子都指出，对于 20 世纪 90 年代以后出生的工人将受到的影响，人们认为缺乏透明度。这些世代已经面临着普遍的失业或紧张的工作文化，让许多人感到不知所措或精疲力尽。密歇根大学社会学家周云告诉法新社：“对于许多中国人来说，退休政策的这些变化感觉就像是违背了社会福利规定的承诺——将问题推向了一条本已模糊的道路。” “由于性别和年龄歧视在中国劳动力市场依然根深蒂固，工人……能在多大程度上享受到有效的劳动权益保护仍有待观察，”她说。芝加哥大学政治学教授杨大力表示，政府在养老金问题上面临“信誉丧失”。杨告诉法新社，最近的经济挑战已经促使许多中国人优先考虑短期现金而不是退休储蓄。人口结构决定命运 中国官方媒体表示，鉴于国家的发展，提高退休年龄是“不可避免的”。当前的时代是几十年前设定的，当时稀缺和贫困还很普遍，市场改革还没有带来生活水平的迅速提高。根据世界银行的数据，到 2022 年，预期寿命从 1960 年代初的 50 岁左右上升到 79 岁。但发展的同时，家庭的孩子数量也减少了，几十年来前一胎政策下的生育限制加速了这一趋势。现在，中国的老年人口不断增加，而年轻人口却越来越少来填补这一缺口。专家表示，只有一系列大胆的政策——从创造高质量就业机会到提高生产率、扩大公共医疗保健、促进更好的工作与生活平衡以及提高女性的社会地位——才能帮助北京适应其令人震惊的人口命运。一些人告诉法新社，上周的声明不太可能是最后一次此类声明。新加坡国立大学的赵说：“进一步提高退休年龄仍有相当大的空间。”但是，他补充说，“如果（年轻人）必须工作更长时间并做出更多贡献……他们希望获得工作保障和质量以及未来养老金福利水平等问题的答案。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-piles-extra-work-on-weary-youth-to-ease-pension-crisis/7788694.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-piles-extra-work-on-weary-youth-to-ease-pension-crisis/7788694.html</guid><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 02:36:06 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/deb7a867-0da7-428f-b394-03f3e43af1e7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着美国大选临近，中国的影响力运动加剧</title><description>华盛顿——乍一看，诺亚·R·史密斯（Noah R. Smith）可能看起来像典型的社交媒体用户。他的简历显示，他是一位父亲、前“田径代表”，也是泛美体育组织的现任成员。 7 月 14 日，即共和党总统候选人唐纳德·特朗普首次遭到暗杀企图的第二天，史密斯分享了名为“特朗普获胜”的账户中的三篇帖子。一篇帖子宣称，“美国今天遭到袭击……我们必须团结起来。这实际上是生死攸关的问题”，并附有一张图片，描绘了一只神圣的手阻止了一颗瞄准特朗普的子弹。另一篇帖子敦促“所有敬畏上帝的爱国者”联系，并指出“增加这些账户，团结起来，我们很强大。”虽然史密斯看起来是特朗普的忠实支持者，但仔细观察发现事实并非如此。他的封面照片带有中文水印，他的个人资料图片来自一家提供照片、视频和音乐的公司，他的简历取自一个名为 Laurel R. Smith 的真实帐户。事实上，诺亚·R·史密斯正在冒充支持特朗普的美国选民。美国之音普通话台和台湾社交媒体分析公司 Doublethink Lab (DTL) 进行的联合调查在 X 上发现了 10 个此类帐户。这些帐户与中国的 Spamouflage 网络有关，该网络是一个由国家资助的组织，旨在支持中国政府并破坏其统治。批评家。该网络于 2019 年首次被社交媒体分析公司 Graphika 发现，当时被用来针对香港民主抗议者。 7 月 14 日刺杀事件发生后，这些账户开始宣传支持特朗普的内容。此前，他们分享的材料符合斯帕穆弗拉奇更广泛的利益：捍卫中国、批评美国外交政策以及利用枪支暴力和种族紧张局势等分裂性国内问题。 DTL 将这个冒充美国人的账户网络标记为“MAGAflage 1”，因为他们似乎都在宣传特朗普的口号“让美国再次伟大 [MAGA]”。 “MAGAflage 账户与众不同，因为他们不只是批评事物。他们正在放大有关特朗普的正面内容，”双思实验室的数字情报分析师贾斯珀·休伊特 (Jasper Hewitt) 告诉美国之音中文网。他补充说，现在就中国支持谁下结论还为时过早，因为研究人员仍在追踪批评共和党候选人唐纳德·特朗普和民主党候选人卡马拉·哈里斯的账户。休伊特对美国之音表示：“参与 MAGA 运动或政治领域的任何部分，可能只是一种产生真实流量的新尝试。”第一个 MAGAflage 网络是由战略对话研究所高级分析师 Elise Thomas 于 2024 年 4 月发现的。该网络专注于宣传特朗普的正面内容。她早些时候告诉美国之音，通过将一个话题纳入美国党派政治框架，这些账户获得了“真实美国用户的合理参与度”。影响力有限 美国之音普通话调查显示，这些账户是协调运作的。这 10 个帐户中有 6 个是在 2015 年创建的，但在 2022 年 5 月 18 日或 5 月 19 日首次发布可见帖子。批处理帐户（10 个新帐户）并不是很活跃。每个帐户在过去两年内大约有 100 条帖子或转发。这些批次账户已闲置一年，但在第一次特朗普暗杀企图后被唤醒。此外，这些帐户偶尔会发布或转发中文内容。例如，一个名为“超级兔子”的账户分享了上海熊猫和新华社记者李泽新等与国家有联系的影响者对中国政治和经济模式的赞扬。 9 月 3 日的一篇帖子将美国总统乔·拜登的不作为与中国国家主席习近平对非洲的参与进行了对比。帖子称，“当乔·拜登坐在海滩上消瘦时，中国国家主席习近平正在与非洲各国领导人握手，并在非洲产生更好的影响。”美国之音联系了特朗普和哈里斯的竞选团队请其置评，但截至发稿时尚未收到回复。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在一份声明中对美国之音表示，“中方无意、也不会干涉美国大选，我们希望美方不要在选举中拿中国做文章。” ”到目前为止，新发现的 MAGAflage 1 账户影响力有限，关注者寥寥无几，互动也很少。美国情报机构本月早些时候发布了最新评估，警告俄罗斯、伊朗和中国正在加紧努力影响美国总统选举。尽管俄罗斯仍然是主要担忧，但官员们指出，中国的网络影响力行为者“继续在社交媒体上进行小规模的努力，让美国受众参与有分歧的政治问题，包括对以色列-加沙冲突的抗议，并宣扬有关两个政党的负面故事。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-influence-campaign-intensizes-as-us-election-nears/7788292.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-influence-campaign-intensizes-as-us-election-nears/7788292.html</guid><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 21:22:02 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杨林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/126f85eb-2da8-4d06-b87a-16a8dd2a03ad_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>