<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 3 日，星期日 03:04:00 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港 LGBTQ 群体取得法律胜利</title><description>近几个月来，香港长达数十年的 LGBTQ 权利运动发生了一些引人注目的事情，尽管尚不清楚这对未来意味着什么。香港法院发布了多项支持 LGBTQ 权利的裁决，包括不再需要通过变性手术来改变身份证上的性别、允许同性伴侣一起申请资助公共住房，这也许是香港最高法院做出的最重要的裁决- 命令政府在两年内制定一个框架来承认同性伴侣关系。此外，政府上个月还允许同性恋运动会（LGBTQ 运动员的国际体育赛事）在香港举行，这对于香港乃至亚洲来说都是首次。 “总的来说，[LGBTQ 权利]正在取得进展……它指明了正确的方向，”致力于消除对同性伴侣歧视的香港婚姻平等组织的联合创始人邱哲伦 (Jerome Yau) 说。 “政府现在有法律义务在 2025 年 10 月之前制定一个框架，在法律上承认同性婚姻。……因此，必须在两年内发生一些事情。这是一个非常重要的决定。”尽管这一裁决和其他近期事态发展被视为成就，但人们担心政府的犹豫、北京可能的干预以及基督教的反对——可能会阻止这座城市成为继台湾和尼泊尔之后亚洲下一个给予公民平等权利的地方。同性伴侣，包括结婚的权利。 “我们的处境相当复杂，”丘说。 “我们必须非常小心行事。”甚至在 1997 年香港回归中国之前，政府在推动 LGBTQ 立法方面就被认为是保守的，但没有表明将如何执行最高法院的裁决。与此同时，住房管理局已上诉，要求推翻下级法院发布的住房裁决。与此同时，包括一名立法者在内的反同性恋宗教反对者抗议奥运会和同性婚姻合法化，声称这可能威胁到国家安全。 2020年通过的备受争议的国家安全法被用来关押分裂国家、颠覆国家政权、恐怖主义和勾结外国势力等罪名的人。此外，尽管新冠疫情限制结束，但过去每年吸引数千名参与者在城市街道上游行的年度香港骄傲游行今年并未再次举行。相反，举办了室内展览。 LGBTQ 权利倡导者保罗·崔 (Paul Choi) 表示：“随着这些事态的发展，有时你会看到政府前进一步，后退两步。我们感到失望。”香港法院和公众舆论的行动速度可能比政府所愿意的要快。三所大学今年早些时候进行的一项调查发现，60%的香港人表示支持同性婚姻，高于2017年的50%和2013年的38%。同时，表示支持同性婚姻的香港居民比例也有所上升。调查显示，不接受男女同性恋者的比例大幅下降——从 2013 年的 32% 下降到今年的 13%。该研究的研究人员将态度的变化归因于有利的法院裁决、世界各地更多司法管辖区将同性婚姻合法化以及媒体中男女同性恋者的代表性增加。其中包括最近举办的香港男女同性恋电影节，这是亚洲举办时间最长的同类电影节。现在，许多人都在观望政府是否会跟上步伐。有人担心它会拖延或只允许单独的和部分的权利。在国外结婚的同性伴侣，包括通过 Zoom 与允许远程婚姻登记的美国各州结婚的同性伴侣，已经有资格获得家属签证、公务员配偶福利和联合报税。但 LGBTQ 群体成员表示，他们希望享有平等权利，并认为香港的小宪法《基本法》承诺所有香港居民“在法律面前一律平等”。他们表示，为他们设立单独的身份不会赋予他们与异性伴侣享有的相同权利。 “想一想，作为一个公民，我在这里出生、长大，也想结婚，为什么非得跑到别的地方才能结婚呢？”最近在澳大利亚墨尔本与他的伴侣结婚的崔问道。他们必须制定遗嘱并准备授权书文件，尽管他们仍然不知道是否可以作为家庭成员去医院探望对方，或者在需要时为对方做出医疗决定。人们还担心，近年来中国大陆对 LGBTQ 群体的收紧限制可能会蔓延到香港，特别是考虑到政府对 2019 年香港出现的广泛且有时是暴力的民主抗议活动卷土重来的担忧挥之不去。 LGBTQ 执事艾伦·豪 (Alan Hau) 表示：“这是一个威胁，但我们现在面临的最大问题是，当我们想要举办活动（例如骄傲游行）时，有人告诉我们这可能不是一个好主意。” -包容性的祝福事工社区教会。不过，丘听起来充满希望，他指出另一项同性恋骄傲活动“粉红点”已获准在一个受欢迎的聚会地点举行。 “我们仍然有空间做事，不幸的是，跨境的情况完全不同。我们应该珍惜这个空间，”丘说。 “事情正在发生……只是事情进展的速度没有更快。让我们看看未来两年事情会如何发展。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-lgbtq-community-scores-legal-victories/7382153.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-lgbtq-community-scores-legal-victories/7382153.html</guid><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 22:33:20 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-720f-08dbf3b01a25_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>官员表示，已知病原体导致中国呼吸道疾病增加</title><description>周六，一名卫生官员表示，中国呼吸道疾病激增是由已知病原体引起的，目前没有出现新传染病的迹象，该国正面临解除严格的 COVID-19 限制以来的第一个完整冬季。当世界卫生组织上周援引一份关于儿童聚集性未确诊肺炎的报告寻求信息时，2019年底出现新冠肺炎的国家的疾病激增引起了人们的关注。中国国家卫生健康委员会官员米锋在新闻发布会上表示，中国当局将开设更多儿科门诊，努力确保更多老年人和儿童接种流感疫苗，并鼓励人们戴口罩和勤洗手。中国的医生和国外的专家并没有对中国的疫情爆发表示担忧，因为许多其他国家在中国去年年底放松了疫情措施后，呼吸道疾病也出现了类似的增加。周五，在中国呼吸道疾病病例激增后，以马可·卢比奥为首的五名共和党参议员要求总统乔·拜登政府禁止美国和中国之间的旅行。拜登政府的一名官员表示，美国正在密切监测中国呼吸道疾病的上升情况，但他补充说：“我们看到了季节性趋势。没有任何异常情况......目前没有迹象表明存在这种情况。”这是在美国急诊室寻求治疗的人们与中国呼吸道疾病爆发之间的联系。”世界卫生组织流行病和大流行防范部门代理主任玛丽亚·范·科霍夫(Maria Van Kerkhove)本周早些时候表示，这一增长似乎是由于感染病原体的儿童数量增加所致，而他们在两年的COVID-19限制期间避免了感染病原体。 。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇回应卢比奥信函表示，有关说法纯属恶意捏造，中方坚决反对。卢比奥的信还得到了参议员 JD 万斯、里克·斯科特、汤米·图伯维尔和迈克·布劳恩的签名。</description><link/> https://www.voanews.com/a/known-pathogens-cause-rise-in-china-s-respiratory-illness-official-says-/7382145.html<guid> https://www.voanews.com/a/known-pathogens-cause-rise-in-china-s-respiratory-illness-official-says-/7382145.html</guid><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 21:31:46 -0500</pubDate><category>科学与健康</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6cb6-08dbf3a7cb73_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>基辛格的遗产仍在亚洲荡漾</title><description>亨利·基辛格将被世界许多地方铭记为一位外交政策天才，他带领中国融入国际社会，离间北京与其冷战盟友莫斯科，并最终改变了世界经济。在东南亚，本周去世、享年 100 岁的尼克松时代国家安全顾问兼国务卿正受到不同的纪念。基辛格策划的对中国开放对泰国产生了连锁反应，泰国前总理阿南·班亚拉春表示，泰国对共产主义感到恐惧。 1991年至1992年担任泰国总理的阿南德今年5月庆祝基辛格诞辰100周年时对美国之音泰国组表示：“很多泰国人不了解中国，认为共产主义中国不可信任。”生日。阿南德说，“我不认为这（仅仅因为）基辛格的对华政策”，还因为“泰国和美国军方之间的关系”侧重于国防而不是外交关系。战争战略的设计者 与此同时，在越南、柬埔寨和老挝，基辛格被人们铭记为战争战略的设计者，这场战略摧毁了大片地区并造成无数人死亡。拉里·伯曼说：“如果我们只关注该地区……基辛格在这些领域的决定，无论他多么出色，无论他是多么熟练的谈判者，对数十万无辜人民来说都是灾难性的。”加州大学戴维斯分校名誉教授，撰写了大量有关越南战争的文章。伯曼周四对美国之音越南语组说：“这就是历史的审判之地。”柬埔寨、越南和老挝 根据 Storymaps 网站的数据，1965 年至 1975 年间，美国及其盟国向越南、老挝和柬埔寨投掷了超过 750 万吨炸弹，是二战期间向欧洲和亚洲投掷的炸弹数量的两倍。当时，北方有苏联、中国等共产主义国家支持的越南民主共和国正在与南方美国支持的越南共和国作战。分析人士称，基辛格旨在镇压共产主义势力的政策导致数十万人死亡。北越沿着所谓的胡志明小道经老挝向南方运送军队和物资。基辛格和其他美国官员希望这一切能够结束。据《战争遗产》报道，从 1964 年到 1973 年，美国向老挝投掷了 40 亿枚炸弹，使其成为世界上遭受轰炸最多的国家。数万人被杀。俄亥俄州立大学政治学助理教授艾琳·林(Erin Lin)在她的著作《当炸弹停止时》中表示，随着中央情报局在老挝的行动扩展到柬埔寨，美国在柬埔寨投下了估计50万吨炸弹。 《华盛顿邮报》援引耶鲁大学历史学家本·基尔南的话说，这次爆炸造成多达 15 万柬埔寨平民死亡。在柬埔寨，爆炸“激怒了民众，投入了叛乱分子的怀抱，而在爆炸开始之前，叛乱分子的支持相对较少，导致越南战争深入柬埔寨，这是 1970 年的一场政变，耶鲁大学种族灭绝研究项目中海象杂志的一篇文章指出，“红色高棉，最终是柬埔寨种族灭绝”。在最后一名美国军人于 1973 年 3 月 29 日离开越南 50 多年后，在柬埔寨、越南和老挝，训练有素的人员、儿童和农民仍在寻找未爆炸弹药。其中一些弹药被懂得如何拆除的人清除。其中一些会伤害或杀死发现者。高棉历史学家、1985年至今年担任柬埔寨首相洪森的私人顾问罗斯·占特拉博特(Ros Chantrabot)周四对美国之音高棉语组表示，“亨利·基辛格负有巨大的责任……让柬埔寨卷入这场战争，这场战争造成许多人死亡，今天在柬埔寨留下了许多地雷。”柬埔寨裔美国政治学家索法尔·厄尔 (Sophal Ear) 向《华盛顿邮报》表示：“可悲的现实是，他留下的遗产仍然让许多柬埔寨人付出代价。” “直到今天，仍有一些人……在这片充满炸弹的土地上谋生的过程中失去了肢体和生命。”东帝汶康涅狄格大学历史系教授布拉德·辛普森表示，基辛格还对支持印度尼西亚1975年入侵东帝汶负有责任。印度尼西亚当时表示，吞并东帝汶对于防止共产主义蔓延至关重要。辛普森周四对美国之音印度尼西亚组表示，基辛格“帮助在明年加快武器和军事装备向印度尼西亚的流动，因为印度尼西亚面临着东帝汶武装抵抗战士的坚决游击抵抗。”他继续说道，“到 1977 年初基辛格卸任时，印度尼西亚已经杀死了东帝汶大约十分之一的人口。”根据世界银行的数据，当时人口为 619,308 人。根据国家安全档案电子简报第 62 号，印度尼西亚的入侵导致了对该领土的长期血腥占领，直到 1999 年国际维和部队投入使用后才结束，并造成多达 20 万人死亡。高棉服务部、越南服务部、印度尼西亚服务部和泰语服务部为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/kissinger-s-legacy-still-ripples-through-asia-/7382122.html<guid> https://www.voanews.com/a/kissinger-s-legacy-still-ripples-through-asia-/7382122.html</guid><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 20:13:01 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Titi Tran、Yuni Salim、Soyoung Ahn、Han Noy、Yiamyut Sutthichaya、Christy Lee） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8ebe-08dbf3973f9f_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>法国与菲律宾签署联合军事演习安全协议</title><description>菲律宾国防部长周六在与法国国防部长举行会谈后表示，法国和菲律宾正在考虑一项防务协议，允许两国派遣军队前往对方领土进行联合演习。小吉尔伯托·特奥多罗在与法国武装部队部长塞巴斯蒂安·勒科尔努举行的联合新闻发布会上表示，他们正在寻求两国元首的授权以开始谈判。特奥多罗表示：“我们打算采取具体步骤，提升防务合作水平并使其更加全面，主要是努力获得两国元首和相关机构的授权，开始就访问部队地位协议进行谈判。”勒科努通过翻译说道：“首要目标是在两支武装部队之间建立互操作性或战略密切性，看看两国海军如何合作，空军如何合作。”菲律宾有这样一项协议，为两国的访问提供了法律框架。外国军队——仅与其长期条约盟友美国以及澳大利亚进行谈判。菲律宾和日本之间也在就一项互惠准入协议进行谈判，该协议将允许日本和菲律宾相互部署军队进行军事演习和其他安全活动特奥多罗说，菲律宾和法国国防部长同意深化防务合作，包括加强情报和信息交流以应对安全威胁。他说，他们同意维持菲律宾和法国船只的访问，并强调维护国际法的重要性，包括 1982 年《联合国海洋法公约》。美国和菲律宾及其盟友经常使用这种语言来批评中国在有争议的南中国海日益咄咄逼人的行动。法国已在南海部署海军舰艇，以促进航行自由并反击中国的扩张主义。中国对几乎整个水道拥有主权，并在过去十年中建造了受导弹系统保护的岛屿基地，这令包括菲律宾、越南和马来西亚在内的较小声索国感到震惊。华盛顿一再警告说，如果菲律宾军队、船只和飞机受到武装攻击，包括在南中国海，美国有义务保卫其在亚洲最古老的条约盟友菲律宾。菲律宾近日分别与美国、澳大利亚在南海进行联合海空巡逻，引发中方愤怒反应，中方警告联合巡逻不应损害其主权和领土利益。</description><link/> https://www.voanews.com/a/france-philippines-eye-security-pact-for-joint-military-combat-exercises/7381753.html<guid> https://www.voanews.com/a/france-philippines-eye-security-pact-for-joint-military-combat-exercises/7381753.html</guid><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 13:53:24 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/111e2596-4b7d-40dc-9c41-79a1e48f77e5_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾：中国处决两名被判贩毒罪的菲律宾人</title><description>菲律宾政府周六表示，尽管菲律宾政府高层呼吁将两名菲律宾人的死刑减为终身监禁，但中国还是以贩毒罪处决了两名菲律宾人。马尼拉外交部没有透露这两名菲律宾人的身份，理由是他们的家人希望保护隐私。它补充说，直到中国正式通知菲律宾政府后，它才宣布11月24日执行死刑。中国或菲律宾当局没有立即提供有关处决和贩毒案件的其他细节。外交部表示，从这两名菲律宾人于2013年被捕到2016年被中国下级法院定罪，外交部提供了一切可能的帮助，包括为他们的法律辩护提供资金。外交部表示：“菲律宾共和国政府进一步用尽一切可用措施，呼吁中华人民共和国有关当局基于人道主义理由将他们的刑期减为无期徒刑。” “在这方面也有高层政治代表。外交部表示：“中国政府援引其国内法维持了原判，菲律宾必须尊重中国的刑法和法律程序。虽然菲律宾政府将继续用尽一切可能的途径来协助我们的海外公民，但最终它不会在这些情况下，以外国法律和主权决定为准，而不是菲律宾。”由于南海领土争端不断升级，此次处决正值中国和菲律宾关系陷入困境。自小费迪南德·马科斯总统去年 6 月上台以来，菲律宾已通过外交部对中国在争议海域的侵略行为提出了 100 多次外交抗议。外交部表示，虽然对菲律宾人被处决感到悲痛，但他们的死亡增强了“政府决心继续不懈努力，消灭该国针对弱势群体的贩毒集团，包括那些为自己及其家人寻求更好生活的人”它再次提醒出国旅行的菲律宾人要警惕贩毒集团，这些集团招募旅客充当“毒骡”或快递员，并拒绝携带他人未经检查的包裹。另外两起涉及菲律宾人的死刑案件是菲律宾外交部发言人特雷西塔·达扎 (Teresita Daza) 表示，该案正在上诉并正在中国进行最终审查，但没有详细说明。另一名菲律宾人玛丽·贾布·维罗索 (Mary Jabe Veloso) 因贩毒罪被定罪后，在印度尼西亚面临处决。马科斯表示，他已上诉要求对她减刑。死刑或赦免。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-china-execulated-2-filipinos-convicted-of-drug-trafficking/7381736.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-china-execulated-2-filipinos-convicted-of-drug-trafficking/7381736.html</guid><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 13:32:10 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c82e38f3-3fc1-4e9f-8000-d6f3612aa872_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>五角大楼与澳大利亚、英国达成新高科技协议，旨在对抗中国</title><description>从水下无人机到电子战，美国正在扩大与澳大利亚和英国的高科技军事合作，作为对抗中国在印太地区迅速增长的影响力的更广泛努力的一部分。周五，国防部长劳埃德·奥斯汀在硅谷的美军国防技术中心会见了澳大利亚和英国的国防部长，达成了一项新协议，以加强技术合作和信息共享。根据联合声明，目标是能够更好地应对全球安全挑战，确保各方能够抵御快速演变的威胁，并“为印太地区及其他地区的稳定与繁荣做出贡献”。奥斯汀在国防创新单位总部会见了澳大利亚国防部长理查德·马尔斯和英国国防大臣格兰特·沙普斯。奥斯汀在会后的新闻发布会上表示，这项努力将迅速加快无人机系统的复杂性，并证明“我们在一起会变得更强大”。这项新技术协议是 2021 年首次宣布的扩大与澳大利亚军事合作的下一步。这三个国家已经制定了所谓的 AUKUS 伙伴关系计划，以帮助澳大利亚装备一支由 8 艘核动力潜艇组成的舰队。 AUKUS 是澳大利亚、英国和美国的缩写。根据协议，澳大利亚将从美国购买三艘弗吉尼亚级潜艇，并与英国合作建造五艘新型AUKUS级潜艇。这些潜艇由美国核技术提供动力，不会携带核武器，并将在澳大利亚阿德莱德建造，第一艘潜艇将于 2040 年左右完工。马尔斯表示，潜艇计划已经取得了巨大进展。他补充说，作为一个岛国，澳大利亚需要改进海上无人机和精确打击能力。沙普斯表示，随着中国“破坏印度-太平洋地区的航行自由，我们从未像现在这样需要更多的创新。”他说，包括太平洋和南海在内的海洋的开放航行至关重要。据官员称，澳大利亚海军军官已经开始在美国军事学校接受核能训练。此外，今年早些时候，美国宣布将通过帮助澳大利亚在两年内为两国制造制导导弹和火箭来扩大其军事工业基础。根据该协议，两国将在 2025 年之前就澳大利亚制导多管火箭系统的生产进行合作。对中国迅速增长的国防开支和在该地区迅速扩大的军事存在的日益担忧推动了两国之间合作的加强。去年，北京与所罗门群岛签署了一项安全协议，并提出了在那里建立中国海军基地的可能性。美国增加了在该地区的驻军、军事演习和其他活动。近年来，美国与中国的关系在贸易、美国对台湾自治的支持、北京在一系列人造岛屿上的军事建设以及多起侵略性飞机和舰艇遭遇等问题上一直紧张。 DIU 的一个大型停车场和总部内设置了高科技演示，奥斯汀在会议开始前可以花几分钟时间观看许多正在开发的项目，包括一个虚拟培训设备，该设备将帮助乌克兰人飞行员学习驾驶 F-16 战斗机和为作战人员开发的集群无人机。这些项目与澳大利亚协议无关，但反映了这三个国家为改进技术而不断做出的努力——而中国在这一领域往往处于领先地位。当奥斯汀走过展品时，他看到一群五架无人机从人行道上升空并盘旋在旁观者的上空——所有这些都由一名工人用一个小型手持模块控制。 Skydio 首席执行官 Adam Bry 表示，这种名为 Skydio X2D 的短程侦察无人机已在战斗中使用，但集群技术和通过单个设备控制所有无人机的能力仍在开发中。在 DIU 办公室内，空军少校亚历克斯·霍恩（Alex Horn）展示了一种新型便携式飞行员培训模块，该模块将允许美国的教官使用虚拟现实耳机远程指导海外的学员。其中四台所谓的“沉浸式训练设备”将于下个月交付给亚利桑那州的莫里斯空军国民警卫队基地，用于训练乌克兰飞行员驾驶 F-16 战斗机。霍恩表示，这些设备比其他系统更便宜，将有助于加快乌克兰飞行员的培训速度，这些飞行员​​习惯于驾驶苏联飞机，在进入驾驶舱训练之前需要接受 F-16 基础知识的培训。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pentagon-s-new-high-tech-deal-with-australia-britain-aims-to-counter-china-/7381352.html<guid> https://www.voanews.com/a/pentagon-s-new-high-tech-deal-with-australia-britain-aims-to-counter-china-/7381352.html</guid><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 22:18:36 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-e817-08dbf2e5042f_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>