<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 19 日，星期三 22:14:11 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>欧洲与高温、火灾作斗争；酷热的气温灼烧着中国和美国</title><description>周三，意大利将23个城市置于红色警戒状态，因为该国周三将迎来又一天的酷暑，但从美国到中国造成严重破坏的极端高温、野火和洪水浪潮没有任何缓解的迹象。夏季旅游旺季期间，热浪袭击了南欧，打破了包括罗马在内的记录，并带来了死亡风险增加的警告。希腊首都雅典以西的野火已经燃烧了第三天，消防队员们竞相阻止火焰靠近沿海炼油厂。在不稳定的风的推动下，大火烧毁了数十所房屋，迫使数百人逃离，整个地区笼罩在浓烟中。预报员称，周四气温可能升至 109 华氏度。极端天气也扰乱了数百万美国人的生活。一场危险的热浪席卷了从南加州一直延伸到南部腹地的地区，使菲尼克斯市连续 20 天气温达到 110 华氏度或更高。与此同时，热带风暴卡尔文袭击了夏威夷，增加了大岛发生山洪和危险海浪的可能性。据《德克萨斯论坛报》报道，在得克萨斯州，在今年夏天的酷热天气下，至少有九名在没有空调的监狱里的囚犯因心脏病发作而死亡。另有 14 人在酷热时期死于不明原因。德克萨斯州刑事司法部发言人表示，死亡的初步调查结果表明高温并不是造成死亡的因素。德克萨斯州 100 所监狱中有近 70 所没有配备空调。中国和意大利气温飙升 在中国，美国气候特使约翰·克里(John Kerry)正在中国进行会谈，游客们顶着酷暑参观了一个巨大的温度计，该温度计显示表面温度高达80摄氏度（176华氏度）。在北京，气温连续 28 天保持在 95 华氏度以上，创下了纪录。克里表示，希望通过合作应对全球变暖，能够重新定义两个污染严重的超级大国之间陷入困境的关系。周三，意大利大部分地区气温仍然很高，卫生部表示将启动信息热线，并派遣流动医疗人员前往罗马探望老年人。 “这些人担心自己活不下去，他们担心自己无法出去，”医生兼卫生部门主任克劳迪奥·孔索利 (Claudio Consoli) 说。汽车制造商 Stellantis 表示，周三正在监测那不勒斯附近波米利亚诺工厂的情况，前一天气温达到顶峰时，一条生产线暂时停工。电池制造商马涅蒂·马瑞利的工人威胁要在意大利中部苏尔莫纳工厂进行八小时罢工。工会的一份联合声明表示，“令人窒息的高温正在危及工人的生命。”虽然西班牙的热浪似乎正在消退，但希腊的居民却在山火后观察家园的废墟。科学家们长期以来一直警告说，主要由燃烧化石燃料产生的温室气体排放引起的气候变化将使热浪更加频繁、严重和致命，并呼吁各国政府大幅减少排放。在德国，热浪引发了关于工作场所是否应该为工人引入午睡的讨论。亚洲高温和洪水 在韩国，自上周以来，大雨袭击了中部和南部地区。周六，清州市的一条河堤崩塌，十多辆汽车被淹没，造成 14 人死亡。在东南部庆尚北道省，有 22 人死亡，其中许多人死于山体滑坡和漩涡洪流。在印度北部，自6月1日季风季节开始以来，暴雨引发的山洪、山体滑坡和事故已造成100多人死亡，该地区的降雨量比平均水平高出41%。亚穆纳河 45 年来首次到达阿格拉泰姬陵的围墙，淹没了其他几座历史古迹，并淹没了印度首都的部分地区。流经印度阿萨姆邦的布拉马普特拉河本月决堤，几乎一半的卡齐兰加国家公园——珍稀独角犀牛的栖息地——被淹没在齐腰深的水中。邻国巴基斯坦因季风降雨导致墙体倒塌，造成至少 11 名建筑工人死亡。伊拉克南部巴士拉省人口约 400 万，周四表示，由于气温达到 122 华氏度，政府工作将暂停。在伊拉克北部城市摩苏尔，农民表示，由于炎热和干旱，农作物歉收。前所未有的气温给全球各国应对气候变化增添了新的紧迫性。由于世界上最大的两个经济体在从贸易到台湾等问题上存在分歧，克里周三告诉中国国家副主席韩正，气候变化必须与更广泛的外交问题分开处理。克里对韩说：“这是对地球上每个人的普遍威胁，需要世界上最大的国家、世界上最大的经济体、世界上最大的排放国团结起来，不仅为我们自己，也为全人类做出努力。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/europe-battles-heat-and-fires-sweltering-temporals-scorch-china-us-/7187939.html<guid> https://www.voanews.com/a/europe-battles-heat-and-fires-sweltering-temporals-scorch-china-us-/7187939.html</guid><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 19:09:13 -0400</pubDate><category>气候变化</category><category>美国</category><category>科学与健康</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-829e-08db88a3183e_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国暂停对中国武汉实验室的资助</title><description>美国暂停了对武汉病毒研究所的资助，该研究所是中国的研究实验室，处于冠状病毒起源争论的中心，该病毒已导致全球近 700 万人死亡。该实验室自 2020 年以来没有收到任何美国资助，但几个月来，美国卫生与公众服务部一直在审查其运营情况，得出的结论是该研究所“不符合联邦法规，目前不承担任何责任”。资金被切断的原因是该实验室“未能提供[美国国立卫生研究院]要求的[其]研究文件，担心[该实验室]违反了美国国立卫生研究院的生物安全协议。”该病毒首先在武汉被发现。一种理论认为，COVID-19 于 2019 年底从武汉实验室泄漏，引发了大流行。一些科学家认为，该病毒是从动物传播给人类的，可能是从海鲜批发市场传播的。美国情报界尚未就该病毒的起源得出结论。该研究所的研究人员一再否认他们的工作与冠状病毒爆发有关，但中国阻止国际科学家对该设施及其运营进行广泛检查。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-suspends-funding-for-china-s-wuhan-lab/7187857.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-suspends-funding-for-china-s-wuhan-lab/7187857.html</guid><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 16:46:58 -0400</pubDate><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ac100328-987e-4cdd-a59f-cc00afa5094b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国特使克里：中美气候关系需要“更多努力”</title><description>美国气候特使约翰·克里表示，在北京举行为期三天的旨在重建全球两个最大温室气体排放国之间信任的会谈后，需要做更多工作来与中国就重大问题达成协议。克里周三晚间对记者表示：“我们——我们的团队和美国政府——来到北京，是为了解决自去年八月以来一直陷入的困境。”去年，美国众议院议长南希·佩洛西访问中国宣称拥有主权的台湾岛后，气候谈判暂停。克里在周三的新闻发布会上表示：“这是我们自那时以来的第一次面对面会议，我们来这里是为了开辟新天地。”克里表示，在今年年底迪拜举行的关键的 COP28 会议之前，两国将举行更多会议。北京环保组织绿色和平组织高级气候顾问李硕表示，本周的会谈是“对美中气候对话的一次复杂的救援行动”，并表示这可以使两国关系建立“更牢固的基础”。他表示：“进一步的合作应有助于释放更多雄心，减少煤炭消耗、减少甲烷排放，并在 COP28 上取得更强有力的成果。”克里早些时候告诉中国国家副主席韩正，气候变化是一个“普遍威胁”，应与中美之间更广泛的外交问题分开处理。美国国务院在会后表示，克里对中国副主席表示，将全球变暖限制在 1.5 摄氏度需要中国做出重大努力，减少碳和非二氧化碳排放。美国国务院表示：“[克里]进一步强调，要将升温限制在 1.5 摄氏度，需要中国做出重大努力，减少二氧化碳和甲烷等非二氧化碳排放，并为全球消除非法森林砍伐的努力做出贡献。”克里承认近年来两国之间的外交困难，表示气候问题应被视为一项“独立”的挑战，需要世界最大经济体的集体努力来解决。 “我们有能力……在气候方面做出改变，”他在北京人民大会堂（中国庞大的议会大厦）举行的一次会议上表示。 “我们只遵循最好的科学，”他告诉记者。 “我们所做的事情没有政治或意识形态。” “积极信号”克里于周日抵达北京，此时热浪正席卷欧洲、亚洲和美国部分地区，强调各国政府需要采取严厉行动减少碳排放，碳排放会导致全球变暖和极端天气事件。他与中国最高外交官王毅、国务院总理李强以及资深气候特使解振华举行了会晤，以期在迪拜举行的COP28气候谈判之前重建双方之间的信任。 “如果我们能够在接下来的几个月里在 COP28 之前聚集在一起，这将是自巴黎以来最重要的一次，我们将有机会在这个问题上产生深远的影响，”他告诉韩。韩正表示，克里出任特使以来，两国在气候问题上保持着密切沟通和对话，双方发表的联合声明向世界发出了“积极信号”。克里早些时候告诉记者，他本周与中国官员的会谈富有建设性，但很复杂，双方仍在处理包括台湾在内的政治“外部因素”。 “我们刚刚重新建立联系，”他说。 “我们正在努力重新建立我们多年来致力于的流程。”克里说：“我们正在努力为缔约方会议开辟一条非常明确的道路，以便能够按照我们希望的方式与所有外部因素进行合作和工作。” “气氛非常非常积极，”克里在周三的会议前表示。 “昨晚我们吃了一顿很棒的晚餐。我们进行了很多来回讨论。这真的很有建设性。我们专注于我们真正可以做的事情的实质内容以及我们可以实现的事情。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-envoy-john-kerry-china-us-climate-relations-need-more-work-/7187756.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-envoy-john-kerry-china-us-climate-relations-need-more-work-/7187756.html</guid><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 15:34:32 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4500-08db888e1670_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国最高外交官盛赞亨利·基辛格</title><description>中国最高外交官表示，美国需要亨利·基辛格周三在北京会见美国前国务卿时所体现的“外交智慧”。中国外交部发表的一份声明称，王毅赞扬基辛格在1970年代北京和华盛顿双边关系正常化中发挥的作用，称这位百岁前外交官是“老朋友”，“为增进两国理解发挥了不可替代的作用”。基辛格周二抵达中国首都，出人意料地访问中国，并与国防部长李尚孚举行会谈。 1971 年，他在担任时任总统理查德·尼克松 (Richard Nixon) 的国家安全顾问期间访问了北京，为尼克松明年对这个共产主义国家进行历史性访问以及最终在 1979 年实现关系正常化铺平了道路。王说，美国当前的对华政策“需要基辛格式的外交智慧和尼克松式的政治勇气”。近年来，美中关系因越来越多的问题而变得紧张，包括华盛顿指责北京的不公平贸易和经济行为以及侵犯知识产权，以及台湾问题日益紧张。中国称这个自治岛屿是其领土的一部分。王告诉基辛格，试图改变中国“不可能”，更不可能包围和遏制他的国家。美国还指责中国在偏远的新疆省以及西藏和香港侵犯人权。美国国务院发言人周二告诉记者，乔·拜登总统的政府官员知道基辛格计划前往中国，但并不代表美国政府行事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-top-diplomat-h​​eaps-praise-on-henry-kissinger/7187030.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-top-diplomat-h​​eaps-praise-on-henry-kissinger/7187030.html</guid><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 08:11:12 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-36a4-08db8851641b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>耶伦表示待决规则不会“广泛扰乱”对华投资</title><description>美国财长耶伦本周表示，如果拜登政府出台限制美国对华对外投资的新规定，不会对两国贸易造成太大干扰，并将重点关注国家安全问题。耶伦表示：“我们正在仔细研究对外投资管制，它们将作为我们现有出口管制的补充，以确保我们涵盖了我们认为构成国家安全问题的技术向中国转让的所有渠道。”财政部长表示，拜登政府预计将在今年夏天某个时候出台这些规则，重点关注半导体、量子计算和人工智能。耶伦补充说，这些措施的范围将是“狭隘的”，“不会是广泛影响美国在华投资的广泛控制，或者在我看来，不会对影响中国的投资环境产生根本性影响。”耶伦周一在印度甘地讷格尔举行的全球最大经济体财政部长会议间隙接受彭博电视台采访时发表了上述言论。耶伦表示，她已就这些规则与中国官员进行了交谈，她说：“我试图向中国同行解释的是，我们的愿望是让美国的这些政策明确以国家安全为重点、透明且狭隘，我们并不是试图扼杀中国的经济进步。我们拥有并希望继续拥有深厚的经济联系。”耶伦用谨慎的措辞暗示，尚未就是否发布境外投资规则做出最终决定。除了出口管制之外，拜登政府过去两年阻止中国获得某些技术的努力，以及美国多年来阻止某些中国科技公司参与5G宽带系统等重要基础设施的努力，都激怒了中国。最近，政府已采取措施阻止中国公司购买尖端微芯片及其制造设备。这些政策导致中国指责美国的目的是阻止中国的经济进步，以阻止其在全球经济和国际关系中发挥更大作用。耶伦最近发表讲话后，这些担忧再次出现。中国的回应 在周一的新闻发布会上，中国外交部发言人毛宁就即将实施的限制措施发表了评论。 “中方反对美国将贸易和科技问题政治化、武器化，”她说。 “任意限制正常的技术合作和贸易，违反市场经济原则，破坏全球产业链供应链稳定，不符合任何人的利益。”她补充说，“我们希望美方恪守拜登总统不寻求与中国‘脱钩’的承诺，不阻止中国经济发展、不遏制中国，为中美经贸合作创造良好环境。”耶伦在周一的讲话中强调了政府改善与中国关系的愿望，她说：“我们现在在中国有一个新的经济团队，我们需要与之建立关系。我们需要让我们的关系回到一个更加稳定、有底线的位置，并努力促进我们两国之间的普遍理解。”中国经济困境 在美国限制中国对外投资的讨论背景下，越来越多的证据表明中国经济陷入困境。经济增长急剧放缓，人民币兑其他全球货币不断贬值。周一，北京发布的官方数据称，从2023年第一季度末到第二季度末，经济仅增长0.8%，远低于预期。同样在本周，中国陷入困境的房地产集团恒大透露，2021年和2022年，该公司损失超过810亿美元，但仍承担价值3400亿美元的债务，其中包括向原材料供应商和为从未建成的房屋预付款的数千名中国人的约1400亿美元。恒大已成为中国房地产行业深陷困境、坏账泛滥的象征。耶伦在周一的讲话中指出了中国的困境，并表示中国经济疲软存在对世界各地产生影响的危险。耶伦表示：“新冠疫情开放后，中国的经济增长速度低于预期。” “消费者支出相对疲软。看起来消费者更注重重建储蓄缓冲，因此当你知道那里的青年失业率相当高时，增长一直很缓慢。”她表示，她预计中国经济放缓只会对美国产生很小的影响，“各国确实依赖中国强劲增长来促进本国经济增长，特别是亚洲国家，而中国经济增长缓慢可能会对美国产生一些负面溢出效应，”她说。 “我们的增长放缓，但我们的劳动力市场仍然相当强劲。我预计不会出现衰退。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/yellen-says-pending-rules-won-t-broadly-disrupt-investment-in-china/7186993.html<guid> https://www.voanews.com/a/yellen-says-pending-rules-won-t-broadly-disrupt-investment-in-china/7186993.html</guid><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 07:30:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-bf43-08db884adfc2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国议员关注遏制中国导弹扩张</title><description>美国国会议员提出了一项新法案，要求国防部长制定一项在印太地区建立“火环”的战略，以与盟国合作缩小与中国的导弹差距。威斯康星州共和党众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 和爱荷华州参议员乔尼·恩斯特 (Joni Ernst) 于周五介绍了 2023 年《火环法案》。 “中国的侵略性正在增强，需要强有力的威慑战略来对抗中国共产党。随着中国的火箭力量在印太地区占据领先地位，美国导弹能力的惊人差距使威慑能力受到质疑。”恩斯特说。加拉格尔在一份新闻稿中表示：“中国共产党花了数年时间打造一支火箭部队，能够将美国舰艇从战斗中赶出，并瞄准印太地区更远的美国军队——到达我们自己的边境。”该法案包括加拉格尔办公室称，该清单列出了在该地区部署导弹系统的潜在地点、指定了负责监督这一努力的具体指挥官，以及华盛顿可以与之制定战略的盟友名单。 ” 指的是一个以地震和火山喷发为特征的、以马蹄形围绕太平洋延伸的 40,000 公里长的区域。去年 8 月发布的一份题为《火环：后中导条约世界的常规导弹战略》的报告总部位于华盛顿的智库战略与预算评估中心表示，最合适的一组环对应于现有各类常规导弹的射程：短程、中程和中程。该报告的作者之一泰勒·哈克 (Tyler Hacker) 7 月 13 日通过电子邮件对美国之音中文网表示，“火环”战略可以最佳地将不同的陆基导弹系统与潜在的作战地点相匹配，因为它可以“利用大量现有的盟军在第一岛链（内环）的导弹能力，并最大限度地利用中环和外环的战略地理。”该法案的发起者在福克斯新闻的一篇专栏文章中写道，“日本和菲律宾可以部署短程系统，而远程系统可以部署到澳大利亚北部、太平洋岛屿和阿拉斯加。”专栏还提到，根据五角大楼的报告，中国部署了超过1250枚地面发射战区弹道导弹和巡航导弹，射程在500至5500公里之间，可以打击美国在印太地区的目标。 4月20日，美国印太司令部司令约翰·阿奎利诺上将在参议院武装部队委员会听证会上被问及美国是否部署了同等射程的陆基战区导弹时表示没有。当被问及美国是否正在开发射程为3000至5000公里的导弹时，阿奎利诺回答说没有。负责核力量的美国战略司令部司令安东尼·科顿1月26日致信参众两院军事委员会，称中国拥有的陆基固定和移动洲际弹道导弹发射器比美国战略司令部主任布莱恩·克拉克还要多。哈德逊研究所国防概念与技术中心7月12日通过电子邮件对美国之音中文网表示，美国及其盟军的防空导弹数量太少，无法对抗中国不断增长的弹道导弹和巡航导弹库存。根据美国科学家联合会编制的研究，截至 2022 年 10 月，中国已拥有超过 450 个发射装置，而美国空军则拥有 400 个导弹发射井和另外 50 个可以在必要时装载的空发射井。克拉克说：“正如我们在乌克兰看到的那样，导弹防御系统可以有效，但即使在相对较小的冲突中也会很快耗尽。”“美军将不得不从中国撤退到更远的距离，以减少他们面对和使用的中国导弹的数量美国的这些远程反舰导弹价格昂贵且供应有限，因此很可能在最初的战斗平息之前就用完。 ”克拉克建议，更好的方法“是优先考虑短程巡航导弹，这些导弹可以由美国航母或陆地基地的潜艇或飞机携带，攻击中国船只和岸上目标。通过使用隐形飞机或船只，可以发射这些导弹离中国领土更近，因此更小、更便宜。因此，它们的数量可以更多。”凯尔·巴斯（Kyle Bass）是海曼资本管理公司的创始人兼首席投资官，也是哈德逊研究所中国中心顾问委员会成员。在 7 月 12 日举行的题为“中国备战：时间表”的活动中，他对美国之音中文台表示，他认为美国拥有世界上最好的潜艇舰队，不需要用常规导弹包围中国。 “我认为在陆地基地用导弹包围中国不一定是一个好主意。但我确实认为我们拥有目前所需的所有火力。而且我认为基本的导弹数量并不重要， “巴斯说。他说，美国应该通过切断中国与国际金融交易结算系统 SWIFT 的联系来削弱中国的经济。他认为，这将很快使中国经济陷入停滞。他说，美国应该让“财政部和 OFAC [美国外国资产控制办公室]将按下这个经济核按钮的概念社会化。但如果我们真的想发挥作用，我们就按下那个按钮。”克拉克认为，“火环”对昂贵的弹道导弹和东道国基地的依赖使其不适合作为对抗中国的主要战略，因为“美国盟友可能不想接待它们，因为这将是对中国的明显挑衅。”他建议美国的战略应优先考虑使用消耗性无人空中和水面飞行器。他说，例如，美军可以部署无人水面舰艇台湾和日本西南部岛屿，它们可以很快被用作自杀性船只，或者向中国船只发射徘徊弹药和小型导弹。“这种方法对乌克兰在黑海对抗俄罗斯海军起到了作用，”他说，“而且在台湾周围的限制水域，它可以有效对抗中国的入侵力量。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-focus-on-containing-china-s-missile-expansion/7185214.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-focus-on-containing-china-s-missile-expansion/7185214.html</guid><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 04:39:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-f87b-08db873e24aa_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>