<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 21 日星期二 19:26:41 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>特朗普上任后中国寻求与美国加强合作</title><description>台湾台北——随着美国总统唐纳德·特朗普开启第二任期，中国敦促美国通过合作而非对抗来管理双边关系。中国外交部发言人郭家坤在例行记者会上表示，中方愿同美国新政府一道，保持沟通，加强合作，妥善管控分歧，推动中美关系在新的起点上取得更大发展。周二在北京举行的会议。分析人士表示，北京希望通过特朗普第二任总统初期的接触和交流，减少双方之间的误解。 “中国政府希望中美两国能够通过沟通了解彼此的需求，”上海国际关系学者沉丁立表示。他在电话中对美国之音表示，“北京相信，如果双方优先努力稳定双边关系，中美两国仍然能够达成共识，并避免特朗普第一任总统期间出现的许多误解”。在特朗普周一就职之前，中国和特朗普团队进行了多次高层交往，包括上周五美国新总统与中国国家主席习近平的通话。特朗普表示，他和习近平将“共同解决许多问题”，而中国国家主席表示，处理双边关系的关键是“尊重彼此核心利益和重大关切，找到问题的妥善解决方案”。周日，正在华盛顿出席特朗普就职典礼的中国国家副主席韩正会见了美国总统万斯以及包括特斯拉创始人埃隆·马斯克在内的一批美国商界领袖。他表示，只要中美双方“秉持相互尊重、和平共处、合作共赢的原则，就能相互促进进步，造福两国，为世界和平与发展作出重要贡献”。 ”。此外，韩还敦促美国企业继续“在中国投资、扎根”，“发挥积极桥梁作用，为中美关系发展作出更大贡献”。专家表示，北京希望通过与特朗普政府的初步接触，抓住机会改善与华盛顿的双边关系。西肯塔基大学政治学家蒂莫西·里奇表示，北京“不仅希望避免加大制裁力度，还希望避免对中国技术出口施加更大限制”。尽管中国政府表示愿意与特朗普政府合作，但美国总统也推迟了对来自中国、墨西哥和加拿大的进口商品征收关税。相反，他发布了一份内容广泛的贸易备忘录，敦促美国贸易代表评估中国对其政府于 2020 年与北京签署的“第一阶段”贸易协议的遵守情况，该协议要求北京在两年内增加对美国出口产品的购买 2000 亿美元。年。此外，特朗普签署了一项行政命令，将对流行社交媒体应用 TikTok 的禁令推迟 75 天，但威胁称，如果北京不批准与 TikTok 达成的潜在协议，将对中国产品征收关税。特朗普周一表示：“如果我们说，‘你不会批准它’，那么这就是一定的敌意，我们将征收 25%、30%、40%、50%，甚至 100% 的关税。”签署针对 TikTok 的行政命令后。里奇表示，特朗普推迟对中国产品加征关税的决定表明，美国总统希望“向中国施压，让其做出一些让步”，他可以宣称这是一次胜利。他对记者表示：“我怀疑，如果没有做出一些保全面子的让步，或者其他政策开始动摇，那么坚持对华政策的讨论将会卷土重来，因为对华强硬立场会引发许多美国人更广泛的担忧。”美国之音书面回应。一些中国商人表示，特朗普推迟对中国产品征收关税的决定让他们能够为未来类似情况做好更好的准备。上海一位姓袁的中国服装出口商在一份书面报告中告诉美国之音：“我正在寻找其他方式，通过将业务转移到东南亚来向美国客户出口产品。”出于安全考虑，他要求仅透露姓氏。回复。尽管特朗普即将上任的内阁包括国务卿卢比奥等几位以对华强硬立场闻名的政客，但分析人士表示，目前尚不清楚特朗普政府的对华政策将如何形成。 “最终的决策者是特朗普，如果中国给了特朗普他认为需要的东西，那些鹰派人士和他们的信仰很快就会被边缘化，他们可能无法对美中政策产生影响，”非常驻高级研究员德克斯特·罗伯茨（Dexter Roberts）说大西洋理事会全球中国中心的主任通过电话告诉美国之音。尽管特朗普政府的对华政策尚不明确，沉在上海表示，北京和华盛顿的官方评论表明，他们最初的交流“相当积极”。他对美国之音表示：“这可能意味着误解会减少，我认为双方不会浪费这个相互接触的新机会。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-seeks-more-cooperation-with-us-as-trump-takes-office/7944615.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-seeks-more-cooperation-with-us-as-trump-takes-office/7944615.html</guid><pubDate> Tue, 21 Jan 2025 09:12:10 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6f3cb061-d360-458e-950a-f9cfa2390fdb_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧盟和中国警告特朗普回归后不要在达沃斯发生贸易摩擦</title><description>瑞士达沃斯——欧盟主席乌苏拉·冯德莱恩周二宣布，欧洲已准备好与美国进行谈判，并寻求改善与中国的关系，而北京则警告称，面对唐纳德·特朗普的保护主义，不要发动破坏性的贸易战。特朗普周一返回白宫，虽然他可能不会亲自出现在瑞士阿尔卑斯山度假胜地达沃斯，但对于一年一度的世界经济论坛上的高管和领导人来说，他是房间里的大象。由于北京和布鲁塞尔面临着自称热爱关税的特朗普回归带来的一些最大风险，中国国务院副总理丁薛祥和欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩首先在论坛上上台。 “保护主义没有出路，贸易战没有赢家，”丁说，但没有直接提及特朗普。特朗普周一威胁称，如果北京拒绝他让中国拥有的应用程序 TikTok 继续上线的提议，条件是出售一半的应用程序，他将征收关税。中国对特朗普采取谨慎态度，在 TikTok 威胁之后，北京表示希望美国为中国企业提供公平的商业环境。中国国家主席习近平周五与特朗普通电话后表示，希望与美国新政府的关系有“良好的开端”。与此同时，冯德莱恩采取了和解的语气。她表示，欧盟“首要任务将是尽早接触、讨论共同利益并做好与特朗普谈判的准备”。她说：“我们会务实，但我们将始终坚持我们的原则，保护我们的利益并维护我们的价值观。”欧盟委员会主席还强调，尽管两国之间的贸易紧张局势不断升级，欧洲“必须与中国进行建设性接触，找到符合我们共同利益的解决方案”。布鲁塞尔针对绿色科技领域的国家补贴以及对中国电动汽车征收关税的一系列调查激怒了北京。丁磊明显提到了欧盟的措施，警告不要“设立可能扰乱正常经贸合作的绿色壁垒”。更多贸易协议 特朗普在竞选期间表示，他将对包括欧盟在内的盟友以及中国征收额外关税。特朗普就职后提出了对加拿大和墨西哥征收25%关税的可能性。冯德莱恩在演讲中重申了她对自由贸易的承诺，并指出了欧盟最近与瑞士、南美南方共同市场和墨西哥达成的协议。她还表示，她和印度总理纳伦德拉·莫迪希望“升级”他们的伙伴关系。特朗普宣布美国退出巴黎气候协定，冯·德莱恩称该协定是“全人类最好的希望”，并誓言：“欧洲将坚持到底。”乌克兰也在密切关注特朗普的第二次任期将涉及哪些内容。乌克兰总统泽连斯基预计将呼吁世界领导人和公司高管维持并加大对乌克兰对俄战争的支持。泽伦斯基周一表示，他希望特朗普能够帮助实现“公正的和平”。陷入困境的德国总理奥拉夫·肖尔茨也将在达沃斯论坛上发表讲话，这可能是他在下个月的选举前最后一次作为领导人。周二发表讲话的还有保守党领袖弗里德里希·梅尔茨（Friedrich Merz），他是接替他担任总理的热门人选。以色列总统艾萨克·赫尔佐格和卡塔尔总理谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·本·贾西姆·阿勒萨尼在论坛第一天的单独会议上发表讲话，“更好地理解”特朗普的中东冲突也将成为重要议程。由于以色列与哈马斯战争中的停火脆弱，世界经济论坛将举办一场讨论，讨论如何改善对巴勒斯坦加沙领土的援助交付，以及如何在猛烈轰炸后启动重建和恢复。尽管有人认为特朗普的回归会给他在华盛顿就职典礼当天开始的论坛蒙上阴影，但世界经济论坛主席博尔格·布伦德表示，美国领导人给这次会议带来了新的关注。布伦德在接受法新社采访时表示：“这增加了人们对达沃斯的兴趣，因为人们觉得他们需要聚集在一起，更好地了解即将发生的事情。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-eu-ukraine-leaders-take-davos-stage-under-trump-shadow/7944381.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-eu-ukraine-leaders-take-davos-stage-under-trump-shadow/7944381.html</guid><pubDate> Tue, 21 Jan 2025 08:10:20 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3fedec0b-e664-4af5-a35b-23d8b01f71c7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平和普京讨论与特朗普、乌克兰和台湾的关系</title><description>莫斯科/北京——俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和中国国家主席习近平周二讨论了如何与唐纳德·特朗普建立关系、结束乌克兰战争的和平协议的前景，以及莫斯科对北京在台湾问题上立场的坚定支持。特朗普周一宣誓就任美国总统后，习近平和普京通过视频通话进行了1小时35分钟，提议进一步深化两国战略伙伴关系，这引起了西方的担忧。 2022 年 2 月，普京访问北京时，中国和俄罗斯宣布建立“无限制”伙伴关系，几天前，普京向乌克兰派遣了数万名军队。普京近几个月来将中国描述为“盟友”。 72 岁的普京在莫斯科郊外的新奥加雷沃官邸发表讲话，71 岁的习近平则在北京人民大会堂发表讲话，称对方为“亲爱的朋友”，习近平告诉普京周五与特朗普就 TikTok 进行的通话、贸易及台湾。克里姆林宫外交政策助理尤里·乌沙科夫在莫斯科对记者表示，习近平和普京“已经表示，如果特朗普团队确实对此表现出兴趣，他们愿意在互利、相互尊重的基础上与美国建立关系”。 “我们方面还指出，我们已准备好与美国新政府就乌克兰冲突进行对话。”乌沙科夫表示，普京希望乌克兰实现长期和平，而不是短期停火，但任何协议都必须考虑到俄罗斯的利益。他说，尚未收到与特朗普通话的具体建议。特朗普表示，他将对中国采取强硬态度，并与普京讨论结束乌克兰战争的问题。特朗普在就职后对记者发表讲话时表示，普京应该达成协议来结束战争，因为这场冲突正在摧毁俄罗斯。习近平呼吁通过谈判结束乌克兰战争，并指责美国向基辅供应武器，从而煽动战争。基辅表示，准备寻求尊重其利益的谈判解决方案。  哈佛大学道格拉斯·狄龙政府学教授格雷厄姆·艾利森在 2023 年撰写了一篇同名论文，他表示：“习近平领导下的中国与普京领导下的俄罗斯之间的关系是‘世界上最重要的未公开联盟’。”  “习近平将在早日结束乌克兰战争方面发挥决定性作用，这是特朗普所承诺的——我打赌这将会实现。”世界观 特朗普将习近平描述为“一名优秀的扑克玩家”，并表示他与普京相处得“很好”，但在他的第一个任期内，他曾警告这位俄罗斯领导人，如果莫斯科在乌克兰问题上走得更远，美国可能会袭击莫斯科。普京和习近平有着广泛的世界观，认为随着中国在许多领域挑战美国的霸主地位，西方已经颓废和衰落。普京表示：“我们共同主张建立更加公正的多极世界秩序，我们致力于确保欧亚地区和整个世界不可分割的安全。”  乌沙科夫表示，普京与习近平的视频通话是在特朗普就职之前就计划好的。  美国将中国视为其最大的竞争对手，将俄罗斯视为其最大的民族国家威胁。  普京表示，中国是俄罗斯最大的能源消费国，也是俄罗斯最大的单一石油出口市场，双方将推进快中子反应堆、核燃料后处理等领域合作。在台湾问题上，乌沙科夫表示，俄罗斯“确认了支持一个中国原则的坚定立场”。中国视民主治理的台湾为自己的领土，习近平在新年致辞中表示，任何人都无法阻止中国与台湾的“统一”。  台湾政府否认北京的说法。它说只有台湾人民才能决定他们的未来，北京应该尊重台湾人民的选择。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-s-putin-discusses-multipolar-global-order-with-china-s-xi-hours-after-trump-inauguration-/7944498.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-s-putin-discusses-multipolar-global-order-with-china-s-xi-hours-after-trump-inauguration-/7944498.html</guid><pubDate> Tue, 21 Jan 2025 07:36:25 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d819e8c7-bec5-491e-9e49-b2c12a91e2b3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国人口连续第三年下降带来挑战</title><description>台湾台北——中国政府周五表示，去年中国人口连续第三年下降，这表明这个世界第二人口大国面临着进一步的人口挑战，该国目前面临着人口老龄化和劳动年龄人口短缺的问题。 2024年末，中国人口14.08亿，比上年减少139万。北京政府公布的数据遵循了全球趋势，尤其是在东亚，日本、韩国和其他国家的出生率大幅下降。三年前，中国加入了日本和大部分东欧国家的行列，人口正在下降。原因在很多情况下都是相似的：生活成本上升导致年轻人在追求高等教育和职业生涯的同时推迟或放弃结婚和生育。虽然人们的寿命越来越长，但这还不足以跟上新生儿的出生率。中国等很少允许移民的国家面临的风险尤其大。中国长期以来一直是世界上人口最多的国家之一，忍受着入侵、洪水和其他自然灾害，以维持南方靠稻米、北方靠小麦为生的人口。第二次世界大战结束和共产党于 1949 年上台后，大家庭重新出现，人口在短短三十年里翻了一番，即使在寻求农业、工业和文化革命的大跃进中数千万人丧生之后也是如此。几年后发生了革命。文化大革命结束和领导人毛泽东去世后，共产党官僚开始担心该国人口超出了养活自己的能力，并开始实施严厉的“独生子女政策”。尽管这从来都不是法律，但妇女必须申请生育许可，违规者可能面临强制晚期堕胎和节育程序、巨额罚款，以及孩子可能被剥夺身份证号码，实际上使她们成为非公民。 。中国农村地区对男性后代的偏好尤其强烈，表面上仍然允许生两个孩子，这成为了政府努力的重点，妇女被迫出示她们正在月经的证据，建筑物上贴满了诸如“少生孩子，过上好日子”等标语。政府试图杜绝选择性堕胎，但由于堕胎合法且容易获得，那些非法超声波检查机的经营者生意兴隆。这是导致堕胎的最大因素。中国的性别比例失衡，出生的男孩数量增加了数百万，这增加了中国单身大军中社会不稳定的可能性。周五的报告显示，性别失衡为每100名女性104.34人，尽管独立团体给出的比例要高得多。更令政府不安的是出生率大幅下降，2022年中国总人口出现数十年来首次下降，中国以微弱优势被印度超越，成为全球人口最多的国家。次年人口大国。人口迅速老龄化、劳动力下降、消费市场匮乏以及海外移民等因素正在给整个体系带来巨大压力。尽管军事和基础设施项目的支出持续增加，但中国本已脆弱的社会保障体系却摇摇欲坠，越来越多的中国人拒绝向资金不足的养老金体系缴费。目前，超过五分之一的人口年龄在 60 岁或以上，官方数字为 3.103 亿，占总人口的 22%。到 2035 年，这一数字预计将超过 30%，引发对官方退休年龄变化的讨论，该年龄是世界上最低的退休年龄之一。由于学生人数减少，一些空置的学校和幼儿园正在被改造成老年人护理机构。这些事态发展在一定程度上证实了这样一句格言：中国现在是世界第二大经济体，但面临重大阻力，将“未富先老”。政府的激励措施，包括为最多三个孩子提供现金支付以及住房费用方面的经济帮助，仅产生了暂时的效果。与此同时，中国继续向城市社会转型，新增人口1000万人进城，城镇化率达到67%，比上年提高近一个百分点。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-population-falls-for-a-third-straight-year-thought-challenges/7944431.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-population-falls-for-a-third-straight-year-thought-challenges/7944431.html</guid><pubDate> Tue, 21 Jan 2025 05:16:49 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d89936a1-8319-49ab-9338-bf019872e438_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：特朗普行政命令可能影响美中关系</title><description>唐纳德·特朗普于1月20日宣誓就职，上任数小时内就发布了一系列行政命令，旨在迅速确立政府的执政基调，实现竞选承诺。其中一些可能会影响美中关系。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-trump-s-executive-orders-that-may-impact-us-china-relations-/7943860.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-trump-s-executive-orders-that-may-impact-us-china-relations-/7943860.html</guid><pubDate> Mon, 20 Jan 2025 17:07:34 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（杨林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/315fe94c-8d7f-4eda-9aeb-c413be80af34_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：一些中国人认为特朗普的 TikTok 立场是改善关系的迹象</title><description>在美国总统就职典礼之前，备受争议的视频共享平台 TikTok 周日宣布将停止向美国用户提供服务。然而，在美国当选总统唐纳德·特朗普承诺暂停执行对 TikTok 的禁令后仅 12 小时后，该平台就恢复运营。此举引起中国官方媒体和网民的高度关注，一些评论人士将其解读为特朗普愿意与中国开展对话与合作的强烈信号。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-some-in-china-see-trump-s-tiktok-stance-as-sign-of-improving-ties-/7943849.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-some-in-china-see-trump-s-tiktok-stance-as-sign-of-improving-ties-/7943849.html</guid><pubDate> Mon, 20 Jan 2025 16:59:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（庄志伟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fe03b410-3155-43a0-bd67-c4f53a692c8b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>