<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 11 日星期日 06:00:41 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title> “巴尔喀什的苦难”：对哈萨克斯坦特殊湖泊的担忧</title><description>哈萨克斯坦巴尔喀什——从空中看，碧绿的湖水呈新月状延伸到广阔的沙漠中，你就会明白为什么人们称巴尔喀什湖为“哈萨克斯坦的珍珠”。但污染、气候变化及其过度使用正在威胁着世界上最独特水域之一的存在。巴尔喀什湖是中亚继里海之后最大的湖泊，一侧有咸水，但另一侧却是淡水。在如此奇特的环境下，珍稀物种却大量存在。到目前为止。渔民阿列克谢·格雷本尼科夫在北岸的船上告诉法新社：“巴尔喀什河的所有苦难都在我眼前。”北岸的水有时是咸的，有时是淡水。 “鱼越来越少了。这是灾难性的；湖水正在淤塞，”这位 50 岁的老人警告说。一艘用于清理小港口的挖泥船停泊在工业城镇巴尔克克附近，生锈且未使用，而巴尔克哈克本身似乎陷入了苏联的时间扭曲。 “我们以前带游客去水下钓鱼。现在这里已经变成了沼泽。”格雷本尼科夫说。在城里，科学家奥尔加·沙里波娃正在研究这些变化。她告诉法新社：“巴尔喀什是该国最大的渔场。但当水位下降时，鱼类数量就会减少，因为繁殖条件受到破坏。”现在它的水平距离可能导致灾难的临界阈值仅一米。今年春天出现了意想不到的喘息机会，史无前例的洪水使得哈萨克斯坦当局将 330 万立方米（8.72 亿加仑）的水转移到巴尔喀什河。里海号还加满了 60 亿立方米的油。中国“过度使用”水 但这几厘米并没有改变长期趋势。沙里波娃表示，“自 2019 年以来，巴尔喀什河的水位一直在下降，这主要是由于邻国中国的伊犁河流量减少”。中亚的所有大湖（也称为封闭海）都面临着类似的令人担忧的命运。咸海几乎消失，里海和邻国吉尔吉斯斯坦的伊塞克湖的情况令人担忧。据领先的科学杂志《自然》报道，它们位于与海洋隔绝的干燥土地上，特别容易受到“全球变暖和人类活动加剧”的干扰。气温升高加速蒸发，周围冰川融化导致水资源减少。巴尔喀什地区的经济重要性使这些问题变得更加复杂，该地区位于中国“一带一路”倡议项目的道路上，这是一项大规模的基础设施建设，也被称为新丝绸之路。牛津大学科学家 2021 年在《水》杂志上发表的一项研究得出的结论是，该湖的面积下降是由于中国过度使用伊犁河来进行农业（包括棉花）的水源。研究报告称：“如果2020-2060年伊犁河流域的水文气候状况与过去50年相比保持不变，并且中国农业继续扩大，未来的供水将变得越来越紧张。”北京是哈萨克斯坦的重要经济伙伴，但不太热衷于在水问题上进行合作。哈萨克斯坦水利部发言人告诉法新社：“与中国起草和签署跨境河流水资源共享协议是一个关键问题。” “主要目标是提供保护巴尔喀什地区所需的水量，”它说。严重污染 当局表示，被抽走的水加剧了“重金属、农药和其他有害物质的污染”，但没有指出罪魁祸首。巴尔喀什镇是围绕哈萨克斯坦最大的铜生产商 Kazakhmys 建立的。度假者在巴尔喀什市政海滩沐浴时可以看到金属工厂冒着烟的烟囱。卫生当局表示，这里的肺癌发病率几乎是地区平均水平的10倍，已经位居全国最高之列。尽管因违反环境标准而受到制裁，但哈萨克斯坦公司否认自己是该湖的主要污染者，并誓言通过更新设备来减少污染。该公司生态工程师谢尔汗·鲁斯特莫夫（Sherkhan Rustemov）告诉法新社：“哈萨克斯坦矿业公司正在开展保护工作，以防止巴尔喀什地区发生环境灾难。”与此同时，该工厂继续将工业废物排放到湖边的另一个巨大水域中。</description><link/> https://www.voanews.com/a/miseries-of-the-balkhash-fears-for-kazakhstan-s-special-lake/7733399.html<guid> https://www.voanews.com/a/miseries-of-the-balkhash-fears-for-kazakhstan-s-special-lake/7733399.html</guid><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 03:00:00 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-be15-08dcb6f63105_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>预算紧缩迫在眉睫，中国税务人员对企业进行打击</title><description>北京——随着政府采取行动填补巨额预算缺口并解决日益严重的债务危机，中国当局正在追查企业和个人几十年前未缴纳的税款。十几家中国上市公司表示，他们被追缴了数百万美元的补缴税款，以重新努力修复当地财政状况。房地产市场低迷导致土地租赁销售（主要收入来源）的销售受到打击，从而破坏了当地财政。最近召开的中共高级官员规划会议后发布的政策呼吁扩大地方税收资源，并表示地方应扩大“税收管理权限，改善债务管理”。地方政府债务估计高达 11 万亿美元，其中包括“表外”或未包含在官方估计中的地方政府融资实体的债务。党概述的 300 多项改革措施包括承诺更好地监督和管理地方债务，这是中国金融体系中最大的风险之一。这说起来容易做起来难，专家们质疑共产党将如何彻底履行其改善税收制度和更好地平衡政府收入控制的承诺。独立研究公司荣鼎集团的洛根赖特表示：“他们没有解决现有的地方债务问题，也没有解决财政能力的限制。” “中央和地方收入分享和支出责任的改变值得注意，但他们之前已经承诺过这一点。”争相征收逾期已久的税款表明了问题的紧迫性。中国食品饮料集团维维食品饮料 (VV Food &amp; Beverage) 6 月份报告称，该公司已缴纳 8500 万元人民币（合 1200 万美元）的税款，其税款可追溯到 30 年前。总部位于中国西部的藏格矿业公司表示，该公司收到了两份账单，总金额为 6.68 亿元人民币（合 9,200 万美元），可追溯至 20 年前。由于中央政府控制了大部分税收收入，向地方政府分配的资金有限，而地方政府支付了工资、社会服务以及道路和学校等基础设施投资等约80%的支出，地方政府的现金长期受到挤压。随着疫情期间经济放缓和“零新冠”政策带来的成本不断增加，压力不断增大。经济学家长期以来一直警告这种情况是不可持续的，称中国必须加强税收以平衡长期预算。税务学者表示，在习近平领导下，政府削减了个人收入、企业收入和增值税，以争取支持、促进经济增长和鼓励投资——而这种方式往往有利于富人。据大多数估计，只有约5%的中国人缴纳个人所得税，远低于许多其他国家。政府统计数据显示，它占税收总收入的近9%，而且中国没有全面的全国性财产税。财政部长李佛安对官方新华社表示，最新的改革将赋予地方政府更多的资源和更大的税收权力，调整他们保留的税收份额。不列颠哥伦比亚大学中国和国际税收政策教授崔伟表示，“中央政府在支出方面没有太多责任，因此不会感受到减税的痛苦。”崔天凯表示，改革的有效性将取决于改革的实施方式，他对当局是否会执行增加中央政府支出的提议持怀疑态度。他说，这“将需要增加中央政府的人员配置，这是一个‘组织’问题，而不是一个简单的支出问题。” “我不会屏住呼吸，”崔说。突然出现的新税单对一些企业造成了沉重打击，进一步损害了本已摇摇欲坠的企业信心。在当地税务局要求对某些化学品补缴 5 亿元人民币（6900 万美元）的税款后，位于中国东部沿海浙江的宁波博汇化学科技公司暂停了大部分生产。它正在裁员并削减工资来应对。专家表示，随意征税的方式，先是宽大处理，然后突然镇压，会适得其反，阻碍企业在需要时进行投资或招聘。 “当企业主感到没有安全感时，中国的民间投资怎么可能有更多的增长呢？”香港大学商学院金融学教授陈志武表示。 “经济放缓是不可避免的。”国家税务总局否认在全国范围内展开打击行动，这可能意味着过去的执法不严。税务机关在上个月的一份声明中表示，税务机关“始终严格防范和查处非法征税收费”。由于地方政府难以维持收支平衡，一些地方政府正在设立由地方税务局和警察运营的联合行动中心来追缴税款。美联社发现，自 2019 年以来，至少有 23 个省份开设了此类中心。个人和公司都成为目标。根据对政府通知的审查，过去几年，数十名歌手、演员和网络名人因逃税而被罚款数百万美元。网络直播名人黄薇（化名薇娅）在 2021 年因逃税被罚款 13 亿元人民币（合 2.1 亿美元）。她道歉并通过缴款逃脱了起诉，但她的社交媒体账户被暂停，导致她的生意陷入瘫痪。寻求收入并不仅限于税收。过去几年，地方当局因对司机和街头小贩处以巨额罚款而受到批评，类似于芝加哥或旧金山等城市通过停车罚单赚取数百万美元的方式。尽管最高领导人承诺取消罚款作为一种税收形式，但这种做法仍在继续，城市居民抱怨上海警方使用无人机和交通摄像头来抓捕在红灯时使用手机的司机。外部专家和中国政府顾问一致认为，必须解决地方和中央政府之间的结构性失衡问题。但在中国数十年来最专制的领导人习近平的领导下，决策变得更加不透明，让企业和分析师不断猜测，而既得利益者则抵制重大变革。彼得森国际经济研究所高级研究员马丁·乔泽帕 (Martin Chorzempa) 表示：“他们的流程是密封的，外部人员很难知道正在发生什么。”北京一直不愿救助陷入困境的地方政府，担心这可能会让它们依赖救助。因此，中央政府只有在紧急情况下才会介入，否则就让地方政府自行解决债务问题。北京大学经济学家唐尧说：“中国有句俗话：扶危济困，不扶贫济困。” “你不希望他们依赖软钱。”经济学家表示，这一次可能需要干预，而且中央政府有承担更多债务的余地，目前债务占GDP的比例仅为25%左右。这远低于许多其他主要经济体。与此同时，根据国家金融与发展研究所的数据，累计非金融债务总额估计接近经济规模的三倍，并且仍在增长。独立研究公司荣鼎集团的洛根·赖特 (Logan Wright) 表示：“这是一个巨大的结构性问题，需要一个巨大的结构性解决方案，但目前还没有出现。” “确实没有办法解决这个问题。而且情况变得更糟，而不是更好。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-tax-collectors-descend-on-companies-as-budget-crunches-loom/7735833.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-tax-collectors-descend-on-companies-as-budget-crunches-loom/7735833.html</guid><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 03:00:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6e44-08dcb81ae45c_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>与菲律宾举行军事演习前几天，越南发现中国无人机</title><description>华盛顿——专家称，最近两次在越南领空发现中国无人机，这是对越南和菲律宾联手的回应。总部位于印度尼西亚的《空域评论》创始人罗尼·桑塔尼周三在一份报告中表示，“中国的WZ-10无人侦察机连续两次进入越南领空，以回应与菲律宾的联合演习”，这是最近一次无人机飞行。关注越南政策及其国际关系的渥太华大学法学教授武德庆对美国之音表示，中国总是采用“分而治之”的策略。 “任何合作都可能影响中国作为地区大国的地位。因此，它会寻求破坏它，”武说。无人机入侵发生在越南和菲律宾海岸警卫队联合训练演习一周内。第一次发生在 8 月 2 日，第二次发生在周三菲律宾海军司令在河内与海军司令会面期间。在这两起案件中，这架被确定为翼龙10无人机（UAV）的无人机从中国海南岛起飞，进入越南专属经济区（EEZ），沿着海岸线飞行约800公里，然后在潘附近折返。总部位于比利时的陆军认可组织表示，朗格省。 Flightradar24 的数据表明，两次航班都是同一架无人机。中国驻河内大使馆和越南外交部没有回应美国之音的置评询问。周二，当被路透社问及8月2日一架中国无人机飞越越南专属经济区时，中国外交部发言人毛宁表示，她不掌握任何信息，并请路透社向主管部门询问。周五，菲律宾和越南海岸警卫队在吕宋岛西海岸附近的马尼拉湾进行了首次联合演习，演习进入南中国海。河内 VietKnow 智囊团主席河黄合 (Ha Hoang Hop) 对美国之音表示，周五的演习是这两个对南中国海部分地区存在主权争议的东南亚国家之间的首次演习。两国也曾在同一争议海域与北京发生争端。这两个国家都是南沙群岛的主权声索国，并成为对中国在争议海域日益增长的敌对行动的最直言不讳的批评者，北京也越来越多地在该海域宣示其领土主张。哈在电话中对美国之音表示：“这次演习体现了双方的相互支持，以及双方愿意进行谈判并寻找进一步合作的方式，以帮助在解决南海问题上获得共同利益。”周四，菲律宾与澳大利亚、加拿大和美国军队完成了为期两天的海上演习，这是这四个国家首次参加，以促进自由开放的印度太平洋地区。武表示，两国关系升温有利于地区和平与安全。但他警告说，北京可能会升级策略。 “没有人会被北京的扩张主义目标所愚弄。今天，可能是无人机，但明天，可能是中国人民解放军（PLA）进行干预，”武补充道。上个月（7月），越南向联合国提出南海扩展大陆架（ECS）主张，一个月前，菲律宾于6月采取了类似行动。中方对河内和马尼拉的举动表示拒绝，称这种行为侵犯了中国的主权和海洋利益，无助于解决争端。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-drones-Detected-off-vietnam-days-before-military-drills-with-philippines-/7737967.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-drones-Detected-off-vietnam-days-before-military-drills-with-philippines-/7737967.html</guid><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 23:14:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (安海) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-219c-08dcb9b39041_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾谴责中国在南海的“危险”行为</title><description>菲律宾马尼拉——周六，菲律宾和中国的飞机在南海争议海域发生冲突后相互指责。菲律宾军方强烈谴责中国空军的“危险和挑衅行为”，而中国人民解放军则表示其行动是专业合法的。自 2022 年小费迪南德·马科斯总统上任以来，这是菲律宾首次抱怨中国飞机（而不是海军或海岸警卫队船只）的危险行为。两架中国空军飞机执行了危险的机动，并在菲律宾海域投下了照明弹。军方在一份声明中表示，周四上午，一架菲律宾空军飞机在黄岩岛进行例行巡逻。菲律宾武装部队司令罗密欧·布劳纳表示，这架飞机“危及了我们最近在菲律宾海域执行海上安全行动的人员的生命”，并补充说，中国飞机干扰了合法的飞行行动，违反了国际航空安全法。中国解放军南部战区周六表示，菲律宾飞机“不顾中方一再警告，执意非法侵入黄岩岛领空”，扰乱训练活动。中国海空军依法开展识别、跟踪、警告、驱离等工作。解放军表示，现场行动专业、规范、正当、合法，敦促菲律宾停止所谓的侵权和挑衅行为。菲律宾渔民经常光顾黄岩岛，这是与中国长期海上竞争的两个热点之一。北京周三在该浅滩附近组织了一次战斗巡逻，马尼拉称该浅滩为Bajo de Masinloc，中国于2012年占领该浅滩，称其为黄岩岛。北京声称对几乎整个南海拥有主权，南海是每年超过3万亿美元的船运贸易的通道，其中包括菲律宾、越南、印度尼西亚、马来西亚和文莱也声称拥有主权的部分地区。中国拒绝海牙常设仲裁法院 2016 年的一项裁决，该裁决称北京的广泛主张没有国际法依据。菲律宾5月指责中国渔民在斯卡伯勒进行氰化物捕捞、捕捞巨蛤和其他受保护生物以及给珊瑚礁造成伤害，破坏了环境，但中国对此予以否认。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-condemns-china-for-dangerous-acts-in-south-china-sea/7737465.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-condemns-china-for-dangerous-acts-in-south-china-sea/7737465.html</guid><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 10:44:09 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/99DE6F80-607E-4F9F-894D-A01B38CDCDD9_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>随着机器人出租车的步伐加快，中国的司机和乘客都感到焦虑</title><description>中国武汉——刘毅是中国 700 万网约车司机之一。一名 36 岁的武汉居民今年开始兼职开车，当时全国范围内未售出公寓供过于求，建筑工程放缓。现在，当他站在车旁看着邻居订购无人驾驶出租车时，他预测会出现另一场危机。 “每个人都会挨饿，”他在谈到武汉司机与科技巨头百度 9888.HK 子公司 Apollo Go 的机器人出租车竞争时说道。百度和工业和信息化部拒绝置评。经济学家和行业专家表示，随着数千辆机器人出租车出现在中国街头，网约车和出租车司机是全球首批面临人工智能失业威胁的工人之一。自动驾驶技术仍处于试验阶段，但与美国相比，中国已积极进行绿灯试验，美国在事故发生后迅速启动调查并暂停批准。据披露，至少有 19 个中国城市正在进行机器人出租车和机器人巴士测试。七家公司已批准至少五家行业领导者进行的无人类驾驶员监视器的测试：Apollo Go、Pony.ai、WeRide、AutoX 和 SAIC Motor 600104.SS。 Apollo Go 表示，计划到年底在武汉部署 1,000 辆，到 2030 年在 100 个城市运营。小马智行在日本丰田汽车 7203.T 的支持下，运营着 300 辆机器人出租车，并计划到 2026 年再增加 1,000 辆。其副总裁已表示，机器人出租车可能需要五年时间才能实现可持续盈利，届时他们将呈“指数级”扩张。 WeRide 以自动驾驶出租车、货车、公共汽车和街道清扫车而闻名。 AutoX 得到电子商务领先者阿里巴巴集团 9988.HK 的支持，在北京和上海等城市开展业务。上汽集团自 2021 年底以来一直在运营机器人出租车。波士顿咨询集团董事总经理奥古斯汀·韦格谢德 (Augustin Wegscheider) 表示：“我们看到中国的发展速度正在加快。现在发放许可证的速度肯定很快。” “美国的做法要渐进得多。” Alphabet 的 GOOGL.O Waymo 是唯一一家运营无人车收费机器人出租车的美国公司。一位了解其运营情况的人士表示，该公司在旧金山、洛杉矶和菲尼克斯拥有 1,000 多辆汽车，但可能会增加到“数千辆”。 Cruise 在通用汽车公司 (GM.N) 的支持下，在去年其一辆汽车撞上行人后，于 4 月重新开始测试。 Cruise 表示，该公司在三个城市开展业务，以安全为核心使命。 Waymo 没有回应置评请求。 Waymo 前首席执行官约翰·克拉夫西克 (John Krafcik) 表示，“美国和中国之间存在明显的对比”，机器人出租车开发商在美国面临着更严格的审查和更高的障碍。机器人出租车在中国也引发了安全担忧，但随着当局批准测试以支持经济目标，车队数量激增。去年，习近平主席提出“新生产力”，引发区域竞争。北京六月宣布在有限区域进行测试，广州本月表示将在全市范围内开放道路进行自动驾驶测试。据知情人士透露，一些中国公司已寻求在美国测试自动驾驶汽车，但白宫将禁止使用中国开发系统的车辆。波士顿咨询公司的韦格沙伊德将中国开发自动驾驶汽车的努力与对电动汽车的支持进行了比较。 “一旦他们做出承诺，”他说，“他们的行动就会非常快。”官方数据显示，中国注册网约车司机数量为 700 万，而两年前为 440 万。经济学家表示，由于网约车在经济放缓期间提供了最后的就业机会，机器人出租车的副作用可能会促使政府踩刹车。 7 月，有关机器人出租车失业的讨论飙升至社交媒体搜索热搜榜首，主题标签包括“无人驾驶汽车正在窃取出租车司机的生计吗？”在武汉，刘和其他网约车司机称 Apollo Go 车辆为“愚蠢的萝卜”（这是该品牌名称的当地方言双关语），称它们会造成交通堵塞。刘还担心特斯拉即将推出的 TSLA.O“全自动驾驶”系统（该系统仍然需要人类驾驶员）以及该汽车制造商的机器人出租车雄心。 “我担心萝卜来了之后，”他说，“特斯拉也会来。” 63 岁的武汉司机王国强认为，最无力承受干扰的工人面临着威胁。 “叫车服务是最低阶层的工作，”他一边说，一边看着一辆 Apollo Go 车辆停在他的出租车前面。 “如果你杀掉这个行业，他们还能做什么？”百度拒绝对司机的担忧发表评论，并请路透社参阅 Apollo Go 总经理陈卓 5 月份的评论。陈表示，该公司将成为“世界上第一个商业盈利的”自动驾驶平台。海通国际证券估计，在武汉，Apollo Go 每年每辆车损失近 11,000 美元。该证券公司表示，成本较低的模式可以使每辆车的年利润接近 16,000 美元。相比之下，网约车为司机和平台带来的总收入约为 15,000 美元。经济学家表示，鉴于人口不断减少，从长远来看，自动化工作可能会给中国带来好处。北京大学应用经济学副教授唐尧表示：“从短期来看，创造新就业机会和破坏旧就业机会之间必须在速度上取得平衡。” “我们不一定需要以最快的速度推进，因为我们已经走在了最前面。”自2019年以来，东方先锋驾校603377.SS的教员人数已减少一半以上，降至约900人。取而代之的是，该校的教师在北京控制中心远程监控610辆配备电脑教学工具的车辆中的学生。计算机会对学生的每次车轮转动和刹车动作进行评分，虚拟现实模拟器则指导他们在蜿蜒的道路上行驶。大屏幕可以实时分析驾驶员的任务，例如一名学生的平行停车通过率达到 82%。学校智能培训主任张阳表示，这些机器表现得很好。 “效率、通过率、安全意识都大大提高了。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-drivers-fret-as-robotaxis-pick-up-pace---and-passengers/7734349.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-drivers-fret-as-robotaxis-pick-up-pace---and-passengers/7734349.html</guid><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 03:00:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/25961169-5fa2-4b32-acaa-bbac017df34a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾与越南在南海紧张局势中举行首次联合演习</title><description>华盛顿——周五，菲律宾和越南海岸警卫队在马尼拉湾进行了首次联合演习，演习内容涉及菲律宾主岛吕宋岛西海岸、通往南中国海的消防、救援和医疗响应。这次演习是两国海岸警卫队在两国持续存在领土争端的情况下首次开展此类联合活动，更重要的是，中国与中国声称拥有几乎整个南海。演习内容包括模拟搜救行动以及使用高压水枪击退模拟威胁。菲律宾大学法学院教授杰伊·L·巴通巴卡尔(Jay L. Batongbacal)表示，越南和菲律宾之间加强的关系和安全合作是对中国在南海日益扩张和自信的行动的重要反击。巴通巴卡尔对美国之音表示：“由于两国完全按照国际法开展这些活动，因此应将其视为对中国侵略的稳定因素和威慑，同时主张维护和维护国际法。”战略转变 尽管菲律宾和越南在南海与中国面临着重叠的主权争端，但巴通巴卡尔认为，这次首次菲律宾-越南演习是声索国应如何互动的一个重要示范。巴通巴卡尔说：“这表明声索国之间有可能真诚地宣布合作和改善关系，暂时搁置争端并维持现状。” “因此，即使他们没有积极和直接的合作，由于他们的共同目标和共同利益，他们的活动也有助于维持地区力量平衡。”越南六月下旬表示，愿意与菲律宾讨论南海重叠的主权主张。自2022年小费迪南德·马科斯上任以来，菲律宾政府在南海问题上采取了与其前任罗德里戈·杜特尔特不同的更强硬立场。随着北京寻求对该地区主张主权，这一转变加剧了与中国的海上紧张局势。 2024年6月中旬，菲律宾指责中国海警在仁爱礁附近登上菲律宾海军舰艇，没收设备，并造成一名菲律宾水手重伤。就在与越南举行联合演习之前，菲律宾于8月7日至8日与美国、澳大利亚和加拿大举行了多边海上演习。联合声明称，演习旨在“维护南海航行和飞越自由权”。此外，尽管北京一再警告“域外国家”不要干涉该地区，菲律宾和日本还是于8月2日在南海举行了首次联合演习。中国的回应 中国外交部尚未对菲律宾-越南联合军演发表评论，但周二发言人毛宁重申了北京的说法，“是菲律宾，而不是中国，在南海制造了问题。”中国人民解放军8月7日宣布，南部战区在中菲长期存在主权争议的黄岩岛附近进行空中和海上战斗巡逻。中国南海研究院海洋法与政策研究所副所长丁铎表示，尽管领土主权和海洋边界问题持续存在争议，但北京可能会对越南与菲律宾联合演习做出适度的关注。 。丁说：“越菲联合演习的地点是马尼拉湾，演习规模相对较小。” “其防御性质表明，中国可能会将其视为地区国家之间双边安全和军事合作的例行实例。”丁表示，中国的目的是防止越南与菲律宾的合作发展成为可能挑战其利益的更广泛的联盟。丁说：“我相信中国可能会利用外交或党际渠道来解决军事安全问题，并降低潜在误判的风险。”北京一直在加强与河内的友好军事接触和演习，双方都寻求缓和南中国海历史上的紧张局势。中国官方新华社8月7日报道，越南人民海军015陈兴岛号导弹护卫舰抵达广东省东南部军港湛江进行访问。解放军表示，此次访问将包括“舰艇参观、甲板接待、文化交流、联合演习等活动”，旨在“增进中越海军之间的相互了解和信任，进一步加强两国海军之间的友谊。” ” 6月，中国和越南海军的四艘舰艇在越南和中国之间的北部湾举行了为期两天的联合巡逻演习，中国官方媒体称这是他们的第36次此类演习。自六月冲突以来，中国和菲律宾一直试图改善关系。中国和菲律宾官员7月2日在马尼拉举行会议，同意缓和紧张局势，甚至考虑两国海岸警卫队之间的合作。地区影响 尽管如此，分析人士表示，河内和马尼拉之间的首次联合演习可能具有超出其直接范围的意义。阮克江 (Nguyen Khac Giang) 是尤索夫伊萨东南亚研究所越南研究项目的访问学者。 “我认为这很重要，因为虽然这只是一次搜救演习而不是军事演习，但我认为这将标志着两国未来进一步合作，包括军事演习和该地区的其他活动。所以我认为这对两国的未来发展非常重要，”阮告诉美国之音。阮强调，越南和印度尼西亚于2022年底成功完成南海专属经济区谈判。他表示，如果越南和菲律宾能够利用这次联合演习来解决两国重叠的边界问题，代表了东南亚国家联盟（ASEAN）南海声索国加强合作、共同应对中国挑战的潜力。 “因为中国总是想分而治之，他们希望与每个国家单独谈判，因为这会给他们更好的筹码，”阮说。不过，阮指出，如果越南和菲律宾等东盟国家能够共同努力，不仅在南海军事存在方面，而且在外交和经济方面，都将增强它们对抗中国影响力的能力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-vietnam-conduct-1st-joint-drills-amid-south-china-sea-tensions/7737213.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-vietnam-conduct-1st-joint-drills-amid-south-china-sea-tensions/7737213.html</guid><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 20:54:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Pehong Lim） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-2164-08dcb8d6b2c6_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>