<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 29 日星期六 11:58:58 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>分析人士警告称，前部长失踪可能导致中国体系“瘫痪”</title><description>周二，中国政府突然用前任王毅取代了中国前外交部长秦刚，有关他命运的问题仍然没有答案。分析人士表示，他被免职的不透明性质将降低全球对中国的信心，并增加不确定性，最终可能导致中国治理体系瘫痪。 “中国的制度受到损害，”新加坡国立大学（NUS）中国政治专家阿尔弗雷德·吴（Alfred Wu）对美国之音表示。 “当体系中的制衡消失时，它将迫使中国完全依赖一个人的决定，可能会出现很多‘意外’，最终可能会扰乱体系。”在他突然被撤职后，外交部最初从网站上删除了与秦相关的所有信息，但到当地时间周五上午，他的一些会议记录又重新出现。分析人士表示，这反映出不同政府部门之间缺乏协调，也表明中国最高领导层仍然认为秦的案件有问题。 “他们不知道如何妥善处理秦的驱逐，这表明他的案件仍未解决，”新加坡国立大学的吴说。这位57岁的职业外交官原本是中国领导人习近平最信任的助手之一，但自6月25日会见越南和斯里兰卡外长后，他就从公众视野中消失，外界一直在寻找可能解释这一现象的线索。中国共产党一位后起之秀的神秘垮台。中国政府最初将他的失踪归因于“健康问题”，但最近几天拒绝对此案发表评论。由于缺乏解释，引发了网上和国外未经证实的猜测。在周三的外交部例行记者会上，外交部发言人毛宁回避了一系列与秦及其免职有关的问题。她多次向记者推荐中国橡皮图章人大最高决策机构发表的简短声明或官方媒体新华社发布的报告。第十四届全国人民代表大会常务委员会第四次会议的决定和中华人民共和国主席令已经说得很清楚了。请参考这一点，”她说。中国外交部发布的正式记录中没有包含这些交流内容。一些专家认为，中国政府不愿对秦被免职一事给出明确解释，这表明实际原因不仅仅是“健康问题”。台湾淡江大学中国政治专家张无为对美国之音表示：“如果只是健康问题，北京不必对他被解雇的原因如此保密。”他说，秦保留国务委员的头衔意味着共产党尚未完成对真正问题的调查。不同观点 秦的下台正值中国试图加深其在世界各地的外交影响力的关键时刻。此前，中美两国还为重建高层官员之间的双边沟通做出了努力。新加坡国立大学的吴认为，驱逐秦以及对这一事件缺乏适当的解释将加深民主国家对中国作为可靠伙伴的怀疑。他对美国之音表示：“皮尤研究中心发布的最新调查显示，许多国家对中国的负面看法达到历史最高水平。”他补充说，北京对秦案的处理将进一步强化高收入国家对中国的负面看法。但根据皮尤研究中心的调查，对于普遍对中国有更好看法的南半球国家来说，秦的突然解职可能不会产生像对发达经济体那样的负面影响。耶鲁大学法学院蔡英文中国中心研究员莫里茨·鲁道夫表示：“对这些国家来说，最重要的是中国在与他们打交道时能否提供实质性内容，以及他们能否与中国保持稳定的双边关系。”吴说，通过重新任命王毅担任外交部长，北京希望表明，将有一位经验丰富的人物来掌舵其外交政策机构。 “对中国来说，由最高外交官承担第二号外交官的工作是有意义的，他们认为外界应该对这种安排感到满意，”他说。孤立的领导层秦的神秘垮台并不是过去几个月中唯一引发人们对习近平领导下的中国“一人统治”的长期影响的质疑的事件。连日来，中国媒体报道了两名高级军事指挥员的死亡，但由于迟迟未披露和对死亡的解释含糊不清，导致未经证实的谣言四处流传。一些专家表示，这些事件反映出中国治理体系的“内部不透明”。亚洲协会政策研究所中国政治研究员尼尔·托马斯对美国之音表示：“精英政治是如此隐秘，甚至外交部的其他高级官员也可能不太了解秦国的情况。”他表示，如果下级官员担心采取任何未经高层预先批准的举措会带来政治风险，这种不确定性可能会“瘫痪官僚决策”。其他分析人士认为，秦的免职是习近平遭受的一系列公开挫折之一，这表明中国最高领导层正变得越来越孤立。 “这完全是习近平自己的想法，以控制为导向，他想让他的人就位，”外交关系委员会中国研究高级研究员伊恩·约翰逊(Ian Johnson)说。约翰逊对美国之音表示，这些挫折可能是中国成为一个经济放缓的国家和一个被亲信包围的老龄化领导人的前兆。 “这意味着中国的实力不那么强大，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/former-minister-s-disappearance-risks-paralyzing-china-s-system-analysts-warn/7203258.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-minister-s-disappearance-risks-paralyzing-china-s-system-analysts-warn/7203258.html</guid><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 10:51:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0039-08db8de58493_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国持不同政见者家人被拘留，被指控炸弹威胁</title><description>曼谷——7月3日，当高鹏抵达泰国时，他没想到会被指控发出炸弹威胁，被列入欧盟旅行黑名单，也没有看到他的母亲和16岁的妹妹被拘留并被威胁驱逐出境。回到中国。但以他和母亲的名义对机场、豪华酒店和中国驻曼谷大使馆发出炸弹威胁，打乱了全家前往荷兰寻求庇护的计划。三年前，高鹏的父亲搬到了荷兰。这些威胁似乎是北京日益复杂的骚扰海外中国异见人士及其家人行为的一部分。虽然高鹏和他父亲高志讲述的部分故事无法得到独立证实，但他们的困境与其他中国海外异见人士的说法相呼应，他们认为中国当局以他们的名义发出炸弹威胁，以控制他们的政治活动。中国人权卫士联盟的研究和宣传协调员倪威廉表示，炸弹威胁似乎是一种新策略，旨在操纵其他政府对中国持不同政见者采取行动。 “显然，公共当局可能会认真对待这种威胁，”他说。 “他们很难根据上下文理解这是一项荒谬的指控。”炸弹威胁指控导致荷兰撤销了高家人的签证批准，并将他的妻子和儿子列入欧盟旅行黑名单，使他们留在泰国，直到签证到期。泰国警方尚未证实是否正在调查炸弹威胁。提供庇护和神秘交易 高智并不是一位著名的异见人士。直到 2020 年初，他还是一名农民工，学会了逃避中国的审查制度并使用 Twitter，在 Twitter 上关注人权活动人士并发布推翻共产党的呼吁。高在荷兰获得庇护，并于 2020 年 1 月搬到那里。回到家后，警方两次询问了高的家人，但起初压力感觉还可以承受。 6 月 4 日，1989 年天安门广场大屠杀纪念日之际，高晓松参加了他的朋友王靖宇（一位更为著名的异见人士）组织的一次集会，情况发生了变化。 6月15日，警察来到高的妻子刘凤玲家中，索要她的手机。当她拒绝时，他们把她强行按到椅子上，在扭打中划伤了她的手腕，然后把椅子拿走了。当刘告诉她的丈夫发生了什么事时，他敦促她离开中国。荷兰官员告诉高，他的家人可以在曼谷的荷兰大使馆获得紧急签证，中国公民也可以在那里获得落地签证。但根据高先生与美联社分享的未注明日期的屏幕截图，在一家人离开中国之前，一个自称在中国公安部工作的人联系了高先生。该人士提出一项协议：如果高承诺缓和言辞并影响王少接受采访，政府将帮助他与家人团聚。否则，刘将被阻止离开中国。与王交谈后，高同意了。美联社无法独立核实这些截图，该部也没有回复置评请求。刘女士和她的女儿高涵于 6 月 27 日前往曼谷，夫妇俩的儿子也于 7 月 3 日前往曼谷。高鹏说，他不知道他们为什么要去泰国。尽管他知道警方遇到了一些麻烦，但他的父母从未告诉过他父亲离开中国的原因。异见人士、家人在海外面临炸弹威胁指控 高鹏抵达泰国第二天，就有人打电话给他的母亲，指责他发出炸弹威胁。根据刘先生的录音，该男子自称是中国驻曼谷大使馆领事官员王明森。 “他说他想在大使馆放置炸弹，因为他的父亲在中国受到迫害，”王说。当美联社联系到王时，他说：“对于这种情况，我们没有任何信息可以与您分享。”高鹏说，他的家人试图向警方举报炸弹威胁，但直到7月9日才找到会说中文的警官。他告诉他们，全国各地的酒店都收到了威胁，包括普吉岛的丽思卡尔顿酒店和JW万豪酒店，许多酒店的房间都以高鹏和他母亲的名字预订。该官员表示，这可能是一个骗局，他们不应该接听电话。普吉岛万豪酒店的一位接待员表示，他们将要求营销团队提供评论。普吉岛丽思卡尔顿品牌的一家度假村表示，他们没有收到任何威胁。他说，这些指控让高鹏感到害怕。 “但我也很愤慨，因为他们指责我、抹黑我，我不能接受。”荷兰活动人士王靖宇以及至少三名与他有联系的人也描述了以他们的名义发出的炸弹威胁。王说，荷兰警方对他进行了讯问，最终得出结论，这些威胁是从香港和中国的 IP 地址发送的，并向他提供了一份证明自己清白的文件。两名驻欧洲的记者也曾在以他们的名义预订的酒店中接到炸弹威胁。曾在王在迪拜被拘留时为王提供帮助的美国活动家鲍勃·傅 (Bob Fu) 表示，由于炸弹威胁，他现在每次旅行时都必须向当地和联邦执法部门发出警报。由于家人担心被驱逐到中国，计划泡汤了。 炸弹威胁也阻止了高志为妻子和儿子购买机票。当他尝试时，航空公司网站拒绝了，称他们在欧盟“安全黑名单”上。荷兰移民和归化局告诉他，炸弹威胁已以他们的名义发送到欧洲机场，并帮助将他们从黑名单中删除，但来回花了几天时间。在此期间，刘母女的签证于7月11日到期。第二天，泰国警方来到刘母下榻的酒店，将两名妇女拘留。大约在同一时间，荷兰政府通知高先生，已吊销他家人的签证，并在美联社看到的一封电子邮件中写道，泰国警方已通知荷兰移民当局，他们正在调查这家人是否受到炸弹威胁，并且该家人已坦白并自愿返回中国。荷兰移民局拒绝置评，称他们不讨论个案。泰国皇家警察没有回应置评请求。律师瓦里萨拉 (Waritsara) 表示，刘被指控签证逾期居留。她的女儿尚未受到指控。泰国有将异见人士和难民驱逐回中国的记录，有时是应中国政府的要求。 “众所周知，泰国面临着中国的压力……因此泰国的中国活动人士和寻求庇护者面临着相当大的压力，”尼说。泰国警方告诉Waritsara，中国大使馆对此案表示特别关注。高志的 Telegram 联系人承诺提供帮助，并告诉他将儿子送到曼谷的 Huai Khwang 警察局，在那里他会收到一份结束调查的报告。高鹏说，警方没有出具报告，但确实归还了家人的手机。泰国移民官员也拒绝延长高鹏的签证，并根据他的录音提到了警方的逮捕令，但他并未被拘留。这个家庭接下来会发生什么还不确定。荷兰政府告诉高智，如果他的儿子能够获得联合国难民署的难民身份，并且一家人到达荷兰，他们就可以获得签证。高智每天都在写信给荷兰和泰国政府，为他的家人求情。 “我以为我正在拯救他们，”他说。 “我没想到我会把他们送进泰国监狱。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-dissident-s-family-detained-in-thailand-accused-of-bomb-threats-/7200022.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-dissident-s-family-detained-in-thailand-accused-of-bomb-threats-/7200022.html</guid><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 03:16:42 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-3fd7-08db8e6dfc20_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台风多克苏利降级为热带风暴</title><description>台北——周五晚间，台风多克苏里(Doksuri)在带来强风和降雨后减弱为热带风暴，导致中国南方地区超过一百万人断电。周五上午，风暴在福建省南部登陆后，至少有 40 万人被疏散，该省的街道被洪水淹没，输电塔倒塌。据官方支持的《厦门晚报》报道，超过一百万户家庭断电。中国国有广播机构中央电视台宣布，台风于周五晚上 11 点降级为热带风暴。企业和暑期学校课程已被勒令暂停，并敦促公众留在室内。当局报告称，在中国南部沿海城市泉州，约有 50 人受轻伤。居民们在社交媒体上分享了照片，照片显示周六早上倒下的树木根部完全脱离地面。热带风暴预计将向中国内陆移动，给首都北京带来大雨。本周早些时候，风暴袭击菲律宾主岛吕宋岛后，掠过台湾主岛，造成山体滑坡、洪水和树木倒塌。风暴导致数千人流离失所，造成 41 人死亡，其中 27 人因客船倾覆而丧生。官员周六表示，仍有约 20 人失踪，其中包括四名海岸警卫队人员，他们的船在受灾严重的卡加延省执行救援任务时翻船，并补充说他们正在监测另一场即将到来的风暴。</description><link/> https://www.voanews.com/a/typhoon-doksuri-downgraded-to-tropical-storm-status/7203086.html<guid> https://www.voanews.com/a/typhoon-doksuri-downgraded-to-tropical-storm-status/7203086.html</guid><pubDate> Sat, 29 Jul 2023 00:58:12 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d35b-08db8ff02fe6_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>外籍人士称香港特首在美国不受欢迎</title><description>华盛顿 - 据报道，美国政府决定禁止香港行政长官李家耀出席在美国举行的经济会议，因为他在镇压香港的民主运动中发挥了作用，香港侨民对此表示欢迎。 《华盛顿邮报》首先报道了拜登政府的决定，该报援引未透露姓名的美国官员的话说，他将被禁止参加 11 月份在旧金山举行的亚太经济合作组织会议。李自2020年以来一直受到美国制裁，原因是他在镇压行动中担任香港警察最高官员，数十名民主活动人士被捕。去年，他被任命为该市的首席执行官。美国之音联系了国务院以确认这一决定，但截至发稿时尚未收到任何回复。由香港人于2019年创立的非营利组织香港民主委员会执行董事郭安娜对美国之音表示，该组织欢迎拜登政府的决定，并希望美国继续坚定反对香港侵犯人权的行为。 “白宫做出了正确的决定，禁止受制裁的人权侵犯者约翰·李，以保护人权制裁作为问责机制之一的完整性，”她说。 “虽然这一决定受到香港社会的欢迎，但我们想强调的是，这一决定的制定和公布所花费的时间。在经济协调会议上不向侵犯人权者发放制裁豁免应该是默认的做法。” ”。中国政府要求美方改变决定，取消对李明博“非法、无理”的制裁。我们要求美方立即纠正错误行径，解除对特区行政长官等官员的制裁，履行作为APEC东道主应尽的责任，并邀请行政长官李家超出席会议。会议”，中国外交部发言人毛宁说。 “APEC会议不属于任何国家或经济体，”该办公室周五在一份声明中表示。李显龙随后在新闻发布会上表示，香港将按照APEC规则和准则出席会议，并表示希望会议东道主能够按照这样的规范来处理。郭说：“中国的要求凸显了中国政府无法理解自己在国际关系中的地位。中国不应高估其对包括美国在内的其他国家进行经济胁迫的影响力，而应该了解其公然侵犯人权和跨国镇压行为“中国也不断挑战：如果国际社会不坚持自己的立场，中国将继续扩大其全球影响力，同时在跨国范围内镇压本国人民。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/expats-say-hong-kong-chief-unwelcome-in-us/7203058.html<guid> https://www.voanews.com/a/expats-say-hong-kong-chief-unwelcome-in-us/7203058.html</guid><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 22:16:12 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（阿德里安娜·张） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-2c6c-08db8fd9acac_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国向台湾提供3.45亿美元安全援助</title><description>澳大利亚布里斯班——美国正在向台湾提供 3.45 亿美元的安全援助，作为期待已久的援助计划的一部分，旨在帮助台湾抵御中国潜在的入侵。白宫周五宣布，作为美国现有武器库存削减的一部分，向台湾提供的援助将包括“国防部的国防物品和服务，以及军事教育和训练”。周六，美国国防部长劳埃德·奥斯汀在澳大利亚布里斯班发表讲话，强调了该计划中包含的武器和系统的防御性质，并表示这不应被视为挑衅。奥斯汀在与美国国务卿安东尼·布林肯和澳大利亚国务卿举行的澳大利亚-美国部长级磋商结束后表示：“这与我们过去所做的没有任何改变。” “重要的是要使用我们现有的每一种工具、我们现有的每一种机制……这实际上是使用我们库存中的每一种工具，”他补充道。五角大楼发言人马丁·迈纳斯中校在布里斯班对记者表示，该计划“包括台湾现在和未来能够用来增强威慑力的自卫能力”。他说，该软件包中包含的系统“解决关键的防御库存、多域意识、反装甲和防空能力”。有媒体报道援引匿名美国国防官员的话称，援助计划还包括MQ-9“死神”无人机。台湾此前曾从美国购买过 MQ-9，五角大楼官员拒绝透露包裹中的物品多久会抵达台湾，但表示他们正在“迅速”交付这些系统。迈纳斯表示，该计划的宣布并不表明台湾面临任何新的或正在出现的威胁。与根据乌克兰总统缩编授权实施的类似安全援助计划不同，该援助计划不需要宣布紧急状态。迈纳斯还表示，对台湾的援助计划不会影响美国对乌克兰的持续援助。美国军方和情报官员表示，中国国家主席习近平已命令中国军队做好发动入侵的准备，以便在 2027 年之前将台湾与中国统一。“我不会低估习近平主席维护中国控制权的决心，中华人民共和国的主权中央情报局局长威廉·伯恩斯本月早些时候在科罗拉多州阿斯彭举行的安全论坛上表示。美国之音已联系中国驻华盛顿大使馆请其置评。中国驻美国大使谢峰与伯恩斯在同一场会议上发表讲话，坚称北京希望与台湾和平统一。 “没有人比中国更渴望、更有诚意地看到和平解决方案，”谢说，不过他表示，他所说的台独分子正在采取的行动只会在美国的支持下破坏局势稳定。他补充说：“我们首先应该记住的是，台湾是中国的台湾。”但中国已经表达了不满。中国大使馆发言人刘鹏宇通过电子邮件对美国之音表示：“中方坚决反对美国与台湾建立军事关系并向台湾提供武器。”他说：“这一立场是一贯的、明确的。”美方应恪守一个中国原则和中美三个联合公报，停止向台湾提供武器，停止制造导致台海局势紧张的新因素，停止给台湾和平稳定带来风险。海峡。”国会已授权美国本财年通过总统提款权向台湾提供最多10亿美元的安全援助。国防部长奥斯汀此前曾表示，他打算动用所有的撤军授权来支持台湾。迈纳斯说：“政府将继续审查台湾的自卫要求，我们将继续评估未来满足这些要求的最佳机构。” “我们今天没有进一步的援助可以宣布。”一些美国议员曾期望并希望白宫能尽快向台湾提供一揽子援助计划，因为他们和国防官员认为中国的行为越来越咄咄逼人。不过，国防部官员表示，该计划的制定需要时间，因为它需要“与多个美国政府利益相关者进行实质性协调，因为这是台湾的第一个 PDA（总统缩编授权）计划”。众议院外交事务委员会主席、共和党人迈克尔·麦考尔称赞该计划“非常需要……因为共产主义中国正在寻求进一步的侵略”。但他批评乔·拜登总统和他的政府没有更早发送它。麦考尔在一份声明中表示：“在大国竞争中，本届政府一再担心关键武器系统的供应升级，这只会让习近平主席及其邪恶联盟更加胆大妄为。” “美国必须继续致力于提供必要的防御物品，使台湾能够保持威慑和自卫能力。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-sending-taiwan-345-million-in-security-assistance-/7203028.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-sending-taiwan-345-million-in-security-assistance-/7203028.html</guid><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 20:39:35 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/07cb525c-3350-4338-b2a6-440d744d4af1_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国报告：中国的支持对俄罗斯的战争努力“至关重要”</title><description>美国国家情报总监办公室周四发布的一份解密报告称，中国的支持对于俄罗斯继续对乌克兰发动战争的能力“至关重要”。这份应国会要求发布的报告评估了克里姆林宫宣布这一决定近 18 个月后，包括中国政府、中国共产党、中国国有企业和其他中国实体在内的一系列参与者如何支持俄罗斯经济和军事。对乌克兰的无端攻击。报告发现：“北京正在为俄罗斯寻求各种经济支持机制，以减轻西方制裁和出口管制的影响。” “中华人民共和国增加了对俄罗斯能源出口的进口，包括从欧洲转道的石油和天然气供应。北京在与俄罗斯的商业互动中也大幅增加了人民币及其金融基础设施的使用，允许俄罗斯实体不受西方拦截的限制进行金融交易。”报告还发现，中国一直通过向莫斯科出售技术和“双重用途”设备（即可能具有民用和军事用途的物品）来直接支持俄罗斯的战争努力。促成“野蛮入侵” 该报告由众议院常设情报特别委员会发布。该委员会中级别最高的民主党众议员吉姆·希姆斯表示，“这项非机密评估是根据去年的《情报授权法》授权的，详细说明了中国对俄罗斯总统普京持续入侵的支持程度。”这在很大程度上得益于中国愿意以直接和间接方式支持他们。我希望这份报告向北京表明，美国和全世界都会知道他们是否会采取进一步行动，以实现普京的残酷入侵。”该委员会的共和党主席众议员迈克·特纳截至目前尚未就该报告发表声明。周五下午，中国回应 中国外交部发言人毛宁在周五的每日新闻发布会上评论了该报道，称中国与俄罗斯的贸易没有任何异常，同时谴责西方对莫斯科的制裁。毛泽东说：“我们在平等互利的基础上同俄罗斯等国家开展正常的经贸合作。我们反对没有国际法依据、没有安理会授权的单边制裁和长臂管辖。”中俄合作不针对任何第三方，不受任何第三方干扰和胁迫。”近年来，中俄关系显着深化。 2022 年 2 月，中国国家主席习近平和普京宣布两国的伙伴关系“没有限制”。俄罗斯与大多数主要西方市场之间的商品和服务流动。报告发现，自入侵以来，与中国的贸易已经取代了大部分失去的商业。2022年，俄罗斯和中国之间的双边贸易创下历史新高，俄罗斯从中国进口中国增长14%，对华出口猛增43%。俄罗斯对华出口大部分是石油和天然气产品，而莫斯科此前将这些产品卖给西方。中国购买石油产品已成为宝贵的收入来源对于克里姆林宫来说，俄罗斯燃料的大幅折扣对中国来说是一个福音。在制裁导致俄罗斯与全球海上保险市场隔绝后，中国正在提供超级油轮将俄罗斯石油运往市场，并提供航运公司所需的保险。半导体贸易 西方针对俄罗斯的主要举措之一是切断该国对许多现代设备（包括军用车辆和武器系统）所需的半导体的可靠供应。该报告指出，香港出现了一个新成立的企业网络，这些企业被称为“空壳公司”，这些公司被用来在公开市场上购买半导体，然后将其转售给俄罗斯，这违反了美国的出口管制规定。报告称，中国正在向俄罗斯供应军民两用商品和一些明确的军事材料。报告称：“海关记录显示，中国国有国防公司向受制裁的俄罗斯政府拥有的国防公司运送导航设备、干扰技术和战斗机零部件。”据外国媒体报道，“俄罗斯继续通过迂回路线获取芯片，其中很大一部分流向香港和中国大陆的小贸易商。”在俄罗斯银行基本上与允许跨境支付的系统断绝联系后，许多银行开始依赖中国银行来促进两国之间以及俄罗斯公司与不参与西方制裁的第三国公司之间的贸易。俄罗斯也一直在使用中国货币人民币接受付款和购买商品。到 2022 年 8 月，即入侵开始六个月后，俄罗斯在离岸支付中使用人民币的情况增加了 10 倍。外交关系委员会中国研究高级研究员伊恩·约翰逊 (Ian Johnson) 对美国之音表示，尽管报告中的大部分材料取自已经公开的来源，但将其集中在一个地方使得北京对莫斯科的支持范围更加清晰。约翰逊说：“我不认为这是什么新鲜事，但它强化并系统地解释了许多人的感受：中国正在尽力帮助俄罗斯，而不会因制裁而陷入大麻烦。” “他们试图尽可能地挑战极限，他们能做的任何事情——通过吸收俄罗斯无法释放的额外能源，让他们使用人民币——让俄罗斯变得更容易一些， “ 他说。 “所有这些事情也符合中国的利益。这并不完全是无私的。他们有很多理由想让俄罗斯继续生存。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-report-chinese-support-is-ritic-to-Russia-s-war-effort-/7202759.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-report-chinese-support-is-ritic-to-Russia-s-war-effort-/7202759.html</guid><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 19:32:59 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ce38-08db2a3ccce0_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>