<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 10 日星期五 14:54:50 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>巴基斯坦努力将贸易引入中国建造的港口</title><description>伊斯兰堡——巴基斯坦正在努力吸引商业活动来到西南部的一个中资深海港口，专家称该港口受到当地不安全局势、缺乏基本服务以及缺乏港口繁荣计划的阻碍。巴基斯坦规划和发展部长阿赫桑·伊克巴尔主持的会议后周三发布的一份新闻稿表示，距 2016 年第一艘集装箱船通过该港口已近十年，当局还没有吸引贸易到该港口的计划。声明指出，瓜达尔港缺乏商业分析和全面的运营计划，呼吁立即努力释放其潜力。声明称，伊克巴尔已下令在六个月内制定一项计划，以产生贸易流量。瓜达尔港位于巴基斯坦俾路支省阿拉伯海温暖水域，于 2007 年建成，耗资近 2.5 亿美元，自 2013 年起由中国海外港口控股公司运营。尽管该港口是在 2015 年价值约 600 亿美元的中巴经济走廊启动之前建成的，但它被誉为北京“一带一路”倡议中能源、基础设施和投资项目的“皇冠上的明珠”。尽管瓜达尔市及其周边地区额外投入了近 10 亿美元的基础设施建设，但巴基斯坦海事部的一份报告指出，在 2022-23 财年，瓜达尔港作为该国三个港口中最小的港口，处理的吞吐量不到 1%。巴基斯坦在其三个泊位进行海运贸易。 “所有这一切都是巴基斯坦治理体系缺乏长期规划的表现，”悉尼科技大学巴基斯坦外交政策专家穆罕默德·费萨尔说。 “从一开始，瓜达尔港就更像是一个‘地缘政治’冒险，而不是一个纯粹的商业案例，”费萨尔在一份书面声明中表示。为了加强瓜达尔的航运活动，总理沙赫巴兹·谢里夫周二在内阁会议上表示，60%的公共部门进出口应通过该港口。此前，谢里夫在去年 8 月的内阁会议上下令至少 50% 的公共货物通过该港口。前总理沙希德·哈坎·阿巴西告诉美国之音，该港口缺乏处理大量货物的基础设施和人力。 “除非你再在那里花费30亿至40亿美元并建造一个世界级的港口，否则你真的不能称其为港口，”阿巴西说道，并批评了他所说的谢里夫政府不切实际的做法。据报道，经营瓜达尔港的中国公司计划到2045年总共建设100个泊位。建在瓜达尔港附近的巴基斯坦面积最大的机场也基本上未使用。航空网站 Skyscanner 显示，每周有三班飞往卡拉奇的国内航班和一班从这一大型新设施飞往阿曼的国际航班。新瓜达尔国际机场是由中国拨款 2.3 亿美元建造的，在上个月试运行之前，其开放经历了数次延误。规划部周三的声明称，伊克巴尔指导准备了营销模板和套餐，展示瓜达尔经济高效的贸易路线以及对国际企业的潜在激励措施。不安全、缺乏服务是一个障碍 同时也是航空专家的阿巴西告诉美国之音，虽然从长远来看，新的瓜达尔机场是深海港口的必要配套，但缺乏水、电和水等基本设施。城市的治安状况使其成为对航空公司不具吸引力的目的地。 “航空公司有一个基本要求，那就是必须有乘客。没有乘客愿意来瓜达尔或离开瓜达尔，”阿巴西说。瓜达尔港所在地俾路支省二十年来一直饱受分离主义叛乱的困扰，近几个月暴力事件不断升级。最近，巴基斯坦军队挫败了对港口附近瓜达尔港务局大楼的袭击，造成至少六人（主要是安全人员）和八名武装分子死亡。该港口为中国与中东和中亚的贸易提供了更短的路线。尽管巴基斯坦未能向国际企业推销瓜达尔港和机场，但悉尼专家费萨尔表示，该项目可能不会成为像斯里兰卡汉班托塔港那样的负担。在科伦坡未能偿还与其相关的债务后，北京于2017年控制了该港口。费萨尔对美国之音表示：“由于巴基斯坦从根本上从‘地缘战略’角度看待瓜达尔港，并将其与印度与伊朗在邻近恰巴哈尔港的合作进行对比，因此瓜达尔港仍将对巴基斯坦有用。”总部位于伊斯兰堡的巴中研究所执行主任穆斯塔法·海德·赛义德表示，瓜达尔港的商业发展缓慢并不是双边关系的问题。 “国与国之间的关系根植于长远战略利益，而不是任何一个事件；赛义德对美国之音表示：“任何项目或单一事件都不会损害任何国家间关系。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistan-struggles-to-bring-trade-to-china-built-port/7932597.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistan-struggles-to-bring-trade-to-china-built-port/7932597.html</guid><pubDate> Fri, 10 Jan 2025 14:36:23 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b38d-08db520ff3e2_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国财政部长前往中国恢复暂停的经济金融谈判</title><description>伦敦——英国财政部长将于本周末前往中国，讨论两国之间的经济和金融合作，英国工党政府寻求重新调整与北京的紧张关系。美国财政部周五表示，雷切尔·里夫斯将前往北京和上海，并会见中国政府副总理何立峰。里夫斯此行预计将重振中英经济财金对话——这一年度双边会谈自 2019 年以来由于 COVID-19 大流行和近年来关系恶化而暂停。双方的一系列间谍指控、中国在乌克兰战争中对俄罗斯的支持，以及前英国殖民地香港对公民自由的镇压，都导致两国关系恶化。据英国财政部称，代表团成员还包括英格兰银行行长安德鲁·贝利和英国金融行为监管局首席执行官尼基尔·拉蒂。英国一些最大的金融服务公司的代表将参加这次旅行。官员们没有提供细节，但媒体报道称，汇丰控股和渣打银行的高管都在其中。里夫斯此次访问是在外交大臣戴维·拉米十月份访问中国以及总理基尔·斯塔默十一月份在巴西二十国集团峰会期间会见中国国家主席习近平之后进行的。这些会议是斯塔默努力加强与英国第五大贸易伙伴中国的政治和经济关系的一部分。斯塔默于7月当选为领导人。官员们表示，斯塔默希望以“务实”的方式与北京合作，解决全球稳定、气候变化和向清洁能源转型等问题。但反对党保守党中的一些人批评了他的立场，并表示贸易关系不应以牺牲国家安全和人权问题为代价。英国政治领导人和情报负责人多次警告中国构成的安全威胁。据官员称，上个月，当一名涉嫌中国间谍与安德鲁王子建立密切关系并为中国执政的共产党开展“秘密和欺骗性活动”的消息曝光后，应对这一挑战的呼声越来越高。尽管如此，拉米周四在伦敦告诉记者，“有许多贸易领域不会影响国家安全。”他说里夫斯“将重复我向中国传达的许多信息”。拉米补充道，“我们所说的是，在与全球超级大国的这种复杂关系中，我们以三个C为指导”：挑战、竞争和合作，例如在健康和气候挑战等领域。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uk-treasury-chief-heading-to-china-to-revive-suspended-economic-and-financial-talks-/7932014.html<guid> https://www.voanews.com/a/uk-treasury-chief-heading-to-china-to-revive-suspended-economic-and-financial-talks-/7932014.html</guid><pubDate> Fri, 10 Jan 2025 07:26:35 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8b20a1b5-3ca9-43f8-abd6-29e4e2aeb090_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯转向中国加强与美国的人工智能竞赛</title><description>华盛顿——俄罗斯在增强人工智能方面寻求中国帮助的努力被视为挑战美国在该领域的领先地位，尽管预计即将卸任的拜登政府将实施新的出口管制措施，以进一步遏制北京获取人工智能芯片。据克里姆林宫称，新年伊始，俄罗斯总统普京命令该国国有储蓄银行与中国合作研发人工智能技术。 “俄罗斯总统认为他的国家正在与美国在人工智能领域展开全球竞争，并已部署国家资源，试图在信息和网络空间方面与美国竞争——人工智能应该在他们认为是西方国家的这两个领域帮助俄罗斯。新美国安全中心兼职高级研究员塞缪尔·本德特说。本德特在书面评论中对美国之音表示，莫斯科将北京在人工智能领域的成功视为效仿的榜样，“与中国的合作被视为获取人工智能相关技能、知识和技术的必要步骤”。斯坦福以人为中心的人工智能研究所 11 月份的一份报告显示，美国目前在人工智能创新方面处于领先地位，中国紧随其后，大幅落后。根据英国 Tortoise Media 的全球人工智能指数，俄罗斯在人工智能实施、创新和投资方面在 83 个国家中排名第 31 位。对制裁的反应 根据本德特在其报告《人工智能在俄罗斯与西方对抗中的作用》中的说法，自 2022 年入侵乌克兰以来，西方对俄罗斯实施的制裁限制了该国人工智能的发展，莫斯科已转向北京来抵消这种限制。 ”。普京指示与中国合作的俄罗斯联邦储蓄银行正受到西方制裁。它是俄罗斯最大的银行，引领该国的人工智能开发工作。即将卸任的拜登政府预计将实施一套新的出口管制措施，旨在进一步限制中国获得支持人工智能技术的芯片的能力。据彭博社报道，新措施最早可能于周五出台。据路透社报道，俄罗斯联邦储蓄银行首席执行官格尔曼·格列夫在 2023 年表示，俄罗斯无法获得支持人工智能开发所需的图形处理单元和微芯片。但该银行第一副首席执行官 Alexander Vedyakhin 在 12 月表示，尽管受到西方制裁，俄罗斯仍可以通过自身发展到 2030 年提高其人工智能排名。俄罗斯寻求进一步利用中国人工智能帮助的另一个关键领域是军事领域。 “俄罗斯和中国军队之间已经在 2024 年举行了高层会议”，两国国防部之间可能会进行“持续对话”，以便他们能够了解“人工智能如何在大规模常规冲突中提供帮助，例如乌克兰正在发生的事情，”本德特说。据俄罗斯外交部称，俄罗斯和中国官员去年初在北京会面，讨论人工智能的军事应用，特别是在开发自主武器方面。人工智能武器 去年12月，乌克兰表示，俄罗斯开始使用人工智能攻击无人机，其能力得到改进，可以躲避防空系统、识别关键目标并离线操作。战略与国际研究中心战略技术项目主任詹姆斯·刘易斯表示，俄罗斯可能会利用人工智能技术来增强无人机以及制造提高目标探测和攻击速度的武器。他表示，中俄人工智能伙伴关系“给美国带来了新的风险”，但在战场上“人工智能的军事应用并不能弥补糟糕的战略”。上海人工智能研究院院长宋海涛上个月在莫斯科出席人工智能会议时表示，中国计划与俄罗斯联邦储蓄银行签署协议，推动双边人工智能发展合作。普京在会议上发表讲话时赞扬中国在推进人工智能技术及其应用方面“取得了巨大进步”，包括建设“智慧城市”和进行“现代化治理”。乔治城大学安全与新兴技术中心研究员萨姆·布雷斯尼克表示，尽管尚不完全清楚北京如何从帮助莫斯科开发人工智能中受益，但中国可能希望从俄罗斯获得一些军事技术和战时数据作为回报。 “俄罗斯非常擅长制造潜艇，过去有人猜测中国可以从获得这种技术中受益。另一个是直升机技术，”布雷斯尼克说。 “乌克兰战争产生了数量惊人的数据，”布雷斯尼克继续说道。 “中国可能有兴趣获得它们，因为从俄罗斯获得更多与军事相关的数据将有助于中国开发自己的军事人工智能系统。”中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周四对美国之音表示，“在人工智能应用方面，中国积极倡导‘以人为本’和‘智向善’的原则，确保人工智能安全、可靠、可控，更好助力全球可持续发展，增进全人类共同福祉。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-turns-to-china-to-step-up-ai-race-against-us/7931829.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-turns-to-china-to-step-up-ai-race-against-us/7931829.html</guid><pubDate> Thu, 09 Jan 2025 21:21:42 -0500</pubDate><category>技术</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ae6f87c4-1b47-4e1b-b958-656af9748467_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国陕西爆发学生死亡事件</title><description>一名 17 岁职业学校学生神秘死亡后，中国北部陕西省的一所校园爆发了大规模抗议活动。网上流传的视频显示，全副武装的警察使用警棍、脚踢抗议者并使用催泪瓦斯驱散人群。数千名愤怒的民众聚集在学校外，陕西省蒲城县官员对这名学生因与室友发生“言语和肢体冲突”而死亡的事件展开调查。点击此处阅读完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-mass-protest-erupts-in-shaanxi-over-student-s-death/7931364.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-mass-protest-erupts-in-shaanxi-over-student-s-death/7931364.html</guid><pubDate> Thu, 09 Jan 2025 15:56:28 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Victor Chin） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/d26bb247-a266-46c6-ae44-3904e9c8d760_cx0_cy0_cw99_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：英国前首相特拉斯在美国之音采访中对中国发出警告</title><description>英国前首相特拉斯在接受美国之音专访时对中国的威权野心发出严厉警告，并呼吁西方采取更强硬的立场来保护全球自由。特拉斯阐述了她对“经济北约”的愿景，以威慑北京，批评工党政府对中国的软弱态度，并为她有争议的涉及中国的国防出口许可证的游说活动进行了辩护。点击此处阅读完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-ex-uk-pm-truss-issues-warning-about-china-in-voa-interview-/7931365.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-ex-uk-pm-truss-issues-warning-about-china-in-voa-interview-/7931365.html</guid><pubDate> Thu, 09 Jan 2025 15:53:18 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（林登·李） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/dc878793-3e71-475a-966a-14ee0e85671e_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国将建世界最大水坝引起印度、孟加拉国担忧</title><description>新德里——中国决定在一条流入印度和孟加拉国的河流上修建世界上最大的水电大坝，引发了两国对该项目对下游数百万人的潜在影响的担忧。北京上个月批准在西藏雅鲁​​藏布江（印度称为雅鲁藏布江）下游建造超级大坝，这是印度和北京之间新的潜在爆发点。这条河在进入印度之前沿着被称为“大弯”的河段冲下约 2,000 米（6,560 英尺），具有巨大的发电潜力。中国新华社将这一开发项目描述为“一个以生态保护为先的安全项目”，并表示它将在实现国家碳中和目标方面发挥重要作用。但印度环保人士对这个生态敏感山区的大型项目表示担忧。他们表示，治理这条河流可能会影响该国东北部各州和孟加拉国的水流。据估计，该计划中的项目将使世界上最大的中国三峡大坝相形见绌，每年发电3000亿千瓦时。印度敦促中国确保下游国家的利益不会因上游活动而受到损害。印度外交部发言人兰迪尔·贾伊斯瓦尔(Randhir Jaiswal)上周表示：“我们将继续监测并采取必要措施保护我们的利益。”中国为其计划辩护称，修建大坝的决定是经过严格的科学评估后做出的。“该项目不会中国外交部发言人郭家琨本周早些时候在回应印度和孟加拉国专家的担忧时表示：提出有关的问题班加罗尔塔克沙什拉研究所地理空间研究项目负责人 Y. Nithiyanandam 表示，“拟建大坝的地区非常容易发生山体滑坡，而且位于与雅鲁藏布江相交的地质断层线上。”在如此复杂的地形上建造如此规模的大坝会给印度和孟加拉国的下游地区带来重大风险，特别是在发生事故或水流发生变化的情况下。”他说，最近西藏发生的地震造成至少 126 人死亡，凸显了该地区在此类自然灾害面前的脆弱性，“这是一个重要的提醒，让我们重新评估在这种环境下修建大型水坝的提议。”拟议的项目靠近印度东北部阿鲁纳恰尔邦的一条高度军事化的边境，北京已将该邦重新命名为“西藏南部”，并声称拥有自己的领土，这是去年十月双方撤军后印度和中国关系解冻的另一个问题。但分析人士表示，印度国防部长拉杰纳特·辛格周二在被问及该项目时表示，该项目背后存在着挥之不去的不信任。印度外交部发言人贾斯瓦尔向印度报业托拉斯表示，新德里重申了“透明度和与下游国家协商”的必要性。一些分析人士表示，中国未能分享该项目的环境影响评估等细节，加剧了人们的担忧。贾瓦哈拉尔·尼赫鲁大学中国研究教授斯里坎特·康达帕利 (Srikanth Kondapalli) 说：“还有一个问题是，为什么要在如此靠近的脆弱地区修建水坝。这是两国之间有争议的地区。”其他分析人士指出，湄公河沿岸的水坝导致下游国家缺水，但北京否认这一事实：“当河流穿越两三个国家时，水坝就变得很重要。德里政策小组高级研究员阿伦·萨加尔准将表示：“共同审视该项目，并就如何管理该项目得出共同结论，这一点尤其重要，因为在这种情况下，有一座大坝。这么近边境对印度和中国都造成了相互的脆弱性。”印度还计划在布拉马普特拉河上修建一座水坝，希望能够帮助抵消中国水电项目的影响。“香水坝将成为我们对抗中国大型水坝的手段，”阿鲁纳恰尔邦副议员说。首席部长乔纳·梅恩周一对记者表示，中国计划修建的超级大坝也引起了孟加拉的担忧，如果下游流量减少，孟加拉河沿岸的数万人可能会受到影响。达卡环境与地理信息服务中心执行主任马利克·菲达·汗表示：“这将对孟加拉国产生巨大的负面影响，如果河流的流动受到阻碍，可能会造成水资源短缺。以及营养丰富的沉积物的流动，造成生态失衡，”他说，“河岸侵蚀可能会加剧，这将影响边缘社区的生活以及该地区的其他经济活动。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/world-s-largest-dam-to-be-built-by-china-raises-concerns-in-india-bangladesh/7931076.html<guid> https://www.voanews.com/a/world-s-largest-dam-to-be-built-by-china-raises-concerns-in-india-bangladesh/7931076.html</guid><pubDate> Thu, 09 Jan 2025 11:40:06 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/31e7532b-9e35-41c9-a94f-fce01b3787d6_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>