<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 7 日，星期四 00:01:28 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>人民币疲软令美国中国移民担忧</title><description>中国的经济困境和人民币贬值正在影响一些远在千里之外的中国移民的生活。来自加利福尼亚州帕萨迪纳的翟莉与丈夫在中国陕西省西安市拥有一家消费品工厂。翟和她的儿子搬到了北京，这样她的儿子就可以在那里上小学。她把他带回美国读中学，而她的丈夫则留在西安打理生意。 “一般情况下，我丈夫都会从中国寄钱给我们生活费。我们在中国挣钱，然后花在这里。我绝对不希望人民币贬值，因为我儿子每个月的辅导费和生活费都花了不少。”人民币兑美元汇率已跌至7.3，创10个月新低，几乎达到2008年全球金融危机时的水平，引起一些生活在美国的中国新移民的担忧和不确定性。疫情发生以来几乎没有营业，这对我们的收入造成了很大影响。 “我真的很担心。”翟女士说。她说，以前，人们只要有一点多余的钱，就会想花在更贵的东西上。自从疫情发生以来，人们已经没钱了，很多人都买东西。翟说：“只有需要的东西，不一定是名牌产品。”“随着中国经济持续恶化，这个比率可能会超过八。”洛杉矶地区华人聚居地蒙特利公园市一家二手车经销店的中国移民刘萍飞说：“到那时，人民币就会变得像一张纸一样一文不值。”比较幸运的是，她在洛杉矶和广州都有专卖干货的店。“一般情况下，如果中国生意好，我就会把人民币换成美元。”如果美国生意好的话，我会把美元换成人民币，​​然后用它来购买商品。”她说。李补充说，人民币疲软“对我影响不大，因为我的交易量不是很大，所以还是可以的。”Derek C. Tung 在洛杉矶担任税务律师、会计师和财务规划师已有 34 年。他与许多中国移民客户合作，他表示人民币疲软对中产阶级的影响最大，他预计人民币会继续贬值，削弱依赖人民币的人群的购买力，比如中国人。来美国留学的学生“如果你来美国不是为了投资而是为了学习，而你的父母只是工薪阶层、公务员或私营部门的普通工人，年收入在10万到20万元之间（$13,666-$27,333） ），人民币疲软将对他们产生很大影响，”董说。董表示，他预计未来前往美国旅游和购买房地产进行投资的中国人会减少。不过，人们仍会投资规模较小的房产。他说，扩大规模并购买主要住宅。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/weak-yuan-worries-chinese-immigrants-in-us/7257852.html<guid> https://www.voanews.com/a/weak-yuan-worries-chinese-immigrants-in-us/7257852.html</guid><pubDate> Wed, 06 Sep 2023 22:21:33 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（张木林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-27f8-08db71e0b108_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>南非企业向中国寻求电力危机帮助</title><description>最近在约翰内斯堡举行的金砖国家峰会上，中国承诺帮助南非应对严重的能源危机。与此同时，南非表示希望纠正与中国的贸易不平衡并出口更多制成品，但南非的制造业目前因电网不可靠而受到阻碍。凯特·巴特利特与约翰内斯堡的企业主谈论了他们面临的挑战。视频编辑：扎希尔·卡西姆</description><link/>https://www.voanews.com/a/south-african-businesses-look-to-china-for-electricity-crisis-help/7256768.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-african-businesses-look-to-china-for-electricity-crisis-help/7256768.html</guid><pubDate> Wed, 06 Sep 2023 11:51:26 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3f03-08dbaeee25c4_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港法院批准同性民事结合</title><description>香港高等法院敦促香港立法机关制定一个承认同性伴侣关系的“替代法律框架”。终审法院周二就民主活动人士岑子杰提起的诉讼作出裁决，岑子杰一直寻求法律承认他 2013 年与纽约同性伴侣的婚姻，但遭到两个下级法院的驳回。高等法院拒绝承认同性恋伴侣完全婚姻平等，但表示政府有责任“为他们提供合法感，消除他们属于下层阶级、其关系不值得承认的感觉”。法院命令给予政府两年的时间在法律上承认同性民事结合。该裁决是法院首次直接解决这一问题。香港的一些商业团体支持女同性恋、男同性恋、双性恋、跨性别者和酷儿 (LGBTQ) 团体发起的运动，要求在亚洲金融中心承认同性婚姻，作为吸引顶尖人才的一种手段。岑是数十名因参加非官方初选而违反中国政府于 2020 年实施的香港国家安全法而被监禁并面临审判的民主活动人士之一。本报道的部分信息来自路透社、法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-approves-same-sex-civil-unions-/7254866.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-approves-same-sex-civil-unions-/7254866.html</guid><pubDate> Tue, 05 Sep 2023 07:41:26 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bb64-08dbae017824_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>郑钦文晋级美网八强</title><description>周一，郑沁文以6-2、6-4击败去年美网亚军翁斯·贾布尔，在法拉盛球场晋级四分之一决赛，创下了她在大满贯赛事中的最高纪录。 23号种子郑洁成为继2019年王蔷之后第一位进入美网四分之一决赛的中国选手。她通过一场激进的底线比赛击败了五号种子突尼斯选手，打出了21个制胜分。 20 岁的郑告诉路易斯阿姆斯特朗体育场的观众：“我感到非常高兴和兴奋，能够在一个大体育场踢球，并且今天有非常好的表现。”对于贾布尔来说，她在美国公开赛中犯下了 33 个非受迫性失误，并且有时会出现生病的情况，在过去五场大满贯赛事中的三场比赛（包括最后两场温网）中进入决赛后，她的成绩令人失望。郑的胜利意味着去年美网单打决赛的四位选手中的三位已经消失，只剩下二号种子白俄罗斯选手萨巴伦卡，她将在第四轮输给一号种子后接替WTA排名第一的位置伊加·斯瓦泰克。郑洁稍后将对阵萨巴伦卡和13号达里亚·卡萨特金娜之间的胜者比赛。这将使郑智有机会创造更多历史——追平中国选手在美国网球公开赛上的最佳成绩、2014年彭帅和2013年李娜的半决赛成绩。此前，卡洛斯·阿尔卡拉斯轻松击败非种子选手马泰奥·阿纳尔迪6-3、6-3、6-4 进入四分之一决赛，这是他在法拉盛草地的出场次数中第三次至少取得如此成绩。一号种子阿尔卡拉兹在七月份赢得温布尔登网球公开赛后正在寻求卫冕，他事后表示，与其他场地相比，他现在更喜欢硬地球场，也喜欢在阿瑟·阿什体育场的屋顶下比赛。他在对阵排名第 61 位的阿纳尔迪 (Arnaldi) 的比赛中表现出色，阿纳尔迪是一位意大利人，事实证明他无法与阿尔卡拉兹 (Alcaraz) 的力量相媲美，阿尔卡拉兹 (Alcaraz) 打出了 31 场制胜球。通过晋级八强，这位20岁的西班牙人成为自1968年以来的公开赛时代最年轻的三进美国公开赛四分之一决赛的球员，也是除安德烈·阿加西之外唯一一位在21岁之前做到这一点的球员。晚上在阿什球场对阵六号种子扬尼克·辛纳和十二号种子亚历山大·兹维列夫之间的胜者。俄罗斯八号种子安德烈·卢布廖夫以6-3、3-6、6-3、6-4击败英国选手杰克·德雷珀，第四次闯入美国公开赛四分之一决赛，也是职业生涯第九次闯入大满贯四分之一决赛。稍后，他将等待 2021 年美国公开赛冠军、三号种子丹尼尔·梅德韦杰夫 (Daniil Medvedev) 和 13 号种子亚历克斯·德米纳尔 (Alex de Minaur) 之间的比赛的获胜者。此前，麦迪逊·凯斯在短短一个多小时内以6-1、6-3击败美国同胞杰西卡·佩古拉，锁定四分之一决赛席位。凯斯是 17 号种子、2017 年法拉盛草地赛亚军，她的一发得分率达到了 77%，并利用强大的地面击球来保持短距离（平均击球略多于三杆），以快速完成比赛三号种子的对手和亲密的朋友。对于佩古拉来说，这标志着大满贯的又一次失望。她在每项重大赛事中都进入了四分之一决赛，但尚未进入四强。凯斯四分之一决赛的对手将是捷克的九号种子马塔塔·冯德鲁索娃，后者以6-7（3）、6-3、6-2击败非种子美国选手佩顿·斯特恩斯，实现了连续第二个大满贯的梦想。温布尔登夺冠后夺冠。 “温比之后我其实没想到，压力很大，”万德鲁索娃在赛后采访中说道。 “让我们看看接下来会发生什么。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/zheng-qinwen-advances-to-us-open-quarterfinals/7254680.html<guid> https://www.voanews.com/a/zheng-qinwen-advances-to-us-open-quarterfinals/7254680.html</guid><pubDate> Tue, 05 Sep 2023 00:04:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8390684c-e0ad-4806-81a7-6ebdd9a3e75a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>教宗坚称中梵关系步入正轨，但表示还需开展更多工作</title><description>教皇方济各周一坚称梵蒂冈与中国的关系进展顺利，但表示仍需努力向北京表明天主教会不受制于外国势力。教宗方济各在从蒙古回国途中举行的新闻发布会上谈到了罗马教廷与中国的交往。北京及其对宗教少数群体的镇压，给教皇对这个佛教占多数的国家的首次历史性访问蒙上了阴影。教宗方济各乘坐飞机飞越中国领空往返蒙古国时向中国国家主席习近平致贺电。教宗在乌兰巴托的主要弥撒结束时还特别向中国人民致意。他将香港现任和退休主教捧上圣坛，以表达他对中国人民的“温暖”感情。但两国关系仍然紧张，特别是在一项为期五年的天主教主教提名协议上。 2018年的协议旨在团结中国约1200万天主教徒，他们分为忠于罗马的官方教会和地下教会。后者是在共产党上台、罗马教廷与中国外交关系破裂时出现的。周一在北京，外交部发言人毛宁被问及教皇周日向中国人民致以的问候。毛泽东说：“我们已经看到了有关报道，我的同事也已经介绍了中方的立场。中方对改善同梵蒂冈的关系一直持积极态度，一直与梵蒂冈保持着接触和沟通。” 2018 年交易的条款从未公布。但北京在未经教皇同意的情况下单方面任命了一些主教，这显然违反了该协议。梵蒂冈事后屈服并承认了这些任命。方济各坚称两国关系“非常尊重”，并表示他“对中国人民怀有极大的钦佩”。 “我认为在宗教方面还有更多工作要做，以便更好地了解自己，这样中国公民就不会认为教会不接受他们的文化或价值观，或者教会依赖于另一个外国势力，”他说。方济各还被问及俄罗斯的情况，以及最近赞扬俄罗斯帝国历史的评论，引发了乌克兰天主教徒的愤怒。在俄罗斯全面入侵乌克兰期间，方济各试图本着梵蒂冈外交中立的传统，与俄罗斯和乌克兰保持平衡。他经常表示声援“殉难”的乌克兰人民，但没有谴责克里姆林宫或俄罗斯总统普京。方济各在最近的评论中通过视频会议告诉在圣彼得堡举行的俄罗斯天主教青年聚会，他们必须记住自己的历史和“伟大俄罗斯”的遗产，特别引用了帝国统治者查理大帝和叶卡捷琳娜二世。乌克兰天主教大主教表示，此类历史提及让人回想起俄罗斯血腥帝国历史中最糟糕的一段，并鼓励莫斯科目前对乌克兰的侵略。弗朗西斯承认他提到帝国领导人“可能不高兴”。但他说，他引用它们是因为他在学校了解了它们，并想表达他经常提出的一个观点：年轻人应该拥抱他们的传统和文化。方济各周一表示：“‘伟大的俄罗斯’、俄罗斯文化的传承既美丽又深刻，是伟大的。”弗朗西斯的评论也反映了他长期以来对俄罗斯文化的钦佩。他经常引用陀思妥耶夫斯基作为他最喜欢的作家之一。在飞往蒙古的途中，他建议记者聆听19世纪格鲁吉亚裔俄罗斯作曲家亚历山大·鲍罗丁和他的《中亚草原》，以更好地了解和欣赏该地区的广阔。 86 岁的弗朗西斯在乌兰巴托为期四天的访问中似乎表现良好，他需要乘坐过夜的航班并在抵达后休息一整天。但他表示，此类旅行正在造成损失。 “说实话，对于我现在去旅行来说，并不像开始时那么容易，”他说。由于膝盖韧带拉伤，弗朗西斯已经使用轮椅一年多了，今年他又确认了一次旅行，即本月底连夜访问法国马赛。他表示可能会访问另一个“欧洲小国”，但对未来的旅行未置可否。他说，越南最近同意与梵蒂冈建立新水平的外交关系，值得教宗访问。 “如果我不去，约翰二十四世肯定会去，”他笑着说，他指的是一位未来的教皇，他可能会以进步的梵蒂冈二世时代的教皇约翰二十三世的名字命名。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7253812.html<guid> https://www.voanews.com/a/7253812.html</guid><pubDate> Mon, 04 Sep 2023 13:18:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a51b-08dbad67c900_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>斯威士兰预计不会因台湾总统访问而与中国发生“摩擦”</title><description>继中国国家主席习近平对斯威士兰周边的大陆强国南非进行国事访问后，台湾总统蔡英文本周访问了斯威士兰王国——该岛最后一个非洲盟友。尽管是非洲大陆最后一个反对北京“一个中国”原则的国家，斯威士兰政府发言人表示，他“预计蔡英文的访问不会产生任何摩擦”。 “这不会激怒中国吗？我们不这么认为。斯威士兰王国和台湾共和国自1968年以来建立了外交关系；我们从来没有遇到过任何问题，而且台湾总统访问斯威士兰王国也不是第一次了。”斯威士兰国王姆斯瓦蒂三世的发言人珀西·西梅兰(Percy Simelane)对此表示赞同，称蔡英文将前来参加纪念该国脱离英国独立55周年的庆祝活动。他对美国之音表示，“斯威士兰与台湾的外交关系是基于国家利益的选择”，并补充说台湾“一直是一个强有力的发展伙伴”。发展援助 斯威士兰大学经济讲师萨内尔·西比亚表示，援助是该国坚持台北的原因之一。他说：“在官方发展援助方面，台湾对斯威士兰具有相当战略意义。”他指出，许多斯威士兰学生前往台湾学习，台湾也在卫生、基础设施和农业方面帮助这个贫穷的南部非洲国家。西比亚表示，他预计蔡英文出访期间将宣布新协议，并希望斯威士兰“继续在联合国呼吁台湾独立，预计我们将在国王的讲话中真正听到这样的语气。”上个月，斯威士兰驻联合国日内瓦办事处代表武伊莱·杜米萨尼·德拉米尼 (Vuyile Dumisani Dlamini) 表示，将台湾排除在联合国之外是“不合理的”。蔡英文办公室就斯威士兰之行发表的一份声明称，此次访问将于9月5日至8日进行，“有两个主要目标：庆祝我们两国之间的持久友谊，并推进我们的可持续合作。”根据行程安排，蔡英文将出席国王举行的国宴并与国王会面。她的办公室表示，将签署双边协议，蔡英文将“视察台湾与斯威士兰联合医疗保健和妇女赋权项目的进展，并参观姆巴巴内政府医院的门诊部和急诊中心。”台北医学大学附设医院派出的医疗队正在那里实习。当被媒体问到此行是否是习近平8月访问南非后的竞争之举时，一名台湾政府官员回应称，“没有这种竞争的考虑，类似的出访时间只是巧合”。中国驻南非大使馆没有回复通过电子邮件发送的置评请求。中华人民共和国与台湾之间的争端源于 1940 年代的中国内战，当时蒋介石的国民党政府在中国大陆输给了毛泽东的共产党，并在台湾岛（也称为中华民国）重新建立了基地。中国。北京将民主统治的台湾视为一个分裂的省份，必要时可以用武力夺回。在 20 世纪 60 年代的大部分时间里，台湾在非洲的影响力比中国更大，但这种情况在 1971 年发生了变化，当时联合国大会确认了中国在联合国的地位，并拒绝台湾参与其中——大多数非洲国家与中国一起投票。自从习主席的全球基础设施项目“一带一路”倡议随着中国的贷款和投资来到非洲以来，越来越多的国家转而与北京建立关系，布基纳法索——台湾在非洲大陆的倒数第二个支持者——选择与北京建立关系。 2018年与台北断绝关系。现在只有绝对君主制国家斯威士兰（该国因侵犯人权而受到批评）和索马里兰（一个未得到承认的索马里分离地区）继续支持台湾。改变方针的不仅仅是非洲国家。今年早些时候，洪都拉斯与台湾断交并与中国结盟。台湾目前仅与 13 个国家建立了正式关系，其中许多是瑙鲁和太平洋马绍尔群岛等小国。美国承认中国但向台湾出售武器。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eswatini-not-expecting-friction-with-china-over-taiwan-president-visit/7253779.html<guid> https://www.voanews.com/a/eswatini-not-expecting-friction-with-china-over-taiwan-president-visit/7253779.html</guid><pubDate> Mon, 04 Sep 2023 13:04:45 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cce4-08dbad640300_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>