<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 8 日，星期二 06:04:34 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国国家规划师对实现2024年经济目标“充满信心”</title><description>北京——中国国家经济规划委员会主席郑善杰周二表示，中国对实现全年经济社会发展目标“充满信心”，2025年预算中的部分资金将用于支持项目。近几周宣布的一系列刺激措施支撑了早盘市场的情绪，中国股市飙升至两年高位，但随后回落。由于投资者的刺激情绪有所回落，香港股市也下跌。国家发展和改革委员会主任郑郑月娥在新闻发布会上表示，中国经济运行总体平稳，但面临的内外部环境更加复杂。 “国际市场波动较大，全球贸易保护主义加剧，不确定不稳定因素增多，这些都将通过贸易、投资、金融等渠道对我国产生不利影响。”郑说。他补充说，国内经济下行压力加大。郑说，为了支持地方政府，中国将从明年中央政府预算中安排141.2亿美元，并在今年年底前再安排141.2亿美元用于重点投资项目。他补充说，国家还将加快财政支出，“各方应继续加大力度”加强宏观经济政策。投资者和经济学家预计财政方面将有更多政策支持以维持市场的乐观情绪。他们表示，恢复消费者和企业信心、让经济重新站稳脚跟需要时间。尤其是房地产市场的复苏可能是一个漫长的过程。经济学人智库首席中国经济学家苏跃表示，“我们预计政府今明两年将安排1-3万亿元的额外财政支持，以提振实体经济、重组银行资本并稳定房地产市场。” “这与明年计划的特别长期债券投资一起，预计将主要影响 2025 年的经济增长。”政府设定今年增长目标为5%左右，但经济指标显示自第二季度以来增长动力减弱，在房地产严重低迷的情况下，令家庭支出和商业信心承压。招聘平台智联招聘周二发布的一份非公开报告显示，第三季度中国38个主要城市招聘人员的平均薪酬较第二季度下降2.5%，较去年同期下降0.6%。为了扭转经济低迷，中国于 9 月下旬推出了自 COVID-19 大流行以来最激进的货币刺激计划，并对房地产市场提供了广泛的支持。郑说，解决内需不足的问题，政策制定者将把重点放在改善民生上，以刺激消费和投资，例如支持弱势群体、消费品以旧换新、养老和生育。没有公布更多细节。国家发改委副主任刘苏社表示，今年6万亿元政府投资大部分用于专项项目，其中9月份发行的地方政府专项债券90%用于项目建设。在同一场新闻发布会上，国家发改委另一位副主席赵辰新表示，前三季度中国经济增长保持“总体稳定”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-state-planner-is-filled-confident-of-achiving-2024-economic-goals/7814307.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-state-planner-is-filled-confident-of-achiving-2024-economic-goals/7814307.html</guid><pubDate> Tue, 08 Oct 2024 02:20:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/eb28f1ef-dbe3-49e5-912f-3e727697c5cb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾与韩国同意深化海上合作</title><description>菲律宾马尼拉——面对中国对南海的主权主张，菲律宾和韩国总统周一表示，两国承诺深化海上合作。韩国总统尹锡烈和菲律宾总统费迪南德·马科斯在马尼拉会面，同意加强两国海岸警卫队之间的联系。尹表示，他们将加强“打击跨国犯罪、信息共享以及执行搜救任务”。尹在双边会晤后对记者表示：“我们对南海和平、稳定与安全的重要性有着共同的理解。”他补充说：“我们两国将继续共同努力，建立基于规则的海洋秩序，并根据国际法原则在南海实现航行和飞越自由。”韩国多次就争议海域的紧张局势发表评论。今年3月，首尔对中国在该地区“多次对菲律宾船只使用高压水枪”表示“严重关切”。多年来，中国一直寻求扩大其在南海有争议地区的存在，无视国际裁决，即中国对大部分航道的主权主张没有法律依据。它建造了配备导弹系统和战斗机跑道的人工岛屿，并部署了菲律宾称其骚扰其船只并阻碍捕鱼的船只。周一双边会议上签署的合作协议涵盖关键原材料供应链以及恢复菲律宾封存的巴丹核电站的可行性研究等领域。菲律宾领导人马科斯在会议前表示：“由于地缘政治环境只会变得更加复杂，我们必须共同努力，实现我们人民的繁荣，并促进基于规则的秩序。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-south-korea-agree-to-deepen-maritime-cooperation-/7813867.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-south-korea-agree-to-deepen-maritime-cooperation-/7813867.html</guid><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 18:33:32 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/75f31f7d-73f6-437c-b4f2-d30eb7d5f1de_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在大幅上涨后将充实经济刺激计划</title><description>北京——继上个月宣布期待已久的刺激措施引发股市大幅上涨后，预计中国高层经济政策制定者将于周二充实一系列促进增长的政策。北京一直在努力启动经济，官员们希望今年实现 5% 左右的增长——分析师表示，考虑到长期住房危机和消费低迷等诸多不利因素，这一目标是乐观的。经过数月的零敲碎打，但收效甚微，官员们推出了一系列措施，从降息到放松购房限制，旨在让资金再次流动。人们期待已久的“火箭筒刺激计划”的希望点燃了股市，带动中国大陆和香港的外语市场飙升超过 20%。由于所有人都在关注黄金周假期后内地市场的重新开放，国家发展和改革委员会的官员将于周二上午 10 点（格林威治标准时间 0200）举行新闻发布会。北京表示，郑善杰主席等人将讨论推出“扎实促进经济增长的一揽子增量政策”。分析人士表示，他们希望官员们出台进一步的财政支持措施，例如发行数万亿人民币的债券和提振经济的政策但他们警告说，如果中国政府认真解决经济增长的根本障碍，就需要对经济体系进行深入改革，以缓解房地产行业的债务危机并刺激内需，“除非中国实行结构性改革以真正启动经济增长。”投资管理公司 Natixis 亚太区首席经济学家艾丽西亚·加西亚·埃雷罗 (Alicia Garcia Herrero) 表示：“消费——从失业救济金到实际养老金——我只是认为我们不会看到重大变化。”市场反弹有可能成为“海市蜃楼”。她警告说，政策制定者在没有妥善解决实体经济的根本问题的情况下支撑股市。“如果这些措施没有被证明有效……情况会更糟，因为这意味着即使是刺激措施也不起作用， “她说。降息、现金、信贷 香港基准恒生指数周一收盘上涨 1.6%，而内地市场周二重新开盘，此前科技和房地产公司领涨的股市因公共假期而中断。迄今为止公布的许多措施都是针对疲软的房地产市场，房地产市场长期以来一直是经济增长的主要推动力，但现在陷入了长期的债务危机，恒大等开发商的命运就是例证。为此，北京央行大幅下调了金融机构一年期贷款的利率，削减了贷款机构必须持有的现金数量，并推动降低现有抵押贷款利率。包括上海、广州和深圳在内的几个城市也进一步放宽了购房限制。国际金融研究所中国研究部主任马骏表示，市场对刺激措施的反应“完全正常”。但他警告说，“持续的经济复苏和通货再膨胀需要更强有力的需求侧财政刺激。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-to-flesh-out-economic-stimulus-plans-after-bumper-rally-/7813852.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-to-flesh-out-economic-stimulus-plans-after-bumper-rally-/7813852.html</guid><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 18:08:20 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/20d67802-c821-477d-8e7b-1184874d3c00_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧洲准备应对中国对电动汽车进口关税的报复</title><description>伦敦——上周欧盟投票决定对中国电动汽车（EV）进口征收关税后，欧盟正准备迎接中国的报复，外界猜测北京方面可能会针对投票支持这些措施的个别欧洲国家。欧盟在这一问题上存在分歧，周五的投票中有 10 个成员国投赞成票，5 个国家投反对票，12 个成员国弃权。投票后，中国商务部表示反对计划中的关税，称其“不公平、不合规、不合理”。法国干邑是推动欧盟采取关税的国家之一。法国干邑白兰地（白兰地的一种）生产商担心，在中国今年早些时候发起反倾销调查后，北京现在将寻求针对他们的产品。该调查于八月得出结论，中国市场上存在倾销，但北京方面选择在该阶段不征收任何关税，这一决定被广泛视为试图缓和与欧洲的紧张关系。干邑生产商总联盟主席安东尼·布伦表示，欧盟征收电动汽车关税的决定可能会促使中国改变其决定。 “我们当然非常担心，因为今天中国是我们的第二大市场。 250 多年来，它占我们出口量的三分之一以上。知道明天我们可能会被征收 40% 左右的税，这可能意味着这个市场的消失，因为我们的竞争对手不会成为同样税收的目标，”布伦告诉路透社，并补充说，法国政府似乎选择牺牲他的工业。 “由于法国在这项政策上处于领先地位，他们将寻求专门针对法国的产品，”他说。德国汽车 欧盟最大经济体德国投票反对关税。德国汽车制造商也担心北京方面的报复。 “欧洲汽车工业，尤其是德国汽车工业，靠出口为生。我们百分之七十的工作依赖于它。目前的决定可能会导致新的贸易冲突，导致保护主义螺旋式上升，而关税将引发进一步的关税。这对我们来说是一个劣势。”德国汽车工业协会主席希尔德加德·穆勒在接受路透社采访时表示。中国已经对欧洲猪肉和乳制品的进口展开调查，这可能会对一些投票支持电动汽车关税的欧盟成员国造成不成比例的打击。欧洲改革中心高级经济学家桑德·托杜尔表示，“无权报复”，北京的意图尚不清楚。 “欧盟委员会在设计针对中国电动汽车的反补贴税时遵循了世界贸易组织的规则，”托多瓦在给美国之音的电子邮件中写道。 “因此，中国原则上无权进行报复，但这并不意味着北京无论如何都不会。柏林对关税的明显反对意味着北京可能会针对法国白兰地或西班牙猪肉等出口产品进行报复，而不是德国汽车。但不能排除中国无论如何都会歧视欧盟或德国制造的汽车。”在周五欧盟投票后发表的一份声明中，中国商务部承诺“采取一切措施”保护中国企业，但补充说谈判将继续进行。布鲁塞尔交通与环境政策研究小组的朱莉娅·波利斯坎诺娃（Julia Poliscanova）表示，布鲁塞尔和北京都渴望找到妥协方案，并且都希望避免贸易战。该小组倡导绿色交通。 “我们不应该低估欧洲市场对中国的重要性。最终，欧盟市场为中国大部分电动汽车出口提供了机会。”波利斯卡诺娃说。 “因此，中国需要欧盟，就像我们需要中国一样。这就是为什么我认为将会有某种“更友好”的报复或更友好的行动。 “鉴于中国巨大的供应过剩或产能过剩，以及许多中国公司——电池制造商、电动汽车制造商——走向全球的愿望和需求，我相信欧洲市场对他们仍然非常有吸引力，”她说。经济学家托尔多尔则不那么乐观。 “很难判断谈判成功的可能性有多大。通过暂时推进电动汽车关税，欧盟已经表明了这一点，”他说。 “据报道，正在讨论设定自愿最低价格（一种附加费）的想法，以抵消中国对电动汽车的扭曲市场的补贴。但目前尚不清楚如何监督、执行这些措施，也不清楚如何使该计划符合世贸组织的要求，而欧盟显然关心这些。”世贸组织规则 欧盟认为，电动汽车关税将保护欧洲汽车行业，该行业在欧盟范围内雇用了 1400 万人。欧盟委员会发言人奥洛夫表示：“目的是建立，或者更确切地说，重新建立一个公平的竞争环境，以便能够以公平的方式实现与电动汽车和总体绿色目标有关的目标，比如说欧盟的目标。”吉尔周五告诉记者。 “在这种情况下，我们不会、也从来不想为了征收关税而征收关税。我们想要的是取消有害的补贴。”布鲁塞尔认为电动汽车关税并不违反世界贸易组织或世贸组织的规则。汽车行业分析师 Poliscanova 表示：“（根据）公司和个人补贴水平，关税差别很大。” “我认为这就是使这些关税实际上与我所理解的世贸组织规则非常一致的原因。”美国关税 美国8月份对中国电动汽车进口关税提高了四倍，达到100%。美国贸易代表戴凯瑟琳表示，此类措施有时是必要的。 “我们正在努力实现的目标：一是为我们的行业和工人创造公平的竞争环境。第二个是确保美国经济，对于我们的工人和生产者而言，能够保持活力，特别是当涉及到我们知道对我们集体未来具有战略意义的关键行业时，美国能够继续成为一个戴先生于 10 月 3 日对法新社表示，“这些行业的就业机会将是好就业机会。”加拿大还从 10 月初开始对中国电动汽车征收 100% 的关税，并对中国电动汽车征收 25% 的进口关税。钢和铝。北京已就加拿大的措施向世界贸易组织提出持续上诉。</description><link/> https://www.voanews.com/a/europe-braces-for-chinese-retaliation-over-ev-import-tariffs-/7813804.html<guid> https://www.voanews.com/a/europe-braces-for-chinese-retaliation-over-ev-import-tariffs-/7813804.html</guid><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 17:17:26 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fc2afeed-8fd2-4963-b4aa-244674edff6b_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾前总统蔡英文本周前往欧洲</title><description>台湾台北——台湾前总统蔡英文于 10 月 12 日开始对捷克共和国和另外两个欧洲国家进行为期八天的访问，这是她自 5 月卸任以来的首次国际访问。尽管中国可能会表示反对此行，但分析人士表示，这突显了台北近年来与欧洲国家建立的密切关系。  中国表示，民主统治的台湾是其领土的一部分，并反对台湾官员与其他国家进行任何正式接触。台湾总统府在周一发布的一份声明中表示，现任总统赖清德已委托国安会和外交部仔细计划蔡英文的欧洲之行。赖也表示，希望她此行能够继续加深台湾与欧洲的友谊，让双边关系更加紧密、更加牢固。在捷克共和国，蔡英文预计将出席2000年论坛并发表10至15分钟的演讲。除布拉格外，路透社援引匿名外交消息人士的话说，台湾前总统还将访问法国和比利时。此行将是台湾前领导人首次访问欧洲。  针对媒体对她此行的报道，蔡英文办公室表示，一旦确定行程，她的团队将公布她的行程。  中国外交部和负责处理与台湾关系的中国台湾事务办公室没有回应美国之音就此次访问发表评论的请求。  分析人士表示，蔡英文此行突显欧洲仍然是台湾外交努力的重点。  台湾地区领导人马钦·耶尔泽夫斯基 (Marcin Jerzewski) 表示：“蔡英文在担任总统的八年期间奉行台湾外交关系多元化战略，该战略的一些最切实成果在台湾与欧洲的关系中显而易见。”欧洲安全政策价值中心办公室。  他认为，蔡英文此行向欧洲国家发出强烈信号，即“台湾希望被视为整个欧洲以及个别欧洲国家的坚定伙伴。”蔡英文此行是在台湾副总统萧美琴三月份访问欧洲之后进行的，期间她会见了捷克共和国、波兰、立陶宛和欧洲议会的议员。此前，欧盟成员国支持对从中国进口的电动汽车征收高达 45% 关税的提议，欧盟与中国之间的贸易紧张局势再度紧张。在蔡英文第二任期（2020年至2024年）期间，台湾在立陶宛设立了办事处，名称为“台湾代表处”，而不是民主统治的岛屿在其他地方使用的“台北经济文化代表处”。台湾深化了与多个中东欧国家的贸易和投资交流，并派出前外长吴钊燮多次高调访问该地区。捷克共和国是蔡英文执政期间大幅深化与台湾接触的欧洲国家之一。捷克总统帕维尔在2023年1月赢得总统选举后与蔡英文通电话，布拉格自2020年起增加与台湾的议会外交接触频率。台湾与捷克也合作重建基础设施自 2022 年俄罗斯入侵乌克兰以来，我们在乌克兰各地重建了学校和基本医疗保健系统。专家表示，蔡英文访问布拉格的事实已被公开，这反映出捷克共和国愿意更加公开地展示与台湾的接触。   “捷克共和国是最愿意大声谈论与台湾关系的国家，而其他欧洲国家可能不会这样做，但这并不意味着其他国家不愿意与台湾保持良好关系，”国立台湾大学政治学家列夫·纳赫曼通过电话告诉美国之音。  一些台湾分析人士表示，蔡英文决定不透露完整行程，反映出现任和前任台湾官员在计划海外访问时经常必须采取的预防措施。  陈方宇表示：“由于中国会用不同的方式阻碍大多数台湾政客的海外访问，我认为蔡英文决定不公开其行程的某些部分可能是减少北京使她的欧洲之行复杂化的可能性的一种方式。”台湾东吴大学政治学家。  他认为，保持低调的行程可能会让蔡英文与欧洲政界人士和官员私下进行更具建设性的会晤。  “从台湾的情况来看，保持低调出访可能会让现任或前任台湾官员实现更具体的目标，同时减少东道国遭受中国报复的机会，”陈在电话中告诉美国之音。  尽管蔡英文在计划行程时采取谨慎态度，但陈仍然预计北京会对接待这位台湾前领导人的国家进行报复。  “由于北京经常对与台湾有友好互动的国家实施经济制裁或推出亲台政策，我预计他们也会以类似的方式回应蔡英文的欧洲之行，”他补充道。  台湾副总统萧三月访问捷克后，中国外交部表示反对台湾与其邦交国进行任何官方往来，并敦促布拉格“采取有效措施，消除萧访的负面影响”。纳赫曼表示，由于蔡英文不再执政，蔡英文的欧洲之行更具象征意义，不会带来太多实质性成果。他对美国之音表示：“她此行的目的是让中欧和东欧国家放心，台湾希望继续与他们保持这种牢固的、非官方的关系。”  虽然蔡英文此行主要是为了表明台湾希望优先考虑与欧洲国家的接触，但耶热夫斯基表示，他预计蔡英文的继任者赖清德领导下的现任台湾政府将专注于深化与中东欧国家的贸易和经济关系。  “台湾外交部已经开始重新调整台北对欧洲的态度，由于该部门宣布的首批工业特区中的一些将位于捷克共和国，这反映了现任台湾政府优先发展与欧洲国家关系的实质方针，”他告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/former-taiwan-president-tsai-ing-wen-heads-to-europe-this-week/7813427.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-taiwan-president-tsai-ing-wen-heads-to-europe-this-week/7813427.html</guid><pubDate> Mon, 07 Oct 2024 13:15:06 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7f90e3cf-9e0d-4e0d-8bf2-bae74f3abbfa_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>据《华尔街日报》报道，中国黑客攻破了美国法院窃听系统</title><description>路透社——据《华尔街日报》周六报道，中国黑客侵入了美国宽带提供商的网络，并从联邦政府用于法院授权窃听的系统中获取了信息。该报援引知情人士的话称，Verizon Communications、AT&amp;T 和 Lumen Technologies 等电信公司的网络因最近发现的入侵而遭到破坏。 《华尔街日报》称，黑客可能已经掌握了这些公司使用的网络基础设施数月的权限，以配合法院授权的美国索取通信数据的请求。它补充说，黑客还访问了其他部分的互联网流量。中国外交部周日回应称，并不了解报告中描述的袭击事件，但表示美国过去“编造了虚假叙述”来“陷害”中国。中国外交部在给路透社的一份声明中表示：“在网络安全成为世界各国面临的共同挑战之际，这种错误做法只会阻碍国际社会通过对话与合作共同应对挑战的努力。”北京此前否认了美国政府和其他方面关于其利用黑客侵入外国计算机系统的说法。 Lumen Technologies 拒绝置评，而 Verizon 和 AT&amp;T 没有立即回应置评请求。 《华尔街日报》称，此次攻击是由中国黑客组织发起的，目的是收集情报。美国调查人员将其称为“盐台风”。今年早些时候，美国执法部门捣毁了一个名为“Flax Typhoon”的中国大型黑客组织，几个月前，美国执法部门就一场名为“Volt Typhoon”的大规模网络间谍活动与北京进行了对抗。中国外交部在声明中表示，北京的网络安全机构已发现并公布了证据，表明 Volt Typhoon 是由“国际勒索软件组织”策划的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-hackers-breached-us-court-wiretap-systems-wsj-reports-/7812295.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-hackers-breached-us-court-wiretap-systems-wsj-reports-/7812295.html</guid><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 11:41:07 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/035360d6-6232-4056-ae2f-9bf8f08fe104_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>