<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 2 日星期一 00:07:13 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>教宗将开启最具挑战性的亚洲之行，中国关注</title><description>梵蒂冈城——如果需要任何证据来强调教皇方济各即将到来的亚洲和大洋洲之行是他任期内时间最长、最具挑战性的一次，那就是他带着他的秘书们来帮助他驾驭四国计划，同时跟上回家工作。教宗方济各在9月2日至13日访问印度尼西亚、巴布亚新几内亚、东帝汶和新加坡期间，飞行里程将达到32,814公里，远远超过他之前44次出访的任何一次，并成为有史以来最长的教皇旅行之一。路上的天数和行驶的距离。对于一位今年 12 月就满 88 岁、使用轮椅、年轻时因呼吸道感染失去部分肺部、并且不得不根据医生的命令取消最后一次出国旅行（11 月前往迪拜）的教皇来说，这并不是一件小事。但弗朗西斯正在推进这次旅行，原计划于 2020 年进行，但由于 COVID-19 而推迟。他带着由一名医生和两名护士组成的医疗团队，并在现场采取了常规的健康预防措施。但新奇的是，他将自己的私人秘书加入到由红衣主教、主教和安全人员组成的梵蒂冈传统代表团中。这次长途旅行让人回想起圣约翰·保罗二世的环球旅行，他在 25 年的任期内访问了所有四个目的地，尽管在他 1989 年具有里程碑意义的旅行时，东帝汶是印度尼西亚的被占领地区。方济各追随约翰·保罗的脚步，强调了亚洲对天主教会的重要性，因为亚洲是教会在受洗信徒和宗教圣召方面不断增长的少数几个地方之一。以下是对这次访问以及可能出现的一些问题的回顾，梵蒂冈与中国的关系始终存在于北京拥有巨大影响力的地区。印度尼西亚方济各喜欢不同信仰间的兄弟情谊与和谐姿态，在他的旅程开始时，没有什么比连接印度尼西亚主要伊斯蒂赫拉尔清真寺和该国天主教大教堂的地下“友谊隧道”更好的象征了。教宗方济各将与大伊玛目纳萨鲁丁·奥马尔一起参观雅加达市中心的地下通道，然后两人参加跨宗教聚会并签署联合声明。方济各将改善基督教与穆斯林关系作为首要任务，并经常利用出访的机会来推动他的议程，即让宗教领袖致力于和平与宽容，并以上帝的名义放弃暴力。巴布亚新几内亚方济各于 2013 年当选教皇，很大程度上是因为他向其他枢机主教发表了即兴演讲，他在演讲中表示，天主教会需要前往“外围”，接触那些最需要上帝安慰的人。当方济各深入巴布亚新几内亚的丛林时，他将履行他在自己当选前夕为未来教皇制定的行军命令之一。很少有地方像新几内亚主岛北部沿海城镇瓦尼莫那样偏远、贫困。弗朗西斯将在那里会见来自他的祖国阿根廷的传教士，他们正在努力将基督教传播给主要部落民族，这些民族仍然信奉异教传统和天主教信仰。东帝汶 约翰·保罗 1989 年访问东帝汶时，试图安慰该国绝大多数天主教徒，他们在印度尼西亚残酷血腥的占领下遭受了 15 年的苦难。 “多年来，你们经历了因冲突而造成的破坏和死亡；约翰·保罗在海边弥撒中对信徒们说：“你们知道成为仇恨和斗争的受害者意味着什么。”东帝汶于 2002 年成为一个独立国家，但仍然承受着占领留下的创伤和伤痕。 20万人死亡——近四分之一的人口。方济各在帝力附近的塔西托利举行弥撒时，实际上将追随约翰·保罗的脚步，这里与 1989 年的礼拜仪式是同一个海滨大道，有些人认为那是东帝汶独立运动的一个关键日期。方济各面临的另一个遗产是神职人员性虐待丑闻：受人尊敬的独立英雄、诺贝尔和平奖获得者卡洛斯·费利佩·希梅内斯·贝洛主教因性虐待年轻男孩而于 2020 年受到梵蒂冈秘密制裁。目前还没有关于方济各是否会提到贝洛的消息，贝洛在东帝汶仍然受到尊敬，但梵蒂冈已禁止他返回。新加坡教宗方济各多次出访中国，向中国传递信息，无论是飞越中国领空时直接电致问候，还是在附近时向中国人民表达尊重、友谊和博爱的间接姿态。新加坡有四分之三的人口是华裔，普通话是官方语言，教宗方济各访问新加坡将为他提供又一次与北京接触的机会，因为梵蒂冈正在为中国估计有 1200 万天主教徒寻求改善关系。 “这是一群忠诚的人民，他们经历了很多事情，仍然保持忠诚，”方济各在最近的一次采访中向中国省介绍了他的耶稣会。此次访问的一个月前，梵蒂冈将续签一项具有里程碑意义的 2018 年主教提名协议。就在上周，梵蒂冈报告称其“满意”中国已正式承认天津主教史洪震主教，就梵蒂冈而言，史洪震主教已于 2019 年接任主教。罗马教廷表示，中国根据民法正式承认了他。这是“罗马教廷与中国政府多年来建立的对话的积极成果”。但随着中国在南海的存在变得越来越自信，方济各抵达与中国和美国都保持着良好关系的地区经济强国新加坡后，也卷入了一场旷日持久的海上争端。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pope-to-embark-on-most-challenging-asia-trip-with-china-watching/7767521.html<guid> https://www.voanews.com/a/pope-to-embark-on-most-challenging-asia-trip-with-china-watching/7767521.html</guid><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 19:54:35 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a11b-08dccae03c57_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国“一带一路”5个重点项目在非洲开展</title><description>北京——中国誓言要加强其庞大的“一带一路”全球基础设施倡议，并承诺在周三与非洲领导人在北京举行的峰会之前进行“高质量合作”。据北京商务部称，非洲已经是“一带一路”倡议的重要地区，2013年至2023年间，中国企业在非洲签署的合同价值超过7000亿美元。然而，中国在非洲大陆的投资遭到了批评者的猛烈抨击，他们指责“一带一路”倡议让各国背负过高的债务或资助破坏环境的项目。法新社关注非洲五个关键的“一带一路”项目： 肯尼亚未完工的铁路 肯尼亚标准轨距铁路由中国进出口银行融资修建，连接首都内罗毕和港口城市蒙巴萨。自 2017 年开通以来，该项目已将行程时间从 10 小时缩短为 4 小时。该项目耗资 50 亿美元，是该国自 60 多年前赢得独立以来最昂贵的基础设施项目。但由于两国都在努力偿还“一带一路”倡议的债务，第二阶段旨在继续通往乌干达的线路从未实现。该项目还受到腐败指控的困扰，环保人士对这条穿过野生动物园的路线提出了质疑。肯尼亚总统威廉·鲁托去年要求中国提供10亿美元贷款并重组现有债务，以完成其他陷入停滞的“一带一路”建设项目。  该国目前欠中国超过80亿美元。吉布提港口设施 2016年，中国在吉布提建立第一个永久海外海军基地后，帮助开发了东非国家附近的多哈雷多用途港口。据报道，这个耗资 5.9 亿美元的军事基地战略性地位于红海和亚丁湾之间。北京表示，该基地用于为海军舰艇提供补给、支持地区维和和人道主义行动以及打击海盗，但该基地靠近美国军事基地，引发了间谍活动的担忧。与此同时，多哈雷由招商局港口控股公司部分拥有，但在吉布提政府从阿联酋迪拜环球港务集团手中夺取该集装箱码头的控制权后，招商局港口控股公司获得的23.5%的股份引起了人们的关注。迪拜环球港务集团声称，它是被迫退出，让招商局接管的。非洲最长的悬索桥 据国家电视台中央电视台报道，“一带一路”在非洲的投资已帮助修建了超过 12,000 公里（7,500 英里）的公路和铁路轨道、约 20 个港口以及 80 多个电力设施。在莫桑比克，中国路桥公司建造了非洲最长的悬索桥，连接首都马普托和郊区卡腾贝。此前，穿越马普托湾最快的方式是乘坐渡轮。公路旅行需要在容易发生洪水的未铺砌道路上行驶 160 公里（99.4 英里）。这座大桥于 2018 年通车，估计耗资 7.86 亿美元，其中 95% 由中国贷款资助。但批评者认为该项目定价过高，贷款利率过高。博茨瓦纳及其他地区的矿产近年来，“一带一路”在非洲的投资已转向开采为中国高科技和绿色产业（例如电动汽车）提供动力所需的矿产。美国智库美国企业研究所的数据显示，2023 年，中国在非洲采矿业投资了 78 亿美元。其中包括国有MMG去年达成的一项价值19亿美元的交易，收购博茨瓦纳的Khoemacau铜矿，这是世界上最大的铜矿之一。 7月，中国金诚信矿业管理公司同意仅以2美元收购赞比亚负债累累的卢班贝铜矿。中国在赞比亚、纳米比亚和津巴布韦投资了钴矿和锂矿。但事实证明，地区冲突偶尔会成为中国投资的障碍。今年7月，当局暂停了刚果民主共和国部分地区的所有采矿活动，包括中国公司经营的地方，以“恢复那里的秩序”。煤炭和清洁能源 中国在非洲的资金包括数十项发电投资，引发了对“一带一路”倡议对环境影响的批评。在肯尼亚，中国公司于2015年签约在联合国教科文组织世界遗产拉穆老城附近建造一座燃煤发电厂。但由于抗议和反对其环境影响，肯尼亚政府于 2020 年取消了该项目。 2021年，中国国家主席习近平宣布中国不再支持境外建设燃煤电厂。同年 7 月，中国资助者取消了对津巴布韦价值 30 亿美元的 Sengwa 煤炭项目的支持。相反，中国支持者斥资 5.33 亿美元资助该国卡里巴水电站的扩建。  中国企业加快了对可再生能源项目的投资。在尼日利亚，中国贷款部分资助了价值49亿美元的曼比拉水力发电厂的建设，该水力发电厂将成为该国最大的发电站。中国国务院新闻办公室发布的白皮书称，中国将重点利用“一带一路”倡议支持绿色转型项目。</description><link/> https://www.voanews.com/a/key-chinese-belt-and-road-projects-underway-in-africa/7767507.html<guid> https://www.voanews.com/a/key-chinese-belt-and-road-projects-underway-in-africa/7767507.html</guid><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 18:14:46 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-b443-08dccad25774_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国敦促欧盟在南海问题上“客观公正”</title><description>布鲁塞尔——在欧盟对周末发生的一起事件发表评论后，中国敦促欧盟在南海问题上“客观、公正”，谨慎言行。中国驻欧盟使团的一份声明显示，中国表示对欧盟在此问题上对中国的“指控”“强烈不满”。声明称，欧盟不是南海问题当事方，无权在南海问题上指手画脚。声明还表示，欧盟在航行自由问题上一再“炒作”“对欧盟自身利益和国际信誉没有任何好处”。中国和菲律宾周六互相指责在南海争议海域故意撞击海警船只，这是一系列冲突不断升级的最新一起。萨宾娜浅滩附近的碰撞事件是两国在这一重要水道的长期竞争中一个月内第五次海上对抗。欧盟在周日的一份声明中表示，谴责“中国海警船针对菲律宾合法海上作业采取的危险行动”。欧盟对外行动署在声明中表示，中国和菲律宾当局最近发生的事件“危及海上生命安全，侵犯了所有国家根据国际法享有的航行和飞越自由权”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-condemns-dangerous-actions-by-china-against-philippine-ship/7767494.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-condemns-dangerous-actions-by-china-against-philippine-ship/7767494.html</guid><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 17:09:09 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-d18c-08dccac96d2f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登政府推迟宣布对华关税</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/biden-administration-delays-announcement-on-china-tariffs-/7767399.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-administration-delays-announcement-on-china-tariffs-/7767399.html</guid><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 13:25:36 -0400</pubDate><category>美国</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（迈克尔·巴图林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-bfc7-08dccaaaeaca_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>非洲领导人在北京寻求大笔贷款和投资</title><description>北京——非洲领导人本周来到中国首都，为大型基础设施项目寻求资金，因为他们看到大国对非洲大陆的资源和影响力的竞争日益激烈。过去十年，中国扩大了与非洲国家的关系，向非洲国家提供了数十亿美元的贷款，帮助建设基础设施，但有时也因让非洲国家背负巨额债务而引发争议。中国已向非洲派遣了数十万工人建设其大型项目，同时开发非洲大陆丰富的自然资源，包括铜、金、锂和稀土矿产。北京表示，本周的中非论坛将是自COVID-19大流行以来最大规模的外交活动，南非、尼日利亚、肯尼亚和其他国家的领导人已确认出席，预计将有数十个代表团出席。咨询公司Development Reimagined的政策分析师奥维维·埃格古(Ovigwe Eguegu)告诉法新社，非洲国家“正在寻求利用中国的增长机会”。据中国官方媒体报道，中国是世界第二大经济体，也是非洲最大的贸易伙伴，今年上半年双边贸易额达到1678亿美元。中国对非洲贷款数据库的研究发现，去年北京向非洲国家提供的贷款是五年来最高的。最大的借款国是安哥拉、埃塞俄比亚、埃及、尼日利亚和肯尼亚。但分析人士表示，中国经济放缓使得北京方面越来越不愿意投入大笔资金。中国也拒绝提供债务减免，尽管一些非洲国家一直难以偿还贷款——在某些情况下被迫削减重要公共服务的支出。北京清华大学的唐晓阳告诉法新社，自六年前上届中非论坛以来，“世界经历了很多变化，包括新冠疫情、地缘政治紧张局势以及现在的经济挑战”。他说，为“大型基础设施和快速工业化”提供贷款的“旧模式”根本不再可行。大型项目陷入停滞非洲大陆是北京“一带一路”倡议的关键节点，这是一个大型基础设施项目，也是习近平扩大中国海外影响力的核心支柱。 “一带一路”倡议为非洲国家提供了急需的投资，用于铁路、港口和水力发电厂等项目。但批评人士指责北京让各国背负债务，并为破坏环境的基础设施项目提供资金。肯尼亚的一个有争议的项目是一条价值 50 亿美元的铁路，由中国进出口银行资助修建，连接首都内罗毕和港口城市蒙巴萨。但由于两国都难以偿还“一带一路”倡议的债务，因此第二阶段计划将线路延伸至乌干达，但这一计划从未实现。肯尼亚总统威廉·鲁托去年要求中国提供10亿美元贷款并重组现有债务，以完成其他陷入停滞的“一带一路”项目。该国目前欠中国超过80亿美元。伦敦查塔姆研究所非洲项目负责人亚历克斯·瓦因斯表示，肯尼亚最近发生的致命抗议活动是由于政府需要“偿还包括中国在内的国际债权人的债务负担”而引发的。鉴于此类事件，瓦恩斯和其他分析师预计非洲领导人在本周的论坛上不仅会寻求更多的中国投资，还会寻求更优惠的贷款。 “缺乏影响力” 在中部非洲，西方和中国公司正在竞相获取稀有矿产。非洲大陆蕴藏着丰富的锰、钴、镍和锂矿藏，这对可再生能源技术至关重要。仅加蓬莫安达地区的锰储量就占全球已知锰储量的四分之一，而南非的锰产量则占全球的 37%。钴矿开采以刚果民主共和国为主，占世界总量的70%。但在加工方面，中国处于领先地位，占50%。美国和中国之间日益紧张的地缘政治紧张局势也给非洲带来了压力，两国在从自治台湾地位到贸易等各个方面都存在冲突。华盛顿对北京的恶意影响发出警告。 2022 年，白宫表示，中国寻求“推进其自身狭隘的商业和地缘政治利益，并破坏透明度和开放性”。北京坚称不希望与华盛顿爆发新冷战，而是寻求“双赢”合作，在促进发展的同时从贸易增长中获利。 “我们不只是提供援助，而是为他们提供帮助，”清华大学的唐说。  “我们只是你发展过程中的合作伙伴，我们也从中受益。”但分析人士担心，非洲国家可能被迫选边站队。 “非洲国家缺乏对抗中国的筹码，”发展重塑组织的埃格古说。 “有些人……认为你可以利用美国来制衡中国，”他说。 “你不能。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/african-leaders-in-beijing-eyeing-big-loans-and-investment/7767122.html<guid> https://www.voanews.com/a/african-leaders-in-beijing-eyeing-big-loans-and-investment/7767122.html</guid><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 04:45:32 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-69ea-08dcca622a45_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国与菲律宾船舶相撞后相互指责</title><description>台湾台北——周六，中国和菲律宾相互指责对方造成两艘船只相撞，这是南海争议水域和岛礁引发的最新紧张局势的升级。在社交媒体上发布的一份声明中，中国海警发言人刘德军表示，一艘菲律宾船只以“不专业和危险的方式”操纵并“故意碰撞”中国海警船。菲律宾驻马尼拉官员表示，中国海警在无任何挑衅的情况下对菲律宾海警船“BRP Teresa Magbanua”号进行了3次撞击，造成菲律宾船只受损。这是几天来萨比纳浅滩附近发生的第二次冲突，该浅滩位于菲律宾巴拉望省以西约140公里处，位于国际公认的菲律宾专属经济区。自4月中旬以来，菲律宾怀疑中国可能建造一座建筑物来夺取无人居住的环礁，菲律宾船只“马格巴努阿”号自4月中旬以来一直停泊在萨比纳。中国也抱有同样的怀疑，并于近期因该船长期停留在黄岩岛向菲律宾提出外交抗议。中国正在迅速扩张其军事力量，并且在追求对几乎整个南海的主权主张方面变得越来越自信，这对国际贸易至关重要。紧张局势导致更频繁的对抗，主要是与菲律宾的对抗，并可能拖累受保卫菲律宾条约约束的美国。长期的领土争端还涉及其他声索国，包括越南、台湾、马来西亚和文莱。中国拒绝了联合国支持的仲裁小组的裁决，该裁决否定了中国在南海几乎所有基于历史的主张。菲律宾海岸警卫队准将杰伊·塔里拉在马尼拉举行的新闻发布会上表示，“尽管中国海警进行了骚扰、欺凌活动和升级行动”，马格巴努阿号已再次抛锚，不会从萨比纳浅滩撤出。菲律宾海岸警卫队发布的视频似乎显示“马格巴努阿”号遭到一艘中国海警船的撞击。 “美国与其盟友菲律宾站在一起，谴责中华人民共和国8月31日针对菲律宾在南海萨比纳浅滩附近的合法海上作业采取的危险且升级的行动，”美国驻马尼拉大使玛丽凯·卡尔森在 X 网站上发表的一份声明中表示，美国国务院周六在一份声明中表示，“我们与菲律宾站在一起，维护国际法”。周二，菲律宾军队在南中国海遭到武装袭击，美国印度太平洋司令部司令塞缪尔·帕帕罗上将表示，美国军方愿意就在有争议的海域护送菲律宾船只进行磋商。菲律宾海军和随行船只在试图为驻扎在两国声称拥有主权的南海部分地区的菲律宾船员提供补给时经常与菲律宾船只发生冲突。随着冲突变得越来越敌对，导致菲律宾船员受伤和船只受损。政府面临着援引与华盛顿的条约联盟的问题。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-philippines-trade-accusations-after-ships-collide/7767067.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-philippines-trade-accusations-after-ships-collide/7767067.html</guid><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 20:36:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-c2ed-08dcca1d96d3_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>