<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 13 日，星期六 20:21:12 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>华盛顿峰会后北约与中国之间的竞争加剧</title><description>加利福尼亚州欧文——一些分析人士认为，北约和中国深化与印太地区和欧洲志同道合国家合作的努力是大国之间、特别是美国和中国之间日益激烈的竞争的一部分。    “（最新进展）是标准的大国竞争，”新加坡国立大学政治学家伊恩·冲（Ian Chong）说。  他说，这些努力的目的是“找出他们的朋友在哪里以及谁可以支持他们的努力”。 “[但是]很明显，大国之间的竞争正在加剧，”他通过电话告诉美国之音。    在华盛顿举行的年度峰会上，北约宣布将与日本、韩国、澳大利亚和新西兰启动四个新的联合项目。这些项目将重点深化与四个印太国家在乌克兰、人工智能、虚假信息和网络安全方面的合作。美国国家安全顾问杰克·沙利文表示，目标是“利用民主国家的独特优势”应对共同的全球挑战。对此，中国政府指责北约通过与印太地区国家接触“煽动集团对抗、炒作地区紧张局势”。一些专家表示，北约并没有通过这些联合项目将其足迹扩大到印太地区，而是试图让更多志同道合的国家参与在关键竞争领域建立能力的过程。  日本国际基督教大学地区安全专家斯蒂芬·纳吉表示：“这些核心领域将影响军事和其他形式的竞争，因此北约希望与志同道合的民主国家建立更多合作。”  纳吉表示，由于北约将中国称为俄罗斯对乌克兰战争的“决定性推动者”，该联盟正试图向北京表明，它不会退出关键领域的全球竞争。    他通过电话对美国之音表示：“北约正在向中国发出信号，表明他们可以成为解决方案的一部分，否则就会成为问题的一部分。”    日本外务新闻秘书小林真纪在接受美国之音普通话组采访时表示，虽然东京一直在与北约成员国密切合作，但这些努力不应被视为试图在亚洲建立北约。中国试图对抗北约 美国及其北约盟国旨在通过华盛顿峰会加强与印太国家的合作，而中国也在加强与白俄罗斯和俄罗斯的军事合作。  周一，中国在波兰与上海合作组织最新成员国白俄罗斯边境附近启动了为期11天的联合军事演习。尽管中国外交部坚称此次演习不针对任何国家，但一些分析人士告诉美国之音，此举是北京对北约对亚洲日益增长的兴趣的回应。除了与白俄罗斯在欧洲举行军事演习外，中国周五还宣布与俄罗斯在南部城市湛江附近海域举行联合海军演习。  中国国防部将此次在有争议的南海附近举行的演习描述为北京和莫斯科试图展示其应对“海上安全威胁、维护全球和地区和平与稳定”的决心和能力的尝试。  纳吉在日本表示，北京试图表达对北约加强与印太国家关系的不满。他对美国之音表示：“中国正在向北约成员国发出信号，称他们可能会在他们的地区或对他们重要的地区给他们带来麻烦。”    除了将两次军演的日期与北约峰会紧密结合外，中国还利用上周在哈萨克斯坦举行的上合组织峰会，维护与俄罗斯的“无限伙伴关系”，并推动其近年来一直倡导的替代世界秩序。尽管上海合作组织并不是一个有着共同目标的联盟，但一些专家表示，中国仍将尝试利用其作为平台“建立自己的集团”，以对抗北约并削弱西方的影响力。    皇家联合军种研究所副研究员萨里·阿霍·哈夫伦通过电话对美国之音表示：“中国正在通过双边协议和战略伙伴关系加强这些安排，其中通常包括安全。”    但由于上合组织包括印度等成员国，而印度也是与澳大利亚、日本和美国四边安全对话的一部分，纳吉认为新德里不太可能支持任何将上合组织转变为北约制衡力量的努力。  虽然中国可能会与俄罗斯或伊朗等其他专制国家进行一些安全合作，例如这三个国家在三月份举行的联合军事演习，但纳吉表示，这三个国家对风险的承受能力以及对这些伙伴关系的愿景存在差异，使他们很难形成正式的联盟。在他看来，俄罗斯的风险承受能力较高，而中国则担心乌克兰战争可能影响世界稳定。  纳吉对美国之音表示：“在朝鲜方面，中国对普京最近的平壤之行感到不满，而北京希望与伊朗建立稳定的关系，这增加了两国合作的限制。”他补充说：“这些国家可以联合起来组成联盟来对抗所谓西方遏制的想法是不可行的，但它们可能会联合起来，以便协调资源供应。”阿霍·哈夫伦表示，尽管现实存在一些局限性，但中国和北约深化伙伴关系的最新努力表明，集团竞争可能正在形成。她对美国之音表示：“双方的信息都更加自信和明确，最近的事态发展可能会加速这一趋势。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/competition- Between-nato-china-intensizes-following-washington-summit-/7696945.html<guid> https://www.voanews.com/a/competition- Between-nato-china-intensizes-following-washington-summit-/7696945.html</guid><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 19:49:10 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2e58-08dca2beb4ec_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>加拿大加强北极防御应对俄罗斯和中国的侵略</title><description>加拿大多伦多——加拿大表示，将采购 12 艘能够在北极冰层下运行的常规动力潜艇，以加强该地区的海上安全，该地区在气候变化面前正在迅速获得战略重要性。此次购买预计将有助于缓解渥太华——北约支出最低的成员国之一——履行该联盟将国内生产总值的 2% 用于国防的承诺所面临的越来越大的压力。加拿大国防部长比尔·布莱尔周三在华盛顿举行北约领导人会议时发表声明称：“作为世界上海岸线最长的国家，加拿大需要一支新的潜艇舰队。”该部表示，已开始与制造商会面，并将于秋季正式招标出售。声明称：“加拿大对潜艇能力的关键要求将是隐形性、杀伤力、持久性和北极可部署性，这意味着潜艇必须具有更长的航程和续航能力。” “加拿大的新舰队将需要提供这些要求的独特组合，以确保加拿大能够探测、跟踪、威慑，并在必要时击败加拿大所有三个海洋的对手，同时与盟友一起做出有意义的贡献，并使加拿大政府能够部署这支舰队在海外支持我们的合作伙伴和盟友。”一天后，加拿大、美国和芬兰在华盛顿发表联合声明，宣布达成协议，为北极地区建造破冰船。该协议呼吁加强极地破冰船生产的信息共享，允许各国的工人和专家在这三个造船厂进行培训，并促进盟国从美国、芬兰或加拿大造船厂购买极地破冰船以满足自己的需要。美联社报道。美联社援引白宫国际经济副国家安全顾问戴利普·辛格的话说，该协议将向俄罗斯和中国表明，美国及其盟国将“坚持不懈地寻求产业政策合作，以增强我们的竞争优势”。辛格指出，美国有两艘破冰船，两艘都已接近使用寿命。根据美国海岸警卫队的数据，芬兰有 12 艘破冰船，加拿大有 9 艘，俄罗斯有 36 艘。同一天，加拿大总理贾斯汀·特鲁多在华盛顿宣布，加拿大政府已与德国和挪威签署“三边意向书，建立战略伙伴关系，旨在加强北大西洋海上安全合作，支持北约的威慑和防御”。 ”特鲁多还首次表示，加拿大预计到 2032 年将达到北约 GDP 支出 2% 的目标。在周三特鲁多与乌克兰总统泽伦斯基会晤之前，加拿大还承诺向乌克兰提供 3.67 亿美元的新军事援助。这些承诺是在加拿大面临越来越大的增加国防支出的压力的情况下做出的。作为北约创始成员国，它是该联盟支出相对 GDP 第五低的成员国，直到本周为止，它还承诺到 2029-30 预算年度支出仅占 GDP 的 1.76%。美国众议院议长迈克·约翰逊在周一的讲话中称加拿大的国防开支水平“可耻”。参议院共和党领袖米奇·麦康奈尔发帖称，“现在是我们北方盟友认真投资的时候了。”北约盟国于2006年首次同意2%的国防开支门槛，并于2014年和2023年重申这一点。今年，32个成员国中有23个将达到或超过这一目标。随着冰层的消退使得北冰洋的航行和石化勘探变得更加可行，一些国家一直在加强在北极的军事和商业能力。一条横跨俄罗斯北极海岸线的海上航线有望在中国和欧洲之间提供更短的海上航线。尽管中国距离北冰洋很远，但北京仍将自己称为“近北极国家”，试图在该地区提出更大的主张。美国之音的张振宇撰写了这篇文章，阿德里安娜·张 (Adrianna Zhang) 也做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/canada-bolsters-arctic-defense-in-face-of- Russian-chinese-aggression/7696578.html<guid> https://www.voanews.com/a/canada-bolsters-arctic-defense-in-face-of- Russian-chinese-aggression/7696578.html</guid><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 07:49:17 -0400</pubDate><category>美洲</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a4543e69-52ba-4059-8d97-e1dfc0f98aa9_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国接待的外国游客有所增加，但比新冠疫情之前少得多</title><description>台湾台北——中国表示，2024 年上半年入境中国的外国人数量猛增了 150% 以上，这对于世界第二大经济体来说是一个巨大的增长，因为它继续从新冠病毒大流行中复苏。尽管中国官方媒体宣传该国扩大免签政策是一个关键因素，但上周公布的数据只说明了部分情况。赴华外国人旅游人数是2019年的三分之一。根据中国政府统计，今年1月至6月，出入境中国人数为2.87亿人次。其中，2920 万人是外国人，约占总数的 10%，只有 850 万人使用免签证入境。 2019年，出入境外国游客近9800万人次。在本周早些时候的新闻发布会上，当被问及增加免签旅行数量时，外交部发言人林健表示，他很高兴看到前往中国的旅行变得越来越受欢迎，并谈到了扩大免签旅行的好处。去年年底，中国向十几个欧洲国家延长了长达15天的免签旅行期限。 “随着越来越多的国家受益于免签政策，以及中国采取更多便利跨境旅行的措施，‘一时兴起’到中国旅游正在成为现实，”林说。他还表示，政府预计今年下半年将有更多外国人前往该国旅游。然而，旅游专家和观察人士表示，中国严峻的政治气氛、疫情后的安全担忧以及高昂的长途旅行成本仍然是外国游客前往中国旅游的障碍。一位在上海生活多年、不愿透露姓名以便更自由地接受美国之音采访的德国男子表示，自新型冠状病毒肺炎（COVID-19）大流行以来，中国的国际形象有所下降。 “即使欧洲旅客被允许免签证进入中国，他们也可能没有足够的热情这样做，”他说。因经常前往中国大陆而不愿透露姓名的台湾旅游学者唐告诉美国之音，由于入境统计数据不区分旅游和商务旅行，政府数据可能会产生误导。他说，占游客总数40%以上的港澳台旅客大多是商务旅客，无论免签政策如何，他们都会来中国。唐还表示，飞行员短缺、一些热门航线未能恢复以及供需普遍失衡导致的高机票价格也阻碍了长途旅游业的复苏。为进一步促进旅游业发展，中国自7月1日起扩大对新西兰和澳大利亚旅客15天入境免签政策。中国还对54个国家实行144小时过境免签政策。不过，唐表示，中国的免签政策不太可能产生太大影响，特别是对美国和欧洲游客而言。他说，对于欧洲人和美国人来说，“中国具有神秘而古老的国家的吸引力。”  但就观众而言，他说，“疫情始于中国。对中国旅游安全和健康的担忧是否得到解决？兰是美国国家级旅游局驻台北的海外代表，由于无权谈论这个话题，她不愿透露自己的身份。她表示，虽然中国文化吸引着外国游客，但中国文化却吸引着外国游客。长期以来，政治氛围一直是外国人望而却步的关键因素。“中国有良好的旅游环境，但总的来说，外国人不太可能认同中国的政治，”她说，鉴于美国和美国之间的政治紧张局势。中国，两国之间的旅游业已达到冰点。2023年8月，中国取消了对大多数国家团体旅游的严格限制，美国国务院目前对中国的旅行建议被定为三级或“重新考虑旅行”。一位低于四级“请勿旅行”警告的兰表示，目前美国人不愿前往中国，中国游客也远离了他们曾经聚集的美国度假胜地。美国之音的阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-sees-more-foreign-visitors-but-far-fewer-than-before-covid/7696561.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-sees-more-foreign-visitors-but-far-fewer-than-before-covid/7696561.html</guid><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 07:08:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>2019冠状病毒病大流行</category><author>webdesk@voanews.com（林乃川） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ad25-08dc9b84c21c_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国每年有2600万吨衣物进入垃圾填埋场</title><description>中国温州——在中国东部沿海浙江省的一家工厂里，工作室地板上堆放着两堆废弃的棉质衣服和床单，松散地分为深色和浅色。当工人们将衣服送入碎纸机时，夹克袖子、衣领和品牌标签从成堆的衣服中露出来。这是纺织品新生命的第一阶段，是中国最大的棉花回收厂之一温州天成纺织公司回收工作的一部分。根据时尚可持续发展非盈利组织艾伦·麦克阿瑟基金会 (Ellen MacArthur Foundation) 的说法，纺织品废料是一个紧迫的全球问题，全球只有 12% 被回收利用。废弃的衣服被回收制成新衣服的比例更少，只有 1%；大多数用于低价值物品，例如绝缘材料或床垫填充物。这个问题在中国最为紧迫，中国是世界上最大的纺织品生产国和消费国，根据政府统计数据，每年有超过 2600 万吨衣服被丢弃。其中大部分最终进入垃圾填埋场。在这个服装业以“快时尚”为主的国家，像这样的工厂几乎没有取得什么进展，“快时尚”是由不可回收的合成材料而非棉花制成的廉价服装。合成纤维由导致气候变化、空气和水污染的石化产品生产，占中国国内服装销量的 70%。中国的足迹遍布全球：电子商务巨头品牌 Shein 和 Temu 使中国成为世界上最大的廉价时装生产国之一，产品销往 150 多个国家。为了实现改变游戏规则的影响，中国主要服装品牌需要时尚专家 Shaway Yeh 所说的“循环可持续发展”，从而完全避免浪费。 “你需要从可回收纤维开始，然后所有这些废纺织品将再次投入使用，”她说。但这是一个难以实现的目标：据中国政府称，中国只有约 20% 的纺织品被回收利用，而且几乎全部都是棉花。非营利性人权基金会的克劳迪娅·贝内特表示，中国棉花本身也有污染。其中大部分来自新疆维吾尔族少数民族的强迫劳动。 “全球五分之一的棉质服装与维吾尔族强迫劳动有关，”贝内特说。 5 月，美国禁止从 26 家中国棉花贸易商和仓库进口棉花，以避免使用维吾尔族强迫劳动生产的商品。但贝内特说，由于供应链非常简陋，维吾尔棉花被用于其他国家生产的不贴有“中国制造”标签的服装。 “很多很多服装品牌都通过棉花与维吾尔族强迫劳动联系在一起，”她说。他们“隐藏在供应链缺乏透明度的背后”。尽管中国在电动汽车和电动公共交通生产方面处于全球领先地位，并制定了到 2060 年实现碳中和的目标，但其在促进时尚可持续发展和回收纺织品方面的努力却处于次要位置。根据独立时尚监管机构 Remake 今年对主要服装公司的环境、人权和公平实践进行评估的一份报告，最知名的品牌几乎没有承担任何责任。该组织只给 Shein 打了 6 分（满分 150 分），Shein 的在线市场上约有 6,000 家中国服装工厂。特木得分为零。同样获得零的还有金·卡戴珊 (Kim Kardashian) 联合创立的美国品牌 SKIMS 和低价品牌 Fashion Nova。美国零售商 Everlane 得分最高，得分为 40 分，其中可持续发展实践得分只有一半。中国的国内政策无济于事。中国禁止使用从旧衣服中回收的棉花来制造新衣服。该规则最初旨在杜绝中国回收肮脏或其他受污染材料的不可靠行为。但现在这意味着温州天成工厂用旧衣服生产的大量紧密编织的绳状棉纱只能用于出口，其中大部分销往欧洲。更糟糕的是，许多中国消费者无论如何都不愿意购买二手商品，温州工厂销售总监 Kowen Tang 将其归因于家庭收入的增加。 “他们想买新衣服、新东西，”他谈到购买二手货带来的耻辱时说道。尽管如此，中国年轻人对可持续发展的意识不断增强，推动了新兴“再造”服装企业的出现。 30 岁的设计师大宝于 2019 年创立了 Times Remake，这是一个总部位于上海的品牌，将二手衣服重新改造为新服装。在该公司位于上海的工作室里，裁缝师利用二手牛仔布和运动衫，将它们缝制成时髦的新时装。这家合资企业始于大宝和他的岳父在网上发布他们的一次性设计，现在在上海时尚的静安区拥有一家旗舰店，出售他们的再造服装以及复古单品，例如李维斯 (Levi&#39;s) 和卡哈特 (Carhartt) 夹克。鲍说，这些设计“结合了过去的风格和当前的时尚审美，创造出独特的东西”。张娜拥有一个时尚品牌“Reclothing Bank”，销售由塑料瓶、渔网和面粉袋等材料制成的衣服、包袋和其他配饰。这些物品的标签上有二维码，显示其成分、制造方法以及材料的来源。张借鉴了成熟的生产方法，例如用菠萝叶制成的纺织纤维，这是起源于菲律宾的数百年传统。 “我们基本上可以开发出数千种新面料、新材料，”她说。再造衣银行成立于 2010 年，旨在“赋予旧物新生命”，张说她的商店位于上海一条历史悠久的胡同里，这里融合了中西建筑。入口外有一个大的旧衣服保管箱。 “旧物品其实承载着很多人的记忆和情感，”她说。张女士表示，自从她开店以来，她看到可持续发展意识不断增强，核心客户都是20多岁和30多岁。去上海旅游时顺便拜访这家商店的大学生鲍杨说，她对这些衣服的触感感到惊讶。 “我觉得很神奇，因为当我第一次进门时，我听说很多衣服实际上是用贝壳或玉米（壳）制成的，但当我详细触摸这些衣服时，我完全不知道它们会有这种非常舒服的感觉，”她说。不过，她承认购买可持续服装是一件很难的事。 “我这个年纪的人更沉迷于快时尚，或者他们不考虑衣服的可持续性，”她说。由于生产方法成本高昂，在 Reclothing Bank 等商店出售的回收服装的价格比快时尚品牌高得多。特拉华大学时尚与服装研究教授卢盛表示，真正的问题就在这里。 “研究多次表明，消费者不愿意为回收材料制成的服装支付更高的价格，相反，他们实际上期望价格更低，因为他们认为此类服装是由二手材料制成的，”他说。由于收购、分类和加工旧衣服的成本较高，他认为可持续时尚不会在中国取得大范围成功，因为中国的衣服制造成本如此低廉。 “公司没有经济激励，”他说。他补充说，要实现真正的变革，需要“来自最高层的更明确的信号”，他指的是推动中国电动汽车行业的政府目标。不过，卢说，在中国，“政府可以成为任何行业的朋友”，因此，如果中国共产党领导人看到经济潜力，可能会引发政策转变，推动可持续时尚领域的新投资。但目前，温州天成工厂外的卡车上装着塑料包裹的紧密缠绕的棉锥，全部运往海外市场，远离回收之旅的起点。卢说，“快时尚在中国绝对不会过时”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/million-tons-of-clothing-end-up-in-china-s-landfills-each-year/7693515.html<guid> https://www.voanews.com/a/million-tons-of-clothing-end-up-in-china-s-landfills-each-year/7693515.html</guid><pubDate> Sat, 13 Jul 2024 03:00:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c537627e-a282-4ece-b19a-7ff90651d6bc_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北约峰会结束，为乌克兰提供安全保障</title><description>北约联盟本周在华盛顿结束了年度峰会，庆祝其成立75周年，并做出了向乌克兰提供长期军事支持的承诺。它承诺该国的未来在于北约，同时呼吁中国、伊朗和朝鲜为俄罗斯的好战提供便利。杰夫·卡斯特报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/nato-summit-concludes-with-security-guarantees-for-ukraine/7696456.html<guid> https://www.voanews.com/a/nato-summit-concludes-with-security-guarantees-for-ukraine/7696456.html</guid><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 21:58:45 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·卡斯特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4ff3-08dca2d74a8a_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国议员在香港镇压中集会要求释放黎智英</title><description>华盛顿——一名美国众议院高级议员承诺与人权组织联盟合作，成为香港壹传媒创始人黎智英的特别代言人，并敦促香港政府尽快释放黎智英。 。黎智英和他的报纸《苹果日报》已停刊三年，支持香港2019年的民主运动，但该运动后来被中国在香港实施的国家安全法镇压。英国公民黎智英于2020年8月因欺诈指控被捕，自2020年12月起一直入狱，并被拒绝保释。他还面临香港国安法下的“串谋勾结外国势力”和“串谋发布煽动言论。”美国众议院监督与问责委员会高级成员、众议员杰米·拉斯金 (Jamie Raskin) 在一份声明中宣布，他将通过汤姆·兰托斯人权委员会 (Tom Lantos Human Rights Commission) 的捍卫自由项目 (Defending Freedoms Project) 为黎智英辩护。该声明首先由美国之音普通话组报道。 “与其他专制政权一样，中国共产党通过镇压和迫害异见人士来滥用政府权力，”拉斯金在给美国之音的一份声明中说。 “黎智英的拘留突显了中国共产党如何压制批评者以对香港施加权力。我很自豪能够赞助赖先生，并要求中共立即释放他并停止攻击民主人士。”没有豁免权 在二月份的一份声明中，香港政府回应了黎智英案的批评者。声明称：“建议某些个人或团体的违法行为免受法律后果，无异于鼓吹违法特殊通行证，完全违背法治精神。”据香港自由报报道。兰托斯委员会于 2012 年 12 月与美国国际宗教自由委员会和国际特赦组织美国合作启动了捍卫自由项目 (DFP)。此后，该组织的规模不断扩大，成员包括无国界记者组织、自由之家、立即自由组织、处于危险中的学者组织、美国笔会和参议院人权核心小组。据 DFP 称，资助囚犯的国会议员会收到详细的宣传工具包，其中包括给囚犯及其家人写信、发表演讲和发表评论。他们还可以发起立法行动，举行讨论或听证会，并向国务院和白宫等行政部门请求支持。通过接手案件，立法者可以帮助确保释放、减刑、改善监狱条件并提高对不公正法律的认识。据拉斯金称，黎智英因作为出版商和民主倡导者批评中国共产党而被捕。 “76 岁的赖自 2020 年 12 月以来一直被长期单独监禁，其行为完全和平，并行使了基本自由。他的年龄和糖尿病诊断引起了人们对他身体健康的严重担忧。根据国家安全法，他可能面临无期徒刑，具体取决于他当前的审判结果。”拉斯金在声明中说。自由之家赞扬该代表为黎智英发声，并赞扬他的努力。 “我们感谢拉斯金议员担任黎智英的辩护人，我们将继续呼吁立即释放黎智英和所有香港政治犯，”自由之家政策和宣传副总裁安妮·博雅健 (Annie Boyajian) 表示。给美国之音的书面声明。  “北京害怕讲真话的人” 博亚健表示，自由之家很自豪能够成为捍卫自由项目的官方合作伙伴，并倡导释放世界各地的政治犯，其中包括赖清德。 “先生。黎智英的罪名只不过是试图在香港行使和保护基本权利。他的入狱和对他的莫须有的指控证明了北京有多么害怕说真话的人，”博亚吉安说。据拉斯金称，黎智英因其新闻工作和民主活动而根据备受争议的《国家安全法》受到起诉，这明显侵犯了他的言论自由权和公平审判权。自北京于2020年实施香港《国家安全法》以来，美国两党议员越来越多地表达了对香港自治权减弱的担忧，并正在寻求更多措施向香港政府施压。今年3月，香港立法会通过了源自基本法第23条的《维护国家安全条例》，针对叛国、煽动叛乱、间谍活动和外国干涉行为。违法者将面临终身监禁。这些立法行动也引发了美国行政部门和国会对香港自由进一步受到侵蚀的担忧。白宫7月10日通知国会，有关香港的国家紧急状态将在今年7月14日后继续有效。特朗普政府于2020年7月14日以行政命令宣布香港局势进入国家紧急状态，拜登政府自上任以来一直维持这一命令。因此，美国海关及边境保护局将继续要求所有原产于香港的货物均标注“中国”作为原产国。香港回击 香港特区政府周四立即作出回应，谴责并反对美国的决定。他们指责美国政府利用国家紧急状态将人权问题政治化，无视法治，污蔑香港实施国安法。其他美国众议院议员于四月提出一项法案，将华盛顿市中心香港经济贸易办事处前的一段街道重新命名为“黎智英路”，以此表达对黎智英的支持。该法案自四月份由新泽西州众议员、国会及行政部门中国委员会（CECC）主席克里斯·史密斯（Chris Smith）和纽约州众议员汤姆·索兹（Tom Suozzi）提出以来，一直没有取得任何进展。此外，1月，史密斯和美国参议员杰夫·默克利分别担任CECC主席和联合主席，宣布提名赖清德、许志永、丁家喜和伊力哈木·土赫提获得2024年诺贝尔和平奖。致诺贝尔和平奖委员会的信强调，所有四人均因行使其国际法保障的权利而被中国当局任意拘留，并被判处无期徒刑或长期监禁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-rally-for-lai-s-release-amid-hong-kong-repression-/7696176.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-rally-for-lai-s-release-amid-hong-kong-repression-/7696176.html</guid><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 19:25:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（李一华） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2873fc1d-d518-4654-a20a-b63c4c681314_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>