<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 15 日，星期四 17:59:08 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国警告在日益紧张的情况下与中国误判</title><description>美国官员表示，美国正在加强与中国的接触，因为它认为其最大竞争对手误判的可能性越来越大。美国国务院周三宣布，国务卿安东尼·布林肯本周将前往北京。该部门表示，此行期间，布林肯预计会见包括外交部长秦刚在内的中国高级官员。此行被视为拜登政府在两国发生一系列外交冲突后修复与北京关系的努力的一部分。负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔克里滕布林克在与记者的电话简报中说：“我们带着现实、自信的态度和真诚的愿望来到北京，以尽可能最负责任的方式管理我们的竞争。”周三。在电话简报会上，乔·拜登总统的副助理、国家安全委员会印太事务协调员库尔特·坎贝尔说，“现在正是进行密集外交的时候。”坎贝尔上周呼吁与北京保持“适当的外交”，称与中国发生误判的可能性正在增加。他是在华盛顿哈德逊研究所主办的一次活动上发表上述言论的。根据国务院的通话内容，布林肯周二呼吁与中国“保持畅通的沟通渠道”，以避免在与秦的通话中出现“误判和冲突”。秦呼吁美国尊重“中国的核心关切”，“停止干涉中国内政，停止以竞争为名损害中国主权、安全和发展利益”，根据中国外交部发布的呼吁发言人汪文斌。分析人士表示，此行期间在关键的双边问题上取得突破的可能性仍然很低。前国家安全委员会中国事务主任丹尼斯·怀尔德 (Dennis Wilder) 表示：“这次访问最多只能在双边关系下建立底线，并为其他内阁级别的互动铺平道路。” “由于台湾和美国限制向中国出口高科技等问题的高度不信任和棘手的性质，关系的真正稳定将被证明是难以捉摸的，”怀尔德补充说，他现在是美国倡议的高级研究员- 乔治敦大学全球问题中国对话。 “即使没有取得突破，谈话也很重要，”哈德逊研究所亚太安全主席帕特里克克罗宁说。克罗宁表示，双方可能会在乌克兰、贸易和气候变化问题上看到一些进展。 “在领导人今年晚些时候举行峰会时对外交制高点的共同渴望的推动下，我认为布林肯国务卿将能够找到一些共同感兴趣的领域。和平结束乌克兰战争，启动人工智能对话，贸易和气候变化都是可能的，”克罗宁说。布林肯访问北京是拜登和中国国家主席习近平 2022 年 11 月在印度尼西亚巴厘岛会晤时商定的。那次会晤没有带来突破，但被视为稳定两国关系的重要一步。但随着双方在台湾和乌克兰等热点问题上发生冲突，紧张局势升级。 2 月，在疑似中国间谍气球进入美国领空后，布林肯取消了他的北京之行。从那以后，美国一直在稳步努力恢复与北京的对话，尽管局势紧张。最近几周，双方进行了高层会谈，双边关系可能出现解冻。上周，克里滕布林克和国家安全委员会中国事务高级主任莎拉·贝兰前往北京会见了外交部副部长马朝旭和北美和大洋洲事务司司长杨涛。美国之音的克里斯蒂·李为本报道做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-warns-of-miscalculation-with-china-amid-growing-tensions/7139290.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-warns-of-miscalculation-with-china-amid-growing-tensions/7139290.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 17:38:23 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（切特拉章） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cae9-08db1b9561d1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>安全公司：疑似中国黑客入侵全球数百个网络</title><description>美国网络安全公司 Mandiant 周四表示，疑似有国家支持的中国黑客利用流行的电子邮件安全设备中的安全漏洞闯入全球数百家公共和私营部门组织的网络，其中近三分之一是包括外交部在内的政府机构。 Mandiant 首席技术官查尔斯·卡马卡尔 (Charles Carmakal) 在一份电子邮件声明中表示：“这是自 2021 年初大规模利用 Microsoft Exchange 以来已知的由与中国有联系的威胁行为者进行的最广泛的网络间谍活动。”那次黑客入侵全球数万台计算机。在周四的一篇博文中，谷歌旗下的 Mandiant 表示“高度相信”利用梭子鱼网络电子邮件安全网关中软件漏洞的组织正在从事“支持中华人民共和国的间谍活动”。它说这项活动早在十月就开始了。 Mandiant 说，黑客发送包含恶意文件附件的电子邮件，以获取对目标组织的设备和数据的访问权限。这些机构中，55%来自美洲，22%来自亚太地区，24%来自欧洲、中东和非洲，包括东南亚地区的外交部、台港地区的外贸办和学术机构。 .该公司表示。 Mandiant 表示，美洲的主要影响可能部分反映了梭子鱼客户群的地理位置。 Barracuda 于 6 月 6 日宣布，其部分电子邮件安全设备早在 10 月就遭到黑客攻击，为入侵者提供了进入受感染网络的后门。黑客攻击非常严重，以至于这家加利福尼亚公司建议完全更换这些设备。 Mandiant 说，在 5 月中旬发现它后，Barracuda 发布了遏制和补救补丁，但 Mandiant 将其识别为 UNC4841 的黑客组织改变了其恶意​​软件以试图维持访问。然后，该组织“针对位于至少 16 个不同国家/地区的一些受害者进行高频行动反击”。布林肯之行 随着美国国务卿安东尼·布林肯本周末启程前往中国，作为拜登政府努力修复华盛顿与北京之间不断恶化的关系的一部分，泄密消息传出。他的访问最初计划在今年年初进行，但在发现并击落美国所说的中国间谍气球后被无限期推迟。 Mandiant 表示，组织和个人账户层面的目标都集中在中国的高度政策优先事项上，特别是在亚太地区。它说，黑客搜索了为对中国有政治或战略利益的政府工作的人的电子邮件帐户，当时他们正在参加与其他国家的外交会议。在周四的一份电子邮件声明中，梭子鱼表示，其全球约 5% 的活跃电子邮件安全网关设备显示出潜在危害的证据。它表示将免费为受影响的客户提供更换设备。美国政府指责北京是其主要的网络间谍威胁，国家支持的中国黑客从私营和公共部门窃取数据。就影响美国的原始情报而言，中国最大的电子渗透针对的是 OPM、Anthem、Equifax 和 Marriott。今年早些时候，微软表示，受国家支持的中国黑客一直在瞄准美国的关键基础设施，并可能为未来危机期间美国和亚洲之间关键通信的潜在中断奠定技术基础。中国表示，美国也从事针对中国的网络间谍活动，侵入其大学和公司的计算机。</description><link/> https://www.voanews.com/a/security-firm-suspected-chinese-hackers-breached-hundreds-of-networks-globally/7139172.html<guid> https://www.voanews.com/a/security-firm-suspected-chinese-hackers-breached-hundreds-of-networks-globally/7139172.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 16:48:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6986AFC0-C8AE-4E8A-9ECC-D7C2B14B6854_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>南非警察接受中文培训</title><description>南非警察部长 Bheki Cele 和一个高级警官代表团最近从中国访问归来，他们在会上讨论了加强执法合作的问题。 “该部相信，当我们加强智能警务时，可以更好地解决该国的犯罪问题。这就是为什么该国正在探索这方面的所有途径，包括与中国执法部门合作以协助技术进步，”警察部发言人 Lirandzu Themba 告诉美国之音。根据警方的声明，代表团为期五天的行程包括访问北京、上海和深圳的警察局，以及在精英培训机构中国人民公安大学的活动。声明指出：“来自 SAPS（南非警察局）专业单位的成员，如国家干预单位（NIU）和特别工作组（STF）最近接受了战斗和教育培训，并从大学毕业。”策勒部长还会见了中国公安部部长王小红。议程上的首要任务是“在两国之间建立正式和严格的人员能力和培训警务交流计划”。两人还讨论了即将举行的金砖国家集团新兴国家峰会的安全准备工作。峰会将于 8 月在约翰内斯堡举行，中国国家主席习近平将出席。声明说：“环境犯罪、通过技术干预合作应对南非的暴力犯罪，以及居住在两国的国民的安全也被列为重要议程。”据中国国家通讯社新华社报道，王将与南非就“一带一路安全、打击跨国犯罪和执法能力建设”等问题进行合作。南非继续与暴力犯罪作斗争。今年前三个月，共有 6,289 起谋杀案，该国是世界上强奸率最高的国家之一。与 2022 年同期相比，袭击和抢劫事件也有所增加。 新研究 此次南非之行是在一份新报告发布之后进行的，该报告详细介绍了中国与许多非洲国家之间不断加强的警方合作。 “2018 年至 2021 年间，超过 2,000 名非洲警察和执法人员在中国接受了培训，”非洲战略研究中心上个月发布的报告称。它说，中国向非洲国家提供了警用装备，还建设了警察培训学校。 “中国在非洲不断扩大的公共安全前线和战术引发了关于非洲国家放弃多少主权的辩论，因为中国安全机构为中国安全机构提供了一个高度宽松的环境，可以在非洲国家内部制定越来越多的安全机制组合，”该研究称。南非执政的非洲人国民大会在反对种族隔离的斗争中得到了中国的支持。该报告的作者保罗·南图利亚 (Paul Nantulya) 表示，非洲人国民大会内部的许多人都持有基本的“反帝国主义立场”。当被问及在治安问题上，南非的民主制度是​​否不会与中国这样的一党制国家发生冲突时，南图利亚指出，非国大倾向于与中国建立更密切的关系。他对美国之音说：“这是一个更广泛的政治环境，在这个环境中，坚持三权分立的南非可以优先从中国获得警务提示，这源于党对国家和安全部队（包括警察）的绝对控制传统。” .他补充说，南非人在最近访问后发表的声明“强调了南非警方和执法机构与中国同行之间的多方面接触，这种接触自 2010 年开始运作，并于 2019 年得到更新。” “它包括高层政治交流（每年两次）、警察培训和能力建设、有针对性的语言培训、中国社区警务论坛、对警察局和机构的互访以及在中国警察学院对南非警察进行培训，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-african-police-receive-chinese-training-/7138933.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-african-police-receive-chinese-training-/7138933.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 13:56:32 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a5e6-08db6dc6a287_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国电动汽车制造商在争取主导英国市场方面取得进展</title><description>中国电动汽车制造商正在加紧努力主导欧洲市场。正如艾米·古特曼 (Amy Guttman) 在伦敦报道的那样，他们在英国取得了进展，那里的汽车消费者渴​​望购买中国汽车制造商提供的低成本电动汽车。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-ev-makers-make-progress-in-bid-to-dominate-british-market-/7138731.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-ev-makers-make-progress-in-bid-to-dominate-british-market-/7138731.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 11:51:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（艾米·格特曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-dca2-08db6db66bdc_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国如何在全球设立隐蔽的“警区”</title><description> 4 月，联邦调查局逮捕了两名被控代表中华人民共和国政府在纽约市经营秘密警察局的男子。据报道，全球数十个城市都有类似的秘密行动。调查这些所谓辖区的人权组织称，它们被用来追捕居住在海外的中国持不同政见者。这些前哨站是如何运作的，有哪些问题，以及正在采取什么措施来阻止它们？</description><link/> https://www.voanews.com/a/how-china-operates-covert-police-precincts-around-the-globe/7138474.html<guid> https://www.voanews.com/a/how-china-operates-covert-police-precincts-around-the-globe/7138474.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 09:11:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音图形） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-98ca-08db6d9eda47_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>流媒体网站无法播放香港抗议歌曲</title><description>周三，香港流行的抗议歌曲的各种版本在主要音乐流媒体平台上无法播放。这首名为《荣耀归香港》的歌曲是 2019 年亲民主抗议活动的非官方歌曲。香港政府寻求禁令禁止这首歌，这首歌在几项国际体育赛事中被错误地代替中国国歌播放。香港特首李家超周二在新闻发布会上表示，这首歌“不符合国家利益”，政府“有责任和义务维护国家安全”。这首歌的创作者 DGX Music 在 Facebook 上的一份声明中表示，它正在处理与流媒体平台相关的技术问题。本报告的部分信息来自美联社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-protest-song-unavailable-on-streaming-sites/7138297.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-protest-song-unavailable-on-streaming-sites/7138297.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 05:32:46 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-98af-08db6d835bf2_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>