<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 18 日星期二 12:00:13 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾总统面临两岸关系新压力</title><description>华盛顿——过去几天，中国发起了新一波针对台湾的影响力运动，其负责台湾事务的高级官员重申，北京有“决心和能力粉碎”台湾寻求独立的企图，同时承诺欢迎更多台湾人民参与其中两岸交流。 6 月 14 日，中国第四号官员王沪宁在南部沿海城市厦门举行的第十六届海峡论坛上发表主旨演讲时表示，“台独分裂分子”间接指的是台湾执政的民进党，破坏了台湾的主权。损害台海和平稳定，损害台湾人民的利益和福祉。他说：“他们的行为将把台湾推向战争的边缘，给岛内人民带来灾难。”虽然他再次对上个月刚刚上台的台湾新政府发出警告，但他表示北京将欢迎更多台湾民众参与两岸交流。有分析称，王毅的言论反映了北京长期以来用“胡萝卜加大棒”策略影响台湾的做法。“更有趣的是，北京似乎正在把福建变成对台优惠政策的试验场”，陈芳说。台湾东吴大学政治学家于在电话中对美国之音表示，由于自台湾总统赖清德 5 月 20 日上任以来，北京和台北之间的紧张局势不断升级，北京方面必须加以限制。 “自2016年民进党上台后，北京对两岸关系采取强硬态度，他们不能再这样做了。”推出有利于台湾的广泛政策，相反，他们必须限制为台湾提供的好处范围，”他说，近几个月来，北京推出了扩大台湾投资者进入中国的计划。鼓励台湾居民在福建学习、工作和生活，同时恢复从中国沿海省份到台湾离岛马祖列岛的旅行。  除了中国的影响力外，台湾主要反对党亲中的国民党也重申了促进台海和平的承诺，同时指责强调台湾主权的执政民进党“放火”。 ”对于两岸关系。国民党副主席连连胜表示，国民党希望通过海峡论坛等两岸平台，让台湾人民认识到，这是“一个真正为确保台湾安全和民主而努力的政党”。 “放火者有时被视为英雄，而救火者却被嘲笑，这是荒谬的，”他在接受中国媒体采访时表示。和平党 一些专家表示，连战的言论反映了国民党不断试图将自己塑造成能够与中国进行和平交往的政党。国立政治大学政治学家列夫·纳赫曼（Lev Nachman）表示：“国民党正在加倍强调，他们是唯一能够试图让北京平静下来的人，而台湾总统赖清德才是搞乱两岸关系的人。”在台湾，他通过电话告诉美国之音。虽然国民党长期以来一直声称民进党可能会导致台湾与中国开战，但东吴大学的陈表示，这种说法在影响一些台湾民众对执政党和中国的看法方面变得更加有效。 “由于乌克兰战争增加了一些台湾民众对中国潜在入侵的恐惧，国民党声称他们是唯一能够维护台海和平的政党，这可能会吸引一些担心与中国发生潜在战争的台湾民众，”他告诉美国之音。尽管北京和国民党努力将其政府描绘成将导致台湾陷入战争的“分裂势力”，但赖清德对中国对台湾的威胁仍保持强硬态度，周日警告说，北京将吞并台湾视为其伟大的国家事业。 “最大的挑战是面对中国的强大崛起，它正在破坏台海现状，并将吞并台湾和消灭中华民国视为中国人民的伟大复兴事业，”他在会上表示。高雄军事学校建校100周年纪念活动。纳赫曼表示，尽管黎智英试图向台湾人民保证他致力于维持台海现状，但他的言论未能降低北京方面的怀疑。他对美国之音表示：“北京认为赖智的就职演说过于挑衅，而且对他存在着内在的不信任，即使他重申维持台海现状的承诺，中国政府似乎也不相信他的信息。” 。陈说，由于赖政府没有找到有效的方法来应对北京和国民党施加的压力，这使得北京试图在台湾制造混乱，增加公众对新政府的不信任。有点效果。他对美国之音表示：“北京对台湾施加影响力的目的是制造混乱，增加对政府的不信任，台湾总会有人愿意帮助北京的影响力。”但随着美国准备在 11 月举行总统选举，一些专家表示，北京和台北不太可能采取任何行动来彻底改变台海局势。亚洲协会政策研究所董事总经理罗里·丹尼尔斯表示：“台湾海峡两岸的动态将尽可能平静，因为谁将成为下一任美国总统存在很大的不确定性。”通过电话告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-faces-renewed-Pressure-over-cross-strait-relations/7660060.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-faces-renewed-Pressure-over-cross-strait-relations/7660060.html</guid><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 05:36:57 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-80d2-08dc7b03a309_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国总理在澳大利亚访问的最后一天重点讨论关键矿产和清洁能源</title><description>澳大利亚墨尔本——中国总理李强周二结束了在西海岸城市珀斯的澳大利亚之行，他重点关注了中国在关键矿产、清洁能源和商业领域的投资。珀斯是西澳大利亚州的首府，去年该州提供了全球39%的铁矿石。铁矿石是澳大利亚最赚钱的出口产品之一。分析人士表示，三年前双边关系恶化时，这种大宗商品没有受到北京对澳大利亚其他出口产品实施的贸易禁令，因为这种炼钢原料对中国工业增长至关重要。李克强上周成为七年来首位访问新西兰和澳大利亚的中国总理。他于周二晚间离开珀斯前往马来西亚，这将是自 2015 年以来第一位访问马来西亚的中国总理。在珀斯期间，中国第二号人物习近平视察了铁矿石生产商 Fortescue 的清洁能源研究设施。 Fortescue 董事长安德鲁·福雷斯特 (Andrew Forrest) 表示，李对该公司生产无碳排放铁矿石和潜在的“绿色铁”的计划感兴趣。 “我认为中国选择我们，因为它不仅是澳大利亚最好的绿色技术，也是世界上最好的绿色技术，我们在火车、船舶发动机、卡车上都有实际的例子，”福雷斯特告诉《The》杂志。美联社访问前。珀斯工厂正在测试用于火车、船舶、卡车和重型采矿设备的氢、氨和电池动力技术。李克强还参观了中国控制的天齐锂能澳大利亚位于珀斯南部的加工厂，以强调中国对投资关键矿产的兴趣。该工厂生产用于电动汽车的电池级氢氧化锂。澳大利亚与美国一样对中国在关键矿产领域的全球主导地位以及对可再生能源领域供应链的控制感到担忧。财长吉姆·查默斯 (Jim Chalmers) 以澳大利亚国家利益为由，最近下令五家与中国有关联的公司剥离其在稀土矿业公司北方矿业 (Northern Minerals) 的股份。周二，澳大利亚总理安东尼·艾博尼斯在珀斯主要报纸《西澳大利亚人报》上发表的一篇评论文章中写道，他的政府正在采取行动，确保外国投资“继续服务于我们的国家利益”。 “这包括改革外国投资框架，使其在管理风险方面更加高效、透明和有效，”阿尔巴尼斯写道。福雷斯特表示，中国对关键矿产行业的投资所带来的国家风险被夸大了。 “澳大利亚应该生产世界上所有的关键矿物，因为我们是一个伟大的矿业国家，所以无论如何，让我们更加努力地开采关键矿物，但我们不要惊慌，因为没有理由恐慌，”福雷斯特说。周一晚间，姜强和阿尔巴尼斯分别乘坐飞机从首都堪培拉飞往珀斯，两国领导人在议会大厦与高级部长举行了正式年度会议。两位领导人出席了在珀斯举行的代表资源公司（包括矿业巨头必和必拓和力拓）的商界领袖圆桌会议。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-focuses-on-ritic-minerals-clean-energy-on-final-day-of-australian-visit-/7660168.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-focuses-on-ritic-minerals-clean-energy-on-final-day-of-australian-visit-/7660168.html</guid><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 03:18:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3ae2f307-1f95-4c3d-9ab2-2d36df121d16_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚记者称中国外交官试图“阻止”她参加活动</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/australian-journalist-says-chinese-diplomats-tried-to-block-her-at-event/7659667.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-journalist-says-chinese-diplomats-tried-to-block-her-at-event/7659667.html</guid><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 18:12:53 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8d5b-08dc8f1a39e9_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国国务院谴责中国对两名活动人士的判决</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/state-department-condemns-china-s-sentencing-of-2-activists/7659273.html<guid> https://www.voanews.com/a/state-department-condemns-china-s-sentencing-of-2-activists/7659273.html</guid><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 13:41:07 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-edb3-08dc8ef1f671_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国称七国集团声明“充满傲慢、偏见和谎言”</title><description>北京——周一，七国集团领导人警告北京停止向俄罗斯出口武器零部件，称他们的峰会结束声明“充满傲慢、偏见和谎言”，中国对此进行了反击。七国集团领导人上周在意大利举行会议时，与中国的贸易关系恶化以及乌克兰和南中国海的紧张局势是他们讨论的焦点。周五峰会结束时发表的声明在许多此类问题上批评了中国。其中包括指责北京向俄罗斯运送军民两用材料，称这些材料有助于乌克兰的战争。周一，中国外交部发言人林健表示，该声明“污蔑和攻击中国”。他在例行新闻发布会上表示，它“重述了毫无事实依据、没有法律依据、没有道义依据的陈词滥调，充满了傲慢、偏见和谎言”。由美国、日本、法国、德国、加拿大、英国和意大利组成的七国集团也瞄准了所谓的中国在南海的“危险”入侵。据中国海警局称，对中国与其邻国之间军事升级的担忧正在加剧，周一菲律宾和中国船只在仁爱礁附近发生相撞事件。七国集团声明称，“我们反对中国在南海的军事化以及胁迫和恐吓活动”，其措辞比去年日本峰会时的措辞更强硬。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-g7-statement-full-of-arrogance-prejudice-and-lies-/7658718.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-g7-statement-full-of-arrogance-prejudice-and-lies-/7658718.html</guid><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 06:01:06 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7ca3-08dc8a2afa97_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国对欧盟猪肉发起反倾销立案调查</title><description>北京——中国周一表示，对原产于欧盟的进口猪肉产品发起反倾销立案调查。北京表示，此次调查是针对代表国内生产商提交的申请的回应，并且是在中国和欧盟之间贸易紧张局势日益加剧的情况下进行的。商务部在声明中表示，商务部对原产于欧盟的进口相关猪肉及猪副产品立案调查。中国批评欧盟上周决定在反补贴调查后从下个月开始对中国电动汽车进口征收高达 38% 的额外关税。欧盟委员会指出中国的“不公平补贴”，称这对欧盟电动汽车制造商“造成经济损害的威胁”。北京警告称，关税将“损害欧洲自身利益”，并谴责欧盟的“保护主义”。猪肉是中国最受欢迎的肉类，也是世界第二人口大国的主食。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-launches-anti-dumping-probe-into-eu-pork-imports/7658705.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-launches-anti-dumping-probe-into-eu-pork-imports/7658705.html</guid><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 05:45:27 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9ab6dfd8-607f-4cbd-8806-24bc379e7e50_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>