<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 5 日，星期四 10:04:36 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>热闹的中非峰会上“生意就是生意”</title><description>北京——周四，数百名非洲政界和商界领袖涌入中国人民大会堂，渴望建立新的伙伴关系、签署合同并建立行业联系。乍得建筑公司老板阿巴卡尔·塔希尔·穆萨（Abakar Tahir Moussa）告诉法新社：“生意就是生意，我们会从任何地方购买。在中国，价格合适。”他展示了潜在的新中国合作伙伴的名片。他希望利用周五结束的中非合作论坛，与中国企业在路桥项目上开展合作。 “我来这里是为了建立联系并获得更多业务，”穆萨在与来自 50 多个国家的数千名代表一起参加论坛丰富多彩的开幕式后说道。一位不愿透露姓名的布基纳法索房地产开发商表示，中国产品“比其他地方便宜”。他在大厅外告诉法新社：“我们从中国购买一切：电灯、空调、电线……我们从其他地方得到的唯一东西就是水泥。” “如果你想要质量，你就能得到质量（在中国），而且即使是高质量的东西也很便宜，”他一边说，一边踢掉鞋子，手里拿着一部金色外壳的智能手机。熙熙攘攘的北京，会议召开前的气氛充满希望和友好，许多非洲人希望这次会议能够刺激国内急需的发展和投资。自周六以来，来自非洲各地的领导人及其随行人员纷纷飞抵北京，这让习近平主席整周忙于双边会议。南非领导人西里尔·拉马福萨和尼日利亚总统博拉·艾哈迈德·蒂努布对中国东道主大加赞赏，甚至对习近平周三晚上举办的豪华宴会上提供的食物也大加赞赏。当代表们通过机场式 X 光机进入时，戴着深色墨镜的宽肩保安在大厅外监视着。随着各国元首的陆续到来，首都周围的安全局势整周都十分紧张。到达北京火车站的乘客面临加强的安全检查，当局也加强了对通过交通检查站进入城市的车辆的检查。酒店整个星期都被预订满了，周围都是武装警卫和新的金属栅栏。购物和夜生活中心区三里屯的酒吧里挤满了来自非洲各地的游客。习近平承诺在未来三年内为非洲提供超过500亿美元的融资——其中一半以上是信贷——在开幕式上告诉代表们，中国“准备深化与非洲国家的合作”。中国是非洲最大的贸易伙伴，其贷款帮助建设了急需的基础设施，但有时也会因让政府背负巨额债务而引发争议。然而，许多代表似乎对寻求开发非洲丰富自然资源的中国能够帮助他们的国家发展抱有希望。这位布基纳法索开发商表示，中国投资“有利于经济”并“改善了人们的生活”，而贸易的增加意味着“人们可以购买更多东西”。 “我希望论坛能够进一步改善关系并带来更多合作。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/business-is-business-at-busdling-china-africa-summit/7772294.html<guid> https://www.voanews.com/a/business-is-business-at-busdling-china-africa-summit/7772294.html</guid><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 07:01:36 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2d32134d-206d-49df-9689-edaa710e652e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本和澳大利亚同意加强联合军事训练</title><description>澳大利亚墨尔本——日本和澳大利亚周四同意加强联合军事训练演习，因为两国政府部长对中国最近入侵日本领空和领海都表示担忧。日本外务大臣上川洋子和日本防卫大臣木原稔在澳大利亚沿海小镇昆斯克利夫与澳大利亚外相黄英贤和国防部长理查德·马勒斯举行定期峰会。黄说，他们讨论了在部长们共同支持台湾海峡和平与稳定以及对中国在南海和东海日益咄咄逼人的领土主张的担忧的背景下加强安全合作。马勒斯表示，去年两国的 F-35A Lighting II 隐形战斗机参加了日本上空的“武士道守护者”演习中的战斗训练后，两国空军部长同意更多地参与两国空军的训练演习。明年，澳大利亚将首次参加“东方之盾”演习，这是美国陆军和日本陆上自卫队之间最大规模的年度野外训练演习。澳大利亚和日本还计划让日本自卫队的海军陆战队日本两栖快速部署旅参与美国海军陆战队在澳大利亚北部城市达尔文的年度轮训。中国在日本水域和空域周围日益咄咄逼人的活动引起了日本防务官员的不安，他们也对中国和俄罗斯空军之间日益加强的军事合作感到担忧。日本通过中国驻东京大使馆提出正式抗议，抗议中国调查船上周末侵入其海域。 8月26日，一架中国军机短暂进入日本西南空域，东京方面提出抗议。这是日本自卫队首次在日本领空发现中国军机。中国外交部发言人林健后来表示，中国“无意”侵犯任何国家的领空。木原证实，已与澳大利亚同行讨论了这些事件。 “我们对这些事件都非常强烈关切，对于东海和南海，任何试图通过武力或胁迫单方面改变现状的行为，我们都提出了强烈反对，”木原通过媒体对记者表示。口译员。马勒斯表示，他和黄“在那一刻确实表达了我们对日本主权的支持”。马勒斯说：“这确实凸显了我们在印太地区和我们的邻国维护基于规则的秩序的共同承诺。”马勒斯补充道：“该地区各国乃至全世界都希望世界上的争端不是通过强权和强权解决，而是通过国际法解决。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-and-australia-agree-to-increase-joint-military-training/7772204.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-and-australia-agree-to-increase-joint-military-training/7772204.html</guid><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 04:31:36 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/42bf11b6-ba1b-4ba2-a218-3a101e808fcd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>总理表示，尽管中国抗议，马来西亚不会停止南海勘探</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/malaysia-will-not-stop-south-china-sea-exploration-despite-china-protests-pm-says/7772189.html<guid> https://www.voanews.com/a/malaysia-will-not-stop-south-china-sea-exploration-despite-china-protests-pm-says/7772189.html</guid><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 03:18:19 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/21b6fcd7-c037-40c8-b0fe-86c44c9294ff_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国华南地区迎来超强台风“八木”</title><description></description><link/> https://www.voanews.com/a/southern-china-braces-for-super-typhoon-yagi/7772186.html<guid> https://www.voanews.com/a/southern-china-braces-for-super-typhoon-yagi/7772186.html</guid><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 02:59:55 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/721f445b-2455-4668-b54f-7f55746338aa_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国习近平承诺未来三年向非洲提供500亿美元</title><description>北京——周四，中国领导人习近平在北京举行的疫情大流行以来最大规模的峰会上发表讲话，承诺在未来三年内为非洲提供超过500亿美元的融资，并承诺深化与非洲大陆在基础设施和贸易方面的合作。据官方媒体报道，50 多位非洲领导人和联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯将出席本周的中非论坛。非洲领导人本周已经达成了大量协议，以加强基础设施、农业、采矿、贸易和能源领域的合作。周四上午，习近平在北京华丽的人民大会堂举行的论坛开幕式上向各国领导人发表讲话，称赞中欧关系是“历史上最好的时期”。中方愿同非洲国家深化工业、农业、基础设施、贸易、投资等领域合作。习近平表示，未来三年，中国政府愿提供507亿美元资金支持。他表示，其中一半以上将用于信贷，其中 110 亿美元是“各种类型的援助”，另外 100 亿美元是通过鼓励中国企业投资提供的。他还承诺帮助“为非洲创造至少100万个就业机会”。联合国秘书长古特雷斯也在会议上发表讲话，他告诉非洲领导人，中国与非洲大陆之间日益密切的关系可以“推动可再生能源革命”。他说：“中国卓越的发展记录——包括消除贫困——提供了丰富的经验和专业知识。”交易和承诺 中国是世界第二大经济体，也是非洲最大的贸易伙伴，并一直寻求开发非洲大陆丰富的自然资源，包括铜、金、锂和稀土矿。它还向非洲国家提供了数十亿美元的贷款，帮助建设急需的基础设施，但有时也会因让政府背负巨额债务而引发争议。分析人士表示，面对国内经济困难，北京正在重新调整对非洲的慷慨，而对与美国日益激烈的争斗的地缘政治担忧可能越来越多地推动政策的制定。但在峰会期间举行的双边会议做出了一系列关于在铁路、太阳能电池板和鳄梨等项目上加强合作的承诺。周三会议结束后，赞比亚总统哈凯恩德·希奇莱马表示，他已监督该国国有电力公司ZESCO与北京中国电建达成一项协议，以扩大赞比亚屋顶太阳能电池板的使用。尼日利亚是北京在非洲大陆最大的债务国之一，它和中国签署了一份联合声明，同意在基础设施领域“深化合作”，包括“交通、港口和自由贸易区”。扩大交通联系反过来，坦桑尼亚总统萨米亚·苏鲁胡·哈桑也获得了习近平的承诺，将推动连接坦桑尼亚与邻国赞比亚的长期停滞的铁路取得新进展。赞比亚媒体称，北京已承诺提供 10 亿美元用于该项目，旨在扩大该大陆资源丰富的东部地区的交通联系。两国联合声明称，津巴布韦还赢得了北京方面的承诺，将在“农业、采矿业、环保传统和新能源（以及）交通基础设施”方面深化合作。联合声明称，这个南部非洲国家和北京还同意签署一项协议，允许津巴布韦新鲜牛油果出口到中国。肯尼亚领导人威廉·鲁托表示，习近平已承诺向肯尼亚农产品开放中国市场。双方同意共同扩建该国标准轨距铁路，该铁路由中国进出口银行资助修建，连接首都内罗毕和港口城市蒙巴萨。鲁托还承诺在里罗尼-毛峰会-马拉巴高速公路上与中国加强合作，肯尼亚媒体称该高速公路预计耗资 12 亿美元。鲁托去年向中国请求提供10亿美元贷款并重组现有债务，以完成其他陷入停滞的建设项目。该国目前欠中国超过80亿美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-promises-50-billion-for-africa-over-next-third-years/7772161.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-promises-50-billion-for-africa-over-next-third-years/7772161.html</guid><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 01:26:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/95184254-f742-4e97-a79a-869eb3736c5d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家表示，非洲需要与中国采取战略性、纪律性的方式</title><description>埃塞俄比亚亚的斯亚贝巴/华盛顿——中国一直在与非洲建立更密切的合作，一些人认为这种关系充满了债务负担，而另一些人则称赞非洲正在利用其全球战略重要性。官员和非洲事务专家表示，本周在北京举行的中非合作论坛对非洲和中国都有利。埃塞俄比亚、吉布提和肯尼亚等国一直是北京巨额投资的接受国。中国一直不懈地寻求建立伙伴关系以获得可靠的原材料来源，并建立联盟以获得地缘政治影响力并抗衡西方列强。这是乌干达前外交官西蒙·穆隆戈的评价。穆隆戈说：“这对非洲来说基本上有四件事：基础设施发展，中国在非洲基础设施上投入了大量资金，建设公路、铁路、港口和其他重要设施。” “第二是经济增长。中国的投资实际上创造了就业机会，刺激了制造业、采矿业和农业等各个领域的经济活动。还有金融援助和贷款，中国提供金融援助，但与西方国家相比，条件往往较少。第四是贸易机会，非洲可以从进入中国市场中受益，这可以增加出口收入，特别是原材料和农产品。”治理和安全顾问 EMANS Frontiers 的执行合伙人穆隆戈表示，中国也从与非洲的伙伴关系中受益，包括贸易机会以及中国工业发展所需的丰富矿产资源、石油和其他自然资源。增长并维持其人口。吉布提是中国投资看得见的国家之一。中国不仅在那里拥有重要的军事基地，还与吉布提政府共同开发了大型基础设施项目，包括电气铁路、深海港口和自由贸易区。吉布提经济和财政部长伊利亚斯·穆萨·达瓦勒表示，该论坛已成为两国之间“持久合作的基石”。融资挑战 “每个人都知道，在非洲，我们在关键基础设施开发方面面临着融资挑战，”达瓦勒在北京接受美国之音非洲之角组采访时表示。 “非洲的基础设施融资缺口估计每年达数十亿美元。因此，我们非常重视中国在缩小或缩小基础设施融资缺口方面的支持。”当被问及中国的贷款是否是非洲的“定时炸弹”时，达瓦勒表示不是。他表示，非洲面临的债务危机是由全球挑战驱动的，包括两年来的COVID-19的影响；非洲之角的干旱和气候变化；红海和中东危机；以及“由于乌克兰和俄罗斯危机而输入的通货膨胀”。他说：“我们需要合作伙伴的理解，中国再次确认与非洲站在一起，寻找更温和地应对债务危机的手段和方式。”经济学家兼非洲倡议执行董事基布尔·吉纳表示，非洲国家在管理大笔贷款时应采取战略性和严格的方法，以便为可持续经济发展做出贡献，而不是导致债务困扰。他说，这些贷款应该“透明，条款和条件明确”。 “它们绝对应该用于为有潜力产生显着经济回报的项目提供资金，”他说。各国应该“加强其债务管理办公室，以有效地监控和管理贷款组合。我认为这些是我在管理与中国或任何其他国家的贷款方面想提出的一些基本要点。”基布尔表示，平衡的伙伴关系是中非关系的关键，“所需要的是平衡的战略伙伴关系，优先考虑共同利益，优先考虑透明度并实现长期发展，”他说，中国也应该开放其市场。穆隆戈强调了非洲与中国的关系与西方国家的关系之间的差异。治理、人权和经济改革——一些非洲领导人认为这些条件具有侵扰性，”前非洲联盟驻索马里副特使表示，“另一个是安全问题，尤其是反恐问题。穆隆戈表示，非洲不应该被迫在中国和西方之间做出选择。相反，非洲国家应该致力于平衡与两国的关系，利用每个国家提供的独特优势和机遇，他说。这个故事起源于美国之音非洲之角组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/africa-needs-strategic-disciplined-approach-with-china-experts-say/7771721.html<guid> https://www.voanews.com/a/africa-needs-strategic-disciplined-approach-with-china-experts-say/7771721.html</guid><pubDate> Wed, 04 Sep 2024 19:19:03 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Harun Maruf，Eskinder Firew） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6B79D91F-9902-4883-B7B3-D06E4DC38419_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>