<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 27 日，星期四 04:02:25 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>大使：中方将对美国芯片出口限制作出回应</title><description>中国驻美国大使谢锋表示，如果美国对中国半导体行业实施更多投资限制和出口管制，北京将做出同样的回应。分析人士认为，谢锋的强硬言论是所谓“战狼”外交官的最新回应。谢将美国的出口管制比作“限制对手在游泳比赛中只能穿旧泳衣，而他们自己可以穿先进的鲨鱼泳衣”。谢先生上周在阿斯彭安全论坛上发表上述言论之际，美国敲定了对中国尖端技术可能投资的审查机制。其中包括半导体、量子计算和人工智能，所有这些都具有军事和商业应用。尽管美国芯片制造商反对，美国商务部也在考虑对向中国出口人工智能（AI）芯片实施新的限制。台湾国立中正大学战略与国际问题研究所的赵文志将谢的言论描述为中国“战狼”外交的一部分，因为中国日益自信的外交政策风格已为人所知。他表示，中国威胁采取的反制措施将取决于北京是否只是想表明“态度”，还是决定与西方国家正面对抗。他提到了中国对一些在华经营的美国公司的调查。他认为这是中国通过“表明态度”进行报复。变得更强硬 但随着美国和中国针锋相对的举动似乎正在“升级”，赵国指出，中国的报复行动变得更加严厉。他说，一个例子是北京对用于高端芯片制造的镓、锗和其他原材料出口商实施的出口管制。自8月1日起，必须向中国商务部申请许可，并报告境外采购商的详细信息。曹国伟表示，中国可能会进一步阻止或限制电动汽车电池、风力发电所需的机械部件、太阳能电池板所需的气体以及药品和半导体制造所需的原材料的供应。他说，中国希望向西方国家表明，他们在对中国半导体或企业实施制裁时必须三思而后行。但其他分析人士表示，北京不想将报复升级到美国及其盟国的进一步行动损害中国经济的程度，而中国经济只是从严厉的大流行封锁中缓慢复苏。赵小兰还表示，中国可以通过拒绝在限制气候变化方面进行合作，或者在被要求利用其对平壤的影响力缓解朝鲜半岛紧张局势时说“不”来进行报复。 “这些都是中国可以用来报复的手段，”赵小兰说，“我认为有很多。这些可能是它目前讨价还价的筹码，它不会同时使用它们。它会看看西方如何反应。它可能会逐步展示其对抗西方的能力。”纽约州立大学奥尔巴尼分校政治学教授陈成表示，中国最近宣布的有关镓、锗和其他芯片制造金属的声明是对其报复美国的能力和意愿的警告。她说，即使美国投入巨资重塑这些产业链，也需要很长时间才能整合这些产业链。陈表示，如果美国进一步升级对中国高科技产品的制裁，中国可能会以牙还牙，以关税还关税，以制裁还制裁，以规还规。最常用的策略 台湾国防安全研究所助理研究员杨一奎表示，经济胁迫是中国最常用的报复策略。他说，2010年已故民主活动人士刘晓波获得诺贝尔和平奖时，中国对从挪威进口的鲑鱼实施了贸易制裁。2012年，在与马尼拉因南海浅滩发生海事争端期间，北京以检疫问题为由，加强了对菲律宾香蕉进口的限制。杨洁篪表示，研究表明，2018年以来，中国的制裁变得更加多样化和细致，使其可以直接或间接进行报复。它还可以利用其经贸关系迫使其他国家的企业参与。杨说，2021年立陶宛同意让台湾在维尔纽斯设立代表处后，中国将与立陶宛的外交关系从大使级降级为代办级，并将立陶宛从海关系统数据库中删除，导致立陶宛货物无法通关。北京随后降低了在中国市场运营的立陶宛公司的信贷额度，并迫使其他跨国公司制裁立陶宛。据报道，德国、法国、瑞典和其他国家的公司在中国港口拦截了货物，因为其中含有立陶宛制造的产品。当澳大利亚调查新冠病毒的起源时，心烦意乱的中国对澳大利亚牛肉、葡萄酒、棉花、木材、龙虾、煤炭和大麦征收关税或进口禁令。但北京并未制裁澳大利亚的铁矿石、羊毛和天然气，因为对这些产品的制裁可能会损害中国的关键行业。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ambassador-china-will-respond-in-kind-to-us-chip-export-restrictions-/7199950.html<guid> https://www.voanews.com/a/ambassador-china-will-respond-in-kind-to-us-chip-export-restrictions-/7199950.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 02:56:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com (Kelly Tang) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09320000-0a00-0242-eab8-08db00e517ba_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台风多克苏里袭击台湾，台湾关闭学校和办公室</title><description>台北——周四，由于台风“多克苏里”给台湾东部和南部海岸带来大雨和大风，台湾两个最大的城市已经关闭了学校和办公室。据台湾中央气象局称，多克苏里周四进一步减弱，持续风速达 155 公里/小时，阵风高达 190 公里/小时。台风中心不会袭击台湾大陆，但周四下午其外围带仍将带来更强的风雨。在南方，港口城市高雄和古都台南宣布，办公室和学校将于周四关闭。东部的花莲县和台东县也关闭了学校和办公室。据半官方的中央通讯社报道，高雄市还疏散了居住在该地区山区的约 300 名居民。据台湾电力公司称，风暴导致高雄和台南数万户家庭暂时停电，但截至周四上午11点，大部分家庭已经恢复供电。风暴将于周四白天穿过台湾海峡，周五在中国福建省登陆。周三，台风带来猛烈的风雨，横扫菲律宾北部省份，造成至少六人死亡，数千人流离失所，屋顶被掀翻，低洼村庄被淹没，并引发数十起山体滑坡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-shuts-schools-offices-as-typhoon-doksuri-hits-coast/7200014.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-shuts-schools-offices-as-typhoon-doksuri-hits-coast/7200014.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 02:20:19 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-faa1-08db8e695a22_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国任命潘功胜为央行行长</title><description>周二，潘功胜被任命为中国央行行长，这是人们普遍期待的执政共产党十年一次权力更迭的最终重大任命。潘是央行副行长，也是中国国有银行业的资深人士，他接替了担任该职务五年的美国经济学家易纲。继三月份宣布的其他内阁级任命之后，仪式性立法机构全国人民代表大会也批准了潘的晋升。中国人民银行行长是中国金融界最知名的人物，但该职位的权力有限。该银行由执政的共产党控制。本月将年满 60 岁的潘先生于 7 月 8 日会见了来访的美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen)，并表示他将获得晋升。在他被任命为央行党委书记后，人们普遍认为他将胜任这一职务。 2015年，潘被任命为中国外汇监管机构负责人，这通常是登上央行最高职位的垫脚石。此前，他曾担任中国四大商业银行之一的中国农业银行副行长。潘获得了北京人民大学经济学博士学位，并在剑桥大学和哈佛大学进行了研究。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-names-pan-gongsheng-to-lead-central-bank/7199520.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-names-pan-gongsheng-to-lead-central-bank/7199520.html</guid><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 18:59:23 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-eb0a-08db7a32e86e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国尖嘴外长已下台，但风格仍在延续</title><description>中国言辞尖刻的外交部长秦刚在某种程度上是习近平主席的化身，他警告与美国的“冲突和对抗”，其利害关系可能是“人类的未来”。现在，秦在一场十年来打击中国的最大政治骚乱中被免职。秦在从公众视野中消失一个月后，于周二宣布离职，引发了有关个人丑闻或中国共产党高层内部摩擦的谣言。在美国派遣国务卿安东尼·布林肯和其他官员前往北京之际，他缺席了重要会议。这也是在经济面临挑战以及与美国和其他国家关系不佳的情况下发生的。中国依赖美国和其他国家发展经济，但也寻求在战胜西方国家的努力中搁置。秦的情况最终反映在习近平身上，习近平将权力集中在他的直接权力之下，达到了自 1960 年代毛泽东以来从未有过的程度。习近平被视为支持 57 岁的秦从外交部发言人迅速晋升为礼宾司长（负责监督习近平海外访问的安排），再到驻美国大使，然后是外交部长。伦敦大学亚非学院中国研究所所长、中国领导层动态的长期分析师曾锐生（Steve Tsang）表示，“他花了这么长时间才对他的免职采取行动。” “习近平并没有失去控制，但党内那些暗中反对习近平的人必须吸取习近平的弱点的教训，”曾荫权说。在秦国成为问题之前，习近平“无论他的观点正确与否，都表现出了果断的态度”。他在秦事件上没有表现出这一点，这让他非常尴尬。”秦的前任王毅被任命为看守部长。王目前担任党的外事部门负责人，由习近平领导。政策由党而不是政府决定，而外交部长本质上是一个官员。然而，这个职位拥有相当大的威望，而且秦与习近平都是中华人民共和国创始人的后裔，这很可能让他在残酷的世界中占据一席之地。中国的官僚主义。截至周三，外交部网站上所有提及秦的内容都已被删除。然而，他仍然被列为国务委员，这是一个负有各种责任的内阁级别职位，这表明他的政治前途并没有完全注定。习近平没有对秦的命运发表评论，也没有他的任何高级助手发表评论，目前还不清楚这是否会对习近平产生任何严重影响，因为习近平通过入狱或退休消灭了他的政治对手，并取消了任期限制，使他有可能终身掌权。周三被问及秦被免职一事时，外交部发言人毛宁仅表示没有新信息可发布，外交部网站正在“按照相关规定进行更新”。对于中美关系，我们的立场是一贯的。我们始终本着相互尊重、和平共处、合作共赢的原则看待和发展同美国的关系。两国始终保持各级别对话和接触。这一点没有改变。”毛泽东说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-sharp-tongued-foreign-minister-gone-but-his-style-seen-continuing/7199486.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-sharp-tongued-foreign-minister-gone-but-his-style-seen-continuing/7199486.html</guid><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 18:12:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0286-08db4fcef0eb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国现代化的柬埔寨云朗海军基地即将竣工：国防部</title><description>柬埔寨官员表示，沿海城市西哈努克的一个海军基地的翻修工作已接近完成，但美国官员怀疑该设施由中国升级，将专门供中国军队使用。卫星图像显示云朗海军基地已建有一个能够停泊航空母舰的大型码头后，人们对中国修建云朗海军基地的意图产生了怀疑。柬埔寨国防部发言人 Chhum Socheat 向美国之音高棉语证实，这项工作很快就会完成，但他说，“我不知道就职日期。”他否认了有关中国将利用该基地扩大其在该地区影响力以对抗其竞争对手美国的猜测。 “我很遗憾有不实信息。柬埔寨很小。他们（一些国家）对我们国家怀有恶意，”他说。 “一些国家不承认事实真相，仍然说不实信息，”他说。监测云朗海军基地建设情况的美国商业图像公司 BlackSky 拍摄的卫星图像显示，“从 2021 年 8 月到 2023 年 7 月，中国大型军用海军基地的发展速度很快。” “云朗基地西岸的一个有角度的深水码头与吉布提解放军保障基地的另一个军用码头几乎一模一样。 “两个主码头长 363 米，足够大，足以支撑中国海军武库中的任何舰艇，包括新的 300 米长的 003 型福建航空母舰，”保卫民主基金会中国项目副主任兼高级研究员克雷格·辛格尔顿 (Craig Singleton) 在 BlackSky 网站 7 月 24 日发布的新闻稿中表示。 2022年8月，美国国务卿安东尼·布林肯向柬埔寨政府提出了有关柬埔寨利用中国资金进行现代化海军基地的问题，称如果该基地专门用于中国军队，将对东南亚构成威胁。他是在访问金边时发表上述言论的。在讨论海军基地时，布林肯告诉美国之音高棉语，美国的关注“首先是确保柬埔寨拥有真正独立的外交政策，当然不会感到受到任何人的压力”。这位美国高级外交官表示：“谈到云朗海军基地，我认为，如果任何一个国家独占控制或使用该基地的任何部分，或者在那里做任何破坏该地区其他国家安全的事情，整个地区的国家都会非常担心。因此，我认为保持透明度并确保该基地向所有人开放，而不是由任何一个国家独家使用非常重要。”政治分析家埃姆·索瓦纳拉 (Em Sovannara) 告诉美国之音高棉语，云朗基地是“一个非常敏感的问题”，需要柬埔寨他说：“如果只是通过新闻媒体发表政治声明，就无法解决或消除美国的疑虑。因此，应该有其他机制来加强与美国的外交关系，这是解决问题的一种方式。”美国声称，中国将在云壤维持军事存在，这是北京在云壤的第二个此类海外前哨基地，也是其在具有重要战略意义的印太地区的第一个军事存在。它还在红海入海口的吉布提设有一个前哨基地。柬埔寨国防部长迪班于 2022 年 6 月表示，云朗基地建成后很可能不会开放供任何外国人全面检查。他表示，柬埔寨不会允许任何外国军事基地在其领土上建立，“无意对任何国家挑起任何威胁，柬埔寨从不反对其他国家的‘军事建设努力’。”“柬埔寨只是想加强自身的防护能力，以遏制当前地缘政治竞争的压力和影响。”他补充说，“柬埔寨没有选择一国对抗一国的政策。” 2022 年 10 月，美国驻金边大使馆告诉美国之音高棉语，柬埔寨政府“对该项目的意图、性质和范围并不完全透明”。云朗位于南海附近的泰国湾，中国无视国际法，声称对该海域拥有主权。 《华尔街日报》2019年还报道称，中国已签署协议，让中国人民解放军军官驻扎该海军基地。卫星图像显示建筑物被拆除，其中一些是美国建造的，最近在基地北半部建造了两座建筑物。本文的部分信息来自法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/cambodian-ream-naval-base-modernized-by-china-nears-completion-defense-ministry/7198994.html<guid> https://www.voanews.com/a/cambodian-ream-naval-base-modernized-by-china-nears-completion-defense-ministry/7198994.html</guid><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 13:24:49 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Sun Narin、Han Noy） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c61c85d1-817b-4e47-8ca1-73114559652a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国外交部改组之际，王毅出访非洲</title><description>本周，北京突然宣布，中国外交部长秦刚在上任仅七个月后被免职，而他的前任、现任继任者、经验丰富的外交官王毅正在非洲一些主要经济体进行访问。王毅参加了在南非举行的金砖国家峰会相关会议、在肯尼亚举行的基础设施谈判以及在埃塞俄比亚的债务减免承诺，分析人士表示，这些会议体现了中国向非洲大陆表明承诺的方式。南非国际事务研究所中非问题高级研究员劳伦·约翰斯顿（Lauren Johnston）在谈及秦已经一个月没有露面后被免职的消息时表示，“谈及启动行动：王毅作为中共中央外事委员会主任出访时传出消息。”她对美国之音表示，“现在担任外交部长的他出访的国家包括南非、尼日利亚、肯尼亚和土耳其——这些都是南半球的重要国家。”华盛顿非洲战略研究中心研究员保罗·南图亚 (Paul Nantulya) 对美国之音表示，王毅此次访问该地区之际，正值中国在新冠肺炎 (COVID-19) 大流行之后寻求与非洲重新进行更多接触。但他指出：“六个月内进行两次高层多国访问是相当不寻常的，因为请记住，秦刚今年年初就在非洲进行了中国首次外交访问。”中非国际关系中心研究员克利夫·姆博亚表示，秦刚宣布退出时王在该地区可能并非巧合，并指出王可能“来重建关系并从秦刚离开的地方继续下去”。要求和承诺 分析人士指出，秦也计划访问的肯尼亚、南非和尼日利亚是东非、南部和西非的经济强国。埃塞俄比亚是非洲联盟所在地，这是王毅行程中的一个意外补充。据中国外交部声明，王毅在亚的斯亚贝巴向阿比·艾哈迈德总理表示：“中方鼓励有实力、信誉好的企业赴埃塞投资，愿为缓解埃塞债务压力发挥积极作用。”该国负债数十亿美元。随着这个具有战略意义的非洲之角国家摆脱残酷的内战，那里的安全也令人担忧。接下来，王毅在肯尼亚会见了去年当选的总统威廉·鲁托，他在竞选期间对中国发表了强硬言论。南图亚指出，中国是肯尼亚最大的贸易伙伴和重要的安全伙伴，北京方面一直“对肯尼亚政府的更迭感到非常焦虑”，并且显然希望巩固两国关系。根据中方的消息，鲁托利用与王的会面推动更多的基础设施投资，尽管分析人士指出，中国最近从其主要“一带一路”倡议项目上有所撤回。中国外交部表示，肯尼亚表示愿意“深化铁路、公路、水利、航空、可再生能源等领域合作”。在他的第三站南非，王毅出席了与即将举行的金砖国家经济体峰会有关的安全会议，其中还包括巴西、俄罗斯和印度。王毅与南非总统纳莱迪·潘多尔和总统西里尔·拉马福萨进行了交谈。据中国外交部报道，王毅表示，“中南友谊源远流长，两国结下了深厚的同志兄弟情谊。”开普敦大学高级讲师、《中国在非洲的和平：从和平维护者到和平缔造者》一书的作者史蒂文·郭指出，中国围绕“南南合作”和反帝国主义的言论“确实引起了非洲国家的共鸣。越来越多的非洲国家，包括南非，认为西方虚伪，因此存在一些意识形态上的共性。”王毅还向南非承诺，中国将“扩大在重点矿产、数字经济、清洁能源、环保产业、海洋资源开发、减贫等领域的合作”。展望未来 王毅此行正值全球大国争夺非洲影响力之际——非洲年轻、不断发展且资源丰富。本周对非洲来说是外交上的繁忙时期，美国财政部副部长在肯尼亚和索马里，乌克兰外交部长迪姆特罗·库莱巴试图在访问赤道几内亚时获得支持，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京从周四开始在圣彼得堡举行的俄罗斯-非洲峰会上接待领导人。王日程中的接下来两站是非洲第四个国家、非洲大陆最大的经济体尼日利亚和土耳其。南图亚指出，与肯尼亚一样，尼日利亚也有新政府，这可能是其被选中的原因之一，而且北京正在加强对西非的参与。本月早些时候，中国海军访问了该国，外界猜测中国正在大西洋沿岸某处寻找军事基地。八月，国家主席习近平预计将与该集团所有其他领导人一起出席在约翰内斯堡举行的金砖国家峰会，但俄罗斯总统普京除外，俄罗斯总统普京因国际刑事法院发出逮捕令而无法出席。</description><link/> https://www.voanews.com/a/amid-chinese-foreign-ministry-shake-up-wang-on-africa-tour/7198716.html<guid> https://www.voanews.com/a/amid-chinese-foreign-ministry-shake-up-wang-on-africa-tour/7198716.html</guid><pubDate> Wed, 26 Jul 2023 10:57:05 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a321-08db8de58491_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>