<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 28 日星期五 09:59:35 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港法院驳回禁止民主歌曲的请求</title><description>香港一家法院驳回了香港政府禁止播放或发行民主歌曲《愿荣光归香港》的请求。所要求的禁令被广泛视为对香港言论自由的攻击。这首歌是在2019年民主集会期间创作的，并成为该运动的圣歌。从那时起，国际体育赛事中就错误地播放了国歌，而不是中国国歌——北京当局认为这是一种侮辱。香港于 1997 年回归中国统治。这片前英国领土被承诺其西式公民自由将在 50 年内保持不变。然而，中国试图取消香港居民长期以来享有的自由。法官陈安东尼在裁决中表示，禁止这首歌将对香港的言论自由产生“寒蝉效应”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-denies-request-to-ban-pro-democracy-song/7201835.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-denies-request-to-ban-pro-democracy-song/7201835.html</guid><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 07:43:57 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a4e3-08db6851602e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国不顾西方指责欢迎柬埔寨选举结果</title><description>柬埔寨金边 - 尽管西方民主国家在很大程度上谴责柬埔寨周日举行的一边倒的选举以及投票前对异议人士更广泛的镇压，但中国却热情洋溢地支持执政的柬埔寨人民党取得压倒性胜利。北京驻柬埔寨大使王文天在周一的讲话中表示，“中国坚决支持柬埔寨人民选择符合本国国情的发展道路。”据中国新华社报道，王还指出，中国选举观察员团队对这场比赛进行了监督，他说这场比赛“高效、专业、和平”。王还指出，投票率接近85%，有18个政党参加了投票。由首相洪森领导的执政党在7月23日的全国选举中宣布取得压倒性胜利，赢得议会125个席位中的120个。保皇党奉辛比克党是当天唯一的惊喜，赢得了另外五个席位——上届国民议会席位为零。就在选举前几周，人民党组成的全国选举委员会禁止主要反对党烛光党登记参加选举，声称该党缺少必要的文件。此次选举正值更广泛的镇压异见人士以及从人权组织到媒体等对执政党构成威胁的情况。美国周日发表声明称，选举“既不自由也不公平”。报告补充说，在选举前夕，“柬埔寨当局对政治反对派、媒体和民间社会进行了一系列威胁和骚扰，破坏了该国宪法的精神和柬埔寨的国际义务。”其他国家——包括澳大利亚、英国、德国和法国——发表了失望声明，但并未认为选举不自由和公平。尽管如此，西方的反应与中国国家主席习近平在给洪森的贺信中所传达的信息形成了鲜明对比。各党派、各行业加强合作，携手构建共同命运。” “中柬新时代高质量高标准将为两国人民和两国带来更大福祉。”分析人士对美国之音表示，由于柬埔寨长期西方捐助者的压力越来越大，中国的强烈支持声明可能会受到欢迎，但他们表示，金边因背离宪法规定的民主而面临过度依赖北京的风险。亚利桑那州立大学雷鸟全球管理学院副教授埃尔·索帕尔表示，执政党在选举后只会增加其依赖，美国等国家威胁要撤回发展支持。但他预计柬埔寨政府不会改变策略。 “柬埔寨会渡过难关，永远不关心西方。它实行了非常强大的现实扭曲场。好就是坏，坏就是好。没有民主，也没有与中国建立良好的外交关系。他们认为他们只需要这些，”他说。高棉合作与和平研究所研究员万恩·布纳表示，选举后的动态将使柬埔寨的民主派力量更难重新崛起。 “当柬埔寨与中国关系非常密切和良好，但与自由国家关系非常紧张时，考虑到人权、民主和民间社会组织的空间，柬埔寨恢复民主的进程似乎没有什么希望……越来越小，”布纳说。近十年来，柬中关系日益密切，中国已成为柬第一大投资、双边贸易、旅游等外国合作伙伴。今年1月，经济财政部一位高级官员表示，2022年中国投资16亿美元，占外国投资总额的42%，主要投资领域为农业、旅游业、房地产和基础设施。中国也是柬埔寨最大的债权国，占其近100亿美元外债的近41%。北京通过“一带一路”倡议又签署了数十亿美元的建设-运营-转让协议，这意味着中国企业将在未来几十年内通过重大基础设施项目获得收入。在中国过去十年投资蓬勃发展之前，柬埔寨战后的大部分发展都是由西方民主国家以及日本和韩国资助的。洪森长期以来一直在口头上满足民主改革的要求，甚至在 20 世纪 90 年代到 2010 年代中期容忍强大的新闻自由和公民社会。但这种情况在 2013 年大选后发生了变化，当时反对党柬埔寨救国党差点击败柬埔寨人民党。救国党被取缔，其领导人因法律案件被监禁或埋葬，并通过了各种限制民主权利和其他自由的法律。由于反对派基本上没有动静，70 岁的洪森在选举前宣布，他的儿子、46 岁的洪马奈将军将在选举后不久接替他。周三，他表示权力移交将于 8 月 22 日进行。国际战略研究所研究员 Aun Chhengpor 表示，鉴于其民主轨迹，中国仍然是“唯一能够满足柬埔寨政府需求的国家”。 ”但他表示，毕业于美国西点军校的洪马内需要重新建立地缘政治平衡。 “我认为他（洪马奈）将能够找到第二条路，第三条路，以确保柬埔寨不会陷入过度依赖一个大国的境地，”他说。他补充说，任何国家完全依赖一个国家都是不可持续的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-welcomes-cambodia-s-election-results-amid-western-rebukes-/7201714.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-welcomes-cambodia-s-election-results-amid-western-rebukes-/7201714.html</guid><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 05:05:43 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Kann Vicheika） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-fe9c-08db8f498511_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家：美国公司降低中国供应链风险，越南可能受益</title><description>华盛顿 - 专家表示，越南处于有利地位，可以吸引寻求降低中国供应链风险的美国投资者，但河内和华盛顿之间更紧密的经济一体化似乎不太可能导致政治重组。美国财政部长珍妮特·耶伦最近访问河内期间向当地媒体发表讲话，称赞越南是通过扩大美国制造业并与值得信赖的合作伙伴合作来减少对中国依赖的“关键合作伙伴”。曾担任已故总理武文杰顾问的河内经济学家 Le Dang Doanh 在电话中对美国之音越南语表示：“越南欢迎美国的‘友好外包’，这对两国都有利，也有助于越南的发展。”面试。友盛是将供应链网络集中在被视为政治和经济盟友的国家的做法。澳大利亚新南威尔士大学名誉教授卡尔·塞耶在给美国之音的一封电子邮件中表示，越南和美国之间更紧密的经济一体化不会导致河内与华盛顿重新结盟对抗北京。 “越南和美国已经建立了实质性的经济关系。这种关系的进一步发展将建立在互惠互利的基础上，”他说。 “中国更关心越南与美国潜在的安全和防务关系，而不是双边经济关系。”然而，北京“对任何损害中国利益的美越经济关系都极其敏感”，他强调，“北京和河内都不认为经济关系是零和游戏”。 Doanh表示，他看到外国直接投资（FDI）从中国转向越南，特别是自特朗普执政期间中美贸易紧张局势开始加剧以来。他说，2001年生效的双边贸易协定促进了越南对美国的出口。杜安说，越南“没有雄心”吸引美国企业完全从中国迁出，因为“经过多年数十亿美元的投资，它们已经在中国扎根了”。 “越南只是希望他们转移部分生产，这样更方便向美国出口，”他说。 “越南继续吸引外国直接投资，以配合其廉价、年轻和生产性劳动力等优势。”河内担心中国可能进行报复，可能希望与华盛顿保持距离。华盛顿战略与国际研究中心兼职研究员 Bich Tran 今年 3 月对路透社表示：“鉴于中美竞争加剧以及中国和越南之间的接近，河内可能不愿意正式升级与华盛顿的全面伙伴关系。”美国之音越南语联系了越南计划与投资部，就越南将采取哪些措施吸引更多美国投资征求意见，但尚未得到答复。胡志明市经济学家裴建成表示，越南的地理位置将使其在美国友好外包的任何区域竞争中具有竞争优势。 “作为中国的邻国，越南对于寻求从中国迁出的公司来说是一个便利的目的地，”Thanh 在电话中对美国之音越南语说。他说：“更重要的是，越南位于东北亚和南亚之间、世界上人口最多、经济最具活力的地区的中心。”据估计，世界贸易中有 20% 至 30% 需要经过越南附近的南海。目前，美国与越南的双边贸易额排名第二，仅次于中国，2022年双边贸易额将接近1390亿美元。美国是越南制造的纺织品、鞋类和电子产品的最大出口市场。 Thanh表示，河内“对华盛顿态度很好”并且“非常欢迎美国企业”。今年是两国建立全面伙伴关系10周年。耶伦在7月21日的河内讲话中指出，绿色能源和半导体制造是越南加入全球供应链的潜力领域。 2021 年，总部位于亚利桑那州的半导体封装和测试服务提供商 Amkor 宣布计划在北宁省北部建设一座智能工厂。英特尔在越南最大的城市胡志明市拥有最大的组装和测试工厂。 Thanh表示，越南“没有美国的帮助就无法发展自己的半导体产业”，并补充道，“如果英特尔能够在越南开设最大的工厂，其他美国芯片制造商也可以做到。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-vietnam-may-benefit-as-us-companies-de-risk-supply-chains-now-in-china/7201579.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-vietnam-may-benefit-as-us-companies-de-risk-supply-chains-now-in-china/7201579.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 21:37:22 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安海黎阮） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-fbec-08db8f0ae31a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯、奥斯汀在与中国关系紧张之际访问澳大利亚</title><description>国务卿安东尼·布林肯和国防部长劳埃德·奥斯汀本周将访问太平洋岛国，并将于周六在布里斯班与澳大利亚外长会面，讨论经济和安全问题。随着中国在该地区影响力的增强，美国开始关注大印太地区。高级外交记者 Cindy Saine 报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-austin-visit-australia-amid-tensions-with-china/7201566.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-austin-visit-australia-amid-tensions-with-china/7201566.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 21:13:22 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（辛迪·塞恩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-2394-08db8f06ea09_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国公民在美国法院就网络跟踪指控举行听证会</title><description>周三，一名涉嫌在网络上跟踪并威胁一名支持民主的中国同学的中国男子出现在波士顿联邦法院，参加预审听证会，这是定于一月份开始的审判准备工作的一部分。事件发生在 10 月 22 日至 24 日期间，25 岁​​的吴晓蕾 (Xiaolei Wu) 是波士顿著名的伯克利音乐学院的一名学生。联邦调查局于 12 月 14 日逮捕了他。吴是中华人民共和国公民，他已表示无罪并已获保释。周三，吴与他的律师杰西卡·赫奇斯一起出庭。他安静地坐在法庭前排，而不是坐在被告席上，因为这是预审听证会。讨论的重点是计划于 1 月 22 日进行的审判，该审判可能需要四到五天的时间。从现在到庭审期间，双方将传唤证人或专家，并举行多次审前会议。赫奇斯告诉美国之音普通话，她对当天的会议进程不予置评。五年监禁，可能罚款 在吴去年 12 月因一项跟踪罪名被捕后，美国司法部于 1 月份以一项网络跟踪罪和一项州际传输威胁通信罪对他提出起诉。如果罪名成立，吴可能面临最高五年的监禁、三年的监管释放以及最高 25 万美元的罚款。根据司法部的指控文件，吴被指控通过微信、电子邮件和 Instagram 向一名同学发送信息，该同学在校园内张贴了写有“与中国人民站在一起”和“我们想要自由”的传单。据称，他对这位同学说：“再发帖，我就砍掉你的混蛋手。”据称，吴还告诉该同学，他已向中国公安机关通报了自己的行为，该机构将“迎接”该同学在那里的家人。此外，指控文件称，吴还教唆他人打听该同学的居住地和居住地。公开发布该同学的电子邮件地址，希望其他人在网上谩骂该同学。伯克利周二拒绝与美国之音普通话分享该事件的细节，但表示学校正在认真对待此事，并已采取适当措施。学院院长艾丽卡·米尔 (Erica Muhl) 在六月底开始休假后于本周早些时候辞职。学校没有给出她离开的原因。 5月，穆尔在北京会见时任中国外交部长秦刚。据中国政府发布的消息，穆尔表示，伯克利学院愿加强同中方的交流与合作，成为美中之间的桥梁和纽带。周三，中国政府宣布解除秦外交部长职务。该新闻稿以及有关秦作为外交部长的外交活动的其他信息已从中国外交部的官方网站上删除。去年年底，就在联邦调查局逮捕吴前一周，时任中国驻美国大使秦访问了伯克利。中国大使馆发布的新闻稿称，秦“期待伯克利音乐学院发挥更大作用……为中美关系带来更多正能量”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-citizen-appears-in-us-court-for-hearing-on-cyberstalking-allegations-/7201176.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-citizen-appears-in-us-court-for-hearing-on-cyberstalking-allegations-/7201176.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 19:27:32 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（海伦，Adrianna 张） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b9eb-08db8ef419d4_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>经济学家盘点中国在巴基斯坦投资十年的成果</title><description>中巴经济走廊是北京为促进与巴基斯坦贸易和经济联系而实施的大规模投资计划，已有10年历史，但尚未实现其崇高目标。中巴经济走廊成为中国“一带一路”倡议的早期范例，该倡议是一项在亚洲及其他地区建设价值数十亿美元基础设施的积极努力。中巴经济走廊成立之初，是中国最雄心勃勃的“一带一路”倡议：承诺为能源项目提供超过 350 亿美元，另外 100 亿美元用于交通运输。巴基斯坦规划、发展和改革部长阿赫桑·伊克巴尔本月在该项目十周年纪念活动上发表讲话时表示，价值 250 亿美元的项目已经完成，政府现在的重点是完成原定于 2020 年完成的项目。他还重点介绍了已建成的13个电力项目和4000兆瓦输电线路。中巴经济走廊启动之初，巴基斯坦政府估计当年至少还需要4,000兆瓦的电力才能满足需求。官员们估计，中巴经济走廊项目目前为巴基斯坦电网提供约三分之一的电力。伊克巴尔还赞扬了促进经济发展的主要道路和港口。他说：“中巴经济走廊有效帮助巴基斯坦改善了从北到南的主要交通网络，并为包括港口、机场和道路以及拉合尔橙线地铁在内的弹性基础设施奠定了基础。”创造就业机会 伊克巴尔估计，中巴经济走廊已为巴基斯坦创造了超过23万个就业岗位。 5 月份，中国官方媒体估计巴基斯坦工人占据了其中约 155,000 个职位。 2018-19 年度巴基斯坦投资委员会主席哈龙·谢里夫 (Haroon Sharif) 对是否创造了许多就业机会表示怀疑。他告诉美国之音，政府提供的统计数据只是规划部的说法，并非基于第三方评估。谢里夫说：“这个数字只有基于第三方独立经济评估才可信。”谢里夫说，中巴经济走廊项目有两种类型的工作：临时工作和永久工作。他说，临时工一直工作到项目完成，然后正式工接手运营。他说：“我严重怀疑他们的数量有数十万，但也可能是几千个工作岗位。”未完成的项目 当局表示，大部分 CPEC 项目于 2013 年开始，截止日期为 2020 年，现已完成。不过，巴基斯坦仍在设立九个经济特区和工业区，预计中国企业将在这些地区投资。当局表示，其中四个区域正在建设中，而其他区域的施工尚未开始。在本月的周年纪念仪式上，伊克巴尔指责前政府拖延了这些区域的建设，但他没有提供任何细节。谢里夫将经济放缓归因于巴基斯坦的政治动荡以及新冠病毒（COVID-19），因为中国因疫情而关闭了边境。中国外交部发言人赵立坚否认了此前有关中巴经济走廊在疫情期间面临任何放缓的报道。弗吉尼亚州威廉玛丽学院研究实验室 AidData 的高级科学家阿马尔·马利克 (Ammar A Malik) 表示，工业区的延迟竣工确实减缓了中国的投资。马利克对美国之音表示，中国在巴基斯坦的投资关系重大，可能会对某些领域缺乏进展感到担忧。 “巴基斯坦实现政治和经济稳定符合中国的利益，”马利克说。他还认为，巴基斯坦不应将中国的利益和帮助视为理所当然。 “中巴经济走廊项目的成功取决于该国的经济和政治稳定。如果巴基斯坦经济政策保持连续性以及政治稳定，那么对中巴经济走廊和其他项目的投资将继续增长，”马利克说。错失机遇 2013年，由于生产成本较低，中国表示有兴趣将部分产业转移到巴基斯坦。此举将创造就业机会并促进巴基斯坦的出口。这基本上还没有发生。规划部长伊克巴尔表示，工业区缺乏进展导致许多中国投资者将扩张计划转向柬埔寨、老挝和越南等国家，这些国家的生产成本相对低于中国。伊克巴尔表示，现任政府决心快速推进所有中巴经济走廊项目。巴基斯坦经济学家阿什法克·哈桑·汗在接受美国之音采访时表示，巴基斯坦长期电力短缺也导致该国无法充分利用中国投资。汗举例说，尽管中巴经济走廊的投资在一定程度上缓解了能源短缺问题，但该国尚未能够将剩余能源用于工业区建设。汗表示，只有巴基斯坦政治和经济稳定，并且其他外国投资者对巴基斯坦进一步开展商业投资持积极态度，中国对巴基斯坦的信心才会恢复。这个故事起源于美国之音乌尔都语组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/economists-tally-results-of-decade-of-chinese-investment-in-pakistan/7201145.html<guid> https://www.voanews.com/a/economists-tally-results-of-decade-of-chinese-investment-in-pakistan/7201145.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 19:25:21 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（穆罕默德·贾里尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/D88B7FC8-6C69-44C5-82BD-5C28C22234D2_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>