<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 23 日星期三 06:00:26 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国因西藏政策对中国官员实施签证限制</title><description>美国宣布对现任和前任中国官员实施新的签证限制，因为他们参与了美国和联合国官员所说的强迫超过一百万藏族儿童进入政府开办的寄宿学校的同化活动。美国国务卿安东尼·布林肯在周二的一份声明中表示，这些“强制性政策”旨在“在年轻一代藏人中消除西藏独特的语言、文化和宗教传统”。布林肯表示：“我们敦促中华人民共和国当局停止强迫西藏儿童进入政府开办的寄宿学校，并停止在西藏和中华人民共和国其他地区的镇压同化政策。” 《移民和国籍法》第 212(a)(3)(C) 条规定的签证限制意味着，由于可能对美国的外交政策产生重大不利影响，外国公民可能无法获得进入美国的签证。美国国务院发言人拒绝透露受签证禁令限制的中国共产党官员的姓名，理由是“个人签证记录是保密的”。该发言人告诉美国之音，今天的签证限制公告涵盖了据信对镇压宗教和精神实践者、少数民族成员、持不同政见者、人权捍卫者、记者的政策或行动负有责任或同谋的现任或前任中华人民共和国和中共官员。中国的劳工组织者、民间社会组织者以及和平抗议者。自 1951 年以来，中国一直保持对西藏的控制，并通过部署军队进行所谓的“和平解放”。中国官员表示，他们在西藏的政策反映了他们创造“宗教和谐、社会和谐、民族和谐”的愿望。居住在中国境外的藏人表示，数十年来，政府一直有系统地迫害、监禁和杀害藏人。 “中国不合理地将藏族儿童与家人分离的行为不能听之任之。国际声援西藏运动主席丹秋嘉措表示：“这表明北京计划彻底消除西藏人的生活方式，并将西藏人变成中共的忠实追随者。”中国驻华盛顿大使馆发言人表示，中方“坚决反对并强烈谴责”美方对中国官员实施签证限制措施。中国使馆发言人表示：“寄宿制学校已逐渐发展成为中国少数民族地区重要的办学模式之一，集中办学方式有效解决了少数民族学生异地入学难的问题。”刘鹏宇.今年二月，联合国人权专家表示，他们“非常不安”的是，近年来藏族儿童的寄宿学校系统似乎是“一项强制性的大规模计划，旨在让藏人融入占多数的汉族文化”，这与国际社会的要求背道而驰。人权标准。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-enforces-visa-restrictions-on-chinese-officials-over-tibet-policies/7235795.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-enforces-visa-restrictions-on-chinese-officials-over-tibet-policies/7235795.html</guid><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 15:42:44 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6a29-08dba3479564_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平对南非进行国事访问受到热烈欢迎</title><description>周二，南非总统西里尔·拉马福萨在金砖国家峰会期间接待了进行正式国事访问的中国国家主席习近平。在比勒陀利亚庆祝两国建交25周年之际，习近平在比勒陀利亚鸣响了21响礼炮。拉马福萨热烈欢迎习近平，回顾了北京如何支持南非反对种族隔离的斗争，并称两国之间的关系“非常特殊”。他指出，中国是南非最大的全球贸易伙伴，去年双边贸易额约为320亿美元，但他强调，需要解决有利于中国的贸易失衡问题。拉马福萨表示：“作为南非，我们希望看到巨大的贸易逆差缩小，这次访问是我们寻找实现这一目标的方法的机会。”南非目前正处于重大能源危机的痛苦之中，其经济几乎每天都受到停电的严重打击。拉马福萨感谢中国捐赠应急电力设备并提供约2600万美元的发展援助。他表示：“与中国的能源合作是最近的发展，我们希望深化这一合作，特别是符合我们各自对低碳、气候适应型发展的承诺。”拉马福萨确认南非对一个中国政策的承诺，并指出比勒陀利亚和北京在支持和平解决乌克兰冲突方面立场相似。习近平则指出，两国有着“同志、兄弟”的紧密联系。非洲战略研究中心中国问题专家保罗·南图亚表示，虽然中国是世界第二大经济体，但它一直将自己定位为发展中国家。南图亚说：“它希望全球南方国家将其视为发展中国家，这对于制衡西方和美国主导的国际秩序和国际体系而言变得尤为重要。”国事访问期间签署了多项谅解备忘录，包括直接投资、数字经济、牛油果出口以及工业园区和经济特区发展的协议。两国还同意加强旅游和教育领域的合作。周二晚些时候，巴西、俄罗斯、印度、中国和南非等新兴经济体金砖国家峰会全面展开。除俄罗斯总统弗拉基米尔·普京将远程参加外，所有金砖国家领导人都出席了会议。预计欧盟扩张将成为周四结束的峰会议程的主要内容。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-receives-warm-welcome-on-south-africa-state-visit/7235385.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-receives-warm-welcome-on-south-africa-state-visit/7235385.html</guid><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 11:26:29 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2a69-08dba321d18e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港独立书店、出版商谨慎测试极限</title><description>边界书店位于一栋写字楼10层，面积仅有47平方米，可谓低调。但这只是香港十几家独立书店之一，这些书店正在测试政府对可以阅读和不可以阅读的内容的限制，因为香港正面临着越来越大的政治压力，有些人会说这是对自由的侵蚀。与过去五年开设的类似书店一样，它出售的书籍在香港越来越难找到，特别是在政府开始取消公共图书馆其认为违反国家安全法（NSL）的图书之后。 “顾客来到这里是因为他们知道图书馆里不再有什么东西，”商店经理 Leanne Liu 说。北京于2020年颁布的这项法律对分裂国家、颠覆国家政权、恐怖主义和勾结外国势力的行为进行处罚，最高可判处无期徒刑。政府认为国家安全法恢复了该市的秩序，该市在 2019 年发生了数月的大规模、有时甚至是暴力的抗议活动，以阻止一项拟议的将嫌疑人引渡到中国大陆接受审判的法案。批评者称该法律赋予政府太多权力。自 2020 年以来，它一直从图书馆下架被认为违法的书籍。据当地媒体报道，数百本图书已被下架，包括有关反送中抗议、1989年6月4日、北京镇压民主示威者的书籍，甚至还有香港民主倡导者或政府撰写的非政治书籍批评家。 Boundary 等书店正在介入，提供人们在图书馆甚至大型连锁书店找不到的书籍，其中包括一本名为《香港动物农场》的书。 “我担心年轻人更难了解真相，”刘说，并对一些学校图书馆已经删除了敏感书籍表示遗憾。 “很明显，主要书店出售的敏感书籍也减少了。”同样致力于保护香港居民自由阅读和写作的还有香港十几家独立出版商，他们继续出版可能被政府视为敏感的作品。丹尼尔·黄（Daniel Wong）出版了有关 2019 年抗议活动的书籍，他的出版公司名字翻译过来就是“一种文化”。去年，他被取消了参加一年一度的香港书展的资格，但这并没有阻止他继续出版。该公司即将出版一本书，中文名是《香港人——我们出走的故事》，该书根据对100多名移居海外的香港人的采访而编写。 “不用担心。我看到不同的书问世；不同的书仍然可以出售，”黄说。香港特首李家超向公众保证，他们仍然可以购买政府认为公共图书馆不宜收藏的书籍。这使得黄和其他人断言，仅仅因为一本书从图书馆被撤下并不意味着它被禁止了。 “我们正在努力不踩到（红）线。这是一个反复试验的问题，因为我们不知道界限在哪里，”他说。另一家出版社 Bbluesky 的主编 Leslie Ng 表示，过去两年，许多独立出版社都是由年轻人开设的，部分原因是在 2019 年反送中抗议和《逃犯条例》通过后，希望保持香港的特色。新法律。他同意没有必要进行自我审查。 “如果香港政府想要从图书馆书架上撤下书籍，我们对此没有发言权，但我们感到失望，因为香港在中国社会中一直是一个自由的地方，”吴说。 “无论我们喜欢与否，我们都知道这就是现实。我们能做的就是出售图书馆书架上已经下架的书籍。”在一些人感到主流媒体自我审查变得更加普遍之际，图书出版商和销售商为渴望阅读不同观点的香港人提供了一种庇护所。 “自 2019 年以来，我买了更多的书，”从 Boundary 领取订单的办公室职员 Faye 说。 “只要我能买这些书，我就会买。恐怕有一天我也买不到了。”为了避免出现问题，她拒绝透露自己的全名。据当地媒体报道，一些书店也成为那些想要与其他人联系以应对香港变化的人的受欢迎的社区聚会场所。书店和出版商正在走钢丝。他们表示，他们不知道红线在哪里，因为政府没有明确界定什么类型的内容违反了国安法。 “有些书店不敢购买敏感书籍。例如，有一位独立记者写了一本书，反思她报道反逃犯条例抗议活动的经历，但没有人买。它包含政府认为令人反感的八个字抗议口号，”黄说。他指出，一本书出版后，总是存在政府会觉得不可接受的风险。至于 Boundary 和其他类似书店，他们回避出售前报纸出版商黎智英 (Jimmy Lai) 和活动人士黄之锋 (Joshua Wong) 撰写的书籍，两人都因与 NSL 相关的指控入狱。他们的书也被图书馆禁止。刘说，到目前为止，Boundary 尚未因 NSL 问题而受到当局检查，但另一家书店因涉嫌违反建筑规范而经常受到消防部门和警察的检查。 “我不知道我们还能存在多久。我们将尽可能长时间地继续卖书。”刘说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-independent-bookstores-publishers-cautously-test-limits/7235044.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-independent-bookstores-publishers-cautously-test-limits/7235044.html</guid><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 06:41:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3081-08dba2fc07e7_cx0_cy18_cw0_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>中国药材需求助长越南蚯蚓热潮</title><description>中医从业者使用蚯蚓（干燥成粉末或蒸馏成液体）来治疗发烧、关节炎、哮喘和支气管炎。但中国的过度捕捞几乎消灭了该国的蚯蚓数量。现在，猎人正在偷猎和购买在越南出土的蚯蚓，这让依靠蚯蚓来保持土地肥沃和环境平衡的越南农民感到不安。据在线新闻媒体 VnExpress 报道，蚯蚓热潮困扰着越南北部省份，偷猎者在中国商人的赏金驱使下，侵入私人田地或果园捕捉这种无脊椎动物。大多数猎人都是越南人，他们渴望从中国的需求中获利。这一热潮是中国与其最大贸易伙伴越南之间长达数百年的有时令人担忧的关系的另一个标志。两国长期以来在南海岛屿、渔场以及石油和天然气钻探权方面存在领土争端。据 VTC 新闻报道，现在，和平省的橙农处于 24 小时戒备状态，以阻止蚯蚓偷猎者。农民们已向农业农村部寻求帮助。美国之音越南语联系了该部门，但没有得到回复。据越南网报道，捕捉蚯蚓对偷猎者来说是“轻松赚钱”的方式，每公斤湿蚯蚓的售价在 3 至 3.30 美元之间。据越南网报道，一些偷猎者每晚可以捕获多达 100 至 120 公斤的蚯蚓，赚取数百美元。猎人使用电池供电的设备，利用电脉冲将蚯蚓冲出地面。越南网称，然后他们将蚯蚓取出内脏并晒干，然后将其出售给中国商人。这种做法在中国引发了一场“灭绝级的生态灾难”，偷猎者现在面临严厉打击，并被送往越南。 “地龙在中国被过度捕捞，所以中国商人不得不把目光投向越南，”兼任南芹苴大学校长的农学家武同春在接受美国之音越南语电话采访时说，他指的是这种蚯蚓的中文名称，意思是“地龙”。河内国立教育大学教授、越南生物科学协会会长、生物学家阮兰雄指出，蚯蚓在传统医学中的用途可以解释它们为何受到重视。 “在反法独立战争期间，我们的士兵曾用吃蚯蚓来治疗疟疾。现在，它们被用来制造心血管或神经药物，”洪在电话中告诉美国之音。宣和洪都警告说，蚯蚓触电会损害土壤质量、农作物和整个生态系统。宣强调了蚯蚓在保持土壤疏松、多孔和最终肥沃方面的作用。 “没有蚯蚓，土壤就会变得非常紧实，根部很难吸收水分，”宣说。 “随着时间的推移，农作物产量会下降，而保水能力较差可能会导致洪水。”他补充说，电流还会破坏树木生长所必需的微生物。洪先生称赞蚯蚓是“天然的农夫”，并警告说，触电最终将导致它们被消灭。他说，虽然蚯蚓卵丰富，但它们的孵化速度赶不上触电收获的速度。虽然越南人不能禁止商人宣说，农民应该抵制从中国市场需求中获利的诱惑。他希望越南将用电收集蚯蚓定为刑事犯罪。据VTC新闻报道，目前，被拘留的偷猎者在当局没收他们的设备和捕获物后被释放。 VTC 新闻报道称，越南还必须承诺今后不会电死更多蚯蚓。河内发展研究所创始人、直言不讳的政府批评者阮光 A 告诉美国之音越南语，蚯蚓的情况“肯定助长了反华情绪”。叙述。”他说：“过去几十年来，我们时常看到这样的事件发生，接二连三。”过去，中国对水牛蹄、水蛭、腰果叶和槟榔幼苗的需求造成了当地的环境破坏。越南。Nguyen Quang A 表示，为了平息“有毒”的反华情绪，政府应与中国展开谈判，停止从越南采购，以满足突然出现的市场需求。根据越南饲养蚯蚓的经验，洪建议商业化养殖蚯蚓以防止偷猎。用作牲畜饲料的堆肥蠕虫。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-medicinal-demand-fuels-earthworm-rush-in-vietnam-/7234382.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-medicinal-demand-fuels-earthworm-rush-in-vietnam-/7234382.html</guid><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 17:55:44 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Le Nguyen） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0afc-08dba28c5cc4_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国试图化解开发商债务危机后的经济担忧</title><description>在一家大型房地产开发商未能偿还其数十亿美元的债务后，中国政府正试图安抚紧张不安的购房者，这再次引发了人们对该行业财务状况不稳定及其对陷入困境的中国经济的影响的担忧。经济学家表示，没有迹象表明碧桂园的问题可能会蔓延到中国以外的地区，中国的金融体系与全球资本流动隔绝。但它们强调了该行业在执政的共产党的压力下正在努力减少被视为经济威胁的飙升债务。这导致数百家小型开发商破产，并抑制了中国的经济增长。碧桂园事件与恒大集团相呼应，恒大集团正试图重组欠银行和债券持有人逾3400亿美元的债务。对恒大可能在 2021 年违约的担忧令全球市场感到不安，但在中国央行表示问题已得到控制且北京方面将保持信贷市场正常运转后，这种担忧有所缓解。一位央行官员三月份表示，融资条件“显着改善”。 8 月 6 日，碧桂园控股有限公司未能向美元计价债券买家支付两笔总额为 2250 万美元的款项，金融市场陷入动荡。该公司在被宣布违约之前有 30 天的宽限期。政府的保证政府发言人试图安抚公众和金融市场，称情况正在改善，监管机构正在控制债务。 “房企风险有望逐步化解。”国家统计局付令辉表示。傅在新闻发布会上表示，政策变化“将有助于提振市场信心”。 “住房消费和房企投资意愿有望逐步改善。”周四，六名购房者坐在北京正在建设的碧桂园开发项目外，旁边有一块牌子，上面写着他们已经“争取自己的权利”97天了。这些购房者在 31 摄氏度（89 华氏度）的高温下坐在帐篷里，拒绝接受记者采访，但一名保安表示，他们的投诉源于马来西亚的碧桂园项目。碧桂园此前被视为中国财务最健康的开发商之一，周一暂停了其在中国交易所的债券交易。此前，上周曾发出警告称，2023 年上半年该公司可能会损失高达 550 亿元人民币（75 亿美元）。凯投宏观 (Capital Economics) 的 Jennifer McKeown 在一份报告中表示，在国外，影响“似乎可能有限”。报告。麦基翁表示，外国投资者在早些时候的违约事件后撤离了中国房地产，“政策制定者应该介入以防止中国崩溃”。房地产推动了中国的经济繁荣，但开发商在将城市变成公寓和办公楼的森林时大量举债。这使得企业、政府和家庭债务总额相当于年度经济产出的 300% 以上，这对于中等收入国家来说是异常高的。经过多年的警告，导致全球评级机构在 2017 年下调了中国政府的信用评级，执政党在 2020 年严厉打击了房地产债务。它实施了被称为“三条红线”的控制措施，禁止负债累累的开发商借入更多资金用于房地产开发。偿还到期的债券和银行贷款。房地产行业疲软使得中国领导人习近平政府扭转经济衰退加剧的努力变得更加复杂，此前抗疫控制结束后的反弹早于预期失败。经济走势 1-3月经济环比强劲增长2.2%。但截至 6 月份的三个月内，这一数字降至仅 0.8%。这相当于3.2%的年增长率，这将是中国几十年来最弱的增长率之一。加快房地产支出是执政党应对此前经济低迷的解决方案。习近平政府放宽了对开发商借贷的限制，并要求银行向购房者提供贷款。但它似乎正在努力坚持其总体债务削减目标。房地产业约占中国经济的20%。如果加上用于建筑、家具和其他相关采购的钢铁和铜的支出，其在经济中所占的份额估计将高达 35%。房地产问题正在引发恶性循环，促使紧张不安的家庭推迟住房、汽车和其他大额购买，这反过来又进一步抑制了经济活动。 7 月份汽车销量较去年因防病毒措施而本已低迷的水平下降了 2.6%。潜在影响 穆迪投资者服务公司在一份报告中表示，碧桂园的债务困境可能“促使潜在购房者远离私营开发商”。这将“削弱政府为稳定房地产销售而采取的任何潜在支持措施的效果。”穆迪表示，由于投资者和银行不愿向小型开发商提供贷款，该行业也可能受到挤压。根据统计局的数据，7月份新房价格连续第二个月下降，显示需求疲软。 35个小城市房价环比下降0.3%。 31个大城市房价小幅下跌0.2%。土地使用权出售量下降，加剧了地方政府的压力，地方政府正试图管理因抗击 COVID-19 大流行而导致的债务负担。亏损数十亿 碧桂园由前农民、建筑工人杨国强于1992年创立。 2005年，杨将股份交给了他25岁的女儿杨惠妍。她以110亿美元的净资产被《福布斯》杂志评为亚洲最富有的女性。根据追踪中国富豪的胡润百富榜，杨惠妍的财富在 2020 年增至 331 亿美元，使她成为中国第 11 位最富有的个人。 《福布斯》本周预计，随着碧桂园股价暴跌，该公司的营收将暴跌近 90%，至 43 亿美元。碧桂园可能的损失只是恒大集团的一小部分。恒大集团总部位于深圳，毗邻香港，后者在 6 月份报告称，2021-22 年亏损 810 亿美元。但两者都遇到了同样的问题：他们拥有的资产多于债务，但无法足够快地将滞销的房地产转化为现金来偿还贷方。碧桂园报告称，截至 2022 年底，其负债为 1.7 万亿元人民币（2,330 亿美元），而负债为 1.4 万亿元人民币（1,930 亿美元）。商业新闻杂志《财新》援引一位不愿透露姓名的消息人士的话称，该开发商可能还有 2000 亿元人民币（270 亿美元）的额外负债。负债累累。该开发商只有 1,476 亿元人民币（200 亿美元）的现金。大约 600 亿元人民币（80 亿美元）是买家押金和其他无法自由使用的资金。总部位于香港附近的顺德的碧桂园表示，今年 8 月 10 日至 7 月的销售额较 2022 年同期下降 35%，至 1,408 亿元人民币（193 亿美元）。据称，7 月份销售额下降了 60%。 “公司遇到了成立以来最大的困难，”公司总裁莫斌在一份声明中表示。据财新报道，碧桂园的未偿还债券和资产支持证券为 1040 亿元人民币（142.5 亿美元），其中包括 780 亿元人民币（107 亿美元）的海外债券。该公司表示，价值 73 亿元人民币（10 亿美元）的债券将于 9 月到期。据穆迪称，该公司还欠银行和其他金融机构 1625 亿元人民币（223 亿美元）。恒大是全球行业负债最重的公司，其规模足够大，以至于监管机构介入监督其尚未完成的债务重组。但他们避免救助该公司或其债权人，以避免发出关于需要减少债务的错误信息。地方当局控制了陷入停滞的恒大建筑项目，以确保买家获得已付款的公寓。碧桂园在 7 月 31 日的一份声明中表示，将“寻求政府和监管机构的指导和支持”。当局尚未表明该公司是否存在足够大的风险，以至于监管机构需要参与其重组或接管建筑项目。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tries-to-defuse-economic-fears-after-developer-s-debt-struggle/7228755.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tries-to-defuse-economic-fears-after-developer-s-debt-struggle/7228755.html</guid><pubDate> Sun, 20 Aug 2023 03:14:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bd2c-08dba18b67c9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：中国军演是对台湾的警告，是对戴维营峰会的回应</title><description>中国周六在台湾周边举行了新一轮军事演习，对台湾副总统赖清德两次过境美国表示愤怒。分析人士表示，除了向台湾发出警告外，此次演习是北京对周五美国、日本和韩国领导人参加的戴维营峰会的回应的一部分。淡江中国军事专家林英宇表示：“中国不仅针对赖以生存，而且在戴维营峰会上加强军事合作和情报共享后，还向美国、日本和韩国发出警告。”台湾大学在接受美国之音电话采访时表示。最新的演习是在黎智英结束为期7天的巴拉圭之旅（其中包括在纽约和旧金山中转）返回后的第二天进行的。对此，中国台湾工作办公室一位不愿透露姓名的官员指责赖清德与美国勾结，并提到赖清德在美国过境、接受新闻媒体彭博社采访以及他在巴拉圭与美国官员会面。中国人民解放军东部战区称，周六的军演是对台独分裂分子与外国势力勾结的“严厉警告”。但与中国最近为回应台美高层接触而发起的两次为期数天的封锁式军事演习不同，淡江大学的林指出，周六演习的规模较小。林说：“赖和美国在安排其过境美国时并没有跨越红线，因此与去年8月和今年4月的军事演习相比，中国军演的规模较小。”对美国前众议院议长南希·佩洛西 2022 年 8 月访问台湾以及台湾总统蔡英文去年 4 月与美国众议院议长凯文·麦卡锡会面的反应。作为回应，台湾国防部谴责北京的“非理性和挑衅行为”，并表示军演无助于台海的和平与稳定。国防部在一份声明中表示：“这次演习凸显了中国的军事绝望心态，台湾将派遣适当的部队来应对军事演习。”效果有限 中国将台湾视为其领土的一部分，并誓言在必要时通过武力与台湾民主国家重新统一。北京反对台湾与其他国家之间的高层互动，并多次向台湾附近地区部署军机和海军舰艇，作为恐吓行动的一部分。周六，台湾国防部表示，当地时间上午 9 点后，42 架中国军用飞机进入其防空识别区（ADIZ），其中 26 架越过台湾海峡中线，这是台湾和中国大陆之间的非官方分界线。一些观察家表示，北京在台湾周边进行军事演习的目标之一是恐吓台湾人民，迫使他们以某种方式行动和投票。然而，自从中国去年在台湾周围举行多次大规模军事演习以来，这一战略的有效性一直在下降。台湾国立政治大学政治学家列夫·纳赫曼在接受美国之音电话采访时表示，“台湾民众并不一定会在每次中国进行军事演习时都惊慌失措，这已经不是什么秘密了。” “北京认为他们在吓唬台湾人民，但他们没有意识到大多数台湾人民甚至没有注意到这些威胁。”尽管台湾许多人反应平静，但纳赫曼断言，该国的主要政党将试图通过将中国的军事演习视为来自中国威胁的证据，或者将其视为台湾面临日益增长的风险的证据，以赢得选举。继续维护其主权国家的地位。纳克曼解释说：“民进党和主要反对党国民党都希望台湾民众更多地关注演习，因为他们认为演习有利于他们的选举政治。”他补充说，国民党将试图将演习作为民进党将台湾置于严重危险的证据，而民进党则希望让台湾人民相信来自中国的威胁正在增加。周六，台湾总统府和民进党都批评北京试图在台湾公众中制造恐惧，并干预定于明年一月举行的总统选举。中共以赖美日访台为借口，对台湾进行口头和军事恐吓，并企图干预和影响台湾民主选举，这不仅破坏两岸关系，也得不到台湾人民的认可， ”民进党在一份声明中说。与此同时，国民党主席朱立伦在接受简短采访时对记者表示，台海两岸应“努力通过交流对话营造和平环境，而不是形成恶性循环，使台湾成为世界公认的最危险的地方”。 ”。仔细监控 虽然中国的军事演习对台湾民间社会的影响有限，但军事专家表示，台湾当局和军方必须留意中国军事策略的潜在变化或调整。淡江大学林教授说：“由于台湾根据中国军队的战术调整防御策略，这些演习对台湾具有重要意义。”台湾国防安全研究院军事专家苏子云表示，解放军开展海空联合巡逻的目标之一是最大限度地发挥其维护空中和海上优势的能力。他对美国之音说：“这种演习的重点是加强解放军空军和海军之间的协调。”苏说，面对中国日益增长的军事威胁，台湾必须展现自卫意愿并增强防御能力。他认为，当局还需要重点加强台湾人民的“心理防御”，以应对军演的心理影响。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7231802.html<guid> https://www.voanews.com/a/7231802.html</guid><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 00:42:13 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7a81-08db9b21e687_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>