<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 10 日星期一 11:54:21 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国与所罗门群岛签署警务合作协议</title><description>在这个太平洋岛国与台湾断绝关系并与北京正式建交四年后，中国和所罗门群岛周一签署了一项新的警察合作协议，深化了双边伙伴关系。这项警务“实施计划”有效期至 2025 年，是来访的总理索加瓦雷与中国总理李强在北京人民大会堂会谈后周一签署的九份文件之一。李肇星表示，过去四年中所关系发展“硕果累累”。 “正确的选择”他说，所罗门群岛转而与北京建交的决定是“符合时代潮流的正确选择”。索加瓦雷则对李克强表示，他的国家“有很多值得学习中国发展经验的地方”。两国还签署了今年在所罗门首都霍尼亚拉举行的太平洋运动会“体育技术援助项目”的协议，北京正在为该运动会建造主场馆。索加瓦雷预计将在中国停留至周六，并正式开设中国驻北京大使馆，并访问经济强省江苏和广东。 2019年，在北京说服这个贫穷的太平洋国家与中国宣称拥有主权的自治台湾断绝关系后，中国与所罗门群岛正式建立外交关系。与此同时，中美之间日益激烈的地缘政治竞争使两国在该地区陷入了争执。他们争夺影响力对太平洋各国政府来说是一件好事，援助、贷款和建设项目的意外之财流入他们的金库，达数千万美元。大多数国家并没有在华盛顿和北京之间选边站队，而是欢迎所有来者以及他们带来的新的外交和经济资本。索加瓦雷总理在周六的独立周年纪念活动上表示：“选边站队并与不属于我们利益的利益结盟，不符合我们人民和国家的利益。”面对与中国的竞争，华盛顿在中断了 30 年之后于 2 月重新启动了在所罗门群岛的任务。中国也赢得了影响力，与所罗门群岛达成了一项秘密安全协议，允许北京军队在这些岛屿上部署。索加瓦雷的访问可能会加剧人们对所罗门群岛正在向中国轨道靠拢的担忧。签署安全协议几个月后，索加瓦雷告诉法新社，他已要求“审查”与澳大利亚的长期防务协议，同时坚称他无意降低与堪培拉的关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-solomon-islands-sign-police-cooperation-deal-/7174025.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-solomon-islands-sign-police-cooperation-deal-/7174025.html</guid><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 05:22:16 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/800f0000-c0a8-0242-b6bf-08db049139c4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>华夏幼儿园遇袭造成六人死亡</title><description>中国南方当局周一表示，一名袭击者在一所幼儿园造成六人死亡、一人受伤。媒体报道称，死者包括三名儿童、两名家长和一名老师，袭击中使用了一把刀。袭击事件于上午7点40分在广东省廉江市发生。警方称，一名25岁的吴姓嫌疑人已被拘留。中国有严格的枪支法，但近年来该国发生了多起大规模持刀伤人事件，其中一些发生在学校。 2022 年 8 月，江西省一所幼儿园发生袭击事件，造成 3 人死亡、6 人受伤。 2021 年 4 月，一名男子在广西省一所幼儿园发生持刀袭击事件，造成两名儿童死亡、另外 16 人受伤。本文的部分信息来自法新社和路透社</description><link/>https://www.voanews.com/a/six-dead-in-china-kindergarten-attack/7174008.html<guid> https://www.voanews.com/a/six-dead-in-china-kindergarten-attack/7174008.html</guid><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 04:26:15 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-57ad-08db6b133a09_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>财政部长：美中会谈“取得进展”</title><description>美国财政部长周日结束了为期四天的中国之行。此次访问旨在缓解近年来两国关系陷入低迷的紧张局势。双方谈论了经济、间谍气球、气候变化，但结果如何呢？美国之音的阿拉什·阿拉巴萨迪 (Arash Arabasadi) 有更多报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/treasury-secretary-us-china-made-progress-in-talks/7173407.html<guid> https://www.voanews.com/a/treasury-secretary-us-china-made-progress-in-talks/7173407.html</guid><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 14:02:28 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿拉什·阿拉巴萨迪） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-c345-08db80a5f921_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国山体滑坡后7人失踪</title><description>中国官员称，中国中部一处建筑工地发生山体滑坡，造成至少七人失踪。当局称已从废墟中救出五人。路透社报道称，一人死亡。最近几周，中国遭受暴雨袭击，引发了致命的山体滑坡。暴雨导致数千人流离失所。本报道的部分信息来自美联社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/missing-after-chinese-landslide/7173158.html<guid> https://www.voanews.com/a/missing-after-chinese-landslide/7173158.html</guid><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 07:58:57 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9d6a-08db809ae315_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国财长：美中关系“基础更加稳固”</title><description>美国财政部长珍妮特·耶伦周日表示，最近几天与中国官员进行的10个小时的会谈“富有成效”，她将带着两个世界大国之间的关系“更加稳固”地离开中国。耶伦在美国驻北京大使馆表示，“美国和中国存在重大分歧”，并提到了她所谓的“不公平经济行为”以及针对在华经营的美国企业的惩罚性行动。但耶伦补充说，她和美国总统乔·拜登“相信世界足够大，足以让我们两国繁荣发展”。美国和中国是世界上最大的两个经济体。由于两国关系因国家安全问题和贸易问题而陷入低谷，两国高级官员最近几周举行了会晤，试图恢复更正常的联系。国务卿安东尼·布林肯上个月访问了北京，这是拜登担任总统期间美国最高外交官的首次访问。气候特使约翰·克里预计也将于本月晚些时候访问。美国的外交推动是在拜登和国家主席习近平可能在 9 月于新德里举行的 20 国集团峰会或定于 11 月于旧金山举行的亚太经济合作组织峰会上举行会晤之前进行的。一位财政部高级官员表示，耶伦此行并未带来具体的政策突破，但在“重新建立联系”和建立关系方面“非常成功”。观看阿拉什·阿拉巴萨迪的相关视频：访问期间，耶伦周六与中国国务院副总理何立峰进行了五个小时的会面。美国财政部称这些会议“坦诚、建设性、全面”，而中国官方媒体则称这些会议“深入、坦诚、务实”。耶伦为拜登政府对北京不同意的技术出口限制进行了辩护，并表示此类分歧不应妨碍两国寻找解决“重要全球挑战的方法，例如新兴市场和发展中国家的债务困境以及气候变化”。新华社称，中方对美国针对中国的制裁和限制措施表示担忧。这位副总理表示，两国政府应重返拜登和中国国家主席习近平于 11 月达成的协议，以改善关系。财政部长还会见了中国新经济团队。 “我此行的目标是与北京新的经济领导团队建立并加深关系，”耶林说。 “我们的讨论是稳定关系、减少误解风险并讨论合作领域的更广泛共同努力的一部分。”周五，耶伦在北京与中国总理李强进行了“坦诚和建设性”的会谈。美国财政部的一份声明称，耶伦“讨论了政府寻求与中国进行良性经济竞争的愿望，这对双方经济都有利，包括美国工人和企业。”她还强调就“全球宏观经济和金融问题进行密切沟通，共同应对全球挑战，包括低收入和新兴经济体的债务困境以及气候融资”。中国外交部发表声明称，总理指出，美国和中国的经济利益紧密相连，中国的发展对美国是机遇而不是挑战。北京表示，耶伦在会谈中表示，美国“不寻求‘脱钩和脱钩’，无意阻碍中国现代化进程”。外交部表示，“中美双方应加强协调合作，携手应对全球性挑战，促进共同发展”。尽管双方都积极评价耶伦的访问，但没有宣布举行更多高层会议的新计划。华盛顿热衷于加强与中国的关系，美国最高外交官安东尼·布林肯计划下个月访问中国。气候特使约翰·克里将于本月晚些时候访问中国。本报道的部分信息来自美联社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-treasury-secretary-wraps-up-meetings-in-beijing/7173133.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-treasury-secretary-wraps-up-meetings-in-beijing/7173133.html</guid><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 06:51:50 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-97a1-08db8094ce73_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>陷入困境的新发电厂让约旦欠中国债务，引发对北京影响力的担忧</title><description>约旦的阿塔拉特发电厂被认为是一个里程碑式的项目，有望为这个沙漠王国提供主要能源，同时巩固与中国的关系。但在正式开放几周后，这个位于约旦首都南部贫瘠沙漠中的黑色易碎岩石海洋却引发了激烈的争议。围绕该工厂的交易让约旦背负了数十亿美元的债务——所有这些都是为了一座不再需要其能源的工厂，因为自该项目构想以来达成了其他协议。其结果加剧了中国和约旦之间的紧张关系，并给约旦政府带来了悲伤，因为它试图在国际法律诉讼中对该协议提出异议。随着中国在中东影响力的增强和美国的撤出，价值21亿美元的页岩油站已成为中国更广泛模式的特征，这种模式给许多亚洲和非洲国家带来了沉重的债务负担，并成为该地区的警示故事。华盛顿史汀生中心的非常驻研究员杰西·马克斯说：“阿塔拉特代表了‘一带一路’倡议的过去和现在。”他指的是中国建设全球基础设施和增强北京政治影响力的计划。他说：“约旦成为一个有趣的案例研究，不是因为中国在该地区取得的成功，而是因为中国如何与中等收入国家打交道。”大约 15 年前，阿塔拉特页岩油工厂最初被构想为实现国家能源独立雄心的一种方式，但现在因其高昂的价格而引起了约旦的愤怒。如果最初的协议成立，约旦将不得不在30年内向中国支付惊人的84亿美元，以购买该工厂产生的电力。从中国农村飞来的劳工在安曼以南约 100 公里（60 英里）处的巨型车站的阴影下辛勤劳作。 36 岁的焊工史长青说，今年早些时候，当他从中国东北的吉林省抵达约旦沙漠时，工人宿舍里越来越担心该项目可能会陷入停滞，让每个人都陷入困境。 。 “你来自中国，这里不受欢迎，这种感觉很奇怪，”他说。由于石油和天然气丰富，自然资源贫乏，约旦似乎已经输了。然后在 2000 年代，它开采了该国地下黑色岩石中的页岩油。约旦拥有世界第四大页岩油集中地，对获得丰厚回报寄予厚望。 2012年，约旦阿塔拉特电力公司向政府提议从沙漠中提取页岩油并建造一座工厂，用其提供该国15%的电力供应。公司官员表示，该提案符合政府在 2011 年阿拉伯起义的动荡中日益增强的能源自给自足的愿望。但事实证明，提取成本昂贵、风险大且技术上具有挑战性。由于该项目滞后，约旦于 2014 年达成了一项价值 150 亿美元的协议，以具有竞争力的价格从以色列进口大量天然气。人们对 Attarat 的兴趣逐渐减弱。 Attarat Power Co. 董事会成员穆罕默德·马伊塔 (Mohammed Maaitah) 表示，他在世界各地推销该项目——从美国、欧洲到日本和韩国。没有人，他说。令约旦惊讶的是，中国的银行在 2017 年向约旦提供了超过 16 亿美元的贷款，为该工厂融资。中国国有企业广东能源集团购买了阿塔拉特电力公司 45% 的股份，将这头白象变成了最大的电力公司。据该公司称，私营企业将走出中国国家主席习近平的“一带一路”倡议。广东能源集团没有回应置评请求。专家表示，这项投资是中国更广泛地进军渴望外国投资的阿拉伯世界的一部分。大型基础设施项目的资金几乎没有附加任何政治条件。 “中国并没有带来美国的包袱，因为我们实际上对民主进程、透明度和腐败有所担忧，”美国前中东政策助理国务卿戴维·申克(David Schenker)表示。 “对于威权国家来说，中国有一定的吸引力。”随着人们对美国不可靠的讨论越来越多，中国转向在中东收购战略资产，甚至是在经济陷入困境的国家。它购买了大量伊拉克石油，招标了黎巴嫩北部的一个港口，并向阿卜杜勒-法塔赫·塞西总统在埃及的新首都注入资金。专家称，随着2017年叙利亚总统巴沙尔·阿萨德在该国内战中占据上风，中国有兴趣投资邻国约旦的阿塔拉特项目作为跳板，预计叙利亚重建热潮可能带来数十亿美元的投资。根据为期 30 年的购电协议，约旦国营电力公司将不得不以过高的价格从目前实际上由中国领导的 Attarat 购买电力，财政部估计，这意味着约旦政府每年将损失 2.8 亿美元。能源专家表示，为了支付这笔费用，约旦必须将消费者的电价提高 17%，这对已经背负债务和通货膨胀的经济造成严重打击。中国遭受的损失之大令约旦政府震惊。约旦能源部于 2020 年“以严重不公平为由”对 Attarat Power Co. 启动了国际仲裁。当被问及为什么约旦一开始就同意这样一份不平衡的合同时，约旦能源部和国家电力公司均拒绝置评。截至 6 月，位于巴黎的国际商会仲裁庭正在举行听证会。商业。议会能源委员会的地质学家穆萨·汉塔什 (Musa Hantash) 将这笔交易描述为腐败和缺乏技术专长的自然结果。 “说服这些大公司在约旦投资是非常困难的。有些事情可以帮助某些人获利，”他说，但没有详细说明。美国官员将阿塔拉特合同描述为北京“债务陷阱外交”的一个例子。中国外交部拒绝对阿塔拉特项目发表评论。但它为北京对发展中国家的投资进行了辩护，否认其让合作伙伴陷入债务的指控，并辩称中国从未强迫“其他国家强行向我们借款”。 “我们从不在贷款协议中附加任何政治条件，”该部表示，并敦促国际金融机构帮助提供债务减免。 Attarat Power 表示，预计该案将在今年晚些时候做出裁决。世界商业组织的裁决具有法律约束力和可执行性。马伊塔和其他公司官员驳斥了约旦关于不公正抬高价格的说法，指责约旦因反华情绪而背弃协议。马伊塔说，自从去年秋天两台发电机组中的第一台投入使用以来，约旦政府只支付了一半的月费。在约旦和其他与美国结盟的较贫穷的阿拉伯国家，中国投资的步伐近年来有所放缓。驻安曼的中国问题专家萨米尔·赫赖诺表示，面对国外的阻力和国内日益增长的担忧，中国正在改变其在该地区的做法，重点关注石油资源丰富的波斯湾。阿联酋和沙特阿拉伯等富裕国家在偿还中国的巨额贷款方面没有问题。目前，约旦似乎不愿再与中国冒险。 5月，约旦电信公司Orange签署了新的5G设备协议。它长期以来一直是受到美国制裁的中国电信巨头华为的客户。这一次，它选择了诺基亚。</description><link/> https://www.voanews.com/a/troubled-new-power-plant-leaves-jordan-in-debt-to-china-raise-concerns-over-beijing-s-influence/7169506.html<guid> https://www.voanews.com/a/troubled-new-power-plant-leaves-jordan-in-debt-to-china-raise-concerns-over-beijing-s-influence/7169506.html</guid><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 03:04:58 -0400</pubDate><category>中东</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-3d9e-08db7e22a05f_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>