<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之声</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>关于中国的VOA新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/content/responsive/voa/en-us/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之声</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> en</language><copyright> 2025年-VOA</copyright><ttl> 60</ttl><lastbuilddate>星期五，2025年1月31日04:58:03 -0500</lastbuilddate><generator> Pangea CMS  -  VOA </generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>特朗普支持与俄罗斯的无核化谈判，中国提高了希望</title><description>白宫 - 武器控制倡导者希望美国总统唐纳德·特朗普对无核化的新措辞将导致与俄罗斯和中国减少武器的会谈。特朗普说，美国与俄罗斯人和中国关于无核化和最终协议的谈判是“非常有可能的”。他说：“大量的钱正在用于核[武器]上，而破坏性的能力是我们甚至不想谈论的事情，因为您不想听到。” “太令人沮丧了。”特朗普指出，在他的第一任期中，他与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京（Vladimir Putin）讨论了这个话题。特朗普说：“我们在谈论我们两个国家的无核化，中国将会出现。” “普京总统真的很喜欢削减核武器（军备）的想法，我认为世界其他地方 - 我们会让他们遵循。”离开办公室前几个月，美国前总统乔·拜登（Joe Biden）在秘鲁的APEC峰会上会见了中国总统习近平，两者都同意，关于使用核武器的决定应保持在人类控制之下。这一共识被视为四个月前中国人暂停与华盛顿抗议美国对台湾武器销售的核武器控制对话的积极一步。核攻击的恐怖首先通过西方的杂志在世界上的许多杂志上显而易见，该杂志印刷了1945年在1945年对二战的日本两个城市的美国原子袭击的辐射燃烧幸存者的照片。在冷战期间，美国政府电影在内华达州沙漠中占领了试验的破坏力，最终促使公众示威活动“禁止炸弹”和外交，以减少或消除所有核武器。 1987年，美国和苏联之间的中间核力量条约（INF）发生了重大突破。第二年，它全力以赴。到1991年，已拆除了将近2700枚导弹。那是两个核超级大国第一次实现这种武器的减少，而不仅仅是限制其增长。多年来，美国人和俄罗斯人在核武器上失去了垄断。尽管以色列从未承认拥有这种武器，但目前有九个国家目前有核武库。美国和俄罗斯各自拥有5,000多个核弹头，占世界总数的90％。武器控制倡导者说，所有国家核武器的联合全球力量可能会多次摧毁世界。美国总统巴拉克·奥巴马（Barack Obama）和俄罗斯总统德米特里·梅德韦杰夫（Dmitry Medvedev）于2010年签署的当前新的战略减少条约（Start），对已部署的战略性核弹头和交付系统的数量设定了限制，同时包括现场检查和交换数据的数据确认。根据武器控制协会的核武器政策和裁军高级分析师西奥登·利安格（Xiaodon Liang）表示，该条约于2026年初到期，这增加了特朗普与俄罗斯和中国进行会谈的紧迫性。 “因此，这个问题必须是议程的首​​要任务，并有一个信号表明总统关心这个问题并考虑到这一点是非常积极的。”由于正式，全面的协议可以利安格（Liang）提出，花费数年的时间进行谈判 - 可能超过第二任特朗普总统的四年 - 美国总统考虑与普京（Putin）的“执行协议”，非正式的共识或一系列单方面的步骤，以继续在新的起点上遵守新开始的数字不定期的时期。大规模杀伤性武器仍然可行，作为决心的行为，保守派智囊团Heritage Foundation的研究员罗伯特·彼得斯（Robert Peters）写道，对特朗普政府政策具有主导影响。彼得斯还建议，特朗普可能想从莫斯科制定的1963年测试禁令条约中退出，并“在内华达州国家安全遗址或在露天水上进行地上测试，在那里可以将核辐射最小化”，以便对手向美国的对手进行升级。 Heritage Foundation没有回应VOA的多个要求采访彼得斯的要求。自1990年以来，莫斯科尚未进行任何形式的测试，引起核链反应，称为批判性。除朝鲜以外，其他核国家在2017年上次引发了核试验爆炸。原子科学家周二的公报将其“世界末日时钟”的手移到了一秒钟到89秒，旨在表示大规模杀伤性武器和其他生存威胁的危险。芝加哥大学物理学教授丹尼尔·霍尔兹（Daniel Holz）说：“我们将时钟设定到午夜，因为我们看不到我们面临的全球挑战的积极进展，包括核风险，气候变化，生物学威胁和破坏性技术的进步。” ，在美国和平研究所在今年的手中揭幕之后。虽然世界末日时钟只是象征性的，但在军备控制协会的梁将其视为年度重要仪式，强调了美国人和世界核武库带来的其他所有人的风险。 “这是将其引起更多人们注意的好工具，您不能责怪美国人在盘子上遇到许多其他问题。我认为，将这个[时钟]作为提醒是一种有效的通信工具。” Liang说。在世界末日时钟仪式上，VOA问前哥伦比亚前总统和诺贝尔奖获得者胡安·曼努埃尔·桑托斯（Juan Manuel Santos），他认为这是特朗普，普京和习近平在无核化方面取得的最大进展。他说：“我认为，最大的挑战是要让他们了解他们应该坐下来谈论他们三个可以做出决定以拯救自己的国家和全世界的决定。”梁将局势与美国总统约翰·肯尼迪（John F. Kennedy）在1962年古巴导弹危机期间对苏联领导人尼基塔·赫鲁晓夫（Nikita Khrushchev）的呼吁进行了比较，这导致华盛顿和莫斯科从核战争的边缘退回。该决议在接下来的一年中转移到了世界末日时钟的手，又回到了12分钟到午夜12分钟，以表彰美国人，苏联和英国在大气，太空和水下禁止核试验。自美国进行任何无核谈判以来已经过去了几年。与平壤的首席谈判代表Kim Myong Gil与2019年在瑞典举行的2019年在瑞典举行的工作级会谈并未达成任何协议提高他们的旧观点和态度。”国务院发言人摩根·奥尔塔格斯（Morgan Ortagus）在一份声明中说，两国在一个星期六的过程中，两国无法“克服朝鲜半岛的战争和敌意70年的遗产”，但如此强大问题“需要两国的坚定承诺。美国有这一承诺。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/trump-support-for-denuclearization-talks-with-russia-china-rasises-hopes-hopes-/7957584.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-support-for-denuclearization-talks-with-russia-china-rasises-hopes-hopes-/7957584.html</guid><pubDate> Fri, 31 Jan 2025 02:06:25 -0500</pubDate><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Steve Herman） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f6788437-9d9b-46b6-a572-18b524919d6a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普对与俄罗斯的无核化谈判的支持，中国提高了希望</title><description>武器控制倡导者希望美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）对无核化的新言论将导致与俄罗斯和中国关于减少核武器的会谈。 VOA的首席国家记者史蒂夫·赫尔曼（Steve Herman）报道了华盛顿白宫的报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/trump-support-for-denuclearization-talks-with-russia-china-rasises-hopes/7957586.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-support-for-denuclearization-talks-with-russia-china-rasises-hopes/7957586.html</guid><pubDate> Fri, 31 Jan 2025 02:05:36 -0500</pubDate><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Steve Herman） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/873b83bc-959f-4937-904f-be55723c6df5_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> VOA普通话：悲观主义云在香港蒙蔽了除夕市场</title><description>尽管香港政府对香港的经济复苏的乐观预测，但香港最大的供应商和购物者在维多利亚公园（Victoria Park）的新年市场上对此表示了同类，但在香港中最大的供应商和购物者告诉VOA，他们在蛇年对经济前景感到悲观。单击此处以获取普通话的完整故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-pessimismism-clouds-new-s-eve-s-eve-s-market-in-hong-kong/7957502.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-pessimismism-clouds-new-s-eve-s-eve-s-market-in-hong-kong/7957502.html</guid><pubDate> Thu, 30 Jan 2025 17:15:23 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（voa普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ff1c6b86-368e-4cbc-b186-aa20c037181e_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> VOA普通话：中国春节期间的旅行票价下降</title><description>预计在下周的中国春节期间，使用公共交通工具的旅行人数将达到纪录。但是，在对这种服务的需求增加的情况下，票价似乎下降了。火车票的价格下降了近90％，而机票下降了70％。是什么推动了下周旅行匆忙背后的需求/价格失衡？单击此处以获取普通话的完整故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-travel-fares-drop-durp-during-chinese-spring-festival/7957485.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-travel-fares-drop-durp-during-chinese-spring-festival/7957485.html</guid><pubDate> Thu, 30 Jan 2025 16:58:42 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（nai-chuan lin） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c82b77c0-e89e-445b-870a-9a9519a9fe9d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>经济困难会影响中国农历新年庆祝活动</title><description>台湾台北 - 农历新年，也称为中国的春节或春节，传统上以桌子上的桌子堆满了食物和红色信封，里面装满了儿童现金。在过去的几年中，室外火坑中的烟雾整个早晨和下午都充满了空气，因为人们燃烧了纸币，以确保即使祖先也能感觉到一年中最大的假期通常会带来生活。然而，近年来，中国的经济放缓改变了农历新年的气氛。面对日益增加的财务负担，年轻人正在重新审查长期以来的传统，因为他们欢迎蛇那一年，在今年的八天的国定假日期间选择了更多节俭的替代方案。一名来自上海的30岁法定工人不想因为担心被报复而使用他的名字，他告诉VOA，出售假期的小饰品和用品的商店似乎异常空无一人。他说，人们似乎正在放弃大量购买，这主要以赠送金钱的红色信封的习惯 - 这种颜色象征着新的一年的好运和繁荣。上海居民说：“与新年购买的商品一样，红色的信封变得更加简单，更厚。”他告诉VOA，他通常会给侄女一个信封，里面约有140美元，但今年，他计划给她90美元。在社交媒体上对经济的挫败感在社交媒体上表达 - 年轻人正在用图像和评论饱和，以描述他们在假期期间遇到的压力和批评。关于Rednote的帐户称为“我不对香蕉”发表了一系列有趣的图像，详细介绍了焦虑，未婚和失业的人在假期期间会面对。用户写道：“您还没有赚钱，但您仍然必须给年幼的孩子一个红色的信封。”许多其他人提供建议，以减轻对家庭审查的恐惧。 “独特我”在中国社交媒体平台微博上写道：“现在经济不好，只有收入是好的。如果您处于困难，您可以承认自己不会做太多。无需慷慨。只需表示感谢即可。那些因您的红色信封大小而对您发表意见的人，让他们有意见。”面对经济困境，一些地方政府正在倡导节俭。广西的Baise City建议，红色信封中的金额不得超过3美元。该倡议还鼓励年轻一代以纪念意义或情感价值而不是红色信封给他们的长辈“祝福礼物”。这一举动引起了广泛的关注，许多社交媒体用户表示对该计划对财务和心理健康的积极影响的支持。一些人建议在全国范围内推广祝福礼物。工作场所焦虑的焦虑，在工作场所交换的红色信封的大小以及新年假期津贴的宽大处理使员工对工作不安全感的担忧。 “经济下滑不仅反映在我微不足道的薪水中，而且在每年老板给出的红色信封中都反映了，”“与贪婪的生活”在微博上说。一个叫“让我们开心的用户”对微博的评论： “我的公司处于低迷状态。新年礼物尚未发行。在过去的几年中，最高新年假期为20天，但今年是一个多月。我不知道明年会是什么样。感觉就像是破产的边缘。”达利安（Dal​​ian）的一名39岁的政府工人因安全担忧而在匿名的情况下与VOA交谈，他说，尽管有家庭和稳定的工作，但她将限制假期的支出。妻子和母亲说：“我们必须减少一些不必要的费用，例如购买糖果和小吃，在敬拜时尝试在外面购买简单的东西。”台湾纳哈伊大学的国际事务和商业系教授Sun Guoxiang说：“经济衰退导致消费能力下降。年轻人更加关注理性的消费和实际需求，这减少了传统春季习俗的相对较高成本的部分。这个趋势。他说，农历新年的未来以及如何庆祝将在很大程度上取决于中国的发展以及该国是否可以克服当前的经济下降。</description><link/> https://www.voanews.com/a/economic-hardship-affects-lunar-new--new-celebrations-in-china/7956877.html<guid> https://www.voanews.com/a/economic-hardship-affects-lunar-new--new-celebrations-in-china/7956877.html</guid><pubDate> Thu, 30 Jan 2025 10:04:32 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（Chin Ku） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e62fbe78-e12b-45d5-83bd-a2e63afbdaed_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾总统提供给中国的交易：停止海洋侵略，我将向我们退还导弹</title><description>马尼拉 - 菲律宾总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos J.美国陆军于去年4月在菲律宾北部安装了Typhon中距离导弹系统，以支持长期条约盟友所说的为联合战斗准备的培训。中国一再要求菲律宾撤离导弹制度，称这是“煽动地缘政治对抗和军备竞赛”。记者问中国对导弹制度的批评时，马科斯说，他不了解中国立场，因为菲律宾没有对中国的导弹系统发表评论，该系统“比我们拥有的强大一千倍”。 “让我们与中国达成协议：停止要求我们的领土，停止骚扰我们的渔民，让他们谋生，停止撞船，停止水炮，停止对我们的人民开枪，停止向我们发射激光，并停止您的侵略性和强迫性行为，我们马科斯在宿雾省中部告诉记者。他说：“让他们停止所做的一切，我将退还所有这些。”中国官员没有立即对菲律宾领导人的讲话发表评论。美国陆军的移动Typhon导弹系统由发射器和至少16枚标准导弹和Tomahawk Land Attack导弹组成。菲律宾国防官员，一位菲律宾高级官员告诉美联社。这位菲律宾官员因匿名而发言，因为缺乏在公开场合讨论敏感问题的权力，他说，美国导弹制度现在正靠近中国和菲律宾海岸警卫队和海军部队参与越来越紧张的对抗的地区在南中国海。战斧导弹可以行驶1000英里（1,600公里），这使中国大陆的一部分范围内。这位菲律宾官员说，菲律宾官员说，导弹系统将无限期保留在菲律宾。中国外交部发言人毛宁上周表示，菲律宾正在通过允许美国导弹系统定位在其领土上，“在该地区造成紧张和对抗，并煽动地缘政治对抗和军备竞赛。毛说：“这是一个非常危险的举动，也是一个极其不负责任的选择。”菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗（Gilberto Teodoro）拒绝了中国的要求，即将导弹制度作为干预菲律宾内政。美国和菲律宾一再谴责中国越来越有力的行动，以施加其在南中国海的领土主张，在过去的两年中，敌对行动爆发了，中国和菲律宾海岸警卫队之间的一再发生冲突，并伴随着船只。除了中国和菲律宾外，越南，马来西亚，文莱和台湾在繁忙的水道上还重叠了索赔，这是一条主要的运输路线，据信这是一条坐在大型海底沉积天然气和石油上的关键运输路线。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippine-presindent-deal-deal-to-china-stop-sea-aggression-and-i-ll-ll-return-return-missiles-to-us/7956717.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippine-presindent-deal-deal-to-china-stop-sea-aggression-and-i-ll-ll-return-return-missiles-to-us/7956717.html</guid><pubDate> Thu, 30 Jan 2025 07:31:44 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/aef28db9-4575-48f3-a9a6-a0da6af673d8_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>