<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 16 日星期五 09:03:33 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国新的南极科考站再次引发对潜在安全威胁的担忧</title><description>台湾台北——上周，中国在南极洲设立了一个新的科考站，这再次引发了关于中国在南极洲迅速扩张的目的和影响的争论。秦岭站位于罗斯海附近的无言岛上，是中国在非洲大陆第五个科学前哨站和第三个可全年运行的研究站。据中国国家电视台 CGTN 报道，该车站占地 5,244 平方米，夏季可容纳多达 80 人。秦岭站靠近美国麦克默多站，位于澳大利亚以南，战略与国际研究中心去年四月发布的一份报告称，其位置可以让中国“从美国盟友澳大利亚和新西兰收集信号情报”，并收集“从两国新建的太空设施发射的火箭的遥测数据。”一些分析人士表示，虽然秦岭站是为了科学目的而建造的，但它的一些功能可能“本质上是双重用途的”。美国战略与国际研究中心（CSIS）中国电力项目研究员布莱恩·哈特（Brian Hart）在电话中对美国之音表示：“中国有可能将其中一些资源和能力用于军事或情报收集目的。”他说，中国继续建设更多的南极研究基地，因为它将这片冰冷的大陆视为“战略前沿”的一部分。哈特表示：“由于该地区距离中国周边较远，北京希望处于领先地位，并被视为与美国同等的全球领导者。”他补充说，中国的长期目标是通过建立科研基地，在南极站稳脚跟，在南极治理中发出自己的声音。针对中国可能通过该站收集有关澳大利亚和新西兰情报的担忧，中国外交部表示，该基地的建设和运营“完全符合国际规则和程序”。中国外交部发言人汪文斌表示，该站将为人类对南极的科学认识作出贡献，为中国与其他国家联合科学探索和协调提供平台，有助于促进该地区的和平与可持续发展。 2 月 7 日每日新闻发布会。尽管北京重申该站遵守《南极条约》的规定，该条约禁止对这片大陆进行军事利用，但一些专家表示，中国在南极洲建立研究站的模式引发了对其在南极洲的重要存在的合理质疑。大陆。澳大利亚国立大学国际法教授唐纳德·罗斯韦尔对美国之音表示，中国建设南极研究基地的模式“让人质疑它是否致力于南极条约的原则，以及是否计划对南极洲提出潜在的主权要求”。电话。罗斯韦尔表示，由于中国表达了成为极地大国的雄心，中国在南极洲的研究基地的迅速扩张与这一目标是一致的。 “过去十年来，中国一直试图被视为极地事务中严肃的国家行为者，”他说。罗斯韦尔补充说，中国正在“通过其科学研究计划和对南极条约体系的参与，赢得作为一个严肃的南极国家的信誉”。中国宣布秦岭站开通当天，中国国家主席习近平表示，该研究基地的建成将为中国和世界科学家继续探索自然奥秘、勇敢登高提供坚强保障。科学的顶峰。”他还呼吁“更好地认识、保护和利用极地，为造福人类、构建人类命运共同体作出新的更大贡献”。哈特表示，虽然秦岭站已经开始运营，但未来可能会增加更多具有潜在双重用途能力的元素。他对美国之音表示：“该站支持居住的能力已经启动并正在运行，但整个设施的更多元素将在未来建造。”哈特说：“潜在的军民两用应用的主要内容是能够支持与中国卫星通信的天线和其他电子设备。”美国国防部在 2022 年关于中国军事和安全发展的报告中表示，中国“南极洲战略包括使用军民两用技术、设施和科学研究，这些技术、设施和科学研究可能至少部分是为了改善南极洲的环境”。 PLA [人民解放军]的能力。”报告还指出，中国在非洲大陆的设施可以作为其军民两用北斗卫星导航网络的参考站，该网络是北京对美国控制的全球定位系统的替代方案。哈特表示，虽然中国科学家在南极洲开展不应受到限制的合法工作，但“重要的是要强调”他们的研究站将拥有什么样的能力，以及这些能力如何对中国政府和中国军队有利。他对美国之音表示：“南极洲仍然是一个非军事化空间，这一点很重要。”一些分析人士表示，确保南极洲保持非军事化并保证南极条约成员国利益的一个方法是依靠现有的检查制度。塔斯马尼亚大学南极事务专家托尼·普雷斯表示，应该“共同努力，利用南极洲现有的检查制度，确保设施不被用于军事活动或违反《南极条约》”美国之音接受视频采访。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-new-antarctic-research-station-renews-concerns-about-pottial-security-threats/7490164.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-new-antarctic-research-station-renews-concerns-about-pottial-security-threats/7490164.html</guid><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 06:33:00 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-fbfb-08dc2ee10e49_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着美中挑战升温，白宫亚洲事务高级助理调任国务院</title><description>华盛顿——分析人士表示，拜登政府现在正专注于实现其在印太地区的目标，因为发起该地区政策的白宫战略家已移交国务院。担任白宫国家安全委员会印度-太平洋协调员的库尔特·坎贝尔发起了一些战略，推动盟友和伙伴合作应对整个地区的挑战，从制衡中国的崛起到抵消朝鲜的威胁。他将前往国务院担任新职务。他担任副国务卿，该职位自 7 月温迪·谢尔曼退休以来一直空缺。在乔·拜登总统于 11 月提名坎贝尔担任该职位后，参议院于 2 月 6 日确认了坎贝尔的提名。英国《金融时报》2月6日报道称，坎贝尔的印太协调员职位将空缺。专家表示，如果拜登政府不填补印太职位，这将是一个信号，表明华盛顿现在正在专注于实施印太协调员职位。坎贝尔制定的策略已经到位。担任助理的丹尼尔·拉塞尔表示：“印太战略、戴维营峰会等重要举措都是即将上任的拜登政府决定设立印太协调员这一全新职位的成果之一。”奥巴马政府时期担任东亚和太平洋事务国务卿。拉塞尔周二通过电子邮件表示：“既然这些举措和其他举措已经启动，印太政策的机构间协调也已经成熟，政府面临的挑战在于实施，白宫对‘协调员’的需求已经减少。”他是亚洲协会政策研究所负责国际安全与外交的副院长。拜登于 2021 年 1 月任命坎贝尔为白宫印太协调员。该职位的设立正值中国在该地区日益自信的时期。坎贝尔在促成韩国和日本八月份在戴维营与美国举行峰会方面发挥了重要作用。两国超越了历史仇恨，同意共同努力反对中国的地区侵略和朝鲜的导弹发射。坎贝尔领导了7月份在首尔举行的核磋商小组首次会议，以加强双边联盟，并向韩国保证美国在该地区的核威慑力量。他还于 2021 年 3 月修改了澳大利亚、印度、日本和美国之间的非正式跨区域协议“QUAD”，并在 2021 年 9 月建立澳大利亚、英国和美国之间的三边安全伙伴关系（AUKUS）方面发挥了关键作用。中国将这两者视为安全关系，威胁其在该地区的主导地位。哈德逊研究所亚太安全主席帕特里克·克罗宁周二通过电子邮件表示，坎贝尔“过去三年在制定与中国竞争、合作和对抗的战略方面发挥了核心作用，标志着一条明确的道路”与盟友和伙伴接触，与中国打交道，并帮助美国利用实力进行谈判。”克罗宁继续说道，“他作为印太协调员的缺席将因他在国务院的存在以及他留在白宫的优秀团队来帮助实现他帮助塑造的愿景而得到显着缓解。”但一些分析人士表示，该地区的职位空缺仍然令人担忧，朝鲜的威胁不断上升​​，中国的胁迫性举措也不断增加。乔治·W·布什政府期间白宫国家安全委员会东亚事务高级主任丹尼斯·怀尔德通过电子邮件表示，“拜登政府应该重新考虑在存在如此多不确定性的情况下不保留这一立场的决定”。朝鲜和中国的意图。”朝鲜官方媒体朝中社周四表示，该国前一天在领导人金正恩的监督下测试了新型地对海导弹。这是朝鲜政权今年第五次进行巡航导弹试验，平壤威胁要对韩国采取更具侵略性的行动。中国继续通过海上演习来对抗南海邻国，以维护其对争议领土的主权主张。除了安全问题外，现任乔治城大学美中全球问题对话倡议高级研究员的怀尔德表示，“拜登印太战略中尚未完成的一个主要优先事项是贸易政策。”怀尔德周三通过电子邮件表示，“由于对伙伴国家的劳工、人权和气候变化政策的担忧，IPEF（印太框架）解决这一问题的尝试因国会的抵制而陷入停滞。政府必须找到一种方法平衡强有力的安全联盟和伙伴关系与一套同样有效的区域经济政策。” IPEF 包括四大支柱：贸易；供应链;清洁能源、脱碳和基础设施；以及税收和反腐败。拜登于 2022 年 5 月在东京发起 IPEF，旨在该地区国家之间建立可持续的共同标准。 IPEF的合作伙伴包括韩国和日本，占全球经济的40%。中国不是 IPEF 成员，认为这是降低其经济影响力的无效努力。中国与全球化智库高级研究员何伟文2023年对官方《环球时报》表示，“IPEF既不是贸易协定，也不是经济共同体。它只是一个框架，这意味着它不会产生任何实际效力。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/top-white-house-asia-aide-moves-to-state-department-as-us-china-challenges-heat-up-/7489980.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-white-house-asia-aide-moves-to-state-department-as-us-china-challenges-heat-up-/7489980.html</guid><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 20:45:23 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7e1d-08dc27482a09_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>红海袭击促进阿以陆路贸易联系</title><description>沙特阿拉伯吉达——胡塞武装无人机和导弹对红海航运的袭击刺激了另一种“陆桥”的开发，通过卡车将货物从波斯湾穿过沙特阿拉伯和约旦到达以色列和埃及。该项目每天已有数十辆卡车抵达以色列海法港，被视为 2020 年《亚伯拉罕协议》实现阿拉伯联合酋长国和以色列关系正常化的早期成果。这对以色列和沙特阿拉伯未来的合作来说是个好兆头。美国正在寻求促成一项协议，以实现两国关系正常化，以换取建立巴勒斯坦国。然而，沙特阿拉伯尚未公开评论这一安排，根据该安排，通过这个沙漠王国运输的货物不会被确定为运往以色列。这座陆桥在该地区已经引起争议，上周在约旦引发了抗议者的抗议，抗议者对以色列在加沙对哈马斯发动的战争感到愤怒。数百人在安曼和其他城市游行，要求政府拦截任何从海湾国家前往以色列的卡车。至少从 2023 年中期开始，建立陆路航线的努力就一直在进行，但自从伊朗支持的胡塞武装开始对红海航运进行一波导弹和无人机袭击以来，建立这条陆路航线的势头有所增强。几家航运公司现在正在改变其船只在非洲大陆的航线，这大大增加了时间和成本，使陆路航线在经济上具有吸引力。世界领先的班轮运输公司之一赫伯罗特公司的发言人蒂姆·塞弗特表示，改变公司船只的航线给公司带来了“每月数百万美元的额外成本”。该航线部分由以色列公司 Trucknet Enterprises 首创，该公司已与阿拉伯联合酋长国的 DP World、巴林的 Cox Logistics 和埃及的 WWCS 达成协议。以色列货运代理 Mentfield Logistics 也在运营类似的航线。根据该安排，从远东运载货物的船只可以在迪拜或巴林将货物卸到约旦卡车上。货物经过沙特阿拉伯和约旦，然后转移到以色列卡车上，从约旦边境到达以色列地中海港口海法。运往埃及的货物可以通过公路或船运至该国。 Mentfield 首席执行官奥马尔·伊扎里 (Omer Izhari) 本周向《以色列时报》表示，“每天有数十辆卡车，不仅仅是我们，正在为这条路线提供便利，以缩短从纺织品到电子产品、工业原材料、金属管道和铝等货物的运输时间。” “陆路运输可节省约 20 天，因此货物从中国运抵以色列无需 50 至 60 天，只需 20 至 25 天，”他说。以色列货运代理和清关代理联合会经理巴里·平托表示，陆桥背后的想法“很棒”，但在该地区局势高度紧张的情况下，实施仍然存在问题。 “目前，从阿联酋出发的卡车运输的货物从约旦经约旦河大桥到达海法港，但他们仍然面临官僚程序，包括所需的司机更换、文书工作和漫长的等待时间，”他说。 “例如，这个想法是让一辆卡车和司机从迪拜抵达海法港，而无需在国家之间的边境口岸更换司机和卡车。”总部位于伦敦的基础设施开发咨询公司 Infrata 的海事咨询主管 Dean Davison 表示，新贸易路线的成功将需要“各国政府的适当和强有力的支持”。他说：“红海的问题可能有助于这条新陆路航线的开发更快地取得成果，尽管该地区对该地区开发陆路货运航线的兴趣已经有一段时间了。” “即使红海问题得到解决，我预计这种货运选择仍将保留。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/red-sea-attacks-foster-arab-israeli-trade-link-by-land/7487827.html<guid> https://www.voanews.com/a/red-sea-attacks-foster-arab-israeli-trade-link-by-land/7487827.html</guid><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 11:43:19 -0500</pubDate><category>中东</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8b5222ba-c182-4cb5-96b6-b1e9156cb9ca_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国抱怨致命事故后，台湾为海岸警卫队辩护</title><description>台湾台北——周四，一艘中国快艇上的两名人员在试图逃离海岸警卫队船只时因船翻覆而死亡，该快艇距离台湾前线岛屿太近，台湾为其海岸警卫队的行动进行了辩护。中国国台办表示，一段时间以来，台湾以“粗暴、危险”的方式对待中国渔民，是造成此次“恶行”事件的主要原因。中国声称拥有自己的领土的台湾近年来一直抱怨中国渔船和其他船只在台湾控制的水域作业，特别是距离中国海岸不远的金门群岛和马祖群岛周围。海警表示，周三，一艘中国快艇进入金门北顶岛附近的禁海水域，该快艇试图逃离台湾海警船只，四分之二的人在试图逃离台湾海警船只后倾覆而死亡。台湾陆委会表示，经初步调查，海警依法履行职责，没有任何不当行为。该委员会表示，是中国未能制止中国船只在台湾海域非法挖沙、使用爆炸物和毒物捕鱼、倾倒垃圾，尽管有投诉，情况也没有改善。声明称，此次大陆船员拒绝配合我方执法工作，发生不幸事件，我们深感遗憾。该委员会补充说，“我们也希望大陆有关部门能够约束海峡对岸人民的类似行为”。金门在冷战最激烈的时期是经常发生战斗的地方，但如今已成为一个受欢迎的旅游目的地，尽管该岛群的许多岛屿都被台湾军队戒备森严，并且禁止平民进入。台湾政府拒绝北京的主权主张，称中国一直在使用所谓的灰色地带战争，即使用非常规战术来消耗敌人的力量，而不实际诉诸公开战斗，包括派遣民用船只进入或接近台湾水域。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-defends-coast-guard-after-china-complains-over-fatal-accident-/7488562.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-defends-coast-guard-after-china-complains-over-fatal-accident-/7488562.html</guid><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 05:51:09 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-185d-08dc2e139399_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管贸易关系复杂，中国和俄罗斯仍加强关系</title><description>台湾台北——最近几周，中国和俄罗斯加强了“无限伙伴关系”，两国领导人誓言保持“密切的个人互动”，中国驻俄罗斯大使透露了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)访华的计划今年。在2月8日的通话中，中国国家主席习近平和普京庆祝中俄两国在各个领域深化双边接触与合作，并批评了他们所说的“美国干涉别国事务”。除了习近平和普京之间的通话外，中国驻俄罗斯大使张汉晖2月10日对俄罗斯官方媒体人造卫星表示，普京将于今年访问中国，预计两国领导人年内将举行多次会晤。 “普京（今年）一定会访华，中方期待他的到来，”张在接受采访时表示。一些分析人士表示，北京和莫斯科希望利用最近的互动向世界展示他们“彼此紧密结盟”。新加坡国立大学政治学家伊恩·庄 (Ian Chong) 在电话中对美国之音表示，他们希望表明“他们互相支持，因为他们都感受到了来自美国的压力”。其他专家表示，由于俄罗斯和中国都有取代美国、削弱华盛顿与其盟友之间协调的共同目标，北京和莫斯科认为进一步深化双边关系符合两国利益。伦敦皇家联合军种研究所副研究员萨里·阿尔霍·哈夫伦 (Sari Arho Havrén) 在书面回应中告诉美国之音：“虽然俄罗斯和中国之间存在摩擦，但他们在削弱民主国家和利用其制度方面相当成功。”他补充说，俄罗斯和中国之间的关系中俄给两国带来的积极因素多于消极因素。尽管双方承诺深化关系，但最近的一些事态发展可能会限制合作程度。多家媒体报道称，欧盟正准备对三家中国公司和四家香港公司提出制裁，因为它们支持俄罗斯军方。这些制裁将是欧盟努力弥补漏洞的一部分，这些漏洞可能使俄罗斯能够获得其武器制造所需的军事技术。针对这一消息，中国外交部表示，认为欧盟实施的制裁“不可接受”。外交部在与部分媒体分享的声明中表示，“中方强烈反对因中俄合作对中国实施非法制裁或‘长臂管辖’”，并补充说北京“将采取必要措施，坚决维护中俄关系”。中国企业的合法权益。”据报道，除了拟议的制裁之外，一些中国银行要么停止与俄罗斯或白俄罗斯公司的业务，要么收紧与俄罗斯交易的监管，以遵守西方对俄罗斯的制裁。针对事态发展，俄罗斯副外长鲁登科表示，莫斯科对解决与中国的支付问题充满信心，并补充说，中俄之间的贸易正在成功扩大。尽管政治关系密切，但一些专家表示，欧盟对中国企业的制裁以及一些中国银行不愿与俄罗斯实体打交道表明北京和莫斯科之间的商业关系相当复杂。亚洲协会政策研究所高级研究员菲利普·伊万诺夫在视频采访中对美国之音表示：“中国企业和中国政府非常小心，以免受到美国和欧盟实施的国际制裁的惩罚。”他表示，虽然两国之间的外交访问将继续进行，但北京将努力谨慎管理中俄之间的商业活动。 “目前，很难看到[近期事态发展]对[中俄]贸易产生巨大影响，但从中长期来看，中国可能会调整[管理与俄罗斯贸易关系]的方式， “伊万诺夫说。本月是普京和习近平宣布中俄“无限伙伴关系”两周年，伊万诺夫表示，密切的双边关系可能已达到顶峰。他对美国之音表示：“俄罗斯和中国在政治和外交上非常密切，两国的经济和贸易关系也在不断发展。”然而，“由于俄罗斯除了已经在能源和大宗商品方面提供的东西之外，无法向中国提供任何其他东西，因此他们可以一起做的事情不多，”伊万诺夫说，并补充说，一个值得观察的领域是北京和中国如何合作。莫斯科协调他们的战略利益。当瑞士准备促成有关乌克兰战争的可能和平谈判时，各方都在关注中国在此过程中如何定位自己。瑞士外交部长伊格纳齐奥·卡西斯本月早些时候访问北京后表示，他希望中国能够利用与俄罗斯的密切关系，为潜在的和平进程做出贡献。尽管瑞士表达了这一愿望，张在新加坡表示，中国可能更愿意维持其在乌克兰问题上的模糊立场，即各方将努力“为政治解决危机创造有利条件”。他对美国之音表示：“北京和莫斯科都可能押注美国前总统唐纳德·特朗普（11 月）重返办公室的可能性，这可能会重新调整局势，对中国和俄罗斯有利。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china- Russia-double-down-on-ties-尽管-complications-in-trade-relations/7488511.html<guid> https://www.voanews.com/a/china- Russia-double-down-on-ties-尽管-complications-in-trade-relations/7488511.html</guid><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 03:37:23 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5dc7d4b1-af66-44aa-bea7-0f9a3a814e95_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>大众汽车因部分来自中国而被美国海关拦截</title><description>柏林——德国汽车制造商大众汽车周三表示，在发现中国制造的零部件可能违反劳动法后，其几款车型被拒绝进入美国。大众汽车在一份声明中表示：“我们正在努力解决由于海关问题而导致大众汽车集团某些车辆从港口延迟交付给经销商的问题。”大众汽车表示，此次故障与“小型电子元件”有关，该元件“正在更换”。据最先报道这一消息的英国《金融时报》报道，该部件据称来自“中国西部”，被发现违反了美国反强迫劳动法。英国《金融时报》称保时捷、宾利和奥迪车型受到影响。据报道，大众汽车并不知道该零件的来源，而是从供应商那里采购的。据报道，一家供应商已向这家德国汽车集团通报了这一问题，并通知了美国当局。大众汽车表示，它“非常严肃地对待公司内部和供应链中侵犯人权的指控”。该组织表示：“我们一收到有关我们的一家分供应商的指控信息，就开始调查此事。”美国已禁止从中国西部的新疆进口大部分产品，除非公司提供可证实的证据证明生产不涉及强迫劳动。多年来，人权活动人士一直指责北京对新疆维吾尔族和其他穆斯林少数民族进行残酷镇压，包括通过强迫劳动和拘留营。北京否认虐待指控。强迫劳动问题对大众汽车来说非常敏感，该公司长期以来一直受到其当地合作伙伴上汽集团在该地区运营的工厂的质疑。周三早些时候，大众汽车表示正在讨论其在中国陷入困境的新疆省的活动的未来，此前《商报》报道称，在新疆吐鲁番修建一条测试跑道可能使用了强迫劳动。大众汽车表示，没有发现与该项目有关的侵犯人权的证据，但同样会调查任何新发现的信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/volkswagen-cars-blocked-by-us-customs-over-part-from-china/7488487.html<guid> https://www.voanews.com/a/volkswagen-cars-blocked-by-us-customs-over-part-from-china/7488487.html</guid><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 02:27:48 -0500</pubDate><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/db178ed1-3681-4bc1-b858-4cfba9c9942c_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>