<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 17 日星期一 13:59:08 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>气候特使约翰·克里来华会谈，两国关系处于历史低位</title><description>美国气候特使约翰·克里周一在北京与中国气候特使举行会谈，美国寻求恢复因贸易、台湾、人权和中国领土主张等争端而中断的接触。中国官方新华社称，克里正在与解振华会面，这是世界上两个最严重气候污染国的代表在中断近一年后首次进行广泛的面对面气候讨论。中国是世界上最大的煤炭生产国和消费国，并已开始建设新工厂，同时大力发展太阳能和风能等可再生能源。然而，国会共和党人在克里出访前对他的质疑有时会演变为对气候变化这一科学事实的质疑。但随着共和党人和民主党人总体上接受气候变暖背后的科学依据，共和党委员会成员的大部分批评都集中在美国与中国进行气候谈判的适当性上。中国承诺到2030年稳定二氧化碳排放，到2060年实现碳中和。美国和欧盟敦促中国制定更雄心勃勃的减排目标。克里预计将推动减少中国对煤炭的依赖，并设定甲烷排放目标，甲烷与二氧化碳一样是导致地球气候变暖的主要因素。与美国和欧洲一样，中国经历了创纪录的高温，威胁到农作物，并促使城市开放冷战时期的防空洞以帮助居民躲避炎热。美国议员指责中国拒绝大幅削减破坏气候的化石燃料排放量，并坚称自己仍然是一个发展中经济体，不应遵守与西方发达经济体相同的气候标准。克里回应称，中国的主张与其作为世界第二大经济体的经济规模之间的明显差距，不能让全球减排进展陷入僵局。他还排除了说服中国遵守其他大型经济体所面临的同样减排要求的可能性，至少在这次访问中是这样。克里是继国务卿安东尼·布林肯和财政部长珍妮特·耶伦之后，最近几周第三位前往中国与中国同行会面的拜登政府高级官员。中国中断了与拜登政府的一些中高层接触，包括在气候问题上的接触，以表达对时任众议院议长南希·佩洛西八月访问自治台湾的愤怒。中国声称台湾是其领土，并在台湾周围举行了威胁性的军事演习，以宣传其封锁和入侵的威胁，这可能会将美国卷入这个对全球经济至关重要的地区的重大冲突。此后，其他问题也影响了两国关系，包括美国人所说的中国间谍气球穿越美国。中国最高气候外交官谢的中风也导致中美气候谈判陷入僵局。克里在访问前对议员们表示，拜登政府现在与北京的目标是“如果可以的话，在不做出任何让步的情况下实现稳定”。克里表示，“我们正在努力寻找合作方式，切实解决气候危机”。他说，中国“对于我们解决这个问题至关重要”。新华社在周日发表的一篇评论中表示，最近的美中官方互动是“防止进一步误判、引导双边关系重回正轨的好兆头”。不过，它补充说，北京正在寻求政治方面的更多让步，而美国已表示不会提供这一让步。新华社说：“白宫尤其要记住，寻求在双边关系中划分与中国的合作——或者竞争和压制——在实践中是不现实的，对北京来说也是不可接受的。”中美合作要健康可持续，必须把双边关系视为一个整体。</description><link/> https://www.voanews.com/a/climate-envoy-john-kerry-in-china-for-talks-amid-historically-low-relations/7184244.html<guid> https://www.voanews.com/a/climate-envoy-john-kerry-in-china-for-talks-amid-historically-low-relations/7184244.html</guid><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 13:09:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-5c57-08db86e5edbc_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国经济未达预期，增加其温和复苏获得更多支持的可能性</title><description>中国今年第二季度的经济增长未达到预期，加剧了人们对青年失业率飙升和房地产业疲软的担忧，并增加了政府加大对Covid-19后步履蹒跚的复苏支持力度的可能性。全球第二大经济体在 4 月至 6 月季度的年增长率为 6.3%，远低于分析师鉴于前年经济活动疲弱而预测的 7% 以上的增长速度。 6 月份 16 至 24 岁青年失业率升至创纪录的 21.3%，高于上月的 20.8%。房地产开发投资是工业和消费需求的重要驱动力，今年上半年与去年同期相比下降了 7.9%，这是一个令人不安的迹象，表明该行业持续疲软，甚至在疫情爆发之前，随着政府采取行动，房地产开发投资就已经放缓遏制过度借贷。官员们承认经济正面临严峻阻力，但表示他们预计经济增长仍将达到执政的共产党今年约5%的官方目标。国家统计局新闻发言人付凌辉周一在新闻发布会上表示，政府将调整政策以稳定增长。根据周一公布的政府数据，其他主要经济体通常衡量的季度增长率为 0.8%，符合预期，但较 1 月至 6 月的 2.2% 大幅下降。鉴于其他主要经济体对中国出口产品的需求减弱，分析师对今年的前景远没有中国政府那么乐观。穆迪分析公司经济学家哈里·墨菲·克鲁斯表示，这些数字是一个“令人担忧的结果”。 “中国的复苏正在每况愈下，”他说。 “在 2023 年初的几个月里，大流行的后遗症正在困扰着中国的复苏。”他在评论中表示，政府支出可能会帮助房地产和建筑等关键行业，但不会成为“灵丹妙药”。 4月至6月中国国内生产总值增长6.3%，高于上一季度4.5%的增速。仍然强劲的增长主要是由于2022年4月至6月上海和其他城市在COVID-19爆发期间实施严格封锁期间，经济仅同比增长0.4%。摩根大通资产管理公司全球市场策略师Marcella Chow在一份报告中写道，除了增加政府支出外，监管机构还可能降低利率并采取其他措施来释放信贷。 “疲软的经济数据表明迫切需要加大政策支持力度，以稳定预期，”周表示。今年早些时候，随着近三年的“零新冠”限制在 2022 年底取消，人们涌向购物中心和餐馆，经济增长得到提振。政府“5% 左右”的增长目标被视为保守目标。只有经济保持接近当前的增长水平才能实现这一目标。早些时候公布的数据显示，6月份出口同比下降12.4%，原因是美国和欧洲央行加息抑制通胀，导致全球需求下滑。 6 月份零售额（消费者需求指标）较 2022 年同期增长 3.1%。分析师表示，这被视为一个亮点，但还不够强劲。衡量制造业、采矿业和公用事业部门活动的工业产出超过分析师预期，6 月份与去年同期相比增长 4.4%。中国的政策制定者不必应对通货膨胀，但最终可能不得不应对相反的通货紧缩或需求疲软导致的价格下跌。近几个月来，当局试图刺激贷款和支出，但成效参差不齐。与 2022 年同期相比，2023 年上半年固定资产投资——用于推动增长的工厂设备、建筑和其他基础设施项目的支出——增长了 3.8%，但仍不温不火。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-economy-misses-growth-forecasts-raise-the-odds-of-more-support-for-its-tepid-recovery/7183653.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-economy-misses-growth-forecasts-raise-the-odds-of-more-support-for-its-tepid-recovery/7183653.html</guid><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 05:04:15 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6a80-08db86e44052_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾执政党承诺在反对派集会中保持坚定立场</title><description>台湾下一任总统的领跑者周日承诺，他的两位对手参加了一场拥挤的集会，呼吁进行国内法律改革并采取更多行动来应对高房价，他将成为维护与中国和平的稳定之手。一月份的总统选举正值中国将台湾视为自己的领土，并加大军事和政治压力，迫使台湾接受北京的主权，这令该地区和华盛顿感到震惊。台湾副总统、执政的民进党总统候选人赖清德一直在多数民调中领先，而台湾人民党的前台北市长柯文哲紧随其后。赖在民进党年度代表大会上发表讲话时重申，愿意与中国在平等基础上对话，以促进双边关系的和平发展，但也有必要加强台湾的防御。他在台北最著名的酒店之一发表讲话时说：“我将以和平为灯塔，以民主为指南针。在复杂的地缘政治局势中，我将乘风破浪，带领台湾稳步前进。”民进党会议召开之际，网络红人陈霍尔格和小型反对党新势力党前议员黄国昌在台北市中心的总统府前组织了一场呼吁法律改革和反对高房价的集会。 。尽管被标榜为无党派，但台湾主要反对党国民党的柯和侯裕义都参加了活动，尽管他们没有同台。苹果主要供应商富士康的退休创始人郭台铭也出席了会议。在炎热的天气里，柯在数千名群众的欢呼声中表示，这不是抗议，尽管演讲者和人群中的许多人都对民进党表示愤怒。柯说：“这是推动台湾进步的一天。” “我们来这里不是为了抗议任何事情或制造对抗。”侯在民意调查中远远落后于第三位，但他的受欢迎程度较低，在讲话时还得到了一些嘘声。台湾反对党经常批评政府干预媒体监管机构等本应独立的机构，但政府对此予以否认。黎智英告诉党代表大会，集会对于民主国家来说是正常的事情，应该接受批评。 “我们必须倾听他们的声音，而不是根据谁在发言而拒绝意见，”他说。 “我始终坚信，只有更加开放的民主治理，才有可能实现更强大的民主社会和更伟大的国家。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-ruling-party-pledges-steady-hand-as-opposition-rallies/7183212.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-ruling-party-pledges-steady-hand-as-opposition-rallies/7183212.html</guid><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 19:51:07 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-5924-08db8656bedc_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中俄将在日本海启动联合海空演习</title><description>据中国国防部称，中国海军舰队周日出发，与俄罗斯海空军一起在日本海举行旨在“维护战略航道安全”的演习。此次演习代号为“北方/互动-2023”，标志着自莫斯科入侵乌克兰以来中俄之间军事合作的加强，并且在北京继续拒绝美国恢复军事沟通的呼吁之际进行。中国编队由五艘军舰和四架舰载直升机组成，离开青岛东部港口，将在“预定区域”与俄罗斯军队会合。该部周日在其官方微信账号上表示。周六，俄罗斯国防部表示，俄罗斯海军和空军将参加在日本海举行的演习。官方报纸《环球时报》援引军事观察人士的话说，这将是俄罗斯军队首次参加此次演习。参加日本海演习的两艘俄罗斯军舰“格罗姆基”号和“主权”号本月早些时候在上海与中国海军进行了编队运动、通信和海上救援等方面的单独训练。在抵达金融中心上海之前，这些船只曾驶过台湾和日本，促使台北和东京都对俄罗斯军舰进行监视。 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰的前几天，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和中国国家主席习近平宣布建立“无限制”伙伴关系，称其旨在对抗美国的影响力。伙伴关系的一个值得注意的领域是军事合作。当中国国防部长李尚福本月在北京会见俄罗斯海军司令尼古拉·叶夫梅诺夫海军上将时，双方重申了加强军事关系的承诺。中国军队联合参谋长刘振立和俄罗斯最高军人、总参谋长瓦列里·格拉西莫夫在六月的视频通话中也做出了同样的承诺。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china- Russia-to-start-joint-air-sea-drill-in-sea-of-japan/7182871.html<guid> https://www.voanews.com/a/china- Russia-to-start-joint-air-sea-drill-in-sea-of-japan/7182871.html</guid><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 09:35:40 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-f02a-08db8600ba26_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国特使克里抵达中国重启气候谈判</title><description>据官方媒体报道，美国气候特使约翰·克里周日抵达中国，重启世界上两个最大的全球变暖气体排放国之间陷入僵局的谈判。中央电视台在克里抵达北京时表示，从周一开始，“中美将就气候问题深入交换意见”。克里将在中国访问中国，并会见中国外交部长解振华。此前，夏季持续数周创纪录的高温，科学家称气候变化加剧了这种情况。去年，时任美国众议院议长南希·佩洛西访问自治的台湾并激怒了将台湾视为其领土的北京之后，双边气候谈判陷入僵局。但尽管华盛顿和北京在台湾问题以及包括先进半导体在内的许多其他棘手问题上争执不下，但前国务卿克里仍与中国保持着相对友好和一致的关系。这是他作为总统乔·拜登气候特使的第三次北京之行，此前美国官员还进行了另外两次高调访问——先是国务卿安东尼·布林肯，然后是财政部长珍妮特·耶伦——旨在稳定美中关系。尽管其他地区局势紧张，拜登政府仍将气候问题视为与北京合作的一个潜在领域。据世界气象组织称，中美气候谈判将在全球有记录以来最热的一周之后重启。据美国和欧洲机构称，六月已经是有记录以来最热的六月。美国国务院在谈到 11 月份的联合国气候谈判时表示，克里将计划利用在北京的时间与中国官员进行接触，“以加强实施和雄心，并推动 COP28 的成功”。近 200 个国家将齐聚阿拉伯联合酋长国，参加 COP28，共同探讨缓解全球变暖及其影响的方法。能源限制 作为导致气候变化的温室气体的主要排放国，中国承诺在 2030 年实现碳排放峰值，并在 2060 年实现完全碳中和。习近平主席还表示，中国将从 2026 年开始减少煤炭使用。 4月份，中国批准大幅增加煤电——绿色和平组织称此举将能源供应置于减排承诺之上——引发了人们对北京将难以实现其雄心勃勃的目标的担忧。气候智库 E3G 的高级政策顾问 Byford Tsang 告诉法新社：“目前有很多因素限制了北京能源规划者的行动。”曾表示，其中包括俄罗斯入侵乌克兰造成的经济影响（导致全球天然气市场严重混乱），以及近年来严重干旱导致中国水力发电能力下降。去年夏天，中国西南部的数百万人面临着轮流断电的情况，因为强烈的热浪导致电力供应紧张，迫使工厂停工，加剧了国内对能源安全的担忧。曾补充道：“我认为，中国现阶段在煤炭政策上向前迈出一步将具有政治挑战性。”耶伦在北京之行期间呼吁中国发挥更大作用，预计克里在访问期间还将提出国际气候融资努力。克里的这次旅行将在华盛顿受到密切关注，因为共和党议员将其描述为克里驾驶着碳排放私人飞机飞越半个地球，与政治对手讨论气候问题。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-envoy-kerry-arrives-in-china-to-restart-climate-talks/7182765.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-envoy-kerry-arrives-in-china-to-restart-climate-talks/7182765.html</guid><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 04:44:23 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d038-08db85d87131_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>伊朗寻求上合组织成员地位的提升，但面临国内和组织障碍</title><description>本月，伊朗加入欧亚国家上海合作组织，在一定程度上缓解了被西方孤立的局面。但伊朗和美国的分析人士表示，德黑兰要从上合组织成员资格中获益面临重大障碍。 7月4日，伊朗总统易卜拉欣·莱西参加了由印度主办的上合组织虚拟峰会，德黑兰成为上合组织第九个成员国。这是伊朗自2005年以来担任该组织观察员地位的升级。除印度外，上合组织其他成员还有中国、俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、乌兹别克斯坦和巴基斯坦。伊朗加入上合组织一天后，伊朗国家批准的新闻网站发表了两位伊朗国际事务专家的评论，他们表示，德黑兰在作为上合组织成员享受任何经济利益之前，必须克服多重国内障碍。瓦希德·沙卡奇-沙赫里对伊朗司法机构米赞通讯社表示：“伊朗必须能够向其他国家的市场供应具有竞争特征的商品和产品。”他表示，这种竞争力对于伊朗实现与其他上合组织成员国的贸易平衡是必要的，这反过来又将使它们能够从美元贸易转向使用本国货币。近年来，为了应对美国和欧盟对伊朗银行系统实施的制裁，伊朗一直寻求减少对美元的依赖。这些制裁阻碍了伊朗进行国际贸易的能力，其中大部分贸易以美元计价。另一位专家阿博法兹尔·佐赫万德（Abolfazl Zohrehvand）告诉《哈姆沙赫里在线》新闻网站，伊朗政府应密切监督并考虑采用上合组织成员国的共同海关标准和规定。佐赫万德说：“我们希望政府采取这些基本措施……支持私营部门……从这种情况中受益。”半官方的塔斯尼姆通讯社承认短期内不太可能取得这样的进展，并于 7 月 10 日发表了一篇文章，援引伊朗-中国工商会主席马吉德雷扎·哈里里的话说：“我们不应寻求加入伊朗核协议的直接好处。”这个组织，例如美元[兑伊朗里亚尔]的价值下跌。”他补充说，经济收益需要“很长时间”才能实现。哈佛大学肯尼迪学院国际安全研究员妮可·格拉耶夫斯基 (Nicole Grajewski) 对美国之音的伊朗闪点播客表示，伊朗从上合组织中受益的另一个障碍是该组织本身的结构。格拉耶夫斯基是《伊朗与上合组织：寻求合法性和政权保护》报告的作者，该报告上个月发表在学术同行评审期刊《中东政策》上。为了简洁明了，以下是 Grajewski 7 月 6 日采访的文字记录。美国之音：伊朗加入这个组织的主要好处是什么？ Nicole Grajewski，哈佛大学肯尼迪学院：就好处而言，上合组织提供的很少。它不像北约或欧盟，成员国享有共同防御或经济一体化等某些特权。上合组织实际上是一个与多个论坛会面的特设组织。在这些论坛的间隙，伊朗有机会与许多中亚国家、俄罗斯、中国、印度和巴基斯坦进行接触。但就[来自上合组织]的实际制度利益而言，它们是相当微不足道的。上合组织的某些方面与政权安全有关，伊朗可能会从中受益。上合组织保留了一份被取缔的组织名单，这些组织属于“三害”，正如[上合组织成员]所说：恐怖主义、极端主义和分裂主义。从本质上讲，上合组织所有成员国都必须承认这些组织为非法组织。美国之音记者：伊朗在成为上合组织正式成员之前已经与上合组织建立了相当长的联系。这种参与在实践中是什么样的？格拉耶夫斯基：上合组织的参与，因为它不像许多欧洲同类机构那样强大，是基于各国外交部长的会议和规划在大型年度峰会上讨论的内容。本次峰会由全体会议组成，领导人对事先讨论的各种提案进行投票。观察员国没有机会对上海合作组织推动的决议或倡议进行投票。现在伊朗可以[作为成员]做到这一点。此外，上海合作组织是通过协商一致来管理的。这意味着所有成员国基本上必须就未来的发展达成一致。所以伊朗也有这个能力。但除上合组织全体会议外，没有任何正式机制允许成员国进行协调。美国之音：您曾撰文称，伊朗从与上合组织的联系中受益于与其他成员国的政治团结。这种团结如何帮助它抵御西方压力？格拉耶夫斯基：对于很多上合组织国家来说，每当其内政受到任何形式的（外部）干涉时，他们都会站出来说这种（感知到的干涉）违反了上合组织的原则，并大肆宣扬这种说法。伊朗在加入上海合作组织之前就从中受益。在[伊朗2009年]绿色运动[反政府抗议活动]期间，上海合作组织（主要由俄罗斯和塔吉克斯坦领导）坚决出面表示抗议活动是[对伊朗事务的外部干涉]。上合组织也一直支持通过外交途径解决伊朗核问题。上合组织站出来支持导致[2015年伊朗核协议]联合全面行动计划的谈判。因此，上海合作组织为伊朗的一些事务提供了[外交]掩护。但这并不总是转化为政策。在很多方面，这种团结都是虚拟的，没有太多实质内容。美国之音：伊朗被接纳为上合组织的其他成员，他们能得到什么？ Grajewski：该组织已经失去了很多意义，部分原因是俄罗斯和中国在该组织的命运上存在分歧，也因为[2017年]印度和巴基斯坦的加入，这确实使其缺乏凝聚力集团。伊朗的加入在某些方面具有象征意义。它让组织表明其拥有更广泛的地理覆盖范围。此外，许多上合组织成员国对该组织的叙述都指出了其经济互联互通的潜力，而伊朗是其中的一个重要节点。此外，伊朗拥有打击国内分裂主义组织和开展[其认为的]反恐行动的经验。其中一些能力[对上合组织其他成员]可能很重要。但这与新国家加入欧盟不同，后者会给其他成员国带来实际的经济利益。我认为，这才是真正的区别。上合组织不像其他组织那样强大或官僚。</description><link/> https://www.voanews.com/a/iran-seeks-boost-as-sco-member-but-faces-domestic-organizational-hurdles-analysts-say/7182733.html<guid> https://www.voanews.com/a/iran-seeks-boost-as-sco-member-but-faces-domestic-organizational-hurdles-analysts-say/7182733.html</guid><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 00:22:51 -0400</pubDate><category>美国之音关于伊朗的新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（迈克尔·利平） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ab70-08db85b31d3e_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>