<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 7 日，星期二 23:02:22 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国之音普通话：日本首相推迟美国访问，表示愿意访问中国</title><description>日本首相石破茂推迟访美，再次表示愿意访华。日本众议院议员岛田洋一对美国之音表示，如果石破茂先访问中国，将会引起特朗普政府的不信任，也会导致美国国会对日本的日美同盟政策和日-中国关系。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-japanese-pm-postpones-his-us-visit-expresses-willingness-to-visit-china-/7927843.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-japanese-pm-postpones-his-us-visit-expresses-willingness-to-visit-china-/7927843.html</guid><pubDate> Tue, 07 Jan 2025 18:02:30 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9304aace-11d5-4939-84bb-7c71c86f80b8_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国电影制片人因拍摄新冠肺炎 (COVID-19) 纪录片而被判入狱</title><description>中国活动家电影制片人陈品霖在上海被判处 3.5 年监禁，原因是制作了一部有关 2022 年底中国全国范围内反对 COVID-19 封锁的抗议活动的纪录片。观察家告诉美国之音，陈品霖受到重罚，因为中共一直试图从公众记忆对其处理流行病的抗议。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-chinese-filmmaker-sentenced-to-prison-for-documenting-/7927837.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-chinese-filmmaker-sentenced-to-prison-for-documenting-/7927837.html</guid><pubDate> Tue, 07 Jan 2025 17:58:02 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/db97f819-8bd5-48ba-9d5d-0defb08ca399_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>分析人士称，关键矿产、西方影响力的减弱是中国外长非洲之行的焦点</title><description>约翰内斯堡——分析人士认为，中国外交部长王毅选择刚果共和国、尼日利亚、乍得和纳米比亚作为非洲国家的部分原因是关键矿产和石油、重新关注大西洋沿岸以及西方在萨赫勒地区影响力的丧失。他本周停止对非洲的访问。几十年来，北京最高外交官每年的首次出访都选择非洲大陆，这已成为传统，每次专家们都会试图分析具体行程背后的原因。 “它总是大州和小州的混合体。所有这一切的主要目的是表明中国是一个非歧视性的伙伴；中国南半球项目编辑科布斯·范斯塔登在 WhatsApp 语音消息中对美国之音表示：“中国没有‘重要国家’，而西方列强往往会选择这种方式。”王毅周一在纳米比亚首站时表示，35年来以非洲之行开启新年的传统向世界表明，“中国仍然是非洲最可靠的朋友”及其“在全球舞台上最强有力的支持者”。中国国家通讯社新华社报道。纳米比亚和矿产 纳米比亚是王今年非洲南部的进站。华盛顿特区非洲战略研究中心研究员保罗·南图亚对美国之音表示，该国“是中国在非洲大西洋沿岸的主要海上合作伙伴，这里是中国港口开发最集中的地方”。范斯塔登对此表示赞同，并指出“过去一两年似乎重点关注印度洋，今年他们似乎正在向大西洋重新平衡。”纳米比亚还富含铀以及锂、钴和锰等重要矿物。纳米比亚总统南戈洛·姆本巴本周在会见王时表示，中国投资“继续在纳米比亚铀业发展成为全球最大铀生产国之一方面发挥重要作用。”姆本巴和王还谈到了中国对基础设施的投资，例如计划中的海水淡化厂。中国企业今年也开始建设纳米比亚最大的太阳能发电厂。刚果共和国和石油 ​​继纳米比亚之后，王毅接下来将前往刚果共和国，这是另一个大西洋沿岸国家，也是即将上任的中非合作论坛非洲共同主席国。  该国毗邻矿产资源丰富的刚果，拥有未开发的矿藏，但其经济主要以石油为基础，根据世界银行的数据，石油约占其出口的 80%。  范斯塔登表示，“中国石油进口的多元化”可能是王毅访问该国以及议程上的另外两个石油生产国：乍得和尼日利亚的部分原因。   “刚果共和国曾经是中国的石油出口大国，但多年来中国的石油供应多元化，”他说。然而，刚果共和国正在努力提高产量，去年中石油天然气海外的刚果子公司Cogo宣布投资1.5亿美元，在那里建设两个油田。一家中国公司还持有一份有争议的许可证，可以在国家公园附近进行石油勘探。去年9月，中国国家主席习近平与刚果总统萨苏在北京会晤时，中国外交部表示，“中方支持刚果共和国发展多元化经济，鼓励中国企业参与刚果（布）建设”。该国的重大基础设施和区域互联互通项目。”多年来，中国及其企业一直在刚果共和国投资重大基础设施项目，修建道路和现代化机场。它向该国赠送了一座新的议会大楼，一座耗资 90 亿美元的水电站大坝的建设将于本月开始。乍得与安全 王毅本周将访问的另一个国家是乍得，这个中非国家在去年的中非合作论坛期间与北京的关系提升为“战略伙伴关系”。 Nantulya 表示：“乍得及其近邻在中国确保高科技和清洁能源领域关键矿产全球供应链安全的努力中发挥着关键作用，其中包括中国迄今为止占据主导地位的电动汽车行业。”石油资源丰富的乍得位于动荡的萨赫勒地区，近年来发生了一系列政变，自 2021 年政变以来一直处于军事统治之下。由于反法情绪高涨，乍得也是要求前殖民国家法国军队撤离的几个地区国家之一。 12月，乍得命令法国从该国撤出约1000名军队，法国长期以来一直在帮助该国打击圣战叛乱分子。分析人士表示，西方留下的空白可能是中国的收获。乍得的南图亚说：“这是第五个将法国军队撤出其领土的前非洲法国殖民地。” “中国一直对加强与这些国家的战略安全接触表现出极大的兴趣，从中国在马里、布基纳法索、尼日尔、塞内加尔以及科特迪瓦的军事接触急剧增加就可以看出。”尼日利亚和贸易分析人士表示，王2025年之行中最明显的一站是尼日利亚，它是非洲人口最多的国家，也是非洲最大的经济体之一。约翰内斯堡大学非中研究中心博士后研究员克利夫·姆博亚表示，贸易将是议程上的一个主要项目。 “看看尼日利亚，上届中非合作论坛期间也强烈提出的问题之一是非洲产品进入中国的市场准入，尼日利亚是推动这一想法的主要国家之一，”他告诉美国之音。 “因此，在王毅访问尼日利亚期间，这一点将更加突出。”安全研究所的尼日利亚研究员奥卢沃勒·奥杰瓦勒 (Oluwole Ojewale) 表示，安全也是一个因素。他对美国之音表示：“如果你再看看将尼日利亚和乍得联系在一起的因素，其中之一就是两国已经参与了一段时间的反叛乱行动。” “也许中国外交部长也会谈论安全伙伴关系。”奥杰瓦勒补充道，王毅此行的停靠点也可以从地区地缘政治竞争的角度来看待。他说：“西方联盟和建制派在非洲撤离的地方，我们看到中国或俄罗斯以同等比例占领了这些地方，取代了西方联盟。”范斯塔登表示，虽然此类访问每年都会发生，但今年的访问尤其重要，因为 1 月 20 日，当选总统唐纳德·特朗普开始第二个任期时，美国将发生政府更迭。 “我认为（中国人）试图传达的主要信息是，他们是坚定的合作伙伴，而不是善变的，”他说。 “这一信息当然在特朗普就职典礼之前得到了强化，你知道，很多人预计华盛顿对非洲的兴趣较低。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/ritic-minerals-waning-western-influence-a-focus-of-chinese-fm-s-african-tour-analysts-say/7927642.html<guid> https://www.voanews.com/a/ritic-minerals-waning-western-influence-a-focus-of-chinese-fm-s-african-tour-analysts-say/7927642.html</guid><pubDate> Tue, 07 Jan 2025 14:45:17 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1cff9bfd-7149-4bf4-b266-6e96d265368d_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>停电抗议阻碍了巴基斯坦与中国的贸易路线</title><description>伊斯兰堡——周二，数千人继续封锁巴基斯坦与中国的一条重要贸易路线，这已经是第五天了，抗议山区长期停电。罕萨是一座风景如画、人口超过 7 万的城市，静坐示威的组织者承诺将继续留在原地，直到他们的要求得到满足。集会领导人强调该镇电力供应持续不足，并指出居民在严冬期间要忍受长达 23 小时的停电。据集会参与者通过电话向美国之音报告，男性和女性都参加了抗议活动，冒着白天平均气温 -4 摄氏度和夜间 -10 摄氏度的风险。罕萨居民拉希姆·阿曼 (Rahim Aman) 报告称，抗议者数量逐渐大幅增加，并表示看到女性活动人士使用车辆和扩音器鼓励参加集会。他说，当地政党、贸易商和酒店协会的代表也出席了会议。地方当局与抗议者进行谈判，但未能说服他们驱散并恢复连接巴基斯坦和中国的喀喇昆仑公路沿线的交通。罕萨位于风景秀丽的公路上，穿越吉尔吉特-巴尔蒂斯坦地区，与中国西部新疆省接壤。贸易商报告称，由于静坐示威，许多载有商业货物的集装箱被困在高速公路两侧。这场严重的抗议活动是在巴基斯坦和中国宣布将继续开放其唯一的陆路口岸红其拉甫山口进行全年运营以促进两国之间的贸易联系一个多月后爆发的。这个世界上最高的铺砌过境点距离罕萨约 190 公里，海拔超过 4,600 米，此前每年因大雪而关闭四个月。贫困的吉尔吉特-巴尔蒂斯坦地区严重依赖水力发电，但由于河流和湖泊结冰，发电在冬季几乎停止。因此，居民和商业机构（包括酒店）必须运行昂贵的热力发电机来维持电力供应。居民和地区专家指出，大型酒店和其他商业实体越来越多地使用此类发电机，正在破坏罕萨及周边地区的大气。联合国报告称，巴基斯坦地区是北极以外一些最大冰川的所在地，并且已经面临着全球变暖日益严重的威胁。红其拉甫山口是中巴经济走廊的重要组成部分。这条耗资数十亿美元的走廊旨在在两国这两个世界上人口最多、人口第五多的国家之间建立全面的贸易和过境基础设施。自十年前两国启动中巴经济走廊以来，北京已在巴基斯坦投资超过250亿美元，并渴望利用中国管理的巴基斯坦阿拉伯海港口瓜达尔港作为通往国际市场的战略门户。</description><link/> https://www.voanews.com/a/protests-over-power-outages-block-pakistan-s-trade-route-with-china/7927174.html<guid> https://www.voanews.com/a/protests-over-power-outages-block-pakistan-s-trade-route-with-china/7927174.html</guid><pubDate> Tue, 07 Jan 2025 09:53:07 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8C435147-21B4-4C5A-A049-B64D6122CD27_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国金矿在津巴布韦东部引发争议</title><description>津巴布韦穆塔雷——津巴布韦政府官员一直在审查一家中国矿业公司，该公司至少自 2021 年以来一直在该国东部经营金矿。此次审查之际，当地居民对金矿对健康和环境的影响表示担忧。涉案公司是中非汇金控股有限公司，该公司面临严重环境破坏和社区危害的指控。其金矿勘探作业一直在马尼卡兰穆塔萨区一个名为 Premier Estate 的地区进行。村民和社区团体对矿井发生的爆破事件提出了抱怨。附近居民报告了广泛的生态破坏，包括一座山的毁坏和野生动物的流离失所。他们还表示，爆炸造成的震动对房屋造成了结构性损坏。居民还抱怨灰尘污染以及据称氰化物浸出对水源的潜在污染。氰化浸出是一种从矿石中提取金的方法，会污染水资源。除了这些担忧之外，中非还被指控在其环境影响评估文件上伪造社区签名，引发了对其业务透明度和合法性的质疑。这些投诉促使政府在 2024 年两次关闭该矿的运营。不过，在过去两个月里，采矿业已恢复。居住在中非汇金矿区约 300 米范围内的 30 名居民之一伊什韦登加·莫约 (Ishewedga Moyo) 对美国之音表示：“我们进退两难。如果可能的话，让他们补偿我们并重新安置我们，因为它不再有吸引力了。”十二月。莫约补充道：“采矿爆破产生的振动和噪音正在扰乱野生动物栖息地和生态系统，破坏生物多样性，并导致我们的房屋出现裂缝。”中非汇金公司曾两次临时关闭金矿开采业务。 官员们表示，此次关闭是为了确保该矿满足所有必要的要求。 中非汇金公司的第一次停工持续了两周，并承诺改善这一情况。随后，工作组于 11 月中旬第二次下令关闭该矿，Mutasa 地区的传统酋长 James Kurauone 于 12 月 11 日告诉美国之音，官员每次都强迫中非汇景停止作业。因为该公司“未能解决当地社区提出的关键问题”。穆塔萨在最近的评论中表示：“导致暂时关闭的担忧包括严重的空气污染、影响当地房屋的破坏性爆破活动以及公司未能履行企业社会责任义务。”穆塔萨补充说，他计划与矿业官员和社区成员将在几周内讨论采矿合规性 政府官员、社区领袖和公司现任人力资源经理 Daniel Panganai 的讨论结束后，采矿作业于 11 月 25 日恢复。中非汇金参与了讨论，他在 12 月中旬对美国之音表示，该公司“遵守了书面规定的所有要求，但目前我不能透露太多信息”。马尼卡兰国务部长米谢克·穆加扎(Misheck Mugadza)去年12月也表示，中非汇金公司承诺遵守所有采矿和环境法规。他表示，这家中国公司履行了社会责任，向当地医院捐款，并打井为当地学校供水。穆加扎说，政府正在密切监视该公司的运营，一些家庭已经收到了全额损失赔偿。他进一步表示，公司有义务补偿所有受影响的居民。  中国对津巴布韦矿山的投资 根据哈拉雷社区权利组织自然资源治理中心 (CNRG) 9 月份的一份报告，围绕中非汇金矿的争议并非孤立事件。该报告评估了中国投资对津巴布韦采矿业的影响，发现“中国采矿企业导致了广泛的环境退化，无视东道社区的文化权利，并且在许多情况下违反了该国的劳动法” ，往往明显不受惩罚。”报告称，中国投资者控制着津巴布韦采矿业约 90% 的份额。  CNRG 执行董事法拉伊·马古乌 (Farai Maguwu) 在该组织网站上的一篇文章中援引他的话说：“仅 2023 年，中国对津巴布韦采矿业的投资就有 121 家投资者，贡献金额高达 27.9 亿美元。”另外，另一名地区居民对政府对采矿的反应提出了批评。 “有时候，矿井使用威力更大的炸药，就会发生震动，”该地区居民托贝基勒·曼齐瓦穆库鲁 (Thobekile Mhenziwamukuru) 说。 “当我们向政府官员通报危机时，他们总是直接独自前往中矿办公室，没有任何社区领袖，然后他们会过来对我们讲话，只是说下次他们将使用低威力的炸药，我们现在知道了“即使关闭和重新开放矿井，也不能解决我们的不满，一切都不公平，因为金钱正在被交换，以减缓进度，我们希望政府高层能够出面救援。”我们，”她总结道。马古乌指责当地立法者腐败，他说，“他们不是执行法律，而是通过强迫他们关闭、索要贿赂以重新开业，然后返回再次关闭并要求再次贿赂来利用这种非法行为来获利。”美国之音多次致电并拜访包括矿业部和环境管理局在内的政府利益相关者的办公室，但没有得到任何回应。马古吾说道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-owned-gold-mine-stirs-controversy-in-eastern-zimbabwe/7927141.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-owned-gold-mine-stirs-controversy-in-eastern-zimbabwe/7927141.html</guid><pubDate> Tue, 07 Jan 2025 09:01:33 -0500</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伊诺斯·丹赫雷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7a28f542-0e4f-4d2d-922e-ff749d30bae9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国船只涉嫌破坏台湾附近海底电缆</title><description>台湾正在调查一艘涉嫌切断台湾北部海底光缆的中国船只。虽然该事件对互联网服务造成的干扰微乎其微，但分析人士表示，这反映出台湾及其海底基础设施在遭受中国军事攻击或封锁时的脆弱性。 “这是全球化世界中许多国家所共有的弱点，”新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员、前五角大楼官员德鲁·汤普森说。他在电话中对美国之音表示：“台湾面临的真正挑战是如何提高抵御能力，因为人们越来越意识到，他们可能会因难以归因于特定行为者的直接攻击而故意受到伤害。”台湾政府运营的电信运营商中华电信周五上午收到有关台湾北部基隆港附近海底电缆受损的警告。中华电信表示，此次中断并未影响全岛的互联网服务，可能是由于一艘船只在海底电缆所在的海底拖曳锚造成的。数小时内，台湾海警出动船只，在台湾北部海域发现悬挂喀麦隆国旗的顺鑫39号船只。台湾当局命令该船返回基隆港附近海域进行检查，但因天气恶劣未能登船。台北已向韩国寻求援助，以调查这艘驶往韩国釜山的船只。台湾海岸警卫队在与美国之音分享的一份声明中表示，该船由一家由中国公民领导的香港公司所有。船上7名船员均为中国公民。台湾当局表示，除了悬挂喀麦隆国旗外，该船还在坦桑尼亚注册，似乎在两套自动识别系统设备下运行，显示该船的基本信息和坐标。海警表示，虽然中国船只的意图尚不清楚，但该事件可能是中国灰色地带行动的一部分，旨在通过非战斗的非常规战术向台湾施加压力。中国将台湾视为其领土的一部分，并多次誓言要实现台湾的统一，必要时将使用武力。近年来，中国加大了在台湾周边灰色地带行动的频率，定期向台湾附近空域和海域部署军机、海军舰艇和海警船。斯坦福大学海光项目负责人雷·鲍威尔（Ray Powell）跟踪中国在印度-太平洋地区的海上活动，他对美国之音表示，中国船只一直在台湾基隆港附近海域、韩国釜山和中国沿海海域之间以两种不同的方式航行。过去六个月内的姓名、两个不同的旗帜和六个不同的身份号码。他在电话采访中表示：“至少有六个不同的登记号表明这艘船致力于脱离电网或难以追踪。”鲍威尔表示，这艘船可能正在针对台湾在该地区的关键基础设施进行灰色地带行动。 “我们之所以将这一事件归类为潜在的灰色地带活动，是因为它隐藏在一家总部位于香港的私人公司背后，该公司的所有者在中国，悬挂着非洲国家的国旗，这使得中国政府无法介入该船只的活动，”他告诉美国之音。中国驻华盛顿大使馆在书面回应中对美国之音表示，不知道台湾北部附近海底电缆被切断的情况，并补充说，北京“一贯欢迎和支持其他国家和电信公司在台湾北部海域铺设国际海底电缆”。中国的管辖权。”此次事件发生之际，自2023年以来，中国和俄罗斯船只在波罗的海对海底电缆和管道造成的破坏越来越多。这也不是第一次有中国船只涉嫌切断台湾附近的海底电缆。 2023年2月，台湾当局发现证据表明，两艘中国船只在台湾离岛马祖附近切断了两条互联网电缆，导致该小岛出现长达一个月的互联网中断。此后，台湾投入了更多资源，为因海底电缆损坏而可能造成的互联网中断做好准备。去年10月，中华电信宣布近地轨道卫星信号将覆盖全岛。这是减少台湾对外通信对海底电缆依赖的努力的一部分。在台湾总统府上个月举行的首次桌面军事演习中，台湾高级官员模拟的场景之一是应对因海底电缆损坏造成的互联网中断。虽然中华电信表示该电缆将于本月晚些时候修复，但台湾数字部已誓言将获得更多资金，帮助该电信运营商建设更多设施，以增加台湾与国际海底电缆的连接。一些台湾议员还敦促海岸警卫队加强监测海底电缆集中地区活动的能力，并更新协议，以防未来发生类似事件。一些分析人士表示，海警需要增强应对中国挑战的能力，这些挑战近年来变得越来越频繁。台北国防安全研究所国防分析师沈明实表示，这包括监测“台湾海底电缆附近海域渔船或商船的不正常活动”。他在接受美国之音电话采访时表示，台湾还应该提高“在最短的时间内修复受损海底电缆”的效率。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-vessel-suspected-of-damaging-undersea-cable-near-taiwan/7926977.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-vessel-suspected-of-damaging-undersea-cable-near-taiwan/7926977.html</guid><pubDate> Tue, 07 Jan 2025 05:31:06 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/539e6b0b-2d34-45d3-8385-fc9cd9a3531c_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>