<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 31 日，星期二 23:55:25 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国重要聚会见证了共产党在金融领域的更大作用</title><description>据官方媒体报道，10 月 30 日至 31 日召开了十年两次的重要金融政策会议，中国将加强共产党对其 61 万亿美元金融业的领导，并加大力度降低地方债务风险。中央金融工作会议在北京举行，会议指出，中国将坚持党对金融工作的集中统一领导。中国国家主席习近平和国务院总理李强出席会议并表示，中国将建立化解地方债务风险和管理地方政府债务的机制。会议称，有利于各类房地产企业合理融资需求，落实住房需求政策。报道称，中国将“坚持把风险防控作为金融工作永恒的主题”。 “我们应该看到，金融领域各类矛盾和问题相互交织、相互影响，有的还十分突出，也有不少隐性的……经济金融风险。”中国领导人正在努力重振经济，抵御房地产市场低迷和92万亿元人民币（12.6万亿美元）地方政府债务（包括地方政府融资平台债务）带来的潜在金融风险。品点资产管理公司首席经济学家张志伟表示：“房地产行业放缓和地方政府融资平台债务问题导致金融体系风险上升。” “政府可能会在未来五年内收紧金融监管，以防止系统性危机。”这次会议于1997年首次召开，前身为全国金融工作会议，因其对中国金融体系发展的影响而受到密切关注，为未来五年的重大改革确定了方向。该会议通常每五年举行一次，但没有在 2022 年举行。上一次会议是在 2017 年。今年 3 月，中国公布了对其金融监管体制的全面改组，包括设立中央金融委员会的计划加强党对金融部门的控制。会议指出，完善党对金融工作的领导机制，发挥中央金融委作用。中国还将防范系统性风险，对各类金融活动实施监管。坚持稳健的货币政策，丰富货币政策工具箱，加大金融资源支持科技创新、先进制造业、绿色发展和小微企业发展，保持人民币汇率合理均衡水平。此外，中国还将加强资本市场枢纽建设，发展多元化股权融资，提高上市公司质量。</description><link/> https://www.voanews.com/a/key-china-gathering-sees-bigger-role-for-communist-party-in-finance-/7335196.html<guid> https://www.voanews.com/a/key-china-gathering-sees-bigger-role-for-communist-party-in-finance-/7335196.html</guid><pubDate> Tue, 31 Oct 2023 19:15:16 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d4a1-08dbda66aff5_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国：国内植树，国外伐木？</title><description>一份新报告指控一家中国公司在刚果非法砍伐森林，但对于哪个国家应该对此负责存在争议。环境监管机构全球见证在其报告中发现，去年六个月内，刚果金百盛林业发展有限公司通过张家港港向木材集团万鹏出口了价值 500 万美元（约合 3000 万公斤）的非法砍伐硬木。刚果民主共和国环境部没有回应有关调查结果的问题，而中国驻华盛顿大使馆强调，中国“非常重视保护环境”。大使馆拒绝就有关具体案件发表评论。 “值得一提的是，中国政府一直要求中国企业在海外遵守当地法律法规。这是我们的一贯立场，”大使馆发言人在给美国之音的电子邮件中说。但全球见证的报告明确指出，虽然可能有书面法律阻止刚果民主共和国的伐木特许权，但这些法律常常被忽视。全球见证表示，自 2002 年以来，由于该行业的腐败，刚果民主共和国政府暂停了新的伐木活动，但“尽管如此，大片森林仍继续被分配给伐木者，违反了该国自己的法律。 ”报告还指出，2022年4月，刚果政府暂停了授予刚果王百盛林业发展公司（CKBFD）的五项特许权协议，但其中至少两项特许权仍在继续采伐。据称，停业后，该公司在 6 月至 12 月期间出口原木赚取了 500 万美元的利润。当全球见证将收集的证据发送给该非政府组织时，中国海关告诉该非政府组织，“由于砍伐发生在刚果民主共和国，违反了当地法律，刚果当局负责执法。”如果刚果政府要求，中国政府可以调查中国公司或公民参与非法采伐的证据。分析人士告诉美国之音，这造成了一个悖论。 “中国政府总是鼓吹企业遵守法律，但实际上，法律并不总是得到遵守，特别是在治理薄弱的国家……在刚果民主共和国这样的国家，法律往往可以通过贿赂进行谈判，”史汀生中心中国项目主任孙云对美国之音表示。 “北京的态度是‘我们不能对另一个国家的立法或执法负责’，而且‘一些中国公司的害群之马并不等同于中国政府’，”她补充道。中国南半球项目的非洲编辑克里斯蒂安·杰拉德·尼玛·比亚蒙古（Christian Geraud Neema Byamungu）本人也是刚果人，他也对此表示赞同。 “从中国的角度来看，在这种情况下，他们不承担责任，每个国家都应对所发生的事情负责，”他说。 “由于没有北京的支持，刚果民主共和国当局绝对没有政治理由不实施和执行法规。但这些规定没有得到执行，因为这些中国人受到强大的刚果当局的支持或工作，这些当局可以阻止并保护他们免受任何法律诉讼。” “所以在这种情况下，中国的答案将是‘我该如何负责？刚果民主共和国正在让有权势的人帮助中国人违反他们国家的规则，”比亚蒙古向美国之音写道。植树造林 中国大使馆发言人对美国之音表示，中国一直在国内大力开展植树造林工作。 “经过四十年的植树造林，中国创造了世界上最大的人工林，森林覆盖率翻了一番，从 1980 年代初的 12% 增加到 2022 年的 24.02%。根据 NASA 卫星数据，全球植被扩张至少有 25%自 2000 年代初以来，这些产品都来自中国。”该发言人说道。当被问及中国的植树努力时，全球见证报告的调查员查理·哈曼斯承认，中国作为世界上最大的碳排放国，在国内已经取得了一些成功。 “过去几年，中国在经济脱碳方面取得了重大进展，并设定了到 2060 年实现净零排放的目标。然而，这份报告明确指出，CKBFD 等森林资源丰富国家的公司的行为破坏了该国的努力在家里，”他说。但全球见证表示，中国的森林法存在漏洞，因为尚不清楚该法是否适用于进口木材。 “解决这种不平衡的一个明确策略应该是制定强有力的法律，确保与森林砍伐有关的产品不能进口到中国，并且应该要求为境外林业和农业企业提供融资的中国银行进行广泛的尽职调查，以确保哈曼斯说：“我们不会资助与森林砍伐有关的不良行为者。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-congo-tree-planting-at-home-logging-abroad/7334547.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-congo-tree-planting-at-home-logging-abroad/7334547.html</guid><pubDate> Tue, 31 Oct 2023 11:41:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-de0f-08dbda25abe1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>与改革有关的高级官员李克强去世后，中国禁止网上悼念</title><description>中国前总理李克强于10月27日在上海正式宣布心脏病发作后不久，突然去世，引发了中国社交媒体平台上的严格审查。在微博上，几乎所有与他的死亡相关的新闻评论区都被过滤或删除。幸存下来的评论只是简单地写着“祝你旅途愉快”或“你将永远活着”。官方回应承认，许多公民认为李克强是习近平主席领导下的最后一位代表改革开放道路的高级别官员。东西方中心高级研究员丹尼·罗伊对美国之音普通话表示：“李克强是一位被习近平排挤在一边的务实经济技术官僚。现在，人们普遍对习近平过分强调意识形态和对经济管理不善表示不满。习近平政府很紧张，加班加点审查李之死引发的间接批评。”官方对新闻的控制延伸到 10 月 27 日华盛顿特区有关中国外交部长王毅与美国总统乔·拜登会晤的报道中没有提及李克强的去世，尽管白宫在同一事件中发布了哀悼信息乔治城大学美中全球问题对话项目高级研究员丹尼斯·怀尔德对美国之音普通话表示：“中国政府显然非常谨慎地处理李克强之死。他们知道，当这样的领导人去世时，这是非常敏感的时期，因为这可能会导致对特定政治立场的大量支持，例如更大的改革。”但10月27日，当美国之音普通话点击该话题时，微博显示根据法律法规，不会显示评论。当天晚些时候，微博又扭转了这一立场，并显示了相关内容。新华社把李讣告的“点赞”按钮换成了花圈标志。随着李去世的消息在网上传播开来，李的情歌《可惜不是你》的帖子也在网上传播开来。马来西亚歌手梁静茹表示，每当一位领导人去世，网友都会发帖，表达对习近平活着的遗憾。“每当有人去世，收听梁静茹实时广播的人数就会猛增”，一位微博网友写道。微博屏蔽了搜索“不幸的是，不是你”和“梁静茹”。另一个中国社交媒体平台微信关闭了歌曲原版和翻唱版本的评论区。在中国视频网站哔哩哔哩上，“不幸的是，不是你”音乐视频下的评论中写着“听起来很棒”。这条消息在三个小时内收到了超过1000个点赞。尽管中国受到严格审查的互联网受到限制，但许多博主和网民仍设法讨论李和他死亡的意义。一些人贴出了他翻译的法律文本的图片，《正当法律程序》，作者是阿尔弗雷德·丹宁男爵。博主“Anything_But_Mirror”表示，李的去世让她想起中国在新千年的繁荣和增长的结束。她写道：“他离开后，仿佛千禧年头十年不可重复的辉煌岁月的最后残影也消散了。”对于许多网友来说，李的去世引发了当今时代的期望降低。 “今天有多少人看到自己在过去十年里苦苦挣扎，却逐渐失去了立足之地？”看过一篇引起网友共鸣的微博。微博删除了该帖子。许多人评价李克强坚持改革开放的罕见性，分享他的话：“黄河长江不会倒流。”这句话是在2022年深圳之行时说的，表明没有什么可以阻挡改革开放。一篇题为“泽宇”的海报纪念李的微信文章，最后写道：“时代即将结束，关于这十年的争论可能还会继续，但我想不变的是他真诚而谦虚的微笑”因为这是他坚持不懈地用努力履行职责和承诺的缩影。我想这是最好的告别方式。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-blocked-online-appreciations-after-death-of-li-keqiang-top-official-linked-to-reform/7334029.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-blocked-online-appreciations-after-death-of-li-keqiang-top-official-linked-to-reform/7334029.html</guid><pubDate> Mon, 30 Oct 2023 22:28:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c6c7709a-627b-4d14-9078-de8777a226e5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平称中国妇女必须开创“家庭新风尚”</title><description>中国国家主席习近平表示，在中国应对人口老龄化和出生率创纪录下降之际，女性发挥着关键作用，必须树立“家庭新风尚”。习近平在国家通讯社新华社周一发表的评论中表示，妇女的作用已成为与共产党领导下的中华全国妇女联合会新领导班子讨论的一部分。他说，做好妇女工作不仅关系到妇女自身发展，也关系到“家庭和谐、社会和谐、国家发展、民族进步”。他说，要“积极培育婚育新文化，加强对青少年婚育家庭观的引导”。高昂的育儿费用、职业障碍、性别歧视以及不想结婚等因素阻碍了许多中国年轻女性生孩子。出生人数与结婚率密切相关，因为官方政策使单身女性很难生育。中国国家统计局一月份报告称，人口出现六十年来的首次下降，而且中国人口正在迅速老龄化。过去两年，中国各地当局出台了提高出生率的措施，包括财政激励措施和加强托儿设施。官方媒体经常将人口发展与国家的实力和“复兴”联系起来。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-says-china-s-women-must-start-new-trend-of-family/7333244.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-says-china-s-women-must-start-new-trend-of-family/7333244.html</guid><pubDate> Mon, 30 Oct 2023 15:24:16 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5eec-08dbd978c92c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>智库报告称，中国对太平洋岛屿的援助不断减少，更多地流向盟友</title><description>澳大利亚一家独立智库周二报道称，随着该地区对中国信贷的兴趣下降以及与美国影响力竞争的加剧，中国对南太平洋地区的援助日益减少，其目标越来越多地针对其在该地区的政治盟友。总部位于悉尼的洛伊研究所(Lowy Institute)在对该地区援助的年度分析中表示，由于美国盟友，尤其是澳大利亚提供了更好的贷款协议，中国对该地区14个依赖援助的岛国的总体经济影响力正在丧失。自去年中国与所罗门群岛达成安全协议以来，南太平洋地区的战略竞争受到了越来越多的关注，该协议提高了中国海军在该地区立足的前景。报告称，自2019年所罗门群岛和邻国基里巴斯从自治台湾转而向北京建交以来，中国增加了对它们的援助。美国试图通过更多的外交和经济接触来对抗中国在该地区的影响力。乔·拜登总统最近在白宫接待了太平洋岛国领导人。 2021年（该国际政策智库拥有全面数据的最新一年）中国对岛国的总体援助为2.41亿美元。该研究所报告称，自2016年中国达到3.84亿美元的峰值以来，今年中国向世界上一些最依赖援助的国家提供的赠款和贷款继续呈下降趋势。最新报告根据补充数据修正了中国之前的年度贡献，但维持了下降趋势。报告称：“这反映了降低风险、巩固政治关系和提高资本回报的战略转变。”自2008年以来，中国向太平洋地区提供的39亿美元援助主要针对与北京有正式外交关系的国家。这些国家包括库克群岛、斐济、密克罗尼西亚、纽埃、巴布亚新几内亚和萨摩亚。报告称：“由于中国只向一小部分太平洋国家提供ODF（官方发展融资），因此它可以在这些国家发挥巨大的作用，但这与其在区域融资总额中所占的适度份额相掩盖。”报告称，中国只是太平洋地区第三大援助国，仅次于澳大利亚（提供了40%），然后是亚洲开发银行。自2008年以来，中国的贡献一直为9%。中国援助下降的主要原因是太平洋国家政府对中国贷款缺乏兴趣，这导致包括汤加在内的太平洋国家负债累累。美国警告说，中国的金融是穷国的债务陷阱，威胁到它们的主权。洛瑞研究员莱利·杜克（Riley Duke）表示：“非常明显的是，太平洋地区政府对中国贷款，特别是基础设施贷款的兴趣已经下降。” “这只是在竞争中被击败而已。”报告称，二十年前，中国在太平洋市场基础设施投资中占据三分之一份额，但此后这一比例已减半。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-declined-aid-to-pacific-islands-increasingly-goes-to-allies-think-tank-reports-/7333052.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-declined-aid-to-pacific-islands-increasingly-goes-to-allies-think-tank-reports-/7333052.html</guid><pubDate> Mon, 30 Oct 2023 13:09:27 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-74c8-08dbd968cc5f_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中俄在中国军事论坛上瞄准美国</title><description>中国和俄罗斯军事领导人周一在北京的一个安全论坛上批评美国，尽管中国第二高级军事指挥官发誓要加强与华盛顿的防务关系。随着各种问题的紧张局势加剧，以及南海或台湾附近发生意外冲突的风险，美国和中国军队之间缺乏定期沟通一直是华盛顿的担忧。香山论坛是中国最大的军事外交年度盛会，周日开幕，但没有中国国防部长出席，通常由国防部长主持，但其中包括美国代表团。俄罗斯国防部长绍伊古警告西方，其卷入乌克兰战争造成了严重危险。俄罗斯塔斯社国家通讯社援引绍伊古在论坛上的话说：“西方与俄罗斯的冲突不断升级，带来了核大国之间直接军事冲突的威胁，这将带来灾难性后果。”据俄罗斯官方媒体报道，绍伊古表示，西方打算在他所谓的“混合战争”中对俄罗斯造成“战略失败”，并称赞俄中关系是“典范”。中国国家主席习近平领导下的中央军委副主席张又侠对美国及其盟国进行了含蓄的批评，指责“一些国家”试图破坏中国政府。但张也强调有必要改善与美国的军事关系。张在受武官和外交官密切关注的讲话中说：“我们将深化与俄罗斯的战略合作与协调，并愿意在相互尊重、和平共处、合作共赢的基础上发展与美国的军事关系。” 。据中国官方媒体新华社报道，张在论坛期间与绍伊古举行了会谈。中国国防部长往年都曾在论坛上发表过主旨演讲，但李尚福上周在没有任何解释的情况下被解除国防部长职务，接替者也尚未任命。路透社上个月报道称，失踪两个月的李正因腐败问题接受调查。自三月份华盛顿批准的李克强上任以来，中美两国一直没有进行过高层军事交流。 “在这里聆听” 美国国防部派出了由国防部副部长办公室中国国家主任辛西娅·克桑西·卡拉斯（Cynthia Xanthi Carras）率领的代表团。据央视旗下社交媒体账户报道，卡拉斯在论坛上与国防部发言人吴谦进行了简短交流。美国前负责中国事务的副助理国防部长查德·斯普拉贾强调了美国参与的重要性。斯布拉吉亚说：“对美国来说，重要的是要在这里，不要把空间让给其他人。我们在这里，我们正在倾听。”他说，他是以研究身份参加会议的。美国代表团出席之际，正值美国总统乔·拜登和中国习近平下个月举行峰会之前，美国和中国加强了交流。上周，中国最高外交官王毅与拜登进行了一个小时的会谈，白宫称这是在两个竞争对手之间保持开放沟通渠道的“好机会”。尽管发表了关于改善中美军事关系的和解言论，但张和一些中国军官在台湾等问题上没有表现出更温和的立场，北京将台湾视为其领土。中国中将何雷周日在一次小组会议上表示，如果中国不得不对台湾使用武力，“这将是一场争取统一的战争，一场正义合法的战争”。张在讲话中表示，各国“不应在重大敏感问题上刻意刺激其他国家”，并补充说台湾是中国的“核心利益”。许多西方国家要么回避这个论坛，要么只派出低级别代表团。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-and-Russia-take-aim-at-us-at-chinese-military-forum-/7332701.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-and-Russia-take-aim-at-us-at-chinese-military-forum-/7332701.html</guid><pubDate> Mon, 30 Oct 2023 08:30:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c8d3-08dbd942ec57_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>