<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 28 日星期二 16:53:48 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>分析人士：越南扩岛旨在对抗中国</title><description>分析人士称，越南正在南海疏浚和填平南沙群岛，此举似乎旨在对抗中国在争议海域的强势行为。总部位于华盛顿的战略国际研究中心的亚洲海事透明度倡议 (AMTI) 上周发布的一份报告显示，越南最近于 2021 年开始在南沙群岛进行的扩张工作，其中最引人注目的是巴克加拿大礁。报告称，越南去年创造了0.84平方公里的土地。据中国智库南海探测计划（SCSPI）称，越南在加拿大巴克礁（越南语称为Bai Thuyen Chai）的填海造地工作进展迅速，已使其成为越南在南沙群岛占领的最大岛礁。总部位于北京的X防御组织（正式名称为Twitter）11月22日表示，自7月以来，已收回近0.56平方公里的土地，并可能涉及在越南占领的地物上修建第二个机场。中国声称对南沙群岛和西沙群岛拥有主权岛屿作为自己的领海，并一直在岛链上扩大军事设施。中国政府支持的研究人员表示，虽然中国和菲律宾在南沙群岛的仁爱礁上频繁发生对抗，但越南“正在南沙群岛的填海造地方面悄悄取得一些重大突破”。 SCSPI补充说，截至目前，已扩大3.22平方公里。中国和越南驻华盛顿大使馆以及两国外交部没有回应美国之音的置评请求。 AMTI 表示，2023 年 10 月，越南开始在另外两个前哨基地进行新的疏浚工程。 AMTI 主任格雷戈里·波林 (Gregory Poling) 表示：“持续的疏浚和建设工作表明，越南仍然对中国在南海的军事化和胁迫行为感到非常焦虑，并正在努力确保其能够继续进入河内声称拥有主权的珊瑚礁和水域。” 11 月 20 日，他在一封电子邮件中告诉美国之音越南语。“到目前为止，该建设看起来是防御性的，而且其规模仍然小于中国的规模，”他说。 “但是，尽管容量有限，但使用绞吸式挖泥船是有问题的。”根据 DredgingToday 的说法，绞吸式挖泥机“用旋转的刀头将坚硬的土壤切割成碎片”。 “这些物质被挖泥泵吸入，并通过跨越海洋和陆地的管道排放到沉积区。” Poling表示，越南使用绞吸式挖泥船比以前的疏浚方法对环境的破坏性更大。根据威尔逊中心的新安全节拍，“疏浚破坏了珊瑚礁，通过改变波浪模式扰乱了生态系统，并扰乱了许多物种通过南海的迁徙走廊。”自 AMTI 于 2022 年 12 月上次调查这些工作以来，越南又开辟了 1.33 平方公里的土地，使当前大量建设的土地总数达到 3.0 平方公里。新前哨基地的建设可能会影响中国的信息行动，这些行动试图将越南描绘成争端中真正的不稳定因素。这家美国智库表示，越南的岛屿扩张规模仅占中国2013年至2016年创造的超过12.9平方公里土地的四分之一左右，但其岛屿扩张规模却超过除中国以外的任何其他声索国。台湾、文莱和马来西亚也对这片水域拥有主权。斯坦福大学南海“妙舟”项目主任雷蒙德·鲍威尔观察了最近该海域的争端，他表示，自 2013 年以来，越南和其他声索国一直看着中国建造人工岛，国际社会的抗议收效甚微。 。鲍威尔于 11 月 20 日通过 WhatsApp 对美国之音越南语组表示：“目前，这些地物已成为完全军事化的基地，中国可以从中有效地将力量投射到邻国的专属经济区。”“因此，越南得出的结论是，它别无选择，只能这样做。”以自己的此类活动来回应。”鲍威尔表示，其他南海声索国——菲律宾和马来西亚——最终可能会被迫采取类似措施。他说，中国无疑会提请人们注意这些努力，并声称它们违反了2002年《南海各方行为宣言》，但中国公然、连续违反该协议的行为使其在这个问题上发出了不可信的声音。添加。越南国立大学南海争端专家 Hoang Viet 表示，“越南似乎已经吸取了教训，如果它不能建立模型来保护其现在占领的实体，那么（这样做）就会变得更加困难”。越南胡志明市的越南人于 11 月 21 日通过电话对美国之音越南语组表示。“现在是越南与中国和美国的关系取得进展的有利时机，”他补充道，“所以，越南必须利用这一点，以便它能够将这些实体置于其控制之下。”越南自1987年以来一直控制巴克加拿大礁，但其主权受到中国、台湾和马来西亚的挑战。 “中国肯定不会高兴，因为中国当然不希望任何国家这样做，”黄说。 “也许越南也了解中国的局限性。即使中国不满意，但中国没有理由阻止越南，因为中国自己也在该岛扩张，甚至将该岛军事化。”黄补充道。 “至于中国愤怒到足以阻止越南，我不这么认为。也许越南也算计到了这种情况。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-vietnam-s-island-expansion-aims-to-counter-china/7373096.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-vietnam-s-island-expansion-aims-to-counter-china/7373096.html</guid><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 06:49:58 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (安海) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a817-08dbf0055b91_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国表示警告日本船只不要进入东海</title><description>中国海警表示，其船只周二对“非法侵入”东海争议岛屿周边海域的日本船只发出警告。海警补充说，中国船只“采取了必要的控制措施”，但没有透露细节。日本方面没有立即发表评论。中国海警补充说，中国敦促日方立即停止在该地区的一切“非法活动”，确保类似事件不再发生。中国和日本都声称对钓鱼岛（日本称为尖阁列岛）周围海域拥有主权。双方在海域对峙，派遣巡逻艇并敦促对方离开该地区。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-it-warns-off-japanese-ships-in-east-china-sea-/7373092.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-it-warns-off-japanese-ships-in-east-china-sea-/7373092.html</guid><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 06:33:34 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3B8CD304-1377-451A-BF25-3E352F11A043_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国就争议水域的海军行动向澳大利亚发出警告</title><description>中国敦促澳大利亚通报其在有争议的南海和东海的海军行动，一名中国高级官员警告说，军队之间的小事件可能会升级并损害两国关系。澳大利亚总理安东尼·艾博内斯上周表示，一艘中国军舰在日本水域与一艘澳大利亚海军舰艇发生事故时使用声纳，造成一名军事潜水员受伤，这是一种危险的行为。周六，在北京和马尼拉因争议浅滩问题紧张局势升级之际，同一艘澳大利亚船只“图文巴”号首次与菲律宾在南海进行联合巡逻。中共中央对外联络部部长刘建超周二在悉尼发表讲话时表示，声纳事件发生在日本和中国有争议的海域，并质疑澳大利亚海军为何出现在那里。刘否认中国伤害了澳大利亚海军人员，并呼吁进行“任何形式的预先磋商或通知”，以防止两军之间发生误解。他在谈到公众情绪时表示：“如果处理不当，这种小事件真的可能会升级。”他是在悉尼科技大学澳中关系研究所主办的一次活动中回答问题时发表上述言论的。刘说，澳大利亚海军舰艇的出现似乎是对中国南海政策的一种声明。 “澳大利亚海军舰艇在那里的原因实际上是为了遏制中国——这就是我们一直得到的信息，”他说。他敦促澳大利亚政府和军方“在这一领域谨慎行事”。澳大利亚此前曾表示，尊重所有国家根据国际法行使航行和飞越自由的权利。澳大利亚三分之二的贸易经过南海。在双方努力稳定两国关系之后，阿尔巴内斯本月进行了澳大利亚领导人七年来首次访华。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-warns-australia-on-naval-movements-in-contested-waters/7373033.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-warns-australia-on-naval-movements-in-contested-waters/7373033.html</guid><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 05:08:36 -0500</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4560d8fd-2c29-4b2f-82df-00e460f9f558_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>问答：以色列大使称中国网络反犹太主义是全球现象的一部分</title><description>自从中国共产党创始人毛泽东向巴勒斯坦人提供武器以支持他们反对以色列的解放运动以来，中国一直同情巴勒斯坦事业。此后，中国和以色列发展了价值数十亿美元的贸易关系，并正在讨论自由贸易协定。但10月7日哈马斯袭击以色列后，反以色列和反犹太主义言论充斥着中国严格控制的互联网和以色列驻北京大使馆的在线账户。 11 月 21 日，中国国家主席习近平在金砖国家（巴西、俄罗斯、印度、中国和南非）举行的关于以色列-哈马斯战争的虚拟峰会上发表讲话时表示，“以色列-巴勒斯坦战争的根本原因今天的情况是，巴勒斯坦人民的建国权、生存权和回归权长期遭到忽视。”以色列驻北京大使伊里特·本-阿巴·维塔莱11月23日接受美国之音普通话电话采访，讨论以色列对中国官方立场、中以关系以及中国当前反犹太主义言论的看法。为简洁明了起见，本次采访经过编辑。美国之音：中国似乎支持巴勒斯坦并主张两国解决方案。这对北京对当前冲突的立场有何影响？以色列驻华大使伊里特·本·阿巴·维塔莱：几乎从中华人民共和国成立起，（两国解决方案）就一直是以色列领导人的政策。我们将这场战争视为哈马斯与以色列的战争。中方更多地将其视为以巴冲突的一部分。由于他们不承认哈马斯是恐怖组织，因此他们也没有提及哈马斯是以色列正在打击的实体或组织。我们试图阐明我们的观点；我们听取中国的意见。我们看到中国向中东的几个国家派遣了特使。中国特使正在该地区开展穿梭外交。我们听取了情况通报，并再次表明我们的立场。我们还告诉中国政府，我们对他们 10 月 8 日发表的官方声明感到失望。美国之音：以色列和哈马斯之间的冲突是否导致中以关系发生变化？以色列总理内塔尼亚胡是否还会计划访华？维塔莱：我认为两国关系没有改变。 （中国）不承认（哈马斯）为恐怖组织。我们对此意见不一。尽管如此，我们与中国的关系非常好。我们希望很快我们能够继续正常的双边关系并促进经贸关系，我们仍然可以在政治问题上存在分歧。当然，由于战争，首相的访问不得不推迟。美国之音：中国官员使用“巴以”冲突这一术语，而不是“以哈马斯”战争。您是否曾建议他们改变这种说法？维塔莱：中国以更广阔的视角看待这件事，是的，这是以色列-巴勒斯坦冲突的一部分。他们并不认为这是一场针对恐怖组织的战争，必须削弱其军事能力和行政能力。这就是这场战争的目标，非常精确，我们说得非常非常明确。我们正在努力向中方解释我们的立场，我们说这不是针对巴勒斯坦人的战争。美国之音：中国网络和官方媒体上的反犹太主义正在高涨。你的回应是什么？维塔莱：上个月我们看到的反犹太主义、反以色列言论相当集中，现在已经平息了。上个月我们看到的是一种全球趋势。所以，这在中国绝对不是一种现象。我什至会说事实恰恰相反，这些年来我们在中国看到的是对犹太人和以色列人非常积极的态度。甚至一直都有相当的钦佩——以色列是一个如此小的国家，在很短的时间内，在非常困难的环境下成功地发展了我们的经济和高科技——这种（钦佩）是我们经常听到的。美国之音记者：针对中国社交媒体上的反犹太主义言论，中国外交部发言人汪文斌上个月在例行记者会上表示，中国法律规定，禁止利用互联网宣扬极端主义、民族仇恨和歧视性暴力信息。维塔莱：中方必须出面说这样的话来提醒这里的人们，在社交媒体、互联网上进行歧视、（传播）仇恨言论和暴力是违反中国法律的。这对公众来说是一个非常重要的信息。 （美国之音中文台发现，以色列大使馆在微博（类似于中国推特的社交媒体平台）上的账户继续充斥着反犹太主义和反以色列的信息，例如 11 月 22 日发布的一条信息：“我们必须按照以色列的说法去做。如果美国之音：您是否考虑过就以色列的战争立场与当地社区进行接触？维塔莱：自战争开始以来，就没有任何关于 10 月 7 日大屠杀的报道。因为立即，中国媒体开始只报道以色列在加沙的报复性袭击。那么，他们会知道什么？我们试图平衡它，向我们的中国追随者解释，看，我们在十月七日遭到残酷的攻击、谋杀、屠杀、斩首。所以，这就是为什么我们现在（说）这是自卫。这是对十月七日在以色列发生的事情的报复。</description><link/> https://www.voanews.com/a/qa-israel-s-ambassador-says-china-s-online-antisemitism-part-of-global-phenomenon-/7372977.html<guid> https://www.voanews.com/a/qa-israel-s-ambassador-says-china-s-online-antisemitism-part-of-global-phenomenon-/7372977.html</guid><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 01:36:13 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杨孟丽） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6ea98334-e23c-4579-b024-a6a05b97e271_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国敦促缅甸停火，同时进行自己的演习</title><description>过去一个月，少数民族武装分子联盟占领了缅甸与中国边境的多个过境点，北京方面呼吁缅甸停火。不过，军队报纸《解放军报》称，中国将继续在边境一侧进行实弹演习，旨在“测试部队的机动性、边防能力和火力能力，以便解放军做好应对任何紧急情况的准备”。周日说。缅甸严重依赖与中国的贸易，特别是进口制成品和出口农产品。缅甸边境地区的骚乱一直令中国感到恼火，但中国仍然支持2021年从民选政府手中夺取这个东南亚国家政权的军事领导人。然而，中国对冲突蔓延到已经充斥着贩毒和人口走私的共同边界保持高度警惕。针对中国受害者的网络犯罪已成为人们关注的主要问题，中国大力铲除位于缅甸和其他国家的网络犯罪组织，并将肇事者遣返中国接受起诉。 《解放军报》称，“中方高度关注缅甸冲突，敦促各方停火并开始和平对话，防止局势进一步升级”。同时，解放军将“维护边疆安全，保护边境地区人民生命财产安全”。该报称，周六开始的实弹演习将“增强部队的责任感和警惕性”，并将持续数天。缅甸政府已承认失去至少三个城镇，战斗似乎已几乎停止与中国的所有合法贸易。掸邦北部木姐镇五个主要贸易口岸之一的Kyin-San-Kyawt边境口岸于周六被占领。木姐拥有105英里贸易区，是与中国贸易量最大的国家。中国。这是联军在一个月的激烈战斗中占领的第四个过境点。据报道，中国警方发射了催泪瓦斯，驱散在边境围栏附近避难的人们。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-urges-cease-fire-in-myanmar-while-conducting-own-drills/7372519.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-urges-cease-fire-in-myanmar-while-conducting-own-drills/7372519.html</guid><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 18:17:59 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/9793A38F-3961-4889-A8DB-D82A77FF4E24_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国高级外交官将访问联合国参加以色列与哈马斯会谈</title><description>北京外交部周一表示，中国最高外交官王毅将于本周访问纽约，就以色列与哈马斯冲突问题召开联合国安理会会议。汪文斌表示，由于中国是本月联合国安理会轮值主席国，中方将于11月29日就巴以问题举行高级别会议。他补充说，王毅将主持会议。据以色列官员称，哈马斯武装分子于 10 月 7 日越过边境，造成 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并劫持了约 240 名人质。据加沙哈马斯政府称，作为回应，以色列发起军事行动摧毁哈马斯，造成 14,000 多人死亡，其中大部分是平民，其中包括数千名儿童。中国上周表示，欢迎以色列和哈马斯之间于周五开始的停火协议，并导致数十名人质获释，并释放了 100 多名巴勒斯坦囚犯。卡塔尔政府宣布，周一协议进入最后 24 小时，以色列和哈马斯达成协议，将加沙停火再延长两天，武装分子释放更多人质，犹太国家释放更多巴勒斯坦囚犯。汪文斌表示，北京希望本周的联合国会谈能够实现“停火、结束战斗”，并“为缓解加沙人道主义危机作出贡献”。中国历来同情巴勒斯坦事业，支持以巴冲突的两国解决方案。中国国家主席习近平呼吁召开“国际和平会议”来解决冲突。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-top-diplomat-to-visit-un-for-israel-hamas-talks/7372422.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-top-diplomat-to-visit-un-for-israel-hamas-talks/7372422.html</guid><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 16:39:21 -0500</pubDate><category>中东</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6ea7fd9c-495a-4802-b5c6-267d0f352c91_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>