<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 14 日，星期六 11:53:32 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国海豹突击队在台湾防御中的作用有限</title><description>华盛顿——分析人士在回应《金融时报》报道时表示，如果中国入侵台湾这个自治民主岛屿，美国海军精锐海豹六队在保卫台湾方面的作用可能有限，该报道称该部队已经接受了超过一年的训练年。亚洲协会政策研究所中国分析中心外交政策和国家安全高级研究员莱尔·莫里斯 (Lyle J. Morris) 对美国之音普通话组表示，如果该部门确实在为北京的攻击做准备，这可能表明美国对中国的打击更深。保卫台湾的参与程度超出了之前的想象。但他强调，海豹六队的秘密和精确作战特点，意味着其在抵御中国入侵台湾方面的作用非常有限，重点是执行特殊任务。 “就他们击退入侵的纯粹能力而言。我认为这更加有限，”他说。 “我认为，这是以一种非常谨慎、狭隘的方式来执行台湾可能需要的特定任务，无论是帮助保护台湾的机场，还是保护台湾、台北的通信资产，他们都可以来非常谨慎且非常致命地进出，以保护该资产。”海豹六队专门执行敏感、高度困难的任务。 2009年，该部队营救了被索马里海盗劫持为人质的马士基阿拉巴马号船长理查德·菲利普斯。 2011 年，这支精锐部队成功突袭了基地组织头目奥萨马·本·拉登位于巴基斯坦的住所，从而赢得了国际声誉。它与美国陆军三角洲部队、第 75 游骑兵团一样，是最受尊敬的美军部队之一。团侦察连、情报支援活动部、空军第 24 特种战术中队以及联合特种作战司令部的一部分。国际评估与战略中心高级研究员理查德·D·费舍尔告诉美国之音：“海豹突击队通常从潜艇或者很可能是小型船只上部署，对于瞄准敌人的弱点非常有用。”分析人士表示，美国军方可能向英国《金融时报》透露海豹六队的训练计划，以在中国在该地区日益强硬的举动之际向北京发出警告。莫里斯说：“这是美国加强对中国威慑、防止中国入侵台湾的一种方式。” “所以，我认为这只是让中国重新猜测或重新考虑如果入侵台湾将面临什么的一个额外因素。”乔治城大学美中全球问题对话项目高级研究员、前中央情报局军事分析师丹尼斯·怀尔德在社交媒体平台X上发帖称，“这肯定会激怒北京。”中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在对美国之音普通话组的书面回应中表示，“台湾问题是中国核心利益的核心，是中美关系中不容逾越的第一条红线”。关系。”他敦促美方切实遵守一个中国原则和中美三个联合公报，停止以任何方式、任何借口加强同台湾地区的军事接触和武装，停止制造加剧紧张局势的因素。停止纵容和支持台海分裂势力武力谋求‘台独’。”台湾在内战期间从中国分裂出去，共产党于 1949 年在北京夺取政权，国民党逃到台湾，该岛发展成为一个繁荣的民主国家。但中国的一党专制国家从未放弃对台湾的主权要求，并认为台湾是一个叛离的省份，有一天必须与大陆重新统一，必要时可以使用武力。美国印太司令部前司令菲利普·戴维森海军上将在2021年警告称，中国可能在六年内攻击台湾。美国总统拜登多次强调，如果中国入侵台湾，美国将进行军事干预以保卫台湾。美国国防部拒绝证实或否认《金融时报》的报道。五角大楼发言人约翰·苏普尔在给美国之音的一封电子邮件中表示，“国防部和我们的军人正在为各种突发事件做好准备和训练。我们不会对具体细节发表评论，但会重申，我们致力于奉行我们长期的一个中国政策，指导方针正如我们之前所说，根据《与台湾关系法》、《三个联合公报》和《六项保证》，冲突既不是迫在眉睫的，也不是不可避免的。”美国的一个中国政策是一项战略上模糊的协议，它于1972年与中国建立关系，承认北京是中国唯一的政府，并承认但不认可北京关于台湾是中国一部分的主张。华盛顿与台湾的非正式关系是通过《台湾关系法》、与北京的三个联合公报和与台北的六项保证来确定的，这突显了美国反对单方面改变现状的企图，并决心通过出售武器来帮助台湾自卫。此前，美国曾在台湾和美国进行过针对台湾防御的军事训练。路透社去年报道称，美国将增加在岛上帮助训练台湾军队的部队人数，台湾官员也证实将有更多的军队在美国接受训练</description><link/>https://www.voanews.com/a/limited-role-for-us-navy-seal-team-in-defense-of-taiwan/7784108.html<guid> https://www.voanews.com/a/limited-role-for-us-navy-seal-team-in-defense-of-taiwan/7784108.html</guid><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 03:00:00 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（徐亚当） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f7fe7d92-dbfd-4e76-80e7-4307e5d26d29_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中方谴责德国海军穿越台湾海峡</title><description>北京——周六，中国军方谴责两艘德国海军舰艇通过台湾海峡，称这增加了安全风险并发出了“错误”信号，并补充说中国军队对这些舰艇进行了监视和警告。中国声称民主管理的台湾是自己的领土，并表示只有中国对台湾海峡行使主权和管辖权。美国和台湾都表示，该海峡是一条国际水道，是全球约一半集装箱船经过的主要贸易航线。中国人民解放军东部战区表示，这两艘舰艇——一艘护卫舰和一艘补给舰——的通过是“公开炒作”，其海军和空军全程对其进行监视和警告。德方行为加大安全风险，发出错误信号。战区部队时刻保持高度戒备，将坚决回击一切威胁和挑衅。中国驻德国大使馆在另一份声明中表示，已向柏林提出“交涉”，称台湾属于中国，但台北民选政府强烈反对这一立场。声明称，“台湾问题不是‘航行自由’问题，而是中国主权和领土完整问题。”大使馆补充说，台湾海峡是中国海域，“根本不存在所谓的‘国际水域’”。中方敦促德方避免任何损害两国关系健康稳定发展的“干涉”。台湾政府表示，只有岛内人民才能决定他们的未来。美国军舰大约每两个月驶过该海峡一次，这引起了北京的愤怒，加拿大和英国等美国的一些盟友也偶尔过境。中国从未放弃使用武力控制台湾，并在过去五年中加强了在台湾周边的军事活动，包括举行军演。然而，台湾国防部上个月表示，它认为中国缺乏“全面”入侵台湾的能力，因为它没有装备，这一言论周六遭到了中国国防部的谴责。发言人吴谦在北京表示，“民进党当局的说法是荒谬可笑的”，他指的是台湾执政党。 “祖国完全统一是历史的必然。”同样在周六，台湾海岸警卫队表示，已再次派出船只监视并警告四艘在台湾控制的金门群岛附近航行的中国海警船，该群岛紧邻中国海岸。中国船只持续挑衅、破坏台海和平，海警将秉持不挑衅、不冲突、不示弱的原则，坚定捍卫台湾主权。记者致电中国国防部寻求置评，但无人回应。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-condemns-german-navy-s-transit-of-taiwan-strait/7784135.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-condemns-german-navy-s-transit-of-taiwan-strait/7784135.html</guid><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 02:01:55 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/123C11C4-1E90-4CC6-93ED-CAE4E23113CD_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>香港记协表示，数十名香港记者在骚扰活动中受到威胁</title><description>曼谷——当地一家新闻俱乐部的主席表示，过去三个月里，数十名香港记者及其家人遭到骚扰和恐吓。香港记者协会(HKJA)周五表示，它已追踪到今年6月至8月针对记者的“系统性”和“有组织性”袭击事件。该新闻俱乐部表示，至少有 15 名记者及其家人、雇主和邻居受到线上和线下的骚扰。香港记协主席郑秀玲在周五的新闻发布会上表示，这是该协会见过的最大规模的恐吓案件。 “我不认为这是正确的，这就是为什么我们今天大声呼吁说我们不接受这种行为，”她说。她补充说：“这种类型的恐吓和骚扰，包括分享虚假和诽谤性内容以及死亡威胁，损害了新闻自由。”香港记者协会在一份声明中表示，香港多家媒体的记者受到了通过社交媒体电子邮件或信件进行的匿名威胁和骚扰的影响。香港记者协会补充说，其中一些目标人的人身安全受到威胁，并被警告放弃其在协会中的工作或职位。声明称：“记协已收集了一些受影响记者和组织的详细信息。”受影响的包括两家新闻教育机构和13家媒体，包括记协执行委员会、香港自由新闻、InMediaHK和香港专题。许多信件和电子邮件警告说，与被点名的组织或个人有联系可能违反香港的国家安全法。这些电子邮件和信件都是匿名发送的，其中电子邮件是从 Microsoft Outlook 帐户发送的。社交媒体上的帖子显示了记者和香港记协执行委员会成员的照片，旁边还有刀子、血迹、射击靶子和“纪念”标志的图片。香港自由报谴责这些袭击事件。在社交媒体上分享的一份声明中，该新闻网站主管汤姆·格伦迪的房东收到了威胁信，称除非格伦迪被驱逐出他的房产，否则“难以想象的后果”将会发生。该新闻网站称，格伦迪向警方报告了这些威胁。媒体监管机构无国界记者组织（RSF）呼吁国际社会采取行动。无国界医生组织亚太局局长塞德里克·阿尔维阿尼 (Cedric Alviani) 表示：“我们强烈谴责这场针对独立媒体的骚扰活动，这些媒体在前几波政府镇压中幸存下来。” “我们敦促国际社会加大对中国政权的压力，以便该领土完全恢复新闻自由。”美国之音周五晚间要求香港警务处发表评论，但没有立即收到回应。香港保安局副局长卓伟对媒体表示，“任何人都不应受到恐吓、侮辱或所谓的骚扰”。据路透社报道，卓克敦促任何感到压力的人向法律机构举报。香港记协表示，已联系 Facebook 的所有者 Meta 和维基媒体基金会，这两个平台是骚扰活动中使用的两个主要平台。程告诉美国之音，她相信一个人或一群人对此负有责任。 “机器人意味着它们是由机器控制的。我认为情况并非如此，”她补充道。恐吓活动的细节公布之际，批评人士警告称，香港的新闻自由正在受到侵蚀。自从北京于 2020 年对香港实施国家安全法（该法对那些被认为犯有煽动叛乱、颠覆、外国干涉或恐怖主义罪的人处以终身监禁）以来，新闻媒体纷纷关闭，对敏感问题的自我审查也更加严格。媒体专家说。活动人士、政治人物、立法者和记者对向媒体公开发言持谨慎态度，大多数人因担心遭到报复而拒绝接受采访。香港记者协会等媒体工会也面临压力，因涉嫌与活动组织有联系而受到当局和中国官方媒体的批评。香港和中国政府均表示，国安法为这个前英国殖民地带来了稳定。但自 2020 年以来，已有数十人根据该立法被捕。被捕者中至少有 28 人是记者或新闻自由捍卫者。八月，现已不复存在的立场新闻网站的两名记者在一个具有里程碑意义的案件中被判煽动叛乱罪。民主派出版商黎智英因否认指控而入狱，并根据国家安全法接受审判。</description><link/> https://www.voanews.com/a/dozens-of-hong-kong-journalists-threatened-in-harassment-campaign-says-hkja/7784104.html<guid> https://www.voanews.com/a/dozens-of-hong-kong-journalists-threatened-in-harassment-campaign-says-hkja/7784104.html</guid><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 22:19:17 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f163db8e-df32-493d-8a6d-437dcc2c9e3f_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国的退休年龄将成为世界上最年轻的国家之一</title><description>北京——从明年开始，中国将提高工人的退休年龄，以应对人口萎缩和劳动力老龄化的问题，目前中国是世界主要经济体中最年轻的国家之一。据国家广播公司中央电视台宣布，中国立法机关全国人民代表大会常务委员会在本周早些时候突然宣布正在审查该措施后，于周五通过了这项新政策。此次政策调整将持续15年，其中男性退休年龄提高到63岁，女性根据工作情况提高到55岁或58岁。目前，蓝领工作的男性退休年龄为 60 岁，女性退休年龄为 50 岁，白领工作的女性退休年龄为 55 岁。澳大利亚维多利亚大学高级研究员彭秀建表示：“我们有越来越多的人进入退休年龄，因此养老基金面临着高压。这就是为什么我认为现在是时候认真采取行动了。”中国的人口及其与经济的关系。彭说，以前的退休年龄是在1950年代设定的，当时的预期寿命只有40岁左右。根据中国立法机关的公告，该政策将从一月份开始实施。该变化将根据人们的出生日期逐步生效。例如，根据随政策一起发布的图表，1971 年 1 月出生的男性可以在 2032 年 8 月退休，年龄为 61 岁零 7 个月。 1971 年 5 月出生的男性可以在 2033 年 1 月 61 岁零 8 个月时退休。专家表示，人口压力使这一举措姗姗来迟。到2023年底，中国60岁以上人口接近3亿。到2035年，这一数字预计将达到4亿，超过美国人口。中国社会科学院此前预测，公共养老金到那一年，基金将耗尽资金。养老金和社会保障等社会福利面临的压力并不是中国特有的问题。美国也面临这个问题，因为分析显示，目前社会保障基金将无法在 2033 年之前向人们支付全部福利。该委员会全球卫生高级研究员黄延忠表示，“这种情况正在各地发生”关于外交关系。 “但在拥有大量老年人口的中国，挑战要大得多。”除此之外，由于年轻人以高昂的成本为由选择不生孩子，因此出生人数减少。 2022年，中国国家统计局报告称，中国年末人口首次比上年减少85万人，出现人口由增长转为下降的转折点。 2023年，人口进一步减少，减少200万人。这意味着老年人养老金的负担将由一小部分年轻工人分担，因为养老金支付主要是从当前工作人员的扣除中获得的。研究人员通过观察一个称为抚养比的数字来衡量这种压力，该数字计算了 65 岁以上的人口数量与 65 岁以下工人的数量之比。根据政府统计数据，2022 年这一数字为 21.8%，这意味着大约五名工人供养一名退休人员。这一比例预计会上升，这意味着承担一名退休人员负担的工人将减少。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-retirement-age-among-youngest-in-world-set-to-rise-/7784095.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-retirement-age-among-youngest-in-world-set-to-rise-/7784095.html</guid><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 21:41:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1c96da55-8d0f-40a8-8d2a-e2c4b3626758_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告详细介绍了中国如何对参与联合国活动的人进行报复</title><description>华盛顿——根据联合国秘书长本周发布的一份报告，中国是对那些与联合国交往的人进行报复的外国政府之一。中国人权专家索菲·理查森表示，该报告突显了北京如何努力压制批评者。 “这些[联合国]机制是中国境内人民唯一可以利用的机制之一，至少在纸面上，可以为他们所遭受的或他们所工作的社区所遭受的侵犯人权行为提供一点补救或伸张正义， ”理查森告诉美国之音。 “这就是为什么你会看到中国政府不遗余力地压制那些只是想向其中一些人权专家或机构提交报告的人，”理查森说。理查森曾任人权观察组织中国部主任，目前是斯坦福大学的访问学者。这份年度报告记录了政府对参与联合国活动的人士进行的报复。除中国外，报告中点名的其他国家还包括哥伦比亚、印度、尼加拉瓜、菲律宾和俄罗斯。 “在我的完美世界中，这些报复报告中提到的政府不应该是人权理事会的成员，”驻华盛顿的理查森说。中国是日内瓦理事会现任成员。中国驻华盛顿大使馆以及驻纽约和日内瓦的联合国办事处没有回复美国之音要求对本文发表评论的电子邮件。报告中国部分包含的事件之一是对支持民主出版商黎智英的国际法律团队的两名成员的骚扰。黎智英因国家安全指控在香港接受审判，这些指控被广泛认为是出于政治动机。这位 76 岁的老人因其他案件被定罪而入狱，而支持者也认为这些案件是假案。报道称，黎智英的法律团队成员面临死亡和强奸威胁，以及不明来源试图侵入他们的电子邮件和银行账户。塞巴斯蒂安·赖感谢联合国揭露了他父亲的案件。 “这些恐吓策略不会得逞。在我父亲获释之前我不会休息，”他在一份声明中说。领导吉米国际法律团队的大律师 Caoilfhionn Gallagher KC 也谴责了这些袭击事件。加拉格尔在一份声明中表示，这种报复行为“对我个人来说是令人不愉快和痛苦的”。 “但它们也是对法律职业和国际人权体系的攻击。”加拉格尔说，这些报复行为使黎智英更难利用联合国机制为其案件伸张正义。报告称，香港政府试图辩称法律团队将案件提交给联合国人权机制，从而干预了香港的司法程序。 “这与国际法规定的义务赤裸裸地存在紧张关系，”理查森说。周四，赖的国际法律团队向联合国酷刑问题特别报告员提交了紧急呼吁。根据其法律团队的一份声明，该上诉引起了一些担忧，包括这位年长出版商自 2020 年底以来一直被单独监禁，而且这位英国国民被剥夺了获得独立医疗护理的机会。赖的审判于 2023 年 12 月开始。最初预计将持续 80 天左右，但现在预计将在 11 月恢复。新闻自由团体称这次审判是一场骗局，美国和英国政府呼吁立即释放他。不过，香港官员表示，他将受到公平审判。联合国报告中引用的其他事件包括北京人权捍卫者曹顺利的案件，他因试图在人权理事会对中国人权记录进行普遍定期审查而被捕。曹于2014年在羁押期间死亡。另一个案例是北京维权人士李文足和王全章的案例，他们是已婚人士。报告称，这对夫妇面临严重报复，包括警方监视和驱逐，他们的儿子由于国家当局的压力而无法入学。理查森说：“如果你读到这些案例，你就会明白人们在做这类工作时冒着什么样的风险——什么样的难以置信的风险。”该报告没有提及涉及维吾尔族或藏人的具体事件，但理查森表示，他们的缺席凸显了一些群体从一开始就很难进入联合国机制，以及一些人可能太害怕而不敢向他们报告此类事件。联合国 根据大量报道，中国政府严重侵犯了这两个民族的人权。多个国家政府和国际人权组织指责北京对维吾尔人犯下种族灭绝罪和反人类罪，中国政府对此予以否认。</description><link/> https://www.voanews.com/a/report-details-how-china-retaliates-against-people-for-engaging-with-un/7783526.html<guid> https://www.voanews.com/a/report-details-how-china-retaliates-against-people-for-engaging-with-un/7783526.html</guid><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 15:35:16 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-61b1-08dbfea33c39_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>紧张局势持续，中美加强高层军事交流</title><description>台湾台北——中国南部战区司令预计下周将访问夏威夷，就在几天前，五角大楼高级官员出席了在北京举行的国防会议。分析人士表示，这些访问是扩大中美高层交往、加强两军高层沟通努力的一部分。但他们补充说，目前尚不清楚这些交流将在多大程度上帮助避免沟通不畅并控制印太地区的紧张局势。本周早些时候，美国印太司令部司令萨姆·帕帕罗海军上将与中国人民解放军南部战区司令吴亚男上将多年来首次进行了视频通话。中国国防部表示，两位指挥官“就共同关心的问题深入交换了意见”，而帕帕罗敦促中国军方“重新考虑在南海及其他地区使用危险、胁迫性和可能导致局势升级的战术。” ”美国国防部官员向美国之音证实，吴预计下周将出席美国印太司令部在夏威夷举行的防务会议。与此同时，美国负责中国、台湾和蒙古事务的副助理国防部长迈克尔·蔡斯在出席本周在北京举行的年度香山安全对话时，正在与中国国防官员举行国防政策协调会谈。据美国国防部周四发布的消息称，在香山论坛期间举行的一次会议旨在“强调美国对该地区的共同愿景”。自去年11月美国总统在加州APEC峰会期间与中国国家主席习近平会面以来，拜登政府一直致力于恢复中美军队之间的沟通。继上个月美国国家安全顾问杰克·沙利文与中国中央军事委员会副主席张又侠举行首次会晤之后，蔡斯本周访问了北京，吴仪预计下周也将进行回访。在那次会议上，张说维护军事安全“符合双方共同利益”，沙利文强调两国“防止竞争演变成冲突或对抗”的共同责任。一些分析人士认为两军之间有进一步沟通和接触的潜力。 “我不排除北京和华盛顿可能寻求在两军之间建立热线的可能性，而该机制是否可以扩展到战区指挥层还有待观察，”军事专家林映宇说台湾淡江大学的教授通过电话告诉美国之音。虽然恢复高层沟通可以让北京和华盛顿避免误判，但其他专家表示，目前尚不清楚中美是否能够建立一个更可持续的机制来应对潜在的危机。新加坡国立大学政治学家 Ian Chong 表示：“虽然在非危机时期进行接触并了解对话者是积极的事情，但真正的考验是这些接触能否在事件发生时阻止任何意外升级。”庄表示，由于美国和中国的战区指挥官负责监督政策的执行而不是制定政策，因此目前尚不清楚最新进展是否可以成为既定协议。 “如果[保持军事间的沟通]持续存在，那么就表明它已成为一项政策，”他通过电话告诉美国之音。有争议问题上的紧张局势依然严重中美之间在一系列问题上的紧张局势仍然很严重，包括中国和菲律宾船只在南海有争议的岛礁附近反复相撞，以及北京在台湾和日本附近海域和空域增加演习。在香山论坛上，军事科学院原副院长何雷中将将菲律宾维护南海领土主张的行为形容为“单方面改变现状”，同时指责菲律宾的做法是“单方面改变现状”。美国向台湾出售武器破坏台海安全。 “中国人民和中国人民解放军决不允许任何外部势力干涉中国内政、侵犯中国领土，”他在接受中国国家电视台CGTN采访时表示。一些分析人士表示，军方之间的沟通对于缓解本质上是政治分歧的紧张局势的作用有限。 “军事紧张局势只是两国在台湾和南海问题上政治分歧的体现，因此，如果分歧得不到解决，军事紧张局势不太可能得到永久解决，”史汀生中国项目主任孙云说。华盛顿中心通过电话告诉美国之音。距离美国总统大选还有不到两个月的时间，张在新加坡表示，北京和华盛顿最近的努力可能是试图为11月大选后继续进行双边军事交流奠定基础。他对美国之音表示：“在民主党方面，如果现有团队中的一些人[11 月之后]留下来，也许我们会看到这种势头继续下去。” “在共和党方面，情况有点混乱，因为有人喜欢孤立主义方针，有人主张在亚洲采取遏制方针，有人谈论与中国竞争以取胜，”张补充道。孙说，如果唐纳德·特朗普在11月赢得大选，北京将预计双边关系不稳定，并做好军事关系受到影响的准备。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-us-resume-top-level-military-communication-amid-ongoing-tension/7783487.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-us-resume-top-level-military-communication-amid-ongoing-tension/7783487.html</guid><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 14:53:08 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7b067926-15a0-468f-bafb-13a5f881d35c_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>