<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 26 日星期五 03:04:13 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国外交部副部长访问朝鲜以促进两国关系</title><description>韩国首尔——朝鲜周五表示，正在接待由外交部副部长孙卫东率领的中国政府代表团来访，在与华盛顿的对抗日益加深的情况下，朝鲜继续努力加强与北京和莫斯科的关系。朝鲜官方通讯社朝中社称，孙杨的代表团于周四穿越两国陆地边界后抵达首都平壤。报道没有提供有关此次访问的更多细节。朝鲜领导人金正恩一直在努力提高其与中国和俄罗斯伙伴关系的知名度，试图通过加入反对美国的统一战线来打破外交孤立并加强其地区基础。金正恩九月份前往俄罗斯远东地区，与俄罗斯总统普京举行了罕见的峰会。一些专家表示，他也可能寻求与中国国家主席习近平会面。虽然金正恩优先考虑与俄罗斯的关系，这引发了人们对军备合作可能助长普京对乌克兰战争的担忧，但他也邀请中国高级官员参加重大国家活动，并誓言要加强双边关系。去年9月，在金正恩访问俄罗斯之前不久，副总理刘国忠率领的中国代表团出席了朝鲜建国75周年庆祝活动。 7月，金正恩邀请中国执政党官员李鸿忠和俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古参加在平壤举行的大型阅兵式，并在阅兵式上展示了针对美国、韩国和日本的最强大的、具有潜在核能力的导弹。孙上个月在北京会见了朝鲜副外长朴明浩，讨论了加强双边关系并就未具体说明的“共同关心的问题”进行协调。随后，朴槿惠还会见了中国外交部长王毅，双方承诺在2024年庆祝两国建交75周年之际扩大友好交流并加强“战略合作”。孙宇晨访问朝鲜之际，美国国家安全顾问杰克·沙利文计划本周在曼谷与王毅在华盛顿和北京举行的最新高层会谈中进行会谈，原因是贸易、技术和中国在该地区的强硬外交政策等问题存在紧张关系。作为朝鲜的主要盟友和经济命脉，中国是金正恩努力重振朝鲜经济的重要合作伙伴，朝鲜经济因几十年来的管理不善和美国主导的核武器和导弹计划制裁而陷入瘫痪。近年来，金正恩尽管资源有限，仍积极扩大朝鲜的核武器和导弹计划。 。作为联合国安理会常任理事国，中国和俄罗斯一直在阻挠以美国为首的因朝鲜近几个月加强武器试验而加大制裁力度的努力，凸显了俄罗斯对乌克兰战争的分歧加深。华盛顿和首尔一直敦促北京利用其对朝鲜的经济影响力，帮助说服金正恩政府重返自 2019 年以来陷入停滞的核裁军谈判。专家表示，自朝鲜放松对朝鲜的制裁以来，朝鲜和中国之间的贸易活动正在逐渐扩大。去年，流行病限制并重新开放了边境。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-vice-foreign-minister-visits-north-korea-to-boost-ties-/7458125.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-vice-foreign-minister-visits-north-korea-to-boost-ties-/7458125.html</guid><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 01:16:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-ce1d-08dc1e364662_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>图瓦卢人参加选举投票，影响从中国到澳大利亚</title><description>悉尼——周五，太平洋小岛国图瓦卢开始投票，这场全国选举可能会波及从中国到澳大利亚。图瓦卢人口只有 11,500 多人，是世界上最小的国家之一，但 16 席议会的选举受到密切关注。计票结束后，议会将谈判组建新政府并选举总理。投票于上午 8 点开始，下午 4 点结束。 总理考西亚·纳塔诺 (Kausea Natano) 再次竞选，但即使连任议会议员也不能保证他获得最高职位。财政部长 Seve Paeniu 正在向他发起挑战，反对党领袖 Enele Sopoaga 在 2019 年大选后输给纳塔诺后希望再次担任总理。这次选举正值中国、美国和其他国家争夺在这个具有战略意义的地区的影响力之际。图瓦卢在 1978 年之前一直是英国殖民地，是仅有的 12 个与台湾建立正式外交关系的国家之一。台湾是一个自治民主岛屿，中国声称其拥有自己的领土。但中国一直在敦促台湾盟友改变联盟关系。到目前为止，纳塔诺拒绝了北京方面的要求，但这种情况可能会在这次选举后发生变化。另一个太平洋小国瑙鲁最近将其支持从台湾转向了中国。帕尼乌表示，他想重新审视图瓦卢与台湾和中国大陆的关系。全球变暖是另一个大问题，因为图瓦卢的低洼环礁经常发生洪水。图瓦卢和澳大利亚之间拟议的安全条约也可能悬而未决。该条约承诺澳大利亚帮助图瓦卢应对重大自然灾害、流行病和军事侵略。该条约还赋予澳大利亚对图瓦卢希望与包括中国在内的任何其他国家达成的任何安全或国防相关协议的否决权。关于该条约的争论一直存在分歧，而且该条约尚未获得批准。索波阿加表示他会拒绝。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tuvaluans-head-to-polls-in-election-that-reverberates-from-china-to-australia-/7458114.html<guid> https://www.voanews.com/a/tuvaluans-head-to-polls-in-election-that-reverberates-from-china-to-australia-/7458114.html</guid><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 00:44:07 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d62e-08dc1e31abc6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国学生在美跟踪、威胁民主活动人士被判刑</title><description>马萨诸塞州波士顿——一名中国音乐学生于 2022 年秋季在伯克利音乐学院校园周围张贴支持中国民主的传单，随后一名中国音乐学生被指控跟踪和骚扰一名中国同学，波士顿的联邦陪审团判定该学生有罪。根据庭审中提供的证据和法庭文件，25岁的吴晓雷于当年10月下旬在网上给他的同学发了一条信息，此前她张贴了写有“我们想要民主”、“我们想要自由”和“与我们站在一起”的传单。中国人民”。吴扬言要砍掉她的双手，并要求她撕掉“反动大字报”。吴还告诉这名在法庭上被称为佐伊的人，他已向中国公安部门通报了她的行为，他们将去“迎接”她的家人。在为期四天的审判中，吴的律师辩称，他的言论并非威胁，而只是两个互相认识且有不同政治观点的年轻人之间“不成熟”的网上纠纷。他的律师还表示，他试图提醒他的同学，她的行为可能会给中国带来后果。然而，联邦陪审团周四裁定吴犯有网络跟踪和威胁罪。这两项指控最高可判处五年监禁、三年监管释放以及最高 25 万美元的罚款。吴将于4月24日接受宣判。有罪判决公布后，检方要求立即拘留吴，理由是担心他有潜逃风险，而且中国当局已多次对此案表示担忧。但在听取了辩方和检察官的意见后，吴某获准保释。法官表示，吴此前并未违反保释条件，这些要求将继续存在。吴被禁止更改地址、进入伯克利校园或联系涉案人员。他已交出护照，无法离开马萨诸塞州。案件凸显压制批评者的努力 吴的审判凸显了美国和其他西方当局一直在努力应对的一个日益严重的问题——中国压制海外批评者的努力。在宣布吴被定罪后，美国司法部发表声明，马萨诸塞州地区代理美国检察官约书亚·S·利维 (Joshua S. Levy) 指出，司法部致力于维护所有人的言论自由。利维说：“这个国家的任何人都不应该因为表达自己的政治观点而受到暴力威胁或网络跟踪骚扰。”联邦调查局波士顿分部的特工乔迪·科恩补充道：“吴晓蕾试图压制和恐吓一名对执政的中国共产党表达异议的活动人士，这不仅是犯罪行为，而且完全违背了我们国家的民主价值观。”美国之音联系中国大使馆请其置评，但尚未收到回复。传单呼应抗议横幅吴的同学佐伊在伯克利校园周围张贴了传单，当时世界各地的许多中国人都被北京一个孤独的人的勇气所鼓舞。 2022年10月，这名男子彭利发在首都一条繁忙街道的一座桥上悬挂了大幅抗议横幅，上面写着类似的口号。大横幅上的一些口号，例如“我们不要（独裁）领导人，我们要选举”和“我们不要文化大革命，我们要改革”，是对中国领导人习近平的抗议。其他口号，例如“我们不要核酸检测，我们要吃饭”和“我们不要封锁，我们要自由”，突显了许多人当时对中国严峻的 COVID-19 感到的沮丧控制。彭在悬挂横幅后很快被捕，目前仍被拘留在一个秘密地点。去年10月，有消息人士告诉美国之音普通话组，当局尚未交付与他的案件有关的任何法律文件，他的亲友也无法聘请律师为他提供法律援助。据发布中国侵犯人权和案件最新情况的中国博客“味全网”称，彭于本月初在秘密拘留中度过了自己的 50 岁生日。该网站援引匿名消息人士的话称，他的下落和健康状况尚不清楚。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-student-convicted-of-stalking-throne-pro-democracy-activist-in-us-/7458072.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-student-convicted-of-stalking-throne-pro-democracy-activist-in-us-/7458072.html</guid><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 22:26:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-05d2-08dc1ba55cd5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>冲突提升土耳其对中欧新贸易路线的兴趣</title><description>乌克兰和中东的冲突加剧了土耳其对中欧新贸易路线“中间走廊”的兴趣。正如多里安·琼斯在伊斯坦布尔报道的那样，随着安卡拉与北京的关系出现重大转变，土耳其对走廊的支持正在增加。多里安·琼斯报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/conflicts-boost-turkey-s-interest-in-new-china-europe-trade-route/7457302.html<guid> https://www.voanews.com/a/conflicts-boost-turkey-s-interest-in-new-china-europe-trade-route/7457302.html</guid><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 15:03:55 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（多里安·琼斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9765-08dc1ddb53dc_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国代表团访问台湾期间确认两党对台湾的支持</title><description>台湾台北——美国国会两党代表团周四在台湾新总统当选后访问台湾，重申了对台湾的支持。这是自1月13日倾向独立的民进党在总统选举中连续第三个任期获胜以来，美国议员首次访问台湾。中国是美国全球影响力的主要竞争对手，声称台湾是自己的领土，并威胁要使用武力将这个自治岛屿置于自己的控制之下。北京强烈谴责赖清德的当选，并似乎准备继续其拒绝与台湾政府接触的政策——这一做法自蔡英文2016年当选以来一直实行。“美国对台湾的支持是坚定的……这是真实的，而且是 100% 两党合作的，”美国众议员马里奥·迪亚兹·巴拉特 (Mario Díaz Balart) 说道。佛罗里达州共和党人巴拉特和加利福尼亚州民主党人阿米·贝拉也加入了这一行列。 “在21世纪，没有侵略性行动的余地。我们必须学会共同生活、共同贸易、共同工作、共同解决问题，”贝拉说。巴拉特说：“我们为台湾人民感到自豪。我们为这种关系感到自豪，并且这种关系一如既往地牢固。这是可以保证的。它甚至会更加牢固。” “因此，我们期待共同努力，继续保护台湾的和平、繁荣（和）未来。这取决于台湾人民，”贝拉说。当选总统赖清德感谢美国国会台湾核心小组共同主席来访，并表示“今天的台湾是世界的台湾”。下一步，我将与候任副总统萧美琴共同努力，在蔡英文总统奠定的基础上，团结台湾人民，增强社会韧性，继续捍卫两岸和平稳定的现状。 ”当选总统还谈到了美国的持续军事援助以及拟议的避免公司相互征税的协议。北京反对美国和台湾之间进行任何形式的官方接触。 2022 年，美国为回应时任众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 的访问，进行了多年来最大规模的军事演习，包括导弹发射和模拟封锁该岛。它认为外国政府官员的访问是对该岛主权的承认。总统乔·拜登试图平息这一抱怨，坚称美国长期的“一个中国”政策没有改变，该政策承认北京代表中国，但允许与台北建立非正式关系和防务关系。为了承认中国，华盛顿于1979年与台湾断绝了正式外交关系，但美国法律要求其确保台湾有能力自卫。这已转化为对美国军事硬件的严重依赖，并规定华盛顿必须将针对该岛的威胁视为“严重关切”的问题。中国经常派出战机和海军舰艇对台湾进行恐吓和骚扰，周四早上6点前的24小时内有18架飞机和6艘舰艇在台湾附近活动。据记录，另外三个中国热气球飞越该岛，但尚不清楚它们是否具有军事或情报收集目的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-delegation-affirms-bipartisan-support-for-taiwan-during-visit-/7456529.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-delegation-affirms-bipartisan-support-for-taiwan-during-visit-/7456529.html</guid><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 04:19:58 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-613f-08dc1d868fc3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国东南部疑似未经授权焊接引发火灾 造成39人死亡</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/unauthorized-welding-suspected-of-starting-fire-that-killed-39-in-southeastern-china/7456503.html<guid> https://www.voanews.com/a/unauthorized-welding-suspected-of-starting-fire-that-killed-39-in-southeastern-china/7456503.html</guid><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 02:52:22 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/89dfeacf-b3b7-4be7-a585-8c66f0488046_cx0_cy16_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>