<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 10 日，星期二 05:54:51 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国和中国军方高层首次通话稳定关系</title><description>北京——中国当局表示，美国和中国周二首次举行了战区级指挥官会谈，旨在稳定军事关系并避免误解，特别是在南海等地区热点问题上。自去年美国击落疑似中国侦察气球后，两国关系跌至历史低点，华盛顿寻求与北京开辟新的定期军事沟通渠道。美国印太司令部司令萨姆·帕帕罗上将与解放军南部战区司令吴亚男进行视频通话。美国印太司令部的职责范围包括南海和台湾海峡，这两个地区紧张局势的热点地区也是中美双边关系的热点地区。中国国防部在一份声明中表示，双方“就共同关心的问题深入交换了意见”。印度太平洋司令部在一份声明中表示，帕帕罗敦促解放军“重新考虑在南海及其他地区使用危险、胁迫性和可能导致局势升级的战术”，并将这次交流描述为“建设性且相互尊重的”。他还强调了继续谈判以澄清意图并减少误解或误判风险的重要性。此前，美国国家安全顾问杰克·沙利文和中国国家主席习近平的首席军事顾问上个月在北京举行了会谈，双方就会谈达成了一致。美国和中国军队本周还参加了巴西武装部队在巴西戈亚斯州福尔摩沙市举行的大规模军事演习。自2016年北京参加美国印太司令部领导的环太平洋演习（Rimpac）以来，美国和中国军队就没有并肩训练过。自 2022 年 8 月时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾后，美国和中国之间的大多数双向军事接触暂停了近两年。事故，意外碰撞，”美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯在接受《外交政策》杂志在线采访时表示。本周晚些时候，美国计划派遣一名五角大楼高级官员前往中国举行的一个重要安全论坛。</description><link/> https://www.voanews.com/a/top-us-chinese-military-brass-hold-first-call-to-stabilize-ties/7778191.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-us-chinese-military-brass-hold-first-call-to-stabilize-ties/7778191.html</guid><pubDate> Tue, 10 Sep 2024 04:15:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b5120e88-3a5e-4d66-bd97-8e4a165f4105_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国国家主席习近平与西班牙首相桑切斯寻求缓解中欧贸易争端</title><description>北京——中国国家主席习近平周一敦促来访的西班牙首相佩德罗·桑切斯在改善北京与欧盟之间紧张的关系方面发挥“建设性作用”。桑切斯则表示，他希望欧盟能够避免与中国发生贸易战，尽管布鲁塞尔正在考虑对中国制造的电动汽车征收关税。习近平在会见中还谈到深化中西在人工智能、数字经济、新能源等高科技领域的经贸关系。中国领导人表示，北京希望与布鲁塞尔合作，进一步发展中欧关系，使两国既保持独立自主，又共同成功，造福世界。希望西班牙继续为此发挥建设性作用。桑切斯回应道：“西班牙希望开展建设性工作，使两国关系更加密切、更加丰富和更加平衡。”就在中国宣布对欧洲猪肉进口发起报复性反倾销调查几天后，北京于 6 月表示，因计划对电动汽车征收高达 36.3% 的关税而与欧盟的摩擦可能引发贸易冲突。八月份，中国加大了赌注，对欧盟的乳制品补贴展开调查。一位政府消息人士称，在与习近平会面之前，桑切斯在商业活动中表示，西班牙将努力在世界贸易组织内就电动汽车争端通过谈判达成共识，“贸易战不会让任何人受益”。  中国海关数据显示，2023年西班牙出口了价值15亿美元的中国将调查的猪肉产品，令排名第二和第三的荷兰和丹麦的出口量相形见绌。去年西班牙还向中国出售了价值近 5000 万美元的目标乳制品。但对西班牙猪肉生产商来说，这是一个有希望的迹象，一位直接了解习近平与桑切斯会面情况的消息人士表示，当被问及可能限制西班牙猪肉出口的问题时，两位领导人“找到了和谐与理解”。消息人士称，“会议进行得非常顺利”，并补充说，双方都在寻求达成协议的同时捍卫了自己的立场。公平贸易 “我们希望共同搭建桥梁，捍卫公平的贸易秩序，”桑切斯在会见习近平之前对中国二号官员总理李强说。  根据政府统计数据，西班牙今年上半年的贸易逆差为172.7亿欧元（190.7亿美元）。  桑切斯还希望得到保证，中国不会像中国官方媒体所暗示的那样，通过提高进口大型发动机汽油动力汽车的关税来反击布鲁塞尔。  西班牙也可能受到中国电动汽车关税的影响。上周，西雅特-CUPRA首席执行官表示，如果欧盟委员会按照计划对中国制造的汽车征收进口关税，那么由德国大众旗下的CUPRA在西班牙设计、在中国制造的电动汽车将被“消灭”。  桑切斯预计将于周二会见上汽集团的代表，上汽集团是受欧盟关税影响最严重的中国汽车制造商之一，并与绿色科技公司远景能源签署一份谅解备忘录，该公司正在西班牙建设一家电动汽车电池工厂。桑切斯告诉习近平：“正如你所指出的，在地缘政治和经济日益紧张的背景下，我们必须共同努力，通过谈判解决分歧。”在 7 月的咨询投票中，西班牙、法国和意大利支持欧盟委员会的提议，即在欧盟 10% 的标准关税基础上对中国制造的电动汽车征收额外关税。  但北京方面一直敦促欧盟成员国在十月份的最终投票中拒绝这些限制措施。  除非占欧盟人口 65% 的 15 个欧盟成员国中的合格多数投票反对，否则这些关税将在欧盟标准 10% 进口关税的基础上实施。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-spain-s-sanchez-seek-to-ease-eu-china-trade-disputes-/7777680.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-spain-s-sanchez-seek-to-ease-eu-china-trade-disputes-/7777680.html</guid><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 18:24:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d57ff217-36ec-4f06-94ce-064e3ad9289a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国宣布与俄罗斯举行海空联合演习</title><description>北京——中国国防部周一宣布，从本月开始与俄罗斯举行海上和空中联合演习，突显了在俄罗斯对乌克兰进行残酷入侵之际，两国军队之间的密切关系。国防部表示，“北方联合2024”演习将在更北的日本海和鄂霍次克海举行，但没有透露细节。声明称，海空演习旨在改善两国战略合作，“增强共同应对安全威胁的能力”。通知还称，两国海军将第五次在太平洋联合巡航，并共同参加俄罗斯“大洋24”演习。没有提供详细信息。中国拒绝批评俄罗斯全面入侵乌克兰，目前已进入第三个年头，并指责美国和北约挑衅俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。尽管中国没有直接向俄罗斯提供武器，但作为俄罗斯石油和天然气的最大客户以及电子产品和其他民用和军用物品的供应商，它已成为俄罗斯重要的经济命脉。俄罗斯和中国，以及伊朗等其他美国批评者，已调整其外交政策，挑战并可能推翻西方领导的自由民主秩序。通过联合演习，俄罗斯寻求中国的帮助，以实现其成为太平洋强国的长期目标，而莫斯科则支持中国在南海和其他地区的领土主张。其中越来越多地包括180公里（110英里）宽的台湾海峡，该海峡将中国大陆与自治的民主岛屿分开，北京认为台湾是自己的领土并威胁要入侵。根据这一说法，台湾海峡是中国的。中国外交部发言人毛宁表示，虽然中国不反对其他国家通过世界上交通最繁忙的航道之一航行，但“坚决反对那些打着航行自由旗号危害中国主权和安全的国家的挑衅”。毛泽东在周五的每日新闻发布会上回应称，两艘德国海军舰艇将在本月与台湾一起穿越该海峡，这是二十多年来的首次。 ，考虑海峡国际水域。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-announces-joint-naval-air-drills-with-Russia/7777648.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-announces-joint-naval-air-drills-with-Russia/7777648.html</guid><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 17:57:52 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b008dea2-8950-4ae7-8853-e29bee4015d2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>保持台湾人和中国人之间交流的努力面临障碍</title><description>台湾台北——北京上个月判处一名台湾活动人士九年监禁，分析人士称此举将在台湾民间社会产生寒蝉效应，之后，维持台湾与中国公民之间交流的努力面临新的挑战。 9月6日，中国台湾事务办公室证实，东部城市温州一家法院早些时候以分裂国家罪判处台湾政治活动人士杨志远九年有期徒刑。陶说，杨于2022年在教授围棋和参加围棋比赛时被捕，长期参与分裂活动，在主张台独的组织中发挥关键作用。该办公室在一份声明中表示：“其行为极其恶劣，法院依法作出了判决。”负责两岸交流的台湾陆委会谴责中国法院的裁决，并要求北京公开判决结果和支持指控的证据。陆委会在上周发布的一份声明中写道：“北京试图利用杨的案件来恐吓台湾人民，并以惩罚台独为借口，作为行使长臂管辖权的方式。”杨的案件标志着中国首次对台湾人民使用分裂国家罪名。此前，北京于 6 月出台了 22 条新指导方针，以惩罚他们所谓的“顽固台独分子”。最高刑罚可能是死刑。分析人士表示，对杨的判刑代表北京试图对推动台湾主权的台湾人采取“更强硬的立场”。全球台湾研究所驻台北高级研究员迈克尔·科尔(J. Michael Cole)表示，他的案件“表明北京在利用法律手段打击其所谓的‘分裂主义’方面是认真的”。科尔在一份书面声明中对美国之音表示：“这将不可避免地影响（台湾和中国大陆之间）民间和民间社会的交流。”两岸学术交流、城市间论坛无限期推迟 与此同时，据报道，由于台湾当局审查文件，中国厦门大学的两个学术代表团原定访问被推迟。虽然一些当地媒体称推迟可能是台湾当局设置的“障碍”，但台湾陆委会表示，对中国代表团申请的审查是根据现有程序进行的，并补充说，台北无意阻止某些团体访问台湾。尽管台湾官员做出了澄清，中国官方小报《环球时报》仍将推迟的描述描述为台湾政府试图“阻止”中国代表团访问台湾。台湾研究院副院长张文胜表示：“厦门大学代表团已经完成了手续和材料的准备，但台湾相关‘安全部门’在审查过程中采取了‘技术扣留’措施。”厦门大学研究院院长在接受环球时报采访时表示。一些专家表示，中国代表团推迟访台表明，在北京日益加大的军事和政治压力的情况下，台湾政府可能正在考虑如何促进两岸交流。澳大利亚国立大学驻台北政治学家宋文蒂表示：“鉴于北京对台湾施加的压力加大，台湾政府可能正在考虑采取一种更为互惠的方式来管理两岸学术交流。”美国之音电话。除了两岸学术交流的推迟之外，一年一度的上海-台北城市论坛仍然是台湾和中国大陆市政官员为数不多的会面场合之一，但尚未公布 2024 年可能举行的聚会日期。 8月，台北市市长蒋万安在被问及此次论坛时对台湾媒体表示，在两岸关系高度紧张的情况下，台湾和中国大陆更需要保持沟通。西肯塔基大学政治学家蒂莫西·里奇在一份书面回应中对美国之音表示：“这种拖延清楚地提醒我们，当一方拒绝另一方存在的核心方面时，即使是较低级别的接触也难以维持。”自台湾总统赖清德5月上台以来，北京加大了对台湾的军事压力。在此背景下，台北的科尔表示，台北和北京之间缺乏接触可能会增加误判的风险，从而导致事故和升级。他认为，北京在不久的将来可能会对台湾保持双管齐下的态度。他对美国之音表示，他们将坚持“暂停与民进党领导的台湾政府的官方对话，同时保持与台湾社会其他阶层的次国家互动的大门，目的是分裂两者”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/attempts-to-keep-up-exchanges- Between-taiwanese-chinese-face-obstacles/7776929.html<guid> https://www.voanews.com/a/attempts-to-keep-up-exchanges- Between-taiwanese-chinese-face-obstacles/7776929.html</guid><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 09:31:54 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/975614b2-28f0-4b29-bcbf-18ec194e22fd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国国会通过了一系列针对中国的法案，从无人机到毒品</title><description>华盛顿——如何遏制和对抗中国通过生物技术公司、无人机和电动汽车的影响力和实力，将成为美国众议院暑假结束后第一周的主要议题，议员们将采取一系列针对北京的措施。华盛顿将北京视为其最大的地缘政治竞争对手，这项立法被吹捧为确保美国在竞争中获胜。计划于本周投票的许多法案似乎都得到了共和党和民主党的支持，这反映出国会需要采取行动对抗中国的强烈共识。众议院中国共产党特别委员会主席、密歇根州共和党众议员约翰·穆勒纳尔 (John Moolenaar) 表示，这项立法“将采取有意义的措施来应对中国共产党的军事、经济和意识形态威胁”。 “赢得这场比赛是两党共同的目标。”亚太岛民美国人投票组织执行董事克里斯蒂娜·陈(Christine Chen)表示，倡导团体担心这种影响，警告不要发表伤害亚裔美国人的言论，这些言论可能会造成“一种因关联而感到内疚的氛围或助长分裂”。中国驻华盛顿大使馆称这项立法是“新麦卡锡主义”，它加剧了选举年的紧张局势。发言人刘鹏宇在声明中表示，该法案如果获得通过，“将对中美关系和互利合作造成严重干扰，也必然损害美国自身的利益、形象和信誉”。这些法案包括努力减少美国对中国生物技术公司的依赖、禁止中国电动汽车和无人机、限制中国公民购买农田、加强出口限制以及重启根除美国知识产权间谍活动的计划。如果获得批准，这些措施仍需获得参议院批准。以下是关键立法： 针对与北京有关的生物技术 一项法案旨在禁止与中国有联系的五家生物技术公司与任何接受联邦资金的公司合作。这些公司包括那些致力于帮助医生检测癌症遗传原因或为美国制药商进行研究和制造的公司，这被认为是开发新药物的关键一步。美国生物技术公司表示，该法案将扰乱他们与中国承包商的合作关系，导致新药临床试验延迟和成本上升。支持者表示，这项立法对于保护美国医疗保健数据并减少美国医疗供应链对中国的依赖是必要的。该法案的发起人、俄亥俄州共和党众议员布拉德·温斯特鲁普 (Brad Wenstrup) 表示：“美国患者不能依赖中国进行基因组检测或基本医疗用品。”他称之为保护美国人基因数据的“第一步”。该法案中点名的中国公司之一华大基因称其为“在国家安全的前提下针对企业的虚假旗帜”。该公司在美国提供用于研究目的的基因测序，该公司表示，它遵守法律，无法获取美国人的个人数据。禁止中国无人机另一项法案将称主导全球无人机市场的中国公司大疆创新生产的无人机“对美国国家安全构成不可接受的风险”，并出于数据安全问题将其产品从美国通信网络中剔除。提出该法案的纽约共和党众议员埃莉斯·斯特凡尼克 (Elise Stefanik) 表示，该法案将保护美国人的数据和关键基础设施。她说：“国会必须使用我们掌握的一切工具来阻止”中国“对无人机市场的垄断控制”。大疆创新辩称，用户必须“选择”与该公司共享飞行日志、照片和视频等数据。该公司表示，如果用户不这样做，它就不会在被迫时与任何政府分享数据。它还否认了有关其是一家中国军事公司并协助迫害穆斯林少数民族成员的指控。美国大型无人机制造商 Skydio 的联合创始人兼首席执行官 Adam Bry 6 月向国会委员会讲述了业务输给中国的情况，“中国政府试图控制无人机行业，向国家龙头企业投入资源，并瞄准竞争对手”在美国和西方，竞争环境向有利于中国的方向倾斜。”保护知识产权 试图恢复特朗普时代的一项计划可能会面临挑战，该计划被描述为阻止中国窃取知识产权以及监视工业和研究的行为。该法案将指示司法部遏制北京对美国知识产权和学术机构的间谍活动，并追查从事盗窃商业机密、黑客攻击和经济间谍活动的人。特朗普时代的这项名为“中国倡议”的计划于 2022 年结束，原因是对研究人员的多次起诉未获成功，并且担心该计划会引发种族和民族定性。批评人士还表示，这冷落了中美之间旨在造福更大利益的科技合作。 “我们共和党的同事试图恢复这个失败的计划，因为他们想让自己看起来像是在解决问题。但实际上，他们只是在煽动恐惧和仇恨，”几位民主党议员在三月份的一份声明中表示。再次尝试重新启动该程序。  限制农产品销售另一项法案称，它将保护美国农田免受外国对手的侵害，引发了人们对歧视的担忧。它将增加农业部长到美国外国投资委员会，该委员会负责审查外国交易对国家安全的影响。该法案还标记为涉及中国、朝鲜、俄罗斯和伊朗公民的“应报告”土地销售。共和党众议员丹·纽豪斯 (Dan Newhouse) 表示：“粮食安全就是国家安全，长期以来，联邦政府对中国共产党不断增加购买美国农田的行为视而不见，从而将我们的安全置于危险之中。”来自提出该法案的华盛顿州。国家农业法律中心估计有 24 个州禁止或限制无居留权的外国人以及外国企业或政府拥有私人农田。一位中国亿万富翁在德克萨斯州美国空军基地附近购买了超过 13 万英亩的土地，另一家中国公司试图在北达科他州空军基地附近建造一座玉米工厂，这引发了人们的兴趣。</description><link/> https://www.voanews.com/a/congress-takes-up-a-series-of-bills-targeting-china-from-drones-to-drugs/7776621.html<guid> https://www.voanews.com/a/congress-takes-up-a-series-of-bills-targeting-china-from-drones-to-drugs/7776621.html</guid><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 00:49:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/60548d43-ba48-4e2f-a216-ca734dcfb797_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>朝中社称，中国国家主席习近平和俄罗斯总统普京向朝鲜领导人金正恩致以问候</title><description>韩国首尔——官方媒体朝中社周一称，中国国家主席习近平和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在朝鲜建国周年之际向朝鲜领导人金正恩致以问候。据朝中社报道，普京表示：“我相信，通过我们的共同努力，俄罗斯和朝鲜之间的全面战略伙伴关系将有计划地得到加强。”朝鲜是朝鲜民主主义人民共和国的简称，也是朝鲜的官方名称。朝中社称，习近平在电文中呼吁与朝鲜深化战略沟通与合作。去年9月9日，金正恩通过准军事团体阅兵和外交交流来纪念朝鲜的建国，他在活动中发誓要深化与中国和俄罗斯的关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi- Russia-s-putin-send-greetings-to-north-korea-s-kim-jong-un-kcna-says/7776548.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi- Russia-s-putin-send-greetings-to-north-korea-s-kim-jong-un-kcna-says/7776548.html</guid><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 20:13:04 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1d28-08dc28d3aadf_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>