<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 29 日，星期二 10:00:47 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title> X 上的加密货币推广者放大了与中国一致的虚假信息</title><description>华盛顿——一个与中国有关的虚假信息行动正在利用所谓的“Spamouflage”网络来加强北京针对经常在 X 上宣传加密货币相关内容的西方社交媒体用户的宣传。Spamouflage 账户是冒充真实用户的机器人，宣传与北京的谈话要点相一致的叙述，例如COVID-19大流行、中国的人权记录、乌克兰战争和加沙冲突。这些加密货币账户是由美国之音中文网和台湾社交媒体分析公司 DoubleThink Lab 联合调查发现的。  DoubleThink Lab 的分析发现，有 1,153 个帐户主要转发有关加密货币的新闻和促销信息，并且很可能是通过参与度提升服务部署的机器人，以提高客户在社交媒体上的知名度。  调查结果表明，一些中国官方 X 账户和 Spamouflage 操作一直在使用相同的放大服务，这进一步表明了中国政府与 Spamouflage 之间的联系。北京一再否认有任何在美国和其他国家传播虚假信息的企图。从加密货币到 Spamouflage 对美国之音-DTL 调查账户的审查显示，大多数帖子都与加密货币有关。用户定期转发 X 上一些最大的加密货币账户的内容，例如 ChainGPT 和 LondonRealTV（属于英国播客 Brian Rose）。但这些账户还分享了美国之音和 DTL 一直在追踪的至少 17 个 Spamouflage 账户的内容。美国之音最近报道了垃圾邮件网络采用反犹太主义比喻和阴谋论的情况。 Spamouflage 最先由美国社交媒体分析公司 Graphika 发现，该公司创造了该名称，因为该操作的政治帖子中散布着无害但类似垃圾邮件的内容，例如 TikTok 视频和风景照片，掩盖了该操作影响公众舆论的目标。所有加密货币帐户都至少转发过一次名为“西瓜布”的 Spamouflage 帐户的内容。对该账号的审查显示，“西瓜布”经常发布批评美国、乌克兰和以色列政府社会不平等的内容，并赞扬中国的经济成就和在解决国际问题上的领导作用。  在一篇帖子中，该账户兜售了华盛顿正在乌克兰开发生物武器的阴谋论。俄乌战争的爆发，揭露了美国的一个‘不可告人的秘密’。美国在乌克兰的生物实验室暴露了，”该帖子称。 X最近暂停了西瓜布的账户。自2023年3月西瓜布首次发帖以来，其内容已被转发近2600次，其中一半来自加密货币账户。根据 DoubleThink Lab 收集的数据，其余大部分转发均来自 Spamouflage 或其他类似机器人的帐户。调查还发现，加密货币账户的平均放大率几乎使帖子的浏览量增加了两倍。  机器人行为 所有 1,153 个加密货币账户都表现出强烈表明它们是机器人而不是人类用户的模式。它们是在特定日期批量创建的。仅4月6日一天，X上就有152个注册，其中99%以上的内容是转发。 9 月 24 日对他们的转发行为进行的研究表明，所有转发都发生在原始内容发布后的第一个小时内。每波转发都发生在六秒内，这表明行动是协调一致的。至少有一个这样的帐户在其简历中提供了参与度提升服务，并为感兴趣的客户提供了两个 Telegram 链接。美国之音普通话通过链接联系了服务卖家，但没有收到回复。中国官方账户的规模扩大 该加密货币组织还宣传了中国官方账户的帖子，其中包括一些属于中国地方政府、官方媒体和至少一名中国外交官的账户。济南国际交流中心是加密货币团体分享的帖子数量第三大的账户。其内容被转发超过 2,200 次。济南国际交流中心成立于2022年，旨在向世界各地宣传中国东部山东省省会济南的历史文化，作为北京“讲好中国故事”宣传举措的一部分。去年，当地一家官方媒体账户在一篇文章中吹嘘济南是X（当时称为Twitter）上第三大最具影响力的中国城市。厦门和宁波等中国其他城市以及安徽和吉林等省份的官方账户也被该加密货币集团放大。其他被放大的账户包括习近平的朋友圈，这是一个宣传中国领导人习近平讲话和官方活动的官方媒体项目； China Retold，一个由香港亲北京政客组织的媒体团体；以及英文国有报纸《中国日报》。中国驻巴基斯坦大使馆文化参赞张鹤清是唯一一位由该加密货币集团提拔任职的中国外交官。 DoubleThink Lab 在对数据和调查结果的分析中写道，中国官方账户和 Spamouflage 操作“很可能”使用了相同的内容增强服务，这解释了为什么它们被同一组加密货币账户放大。中国驻华盛顿大使馆拒绝回答有关加密货币集团、中国官方账户和 Spamouflage 之间似乎存在联系的具体问题。但发言人刘鹏宇在一份书面声明中否认了有关中国利用虚假信息活动影响美国社交媒体用户的说法，“此类指控充满了针对中国的恶意猜测，中方对此坚决反对”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/cryptocurrency-promoters-on-x-amplify-china-aligned-disinformation/7843243.html<guid> https://www.voanews.com/a/cryptocurrency-promoters-on-x-amplify-china-aligned-disinformation/7843243.html</guid><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 09:56:07 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/6d76164e-789b-4a26-abe9-836cbe9c930c_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>消息人士称，中国习近平敦促拜登改变对台湾的措辞</title><description>华盛顿/北京/台北——据两位熟悉私下谈话的美国官员透露，中国国家主席习近平去年要求美国总统乔·拜登改变美国在讨论台独立场时所使用的语言。去年11月在旧金山附近举行的拜登-习近平会议上，习近平和他的助手要求拜登和他的团队调整美国官方声明中的措辞。这位不愿透露姓名的人士表示，中国希望美国说“我们反对台独”，而不是目前的版本，即美国“不支持”台独。或被通报。据两名美国官员和另一位知情人士透露，自那以后的几个月里，习近平的助手多次跟进并提出了这些要求。美国拒绝做出改变。白宫回应置评请求后发表声明，重申华盛顿不支持台独。声明中写道：“拜登-哈里斯政府在我们长期的一个中国政策上始终如一。”中国外交部表示：“这个问题你应该向美国政府询问。中方在台湾问题上的立场是明确、一贯的。”台湾外交部拒绝置评。 1949年，战败的中华民国政府在与毛泽东共产党的内战中失败后逃往台湾。中华民国仍然是台湾的正式名称，政府表示没有计划改变这一名称，因为台湾已经是一个主权、独立的国家，而且北京无权声称台湾是其领土。敏感问题 多年来，中国外交官一直敦促美国改变对台湾地位的表述，台湾地位仍然是美中关系中最敏感的领域。领导人层面异常直接和新的推动此前从未有过报道。美国于 1979 年断绝了与台北政府的官方关系，但受法律约束，向民主治理的台湾提供自卫手段。中国声称台湾是自己的领土，并且从未放弃使用武力控制该岛。目前尚不清楚习近平为何选择向拜登提出这一问题，但他已将反对台独作为其执政期间的重点，而且近年来中国军队大幅加强了在台湾的活动。拜登政府认为拟议的语言改变是不可能的。其中一位消息人士称，华盛顿高层向台湾通报了最近的提议。一位拜登政府高级官员表示，“毫无疑问，如果乔·拜登对台湾问题的说法与他所说的截然不同，北京领导人会很高兴”。他补充说，拜登将坚持美国谈论台湾独立的标准表述。拜登在任职期间发表的言论令中国政府感到不安，这些言论似乎暗示，如果该岛遭到攻击，美国将保卫该岛，这背离了美国长期以来的“战略模糊”立场。变化将产生反响 美国改变反对台湾独立的立场，将在贸易丰富的亚太地区以及美国的合作伙伴、竞争对手和对手中产生反响。该地区两国政府的官员告诉路透社，他们将把任何此类措辞变化解释为美国政策的变化，在北京加大军事压力之际减少对台北国防和外交愿望的支持。过去五年来，中国几乎每天都在台湾周围进行军事活动。本月早些时候，北京举行了一天的军事演习，台湾称动用了创纪录的 153 架军用飞机，作为模拟封锁港口和攻击海上和地面目标的演习的一部分。语言上的任何转变也可以被视为美国政策的转变，从支持通过和平谈判解决台湾的未来，转而表明美国无论在什么情况下都反对台湾的愿望。台湾的民意调查显示，大多数人支持维持现状，既不寻求加入中国，也不寻求建立一个新国家。 2022年，美国国务院更改了其台湾网站，删除了不支持台独以及承认北京立场的台湾是中国一部分的措辞，这激怒了中国人。后来恢复了不支持该岛独立的措辞。预计两位领导人将在拜登任期于 1 月份结束之前再次通话，会谈可能通过电话或在下个月巴西 G20 峰会或秘鲁 APEC 峰会期间进行。 APEC是台湾和中国大陆共同参加的少数国际论坛之一。 11 月 5 日大选后，这位民主党总统将把紧张的台湾问题交给他的继任者、民主党副总统卡马拉·哈里斯或共和党前总统唐纳德·特朗普。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-pressed-biden-to-alter-language-on-taiwan-sources-say/7843008.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-pressed-biden-to-alter-language-on-taiwan-sources-say/7843008.html</guid><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 02:40:03 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3f7beaec-da8e-4de1-bf97-4797aca79a84_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>缅甸反对派：对话不可能，中国必须重新考虑军政府的支持</title><description>尽管中国和东南亚国家联盟（东盟）努力解决缅甸的政治和经济危机，但反对派领导人佐维梭告诉美国之音，在持续发生的暴行中，与军政府对话是不可能的。佐维梭 (Zaw Wai Soe) 是缅甸民族团结政府 (NUG) 的部长，该政府是 2021 年 2 月政变后创建的一个由前议员和反对派组成的影子政府。 “军队在政治中绝不能占有一席之地，”他说。九月出席在纽约举行的联合国大会后，佐维梭在华盛顿接受美国之音采访时评论了一些观点，即九月初向八木台风受害者提供的人道主义援助可以提供政治出路。他说：“他们继续投掷炸弹，显然他们正在犯下战争罪。” “与这样的组织进行对话是不可能的。”军方已呼吁反对派进行谈判。缅泰边境政治专栏作家杜貌尼表示，军方最近呼吁结束冲突，表明他们试图“在桌面上实现他们在战场上无法实现的目标”。他补充说：“每当军队面临政治或军事危机时，这种做法就会被反复使用。” 10月15日，缅甸军事领导人敏昂莱大将呼吁少数民族叛乱团体进行和平谈判以结束武装冲突，这是不到一个月内第二次呼吁谈判。军方对危机的看法 美国之音联系了缅甸军政权国家行政委员会（SAC），请其对佐维梭的言论发表评论，但截至发稿时尚未收到直接答复。 9月，为了启动和谈，SAC发言人Zaw Min Tun告诉媒体，“军方致力于通过政治手段解决政治问题。”第二天，军方首次发出政变以来的公开呼吁，呼吁包括人民国防军在内的反对者放下武器，重返政治进程，以结束该国的冲突。 SAC敦促少数民族武装组织和“恐怖叛乱组织”“与我们沟通，以政治方式解决政治问题”，并参加计划于明年举行的军方管理的选举。 对停火的质疑 分析人士和批评人士质疑停火协议的诚意美国和平研究所（USIP）缅甸项目主任贾森·塔尔（Jason Tower）指出，军方的行动，尤其是空袭行动，与停火的真正利益相矛盾。显然，该政权绝对没有兴趣停火，”他说，“如果进行任何谈判，确实需要该政权向少数民族武装组织做出重大让步。”洛伊研究所东南亚项目研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅各布表示，自 2021 年通过五点共识以来，这场危机对地区稳定构成了重大挑战。正如最近在老挝举行的东盟峰会上所强调的那样，新加坡等地区伙伴敦促美国和中国协助东盟找到缅甸问题的解决方案，这对中国的全球政策特别是“马六甲困境”具有战略意义。 — 中国对马六甲海峡石油进口的依赖 根据 Kyi Sin 的评论，中国将自己定位为缅甸冲突的调解者，主张军政府与少数民族武装组织之间停火和对话。新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所缅甸研究项目的一名研究官员表示，中国已经调整了自己的做法，与卷入内战的所有各方签订安全协议，并进行调解或参与和平谈判，这表明中国对缅甸的立场可能更加强硬。持续的冲突。中国大使馆发言人刘鹏宇在给美国之音的电子邮件中重申，中方主张缅甸各方停止敌对行动，通过对话解决问题。中国在缅甸的战略利益在于获得中缅管道等基础设施项目，该管道将缅甸西部孟加拉湾的皎漂深水港与中国西南部内陆省份云南昆明连接起来。   中国官方媒体《环球时报》2023年报道称，自2013年7月28日开始运营以来，中缅管道已输送约520亿立方米天然气，达到了预定输送能力。该报告援引了国有石油公司中国石油天然气集团公司的话说。塔尔指出，管道附近的战斗使中国维护地区稳定的努力变得更加复杂。 “中国的地缘战略投资已经陷入交火之中，”他说。马来西亚将成为 2025 年东盟轮值主席国。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣 (Anwar Ibrahim) 承诺加强接触并推动对缅甸侵犯人权行为采取果断行动。收容约20万名缅甸难民的马来西亚与解决这场危机有着直接的利害关系。美国独立党最近的一份报告强调了马来西亚的目标领域：反击中国的主导地位，确保反对派在东盟内部拥有发言权，以及增加对军政权的影响力。和平的障碍雅各布和塔尔等国际专家强调了缅甸的政治和人道主义危机给东盟和国际社会带来的挑战，并指出，虽然中国等地区大国主张对话，但反对派认为，在持续的暴行中，有意义的谈判是不可能的。 Zaw Wai Soe强调，为了实现有意义的改变，“中国需要重新考虑其支持反对人民和所有民族的极端暴力组织的政策。”雅各布总结了中国面临的风险，“中国的任何参与成功的关键是中国切断对军政府的武器供应。这可能迫使军政府重新考虑其立场，并走向和平权力移交。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/myanmar-opposition-dialogue-impossible-china-must-rethink-junta-support/7842993.html<guid> https://www.voanews.com/a/myanmar-opposition-dialogue-impossible-china-must-rethink-junta-support/7842993.html</guid><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 01:27:22 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Nyein Chan Aye） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e81f6bbf-20fa-4344-9b55-c0f20872ecc1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京学校附近持刀袭击致5人受伤，其中3名儿童</title><description>北京——警方称，周一中国首都一所学校附近发生持刀袭击事件，造成五人受伤，其中包括三名儿童。袭击发生在北京西北部海淀区下午三点左右。警方在一份声明中表示，没有人受伤危及生命。警方称，一名50岁的唐姓犯罪嫌疑人已在现场被拘留，正在接受调查。声明给出的袭击地点在一所著名小学附近。社交媒体上流传的视频显示，两名学龄儿童倒在地上。另一张照片显示，一名满脸是血的男子被按倒在地。今年中国发生多起持刀袭击事件，其中几起涉及学童。上个月，一名 10 岁的日本学生在南部城市深圳的学校附近遭到持刀袭击后死亡。六月份，苏州一所日本学校的校车停靠站发生了另一起袭击事件，导致一名妇女和她的孩子受伤。一名试图干预的中国妇女被杀。 10月初，上海一家超市发生持刀袭击事件，造成3人死亡、15人受伤。中国严格限制私人拥有枪支，使得刀具和自制爆炸物成为最常见的武器。</description><link/> https://www.voanews.com/a/knife-attack-near-school-in-beijing-injures-5-people-include-3-children/7842930.html<guid> https://www.voanews.com/a/knife-attack-near-school-in-beijing-injures-5-people-include-3-children/7842930.html</guid><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 22:06:20 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f0ee14d7-dc1b-425e-b8f4-78d96e9fd60b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>对于日本731部队幸存者来说，说真话是要付出代价的</title><description>日本饭田市——1945 年 8 月，当苏联军队逼近日军占领的中国阵地时，14 岁的清水秀夫接到了一项严峻的任务：收集并处理被谋杀的囚犯烧焦的骨头。直到后来他才意识到，他帮助销毁了 20 世纪最可怕的战争罪行之一的证据：731 部队的行动，该部队是日本军队的一个秘密分支，以科学研究的名义折磨和杀害囚犯。几十年来，清水一直隐藏着自己的过去，甚至没有告诉他的妻子或他们在日本阿尔卑斯山一个安静的角落一起抚养的两个女儿。但现在，94岁的他并没有保持沉默。尽管清水没有直接参与这些暴行，但他正在讲述他在 731 部队中的经历，并于最近返回中国亲自道歉。重新开启日本过去的黑暗篇章是有代价的。清水遭受了愤怒的民族主义者在网上的攻击、社区令人不安的沉默以及与一些家庭成员的疏远。清水盘腿坐在他的小房子的地板上，他的小房子现在正在慢慢地被长野县农村周围的植被所取代，清水在讨论他的决定给个人带来的损失时，语气平静，但带着明确无误的信念。 “我已经准备好了，”他在接受美国之音采访时表示，这是他第一次接受美国记者采访。 “我只是说实话。”不人道的731研究部队是日本1931-45年占领中国的一小部分，尽管它可能是最残酷的。在其位于哈尔滨的总部，科学家们在中国平民和其他战俘身上进行了实验，以寻求生物和化学战的进步。已经浮出水面的细节——幸存成员的证词、战后调查和历史学家的研究——揭示了难以形容的残酷行为。患病的囚犯与健康的囚犯关在一起，以观察致命瘟疫的传播速度。孩子们被迫进入毒气室，以便医生能够计算他们抽搐的时间。其他人则接受冻伤实验，他们的四肢反复冷冻和解冻，以研究极冷的影响。据估计，此类实验造成 3,000 人死亡，据信还有更多人死于生物战试验，这些试验故意在中国村庄传播致命疾病。令人震惊的认识 作为一名负责照顾实验老鼠的年轻学徒，清水并不完全了解他周围发生的事情。当他被带到标本室时，他看到保存完好的身体部位，包括头部和手部，漂浮在福尔马林罐中，他的怀疑加深了。尤其让他感到不安的是，看到一名孕妇的腹部被张开，露出胎儿。 “我认为这是一项关于如何预防人们生病的研究，”清水回忆道。 “我后来才意识到我们正在感染并解剖人们以进行细菌战。”清水在 731 部队待了四个多月，然后随撤退的日军逃亡。当他回到家时，他被告知不要谈论他所看到的事情。 70多年来，他没有这样做。相反，清水专注于建立自己的建筑师职业生涯，并被警告要从事非医疗职业。早年，他很少想起 731 部队，因为他努力在战后重建的国家养活年轻的家人。 “我没有想太多，因为[我想]我什么也说不出来，”清水回忆道。回顾过去，清水的态度在 2015 年发生了变化，当时他和妻子参观了他所在地区的一个巡回和平展览。展出的文物和照片中包括 731 部队的照片，其中包括哈尔滨总部的一栋旧砖房，他十几岁时曾在那里工作过。清水第一次向妻子讲述了他参与731部队的事。当他面对自己的过去时，清水逐渐参与了和平活动。 8月，他首次回国，参观了731部队司令部旧址。在那里，在一座被中国官方媒体摄像机包围的黑石塔前，他深深鞠了一躬，对加入731部队并“成为侵略者”表示“深切的遗憾和歉意”。当地争议清水的访问在中国受到热烈欢迎，被视为对日本暴行迟来的承认。但日本的反应更为复杂，该国过去一些丑陋的部分仍在争论之中，而且对许多人来说，这些部分已被悄悄地掩盖起来。附近的饭田市的紧张局势十分明显，清水和其他活动人士在当地一家博物馆推动 731 部队的透明度提高，旨在保存该地区居民的战时经历。经过多年的审议，博物馆的一小部分承认了731部队的生物武器研究和人体实验。然而，该展示还包括一个免责声明，称“研究正在进行中”，并且社会对该装置有“许多不同的意见”。 “人们有很多不同的观点。因此，我们试图与此类展览保持一定的平衡，”管理该博物馆的饭田市教育委员会官员后藤武 (Takeshi Goto) 解释道。该博物馆拒绝展示包括清水在内的当地 731 部队成员的证词，称证词太长，而且在某些情况下对于儿童来说过于生动。 “战争期间发生了很多悲剧，但这个博物馆并不是为了展示所有这些悲伤的事件，”后藤说。然而，对于与清水密切合作的当地活动人士原秀明来说，真正的问题是政府不愿面对日本历史上令人不安的部分。 “饭田和其他地方政府倾向于与中央政府结盟，”原解释道。“这使得他们在承认日本在这些事件中所扮演的角色方面犹豫不决。”历史争论清水将731部队曝光的努力是一场关于日本战时遗产的更大斗争的一部分。近几十年来，一些寻求恢复日本国力的保守派政治家一直致力于淡化该国历史的某些方面，甚至重写。许多保守派人士认为，日本受到了不公平的对待，不应该永远受到其过去的限制——尤其是在美国制定的和平宪法之下，他们认为这限制了日本在危险地区维护自身利益的能力。日本天普大学驻东京的历史和亚洲研究教授杰弗里·金斯顿（Jeffrey Kingston）表示，“创造一个更加美化、粉刷成白色的战时历史，他们认为这会更适合日本年轻人，并有助于培养国家自豪感。”当像清水这样的退伍军人证明实际发生的事情时，修正主义者会感到相当尴尬——因为他就在那里。”清水并不孤单，他的证词是自 20 世纪 80 年代末裕仁天皇去世后，日本历史上的黑暗事件（包括 731 部队）开始出现的一波揭露浪潮的一部分。金斯顿说：“天皇去世后，档案突然泄露了他们的秘密，退伍军人发现了他们的日记，一段更诚实、直率的历史出现了。”然而事实证明，日本并不是唯一一个帮助掩盖 731 部队的国家。根据美国政府的记录，日本在第二次世界大战中投降后，美国给予 731 部队许多顶尖科学家免于起诉的权利，以换取他们的研究成果，而他们希望这些研究成果不落入苏联手中。是掩盖 731 部队的同谋，”金斯顿说，“他们的生物战、化学战、活体解剖实验——所有这些都被认为是有用的，会给美国带来巨大的优势。”获得豁免的人包括领导 731 部队的微生物学家兼陆军医务官石井四郎。根据美国国防部 1998 年发出的一封信，作为保护的交换，石井和他的同事“向美国当局提供了大量信息”。洛杉矶西蒙·维森塔尔中心的正义人士表示，清水对他的许多 731 部队战友在战后蓬勃发展感到不满，尤其是在他自己的职业机会受到限制的情况下。还有自卫队的成员，你能相信吗？”当被问及是否希望美国道歉时，清水转移话题，将话题转向日本日益增长的军事野心，他担心这可能导致日本重新陷入与邻国的战争。为了我孩子们未来的幸福，没有别的，”清水说，“我只是希望所有国家都能和睦相处。”但他的决定让他与家人的关系变得紧张，两个女儿曾经很亲密，但现在却变得疏远，很少去看望他，特别是自从他去中国旅行后，他的妻子现在患有痴呆症，住在一家护理机构。他说，将他独自一人留在家里，让他更难理解为什么他的女儿们离开了，尽管面临这些挑战，清水——他​​似乎是最后一个愿意发声的活着的 731 部队成员——仍然专注。在与美国之音交谈后，他开始准备即将在邻近城镇举行的演讲。尽管他知道自己的生命即将结束，但他已经接受了太多的媒体采访。 “我认为假装所发生的事情没有发生是可耻和令人愤慨的。” Kiho Park、Ryota Mimaki、Ken Watanabe 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/for-japanese-unit-731-survivor-speaking-truth-carries-a-cost-/7841643.html<guid> https://www.voanews.com/a/for-japanese-unit-731-survivor-speaking-truth-carries-a-cost-/7841643.html</guid><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 08:11:39 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/41a2b69e-e53c-4147-b93a-2aa099a30920_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>上海警方出动警力制止喧闹的万圣节庆祝活动</title><description>上海——周末，上海警方在市中心街道巡逻，打击这座中国最国际化城市的万圣节庆祝活动。地方当局似乎试图防止去年的情况重演，当时万圣节狂欢者聚集在上海市中心，一些人穿着嘲笑中国股市、青年失业和严格的新冠肺炎 (COVID-19) 政策的服装。这个周末，警察的出现、网上有关镇压的帖子以及持续的降雨将狂欢活动降到了最低限度。路透社目击者看到，周五晚上，至少有六名身着戏服出现在上海中山公园的人被警察带走。尽管当地地区官员在周末前向企业发出通知，鼓励家庭友好的庆祝活动，并阻止成年人穿着服装的活动，但没有在全市范围内发布正式禁止万圣节的通知。他周五表示，静安夜生活区的一家酒吧和餐馆老板被要求签署当地政府签发的一份协议，承诺他们不会组织任何服装比赛等活动，“以维护良好的社会秩序和公众形象”。路透社查看了业主签署的命令副本。静安区警方没有立即回复路透社的置评请求。他说，周五晚上，静安区一名参加派对的人打扮成骷髅，直到被警察拘留并押解到一栋行政大楼并要求卸妆，他说。出于隐私原因，他拒绝透露姓名。截至周六，上海镇压万圣节的消息已成为包括微博在内的中国社交媒体网站上的热门话题。 “即使是在相对开放的上海，自由的规模也在不断缩小。”一位用户发帖称。上海迪士尼度假区和欢乐谷游乐园官方批准的万圣节庆祝活动如期举行。</description><link/> https://www.voanews.com/a/police-out-in-force-to-prevent-rowdy-halloween-celebrations-in-shanghai/7841530.html<guid> https://www.voanews.com/a/police-out-in-force-to-prevent-rowdy-halloween-celebrations-in-shanghai/7841530.html</guid><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 02:17:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/73747902-6710-46f6-85ce-6f9047c4a6bd_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>