<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 15 日，星期六 10:01:26 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>七国集团领导人讨论来自中国的经济威胁和人工智能伦理</title><description>周五，美国总统乔·拜登结束了在意大利与七国集团民主国家领导人的会议。领导人重点关注了他们所说的中国对全球经济和教皇方济各倡导的人工智能道德构成的威胁。帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 从意大利布林迪西报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/g7-leaders-discuss-economic-threats-from-chinese-ai-ethics/7657029.html<guid> https://www.voanews.com/a/g7-leaders-discuss-economic-threats-from-chinese-ai-ethics/7657029.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 21:09:42 -0400</pubDate><category>美国</category><category>经济</category><category>欧洲</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7653-08dc8cd4c198_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着中国在拉丁美洲的数字影响力不断增强，世界领导人讨论人工智能</title><description>华盛顿——周五，来自阿根廷的教皇弗朗西斯在七国集团峰会上谈到了人工智能的伦理问题，此时中国一直在推出自己的人工智能标准，并在包括拉丁美洲在内的发展中国家建设技术基础设施。七国集团工​​业化国家年会本周在意大利普利亚地区举行，重点讨论了经济安全和人工智能等议题。周五，方济各成为第一位在七国集团峰会上发表讲话的教皇。他谈到了人工智能及其伦理影响，以及平衡技术进步与价值观的必要性。他说：“人工智能可以实现知识获取的民主化、科学研究的指数级进步，以及为机器提供高要求和艰巨工作的可能性。”但方济各也警告说，人工智能“可能会在发达国家和发展中国家之间，或者在主导社会阶层和被压迫社会阶层之间带来更大的不公正。”技术和安全专家指出，人工智能正在成为一个日益严重的地缘政治问题，特别是随着美国和中国在拉丁美洲等地区展开竞争，“（中国的）人工智能标准将会在其他国家得到推广，而美国也会受到影响。国际商业战略公司首席执行官汉德尔琼斯告诉美国之音，为了减少对中国的依赖，美国科技公司正在寻求墨西哥购买人工智能相关产品。台湾富士康已投资数亿美元在墨西哥建设制造设施，以满足华为项目的需求。与此同时，中国电信巨头华为一直在拉丁美洲实施电信和云基础设施。最近报告称，2023年该地区收入增长10.9%。美国出于国家安全考虑而制裁华为。美国陆军战争学院战略研究所拉丁美洲研究教授埃文·埃利斯表示：“我认为华为正在该地区（拉丁美洲）开发基础设施，以便部署其类型的人工智能解决方案。”埃利斯详细阐述了华为人工智能解决方案的潜在安全问题，并向美国之音解释了中国如何利用面部识别等集成人工智能解决方案来实现潜在的“邪恶目的”，例如识别消费者的行为模式。琼斯强调了中国在拉丁美洲实施人工智能对西方国家的潜在安全威胁。 “人工智能的负面影响是你可以控制，也可以影响，所以你如何控制思维过程和媒体等等……这在很大程度上是中国政府哲学的一部分， ”琼斯说。琼斯补充说，中国正在迅速建设其人工智能能力。 “现在，他们声称这是防御性的。但话又说回来，谁知道五年后会发生什么？但如果你有这个力量，你会使用它吗？你会如何使用它？当然，人工智能将成为未来任何军事活动的关键部分，”他说。今年五月，中国启动了一项三年行动计划，旨在制定人工智能标准，并将自己定位为新兴科技领域的全球领导者。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在一份声明中表示，“人工智能（AI）是人类发展的新领域。它带来了重大机遇，也带来了难以预测的风险和挑战，需要全球共同应对。习近平主席发起的《全球人工智能治理倡议》提出，人工智能发展应坚持相互尊重、平等互利的原则，反对划定意识形态界限。 “我们支持在广泛共识的基础上制定人工智能治理框架、规范和标准，并充分尊重各国的政策和实践。” “操纵游戏” “一旦你能够设定标准，你就可以操纵游戏来基本上锁定你自己的做事方式，因此它成为一个相辅相成的事情，”美国陆军战争学院的埃利斯说。 “在某些方面，你可以说，人工智能在非民主国家手中的进步有助于使国家主义解决方案取得明显的成功，”他补充道。 “它增强了独裁制度的吸引力，剥夺了个人的保护和隐私，最终对人权和民主构成了根本威胁。”安德烈斯·贝洛基金会中国拉丁美洲研究中心创始人兼执行董事帕西法尔·德索拉表示，华为在如何“操纵信息以及与中国分享信息”方面一直保持透明。 “华为的运营方式确实对国家安全构成了一定的风险，但另一方面……它更便宜，它提供优质的服务……[并且它在无法访问的[国家]地区提供]基础设施，”德索拉表示，专家们表示，拉丁美洲国家似乎不太担心美国和中国之间的地缘政治斗争，而更关心效率。“安全是讨论的一部分，但发展更为重要，”德索拉说。 “经济发展、基础设施发展是该地区大多数国家的首要任务。”中国驻拉美大使馆刘大使对美国之音表示，近年来，中国与拉美和加勒比国家的关系不断深化，“中拉合作的本质是互利共赢、共同发展”。人工智能专家、美国研究员奇纳萨·T·奥科洛（Chinasa T. Okolo）在给美国之音的电子邮件中写道：“各国自主选择适合本国国情的发展道路。”布鲁金斯学会表示，为这种新兴技术制定监管指南的挑战之一是立法者能否跟上技术进步的速度，“我们不一定知道其全部能力，因此很难预测。”奥科洛说：“所以，当监管机构或政策制定者起草某种法律框架时，它可能已经过时了，因此政府必须意识到这一点，并迅速采取行动实施有效且稳健的人工智能法规。”教皇弗朗西斯在讲话中承认人工智能技术的快速进步，“正是这种强大的技术进步使人工智能同时成为令人兴奋和可怕的工具，并需要反思以应对它所带来的挑战。”他补充说，不言而喻，人工智能带来的好处或危害取决于它的使用方式。</description><link/> https://www.voanews.com/a/world-leaders-discuss-ai-as-china-s-digital-influence-in-latin-america-grows-/7656592.html<guid> https://www.voanews.com/a/world-leaders-discuss-ai-as-china-s-digital-influence-in-latin-america-grows-/7656592.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 16:47:35 -0400</pubDate><category>技术</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（迈克尔·巴图林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-13bb-08dc8caf4ef8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>瑞士主办的峰会旨在启动乌克兰和平进程</title><description>华盛顿——由瑞士主办的乌克兰和平峰会将于周六和周日在卢塞恩湖畔的布尔根斯托克度假村举行，约有 90 个国家参加。瑞士政府表示，此次峰会旨在“激发未来的和平进程”，最终可能让俄罗斯参与其中，并为乌克兰建立植根于国际法的“公正而持久的和平”。俄罗斯全面入侵乌克兰已近28个月，战争造成双方人员伤亡，数百万乌克兰人流离失所。乌克兰总统泽伦斯基发起这次峰会，是为了争取国际社会对其和平计划的支持。泽连斯基“和平方案”的10点包括俄罗斯军队从乌克兰全面撤军以及恢复乌克兰领土完整，包括克里米亚以及乌克兰东部和南部的俄罗斯占领地区。俄罗斯尚未被邀请参加此次峰会。瑞士政府表示没有收到邀请，因为俄罗斯无意参加。莫斯科称没有其参与的和平峰会是“徒劳的”。但俄罗斯并不是唯一一个跳过谈判的主要参与者。谁参加？谁缺席了？中国也将缺席此次峰会。中国外交部5月底表示，北京“很难参加这次会议”，因为没有俄罗斯参加的和平峰会达不到中国的期望。北京表示，和平会议“应得到俄罗斯和乌克兰的承认，各方平等参与，并公平讨论所有和平计划”。中国于2023年2月发布了《关于政治解决乌克兰危机的立场》，将其标榜为一项和平计划。但该计划中的12条原则只是重复了北京长期以来的立场，批评者称这些立场对俄罗斯更有利。美国和乌克兰此前曾多次敦促中国参加本月早些时候在新加坡举行的香格里拉安全对话，指责中国向其他国家施压抵制这次和平峰会，但北京方面拒绝了约 160 国的邀请。瑞士政府周一表示，约有 90 个国家（其中近一半来自欧洲）已确认参加，其中大多数参与者都是乌克兰最大的盟友美国的国家元首或政府首脑。据报道，美国副总统卡马拉·哈里斯和国家安全顾问杰克·沙利文将因竞选筹款活动而缺席峰会，白宫表示，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京将“起立鼓掌”。媒体认为，美国是乌克兰的坚定支持者。在 6 月纪念诺曼底登陆 80 周年的演讲中，拜登承诺“我们不会离开”乌克兰，将欧洲在二战中对抗纳粹侵略者的斗争与乌克兰对抗俄罗斯侵略者的斗争联系起来。欧盟、欧盟委员会、德国、法国、意大利、加拿大、西班牙、波兰、摩尔多瓦、爱尔兰、冰岛、奥地利、捷克共和国、芬兰、拉脱维亚、瑞典、克罗地亚、卢森堡、佛得角和智利。除了西方盟友之外，基辅还重点邀请来自南方国家（用于描述欠发达国家的术语）的国家，并努力赢得他们对峰会的支持。与西方国家相比，大多数南半球国家在战争问题上保持中立或有些亲俄。赢得这些国家的支持是乌克兰在未来谈判中向俄罗斯施压的关键。泽伦斯基上个月在接受法新社采访时表示：“我们这边的此类国家越多……俄罗斯就越需要应对这一问题。”土耳其周三确认将派外交部长参加和平峰会。印度外交部周三表示，将派出“适当级别”的官员参加峰会，同时确认不会是新当选的总理纳伦德拉·莫迪。菲律宾、新加坡和泰国均已确认出席，但出席的都是副部长级官员，而不是最高领导人。尚未确认的受邀国家包括巴西、沙特阿拉伯、南非和巴基斯坦。尽管巴基斯坦和乌克兰有强大的防务合作，但俄罗斯也是该国重要的石油供应国。将讨论什么？瑞士政府表示，和平峰会的主要任务是推动未来和平进程，包括：就如何根据国际法和《联合国宪章》为乌克兰实现全面、公正和持久的和平展开对话。促进就可能的“和平框架”达成共识。确定如何让俄罗斯和乌克兰参与这一进程的路线图。  乌克兰表示，峰会将重点讨论三个可能赢得各国支持并制定行动计划的问题：黑海航行自由、允许乌克兰出口谷物和保护全球粮食安全。就呼吁停止轰炸核能基础设施达成一致。释放所有囚犯并返回被带到俄罗斯的乌克兰儿童。国际刑事法院于 2023 年 3 月就绑架事件向普京发出逮捕令，但俄罗斯对此予以否认。  战略与国际研究中心国际安全项目高级顾问马克·坎西安表示，他预计许多与会者对战争保持中立。他对美国之音表示：“泽连斯基希望将这次会议变成一个反俄联盟。不过，一些与会者可能想探讨达不到乌克兰想要的最终状态，例如某种就地的解决方案。”停火。”坎西安表示，和平峰会的最终公报非常重要，因为它将表明泽伦斯基是否得到了国际社会的持续支持，或者“国际对和平的渴望是否压倒了乌克兰对胜利的渴望”。泽连斯基在峰会上提出的三个议题是 2022 年宣布的 10 点和平计划的一部分，其中包括恢复乌克兰领土完整这一“不容谈判”的要点。  这些领土不仅包括俄罗斯自2022年以来占领的乌克兰东部和南部领土，还包括俄罗斯自2014年以来占领的克里米亚。俄罗斯拒绝了乌克兰的和平提议，称不会放弃其占领的乌克兰一寸领土，这相当于俄罗斯的领土。约占乌克兰总面积的五分之一。不少分析人士认为，乌克兰在未来与俄罗斯谈判中的讨价还价能力主要取决于其在战争中的势头。乌克兰军队目前面临战场压力，与去年夏天的攻势相比，弹药和人力短缺，招兵困难。大西洋理事会欧亚中心副主任谢尔比·马吉德在一篇文章中表示，“最终会有一个外交时机，但乌克兰需要在合适的时机在军事上取得重大进展。”但许多乌克兰人和他们的海外支持者警告说，允许俄罗斯以武力吞并大片乌克兰领土的协议将削弱西方，并鼓励莫斯科在未来采取类似行动。美国之音的阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/swiss-hosted-summit-aims-to-start-peace-process-for-ukraine/7656136.html<guid> https://www.voanews.com/a/swiss-hosted-summit-aims-to-start-peace-process-for-ukraine/7656136.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 11:10:29 -0400</pubDate><category>乌克兰</category><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（张乐谷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4cb3d1c8-26e0-4697-8036-6cc65dea2d13_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告：中国在发展中国家推动威权治理</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/7655904.html<guid> https://www.voanews.com/a/7655904.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 08:12:09 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-81e9-08dc8c6ae415_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着紧张局势缓和、贸易关系恢复，中国总理将访问澳大利亚</title><description>悉尼——中国总理李强将于周六抵达澳大利亚，成为七年来级别最高的中国访客。他的到来象征着北京和堪培拉之间关系的极大改善，此前中国对澳大利亚实施了严厉的贸易限制。李克强将抵达南澳大利亚州阿德莱德，然后前往堪培拉与澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞会面。他将访问珀斯来结束他的访问。尽管贸易关系将在大部分议程中占据主导地位，但澳大利亚分析人士表示，他们认为中国第二号权力官员的访问是恢复正常关系的关键一步。澳大利亚国立大学研究员本杰明·赫斯科维奇对美国之音表示：“这次访问标志着双边关系在经历了很多年的喧嚣、愤怒、戏剧性和紧张之后，已经达到了一个新的解决点。”赫斯科维奇说：“我们现在正达到澳大利亚和中国关系艰难、不稳定的正常化的新解决点。”堪培拉与北京关系破裂的根源可以追溯到2018年，当时澳大利亚成为第一个禁止中国电信巨头华为参与其5G网络的国家。两年后，阿尔巴内斯的前任斯科特·莫里森带头呼吁对 COVID-19 的起源进行国际调查，此举激怒了中国。随着两国关系恶化，中国对包括大麦、葡萄酒和煤炭在内的多种澳大利亚商品和大宗商品征收了一系列关税和限制。据估计，制裁措施给澳大利亚经济造成了超过 130 亿澳元的损失。赫斯科维奇说：“中国的战略不仅以经济胁迫性的各种不同措施实施贸易限制，而且还拒绝堪培拉与北京的外交接触。” “这本质上是对澳大利亚惩罚行动的一部分，”他补充道。澳大利亚与西方国家加强军事关系进一步激怒了北京，其中包括于 2021 年宣布与美国和英国建立新的 AUKUS 安全联盟。该伙伴关系将使澳大利亚获得核潜艇能力，特别是为了应对日益增长的担忧中国在印太地区的野心。这些紧张局势导致澳大利亚和中国之间的外交关系几乎完全破裂。 2022 年澳大利亚新政府的组建提供了一个新开始的机会，阿尔巴尼斯渴望恢复与澳大利亚最大贸易伙伴的对话。同年晚些时候，他在巴厘岛二十国集团 (G20) 峰会上与中国国家主席习近平的会晤为恢复高层会谈打开了大门，峰会后一个月，澳大利亚外交部长黄英贤就访问了北京。去年11月阿尔巴内斯访华取得了进一步进展，为恢复年度领导人会议铺平了道路。墨尔本大学亚洲研究所荣誉研究员梅丽莎·康利·泰勒表示：“这是一个重要迹象，表明澳大利亚政府已经实现了‘稳定’关系的目标。”泰勒对美国之音表示：“在这次访问期间，澳大利亚将传递出一个对中国‘友好’的国家的信息，这对官员、进口商和家长选择孩子的学习地点产生影响。”李克强的访问将访问澳大利亚三个州，提供大量握手和拍照的机会，尽管分析人士不太确定除了外交善意之外是否会取得更实质性的成果。 “这次访问不太可能发表任何重大声明——双方在这些类型的交流中都小心翼翼地强调，对话本身就是焦点和成就，”悉尼科技大学表示。一个可能取得突破的领域是取消中国对澳大利亚龙虾的贸易限制。随着阿尔巴尼亚政府领导下关系的改善，北京取消了几乎所有针对澳大利亚设置的贸易壁垒，但活龙虾进口禁令仍然存在。人们普遍预计这一禁令将被撤销，但任何此类公告的时间都将受到密切关注。赫斯科维奇说：“中国会想说，这个问题已经得到科学技术解决，因此他们可以取消贸易限制。”赫斯科维奇补充说：“但他们不希望它与总理访问联系得太紧密，尽管每个人都明白这是出于政治动机的贸易限制，因此取消它也是出于政治动机。”北京所谓的“熊猫外交”将在此次访问中得到充分展示，李克强将前往阿德莱德动物园观看2009年租借给澳大利亚的两只大熊猫“旺旺”和“福妮”。今年年底，但希望李克强能够宣布延长他们在南半球的停留时间。李总理对西澳大利亚矿业中心的访问也将增强进一步加强贸易关系的希望，李克强将出席澳大利亚商业理事会组织的圆桌会议。北京仍然严重依赖澳大利亚的铁矿石等关键商品。虽然这次访问应该会进一步稳定正在恢复的外交关系，但中国总理还需要努力才能获得澳大利亚公众的支持。最近的民意调查（部分由澳中关系研究所进行）发现，人们对中国未来的雄心抱有高度焦虑。科林森说：“近四分之三的澳大利亚人将中国视为安全威胁，而一半的人则认为未来三年内与中国发生军事冲突的可能性很大。”科林森补充说：“虽然对两国关系经济层面的支持仍然存在，但这种支持也开始动摇。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-to-visit-australia-as-tensions-ease-trade-ties-resume/7655844.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-to-visit-australia-as-tensions-ease-trade-ties-resume/7655844.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 07:21:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（亚当·汉考克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-63a3-08dc8c63df35_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国判处 #Metoo 记者、劳工活动人士最高 5 年监禁</title><description>台湾台北——周五，中国南方城市广州的一家法院以“煽动颠覆国家政权罪”分别判处中国独立记者黄学勤和劳工维权人士王建兵五年和三年零六个月有期徒刑。根据两人的在线支持组织“Free Huang Xuqin &amp; Wangjianbing”分享的信息，黄说她将在法庭上对判决提出上诉。中国当局严格控制有关此案的信息，因此媒体和人权组织依赖支持者分享的信息来报道判决。该组织表示，当局在审判前设置了金属屏障，并在法庭周围部署了大量警察，以阻止记者和公众进入法庭。根据网上声援团分享的判决书详情，黄某将被监禁至2026年9月18日，王某将在2025年3月18日刑满出狱。当局​​没收了属于他的多台电脑、手机和硬盘。黄、王.一些分析人士表示，周五的判决表明，中国政府试图通过对不直接挑战政府权威的活动提出刑事指控和更重的处罚来取缔社会活动。国际特赦组织中国部主任莎拉·布鲁克斯在电话中对美国之音表示：“这个案例表明，北京现在将非暴力抗议训练视为颠覆国家权力的行为，这令人极其担忧。”布鲁克斯表示，虽然中国在2020年之前对人权律师提出刑事指控并判处长期徒刑，但北京现在正以类似的罪名针对低调的活动人士。 “当局过去常常以‘寻衅滋事’等罪名针对像黄和王这样的活动人士，[刑期较短]，但现在他们的活动可能被视为国家安全犯罪，”她说。针对人权组织的批评，中国驻华盛顿大使馆表示，中国是一个法治国家，公平审判的权利在中国“得到了很好的维护”。 “任何借人权之名抹黑中国、干涉中国内政的图谋都不会得逞，”使馆发言人刘鹏宇在书面回应中对美国之音表示。周五的判决是在黄和王因煽动颠覆国家政权罪被监禁近 1000 天后作出的。此前，黄和王的一些朋友也多次表达了对他们健康状况的担忧。 “王有长期的抑郁症史，而黄则体重减轻、持续背痛，而且月经已经停止，”一位因担心面临政府报复而要求匿名的朋友说。这位匿名朋友告诉美国之音，由于当局阻止他们的律师向公众透露有关此案的信息，有关黄和王在监狱中的健康状况的最新消息很少。这位熟悉案件的朋友表示，除了对审判保密之外，广州当局还试图通过讯问与黄和王有关的 70 名人员来“证明”他们对黄和王的指控是合理的。一位因害怕而要求匿名的活动人士表示，“在被捕后的头六个月里，警方审问了 70 名与黄和王有关的人，试图捏造证据，证明他们对黄和王的指控是合理的”。的报复，通过电话告诉美国之音。根据黄和王的支持者在X（前身为推特）上分享的官方起诉书副本，广州当局指控两人在外国社交媒体平台上发布旨在煽动颠覆国家政权的“煽动性内容”。他们还声称，黄和王参与并组织了一系列“在线课程”和私人聚会，以“增加参与者对中国政府的不满”。黄和王的朋友表示，王希望为关注不同问题的活动人士重建社交网络，因为自2015年以来，中国政府加大了对中国民间社会不同阶层的打压力度，迫使许多活动人士变得孤立。这位朋友告诉美国之音：“王的努力增加了中国政府的担忧，他们担心这些社交网络可能对中国的政治稳定构成挑战。”他补充说，王和黄参与劳工权利运动和#MeToo运动使他们成为北京镇压的目标。 2018年中国#MeToo运动最高潮时，黄建立了一个社交媒体平台，供受害者举报性骚扰案件。她还发布了调查结论，性骚扰是大学和工作场所的一个严重问题。 2019年10月，她在参加香港抗议活动后被捕并被拘留数月，并在网上发表文章分享了她的观察。就王而言，自2014年以来，他一直在倡导工人和残疾人的权利。一些分析人士表示，该案的细节反映了中国政府近年来打击异见人士私人集会的努力。除黄和王外，中国人权律师丁家喜和许志永也因 2019 年 12 月在沿海城市厦门组织异见人士私人集会而被捕并被判处 10 多年监禁。自由之家中国、香港和台湾研究主任王亚秋通过电话对美国之音表示：“任何形式的公民社会活动，包括在持不同政见者家中的私人聚会。”布鲁克斯表示，中国当局还试图通过传唤其他活动人士进行询问来对他们产生寒蝉效应，“政府警告这些活动人士，他们应该谨慎选择与谁交朋友，”她补充道。黄和王的朋友表示，这一信息将导致人权活动“崩溃”。中国当局对其他活动人士的恐吓行动阻止了他们继续开展活动。他对美国之音说：“整个民间社会的组织性变得越来越差，也更加脆弱。”布鲁克斯表示，尽管中国政府试图阻止民间社会的激进主义，但一些活动人士仍在努力继续在妇女权利和人口贩运等领域开展工作。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-sentences-metoo-journalist-labor-activist-to-up-to-5-years-in-jail/7655758.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-sentences-metoo-journalist-labor-activist-to-up-to-5-years-in-jail/7655758.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 05:27:54 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6d0c-08dbbc1720bc_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>