<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 14 日星期四 10:03:19 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>观察家：美国在菲律宾的投资减少了对中国的依赖</title><description>台湾台北——本周，美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 在贸易代表团访问马尼拉期间宣布，计划向菲律宾科技行业投资超过 10 亿美元，帮助该国半导体工厂数量增加一倍。观察人士表示，这一承诺和访问凸显了这个东南亚国家对华盛顿日益增长的重要性，也将有助于减少菲律宾经济对中国的依赖。雷蒙多周二在商业论坛上表示：“美国公司已经意识到，我们的芯片供应链过于集中在世界上的少数几个国家。” “忘掉地缘政治吧。只要集中注意力，你就会知道那句古老的格言，‘不要把所有鸡蛋放在一个篮子里。’”为什么我们允许自己从一两个国家购买如此多的芯片？这就是我们需要多元化的原因，”雷蒙多说。来自Alphabet旗下谷歌、Visa和微软等22家企业的美国企业高管与雷蒙多一同出访。芯片产业可能扩张在线新闻网站Rappler.com的常驻经济学家兼专栏作家JC Punongbayan表示，虽然菲律宾是全球电子产业链的关键中心之一，但它尚不具备制造智能手机或智能手机的能力。计算机芯片。菲律宾目前有13家半导体工厂，专注于组装、封装和测试。 “美国政府承诺推动当地半导体产业发展，这是一个值得欢迎的发展，因为目前，即使半导体在贸易统计中占据显着地位，但它们的附加值并不高。所以基本上，我们进口大量零部件，然后组装和包装后出口，”Punongbayan 告诉美国之音普通话组。“希望美国政府和私营部门合作伙伴的这些投资将使菲律宾能够在未来出口更高附加值的商品，”他说。 Punongbayan认为，在菲律宾正在努力修改法规并希望吸引更多外国直接投资之际，美国公司承诺的投资可以为这个资金匮乏的国家提供强大的推动力。 “我们在吸引外资方面遇到了一些困难。事实上，从2020年到2023年，外国直接投资每年下降超过6%。所以，我们确实需要这些投资来提振经济”，Punongbayan 说。“美国承诺的 10 亿美元投资是近年来实际外国直接投资的几倍——事实上，几乎是 2023 年美国外国直接投资的九倍。这些非常重要。他说：“这对菲律宾的发展至关重要。”在雷蒙多为期两天的访问中，美国企业承诺投资数字和能源领域，这些领域符合马尼拉的整体发展规划，将有助于菲律宾的产业升级和转型。国防与经济 菲律宾政策智库Stratbase ADR战略与国际研究所所长丁多·曼希特表示，多年来，菲律宾经济增长主要靠强劲消费拉动。曼希特表示，美国公司的这些投资承诺将加速当地经济增长，使公共和私营部门受益，并对菲律宾的制造业供应链和业务流程外包等领域产生积极影响。他说，这些投资还可以让马尼拉充分认识到，加强与华盛顿的联盟不仅会为其带来国防援助，还会带来经济安全。 “因为我们都有共同的价值观，民主价值观。我们重视为人们提供就业机会。就菲律宾而言，想象一下，如果我们能够创造就业机会，为菲律宾人提供更好的收入，”曼希特说。“然后我们将看到与菲律宾的牢固伙伴关系美国不仅限于国家安全，还包括经济安全。”华盛顿承诺向菲律宾提供经济支持之际，马尼拉和北京之间因南海主权争端而紧张局势加剧。本月早些时候，菲律宾外交部长恩里克·马纳洛警告称，马尼拉正面临来自中国的严重“经济胁迫”。他还表示，菲律宾严重依赖与中国的贸易关系，希望扩大与其他国家的经贸联系，包括尽快与欧盟建立正式的自由贸易协定谈判。普农巴彦表示，尽管南海存在争议，马尼拉仍继续从中国进口大量商品，中国是该国贸易逆差的最大来源。这表明该国经济与中国脱钩是多么困难，以及为什么马尼拉必须减少对北京的依赖。他说，美国对菲律宾投资的更大兴趣是朝着正确方向迈出的一步。普农巴扬说：“如果我们从中国进口大量产品，那么我们就同时间接地促进了中国经济的发展。当然，这些向中国付款的部分收入将流向中国政府。”在某种程度上，菲律宾正在资助中国入侵西菲律宾海。”不过曼希特表示，与其他东南亚国家相比，菲律宾经济对中国的依赖程度并不高，根据Stratbase ADR战略与国际问题研究所最近的民意调查显示，菲律宾人最希望与中国保持良好经济关系的国家是美国紧随其后的是日本，而中国则排名垫底。他表示，此次民意调查不仅表明中国对菲律宾的经济影响力并不像北京声称的那么强大，而且还表明菲律宾人一致愿意扩大与这些国家的经济合作。拥有共同的民主价值观，或人权和法治价值观。</description><link/> https://www.voanews.com/a/observers-us-investments-in-philippines-seen-easing-reliance-on-china/7527518.html<guid> https://www.voanews.com/a/observers-us-investments-in-philippines-seen-easing-reliance-on-china/7527518.html</guid><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 09:35:15 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Peh Hong Lim） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/40490a3f-2993-47b8-bd4e-cd116bc855d1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>全球最大无人机制造商因侵犯权利指控在美国扩张</title><description>华盛顿——中国无人机制造商大疆创新 (DJI) 正在美国扩张，在纽约市开设了第一家旗舰店，原因是该公司涉嫌侵犯人权并与中国军方有联系。大疆创新在纽约第五大道的北美“首家概念店”欢迎顾客进入一个未来派、极简主义的购物空间。该公司在其网站上将自己描述为“民用无人机和创意相机技术的全球领导者”。大疆创新企业战略高级总监克里斯蒂娜·张表示：“随着我们扩大消费产品组合，整个北美地区的消费者需求不断增长。”该公司成立于 2006 年，总部位于中国深圳。大疆创新（又名大疆创新）已成为全球最大的无人机制造商，并在不到 20 年的时间里取得了全球主导地位。该公司目前供应全球 70% 的消费级无人机和近 80% 的美国消费级无人机。虐待指控 3 月 5 日，即 DJI 在纽约正式开业的当天，华盛顿研究和倡导组织维吾尔人权项目 (UHRP) 发布了一份题为“监控技术系列：DJI 与东突厥斯坦侵犯人权行为的联系”的报告。该报告指责大疆参与对中国新疆维吾尔自治区（该组织称之为东突厥斯坦）的维吾尔族、哈萨克族、吉尔吉斯族和其他穆斯林社区进行大规模监控和侵犯权利。维吾尔人权项目的报告称，“大疆创新直接参与了东突厥斯坦的大规模监控计划，并为公安机构提供了监控和针对维吾尔族、哈萨克族和吉尔吉斯族人的工具。” “2019年至2022年间，新疆公安部门与大疆创新签订了7个采购订单，价值近30万美元。”报告称，大疆向新疆准军事组织新疆生产建设兵团出售无人机，该组织因在新疆“与严重侵犯少数民族权利有关”而受到美国政府制裁。维吾尔人权项目的报告称，“其他文件显示，为新疆生产建设兵团采购的大疆无人机的招标价值为 47,000 美元。”报道还称，一架大疆无人机在南疆的一个火车站拍摄到了数十人被蒙住眼睛并戴着脚镣的画面，这些人似乎是维吾尔族囚犯。该视频于 2019 年首次在 YouTube 上发布，引起了媒体的广泛关注。该报告的作者努齐古姆·塞蒂瓦尔迪 (Nuzigum Setiwaldi) 告诉美国之音：“支持一家明知其行为严重侵犯人权的公司是不道德的。”美国和几个西方议会指责中国在新疆针对维吾尔人和其他以穆斯林为主的人口进行种族灭绝。联合国人权办公室发布报告称，新疆的侵犯人权行为可能构成反人类罪。中国批评西方国家散布有关新疆和西藏人权的“谎言”。大疆发言人告诉美国之音，该公司没有从事任何侵犯或践踏人权的活动，包括销售分销和产品开发。 “与其他制造商一样，我们无法控制我们产品的使用方式，因为它们是现成的，”大疆发言人在一封电子邮件回复中写道。 “然而，通过多年来对产品安全和安保举措的投资，我们已经证明，我们的产品仅供和平民用用途。”是不是中国军工公司？ 2022 年，《华盛顿邮报》报道称，大疆创新掩盖了与中国政府资助的关系。同年，美国国防部将大疆创新列为“中国军事公司”。截至一月份，大疆创新仍在美国运营的此类公司名单上。该部门表示，将这些公司保留在名单上是为了对抗中国的军民融合战略，该战略支持中国军队的现代化。路透社报道称，曾于 2015 年至 2017 年执掌美国司法部、现就职于 Paul, Weiss, Rifkind, Wharton &amp; Garrison 律师事务所的前美国司法部长洛雷塔·林奇 (Loretta Lynch) 去年 7 月代表大疆创新给国防部写了一封信，敦促将她的客户从五角大楼的中国军事公司名单中删除。林奇在信中提到了这一举措的重要性和紧迫性，因为美国各利益相关者广泛使用和依赖大疆产品。网络安全和基础设施安全局（CISA）一月份警告称，中国制造的无人机对美国国家安全和关键基础设施构成“重大风险”。 CISA 在其针对中国制造的无人机或无人驾驶飞机系统 (UAS) 的网络安全指南中表示：“中华人民共和国 2017 年《国家情报法》强制中国公司与国家情报部门合作，包括提供在中国境内和世界各地收集的数据的访问权限”。 ）。然而，大疆创新发言人告诉美国之音，大疆创新“不是一家中国军工公司”。据大疆创新称，该公司仍然是少数明确“谴责并积极劝阻”在战斗中使用无人机的无人机公司之一。 “我们不寻求用于战斗用途或行动的商业机会。我们的全球分销商、经销商和其他业务合作伙伴也承诺在销售和使用我们的产品时遵守这一政策。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/world-s-largest-drone-maker-expands-in-us-amid-rights-abuse-allegations-/7526613.html<guid> https://www.voanews.com/a/world-s-largest-drone-maker-expands-in-us-amid-rights-abuse-allegations-/7526613.html</guid><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 09:34:57 -0400</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0eed-08dc43b4d789_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国称美国TikTok投票遵循“强盗逻辑”</title><description>北京——周四，中国表示，美国众议院批准一项迫使 TikTok 与其中国母公司断绝关系或在美国被禁止的法案，“完全是强盗逻辑”。这款短视频应用程序在全球范围内人气飙升，但其所有权归中国科技巨头字节跳动所有，并且涉嫌屈服于北京执政的共产党，这引发了西方国家的担忧。周三，美国众议院以压倒性多数通过了一项法案，该法案将迫使 TikTok 从母公司剥离，否则将面临全国范围的禁令。该法案尚未在参议院获得通过，预计要成为法律将面临更严格的考验。外交部发言人汪文斌在例行记者会上表示，美国众议院通过的法案将美国置于公平竞争原则和国际经贸规则的对立面。 “如果可以以所谓国家安全为由任意打压其他国家的优秀企业，那就毫无公平正义可言。” “看到别人有好东西就想据为己有，这完全是土匪的逻辑。”美国对TikTok事件的处理将让世界更清楚地看到美国的所谓的规则和秩序是对世界有利，还是只为美国本身服务。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-us-tiktok-vote-follows-logic-of-a-bandit-/7527139.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-us-tiktok-vote-follows-logic-of-a-bandit-/7527139.html</guid><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 04:49:23 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/77d7dca5-962c-444a-8cb6-836fccefd9ef_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚生产商希望中国的葡萄酒关税尽快结束</title><description>悉尼——根据中国当局的一份临时声明，中国可能会在几周内取消对澳大利亚葡萄酒征收的高关税，称不再需要征收关税。当澳大利亚与其最大贸易伙伴之间的外交摩擦最激烈时，北京对澳大利亚瓶装葡萄酒征收220%的税。中国当局称澳大利亚犯有反竞争行为，但分析人士认为中国的经济措施是一种惩罚。澳大利亚对中国的葡萄酒出口额从巅峰时期的逾6.62亿澳元降至去年的仅660万澳元。去年十月，北京同意对关税进行审查。这一决定是在堪培拉前保守党政府于 2021 年底将税收问题提交给世界贸易组织之后做出的。中国商务部现已在一份“临时决定草案”中建议取消关税。中国周四表示，外交部长王毅将七年来首次访问澳大利亚。他定于下周三在堪培拉与澳大利亚外交部长黄英贤举行会谈。王毅的到访受到澳大利亚总理艾博内塞的欢迎。他周四告诉记者，在消除贸易障碍方面取得了“重大进展”。 2022 年 5 月当选的澳大利亚工党政府寻求缓和与中国在人权、香港、台湾的民主以及 COVID-19 起源等问题上的紧张关系。中国对澳大利亚大麦、牛肉、煤炭和棉花的限制已一一取消。南澳大利亚泰勒葡萄酒公司董事总经理米切尔·泰勒周四对澳大利亚广播公司表示，他希望葡萄酒关税能够尽快结束。 “我们持谨慎乐观的态度，”他说。“这是一个了不起的消息，我必须说，我们的贸易部长唐·法雷尔在与我们最大的贸易伙伴重建贸易关系方面做得很好。但与此同时，我们的市场份额被法国和智利酿酒师夺走了。”迄今为止，中国是澳大利亚最大的贸易伙伴，几乎占澳大利亚全球贸易总额的三分之一。本月早些时候，堪培拉政府支持的特别工作组宣布成立，以帮助澳大利亚葡萄酒行业，该行业因中国关税和国际红酒供应过剩而遭受损失。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian- Producers-hope-china-s-wine-tariffs-will-soon-end/7527120.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian- Producers-hope-china-s-wine-tariffs-will-soon-end/7527120.html</guid><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 04:03:44 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c43d4853-9569-453b-8ec3-fcc0300c5551_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国众议院通过法案迫使 TikTok 与中国母公司分离</title><description>美国众议院周三通过了一项法案，迫使约 1.7 亿美国人使用的短视频应用 TikTok 与其中国所有者字节跳动分离，否则将面临禁令。美国之音国会记者凯瑟琳·吉普森表示，参议院可能不会批准该法案。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-house-passes-bill-forcing-tiktok-to-separate-from-chinese-parent-company-/7526988.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-house-passes-bill-forcing-tiktok-to-separate-from-chinese-parent-company-/7526988.html</guid><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 21:05:13 -0400</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·吉普森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-15c5-08dc43be83d4_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普还是拜登——中国更喜欢谁？</title><description>随着美国竞选活动的升温，总统乔·拜登和他的潜在挑战者唐纳德·特朗普都誓言将对中国采取强硬立场。那么中方对这次比赛有何感想呢？美国之音的比尔·加洛请北京居民对这两位候选人发表意见。明敏轩有贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/trump-or-biden-whom-does-china-prefer/7526152.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-or-biden-whom-does-china-prefer/7526152.html</guid><pubDate> Wed, 13 Mar 2024 13:07:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-65b1-08dc437e9737_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>