<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 23 日星期三 14:00:51 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>在台湾纪念战争一周年之际，美国寻求就中国紧张局势建立更强大的联盟</title><description>台湾总统蔡英文周三表示，在台湾纪念第二次台海危机爆发65周年之际，政府“维护台海和平稳定”的立场非常坚定。这次危机标志着台湾和中国军队最后一次进行大规模直接交战。蔡总统补充说：“我们必须继续实施国防改革，促进国防自给自足，不断提高国防的战斗力和韧性。”周六，中国演习中国战斗机和军舰再次包围台湾，北京在这座有争议的岛屿周围启动了最新的军事演习。官方媒体新华社称，演习是为了检验中国军队“夺取制空权和制海权”以及“实战条件下”作战的能力。这些演习被视为对台湾副总统赖清德8月12日访问华盛顿的回应。过去一年，中国大幅增加了台湾周边的军事活动，北京将台湾视为其领土的一部分，促使美国及其盟国加强在该地区的军事伙伴关系。 8月18日在马里兰州戴维营美国总统官邸举行三边峰会后，美国、日本和韩国同意深化军事合作，并谴责中国的“危险和侵略行为”。北京的准备情况 北京对战争的准备程度如何？ “中国对于夺取台湾是认真的，”退役美国海军陆战队上校、前驻日外交官、现供职于乔治城大学安全研究中心的格兰特·纽沙姆说。 “他们已经把各个部分就位。我们在过去一年半左右的时间里看到他们进行了测试。他们已经获得了导弹、网络、电子设备。他们已经让他们的船只和飞机出动了，我认为今年秋天我们将看到的最后一部作品是登陆演习的排练，”他告诉美国之音。风险 华盛顿战略与国际研究中心的克里斯托弗·约翰斯通认为，北京认识到任何军事行动都存在风险。 “跨越 100 英里的海洋，针对一个戒备森严、地形相当恶劣的岛屿进行两栖作战，这仍然是一项高风险的行动。所以我认为北京的领导层非常清楚这一点。我确实认为他们重点是其他胁迫工具、其他形式的军事压力、虚假信息、影响台湾政治的努力，”约翰斯通告诉美国之音。 “毫无疑问，如果中国人认为必须使用武力，他们就会使用武力。我确实相信，至少目前来看，这仍然是不太可能发生的情况，”他补充道。战略模糊 华盛顿对于是否对台湾进行军事干预长期以来一直奉行“战略模糊”政策。然而，美国及其地区盟友正在加强军事合作，以应对中国在台湾周边和南海的行动。分析师约翰斯通表示，日本是美国在印太地区防御态势的核心。 “从军事角度来看，首先是日本拥有 5 万美军。美国在该地区前沿部署的一些最重要的能力都以日本为基地。日本是美国从日本投射力量的地方。”印度太平洋地区。”联盟协调 然而，担任日本陆上自卫队首位美国海军陆战队联络官的纽瑟姆认为，联盟需要更好的协调。纽沙姆说：“美国和日本之间没有设立联合总部，而且这是在建立了 60 多年的防务联盟之后。所以这是令人困惑的。这个问题需要迅速解决。”美国国会目前正在讨论日本军事指挥结构的改革，以促进与日本军队更好的协调，作为 2024 年美国国防授权法案的一部分。日本国防开支 与此同时，日本去年宣布到 2027 年将其国防开支增加近一倍。“日本正在增强其能力，但并没有以一种非常系统、深思熟虑的方式进行，”纽沙姆补充道。 “但一旦他们做到了这一点，那么这将是一支强大的力量。这确实取决于与美国人非常密切的业务关系。当你将美国人和日本人结合起来时，从中国的角度来看，这是一个巨大的问题。”分析师约翰斯通表示，随着日本军事能力的增强，这一联盟正在发生变化。 “日本本身就日益成为一个重要的军事强国，无论是在其拥有的各种能力方面——例如，它拥有 F-35 战斗机、一支异常现代化且能力强大的海军、强大的导弹防御能力。”着手实施新​​的国防战略，投资于远程打击导弹等能力，”他说。公众支持 民意调查显示，自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来，公众对增加日本国防开支的支持不断增加。“我认为，乌克兰战争真正让日本公众认识到，21 世纪仍然有可能发生大规模战争，因为“这令人震惊。日本需要做好准备采取更多措施来保护自己，”约翰斯通说。接受美国之音采访的东京居民支持增加国防开支。 “我们是一个岛国。我们需要导弹和战斗机。我们需要为此付出更多努力，”办公室职员栗川龙一说。东京居民西泽静香表示，在不确定的世界中，日本需要投资国防。 “日本虽然有自己的自卫队，但无法保护自己的国家免受外来攻击。谁知道会发生什么？有乌克兰战争的问题，没人能预测结果如何。”或者世界将如何改变，”她告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/as-taiwan-marks-battle-anniversary-us-seeks-stronger-alliances-over-china-tensions-/7237892.html<guid> https://www.voanews.com/a/as-taiwan-marks-battle-anniversary-us-seeks-stronger-alliances-over-china-tensions-/7237892.html</guid><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 13:19:19 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0b71-08dba3e6b2e8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>为了加强粮食安全，中国扩大耕地面积</title><description>中国领导人习近平重新强调粮食生产的重要性，出台了一项新的政府政策，为农民提供从生产基地开垦的土地补贴，其中许多人已经迁移到大城市以改善自己的前景。中美紧张局势加剧以及疫情导致的全球供应链混乱，促使北京意识到其对美国大豆和玉米的依赖。俄罗斯入侵乌克兰后全球粮食短缺的可能性进一步加剧了中国的担忧，而到了2月，2023年中央一号文件又在推动粮食安全。 7月20日，习近平在中央财经委员会第二次会议上指出，“粮食安全是国家大事”，要求切实加强农用地保护，全力提高粮食质量农业用地，稳步拓展农业生产空间，提高农业生产能力。他还表示，更多的耕地意味着更多的粮食生产，减少对进口粮食的依赖，这与2013年12月他在中央农村工作会议上的言论相呼应：“中国人民的饭碗一定要牢牢掌握在我们自己手里。我们的饭碗应该主要是中国的农作物。”新政策的障碍似乎是人们不愿从事农业。搬到四川广安当司机之前一直住在农村的杨才利表示，即使有补贴，他也无意租赁政府新提供的土地。他说，作为一名农民，“赚钱不容易。我们每个月顶多只能赚几千块钱。因此，所有会务农的人都迁移到其他地方工作，这样他们的收入就可以翻倍。”自2004年以来，中国一直是农产品净进口国。2000年至2020年间，中国的粮食自给率从93.6下降了美国外交关系委员会1月份发布的报告显示，大豆这一商品就说明了中国的问题：根据中国海关7月份公布的数据，5月份中国进口大豆1202万吨，同比增加与去年同期相比增长24.3%，创下月度进口新纪录。中国官方媒体新华社文章称，“提高大豆产能和自给率，是我国保障国民粮食的重大战略举措”。美国大豆协会表示，“中国仍然是全球大豆需求的巨头。全球 60% 以上的大豆贸易都销往中国。”该协会称，中国国产大豆仅占其年消费量的不到20%。自2021年以来，中国当局已开垦了超过17万公顷（42万英亩）农田，以减少该国对进口食品的依赖。 4 月，中国政府开始向农民发放一次性财政补贴，拨款金额为 100 亿元人民币（约合 13.8 亿美元）。台湾龙华科技大学通识教育中心助理教授赖荣伟专门研究他表示，他对北京的政策逆转抱有不高的期望——此前他曾将农业用地改作其他用途，但现在又将其变回农业用地。“农业用地的价值已经几乎在用于房地产和工厂后被毁，”他通过电话告诉美国之音中文网。 “现在它又被用来种植农作物了。它会起作用吗？土地已经不适合农业了。”赖补充说，政府很难说服那些进城的农村年轻人回到农村务农，因为年轻人不那么容易被政府的口号所左右，蔡申坤是美国独立分析师，离开中国前是NBD智库研究团队的成员。作为中国金融问题专家，他认为即使中国增加“我国农业一直是家庭作坊式小作坊模式，没有形成能够大规模经营大面积农田的模式。”蔡说。 “因此，中国的农业产量并没有大幅增长。”弗吉尼亚理工大学农业与生命科学学院 2023 年的一份报告反驳了蔡的观点，称自 1978 年北京开始重大经济改革以来，中国农业生产力以“惊人”的速度增长。但是，弗吉尼亚理工大学的报告称，维持或提高生产率增长“将很困难”。蔡说，中国政府决定通过增加耕地等低效政策来增加农业生产，这表明他们没有其他办法来减少对进口的依赖。 “此外，”他说，“中国农业经营成本高于国外，国外农产品价格相对稳定。中国农民赚的钱不多，甚至容易赔钱，这让他们更不愿意投资改善农业生产环境。赖先生还认为，通过行政手段大幅增加农业用地，不会改善中国的粮食供应，但会让人们看到习近平正在效仿毛泽东的模式。他说，“大规模炼钢运动占用了大量本应用于农业的农田，并产生了大量废铁。……现在习近平要通过强制非农用地来确保粮食安全。”农业用地没有农业价值。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/to-increase-food-security-china-expands-farmland/7237866.html<guid> https://www.voanews.com/a/to-increase-food-security-china-expands-farmland/7237866.html</guid><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 13:17:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（林干峰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-06cb-08dba3e6b366_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国因西藏政策对中国官员实施签证限制</title><description>美国宣布对现任和前任中国官员实施新的签证限制，因为他们参与了美国和联合国官员所说的强迫超过一百万藏族儿童进入政府开办的寄宿学校的同化活动。美国国务卿安东尼·布林肯在周二的一份声明中表示，这些“强制性政策”旨在“在年轻一代藏人中消除西藏独特的语言、文化和宗教传统”。布林肯表示：“我们敦促中华人民共和国当局停止强迫西藏儿童进入政府开办的寄宿学校，并停止在西藏和中华人民共和国其他地区的镇压同化政策。” 《移民和国籍法》第 212(a)(3)(C) 条规定的签证限制意味着，由于可能对美国的外交政策产生重大不利影响，外国公民可能无法获得进入美国的签证。美国国务院发言人拒绝透露受签证禁令限制的中国共产党官员的姓名，理由是“个人签证记录是保密的”。该发言人告诉美国之音，今天的签证限制公告涵盖了据信对镇压宗教和精神实践者、少数民族成员、持不同政见者、人权捍卫者、记者的政策或行动负有责任或同谋的现任或前任中华人民共和国和中共官员。中国的劳工组织者、民间社会组织者以及和平抗议者。自 1951 年以来，中国一直保持对西藏的控制，并通过部署军队进行所谓的“和平解放”。中国官员表示，他们在西藏的政策反映了他们创造“宗教和谐、社会和谐、民族和谐”的愿望。居住在中国境外的藏人表示，数十年来，政府一直有系统地迫害、监禁和杀害藏人。 “中国不合理地将藏族儿童与家人分离的行为不能听之任之。国际声援西藏运动主席丹秋嘉措表示：“这表明北京计划彻底消除西藏人的生活方式，并将西藏人变成中共的忠实追随者。”中国驻华盛顿大使馆发言人表示，中方“坚决反对并强烈谴责”美方对中国官员实施签证限制措施。中国使馆发言人表示：“寄宿制学校已逐渐发展成为中国少数民族地区重要的办学模式之一，集中办学方式有效解决了少数民族学生异地入学难的问题。”刘鹏宇.今年二月，联合国人权专家表示，他们“非常不安”的是，近年来藏族儿童的寄宿学校系统似乎是“一项强制性的大规模计划，旨在让藏人融入占多数的汉族文化”，这与国际社会的要求背道而驰。人权标准。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-enforces-visa-restrictions-on-chinese-officials-over-tibet-policies/7235795.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-enforces-visa-restrictions-on-chinese-officials-over-tibet-policies/7235795.html</guid><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 15:42:44 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6a29-08dba3479564_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平对南非进行国事访问受到热烈欢迎</title><description>周二，南非总统西里尔·拉马福萨在金砖国家峰会期间接待了进行正式国事访问的中国国家主席习近平。在比勒陀利亚庆祝两国建交25周年之际，习近平在比勒陀利亚鸣响了21响礼炮。拉马福萨热烈欢迎习近平，回顾了北京如何支持南非反对种族隔离的斗争，并称两国之间的关系“非常特殊”。他指出，中国是南非最大的全球贸易伙伴，去年双边贸易额约为320亿美元，但他强调，需要解决有利于中国的贸易失衡问题。拉马福萨表示：“作为南非，我们希望看到巨大的贸易逆差缩小，这次访问是我们寻找实现这一目标的方法的机会。”南非目前正处于重大能源危机的痛苦之中，其经济几乎每天都受到停电的严重打击。拉马福萨感谢中国捐赠应急电力设备并提供约2600万美元的发展援助。他表示：“与中国的能源合作是最近的发展，我们希望深化这一合作，特别是符合我们各自对低碳、气候适应型发展的承诺。”拉马福萨确认南非对一个中国政策的承诺，并指出比勒陀利亚和北京在支持和平解决乌克兰冲突方面立场相似。习近平则指出，两国有着“同志、兄弟”的紧密联系。非洲战略研究中心中国问题专家保罗·南图亚表示，虽然中国是世界第二大经济体，但它一直将自己定位为发展中国家。南图亚说：“它希望全球南方国家将其视为发展中国家，这对于制衡西方和美国主导的国际秩序和国际体系而言变得尤为重要。”国事访问期间签署了多项谅解备忘录，包括直接投资、数字经济、牛油果出口以及工业园区和经济特区发展的协议。两国还同意加强旅游和教育领域的合作。周二晚些时候，巴西、俄罗斯、印度、中国和南非等新兴经济体金砖国家峰会全面展开。除俄罗斯总统弗拉基米尔·普京将远程参加外，所有金砖国家领导人都出席了会议。预计欧盟扩张将成为周四结束的峰会议程的主要内容。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-receives-warm-welcome-on-south-africa-state-visit/7235385.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-receives-warm-welcome-on-south-africa-state-visit/7235385.html</guid><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 11:26:29 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2a69-08dba321d18e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港独立书店、出版商谨慎测试极限</title><description>边界书店位于一栋写字楼10层，面积仅有47平方米，可谓低调。但这只是香港十几家独立书店之一，这些书店正在测试政府对可以阅读和不可以阅读的内容的限制，因为香港正面临着越来越大的政治压力，有些人会说这是对自由的侵蚀。与过去五年开设的类似书店一样，它出售的书籍在香港越来越难找到，特别是在政府开始取消公共图书馆其认为违反国家安全法（NSL）的图书之后。 “顾客来到这里是因为他们知道图书馆里不再有什么东西，”商店经理 Leanne Liu 说。北京于2020年颁布的这项法律对分裂国家、颠覆国家政权、恐怖主义和勾结外国势力的行为进行处罚，最高可判处无期徒刑。政府认为国家安全法恢复了该市的秩序，该市在 2019 年发生了数月的大规模、有时甚至是暴力的抗议活动，以阻止一项拟议的将嫌疑人引渡到中国大陆接受审判的法案。批评者称该法律赋予政府太多权力。自 2020 年以来，它一直从图书馆下架被认为违法的书籍。据当地媒体报道，数百本图书已被下架，包括有关反送中抗议、1989年6月4日、北京镇压民主示威者的书籍，甚至还有香港民主倡导者或政府撰写的非政治书籍批评家。 Boundary 等书店正在介入，提供人们在图书馆甚至大型连锁书店找不到的书籍，其中包括一本名为《香港动物农场》的书。 “我担心年轻人更难了解真相，”刘说，并对一些学校图书馆已经删除了敏感书籍表示遗憾。 “很明显，主要书店出售的敏感书籍也减少了。”同样致力于保护香港居民自由阅读和写作的还有香港十几家独立出版商，他们继续出版可能被政府视为敏感的作品。丹尼尔·黄（Daniel Wong）出版了有关 2019 年抗议活动的书籍，他的出版公司名字翻译过来就是“一种文化”。去年，他被取消了参加一年一度的香港书展的资格，但这并没有阻止他继续出版。该公司即将出版一本书，中文名是《香港人——我们出走的故事》，该书根据对100多名移居海外的香港人的采访而编写。 “不用担心。我看到不同的书问世；不同的书仍然可以出售，”黄说。香港特首李家超向公众保证，他们仍然可以购买政府认为公共图书馆不宜收藏的书籍。这使得黄和其他人断言，仅仅因为一本书从图书馆被撤下并不意味着它被禁止了。 “我们正在努力不踩到（红）线。这是一个反复试验的问题，因为我们不知道界限在哪里，”他说。另一家出版社 Bbluesky 的主编 Leslie Ng 表示，过去两年，许多独立出版社都是由年轻人开设的，部分原因是在 2019 年反送中抗议和《逃犯条例》通过后，希望保持香港的特色。新法律。他同意没有必要进行自我审查。 “如果香港政府想要从图书馆书架上撤下书籍，我们对此没有发言权，但我们感到失望，因为香港在中国社会中一直是一个自由的地方，”吴说。 “无论我们喜欢与否，我们都知道这就是现实。我们能做的就是出售图书馆书架上已经下架的书籍。”在一些人感到主流媒体自我审查变得更加普遍之际，图书出版商和销售商为渴望阅读不同观点的香港人提供了某种庇护所。 “自 2019 年以来，我买了更多的书，”从 Boundary 领取订单的办公室职员 Faye 说。 “只要我能买这些书，我就会买。恐怕有一天我也买不到了。”为了避免出现问题，她拒绝透露自己的全名。据当地媒体报道，一些书店也成为那些想要与其他人联系以应对香港变化的人的受欢迎的社区聚会场所。书店和出版商正在走钢丝。他们表示，他们不知道红线在哪里，因为政府没有明确界定什么类型的内容违反了国安法。 “有些书店不敢购买敏感书籍。例如，有一位独立记者写了一本书，反思她报道反逃犯条例抗议活动的经历，但没有人买。它包含政府认为令人反感的八个字抗议口号，”黄说。他指出，一本书出版后，总是存在政府会觉得不可接受的风险。至于 Boundary 和其他类似书店，他们回避出售前报纸出版商黎智英和活动人士黄之锋撰写的书籍，两人都因与 NSL 相关的指控而入狱。他们的书也被图书馆禁止。刘说，到目前为止，Boundary 尚未因 NSL 问题而受到当局检查，但另一家书店因涉嫌违反建筑规范而经常受到消防部门和警察的检查。 “我不知道我们还能存在多久。我们将尽可能长时间地继续卖书。”刘说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-independent-bookstores-publishers-cautously-test-limits/7235044.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-independent-bookstores-publishers-cautously-test-limits/7235044.html</guid><pubDate> Tue, 22 Aug 2023 06:41:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3081-08dba2fc07e7_cx0_cy18_cw0_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>中国药材需求助长越南蚯蚓热潮</title><description>中医从业者使用蚯蚓（干燥成粉末或蒸馏成液体）来治疗发烧、关节炎、哮喘和支气管炎。但中国的过度捕捞几乎消灭了该国的蚯蚓数量。现在，猎人正在偷猎和购买在越南出土的蚯蚓，这让依靠蚯蚓来保持土地肥沃和环境平衡的越南农民感到不安。据在线新闻媒体 VnExpress 报道，蚯蚓热潮困扰着越南北部省份，偷猎者在中国商人的赏金驱使下，侵入私人田地或果园捕捉这种无脊椎动物。大多数猎人都是越南人，他们渴望从中国的需求中获利。这一热潮是中国与其最大贸易伙伴越南之间长达数百年的有时令人担忧的关系的另一个标志。两国长期以来在南海岛屿、渔场以及石油和天然气钻探权方面存在领土争端。据 VTC 新闻报道，现在，和平省的橙农处于 24 小时戒备状态，以阻止蚯蚓偷猎者。农民们已向农业农村部寻求帮助。美国之音越南语联系了该部门，但没有得到回应。据越南网报道，捕捉蚯蚓对偷猎者来说是“轻松赚钱”的方式，每公斤湿蚯蚓的售价在 3 至 3.30 美元之间。据越南网报道，一些偷猎者每晚可以捕获多达 100 至 120 公斤的蚯蚓，赚取数百美元。猎人使用电池供电的设备，利用电脉冲将蚯蚓冲出地面。越南网称，然后他们将蚯蚓取出内脏并晒干，然后将其出售给中国商人。这种做法在中国引发了一场“灭绝级的生态灾难”，偷猎者现在面临严厉打击，并被送往越南。 “地龙在中国被过度捕捞，所以中国商人不得不把目光投向越南，”兼任南芹苴大学校长的农学家武同春在接受美国之音越南语电话采访时说，他指的是这种蚯蚓的中文名称，意思是“地龙”。河内国立教育大学教授、越南生物科学协会会长、生物学家阮兰雄指出，蚯蚓在传统医学中的用途可以解释它们为何受到重视。 “在反法独立战争期间，我们的士兵曾用吃蚯蚓来治疗疟疾。现在，它们被用来制造心血管或神经药物，”洪在电话中告诉美国之音。宣和洪都警告说，蚯蚓触电会损害土壤质量、农作物和整个生态系统。宣强调了蚯蚓在保持土壤疏松、多孔和最终肥沃方面的作用。 “没有蚯蚓，土壤就会变得非常紧实，根部很难吸收水分，”宣说。 “随着时间的推移，农作物产量会下降，而保水能力较差可能会导致洪水。”他补充说，电流还会破坏树木生长所必需的微生物。洪先生称赞蚯蚓是“天然的农夫”，并警告说，触电最终将导致它们被消灭。他说，虽然蚯蚓卵丰富，但它们的孵化速度赶不上触电收获的速度。虽然越南人不能禁止商人宣说，农民应该抵制从中国市场需求中获利的诱惑。他希望越南将用电收集蚯蚓定为刑事犯罪。据VTC新闻报道，目前，被拘留的偷猎者在当局没收他们的设备和捕获物后被释放。 VTC 新闻报道称，越南还必须承诺今后不会电死更多蚯蚓。河内发展研究所创始人、直言不讳的政府批评者阮光 A 告诉美国之音越南语，蚯蚓的情况“肯定助长了反华情绪”。叙述。”他说：“过去几十年来，我们时常看到这样的事件发生，接二连三。”过去，中国对水牛蹄、水蛭、腰果叶和槟榔幼苗的需求造成了当地的环境破坏。越南。Nguyen Quang A 表示，为了平息“有毒”的反华情绪，政府应与中国展开谈判，停止从越南采购，以满足突然出现的市场需求。根据越南饲养蚯蚓的经验，洪建议商业化养殖蚯蚓以防止偷猎。用作牲畜饲料的堆肥蠕虫。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-medicinal-demand-fuels-earthworm-rush-in-vietnam-/7234382.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-medicinal-demand-fuels-earthworm-rush-in-vietnam-/7234382.html</guid><pubDate> Mon, 21 Aug 2023 17:55:44 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Le Nguyen） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0afc-08dba28c5cc4_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>