<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 13 日，星期三 22:07:48 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>专家：泰国新政府力求在中美竞争中保持平衡</title><description>分析人士表示，泰国新的文官联合政府可能会寻求与西方民主国家加强接触，尽管它继续维持前军方领导政权与中国建立的关系。不过，尽管新的为泰政府可能希望与领导 2014 年军事政变并随后两次被议会选举为总理的巴育·占奥差 (Prayuth Chan-ocha) 的政府区分开来，但表面上看，不太可能脱离中国。今年3月，即5月14日大选前几个月，为泰党领导人、现任总理斯雷塔·塔维辛表示，该党将支持增加与中国的贸易和旅游业。据泰国媒体Matichon报道，8月22日斯雷塔当选后几天，中国驻泰国特使韩志强邀请斯雷塔在北京会见中国国家主席习近平。 《泰国：在美国和崛起的中国之间转移阵地》一书的作者本杰明·扎瓦基 (Benjamin Zawacki) 在 9 月 1 日接受美国之音泰国语采访时表示，“或许是为了将自己与那些[前]政府区分开来，因为意识形态和意识形态的一致性从来没有在泰国外交政策中发挥了重要作用——即将上任的为泰党领导的政府将更有意义地与美国和其他民主国家接触。”澳大利亚国立大学东南亚政治和外交关系讲师格雷格·雷蒙德表示，作为联合政府，为泰党可能会受到很大限制，无法改变其前任制定的政策。 8 月 30 日，他在接受美国之音泰国语采访时接受美国之音泰语采访时表示，为泰“认同在中美之间走中间路线是对泰国最合适的政策”这一共识。 国内政治 泰国难以组建一个三人以上的政府5 月 14 日全国大选几个月后。以青年为导向的前进党在 5 月 14 日的选举中获得最多选票，但其组建政府的努力遭到挫败，其领导人、受过美国教育的皮塔·林贾伦拉特 (Pita Limjaroenrat) 落后泰国两院制国民议会所需的 51 票，从而赢得胜利。最高的工作。皮塔的竞选承诺包括制定与北京无关的外交政策。为泰党在全国投票中名列第二。该党在与其他 10 个政党组成了不太可能的联盟后于上月底上台执政，其中两个政党与发动 2014 年政变的军事将领结盟。根据军方控制的政府实施的宪法，议会两院共同投票选举总理。泰国政坛的长期观察家表示，新宪法旨在保护军方支持的保守统治。为泰党成员目前在泰国外交部和国防部等关键决策机构中担任要职。曾任政治活动家的苏廷·康盛 (Suthin Khlangsaeng) 担任国防部长，是担任这一职务的罕见文职人员。泰国前贸易代表 Panpree Pahitthanukorn 现任外交部长兼副总理。素廷期待与中国保持友好关系。据路透社报道，从 2014 年到 2017 年，西方国家拒绝了新政权购买军事硬件的提议，将军们转向北京。 2015年，泰国是首批购买中国海军装备的国家之一。据自由亚洲电台报道，2017 年，两国签署了一项价值 10 亿美元的购买三艘潜艇的协议。泰国 2019 年大选后，尽管巴育继续受到军事影响，美国仍主导西方国家与泰国关系正常化。 Murray Hiebert 表示，2019 年 8 月，美国国务院批准向泰国出售 60 辆配备设备和支持的史赛克步兵运输车，估计成本为 1.75 亿美元，随后于 9 月以 1.3717 亿美元的价格出售了 8 架侦察直升机华盛顿战略与国际研究中心东南亚项目高级研究员。 Panpree是一位以商业为导向的技术官僚，他在3月份向泰国报纸Thairath表示，为泰党的外交政策将侧重于利用信息技术在东南亚创造商品和服务，促进区域数字经济，加强贸易谈判并吸引更多外国投资。斯雷塔在竞选期间谈到重振泰国因大流行而陷入困境的经济，他周一在议会的就职演讲中誓言将迅速采取行动，缓解该国的经济问题。据 Prachachat 报道，他计划在本月晚些时候在纽约举行的联合国大会期间与美国总统乔·拜登和主要商人讨论泰国的投资机会。中国投资 澳大利亚国立大学讲师雷蒙德预计，泰国新政府将支持更多中国投资东部经济走廊、5G基础设施等现有项目。据新华社报道，该走廊包括罗勇府、春武里府和北柳府，从2018年到今年第一季度，中国的投资额占该项目外资总额的10%以上。据《曼谷邮报》报道，华为、中兴通讯等中国公司正在与泰国电信公司合作，将5G应用到各个行业，并在泰国建立5G中心。 “为泰党总体上赞成加强与中国的经济一体化，”他指出。据泰国投资委员会称，去年中国通过电子、汽车和数据中心等行业向泰国投资了23亿美元。与此同时，美国公司通过33个项目在泰国投资了18亿美元。扎瓦奇还表示，新政府可能会更加重视2010年启动的高速铁路项目，该项目是泰国和中国政府于2014年签署的建设协议。该项目是一条经老挝连接曼谷和中国昆明的线路，值得投资。据法新社报道，54 亿美元。进展缓慢。截至目前，连接曼谷和呵叻府的路段建设合同金额仅为 50 亿美元。呵叻府是泰国东北部全国最大的省份。该线路是连接泰国高铁和老挝铁路线项目的一部分，该项目对于中国在东南亚的“一带一路”倡议至关重要。扎瓦奇说：“鉴于为泰集团与中国历史上的密切关系、其与巴育政府区别开来的愿望，以及其在泰国东北部的地位——仍然强大但需要加强——新政府理所当然地将给予铁路建设更优先。”本报告包含美联社的材料。</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-thailand-s-new-government-aims-for-balance-amid-us-china-rivalry/7267324.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-thailand-s-new-government-aims-for-balance-amid-us-china-rivalry/7267324.html</guid><pubDate> Wed, 13 Sep 2023 19:05:59 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Wasamon Audjarint) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/21d00165-3b25-4c17-861e-102aebe94d27_cx11_cy22_cw78_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在学校和书籍中禁止使用蒙古语</title><description>蒙古文化和语言的倡导者表示，中国当局最近决定禁止一本有关蒙古历史的书籍出版近二十年后，这只是中国当局在内蒙古实施严格控制的一个例子。倡导者和专家表示，从图书馆的书籍到课堂教学，当局在内蒙古（中国的半自治区）采取的措施引起了人们对蒙古文化和语言保护的担忧。这也是中国领导人习近平领导下的当局打造共同国家认同的努力的一部分。 8月25日，内蒙古自治区书刊发行行业协会发出通知，责令会员单位停止发行《蒙古族通史》，并呼吁会员“坚持正确的道路”。坚持党的历史观，坚决反对历史虚无主义。”通知称：“经过仔细检查，我们建议暂时停止发行”该多卷丛书，并下令“立即下架”。该系列丛书由内蒙古作家满桑台秋德创作，2004年由辽宁民族出版社首发。一般图书发行的来源。”总部位于纽约的南蒙古人权信息中心（SMHRIC）主任恩格巴图·托戈乔格（Enghebatu Togochog）表示，这本多卷本历史书并不是唯一一本被禁的有关蒙古的书籍。 “我们了解到，最近，高校图书馆的蒙古语书籍和出版物被从书架上撤下，在某些情况下，自治区首府呼和浩特的学校里的蒙古语教科书被焚烧，”托戈乔格告诉美国之音。近年来，内蒙古自治区当局下架了《内蒙古历史文化》、《蒙古历史》、《博尔哈历史文化》（三版）、《呼伦贝尔历史文化》等多部书籍。博尔历史和文化。”他说，《科尔沁历史文化》试读版也从该地区中小学课程中删除。 “看到中国政府加倍禁止蒙古书籍和出版物并不奇怪，因为这一直是中国政府自古以来根除蒙古语言、文化和身份的更大努力的一个组成部分。殖民占领的第一天，”托戈乔格说。中国境外的蒙古活动人士经常将他们的祖国称为南蒙古，而不是使用北京对该地区的官方名称“内蒙古自治区”。不仅仅是书籍这些努力不仅限于禁止书籍，还包括全面禁止在教育环境中使用蒙古语。 9月1日标志着内蒙古所有科目以普通话为唯一教学语言的三年过渡期结束。这一转变遭到了父母的反对。据国家人权中心报道，在后来从中国社交媒体上删除的帖子中，一位名叫曼达的内蒙古家长表达了对新学年的担忧，该中心向美国之音分享了原始帖子。 “今天标志着新学年的开始，我听到了当地社区蒙古族家长无助和沮丧的声音。蒙古学生似乎不再接受母语教学，”曼达说。托戈乔格说：“这项以‘第二代双语教育’为幌子实施的政策被全世界的蒙古人广泛视为一种文化灭绝。” “对于已经失去民族自由和维持传统生活方式基本权利的600万南蒙古人来说，语言是民族认同的最后堡垒，”他说。当被问及南蒙古人权信息中心对蒙古语言政策和图书禁令的批评时，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示，这些指控只是“别有用心的政治猜测”。 “中国政府依照有关法律，在少数民族地区推广使用国家通用语言文字，坚持各民族语言文字一律平等的原则，并依法保障包括蒙古族在内的所有民族都有使用和发展自己的语言和文字的自由，”刘在一封电子邮件回复中告诉美国之音。新常态 当局为何如此关注蒙古历史书籍的收藏仍不清楚。有趣的是，据中国相当于维基百科的百度百科称，该作者此前因编纂《蒙古通史》而被中国当局称赞甚至被认为丰富了“中华民族文明史的宝库”。宾夕法尼亚大学蒙古、中国边境和民族历史系系主任兼教授克里斯托弗·阿特伍德告诉美国之音，尽管这本书已经流通了这么长时间，但当局尚未透露为何该书被禁。阿特伍德表示，对于很多家长来说，内蒙古的蒙古语教育状况已经演变成一场“耐力考验”。阿特伍德对美国之音表示：“许多蒙古族家长希望在政策改变并再次允许接受蒙古语教育之前，在家中保持孩子的语言能力。” “然而，党国希望让蒙古人接受新常态，并默许公众形象和蒙古语言使用的稳步下降。”不过，阿特伍德表示，即使在2020年新政策开始之前，蒙古族学校的学生人数就已经在下降。这一比例从 1990 年代初的 60% 以上下降到 2019 年的 30% 左右。“这一下降是由于父母优先考虑就业而不是本民族语言造成的。因此，我认为，虽然坚定的少数蒙古族父母将继续优先考虑蒙古语“语言教育，从长远来看，在这场耐力较量中，党国的胜算更大。更不用说政策改变的想法目前只是一个模糊的希望，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-enforces-ban-on-mongolian-language-in-schools-books/7267310.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-enforces-ban-on-mongolian-language-in-schools-books/7267310.html</guid><pubDate> Wed, 13 Sep 2023 18:36:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/af6e731b-f65d-4270-a1f0-66ca6cf1c39d_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国任命塔利班回归以来首位驻阿富汗大使</title><description>中国向阿富汗派出新大使，这是自塔利班在喀布尔重新掌权两年以来首次任命大使级外国特使。周三，塔利班领导的外交部表示，总理穆罕默德·哈桑·阿洪德已在阿富汗首都举行的仪式上接受了赵兴大使的国书。塔利班外交部长阿米尔·汗·穆塔吉与阿洪德一起在总统府欢迎中国特使。北京没有立即表示赵的任命是否会导致塔利班政府得到正式承认。中国外交部在一份声明中表示：“这是中国驻阿富汗大使的正常轮换，旨在继续推进中阿对话与合作。”中方对阿富汗政策是明确、一贯的。自塔利班于 2021 年 8 月从美国支持的政府手中夺取政权以来，没有任何政府正式承认塔利班，当时美国领导的所有北约部队在卷入阿富汗战争近 20 年后全部撤出。国际社会一直呼吁原教旨主义阿富汗当局放松对妇女接受教育和工作的限制，然后接受她们作为该国的合法政府。穆塔奇办公室援引他对中国大使的话说，他的任命是“重要的一步，传递了重要的信息”。赵的前任王宇于 2019 年上任，并于上个月完成任期。塔利班声明援引赵告诉穆塔奇的话称，“中国尊重阿富汗的国家主权、独立和领土完整，永远不会干涉阿富汗的内政”。报道称，中国特使赞扬阿富汗在过去两年中取得的“重大经济进步和安全局势的改善”。目前大约有二十几个国家在喀布尔设有大使馆，由其高级外交官以“代办”的头衔管理，不需要向东道国政府出示大使全权证书。自塔利班接管以来，印度、伊朗、巴基斯坦、卡塔尔、俄罗斯、阿拉伯联合酋长国和乌兹别克斯坦等国家保留或重新开放了驻阿富汗外交使团。据喀布尔的外交消息人士称，阿富汗政府现已解散期间任命的几名大使一直留在喀布尔，其中一些大使的任期即将结束。分析人士表示，出于安全考虑，中国加强了与塔利班的外交接触，以防止这个饱受冲突蹂躏的国家再次陷入混乱，这可能会鼓励反华武装分子利用阿富汗领土作为攻击中国利益的跳板。北京已采取措施帮助塔利班稳定阿富汗经济并应对严峻的人道主义危机。喀布尔新统治者离开喀布尔后，西方国家暂停了所有经济援助，并对他们实施经济制裁。中国投资者与喀布尔签署了阿富汗采矿和石油领域的重要协议。怀疑论者以国际银行和金融制裁为由质疑这些合同的可行性。当被问及美国将如何看待中国在南方的投资可能增加时，美国驻阿富汗问题特别代表汤姆·韦斯特周二在华盛顿举行的研讨会上表示：“我们不认为阿富汗是一个地缘政治竞争的地区。”亚洲民族。韦斯特说：“我不反对中国加大干预力度，而且我也不预测这种干预将会发生。”批评人士称，中国并不是塔利班宗教政府的支持者，因为这可能会导致激进主义在该地区蓬勃发展。 “中国对阿富汗的安全及其周边地区恐怖组织的潜在发展感兴趣，”高级地区分析师、前阿富汗官员托雷克·法哈迪说。 “这就是为什么中国武官坐在新大使旁边，”他指的是塔利班官员在与赵会面后发布的照片​​。 “中国在阿富汗的投资非常有限，只是为了与塔利班保持开放，但它不愿意在北京接受塔利班大使级代表。为此，中国人已经要求塔利班实现政府现代化， ”法哈迪说道。本报告的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-appoints-ambassador-to-afghanistan-for-first-time-since-taliban-s-return/7266961.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-appoints-ambassador-to-afghanistan-for-first-time-since-taliban-s-return/7266961.html</guid><pubDate> Wed, 13 Sep 2023 13:56:12 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1eb6-08dbb4809ac8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>已婚女性在寻找中国工作时面临歧视</title><description>Cindy Wang 从未想过自己会从事在线直播事业。这位来自中国苏州市的 37 岁孩子母亲曾经在中国蓬勃发展的零售业拥有一份很有前途的工作。她在这个行业工作了10多年。然而，自从二月份因不明原因被一家大型国际体育公司解雇后，她一直在努力在中国最富裕的地区之一找到另一份全职工作。 “在面试过程中，招聘经理会问我有多少个孩子，以及我能否在工作和家庭生活之间找到平衡，”王在电话采访中告诉美国之音。 “每当我透露自己已经结婚并有了孩子时，招聘经理就会立即质疑我是否可以像公司其他人一样承诺加班。”王先生的经历并非个例。 35岁的设计师艾米·苏(Amy Su)在北京有十多年的工作经验，自从2月份回到家乡重庆以来，她一直未能在自己的领域找到一份全职工作。苏在接受美国之音电话采访时表示：“招聘经理通常会认为已婚、有孩子的女性无法全心全意地投入工作，而且他们认为 35 岁以上的女性无法应对工作中的巨大压力。” 。 “有些经理甚至直言不讳地告诉我，他们只想雇用应届毕业生，因为他们更有潜力，而35岁以上的已婚女性往往缺乏创造力，”她补充道。王和苏的艰难时期突显了已婚女性在当前就业市场中面临的一些持续挑战。在疫情爆发和中国经济放缓的背景下，这个市场变得更具挑战性。近几个月来，歧视和就业一直是中国的热门话题，多家官方媒体发表了有关女性面临的挑战的文章。在类似于Instagram的中国社交媒体平台小红书上，输入关键词“已婚育儿”、“歧视”和“求职”，就会弹出数十条有关中国女性及其经历的帖子。今年3月，中国最大的在线招聘平台之一智联招聘进行的一项调查发现，61.1%的女性在求职面试中被问及婚姻和生育计划。此外，51.1%的女性受访者表示年龄是影响职业前景的因素。人权观察发布的一份报告称，自从中国当局推翻了实行了数十年的限制大多数家庭只生一个孩子的政策并于2016年推出二胎政策以来，一些女性表示，与她们的生育状况有关的问题已成为求职面试中的例行公事。报告还发现，2021年，一些雇主会对怀孕的女员工实施罚款等惩罚。在其他情况下，公司可能会使工作环境变得如此困难，以至于怀孕的女员工可能被迫辞职。尽管中国的法律禁止就业中与性别和怀孕相关的歧视，但专家表示，这些法律只提供了最低限度的执行机制，使得企业不断无视法律规定的要求。自由之家中国、香港和台湾地区研究总监王亚秋在接受美国之音电话采访时表示，“即使企业违反相关政策和法规，也不会面临任何后果。”自2016年中国取消独生子女政策以来，王一直密切关注这一话题。“有些企业不想雇用女性，因为她们将来可能会休产假，而另一些企业仍然认为，一旦女性成为母亲，她们就会成为母亲。”无法专注于工作，这导致人们普遍不愿意雇用女性或在工作场所提拔女性，”王补充道。王女士说，在她被解雇的那天，她前公司的人力资源专家带着两名保安和一名律师通知她，由于她的不当行为，他们单方面终止了她的雇佣合同。她告诉美国之音：“他们在没有经过适当调查或证据的情况下要求我签署终止雇佣关系书，看起来他们想强迫我在那天辞职。” “我决定通过劳动仲裁解决纠纷，但由于我的前雇主准备得更好，所以我最终败诉了。”经过几个月的找工作失败后，王决定加入直播行业，成为一名销售儿童语言学习课程的主播。 “因为我以前在前公司做过培训课程，所以我觉得自己擅长沟通和互动，所以我决定成为一名直播主播。”王解释道。然而，王女士的收入是100%佣金，她还必须与业主分享利润。 “收入没有保障，我通常每天直播三个小时，”她说。 “有时候我可能什么都卖不出去，有时候我可能会卖掉五套课程。”与此同时，重庆的苏正在考虑创办自己的小生意。她告诉美国之音：“我觉得我必须放弃作为设计师的所有经验，接受任何可能出现的工作机会。” “这是所有中国女性35岁之后都可能面临的问题。”歧视是“次要问题” 尽管中国当局不断修改旨在保障妇女权利的法律，自由之家的王表示，中国缺乏言论自由，使得政府很难了解中国妇女的不满。 “由于中国不是民主国家，中国妇女没有渠道向政府表达她们的不满，”她告诉美国之音。王补充说，由于对妇女的歧视不会导致政权不稳定，因此北京认为没有紧迫感来解决这个长期存在的问题。 “对于中国共产党来说，最重要的目标是在中国保住权力，妇女权利被视为次要问题，”她总结道。由于目前还没有可行的解决方案来解决这个长期存在的问题，而且中国的经济表现仍然疲软，王和苏都对自己的职业前景感到悲观。 “我感到困惑和失落，还有一些和我同龄的人对自己的职业前景表达了悲观的看法，”王叹了口气说。她补充说，近几个月来，有关中国可能将退休年龄提高至 65 岁的讨论越来越多，很难说她在未来二十年会做什么工作。她怀疑自己能否坚持做直播那么久。</description><link/> https://www.voanews.com/a/married-women-face-discrimination-in-hunt-for-china-jobs/7266604.html<guid> https://www.voanews.com/a/married-women-face-discrimination-in-hunt-for-china-jobs/7266604.html</guid><pubDate> Wed, 13 Sep 2023 11:12:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1313-08dbb46b91bf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾招募女性退役军人作为后备人员</title><description>台湾已要求退役女军人自愿加入预备役部队，以帮助增强其军事能力，应对中国的侵略。凯蒂·谭 (Katie Tam) 在台北为美国之音新闻报道了一些首批挺身而出的女性。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-taps-female-military-retirees-for-reserves/7266513.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-taps-female-military-retirees-for-reserves/7266513.html</guid><pubDate> Wed, 13 Sep 2023 10:15:52 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（谭凯蒂） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8e2c-08dbb461776c_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国拒绝因涉嫌间谍活动而给中国贴上“威胁”标签</title><description>英国政府拒绝正式将中国列为对其利益的威胁。英国议会一名研究人员因涉嫌为北京从事间谍活动而被捕的消息曝光后，几名议员呼吁政府采取更强硬的立场。间谍嫌疑人 英国警方三月份以涉嫌违反英国《官方保密法》为由拘留了两名男子。逮捕行动于本周曝光，《星期日泰晤士报》报道称，其中一名嫌疑人是英国议会的一名研究员，与执政的保守党的几位知名成员（包括政府部长）有联系。周一，这位研究人员的律师在网上发布的一份声明中表示，他是无辜的。美国之音选择不透露他的姓名，因为他没有受到指控。声明称：“迄今为止，我的职业生涯一直在努力让其他人了解中国共产党带来的挑战和威胁。如果做那些在夸张的新闻报道中针对我的指控，将违背我所主张的一切。”外交回应 英国首相苏纳克上周在印度举行的二十国集团峰会上向中国总理李强提出了这一事件。苏纳克周一对议员发表讲话时表示，他将捍卫英国民主。苏纳克说：“整个众议院都对这座大楼内发生间谍活动的报道感到震惊。” “这个地方的神圣性必须得到保护，成员们在不受恐惧或制裁的情况下畅所欲言的权利必须得到维护。我们将捍卫我们的民主和安全。因此，我向李总理强调，那些试图破坏英国的行为民主是完全不可接受的，也永远不会被容忍，”苏纳克补充道。不过，首相并未表示英国将正式承认中国对其利益构成威胁。与此同时，北京表示有关间谍活动的指控纯属捏造。中国外交部发言人毛宁周一在北京对记者说：“我们敦促英方停止散布虚假信息，停止反华政治操纵和恶意诽谤。”安全威胁批评人士表示，在一系列有关安全漏洞的指控之后，包括骚扰英国流亡的民主活动人士以及在英国领土上设立海外警察局，英国必须对中国采取更多批评。北京否认这些指控。 2019 年，刘儒芬帮助组织了香港的民主抗议活动。29 岁的刘儒芬被中国警方逮捕后，逃往英国。 2020 年伦敦街头发生袭击事件后，他受了重伤，他将这次袭击归咎于中国共产党的支持者。今年早些时候，香港当局悬赏 128,000 美元逮捕他以及其他几名流亡活动人士。刘告诉美国之音，他曾多次要求与英国政府会面讨论安全威胁，但迄今均遭到拒绝。刘告诉美国之音：“我想说，目前存在某种缺乏连贯性的做法，甚至中国政策，尤其是在国家安全或某种海外威胁方面。”这一观点得到了几位英国议员的赞同。前首相利兹·特拉斯是保守党成员之一，呼吁政府正式承认中国对英国构成威胁。 “这些关于中国支持的势力对我们民主的渗透程度的报告极其令人担忧……我们需要做的是认识到中国是自由和民主的最大威胁，无论是对世界还是对英国，”特拉斯周一告诉立法者。经济联系 英国政府将中国描述为对其利益的挑战，而不是威胁。英国商务大臣凯米·巴德诺克周一在参观牛津的宝马迷你汽车工厂时对记者表示，经济关系可能面临风险。 “我们不能将中国描述为敌人。他们是我们的第四大贸易伙伴。有很多企业，尤其是我所在的企业，与中国经济融为一体。许多工作都依赖于中国， ”巴德诺克说道。活动人士 Finn Lau 表示这种依赖被夸大了。他对美国之音表示：“中国仅占英国贸易总额的 6.1%，从今天开始，我们应该集中精力实现贸易关系多元化。”三月份被捕的两名嫌疑人均已获保释。警方调查仍在继续。</description><link/> https://www.voanews.com/a/britain-rejects-calls-to-label-china-a-threat-after-suspicions-of-spying-/7265596.html<guid> https://www.voanews.com/a/britain-rejects-calls-to-label-china-a-threat-after-suspicions-of-spying-/7265596.html</guid><pubDate> Tue, 12 Sep 2023 19:27:51 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-5ea5-08db6b8dc160_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>