<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 30 日星期四 05:57:40 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港活动人士在具有里程碑意义的国家安全案件中被判颠覆罪</title><description>台湾台北——周四，香港高等法院裁定 14 名著名的民主人士犯有阴谋颠覆国家政权罪，外交官、外国媒体和民间社会组织密切关注这是自中国实施有争议的国家安全以来最大规模的审判。 2020年香港法。在周四判决之前，涉及47名香港著名民主活动人士的颠覆案中的16名被告尚未认罪，而31名被告已认罪，希望获得更轻的判决。最终，两名被告被无罪释放。三年多前，警方在黎明时对全市范围内的一次突袭中逮捕了 47 名著名的民主活动人士，原因是他们参加了民主派阵营组织的非正式初选，以选出竞选 2020 年立法会候选人的候选人。理事会选举。后来，根据中国于 2020 年对香港实施的国家安全法，他们被指控“串谋颠覆”。当局指责被告试图推翻香港政府，但被告辩称，他们只是想获得多数席位并利用否决政府预算的权力迫使该市行政长官辞职。自 2021 年 3 月审讯开始以来，大多数被告均被拒绝保释并一直被拘留。该案的 31 名被告，包括著名民主活动人士黄之锋、法律学者戴耀廷和前民主派议员毛克劳迪娅，已经认罪的人中，有 16 人没有认罪，其中包括著名记者出身的活动人士何韵诗和前立法会议员梁国雄。 47名知名人士被起诉，严重打击了香港一度活跃的政治活动，也挫伤了香港追求民主的希望。一些活动人士表示，周四的判决并不令人意外。 “我们预计大多数被告将被判有罪，而大约两名被告将被无罪释放，因为政府希望给人留下这样的印象：他们已经考虑了所有证据并以公平的方式做出了判决，”帕特里克·潘（Patrick Poon）说。东京大学的访问研究员通过电话告诉美国之音。一些分析人士表示，周四的判决表明，香港民间社会组织类似非官方初选的活动变得极其困难和危险。美国乔治敦阿西法律中心研究员埃里克·赖（Eric Lai）在电话中对美国之音表示，判决结果表明，“利用和平手段向香港政府施压可能成为犯罪活动”。由于案件引起广泛关注，香港当局在法院周围部署了大量警力。尽管如此，包括一些被告的家人和朋友在内的数十人从周四凌晨开始在法庭外排队。  几位知名活动人士，包括资深活动人士黄女士和香港仅存的民主组织之一社会民主联盟的成员，在法院附近举行了短暂的抗议活动。美国、英国、欧盟等多国外交官以及多家外媒人士也在场。虽然法院认定被告密谋通过非官方初选颠覆国家政权，但一些初选参与者表示，民主派只是试图“创造一些机会”，迫使香港政府对一些问题做出回应。香港民众在2019年长达数月的反政府抗议活动中提出的要求。“我认为政府指责那些参加初选的人试图颠覆国家政权，而他们只是计划行使立法权，这是荒谬的。”权力受到香港基本法的保护，”詹姆斯敦基金会中国研究副研究员、2020 年初选参与者张阳光通过电话告诉美国之音。鉴于 47 名被告的显赫地位以及他们代表了香港民间社会的广泛群体，一些观察人士表示，香港政府正在警告香港其他地区未来不要从事被视为颠覆的活动。人权观察临时中国部主任王玛雅在电话中对美国之音表示：“由于这些被告的重要性，今天的判决将为香港其他国家安全案件树立先例。”乔治城大学的黎智英表示，47 名民主活动人士的案件反映了自北京于 2020 年对这个前英国殖民地实施国家安全法以来，香港公民社会所经历的巨大变化。“香港政府利用法院来惩罚香港公民社会。”他对美国之音表示，当局已对这座城市实施了一项新命令，迫使捍卫人权、捍卫法治和独立监督机构消失。根据乔治敦亚洲法律中心收集的数据，有 286 人根据国家安全法被捕，156 人根据该法律或可追溯到英国殖民时代的煽动性法律受到指控。周四判决后，45 名被判犯有颠覆罪的被告必须在拘留中等待最终判决。他们可能面临的最高惩罚是终身监禁。虽然包括黄之锋和戴耀廷在内的数十人在周四判决前已认罪，但潘在东京表示，香港政府三月份通过的新国家安全立法可能会阻止已认罪的被告提前出狱。他告诉记者：“我预计 45 名被告不会被判处短期徒刑，而对于一些主要被告，我认为他们可能会被判处很长的徒刑，以此作为政府对香港民间社会产生寒蝉效应的一种方式。”美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-convicts-14-pro-democracy-activists-in-city-s-biggest-national-security-case/7634597.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-convicts-14-pro-democracy-activists-in-city-s-biggest-national-security-case/7634597.html</guid><pubDate> Thu, 30 May 2024 00:41:46 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b5fc-08dc80728633_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国官员与中国官员举行会谈，努力避免意外冲突</title><description>美国国务院——周四，美国副国务卿库尔特·坎贝尔在华盛顿接待了中国外交部副部长马朝旭。会谈旨在保持开放的沟通渠道，以防止误判和意外冲突，特别是在紧张时期。经过两个小时的面对面讨论后，美国和中华人民共和国的官员将在国务院享用工作午餐。下午晚些时候，美国副国家安全顾问乔恩·费纳将继续与马云进行讨论。马朝旭此访是继美国国务卿布林肯四月访问上海和北京之后进行的。官员们表示，该协议建立在美国与中国密集外交的基础上，以负责任的方式管理两国关系中的竞争，即使是在两国存在分歧的领域。  “在我们继续采取行动保护我们以及我们的盟友和伙伴的利益和价值观的同时，我们还利用与中华人民共和国的面对面外交来清楚、直接地传达我们的立场和意图，并在双边、美国国务院发言人对美国之音表示：“这些问题对美国人民和世界至关重要。”  中国外交部发言人表示，马云在5月30日至6月2日访问美国期间还将“与美国各界代表进行互动和沟通”。布林肯上个月在北京期间表达了“严重关切”关于中国对俄罗斯国防工业的支持，警告中国领导人华盛顿可能会就此事实施制裁。中国为其对俄罗斯的态度进行了辩护，称其仅与主要贸易伙伴进行正常的经济往来。周三，坎贝尔再次向美国发出警告。他表示，中国的支持有助于重振俄罗斯的军事能力，包括远程导弹、火炮、无人机和战场跟踪能力。这位美国国务院第二高级外交官在访问布鲁塞尔期间强调，欧洲和北约国家迫切需要“向中国发出集体信息，关注中国的行动，我们认为这些行动正在破坏欧洲中心的稳定”。就在最新的美中会谈发生几天前，中国在台湾周围进行了为期两天的大规模军事演习，有 111 架飞机和 46 艘海军舰艇参加。华盛顿强烈敦促北京保持克制，并重申维护台海和平稳定的重要性。 5月23日，美国负责中国和台湾事务的副助理国务卿马克·兰伯特以视频方式会见了中华人民共和国边界海洋事务司司长洪亮。在会见中，兰伯特对中国人民解放军在台海举行联合军演表示深切关注台湾周边。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-state-department-official-holds-in-person-talks-with-chinese-counterpart-amid-efforts-to-avert-unintended-conflict/7634596.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-state-department-official-holds-in-person-talks-with-chinese-counterpart-amid-efforts-to-avert-unintended-conflict/7634596.html</guid><pubDate> Thu, 30 May 2024 00:25:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/49af5add-b572-4110-8c73-3f929be09a55_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚和中国大学校长在阿德莱德会面</title><description>悉尼——周三，澳大利亚大学领导与中国同行就堪培拉政府削减国际学生人数的计划进行了会谈。  澳大利亚表示，削减措施将缓解住房压力并减少移民。代表澳大利亚大型研究密集型机构的八所大学集团的代表周三在阿德莱德会见了中国教育国际交流协会的领导。中国代表团包括来自中国22所领先研究型大学的高级官员。两个组织在一份联合声明中表示，“我们的研究和教育联系不仅为两国带来了巨大的经济和社会效益，而且还促进了持久的民间联系。”   会谈的重点是“围绕快速发展的全球化世界中大学研究的挑战和机遇进行建设性对话”。一项重大挑战是澳大利亚计划限制进入该国的国际学生人数，以缓解主要城市的住房和租赁压力。  这是减少移民的更广泛努力的一部分。 2023 年，官方数据显示，有 787,000 名国际学生在澳大利亚学习，超过了 COVID-19 大流行之前的水平。然而，第三产业表示，将一些外国学生拒之门外的计划将使经济损失数十亿美元。维基·汤普森（Vicki Thompson）是八所大学集团的首席执行官。  她周三告诉澳大利亚广播公司，目前尚不清楚国际学生人数将减少多少。  “目前对于这实际上意味着什么还有很多未知数。  不过，我们正在与政府进行很好的讨论。  他们当然了解我们的国际教育部门对旅游业和经济的影响。  所以，你知道，他们也不想破坏它。  我想，这只是我们如何才能达成一个妥协的立场，让我们不损害我们最成功的出口市场之一，”她说。根据政府数据，澳大利亚的大多数海外学生来自中国、印度、尼泊尔、菲律宾和越南。根据政府的计划，如果国际学生想要超过人数上限，学院和大学必须为国际学生提供专门的住宿。不过，堪培拉政府尚未公布外国学生的具体配额。预计中国总理李强下个月在堪培拉会见澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞时将讨论澳大利亚限制其他国家学生数量的计划。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-and-chinese-university-chiefs-meet-in-adelaide/7633828.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-and-chinese-university-chiefs-meet-in-adelaide/7633828.html</guid><pubDate> Wed, 29 May 2024 14:25:45 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>学生会</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c465-08dc800bc858_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国首都欢迎来自中国的大熊猫</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-capital-to-welcome-pandas-from-china/7633472.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-capital-to-welcome-pandas-from-china/7633472.html</guid><pubDate> Wed, 29 May 2024 10:56:35 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a0d9-08dc7fef322d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>纽约最新的“唐人街”：年轻、时尚、适合养狗</title><description>许多华裔人被吸引到纽约市寻找工作和上大学。纽约有几个所谓的唐人街。最新的一个位于长岛市，距离曼哈顿仅几站地铁。美国之音的伊丽莎白·李 (Elizabeth Lee) 详细介绍了许多居民所描述的更年轻、更时尚的唐人街。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-york-s-newest-chinatown-young-hip-and-dog-friend/7633416.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-york-s-newest-chinatown-young-hip-and-dog-friend/7633416.html</guid><pubDate> Wed, 29 May 2024 10:31:27 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李、蒂娜·郑） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-32c9-08dc7fea87a6_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国驳斥中国对联合国第2758号决议的定性</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/7630543.html<guid> https://www.voanews.com/a/7630543.html</guid><pubDate> Tue, 28 May 2024 19:13:17 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8a01-08dc7f6b97e2_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>