<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 10 日星期三 16:53:00 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国与芬兰就受损天然气管道举行“建设性”会谈</title><description>芬兰赫尔辛基——赫尔辛基称，芬兰总统绍利·尼尼斯托和中国国家主席习近平周三表示，两国就波罗的海天然气管道进行了“建设性对话”，芬兰当局认为该管道被中国船只损坏。芬兰警方于 10 月底发现了一个据信于 10 月 8 日损坏了芬兰和爱沙尼亚之间的波罗的海连接器管道的锚。他们表示，调查结果表明该锚属于中国货船 Newnew Polar Bear。芬兰总统在一份声明中表示：“两国总统注意到两国就波罗的海连接器管道事件进行了建设性对话。”中国关于两国元首视频连线会议的声明没有提及有关受损管道的会谈。芬兰官员十月底表示，中国正在配合调查。就在这一事件发生一年多前，波罗的海的四条北溪天然气管道中的三条发生水下爆炸，切断了俄罗斯通往欧洲的一条主要供应路线，当时莫斯科与西方国家之间因乌克兰战争而紧张局势加剧。这次破坏的原因仍然未知。芬兰Balticconnector运营商10月份表示，修复该管道至少需要五个月的时间，这使得芬兰冬季依赖液化天然气进口。天然气约占芬兰能源消耗的 5%，主要用于工业和热电联产。尼尼斯托在芬兰的声明中表示，他的国家去年加入了北约，他在与习近平的会谈中也提到了乌克兰战争问题，并“强调了中国在实现公正和持久和平方面的作用”。在中国国家电视台中央电视台的会议总结中，习近平表示，这个亚洲国家“坚定奉行独立自主的和平外交政策”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7434006.html<guid> https://www.voanews.com/a/7434006.html</guid><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 08:25:29 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/304e6ccf-d8ce-4494-9908-43b1ab2fb0e8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾驻美大使会见美国众议院议长，中国愤怒</title><description>台北/北京——台湾外交部周三表示，台湾事实上的驻美国大使周二会见了美国众议院议长迈克·约翰逊，此举遭到了北京方面的严厉谴责。尽管中国将台湾视为自己的领土，但美国与台湾没有正式外交关系，但美国却是台湾最重要的国际支持者和武器供应商。亚历山大·余伊 (Alexander Yui) 上个月就任新职务，接替萧美琴 (Hsiao Bi-khim)，后者目前正在周六的台湾选举中竞选副总统。台湾外交部表示，郁伊感谢美国国会长期以来对台湾的跨党派支持以及加强台湾防御的承诺。据说这是两人第一次见面。 2022 年 8 月，时任众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问台北后，中国在台湾周围举行了军事演习，中国外交部在北京对约翰逊与尤伊的会晤表达了愤怒。发言人毛宁对记者表示，美国国会议员应“停止向台独分裂势力发出错误信号，不得以任何形式干预台湾地区选举”。中国一贯反对台湾和美国官员之间任何形式的官方接触，称这是对中国内政的干涉。北京表示，台湾是中美关系中最敏感、最重要的问题。台湾政府反对中国的主权主张，称中华人民共和国从未统治过台湾，也没有权利为台湾说话或控制台湾，只有台湾人民才能做到。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-de-facto-ambassador-to-us-meets-us-house-speaker-china-angered-/7433897.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-de-facto-ambassador-to-us-meets-us-house-speaker-china-angered-/7433897.html</guid><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 06:39:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3382-08dc11cf90cd_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美中在华盛顿结束军事会谈</title><description>华盛顿——五角大楼表示，美国和中国周二在华盛顿结束了为期两天的军事会谈，这是两国同意恢复军事关系以来的最新接触。华盛顿和北京在从民主统治的台湾的未来到南中国海的领土主张等各个方面都存在争执。在美国二月份击落一个所谓的中国间谍气球后，两国关系仍在恢复中。美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平去年年底同意恢复军事关系。2022 年 8 月时任众议院议长南希·佩洛西访问台湾后，北京方面中断了军事关系。五角大楼称，在第17轮会谈中，负责中国、台湾和蒙古事务的副助理国防部长迈克尔·蔡斯会见了中国中央军委国际军事合作办公室副主任宋彦超少将。声明补充说：“双方讨论了美中防务关系，蔡斯强调了保持军事间沟通畅通的重要性，以防止竞争演变成冲突。”中国。五角大楼官员表示，两军之间的沟通是防止误判升级为冲突的关键。美国最高军官、参谋长联席会议主席查尔斯·Q·布朗将军上个月与中国国防部长刘振里将军举行了视频会议。中国国防部周三在一份声明中援引这次会议表示，中国愿意“在平等和尊重的基础上”与美国发展健康稳定的两军关系。声明敦促美国减少在南海的军事部署和“挑衅行动”，并停止支持“某些国家”的此类行动，但没有具体说明具体是哪些国家。它要求美国遵守一个中国原则，不顾台湾的强烈反对，停止对中国声称是自己领土的台湾进行武装，并誓言在这个问题上绝不妥协。美方应充分认清海空安全问题的根源，严格约束一线力量，停止炒作。在台湾和中国之间的口水战加剧之际，台湾本周末将举行总统和议会选举。美国官员警告说，即使军事通讯有所恢复，双方之间建立真正有效的对话也可能需要时间。 （伊德里斯·阿里和菲尔·斯图尔特在华盛顿报道，莉兹·李在北京报道；克拉伦斯·费尔南德斯编辑）</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-conclude-military-talks-in-washington/7433758.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-conclude-military-talks-in-washington/7433758.html</guid><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 00:19:07 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b7e2f28f-91cd-456f-b336-795c3be4aaa6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，中国逮捕“军情六处间谍”可能是报复</title><description>伦敦——分析人士称，中国逮捕一名涉嫌为英国从事间谍活动的男子可能是报复行为。中国国家安全部周一宣布了此案，正值英国对北京及其共产主义国家构成的安全威胁日益强烈的担忧之际。此前，去年一名英国议会研究员因涉嫌为中国从事间谍活动而被捕。据外交部官方微信社交媒体账号周一发布的消息称，英国军情六处情报机构于2015年招募了一名黄姓男子，此后他向该机构传递了17份情报，并使用英国政府提供的间谍设备为该机构招募人员。 。中国当局没有透露黄的国籍或性别，但表示这名被指控的间谍来自未指明的“第三国”，并在英国和其他地点接受了招募和训练。他们还表示，此人打着海外顾问的幌子从事工作。卫生部没有提供证据支持这些说法，也没有透露黄目前的状况或下落。但它确实表示，国家安全“及时报告并安排领事探视，依法保护黄的合法权利”。英国外交部周二在接受美国之音采访时回答说：“我们的长期政策是既不证实也不否认与情报问题有关的说法。”彼得·汉弗莱（Peter Humphrey）曾是一名记者，后来在中国的西方公司担任欺诈调查员，工作了十多年，他表示，这起案件看起来“完全是一个笑话”。 “首先，我认为这是北京对西方咨询公司攻击的延续。其次，我认为北京正试图找到一个案例来反击我们，因为我们发现他们在英国、美国、比利时等地做事， ”汉弗莱在电话采访中告诉美国之音。 “北京正在拼命寻找一个案件来反击我们。”美国司法部周一表示，一名华裔美国海军军人在 10 月份承认受贿向一名中国情报官员提供敏感军事信息后，被判处 27 个月监禁，并处以 5,500 美元罚款。英国指责中国间谍针对关键部门的官员，而中国则公布了多起指控包括英国和美国人在内的外国公民从事间谍活动的案件。 9月，《泰晤士报》报道称，英国情报机构因涉嫌为中国从事间谍活动而逮捕了英国议会研究员克里斯·卡什。卡什与外交事务委员会现任主席、议会部长艾丽西娅·卡恩斯以及前国防部长兼安全部长汤姆·图根哈特关系密切。另一位在英国议会工作的政策研究员在接受美国之音采访时要求保持匿名，因为他们无权就这一问题公开发言。他表示，自从卡什被捕以来，议会的安全级别已经发生了变化。 “大约一个月内，他们改变了整个安全协议。所以现在的申请流程完全不同了，”研究人员说，并补充说英中关系的黄金时代已经结束。英国人权组织“香港观察”联合创始人兼主席本尼迪克特·罗杰斯对美国之音表示，中国的指控不仅使中英关系恶化，而且对在华经营的外国公民和公司产生了重大影响。 “中国的指控是否属实，或者是否是针对中国在威斯敏斯特从事间谍活动的指控进行的针锋相对的报复，还有待观察，但无论怎样，这一事件都给英国带来了一个更加危险的环境。”在中国做生意或前往中国旅行的英国公民，”他说。英国议会政策研究员戴维·摩尔表示，英国不应担心中国政府的报复。他对美国之音表示：“我们是时候打击中国间谍活动了，无论是试图渗透到我们的机构，还是在我们的街道上，在西方世界设有中国警察局。”英国秘密情报局局长7月在英国驻布拉格大使馆发表讲话时表示，中国是他们最重要的战略重点。 “我们现在向中国投入的资源比其他任何地方都多，这反映出中国日益增长的全球重要性。”美国之音联系中国驻伦敦大使馆请其置评，但截至发稿时尚未收到任何回复。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-arrest-of-mi6-spy-could-be-retaliation-analysts-say-/7433262.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-arrest-of-mi6-spy-could-be-retaliation-analysts-say-/7433262.html</guid><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 18:05:20 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（林登·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4baf-08dc1166ae16_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>网络“绑架”诈骗针对世界各地的中国学生</title><description>华盛顿——最近在犹他州发生的涉及一名中国交换生的网络绑架事件似乎是一种国际模式的一部分，在这种模式中，身份不明的犯罪者经常伪装成中国警察或政府官员，以世界各地的中国学生为目标，并勒索他们的家人数十美元。数千美元。 12月底，17岁的中国学生庄凯据报在盐湖城附近失踪，几天后才被发现，他独自一人，冻在山里的帐篷里。当局表示，此案显然是网络绑架计划的一部分，目的是骗取他在中国的家人8万美元。网络绑架是指犯罪者假装绑架了某人，以强迫其家人支付赎金。网络安全公司首席执行官特蕾莎·佩顿 (Theresa Payton) 表示：“问题的核心在于受害者的心弦，他们被告知要逃跑并躲藏起来，而那些认为自己的亲人实际上被绑匪占有的人的心弦。”福塔利斯解决方案。 “虚拟绑架从根本上来说是具有操纵性的。这是强制性的。这是一种情感上的消耗和复杂，”住在北卡罗来纳州夏洛特的佩顿说。 1月3日，就在庄凯被发现几天后，美国联邦调查局(FBI)就冒充中国警察诈骗在美华人尤其是中国留学生的犯罪分子发出警告。美国之音了解到，世界各地的网络诈骗不仅仅针对在美国留学的中国学生。美国之音发现，过去一年，在澳大利亚、加拿大、英国和日本留学的中国学生也成为网络绑架诈骗和其他网络犯罪计划的目标。在这些国家，肇事者还经常冒充中国警察或政府官员。网络安全专家表示，这种策略表明犯罪分子正在利用中国的独裁制度来获取利益，在这种制度下，尊重和害怕警察是常态。 “中国人天生害怕警察，”美国药剂师韩江杜调生说，他在 YouTube 和微博上开设了深受中国交换生欢迎的账户。他说，汉江杜调僧已经帮助了四名陷入网络绑架诈骗的中国学生。他说，根据他的经验，冒充政府官员的诈骗者往往会接近中国学生，首先询问他们最近是否收到来自中国家人的钱。他说，如果学生说是，诈骗者要么声称钱被非法转移，要么声称他们的家人成为犯罪分子的目标，然后要求学生在调查期间停止与家人联系——所有这些都是一种策略向家人勒索钱财。离家出走 在韩江杜调僧所负责的事件中，他说，犯罪分子强迫所有学生离开他们居住的地方并去旅馆住宿，这有助于让他们的父母相信他们实际上是被绑架的。他说，这些犯罪分子可能利用了中国父母不太可能向美国警方报告这些事件的事实——部分原因是语言障碍，但也因为中国人对美国警察普遍不信任。中国官方媒体经常将美国警察描述为暴力且不负责任的。 “你害怕政府介入和执法介入，因为它们与政府的关系不同，”网络安全专家约瑟夫·斯坦伯格说，他指的是来自中国等专制国家的人。网络安全专家告诉美国之音，目前没有关于美国或世界各地网络绑架案件数量的明确数据，但事件似乎正在增加。他们表示，技术进步，特别是人工智能的进步，有可能使这些计划更容易实施。佩顿表示，这些网络犯罪集团的复杂程度各不相同。她说，在低端，犯罪者可能会使用自动拨号器随机瞄准人群，希望获得几百美元。佩顿说，在高端，犯罪者使用人工智能算法来识别目标，并使用深度伪造技术来创建照片和音频，旨在让受害者相信他们的亲人实际上被绑架了。 “实际上，你并不需要具备技术头脑才能参与此类犯罪。你只需要成为一个扭曲、邪恶的人，”她说。纽约市的斯坦伯格表示，人工智能的进步意味着犯罪者甚至不需要与受害者使用相同的语言。他对美国之音表示：“人工智能只会变得更好，这意味着攻击只会越来越真实。”斯坦伯格说，一些网络犯罪分子只是想快速赚钱。 “但有些人追求大笔资金，会花时间进行研究，”他说。这可能有助于解释为什么中国交换生显然成为专门针对的目标。佩顿表示，鉴于中国政府与公民之间的复杂关系，以及文化、历史和经济等其他因素，“可以想象，从事虚拟绑架等活动的全球犯罪集团可能会认为中国年轻人在海外留学”更容易成为这种犯罪的牺牲品，”佩顿说。 2023年2月，加拿大地区警方表示，中国学生被冒充中国政府官员的骗子骗走了数十万加元。澳大利亚、日本和英国也发生过类似事件。目前尚不清楚这些罪行的实施者是否有任何联系。对最近发生在犹他州的事件的调查仍在进行中，目前尚不清楚肇事者是否模仿了中国官员。美国之音寻求评论时，中国驻华盛顿大使馆没有回应这一问题。使馆和警方警告 使馆提醒在美中国公民特别是在美留学人员，提高安全意识，采取必要的防范措施，警惕“虚拟绑架”等形式的电信网络诈骗。当地警方称，去年夏天在日本的两个月内，至少有六名中国学生成为网络绑架的目标。中国驻东京大使馆8月就此类诈骗发出警告，敦促在日中国公民“提高警惕”和“提高警惕”。英国当地警方于9月份就针对中国学生的网络诈骗发出了警告，澳大利亚政府在一个月后也发布了类似的警告。 “这些犯罪集团表现出对人类行为的深刻理解，可能利用恐惧策略来操纵个人遵守规定并操纵其家人付款。他们的目标人群是所有人群，但趋势似乎表明他们更倾向于针对在海外留学的中国交换生，”佩顿说。为了避免成为此类骗局的受害者，网络安全专家建议家庭设置一个密码，以便在此类情况下通过电话验证彼此的身份。 “网络绑架骗局很可能发生在任何人身上，这就是人们需要意识到的，”斯坦伯格说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/cyber-kidnapping-scams-target-chinese-students-around-the-world/7432998.html<guid> https://www.voanews.com/a/cyber-kidnapping-scams-target-chinese-students-around-the-world/7432998.html</guid><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 15:05:45 -0500</pubDate><category>技术</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特、特蕾西·刘） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/401590c8-6b23-46e5-b749-378a8058f255_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾农民适应海峡两岸紧张局势加剧</title><description>台湾台北——对于台湾台东县 61 岁的阿特莫亚农民 Tsou Yun-shing 来说，过去两年对他的生意来说是一段艰难的时期。自 2021 年 9 月中国禁止从台湾进口阿特莫亚以来，他的收入减少了一半，他不得不寻找替代市场。 “禁令实施之前，我的 atemoya 大约 80% 到 90% 都销往中国。但自从他们禁止进口台湾阿特莫亚，我不得不开始通过台湾不同的销售渠道销售我的阿特莫亚，希望至少能平衡成本，”他在台湾东部台东县的广阔果园接受采访时告诉美国之音。除了将他的阿特莫亚转移到国内市场外，邹还减少了他种植阿特莫亚的数量，并开始种植其他在台湾更受欢迎的水果，例如番石榴。中国市场 邹并不孤单。他的经历反映了过去两年许多台湾果农面临的困境，因为中国禁止进口几种严重依赖中国市场的台湾水果，包括菠萝、莲雾和阿特莫亚。虽然台湾政府已经能够帮助一些种植菠萝等水果的农民找到日本等替代市场，以抵消他们面临的潜在损失，但阿特莫亚农民对中国市场的严重依赖使得找到解决方案变得更加困难。 “由于中国是否允许台湾特莫亚进入中国市场存在不确定性，一些农民已转向种植其他水果，如释迦、牛油果、百香果和番石榴，以减少对中国市场的依赖。”智根蔬果合作社董事长赖希耀在台湾南部城市高雄接受美国之音采访时表示。他认为，中国允许大量台湾特定农产品进入中国市场，是为了“笼络”台湾农民，获取台湾在种植某些水果或渔业方面的专业知识。 “当（北京）希望台湾农民将产品出口到中国时，他们会同意农民的任何要求，但一旦他们掌握了如何种植某些水果品种的技术，他们就会开始阻止从台湾进口， ”赖说。他表示，与中国大陆的农产品贸易并不“正常”，因为中国当局可以利用任何借口禁止进口台湾农产品。 “很明显，这些禁令背后都有政治因素，”他告诉美国之音。负责处理两岸关系的中共国台办在上个月发布的宣布终止对台湾石斑鱼的进口禁令的声明中表示，只要台海双方坚持1992年的共识，就可以达成妥协台湾反对派国民党将这一协议解读为双方同意一个中国，各自自由定义，反对台独，双方是一家人，“家事可以商量解决”，指的是进口禁令中国除了利用部分台湾农产品对中国市场的依赖向台湾政府施压外，还采取了一系列经济强制措施来影响台湾1月13日的总统选举和立法院选举。 1月5日，台湾行政院院长陈建仁接受台湾媒体《自由时报》采访时表示，中国暂停对台湾12种石化产品降税的决定具有政治性质，而非经济性质。最近的进口行动 最近几周，中国部分取消了对石斑鱼和台湾石斑鱼的进口禁令，同时暂停对 12 种台湾石化产品的关税削减。石斑鱼是一种过去严重依赖出口到中国市场的鱼类。国台办上月发表声明，指责台湾执政党民进党违反《台北与北京经济合作框架协议》条款，设置障碍，恶意干扰两岸经济交流与合作。台湾当局批评北京在选举前将贸易问题政治化，并承诺与受影响的行业合作，将影响降到最低。据中国商务部网站发布的声明，周二晚间，中国商务部表示正在考虑进一步暂停对台湾部分产品的关税减让，包括农业、渔业、机械、汽车零部件和纺织品。作为回应，台湾贸易谈判办公室敦促北京“立即停止使用经济胁迫试图干涉台湾选举”。为了适应中国带来的挑战，台湾当局试图帮助农民减少对中国市场的依赖，并将其产品转向日本和韩国等替代市场。台湾农业部数据显示，2022年中国大陆占台湾水果出口的12.9%，低于2018年的22.9%。台东的邹表示，除了寻找替代市场外，政府还提供不同类型的补贴来帮助番荔枝像他这样的农民在两年的禁令中幸存下来。他对美国之音表示：“台湾当局提供了不同类型的补贴，并帮助向台湾的大型杂货连锁店推销番荔枝。” “虽然农民在过去两年能够在不出口水果的情况下生存，但他们无法赚取任何利润。”尽管提供补贴并努力帮助农产品转向替代市场，但一些分析人士表示，台湾当局对挑战的反应可能不够及时。 “北京禁止进口台湾菠萝后，我敦促当局考虑为中国可能实施的菠萝禁令做好应对准备，”海峡两岸农业贸易专家、《水果政治》一书的作者焦春在接受美国之音采访时表示。高雄面试。 “然而，台湾当局对中国的阿特莫亚禁令的反应仍然太慢，这使得阿特莫亚农民至今仍处于艰难的境地，”乔补充道。国内政策 中国对严重依赖中国市场的台湾农产品实施定向制裁，也影响了台湾的国内政治。台东的一些农民告诉美国之音，他们将在即将到来的选举中投票给对中国友好的反对党国民党，因为他们认为这是保证中国解除对所有台湾特莫亚进口禁令的唯一途径。但邹先生的观点与大多数同行不同。他对美国之音表示：“如果周六选举后发生政权更迭，结果将改变大多数阿特莫亚农民面临的处境。” “如果国民党赢得周六的选举，农民就可以开始向中国出口。”不过，他也认为台湾农民不应该依赖任何人维持生计，因为依赖将使他们更容易受到强制经济措施的影响，例如禁止某些产品进口。 “只要农民抓好质量，建立不同的销售渠道，他们不一定需要依靠出口来维持生意，”邹说。 “我认为民主还是更重要。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwanese-farmers-adapt-as-cross-strait-tensions-grow-/7432512.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwanese-farmers-adapt-as-cross-strait-tensions-grow-/7432512.html</guid><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 10:55:03 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ef98-08dc1126732c_cx0_cy4_cw79_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>