<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 25 日星期一 05:01:05 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>随着竞选活动进入最后几周，各国评估台湾选举的影响</title><description>台湾台北——距离 1 月 13 日台湾总统选举还有不到三周的时间，这位总统领跑者在民意调查中与其主要对手的领先优势已经缩小，为一场激烈的竞选奠定了基础。此次选举不仅成为国内头条新闻，还促使中国、美国和日本等地区国家密切关注选举结果及其对地区秩序的潜在影响。尽管选举结果可能不会从根本上改变台海局势，但一些分析人士表示，中国政府可能会根据谁赢得选举而调整对台湾施加的压力。 “从根本上说，我认为无论谁获胜，中国对台湾的压力都不会减弱，因为北京的最终目标是对台湾施加控制，”新加坡国立大学政治学家 Ian Chong 通过电话告诉美国之音。 “如果是民进党获胜，北京可能会采取看起来更具挑衅性的行动，如果是国民党胜利，中国可能会尝试与国民党达成某种安排，使台湾更加依赖中国，”他加了。由于台湾仍然是美国和中国之间最敏感的问题，一些专家表示，沟通对于防止华盛顿和北京之间的紧张局势再次升级非常重要。 “华盛顿和北京都对台湾选举如何再次加剧紧张局势很敏感，这也是两国领导人利用旧金山会议试图降温的原因之一，”高级分析师 Amanda Hsiao 表示。国际危机组织在一份书面回应中告诉美国之音。中国希望阻止民进党再次执政 自2016年民进党在台湾执政以来，两岸交流基本陷入停滞，北京已切断与台北的官方沟通。张在新加坡表示，北京在台湾选举中最担心的情况是民进党赢得总统选举并保持立法院多数席位。他对美国之音表示：“我认为这对北京来说将是最令人沮丧的情况，因为他们会发现自己无法对台湾施压。”他补充说，中国政府正在努力巩固选票，支持更强大的台湾。选举中的反民进党候选人。过去几周，中国采取了一系列强制措施，试图干预台湾即将举行的选举，向台湾附近地区部署军用飞机和气球，并暂停对 12 种台湾石化产品的进口关税减免。张说，如果黎智英赢得总统职位，但民进党未能在立法院获得多​​数席位，北京可能会加倍努力，让赖智“失手”，并可能“猛烈抨击”。 “北京可能会进行测试，看看红线可能在哪里，他可能会在哪里犯错，”他说。华盛顿寻求可预测性 虽然北京试图阻止民进党史无前例地第三次连任，但一些专家表示，美国将密切关注总统候选人对美台关系和两岸关系的立场。 “在美台关系方面，三位总统候选人基本上都签署了‘我们将成为蔡英文2.0’的纲领，这让美国在某种程度上感到放心，”台湾问题专家列夫·纳赫曼(Lev Nachman)台湾国立政治大学政治系通过电话告诉美国之音。但随着国民党副总统候选人曹少康在竞选期间不断煽动“美国怀疑论”，一些分析人士表示，华盛顿可能正在仔细制定与不太致力于维持美台关系的潜在台湾政府合作的策略。 “美国怀疑主义”传达的信息是，台湾在与美国交往时应谨慎行事，因为他们认为美国软弱或自私。研究发现，这些故事很大一部分源自台湾，但也有一些是从中国和俄罗斯开始传播的。 “如果担任副总统的贾伟带领国民党倾向于‘美国怀疑论’，那么美国将在台湾面临一个比前总统马英九和现任总统蔡英文领导下的政府更加反美的台湾谈判伙伴。 -文，”史密斯学院政治学家萨拉·纽兰在书面回应中告诉美国之音。纳赫曼表示，如果下一任台湾总统不太可预测，或者“不为”富有成效的美台关系做出贡献，华盛顿将会感到担忧。日本主张维持台海现状 除美国和中国外，日本也密切关注台湾大选的进展。 2022年以来，由于台海及其周边地区紧张局势加剧，日本大幅改变了防务和安全政策。尽管东京努力加强其防御能力，但一些专家表示，日本政府希望无论谁在台北上台，都将致力于维持台海现状。日本国际基督教大学地区安全专家斯蒂芬·纳吉通过电话对美国之音表示：“我认为东京将考虑候选人在与中国接触问题上的立场。”他认为，东京虽然希望继续深化与台北的双边关系，但会以谨慎的态度处理这一敏感问题。 “日本不想脱离一个中国的背景，他们从中国的角度理解红线，”纳吉补充道。台湾的纳赫曼认为，虽然国民党的胜利可能会缓解台海紧张局势，但这并不意味着北京会停止在亚洲其他地区的侵略性军事活动。 “[台湾选举结果对该地区的影响]将仅限于北京在台湾海峡的所作所为，”他告诉美国之音。 “这是缓解该地区紧张局势的一种形式，但并不能消除所有地区紧张局势。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/countries-assess-implications-of-taiwan-election-as-campaigns-enter-final-weeks/7411394.html<guid> https://www.voanews.com/a/countries-assess-implications-of-taiwan-election-as-campaigns-enter-final-weeks/7411394.html</guid><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 04:37:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a03a1dee-21c1-416b-b186-d7a504cb706a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京12月创1951年以来最长零下气温时间</title><description>北京——寒潮席卷全国大片地区，并带来暴风雪，导致气温跌至历史最低点，12月份，中国首都北京打破了自1951年以来连续数小时气温低于零度的记录。自上周以来，该国北部和东北部地区经历了创纪录的寒冷，由于从北极吹来的刺骨冷空气，东北部一些地区的气温达到-40摄氏度（-40华氏度）或更低。据官方支持的《北京日报》报道，截至周日，自 12 月 11 日以来，北京的一个气象观测站已记录到 300 多个小时的零下气温，这是自 1951 年有记录以来该月最长的记录。 《北京日报》补充道，在此期间，首都也连续九天气温低于-10摄氏度（14华氏度）。中国中部省份河南省（位于北京西南部）的多个城市正面临冬季供暖供应紧张的局面，焦作市的火电供应商面临着保证供应的压力。据官方媒体周日报道，该市主要供应商之一焦作万方铝业制造000612.SZ的供暖锅炉发生故障，导致一些地区急需更多供热。据官方媒体报道，该供应商正在紧急修复故障，预计 12 月 26 日恢复供应，但未具体说明发生故障的锅炉数量。焦作万方铝业没有立即回复路透社通过电子邮件发出的置评请求。除医院和老年中心等基本服务提供商外，该市将暂停大多数企业的供热，以优先考虑住宅供热。不过，媒体报道称，在设备维护期间，部分小区仍会受到影响。河南省的另外两个城市——濮阳和平顶山——当地政府表示，由于天气极冷，已经暂停了对政府部门和行政机构的供热，优先考虑居民使用。天气预报显示，周日这三个城市的气温将降至零度以下。河南省气象部门周六表示，周末河南省其他几个地区的气温将降至-15摄氏度（5华氏度）。预计从周末开始，暖空气将从该国北部向南部流动，气温升高。中国气象部门表示，截至周日下午2点（格林威治标准时间0600），中东部地区多地气温有所回升，部分地区气温上升10℃以上。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-records-most-hours-of-sub-zero-temporals-in-december-since-1951-/7410577.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-records-most-hours-of-sub-zero-temporals-in-december-since-1951-/7410577.html</guid><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 07:14:42 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a9aa-08dc0479aab6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>基督教团体和家人谴责中国另一位“家庭教会”长老被拘留</title><description>曼谷——丁忠福是被敲门声吵醒的。五名警察迎接了中国教堂的一位长老丁。 11 月的那个星期四早上，警察将他按在墙上，并在搜查他与妻子葛云霞和 6 岁女儿合住的公寓时对他进行审问。丁因涉嫌欺诈被从中国中部安徽省的家中带走后，他的家人现在恳求释放他。在对此案的首次公开评论中，丁家人否认有任何欺诈行为。相反，他们在接受美联社采访时表示，这是中国更广泛打压宗教自由的一部分。据家人称，另外四人被拘留，都是甘泉教会的高级成员，甘泉教会的名字意为“甜蜜的春天”。根据基督教祈祷团体的一份公告，所有这些人都因涉嫌欺诈而被带走。 “在捏造的‘欺诈’指控下，许多基督徒面临严厉的迫害，”美国基督教权利组织对华援助协会的创始人傅希秋说，他主张释放丁。近年来，警方开始对所谓的家庭教会或未在中国政府注册的非正式教会的领导人提出欺诈指控。虽然中国允许信奉基督教，但只能在经国家注册的教堂合法进行。许多选择在家庭教会敬拜的人表示，加入国营教会意味着崇拜政​​府和共产党凌驾于上帝之上，而他们对此表示拒绝。北京这几年加大了对家庭教会的压力。 2018年，中国领导人习近平发布了一项五年计划，将中国官方允许的所有宗教（从伊斯兰教、基督教到佛教）“中国化”，注入“中国特色”，例如忠于共产党。响应号召，地方政府开始通过驱逐、警察审讯和逮捕等方式关闭家庭教会。傅说，2022年，湖北省中部的郝志伟牧师因被控诈骗罪被判处八年徒刑。同年，传道人韩晓东、李杰以及教会同工王强也因涉嫌诈骗罪被捕。 12月1日，警方将丁忠福的妻子传唤至派出所，称其丈夫因涉嫌诈骗罪被刑事拘留。他们拒绝向她提供任何他们有她签字的文件副本，这些文件承认他们正在调查他。本周接听电话的蜀山分局刑事科一名警官拒绝回答问题，称他无法核实美联社记者的身份。一家人正准备于12月搬到美国，与丁前夫所生的女儿团聚。 “我不一定支持他搬到美国，”女儿丁万林说，因为这将是一次彻底的背井离乡。 “直到这次事件我才意识到事情的严重性。”她本来希望他能参加她春天的婚礼。葛说，在过去的十年里，丁的甘泉家庭教会多次被迫搬迁。会众集资购买房产，以便将其用作礼拜场所。由于这些教会不被政府承认，这些契约被写在丁和另外两名教会成员的名下。尽管如此，警察仍禁止他们使用该房产进行礼拜，并在仪式开始前出现，阻止人们进入。丁的妻子说，近年来，教会在更随机的地点聚会，以避免警察。教堂约有400至500名来自社会各阶层的信徒。丁除了管理教会的财务外，还担任社区的长老，人们可以向他寻求帮助。一位朋友在为牧师案件撰写的手写证词中称丁是一个“温柔”的人，作为公开呼吁释放他的一部分：“他总是积极主动地帮助社会上需要帮助的人。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/christian-group-family-decry-detention-of-another-house-church-elder-in-china-/7408312.html<guid> https://www.voanews.com/a/christian-group-family-decry-detention-of-another-house-church-elder-in-china-/7408312.html</guid><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 03:11:58 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ec52-08dc02908dec_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>米莱政府在不利用中国货币互换的情况下向国际货币基金组织付款</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/milei-s-government-pays-imf-without-tapping-china-currency-swap/7410415.html<guid> https://www.voanews.com/a/milei-s-government-pays-imf-without-tapping-china-currency-swap/7410415.html</guid><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 20:09:23 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1d6e-08dc002f80a6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着选举临近，台湾报告中国有更多军事活动</title><description>台湾台北——周六，台湾报道称中国战机和军舰在该岛周围活动，其中包括飞机穿越台湾海峡敏感的中线，距离台湾投票还有三周时间，北京仍在继续军事活动。中国声称台湾是民主统治的台湾，四年来，台湾一直在抱怨中国在台湾附近定期进行军事巡逻和演习。台湾 1 月 13 日总统和议会选举的竞选活动正在进行中。与中国的关系是一个主要争论点。台湾国防部表示，自周六下午1点30分以来，已发现歼10、歼11和歼16战斗机以及预警机在台湾北部、中部和西南部空域活动。国防部表示，十架飞机飞越台湾海峡中线或附近地区，与中国军舰一起进行“联合战备巡逻”。中线曾经是两国之间的非正式屏障，但中国飞机​​现在经常飞越它。国防部表示，台湾派出自己的部队进行监视。中国尚未对其最近在台湾附近的一系列军事活动发表评论。它此前曾将其描述为旨在防止台湾分裂分子与美国“勾结”，并保护中国的领土完整。台湾政府多次提出与中国进行谈判，拒绝北京的主权主张，并表示只有台湾人民才能决定他们的未来。根据民意调查，执政党民进党的赖清德是台湾下一任总统的热门人选，北京方面谴责赖清德为分裂分子。台湾主要反对党国民党传统上支持与北京的密切关系，并承诺如果赢得选举将与中国重新开放对话。但它也表示，台湾人民是唯一能够决定自己未来的人。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-reports-more-chinese-military-activity-as-election-nears/7410056.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-reports-more-chinese-military-activity-as-election-nears/7410056.html</guid><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 13:29:04 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ef1dcf75-06b2-435c-9878-4428252cea59_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国致命地震造成数百万美元经济损失</title><description>北京——据官方媒体周六报道，本周中国西北部发生强烈地震，造成至少 148 人死亡，造成的经济损失估计价值数千万美元。据官方电视台中央电视台报道，甘肃省官员进行的初步评估显示，该省农业和渔业损失约 7,460 万美元。报道称，当局正在考虑如何最好地利用几天前设立的救助基金，以帮助农业部门尽快恢复生产。周一晚上，甘肃省和青海省之间的山区发生了里氏6.2级地震，该地区位于中国首都北京西南约1,300公里（800英里）处。中央电视台称，甘肃有117人死亡，邻近的青海有31人死亡，另有3人失踪。近 1,000 人受伤，14,000 多所房屋被毁。中国国家广播公司的国际部门CGTN表示，周五晚间，第一批500套临时住房已经为甘肃省梅坡村的居民建造。由于气温远低于冰点，许多人在该地区搭建的避难所过夜。举行了葬礼，其中一些葬礼遵循受影响地区大部分人口的穆斯林传统。中国的地震大部分发生在西部地区，包括甘肃、青海、四川和云南省，以及新疆地区和西藏。最近的地震是该国九年来最严重的一次地震。</description><link/> https://www.voanews.com/a/deadly-earthquake-in-china-causes-economic-losses-worth-millions/7409981.html<guid> https://www.voanews.com/a/deadly-earthquake-in-china-causes-economic-losses-worth-millions/7409981.html</guid><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 11:17:13 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/415c16c6-eadf-41c7-a992-0a48fc688c40_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>