<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 22 日星期日 05:03:31 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国之音普通话：中国的影响力运动针对的是美国当地官员</title><description>保卫民主基金会的一份新报告对北京多年来在美国政府官员建立联系和施加影响方面所做的努力提出了警告，而这一领域却被联邦层面的国家安全当局所忽视。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-s-influence-campaign-targets-local-us-officials-/7909140.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-s-influence-campaign-targets-local-us-officials-/7909140.html</guid><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 19:53:20 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-274b-08dbd5701cf0_cx5_cy13_cw92_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：习近平访问澳门庆祝澳门回归中国25周年</title><description>中国领导人习近平正在澳门出席澳门从葡萄牙回归中国25周年纪念活动。习近平积极评价1999年以来澳门的发展，表示澳门发展潜力正在释放，特别行政区前景光明。  点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-xi-s-macau-visit-celebrates-25-years-since-city-returned-to-china-/7909314.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-xi-s-macau-visit-celebrates-25-years-since-city-returned-to-china-/7909314.html</guid><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 19:34:51 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Victor Chin） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d7720518-40d3-49da-9eef-77c781e62e8b_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>立陶宛在与中国的关系上面临艰难的平衡</title><description>台湾台北——在北京将与立陶宛的双边关系降级后，立陶宛新政府承诺在 2021 年恢复与中国的外交关系，但这一承诺在开始之前就面临着挑战。分析人士表示，立陶宛最近决定驱逐三名中国外交官，波罗的海两根数据电缆遭到破坏，以及对一艘中国货船可能发挥的作用的质疑，使这一努力变得更加复杂。在上届政府同意于 2021 年在首都维尔纽斯设立台湾代表处（名称中使用英文单词“Taiwanese”）后，中国降低了与立陶宛的关系。北京对任何让民主治理的台湾获得更多国际认可的举动都会感到愤怒。台湾驻外代表处的名称大多以台北为名。维尔纽斯大学国际关系教授托马斯·贾内柳纳斯表示，立陶宛新政府在与中国的关系上必须采取平衡行动，因为地缘政治格局的每一次变化都会产生影响。他本周在接受美国之音电话采访时表示：“当新的紧张局势爆发时，立陶宛将别无选择，只能跳过这种平衡政策，转向对中国采取更具侵略性的外交政策。” 10月议会选举后，立陶宛新任总理金陶塔斯·帕卢卡斯发誓要与中国全面恢复外交关系，而不会“羞辱”立陶宛，也不会“跪下来乞求任何东西”。 11月1日，帕卢卡斯在接受波罗的海新闻社采访时表示，与中国建立正常关系当然是一个愿望。他说，与中国的关系“不会很乐观”，双方在经济和保护主义措施上存在争论，但欧盟“正在努力维持外交关系”。“我们是一个主权国家，我们不依赖中国，没有人试图建立外交关系，但外交关系是有价值的，而且确实需要建立这种关系，”中国社会科学院欧洲研究所高级研究员赵俊杰表示。中国国营小报《环球时报》称帕卢卡斯的言论表明，立陶宛新政府正在“转向更加理性、务实和可持续的方式”处理与中国的关系。 新政府的不同看法 尽管新总理表示有意恢复与北京的外交交往，但各方也存在不同看法。立陶宛新政府应如何处理与中国的关系 立陶宛议会于 12 月 12 日批准了最新的四年计划，该计划称中国对波罗的海地区构成“日益严峻的挑战”。国家的外交和安全政策。该计划还承诺发展与台湾的经济和文化联系，中国将台湾视为其领土不可分割的一部分。 12月3日，立陶宛新任外长凯斯图蒂斯·布德里斯在接受波罗的海新闻社采访时表示，中国有责任采取措施与立陶宛恢复外交关系。布德里斯说：“并不是立陶宛决定降低外交代表级别并完全改变其形式。”他补充说，如果波罗的海国家的国家安全得到保障，立陶宛政治派别的各方都支持与中国恢复外交关系。确保。与此同时，立陶宛经济和创新部长卢卡斯·萨维卡斯12月12日接受采访时表示，上届政府对中国的立场“不合时宜”，立陶宛企业对中国市场感兴趣。专家表示，由于新政府明确将中国视为立陶宛的外交政策和安全挑战，维尔纽斯不太可能从根本上改变对华政策。 “上一届政府奉行所谓的基于价值观的外交政策，在其计划中只含糊地提到了中国，但新政府的计划在这方面设定了更加明确的界限，”维尔纽斯大学东欧研究中心。由于新政府承诺继续发展与台湾的经济和文化关系，博鲁塔告诉美国之音，在中左翼领导的政府领导下，立陶宛不太可能对与中国的关系做出根本性的改变。最近发生的其他事件也给双边关系增添了新的紧张根源。 11月下旬，一艘载有俄罗斯化肥的中国散货船“一鹏3号”涉嫌在波罗的海切断两根数据电缆，促使瑞典、立陶宛和芬兰等多个欧洲国家的调查人员包围该船并试图进行调查。彻底调查。此外，立陶宛在宣布三名中国外交官为“不受欢迎的人”后，于11月29日宣布驱逐他们。立陶宛外交部表示，中国外交官违反了《维也纳公约》和立陶宛法律，但没有提供有关驱逐的更多细节。北京谴责立陶宛驱逐中国外交官的行为，称此举“具有挑衅性”。中国外交部在12月2日发布的声明中表示，“中方保留对立陶宛采取反制措施的权利”。贾内留纳斯表示，这些事件加深了立陶宛公众对中国在波罗的海地区的侵略行为的印象，使立陶宛很难对中国采取反制措施。新政府旨在缓和两国之间的紧张局势。他说，如果政府“谈论软化立陶宛对中国的态度，可能会引发社会或一些媒体的严厉反应，因为他们质疑执政的社会民主党为何考虑采取这一举措”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/lihuania-faces-tough-balancing-act-over-ties-with-china/7909134.html<guid> https://www.voanews.com/a/lihuania-faces-tough-balancing-act-over-ties-with-china/7909134.html</guid><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 19:10:06 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c2ec0000-0aff-0242-c7d3-08d9e766d471_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾立法者就“损害民主”的法案发生争执</title><description>台湾台北——周五，台湾立法者互相殴打并用水浇水，总统赖清德的政党试图阻止他们认为可能损害这个自治岛屿“民主制度”的法案的通过。自周四晚以来，黎智英所在的民进党（DPP）的数十名议员占据了国会主要议事厅的讲台，并将自己关在里面——堆起椅子挡住入口。民进党议员试图阻止反对派集团提出的三项法律修正案，这些修正案将使选民更难罢免他们认为不合适的民选官员。一些民进党议员高呼“议会独裁”，批评反对党国民党及其盟友台湾人民党试图以多数票通过法案。执政党在一份声明中表示：“如果国民党强行通过修正案……台湾的民主自检和自我修复机制将荡然无存，也将对台湾公民社会和民主制度造成重大且不可逆转的损害。” 。 “在台湾的民主遭到侵犯和破坏的时候，我们必须站出来采取行动，”它说。其中有争议的法案包括国民党和跨太平洋党推动的一项计划修订《公职人员选举罢免法》的法案，以提高罢免民选官员的门槛。对北京友好的国民党表示，将防止罢免权力“被滥用”，但一些民进党议员表示，他们担心此举将剥夺选民罢免不称职官员的权利。国民党现任议长韩国瑜因总统竞选失败，于 2020 年被罢免高雄南部市市长职务。周五，立法院外，数千人聚集抗议该法案，高呼“退回邪恶修正案”、“保卫台湾”。研究生陈大卫告诉法新社：“我来这里是为了抗议反对党试图剥夺人民罢免的权利。”今年早些时候，反对派推动的扩大议会权力的改革法案引发了立法者之间的争吵和大规模的街头示威。扩张的支持者表示，有必要遏制腐败，但批评者担心，这些法律可能会削弱台湾的民主，以对抗中国的影响，中国声称台湾是其领土的一部分。十月，台湾宪法法院废除了该法律中最具争议的部分，民进党取得了部分胜利。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-lawmakers-brawl-over-bills-that-would-damage-democracy-/7908822.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-lawmakers-brawl-over-bills-that-would-damage-democracy-/7908822.html</guid><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 14:26:49 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/db198ae0-bfea-4e1c-8605-da6ec1c4eec8_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国指控男子为中国特工</title><description>洛杉矶——美国检察官周四在对一名中国公民提出刑事指控时表示，中国执政的共产党利用加州的一名特工影响州政治。  FBI 探员在 64 岁的“迈克”孙耀宁 (Yaoning &quot;Mike&quot; Sun) 位于洛杉矶附近奇诺岗的家中被捕，罪名是他在参与当地政治时充当外国政府的代理人。诉状称，孙曾担任一名未透露姓名的政治家的竞选经理和亲密知己，该政治家正在 2022 年竞选当地民选公职。在竞选期间，他被指控与陈军共谋，陈军是一名中国公民，上个月因作为北京的非法代理人——关于他为政客当选所做的努力。美国司法部表示，陈与中国政府官员讨论了如何影响当地政界人士，特别是在台湾问题上。中国认为自治的台湾岛是其领土的一部分。北京曾表示永远不会排除使用武力将台湾置于其控制之下，但被指控利用地方影响力活动等策略来影响全球对此问题的看法。指控文件称，这位当地政治家于 2022 年底当选后，陈指示孙准备一份有关选举的报告，并发送给中国政府官员，中国政府官员对他的工作表示感谢。美国检察官马丁·埃斯特拉达 (Martin Estrada) 表示：“本投诉中指控的行为令人深感担忧。” “我们不能允许敌对外国势力干涉我们国家的治理。”孙被控一项充当外国政府非法代理人的罪名，最高可判处 10 年联邦监狱监禁。他还面临一项串谋针对美国的犯罪罪名，最高可判处五年徒刑。北京外交部周五被问及这些指控时表示，“不了解你提到的案件的细节”。但发言人林坚表示，“中国从不干涉别国内政”。他在例行记者会上说：“国际社会清楚地看到谁在肆意干涉他国内政。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-accuses-man-of-being-chinese-agent-/7908166.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-accuses-man-of-being-chinese-agent-/7908166.html</guid><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 04:04:05 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/75d274bd-6439-42ad-a691-7f6c5ece12f5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国习近平宣誓就任澳门赌场中心新领导人</title><description>澳门——周五，中国国家主席习近平在纪念澳门回归中国25周年的活动上宣誓就任这个前葡萄牙殖民地的新政府，他敦促赌场中心澳门实现经济多元化。新任行政长官岑浩辉——澳门首位出生于中国大陆的领导人——誓言要解决澳门经济发展不平衡、不协调的问题。自1999年回归以来，这座拥有687,000人口的城市已从垄断驱动的赌博飞地发展成为世界上最大的赌博中心，吸引了大批来自中国大陆的游客。赌场的繁荣提高了生活水平，但当局担心这座半自治城市的经济不健康地依赖该行业。一些年轻人表示，以旅游业为主导的经济限制了他们的职业选择和城市的多元化发展。批评人士表示，多年来游客的轻松赚钱阻碍了当地企业的创新和改进，许多居民依靠个人关系而不是公民参与来解决问题。在周四的晚宴上，习近平赞扬澳门过去五年在经济多元化方面取得的进展以及国际影响力的增强。他呼吁澳门扩大国际影响力，吸引全球人才，建设更美好的澳门。周五，他表示，上海要完善产业发展规划，加大政策支持力度，加大投资力度，培育具有国际竞争力的新兴产业。观察人士认为，他的讲话比之前更加有力、更加具体。他说，特区政府和社会各界要更加关心青少年，为他们成长、成才、实现愿望创造更好的环境和条件。萨姆承诺加快推动旅游业和中医药、金融、科技、展览和商业等其他行业发展的计划。尽管澳门的政治激进主义从未对北京构成严重挑战，但当局近年来加强了控制，特别是在香港2019年经历了数月的大规模反政府抗议活动之后。大声疾呼的政治异议基本上已被压制。纪念中国军事镇压 1989 年天安门广场民主抗议活动的守夜活动被禁止，民主人士也被禁止参加立法选举。去年，该市加强了国家安全法。习近平表示，“国家主权、安全、发展利益高于一切”，同时指出需要维护香港的自治权。他表示，安全是发展的前提，广大人民要珍惜来之不易的稳定与安宁。与邻近的香港一样，澳门与中国其他地区分开管理，其体制使其保留了西式经济和社会制度的要素。它是中国唯一一个赌场赌博合法的城市。随着北京的政策议程主导澳门的发展，这个赌场中心正在深化与邻近的广东省的经济联系和社会融合。中国在邻近的珠海市横琴岛设立了由广东和澳门共同管理的特区，以帮助培育新兴产业。到2035年，该特区计划拥有约12万名澳门居民。习近平表示，澳门必须积极参与大湾区倡议，北京的目标是将澳门、香港和其他九个广东城市连接起来，成为经济强国。习近平周五结束了为期三天的澳门之行。访问期间，他参观了横琴岛大学和特区，并观看了豪华的文艺演出。他还会见了澳门前市领导和香港特首等。到机场送行后，山姆向记者表示，他将直面挑战、大胆行动，表示他的政府将是廉洁、务实、亲民的政府。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-swears-in-new-leader-of-casino-hub-macao/7908131.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-swears-in-new-leader-of-casino-hub-macao/7908131.html</guid><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 01:50:54 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fb4e4e6d-85fd-441d-9090-8cd120daa99f_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>