<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 11 日，星期日 22:40:53 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国的婚姻率跌至历史最低点</title><description>据当地新闻媒体第一财经周日报道，中国的婚姻在 2022 年降至有记录以来的最低水平，在过去十年中继续稳步下降，尽管婚姻总数可能受到严格的 COVID 封锁的影响。民政部网站公布的数据显示，去年只有683万对新人完成结婚登记，比上年减少约80万对。去年大流行限制措施使数以千万计的人被锁在家中或院子里数周之久，结婚人数下降，而当局正在应对出生率下降和人口下降的问题。 2022 年，中国人口出现六十年来的首次下降，这一下降预计将标志着其公民数量长期下降的开始，对其经济和世界产生深远影响。去年，中国的出生率从 2021 年的每千人 7.52 人降至 6.77 人，创历史最低水平。人口学家警告说，随着劳动力减少以及负债累累的地方政府在老年人口上的支出增加，中国将未富先老。为鼓励婚姻并提高中国低迷的生育率，中国上个月表示将在 20 多个城市开展试点项目，以开创婚育文化的“新时代”。一些省份还给年轻的新婚夫妇延长带薪婚假。</description><link/> https://www.voanews.com/a/marriages-in-china-slump-to-historic-low/7132521.html<guid> https://www.voanews.com/a/marriages-in-china-slump-to-historic-low/7132521.html</guid><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 19:11:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-147f-08db6ad07e71_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>沙特阿拉伯寻求与中国合作，“无视”西方的担忧</title><description>沙特阿拉伯希望与中国合作，而不是竞争，该国能源部长周日宣称，他“无视”西方对其日益密切的关系的怀疑。作为世界最大的石油出口国，沙特阿拉伯与世界最大的能源消费国的双边关系是以碳氢化合物为基础的。但随着政治关系升温，利雅得与北京之间在安全和敏感技术方面的合作也在加深——这引起了美国的担忧。在阿中商业会议期间被问及对双边关系的批评时，阿卜杜勒阿齐兹·本·萨勒曼亲王说，“我实际上无视它，因为……作为一名商人……现在机会来了，你就会去。”他说：“我们不必面临与（说）与我们或其他人有关的任何选择。”中国企业家和投资者蜂拥而至利雅得参加会议，这是在美国国务卿安东尼·布林肯 石油交易 今年 3 月，国有石油巨头沙特阿美公司宣布了两项重大交易，以增加其在中国的数十亿美元投资并巩固其作为中国最大原油供应商的地位。中国国家主席习近平去年 12 月访问沙特阿拉伯，他呼吁以人民币进行石油贸易，此举将削弱美元的主导地位。“中国的石油需求仍在增长，因此我们当然必须抓住其中的一部分需求，”阿卜杜勒阿齐兹亲王说。说：“与其与中国竞争，不如与中国合作。”两国的势头也提升了成功完成中国与沙特阿拉伯主导的海湾合作委员会自 2004 年以来一直在进行的自由贸易协定谈判的前景。沙特投资部长 Khalid Al Falih 表示，随着该地区开始向非石油经济部门多元化，任何协议都必须保护新兴的海湾产业。法力赫说：“我们需要使我们的产业能够出口，因此我们希望所有与我们就自由贸易协定进行谈判的国家都知道我们需要保护我们的新兴产业。”他补充说，他希望尽快达成协议。</description><link/> https://www.voanews.com/a/saudi-arabia-seeks-cooperation-with-china-ignores-western-worries/7132507.html<guid> https://www.voanews.com/a/saudi-arabia-seeks-cooperation-with-china-ignores-western-worries/7132507.html</guid><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 18:27:21 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-28fb-08db6ac96624_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>洪都拉斯在与台湾断绝关系后在中国开设大使馆</title><description>据中国官方媒体报道，洪都拉斯周日在北京开设了一家大使馆，几个月前这个中美洲国家与台湾断绝关系，与中国建交。中国官方中央电视台报道说，周日上午，中国外交部长秦刚和洪都拉斯外长恩里克雷纳参加了大使馆的落成典礼。报道称，洪都拉斯仍需要确定大使馆的永久位置，并将增加其工作人员数量。根据中国外交部的一份声明，秦承诺中国将与洪都拉斯建立不同规模和制度国家之间“友好合作”的新模式。两国加强外交关系的标志是洪都拉斯总统卡斯特罗对中国进行为期六天的访问。洪都拉斯于 3 月与中国正式建交，成为一系列与台湾断交的国家中最新的一个。中国将自治的台湾视为一个分裂的省份，必要时可以用武力夺回，并禁止其外交伙伴与台北建立正式关系。该岛还面临来自北京的越来越多的军事威胁。中国国防部周日报告说，10 架中国战机越过台湾海峡中线，这是一条曾经被双方默认的非官方边界。作为回应，台湾部署了飞机、海军舰艇和陆基导弹系统。卡斯特罗于周五抵达上海，这是她建交以来的首次访问。在上海期间，她参观了金砖国家新开发银行总部，金砖国家包括巴西、俄罗斯、印度、中国和南非。卡斯特罗办公室周六发推文称，洪都拉斯要求加入该银行。据中国官方《环球时报》报道，在周六晚抵达北京之前，总统还参观了科技巨头华为的一个研究中心。在北京和美国之间的紧张局势加剧，包括中国对台湾日益强硬的情况下，三月份建立的关系是中国的外交胜利。这也标志着中国在拉美的影响力越来越大。中国大陆和台湾自 1949 年在内战中分裂以来，一直陷入外交承认之争，北京斥资数十亿美元为其“一个中国”政策赢得承认。</description><link/> https://www.voanews.com/a/honduras-opens-embassy-in-china-after-breaking-off-ties-with-taiwan/7132484.html<guid> https://www.voanews.com/a/honduras-opens-embassy-in-china-after-breaking-off-ties-with-taiwan/7132484.html</guid><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 16:54:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-b011-08db6abcbc41_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国战机飞越台湾海峡</title><description>台湾国防部周日表示，十架中国空军飞机越过台湾海峡中线。海峡通常被视为台湾与中国大陆之间的非官方边界。该部还表示，四艘中国船只周日进行了战斗巡逻。台湾部署了自己的飞机和船只以响应中国的举动。这标志着中国在不到一周的时间里第二次加强围绕台湾的军事活动。周四，台湾报道说，有 37 架中国军用飞机飞入中国的防空区。台湾是民主治理的，但中国声称它是中国领土。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-warplane-cross-taiwan-strait-/7132073.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-warplane-cross-taiwan-strait-/7132073.html</guid><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 04:54:36 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/123C11C4-1E90-4CC6-93ED-CAE4E23113CD_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>南非总统向习近平介绍非洲俄乌和平计划</title><description>南非总统西里尔·拉马福萨周六表示，南非总统西里尔·拉马福萨已向中国国家主席习近平通报了非洲领导人即将访问俄罗斯和乌克兰以结束敌对行动的情况。中国国家广播电台报道称，两位领导人周五通了电话。南非总统在一份声明中表示，拉马福萨告诉习近平，他注意到中国提出的和平计划，并确认非洲领导人支持旨在和平解决冲突的倡议。 “习近平主席赞扬非洲大陆的倡议，并承认冲突对非洲人民生活和粮食安全的影响，”主席声明说。随着战争导致数百万人流离失所、推高食品价格并削弱世界繁荣，各国首都纷纷提出各种结束战争的和平建议。上个月，乌克兰总统沃洛德米尔·泽伦斯基 (Volodymyr Zelenskyy) 大力争取拉拢全球南方，该术语用于拉丁美洲、非洲和亚洲地区，以回应其一些成员国的和平举措。乌克兰对任何和平协议的明确立场是，所有俄罗斯军队都必须撤出其领土。 5月16日，拉马福萨公布了非洲和平计划，具体内容尚未公开。和平计划也得到塞内加尔、乌干达、埃及、刚果共和国和赞比亚领导人的支持。在周五的通话中，拉马福萨和习近平还讨论了将于 8 月由南非主办的新兴经济体巴西、俄罗斯、印度、中国和南非（金砖国家）峰会。南非表示，如果俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 出席金砖国家峰会，南非正在考虑采取法律措施。国际刑事法院已就俄罗斯入侵乌克兰向普京发出逮捕令，如果普京出席约翰内斯堡峰会，南非作为国际刑事法院成员将被要求逮捕他。</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-africa-president-briefs-xi-on-african-russia-ukraine-peace-plan-/7131600.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-africa-president-briefs-xi-on-african-russia-ukraine-peace-plan-/7131600.html</guid><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 12:52:41 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/F63B7E45-C474-48F1-95C7-22937556CEBF_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾武装部队举行海岸演习</title><description>在台湾武装部队星期六举行演习时，在南部城市高雄举行的人质危机期间，巡逻艇盘旋，军官用绳索从直升机上下来。面对来自中国日益增加的军事和政治压力，该岛经常举行军事演习，包括几乎每天都有中国战机侵入其防空区。北京声称自治、民主的台湾是其领土，并发誓总有一天要夺回它——必要时使用武力。星期六在高雄港，海岸警卫队、军队、警察和空降部队模拟人质情况，伴随着动作电影音乐和对“袭击”的持续叙述。 “这里是（台湾）海警！马上熄火！”播音员喊道。 “我们要登船检查你们的船！”较小的巡逻艇包围了这艘船，而一架直升机在头顶盘旋。军官们设法“秘密地”登上这艘船，他们向黄衣劫持者开火——而不是实弹。彩排结束时，军官们向在码头挥手致意的蔡英文总统敬礼。蔡英文在简短的讲话中说：“参加今天演习的每个人都是我们国家的前线捍卫者。我想再次强调，我们必须加强自己才能确保台海和平。” “我们越团结，我们就越安全；台湾越安全，世界就越安全。”自拒绝台湾是中国一部分的蔡英文于 2016 年上台以来，北京船只战机对该岛的入侵有所增加。 4 月，北京进行了为期三天的模拟封锁台湾的军事演习，以回应美国共和党众议院议长凯文麦卡锡在加利福尼亚会见蔡英文。去年八月，中国在台湾领海附近举行了为期四天的实弹演习——其中一些演习就在高雄海岸附近进行。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-armed-forces-hold-coastal-drills-/7131367.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-armed-forces-hold-coastal-drills-/7131367.html</guid><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 05:20:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-d029-08db6993bee0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>