<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 26 日星期五 05:49:52 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国跳过红地毯欢迎布林肯，其访问引发愤世嫉俗</title><description>华盛顿——美国国务卿安东尼·布林肯周三抵达中国遭到了怀疑和冷嘲热讽，有人认为美国高级外交官的到来没有走红地毯是北京发出的不那么微妙的信息。布林肯在上海开始了为期三天的中国之行，网上评论者和分析人士指出，中国省略了为尊贵的访客铺设红地毯的惯例。中国官媒《环球时报》前总编辑胡锡进在X上发帖称，“布林肯已经抵达中国上海。当他走下飞机时，很多人注意到，飞机上似乎没有红地毯。”尽管美方事先做了一些强硬的舆论准备，但他对中国的访问应该被视为一次‘恳求’。”纽约Gatestone Institute智库杰出高级研究员张国登回应胡锡进的帖子，“#中国，在#布林肯今天在#上海下飞机之前，就侮辱了他。”一位名叫 Lord Bebo 的 X 用户自称是反主流媒体，他发帖称，“布林肯抵达中国，没有走红地毯。没有乐队或任何东西……他像一个不重要的人一样受到欢迎。”他的帖子获得了超过10,000个赞。自双方恢复高层接触以来，中美关系有所缓和，但仍存在许多分歧。布林肯访华前，美国媒体报道称，美国讨论制裁部分中资银行，以对抗其对俄罗斯的支持。布林肯在发布国务院2023年国别人权报告时还表示，新疆维吾尔人是种族灭绝和反人类罪的受害者。他抵达中国的同一天，美国总统乔·拜登签署了一项法案，其中包括对台湾提供军事援助，并敦促 TikTok 的母公司字节跳动剥离其美国业务。加拿大地缘政治专家阿比舒尔·普拉卡什 (Abishur Prakash) 表示：“布林肯抵达中国时，这是一个多么尴尬的时刻。” “以围绕 TikTok、台湾的法案为主导，美国正在全力对抗中国，并支持印太地区国家对抗北京。” “面对面的外交很重要” 抵达当天，布林肯以上海标志性建筑为背景发布了一段视频讲话，例如霓虹灯闪烁的东方明珠塔和上海环球金融中心。他在视频中说：“我们刚刚抵达中华人民共和国上海，致力于解决与美国人民息息相关的问题。” “其中之一是芬太尼，一种合成阿片类药物，它是 18 岁至 49 岁美国人的头号杀手。”拜登总统和习近平主席去年年底在旧金山会面时一致认为合作防止芬太尼及其原料进入美国。我们将为此努力。”布林肯表示，他不仅会与中国政府的同行交谈，还会与学生、学者、商界领袖以及“在我们两国之间架起桥梁和联系的人们”进行交谈。 “当然，我们将处理与中国存在真正分歧的领域，直接与他们打交道，进行清晰的沟通。面对面的外交很重要，”他说。 “重要的是要避免沟通不畅、误解，并促进美国人民的利益。”反应带有反美基调 在中国社交媒体上，布林肯的提议遭到了冷嘲热讽。在中国最大的社交平台微博上，对布林肯第二次访华的报道有限，讨论内容以反美基调为主。微博用户小凡浩佘辩称，美国尚未正式将所有芬太尼类物质列入管制清单。她写道：“我们问美方是否相信通过对外甩锅、推卸责任、抹黑中国形象就能解决美国国内问题。”一位微博用户安浩鑫表示，“跟他一起来的也是‘银行制裁’的筹码。”说实话，如果你想把 SWIFT 踢出去，那就赶紧行动吧，为什么还要犹豫呢？”另一位评论者表示，“如果你敢掀桌子，那我们就用武器援助俄罗斯，看看谁吃亏。”人权观察组织前执行主任、普林斯顿大学客座教授肯尼思·罗斯 (Kenneth Roth) 将这次访问与美国的中东政策联系起来，他在 X 上表示，布林肯“会更容易告诉中国政府不要向俄罗斯提供军事物资”如果美国政府没有像以色列在加沙犯下战争罪那样武装以色列，那么它就在乌克兰犯下了战争罪。”但罗斯还表示，“如果布林肯如此坚决地向北京示好，以至于不公开提及北京针对新疆维吾尔族穆斯林犯下的反人类罪，那将是可耻的。” 《华尔街日报》中国分社社长程乔纳森 (Jonathan Cheng) 在 X 号上表示，“一位不愿透露姓名的中国官员对布林肯说：‘感知永远是必须扣上的第一颗扣子。中美是竞争对手还是合作伙伴是一个根本问题。问题上决不能出现任何灾难性错误。” ” 阿德里安娜·张 (Adrianna Zhang) 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-s-china-visit-garners-skepticism-cynicism-online-/7585825.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-s-china-visit-garners-skepticism-cynicism-online-/7585825.html</guid><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 22:14:07 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fbd9-08dc6590455d_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国呼吁中国帮助监督对朝鲜的制裁</title><description>华盛顿——美国呼吁中国采取更多措施监测朝鲜违反制裁的行为，负责这项任务的联合国小组将于本月到期。美国国务院发言人周三在发给美国之音韩国语组的电子邮件中表示，“北京可以采取更多措施打击朝鲜在中国领海逃避制裁的行为，遣返在中国境内赚取收入的朝鲜劳工，并关闭采购网络。”朝鲜是指朝鲜民主主义人民共和国，朝鲜的正式名称。中国的正式名称是中华人民共和国。这位美国官员还对中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇本周的言论做出了回应，刘鹏宇对美国之音表示，“美国需要……停止加大施压和制裁，停止军事威慑，并采取有效措施，恢复有意义的对话。”这位美国发言人表示，华盛顿一直在向平壤发出信息，寻求“以多种方式——通过第三方、直接、口头和书面”进行对话。根据部门政策，他坚持要求匿名。但他写道，朝鲜“没有表现出有兴趣参与的迹象”。刘鹤周一通过电子邮件向美国之音转达了上述言论，他还坚称“中国忠实执行了联合国安理会有关决议”。朝鲜“变得更强大” 朝鲜外交部负责美国事务的副部长金恩哲周四通过其国营朝中社发表声明称，华盛顿“重启已经过时的制裁并向朝鲜施压”的企图将得到满足并做出军事回应。金正恩表示：“如果美国对朝鲜实施新的制裁，朝鲜将获得美国最害怕的向上调整武力所需的新机会。” “朝鲜是一个在更严厉的制裁和压力面前变得更加强大的国家实体。”美国驻联合国大使琳达·托马斯·格林菲尔德上周访问了韩国和日本，讨论对朝鲜实施制裁的新方法。由于俄罗斯否决了联合国安理会要求每年延长其任期的决议，一直监督制裁执行情况的联合国专家小组的授权将于本月底到期。中国弃权。托马斯·格林菲尔德在 4 月 17 日于首尔举行的新闻发布会上表示，所有联合国成员国继续“收到有关朝鲜正在进行的武器扩散和逃避制裁活动的独立、准确的报告”至关重要。她还表示，“我们最终将找到一种机制来继续进行此类报告。是的，俄罗斯和中国将继续试图阻止这些努力。”她补充说：“我不期望他们会合作或同意我们为寻找另一条道路所做的任何努力，但这不会阻止我们寻找前进的道路。”前联合国专家组成员、现任伦敦皇家联合军种研究所高级副研究员亚伦·阿诺德表示，他相信在没有俄罗斯和中国的情况下建立一个外部监测机构是可能的。阿诺德说：“尽管（新机构的）报告可能不具有与根据（联合国）授权编写的报告相同的政治合法性，但银行等相关利益相关者肯定会利用它们。”联合国小组每年两次发布报告，详细说明包括中国和俄罗斯在内的联合国成员国违反制裁的情况。 2016 年帮助起草《制裁和政策执行法案》的华盛顿律师约书亚·斯坦顿 (Joshua Stanton) 表示，“每个读过联合国专家小组报告的人都知道中国违反制裁的真相”。“中国一直在非法进口朝鲜产品”。韩国煤炭公司故意托管朝鲜黑客，帮助朝鲜伪装其走私船队，并托管朝鲜的洗钱和计算机黑客网络，”他说。 “朝鲜导弹甚至乘坐中国卡车在平壤街头游行。”路透社周四援引英国皇家联合军种研究所的调查结果报道称，中国在其东部浙江省的港口停泊着一艘美国批准的俄罗斯货船“安加拉”号，该货船从朝鲜运输武器。 Eunjung Cho 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-calls-for-china-to-help-monitor-sanctions-on-north-korea/7585465.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-calls-for-china-to-help-monitor-sanctions-on-north-korea/7585465.html</guid><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 20:02:07 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6f09-08dc500f69ae_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>耶伦表示，美国对中国产能过剩的反应没有任何可能性</title><description>华盛顿——美国财政部长珍妮特·耶伦周四对路透表示，拜登政府不会放弃任何应对中国工业产能过剩的选择，这是美国及其盟友最关心的问题。耶伦在华盛顿接受路透社采访时表示，中国通过出口方式实现充分就业是世界其他国家无法接受的。耶伦表示，在本月早些时候访华期间，她“成功”向中国官员提出了美国对北京向全球市场充斥电动汽车、太阳能电池板和其他清洁能源产品、威胁美国就业的担忧。她补充说，中国官员承认存在工业产能过剩的问题，但他们需要解决这个问题。她表示，这个问题威胁到美国、欧洲、日本以及印度和墨西哥等新兴市场的类似商品生产商，在国际货币基金组织和世界银行春季会议间隙，中国官员再次在华盛顿“深入讨论”这个问题。上周的会议。耶伦补充说，这个问题不会在“一天或一周内”得到解决。耶伦表示：“因此，中国认识到这一问题并开始采取行动解决这一问题非常重要。” “但我们不希望我们的行业同时被消灭，所以我不想放弃任何事情。”拜登政府正在完成对前总统唐纳德·特朗普2018年对中国进口产品征收的“301条款”不公平贸易关税的审查，美国官员表示，这可能导致对某些产品征收更高的关税。美国总统乔·拜登上周呼吁进行审查，将针对中国钢铁的 301 条款关税提高三倍，达到 25%。美国贸易代表凯瑟琳·戴还告诉美国参议员，美国需要采取“早期行动、果断行动”，以保护刚刚起步的美国电动汽车行业免受中国进口产品的影响。目前美国对中国汽车的进口关税约为27.5%，目前在美国销售的中国电动汽车很少。耶伦表示：“我们对中国在全球生产、销售和出口没有任何问题，但美国、欧洲和其他国家也希望参与生产清洁能源产品的能力，这将是非常重要的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/nothing-off-the-table-in-us-response-to-china-overcapacity-yellen-says-/7585049.html<guid> https://www.voanews.com/a/nothing-off-the-table-in-us-response-to-china-overcapacity-yellen-says-/7585049.html</guid><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 13:55:35 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0a63-08dc55d8f6f1_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国将三名宇航员发射到空间站</title><description>中国酒泉卫星发射中心——周四，中国将三名宇航员送入轨道空间站，这是其雄心勃勃的计划的一部分，该计划的目标是到 2030 年将宇航员送上月球。神舟十八号飞船从酒泉卫星发射场升空晚上 8 点 59 分（格林威治标准时间 1259），长征二号 F 火箭搭载在中国西北部戈壁沙漠边缘的中心。该飞船的三名宇航员将接替神舟十七号团队，该团队自去年十月以来一直在为中国天宫空间站配备人员。周四早些时候，中国载人航天工程局（CMSA）为神舟十八号宇航员举行了欢送仪式，伴随着挥舞旗帜的孩子们和爱国音乐，三名宇航员准备进入飞船。这三人由参加过2021年神舟十三号任务的43岁老航天员叶光富司令员，以及34岁的战斗机飞行员李聪和36岁的航天菜鸟李光苏组成。他们预计将在升空后大约六个半小时到达空间站。中国在被排除在国际空间站之外后建造了自己的空间站，这主要是因为美国对中国军方参与该计划的担忧。今年，中国空间站计划执行两次货运飞船任务和两次载人航天任务。神舟十八号宇航员将在空间站度过大约六个月的时间。中国空间站副主任林锡强表示，他们将开展科学试验、在空间站安装空间碎片防护设备、开展有效载荷实验、科普教育等。林还表示，中国正在努力最终向外国宇航员和太空游客提供进入其空间站的机会。他在周三的新闻发布会上表示：“我们将加快研究和推广外国宇航员和太空游客参与中国空间站飞行。”该国计划在 2030 年左右执行从火星带回样本的任务，并在未来四年内执行三次月球探测任务。它还希望到2030年将宇航员送上月球。中国于2003年进行了首次载人航天任务，成为继前苏联和美国之后第三个利用自己的资源将人送入太空的国家。由于其支出、供应链和能力，美国的太空计划被认为仍比中国拥有显着优势。然而，中国在一些领域取得了突破，几十年来首次从月球表面带回样本，并将月球车降落在探索较少的月球背面。美国计划在 SpaceX 和 Blue Origin 等私营企业的帮助下，在 2025 年底前将宇航员送回月球表面，作为载人任务新承诺的一部分。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-launches-3-member-crew-to-its-space-station-/7584715.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-launches-3-member-crew-to-its-space-station-/7584715.html</guid><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 10:17:24 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c133-08dc6530407f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国同方威视因外国补贴问题在欧盟遭突击搜查</title><description>布鲁塞尔——中国安全设备公司同方威视周三表示，该公司在荷兰和波兰的办事处遭到欧盟竞争监管机构的突击搜查，因为欧盟委员会正在打击接受不公平国家补贴的公司，这些补贴使欧盟同行处于不利地位。自 2023 年 7 月推出的外国补贴法规允许欧盟委员会评估补贴是否允许企业在采购招标中提交过于有利的报价以击败欧盟竞争对手以来，欧盟委员会已对中国企业发起四项调查。部分国有的同方威视在一份声明中表示：“欧盟委员会正在对荷兰和波兰的同方威视办事处进行与外国补贴法规有关的检查。”这家机场和港口安全检查扫描仪制造商表示：“同方威视正在与欧盟委员会合作，致力于捍卫其作为完全独立、自给自足的经济运营商的声誉。”欧盟委员会周二宣布对一个未具名欧盟国家的一家未具名公司进行黎明突击搜查，如果该高管发现扭曲性补贴的充分证据，可能会导致另一项调查。委员会在一份声明中表示：“委员会有迹象表明，被检查的公司可能接受了外国补贴，根据《外国补贴条例》，这可能会扭曲内部市场。”同方威视于2020年被美国工业和安全局列入黑名单。中国商务部一位官员早些时候谴责了此次突击检查，称其干扰了正常的公平竞争秩序。中国欧盟商会表示，获悉IT设备和员工的手机被监管机构扣押，监管机构也要求获取数据。它在一份声明中表示：“欧盟的行为不仅向中国企业发出了有害信息，而且向所有在欧盟开展业务的非欧盟企业发出了不利信息。”中国商务部一名官员在一份声明中表示，此次突袭打击了所有外国企业在欧洲开展业务的信心，并表示中方将采取一切必要措施维护本国企业的权利。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-nuctech-raided-in-eu-over-foreign-subsidies-concerns/7584422.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-nuctech-raided-in-eu-over-foreign-subsidies-concerns/7584422.html</guid><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 03:55:03 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ebd9fc69-0ee0-4c51-ad54-faa831bb3464_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯在北京与中国高级官员举行会谈</title><description>美国国务卿安东尼·布林肯周四在准备与中国高级官员会面时呼吁中国为美国工人和企业提供公平的竞争环境。布林肯在金融中心上海会见当地政府官员后飞往北京。上海是 1000 多家美国公司的所在地。美国国务院发言人马修·米勒表示，布林肯在会见上海市委书记陈吉宁时主张美国企业获得公平待遇。 “在一次建设性和坦诚的交流中，国务卿提出了对中国贸易政策和非市场经济做法的担忧，并强调美国寻求与中国进行健康的经济竞争，并为在中国经营的美国工人和公司提供公平的竞争环境， ”米勒说。他指的是中华人民共和国。中国外交部发言人汪文斌当天晚些时候回应称，北京“一直按照市场原则开展经贸合作”。布林肯在与上海纽约大学的美国和中国学生的讨论中强调了扩大双边关系的重要性，以及对知识产权盗窃和其他被视为歧视美国在华企业的做法的指控。他说：“我们需要确保我们能够相互交谈、相互倾听、相互理解。” 2000名本科生和研究生，其中一半来自美国，另一半来自其他约70个国家。大约有500名美国学生。周四晚些时候，布林肯在上海美国商会会见了商界领袖，主张解决世界最大两个经济体面临的一系列贸易问题。周三晚些时候，布林肯在一段简短的视频中表示，他在上海天际线的背景下来到中国，“是为了在对美国人民最重要的问题上取得进展，包括遏制芬太尼贩运”。他补充说，美国和中国的官员还将讨论两国存在“重大分歧”的其他领域。尽管华盛顿和北京在一系列棘手问题上存在分歧，但布林肯本周开始访问中国，首先关注的是直接接触的重要性。他说，这对于解决影响两国和世界人民的关键问题至关重要。分析人士告诉美国之音，布林肯的访问将带来一系列有争议的问题，但也会维持去年 11 月美国总统乔·拜登与中国国家主席习近平面对面会谈后获得的“战术解冻”势头。 “两国关系在军事、技术和外交方面继续变得更具竞争力，但由于两国对高层外交的持续投资，这种关系的增长比一年前更可预测、更可控，”阿里·怀恩说。国际危机组织的一位高级研究和宣传顾问在一封电子邮件中告诉美国之音普通话。华盛顿和北京之间的密集外交在限制中国用于制造影响美国的非法芬太尼的前体化学品的供应方面几乎没有取得进展。由于中国在乌克兰战争中支持俄罗斯，紧张局势不断升级，促使美国警告称将对中国采取进一步行动。 “我对这次访问非常悲观。习近平致力于帮助他的密友（俄罗斯总统弗拉基米尔）普京，不会对美国的要求做出积极回应，”乔治城大学美中全球问题对话倡议高级研究员丹尼斯·怀尔德对美国之音中文台表示。布林肯启程前往上海的前一天，公布了国务院关于人权实践的年度报告，其中称中国政府继续对新疆的维吾尔族和其他穆斯林少数民族犯下种族灭绝罪和反人类罪。布林肯告诉记者，他将向北京政府提出人权问题。布林肯预计将于周五下午在北京会见中国国家主席习近平。美国国务院表示，布林肯将在返回华盛顿之前在北京举行新闻发布会。美国之音普通话对此报道作出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-kicks-off-direct-engagement-with-china-ahead-of-tough-talks-/7584389.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-kicks-off-direct-engagement-with-china-ahead-of-tough-talks-/7584389.html</guid><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 01:35:09 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c47c-08dc652b7d56_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>