<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 15 日，星期六 04:00:52 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>资料来源：美国芯片首席执行官计划华盛顿之行讨论中国政策</title><description>据两位知情人士透露，英特尔公司和高通公司的首席执行官计划下周访问华盛顿，讨论对华政策。其中一位消息人士称，高管们计划与美国官员举行会议，讨论市场状况、出口管制和影响其业务的其他事项。目前尚不清楚高管们将与谁会面。英特尔和高通拒绝置评，白宫官员也没有立即回复置评请求。消息人士称，其他半导体首席执行官下周也可能抵达华盛顿。消息人士拒绝透露姓名，因为他们无权接受媒体采访。消息人士 6 月份告诉路透社，美国官员正在考虑收紧影响高性能计算芯片和向华为技术有限公司发货的出口规定。这些规则将分别影响英特尔和高通，前者正在准备一款可以运往中国的新型人工智能芯片，后者拥有向华为出售芯片的许可。去年十月，拜登政府发布了一套全面的规则，旨在冻结中国的半导体行业，而美国则向自己的芯片行业注入数十亿美元的补贴。可能的收紧规则将对英伟达造成特别严重的打击。该公司在人工智能芯片市场的强势地位帮助其今年早些时候的市值达到了 1 万亿美元。近年来，随着立法者和白宫努力将更多生产从中国转移到美国及其盟国，芯片行业在华盛顿受到热烈欢迎。英特尔首席执行官帕特·基辛格和高通首席执行官克里斯蒂亚诺·阿蒙经常会见政府官员。一位消息人士称，下周的会议可能包括高管和美国官员之间的联席会议，而英伟达和其他芯片公司担心，在紧张局势升级的情况下，这个在中国拥有大量业务的行业将遭受永久性销售损失。华盛顿和北京之间。一位知情人士表示，高管们召开会议的目标是确保政府官员了解进一步收紧有关向中国出售芯片的规定可能产生的影响。许多美国芯片公司五分之一以上的收入来自中国，行业高管认为，减少销售将减少他们再投资于研发的利润。</description><link/> https://www.voanews.com/a/sources-us-chip-ceos-plan-washington-trip-to-talk-china-policy/7181969.html<guid> https://www.voanews.com/a/sources-us-chip-ceos-plan-washington-trip-to-talk-china-policy/7181969.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 23:11:56 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-2ee5-08db84e0ed48_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国问题引发有关美国国防开支法案的争论</title><description>拜登政府和共和党议员对《2024财年国防授权法案》(NDAA)中的几项与中国相关的条款仍存在分歧，该法案于周五在众议院以接近党派路线的投票方式获得通过。该法案第 214 条可能会在民主党领导的参议院面临重大修改，要求研究人员在参与美国国防项目研究时披露国籍等个人信息，白宫称此举给大学研究带来了不必要的负担程式。虽然214条款没有点名中国，但发起该条款的共和党众议员吉姆·班克斯在其网站上称其为“对中国强硬”的修正案。该法案还要求申请人披露其教育、专业和就业背景以及过去的经历。以及目前与外国政府和人才计划的联系和参与。美国国会众议院和参议院的军事委员会于 6 月下旬分别批准了各自版本的 2024 年国防授权法案。众议院以微弱优势批准了 8860 亿美元的修订​​版- 周五以 219 票对 210 票通过国防政策法案，只有四名民主党人投了赞成票。预计该法案的不同版本将在民主党控制的参议院中出现，并将于下周开始辩论。两人在将该法案发送给乔·拜登总统签署之前，必须对各个版本进行协调。白宫周一表示，政府“强烈反对”第 214 条，“这将大幅增加对由大学资助的大学研究的披露要求”。 “第 214 条将公开有关国防部所有研究人员的详细信息，这可能会无意中造成国家安全风险” ，”白宫的声明说。白宫在声明中表示，第 214 条“无法为国务卿提供足够的手段来提供意见，以确保以符合外交政策优先事项的方式进行对外援助或接触。”共和党众议员安迪·巴尔周三在接受美国之音普通话采访时表示，中国支持的孔子学院的经验教训提醒国会注意中国对美国学术和科研环境的影响。巴尔说：“他们（孔子学院）不太关心文化交流、教育交流和真正的教育努力，更多的是宣传和利用大学作为间谍、学术和其他活动的平台。”因此，这具有国家安全层面他补充道，这就是国防授权法案正在考虑这一问题的原因。共和党众议员卡洛斯·吉梅内斯在周三接受美国之音普通话采访时表示，“我们已经在方向盘上睡着了太久了，我们已经允许了一些非常不道德的行为却不受惩罚。因此，我们需要纠正这一点。”作为与中国共产党有联系的文化组织，大多数孔子学院在被美国国务院指定为外国使团后都被关闭。外国使团是执行外交或其他事务的机构。白宫还对第 1316 条表示担忧，该条要求国防部长证明中国政府官员是否协助或了解前体或制造高度成瘾药物芬太尼所需元素的运输墨西哥贩毒集团。美国国务卿安东尼·布林肯 7 月 7 日呼吁数十个国家共同努力打击合成毒品，但中国因毒瘾流行而面临华盛顿的指责，谴责了这一努力。美国国务卿助理国务卿托德·罗宾逊国际麻醉品和执法事务局在 7 月 6 日的电话会议上对记者表示，“我们认为，作为全球合作伙伴，中国需要采取更多行动来破坏非法合成毒品供应链。”他使用了中国官方名称的缩写， 中华人民共和国。美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯 (Nicholas Burns) 五月向 Politico 表示，中国政府并未助长美国的芬太尼危机，“而是黑市中国公司”。他补充说：“我们希望北京政府利用其权力，阻止前体化学品从这些黑市中国公司流向贩毒集团的[芬太尼]生产基地。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-senators-push-china-investments-tracker-in-defense-bill/7181914.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-senators-push-china-investments-tracker-in-defense-bill/7181914.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 20:34:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（Adam Xu、Yihua Lee） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a1e7-08db3f764d7a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国开始建设巴基斯坦最大核电站</title><description>周五，巴基斯坦为其最大的民用核电站举行了奠基仪式，这座核电站由中国建造，每天将为国家电网提供 1,200 兆瓦的电力，估计耗资至少 35 亿美元。谢赫巴兹·谢里夫总理和中国高级官员出席了在被称为中巴核能合作发源地的中部城市恰什马举行的电视转播活动。过去30年来，北京在恰什马安装了四台核电机组，总发电量约1,300兆瓦，中国提供浓缩铀作为燃料。谢里夫在仪式上表示：“这种促进清洁、高效和相对便宜的能源的相互合作是两国友谊的礼物，也是其他国家效仿的典范。”该核电站被称为Chashma-5或C-5，将采用中国所说的国产第三代压水核技术“华龙一号”或“HPR1000”，具有“先进的安全性和万无一失的安全功能”。巴基斯坦原子能委员会主席拉贾·阿里·拉扎表示，核电站项目将于2030年完成。“C-5将是巴基斯坦最大的第三代以上核电项目，”拉扎说。 “该项目使 PAEC 距离生产 8,800 兆瓦廉价清洁能源的设想目标又近了一步。”北京此前已为过去几年在南部港口城市卡拉奇建成并投入运行的两座核电站提供了华龙一号技术，每座核电站的发电能力为1,100兆瓦，将巴基斯坦的核能产量提高到每年3,500兆瓦以上。天。分析人士认为，中国加速与巴基斯坦的民用核合作是为了在全球范围内为中国第二大核电生产公司中国核工业集团公司（CNNC）开发的华龙一号反应堆寻找更有利可图的买家而努力的一部分。中核集团董事长于剑锋在仪式上表示：“华龙一号是中核集团自主核技术，是中国先进装备制造的旗舰。”他指出，目前中国有超过17台华龙一号在建。 “今天C-5项目的开工，是华龙一号全球征程的重要里程碑，也是中巴核能合作的新起点。”于说。中巴核能合作已成为中巴全天候战略合作伙伴关系的重要组成部分，也是国际核能合作的光辉典范。在全球“一带一路”倡议下，过去10年，北京还在巴基斯坦建设并投入商业运营14座发电厂，其中大部分为燃煤电厂，总装机容量达8000兆瓦/日。这些项目是中巴经济走廊（CPEC）的一部分，该走廊还利用中国直接投资和“软贷款”建设了公路网、高速公路、港口和工业区，预计到 2030 年将增加至约 620 亿美元。巨大的事业即将完成。批评者指责中巴经济走廊加剧了巴基斯坦的经济困境，并耗尽了外汇储备，使该国难以偿还外债。巴基斯坦欠中国电厂超过13亿美元（3500亿卢比）。金额持续增长，中国拒绝推迟或重组付款和中巴经济走廊债务偿还。所有中国贷款——包括政府贷款和商业银行贷款——占伊斯兰堡外债的近30%。巴基斯坦和中国官员反驳了这些批评，称自十年前启动以来，中巴经济走廊刺激了经济，为当地人创造了近20万个就业机会。周五，谢里夫感谢中国在最近几周展期了价值数十亿美元的贷款，以帮助他的国家应对外汇储备下降的问题并避免违约。谢里夫告诉记者：“中国政府和商业银行向巴基斯坦返还了超过50亿美元的资金。在巴基斯坦面临最困难的时期之一，这对于一位伟大的朋友来说是一笔不小的捐款。”恰希玛的聚会。由于担心外部付款违约和经济状况恶化，伊斯兰堡被迫于上月底与国际货币基金组织进行谈判并获得急需的 30 亿美元救助资金。这家全球银行最终于本周批准了救助计划，让陷入困境的巴基斯坦政府松了一口气。过去十年，中国与拥有核武器的巴基斯坦的防务伙伴关系也显着加深，但两国均坚称核合作仅限于民用目的。巴基斯坦和国际原子能机构官员表示，该国民用核电站的运行符合国际原子能机构的安全准则。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-begins-construction-of-pakistan-s-largest-nuclear-power-plant-/7181016.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-begins-construction-of-pakistan-s-largest-nuclear-power-plant-/7181016.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 11:40:42 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-79a3-08db847da4fa_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚敦促中国继续放松贸易制裁</title><description>周四，澳大利亚外交部长黄英贤在印度尼西亚雅加达举行的东亚外长峰会期间与中国共产党外长王毅举行了会谈。澳大利亚敦促中国继续放松两国外交摩擦最严重期间对澳大利亚商品施加的限制。中国已开始允许进口澳大利亚煤炭和木材，但对包括葡萄酒和龙虾在内的其他产品仍征收关税。黄还对北京以国家安全罪名拘留澳大利亚公民表示担忧。黄周四向记者介绍了在印度尼西亚首都举行的会谈的最新情况。她说：“这是一次坦诚的对话，其中提出了许多与贸易障碍有关的问题。”“我承认我们近几个月来所看到的进展，并重申了我们对这种进展持续下去的期望。” ”黄说，她还提到了两名被指控犯有国家安全相关罪行的澳大利亚人在北京继续被监禁的问题。作家杨恒均于 2019 年 1 月被中国拘留。中国政府英语新闻频道 CGTN 的知名澳大利亚电视主播成雷于次年被捕。黄还表示，双方就中国对两名男子发出的逮捕令进行了讨论。澳大利亚的香港民主运动人士。北京指责他们“从事旨在破坏香港稳定的反华活动”。黄没有透露更多细节。与中国的贸易支撑了澳大利亚近期的繁荣，但近年来，人权问题上的政治紧张局势、北京在太平洋和南海的领土野心、被拘留的澳大利亚人以及新冠肺炎 (COVID-19) 的起源等都破坏了双边关系的稳定。中国占澳大利亚国际贸易的四分之一以上。澳大利亚左倾政府自去年五月赢得大选以来一直试图稳定双边关系。分析人士表示，澳大利亚渴望在澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞今年晚些时候访问北京之前与其最大贸易伙伴实现关系正常化。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australia-urges-china-to-continue-to-ease-trade-sanctions-/7180616.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-urges-china-to-continue-to-ease-trade-sanctions-/7180616.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 05:50:24 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-529d-08db844f62f0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家：中国在促成以色列和巴勒斯坦之间的和平方面面临着艰苦的战斗</title><description>专家表示，中国在以色列和巴勒斯坦之间实现和平的努力可能会失败，但可能会造成美国在该地区的影响力正在减弱的形象，尽管北京方面乐观地认为它可能会重启陷入停滞近十年的谈判。今年3月，中国在沙特阿拉伯和伊朗之间促成了一项和平协议，恢复了2016年中断的外交关系。现在，北京正试图复制与以色列和巴勒斯坦的成就，而美国斡旋的谈判自2014年以来一直被冻结。“我相信中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周三对美国之音韩语组表示，中国愿为促进以色列和巴勒斯坦之间的和谈发挥积极作用。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡6月27日表示，北京已邀请他本月进行正式访问，但具体日期不详。中国外交部长秦刚此前曾于四月分别致电以色列外长科恩和巴勒斯坦外长马利基，表示愿意斡旋和谈。史汀生中心重新构想美国大战略项目的高级研究员罗伯特·曼宁表示：“沙特与伊朗的缓和已经持续了数月，这让北京更加大胆。” “但沙特利用中国向美国传递信息，并增加对美国的影响力，因此北京在该地区获得了某种作为可信中立中间人的地位。（中国）必须如此，因为他们从沙特和伊朗获得石油，”曼宁说。曼宁补充说：“（北京）对以色列和巴勒斯坦的这一无望努力的一个解释是向美国发表声明，表明美国在中东的霸权正在迅速衰落。”拜登政府指责王储穆罕默德·本·萨勒曼批准 2018 年杀害异见记者贾迈勒·卡舒吉，后者逃离沙特阿拉伯并继续以《华盛顿邮报》专栏作家的身份批评政府，沙特与美国的关系因此恶化。 6月，中国国家主席习近平在北京期间向巴勒斯坦总统阿巴斯提出与以色列和谈的建议。习近平表示，他支持两国解决方案。该提案包括“建立一个以1967年边界为基础、以东耶路撒冷为首都、享有完全主权的独立巴勒斯坦国”。 1967 年的六日战争期间，以色列占领了包括西岸和加沙地带在内的大片土地，这里是数百万巴勒斯坦人的家园，他们认为这些地区是其领土的一部分。巴勒斯坦人一直寻求在约旦河西岸和加沙建立一个以东耶路撒冷为首都的独立国家。以色列于 2005 年从加沙撤军，但继续占领西岸，将其定居点扩大到该地区，同时将整个耶路撒冷称为首都。在两国解决方案中，西岸的数千名犹太定居者将不得不离开，将部分土地让给巴勒斯坦人。 “以色列和巴勒斯坦对峙的情况没有改变，中国根本不会得逞，”2004年至2005年担任中国国家安全委员会主任、现任美国倡议高级研究员丹尼斯·怀尔德说。乔治城大学中国全球问题对话会。 “中国促成和平协议的可能性在零到5%之间。几十年来，美国和其他国家多次尝试寻找双方都能接受的解决方案，但所有这些尝试都失败了，”怀尔德继续说道。上周，以色列军队对杰宁的巴勒斯坦难民营发动了自2002年以来最大规模的袭击。杰宁是以色列占领的约旦河西岸的一座城市，自 20 世纪 90 年代以来一直由巴勒斯坦权力机构管理。英国查塔姆研究所亚太项目中国问题高级研究员余杰表示，中国要调解巴以冲突，就需要比北京更深入地了解该地区。她继续说，“与美国外交政策或欧洲研究专家相比，中国没有很多中东问题专家”，而且北京“必须给人留下中立参与者的印象”。中国与巴勒斯坦人民一直保持着良好关系。据中国外交部称，北京是最早承认巴勒斯坦解放组织（巴解组织）及其自行宣布的巴勒斯坦国的国家之一。巴解组织于2017年在北京设立了外交代表处。 1965 年设立大使馆，随后于 1974 年设立大使馆。新加坡拉惹勒南国际研究学院中国项目助理教授本杰明·何 (Benjamin Ho) 表示，“中东地区对中国的看法相对积极”，因为“积累了一定的善意” “是在北京向该地区发送 COVID-19 疫苗时创建的。专家表示，北京有兴趣与中东竞争对手斡旋和平谈判，其动机是其对石油进口的需求以及通过“一带一路”倡议深化经济联系。“一带一路”倡议是一项规模庞大的基础设施项目怀尔德表示：“中东局势稳定对中国有利，因为中国近一半的石油供应来自该地区。”怀尔德继续说道，“中国的‘一带一路’倡议需要一个和平的环境。中国在中东的野心是建立广泛的经济联系，并且在这一领域取得了成功。”但是，他补充说，“中国没有能力取代美国作为该地区的安全保障者，也没有有证据表明它正在寻求这个角色。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-china-faces-uphill-battle-brokering-peace- Between-israel-and-palestinians/7180583.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-china-faces-uphill-battle-brokering-peace- Between-israel-and-palestinians/7180583.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 04:23:04 -0400</pubDate><category>中东</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李、德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-5c6f-08db84433fbe_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>流亡香港活动人士在收到逮捕令和赏金后权衡选择</title><description>流亡的香港民主活动人士表示，当局本月发起了一场强化的新运动，旨在让海外人士保持沉默，这可能会对未来产生寒蝉效应。他们说，这也迫使流亡者考虑采取额外的预防措施，因为他们自己及其仍在香港的家人的安全风险增加。一周多前，香港当局向八名海外知名活动人士发出逮捕令，并悬赏每人 100 万港元（约合 12.8 万美元）。此后，香港四名男子被捕，并被指控向流亡者提供支持。周二，国家安全警察突击搜查了流亡活动人士罗冠聪在香港的家，并带走了他的父母和哥哥进行审问。他们后来被释放。香港警务处发言人告诉美国之音，罗的父母和兄弟涉嫌“协助警方通缉人员从事危害国家安全的活动”。该发言人还表示，调查正在进行中，并补充说可能会采取进一步行动，包括逮捕。劳否认他的家人向他提供过经济支持。家庭关系 尽管悬赏追捕的八人都在美国、澳大利亚和英国，这些国家与香港没有引渡条约，但此举显然增加了风险。内森·罗（Nathan Law）告诉英国广播公司（BBC），他的生命现在变得更加危险。著名香港活动人士、总部位于华盛顿的非营利组织香港民主委员会董事会主席周永康对美国之音表示，新做法“可能会对那些与海外活动人士所做的宣传工作无关的人构成恐吓”。周补充说，香港人现在需要考虑采取一些预防措施，以保护仍在香港的亲人。 “对于海外活动人士来说，这是一个艰难的处境，因为他们的家人可能会被香港当局利用来向他们施压，”他说。考虑到悬赏和逮捕令，一些海外香港人甚至开始思考他们是否仍然可以安全地从事维权活动。 “侨民社区可能会感受到一些压力，并选择不参加国外的民主抗议活动，”现居住在英国的香港前区议员迈克尔·莫 (Michael Mo) 表示。成为香港民主运动的一部分，并确保他们参与活动的安全性更高。 “我知道很多团体正在探索不同的方式，采取数字和物理方面的安全预防措施，”人权观察组织亚洲副主任玛雅·王(Maya Wang)说。她补充说，与其他侨民社区相比，香港人已经更善于采取预防措施来确保自身安全。前区议员迈克尔·莫对美国之音表示，一些示威活动的组织者可以做的一件事就是，在海外举行抗议活动时，尝试招募尽可能多的志愿者来帮助识别附近是否有可疑人员或是否有太多摄像头。他说：“志愿者需要做好应对任何形式恐吓的准备，如果他们认为现场情况不对，应立即通知组织者。”莫补充说，为了给参与者提供足够的保护，组织者有时会分发口罩，这样活动人士就可以避免被不认识的陌生人拍照。莫说，他认为海外活动人士可以采取的其他措施包括始终以团体形式参加活动，并尽量避免提前公开宣布参加活动的计划。他告诉美国之音：“一些活动人士只分享他们后来参加的活动的信息或照片，因为这样可以最大限度地减少提醒亲中国个人或任何可能想要追踪他们行踪的人的机会。”数字威胁 各国议会联盟香港活动协调员锺正光表示，由于海外香港人可能面临的许多威胁与其技术有关，他们应该使用不同的工具，包括端到端的工具。结束加密和密码安全，以保护他们自己以及他们所接触的人。 “我看到侨民社区努力互相教育数字安全的重要性，但所做的工作还不够，也没有足够的资源和拥有足够专业知识的人来分享他们的知识，”Kwong 补充道。东道国政府的支持 一些专家认为，外国政府也可以发挥作用，确保香港侨民社区的言论自由和集会自由继续受到保护。 “如果东道国政府不能确保这些基本权利受到保护，侨民社区可能仍然认为他们会受到香港当局的恐吓，特别是如果他们仍有家人留在香港的话，”该中心的客座研究员埃里克·赖(Eric Lai)表示。伦敦国王学院迪克森潘法学院。过去一年来，发生了多起中国公民袭击居住在英国的香港活动人士的案件。6月，英国警方在拍摄南安普敦亲港示威者遭到一群中国公民袭击的视频后开始调查。去年10月，一名香港抗议者在中国驻曼彻斯特领事馆内遭到袭击。该事件促使英国警方展开调查，并导致北京将六名涉嫌参与袭击事​​件的中国外交官从英国撤职。 邝表示，应向香港大量驻留国家的一线公务员提供更多培训、教育或信息。香港侨民社区，因为这将帮助他们了解海外香港人面临的问题的严重性，反过来，他们也可以更好地了解自己可以做什么。</description><link/> https://www.voanews.com/a/exiled-hong-kong-activists-weigh-options-after-arrest-warrants-bounties/7180581.html<guid> https://www.voanews.com/a/exiled-hong-kong-activists-weigh-options-after-arrest-warrants-bounties/7180581.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 04:14:13 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d76d-08db8441ecbe_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>