<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 4 日星期一 12:56:06 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>新闻业能在香港生存吗？</title><description>香港——在新闻编辑室里，编辑告诉记者不要触及政治敏感报道。记者被告知在中国外交部发表声明之前不要报道。新闻文案中禁止使用政府可能不赞成的术语。据当地记者称，这就是新闻业的现状，不仅在中国，在北京于 2020 年为这个前英国殖民地通过国家安全法后，香港也越来越多地出现这种情况。 “有时我们不觉得自己是记者。我们只是宣传机器的一部分。我们觉得从新闻学院学到的所有东西都浪费了，因为它不再适用了。士气非常低落。”一位不愿透露姓名的当地记者表示，以免遭到报复。记者和调查显示，香港曾经是亚洲新闻自由的典范，但自从北京颁布国家安全法、宣布分裂国家、颠覆、恐怖主义和与外国势力勾结为非法以来，香港的新闻业状况已经恶化。它们还表明，自我审查正在变得普遍，反对声音越来越少，人们普遍保持谨慎态度。在 2020 年该法律通过之前，记者可以基本上随心所欲地报道新闻，就像在民主国家一样。现在，许多人担心，如果拟议的新国安法（即第 23 条）在没有针对记者的保障措施（尤其是公共利益保护条款）的情况下获得通过，那么在这座城市做一名记者将变得更加困难。第23条将叛国罪、叛乱罪、窃取国家机密和间谍罪、危害国家安全的破坏罪和外部干涉罪列为犯罪，并扩大了包括煽动叛乱在内的现有犯罪的范围和处罚。香港记者协会（香港历史最悠久、规模最大的本地记者协会）主席陈启宗表示，许多记者感到担忧。他说，自北京实施的国家安全法通过以来，记者必须不断考虑“跨越红线”的潜在危险，特别是因为政府尚未明确这条线是什么。 “每一天、每一刻，你都必须考虑，当你在直播节目中谈论政府时，你会发生什么，”同时担任当地新闻网站 Channel C 多媒体经理的陈说。据追踪该事件的在线杂志《中国档案网》报道，去年，有 156 人因触犯国安法或煽动叛乱罪被捕，其中包括十几名报纸高级雇员，其中包括编辑和社论撰稿人，不过大多数人已获保释。逮捕、指控和定罪。两家知名新闻媒体——《苹果日报》和《立场新闻》——在突击搜查、逮捕高级员工并冻结其资产后于 2021 年关闭。另一家——《公民新闻》——不久后就自愿关闭，以确保员工的安全。一些记者报告称经历过数字或物理监视，或两者兼而有之。最近，一位长期为香港英文报纸《南华早报》报道中国国防的记者在北京出差后失去联系。尽管她的公司后来表示，她的家人证实她很安全，需要处理私人事务，但她的失踪引发了人们对她可能被拘留的担忧。这位名叫 Minnie Chan 的记者自去年 10 月下旬报道中国的一个国防论坛以来，尚未发表任何报道。陈说，许多记者也离开了香港或离开了这个职业。香港记者协会的记者会员人数从2019年的800人减少至仅300人。而外国媒体记者，尤其是外籍记者，则受到外国护照的保护，并得到世界主要媒体组织的支持，包括在香港设有分社的CNN和BBC外国记者俱乐部主席李·威廉姆森表示，如果当局发现他们的报道存在问题，他们将面临失去签证和继续在香港报道的权利的风险。 FCC 去年关于新闻自由的一项调查发现，65% 的受访记者表示，他们对报道内容或回避某些主题进行了自我审查，27% 的记者表示，他们进行了相当程度的自我审查。 “我不能说出动机，但这些数字确实说明了我们每天在香港看到的轶事证据——记者们之​​所以有所保留，是因为他们想确保明天还在这里继续讲述香港的故事。”香港和中国大陆，”威廉姆森说。调查还发现，88%的受访者表示，香港消息人士越来越不愿意被引用或与记者谈论敏感话题。也许受影响更大的是当地记者，他们可能没有外国护照，长期居住在香港，并且目睹了当地媒体机构被关闭、同行被捕。尽管如此，他们正在寻找继续工作的方法。 “国安法通过后，高层给大家温馨提示，我们的故事应该怎么写。不能使用某些术语。例如，我们不能用‘投票率创历史新低’来形容最近的区议会选举，只能说‘投票率符合预期’。”这位要求匿名的记者表示。 “他们甚至列出了一份名单，列明哪些人不能采访——比如民主活动人士。” “没有人想成为下一个《立场新闻》、《公民新闻》或《苹果日报》，”她说，指的是已经关闭的三个新闻媒体。她说，自我审查不仅是为了自我保护，也是为了保护消息来源和同事。 “这总是一场斗争。你的[引用]很好，而且是反政府的。你，你的编辑，你的新闻编辑室必须做出决定：你想让那个人处于危险之中吗？我不这么认为。我们的工作是报道真相，但与此同时，你不能对任何人造成任何伤害，”她说。 “当同事写出敏感句子时，我们也会对其进行审查。你不想让他们陷入麻烦。这是一场斗争。你在进行自我审查，但你是在拯救某人。”她说，结果就是各个媒体的报道都差不多，观点、声音都一样。仍有空间审查政府政策和行动，但要求匿名的记者表示，这只是针对政治上不敏感的问题。 “引用某人的话说烟花表演是浪费钱是可以的，因为连立法者都这么说……[但]所有关于第 23 条的报道都非常积极，”她说。她说，尽管面临困难，她仍计划继续担任记者，并指出非政治故事的必要性，以及“制作具有社会影响力的故事，例如有关非政府组织努力帮助他人的故事”的吸引力，她说这样做是值得的，因为读完故事后，读者对非政府组织更加感兴趣。 “社会不仅仅是政治，”她说。陈说，好的一面是，在《苹果日报》和《Stand News》被捕后，没有再有记者被捕。他和威廉姆森一致认为，令人鼓舞的是，在当前环境下，仍然有热情的记者试图报道香港的问题。威廉姆森说：“我真正相信的是香港记者的奉献精神和才华，无论是出生在这里的还是移居到这里的记者，他们都会在困难面前继续做好自己的工作。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/can-journalism-survive-in-hong-kong/7512991.html<guid> https://www.voanews.com/a/can-journalism-survive-in-hong-kong/7512991.html</guid><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 11:05:50 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fd0107b0-2606-4567-a88a-834361c920cf_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港记者协会呼吁根据新国安法提供保护</title><description>香港——香港政府就一项有争议的新国安法进行的为期一个月的公众咨询期于上周结束，期间，该市的两个主要记者协会表示担心该法将对记者的采访能力产生“深远”的影响。他们的工作。拟议的法律在当地被称为第 23 条，将是北京于 2020 年对香港实施的国家安全法的扩展，该法取缔分裂国家、颠覆、恐怖主义和与外国势力勾结的行为。它将增加叛国罪、叛乱罪、窃取国家机密和间谍罪、危害国家安全的破坏罪和外部干涉罪，并将扩大对包括煽动叛乱在内的现有罪行的范围和处罚。作为咨询过程的一部分，香港记者协会 (HKJA) 和香港外国记者会 (FCCHK) 均拥有约 300 名记者会员，在向保安局提交的意见书中，敦促政府增加一名公共记者。新法中设立了利益保护条款来保护记者，理由是如果他们无意违法，他们在报道新闻时可能会无意中违法。 FCCHK 拥有超过 2,000 名会员，其中包括外交官、商人、艺术家和其他支持新闻业的人士，该协会表示这样做“至关重要”，并敦促政府“将新闻自由放在首位，并明确表示记者不会成为他们工作的目标。”香港记者协会敦促政府“在法案草案中为新闻界提供充分的保护，避免对新闻自由造成不可挽回的损害”。两个协会表示，即将出台的立法咨询文件中对窃取国家机密、外国干涉和煽动叛乱等罪行的定义和范围过于宽泛，会影响记者的合法工作。这些团体担心记者在从政府来源获取泄露信息时可能被指控窃取国家机密，在引用批评政府的海外团体时可能被指控煽动外国干涉，在引用政府批评者或发表批评政府政策的社论时可能被视为煽动叛乱。尽管政府表示将努力在保护国家安全和保护自由（包括新闻自由）之间取得平衡，但记者协会担心这可能会被主观地应用。香港记者协会写道，政府“没有就什么是‘维护国家安全所必需的’提供进一步解释”，并表示“担心这将赋予保安局不受限制的权力，让他们有权遏制国家安全的运作”。当地新闻机构或行业团体，无需向法庭提交证据，甚至无需公开理由。”该协会还建议，只有在政府能够证明被告意图危害国家安全并对国家安全造成实际物质损害的情况下，才适用该法律。在上个月进行的一项调查中，所有 160 名记者和其他新闻媒体受访者均表示，第 23 条将损害新闻自由，其中 90% 的人认为影响很大。大多数受访者还同意拟议法律的范围和术语过于宽泛和模糊，并表示担心他们会无意中违反法律。香港政府称赞北京于 2020 年对香港实施的国家安全法恢复了香港的安全和秩序，香港曾因 2019 年广泛、有时甚至是暴力的民主抗议活动而受到震动。提议增加本土安全法，因为香港面临着挥之不去的国家安全威胁，必须防止抗议活动再次发生，以确保其安全和繁荣。政府上周三发表声明称，绝大多数对该提案发表评论的人都支持该提案，并补充说“很高兴社会已达成尽早完成立法的共识”。它希望在今年晚些时候通过该法律。保安局没有回应美国之音就记者的担忧置评的请求，但在之前的回应中表示，“香港居民享有新闻和言论自由”，但这些自由“不是绝对的，可以受到限制”出于包括根据《公民权利和政治权利国际公约》保护国家安全等原因。”报告称，记者和其他人一样，有义务遵守所有法律。媒体监管机构无国界记者组织去年发布的年度世界新闻自由指数将香港在180个国家和地区中排名第140位。尽管许多人认为香港对新闻业的限制越来越多，但仍在从事该行业的人仍坚持工作，包括追究政府责任，尽管更加谨慎。在财政司司长陈茂波上周举行的新闻发布会上，财政司司长陈茂波提出了下一财年的新预算，赤字不断膨胀，政府收入预计低于预期，记者们向他提出了尖锐的问题。一位人士询问，每月在香港著名的维多利亚港举办烟花表演是否明智，每次费用约为 128,000 美元。陈说，这些比新年烟花要便宜得多，规模也小得多，并且会吸引游客过夜并花更多的钱。其他记者询问，既然经济尚未从COVID-19大流行中完全恢复，为什么没有增加对居民的社会福利支出和财政补贴。陈说，更重要的是把支出集中在刺激经济增长上，这样每个人都能受益。另一名记者连续问了两个问题，正想问第三个问题，陈问道：“我可以先回答前两个问题吗？”记者坚称她已经事先通知他，她会问三个问题。他静静地让她问这个问题。独立媒体仍然能够发表有关敏感话题的报道，包括自国家安全法通过以来发生的事件综述，重点介绍了一名资深活动人士因未发生的抗议活动而被监禁，以及因国家安全法被取消而被取消的艺术表演。国家安全问题。这些协会表示，香港媒体能够做到所有这些以及更多，这一点至关重要。香港记者协会在意见书中强调，“新闻界不会对国家安全构成威胁。 “新闻业有助于提高公共治理的透明度并促进良好的治理，”它说。外国记者俱乐部在信中表示：“新闻、出版和言论自由是香港成功的基石之一。 ……保护这些权利和自由……对于维护香港作为国际商业和媒体中心的地位至关重要。”政府是否会采纳他们的建议还有待观察。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-journalist-associations-call-for-protection-under-new-security-law/7512948.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-journalist-associations-call-for-protection-under-new-security-law/7512948.html</guid><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 11:05:42 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/80470000-c0a8-0242-14fa-08daadae0492_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国驻菲律宾使馆强烈谴责菲律宾特使涉南海言论</title><description>北京——中国驻菲律宾大使馆周日表示，“强烈”谴责菲律宾驻华盛顿大使最近的涉华言论，称其“无视基本事实”。中国大使馆在一份声明中表示，有关言论“肆意炒作南海问题，对中国进行猜测和恶意抹黑”。何塞·曼努埃尔·罗穆阿尔兹周三表示，虽然美国认为南海问题和潜在的台湾冲突都是“严重关切”，但鉴于“所有这些小冲突都在那里发生”，他认为“真正的爆发点是西菲律宾海”。中国大使馆表示，“引狼入室、搞小圈子，不仅无助于解决南海分歧，反而会使地区局势复杂化，损害地区和平稳定。”敦促罗穆亚德斯停止散布“中国威胁论”和“迫害妄想症”，不要“充当其他国家的代言人”。菲律宾驻北京大使馆没有立即回应置评请求。南海海上争端引发紧张局势，北京和马尼拉就一系列冲突相互指责。中国声称对几乎整个南海拥有主权，南海是每年超过 3 万亿美元的船运贸易的通道，其中包括菲律宾、越南、印度尼西亚、马来西亚和文莱声称拥有主权的部分地区。常设仲裁法院2016年表示，中国的主张没有法律依据。但北京不承认法院的权威。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-embassy-condemns-philippine-envoy-remarks-on-south-china-sea/7512089.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-embassy-condemns-philippine-envoy-remarks-on-south-china-sea/7512089.html</guid><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 16:29:53 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-c2d3-08dc3bc84eb9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国高规格会议需要注意什么</title><description>北京——随着中国全国人大2024年会议于本周开幕，一个紧迫问题占据主导地位：经济。周二开幕的全国人民代表大会年会受到密切关注，以了解执政的共产党可能采取哪些措施来重振因政府扩大控制和房地产泡沫破裂而陷入低迷的经济。这并不是说不会出现其他问题。国有的《环球时报》上周表示，提高退休年龄的提议预计将成为热门话题。中国观察人士将分析年度国防预算以及可能任命的新外交部长。但在经历了四十年的增长推动中国成为经济和地缘政治强国之后，这个国家可能正处于一个重大转折点，而经济才是大多数人关心的问题。对于许多中国人来说，去年新冠疫情后经济未能强劲反弹正在动摇他们长期以来对未来的信心。礼仪性角色 全国人民代表大会很大程度上是礼仪性的，因为它没有任何实际的立法决定权。代表们确实进行了投票，但这已经成为共产党领导人闭门做出的决定的一致或近乎一致的形式化。大会可以成为提出和讨论想法的论坛。近3000名代表被选出，代表不同群体，从政府官员和党员到农民和农民工。但中国治理专家吴阿尔弗雷德 (Alfred Wu) 认为，中国领导人习近平领导下的集权已经削弱了这一作用。 “每个人都知道信号是最高的，”新加坡国立大学副教授、前中国记者吴说。 “一旦高层说了些什么，我就会说些什么。一旦高层保持沉默，我也保持沉默。”尽管如此，大会期间的报告和演讲可以预示政府政策的未来走向。虽然这些举措往往与之前的公告一致，但会议上还透露了一些重大新举措，例如在 2019 年发生重大反政府抗议活动后，决定在 2020 年为香港制定国家安全法。人大周二要做的第一件事就是收到李强总理的长篇“工作报告”，报告将回顾过去的一年，并包括政府今年的经济增长目标。许多分析师预计，与去年“5%左右”的目标类似，他们表示，这将证实市场对适度加大经济刺激力度以及提振消费者和投资者信心措施的预期。惠誉评级中国首席分析师杰里米·祖克(Jeremy Zook)表示，目前对中国GDP增长的许多预测都低于5%，但设定较低的目标将意味着对经济的支持减少，并可能削弱信心。惠誉评级预测今年的增长为4.6%。亚洲协会政策研究所中国政治研究员尼尔·托马斯表示，相反，5.5%左右的更高目标将表明刺激措施更为激进。托马斯表示，这将为私营企业和外国投资者带来积极的信息，但他预计习近平加强党对经济控制的总体战略不会发生根本性改变。他说：“全国人民代表大会召开之前的政治信号表明，习近平对中国最近的市场问题相对平静，并且在经济政策上坚持己见。”新任外交部长，或许是中国政府部长的任期通常为五年但秦刚上任仅几个月后，去年就被解除外交部长职务。时至今日，政府还没有说明他发生了什么事以及原因。他的前任王毅已被重新任命为外交部长，而他的前任王毅则被重新任命为外交部长。同时担任共产党外交事务最高官员的更高级职务。人们推测王的任命是暂时的，直到任命永久替代者为止。分析人士表示，这可能会在全国人民代表大会期间发生，但不能保证它会发生“王毅得到习近平的信任，目前主导着习近平级别以下的外交政策制定，因此，如果王毅继续担任外交部长一段时间，也不会令人感到震惊，”托马斯说。最受关注的可能继任者是共产党官员、前外交部发言人、驻菲律宾和印度尼西亚大使刘建超。近几个月来，他多次出访非洲、欧洲、澳大利亚和美国，这增加了人们对他是领先候选人的猜测。其他被提出的名字包括外交部常务副部长马朝旭。吴说，这可能取决于习近平和王信任谁。 “我不知道王毅怎么看待这件事，”他说。 “如果王毅喜欢刘建超这样的人，或者喜欢马朝旭这样的人。还有习近平。所以，更多的是个人关系。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/what-to-watch-for-at-china-high-profile-meetings/7512065.html<guid> https://www.voanews.com/a/what-to-watch-for-at-china-high-profile-meetings/7512065.html</guid><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 15:53:54 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/aadfe2f9-7d82-4569-80f3-86d33db557ec_cx1_cy0_cw97_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京银行前董事长在中国反腐行动中接受腐败调查</title><description>北京——国有的北京银行前董事长因腐败而接受调查，这是针对中国金融业的一系列腐败调查中的最新一起。北京市官方网站周五发布的通知显示，严丙柱自1996年成立以来一直领导该银行直至2017年退休，他是因“严重违纪违法”而受到调查的几名高级官员之一。他是最新一位因腐败受到调查的官员，这是习近平主席长达十年的反腐败运动的一部分，批评者称反腐败运动在一定程度上被用来清除他的政治对手。严已经六个多月没有公开露面了。习近平在一月份誓言要加大对金融、能源和基础设施领域不当行为的打击力度，观察人士担心此举可能会进一步抑制中国的经济复苏。另一位退休金融高管、曾任中国光大集团董事长的唐双宁，两个月前因涉嫌贪污、受贿被捕。其他因涉嫌腐败而成为目标的人包括前中国央行高级官员孙国锋，他因受贿被判处 16 年以上有期徒刑。国有中信银行原行长孙德顺也因在职业生涯中收受超过1.3亿美元贿赂而被判处无期徒刑。另一位财务主管、中国最大银行中国工商银行前高管张红利也因贪污受到调查。</description><link/> https://www.voanews.com/a/former-bank-of-beijing-chairman-under-corruption-probe-in-china-crackdown-/7511965.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-bank-of-beijing-chairman-under-corruption-probe-in-china-crackdown-/7511965.html</guid><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 12:39:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6a80-08db86e44052_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在经济逆风中筹备年度立法会议</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-prepares-for-annual-legislative-meetings-amid-economic-headwinds/7509808.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-prepares-for-annual-legislative-meetings-amid-economic-headwinds/7509808.html</guid><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 02:53:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b22cd213-df99-4ef5-924f-1b8e836d5f93_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>