<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 7 日，星期三 12:53:09 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>因旅游业、航线争端，台湾停止新的中国团体游</title><description>台北——周三，台湾旅游局要求旅行社停止组织新的前往中国的团体旅游，因为北京尚未允许中国游客赴台湾旅游，并且已经改变了敏感的台湾海峡的飞行路线。大流行后，中国已基本恢复允许其国民访问包括日本在内的一系列热门旅游目的地，但由于北京和台北之间持续紧张，尚未将台湾重新列入批准名单。尽管台北政府强烈反对，中国仍声称民主治理的台湾是自己的领土。台湾原计划从 3 月 1 日起恢复台湾人前往中国大陆的团体旅游，此前台湾旅游局在 COVID-19 大流行期间暂停了团体旅游，旅游部门表示，从该日到 5 月 31 日已经组织的团体旅游可以继续进行。但旅游局在一份声明中表示，“考虑到形势的变化”，包括中国不允许中国人前往台湾以及中国上周改变经过台湾海峡的航班航线，台湾旅行社无法再安排任何旅游团。中国台湾事务办公室没有立即回应置评请求。台湾政府对中国“单方面”改变靠近海峡中线的飞行路线表示愤怒，称这似乎是为了改变可能的军事手段的现状。中国淡化了这一愤怒，称这是缓解空域压力的常规措施。台湾人仍然可以以个人名义前往中国大陆，而居住在第三国的中国人自去年9月起也被允许以游客身份再次来台旅游。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-stops-new-group-trips-to-china-amid-tourism-air-route-spat/7477691.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-stops-new-group-trips-to-china-amid-tourism-air-route-spat/7477691.html</guid><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 09:22:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9ad1-08dc27e7bf4a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告：中国加强对藏人的数字监控</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/report-china-increasing-digital-surveillance-of-tibetans/7477574.html<guid> https://www.voanews.com/a/report-china-increasing-digital-surveillance-of-tibetans/7477574.html</guid><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 07:42:35 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8ea2-08dc27d9f851_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国网民通过美国大使馆微博批评政府</title><description>华盛顿——中国股市周二可能出现反弹，创下两年来最大单日涨幅，但最近的下跌让中国投资者非常愤怒，以至于他们纷纷涌向一个不太可能的地方来发泄不满——美国驻北京大使馆社交媒体网站微博上的帐户。截至周二，中国市场已连续数周遭受重创，因为世界第二大经济体在增长缓慢、失业率高、房地产业遭受重创以及外国投资者不情愿等一系列问题的重压下苦苦挣扎。中国网民几乎没有空间发泄对其领导人习近平政府的不满。该国的互联网和社交媒体网站上的批评言论和负面言论被大量清除，当局最近一直在打击那些“诋毁经济”的人。但周五，当上证综合指数跌至历史新低时，数千名中国网民决定通过美国大使馆微博发布关于保护非洲野生长颈鹿的无伤大雅的帖子。网友们希望这些帖子不要因为是使馆账号而被删除或屏蔽。根据在删除前重新发布的屏幕截图，在短短几个小时内，有关长颈鹿的帖子就获得了数万条评论，其中包括对中国政府的直接批评。一些被捕获的帖子后来被“李老师不是你的老师”在 X 上分享，这位中国社交媒体影响者经常发布已从中国平台上删除的在线内容。一些人喊道：“请帮助我们，这太难以承受了。”还有人则更加讽刺：“中国太厉害了，三十多年的时间，你就消灭了市场！掌握！”其他人则对中国承诺经济正在好转的宣传表示赞赏。上周五股市暴跌的同一天，中国官方媒体《人民日报》发表题为《全国弥漫乐观气氛》的文章，盛赞中国取得的诸多成就。中国网友并没有被逗笑。 “天天歌颂，没有真理，全是谎言，高质量发展，美国听说过吗？”其他在美国大使馆微博上评论的人开玩笑地希望美国入侵中国：“让我们趁现在的混乱局面吧。”“我们宁愿双输，也不愿让强者独自获胜。” ”截至发稿，保护长颈鹿帖子的评论数已超过17.9万条，点赞数近百万。但批评言论被删除后，留下的大多是“我爱美国”、“中国万岁、中美友谊万岁、长颈鹿万岁”等简短、善意、友好的言论。当记者联系到中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇置评时，他表示不知道该帖子。刘在一份电子邮件声明中表示：“原则上，中国政府依法依规管理互联网相关事务。”前微博版主、现任美国双语新闻网站中国数字时代编辑的埃里克·刘(Eric Liu)告诉记者。美国之音称，如此大规模、尖锐的政治异议表达在受到严格审查的中国互联网上极为罕见。刘说，美国大使馆的社交媒体账户受到中国审查机构的特别密切监控，但对中国政府的批评可能会激增让微博管理员措手不及，不仅仅是因为它是在一个有关保护非洲长颈鹿的帖子下。刘对美国之音表示：“因为（这起事件）涉及美国，这就是为什么它很特别。”“如果是来自中国的一些账户，也许他们的评论区会立即被关闭。对于像国家网信办这样的互联网管理部门来说，”他说，“不能让值班人员决定[删除]使馆的微博帖子。因此，他们的反应会非常非常慢。”刘说，这就是为什么中国网民在使馆微博的评论区找到了一个短暂的享受言论自由的机会。微博发帖后，弹出评论成功的消息，并补充说“目前服务器数据同步可能有延迟，请耐心等待。”刘说，该消息表明微博已实行“先审核后上传”政策美国大使馆微博评论区。自npeople对长颈鹿相关帖子发表评论后，美国之音发现微博还屏蔽了包括“长颈鹿事件”在内的一些相关热搜话题，理由是违反法律法规。前微博管理员刘表示，为了避免类似的大规模网络批评再次发生，中国当局可能会在中国互联网审查机制（即“防火墙”）之外监控异见人士讨论的内容和媒体报道，以预测哪些主题和关键词需要被屏蔽。提前审查。美国之音联系中国驻华盛顿大使馆请其置评，但截至发稿时尚未收到回复。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-netizens-criticize-government-on-us-embassy-s-weibo-post/7477349.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-netizens-criticize-government-on-us-embassy-s-weibo-post/7477349.html</guid><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 22:40:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ab9e6371-2bc6-4458-bea7-0d905a899187_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美官员会面讨论经济、贸易和生产</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-china-officials-meet-to-discuss-economy-trade-product/7476896.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-officials-meet-to-discuss-economy-trade-product/7476896.html</guid><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 19:41:40 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e398-08dc277084ef_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国投资4900万美元阿富汗石油产量猛增</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/afghan-oil-product-jumps-with-49-million-chinese-investment-/7473728.html<guid> https://www.voanews.com/a/afghan-oil-product-jumps-with-49-million-chinese-investment-/7473728.html</guid><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 12:50:49 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿克马尔·达维） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6FD68556-B98C-4493-A86C-BF1FD0357625_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国扩大在印尼的媒体影响力</title><description>印度尼西亚雅加达——分析人士称，从免费报道中国“一带一路”峰会的付费旅行，到与主要媒体机构签订内容共享协议，北京正在投资各种方式与印度尼西亚受众分享其故事。最大的交易之一发生在去年 11 月，当时印度尼西亚网络都市电视台与中央广播电视总台签署了一项协议，为都市电视台的旗舰普通话新闻节目《都市新闻》扩展内容。该广播公司加入了转载《中国日报》内容的雅加达邮报和印度尼西亚通讯社 Antara 的行列，后者与中国新华社和 CGTN 有着类似的合作关系。内容共享或内容生成协议是北京多年来在印度尼西亚使用的方法的延续。自由之家 2022 年的一份报告发现，中国使用这两种策略以及审查制度来塑造叙事。 2022 年报告的合著者穆罕默德·祖尔菲卡尔·拉赫马特 (Muhammad Zulfikar Rakhmat) 表示，自由之家“发现几家与中国媒体签署合作协议的印尼媒体一直在努力避免对中国进行任何负面批评”。印度尼西亚经济与法律研究中心中国-印度尼西亚-中东研究主任佐勒菲卡尔表示，一些印度尼西亚媒体未能正确地引用来自中国国有媒体的报道。 “这会让观众认为这篇文章是由当地媒体撰写的，而不是来自外国媒体公司，”他说。专家告诉美国之音，在媒体业经济衰退之际，这些交易似乎很有用。而且，虽然有些记者在参加北京付费旅行后发表了更有利的报道，但当地媒体专家表示，印度尼西亚有强有力的编辑政策来保持报道的独立性。 《雅加达邮报》主编陶菲古拉曼对美国之音表示：“与《中国日报》的任何合作本质上都是纯粹的商业合作。” “这只是《中国日报》为其内容购买广告空间，我们总是对此做出免责声明。没有进行任何编辑合作，这只是《中国日报》将我们的空间用作广告，我们也这样对待它，”陶菲古拉赫曼说。和许多印度尼西亚人一样，陶菲古拉曼只使用一个名字。新城电视台没有回应美国之音的置评请求。安塔拉表示，出于法律考虑，无法透露与新华社的合同细节。美国之音要求中国驻雅加达大使馆置评，但他们拒绝回应。北京还邀请媒体出访，分析人士称这是为了促成有利报道。据报道，9月份，中国新闻部支付了包括韩国、泰国、印度尼西亚、波兰和匈牙利等国记者在内的15名记者的费用，前往报道在香港举行的“一带一路”峰会。据新闻网站Kompas.com报道，去年12月，中国首次邀请印度尼西亚记者来深圳。专家表示，中国扩大影响力的努力并不总是成功。 2019年，当中国派印尼记者前往新疆探访维吾尔族穆斯林营地时，大多数记者在后来的报道中对这次旅行持积极态度。但其他人写了批评故事。然而，一些专家表示，编辑独立性可以防止过多的干扰。佐勒菲卡尔指出，报纸不会宣扬北京挑战印尼国家利益的言论，例如反对中国对南海的主张。咨询公司根塔拉研究所(Gentala Institute)的中印尼关系专家克里斯汀·特金(Christine Tjhin)对美国之音表示，即使签订了新闻共享协议，她也怀疑中国是否能“直接控制”当地媒体的编辑政策。 “我在印度尼西亚媒体上看到了有关中国的各种内容，从积极的到非常批评的，”她说。然而，随着收入下降，印尼媒体公司对外国投资变得更加开放。克里斯汀表示，一些印尼媒体长期以来一直在寻找来自中国的投资者。根据报业公司联盟 2020 年 5 月的数据，接受调查的 434 家媒体公司中，超过 70% 的收入下降。与上一年相比，减少了 40%。佐勒菲卡尔回应了这一说法，“我在7月接受了印尼知名媒体领导人的采访……他们提到这是一笔好钱。”佐尔菲卡尔说，经济形势是一个因素。 “我认为中国也明白传统媒体在印度尼西亚的作用正在下降。没有人再阅读印刷报纸。他们现在上网，许多人更喜欢使用社交媒体观看 YouTube，”他说。印度尼西亚媒体网络协会 (AMSI) 主席瓦尤·迪亚特米卡 (Wahyu Dhyatmika) 表示，该国拥有强大的新闻自由社区。瓦尤在电话采访中对美国之音表示，法律限制外资所有权，降低了中国官方媒体控制当地媒体的潜力。试图干预当地编辑决策的投资者还可能因违反媒体法而面临刑事指控。 “我不否认有（中国）投资者试图在（当地媒体）投放媒体广告，因此出版商确认其独立性和投资准则非常重要，”2014 年哈佛大学内曼研究员瓦尤 (Wahyu) 表示。印度尼西亚在全球新闻自由排名中取得了进步。在世界指数中，它在180个国家中排名第108位，代表了最好的媒体环境。 2023年，比上一年提高了9个百分点。这个故事起源于美国之音印尼语频道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-expands-media-influence-in-indonesia/7473675.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-expands-media-influence-in-indonesia/7473675.html</guid><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 12:31:04 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e439-08dc2735bb2c_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>