<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 19 日星期三 09:55:11 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国最高外交官盛赞亨利·基辛格</title><description>中国最高外交官表示，美国需要亨利·基辛格周三在北京会见美国前国务卿时所体现的“外交智慧”。中国外交部发表的一份声明称，王毅赞扬基辛格在1970年代北京和华盛顿双边关系正常化中发挥的作用，称这位百岁前外交官是“老朋友”，“为增进两国理解发挥了不可替代的作用”。基辛格周二抵达中国首都，出人意料地访问中国，并与国防部长李尚孚举行会谈。 1971 年，他在担任时任总统理查德·尼克松 (Richard Nixon) 的国家安全顾问期间访问了北京，为尼克松明年对这个共产主义国家进行历史性访问以及最终在 1979 年实现关系正常化铺平了道路。王说，美国当前的对华政策“需要基辛格式的外交智慧和尼克松式的政治勇气”。近年来，美中关系因越来越多的问题而变得紧张，包括华盛顿指责北京的不公平贸易和经济行为以及侵犯知识产权，以及台湾问题日益紧张。中国称这个自治岛屿是其领土的一部分。王告诉基辛格，试图改变中国“不可能”，更不可能包围和遏制他的国家。美国还指责中国在偏远的新疆省以及西藏和香港侵犯人权。美国国务院发言人周二告诉记者，乔·拜登总统的政府官员知道基辛格计划前往中国，但并不代表美国政府行事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-top-diplomat-h​​eaps-praise-on-henry-kissinger/7187030.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-top-diplomat-h​​eaps-praise-on-henry-kissinger/7187030.html</guid><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 08:11:12 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-36a4-08db8851641b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>耶伦表示待决规则不会“广泛扰乱”对华投资</title><description>美国财长耶伦本周表示，如果拜登政府出台限制美国对华对外投资的新规定，不会对两国贸易造成太大干扰，并将重点关注国家安全问题。耶伦表示：“我们正在仔细研究对外投资管制，它们将作为我们现有出口管制的补充，以确保我们涵盖了我们认为构成国家安全问题的技术向中国转让的所有渠道。”财政部长表示，拜登政府预计将在今年夏天某个时候出台这些规则，重点关注半导体、量子计算和人工智能。耶伦补充说，这些措施的范围将是“狭隘的”，“不会是广泛影响美国在华投资的广泛控制，或者在我看来，不会对影响中国的投资环境产生根本性影响。”耶伦周一在印度甘地讷格尔举行的全球最大经济体财政部长会议间隙接受彭博电视台采访时发表了上述言论。耶伦表示，她已就这些规则与中国官员进行了交谈，她说：“我试图向中国同行解释的是，我们的愿望是让美国的这些政策明确以国家安全为重点、透明且狭隘，我们并不是试图扼杀中国的经济进步。我们拥有并希望继续拥有深厚的经济联系。”耶伦用谨慎的措辞暗示，尚未就是否发布境外投资规则做出最终决定。除了出口管制之外，拜登政府过去两年阻止中国获得某些技术的努力，以及美国多年来阻止某些中国科技公司参与5G宽带系统等重要基础设施的努力，都激怒了中国。最近，政府已采取措施阻止中国公司购买尖端微芯片及其制造设备。这些政策导致中国指责美国的目的是阻止中国的经济进步，以阻止其在全球经济和国际关系中发挥更大作用。耶伦最近发表讲话后，这些担忧再次出现。中国的回应 在周一的新闻发布会上，中国外交部发言人毛宁就即将实施的限制措施发表了评论。 “中方反对美国将贸易和科技问题政治化、武器化，”她说。 “任意限制正常的技术合作和贸易，违反市场经济原则，破坏全球产业链供应链稳定，不符合任何人的利益。”她补充说，“我们希望美方恪守拜登总统不寻求与中国‘脱钩’的承诺，不阻止中国经济发展、不遏制中国，为中美经贸合作创造良好环境。”耶伦在周一的讲话中强调了政府改善与中国关系的愿望，她说：“我们现在在中国有一个新的经济团队，我们需要与之建立关系。我们需要让我们的关系回到一个更加稳定、有底线的位置，并努力促进我们两国之间的普遍理解。”中国经济困境 在美国限制中国对外投资的讨论背景下，越来越多的证据表明中国经济陷入困境。经济增长急剧放缓，人民币兑其他全球货币不断贬值。周一，北京发布的官方数据称，从2023年第一季度末到第二季度末，经济仅增长0.8%，远低于预期。同样在本周，中国陷入困境的房地产集团恒大透露，2021年和2022年，该公司损失超过810亿美元，但仍承担价值3400亿美元的债务，其中包括向原材料供应商和为从未建成的房屋预付款的数千名中国人的约1400亿美元。恒大已成为中国房地产行业深陷困境、坏账泛滥的象征。耶伦在周一的讲话中指出了中国的困境，并表示中国经济疲软存在对世界各地产生影响的危险。耶伦表示：“新冠疫情开放后，中国的经济增长速度低于预期。” “消费者支出相对疲软。看起来消费者更注重重建储蓄缓冲，因此当你知道那里的青年失业率相当高时，增长一直很缓慢。”她表示，她预计中国经济放缓只会对美国产生很小的影响，“各国确实依赖中国强劲增长来促进本国经济增长，特别是亚洲国家，而中国经济增长缓慢可能会对美国产生一些负面溢出效应，”她说。 “我们的增长放缓，但我们的劳动力市场仍然相当强劲。我预计不会出现衰退。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/yellen-says-pending-rules-won-t-broadly-disrupt-investment-in-china/7186993.html<guid> https://www.voanews.com/a/yellen-says-pending-rules-won-t-broadly-disrupt-investment-in-china/7186993.html</guid><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 07:30:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-bf43-08db884adfc2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国议员关注遏制中国导弹扩张</title><description>美国国会议员提出了一项新法案，要求国防部长制定一项在印太地区建立“火环”的战略，以与盟国合作缩小与中国的导弹差距。威斯康星州共和党众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 和爱荷华州参议员乔尼·恩斯特 (Joni Ernst) 于周五介绍了 2023 年《火环法案》。 “中国的侵略性正在增强，需要强有力的威慑战略来对抗中国共产党。随着中国的火箭力量在印太地区占据领先地位，美国导弹能力的惊人差距使威慑能力受到质疑。”恩斯特说。加拉格尔在一份新闻稿中表示：“中国共产党花了数年时间打造一支火箭部队，能够将美国舰艇从战斗中赶出，并瞄准印太地区更远的美国军队——到达我们自己的边境。”该法案包括加拉格尔办公室称，该清单列出了在该地区部署导弹系统的潜在地点、指定了负责监督这一努力的具体指挥官，以及华盛顿可以与之制定战略的盟友名单。 ” 指的是一个以地震和火山喷发为特征的、以马蹄形围绕太平洋延伸的 40,000 公里长的区域。去年 8 月发布的一份题为《火环：后中导条约世界的常规导弹战略》的报告总部位于华盛顿的智库战略与预算评估中心表示，最合适的一组环对应于现有各类常规导弹的射程：短程、中程和中程。该报告的作者之一泰勒·哈克 (Tyler Hacker) 7 月 13 日通过电子邮件对美国之音中文网表示，“火环”战略可以最佳地将不同的陆基导弹系统与潜在的作战地点相匹配，因为它可以“利用大量现有的盟军在第一岛链（内环）的导弹能力，并最大限度地利用中环和外环的战略地理。”该法案的发起者在福克斯新闻的一篇专栏文章中写道，“日本和菲律宾可以部署短程系统，而远程系统可以部署到澳大利亚北部、太平洋岛屿和阿拉斯加。”专栏还提到，根据五角大楼的报告，中国部署了超过1250枚地面发射战区弹道导弹和巡航导弹，射程在500至5500公里之间，可以打击美国在印太地区的目标。 4月20日，美国印太司令部司令约翰·阿奎利诺上将在参议院武装部队委员会听证会上被问及美国是否部署了同等射程的陆基战区导弹时表示没有。当被问及美国是否正在开发射程为3000至5000公里的导弹时，阿奎利诺回答说没有。负责核力量的美国战略司令部司令安东尼·科顿1月26日致信参众两院军事委员会，称中国拥有的陆基固定和移动洲际弹道导弹发射器比美国战略司令部主任布莱恩·克拉克还要多。哈德逊研究所国防概念与技术中心7月12日通过电子邮件对美国之音中文网表示，美国及其盟军的防空导弹数量太少，无法对抗中国不断增长的弹道导弹和巡航导弹库存。根据美国科学家联合会编制的研究，截至 2022 年 10 月，中国已拥有超过 450 个发射装置，而美国空军则拥有 400 个导弹发射井和另外 50 个可以在必要时装载的空发射井。克拉克说：“正如我们在乌克兰看到的那样，导弹防御系统可以有效，但即使在相对较小的冲突中也会很快耗尽。”“美军将不得不从中国撤退到更远的距离，以减少他们面对和使用的中国导弹的数量美国的这些远程反舰导弹价格昂贵且供应有限，因此很可能在最初的战斗平息之前就用完。 ”克拉克建议，更好的方法“是优先考虑短程巡航导弹，这些导弹可以由美国航母或陆地基地的潜艇或飞机携带，攻击中国船只和岸上目标。通过使用隐形飞机或船只，可以发射这些导弹离中国领土更近，因此更小、更便宜。因此，它们的数量可以更多。”凯尔·巴斯（Kyle Bass）是海曼资本管理公司的创始人兼首席投资官，也是哈德逊研究所中国中心顾问委员会成员。在 7 月 12 日举行的题为“中国备战：时间表”的活动中，他对美国之音中文台表示，他认为美国拥有世界上最好的潜艇舰队，不需要用常规导弹包围中国。 “我认为在陆地基地用导弹包围中国不一定是一个好主意。但我确实认为我们拥有目前所需的所有火力。而且我认为基本的导弹数量并不重要， “巴斯说。他说，美国应该通过切断中国与国际金融交易结算系统 SWIFT 的联系来削弱中国的经济。他认为，这将很快使中国经济陷入停滞。他说，美国应该让“财政部和 OFAC [美国外国资产控制办公室]将按下这个经济核按钮的概念社会化。但如果我们真的想发挥作用，我们就按下那个按钮。”克拉克认为，“火环”对昂贵的弹道导弹和东道国基地的依赖使其不适合作为对抗中国的主要战略，因为“美国盟友可能不想接待它们，因为这将是对中国的明显挑衅。”他建议美国的战略应优先考虑使用消耗性无人空中和水面飞行器。他说，例如，美军可以部署无人水面舰艇台湾和日本西南部岛屿，它们可以很快被用作自杀性船只，或者向中国船只发射徘徊弹药和小型导弹。“这种方法对乌克兰在黑海对抗俄罗斯海军起到了作用，”他说，“而且在台湾周围的限制水域，它可以有效对抗中国的入侵力量。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-focus-on-containing-china-s-missile-expansion/7185214.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-focus-on-containing-china-s-missile-expansion/7185214.html</guid><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 04:39:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-f87b-08db873e24aa_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>克里表示气候变化合作可以促进美中关系</title><description>美国气候特使约翰·克里周二对中国最高外交官王毅表示，他希望应对气候变化威胁能够成为两国合作的一条道路。克里在访问北京期间对王说：“我们非常希望这能够成为你我之间以及我们在气候问题上对话的开始，而且我们能够开始改变更广泛的关系。”美国国务院表示，克里强调中国需要“加速脱碳、减少甲烷排放并解决森林砍伐问题”。美国和中国是世界上最大的温室气体排放国。王说，中国相信两国可以通过重新对话“找到任何问题的适当解决方案”。克里周二还会见了中国总理李强，李强表示，美国和中国应加强协调，应对气候变化的“严峻挑战”。克里与中国外长解振华周一会面后，周二举行了会谈。克里是继国务卿安东尼·布林肯和财政部长珍妮特·耶伦访问北京之后，近几个月来为推动改善关系而访问北京的最新一位美国官员。本报道的部分信息来自美联社、法新社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/kerry-says-climate-change-cooperation-could-boost-us-china-relations-/7185254.html<guid> https://www.voanews.com/a/kerry-says-climate-change-cooperation-could-boost-us-china-relations-/7185254.html</guid><pubDate> Tue, 18 Jul 2023 02:12:36 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-f987-08db8755df2f_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家：海上争端互不侵犯条约可能会考验北京对国际法的承诺</title><description>专家表示，中国与东南亚国家之间就南海争议问题达成协议的谈判命运取决于北京是否坚持坚持其被海牙国际法庭驳回的所谓九段线主张。中国使用由九段虚线组成的U形线来表明其对大片有争议水域的主权主张。 2016年，仲裁庭做出了有利于菲律宾的裁决，菲律宾对北京的部分领土主张提出了挑战。中国和东南亚国家联盟（东盟）上周就一系列指导方针达成一致，将在三年内缔结一项旨在防止有争议领土发生冲突的互不侵犯条约。该指导方针是7月13日在雅加达举行的东盟外长与中国共产党外事委员会主任王毅会晤期间通过的。指导方针的细节没有透露。王毅在上周四的会议上表示，中方“支持各方加快制定指导方针，希望指导方针继续发挥建设性作用”。中国最高外交官表示，“中国积极参与并坚定支持以东盟为核心的区域合作框架”，“坚持包容理念，拒绝干扰，持续发展”。多年来，东盟国家和中国一直试图制定具有法律约束力的行为准则（COC）来管理中国、台湾和四个东盟国家（菲律宾、文莱、马来西亚和越南）有争议的领土。各方在渔业活动和军事行动等一系列问题上存在分歧，阻碍了协议谈判的进展。 2002年，中国与文莱、柬埔寨、印度尼西亚、老挝、马来西亚、缅甸、菲律宾、新加坡、泰国和越南等东盟十国签署了一份非正式协议——《各方行为宣言》（DOC）。该宣言呼吁双方遵守国际法和航行自由。由于越南禁止上映华纳兄弟电影《芭比娃娃》，有关九段线的争议本月成为新闻焦点。电影中的一个场景似乎描绘了九段线。电影高管称其为“异想天开、孩子气”的涂鸦，并不代表九段线。分析人士表示，上周的协议可能为中国和东盟之间的外交努力提供新的动力，但警告称，在达成具有约束力的协议之前，双方面临着需要解决的棘手问题。 “就加速谈判的指导方针达成的协议表明，中国希望保持与东盟的外交轨道，但只要北京继续坚持九段线并对其他声索国采取强制行动，其对国际法和地区“这个问题上的和平与稳定将受到质疑”，《ASEAN Wonk》周刊创始人、威尔逊中心亚洲项目研究员普拉山斯·帕拉梅斯瓦兰 (Prashanth Parameswaran) 表示。帕拉梅斯瓦兰补充道：“外交会议上的言论与水上行动密不可分。”印度尼西亚大学国际法讲师、可持续海洋政策中心联席主任阿里斯蒂奥·里兹卡·达马万表示，具有约束力的“准则”并不能解决领土争端。专注于东南亚海洋法和海上安全的达马万表示：“不幸的是，对‘准则’解释的分歧意味着该协议不会成为有效的冲突预防机制，反而可能在声索国之间引发新的紧张局势。” 。印度尼西亚大学国际法教授希克马汉托·朱瓦纳表示，只要中美关系不恶化，东盟和中国就可以在2026年之前就《行为准则》达成一致。在雅加达外长会议及相关会议后举行的新闻发布会上，美国国务卿安东尼·布林肯呼吁中国在南海、东海以及台湾海峡“日益自信”。 “我们仍然致力于维护南海的航行和飞越自由，”布林肯上周五表示。这位美国高级外交官表示：“我们支持东盟就符合国际法的行为准则进行谈判。”美国之音韩国语组的克里斯蒂·李为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-nonaggression-pact-on-sea-feud-likely-to-test-beijing-s-commitment-to-international-law/7185221.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-nonaggression-pact-on-sea-feud-likely-to-test-beijing-s-commitment-to-international-law/7185221.html</guid><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 23:50:06 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e730-08db7f139d52_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台风袭击中国南部和越南 数千人撤离</title><description>周一晚间，一场强台风呼啸上岸，带来狂风大雨，迫使数百架航班和火车取消，中国南部和越南有25万人被疏散。中国气象局表示，今年第四号台风塔利姆于当地时间晚上10点20分（格林威治标准时间1420）左右在广东省沿海登陆，最大风速为每小时136.8公里（85英里）。周一晚上，风暴潮和暴雨也袭击了从广东省到海南省的南部海岸线。预报员发布了橙色警报，这是四级颜色编码系统中的第二高警报。据官方通讯社新华社报道，风暴登陆前，广东省已有近 23 万人被疏散至安全地带，其中包括 8000 多名养鱼场工人被救上岸。报道补充说，地方当局还下令关闭数十个沿海旅游目的地。气象部门表示，风暴正以每小时约20公里的速度向西北方向移动，周二早些时候可能席卷广西地区。报告称，塔利姆可能会在周二早上失去速度，并在周三“在越南北部减弱并消散”。越南当局表示，他们正准备从周一下午起从预计受灾最严重的广宁省和海防省撤离约 3 万人。越南最高救灾委员会在一份网上声明中表示，塔利姆“可能是近年来袭击北部湾的最大灾难之一”。已建议游客离开离岛，航空公司也已重新安排航班以避免风暴。周日晚间，越南总理范明正指示救灾小组准备“立即救援工作”，并警告可能发生洪水。据官方支持的《南方日报》报道，广东省云浮市至少有 1,000 人被疏散。由于亚洲金融中心陷入停滞，周一，价值 5.2 万亿美元的香港股市交易被取消。香港天文台警告称，由于风暴潮，低洼地区可能会发生水浸，该市的渡轮和大部分巴士服务已暂停。香港机场管理局表示，超过 1,000 名旅客受到航班取消和延误的影响。据官方媒体《中国日报》援引当地服务运营商的消息称，由于台风袭击该地区，广东和海南的数百列火车周一停运，其中包括广州和毗邻香港的大都市深圳之间的高铁。据新华社报道，在当地海洋预报站警告海浪高达六米（20英尺）后，海南岛当局要求附近海域的船只返回港口。周日早些时候，海南和广东之间的轮渡服务暂停。据官方媒体报道，海南岛的美兰国际机场和琼海博鳌机场已取消所有航班。国际航班跟踪网站 FlightAware 表示，周一有 160 多个进出该岛的航班被取消。当地媒体称，澳门附近的广东珠海金湾机场取消了 80 多个航班。科学家警告说，随着气候变化导致世界变暖，台风变得越来越强大。</description><link/> https://www.voanews.com/a/thousands-evacuated-as-typhoon-pummels-southern-china-vietnam/7185162.html<guid> https://www.voanews.com/a/thousands-evacuated-as-typhoon-pummels-southern-china-vietnam/7185162.html</guid><pubDate> Mon, 17 Jul 2023 21:05:19 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0bdb-08db872af604_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>