<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 5 月 24 日星期三 20:30:05 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国游客返回泰国有利有弊</title><description>当北京去年年底结束其零 COVID 政策时，泰国的旅游业希望迅速复苏，从而释放出一大批不受大流行相关旅行限制的中国游客。泰国旅游和体育部的数据显示，2023 年前三个月有超过 517,000 名中国游客到访泰国，高于 2022 年第一季度的 13,700 人次。2023 年第一季度，中国游客位列前五成群结队的外国游客，以及马来西亚、俄罗斯、韩国和印度游客。泰国旅游局局长 Yuthasak Supasorn 告诉美国之音泰语，2023 年第一季度到达的中国游客人数少于预期，但随着机构向渴望去泰国旅游的中国人宣传泰国，他们的人数预计会增加三年。封锁。泰国国家经济和社会发展委员会预测，2023年该国国内生产总值将增长2.7%至3.7%，旅游业有望使餐饮和服务等行业受益。 CIMB Thai Bank 的研究主管 Amonthep Chawla 告诉泰国之音，他“预计到今年下半年会有更多的中国游客来泰国，这可能会使四个领域受益——连锁经济型酒店、医疗旅游、公寓市场和FDI [外国直接投资] 和贸易的商务旅客。”位于曼谷的亚太旅游协会办公室主任保罗·普朗卡恩 (Paul Pruangkarn) 告诉美国之音泰语，他同意恢复旅游和中国重新开放对许多寻求重建和恢复的企业来说是受欢迎的景象。他指出，在大流行之前，中国游客“约占泰国所有游客的 20%”。然而，一些分析人士警告说，中国游客增加带来的经济利益可能被夸大了。泰国 Kasikornbank 资本市场研究主管 Kobsidthi Silpachai 表示：“我认为，出于几个原因，对中国游客回归和旅游业的整体好处进行了过多的宣传。”他说，原因之一是零美元旅游或针对预算有限的中国游客的廉价旅游套餐明显回归。 “中国运营商投资了公寓和商店，提供了初始资金注入，就像柬埔寨发生的事情一样，”Kobsidthi 在给泰语之音的电子邮件中写道。 “但之后，几乎没有什么涓滴效应可以将财富扩散到当地经济。” Paisarn Suethanuwong 是一名旅游经营者，也是曼谷泰国专业导游协会的成员，他质疑针对中国顾客的业务的大幅增长。他说：“有些店铺装修得很漂亮，我从来没见过有顾客在那里吃饭，但它们还在营业。” “老实说，我想知道他们是否为洗钱而开放。如果是这样，那么这不是正常的增长。”来自清迈北部 Cloud Cafe 的咖啡师 Rerngrit La-ookit 表示，中国游客的涌入带来了负面影响。 “零美元旅游的到来一直在消耗我们的资源，这里的经济在其他任何地方都没有增长，”Rerngrit 说。虽然中国游客的回归对泰国的许多人来说是一个福音，但该国的执法机构发现中国人犯下的罪行有所增加。泰国国家警察局副局长苏拉查特·哈帕恩告诉美国之音泰语，泰国执法机构已对经营非法业务的中国犯罪集团展开打击行动。近年来，此类企业的数量不仅在泰国而且在其他东南亚国家都有所增加。 Surachate 说，中国公民的非法经营——所谓的灰色生意——涉及通过酒馆和酒吧等服务场所进行的毒品交易和人口贩运。美国之音泰语组的 Pinitkarn Tulachom 和 Yiamyut Sutthichaya 为本报道做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/return-of-chinese-tourists-to-thailand-has-pros-cons/7107885.html<guid> https://www.voanews.com/a/return-of-chinese-tourists-to-thailand-has-pros-cons/7107885.html</guid><pubDate> Wed, 24 May 2023 19:37:13 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Nopparat Chaichalearmmongkol) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ce12-08db5cad0b59_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和捷克对中国结束乌克兰战争的外交手段持怀疑态度</title><description>随着中国特使在乌克兰举行会议后继续在欧洲进行会谈，美国国务院一名高级官员表示，没有太多迹象表明中国愿意利用其在莫斯科的影响力来结束俄罗斯对乌克兰的战争。一位捷克议员也对中国促成和平的努力持怀疑态度。美国之音国务院局长 Nike Ching 有更多。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-czech-republic-skeptic-of-china-s-diplomacy-to-end-ukraine-war/7107878.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-czech-republic-skeptic-of-china-s-diplomacy-to-end-ukraine-war/7107878.html</guid><pubDate> Wed, 24 May 2023 19:18:34 -0400</pubDate><category>乌克兰</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Nike Ching) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9f7c-08db5cab9b23_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>微软称中国支持的黑客瞄准美国关岛的关键基础设施</title><description>微软公司周三表示，它发现了一个由中国政府支持的攻击者针对关岛和美国的关键基础设施组织进行的恶意活动。微软表示，它以“中等信心”评估了这次伏特台风行动“正在寻求发展可能在未来危机期间破坏美国与亚洲地区之间关键通信基础设施的能力。”该公司表示，Volt Typhoon 自 2021 年年中以来一直活跃，目标是关岛和美国其他地方的关键基础设施组织。关岛是美国主要军事设施的所在地，包括安德森空军基地，这将是应对亚太地区任何冲突的关键。微软表示，它已经通知了目标客户或受感染的客户，并向他们提供了信息。中国驻华盛顿大使馆没有立即回应路透社的置评请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/microsoft-says-china-backed-hacker-targeted-critical-infrastructure-in-guam-us/7107770.html<guid> https://www.voanews.com/a/microsoft-says-china-backed-hacker-targeted-critical-infrastructure-in-guam-us/7107770.html</guid><pubDate> Wed, 24 May 2023 17:21:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/019e0000-0aff-0242-4673-08da86e12053_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>阿富汗时隔3年重启直飞中国航线</title><description>塔利班宣布在时隔三年后恢复阿富汗与中国之间的直航，称这将有助于促进双边经济和政治关系。周三，阿富汗阿丽亚娜航空公司首架每周客运航班离开喀布尔，飞往中国西部边境省份新疆的首府乌鲁木齐。 2020 年初，COVID-19 大流行扰乱了空中运营。塔利班运输和民航部副部长古拉姆·吉拉尼·瓦法 (Ghulam Jilani Wafa) 在阿富汗首都机场向记者发表讲话时，对恢复空中服务表示欢迎。 “这些航班将直接影响加强阿富汗伊斯兰酋长国与中国之间的经济、政治和商业联系，”瓦法说，他使用的是未被承认的塔利班政府的官方头衔。包括中国在内的任何国家都没有承认塔利班是阿富汗的合法统治者，主要是出于人权问题以及对妇女接受教育和工作的限制。自塔利班于 2021 年 8 月重新掌权以来，中国加强了与饱受冲突蹂躏的邻国的接触，当时以美国为首的所有西方军队结束了对阿富汗战争的参与，并在近二十年后撤离了该国。周二，中国驻喀布尔大使王宇告诉塔利班外长阿米尔·汗·穆塔奇，北京“与阿富汗保持着正常关系，并愿意加强这种关系”。 Muttaqi 的办公室表示，这位中国外交官承诺，他的国家将促进阿富汗增加对中国的出口，并加快在 Mes Ainak 矿山的“前期工作”，那里拥有阿富汗最大的铜矿床。塔利班矿业和石油部表示，希望中国对该地点进行投资，该地点位于阿富汗首都东南约 40 公里处。据报道，该部在 4 月与一家中国公司就一项可能价值 100 亿美元的锂提取交易进行了谈判，但未提供更多细节。这个南亚国家估计有大约 1 万亿美元的未开发矿藏，包括铁矿石、铜、锂、黄金、宝石和碳氢化合物资源。今年1月，塔利班副总理阿卜杜勒·加尼·巴拉达尔和王毅共同宣布与一家中国公司签订合同，在未来25年内从阿富汗北部省份的阿姆河盆地开采石油。据塔利班官员称，这笔交易将为中国带来约 5.4 亿美元的投资，并创造约 3,000 个就业岗位。据报道，中国将在阿富汗建造一座炼油厂来加工石油。中国外交部长秦刚于 5 月初在伊斯兰堡参加了与塔利班和巴基斯坦的三方对话，他同意将北京的全球“一带一路”倡议扩展到阿富汗。伊斯兰堡已获得数十亿美元的中国投资，用于建设主要的经济基础设施项目，例如道路、发电厂和港口。中巴经济走廊 (CPEC) 的合作是 BRI 的旗舰项目。两国都表示，他们将把它与阿富汗联系起来，以促进区域互联互通。中国外交部近日就阿富汗问题发表了11点政策声明。它强调塔利班需要通过“开放和包容”的政治结构确保阿富汗的“适度和审慎”治理，同时敦促国际社会加强与喀布尔的接触。声明还表示，希望阿富汗事实当局切实履行“承诺”，有效打击恐怖主义。作为经济扩张的交换，中国主要寻求塔利班的保证，以防止极端主义从阿富汗蔓延到新疆及其他地区，并确保中国公民的安全。北京长期以来一直声称，与反华的东突厥斯坦伊斯兰运动有关的极端分子利用阿富汗领土上的庇护所发动跨境恐怖主义。中国加深与阿富汗的接触显然源于其对矿产开采的兴趣，并希望扩大其在更广泛地区的影响力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/afghanistan-restarts-direct-flights-to-china-after-3-years-/7107359.html<guid> https://www.voanews.com/a/afghanistan-restarts-direct-flights-to-china-after-3-years-/7107359.html</guid><pubDate> Wed, 24 May 2023 13:09:21 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Ayaz Gul) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cfc2-08db5c7735a7_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄总理赞扬俄中关系</title><description>来访的俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京称赞俄罗斯与中国的关系，称两国关系“处于前所未有的高水平”。米舒斯汀周三在北京与中国国务院总理李强会面时发表上述评论。米舒斯汀还会见了习近平主席，有报道称习近平表示北京支持莫斯科的“核心利益”。米舒斯京说，双边关系“的特点是相互尊重彼此的利益，愿意共同应对挑战，这与国际舞台动荡加剧和西方集体施加巨大压力的格局有关。”据美联社报道，米舒斯京并未提及俄罗斯在乌克兰的战争。米舒斯京与李克强签署了多项协议，涉及贸易服务、俄罗斯对华农产品出口、体育等领域的合作。米舒斯京是自 2022 年 2 月莫斯科入侵乌克兰以来访问北京的最高级别的俄罗斯官员。由于西方国家为应对入侵而实施的制裁，中国已成为俄罗斯最大的石油和天然气出口客户。俄罗斯官方媒体近日称，今年俄对华出口将增长40%。中国没有公开批评俄罗斯入侵乌克兰。北京坚称在这场冲突中保持中立。美国警告中国不要为这场战争向俄罗斯提供军事支持。</description><link/> https://www.voanews.com/a/russian-prime-minister-praises-ties-with-china/7106909.html<guid> https://www.voanews.com/a/russian-prime-minister-praises-ties-with-china/7106909.html</guid><pubDate> Wed, 24 May 2023 09:00:32 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d495-08db5c560f66_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国末代皇帝表在香港拍卖以创纪录的 620 万美元成交</title><description>中国清朝末代皇帝曾经拥有的一块手表周二在香港拍卖会上以创纪录的 620 万美元的价格售出，他的一生是奥斯卡获奖影片《末代皇帝》的原型。据拍卖行称，一位居住在香港的亚洲收藏家通过电话购买了属于爱新觉罗·溥仪的稀有百达翡丽手表。不包括买家佣金的落槌价为 510 万美元。拍卖行菲利普斯亚洲的手表主管 Thomas Perazzi 告诉路透社，这是曾经属于皇帝的所有手表的“最高成绩”。拍卖行称，这是仅有的八款已知百达翡丽 Reference 96 Quantieme Lune 时计之一，是溥仪在被苏联囚禁时送给他的俄罗斯翻译的礼物。它轻松超过了 300 万美元的预售估价。其他皇帝拥有并在拍卖会上出售的手表包括属于埃塞俄比亚末代皇帝海尔塞拉西的百达翡丽手表，2017 年以 290 万美元的价格售出。属于越南末代皇帝保大的劳力士手表拍得 5 美元百万在 2017 年的拍卖会上。溥仪出生于 1906 年，是中国清朝的最后一位皇帝，两岁即位。 1945年日本战败后，溥仪在沉阳机场被苏联红军俘虏。他作为战俘被关押在俄罗斯哈巴罗夫斯克的拘留营长达五年。该拍卖行表示，他们花了三年时间与手表专家、历史学家、记者和科学家合作，研究这块手表的历史并验证其出处。 Perazzi 告诉路透社，这只手表是当时百达翡丽制造的最好的手表。记者 Russell Working 在 2001 年采访了溥仪的翻译 Georgy Permyakov，他说他在苏联的最后一天将手表交给了 Permyakov，就在他被引渡回中国之前不久。 “这些是他有时对那些对他来说非常特别的人所做的事情，”工作说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/last-emperor-of-china-s-watch-sells-for-record-6-2-million-in-hong-kong-auction/7106705.html<guid> https://www.voanews.com/a/last-emperor-of-china-s-watch-sells-for-record-6-2-million-in-hong-kong-auction/7106705.html</guid><pubDate> Wed, 24 May 2023 04:02:17 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/012af390-f8f6-49b0-887b-ccf531c2e7c9_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>