<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 4 日星期一 19:14:23 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国游说者在严格审查下放弃中国客户</title><description>华盛顿——据报道，由于立法者希望加强审查，华盛顿的游说公司正急于放弃中国客户。近年来，中国游说活动激增，人们对中国影响力的担忧日益加剧，此举随之而来。美国立法者表示，他们正在推动立法，以提高谁在为中国公司游说的透明度。立法者的目的是防止中国共产党和人民解放军利用灰色地带秘密推进损害美国人民利益的政策议程。共和党参议员约翰·科宁上周对美国之音普通话组表示，议员们非常接近完成旨在解决这一问题的立法工作。去年，参议院议员通过了披露外国影响力游说法案，众议院议员也提出了类似的法案。科宁是参议院法案的共同提案人之一。 “我们遇到了一些异议，但我们将继续努力，因为了解谁实际上在游说这些政策制定者非常重要，”科宁说。 “主要重点是确保人们根据《外国代理人登记法》进行登记。如你所知，由于人们不披露与外国的游说合同，存在很多问题。”堵住漏洞在推动立法过程中，立法者希望堵住 1938 年《外国代理人登记法》(FARA) 和 1995 年《游说披露法》(LDA) 中现有的漏洞，要求参与规划的外国政府和政党提高透明度，科宁指出，对游说活动进行监督、指导或控制，无论他们是否提供了任何财政捐助。中国是一个独特的挑战。“中国人的独特之处在于，不存在真正的完全私营部门；他们被迫分享信息“与解放军及其情报机构合作，”他说。“因此，我想说，无论何时我们与中国企业打交道，这都是令人担忧的原因。”美国的游说活动受到 LDA 和 FARA 的监管，LDA 要求披露国内游说活动，而 FARA 则要求披露外国政府和政党的游说和其他形式的影响。然而，1995 年，FARA 进行了修订，豁免了代表外国公司的人员或个人，如果该工作并非旨在使外国政府或政党受益。因此，游说者根据透明度低得多的 LDA 进行注册，导致 FARA 注册数量急剧下降。客户放弃了加强对中国游说活动审查的努力在此之前，美国国防部于 1 月下旬公布了一份名为 1260H 名单的直接或间接在美国运营的“中国军事公司”名单。立法者随后表示，他们正在考虑采取一项措施，禁止代表名单上公司的游说者从与国会议员会面，甚至代表他们的美国客户讨论问题。1260H名单发布后，一张图表开始在国会山流传，上面列出了包括一些军工公司在内的多家中国公司的名字，以及他们的游说公司以及他们是否出现在 1260H 名单上。根据该图表，截至 2 月底，至少有 5 家美国游说公司放弃了中国客户。世强律师事务所 (Steptoe LLP) 终止了与深圳生物科技公司华大基因 (BGI) 的合同。艾金·岗波律师事务所提交了停止令文件，停止为中国激光雷达制造商禾赛集团进行游说，并终止了与未列入 1260H 名单的中国电子公司小米的合作。沃格尔集团还放弃了对中国无人机公司大疆创新和基因技术公司华大基因子公司Complete Genomics的游说服务。大疆创新和禾赛都在1260H名单中。 Complete Genomics 并未上榜，但其之前的母公司华大基因却榜上有名。抵制会议 共和党参议员马可·卢比奥对美国之音表示，虽然很难通过禁止国会议员会见任何人的法律，但一些国会办公室已决定不与代表中国军事公司的游说公司会面。他说：“我们不会与某些实体会面，因为我们知道，虽然他们这样做可能是出于商业原因，但他们所代表的利益与中国的目标、军事目标和愿望息息相关。”所以……我们单方面做出了这个决定。”乔治华盛顿大学埃利奥特学院国际事务实践教授罗伯特·萨特表示，从历史上看，中国军事实体的游说活动一直是一个模糊的领域，而且执行力薄弱。“这些[公司]为这些公司进行游说……” ..这在某种程度上可能是合法的。但这会带来声誉成本，我认为这就是国会议员在表示将抵制这些公司时呼吁人们注意的原因。”据政治金钱网站“公开秘密”报道，近年来中国的游说活动激增。 2019 年至 2023 年间，中国的游说支出超过 3.3 亿美元。这与 2015 年至 2018 年期间花费的 6000 万美元形成鲜明对比。保卫民主基金会高级研究员克雷格·辛格尔顿 (Craig Singleton) 指出，直到几年前，中国的游说花名册此前，中国企业在华盛顿的游说几乎不存在，但当美国政府追查华为后，情况发生了变化。此后，“中国企业改变策略，迅速扩大规模，部署游说者，以在面临越来越严格的审查时保护自己的底线”。民主党人和共和党人都一样，”他说。 “如今，中国的游说名单读起来就像是华盛顿内部人士的‘名人录’，从退休的五角大楼官员到前高级国会助手。这些游说活动的目标很简单：扰乱任何可能对其客户的市场份额产生负面影响的行动。” ，转移监管审查并抵御制裁。”辛格尔顿表示，负责管理和执行《外国代理人登记法》的司法部可以在遏制中共对国会山的恶意游说影响方面发挥更大作用。他表示：“美国司法部目前只要求华为和海康威视这两家中国公司披露其根据《外国代理人登记法》进行的游说活动，以全面概述其活动。尽管有更多中国公司被美国政府标记为国家安全风险，国防部和联邦通信委员会、司法部尚未将 FARA 备案要求扩大到这些有问题的实体。采取此类行动的唯一明显障碍是司法部内部缺乏政治意愿。”美国之音普通话联系了司法部，但该部拒绝置评。李益华和阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lobbyists-drop-chinese-clients-amid-tightened-scrutiny-/7513459.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lobbyists-drop-chinese-clients-amid-tightened-scrutiny-/7513459.html</guid><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 16:14:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-9fde-08dc3c8e94ab_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国结束30年传统：总理年度新闻发布会</title><description>北京——中国取消了其经济和政策日历上最受广泛关注的活动之一，即总理的会后新闻发布会，一些观察家认为此举是该国日益内向化和集权控制的标志。三十年来，在中国对外开放的时期，简报向外国投资者和政府提供了有关中国政策制定者如何看待管理当今世界第二大经济体的挑战的见解。周一，一名发言人出人意料地宣布，中国总理李强不会在周二于北京召开的今年年度全国人大会议结束时向媒体通报情况。此外，全国人大发言人娄勤俭表示，除特殊情况外，李克强在2027年剩余的全国人大任期内不会举行此类年度新闻发布会。自1993年以来，中国总理在年度全国人大会议后会见媒体，在全球现场直播的新闻发布会上回答中外记者提出的广泛问题。整个 90 年代和 2000 年代，中国一直积极寻求阐明其政治和政策，以吸引外国投资和促进贸易。曾任教于上海政法大学的独立政治评论员陈道银表示：“中国正在走向一个开放的时代。现在正在走向一个孤立的时代，总理新闻发布会的取消就表明了这一点。” 。楼继伟表示，总理的新闻发布会被取消，因为在为期一周的议会会议期间，政府部长们将有更多关于外交、经济和民生的通报。总理每年一度的会见记者会曾经是议会会议的重头戏，因为作为国务院总理和经济政策的主要负责人，他被认为更有权威、更有大局。比内阁部长的观点。去年年度人大会议结束时，李克强在他作为总理的首次媒体发布会上试图安抚中国私营部门。虽然总理们的回答通常都遵循共产党的路线，但有些总理过去曾利用新闻发布会表达不同基调的观点。例如，李强的前任李克强在2020年表示，6亿中国人月收入不足140美元，这一消息与中国已消除农村贫困的官方路线形成鲜明对比。澳大利亚国立大学政治学家宋文迪表示，取消总理新闻发布会是北京进一步控制有关中国国情的言论的努力。宋说，这并不意味着习近平主席不信任现任总理李强。 “这与他们的关系是一致的，习近平扮演政策设计师，李扮演习近平忠实的政策执行者。” “愿意远离聚光灯是一种忠诚的行为，”宋说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-ends-30-year-tradition-premier-annual-press-conference/7513339.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-ends-30-year-tradition-premier-annual-press-conference/7513339.html</guid><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 14:54:30 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-76b5-08dc3c835ab4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>域名收购结束了《苹果日报》作为亲民主新闻网站的地位</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/domain-takeover-ends-apple-daily-tenure-as-pro-democracy-news-site/7513132.html<guid> https://www.voanews.com/a/domain-takeover-ends-apple-daily-tenure-as-pro-democracy-news-site/7513132.html</guid><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 12:33:16 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Marko Protic、Stefan Miljus） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/70CBE016-287B-4EE1-BC09-39A2CB26A68E_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新闻业能在香港生存吗？</title><description>香港——在新闻编辑室里，编辑告诉记者不要触及政治敏感报道。记者被告知在中国外交部发表声明之前不要报道。新闻文案中禁止使用政府可能不赞成的术语。据当地记者称，这就是新闻业的现状，不仅在中国，在北京于 2020 年为这个前英国殖民地通过国家安全法后，香港也越来越多地出现这种情况。 “有时我们不觉得自己是记者。我们只是宣传机器的一部分。我们觉得从新闻学院学到的所有东西都浪费了，因为它不再适用了。士气非常低落。”一位不愿透露姓名的当地记者表示，以免遭到报复。记者和调查显示，香港曾经是亚洲新闻自由的典范，但自从北京颁布国家安全法、宣布分裂国家、颠覆、恐怖主义和与外国势力勾结为非法以来，香港的新闻业状况已经恶化。它们还表明，自我审查正在变得普遍，反对声音越来越少，人们普遍保持谨慎态度。在 2020 年该法律通过之前，记者可以基本上随心所欲地报道新闻，就像在民主国家一样。现在，许多人担心，如果拟议的新国安法（即第 23 条）在没有针对记者的保障措施（尤其是公共利益保护条款）的情况下获得通过，那么在这座城市做一名记者将变得更加困难。第23条将叛国罪、叛乱罪、窃取国家机密和间谍罪、危害国家安全的破坏罪和外部干涉罪列为犯罪，并扩大了包括煽动叛乱在内的现有犯罪的范围和处罚。香港记者协会（香港历史最悠久、规模最大的本地记者协会）主席陈启宗表示，许多记者感到担忧。他说，自北京实施的国家安全法通过以来，记者必须不断考虑“跨越红线”的潜在危险，特别是因为政府尚未明确这条线是什么。 “每一天、每一刻，你都必须考虑，当你在直播节目中谈论政府时，你会发生什么，”同时担任当地新闻网站 Channel C 多媒体经理的陈说。据追踪该事件的在线杂志《中国档案网》报道，去年，有 156 人因触犯国安法或煽动叛乱罪被捕，其中包括十几名报纸高级雇员，其中包括编辑和社论撰稿人，不过大多数人已获保释。逮捕、指控和定罪。两家知名新闻媒体——《苹果日报》和《立场新闻》——在突击搜查、逮捕高级员工并冻结其资产后于 2021 年关闭。另一家——《公民新闻》——不久后就自愿关闭，以确保员工的安全。一些记者报告称经历过数字或物理监视，或两者兼而有之。最近，一位长期为香港英文报纸《南华早报》报道中国国防的记者在北京出差后失去联系。尽管她的公司后来表示，她的家人证实她很安全，需要处理私人事务，但她的失踪引发了人们对她可能被拘留的担忧。这位名叫 Minnie Chan 的记者自去年 10 月下旬报道中国的一个国防论坛以来，尚未发表任何报道。陈说，许多记者也离开了香港或离开了这个职业。香港记者协会的记者会员人数从2019年的800人减少至仅300人。而外国媒体记者，尤其是外籍记者，则受到外国护照的保护，并得到世界主要媒体组织的支持，包括在香港设有分社的CNN和BBC外国记者俱乐部主席李·威廉姆森表示，如果当局发现他们的报道存在问题，他们将面临失去签证和继续在香港报道的权利的风险。 FCC 去年关于新闻自由的一项调查发现，65% 的受访记者表示，他们对报道内容或回避某些主题进行了自我审查，27% 的记者表示，他们进行了相当程度的自我审查。 “我不能说出动机，但这些数字确实说明了我们每天在香港看到的轶事证据——记者们之​​所以有所保留，是因为他们想确保明天还在这里继续讲述香港的故事。”香港和中国大陆，”威廉姆森说。调查还发现，88%的受访者表示，香港消息人士越来越不愿意被引用或与记者谈论敏感话题。也许受影响更大的是当地记者，他们可能没有外国护照，长期居住在香港，并且目睹了当地媒体机构被关闭、同行被捕。尽管如此，他们正在寻找继续工作的方法。 “国安法通过后，高层给大家温馨提示，我们的故事应该怎么写。不能使用某些术语。例如，我们不能用‘投票率创历史新低’来形容最近的区议会选举，只能说‘投票率符合预期’。”这位要求匿名的记者表示。 “他们甚至列出了一份名单，列明哪些人不能采访——比如民主活动人士。” “没有人想成为下一个《立场新闻》、《公民新闻》或《苹果日报》，”她说，指的是已经关闭的三个新闻媒体。她说，自我审查不仅是为了自我保护，也是为了保护消息来源和同事。 “这总是一场斗争。你的[引用]很好，而且是反政府的。你，你的编辑，你的新闻编辑室必须做出决定：你想让那个人处于危险之中吗？我不这么认为。我们的工作是报道真相，但与此同时，你不能对任何人造成任何伤害，”她说。 “当同事写出敏感句子时，我们也会对其进行审查。你不想让他们陷入麻烦。这是一场斗争。你在进行自我审查，但你是在拯救某人。”她说，结果就是各个媒体的报道都差不多，观点、声音都一样。仍有空间审查政府政策和行动，但要求匿名的记者表示，这只是针对政治上不敏感的问题。 “引用某人的话说烟花表演是浪费钱是可以的，因为连立法者都这么说……[但]所有关于第 23 条的报道都非常积极，”她说。她说，尽管面临困难，她仍计划继续担任记者，并指出非政治故事的必要性，以及“制作具有社会影响力的故事，例如有关非政府组织努力帮助他人的故事”的吸引力，她说这样做是值得的，因为读完故事后，读者对非政府组织更加感兴趣。 “社会不仅仅是政治，”她说。陈说，好的一面是，在《苹果日报》和《Stand News》被捕后，没有再有记者被捕。他和威廉姆森一致认为，令人鼓舞的是，在当前环境下，仍然有热情的记者试图报道香港的问题。威廉姆森说：“我真正相信的是香港记者的奉献精神和才华，无论是出生在这里的还是移居到这里的记者，他们都会在困难面前继续做好自己的工作。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/can-journalism-survive-in-hong-kong/7512991.html<guid> https://www.voanews.com/a/can-journalism-survive-in-hong-kong/7512991.html</guid><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 11:05:50 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fd0107b0-2606-4567-a88a-834361c920cf_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港记者协会呼吁根据新国安法提供保护</title><description>香港——香港政府就一项有争议的新国安法进行的为期一个月的公众咨询期于上周结束，期间，该市的两个主要记者协会表示担心该法将对记者的采访能力产生“深远”的影响。他们的工作。拟议的法律在当地被称为第 23 条，将是北京于 2020 年对香港实施的国家安全法的扩展，该法取缔分裂国家、颠覆、恐怖主义和与外国势力勾结的行为。它将增加叛国罪、叛乱罪、窃取国家机密和间谍罪、危害国家安全的破坏罪和外部干涉罪，并将扩大对包括煽动叛乱在内的现有罪行的范围和处罚。作为咨询过程的一部分，香港记者协会 (HKJA) 和香港外国记者会 (FCCHK) 均拥有约 300 名记者会员，在向保安局提交的意见书中，敦促政府增加一名公共记者。新法中设立了利益保护条款来保护记者，理由是如果他们无意违法，他们在报道新闻时可能会无意中违法。 FCCHK 拥有超过 2,000 名会员，其中包括外交官、商人、艺术家和其他支持新闻业的人士，该协会表示这样做“至关重要”，并敦促政府“将新闻自由放在首位，并明确表示记者不会成为他们工作的目标。”香港记者协会敦促政府“在法案草案中为新闻界提供充分的保护，避免对新闻自由造成不可挽回的损害”。两个协会表示，即将出台的立法咨询文件中对窃取国家机密、外国干涉和煽动叛乱等罪行的定义和范围过于宽泛，会影响记者的合法工作。这些团体担心记者在从政府来源获取泄露信息时可能被指控窃取国家机密，在引用批评政府的海外团体时可能被指控煽动外国干涉，在引用政府批评者或发表批评政府政策的社论时可能被视为煽动叛乱。尽管政府表示将努力在保护国家安全和保护自由（包括新闻自由）之间取得平衡，但记者协会担心这可能会被主观地应用。香港记者协会写道，政府“没有就什么是‘维护国家安全所必需的’提供进一步解释”，并表示“担心这将赋予保安局不受限制的权力，让他们有权遏制国家安全的运作”。当地新闻机构或行业团体，无需向法庭提交证据，甚至无需公开理由。”该协会还建议，只有在政府能够证明被告意图危害国家安全并对国家安全造成实际物质损害的情况下，才适用该法律。在上个月进行的一项调查中，所有 160 名记者和其他新闻媒体受访者均表示，第 23 条将损害新闻自由，其中 90% 的人认为影响很大。大多数受访者还同意拟议法律的范围和术语过于宽泛和模糊，并表示担心他们会无意中违反法律。香港政府称赞北京于 2020 年对香港实施的国家安全法恢复了香港的安全和秩序，香港曾因 2019 年广泛、有时甚至是暴力的民主抗议活动而受到震动。提议增加本土安全法，因为香港面临着挥之不去的国家安全威胁，必须防止抗议活动再次发生，以确保其安全和繁荣。政府上周三发表声明称，绝大多数对该提案发表评论的人都支持该提案，并补充说“很高兴社会已达成尽早完成立法的共识”。它希望在今年晚些时候通过该法律。保安局没有回应美国之音就记者的担忧置评的请求，但在之前的回应中表示，“香港居民享有新闻和言论自由”，但这些自由“不是绝对的，可以受到限制”出于包括根据《公民权利和政治权利国际公约》保护国家安全等原因。”报告称，记者和其他人一样，有义务遵守所有法律。媒体监管机构无国界记者组织去年发布的年度世界新闻自由指数将香港在180个国家和地区中排名第140位。尽管许多人认为香港对新闻业的限制越来越多，但仍在从事该行业的人仍坚持工作，包括追究政府责任，尽管更加谨慎。在财政司司长陈茂波上周举行的新闻发布会上，财政司司长陈茂波提出了下一财年的新预算，赤字不断膨胀，政府收入预计低于预期，记者们向他提出了尖锐的问题。一位人士询问，每月在香港著名的维多利亚港举办烟花表演是否明智，每次费用约为 128,000 美元。陈说，这些比新年烟花要便宜得多，规模也小得多，并且会吸引游客过夜并花更多的钱。其他记者询问，既然经济尚未从COVID-19大流行中完全恢复，为什么没有增加对居民的社会福利支出和财政补贴。陈说，更重要的是把支出集中在刺激经济增长上，这样每个人都能受益。另一名记者连续问了两个问题，正想问第三个问题，陈问道：“我可以先回答前两个问题吗？”记者坚称她已经事先通知他，她会问三个问题。他静静地让她问这个问题。独立媒体仍然能够发表有关敏感话题的报道，包括自国家安全法通过以来发生的事件综述，重点介绍了一名资深活动人士因未发生的抗议活动而被监禁，以及因国家安全法被取消而被取消的艺术表演。国家安全问题。这些协会表示，香港媒体能够做到所有这些以及更多，这一点至关重要。香港记者协会在意见书中强调，“新闻界不会对国家安全构成威胁。 “新闻业有助于提高公共治理的透明度并促进良好的治理，”它说。外国记者俱乐部在信中表示：“新闻、出版和言论自由是香港成功的基石之一。 ……保护这些权利和自由……对于维护香港作为国际商业和媒体中心的地位至关重要。”政府是否会采纳他们的建议还有待观察。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-journalist-associations-call-for-protection-under-new-security-law/7512948.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-journalist-associations-call-for-protection-under-new-security-law/7512948.html</guid><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 11:05:42 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/80470000-c0a8-0242-14fa-08daadae0492_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国驻菲律宾使馆强烈谴责菲律宾特使涉南海言论</title><description>北京——中国驻菲律宾大使馆周日表示，“强烈”谴责菲律宾驻华盛顿大使最近的涉华言论，称其“无视基本事实”。中国大使馆在声明中表示，有关言论“肆意炒作南海问题，对中国进行猜测和恶意抹黑”。何塞·曼努埃尔·罗穆阿尔兹周三表示，虽然美国认为南海问题和潜在的台湾冲突都是“严重关切”，但鉴于“所有这些小冲突都在那里发生”，他认为“真正的爆发点是西菲律宾海”。中国大使馆表示，“引狼入室、搞小圈子，不仅无助于解决南海分歧，反而会使地区局势复杂化，损害地区和平稳定。”敦促罗穆亚德斯停止散布“中国威胁论”和“迫害妄想症”，不要“充当其他国家的代言人”。菲律宾驻北京大使馆没有立即回应置评请求。南海海上争端引发紧张局势，北京和马尼拉就一系列冲突相互指责。中国声称对几乎整个南海拥有主权，南海是每年超过 3 万亿美元的船运贸易的通道，其中包括菲律宾、越南、印度尼西亚、马来西亚和文莱声称拥有主权的部分地区。常设仲裁法院2016年表示，中国的主张没有法律依据。但北京不承认法院的权威。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-embassy-condemns-philippine-envoy-remarks-on-south-china-sea/7512089.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-embassy-condemns-philippine-envoy-remarks-on-south-china-sea/7512089.html</guid><pubDate> Sun, 03 Mar 2024 16:29:53 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-c2d3-08dc3bc84eb9_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>