<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 28 日星期日 23:04:10 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中美将在北京恢复陷入僵局的芬太尼谈判</title><description>华盛顿——拜登政府高级官员表示，美国和中国官员将于周二在北京举行多年来的首次会谈，以阻止芬太尼药物成分的生产。禁毒工作组会议召开之前，中国国家主席习近平在 11 月与美国总统乔·拜登举行的峰会上承诺打击毒品贸易。一名美国官员表示：“多年来，美国和中华人民共和国之间的禁毒双边合作一直处于中断状态，这阻碍了我们的进展。” “但在 11 月 15 日的会议上情况发生了变化，”这位不愿透露姓名的官员告诉记者。华盛顿希望与中国合作，打击生产芬太尼（一种比海洛因强许多倍的合成阿片类药物）的前体化学品的公司，并削减该贸易的融资。这位官员表示，芬太尼在美国引起了成瘾流行，每年有10万人因吸毒过量死亡，成为18岁至49岁人群的首要死因。这位官员补充说，自峰会以来，中国已经关闭了一家公司，阻止了一些国际支付，并恢复了有关运输和贩运的信息共享。这次会议由美国司法、国土安全、外交和禁毒官员参加，重点讨论“持续协调以支持具体执法行动”。习近平去年11月在加州会见拜登后表示，中国对芬太尼受害者“深表同情”。在北京高级外交官王毅和美国国家安全顾问杰克·沙利文上周在曼谷举行会晤后，中国和美国一直在努力稳定关系。另一位美国高级官员在会谈后表示，两国之间在芬太尼方面的合作“需要持续不断。这不仅仅是时间上的一个快照”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-to-resume-stalled-fentanyl-talks-in-beijing/7460790.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-to-resume-stalled-fentanyl-talks-in-beijing/7460790.html</guid><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 18:57:42 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-bf95-08dc205c3476_cx4_cy13_cw95_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>泰国与中国签署互免签证协议</title><description>泰国曼谷——周日，泰国和中国在两国外交部长会谈上签署了免签证协议，两国希望加强关系。泰国外交部长帕恩普里·巴希达-努卡拉 (Parnpree Bahiddha-Nukara) 和中国外长王毅签署的协议允许两国人员从 3 月 1 日起免签前往对方国家。泰国官员希望该协议将鼓励更多中国人前来并促进王国重要的旅游业，一直在努力从大流行中恢复过来。帕恩普里说：“这项协议象征着我们长久的友谊、信任和信心......并有助于刺激两国的旅游业。”王对这一协议表示欢迎，并表示泰国和中国人民“是一家人”。签证安排的具体细节周日并未公布，但本月早些时候，泰国官员表示，该协议将允许每次访问最多停留 30 天。在与潘普里会谈之前，王毅在曼谷与美国国家安全顾问杰克·沙利文举行了为期两天的会谈，讨论了台湾的敏感问题以及伊朗支持的也门胡塞武装在红海的袭击。</description><link/> https://www.voanews.com/a/thailand-china-sign-mutual-visa-exemption-deal/7460769.html<guid> https://www.voanews.com/a/thailand-china-sign-mutual-visa-exemption-deal/7460769.html</guid><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 18:00:07 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-eb52-08dc20543e33_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>前葡萄牙殖民地澳门能否保留其独特文化？</title><description>澳门——澳门被誉为“亚洲的拉斯维加斯”，其华丽的赌场和庞大的博彩业超过了美国同行，但该地区也是一个独特的民族——土生葡人的家园。 1999 年，这个前葡萄牙殖民地回归中国近 25 年，这个土生土长的中葡混血社区正面临着维持其人口、语言和文化的挑战。根据最新的人口普查，他们的人数为 13,021 人，加上葡萄牙语使用的减少，正在引起土生葡人的担忧，即澳门可能会失去其独特的身份——葡萄牙语的影响。此外，政府去年确认已终止对想要移居该市的葡萄牙国民的优惠待遇。 “这意味着我们的葡萄牙文化对于下一代来说将是薄弱的，”来自在澳门生活了四代的澳门家庭的退休人员德尔菲姆·查西姆（Delfim Chacim）说。他的孙女会说葡萄牙语，但他说，尽管葡萄牙语和中文一样是官方语言，但许多土生葡人年轻人不会说葡萄牙语，因为几乎没有人会说葡萄牙语了。澳门大部分人是华人，讲粤语。根据澳门统计暨普查局的数据，近年来，英语的流利程度远高于葡萄牙语。查西姆和其他人担心，随着时间的流逝，唯一剩下的将是殖民时代的建筑，例如地标性的圣保罗大教堂遗址，这是一座 17 世纪的天主教宗教建筑群。 “我们只会看到葡萄牙人建造的建筑，比如堡垒，但他们不会知道真实的故事，”查西姆说。如果没有其特色的语言和文化，澳门“将与中国任何其他省份没有什么不同”。尽管2021年进行的最新人口普查显示，全葡人或混血人数较2011年增加了近5,000人，但自2001年回归后不久以来，该人口仍占总人口的2%左右。在COVID-19大流行期间，由于严格的检疫政策和边境限制，澳门总人口失去了约10,000名居民，其中包括葡萄牙侨民和移民工人。目前尚不清楚有多少离开的人已经返回。澳门政府近年来悄悄停止向想要在澳门居住的葡萄牙国民发放居民身份证和永久居留权，这加剧了人们对土生葡人和葡萄牙文化和人口下降的担忧。此前，葡萄牙公民在澳门找到工作后即可获得该卡，七年后即可成为永久居民。现在，他们和其他外国人一样受到待遇，只获得临时工作许可证，除非他们拥有特殊技能或家人已经在这座城市。 “我们希望我们的下一代为我们的身份感到自豪。我们不希望他们失去自己的文化，不知道过去 20 年、30 年、50 年是什么样子。”第五代澳门人 Ivone de Jesus 说道，她帮助经营家族受欢迎的餐厅 Cozinha Aida，该餐厅为家庭提供美食烹制的土生菜美食代代相传。德热苏斯说，她已故的祖母阿依达在去世前小心翼翼地保存了这些食谱，她是澳门仅有的 50 名会说土生土语的克里奥尔方言的人之一。该方言源自葡萄牙语与马来语和僧伽罗语的混合，后来受到粤语的强烈影响，但几乎灭绝了。德热苏斯和其他人表示，政府支持维护葡萄牙和澳门文化，包括帮助像她家人这样的餐馆保存他们的菜肴。政府还为学校提供葡萄牙语教学资金，鼓励人们学习葡萄牙语。但许多澳门人和葡萄牙人不同意终止对葡萄牙国民的优惠待遇，他们指出，除非讲葡萄牙语的人口增加，否则很难保留澳门的葡萄牙身份和语言。 “首先，葡萄牙人赋予了澳门文化。 ……我们先不讨论这个地方经营得有多好或多坏。这是一个非常主观的问题，但澳门之所以是澳门，是因为他们在这里。这是由他们统治的。它带来了风味、文化、色彩、一切，甚至食物、血统……所以葡萄牙人回到这里真的很重要，”德热苏斯说。澳门土生葡人协会会长文绮华表示，政府的决定与其促进葡语流利程度的政策相矛盾，以便澳门成为促进中国与葡语国家关系的平台。 “澳门政府应该吸引葡萄牙人来澳门定居，但他们没有这样做。他们正在做相反的事情，”费南德斯说。 “他们给人的印象是他们不欢迎他们。 ……当你不想要讲葡萄牙语的人时，在该地区推广葡萄牙语有什么用？这就像想要推广中文，但你不想要中国人一样。”澳门葡萄牙律师豪尔赫·梅内塞斯(Jorge Menezes)认为，取消对葡萄牙人的优惠待遇是一种趋势。 “葡萄牙人不再特别了。 ……这当然背叛了回归后葡萄牙与澳门之间关系的整体理念，”梅内塞斯说。 “这种语言在官方职能中正在消失。 ......这是澳门对中国的自治程度低于与葡萄牙的双边条约和澳门宪法规定的自治程度的一部分。”美国之音联系澳门当局就这些担忧以及为何决定取消对葡萄牙人的优惠待遇发表评论，但尚未收到回应。多年来，政府一直努力保护建筑遗产，并要求赌场运营商做出让步，投资振兴老城区。澳门特别行政区政府旅游局告诉美国之音，它和其他政府机构一直在推广土生葡人的独特美食文化。澳门于2017年获评为联合国教科文组织创意城市美食之都，对于保护澳门独特的美食文化遗产具有重要意义。获评后，旅游局联同其他单位推出一系列举措，将保护土生葡京美食作为其中的一部分。城市遗产作为主要任务之一，”它在一份书面答复中说。德热苏斯说，她不认为政府正在试图减少葡萄牙人口，即使在移交之前，葡萄牙人口一直很少。 “有句话说，中国这个地方不欢迎外国人。事实上，我有不同的看法。在过去的 10 年、20 年、30 年里，我们这里总是有来自不同国家的不同外国人。他们是工人、专家、专业人士、企业主。我不确定，但我个人的观点是，中国想做的是……他们希望将就业机会重新分配给当地人，”德热苏斯说。但德热苏斯和其他澳门居民一致认为，两种文化的结合使澳门变得与众不同。 “我说的是葡萄牙人，葡萄牙人，葡萄牙人，但在葡萄牙人来到这里之前，我们也是中国人，所以中国人是葡萄牙文化的一部分，葡萄牙人是中国文化的一部分，所以我认为重要的是我们始终保持两者兼备的身份，”德热苏斯说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/can-former-portuguese-colony-macao-hold-on-to-its-unique-culture-/7460432.html<guid> https://www.voanews.com/a/can-former-portuguese-colony-macao-hold-on-to-its-unique-culture-/7460432.html</guid><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 08:57:44 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-aca6-08dc1f175001_cx0_cy3_cw0_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>前葡萄牙殖民地澳门致力保留其独特文化</title><description>澳门被誉为“亚洲的拉斯维加斯”，拥有华丽的赌场和庞大的博彩业，也成为了一个独特的民族——土生葡人的家园。然而，在这个前葡萄牙殖民地回归中国二十五年后，一些澳门人担心澳门独特的身份正在逐渐消失。来自澳门的记者Cindy Su解释原因</description><link/>https://www.voanews.com/a/a-former-portuguese-macao-colony-strives-to-holds-onto-its-unique-culture-/7460038.html<guid> https://www.voanews.com/a/a-former-portuguese-macao-colony-strives-to-holds-onto-its-unique-culture-/7460038.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 18:55:37 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-65a6-08dc1f8df01e_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登和习近平将举行春季通话；布林肯将访问北京</title><description>华盛顿——美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平计划于春季通电话，国务卿安东尼·布林肯预计今年再次访问北京，两国寻求更多的高层外交来应对双边关系中的竞争。周六，美国国家安全顾问杰克·沙利文和中国外交部长王毅在泰国曼谷举行了为期两天的会议，结束了超过 12 个小时的会谈。一位美国政府高级官员表示，沙利文和王之间的“安静低调渠道”是两国之间“负责任地管理竞争和紧张局势的重要方式”。这位官员还向美国之音证实，美国高级外交官布林肯将于今年返回北京。布林肯是去年第一位访问中国的美国内阁官员，此后他的内阁官员也多次访问美国。白宫称曼谷会谈是坦诚、实质性和建设性的讨论，涉及全球和地区问题，包括俄罗斯对乌克兰的战争、中东、朝鲜、南海和缅甸。中国外交部在一份声明中表示，两国将利用好现有战略沟通渠道，妥善处理敏感问题。胡塞武装的侵略 在最近的会谈中，沙利文要求王利用北京对伊朗的“巨大影响力”，呼吁结束也门胡塞武装对红海贸易路线的袭击。尽管华盛顿一再要求，美国官员对中国是否“真正提出”这个问题表示保留。当被问及中国是否在周六的电话简报中发挥积极作用时，这位官员表示：“我们正在寻找实地事实，胡塞武装的这些袭击似乎仍在继续。”周六早些时候，美国中央司令部表示，其部队在也门胡塞武装控制的领土上摧毁了一枚反舰导弹，这对红海的商船和美国海军舰艇构成了迫在眉睫的威胁。该导弹准备发射到红海。在此之前，美国及其盟友本月早些时候对胡塞武装实施了制裁和军事打击。在北京，中国官员批评美国和英国对胡塞武装的军事打击。汪文斌表示：“我们认为，联合国安理会从未授权任何国家对也门使用武力，也门和红海其他沿岸国家的主权和领土完整需要得到切实尊重。”中国外交部发言人上周在新闻发布会上说。他表示，红海紧张局势是“加沙冲突外溢的表现”，当务之急是推动加沙停火。自11月以来，胡塞武装不断对红海和亚丁湾的商业和军用船只发动袭击，他们称这是为了支持与以色列发生冲突的巴勒斯坦人。美国谴责胡塞武装的这些行为破坏了国际供应链并侵犯了航行权利和自由。禁毒工作 美国和中国将于 1 月 30 日至 31 日在北京举行正式禁毒工作组会议。随着美国和中国恢复禁毒合作，美国官员表示，华盛顿发现美国一些机场来自中国的前体化学品数量有所减少。美国官员已确定中国是墨西哥贩毒集团用于合成芬太尼的前体化学品的主要来源。该工作组旨在阻止导致芬太尼危机的合成毒品和前体化学品流入美国。缅甸军事政变 在曼谷期间，沙利文与泰国总理斯雷塔·塔维辛和泰国外交部长帕恩普里·巴希达-努卡拉举行了会谈。这位美国高级官员对美国之音表示，他们讨论了缅甸持续存在的危机，以及向缅甸人民提供人道主义援助的努力。 2021 年 2 月 1 日军事政变推翻了昂山素季领导的民选政府后，缅甸陷入内战。 “可以公平地说，中国在该地区确实有影响力，”这位官员指出。 “考虑到需要真正继续专注于促进缅甸回归民主转型道路，我们希望在未来几周和几个月内在较低级别进行后续讨论。”即将举行的人工智能、军事会谈此外，美国和中国正准备在春季举行人工智能对话，以及下周即将在北京举行的禁毒工作组会谈。两国还将在今年春天举行军事海事协商协议会议，以及国防部长和战区指挥官之间的沟通。自去年五月以来，沙利文和王大约每四个月在美国境外举行一次会谈。他们于2023年5月10日至11日在维也纳、2023年9月16日至17日在马耳他、1月26日至27日在曼谷举行会议。去年10月王毅访问美国首都期间，双方还在华盛顿进行了磋商。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-xi-are-set-for-spring-call-blinken-to-visit-beijing/7460035.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-xi-are-set-for-spring-call-blinken-to-visit-beijing/7460035.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 18:08:57 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-5fc7-08dbe71c39bc_cx0_cy3_cw99_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>萨巴伦卡力压郑智卫冕澳网冠军</title><description>澳大利亚墨尔本——周六，萨巴伦卡在澳大利亚网球公开赛上继续展现出不可阻挡的力量，她以 6-3、6-2 的比分战胜中国 12 号种子郑沁文，成功卫冕，为澳大利亚网球公开赛再添第二座大满贯奖杯。她的内阁。这位白俄罗斯二号种子几乎没有犯任何错误，她成为自2013年同胞维多利亚·阿扎伦卡以来第一位卫冕墨尔本公园赛冠军的女性。“这是令人惊奇的几周，我无法想象自己再次举起这个奖杯。”时间到了，”萨巴伦卡说。 “我想祝贺你，Qinwen，在澳大利亚度过了令人难以置信的几周。我知道在决赛中输掉比赛真的很艰难，但你是一位令人难以置信的球员，”她说。“你是如此年轻女孩，你会进入更多的决赛，你会得到它。”萨巴伦卡在今年的第一场大满贯比赛中没有丢一盘，她仍然完美地加入了阿什·巴蒂、塞雷娜·威廉姆斯、玛丽亚·莎拉波娃的行列。和林赛·达文波特 (Lindsay Davenport) 一样，都是精英球员俱乐部中自 2000 年以来就实现这一壮举的球员。她发动了怪物般的底击，凭借早早的破发抓住了决赛的机会，成千上万的中国支持者和数以百万计的国内球迷目睹了郑智落后 3 杆。 -0. 萨巴伦卡的看台上没有悬挂本国国旗，因为她的国家在俄罗斯入侵乌克兰事件中所扮演的角色被禁止，但这位魅力十足的 25 岁选手在墨尔本拥有大量粉丝。她在罗德·拉沃尔竞技场 (Rod Laver Arena) 的支持下赢得了比赛首盘，挽救了四个盘点的郑智在同胞们“加油”的呐喊声中打出了自己的大正手，这表明她对第二次与萨巴伦卡的比赛信心正在慢慢增强。这位21岁的选手首次进入决赛，希望与她的偶像李娜——10年前的墨尔本公园赛冠军，也是首位赢得大满贯赛冠军的中国选手——相媲美，但在两次发球失误导致她的比分达到4-1后，她的希望破灭了。向下。萨巴伦卡摆脱了不稳定的发球局，结束了自2012年阿扎伦卡以6-3和6-0击败玛丽亚·莎拉波娃以来最一边倒的决赛。“这是我的第一次决赛，我感到有点遗憾，但就是这样是，”郑说。 “我感觉很复杂，因为我本可以做得比这场比赛更好。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/sabalenka-overpowers-zheng-to-retain-australian-open-crown/7459702.html<guid> https://www.voanews.com/a/sabalenka-overpowers-zheng-to-retain-australian-open-crown/7459702.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 06:55:54 -0500</pubDate><category>艺术与文化</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d4f2a867-7aa5-477f-a967-87415f73ce36_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>