<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 11 日星期一 16:00:39 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国政府严厉打击学术造假</title><description>华盛顿——一月份有消息称，出版商撤回了近年来中国学者的数千篇作品，之后，中国正在严厉打击学术研究欺诈行为。然而，观察人士表示，解决这个问题将很困难，因为它非常普遍。据科学杂志《自然》报道，仅 2023 年就有约 14,000 篇论文从英语期刊中被撤回，其中四分之三涉及中国合著者。上个月，中国教育部给大学规定了提交过去三年期刊撤回学术文章完整清单的最后期限，允许教育部审核撤回的研究并确定中国学术环境中欺诈行为的普遍程度。尽管教育部的审查结果尚未公布，但中国学者、学生和教授表示，这个问题普遍存在。他们所说的部分问题在于，由代笔作者撰写并在低质量期刊上发表的研究成果很容易获得报酬。 “如果你经济上没有问题，你可以让别人帮你做研究。无论是发表论文还是寻找期刊，他们都有这样的一站式服务。”山东省鲁东大学前研究生孙富贵对美国之音中文网表示。 “不仅是学生，就连老师也使用这些代笔作家。”孙补充道，另一个问题是，低端的中国学术期刊经常在没有检查质量的情况下发表欺诈性研究，因为以前它们发表这些文章并没有受到国内的强烈反对。 “这些期刊的目的不是为了发表好论文，也不是为了让别人看到他们伟大的学术成就，”孙说。 “他们的目的是为了满足学生和老师发表论文的需要。”河南省郑州大学心理学研究所前所长杨宁远表示，他至少接到过十几个陌生人打来的电话，要求发表文章。 “我认识一个朋友，他亲口告诉我，他帮八个人写了博士论文，每篇论文收费2万元。”这些博士学位最终通过了，”杨告诉美国之音普通话。 “有趣的是，我的朋友本人并不是博士学位。一点也不！”分析人士认为，中国研究的政治性质是造成学术诚信问题的部分原因。智库史汀生中心中国问题高级研究员孙云表示，美国和中国的学术文化都奖励发表大量论文的学者。 “然而，区别在于信息的透明度、学术交流的自由以及接触中国研究的机会。所有这些都受到中国国家的严格控制，”孙云在给美国之音的一份声明中说。 “如果数据是在美国大学捏造的，那么该人的同事和同行将能够了解并质疑他们。但如果捏造的事情发生在中国，就很难甚至不可能核实。”加州大学河滨分校中国和比较文学杰出教授佩里·林克(Perry Link)表示，中国大量捏造的研究反映了官员对真相的漠视。林克在一份书面声明中对美国之音表示：“捏造的研究是中国更广泛的官方语言使用模式的一部分，在这种模式中，一个声明的价值不是基于它是真是假，而是基于它是否‘有效’。”在这样的系统中无法“镇压”。问题出在系统本身的设计上。”林克说，政治参与研究也阻碍了研究人员进行高质量的新研究。“大学的价值判断最终是由政治当局做出的，”林克说。“研究，即使是在技术领域，通常最好是由思想自由的人完成的，他们认为自己处于最前沿，而不是在政治权威的‘统治’之下。”北京某大学四年级本科生张明新表示，学术造假以及政府对数据的政治化让他的研究变得困难。“大家都知道中国的研究被抄袭，这已经不是什么秘密了。”张对美国之音中文网表示：“在政府严格控制下，很多数据很难检索，特别是一些话题比较敏感，需要进行社会调查时。”调查肯定会很困难，因为当人们发表相关言论时，政府肯定会对其进行审查，如果不小心，甚至可能会被送进监狱。”孙云表示，由于学术诚信问题尚未解决，中国大学将落后于其他全球大学，教育部尚未发布缓解这些担忧的计划。近年来抄袭现象严重。”孙云写道，“随着中国学者试图与全球同行竞争，他们研究的质量问题将会越来越暴露。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-government-cracks-down-on-academic-fraud/7523009.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-government-cracks-down-on-academic-fraud/7523009.html</guid><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 14:51:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（埃维·斯蒂尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fe1c7827-989f-4ec1-8ff8-5c6bae6f3309_cx3_cy14_cw93_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国、伊朗、俄罗斯举行海军演习</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-iran-Russia-host-naval-drills/7522919.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-iran-Russia-host-naval-drills/7522919.html</guid><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 13:44:50 -0400</pubDate><category>中东</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>美国之音关于伊朗的新闻</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（塞缪尔·温曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4991-08db27a9b18b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国一年一度的两会，都是关于习近平的</title><description>中国周一结束了全国人民代表大会年度会议。在为期一周的聚会中，中国最高领导人习近平进一步巩固了他对权力的控制。美国之音记者比尔·加洛在北京报道的更多内容。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-china-s-annual-parliamentary-meeting-it-s-all-about-xi-/7522554.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-china-s-annual-parliamentary-meeting-it-s-all-about-xi-/7522554.html</guid><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 10:14:12 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f34a-08dc41d2bfda_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平巩固权力，中国结束年度议会会议</title><description>台湾台北——中国周一在北京结束了为期一周的年度全国人大会议，通过了进一步巩固中国国家主席习近平权力的修正案，并誓言将通过几项旨在维护中国主权和安全利益的新立法。中国橡皮图章人大周一通过了对《国务院组织法》的修改，其中规定国务院必须坚持执政的中国共产党的领导，维护以习近平同志为核心的党中央的集中领导。 “在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我们必须坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，坚定不移推进中国式现代化”全国人大常委会委员长赵乐际在为期一周的会议闭幕式上表示。这些修正案是在中国共产党宣布突然取消李强总理在为期一周的全国人大会议结束时举行的年度新闻发布会之后做出的。一些分析人士对美国之音表示，最新的修正案和北京取消总理新闻发布会的决定是中国领导层重新定义国务院角色的努力的一部分。总理新闻发布会在三十多年来一直是“两会”年度会议的一部分。 。香港城市大学中国政治专家刘东树在电话中对美国之音表示：“随着习近平试图加强自己的权力，国务院已被降级为一个专注于执行政策的机构。”他表示，这一事态发展将削弱国务院在共产党决策过程中的影响力，并成为“习近平巩固权力的一大步”。 “过去，作为国务院总理的总理被视为中国的另一位重要政治人物，但现在，情况将不再如此，”刘说。由于新调整的政治架构下大部分决策权集中在习近平手中，一些专家表示，这可能会影响中国领导层的决策效率。 [共产党]“决策可能会变得更慢，因为一切都需要经过习近平，但我认为政策执行可能会变得更快，因为一旦命令到达国务院某人的手中，他们就不必考虑新加坡国立大学政治学家伊恩·冲 (Ian Chong) 通过电话告诉美国之音：随着中国面临持续的经济逆风，刘在香港表示，北京巩固习近平权力的尝试可能会损害其政策质量，并对其增强外国投资者对中国经济信心的努力产生反作用。他对美国之音表示：“我无法想象（因为）习近平拥有如此大的主导权力，因此会在共产党内部就政策制定进行非常激烈的讨论。”他补充说，这一事态发展可能会降低外国投资者对中国的信心。 “人们会觉得中国变得更加不透明，”刘说。加倍重视国家安全除了通过调整国务院的角色来巩固习近平的权力外，中国的橡皮图章人大还誓言将在2024年通过多项与安全相关的法律，这符合近年来的趋势。中国最高立法委员赵乐际上周五表示，北京将制定“应急管理法和能源法”，同时修改“国防教育法和网络安全法”。此前，北京上个月通过了《保守国家秘密法》的修订，扩大了被视为“工作秘密”的信息范围。去年，中国还修订了反间谍法，赋予中国当局更大的权力来惩罚其认为对国家安全构成威胁的行为。一些学者表示，计划通过更多与安全相关的立法是继习近平十多年前上台以来北京努力扩大国家安全范围之后，这也反映了立法者为应对日益严峻的经济和社会挑战所做的努力。 “习近平就任总书记后不久，就提出了‘总体国家安全’的理念，[这意味着]国家安全将涵盖从政治到社会和经济事务的全方位问题，”研究专家杨大利说。芝加哥大学中国政治学教授在视频采访中告诉美国之音。他表示，由于经济逆风和社会挑战，中国政府变得非常“安全意识”。 “去年，共产党领导层决定将社会工作部门纳入党中央委员会，（这反映了政府）越来越多地关注中国社会和经济面临的挑战，”杨补充道。张在新加坡表示，中国政府加大国家安全力度的计划可能会对中国低迷的经济和迫在眉睫的人口危机产生负面影响。 “要记住的是，证券化并不是没有成本的，”他告诉美国之音。 “必须有人为此付出代价，而目前看来，严重的证券化正在消耗中国经济和创新，同时让投资者望而却步，”张说，并补充说，政府对国家安全的日益重视也可能会阻止中国公民结婚或生孩子。钟表示，由于中国面临的广泛挑战可能会持续存在，因此观察经济与北京对安全的重视之间的紧张关系如何发挥作用非常重要。他对美国之音表示：“如果他（习近平）想要实现他的某些计划，就必须从一个方向或另一个方向进行调整，因为他有可能陷入无法完全实现任何一个计划的境地。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-conclusions-annual-parliamentary-meetings-as-xi-consolidates-power/7522397.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-conclusions-annual-parliamentary-meetings-as-xi-consolidates-power/7522397.html</guid><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 07:24:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-45d5-08dc41bda348_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国上海振华否认对美国港口构成网络安全风险</title><description>中国北京——在美国国会委员会质疑这家中国国有企业运往美国的起重机方面的工作后，上海振华重工（ZPMC）周日表示，其起重机不会构成网络安全威胁。众议院安全小组在审查 ZPMC 将瑞士工程集团 ABB 的设备安装到运往美国的船到岸起重机上的情况时，于 1 月份邀请 ABB 高管参加公开听证会，澄清其与 ZPMC 的关系，他们表示这引起了“重大担忧” ”。振华重工在一份文件中表示，“振华重工认真对待美国的担忧，并认为这些报告如果没有充分的事实审查，很容易误导公众”，指的是国土安全和战略竞争委员会的调查。其表示：“振华重工提供的起重机不会对任何港口构成网络安全风险。” ABB表示，它向许多起重机制造商出售其控制和电气化设备，其中包括中国公司，而中国公司又将起重机直接出售给美国港口。美国和中国作为世界上最大的经济体，经常互相指责对方进行网络攻击和工业间谍活动。华盛顿今年表示，已挫败中国针对美国基础设施的网络间谍活动，并正在调查中国进口汽车是否存在国家安全风险。此前它曾禁止中国电信公司。 ZPMC表示，其供应的起重机用于包括美国在内的世界各地港口，并符合国际标准和适用的法律法规。据其网站介绍，振华重工在上海证券交易所上市，是全球最大的港口机械制造商之一，拥有超过20艘运输船舶的船队。 ABB 16% 的销售额来自中国，仅次于美国市场的 24%。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-shanghai-zhenhua-denies-pose-cybersecurity-risk-to-us-ports/7521758.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-shanghai-zhenhua-denies-pose-cybersecurity-risk-to-us-ports/7521758.html</guid><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 17:27:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-03d6-08dc41474947_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在重要政治会议期间加强对互联网的控制</title><description>中国北京——一家领先的防火墙跨越软件提供商告诉法新社，中国在本周的一次最高政治会议上加大了阻止互联网用户访问被禁网站的软件的力度。北京对互联网实行世界上最广泛的审查制度，中国大陆的网络用户在不使用虚拟专用网络（VPN）的情况下无法访问从谷歌到新闻网站的所有内容。随着本周数千名代表齐聚北京参加一年一度的“两会”会议，VPN 软件越来越难以规避审查制度，而中断也变得更加频繁，即使与之前的敏感政治事件相比也是如此。列支敦士登服务公司 Astrill 的一名代表向法新社证实：“目前，由于中国的政治会议，审查制度有所加强。Astrill 是在中国最受外国人欢迎的 VPN 服务之一。”他们表示：“不幸的是，目前并非所有 VPN 协议都可以正常运行。” “我们正在加紧努力使所有服务恢复正常，但目前还没有预计到达时间。”在中国，未经政府授权使用 VPN 以及使用该软件访问被阻止的网站都是非法的。然而，国家媒体工作人员和外交官可以访问 X（以前称为 Twitter）等被禁止的网站。两会期间，北京各地的治安都加强了，保安人员带着嗅探犬在街道上巡逻，戴着红袖章的老年志愿者监视行人是否有可疑行为。中国社交媒体巨头微博也迅速屏蔽了敏感话题。所有讨论北京决定取消总理传统新闻发布会的标签都很快从搜索结果中删除。另一条提及中国经济困境、宣称“中产阶级孩子没有未来”的内容也被删除。中国国内媒体由国家控制，对社交媒体的广泛审查经常被用来压制负面报道或批评性报道。监管机构此前曾敦促投资者避免阅读有关中国的外国新闻报道。国家主席习近平在去年的一次讲话中表示，执政的共产党对互联网的控制已经“加强”，国家“治理网络空间”至关重要。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tightens-grip-over-internet-during-key-political-meeting/7521739.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tightens-grip-over-internet-during-key-political-meeting/7521739.html</guid><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 16:45:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8b68-08dc41418008_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>