<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 20 日星期三 04:49:09 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾将根据威胁程度“处理”中国气球</title><description>台湾台北——台北国防部周三表示，台湾将根据威胁评估“处理”在附近飞行的中国热气球，不过官员们认为目前的热气球是出于天气目的，由每年这个时候的盛行风驱动。今年二月，当美国击落了一个所谓的中国监视气球时，中国使用气球进行间谍活动的可能性成为一个全球性问题。中国表示，该气球是一艘民用飞船，意外漂流而误入歧途。在 1 月 13 日总统和议会选举之前，台湾对中国的军事和政治活动保持高度警惕。台北警告说，北京可能会试图干预，让选民选出中国更喜欢的候选人。台湾国防部本月迄今已报告四起中国气球飞越敏感的台湾海峡，然后穿越空域到达台湾北部的事件，然后消失。国防部发言人孙丽芳在接受记者采访时表示，从10月到3月，由于每年这个时候的风向，中国气球的踪迹更加频繁。 “一般来说，到目前为止我们发现的大多数都是气象气球，”他说。 “他们来自中国大陆，不一定来自中国人民解放军。”孙补充说，该部将根据威胁评估级别“处理”中国气球，但具体内容是秘密。他说，如果气球是用于监视目的，该部门将予以公布，但目前还无法判断目前看到的气球是否与选举有关。该部门表示，本月发现的气球在飞向台湾北部后消失了。孙说，气球可能会在一定高度解体，或者干脆从军方监视的区域消失。中国国防部尚未回应多次就气球发表评论的请求。台湾国防部联合作战司罗永昌补充说，1月12日至14日，在选举期间，军方将像之前的投票一样保持更高的戒备状态。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-to-handle-chinese-balloons-based-on-threat-level/7405264.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-to-handle-chinese-balloons-based-on-threat-level/7405264.html</guid><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 03:04:03 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-4896-08dbf7c113be_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国地震灾民在零度以下的天气下被安全救出，131人死亡</title><description>中国海东——一天多前，中国西北部甘肃省偏远地区发生地震，救援人员冒着冰点以下的天气，将遇难者救回安全地带，而幸存者则面临着数月的不确定性，没有永久的住所。周一午夜前一分钟，甘肃省和青海省边境附近的积石山县发生了 6.2 级地震，惊恐的居民在深夜里走出家门，陷入寒冷，道路、电力和供水线路以及农业设施遭到破坏。生产设施，引发土地和泥石流。当局称，截至周三上午 9 点，甘肃已发现 113 人死亡、782 人受伤。截至周三凌晨 5 点 30 分，邻近的青海省死亡人数上升至 18 人，198 人受伤。中国媒体称，甘肃已发现 78 人生还，救援行动已于周二下午结束，随着长达数月的冬季即将来临，救援工作重点转向救治伤员和安置居民。目前尚不清楚青海的搜索是否已经结束。甘肃省有207,000多间房屋被毁，近15,000间房屋倒塌，受影响人数超过145,000人。为灾民提供了帐篷、被子、帐篷灯、折叠床等12.8万余件应急物资，并为灾民提供了包子、方便面等食品。中央电视台称，地震灾区在地理上属于两个高原的过渡地带，海拔在1800米至4300米之间，地形“非常复杂”。自上周以来席卷中国大部分地区的强寒流进一步挑战了周一晚间地震后的恢复工作。周二晚间，甘肃震中周围气温降至-15摄氏度左右。据当地媒体援引研究人员的话说，被困在瓦砾下的人们在没有帮助的情况下暴露在零下 10 摄氏度的环境中，面临着体温过低的风险，如果没有受伤，可能只能活 5 到 10 个小时。在青海省海东地震灾区，杜海义说，他的家已被完全夷为平地。这位 21 岁的男子告诉路透社，他设法救出了在地震当晚被困在废墟下的母亲和 16 岁的妹妹。 “我的父母被从这层阴影下拉了出来，但我不知道是怎么做的，”杜说。 “我们跑到了能跑的地方。”偶尔打工的杜说，他一家七口在当地政府提供的帐篷里睡觉，既没有食物，也没有足够的被子。冬天无家可归 周一地震中失去家园的人别无选择，只能聚集在田里，焚烧麦秆取暖。据《北京青年报》报道，一个七口之家在车里避难了一晚，因为应急帐篷优先为老人和小孩提供。青海省一侧震中50公里范围内，有22个乡镇受到影响，其中有2个村庄受损最严重。海东市民和县早些时候记录了两个村庄有20人失踪，泥石流席卷了该县，许多建筑物被棕色淤泥半掩埋。官方媒体称，由于泥浆堵塞了主要道路，搜救行动和重新安置居民的工作变得复杂，并播放了推土机在泥土和瓦砾中挖掘的镜头。 “我们准备了多棉的外套，比如军大衣，还有一些保暖的东西，比如取暖设备，”21岁的海东救援志愿者吴说。食品供应也是一个问题。 “昨天没东西吃，今天就吃家里剩下的食物。”53岁的包银子说，“锅埋了，碗埋了，什么也没有了。”余震 严寒并不是救援人员和评估情况的工作组面临的唯一担忧。甘肃省地震局表示，综合周一地震特点、历史地震活动等因素，综合分析，未来几天周边地区仍有可能发生5级强烈余震。官方通讯社新华社援引该局副局长的话说，将密切跟踪余震情况，以便发布预警。志愿者吴说，房屋受损严重的村民得到了帐篷。他说他担心余震。中国地震台网中心称，截至周三凌晨，已发生两次4.0级及以上余震，八次3.0级及以上余震。甘肃积石山县的地震震源深度为 10 公里（6.2 英里），专家认为地震深度较浅。新华社援引中国地震台网中心高级工程师的话说，震源浅的地震很容易对地面造成相当大的破坏。甘肃等省份位于构造活动活跃的青藏高原东北边界，地震很常见。中国近几十年来最严重的地震发生在2008年，当时四川发生8.0级地震，造成近7万人死亡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-quake-victims-pulled-to-safety-in-subfreezing-weather-131-dead/7405262.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-quake-victims-pulled-to-safety-in-subfreezing-weather-131-dead/7405262.html</guid><pubDate> Wed, 20 Dec 2023 02:53:53 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/95467b77-008b-41cb-95ee-39b1731eed34_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国视频博主通过角色扮演和帖子颂扬哈马斯</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/chinese-vloggers-glorify-hamas-with-cosplay-and-posts/7405159.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-vloggers-glorify-hamas-with-cosplay-and-posts/7405159.html</guid><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 22:06:30 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/180cf753-6320-470e-8977-abaffdb91059_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国、乌克兰、加沙挑战拜登2024年外交政策重点</title><description>随着美国总统乔·拜登试图将 2023 年的重点放在美国与中国的战略竞争和乌克兰战争上，加沙的流血事件有可能席卷更广泛的中东地区，并将他的外交政策议程置于美国选民的审查之下。 2024 年 11 月选举。白宫局局长帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-ukraine-gaza-challenge-biden-s-foreign-policy-focus-in-2024/7390877.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-ukraine-gaza-challenge-biden-s-foreign-policy-focus-in-2024/7390877.html</guid><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 11:57:49 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a470-08dbf859d52c_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>双边紧张局势导致美国在华学生人数锐减</title><description>台湾台北——几十年来，中国和美国的学生一直在两国之间交流，在培养世界两大经济体之间的民间关系方面发挥了重要作用。然而，近年来北京和华盛顿之间日益紧张的关系正在对这一传统构成严重威胁。上周在华盛顿布鲁金斯学会的一次演讲中，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯表示，“六七年前”，在中国有 15,000 名美国学生，但到 2022 年，这一数字下降到 350 人。伯恩斯表示，到 2023 年将数量增加到 700 人，这个数字并不代表华盛顿的兴趣。对于一些在华留学的美国学生来说，做出这样的决定是出于他们希望加深对中国的了解、进一步加强汉语水平的愿望。 “我学中文有一段时间了，我想如果我不去中国，我可能会失去我的语言技能，”约翰·霍普金斯大学霍普金斯南京中心的学生布洛克·马伦在接受美国之音采访时说。称呼。随着美国国内对华政治态度变得更加消极，一些学生希望他们在中国的经历能够帮助扭转目前的趋势。霍普金斯大学南京中心的学生萨姆·特里扎 (Sam Trizza) 对美国之音表示：“美国（政治）两党都有一种趋势，人们想了解中国，但很少有人愿意来这里研究中国。”视频采访，并补充说，他希望通过在中国的时间发现美国对华政策格局中应该提出的细微差别。过去几年，美国和中国学生之间的交流因 COVID-19 大流行以及美国人对在中国的安全担忧不断增加而中断。中国国家主席习近平上个月在旧金山会见美国总统拜登时表示，北京愿欢迎5万名美国学生来华交流或学习，表达了改善中美人文关系的愿望。未来五年的计划。美国学生对赴华留学仍犹豫不决 虽然一些美国官员也表示希望重启学生之间的交流，但一些学生表示，他们的项目在招收美国学生来华留学方面面临困难。 “[我们项目的目标]是每年招收大约 100 至 150 名美国学生，但我们[南京]只有大约 30 名美国学生，”霍普金斯大学南京中心的马伦说。他表示，导致美国学生对去中国留学犹豫不决的一个因素是受到中国监控制度的影响，或者可能被中国当局任意拘留。 “（一些美国学生）可能对来中国感到紧张的一个重要原因是担心监视或听到有关人们被任意投入监狱或面临出境禁令的故事，”他说。一些在读美国学生表示，来华留学的一个重要价值就是更深入地了解中国人的看法和中国的动态。 “在中国，我可以通过中国政府声明以外的其他渠道更好地了解中国正在发生的事情，”一名出于安全考虑而要求匿名的在华美国学生表示。 “你可以和中国人进行更坦诚的对话，与从外面读中国让你对中国有一个被动的了解相比，身处中国可以让你对中国人的政治、对中国的事物有更微妙的了解。在中国和中国境外都在发生，”该学生补充道。消除美国对中国的刻板印象 由于目前尚不清楚在华留学的美国学生数量是否能恢复到疫情前的水平，一些学者担心，有助于加强美国对华专业知识的重要因素可能会随着时间的推移而消失。 “今天，我们有很多可以从远处获得的信息，但我最怀念的是定期去中国的事情，比如会议上的茶歇，因为那是你可以创造一个亲密的对话空间的时间西顿霍尔大学法学教授玛吉·刘易斯 (Maggie Lewis) 表示：“这并不在既定议程上。”她补充说，人们可以通过这些个人互动了解细微差别。她认为，如果这样的互动变得不那么频繁，可能会对华盛顿处理与北京关系的努力产生负面影响。刘易斯说：“如果我们要在可预见的未来成功地应对中美之间极具挑战性的关系，我们需要多方面的投入。”鉴于美国对中国方面的专业知识的需求量很大，南京的特里扎表示，他相信自己的国内经验将使他成为“更好的候选人，为美国的公共或私营部门做出更多贡献”。美中关系正处于历史最低点，人与人之间的关系就像国际关系海洋中的一粒沙，但我知道有一天我们学生将成为掀起波澜的人。” “我想参与其中。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/bilingual-tensions-cause-the-number-of-american-students-in-china-to-plummet-/7404085.html<guid> https://www.voanews.com/a/bilingual-tensions-cause-the-number-of-american-students-in-china-to-plummet-/7404085.html</guid><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 10:37:24 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a0fb-08dc00a4b3db_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 2023年中国青年就业困境及社会趋势</title><description>华盛顿——2020 年大学毕业后，高宇面临着在中国南方广东省省会广州获得稳定办公室工作的挑战。高瑜不愿放弃在大城市做白领工作的愿望，和许多中国农村青年一样，回到云南农村支持家人的在线生鲜业务。由于担心遭到中国当局的报复，她要求匿名接受采访。 “一开始我不愿意回去，”她告诉美国之音。 “我其实不太想做（网上卖农产品），因为我从来没有接触过，而且我其实对这个领域不是很感兴趣。”在云南，她的家人冒险在网上销售自家田地里种植的农产品。作为大家庭中唯一的大学毕业生，高宇成为了网店的支柱，承担着从文案到促销活动的各种职责。上山下乡 近年来，中国政府一直鼓励年轻人到农村地区工作，这与 20 世纪 60 年代文化大革命期间的类似举措相似。今年 4 月，广东省出台了一项行动计划，概述了到 2025 年底动员 10 万名青年助力农村发展。然而，美国外交关系委员会高级研究员兼国际经济主任本·斯泰尔 (Benn Steil) 表示，智库认为，中国大学毕业生可能不会满足于回到小城市或农村地区的家乡。斯泰尔对美国之音表示：“因为他们希望获得与父辈相同的经历、进入中产阶级的机会，并有能力建立和养家糊口。”现在，面对网上业务利润下降的情况，同时仍怀有追求梦想生活的愿望，高宇考虑返回广州寻找工作机会。然而，上周五公布的中国全国城镇失业率官方数据显示，11月失业率为5%，为2021年12月以来的最低水平，这可能并不完全符合她到城市地区就业的希望。 “慢就业”全职童装趋势 在中国就业紧缺的情况下，一些人接受了“躺着”的观念，成为“全职童装”，加入了“慢就业”的行列。 “平躺”表示一种悠闲的生活方式，拒绝激烈的竞争和社会期望。 “全职子女”是指与父母同住、选择逃避全职工作的成年子女。 “慢就业”一词在中国也正在兴起，指的是尚未进入就业市场的毕业生。 7月，北京大学教授张丹丹在财新杂志发表的一篇文章中强调，中国青年失业率可能被低估，因为许多人选择等待或在不利的条件下退出劳动力市场，加入“慢就业”行列。与父母住在北京的杰西代表了这一趋势，在尝试出国深造失败后，他靠积蓄和父母的支持度日。虽然考虑找工作，但他感觉“与社会脱节”。他对美国之音说：“我经常在微博和其他网络平台上发现像我这样‘不去上班或找不到工作’的人。”大学毕业后工作一年后，杰西攒钱去日本上一所语言学校。尽管准备了两年，考试屡屡失败，他还是于今年二月回到了北京。属于“缓慢就业”趋势的杰西说，“如果我看到一家餐馆有招聘信息，我就不会去，因为我很懒。”他承认自己目前与社会脱节，因此拒绝找工作。虽然他说自己不喜欢北京，但也不打算去其他城市找工作。 “毕竟我家里不用交房租。”最近的一项调查显示，中国“缓慢就业”人口不断增长。今年9月，中国青年报对2009名受访者进行的一项调查显示，72.9%的受访者亲朋好友都是大学毕业生，经历了“缓慢就业”。公务员和研究生招聘增加 10月，中新社报道披露了2024年国家公务员招聘计划：增长6.7%，录用3.96万人，较2020年的2.41万人有所增加。国考录取人数增长超60%，省级公务员考试录取人数增长60%以上根据中国教育部的数据，到 2024 年，入学率将增加 17%，大学研究生入学率将增加 5.61%。斯泰尔认为，政府对公务员和研究生招生的关注只是解决了中国青年失业率高企的表面现象，而不是根本原因。他补充道，“这可能会在中国境内造成相当大的政治动荡，肯定会损害社会凝聚力。”因失业而流亡的亳州大学小学英语教育专业 2019 届毕业生付子金强调，中国政府 2021 年的镇压行动带来了就业挑战。教育培训行业，两名2020级同学仍然失业，在激烈的竞争中应对公务员和教师资格考试。观察家乡的动向，付女士指出，“有的人创业，有的人就留在家里，成为‘全职孩子’。”在疫情期间失去了英语老师的工作后，付女士坚持通过了教师资格考试和当地的培训。培训班。 2020年10月，她获得公立小学教师职位，但面临思想挑战，导致她于2022年9月离开教学岗位。选择新的道路，她和男友在新加坡工作，后来选择“非法”越过美国边境。目前，她在洛杉矶的一家餐厅工作。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-youth-employment-struggles-and-societal-trends-in-2023-/7403918.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-youth-employment-struggles-and-societal-trends-in-2023-/7403918.html</guid><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 08:28:32 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（刘翠西） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9a60-08dc0092ead1_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>