<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 25 日星期六 20:29:06 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国对中国在台海举行军事演习“深表关切”</title><description></description><link/> https://www.voanews.com/a/us-deeply-concerned-over-china-military-drills-in-taiwan-strait/7626915.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-deeply-concerned-over-china-military-drills-in-taiwan-strait/7626915.html</guid><pubDate> Sat, 25 May 2024 13:51:11 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7ba16e5e-0142-4b57-9359-173b4a4422db_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>被指控为中国从事间谍活动的前中央情报局官员认罪</title><description>夏威夷檀香山——周五，一名前中央情报局官员和联邦调查局合同语言学家被指控为中国从事间谍活动至少十年，他在檀香山的联邦法庭认罪。 72 岁的马玉清 (Alexander Yuk Ching Ma) 自 2020 年 8 月被捕以来一直被拘留。美国司法部在一份法庭文件中表示，已收集了针对他的“大量确凿证据”，其中包括马玉清和一名年长亲戚的长达一小时的视频同样是前中央情报局官员，2001 年向中国国家安全部情报官员提供机密信息。检察官称，视频显示马云正在数中国特工为其提供的 5 万美元报酬。检察官称，在一次诱捕行动中，他接受了数千美元现金，以换取过去的间谍活动，他告诉一名冒充中国情报官员的联邦调查局卧底特工，他希望看到“祖国”取得成功。指控文件称，他被指控提供的机密包括有关中央情报局来源和资产、国际行动、安全通信实践和操作情报手段的信息。作为与检察官协议的一部分，马云承认共谋收集或向外国政府提供国防信息的罪名。该协议要求判处 10 年徒刑，但法官将对马云的量刑拥有最终决定权，量刑定于 9 月 11 日进行。如果没有协议，他将面临终身监禁。马出生于香港，1968年移居檀香山，1975年成为美国公民。他于1982年加入中央情报局，次年被派往海外，并于1989年辞职。法庭称，他持有绝密安全许可文件。马在中国上海生活和工作，2001 年返回夏威夷。2004 年，他被 FBI 檀香山办事处聘为合同语言学家，检察官称，在接下来的六年里，他经常复制、拍摄和窃取机密文件。文件。检察官称，他经常带他们去中国旅行，带回数千美元现金和昂贵的礼物，例如一套新的高尔夫球杆。周五在法庭上，美国助理检察官肯·索伦森透露，马云聘请兼职合同语言学家是一个“诡计”，目的是监视他与中国情报官员的联系。认罪协议称，联邦调查局已经意识到马云与情报官员的关系，并“决定名义上雇用被告到檀香山的联邦调查局异地工作”。索伦森说，2006年，当马云住在夏威夷时，中国情报人员向他发送了他们感兴趣的人的照片，马云联系了同谋亲属并说服他透露至少其中两个身份。马在认罪时表示，索伦森所描述的一切都是真实的。马云表示，他已经签署了保密协议，他知道这些协议即使在离开中央情报局后也会生效，而且他知道他向中国情报官员提供的信息可能会伤害美国或帮助外国。 2021年，马云的前辩护律师告诉法官，马云相信自己患有阿尔茨海默病的早期阶段，并且记事有困难。一项辩护动议指出，马云的哥哥 10 年前患上了阿尔茨海默氏症，并因此完全残疾。动议称，马云的兄弟在起诉书中被称为同谋，但由于他患有阿尔茨海默氏症，检察官没有对他提出指控。索伦森周五在法庭上表示，同谋现已死亡。去年，法官认定马有能力，并且没有患有重大精神疾病、障碍或缺陷。马云与检察官的认罪协议还表示，他将“在向政府代表汇报情况时提供与此案有关的更详细事实”，并接受测谎仪检查。法庭文件称：“被告理解并同意，他的合作义务代表被告对美国按照本协议所述进行合作的终生承诺。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/ex-cia-officer-accused-of-spying-for-china-pleads-guilty/7626839.html<guid> https://www.voanews.com/a/ex-cia-officer-accused-of-spying-for-china-pleads-guilty/7626839.html</guid><pubDate> Sat, 25 May 2024 11:57:33 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/81eaeeac-f88b-4a8d-a9ea-2d157f4d4240_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和中国国防部长将在台湾紧张局势后举行会面</title><description>华盛顿——五角大楼周五宣布，美国国防部长劳埃德·奥斯汀将与中国国防部长会面，此前北京在台湾周围进行了军事演习，向美国支持的民主派新领导人发出信号。五角大楼表示，奥斯汀将在参加5月31日至6月2日举行的香格里拉对话会时会见中国海军上将董军，香格里拉对话会是世界各地国防官员的年度聚会。中国本周用军舰和战斗机包围了台湾，以测试其夺取该岛的能力。这些演习是在总统赖清德就职后举行的，赖清德誓言要捍卫台湾的自治民主。自从奥斯汀与董四月份通电话以来，奥斯汀与董的会面就被广泛期待，这是两国国防部长近 18 个月来首次进行实质性会谈。乔·拜登总统的政府与中国一直在加强沟通，以缓解摩擦，国务卿安东尼·布林肯上个月访问了北京和上海。但防务谈判一直处于滞后状态，直到中国国家主席习近平于 11 月在加州与拜登举行峰会期间同意恢复军事对话。奥斯汀下周还将前往柬埔寨与东南亚国家联盟的国防部长举行会谈，并在法国结束他的访问，在那里他将与乔·拜登总统一起纪念诺曼底登陆80周年。尽管奥斯汀周五晚些时候由于最新的医疗程序而将大约两个半小时的职责移交给了他的副手凯瑟琳·希克斯，但他还是宣布了这次旅行。奥斯汀是西方支持乌克兰抵御俄罗斯进攻的关键人物。五角大楼发言人帕特·莱德少将表示，他在华盛顿沃尔特里德军事医院“成功地接受了一次成功的、选择性的、微创的后续非手术手术”，该手术与之前报道的膀胱问题有关。赖德说，在此过程中，希克斯担任代理国防部长，奥斯汀周五晚间“恢复了国防部长的职能和职责”并返回家中。奥斯汀去年 12 月因癌症治疗而从公众视野中消失，并于 1 月因出现并发症而再次从公众视野中消失，这引发了轩然大波。 70 岁的奥斯汀是一位回避聚光灯的退役将军，他后来说，他是一个“非常注重隐私的人”，不想让自己的问题给别人带来负担。但在奥斯汀没有通知指挥系统的消息曝光后，拜登的共和党竞争对手继续发起攻击。奥斯汀二月份因与周五手术相关的膀胱问题返回医院时，向政府和公众广泛通报了情况。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-chinese-defense-chiefs-to-meet-following-taiwan-tension-/7626635.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-chinese-defense-chiefs-to-meet-following-taiwan-tension-/7626635.html</guid><pubDate> Sat, 25 May 2024 04:49:45 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4bbd-08dc7c975f85_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，中国的军事演习测试了台湾的防御准备情况</title><description>台湾台北——周五，中国军队向台湾周边地区部署了 111 架飞机和 46 艘海军舰艇，结束了为期两天的大规模军事演习。台湾国防部表示，82架中国军用飞机越过台湾海峡中线，其中一些非常接近台湾用来界定其毗连区的24海里线。这次军事演习被称为对台湾新总统赖清德的“惩罚”，中国将其视为分裂分子，演习的重点是进行海空联合战备巡逻、联合夺取战场全面控制权以及对关键地区进行联合精确打击。目标涉及中国陆军、海军、空军和火箭军。北京表示，演习“完全合法、必要”，而台北则批评中国军方的“无理挑衅”破坏了台海和平与稳定。这是自2022年8月以来中国第三次进行大规模环台军演。一些分析人士表示，这次演习比 2022 年和 2023 年的类似演习“明显更接近”台湾。“这种接近进一步削弱了台湾的回旋余地，并进一步增加了碰撞或沟通不畅的可能性，从而可能导致升级。”J. Michael台北的安全分析师科尔在一份书面回应中告诉美国之音。其他专家表示，中国军方在演习中模拟了一些可能涉及台湾入侵的场景。台湾国家政策基金会军事研究员杰中说：“他们的重点是联合封锁行动和对台湾各地关键目标的联合精确打击。”钟对美国之音表示，除了针对台湾本岛之外，这次演习也是中国军队首次部署海警船在台湾离岛金门和马祖附近的限制海域进行联合巡逻。他说：“由于台湾军事基地在东引岛部署了一些防空和反舰导弹，中国军队在进攻台湾本岛之前会尝试模拟如何夺岛。”北京可能通过这次演习表明其有意增强军事能力。一些分析人士表示，中国海警船将在帮助中国军队控制台湾离岛方面发挥重要作用。 “海警船可以帮助对金门和马祖实施封锁，”台北国防安全研究院军事分析家苏子云说。台湾防御的薄弱环节 除了模拟攻击台湾离岛外，中国军队还在台湾东部进行了演习。钟说，北京在台湾东部进行演习的目的是模拟对台湾东部海军和空军基地的攻击，台湾海军和空军传统上利用这些基地来维持其战斗能力。他对美国之音表示：“如果中国能够向台湾东部部署海军舰队并对台湾海空军进行直接攻击，将严重损害台湾的防御能力。”钟说，台湾目前缺乏有效的方法来防御中国对台湾东部关键军事资产的潜在攻击。 “赖清德领导下的新政府需要说服美国向台湾提供射程更远的空射反舰导弹，以便台湾能够在中国攻击台湾东部时击中中国海军舰艇。”他说。科尔表示，由于军演可以让中国军队熟悉台湾周边的环境，同时测试台湾军队的反应时间，台北现在必须为各种突发事件做好准备，包括中国潜在的封锁。他对美国之音表示：“台湾武装部队必须评估如何最好地确保台湾本土与其离岛之间的通讯线路安全，同时利用传统和非对称平台封锁台湾海峡。”心理战 尽管北京最近在台湾周围进行的军事演习对台湾的防御能力构成了一些新的挑战，但一些分析人士表示，中国军方也试图通过激进的宣传攻势来削弱台湾军方和公众的信心。 “北京试图通过发布中国在台湾周边军事活动的视频和图像来影响台湾军方和公众的士气，但台湾当局通过发布台湾军方跟踪中国在台湾周边军事活动的视频来抵消中国心理战的影响，”台湾分析师苏告诉美国之音。一些台湾人认为，他们的政府应该向北京表明，它有能力反击中国的军事侵略，而另一些人则认为，台北当局应该优先努力维护和平。 “是时候向北京表明我们不是纸老虎了，”29 岁的办公室职员马科斯·程 (Marcos Cheng) 通过电话告诉美国之音。中国国防部发言人吴谦周五警告称，每当“台独势力”挑衅中国，北京将进一步采取措施予以反击，并强调，在实现统一之前，中国对台湾的军事压力不会停止。钟对美国之音表示，北京可能会在未来几个月在台湾周围发起类似的军事演习，以试图维持对台湾新政府的压力。 “由于北京最近的军事演习不涉及实弹演习，他们可能会将其变成在台湾周围常规演习的一部分，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7626633.html<guid> https://www.voanews.com/a/7626633.html</guid><pubDate> Sat, 25 May 2024 04:15:48 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b5b1-08dc7c92c0e9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国数字丝绸之路出口互联网技术、控制</title><description>华盛顿——作为“数字丝绸之路”的一部分，中国通过基础设施投资，促进其对东南亚国家数字景观现代化的帮助。但人权组织表示，北京还通过审查、监视和控制输出其互联网独裁治理模式。中国官方媒体本周宣布，中国电器制造商美的集团与泰国移动运营商AIS、中国电信服务提供商中国联通和科技巨头华为在泰国联合建设首个海外5G工厂。据新华社报道，这座占地20.8万平方米的智能工厂将拥有自己的5G网络。本月早些时候，北京与柬埔寨达成协议，建立东南亚国家联盟（东盟）议会间大会数字法律图书馆。柬埔寨《高棉时报》称，目标是“根据战略伙伴关系扩大全方位合作，构建命运共同体”。但在中国官方媒体推动的技术投资的同时，人权组织表示，北京也在帮助该地区国家建立他们所谓的“数字威权治理”。致力于促进全球言论自由、以《世界人权宣言》第十九条命名的国际人权组织“第十九条”在四月份的一份报告中表示，数字丝绸之路的目的不仅仅是促进中国科技产业的发展。这份名为《中国：印度-太平洋地区数字压制的兴起》的报告称，北京还利用其技术重塑该地区的数字自由和治理标准，以使其越来越符合自己的标准。美国之音联系中国驻美国大使馆寻求回应，但截至发稿尚未收到回应。数字治理模式通过对柬埔寨、马来西亚、尼泊尔和泰国的案例研究，第十九条报告称，北京正在传播中国的数字治理模式以及华为、中兴和阿里巴巴等公司的中国技术和投资。 Article 19 的亚洲数字项目经理迈克尔·卡斯特 (Michael Caster) 告诉美国之音：“中国成功地提供了所需的服务，实现了数字化发展以实现更大的互联互通，而且使数字化发展成为了中华人民共和国的代名词。中国]式的数字治理，这与国际人权和互联网自由原则相悖，而是提倡通过审查和监视进行全面国家控制的概念，以及远离普遍规范的数字主权。”该组织表示，在拥有全球最大海外华人社区的泰国，与中国签署的协议加强了泰国 2014 年政变后实施的互联网控制，并指出曼谷此后一直在考虑建立中国式的防火墙，这是北京用来控制网络的审查机制在线内容。报告指出，尼泊尔与中国签订了安全和情报共享协议，并担心中国的安全摄像头技术被用来监视流亡藏人，这是印度以外最大的流亡藏人群体。该组织表示，马来西亚的信息基础设施做法似乎越来越类似于中国的模式，并援引了吉隆坡四月份通过的网络安全法，以及与中国公司的合作，这些公司的技术被用来镇压中国境内的少数民族。最重要的是，第 19 条称中国参与柬埔寨数字生态系统的“各个层面”。华为因网络安全问题而面临西方国家越来越多的禁令，在柬埔寨垄断了云服务。尽管中国公司表示不会将私人数据交给北京，但专家怀疑，由于国家安全法，他们是否有任何选择。互联网网关金边于2021年宣布一项法令，建设类似于中国防火墙的国家互联网网关，限制柬埔寨人民访问西方媒体和社交网站。卡斯特表示：“我们看到中国式的防火墙在一些中国影响力最显着或其数字发展支持最强的国家（例如柬埔寨）实现了正常化，这并非巧合。”柬埔寨政府表示，该门户网站将加强国家安全，并帮助打击税务欺诈和网络犯罪。但总部位于美国和瑞士的非营利性互联网自由组织互联网协会表示，它将允许政府监控个人互联网使用和交易，并追踪身份和位置。人权组织自由之家技术与民主高级研究员基安·维斯坦森 (Kian Vesteinsson) 对美国之音表示：“中国共产党和与中国政府结盟的公司在国际上带头推动互联网碎片化。当我说互联网碎片化时， ，我的意思是这些努力是为了开辟与全球互联网流量隔离的国内互联网。” Vesteinsson 指出，尽管有中国的支持和投资，柬埔寨尚未实施政府控制的互联网计划。 “将中国模式的数字威权主义建设到一个国家的互联网基础设施中是极其困难的。它成本高昂。它需要技术能力。它需要国家能力，所有迹象都表明柬埔寨政府在这些方面举步维艰。”维斯坦森表示，虽然公民社会和外国政治压力发挥了作用，但商业担忧也与此相关，因为审查在线言论或监视用户的要求给私营部门带来了成本。他说：“这些试图培育电子商务的政府应该记住，不受这些审查和监视义务的法律环境将对正在评估是否开展国内业务的公司更具吸引力。” Article 19 的卡斯特表示，担心中国独裁互联网模式蔓延的国家应该采取更多措施支持全球互联互通和互联网发展。 “这种支持应该基于人权法和互联网自由原则，”他说，“以防止中国利用互联网发展的需要，将其服务——通常是其威权模式的延伸——定位为最容易获得的选择。”中国将于7月9日至11日在北京召开年度互联网大会。据中国新华社报道，今年的会议将讨论人工智能、数字政府、信息技术应用创新、数据安全和国际合作。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-digital-silk-road-exports-internet-technology-controls/7626266.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-digital-silk-road-exports-internet-technology-controls/7626266.html</guid><pubDate> Sat, 25 May 2024 03:00:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（杨林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0CA00839-9D24-440F-BE3D-E23FD8259BCE_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国及其盟友敦促台湾参加世界卫生大会</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-allies-urge-taiwan-participation-in-world-health- assembly/7625550.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-allies-urge-taiwan-participation-in-world-health- assembly/7625550.html</guid><pubDate> Fri, 24 May 2024 10:12:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8d31-08dc7bfa0f8a_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>