<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 25 日星期一 15:59:09 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国和英国宣布对选举监管机构和立法者与中国有关的黑客行为实施制裁</title><description>伦敦——美国和英国政府周一宣布对一家与中国政府有联系的公司和两人实施制裁，原因是针对英国选举监管机构和两国立法者的一系列恶意网络活动。官员们表示，受制裁的人可能对选举委员会掌握的数千万英国选民的信息进行了黑客攻击，并针对直言不讳地表示来自中国的威胁的立法者进行了网络间谍活动。英国外交部表示，选举登记册遭到黑客攻击“没有对选举进程产生影响，没有影响任何个人参与民主进程的权利或机会，也没有影响选举登记。”选举委员会 8 月表示，它在 2022 年 10 月发现了系统遭到破坏的情况，不过它补充说，“敌对行为者”在 2021 年首次能够访问其服务器。当时，该监管机构表示，这些数据包括姓名和姓名。登记选民的地址。但它表示，大部分信息已经公开。在华盛顿，美国财政部表示对武汉小睿智科技有限公司实施了制裁，称该公司是中国国家安全部的幌子公司，“为多次恶意网络行动提供掩护”。报告点名了这家武汉公司的两名中国公民赵光宗和倪高斌，负责针对美国关键基础设施部门（包括国防、航空航天和能源）的网络行动。美国司法部指控赵、倪和其他五名黑客合谋实施计算机入侵和电信欺诈。声明称，它们是“针对美国和外国批评者、企业和政治官员”的长达 14 年的网络行动的一部分。助理司法部长马修·G·奥尔森 (Matthew G. Olsen) 表示：“今天的公告强调，需要对网络安全威胁以及利用网络进行外国恶意影响活动的可能性保持警惕，特别是在我们临近 2024 年选举周期之际。”英国当局没有透露该公司或这两个人的名字。但他们表示，这两名受制裁的个人参与了中国网络组织 APT31 的运营——APT31 是“高级持续威胁”的缩写。该族也被称为锆或飓风熊猫。 APT31 此前曾被指控针对美国总统竞选活动和芬兰议会的信息系统等。英国网络安全官员表示，2021年，与中国政府有关联的黑客对批评北京的英国议员进行了“侦察活动”。他们表示，没有任何议会账户被成功入侵。包括前保守党领袖伊恩·邓肯·史密斯在内的三名议员周一告诉记者，他们“一段时间以来一直受到来自中国的骚扰、冒充和企图黑客攻击”。邓肯·史密斯说，在一个例子中，黑客冒充他使用虚假电子邮件地址给他的联系人写信。这些政客都是中国问题各国议会联盟的成员，该联盟是一个国际压力组织，致力于对抗北京日益增长的影响力，并谴责中国政府涉嫌侵犯人权的行为。英国副首相奥利弗·道登表示，英国政府将传唤中国大使，对其行为负责。中国外交部在声明发布前表示，各国的主张应以证据为依据，而不是毫无事实依据的“抹黑”。 “网络安全问题不应政治化，”外交部发言人林健表示。我们希望各方停止散布虚假信息，本着负责任的态度，共同维护网络空间的和平与安全。英国首相苏纳克重申，中国“在海外的表现越来越自信”，并且是“对我们经济安全最大的国家威胁”。 “我们采取措施保护自己是正确的，这就是我们正在做的事情，”他说，但没有提供细节。包括邓肯·史密斯在内的中国批评者长期以来一直呼吁苏纳克对中国采取更强硬的立场，并将中国视为对英国的威胁，而不是“挑战”，但政府一直没有使用这种批评性的语言。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-and-uk-announce-sanctions-over-china-linked-hacks-on-election-watchdog-and-lawmakers-/7541891.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-and-uk-announce-sanctions-over-china-linked-hacks-on-election-watchdog-and-lawmakers-/7541891.html</guid><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 13:55:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e570-08dc4cf1e992_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国工业界对中国平等对待外国公司的承诺持怀疑态度</title><description>法兰克福/柏林——北京方面新做出的将外国公司视为国内竞争对手的承诺引起了其最大贸易伙伴之一德国的冷淡回应，德国各行业呼吁采取具体行动而不是空谈来创造一个真正的公平竞争环境。德国对世界第二大经济体的参与一直受到关注，部分原因是中国仍然是其最大的贸易伙伴，但也因为德国要求企业实现多元化，摆脱所谓的“合作伙伴、竞争对手和系统性竞争对手”。北京为确保国际公司保持参与而做出的努力正值 2023 年入境外国直接投资减少 8%，部分原因是更广泛的反间谍法、出境禁令以及对咨询和尽职调查公司的突击搜查。然而，去年德国对华直接投资升至创纪录的 119 亿欧元（129 亿美元），突显出尽管努力减少风险敞口，但该市场仍然具有重要意义。为了吸引更多外资，中国商务部副部长郭婷婷在北京举行的中国发展高层论坛上表示，中国将“充分保障外国企业的国民待遇”，但没有进一步说明。德国工程协会 VDMA 的亚洲专家奥利弗·瓦克 (Oliver Wack) 表示：“我们看到越来越多的我称之为友好信号。”该协会代表了西门子和蒂森克虏伯等重量级企业。 “但就内容而言，这并不算是惊天动地的。”千言万语？瓦克表示，北京方面的努力包括12月12日与中国驻法兰克福总领事馆经济负责人会面，后者询问必须采取哪些措施来鼓励更多VDMA成员到中国投资。据一位人士透露，作为本周在中国首都与外国公司举行的一系列活动的一部分，商务部将于周二举办 2024 年投资中国峰会，辉瑞首席执行官艾伯特·布尔拉 (Albert Bourla) 和阿斯利康首席执行官帕斯卡·索里奥特 (Pascal Soriot) 将在会上发表讲话。日程。阿斯利康拒绝置评，辉瑞证实 Bourla 正在参加中国发展论坛，并在中国投资峰会的一个小组上发表讲话，但拒绝进一步置评。 《华尔街日报》另外报道称，中国领导人习近平计划在本周论坛结束后会见美国商界领袖，因为北京在外资大量外流的情况下加大了吸引美国企业的力度。 VDMA的瓦克表示，要做出有效改变，中国应该加入世界贸易组织的政府采购协定和OECD（经济合作与发展组织）。两者都将是在公司之间创造平等的切实步骤。德国批发、对外贸易和服务业联合会主席德克·詹杜拉(Dirk Jandura)也对中国最新举措能够真正改变现状的希望泼了一盆冷水。 “我们对这类承诺很熟悉。不幸的是，在过去，它往往只是口头上的，或者是小步做出的改变……外国企业家可以在这里做出多大的贡献——目前还不清楚。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/german-industry-skeptical-of-china-s-vow-to-treat-foreign-firms-equally-/7541685.html<guid> https://www.voanews.com/a/german-industry-skeptical-of-china-s-vow-to-treat-foreign-firms-equally-/7541685.html</guid><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 12:13:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-47f0-08dc4ce4f58a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国释放因涉嫌受贿被拘留的韩国足球明星</title><description>韩国首尔——首尔外交部周一表示，因贿赂指控在中国被拘留和调查近一年的韩国明星足球运动员已获释并回国。曾在中国打职业的前韩国国家队队员孙俊浩5月因涉嫌受贿在上海机场被中国当局拘留。外交部证实孙正义已返回韩国，但没有提供更多细节，包括他何时返回以及对他的指控是否得到证实。韩国《朝鲜日报》援引匿名消息人士的话报道称，孙正义于周一下午返回。孙兴慜曾效力于山东泰山队，并随这家位于济南的俱乐部赢得了2021年中国联赛冠军。香港《南华早报》去年报道称，这些贿赂指控涉及球队主教练郝伟涉嫌操纵比赛。韩国外交部在一份声明中表示：“我们一直通过各种渠道与中国当局沟通，请求他们合作，确保孙正义的诉讼程序快速、公平，同时也与他在韩国的家人保持密切沟通。”该公司表示，已对孙正义进行了约 20 次领事面谈，以提供协助并确保公平接触律师。据行业网站 Transfermarket.com 报道，31 岁的孙兴慜曾在韩国浦项制铁队和全北现代汽车队效力过 7 个赛季，之后于 2021 年加盟山东泰山，签订了一份为期四年的合同。他曾代表韩国队出场18次，其中包括2022年卡塔尔世界杯。多年来，中国足球一直在努力摆脱腐败的名声。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-releases-south-korean-soccer-star-after-detention-over-bribery-suspicions/7541593.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-releases-south-korean-soccer-star-after-detention-over-bribery-suspicions/7541593.html</guid><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 10:58:24 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8c80-08dc4cdad886_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国提议在南海紧张局势升级之际与澳大利亚对话</title><description>台湾台北——中国表示，在南海局势持续紧张之际，中国可能会提议与澳大利亚就海事问题进行会谈。继中国外交部长王毅上周访问澳大利亚并与澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯和澳大利亚外交部长黄英瑄就贸易、领事事务和地区安全交换意见后，中国外交部于3月21日表示，北京积极考虑与澳大利亚“开展海洋事务对话”。针对北京的提议，澳大利亚外交和贸易部在书面回应中对美国之音表示，王和黄在3月20日的会晤中就海上安全交换了意见，并补充说堪培拉将“考虑最实际、最有用的对话形式”关于海事问题。”这一消息发布之际，中国对澳大利亚产品实施价值 127 亿美元的制裁，其中大部分已于近几个月解除，北京和堪培拉正努力改善双边关系。尽管中国和澳大利亚已就稳定贸易关系达成一致，但地区安全仍然是两国之间的敏感问题。与王会面后，澳大利亚王告诉记者，她重申堪培拉对海上不安全行为的“严重关切”。 “我反映了我们地区的观点，正如在最近的东盟峰会上再次概述和强调的那样，南海受国际法，特别是《联合国海洋法公约》（UNCLOS）管辖的重要性，”她说3 月 20 日的新闻发布会上。一些分析人士表示，澳大利亚和中国都可以从海事问题的双边对话中受益。虽然澳大利亚需要避免被视为支持中国在南海的做法，但澳大利亚国立大学专家助理珍妮弗·帕克（Jennifer Parker）表示，“缓解海域事件升级的方法是进行开放的沟通”。通过电话告诉美国之音。其他专家表示，澳大利亚应该谨慎对待北京的提议。 “北京的动机是将与堪培拉的海事对话纳入双边轨道，中国可能希望尽可能推动澳大利亚对南海和其他海事问题的公开讨论，”澳大利亚战略政策研究所通过电话告诉美国之音。由于阿尔巴尼亚政府在改善与中国的关系方面“投入了大量资金”，格雷厄姆认为堪培拉将“很难拒绝”北京的提议。一些分析人士表示，澳大利亚将尝试将对话形式“多边化”并让其他国家参与进来，而不是保持双边对话形式。地区安全专家史蒂芬·纳吉表示：“一旦（澳大利亚）将这种形式多边化，他们就会摆脱澳中关系固有的不对称性，并为中国的行动创造更多突破。”日本国际基督教大学的教授通过电话告诉美国之音。尽管中国愿意与澳大利亚讨论海事问题，格雷厄姆表示，北京不太可能改变在南海的立场，中国海警船只曾多次与菲律宾船只发生对抗。他对美国之音表示：“北京不会改变其（在南中国海）的立场，因为它一直在努力让该地区更广泛地接受其海洋法和海事主张。”帕克表示，中澳之间的海事对话至少可以帮助缓和地区紧张局势。她对美国之音表示：“我认为澳大利亚和中国就海事事务进行对话可能有助于建立一个机制，以在事件发生后缓和局势。”紧张局势升级 周末，北京和马尼拉之间的南海局势再度紧张。菲律宾政府表示，中国海警船周六向仁爱礁执行补给任务的菲律宾船只喷水。该事件是中国和菲律宾船只在该地区持续对抗的最新事件。北京敦促马尼拉停止在争议海域的侵犯和对抗，而菲律宾政府则誓言要对其海域行使其合法权利。为了应对紧张局势加剧，澳大利亚近几个月加强了与东南亚国家的伙伴关系，去年与菲律宾在该地区进行了巡逻，本月初升级了与越南的双边关系。由于北京在南海保持咄咄逼人的姿态，一些专家表示，中国很难说服澳大利亚改变其在地区海上安全问题上的立场。斯坦福大学戈尔迪安结中心主任雷·鲍威尔在电话中对美国之音表示：“北京的侵略性有所增强，这不会让澳大利亚轻易采取中立立场。”格雷厄姆表示，虽然澳大利亚没有足够的能力独立影响南海动态，但堪培拉可以成为该地区的“有效平衡者”。 “澳大利亚可以通过与该地区其他国家（包括愿意与堪培拉合作的美国、日本、印度和东南亚国家）发展复杂的分工来扭转与北京的长期斗争。”告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-proposes-dialogue-with-australia-amid-rising-tension-in-south-china-sea-/7541491.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-proposes-dialogue-with-australia-amid-rising-tension-in-south-china-sea-/7541491.html</guid><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 09:32:22 -0400</pubDate><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5abe5496-8229-4fd1-9e6f-c7522c722a65_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾称中国特使因在礁石上的“侵略行为”而被召见</title><description>菲律宾马尼拉——菲律宾周一表示，已就中国海警和其他船只在该东南亚国家沿海珊瑚礁附近的“侵略行为”召见了一名中国特使。北京和马尼拉在南海的海洋领土争端由来已久，近几个月来两国船只在有争议的岛礁附近多次发生对抗。最近的事件发生在周六，在南沙群岛的仁爱礁附近，菲律宾正在执行例行任务，为驻扎在搁浅的海军舰艇 BRP Sierra Madre 上的菲律宾军队提供补给。菲律宾称，中国海警封锁了其补给船，并用水炮对其进行了破坏，造成三名船员受伤。中国海警为其行为进行了辩护，称其为对“试图强行侵入”中国海域的外国船只进行“合法监管、拦截和驱逐”。仁爱礁距菲律宾西部巴拉望岛约200公里，距中国最近的主要陆地海南岛1000多公里。周一，菲律宾外交部表示，马尼拉“对中国海警和中国海上民兵对菲律宾在阿云金礁执行的轮换和补给任务采取的侵略行动表示强烈抗议”。第二仁爱礁。菲律宾驻北京大使馆也向中国外交部提出了类似抗议。外交部表示：“菲律宾在这些行动中强调，中国无权进入阿云金浅滩。”菲律宾要求中国船只立即离开阿云金礁附近和菲律宾专属经济区。近几个月来，中国船只在同一地点发射水炮，并与菲律宾船只发生类似的对峙。中国驻马尼拉大使馆发言人没有立即就召见其特使一事发表评论。外交关系降温 中国对几乎整个南海拥有主权，无视包括菲律宾在内的其他国家的主张，并驳回了一项国际裁决，称其主张没有法律依据。与马尼拉签订共同防御协定的美国谴责了这次袭击。几天前，来访的美国国务卿安东尼·布林肯表示，美国恪守其“铁定”承诺，保卫长期盟友菲律宾免受南海武装袭击。在菲律宾总统费迪南德·马科斯(Ferdinand Marcos)的领导下，马尼拉和北京之间的关系已经降温，因为他寻求深化与美国和地区邻国的合作，同时抵制中国对菲律宾船只的侵略。中国和菲律宾官员在一月份一致认为，需要进行更密切的对话，以应对包括仁爱礁在内的南海“海上紧急情况”。但马尼拉周一表示，中国的“侵略行为让人质疑其缓解紧张局势、促进南海和平与稳定的诚意”。尽管遭到袭击，菲律宾官员表示，受损船只和一艘前来援助的海岸警卫队护航船后来部署了刚性船体充气艇，将货物和人员运送到菲律宾前哨基地。驻扎在浅滩上的菲律宾士兵生活在摇摇欲坠的马德雷山脉BRP上，需要经常补给食物、水和其他必需品以及人员轮换的交通。菲律宾军方表示，除了补给和设备外，周六还有六名海军人员被运送到 BRP Sierra Madre，接替了最近因医疗原因撤离的一名士兵。特遣部队表示，受损的补给船及其护航舰在完成任务后返回港口。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-says-chinese-envoy-summoned-over-aggressive-actions-off-reef/7541248.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-says-chinese-envoy-summoned-over-aggressive-actions-off-reef/7541248.html</guid><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 02:56:28 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/89d76a96-0234-4f6a-826b-547be1d8e9c7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新西兰军队帮助所罗门群岛选举</title><description>悉尼——新西兰周一表示，将派遣国防人员、直升机和一艘海军舰艇前往所罗门群岛，协助下个月举行的全国选举，其中与中国的关系将是一个关键问题。此次部署是 1 月份宣布的所罗门群岛选举委员会 648 万美元支持计划的一部分，该计划将帮助在太平洋岛国各地运送选举官员和物资。新西兰外交部表示，HMNZS Canterbury 号船将于周二离开奥克兰，运送两架直升机和船员以及指挥和维护人员前往所罗门群岛首都霍尼亚拉。外交部长温斯顿·彼得斯在一份声明中表示：“新西兰的总体贡献将支持委员会领导一场安全、成功的选举。” “这表明了新西兰对所罗门群岛和更广泛的太平洋地区有弹性的民主的承诺。”所罗门群岛是中国的重要盟友，2019 年玛纳西·索加瓦雷 (Manasseh Sogavare) 当选总理后与北京的关系更加密切，这引起了美国和澳大利亚的警惕，并引发了争夺在这个具有战略地位的太平洋岛屿影响力的竞赛。然而，据媒体报道，至少一名反对派政客呼吁审查与中国的安全协议，并表示将寻求与台湾重建外交关系。另一位政治家表示，他将要求人民通过全民公投决定所罗门群岛与中国的关系。该国 9 月表示，2021 年首次部署的一支澳大利亚警察分队将留在该国，直至大选后。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-zealand-troops-to-help-solomon-islands-in-election/7541241.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-zealand-troops-to-help-solomon-islands-in-election/7541241.html</guid><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 02:44:45 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/1B3F6D30-3D4D-489E-85F4-1284A61B5D8F_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>