<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 16 日星期五 00:02:13 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>雅加达与北京的演习表明中美竞争中的不结盟立场</title><description>华盛顿——随着印度尼西亚准备参加本月由美国主导的联合军演，它在本周的一次会议上同意与中国举行军事训练，分析人士称此举表明了印度尼西亚在中美竞争问题上的不结盟立场。印尼军方正准备举办由美国主导、日本、澳大利亚、韩国、德国、新加坡和马来西亚等数十个国家参加的“超级鹰盾”演习。年度演习将于8月26日至9月5日在印度尼西亚东爪哇省、西爪哇省和南苏门答腊省举行。与此同时，印度尼西亚和中国高级官员同意举行联合军事训练，并重申致力于促进地区安全，根据印度尼西亚外交部的一份声明，其中包括周二在雅加达举行的一次会议。这是外交部长联合对话的首次高级官员会议，明年印尼新政府执政期间，该对话将升级为部长级会议。当选总统普拉博沃·苏比安托将于十月开始任期。即将卸任的总统佐科维多多十月在北京会见中国国家主席习近平时，两国同意启动新的对话。 “如果明年举行，与中国的双边演习将反映出印度尼西亚追求展示其中立性”，其基础是“bebas and aktif”，即“自由和积极”的外交政策，旨在使“任何大国都难以将印度尼西亚纳入其势力范围，”洛伊研究所东南亚项目研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅科布（Abdul Rahman Yaacob）说。然而，如果与中国的演习侧重于作战行动和互操作性，而不是海盗和反恐等非传统安全领域，并且在有争议的南中国海进行，那么“将为美国及其盟国发出危险信号”，雅各布说。 “普拉博沃领导下的印度尼西亚在计划与中国进行演习时必须平衡许多因素，因为潜在的影响可能很大。”他补充说，美国及其盟国，包括韩国、法国和日本，可以重新考虑向印度尼西亚提供先进武器系统的决定。与其他东南亚国家一样，印度尼西亚一直在与美国和中国进行联合演习。去年，中国应雅加达邀请派出海军驱逐舰和护卫舰参加旨在促进人道主义行动和灾害管理合作的多边海军演习。也参加了演习的美国海军将演习描述为“支持多边合作的交流”。印尼与中国的防务合作被认为不够发达，主要集中在低级别的演习上。但最近，除了东盟成员国和美国之外，雅加达还表示希望与中国举行更多军事演习。印尼陆军参谋长马鲁里·西曼俊塔克 (Maruli Simanjuntak) 上将在 7 月接受《日经亚洲》采访时表示，印尼陆军正准备进行联合演习。与中国的演习可能于明年开始。战略与发展中心东南亚项目和亚洲海事透明度倡议高级研究员兼主任格雷戈里·波林表示：“与大多数邻国一样，印度尼西亚既寻求与中国的务实合作，又希望对抗中国的霸权野心。”国际研究。 “这也解释了为什么雅加达愿意与中国进行低级别的军事演习，尽管它优先考虑与美国、日本和澳大利亚等传统伙伴建立更牢固的军事关系。”美国海豹突击队和印度尼西亚海军蛙人部队司令部于 7 月举行了联合训练演习，自 2022 年双边防务会谈以来，每年都会举行演习。战略与国际研究中心 (CSIS) 东南亚项目副研究员安德烈卡·纳塔莱加瓦 (Andreyka Natalekawa) 表示：他继续说道：“尽管印尼与中国的防务关系明显——并且刚刚开始——深化，但美国仍然是与印尼防务合作的主要合作伙伴。”仍然是首屈一指的，而且中国不太可能在不久的将来取代美国作为印度尼西亚首选防务伙伴的角色。”在 2023 年 10 月举行的首次美国-印度尼西亚高级官员外交政策和防务对话中在华盛顿，美国重申其支持印度尼西亚国防军作为该国“最大的军事接触伙伴”的承诺。</description><link/> https://www.voanews.com/a/jakarta-s-exercises-with-beijing-signal-nonalignment-stance-in-us-china-rivalry/7744925.html<guid> https://www.voanews.com/a/jakarta-s-exercises-with-beijing-signal-nonalignment-stance-in-us-china-rivalry/7744925.html</guid><pubDate> Thu, 15 Aug 2024 21:40:08 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-49d6-08dcbd8e5668_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>土耳其记者对中国赞助的新疆之行给予积极报道</title><description>华盛顿——土耳其记者埃尔达尔·埃姆雷分享了他最近媒体参观中国西北部新疆维吾尔自治区的印象。埃姆雷写道：“我们与来自8家媒体的记者朋友的#新疆之行已经结束。这是一次我们学到了很多东西的旅行。我们将写下我们的印象。我们对中国同事的热情接待表示诚挚的感谢。”周三社交媒体平台 X。埃姆雷与11名土耳其记者一起参加了由光明在线和新疆网信办共同主办的为期9天的“媒体行新疆：发现更多”活动。此次行程涵盖了新疆北部和南部的乌鲁木齐、伊犁、阿克苏和喀什等城市，记者们受到中国当局的严密监视。光明在线是国有光明日报的数字部门，在中国共产党的指导下运营。新疆网信办是自治区政府部门，负责监督新疆的互联网审查和网络内容管理。 《光明日报》报道称，该倡议旨在“生动展示以“团结、和谐、繁荣、进步、安全、生态”为标志的美丽新疆。新疆网信办主任张军在新闻报道中表示，此举的目的是反击批评，宣传新疆的正面形象，“我们希望大家通过亲眼所见了解新疆，张在报告中表示：“用不同的语言讲述新疆的故事，与世界分享真实的新疆。”中国在新疆接待国际记者的努力是其对侵犯人权指控的回应的一部分。这些指控包括大规模拘留美国将其定性为种族灭绝，联合国将其定性为反人类罪。报告显示，维吾尔族和突厥裔穆斯林在这些设施中面临强迫洗脑、虐待、劳动和绝育，这一战略与中国国家主席习近平 2022 年 7 月加强的指示是一致的。习近平强调，要利用各种平台“讲好新疆故事”，以正面形象展示新疆，倡导多方位提升中国的全球影响力，塑造对新疆的认知。安卡拉哈奇拜拉姆韦利大学国际关系学教授、谢菲尔德大学东亚研究学院访问学者阿卜杜勒西特塞利尔卡鲁克表示，中国战略性地花钱试图通过媒体渠道影响土耳其舆论。这些运动的目标是一个拥有世界上最大、政治上最活跃的维吾尔族侨民之一的国家。人权组织估计有 50,000 至 75,000 名维吾尔人生活在土耳其。卡鲁克说：“CRI Türk 和 CGNT Türk 等与中国有直接联系的媒体巨头每天 24 小时用土耳其语播出。” CRI Türk 隶属于中国国际广播电台，这是一家由中国政府控制的国有广播机构。分歧的叙述 在中国驻土耳其大使馆周二发布的一段视频中，数字媒体组织 Harici 的创始人通奇·阿科奇 (Tunç Akkoç) 对他在新疆的经历与西方媒体的报道之间的鲜明对比表示惊讶。阿科奇说：“这与我们听到的印象和现实完全不同，尤其是从一些西方媒体那里听到的。” 《Cumhuriyet》日报的穆斯塔法·比罗尔·古格 (Mustafa Birol Güger) 表示，他在乌鲁木齐集市上看到的笑脸表明，民众很满意。古格尔说：“如果你想了解一个国家的压力程度，你应该去公共场所，看看人们的表情。” “在乌鲁木齐，今天在大巴扎上，每个人都在微笑，那就意味着他们很高兴，如果他们高兴，我们也高兴。我看到的和媒体报道的完全不一样。” CGTN土耳其频道节目《追龙》主持人阿斯利·阿塔索伊周一在土耳其新闻网站T24上分享了一篇博文，详细介绍了她的访问以及对乌鲁木齐诺盖清真寺阿訇穆泰里姆谢里夫的采访。 CGTN（即中国环球电视网）是中国国有媒体。谢里夫表示，维吾尔人对中国政府的宗教政策“非常满意”。国际关系学教授卡鲁克表示，通过此类赞助旅行，中国旨在说服传统上支持维吾尔族权利的土耳其民族主义和保守派团体改变立场。他说：“中国还试图按照自己的话语影响更多的民族主义保守派团体，将他们带到中国作为一揽子计划的一部分，特别是考虑到土耳其自2016年以来反西方主义、特别是反美主义日益高涨。”维吾尔人权倡导者亚尔坤·乌鲁约尔 (Yalkun Uluyol) 在一封电子邮件中表示，中国对土耳其记者的赞助是中国宣传有利言论和掩盖侵犯人权行为的战略的一部分，“与之前的努力类似，中国试图粉饰持续存在的侵犯人权行为。乌卢约尔表示，土耳其对维吾尔人的担忧被经济利益所掩盖，他列举了与中国电动汽车制造商比亚迪达成的价值 10 亿美元的协议，以及在中断八年之后恢复伊斯坦布尔和乌鲁木齐之间的直飞航班。这是土耳其对中国维吾尔政策从批评转向包容的证据。</description><link/> https://www.voanews.com/a/turkish-journalists-on-china-owned-xinjian-tour-give-positive-reports-/7744915.html<guid> https://www.voanews.com/a/turkish-journalists-on-china-owned-xinjian-tour-give-positive-reports-/7744915.html</guid><pubDate> Thu, 15 Aug 2024 21:00:42 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-14d9-08dcbd89f12d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港迎来首只大熊猫幼仔诞生</title><description>香港——周四，香港宣布一对大熊猫双胞胎诞生，这是香港出生的第一只幼崽。这座中国城市的大熊猫栖息地称，“盈盈”在19岁生日前夕生下了雄性和雌性幼崽，成为首次成功分娩的年龄最大的大熊猫。这些幼崽在怀孕近五个月后于周四凌晨出生。该市主题公园在一份声明中表示：“香港深受喜爱的大熊猫盈盈于2024年8月15日在海洋公园产下一雌一雄的后代，就在她19岁生日的前一天。”盈盈和双胞胎的父亲乐乐于2007年首次由北京赠送给香港，并于3月在他们所在的主题公园海洋公园成功交配。海洋公园在一份声明中表示：“这次出生确实罕见，特别是考虑到盈盈是有记录以来首次成功分娩的最年长大熊猫。”香港特首李家超对这对鸽子的诞生表示欢迎，他说：“今年是中华人民共和国成立75周年，这使得第一对可爱的香港出生的鸽子幼崽的诞生......更加特别。”政府补充说，公园的兽医团队和中国保护大熊猫研究中心的专家将全天候监视这只母亲和她的幼崽。众所周知，大熊猫不愿意交配，动物学家称，这导致了该物种数量的减少——估计有 1,800 只大熊猫留在野外。李上个月表示，中国将向香港派遣另一对大熊猫，以纪念中国统治香港27周年。他们预计下个月抵达。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-welcomes-birth-of-first-giant-panda-cubs/7744137.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-welcomes-birth-of-first-giant-panda-cubs/7744137.html</guid><pubDate> Thu, 15 Aug 2024 13:14:18 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4427-08dcbd4cadb1_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>蒙古找到与西方结盟而不惊动中国和俄罗斯的方法</title><description>华盛顿——分析人士表示，蒙古地处俄罗斯和中国之间，正在寻找平衡其与西方民主国家接触的方法，同时又不惊动北方或南方邻国。尽管蒙古将中国和俄罗斯视为其首要外交和经济优先事项，其大部分贸易都经过两国，但它也致力于深化和发展与美国、日本、欧盟和其他民主国家的关系，称这些国家为蒙古国。 “第三个邻居。”纽约政治咨询公司 Park Strategies 的高级副总裁肖恩·金 (Sean King) 告诉美国之音：“他们让我们尽可能多地参与进来，以制衡莫斯科和北京，这是明智之举。”美国国务卿安东尼·布林肯本月早些时候在蒙古结束了他的最新亚洲之行，他强调蒙古是美国在印太地区的“核心伙伴”，而且这些伙伴“每天都在达到新的水平”。 ”布林肯此访是在双方在华盛顿举行首次全面战略对话之后进行的。日本首相岸田文雄原定于本周访问蒙古，但由于日本预计将在下周发生罕见的大地震，行程被取消。相反，双方于8月13日通了电话。过去几个月访问蒙古的民主国家领导人包括德国总统弗兰克-瓦尔特·施泰因迈尔、英国外交大臣戴维·卡梅伦、美国副国务卿库尔特·坎贝尔和菲律宾外交大臣恩里克·马纳洛。法国总统马克龙去年首次访问蒙古。美国国务院表示，将蒙古作为坎贝尔首次外交亮相的两个国家之一“突显了美国对印太及其他地区自由与繁荣的坚定承诺”。美国蒙古研究中心创始人兼副主任查尔斯·克鲁塞科普夫 (Charles Krusekopf) 对美国之音表示：“我认为，通过与蒙古保持密切关系，在该地区拥有朋友，能够在该地区拥有一定的影响力，这对美国很重要” ”。美国国防部2019年6月版《印太战略报告》将蒙古与新西兰、台湾和新加坡一起纳入印太民主国家阵营，将其定位为“可靠、有能力和天然的伙伴”。尽管地理位置限制了其外交回旋空间，但蒙古国仍与美国、中国、俄罗斯、朝鲜和韩国等各方保持着密切关系，这使其在复杂的地缘政治中成为例外。在上个月的乌兰巴托对话会上，来自英国、中国、日本、俄罗斯、韩国和美国等八个国家的政府官员和战略专家齐聚乌兰巴托，讨论当今亚洲最紧迫的战略问题，包括朝鲜半岛的紧张局势。半岛。克鲁塞科普夫对美国之音表示：“这是该地区所有国家的人们能够聚集在一起的罕见场所之一，而且它被认为是一个中立之地。”蒙古在2022年和2023年谴责莫斯科吞并乌克兰领土并要求俄罗斯军队离开该国的联合国决议中投了弃权票。去年，蒙古国总统呼日勒苏赫和总理额尔德尼·鲁布桑南赛也分别会见了中国领导人习近平和总理李强。奥云额尔德尼在对美国进行国事访问前一个月访问了中国，两国发表了美蒙关于第三邻国战略伙伴关系的联合声明。布林肯本月访问前不久，蒙古举行了名为“可汗探索”的年度军事演习，尽管这是一次维和演习，但不仅有美国和日本的军队参加，还有中国的军队参加。克鲁塞科普夫表示，由于蒙古的大部分对外贸易是通过中国进行矿业出口，北京方面并未感受到来自西方安全利益的威胁。 “蒙古是该地区所有国家的朋友。它从来没有对其他国家构成威胁，他们被视为中间国家。而且它是该地区的中间人，”他说。编者注：本文的早期版本错误地将乌兰巴托对话称为蒙古论坛。美国之音对这一错误表示遗憾。</description><link/> https://www.voanews.com/a/mongolia-finds-ways-to-align-with-the-west-without-alarming-china- Russia/7743595.html<guid> https://www.voanews.com/a/mongolia-finds-ways-to-align-with-the-west-without-alarming-china- Russia/7743595.html</guid><pubDate> Thu, 15 Aug 2024 06:03:30 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（谢约翰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2ae3-08dcbd110de0_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南最高领导人将于周日开始访华</title><description>北京——越南政府和中国官方媒体称，越南最高领导人苏林将于周日至8月20日对中国进行正式访问，从而巩固这两个共产党统治邻国之间的密切关系。这是林郑月娥本月被任命为越南执政党共产党总书记以来的首次出访，预计将会见中国国家主席习近平和其他官员。尽管两国之间存在经济和贸易联系，但两国偶尔会在能源丰富的南海边界问题上发生冲突。尽管一些国家提出了重叠的主权声索，但北京几乎对整个南海拥有主权。越南政府在周四的一份声明中表示，林郑月娥是应习近平和他的妻子的邀请而访问的，该声明证实了路透社早些时候关于此次访问的报道。越南海关数据显示，中国是越南最大的贸易伙伴，今年前7个月双边贸易额同比增长25%，达到1120亿美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-s-top-leader-to-visit-china-beginning-sunday/7743590.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-s-top-leader-to-visit-china-beginning-sunday/7743590.html</guid><pubDate> Thu, 15 Aug 2024 05:48:35 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0f612df8-3ee1-4869-83d6-87befeed2d23_cx0_cy29_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>基里巴斯民意调查结果显示亲中国领导人保留议会席位</title><description>基里巴斯塔拉瓦——周四的选举的首批结果显示，基里巴斯亲中国的总统以压倒性优势保住了议会席位。选举的基础是对生活成本、海平面上升以及与北京关系更密切的担忧。这个太平洋国家文化和内政部公布的结果显示，塔内蒂·马茂以近 83% 的选票赢得了奥诺托阿席位。这是雷鸣般的支持，使这位 63 岁的老人在今年晚些时候的单独投票中处于有利地位，可以延长他近十年的任期。周三的选举在一定程度上被视为对马茂拥抱北京的公投。 Maamau 于 2019 年断绝了与台湾的关系，并押注与世界第二大经济体的关系将有助于基里巴斯实现雄心勃勃的 2036 年发展目标。此举引发了美国及其盟国对中国在太平洋的外交和军事野心的担忧。 Maamau 的主要竞争对手、反对党领袖泰西·兰伯恩 (Tessie Lambourne) 周四也赢得了席位，获得了超过 50% 的选票，尽管竞争激烈，但避免了第二轮决选。 Maamau 今年解雇了兰伯恩在澳大利亚出生的伴侣、时任高等法院法官的戴维·兰伯恩 (David Lambourne)，并实际上将其驱逐出境。议会将于9月13日复会，届时将选出新议长和总统选举候选人。基里巴斯人民随后将返回投票站单独投票选举总统。 “这是一条单行道” 地势低洼的基里巴斯面临着一系列经济和环境挑战。最低工资为 0.99 美元，失业率仍然很高。南塔拉瓦地区的候选人露丝·克罗斯·宽辛(Ruth Cross Kwansing)表示，这个太平洋国家面临着高价格，因为进口产品必须先运往斐济，然后再运往基里巴斯。她告诉法新社：“没有任何东西可出口，这是一条单行道，这推高了集装箱价格，并转嫁给了货物成本。”根据官方数据，去年消费者价格上涨超过 9%。克罗斯·关辛说，供水也在减少，特别是在未来几个月预计会出现干旱的情况下。她说，大多数人从公共供水点取水，但无法每天取水。除了经济挑战之外，基里巴斯还受到海平面上升的威胁，海平面上升现在经常污染饮用水供应。基里巴斯的地下水深达2米，很容易被盐水淹没以及人类和牲畜的排泄物污染。援助机构儿童基金会在 2021 年对 1,875 所房屋进行了调查，发现 73% 的房屋因细菌污染而存在不安全或可能无法安全饮用的水。虽然预计将在岛屿上修建海水淡化厂，但家庭使用常规清洁水可能还需要数年时间。克罗斯·宽辛说，目前还不清楚水将如何到达各家各户。由于外环礁已经受到海岸侵蚀的威胁，首都塔拉瓦的旅行社蒂纳伊·卡布阿 (Tinaai Kaboua) 表示，过度拥挤进一步加剧了供应问题。她告诉法新社：“进口食品的成本非常高，但我们可以应付。在塔拉瓦，有些地方存在水污染。” “有一家自来水公司从大水箱里取水，每隔两天来一次。这对于做饭和饮用之类的东西来说确实不够。”“最主要的是我们需要更多的水箱来帮助我们。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/kiribati-poll-results-show-pro-china-leader-retains-parliamentary-seat/7743587.html<guid> https://www.voanews.com/a/kiribati-poll-results-show-pro-china-leader-retains-parliamentary-seat/7743587.html</guid><pubDate> Thu, 15 Aug 2024 05:42:30 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/bbfdb6c9-aedd-4f0d-9870-203376aac96f_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>