<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 27 日星期六 23:58:11 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>意大利总理前往中国修复裂痕</title><description>芬兰赫尔辛基——意大利总理乔治亚·梅洛尼将于周五至周二访问中国，分析人士称此行旨在修复因罗马去年退出中国“一带一路”倡议（有时是一项全球基础设施和交通计划）而造成的裂痕。被称为新丝绸之路。中国外交部周四表示，梅洛尼访华期间将与中国国家主席习近平、国务院总理李强、全国人大常委会委员长赵乐际举行会谈。意大利总统马塔雷拉计划于10月访华。分析人士表示，这些访问表明罗马希望修复因意大利成为自2013年“一带一路”倡议以来第一个退出“一带一路”倡议而受损的关系。梅洛尼长期以来一直对这一伙伴关系持批评态度，称加入“一带一路”的决定是“严肃的”错误”，并没有给意大利带来承诺的经济利益。意大利是中国在欧盟的第四大贸易伙伴，中国是意大利在亚洲最大的贸易伙伴，双边贸易额达800亿美元，其中大部分是中国对意大利的出口。意大利数据显示，2022年对中国的出口从2019年的140亿美元增至近180亿美元，而同期中国对意大利的出口几乎翻了一番，从超过340亿美元增至超过620亿美元。尽管梅洛尼批评“一带一路”倡议，中国官方媒体《环球时报》周四表示，退出“一带一路”倡议并不反映她自己的观点。中国社科院欧洲研究所研究员赵俊杰表示：“这次访问再次表明，意大利退出‘一带一路’并不是因为不愿与中国合作，也不是因为梅洛尼自身的政治信仰，而是因为当时来自美国和其他西方大国的巨大压力。”在欧盟和美国的一定压力下，梅洛尼新政府于12月低调退出“一带一路”，这被视为对习近平全球野心的重大打击以及“一带一路”在欧洲的失败。中方也保持低调，没有公开批评意大利的撤军。罗马路易斯大学政治风险分析兼职教授、咨询机构 Policy Sonar 联合创始人兼首席执行官弗朗西斯科·加利蒂 (Francesco Galietti) 告诉美国之音：“目前还不清楚她是否注意到了这一点并考虑了自己的‘对冲’策略。她应该虽然意大利因地缘政治摇摆不定而闻名于世，但她是现任七国集团主席国。而且，意大利选择退出中国的“一带一路”倡议才几个月，所以从各方面来看，目前的关系应该很微妙。阅读茶叶几乎是简单的。”意大利外交记者兼分析家、《南华早报》特约外交政策撰稿人埃马努埃莱·西米亚表示，这次访问更多的是试图平衡梅洛尼政府对中国市场扭曲的担忧和支持俄罗斯对乌克兰的战争，而意大利需要吸引中国投资，特别是在电动汽车等新技术领域。西米亚对美国之音表示：“意大利是一个以贸易为导向的国家，不希望与中国发生经济和地缘政治对抗。” “他们将中国视为重要的出口市场，但同时又对中国倾销和补贴商品的流入感到担忧。”“意大利的大多数企业都是中小型企业，抵御中国不公平待遇的能力较差。”竞赛。西米亚表示，2019年签署的“一带一路”谅解备忘录并没有实质性改善意大利对华贸易逆差。“现实情况是，“一带一路”协议只在政治方面让北京受益，从而在罗马和华盛顿之间制造了摩擦。米兰天主教圣心大学历史学教授比阿特丽斯·尼科利尼表示，此次访问突显了中国仍然是地缘政治关键角色的事实。“尽管退出了‘一带一路’，意大利仍致力于与北京保持公开对话。”美国之音：“梅洛尼正在寻求一种微妙的平衡，力求避免与美国或中国过于紧密地结盟。这种‘等距’战略反映了意大利位于地中海中心的地理位置。”但在俄罗斯 2022 年入侵乌克兰之后，北京与莫斯科的关系日益密切，这使得意大利等欧盟国家改善与中国的关系变得更加棘手，这些国家正在支持基辅及其国家。东京国际大学国际关系教授克里斯托弗·拉蒙特表示：“同样重要的是要记住，俄罗斯入侵乌克兰继续使中国与欧洲各国首都的关系变得复杂化，而梅洛尼的访问也可以被北京视为一次机会。”他对美国之音表示：“这是在这种情况下培养更大影响力的机会。”本月早些时候，意大利作为创始成员国的北约指责中国是俄罗斯在乌克兰发动战争的“决定性推动者”。中国一直否认向俄罗斯提供武器。俄罗斯在乌克兰使用，并表示对可能用于军事目的的军民两用技术实行严格控制。本报告的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/italy-s-prime-minister-heads-to-china-to-repair-rift/7715787.html<guid> https://www.voanews.com/a/italy-s-prime-minister-heads-to-china-to-repair-rift/7715787.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 22:29:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（李北平） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-25cb-08dcaeacd0b2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>东南亚高级外交官谴责缅甸暴力</title><description>老挝万象——周六，东南亚高级外交官谴责缅甸持续内战中的暴力行为，并敦促在与包括美国在内的盟友举行的为期三天的区域会谈的最后一场会议上采取“实际”手段化解南海日益紧张的局势、俄罗斯和中国。现任东南亚国家联盟（ASEAN）轮值主席国的老挝外交部长沙伦赛·科马西（Salumxay Kommasith）赞扬对话伙伴就地区安全的关键问题进行了“坦诚、坦诚和建设性的交流”。周末在老挝首都举行的会谈的主要议题是东盟成员国缅甸日益暴力和不稳定的内战，以及一些东盟成员国与中国的海上争端，这些争端导致了直接对抗，许多人担心这可能会导致更广泛的冲突。在会谈结束时发表的联合声明中，该集团表示，迫切需要解决缅甸的人道主义危机，并呼吁“缅甸所有有关各方确保安全、透明地向缅甸人民提供人道主义援助”。缅甸没有歧视。”声明称：“我们强烈谴责针对平民和公共设施的持续暴力行为，呼吁立即停止，并敦促有关各方采取切实行动，立即停止不分青红皂白的暴力行为。”缅甸军队于 2021 年 2 月推翻了民选的昂山素季政府，并镇压了寻求恢复民主统治的广泛非暴力抗议活动，导致暴力不断增加和人道主义危机。与缅甸接壤的泰国表示，泰国得到了东盟的支持，可以在该国发挥更广泛的作用，包括提供人道主义援助，泰国已经积极参与了这方面的工作。报告还表示，已提议开展更多和平谈判，邀请更多利益相关者参与，特别是缅甸邻国泰国、中国和印度。据政治犯援助协会称，自政变以来，缅甸已有 5,400 多人在战斗中丧生，军政府已逮捕了 27,000 多人。该国目前有超过300万流离失所者，而且随着军方与缅甸多民族民兵以及军事对手的所谓人民国防军之间的战斗加剧，这一数字与日俱增。东盟一直在推动和平“五点共识”，但缅甸军方领导层迄今忽视了该计划，引发了人们对东盟效率和信誉的质疑。和平计划要求缅甸立即停止暴力，有关各方进行对话，由东盟特使斡旋，通过东盟渠道提供人道主义援助，特使访问缅甸会见有关各方。南海 这些会议还凸显了该地区的竞争，因为美国和中国都希望扩大在那里的影响力。在俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫周四与王毅进行直接会谈后，美国国务卿安东尼·布林肯周六在万象会见了王毅。华盛顿的两个最大竞争对手莫斯科和北京在过去两年中关系日益密切，引发了人们对其综合全球影响力的深切担忧。关于南海紧张局势，东盟表示维持其在海上航行自由问题上的立场，并敦促全面实施东盟与中国共同制定的南海行为准则。东盟成员国越南、菲律宾、马来西亚和文莱因中国对几乎整个南海拥有主权而与中国发生冲突，而南海是世界上最重要的航运水道之一。印度尼西亚也对北京侵犯其专属经济区的行为表示担忧。东盟外长们还欢迎“可以减少紧张局势以及事故、误解和误判风险的实际措施”，这显然是指菲律宾和中国之间达成的一项罕见协议，该协议旨在结束对抗，建立双方都能接受的安排双方在不承认对方领土主张的情况下，共同控制争议地区。在达成协议之前，菲律宾和中国之间的紧张局势升级了几个月，中国海警和其他部队使用强大的水炮和危险的封锁行动，阻止菲律宾海军人员获得食物和其他物资。周六，菲律宾表示，它能够在不与北京军队对抗的情况下向争议地区进行补给，这是自一周前达成协议以来的首次此类旅行。布林肯在与东盟外长会议的开场白中赞扬了此次会议的成功，同时称中国过去针对美国条约伙伴菲律宾的行动“升级且非法”。美国及其盟国定期在该地区进行军事演习和巡逻，以维护其“自由开放的印太”政策——包括在国际水域的航行权——这招致了中国的批评。据中国外交部的一份声明称，王毅周五在会见菲律宾外交部长恩里克·马纳洛时表示，美国在菲律宾部署中程导弹系统将造成地区紧张局势并引发军备竞赛。</description><link/> https://www.voanews.com/a/southeast-asia-s-top-diplomats-condemn-myanmar-violence/7715359.html<guid> https://www.voanews.com/a/southeast-asia-s-top-diplomats-condemn-myanmar-violence/7715359.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 12:04:47 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0b81f66e-0906-458e-8232-727629ad1cbd_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯谴责中国在台湾周边海域“升级行动”</title><description>老挝万象——美国国务卿安东尼·布林肯在周六的一次峰会上批评北京在南海的“不断升级的非法行动”，俄罗斯外长表示，华盛顿与盟友首尔的核威慑计划引发了人们的焦虑。朝鲜半岛。布林肯点名批评了中国海岸警卫队在南海对美国防务条约盟国菲律宾采取的敌对行动，但他也赞扬了两国在周六早些时候马尼拉在有争议的浅滩畅通无阻地完成向部队补给的任务后的外交努力。由中国。布林肯周六与俄罗斯、印度、中国、澳大利亚、日本和欧盟等大国外交官一起出席了以安全为重点的东盟地区论坛，讨论了加沙和乌克兰冲突、朝鲜核野心和紧张局势在南中国海。多年来，菲律宾在仁爱礁搁浅的前美国海军舰艇上派出小规模部队，这激怒了中国，中国多次就补给任务与菲律宾发生冲突，引发地区担忧事态升级，可能导致美国干预。双方本周就如何执行这些任务达成了安排。布林肯对老挝会议东道国东南亚国家联盟（ASEAN）外长们表示：“我们很高兴注意到今天仁爱礁的补给成功。” “我们对此表示赞赏，并希望并期待看到它继续向前发展。”布林肯在会议期间与中国外交部长王毅举行了会谈，这是自 2023 年 6 月以来的第六次会晤，当时布林肯对北京的访问标志着世界最大两个经济体之间紧张关系的改善。美国国务院一名高级官员表示，布林肯与王毅讨论了台湾问题，以及对北京最近的“挑衅行为”的担忧，其中包括在台湾总统赖清德就职期间的模拟封锁。这位官员表示，他们同意继续在军事关系上取得进展，并补充说，布林肯还讨论了北京对俄罗斯国防工业基础的支持，并警告美国将对中国企业采取进一步行动，但王毅没有做出任何承诺。中国外交部没有立即就此次会议发表声明。朝鲜半岛 俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫在论坛间隙表示，美国在朝鲜半岛核资产运作的指导方针正式旨在对朝鲜威胁建立综合威慑，但此举加剧了地区安全担忧。俄罗斯官方通讯社俄新社援引拉夫罗夫的话说：“到目前为止，我们甚至无法得到这意味着什么的解释，但毫无疑问，这会引起额外的焦虑。”据国际文传电讯社报道，他说：“他们正在积极煽动朝鲜半岛周围的气氛，使他们在那里的存在军事化，并进行坦率地说旨在为军事行动做好准备的演习。”加沙战争布林肯早些时候表示，美国“每天都在紧张工作”，以实现加沙停火，并找到一条通向更持久和平与安全的道路。世界上最大的穆斯林占多数的国家印度尼西亚外交部长蕾特诺·马尔苏迪(Retno Marsudi)发表了上述言论，后者表示迫切需要可持续和平。蕾特诺还表示，国际法应适用于所有人，这暗指两个国际法院最近就以色列加沙攻势做出的裁决。蕾特诺说：“我们不能继续对加沙严峻的人道主义局势视而不见。”据巴勒斯坦卫生当局称，自以色列发动入侵以来，加沙的战斗已造成超过 39,000 名巴勒斯坦人死亡，他们不区分战斗人员和非战斗人员。以色列官员估计，战争开始时估计有超过 25,000 名武装分子，包括哈马斯和伊斯兰圣战组织在内的激进组织的 14,000 名武装分子已被杀或被俘。战争始于 10 月 7 日哈马斯领导的武装分子袭击以色列。据以色列统计，该事件造成 1,200 人死亡，并绑架了 250 人。缅甸内战 澳大利亚外交部长黄英贤敦促缅甸军事统治者走不同的道路，结束日益激烈的内战，并敦促将军们遵守东盟和平计划的承诺。这场冲突使缅甸装备精良的军队与少数民族叛乱组织和武装抵抗运动组成的松散联盟展开对抗，后者不断取得进展并考验着将军们的执政能力。军政府在很大程度上忽视了和平努力，东盟因各方拒绝对话而陷入困境。黄告诉记者：“我们看到冲突造成的不稳定、不安全、死亡和痛苦。” “我从澳大利亚向该政权传达的信息是，这对你或你的人民来说是不可持续的。”据估计，有 260 万人因战斗而流离失所。军政府因其对平民地区的空袭而受到谴责，并被指控犯有暴行，并将其斥为西方的虚假信息。东盟周六发表公报，强调团结一致支持和平计划，谴责针对平民的暴力行为，敦促缅甸各方结束敌对行动并开始对话。东盟还欢迎为缓和南海紧张局势、防止意外和误判而采取的未具体说明的实际措施，同时敦促各方停止可能使争端复杂化和升级的行动。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-chides-china-s-escalating-actions-at-sea-around-taiwan/7715279.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-chides-china-s-escalating-actions-at-sea-around-taiwan/7715279.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 10:33:36 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1103d889-6d5e-4e3d-9f0c-a9c11b385b02_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>匈牙利欧尔班：随着“非理性”西方失去权力，俄罗斯将获益</title><description>匈牙利布达佩斯——匈牙利总理维克托·欧尔班周六表示，俄罗斯的领导层“超理性”，乌克兰永远无法实现成为欧盟或北约成员的希望。自2010年以来执政的民族主义者欧尔班在一次演讲中发表了上述言论，他预测全球力量将从“非理性”的西方转向亚洲和俄罗斯。欧尔班表示：“在未来漫长的几十年甚至几个世纪里，亚洲将成为世界的主导中心。”他提到中国、印度、巴基斯坦和印度尼西亚是世界未来的大国。 “我们西方人也将俄罗斯人推入了这个集团，”他在邻国罗马尼亚巴伊勒图斯纳德镇的一次节日上向匈牙利族人发表电视讲话时说道。目前担任欧盟轮值主席国的欧尔班与欧盟其他国家截然不同，他寻求与北京和莫斯科建立更温暖的关系，本月他突然访问基辅、莫斯科和北京，激怒了一些欧盟领导人。就乌克兰战争进行会谈。他表示，与西方的“软弱”相反，俄罗斯在国际事务中的立场是理性且可预测的，并称自2014年入侵克里米亚以来，该国在适应西方制裁方面表现出了经济灵活性。多项反 LGBT 措施称，俄罗斯通过严格限制 LGBTQ+ 权利，在世界许多地区赢得了影响力。 “俄罗斯软实力最强大的国际吸引力是它对 LGBTQ 的反对，”他说。他补充说，乌克兰永远不会成为欧盟或北约成员，因为“我们欧洲人没有足够的钱来做这件事”。欧尔班表示：“欧盟需要放弃其政治项目的身份，而成为一个经济和国防项目。”欧盟上个月末与乌克兰开启了入盟谈判，尽管该国加入欧盟之前还有一条漫长而艰难的道路。本月北约峰会结束时发表的一份声明称，该联盟将支持乌克兰走上“不可逆转的道路”加入欧盟。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hungary-s-orban-Russia-stands-to-gain-as-irrational-west-loses-power/7715190.html<guid> https://www.voanews.com/a/hungary-s-orban-Russia-stands-to-gain-as-irrational-west-loses-power/7715190.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 08:29:24 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/512bec96-3053-4520-8a18-9ee45d6549ce_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯在与王会面之前批评中国在海上“升级行动”</title><description>老挝万象——美国国务卿安东尼·布林肯在周六与中国外长会面前不久，敦促东南亚国家帮助应对挑战，包括北京在南海“不断升级的非法行动”。布林肯还称缅甸内战“令人心碎”，并向东南亚国家联盟（ASEAN）外长强调，需要共同努力解决加沙和乌克兰冲突以及朝鲜导弹计划等问题。尽管布林肯点名批评了中国在南海针对美国国防盟友菲律宾的行动，但在马尼拉完成对北京也声称拥有主权的地区的部队补给任务数小时后，他赞扬了两国的外交努力。多年来，中国的驻军激怒了中国，中国因马尼拉在仁爱礁​​搁浅的海军舰艇上执行任务而与菲律宾多次发生冲突，引发了地区对事态升级的担忧。双方本周就如何执行这些任务达成了安排。布林肯对东盟同行表示：“我们很高兴注意到今天仁爱礁的补给成功，这是菲律宾和中国达成的协议的产物。” “我们对此表示赞赏，并希望并期待看到它继续向前发展。”加沙局势“严峻” 布林肯将在周六于老挝举行的以安全为重点的东盟地区论坛后与中国外交部长王毅举行会谈，俄罗斯、澳大利亚、日本、欧盟、英国等大国的高级外交官将出席此次论坛。布林肯还表示，美国“每天都在紧张工作”，以实现加沙停火，并找到一条通向更持久和平与安全的道路。在此之前，印度尼西亚外交部长蕾特诺·马尔苏迪表示，迫切需要可持续和平。她说：“我们不能继续对加沙严峻的人道主义局势视而不见。”澳大利亚外交部长黄英贤敦促缅甸军事统治者走不同的道路，结束日益激烈的内战，并敦促将军们遵守东盟五点共识和平计划的承诺。这场冲突使缅甸装备精良的军队与少数民族叛乱组织和武装抵抗运动组成的松散联盟展开对抗，后者不断取得进展并考验着将军们的执政能力。军政府在很大程度上忽视了东盟推动的和平努力，而缅甸所属的十个成员国也因各方拒绝对话而碰壁。黄告诉记者：“我们看到冲突造成的不稳定、不安全、死亡和痛苦。” “从根本上来说，我从澳大利亚向该政权传达的信息是，这对你或你的人民来说是不可持续的。我们敦促他们采取不同的道路并反映东盟已经达成的五点共识，”黄说。据估计，有 260 万人因战斗而流离失所。军政府因在空袭平民地区时过度使用武力而受到谴责，并被指控犯有暴行，并将其斥为西方虚假信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-criticizes-china-s-escalating-actions-at-sea-ahead-of-wang-meeting-/7715142.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-criticizes-china-s-escalating-actions-at-sea-ahead-of-wang-meeting-/7715142.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 05:04:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0942-08dcae1aed21_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>失业、抗议给中国共产党带来困难</title><description>新西兰奥克兰——据《南华早报》报道，中国经济衰退导致的失业和工资削减正在打击关键行业，分析人士表示，这种情况可能会给执政的中国共产党带来政治困难。人权组织表示，这种情况引发了全国各地抗议和罢工的急剧增加，虽然不足以威胁中共或习近平主席的统治，但足以让分析人士认为中国当局存在“隐患”，除非他们能够恢复活力。经济。王先生，40岁出头，家住中国南方深圳市宝安区。他曾就职于某知名商旅平台，但今年早些时候被解雇。由于此事的敏感性，他不愿透露自己的全名或公司名称。王先生告诉美国之音：“在商旅软件领域，我们公司的研发和销售都走在中国前列，也是中国民营企业500强之一。但现在很多企业已经用完了商旅软件。”钱少了，我们的销量直线下降，裁员的最终落到了我们这群老员工身上。”他将中国经济放缓比作一列突然刹车的高铁，车上的每个人都倒在地上，甚至包括像他这样富裕的人。根据世界银行的数据，中国的国内生产总值 (GDP) 增长率自 2010 年达到 10.6% 以来一直在下降，远早于新冠疫情大流行，而新冠疫情将 2020 年的增长率降至 2.2%。这家全球银行表示，2021年经济增速反弹至8.4%，但随后在2022年降至3%，然后在2023年温和复苏至5.2%。世界银行预计中国今年的增长率将回落至5%以下。美国之音采访的几名中国工人表示，他们对经济如此迅速放缓感到措手不及。近两年，广州两家大型IT公司解雇了刘先生，他的生活变得黯淡。  由于此事的敏感性，他也不愿透露自己的全名。刘仍在努力寻找工作，他已经有了第二个孩子，他的妻子被诊断出患有早期乳腺癌。 “当我第一次被解雇时，我得到了不错的遣散费，因为我在那里工作了很长时间，”刘说。 “后来来到大公司，又被裁员了，我就觉得自己挺倒霉的，好在我们没有太多的债务。”据《南华早报》7 月份对 23 家中国顶级企业年报的分析，其中 14 家企业在 2023 年进行了大规模裁员，其中科技和房地产公司在空置建筑过剩的情况下受到的打击最严重。网上报纸报道称，保利地产去年裁员 16.3%，即 11,000 人；上海房地产公司绿地控股的员工人数也减少了14.5%。据《南华早报》报道，在线零售巨头阿里巴巴在 2023 财年裁减了 12.8% 的员工，即约 20,000 个工作岗位，而科技集团腾讯的员工人数在 2023 年减少了 2.8%，至约 3,000 人，并在 2024 年第一季度削减了员工数量。另有630人。此外，中国互联网科技公司字节跳动、京东、快手、滴滴出行、哔哩哔哩和微博今年都进行了裁员。中国国家统计局（NBS）本月描绘了一幅更加乐观的图景，称就业和国民经济“总体稳定”并称“稳步推进”。  6月份，城镇就业人数与去年同期相比仅下降0.2%。国家统计局还宣布，在将学生排除在外后，中国的青年失业率为 13.2%，为今年最低。  新的统计方法是在2023年6月中国青年失业率达到创纪录的21.3%后引入的，促使当局暂停发布该统计数据。台湾国防安全研究所专门研究中国失业问题的政策分析师陈英轩告诉美国之音，北京方面的就业担忧已从应届毕业生和工人阶级转向中产阶级和高级管理人员。她表示，由于中国房地产市场疲软、消费低迷、政府债务高企、外资撤离和贸易壁垒，许多人面临减薪或裁员，以降低成本并提高效率。即使是收入相对稳定的人，例如国有企业的工人，也感受到了压力。张女士在广州一家国有商业银行工作，由于此事的敏感性，她不愿透露自己的全名。她表示，许多银行员工的工资都在缩水。她对美国之音表示：“建设银行、农业银行等国有银行或股份制银行现在都在降薪，更不用说很多地方的城市商业银行了。”  “去年就已经开始减薪，今年的情况似乎更糟。”她预计到今年年底削减幅度将达到 20% 至 30%。 7月，中国31个省级行政区出台规定，要求党政机关“过紧日子”，重点是削减预算和削减公共支出。分析人士表示，进一步削减就业和工资可能会导致抗议和罢工加剧，从而导致更大的不稳定。人权组织《中国劳工通讯》(CLB)统计，2023年中国发生了1,794起罢工事件，是2022年的两倍多。仅在过去六个月，该组织就记录了约1,200起抗议减薪、拖欠工资、意外裁员的事件以及不公平的薪酬，比 2023 年同期增加了 50% 以上。CLB 估计“只有 5% 到 10% 的工人集体行动被记录下来”，这表明正在发生更多的抗议活动。但台湾国防安全研究所的陈表示，工资削减和失业还没有严重到引发威胁执政党或习近平主席权力的大规模抗议活动。 “虽然抗议活动有所增加，但仍然比较零星。没有发生大规模事件，地方政府可以轻松平息，”她说。  “因此，对于中共和习近平第三任期的合法性来说，与其说是迫在眉睫的危机，不如说是一个隐患。”虽然中国的抗议活动通常由工人阶级发起，但王指出，经济痛苦正在蔓延到其他更有影响力的群体。 “无论是蓝领、白领，甚至是金领，现在的经济损失都非常大。”王说。  “经济越差，突发事件越多，中共就越会高压打压。这是一个恶性循环，人民受苦越多，稳定的代价就越大。”与此同时，分析人士表示，中国当局正在努力制定一项计划来扭转失业和工资削减的趋势。 7月18日发布的中共二十届三中全会公报只提到就业一次，称“要完善收入分配制度和就业优先政策”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/job-losses-protests-present-difficulties-for-chinese-communist-party/7715115.html<guid> https://www.voanews.com/a/job-losses-protests-present-difficulties-for-chinese-communist-party/7715115.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 03:09:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（岳哥） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4b83-08dcae0ac23e_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>