<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 13 日星期五 13:07:03 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中美签署五年修订科技合作协议</title><description>美国国务院——据美国国务院称，美国和中国周五签署了一项协议，修订双边政府间科学技术协议并将其延长五年。该协议由时任美国总统吉米·卡特和中国领导人邓小平于1979年首次签署，旨在促进农业、能源、太空、卫生、环境、地球科学、工程以及教育和学术交流等领域的合作。美国官员表示，修订后的协议不包括“关键或新兴技术”，该协议自 8 月 27 日起追溯生效，有效期五年，并由两国代表在北京签署。美国国务院一名高级官员告诉记者，新协议缩小了之前协议的范围，并引入了“护栏”，以确保“互惠、透明和开放”。中国外交部发言人毛宁二月份对记者表示，两国科技交流与合作的本质是“互利共赢”。多年来，美中科技合作一直面临批评并引发安全担忧，批评者认为这可能会增强北京的军事能力。自成立以来，STA 大约每五年更新一次。 2023 年 8 月，它获得了六个月的延期，随后又于 2024 年 2 月再次延期，以维持该协议，同时美国就修订协议进行谈判。短期延期是在几名国会议员的审查下进行的，他们认为中国此前曾利用该协议来推进针对美国的军事目标。2023 年 6 月，候任总统唐纳德·特朗普挑选的联合国大使、共和党众议员埃莉斯·斯特凡尼克 (Elise Stefanik) 表示：和其他立法者写信给国务卿安东尼·布林肯，敦促他不要在 STA 将于 2023 年 8 月 27 日到期时续签。他们提到了对联合研究项目的担忧美国农业部与中国实体之间的分歧，包括对用于分析灌溉管理无人机图像的双重用途技术的担忧。涵盖基础研究 修订后的协议重点关注天气、海洋学和地质学等领域的基础研究。据国务院称，它支持美国科学机构开展与海啸预警、流感数据、空气质量监测、农业和害虫管理相关的研究。另一位国务院高级官员表示，修订后的 STA 框架使国家海洋和大气管理局、能源部和农业部等机构能够与中国同行提出合作建议、建立数据共享协议和联合研究项目。  国务院审查拟议的合作，并接受由白宫领导的更广泛的机构间审查程序。提案经审查后即可实施。如果任何一方未能遵守商定的条款，则会触发争议解决机制。此外，终止条款允许在“恶意行为”的情况下取消拟议的项目。根据国务院的一份声明，修订后的协议“维持知识产权保护，并为执行机构建立新的护栏，以保护其研究人员的安全”。安全担忧然而，人们对中国更严格的数据本地化和隐私法的担忧仍然存在，这给美国研究人员处理中国数据带来了法律风险。新的 STA 尚未明确对可能在中国境外使用或传输中国数据的美国研究人员可获得的保护。国会批评者，包括特朗普提名的国务卿共和党参议员马可·卢比奥，一直直言不讳地反对恢复美中科技合作。  今年早些时候，卢比奥呼吁采取更有力的措施来保障美国科研的安全。他还提出了一项法案，强调与中国相关实体存在问题的研究合作所带来的风险。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-sign-5-year-amished-agreement-on-science-and-technology-cooperation-/7900132.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-sign-5-year-amished-agreement-on-science-and-technology-cooperation-/7900132.html</guid><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 08:13:17 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5c07a479-846c-4237-8579-93ad9f739cbf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国因受贿罪判处前国足主帅20年有期徒刑</title><description>北京——中国官方媒体周五报道称，中国男子国家足球队前教练因受贿罪被判处 20 年有期徒刑。曾在英超埃弗顿队担任中场球员的刘铁被判犯有“利用职务之便”作为国足主教练和国家选拔队收受超过5000万元人民币（约合700万美元）的贿赂罪。 ），由湖北省中部咸宁市法院审理。刘在2020年1月至2021年12月期间担任中国男队教练。他还被指控在2015年至2019年期间为当地足球俱乐部工作期间收受贿赂。对刘的行为的调查于2022年11月开始。他于今年3月承认受贿和腐败罪。他的判决是涉及中国足球的一系列备受瞩目的腐败案件中的最新一起。今年3月，中国足协原主席陈戌源因受贿罪被判处无期徒刑。据官方媒体报道，本周早些时候，另外三名终审法院官员因受贿被判入狱。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-jails-former-national-football-coach-for-20-years-for-bribery/7899981.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-jails-former-national-football-coach-for-20-years-for-bribery/7899981.html</guid><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 04:10:41 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4f3e3218-3693-4ffb-bcf0-937fe7b05f13_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中俄北极合作是美国国家安全关切</title><description>洛杉矶——美国及其北约盟国越来越关注俄罗斯和中国在北极的军事合作，两国在北极进行了联合海军演习、海岸警卫队巡逻和战略轰炸机空中训练。美国负责北极和全球复原力事务的副助理国防部长艾里斯·弗格森表示，这种合作包括更密切协调的军事演习。她在 12 月 5 日由华盛顿战略与国际研究中心主办的在线讨论中发表了讲话。弗格森说：“俄罗斯和中华人民共和国之间的合作水平不断提高，以及前所未有的合作方式，特别是在军事领域，让我们再次犹豫不决。” 10月，中俄海警首次在北极进行海上联合巡逻。 7月，中俄四架战略轰炸机飞越楚科奇海和白令海，这是两国军机首次从俄罗斯北部同一空军基地起飞，也是中国轰炸机首次在阿拉斯加防空识别区内飞行。中国和俄罗斯还于2022年和2023年在白令海峡举行了联合海军演习。中国没有自己的北极领土，但随着气候变化导致北极冰盖消退，中国有兴趣增加矿产勘探和通往欧洲的航线的机会。总部位于加利福尼亚州圣莫尼卡的兰德公司研究部副主任斯蒂芬妮·佩扎德 (Stephanie Pezard) 表示：“这是一个有趣的发展，表明几年前我们认为合作水平不会达到这样的水平。”就在几年前，她本周早些时候对美国之音普通话表示，“俄罗斯确实试图在北极工业发展方面击败中国。”美国国防部于 7 月发布了《2024 年北极战略》，将中国和俄罗斯的合作视为一项重大地缘政治挑战，推动了对北极采取新战略方针的需要。台北战略研究学会高级研究员张清表示，中国在北极的存在给美国和北大西洋公约组织（北约）其他国家带来了压力。 “过去，俄罗斯是北极地区唯一的传统对手，但现在面临着额外的挑战，”张本周对美国之音普通话表示。没有直接威胁 其他北约成员国正在对俄罗斯和中国在北极增加的军事活动做出反应。加拿大于 12 月 6 日发布了一份新的北极外交政策报告，以解决其与该地区其他志同道合国家日益增长的军事合作问题。报告建议加拿大加强与北约北极国家以及日韩等志同道合国家的外交和技术合作。它还强调加强加拿大在北极的军事存在。  加拿大的北极领土约占全国面积的40%和海岸线的70%以上。加拿大、芬兰和美国去年11月同意联合建造破冰船，用于穿越冰冻水域，这一决定至少部分是出于对抗俄罗斯在该地区影响力的愿望。分析人士表示，尽管中国和俄罗斯加强了在北极的联合军事活动，但它们并未对美国及其在该地区的伙伴构成直接威胁。弗格森说：“我认为不要夸大中国从俄罗斯得到的东西，这一点非常重要。” “我们知道与盟友合作需要什么。我们知道建立联盟需要多年的投资和信任建设以及互操作性，而且你知道他们一起飞行是不一样的。”中国为何在北极？中国是北极的新参与者。北京2018年发布的《北极政策白皮书》指出，中国的极地战略重点关注气候变化、环境保护、科学研究、航道、资源勘探开发、安全和国际治理等问题。 “中国不会也无意利用北极问题来促进其地缘政治利益，”中国大使馆周三在回应战略与国际研究中心在线讨论中的评论时向美国之音中文网表示。使馆声明称：“作为非北极国家，中国是北极事务的积极参与者、建设者和贡献者，为北极的变化和发展贡献了中国的智慧和力量。”然而，上海政法大学研究员杨震和任艳艳认为，中俄在北极的海军合作是制衡美国“海上霸权”的一种方式。与此同时，北京和莫斯科一直在开发北极航线，特别是针对俄罗斯石油和天然气的航线，因为西方因俄罗斯入侵乌克兰而实施的制裁已在很大程度上停止了与欧洲的贸易。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china- Russia-arctic-cooperation-a-us-national-security-concern/7899904.html<guid> https://www.voanews.com/a/china- Russia-arctic-cooperation-a-us-national-security-concern/7899904.html</guid><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 23:02:04 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Samuel Hui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/aa82db0a-ce00-49a4-950b-18ee7112bd15_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：美国众议院通过国防政策法案；议员表示这将有助于阻止中国</title><description>美国众议院周三通过了年度国防授权法案，将这项庞大措施送交参议院审议。  众议院军事委员会主席众议员迈克·罗杰斯表示，这项立法将有助于美国更好地威慑中国。  点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-us-house-passes-defense-policy-bill-lawmaker-says-it-will-help-deter-china/7899475.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-us-house-passes-defense-policy-bill-lawmaker-says-it-will-help-deter-china/7899475.html</guid><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 16:55:10 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（李一华） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3b90c77f-ca10-43f8-9d79-a2a92858a69b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国发出信号，表示 2025 年将采取更大胆的刺激措施，但这会奏效吗？</title><description>中国共产党周四结束了为期两天的中央经济工作会议，执政党在会议上暗示将在 2025 年采取更大胆的刺激措施。然而，分析人士告诉美国之音普通话，除了口号之外，这些措施几乎没有任何实质内容。经济学家表示，这些措施似乎“非常渐进且缺乏细节”，这可能表明执政的共产党“没有想法”。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-signals-bolder-stimulus-for-2025-but-will-it-work-/7899449.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-signals-bolder-stimulus-for-2025-but-will-it-work-/7899449.html</guid><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 16:34:24 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9b6d276a-dc4d-47a2-ba2a-4821a4c759aa_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>字节跳动寻求推迟美国TikTok禁令，给特朗普政府带来希望</title><description>华盛顿——随着字节跳动从 TikTok 剥离或面临美国禁令的最后期限临近，这家中国公司周一向美国法院提出上诉，要求将最后通牒的日期延长至当选总统唐纳德·特朗普就职后。目前的最后期限要求字节跳动在 2025 年 1 月 19 日（特朗普宣誓就职的前一天）之前从 TikTok 撤资。尽管特朗普在第一个任期内禁止该社交媒体平台的尝试未获成功，但特朗普在最近的总统竞选期间承诺拯救视频托管服务——字节跳动在寻求延长“撤资或禁令”时愿意押注这一承诺。 “ 最后期限。 4 月，国会解决了 TikTok 带来的国家安全担忧。 12 月 6 日，哥伦比亚特区巡回上诉法院一致维持禁止或剥离该平台的决定符合宪法。法院在法官撰写的意见中表示，“第一修正案的存在是为了保护美国的言论自由”道格拉斯·金斯伯格周五表示。 “政府采取行动的唯一目的是保护这种自由免受外国对手国家的侵害，并限制该对手收集美国人数据的能力。” TikTok 在美国拥有超过 1.7 亿用户。皮尤研究中心 9 月份进行的一项调查显示，17% 的美国成年人定期从该平台获取新闻。特朗普曾经是该应用程序的坚定反对者，现在将成为该应用程序的救世主，等待美国最高法院决定延长字节跳动的最后期限。特朗普在第一任期内签署了禁止 TikTok 的行政命令。在这项最终被联邦法官否决的命令中，特朗普表达了对数据隐私和 TikTok 可能对美国国家安全构成威胁的担忧。去年 6 月，特朗普创建了一个 TikTok 帐户，该帐户已积累了近 1500 万粉丝和 1.06 亿个赞。在九月份发布在 Truth Social 上的一段视频中，他向选民发出呼吁。 “对于所有想要在美国拯救 TikTok 的人来说，请投票给特朗普，”他说。分析人士认为，特朗普语气的变化可能归因于他与该平台的个人关系以及该平台在与中国谈判中的潜在用途。 “特朗普在竞选期间熟悉了 TikTok，并看到它如何帮助他在美国吸引了大量追随者，”专注于全球新技术监管的乔治城大学法学教授阿努帕姆·钱德 (Anupam Chander) 表示。钱德对美国之音表示：“他仍然将 2020 年选举失败归咎于 TikTok 的主要竞争对手 Facebook，因为他认为 Facebook 的审查制度。”多伦多大学公民实验室研究员埃米尔·德克斯表示，除了与该应用程序的联系之外，特朗普还可以利用该社交媒体应用程序的不确定命运作为对抗中国政府的筹码，作为“他的政治交易方法”的一部分。 。 “特朗普威胁要对中国商品进一步征收关税，以回应中国对芬太尼运往美国的不作为。他可能会将迫在眉睫的禁令或强制出售社交网络服务视为与北京谈判的筹码，”德克斯通过电子邮件告诉美国之音。钱德还表示，TikTok 具有地缘政治重要性，并强调该平台甚至可以用来缓解紧张的美中关系。 “虽然大部分注意力都集中在特朗普的关税策略上，但 TikTok 禁令是一些人所说的两国之间‘科技冷战’的一部分，”他说。钱德补充道：“如果特朗普能够在美国拯救 TikTok，将有助于缓解两国之间的紧张关系。”这位当选总统“拯救 TikTok”的承诺可能并不像他所说的那么简单。在他提议的内阁成员中，对于 TikTok 禁令的有效性和必要性存在着不一致的立场。特朗普选择的国家情报总监图尔西·加巴德 (Tulsi Gabbard) 在 TikTok 上拥有超过 100 万粉丝，他选择的卫生与公众服务部长小罗伯特·F·肯尼迪 (Robert F. Kennedy Jr.) 拥有超过 300 万粉丝。两人都公开批评了强制出售 TikTok 或实施禁令的立法。但特朗普提名的国务卿参议员马可·卢比奥此前曾呼吁全面禁止 TikTok，并将其描述为中国的“间谍软件”工具。特朗普提名的联邦通信委员会主席候选人布伦丹·卡尔 (Brendan Carr) 2022 年 11 月对《时代》杂志表示，他“看不到没有禁令的前进道路”，并且 TikTok 构成“巨大的国家安全风险”。德克斯表示，共和党对 TikTok 态度的差异反映了共和党对中国立场的更广泛趋势，这将影响新政府的外交政策追求。 “虽然一些共和党人是外交政策鹰派，他们将北京视为美国面临的最大威胁，但另一些共和党人则是美国优先的民族主义者，他们对利用美国的力量支持台湾等东亚民主国家没什么兴趣。这两方将在特朗普第二个总统任期内争夺特朗普的支持，就像他们在他第一个任期内所做的那样，”他告诉美国之音。尽管如此，尽管拜登政府迫切需要改变美国对 TikTok 的政策，而且特朗普本人也试图禁止该平台和内部分裂，但钱德表示，特朗普很可能会信守诺言，保护这个社交媒体平台。 “特朗普总统不会希望在任期开始时违背他拯救 TikTok 的承诺。他将尝试从 TikTok 获得一些关于如何管理算法和美国居民数据的额外让步。” TikTok 否认受中国政府控制或与中国政府共享数据。</description><link/> https://www.voanews.com/a/bytedance-seeks-to-delay-tiktok-ban-putting-hope-on-trump-administration/7899041.html<guid> https://www.voanews.com/a/bytedance-seeks-to-delay-tiktok-ban-putting-hope-on-trump-administration/7899041.html</guid><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 12:08:34 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Calla Yu) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a02ab8f4-3848-47ed-95db-3b5f03b107e1_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>