<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 8 日星期一 15:57:12 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>报道称，瑞典驱逐中国记者，称其威胁国家安全</title><description>丹麦哥本哈根——瑞典媒体周一报道，瑞典驱逐了一名中国记者，称该记者对国家安全构成威胁。据瑞典广播公司 SVT 报道，这名未透露姓名的 57 岁女性记者于 10 月被瑞典安全部门逮捕，并于上周被斯德哥尔摩政府驱逐出境。她被禁止返回。这位女士大约 20 年前来到这个斯堪的纳维亚国家。据广播公司报道，她持有居留证，并与一名瑞典男子结婚，并育有孩子。 SVT 表示，这名女子与中国大使馆以及瑞典与中国政府有联系的人士有过接触。她的律师 Leutrim Kadriu 告诉 SVT，该女子并不认为自己对瑞典构成威胁。卡德留对广播公司表示：“我很难透露具体细节，因为这是一个国家安全问题，很多事情都处于保密状态。”在邻国挪威，NRK 广播公司表示，该记者还从那里以及丹麦、芬兰和冰岛等其他北欧国家进行了报道。斯德哥尔摩和北京之间的关系多年来一直紧张。 2020年，中国东部一家法院因出售批评执政共产党的书籍而判处出生于中国的瑞典公民桂敏海10年监禁。他被指控“非法向海外提供情报”。中国谴责瑞典要求释放桂民海的要求。他第一次失踪是在 2015 年，据信他是在泰国海边的家中被中国特工绑架的。此案导致瑞典驻华大使因她安排桂民海的女儿与两名中国商人会面而受到调查，女儿称这两名中国商人威胁了她的父亲。大使安娜·林斯特最终被证明无罪。 2018年，瑞典一家法院判定一名男子犯有为中国从事间谍活动的罪名，该男子收集了逃往瑞典的藏人的信息。曾在一家亲西藏广播电台工作的藏人多吉江赞（Dorjee Gyantsan）被判犯有“严重非法情报活动”罪，并被判处 22 个月监禁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/sweden-expels-chinese-journalist-calling-her-threat-to-national-security-report-says/7561128.html<guid> https://www.voanews.com/a/sweden-expels-chinese-journalist-calling-her-threat-to-national-security-report-says/7561128.html</guid><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 09:43:13 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0b4a-08dc57d020e6_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>部分中国非法移民后悔来美回国</title><description>得克萨斯州奥斯汀——越过美国南部边境的中国移民表示，他们踏上危险的旅程是为了逃离中国的独裁统治、寻求美国梦或逃避国内日益增长的政治和经济不确定性。但挑战并没有在他们抵达后结束，有些人决定返回中国，而另一些人则别无选择。去年4月，夏宇历时两个月，穿越10多个国家，抵达美国。 40 多岁的中国男子夏要求使用化名，以便他能更自由地用美国之音普通话讲述他的旅程。他说，在前往美国边境的途中，他的所有财产都被盗了，他的美国梦也没有实现：在移民拘留期间，他未能通过寻求庇护者的“可信的恐惧面试”。据美国报道，2023年激增海关和边境保护局的数据显示，2023财年有52,700名中国移民在没有有效入境签证的情况下抵达美国边境，是两年前人数的两倍多。其中约一半是在美国南部边境的某个地方被边境保护局逮捕的特工并寻求庇护。通过筛选并确定他们有可靠理由担心遭受酷刑、迫害或返回自己国家的个人，可以留在美国，在移民法庭审理案件。夏仍被拘留他在美国滞留数月，办理驱逐出境手续，最终于去年8月抵达上海浦东机场，进入中国海关时，被罚款71美元，并须签署一份文件，承认自己非法入境后被驱逐出境的罪行。他的护照被没收，并被通知三年内禁止出境。他家乡的公安局还询问了他在美国境内遇到的人。他告诉美国之音：“他们要求我删除我的外国社交媒体应用程序和外国联系人。然后他们告诉我不要联系这些人，因为我会被骗。”夏说，他认为他的微信账户受到监控，是为了防止他煽动他人非法移民。他说，花几万美元连美国都不待，这没什么值得吹嘘的，他不想再提自己的经历。 “在家里过着充实的生活” 33岁的王中伟来自中国安徽省，现居住在洛杉矶，自5月进入美国以来，他一直是洛杉矶的移民倡导者。许多已经过境或正在尝试过境的中国人向他寻求建议。王告诉美国之音普通话，虽然大多数跨越边境的人留下来，但也有一些人因为孤独、欺骗或家庭压力而返回。王的朋友刘明来自四川，2023年下半年来到美国。31岁的刘明先在洛杉矶待了一两个月，后又搬到纽约找工作。经过漫长的等待，他找到了一份为华人老板工作的工作，但薪资并不高。 1月份，刘老板拒绝给他工资，他只好报了警。第二天，刘某领到工资后，立即前往机场，给王某发短信：“我现在在机场，准备回国，我不喜欢这里，有缘再见。” ”今年3月，当王某再次联系刘某时，发现刘某入境时使用了自助服务终端，甚至没有接受政府工作人员的询问。几个月之内，刘就回到了他以前熟悉的中国生活。 “我现在在家乡的一家餐馆工作。我工作八个小时，食物超级好吃，”他通过 WhatsApp 告诉王。“我曾经在美国的一家餐馆不间断地工作 12 个小时，[那里]我感到无聊和孤独……但我在家里过着充实的生活。有一次，当他在美国生病时，他担心会死在异国他乡。他还抱怨在那里无法见到女性。 “我并不后悔这次美国之行，”刘继续说道，不过，他承认自己生病后担心会死在异国他乡，而且他发现很难认识女性。 “现实生活中看到的和网上看到的不一样，”他总结道，“美国有好有坏。”后悔的余地 30多岁的张林被要求使用化名来保护自己的隐私，他形容自己是一个双重后悔的人。他先是后悔来美国，现在又后悔回到中国。越过美国边境，张在洛杉矶找到了一份按摩治疗师的工作，因为他接受过培训。在那里，他每天赚大约 150 美元，对于一个无证移民来说，这是一个相当可观的工资。但仅仅一个月后，他就回到了中国，现在他在家乡经营一家足部水疗中心。 “在美国有很多我不习惯的事情，我很孤独，”他说。 “我很想家，所以冲动地回来了。”张说，当他去美国时，他希望赚很多钱，让家人羡慕家乡的邻居。但现在，在返回中国后，他在海关接受了 12 小时的审问，但没有受到任何处罚，他说他对自己冲动的回国决定感到后悔。 “在家乡的生活真的没有希望了，”张说，并补充说，他希望再次非法前往美国。“当你走出去时，你会发现外面的世界不一样了。”你的心胸开阔了。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/regretting-coming-to-us-some-illegal-chinese-immigrants-return-home/7561083.html<guid> https://www.voanews.com/a/regretting-coming-to-us-some-illegal-chinese-immigrants-return-home/7561083.html</guid><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 09:04:36 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>移民</category><author>webdesk@voanews.com（刘翠西） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-44ca-08dc57c93e66_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>耶伦表示美国不会接受中国进口产品摧毁新产业</title><description>北京——美国财政部长珍妮特·耶伦(Janet Yellen)周一在结束为期四天的会议以敦促北京控制过剩工业产能时警告中国，华盛顿不会接受新兴产业因中国进口产品而遭受重创。耶伦在媒体会议上表示，美国总统乔·拜登不会允许2000年代初期的“中国冲击”重演，当时大量的中国进口商品摧毁了美国约200万个制造业就业岗位。不过，她并没有威胁说，如果北京继续大力支持电动汽车、电池、太阳能电池板和其他绿色能源产品，就会采取新的关税或采取其他贸易行动。耶伦在九个月内第二次访问中国时抱怨说，中国的过度投资导致工厂产能远远超过国内需求，而这些产品的快速增长的出口威胁着美国和其他国家的企业。她表示，新成立的交流论坛来讨论产能过剩问题需要时间才能达成解决方案。耶伦将美国钢铁行业过去所经历的痛苦进行了类比。 “我们以前见过这个故事，”她告诉记者。 “十多年前，中国政府的大力支持导致中国钢铁价格低于成本，涌入全球市场，并重创了世界各地和美国的工业。”耶伦补充道：“我已经明确表示，拜登总统和我不会再接受这个现实。”她说，当全球市场充斥着人为压低价格的中国产品时，“美国和其他外国公司的生存能力就会受到质疑。”耶伦表示，她与中国官员的交流促进了美国的利益，欧洲、日本、墨西哥、菲律宾和其他新兴市场的盟友也同样担心美国对工业产能过剩的担忧。反击 中国全国人民代表大会三月份表示，政府将采取措施遏制工业产能过剩。但北京表示，美国和欧洲最近关注中国产能过剩给其他经济体带来的风险是错误的。中国官员表示，这些批评低估了中国公司在关键行业的创新，夸大了国家支持在推动其增长方面的重要性。他们还表示，关税或其他贸易限制将剥夺全球消费者获得绿色能源替代品的机会，而绿色能源替代品对于实现全球气候目标至关重要。工业和信息化部在官方媒体中央电视台和《中国日报》发表的一份声明中表示，对中国电动汽车的贸易限制将扰乱不断发展的行业，并违反世界贸易组织的规则。该部补充说，它致力于支持电动汽车出口，并将帮助“加速该行业的海外发展”，包括规划运输和物流以及支持企业创新和满足全球标准。中国官方通讯社新华社援引李克强的话说，美国应“避免将经贸问题转化为政治或安全问题”，并从“市场导向和全球视角”看待产能问题。中国商务部部长王文涛在巴黎与中国电动汽车制造商举行的圆桌会议上表达了更为尖锐的反对意见，称美国和欧洲关于中国电动汽车产能过剩的说法毫无根据。王毅在此次欧盟反补贴调查之行中表示，中国电动汽车企业依靠的不是补贴，而是持续的技术创新、完善的生产和供应链体系以及充分的市场竞争。耶伦表示，中国可能的短期解决方案是采取措施，通过支持家庭和退休来提振消费需求，并转变其增长模式，摆脱供给侧投资。耶伦与总理李强详细讨论了这个问题，并于周日会见了财政部长兰福安。她周一会见了中国人民银行行长潘功胜和前副总理刘鹤。耶伦在会后接受 CNBC 采访时表示，她“考虑的不是”对中国的贸易限制，而是其宏观经济环境的变化。但她重申，不排除征收关税的可能性。</description><link/> https://www.voanews.com/a/yellen-says-us-will-not-accept-chinese-imports-decimating-new-industries-/7561032.html<guid> https://www.voanews.com/a/yellen-says-us-will-not-accept-chinese-imports-decimating-new-industries-/7561032.html</guid><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 08:10:47 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4716-08dc57cd7d2f_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾总统表示将继续与中国对话以缓解南海紧张局势</title><description>菲律宾马尼拉——菲律宾总统小费迪南德·马科斯周一呼吁中国进行对话，防止在南海发生更多撞船和使用高压水枪等事件。马科斯表示，菲律宾继续与中国对话，并正在用尽一切办法与中国领导人对话，以免加剧水道紧张局势。他补充说，他希望最近与日本、澳大利亚和美国结束的联合海上活动将减少与中国发生的海上事件。周日，这四个国家的国防军在南海进行了涉及五艘军舰的“海上合作活动”。本周晚些时候，日本、美国和菲律宾领导人将在华盛顿举行峰会，讨论最近发生在南海的事件等问题。中国驻马尼拉大使馆没有立即回应置评请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-will-continue-dialog-with-china-to-ease-south-china-sea-tensions-says-president/7560879.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-will-continue-dialog-with-china-to-ease-south-china-sea-tensions-says-president/7560879.html</guid><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 02:34:02 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c8331dc4-373e-44b6-a34b-6f461a25b749_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国、英国和澳大利亚考虑扩大 AUKUS 安全协议以威慑中国</title><description>伦敦——据英国《金融时报》报道，美国、英国和澳大利亚将开始就 AUKUS 安全协议引入新成员进行谈判，华盛顿敦促日本参与其中，以威慑中国。该报周六援引知情人士的话报道称，两国国防部长将于周一宣布就该协议的“第二支柱”进行讨论，该协议要求成员国共同开发量子计算、海底、高超音速、人工智能和网络技术。英国《金融时报》称，他们不考虑扩大第一支柱，该支柱旨在向澳大利亚提供核动力攻击潜艇。 AUKUS 由这三个国家于 2021 年成立，是它们对抗中国在印太地区日益增长的力量的努力的一部分。中国称 AUKUS 协议很危险，并警告称它可能会引发地区军备竞赛。在中国历史性的军事集结和日益增强的领土自信之际，美国总统乔·拜登寻求加强与包括日本和菲律宾在内的美国亚洲盟友的伙伴关系。美国驻东京大使拉姆·伊曼纽尔周三在《华尔街日报》的一篇评论文章中写道，日本“即将成为第一个第二支柱伙伴”。美国一名高级政府官员周三对路透社表示，预计下周可能会发布有关日本参与的某种公告，但没有透露细节。据知情人士透露，拜登和日本首相岸田文雄周三在华盛顿接待日本首相时，可能会讨论扩大 AUKUS 范围，将日本纳入其中。然而，消息人士称，在向堪培拉提供核动力潜艇方面取得更多进展之前，澳大利亚对启动新项目持谨慎态度。该消息人士要求匿名，因为他们无权接受媒体采访。日本面临的障碍 白宫国家安全委员会和中国外交部发言人没有立即回应对英国《金融时报》报道发表评论的请求。日本外务省发言人表示，该部门无法立即发表评论。澳大利亚国防部长理查德·马尔斯 (Richard Marles) 办公室发言人表示，他们将“寻求机会与 AUKUS 第二支柱中的密切合作伙伴接触”，更多国家的参与将由这三个合作伙伴决定并宣布。英国国防部表示，它也希望在达成联合协议的情况下让更多盟友参与这项工作。尽管美国热切希望看到日本参与第二支柱，但官员和专家表示，鉴于日本需要引入更好的网络防御和更严格的保密规则，障碍仍然存在。美国印太政策设计师、美国副国务卿库尔特·坎贝尔周三表示，美国鼓励日本采取更多措施保护知识产权并追究官员的保密责任。 “可以公平地说，日本已经采取了其中一些措施，但不是全部，”他说。美国早就表示，欧洲和亚洲其他国家有望加入AUKUS的第二支柱。这位美国高级官员表示，关于谁将参与第二支柱的任何决定都将由三名 AUKUS 成员做出，他们的国防部长几个月来一直在考虑这些问题，具体取决于各国可以为该项目带来什么。坎贝尔表示，其他国家也表达了参与AUKUS的兴趣。坎贝尔说：“我想你会听到我们下周对此有话要说，美国、澳大利亚和英国的三位国防部长也将进一步接触，因为他们也将重点放在这项努力上。”告诉新美国安全智库中心。坎贝尔周三还表示，AUKUS 潜艇项目可能有助于阻止中国针对台湾采取任何行动。北京声称台湾是一个民主治理的岛屿，是中国的一部分。拜登、岸田和菲律宾总统小费迪南德·马科斯将于周四举行三边峰会。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-britain-australia-weigh-expanding-aukus-security-pact-to-deter-china/7560398.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-britain-australia-weigh-expanding-aukus-security-pact-to-deter-china/7560398.html</guid><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 17:04:22 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-90e4-08dc57452d39_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国商务部长将在巴黎举行电动汽车谈判</title><description>巴黎——中国商务部长王文涛将于周日在巴黎举行会谈，预计会谈内容将涉及中国向欧洲市场快速增长的廉价电动汽车（EV）出口。三月下旬，四位了解王健行情况的消息人士告诉路透社，讨论的重点将是欧盟委员会对中国电动汽车行业是否从不公平补贴中受益的调查。欧洲汽车制造商正在努力生产更低成本的电动汽车，并消除中国在开发更便宜车型方面的领先地位。欧盟执行机构欧盟委员会预测，到2025年，中国在欧洲销售的电动汽车市场份额可能达到15%，该委员会表示，中国电动汽车受益于巨额国家补贴，并正在研究是否征收惩罚性关税。中国反驳了其电动汽车行业因补贴而蓬勃发展的说法，并称欧盟的调查是“保护主义”。分析师表示，中国在电池供应链中的主导地位、创新以及拥挤的国内市场中的激烈竞争等因素也导致了价格下降。一位了解会议情况的人士称，王先生将于周日会见雷诺首席执行官兼欧洲汽车制造商协会（ACEA）代理主席卢卡·德·梅奥（Luca de Meo）。另两位熟悉该计划的消息人士称，预计他还将参加周日晚些时候与化妆品行业高管举行的晚宴。法国财政部长布鲁诺·勒梅尔表示，他将于周一与王毅举行会谈。中国商务部没有回应置评请求。作为调查的一部分，欧盟委员会调查人员今年早些时候检查了中国领先汽车制造商比亚迪、吉利汽车控股公司和上汽集团。巴黎支持反补贴调查。一位知情人士表示，比亚迪欧洲首席执行官迈克尔·舒(Michael Shu)将陪同王毅出访。据路透社上个月报道，上汽集团和吉利汽车的代表也将随行。比亚迪没有立即回应置评请求。作为对欧洲电动汽车调查的回应，中国在一月份对白兰地发起了反倾销调查。法国几乎占欧盟对华白兰地出口的全部。一位协会官员表示，王先生将于周一与白兰地贸易集团国家干邑跨专业局 (BNIC) 以及公司高管会面。中国表示，正在选择马爹利公司、轩尼诗公司和人头马公司作为自己调查的样本公司。意大利政府表示，王毅将于周五与意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼一起出席在意大利维罗纳举行的中意商业论坛。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-commerce-minister-due-in-paris-for-ev-talks/7560371.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-commerce-minister-due-in-paris-for-ev-talks/7560371.html</guid><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 15:41:56 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4507-08dc5739fce6_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>