<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 29 日星期五 09:58:34 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title> RFA 以新闻自由为由离开香港</title><description>华盛顿——周五，美国之音姊妹机构自由亚洲电台在一份声明中宣布，由于新闻自由度下降，该机构已经关闭了在香港的实体分社，并且不再有全职工作人员。 “出于对香港自由亚洲电台工作人员和记者安全的担忧，我们重组了在香港的实地业务。虽然自由亚洲电台将保留其官方媒体注册，但目前我们在香港不再有全职人员并关闭了我们的实体办公室，”自由亚洲电台主席方方在声明中表示。这一消息是在香港颁布《国家安全法》第 23 条后不到一周发布的，媒体监管机构警告称，该法将进一步侵蚀香港的新闻自由。新法律是北京于 2020 年实施的备受争议的国家安全法的国内延伸，该法将分裂国家、颠覆、恐怖主义和与外国势力勾结定为犯罪行为。第 23 条以该立法为基础，还将间谍活动、外部干涉和窃取国家机密等行为定为刑事犯罪。包括无国界记者组织（RSF）在内的新闻自由组织对新法律表示担忧。无国界记者组织亚太局局长塞德里克·阿尔维亚尼 (Cedric Alviani) 表示：“通过将北京实施的国家安全条款纳入香港的国内法，政府希望恢复法治领土的幻想，同时继续打击独立声音。”主任在该法律颁布前的一份声明中表示。阿尔维亚尼继续说道：“我们敦促民主国家向中国当局施加压力，以便该领土恢复全面的新闻自由。”自由亚洲电台于 1996 年在香港设立分社，特别援引《自由亚洲电台》第 23 条作为其离开香港的原因。方在声明中表示：“香港当局的行动，包括将自由亚洲电台称为‘外国势力’，引发了人们对我们在颁布第 23 条后安全运作的能力的严重质疑。”美国之音已联系香港保安局请其置评。多年来，香港因其活跃和自由的媒体环境而备受赞誉，但随着 2020 年国家安全法的出台，香港的新闻自由以及其他公民自由迅速恶化。香港和中国当局否认该法律损害香港的媒体环境，反而说这有助于稳定香港。香港独立媒体面临的威胁的例子是正在进行的对民主出版商黎智英的国家安全审判。这位76岁的英国公民被指控犯有国家安全法下的“与外国势力勾结”和煽动叛乱罪，但他否认这两项罪名。如果罪名成立，黎智英将面临终身监禁。香港官员否认对黎智英的审判不公平，但新闻自由团体和西方政府谴责这些指控是出于政治动机且毫无根据。尽管自由亚洲电台即将离开香港，但该媒体表示将继续报道香港。方在声明中表示：“此次重组意味着自由亚洲电台将转向使用专为封闭媒体环境保留的不同新闻模式。”她说：“对于依赖自由亚洲电台及时、未经审查的新闻报道的香港和中国大陆的观众来说：请放心，我们的节目和内容将继续进行，不会受到干扰。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/rfa-departs-hong-kong-citing-press-freedom-concerns/7548666.html<guid> https://www.voanews.com/a/rfa-departs-hong-kong-citing-press-freedom-concerns/7548666.html</guid><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 09:32:37 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ac8c-08dbdecd7b76_cx0_cy24_cw0_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>消息人士称，台湾海军总长下周将访问美国</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/taiwan-s-navy-chief-to-visit-us-next-week-sources-say/7548624.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-navy-chief-to-visit-us-next-week-sources-say/7548624.html</guid><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 08:47:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9787-08dc4fee2491_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国关注美日安全升级计划</title><description>华盛顿——华盛顿和东京正准备公布重组美国驻日军事指挥部的计划，这将是数十年来两国安全联盟的最大升级。中国已经表示反对，称它不想成为华盛顿和东京预计在四月峰会上宣布的防务计划的目标。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周二通过电子邮件表示：“中方始终认为，国家间的军事合作应有利于地区和平稳定，而不是针对任何第三方或损害第三方利益。”美国之音。美国国务院发言人周三在给美国之音韩国语组的电子邮件中予以反驳。发言人表示：“七十多年来，美日同盟一直是印太地区和世界和平、安全与繁荣的基石，而且从未如此强大。”白宫国家安全顾问杰克·沙利文和日本国家安全顾问秋叶武夫周二在白宫会面，讨论总统乔·拜登和日本首相岸田文雄将于 4 月 10 日在白宫会面时宣布的“敲定关键成果的后续步骤”。华盛顿。日本内阁官房长官林吉正周一在东京举行的新闻发布会上表示，日本正在与华盛顿讨论加强军队的指挥和控制，以加强战备状态。此次讨论正值印太司令部司令约翰·阿奎利诺海军上将 3 月 20 日向美国众议院军事委员会表示，中国人民解放军正准备在 2027 年入侵台湾。名誉主席兼 WSD-Handa 主席拉尔夫·科萨“早就该这么做了”周三，在太平洋论坛进行和平研究的他通过电子邮件对美国之音表示，“早就应该升级日本的指挥结构，以便美国和日本军队能够在该地区更加无缝地协同运作”。据英国《金融时报》3 月 24 日首次报道该计划的报道，重组司令部的计划旨在“加强两国之间的作战规划和演习”，并被视为“对抗中国的举措”。美国笹川和平基金会美日NEXT联盟倡议高级主任表示：“这可能是盟国可以采取的最重要的一步，以加强对地区威胁的威慑并应对任何重大危机。”他周三通过电子邮件向美国之音表示：“此时此刻尤其如此，因为日本准备建立第一个联合作战司令部并引入远程反击能力。”日本计划在 2025 年 3 月之前成立联合作战司令部，以改善空中、地面和海上自卫队 (JSDF) 之间的协调。日本驻日美军（USFJ）更新后的指挥结构预计将补充日本建立的联合作战司令部。斯考克罗夫特战略与安全中心大西洋理事会印太安全倡议高级非常驻研究员 Ryo Hinata-Yamaguchi 表示：“虽然细节尚未确定，但该计划旨在增强美国空军在印太司令部的权威。印度-太平洋司令部]”。他周二在给美国之音的电子邮件中继续表示，修订后的美国军事指挥部“还将拥有更强的与日本自卫队沟通和协调的机构能力”。目前，驻日美军与日本开展联合行动的权力有限。美军司令需要与位于夏威夷的美国印太司令部协调其行动。周二，拜登提名空军少将斯蒂芬·F·乔斯特为美国驻军新任司令，并将他晋升为中将。肖夫表示，美国和日本军队“现有的平行指挥系统将保留”，而不是“美国和日本军队的单一盟军指挥系统”。这与战时由美国将军领导的韩美联合司令部不同。哈德逊研究所高级研究员、专门研究印太地区联盟管理的日本主席詹姆斯·普日斯图普表示，美国驻日军事指挥的升级“将有助于加强美日在东北亚的防务合作和威慑，尊重朝鲜和中国。”他周三在给美国之音的电子邮件中继续说道，“至于实际情况，美韩联合部队司令部可能是一种模式，但不一定是最终演变的模式。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-eyes-us-japan-security-upgrade-plan-/7548312.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-eyes-us-japan-security-upgrade-plan-/7548312.html</guid><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 02:38:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/022a0000-0aff-0242-ca06-08daee489335_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾如何突破审查障碍</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/how-taiwan-breaches-censors-barriers-/7547899.html<guid> https://www.voanews.com/a/how-taiwan-breaches-censors-barriers-/7547899.html</guid><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 18:20:24 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（罗宾·猜测） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1CBCEE25-2AD4-4583-AE2F-DA3B44BD04C9_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>一位共产党高级官员表示，中国将推动世界经济复苏</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-to-drive-world-economic-recovery-says-a-top-communist-official/7547791.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-to-drive-world-economic-recovery-says-a-top-communist-official/7547791.html</guid><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 16:25:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dd70297f-935a-4d3f-8306-490e2ef49811_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国外交官刘建超会见新加坡领导人</title><description>新加坡——普遍预计将成为中国下一任外交部长的高级外交官刘建超在对新加坡进行为期四天的访问期间表示，“世界需要互联互通，而不是脱钩”。中共国际部部长刘鹤在这个城市国家会见了总理李显龙和该国即将上任的领导人、副总理黄循财。据当地媒体报道，刘鹤周三在“未来中国对话”上发表演讲时警告说，在当前多重全球冲突的背景下，“文明需要接触，而不是冲突”。在讨论华盛顿与北京的关系时，刘鹤表示，“美国没有放弃打压和遏制中国的政策”。许多中国观察家一直预测刘鹤将取代外交部长王毅成为北京下一任高级外交官。大多数人预计这将在本月早些时候的中国最高级别政治会议（两会）期间发生，但没有做出任何宣布或改变。去年六月，秦刚上任不到一年就突然被免职，王毅再次被任命为外交部长。刘领导负责与外国政党关系的共产党部门。他于 2022 年上任，并开始了一些备受瞩目的活动，包括 1 月份与美国国务卿安东尼·布林肯的会面。他对新加坡为期四天的访问标志着这位资深外交官重返熟悉的领域。 “刘曾在东南亚担任过多个大使职务，包括菲律宾和印度尼西亚。他对该地区感到非常满意，”新加坡南洋理工大学政治学家约瑟夫·廖说。中国和新加坡之间的关系继续加强，去年四月两国在联合声明中升级了双边关系，呼吁加强贸易、投资和商业合作。去年八月，王毅外长也访问了这个城市国家，随后新加坡副总理黄在十二月开始了为期四天的北京和天津之行。在那次访问期间，两国宣布互免公民 30 天签证。 “新加坡和中国的关系确实处于一个非常好的位置，”南洋理工大学中国外交政策专家迪伦·洛（Dylan Loh）说。卢告诉美国之音：“随着互免签证的实施，人员、思想和资本的流动更加频繁，这可能会促进企业的发展并增加人员之间的交流。”新加坡外交部表示，刘鹤和李光耀“重申了继续扩大贸易和投资等传统领域合作的共同承诺”。该部补充说，两人还讨论了“共同努力促进区域经济一体化”的重要性。澳大利亚国立大学东南亚研究研究员亨特·马斯顿表示：“新加坡与北京有着牢固的外交伙伴关系，被视为值得信赖的地区对话者。”虽然两国关系似乎蓬勃发展，但最近发生了许多涉及中国和中国资金在新加坡的事件。 2月下旬，一位与中国关系密切的香港出生的商人成为新加坡新的外国干涉法第一位被指定为“政治人物”的人。近年来，新加坡也迎来了中国资本和企业的大量涌入，政治稳定和商业友好政策吸引了投资。但去年 8 月，当局破获了该国历史上最大的洗钱案件，当地媒体报道称，超过 22 亿美元的资产已被扣押或冻结。新加坡《海峡时报》报道称，涉案被捕的10名男子均来自中国东部的福建省。尽管这些事件引人注目，但廖中莱相信它们对刘鹤和新加坡领导人之间的会谈影响不大。 “各国之间会有分歧，但重要的是他们必须努力找到共同点，以促进更深层次的合作。 “新加坡是一个非常开放的经济体，”他补充道。 “因此，中国资金或任何其他国家的资金流入新加坡的问题并不特别令人惊讶。”刘鹤访问新加坡之际，中国和菲律宾因南海领土争端而紧张局势加剧。周一，菲律宾因涉嫌在争议海域发生“侵略行为”而召见北京驻马尼拉特使。此前，三月初发生了一艘悬挂菲律宾国旗的船只与一艘中国海警船相撞的事件。新加坡外交部称，在刘鹤与新加坡外交部长维文的会晤中，两人“就东盟-中国关系以及其他地区和国际发展交换了意见”。廖中莱表示：“对新加坡来说，南海各声索国保持克制，不让分歧导致紧张局势升级，这一点非常重要。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-diplomat-liu-jianchao-meets-with-singapore-s-leaders-/7547460.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-diplomat-liu-jianchao-meets-with-singapore-s-leaders-/7547460.html</guid><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 13:21:15 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（亚当·汉考克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e600-08dc4f454fab_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>