<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 12 日，星期三 20:33:49 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中巴走廊延伸至阿富汗面临挑战</title><description>分析人士表示，塔利班可能在将中巴经济走廊延伸至阿富汗的协议中取得了外交胜利，但该项目的实施仍面临挑战。代表这三个国家的官员在伊斯兰堡举行会议后，五月份发表的一份联合声明称，“三方重申决心充分利用阿富汗作为区域互联互通枢纽的潜力”。三国重申了“进一步推进三边合作”的承诺。 “一带一路”倡议下，共同将中巴经济走廊延伸至阿富汗。 “我认为这对塔利班来说是一个巨大的外交成功。它进一步使该政权合法化，”华盛顿非营利公共政策组织布鲁金斯学会的高级研究员万达·费尔巴布-布朗说。但她补充道，“我预计不会有任何重大的新项目。 ......我认为在区域互联互通方面存在严重障碍”。耗资 620 亿美元的中巴经济走廊互联互通项目是中国国家主席习近平于 2013 年发起的“一带一路”倡议的旗舰项目。该倡议是一系列遍布全球的基础设施项目和投资，旨在连接中国与对外贸易。费尔巴布-布朗表示，将中巴经济走廊延伸至阿富汗的决定“实际上更多地与中国的全球姿态以及试图与美国分离的做法有关”。她表示，中国继续其说法，“西方应对人道主义危机负责，并且西方不应该持有阿富汗央行的资金。”自2021年8月美国和北约撤军以及塔利班接管阿富汗以来，中国一直直言不讳地批评美国冻结阿富汗资产。中国外交部表示：“阿富汗问题的始作俑者美国扣押阿富汗海外资产，实施单边制裁，是阻碍阿富汗人道局势实质性改善的最大外部因素。”在四月份。中国投资 外交部关于阿富汗的立场文件表示，中国将“尽最大努力”支持阿富汗的重建和发展。近几个月来，中国企业表现出了在阿富汗投资的兴趣。据阿富汗巴赫塔尔通讯社报道，上周，在喀布尔与塔利班官员会面时，范华阿富汗矿业加工贸易公司官员宣布，将在阿富汗建筑、卫生、能源等多个领域投资 3.5 亿美元。国家通讯社。该公司是中国新疆中亚石油天然气公司（CAPEIC）与阿富汗瓦坦集团的合资企业。今年1月，塔利班与CAPEIC签署了一份合同，每年投资1.5亿美元在该国北部开采石油。中国也对阿富汗矿山的开发和运营表现出兴趣。 2008年，中国冶金科工集团公司（MCC）与当时的阿富汗政府签署了一份合同，从洛加尔省的梅斯艾纳克开采铜。但这项工作尚未开始。上个月，塔利班矿业和石油部长沙哈布丁·德拉瓦尔敦促中冶集团开始该矿开发和运营的“实际”工作。安全担忧 费尔巴布-布朗说：“我确实认为，中国在阿富汗仍然拥有非常重大的安全利益，但也存在着一些挫败感，安全议程仍然占主导地位。”上个月发布的一份联合国报告称，塔利班仍然与塔利班有联系。与基地组织和其他团体，包括东突厥斯坦伊斯兰运动 (ETIM)，也称为突厥斯坦伊斯兰党。中国认为 ETIM 是一种威胁，该组织由维吾尔族宗教人士哈桑·买合苏木 (Hasan Mahsum) 于 1997 年在巴基斯坦创立然而，美国在 2020 年将“东伊运”从恐怖分子名单中删除。阿富汗前交通和民航部长哈米杜拉·法鲁奇对美国之音表示，塔利班试图向中国和巴基斯坦保证“他们可以解决他们的安全关切” ，任何恐怖组织都不得使用阿富汗领土。”法鲁奇说：“我认为中国和巴基斯坦官员还没有被说服。”他补充说，塔利班必须履行其反恐承诺。法鲁奇表示，将中巴经济走廊延伸至阿富汗“在塔利班接管前几年就已考虑”，但出于安全考虑，并未实施。他说，由于“该国缺乏安全保障，以及巴基斯坦塔利班运动和该地区其他恐怖组织的活动，该项目没有实施。”不稳定 “虽然塔利班统治下安全局势有所改善，但阿富汗政治不稳定，这就是该国没有外国投资的原因，”法鲁奇说。他补充说，塔利班必须“对其政策进行根本性改变”。 “他们（塔利班）必须尊重人权、妇女权利并组建一个包容性政府。这些将为阿富汗带来稳定，”他说。伊斯兰堡政治经济学家沙基尔·艾哈迈德·拉迈对美国之音表示：“尽管塔利班声称他们给阿富汗带来了稳定，但我认为完全控制阿富汗还需要一些时间。”地缘政治 他说，地缘政治给阿富汗获得投资和交易带来了另一个挑战。拉梅表示：“该地区的主要大国和一些大国之间正在展开竞争。”他补充说，大国之间的竞争可能“为将阿富汗纳入中巴经济走廊这一政策的实施制造一些障碍。”阿富汗工商会国际关系委员会前主席阿扎拉赫什·哈菲兹举例对美国之音表示，中国有兴趣投资阿富汗自然资源，但塔利班不被任何国家承认为阿富汗合法政府。 。哈菲兹说：“这将使任何国家都难以与塔利班打交道。”这个故事起源于美国之音阿富汗组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/extension-of-china-pakistan-corridor-to-afghanistan-presents-challenges-/7178387.html<guid> https://www.voanews.com/a/extension-of-china-pakistan-corridor-to-afghanistan-presents-challenges-/7178387.html</guid><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 19:55:19 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Roshan Noorzai、Nazrana Ghafar Yousufzai） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5865FD7E-20D4-4C9F-90E7-93CABC0CA1C7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国正与炎热、洪水和干旱作斗争，雇主被勒令限制户外工作</title><description>北京——周一，由于高温，中国大部分地区的雇主被要求限制户外工作，而东部和西南部地区则被警告为暴雨做好准备，因为该国正在与炎热、洪水和干旱作斗争。据报道，首都北京西南部的石家庄等城市的气温高达 40 摄氏度（104 华氏度）。据报道，北京、南部广州、西南部重庆和东北部沉阳的最高气温达到 35 摄氏度（95 华氏度）至 38 摄氏度（100 华氏度）。气象局针对华南地区以及华北和东北部大部分地区的高温天气发布了橙色警报，这是其第二高警报。这要求雇主限制户外工作，尽管餐馆和在线零售商的送货员仍在工作。农业部周日警告称，持续炎热的天气可能会损害水稻收成，并要求地方当局确保充足的供水，以防止农作物过早成熟。与此同时，据官方新华社报道，水利部警告东部沿海的山东省和西南部的四川省为周二至周五的大雨做好准备。报告称，多条河流的水位可能会超过安全水位。湖北省中部城市宜昌周六大雨引发山体滑坡，掩埋了一个高速公路施工工地，造成一人死亡。据新华社报道，当局周一正在搜寻七名失踪的建筑工人。据国家电视台报道，东北黑龙江省一小时内降雨量达 84 毫米（3.3 英寸），周一下令企业和学校关闭并关闭户外电气设备。据称，交警已被勒令关闭危险路段。数万名因早些时候的洪水而被迫离开家园的人转移到中国北部、中部和东南部的避难所。一些城市的居民已经搬进地下防空洞避暑。上周四，地球平均气温创下新的非官方纪录高位，这是有记录以来最热一周中的第三个里程碑。</description><link/> https://www.voanews.com/a/as-china-struggles-with-heat-flooding-and-drought-employers-are-ordered-to-limit-outdoor-work/7178103.html<guid> https://www.voanews.com/a/as-china-struggles-with-heat-flooding-and-drought-employers-are-ordered-to-limit-outdoor-work/7178103.html</guid><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 15:16:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b1a2-08db8308f8a3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>微软称中国黑客访问了政府电子邮件</title><description>微软周三表示，在一个主要针对西欧实体的大规模网络间谍活动中，与中国政府有联系的黑客秘密访问了大约 25 个组织（包括政府机构）的电子邮件帐户。微软在其网站上的一份声明中表示，这个被微软称为 Storm-0558 的黑客组织伪造了数字身份验证令牌来访问该公司 Outlook 服务上运行的网络邮件帐户。活动于五月份开始。声明补充说：“与任何观察到的民族国家行为者活动一样，微软已通过其租户管理员直接联系所有目标或受感染的组织，并向他们提供重要信息，以帮助他们调查和应对。”微软没有透露哪些组织或政府受到了数字入侵的影响。白宫国家安全委员会发言人亚当·霍奇在周三的一份声明中表示，微软云安全受到的入侵“影响了非机密系统”，但没有详细说明。 “官员们立即联系微软，以查找其云服务的来源和漏洞，”他补充道。中国驻伦敦大使馆没有立即回复通过电子邮件发送的置评请求。北京经常否认其参与了国家支持的黑客活动。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-hackers-accessed-government-emails-microsoft-says/7177467.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-hackers-accessed-government-emails-microsoft-says/7177467.html</guid><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 08:53:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a24d-08db82d6b0cb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾称中国空军和海军在台湾南部进行大规模演习</title><description>台湾国防部表示，中国空军和海军周二在台湾南部和西南部举行了另一场涉及战斗机、轰炸机和军舰的大规模演习，北京方面继续对台北施加军事压力。中国将民主治理的台湾视为自己的领土，过去三年定期派战机进入台湾的防空识别区，试图迫使台湾接受中国的主权。中国去年8月和4月再次在台湾周围举行了军事演习，自8月以来还定期派军用飞机飞越台湾海峡中线，该海峡此前是两国之间的非正式屏障。台湾国防部周三在一份声明中表示，在过去24小时内，已发现32架中国空军飞机进入台湾防空识别区，其中包括战斗机、直升机和预警机等。根据国防部提供的地图，其中包括四架具有核能力的 H-6 轰炸机，它们飞往台湾南部并进入太平洋，然后返回中国。周二晚间，国防部表示，中国空军飞机正在与中国舰艇协同行动，前往台湾以南进行联合训练，四艘中国军舰正在进行“战备巡逻”。国防部补充说，台湾派出自己的飞机和船只监视中国的活动。防空识别区是台湾监视和巡逻的更广阔区域，以便让台湾军队有更多时间应对威胁。中国尚未对这些演习或台湾过去一个月左右报道的其他演习发表评论。上个月，台湾称八架中国战机越过中线，接近距台湾海岸 24 海里（44 公里）的邻近地区。台湾将其毗连区定义为距其海岸24海里。其领海范围为距海岸 12 海里，但政府尚未报告中国飞机进入邻近地区或台湾领空。台湾政府拒绝中国的主权主张，并表示只有台湾人民才能决定他们的未来。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-says-chinese-air-force-navy-stage-mass-drill-to-island-s-south-/7177232.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-says-chinese-air-force-navy-stage-mass-drill-to-island-s-south-/7177232.html</guid><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 03:47:16 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-dc5a-08db82ab6a81_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>加拿大调查两家涉嫌在中国强迫劳动的公司</title><description>加拿大企业道德监管机构周二对耐克加拿大公司和王朝黄金公司展开单独调查，指控它们在中国的供应链和业务中使用强迫维吾尔族劳动力或从强迫维吾尔族劳动力中受益。这些调查是在对 28 个民间社会组织联盟于 2022 年 6 月提出的针对 13 家加拿大公司海外业务的投诉进行初步评估后启动的。针对其他 11 家公司的投诉仍在评估中，预计将在未来几周内提交报告。根据加拿大责任企业监察员的一份声明。强迫劳动指控 监察员在声明中表示，耐克加拿大公司和王朝黄金公司被指控在中国拥有或曾经拥有使用维吾尔族强迫劳动或从使用维吾尔族强迫劳动中受益的供应链或业务。 Nike Canada 和 Dynasty Gold 没有立即回应路透社的置评请求。对耐克的初步评估详细说明了与被认定使用维吾尔强迫劳工或从使用维吾尔强迫劳工中受益的中国公司的供应关系。根据监管机构的声明，耐克坚称他们不再与这些公司有任何关系，并向监管机构提供了有关其尽职调查实践的信息。 “我没有预先判断” 对王朝黄金的抱怨是，该公司在中国拥有多数股权的一座矿场使用维吾尔族强制劳工，从而受益匪浅。王朝集团表示，它对该矿没有运营控制权，这些指控是在该矿离开该地区后出现的。监察员谢里·迈尔霍夫在声明中表示：“我决定对这些投诉展开调查，以了解事实并建议采取适当的行动。” “我没有预先判断调查结果。我们将等待结果，并将发布带有我的建议的最终报告，”迈耶霍夫说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/canada-investigates-two-companies-over-alleged-forced-labor-in-china-/7176606.html<guid> https://www.voanews.com/a/canada-investigates-two-companies-over-alleged-forced-labor-in-china-/7176606.html</guid><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 00:46:59 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/80470000-c0a8-0242-19a6-08dab675b5a5_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国与所罗门群岛新警察协议引发担忧</title><description>所罗门群岛总理玛纳西·索加瓦雷本周开始了他的中国之行，其明确目标是深化与北京的双边关系，这引起了一些西方国家的警惕。此行的亮点包括：所罗门群岛在北京开设大使馆，两国签署了九份文件，其中包括一份有效期至2025年的警察合作协议。美国和澳大利亚敦促北京和霍尼亚拉公布警务交易的细节。澳大利亚外交部长黄英贤的发言人在一份声明中表示，堪培拉担心这一事态发展将“引发进一步的地区竞争”。美国前驻帕劳大使约翰·亨尼西·尼兰德在接受美国之音普通话采访时表示，他对这些协议的保密性感到不安。他说：“人们担心所罗门群岛和中国之间的协议可能会导致什么结果。”他补充说，这可能会导致太平洋中部出现军事存在，而这是世界希望避免的事情。近几个月来，所罗门群岛与中国之间不断深化的伙伴关系，特别是在安全相关领域，引起了美国和澳大利亚等西方民主国家的警惕。美国大使馆 为了与中国争夺在南太平洋的影响力，美国于二月在所罗门群岛开设了大使馆。在地区方面，拜登政府于 2022 年 9 月举行了首次美国-太平洋岛国峰会，并承诺向该地区提供 8.1 亿美元，用于应对气候危机、海事安全和教育等项目。与此同时，澳大利亚继续与所罗门群岛进行安全合作和谈判，这是澳大利亚作为太平洋岛国主要安全提供者数十年传统的一部分。在索加瓦雷访华之前，澳大利亚国防部长理查德·马勒斯在霍尼亚拉停留了两天，讨论安全问题。然而，会谈后，索加瓦雷呼吁审查所罗门群岛与澳大利亚的安全条约，强调此举是必要的，以考虑“两国面临的不断变化的安全挑战”。一些专家认为，索加瓦雷呼吁重新评估与澳大利亚的安全伙伴关系以及决定与中国签署新的警察合作协议，这些都是所罗门群岛正在转变其外交政策重点的明显迹象。坎特伯雷大学中国-太平洋政治专家安妮-玛丽·布雷迪表示：“这一决定似乎将澳大利亚和新西兰排除在外，这两个国家一直致力于保持警察和安全合作，并由中国取而代之。”在新西兰。她说，这一趋势反映了去年签署的中所罗门安全协议的影响。所罗门群岛签署了备受争议的安全协议，该协议概述了太平洋岛国可以要求中国派遣武装警察和军事人员的广泛条件，之后，所罗门群岛派出了一个由 30 多名警察组成的代表团到中国接受培训。然而，布雷迪强调了中国警察系统与包括所罗门群岛在内的民主国家警察系统之间的差异。前澳大利亚驻所罗门群岛外交官、洛伊研究所太平洋岛屿项目研究员米哈伊·索拉对此表示同意。索拉对美国之音表示：“明显令人担忧的是，这将对所罗门群岛的警察部队产生什么影响，特别是当我们考虑到中国警察部队如何应对香港、新疆和西藏的政治抗议和国内异议时。”不断变化的外交政策 自所罗门群岛于 2019 年与台湾断交、转而与中国建交以来，北京帮助这个群岛国家建设了重要的基础设施。其中包括即将举行的太平洋运动会的体育场、由中国电信巨头华为建造并由中国进出口银行贷款资助的耗资数百万美元的蜂窝网络，以及正在牵头的首都霍尼亚拉港口的重建项目由一家中国国有公司。索加瓦雷在启程前往北京之前表示，选边站队不符合所罗门群岛的利益，并称这个岛国是“所有人的朋友，而不是任何人的敌人”。 “我们的国家利益是发展，”他在上周五的年度独立日讲话中说道。 “这个立场没有改变。比以往任何时候都更加紧迫。”布雷迪表示，尽管索加瓦雷强调所罗门群岛保持中立，但他的政策与长期以来的外交政策原则相矛盾。她对美国之音表示：“他的政府正在选边站队并排除其他合作伙伴。”她补充说，所罗门群岛将继续推行符合中国在地区组织议程的政策。然而，洛伊研究所的索拉表示，索加瓦雷正在寻求最大限度地提高所有合作伙伴的利益。他说：“他正在利用澳大利亚和美国等传统伙伴的战略焦虑以及中国等新伙伴的战略意图，从所有伙伴那里获取尽可能多的利益。”尽管索加瓦雷统治下所罗门群岛外交政策的总体方向尚不清楚，但索拉表示，中国加倍加强与太平洋某些国家关系的努力正在挑战现有的地区架构并破坏地区团结。他说：“美国和澳大利亚通过太平洋岛屿论坛解决地区问题，而中国正在寻找围绕该地区政府间机构开展工作的方法。”索拉补充道：“我们将看到中国继续推动太平洋地区有利于其的关系最大化，而这将加剧太平洋国家之间的不安。”索加瓦雷在访问期间还赞扬了中国在应对全球挑战中所发挥的作用，并告诉李强总理，所罗门群岛“有很多值得学习的中国发展经验”。据中国官方媒体新华社报道，中国领导人习近平在会见索加瓦雷时表示，北京将继续提供“不附加政治条件”的经济和技术援助。一些分析人士对美国之音表示，中国希望利用索加瓦雷的访问向其他太平洋国家表明北京是一个好伙伴，而索加瓦雷则希望让持怀疑态度的所罗门群岛公众相信，2019年与台湾断交而与中国建立外交关系的决定正在带来有利于美国的结果。霍尼亚拉。索拉说：“北京希望将其与所罗门群岛发展关系的做法作为一个好消息来宣传，而索加瓦雷则向国内观众表明，与中国的关系正在为人民带来好处。”索加瓦雷预计在为期一周的中国之行中将访问江苏和广东等经济强省。张乐谷对这个故事做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-china-solomon-islands-police-deal-trigger-concerns/7177180.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-china-solomon-islands-police-deal-trigger-concerns/7177180.html</guid><pubDate> Wed, 12 Jul 2023 00:39:35 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-e8ed-08db8290671c_cx0_cy13_cw93_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>