<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 21 日，星期二 21:16:51 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>拜登强调与中国和墨西哥共同努力打击芬太尼</title><description>美国总统乔·拜登上周与中国和墨西哥领导人进行外交接触后，强调了他的政府“强有力的国际协调”，以阻止芬太尼和用于生产致命药物的原料的流动。 “我们的重点是预防、减少伤害、治疗和康复，”他周二在白宫举行的一次会议上表示，该会议旨在解决近年来导致超过 20 万美国人死亡的非法药物的祸害。 “但这一挑战也根源于我们的边界之外，美国边界之外。”上周在旧金山亚太经济合作组织峰会期间与北京和墨西哥城达成禁毒协议后，拜登发誓要加快政府打击毒品的努力。芬太尼在墨西哥大量生产，使用的前体化学品主要来自中国，并通过卡特尔贩运到美国“这是一项全球挑战，需要全球采取行动，”拜登说。会面后，拜登和中国国家主席习近平宣布恢复双边禁毒合作，以减少芬太尼燃料前体化学品的流动。 “这是向前迈出的一大步，我们对此表示感谢，”国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比在周二向记者举行的吹风会上表示。 “可能需要一段时间才能看到实际结果。”拜登与墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔同意扩大执法合作和情报共享，以限制毒品贩运。政府一直面临着采取更严厉措施阻止芬太尼进入该国的压力。共和党议员经常强调芬太尼走私是加强美墨边境的一个理由。几名共和党候选人表示，他们将使用武力打击墨西哥贩毒集团，以应对芬太尼和其他合成阿片类药物的贩运。共和党人还指责拜登对中国在疫情中所扮演的角色态度软弱。 “共产主义中国的行动告诉我们，他们选择成为我们的敌人。中国生产的芬太尼已经杀死了数千名美国人，”共和党参议员里克·斯科特在一份声明中说。华盛顿大学公共政策学院和犯罪学系教授彼得·路透表示，中国可以用拉丁美洲政府无法做到的方式控制前体化学品的流动，但北京是否会在这方面投入资金还有待观察。马里兰大学。他说，过去控制国外生产和出口的努力被证明是无效的。路透告诉美国之音：“我们总是担心流离失所问题。” “也就是说，如果中国停止输送前体，那么规模庞大、监管不善、监管腐败的印度工业将取代中国。”非法芬太尼通常是在秘密实验室使用不受国内或国际监管的合法化学和制药公司生产的前体和芬太尼类似物生产的。布朗大学流行病学教授布兰登·马歇尔表示，过度关注以供应为基础的策略来限制他们从国外入境，可能会对政府为减少伤害而采取的积极措施产生反作用，因为贩运者会找到避免违法的变通办法。公共卫生学院。他告诉美国之音：“许多限制供应的努力导致贩运者识别出更有效的物质。” “这就是我们一遍又一遍地看到的比赛。”拜登敦促立法者批准更多资金来支持患有药物滥用疾病的美国人，并堵住小额药物运输的现有漏洞，这些药物可能在过境点甚至邮政系统中未被发现。 “我还敦促国会将芬太尼和相关物质永久列为附表一药物，”他说。人权倡导组织国家减少危害联盟过量预防政策和战略主任玛丽·西拉表示，此举意味着吸毒者将受到更大的耻辱，并使他们远离所需的帮助。谁使用毒品。她告诉美国之音，这将人们送入监狱系统，实际上增加了吸毒过量的可能性。西拉认为，应该将更多的注意力和资源放在减少药物使用负面影响的努力上，包括注射器服务、过量预防和对那些感兴趣的人的药物治疗。 2018 年，特朗普政府对芬太尼相关物质进行了临时全范围紧急调度，这些物质的结构与临床/医院环境中使用的芬太尼相似。国会已多次延长紧急禁令。马歇尔说，该禁令可能会产生意想不到的负面影响，包括使对这些物质的研究变得更加困难。 2021年，由100多个组织组成的团体写信敦促国会和拜登政府允许紧急调度到期，认为紧急调度加剧了监狱系统中的审前拘留、大规模监禁和种族不平等。信中说：“当我们接近尼克松总统宣布禁毒战争 50 周年的里程碑时，有充分的证据表明，这些不科学的政策破坏了社区，加剧了种族差异，并且对减少毒品供应或需求毫无作用。”凯瑟琳·吉普森为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-highlights-efforts-with-china-mexico-to-combat-fentanyl/7365221.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-highlights-efforts-with-china-mexico-to-combat-fentanyl/7365221.html</guid><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 20:33:07 -0500</pubDate><category>美国</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01a1b618-7b3c-4c8d-b308-5357d22032a1_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>肯尼亚向中国请求十亿美元贷款</title><description>肯尼亚正在努力偿还因建设连接肯尼亚城市蒙巴萨和首都内罗毕的标准轨距铁路而欠中国的巨额债务。但威廉·鲁托总统要求中国额外提供数十亿美元贷款，以完成该国其他一些陷入停滞的开发项目。肯尼迪·万德拉 (Kennedy Wandera) 从内罗毕获得了更多信息。摄影：吉米·马库洛</description><link/>https://www.voanews.com/a/kenya-asks-for-a-billion-dollar-loan-from-china/7364046.html<guid> https://www.voanews.com/a/kenya-asks-for-a-billion-dollar-loan-from-china/7364046.html</guid><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 09:35:24 -0500</pubDate><category>非洲</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（肯尼迪·万德拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1cf0-08dbea9d4883_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚领导人在“危险”军事遭遇后批评中国</title><description>周一，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞批评中国与澳大利亚军舰发生“危险”相遇，但拒绝透露他是否在最近与习近平主席的会谈中提出了这个问题。他说，上周二，一艘中国驱逐舰在国际水域靠近一艘澳大利亚护卫舰时使用声纳，导致一名澳大利亚潜水员受伤。国防部长理查德·马勒斯周六表示，他已就这艘驱逐舰的不安全和不专业行为向北京提出严重关切。中国国防部发言人吴谦周一驳斥了澳大利亚的指控，称其“完全不真实”。在这次会面和马勒斯发表声明之间，阿尔巴尼斯在旧金山举行的亚太领导人峰会间隙与习近平进行了交谈。阿尔巴内塞周一表示，他与习近平的讨论是私下进行的，而不是公开内容摘要的正式双边会议。 “我不会在场外谈论私人会议，也不会谈论我与任何世界领导人的讨论，”阿尔巴内斯在议会大厦办公室告诉天空新闻。 “这是一件令人遗憾的事件。这就是为什么我们通过我们可以利用的所有论坛中的所有适当渠道，非常明确、非常直接地表达了对中国的强烈反对。”他表示，这一事件“确实损害了”澳大利亚与中国的关系。 “中国军队的做法很危险、不安全、不专业，”他说。反对派议员指责阿尔巴尼斯未能提出与习近平的会面，因为这位澳大利亚领导人不想冒阻碍双边关系改善的风险。 “安东尼·阿尔巴内塞的领导力更加薄弱，他似乎优先考虑与习近平合影，而不是为我们的人民说话。可耻，”高级反对派议员苏珊·莱伊(Sussan Ley)在社交媒体上发帖称。阿尔巴内斯最近成为七年来第一位访问中国的澳大利亚总理，这表明自莱伊联合政府执政九年后于 2022 年投票下台以来，两国关系有所改善。美国、加拿大和澳大利亚军方多次抱怨中国海军和空军在西太平洋的危险行动。分析人士担心，碰撞或其他事故可能引发国际事件并升级为冲突。澳大利亚表示，中国海军宁波号驱逐舰正在操作声纳，而澳大利亚海军潜水员则在水下试图清除缠住其图文巴号船舶螺旋桨的渔网。阿尔巴尼斯说，一名潜水员受伤。国防部官员没有具体说明受伤情况或潜水员人数，但媒体报道称，潜水员的耳朵受伤。分析人士表示，声纳脉冲可能会对近距离的潜水员造成广泛的软组织损伤。澳大利亚表示，“图文巴”号通知“宁波”号正在进行潜水作业，并要求中方远离。但国防部官员称，“宁波”号使用安装在船体上的声纳设备接近，将潜水员置于危险之中，迫使他们离开水面。中国国防部否认澳大利亚有关此次互动发生在日本专属经济区内的说法。吴说，驱逐舰一直按照国际法和规定对护卫舰进行跟踪和监视。他说，中国船只保持了安全距离，没有干扰澳大利亚潜水员的作业。我们敦促澳方尊重事实，停止对中方进行无端、不负责任的指责，多做有利于双方互信的事，为两国两军关系健康发展营造积极氛围。 ”吴说。中国外交部发言人毛宁表示，中国军队一贯纪律严明，按照国际法和国际惯例进行专业行动。我们希望有关方面停止在中方家门口兴风作浪，与我们共同努力，解决有关问题。共同保持中澳关系改善和发展的势头，”毛泽东在周一的例行媒体吹风会上说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-leader-criticizes-chinese-after-dangerous-military-encounter/7363732.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-leader-criticizes-chinese-after-dangerous-military-encounter/7363732.html</guid><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 01:58:16 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/15b8b8ce-fcdb-458d-b8de-a2d2abc8e56b_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>阿拉伯穆斯林代表团驻京呼吁加沙立即停火</title><description>阿拉伯和穆斯林官员周一在北京与中国最高外交官王毅举行会议，呼吁立即在加沙停火，并允许人道主义援助进入饱受战争蹂躏的巴勒斯坦飞地。由沙特阿拉伯、约旦、埃及、印度尼西亚、巴勒斯坦权力机构和伊斯兰合作组织等国部长组成的代表团在世界各国首都之行的第一站访问了北京，敦促结束加沙的敌对行动。中国外交部长王毅告诉外国外交官，他们决定在北京出发表明了他们对国家的高度信任。 “中国是阿拉伯和伊斯兰国家的好朋友、好兄弟，”王毅在会谈开始前在国宾馆致开幕词时表示。我们始终坚定维护阿拉伯和伊斯兰国家的合法权益，始终坚定支持巴勒斯坦人民的正义事业。”中国是仅次于美国的世界第二大经济体，长期以来一直是巴勒斯坦人的支持者，并迅速谴责以色列在被占领土上的定居点。北京尚未公开谴责哈马斯10月7日的最初袭击，而美国和其他国家则称其为“恐怖主义行为”。然而，中国与以色列的经济联系确实在不断增强。外交部发言人华春莹在X（前身为推特）上发帖称，中国国家主席习近平将于周二出席金砖国家领导人关于巴以问题的视频峰会。埃及外交部长萨梅赫·舒克里（Sameh Shoukry）在其外交部发表的评论中对中国外长表示：“我们期待中国等大国发挥更强有力的作用，以制止针对加沙地带巴勒斯坦人的袭击。不幸的是，有一些主要国家为以色列当前的袭击提供掩护。”以色列驻北京大使伊里特·本-阿巴在周一的新闻发布会上对外国记者表示，她希望“这次访问不会发表任何有关停火的声明，现在不是时候”。她指出，以色列正在与国际组织合作，允许足够的人道主义援助进入加沙，“在这方面向以色列施加压力是出于政治动机，不利于提供所需的人道主义援助。” “这不是以色列针对巴勒斯坦人民的第一次战争，”巴勒斯坦权力机构外交部长里亚德·马利基说。 “然而，以色列希望这是其最后一场战争，以完全控制巴勒斯坦人民在巴勒斯坦历史土地上的存在。”以色列大使表示，她希望代表团能够讨论被哈马斯劫持的人质，“并呼吁立即无条件释放他们”，并补充说，有关各方应共同讨论埃及“在促进人道主义援助方面的作用”。该代表团还将与联合国安理会五个常任理事国的官员会面，并向西方施压，要求其拒绝接受以色列将其针对巴勒斯坦人的行动视为自卫的理由。沙特外交大臣费萨尔·本·法尔汉·阿勒沙特亲王表示：“我们来这里是为了发出一个明确的信号，即我们必须立即停止战斗和杀戮，我们必须立即向加沙运送人道主义物资。”他补充说，他们赞赏联合国安理会发布的决议，呼吁在加沙紧急延长人道主义暂停，“但我们仍然需要更多的努力和合作。”本月早些时候，由沙特阿拉伯王储穆罕默德·本·萨勒曼在利雅得举行的伊斯兰-阿拉伯联合峰会还敦促国际刑事法院调查“以色列在巴勒斯坦领土上犯下的战争罪和反人类罪”。 10 月 7 日哈马斯武装分子越境进入以色列南部后，以色列开始采取军事行动消灭哈马斯。以色列称，这次恐怖袭击造成 1,200 人死亡，约 240 名俘虏。加沙卫生官员表示，至少有13,000名巴勒斯坦人，其中包括5,000名儿童，已被证实在以色列对加沙地带的军事攻势中丧生。该报道中的部分信息来自美联社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/arab-muslim-delegation-in-beijing-calls-for-immediate-gaza-cease-fire-/7362928.html<guid> https://www.voanews.com/a/arab-muslim-delegation-in-beijing-calls-for-immediate-gaza-cease-fire-/7362928.html</guid><pubDate> Mon, 20 Nov 2023 13:57:29 -0500</pubDate><category>中东</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8031-08dbe9f983bb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>从摩洛哥引渡的中国男子在上海面临贪污指控</title><description>公安部表示，一名因涉嫌挪用公司数百万元人民币（数十万美元）并随后逃往摩洛哥而被通缉的中国男子于周六被引渡回中国。该部在一份声明中表示，这名男子是该公司的财务主管，他使用该公司银行账户的密码将资金转入他的个人账户。它没有透露该公司的名称，但表示上海警方于 2020 年 2 月对该男子立案。摩洛哥警方于今年 4 月逮捕了他，法院于 10 月底批准引渡他。中国官员于周六将他带回上海。国家电视台中央电视台的画面显示，这名男子下飞机后签署了逮捕令，然后被戴上手铐。这名男子只姓罗。警察把他从飞机跑道带到停机坪，然后带到一辆等候着的警车上。公安部表示，这是自2021年两国引渡条约生效以来首次从摩洛哥向中国引渡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-man-extradited-from-morocco-faces-embezzzlement-charges-in-shanghai/7360787.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-man-extradited-from-morocco-faces-embezzzlement-charges-in-shanghai/7360787.html</guid><pubDate> Sat, 18 Nov 2023 13:12:16 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d7db5586-d107-43ca-9382-c1ef0a269fb9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>马尔代夫新总统正式要求印度撤出军事人员</title><description>马尔代夫总统穆罕默德·穆伊祖周六宣誓就职一天后，正式要求印度从该群岛撤军。总统办公室在一份声明中表示，穆伊祖在会见印度地球科学部长基伦·里吉朱时提出了这一要求。前往马尔代夫参加总统就职典礼。声明称：“总统指出，在9月举行的总统选举中，马尔代夫人民赋予他向印度提出要求的强有力授权，并表示希望印度尊重马尔代夫人民的民主意愿。”被视为亲华的穆伊祖在竞选时承诺驱逐印度军事人员并平衡贸易，他表示这对他的前任易卜拉欣·穆罕默德·萨利赫领导下的印度非常有利。这次选举被视为一场虚拟公投，决定哪个地区大国——中国还是印度——应该在印度洋群岛拥有最大的影响力。马尔代夫最近的邻国印度和中国一直在争夺对马尔代夫群岛的影响力，这些岛屿位于连接东西方的航线上具有战略意义。印度在马尔代夫的驻军人数并不为公众所知。批评人士称，印度与萨利赫政府就印度军事人员的作用和人数达成的协议保密，引发了怀疑和谣言。据了解，印度军方运营着两架印度捐赠的直升机，并协助对海上滞留或面临灾难的人员进行搜救行动。马尔代夫战略通讯部长易卜拉欣·卡里尔告诉美联社，周末后总统本人将必须从官员那里了解印度军队的人数。他说，讨论是在亲切的气氛中进行的，马尔代夫希望尽快撤军。穆伊兹的盟友、前总统阿卜杜拉·亚明在 2013 年至 2018 年担任总统期间将马尔代夫纳入中国“一带一路”倡议。该发展倡议旨在建设铁路、港口和高速公路，以扩大贸易以及中国在亚洲和非洲的影响力。和欧洲。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7360750.html<guid> https://www.voanews.com/a/7360750.html</guid><pubDate> Sat, 18 Nov 2023 12:20:46 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/64d93d17-feb3-4b69-9277-65d33fe5c502_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>