<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 23 日星期一 05:55:58 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中方敦促警惕台湾网络攻击</title><description>北京/台北——中国国家安全部周一表示，台湾军方支持的名为“匿名64”的黑客组织一直在对中国境内的目标进行网络攻击，并敦促人们举报“反宣传破坏活动”。台湾国防部否认了这些指控，称中国的网络攻击和军事骚扰才是真正的和平破坏者。自今年年初以来，“匿名64”——中国国家安全部称其属于台湾网络战组织——一直试图在网站、户外屏幕和网络电视上上传和传播“诋毁大陆政治制度和重大政策的内容”它在一篇博客文章中说。台湾经常指责中国组织试图在这个民主治理的岛屿上传播网上虚假信息或进行网络攻击。中国声称对台湾拥有主权，并在过去五年中加大了军事和政治压力，以维护其主权主张。台湾国防部信息通信电子部队司令部表示，中国的指控不实。 “当前敌情和网络威胁十分严峻，”它在一份声明中表示。中共军队及其配合力量不断利用飞机、舰艇和网络攻击骚扰台湾，是破坏地区和平的始作俑者。”台湾政府拒绝北京的主权主张。该黑客组织的 X 账户表示，该账户成立于 2023 年 6 月，并显示了播放将中国国家主席习近平比作皇帝的视频的屏幕截图，以纪念针对北京严格的新冠病毒控制措施的抗议活动两周年，并纪念 1989 年天安门广场的示威活动。其中一段视频是一名匿名 64 成员的地址，该成员戴着匿名黑客组织的盖伊·福克斯面具，其风格与图画小说和电影《V字仇杀队》的风格相同。 X 网站和中国国家安全部的博文均未提及 Anonymous 64 是否与该国际黑客组织有任何关系。路透社无法立即核实该组织的所在地，也无法核实他们是否确实实施了被指控的黑客攻击。国家安全部在其官方微信账户上发布的博文中表示，对该组织的调查发现，“匿名64”声称访问的许多网站都是假的或几乎没有流量。该部补充说，显示它已渗透到许多大学和媒体网站的帖子已被修图。安全部公布了该组织 X 帐户的屏幕截图，其中的文字经过大量编辑。它还表示已对台湾网络战部门的三名成员立案。博文称：“我们主张网民不信谣、不传谣，及时向国家安全部门举报网络攻击或反宣传活动案件。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-urges-vigilance-against-taiwanese-cyberattacks/7794532.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-urges-vigilance-against-taiwanese-cyberattacks/7794532.html</guid><pubDate> Mon, 23 Sep 2024 01:37:12 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/75cd298b-484d-4899-8d77-ffd9fb09469e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>微剧震撼中国电影业 瞄准好莱坞</title><description>中国郑州——在一个类似于中国领主的中世纪城堡的电影场景中，朱健正忙着扰乱世界第二大电影业。这位69岁的演员正在扮演一个富裕家庭的族长，用奢华的宴会庆祝他的生日。但他们都不知道，现场的仆人是他的亲生孙女。第二个转折：朱不是在电影院拍摄电影。 《奶奶的月亮》是一部微剧，由垂直拍摄的一分钟长的剧集组成，情节频繁转换，旨在让数百万观众着迷于手机屏幕，并支付更多费用。 “他们不再去电影院了，”朱在谈到他的观众时说道，他称观众主要由中年工人和养老金领取者组成。 “拿着手机，想看什么就看什么，太方便了。”路透社对10位业内人士以及4位学者和媒体分析师的采访显示，中国每年50亿美元的微剧产业正在蓬勃发展。一些专家表示，短视频对中国电影业来说是一个日益强大的竞争对手，中国电影业的规模仅次于好莱坞，由国有的中国电影集团主导。这种趋势已经蔓延到美国，这是中国文化出口在西方受到关注的罕见例子。根据分析公司 Appfigures 的数据，2024 年第一季度，三款中国支持的主要微剧应用在 Apple App Store 和 Google Play 上的下载量达到了 3000 万次，全球总收入为 7100 万美元。香港一家营销咨询公司的创始人阿什利·杜达雷诺克(Ashley Dudarenok)表示：“观众的注意力只有那么多。所以很明显，他们花在短视频上的时间越多，他们看电视或其他较长格式节目的时间就越少。”该领域的领先者是快手，根据媒体分析咨询公司 Endata 的数据，该应用在去年中国微剧前 50 名中占据了 60% 的份额。快手副总裁陈依依在1月份的媒体发布会上表示，该应用去年播放量超过3亿次的游戏有68款，其中4款的观看次数超过10亿次。她说，约有 9400 万人（比德国人口还多）每天在快手上观看的节目超过 10 集。路透社无法独立核实这些数据。此类应用程序的初始剧集通常是免费的，但要完成像《奶奶的月亮》这样有64个片段的微剧，观众可能需要支付数十元。互联网科技公司字节跳动旗下的抖音中文版抖音也深受微剧粉丝的欢迎。与 Instagram 之类的小红书和 YouTube 竞争对手 Bilibili 等其他主要中国社交媒体应用程序一起，它也宣布了开发更多应用程序的计划。据市场研究公司 Sensor Tower 称，在美国，母公司由中国科技巨头腾讯和百度支持的微剧平台 ReelShort 最近在苹果美国应用商店的下载量方面超过了 Netflix。 “中国首先发现了这个观众，”驻洛杉矶的中国制片人曹蕾 (Layla Cao) 说。 “好莱坞还没有意识到这一点，但所有中国公司已经在提供内容了。” “低俗粗俗” 许多流行的微剧，包括《奶奶的月亮》，都以复仇或灰姑娘般的白手起家之旅为中心。在中国向上流动性低、青年失业率高的时代，关于出生时的环境是决定性的、只能通过近乎奇迹来改变的故事引起了观众的共鸣。一位她认识的 26 岁编剧说，这些微剧经常“让人们看到今天是下层阶级，第二天就成为上层阶级——你变得如此富有，以至于你可以羞辱那些曾经羞辱过你的人。”笔名卡米尔·拉奥。拉奥最近辞去了传统电影行业初级制片人的微薄工作，进入了她所说的更有活力、更少等级制度的微剧世界。她现在为美国市场编写和改编剧本。 “现在社会流动实际上非常困难。很多人认为这是一个社会现实。”江南大学汉语言文学副教授徐婷说。这引发了人们对亿万富翁和富裕家庭故事的兴趣，她补充道：“每个人都渴望权力和财富，所以这类故事受欢迎很正常。”几位创作者告诉路透社，相比之下，在美国市场，有关狼人和吸血鬼的奇幻故事特别受欢迎。中国微剧的繁荣引起了共产党的审查。 2022年底至2023年初，国家广电总局监管机构表示，组织开展了“专项整治行动”，下架微剧2.53万部、总计近140万集，原因是这些微剧“色情、血腥、暴力、低俗”。眉毛和粗俗的内容。”随着中国领导人习近平宣扬对共产党忠诚和异性恋婚姻等价值观，国有的《中国妇女报》四月份抱怨说，一些微剧“将不平等和扭曲的婚姻和家庭关系描绘成一种普遍现象”和“偏离正轨”。脱离主流社会价值观。” 6月，政府开始要求部分创作者向国家广播电视总局登记微剧。该监管机构没有回应路透社就此报道提出的问题。这些电影取得商业成功的关键在于情节的曲折，让人们在通勤或在杂货店排队时滚动浏览时不断付费。剧集通常以一个引人入胜的结尾——比如一个男朋友走进他和另一个男人的伴侣——观众必须付费观看下一集才能知道发生了什么。 “这些微剧的情节有些夸张。”演员朱说。 “因为剧情反转，无厘头，所以很吸引人，很多观众想看。”朱是一位电影爱好者，也是《卡萨布兰卡》中英格丽·褒曼的狂热粉丝。和许多微剧同行一样，他认为这种类型的艺术价值有限。 “我把它看成是快餐：长剧是一顿丰盛的大餐，微剧就是快餐。”但其忠实观众不同意。 28岁的客服黄思怡表示，她很喜欢看爱情微剧，因为“演技好，男女主角都好看”。 “人们很容易沉迷于微剧，”她说。爆炸式增长通过社交媒体应用程序垂直拍摄和发行意味着微剧可以用很少的管理成本制作。据市场研究公司 iResearch 称，此类电影的预算在 28,000 美元至 280,000 美元之间。在中国中部城市郑州，《奶奶的月亮》正在以压缩的预算和时间表制作。 7月份路透社探访片场时，拍摄时间一直拖到凌晨2点，剧组随后转移到新地点，早上7点再次开始拍摄。这部剧只用了六天的时间就完成了拍摄，朱先生是一个肌肉发达、笑容满面的男人。精力充沛，他说他在下班后打乒乓球，以跟上片场的年轻工作人员的步伐。 “我们发行一部传统的电视剧电影需要两到三年的时间，但我们发行一部微剧只需要三个月，节省了我们很多时间，”中国游戏巨头的节目制作人周易说。网易，也制作微剧。随着微剧的流行，演员的片酬也水涨船高。朱说，过去，主角每天的片酬为 280 美元，现在大制作中的主要演员的收入可以增加一倍多，尽管群众演员每天的收入只有 17 美元。朱是一名退休的铁路员工，从 20 世纪 70 年代开始在所在单位的一个剧团开始表演，现在靠养老金和偶尔的演出生活。许多中国微剧制作人都把目光投向了西方市场，而中国的文化出口在西方市场常常举步维艰。网易去年开始为美国制作作品，并通过一款名为 LoveShots 的应用程序进行分发；这些为出口制作的电影通常在中国是看不到的。为西方设计的微剧通常由洛杉矶的制作和表演人员制作并在外景拍摄。这些剧本是英文的，也可能围绕财富、欺骗伴侣和奇迹等主题。 LoveShots 上最新的一部微剧讲述了一位女士在瘫痪多年后奇迹般地恢复了行动能力，并偶然发现丈夫对她不忠的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/micro-dramas-shake-up-china-s-film-industry-aim-for-hollywood/7794473.html<guid> https://www.voanews.com/a/micro-dramas-shake-up-china-s-film-industry-aim-for-hollywood/7794473.html</guid><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 21:16:06 -0400</pubDate><category>艺术与文化</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6ed6f697-a3ca-482a-89af-b474fa078ca9_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>消息人士称，美国提议禁止联网汽车中的中国软件和硬件</title><description>华盛顿——两名消息人士告诉路透社，出于国家安全考虑，美国商务部预计将于周一提议禁止在美国道路上使用中国的联网和自动驾驶汽车的软件和硬件。拜登政府对中国公司收集美国司机和基础设施数据以及外国可能操纵连接互联网和导航系统的车辆表示严重担忧。两位消息人士表示，拟议的法规将禁止从中国进口和销售带有关键通信或自动驾驶系统软件或硬件的车辆。由于该决定尚未公开披露，该消息人士拒绝透露姓名。此举是美国对中国车辆、软件和零部件持续限制的重大升级。上周，拜登政府锁定了对中国进口商品的大幅关税上调，包括对电动汽车征收 100% 的关税，以及对电动汽车电池和关键矿产进行新的加息。美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 今年 5 月表示，美国联网汽车中的中国软件或硬件存在巨大风险。她说：“理论上，如果路上有几百万辆汽车并且软件被禁用，你可以想象最灾难性的结果。”总统乔·拜登二月份下令调查中国进口汽车是否对联网汽车技术构成国家安全风险，以及是否应禁止美国道路上的所有车辆使用该软件和硬件。拜登早些时候表示：“中国的政策可能会让其车辆充斥我们的​​市场，对我们的国家安全构成风险。” “我不会让这种事在我的任期内发生。”消息人士称，商务部计划在最终确定规则之前给予公众 30 天的评论时间。美国道路上几乎所有较新的车辆都被认为是“联网”的。此类车辆具有允许互联网访问的车载网络硬件，允许它们与车辆内部和外部的设备共享数据。该部门还计划提议对软件的禁令将于 2027 年车型年生效，对硬件的禁令将于 2029 年 1 月或 2030 年车型年生效。所讨论的禁令将包括具有某些蓝牙、卫星和无线功能的车辆，以及无需驾驶员驾驶即可运行的高度自动化车辆。 11月，一个由美国立法者组成的两党小组对中国汽车和科技公司在美国测试自动驾驶汽车时收集和处理敏感数据提出了警告。消息人士称，禁令将扩大到美国的其他外国对手，包括俄罗斯。代表通用汽车、丰田汽车、大众汽车、现代汽车等主要汽车制造商的贸易组织警告说，改变硬件和软件需要时间。汽车制造商指出，他们的系统“经过了广泛的预生产工程、测试和验证过程，一般来说，不能轻易地与不同供应商的系统或组件进行更换。”美国商务部周六拒绝置评。路透社在八月初首次报道了一项计划的细节，该计划将禁止中国汽车制造商在美国道路上测试自动驾驶汽车。进口到美国的中国制造的轻型汽车相对较少。据政府网站称，白宫周四签署了最终提案。该规则旨在确保美国联网汽车供应链的安全。消息人士称，它将适用于美国道路上的所有车辆，但不适用于农业或采矿车辆。拜登指出，大多数汽车就像车轮上的智能手机一样相互连接，与电话、导航系统、关键基础设施以及制造它们的公司相连。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-to-propose-ban-on-chinese-software-hardware-in-connected-vehicles-sources-say/7794115.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-to-propose-ban-on-chinese-software-hardware-in-connected-vehicles-sources-say/7794115.html</guid><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 16:16:40 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3588b8a8-6b6f-4de0-a53d-179855570d89_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>愤怒的法国干邑生产商对中国关税威胁感到愤怒</title><description>法国干邑——法国西南部的干邑生产商对中国对欧洲白兰地征收关税的迫在眉睫的威胁感到越来越焦虑，行业代表担心此举可能迫使法国白酒退出中国市场。本周，约 800 名骑着拖拉机、举着标语的抗议者聚集在法国西南部小镇科涅克白兰地，要求推迟即将举行的欧盟投票，对中国电动汽车征收关税。这次抗议是自1998年以来的首次抗议，此前北京方面拒绝排除未来对欧盟进口白兰地进行反倾销调查后征收关税的可能性。该调查是在欧盟对中国电动汽车（EV）补贴进行调查几个月后启动的。随着欧盟定于下周就对中国电动汽车征收关税进行投票，法国白兰地制造商担心投票可能对其生计产生的影响。  干邑白兰地生产商工会主席安东尼·布伦表示：“情况紧急”，他补充说，对中国电动汽车征收关税的决定“将危及整个行业”。干邑白兰地跨专业协会BNIC表示，最近接到通知，中国打算对欧洲白兰地征收约35%的关税，此举被视为针对法国。尽管北京在发现欧洲白兰地倾销到中国后一再保证不会实施临时关税，威胁到该国国内产业的“重大损害”。  布伦在写给法国新总理米歇尔·巴尼耶的关于关税威胁的信中写道：“一年来，我们一直在警告法国和欧洲当局有关这种风险以及阻止这种恶性循环的必要性。”而不以任何方式负责。 ......我们没有被倾听，”布伦代表干邑白兰地联盟写道。5月，法国总统埃马纽埃尔·马克龙感谢中国同行在调查期间没有对法国干邑白兰地征收关税，并向习近平赠送了瓶子BNIC 负责人弗洛伦特·莫里永 (Florent Morillon) 表示，与中国当局的合作“没有结果”，并造成了数百万美元的损失，关税可能迫使法国白兰地“从占中国市场四分之一的市场消失”。莫里隆补充道，失去中国市场对一些白兰地生产商来说可能是生死存亡的问题，他们的利润中有高达 60% 来自中国，而 2022 年中国进口的白兰地数量比其他任何烈酒都多。研究机构大雪咨询公司的一份报告称，法国干邑生产商呼吁欧盟推迟 9 月 25 日对从中国进口的电动汽车征收关税的投票，担心中国会对欧洲白兰地征收关税。 “我们没有出路，”法国西部夏朗德地区农民联盟成员鲁道夫·特克西尔说。特克西尔表示：“如果欧洲不追随我们，我们就死定了。”他补充说，他担心整个行业会受到广泛影响，这可能会影响到从酿酒厂到制桶制造商再到卡车司机的所有人。法国干邑行业拥有超过 4,400 个农场和约 85,000 个就业岗位，2023 年销售额下降 22%，新葡萄种植区大幅减少，该行业已经陷入困境。法国白兰地生产商并不是唯一面临压力的国家，因为北京八月份对欧盟子公司的一些乳制品发起了调查。弗洛伦特·莫里永告诉法新社，尽管法国国家信息中心和总理办公室“原则上”安排举行会议，但有一种被巴黎和布鲁塞尔“劫持”的感觉。 “法国和欧洲当局决定牺牲我们，”工会主席安东尼·布伦写道。 “别介意我们的工作、我们在当地经济中的分量、我们对贸易的贡献以及对法国形象的贡献，”他补充道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/angry-french-cognac-makers-see-red-over-chinese-tariffs-threat/7794107.html<guid> https://www.voanews.com/a/angry-french-cognac-makers-see-red-over-chinese-tariffs-threat/7794107.html</guid><pubDate> Sun, 22 Sep 2024 16:02:35 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ad1901e1-53a5-4d66-a890-d7ebb0c9c1bb_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> “四方”领导人在峰会上致力于创建“自由和安全”的印太地区</title><description>特拉华州威尔明顿/华盛顿——周六，美国总统乔·拜登在美国特拉华州的私人住宅中接待了澳大利亚、印度和日本领导人，参加了四方会谈的最后一次会议，这是一个专注于印度-太平洋地区的战略安全组织。但媒体无意中听到的拜登的言论阐明了这次非同寻常的私人会议的主要话题——而这个话题就是中国。拜登表示，他的政府将北京最近的行动（包括展示领土实力）视为“策略的改变，而不是战略的改变”。拜登表示：“我们相信，中国国家主席习近平正在寻求关注国内经济挑战，尽量减少中国外交关系的动荡，而且在我看来，他也在寻求为自己赢得一些外交空间，以积极追求中国的利益。”其他三位领导人的讲话都是事先准备好的。 “中国继续表现得咄咄逼人，在整个地区进行测试，在南海、东海、南海、南亚和台湾海峡都是如此。在我们关系的各个领域都是如此，包括在经济领域。和技术问题，”他补充道。北京声称对几乎整个南海拥有主权，其中包括文莱、马来西亚、菲律宾和越南声称拥有主权的领土。它还声称对日本和台湾有争议的东海领土拥有主权。它认为民主治理的台湾是中国的一部分。在公开场合，拜登的信息更短、更简单——“四方将继续存在。”这六个词也是拜登与澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、印度总理纳伦德拉·莫迪和日本首相岸田文雄发表的冗长联合声明的最后一句话。该组织在一天的闭门会议后发表了近 5,700 字的信函，以至于白宫记者协会主席称缺乏接触机会是“不可接受的”。四方在声明中宣布了一些举措，他们称这些举措将促进四个民主国家之间的合作，并解决这一广阔地区的境外担忧，该地区拥有世界一半以上的人口和三分之二的经济。虽然他们很少使用“中国”这个词——只用了三次，而且这三次都是指南海——但他们非常清楚地表明了自己的立场与北京的立场有何不同。他们表示：“作为印太地区四个主要的海上民主国家，我们明确主张维护这个充满活力的地区的和平与稳定，并将其视为全球安全与繁荣不可或缺的要素。” “我们强烈反对任何试图通过武力或胁迫改变现状的破坏稳定或单方面行动。我们谴责最近在该地区非法发射导弹，违反了联合国安理会决议。我们对最近在该地区发生的危险和侵略性行动表示严重关切。我们寻求一个没有国家主导、也没有国家被主导的地区——所有国家都不受胁迫，可以行使自己的权力来决定自己的未来。”中国此前曾批评四国集团对中国的不加掩饰的批评，外交部发言人7月将该组织比作“破坏地区国家间信任与合作的排他俱乐部”。拜登简短地讲话，宣扬了这些重大举措，其中包括旨在加强海上安全的举措，这将不可避免地影响中国在其他海域的海上存在。 “我们宣布了一系列举措，为印度-太平洋地区带来真正、积极的影响，包括向我们的区域合作伙伴提供新的海事技术，让他们知道自己的水域正在发生什么，首次启动海岸警卫队之间的合作，并将四方奖学金扩大到包括来自东南亚的学生，”拜登说。领导人声明称，其中包括 2025 年四个国家海岸警卫队的联合任务。日本官员在当天早些时候向记者通报情况时表示，这一举措也是此次峰会的一大收获。本周早些时候，一位美国高级官员在预览峰会时表示，峰会的目的是打击非法捕鱼——并补充说，绝大多数非法渔船都是中国的。美国之音向日本官员询问华盛顿和东京之间的一个争论点：拜登以国家安全为由反对新日铁收购美国钢铁公司的提议。拜登政府官员似乎淡化了此事，并指出美国外国投资委员会最近延长了对该交易的审查，将任何决定推迟到 11 月之后。白宫国家安全顾问杰克·沙利文周六对记者表示：“总统显然会允许这一进程顺利进行，因为这是法律所要求的，然后我们将看看会发生什么。”这家美国钢铁公司总部位于宾夕法尼亚州，在即将到来的美国总统选举中，宾夕法尼亚州是一个选举关键的州。美国之音要求日本政府分享东京工业公司对这一政治敏感合并案的立场。日本官员不愿透露拜登和岸田是否计划在任何会议上就此话题发表讲话。一位不愿透露姓名的外交部官员回答说：“作为政府，我们不会对此发表评论。”这位官员很快补充说，日本是美国的第一大投资国，东京希望两国的合作能够继续下去。澳大利亚领导人表示，四个“志同道合的国家”（都是民主国家）共同努力很重要。阿尔巴内斯说：“我们主张国家主权很重要，安全与稳定是我们努力追求的目标，也是我们地区的共同繁荣。”分析人士曾预测，有关中国的讨论将在幕后占据主导地位，但领导人不会公开指责北京。 “这并没有出现在读数中，”长期从事亚洲研究的拉菲克·多萨尼在峰会前对美国之音表示。在拜登担任总统期间，四位领导人开始每年亲自会面。战略与国际研究中心分析师凯瑟琳·派克表示，他们的大部分努力都是针对卫生、基础设施、海上安全和资源以及民间关系等基本治理问题。 “这当然不是一个遏制中国的俱乐部，”她告诉美国之音。但是，兰德研究公司高级经济学家、政策分析教授多萨尼表示，四方机制还有发展的空间。 “问题是，随着中美之间竞争或竞争的演变，届时将如何影响审议？”他说。 “随着中国经济复苏，他们变得更加自信，那么你会看到对话的不同背景。”不过，白南准表示，目前拜登认为四位领导人之间的对话对他的政治遗产非常重要。她说：“这是印太战略的核心部分，而将四方提升至领导者级别是该战略的重要组成部分。” “拜登执政期间，四方每年都会举行领导人级别的会议，这一事实就非常重要。”美国之音特拉华州威尔明顿的西莉亚·门多萨以及华盛顿的帕丽斯·黄和金·刘易斯为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-tells-quad-leaders-beijing-is-testing-region-at-turbulent-time-for-chinese-economy-/7793722.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-tells-quad-leaders-beijing-is-testing-region-at-turbulent-time-for-chinese-economy-/7793722.html</guid><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 21:17:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（安妮塔·鲍威尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b44ad564-4080-423a-8511-c32e6c130f0a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国的香港侨民媒体报道“政府支持的袭击”</title><description>伦敦——由香港记者在英国运营的新闻网站 The Chaser 称，谷歌通知这家侨民媒体，其公司电子邮件成为“政府支持的攻击”的目标。  据推测，中国是这些袭击的幕后黑手，但北京方面对此予以否认。分析人士表示，此案突显了香港记者在国内外面临的日益严重的困难。周二，The Chaser 在其网站上发布了有关该事件的报告，其中包括谷歌有关政府支持的攻击的电子邮件的屏幕截图。该电子邮件将攻击的严重性列为“高”。据谷歌称，全球只有 0.1% 的用户遭受过类似的攻击。谷歌还指出，不能排除该警告可能是误报，但该公司认为已经检测到可疑活动。这些可能包括尝试通过包含有害附件、有害软件下载链接或虚假网站链接的电子邮件窃取密码或个人信息。美国之音联系谷歌了解有关此次攻击的更多细节，但尚未收到回复。 “没有出路” The Chaser 表示，收到通知后立即审查了所有在线安全措施，并采取了必要的保护措施。 《追击者》在一份声明中表示，“当香港新闻界深陷白色恐怖之际，无形的黑手却肆无忌惮地向海外的侨民媒体伸手。”我们的团队成员来自香港，三人来到英国几年前，希望继续在自由的土地上追逐新闻。在当今香港新闻自由风起云涌的世界里，没有出路。我们的团队强烈谴责所有对新闻自由的威胁，并承诺继续坚守岗位。”美国之音试图寻求中国驻英国大使馆的回应，但没有成功，但中国驻华盛顿大使馆否认中国参与了网络攻击。“中国坚决反对依法反对并打击一切形式的网络攻击。中国大使馆周四在一份电子邮件声明中表示，他们在没有确凿证据的情况下妄下结论，对中方进行无端指责，这是极其不负责任的行为，完全歪曲事实。中方对此坚决反对。”上个月，《追击者》发布调查报告称，中国驻英国大使馆曾于2018年向英国龙腾出版社施压，要求其从中文教科书有关台湾的章节中删除“中华民国”一词。据《追击者》报道，中华民国是台湾的官方名称，北京在全球范围内不懈地压制对这个民主统治岛屿的承认，无论规模有多大，该出版社最终屈服于北京的压力。这些教科书被用于英国的中学课程考试，但中国驻英国大使馆拒绝对这一事件发表评论和报道，但其他英国媒体报道了这一事件，而这起网络攻击发生在香港记者正在遭受骚扰的情况下。上周，香港记者协会表示，今年6月至8月，数十名记者及其家人、雇主、房东或邻居在互联网上和日常生活中受到不同方式的骚扰和恐吓，这是前所未有的。居住在英国的香港政治学者黄智贤（Benson Wong）并不认为《追击者》和其他香港记者遭受的袭击纯属巧合，尤其是在中国国庆节即将到来之际。他说：“从他们的角度来看，国家安全和情报部门会做一些事情或做一些‘作业’作为他们表现的一部分，这是可以理解的。”他表示，他认为这次袭击旨在发出一个信号，即发表批评中国言论的香港记者不能仅仅因为移居海外就指望免受干扰甚至攻击。美国之音联系了英国国家网络安全中心，请其对此次攻击发表评论，但尚未收到回复。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-diaspora-media-in-britain-reports-government-backed-attacks-/7793043.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-diaspora-media-in-britain-reports-government-backed-attacks-/7793043.html</guid><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 19:24:22 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Kris Cheng) </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/b4c1926e-36cc-4d07-88b5-cc7d5fe80746_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>