<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 22 日星期五 23:57:56 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>研究显示，中国对非洲的贷款降至最低水平</title><description>在中国纪念其全球基础设施项目“一带一路”倡议启动十周年之际，新数据显示，对非洲的贷款已降至近二十年来的最低水平。波士顿大学全球中国倡议研究人员本周发布的一篇论文称，疫情、国内经济困境、政策转变以及对非洲债务的担忧是 2021 年和 2022 年贷款自该倡议成立以来首次跌破 20 亿美元的原因之一。一带一路倡议。研究显示，2000-22年，中国银行向非洲——其主要“一带一路”合作伙伴之一提供了1700亿美元贷款。但在 2016 年达到超过 280 亿美元的峰值后，对非洲的贷款在过去两年大幅下降。 2021年，中国向非洲贷款12.2亿美元，去年仅签署9笔贷款，金额9.9448亿美元。首席研究员奥因塔雷拉多·摩西在一封电子邮件中对美国之音表示：“趋势表明，贷款平均数和金额正在下降，中国的政策框架也在发生变化，这导致我们预计超过 5 亿美元的大规模贷款将会减少。” “与此同时，来自中国的小额和/或美好的新政策框架表明，将会有更多的小额贷款。”社会、环境影响摩西斯指的是中国国家主席习近平所称的北京“小而美”的做法，其目的是从对铁路和高速公路等大型项目的投资转向对社会和环境更具影响力的小额贷款。有益的影响。研究发现的另一个趋势是，虽然此前大部分贷款流向东非和南部非洲国家，但在 2021-22 年，贷款转向西非，塞内加尔、贝宁和科特迪瓦等国家获得了大部分资金。摩西说，这是因为“这些国家历来从中国借钱较少，因此中国对这些国家的贷款敞口也较少。”他指出，过去大量借债的非洲其他地区的国家目前正在应对债务困境。研究发现，中国的贷款机构也可能变得更加谨慎，因为赞比亚等几个非洲国家要么拖欠债务，要么难以偿还债务，导致西方指控贷款不可持续。研究发现，2021-22 年，刚果民主共和国、喀麦隆、加纳和赞比亚的几项项目贷款因谈判失败而被取消。同一时期，尽管交通运输仍然是主要领域，但新贷款的投向范围比前几年更广泛。能源项目没有新的投资，而能源项目是此前吸引贷款最多的非洲部门。该论文的作者认为，在承诺使“一带一路”倡议变得“绿色”并结束对海外煤炭项目的融资之后，中国将继续寻找更绿色的项目来资助。中国最近的投资之一是八月份与南非签署的一项协议，以帮助其解决能源危机。该计划将包括来自中国的总计 3000 万美元的赠款和应急设备。数据显示，2021-22 年投资增加的两个领域是环境（例如向塞内加尔提供贷款以帮助“改善水资源”）以及农业和教育的改善。贷款减少的其他原因更多地与中国自身的经济放缓有关。展望未来 该研究表明，未来对非洲的贷款可能会减少 5 亿美元以上的大规模贷款，增加 5,000 万美元以下的贷款。摩西对美国之音表示：“由于基础设施赤字和气候目标，非洲各国政府将继续有需求，但中国的贷款机构可能会在这些新的政策参数范围内回应这一需求。” “总的来说，由于非洲国家的需求，我们预计中国贷款将会反弹。但这种反弹可能不会回到之前的水平，”她说。中国南半球项目分析师 Cobus Van Staden 同意贷款利率永远不会再达到 2016 年的水平。不过，他表示，“我认为，有一种趋势只是将当前贷款的下降视为， “哦，一带一路已经结束了”，我认为这是不现实的。 “我认为‘一带一路’从来都不是一个稳定的东西，它总是在变异和变形，而此刻它又在变异和变形。所以它将采取一些更精简、更环保的版本，然后我们就会看到，”他告诉美国之音。范斯塔登预测，“随着中国经济的改善并略有回升……我认为贷款将会回升。”他说，他预计这将在明年的中非合作论坛之后发生。 “我认为我们目前可能处于一种平稳阶段，然后我认为它会开始回升，因为要记住的是非洲不会消失。”他说，非洲需要中国，同样，非洲也为中国提供了好处，例如获得非洲大陆丰富的矿产资源。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-lending-to-africa-hits-a-low-study-shows/7280214.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-lending-to-africa-hits-a-low-study-shows/7280214.html</guid><pubDate> Fri, 22 Sep 2023 15:33:05 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8F43FCB7-2CF8-4655-BBC6-F6F43E40B864_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在台湾机场过境的中国异见人士请求帮助寻求庇护</title><description>一名以定期纪念 1989 年北京天安门广场民主抗议者镇压活动而闻名的中国异见人士周五逃往台湾，请求帮助在美国或加拿大寻求庇护。陈思明在 X（以前称为 Twitter）上发布的一段视频中表示，他在桃园国际机场的转机区是为了逃避中国的政治迫害。他在帖子中说：“中国警方针对我的维稳手段越来越残酷、越来越疯狂。” “他们没有按照法律程序就随意拘留我，拿走我的手机，甚至对我进行精神评估。我不能再继续接受对我个人尊严的蹂躏、对我荣誉的践踏和对我身体的威胁。”目前还不清楚陈如何前往台湾，但他告诉美联社，他已于 7 月 22 日离开中国。台湾是一个自治岛屿，中国声称拥有主权。陈说，从 2017 年开始，警方每年都会拘留他，主要是为了纪念 6 月 4 日北京天安门广场镇压事件。他说，最短的时间为一周，较长的时间为 15 天。在中国，纪念在镇压中丧生的抗议者的公共纪念碑可能会引起警方的注意、拘留或逮捕。今年五月，陈在社交媒体上发布纪念镇压行动的帖子后，中国南部湖南省当局拘留了他。他描述了多年来在周年纪念日前后的“敏感时期”受到国安警察的骚扰。人权组织“中国人权捍卫者”表示，据信他不久后被关押在湖南株洲的一个看守所。该组织敦促台湾帮助陈寻求庇护。 “如果陈思明被遣返回中国，他几乎肯定会面临被拘留、酷刑和其他虐待以及不公平审判的风险，”该组织的研究和宣传协调员威廉·尼(William Nee)说。由于台湾没有正式的难民政策，陈接下来发生的事情将会很复杂。它还对中国带来的安全风险越来越警惕，并拒绝向一些寻求离开香港的人提供永久居留权，因为北京对香港的控制日益加强。陈说，他知道其中的风险，但他更喜欢台湾，而不是逃到泰国或老挝，这些中国持不同政见者经常逃往的国家。 “我非法进入台湾，但台湾是一个民主自由的社会、一个国家。即使我坐在这里的监狱里，我也会感到安全，”陈说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-dissident-in-transit-at-taiwan-airport-pleads-for-help-in-seeking-asylum-/7279894.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-dissident-in-transit-at-taiwan-airport-pleads-for-help-in-seeking-asylum-/7279894.html</guid><pubDate> Fri, 22 Sep 2023 12:20:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fb67-08dbbb85cbda_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>泰国取消中国游客签证以促进旅游业</title><description>从下周开始，中国公民将可以免签证访问泰国，这是新任总理斯雷塔·塔维辛提振泰国经济战略的一部分。自 9 月 25 日起，中国和哈萨克斯坦国民可通过临时免签计划进入沙特 30 天。该豁免将于二月底到期。更多旅游业的前景令酒店集团和专业人士兴奋不已，他们希望泰国能够欢迎更多来自中国的游客。普吉岛凯悦度假村销售与营销总监兰吉特·维斯瓦纳坦 (Ranjeet Viswanathan) 表示：“疫情爆发前，中国曾是我们酒店入住人数最多的国家之一。” “以前，我认为我们几乎 18% 到 20% 的业务来自中国，[我们] 严重依赖旅游团。现在，中国的预订量约占我业务的 5%。”中国旅游业 在疫情爆发之前，中国是泰国旅游业的驱动力。 2019年，仅1100万中国游客就贡献了创纪录的3900万泰国游客。但由于疫情近三年来限制中国公民免签或隔离旅行，游客数量急剧下降。根据泰国政府的数据，2022 年，只有 273,567 名来自中国大陆的游客入境。今年以来，截至 5 月中旬已有超过 100 万中国人抵达泰国，政府预计到年底这一数字将增至 500 万。吉隆坡旅游分析师加里·鲍尔曼(Gary Bowerman)表示，免除中国游客签证的决定将增加中国游客数量，但此举“早就应该了”。他说：“在即将到来的旅游季向中国游客发放临时签证豁免的决定表明了政治决策或其他方面对该地区旅游业的影响。” “免签证对于中国团体旅游尤其重要，目前亚太地区的竞争正在加剧。如果政府想吸引更多中国游客，现在正在推出一项早就应该采取的措施。”鲍尔曼补充道：“从十月份的中国黄金周开始，一直到圣诞节/新年，再到农历新年，我们将看到整个地区疯狂争夺来自中国的游客。该地区旅游业的竞争将变得异常激烈。” 。黄金周是中国两个最长的全国性假期之一，今年的假期为10月1日至7日。泰国企业希望为期一周的假期能够成为吸引更多中国游客进入泰国的火花。去年，泰国官员乐观地预测入境人数将达到1200万。但由于中国经济放缓以及大流行以来两国之间的直飞航班减少，这一预测很快就被独立旅游专家驳回。普吉岛 普吉岛仍然深受中国游客的欢迎，旅游热点地区的酒店正在为 11 月份开始的泰国旅游旺季之前的繁忙时期做准备。普吉岛酒店协会执行董事杰恩·麦克杜格尔 (Jayne MacDougall) 认为，免签政策将发挥作用。她对美国之音表示：“我们预计这将导致来自中国的旅客和航班增加。泰国政府正在努力刺激从中国返回泰国的旅游业，我们相信这一策略将非常有效。” “普吉岛的酒店已经为大量中国游客的涌入做好了准备，并渴望容纳快速增长的中国游客。”尽管签证豁免预计只持续五个月，但麦克杜格尔补充说，她希望能延长到二月以后。 “我们相信这将推动旅游业的发展，并希望能持续推动。我们相信中国与泰国的爱情将会重燃。这将取决于签证情况等因素。当然，游客的数量和质量也将决定这是否会为该岛带来繁荣，”她说。 “这不仅仅是数字的问题，还关系到游客是否会寻求可持续的旅游业，并选择享受和尊重使普吉岛闻名的当地文化、美食和习俗。”泰国总理斯雷塔·塔维信 (Srettha Thavisin) 将于 10 月访问北京，这是为期三天的正式访问的一部分，旨在加强两国关系。报道称，会议期间将讨论旅游业。泰国经济严重依赖旅游业，2019年旅游业占该国GDP总量的11.5%。据世界报报道，去年重新开放边境后，泰国迎来了超过1100万游客，但其经济未能达到预期的3.4%。银行。对于 2023 年，新的预测预计增长率将加速至 3.9%，政府预计将有约 2800 万游客到来。普吉岛凯悦酒店的维斯瓦纳坦（Viswanathan）表示：“今年通常会看到中国人在学校放假期间涌入，即七月和八月。我们做好了准备，但它没有到来。” “最终出现的是中东市场。它们肯定取代了我们在中国市场寻找的东西。因此，我们再次准备迎接有关中国和哈萨克斯坦回归的消息。”过去，中国旅行团经常因“零团费”而受到批评，即中国游客以低于成本的价格游览泰国，然后把钱花在高价的中资企业而不是当地企业上。这样中国的代理商就可以从销售佣金中收回成本。但维斯瓦纳坦表示，今年来自中国的“优质”游客增多，也就是说那些愿意花更多钱的游客。 “大多数酒店的价格比 2019 年上涨了 15% 至 25%。因此，我们也看到了中国游客的质量，他们的消费能力更强，而不是像过去那样，他们只会来[并且]不要花钱。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/thailand-removes-visas-for-chinese-visitors-to-boost-tourism-/7279762.html<guid> https://www.voanews.com/a/thailand-removes-visas-for-chinese-visitors-to-boost-tourism-/7279762.html</guid><pubDate> Fri, 22 Sep 2023 11:19:07 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-51a6-08dbbb7c7722_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国财政部成立美中经济金融工作组</title><description>美国财政部周五表示，将正式成立两个新的美中经济和金融问题工作组，旨在为世界两大经济体之间提供定期政策沟通论坛。美国财政部在一份声明中表示，这两个小组将“定期会面”，并向耶伦和中国国务院副总理何立峰汇报。中国财政部将担任经济工作组的对口单位，中国人民银行将担任金融工作组的对口单位。这些小组是在耶伦7月访问北京之后成立的，她在北京会见了贺建奎和其他高级官员，在多年关系恶化后就经济和金融问题重新建立了沟通。耶伦在X（前推特）上表示，这些工作组“将作为重要论坛来沟通美国的利益和关切，促进我们两国之间的健康经济竞争，为美国工人和企业提供公平的竞争环境，并推进全球合作。”挑战”。 “我们进行交谈至关重要，尤其是当我们意见不一致时，”她补充道。中国财政部和央行均发表声明，确认成立经济金融工作组，但除表示旨在加强在这些问题上的沟通与合作外，没有透露更多细节。一位财政部高级官员表示，耶伦已向中国官员重申，美国将利用这些小组在可能的情况下促进与中国在应对全球挑战方面的合作，包括为陷入困境的发展中经济体进行债务重组、气候融资和反洗钱工作。商务部长吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo）8月份与中国官员达成协议，成立一个美国出口管制工作组，旨在解释美国的政策，随后成立了这两个工作组。过去几年，美国财政部和国务院每年都会与中国举行战略与经济对话，但该论坛于 2017 年前总统唐纳德·特朗普上任后结束，华盛顿对中国采取了更具对抗性的态度，导致长达数年的关税两国之间的战争。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-treasury-launches-us-china-economic-financial-working-groups/7279680.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-treasury-launches-us-china-economic-financial-working-groups/7279680.html</guid><pubDate> Fri, 22 Sep 2023 10:02:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6cc7-08dbbb746886_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>亚运会周六在中国开幕</title><description>亚运会非常引人注目。首先，它们的参与者比夏季奥运会还要多。组织者表示，周六在中国东部城市杭州举行开幕式时，将有超过 12,000 人报名参加。这比明年巴黎奥运会预计的 10,500 人还要多。如此庞大的数字在一定程度上是由于举办的项目数量惊人，其中包括许多在奥运会上找不到的地区特色、体育项目和比赛项目。还有板球运动，预计最早将于 2028 年在洛杉矶举行奥运会，当然也将在 2032 年在澳大利亚布里斯班举行。还有壁球，它曾多次尝试获得奥运会认可。当地特色项目包括龙舟赛、藤球（有时也称为“踢排球”）、武术（一种中国武术）和卡巴迪（印度次大陆流行的接触运动）。还有非奥运会武术柔术和库拉什（kurash），一种在中亚流行的摔跤形式。除此之外，组织者还添加了一长串所谓的“智力运动”，从桥牌到国际象棋，到象棋（中国象棋）再到电子竞技。当然，还有各种比赛中常见的老备用项目。田径、游泳或排球等奥运会，以及通常盛大的开幕式和闭幕式。九个项目将提供奥运会资格赛名额：射箭、花样游泳、拳击、摔跤、曲棍球、现代五项、帆船、网球和水上运动马球。然而，481 个项目中的大多数都为较小的代表团提供了赢得奖牌的机会，这在奥运会上通常是不可能的。2018 年印度尼西亚亚运会上，中国队总共获得了近 300 枚奖牌。排名垫底的是，叙利亚和尼泊尔各赢得一枚奖牌。不丹和孟加拉国是没有获胜的九个代表团之一。中国将像过去 40 年来一样在奖牌榜上占据主导地位，其次是亚洲其他强国日本和韩国。这个广阔的地区从地中海的黎巴嫩延伸，穿过中亚和印度次大陆，一直延伸到朝鲜，组织者称有 45 个国家或地区参加。组织者表示，将有 191 名来自朝鲜的参与者参加。朝鲜在 COVID-19 大流行后于 2020 年初关闭了边境，并跳过了东京奥运会，东京奥运会被推迟了一年，直到 2021 年举行。亚运会也因疫情而从 2022 年推迟了一年。据韩国统一部称，朝鲜运动员上一次出现在国际体育比赛中是在2020年1月，当时朝鲜参加了亚洲足球联合会23岁以下足球锦标赛。如果你喜欢政治阴谋，可能会有很多。自治的台湾岛将出现在中国境内，中国声称民主是一个分离的省份，并誓言要收回。该岛被称为中华民国，在奥运会和亚运会上被正式列为中华台北，并在饰有奥林匹克五环的白旗下游行。其红、蓝、白旗是不允许的。台湾虽然只有2350万人口，但在该地区是一个相对强的体育强国，在印度尼西亚的奖牌榜上名列第七。奥运会也在国际奥委会主席托马斯·巴赫和科威特谢赫·艾哈迈德·法赫德·萨巴赫之间公开的权力斗争中开始。萨巴赫是国际奥委会的长期成员，经常被称为“造王者”，帮助巴赫赢得了国际奥委会主席职位。 2013年，布宜诺斯艾利斯。总部位于瑞士的国际奥委会7月公开干预，宣布亚奥理事会主席选举无效。它还暂停了谢赫·艾哈迈德在国际奥委会的职务。表面上，科威特的谢赫·塔拉勒·法赫德·艾哈迈德·萨巴赫（谢赫·艾哈迈德·谢赫·艾哈迈德的弟弟）赢得了选举。老谢赫是 OCA 的前任主席，该组织由他的父亲创建，已有 30 年历史。国际奥委会表示，在举行新的选举之前，将继续承认印度的兰迪尔·辛格为亚奥理事会临时主席。巴赫将出席在杭州举行的开幕式，并肯定会与辛格进行会谈。本届奥运会最盛大的赛事可能是 10 月 7 日举行的印度与巴基斯坦男子板球金牌争夺战，这将是全年最受关注的全球体育赛事之一。恰逢板球世界杯也正在进行。中国将再次主宰跳水项目，两个月前刚参加完日本福冈世锦赛的几位中国顶尖游泳运动员将大放异彩。由于比利时安特卫普世锦赛与亚运会交锋，体操领域的实力有所削弱。亚运会的最大赢家可能是被称为“Faker”的韩国电竞明星李相赫。如果他赢得金牌，他将获得豁免服兵役的权利。当韩国队在 2018 年印度尼西亚奥运会上夺得足球金牌时，托特纳姆热刺队足球前锋孙兴慜也因政府豁免而绕过了 21 个月的兵役期，尽管孙兴慜仍然需要进行三个月的基础训练。</description><link/> https://www.voanews.com/a/asian-games-open-saturday-in-china-/7279389.html<guid> https://www.voanews.com/a/asian-games-open-saturday-in-china-/7279389.html</guid><pubDate> Fri, 22 Sep 2023 04:05:11 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5dd9-08dbbb42729e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国际和平日强调妇女的关键作用</title><description>值此国际和平日之际，在联合国大会期间，美国宣布了新举措，以帮助巩固妇女在世界各地建设和平和加强安全方面发挥的作用。美国之音记者维罗妮卡·巴尔德拉斯·伊格莱西亚斯提供了详细信息。摄影：维罗妮卡·巴尔德拉斯·伊格莱西亚斯</description><link/>https://www.voanews.com/a/on-international-peace-day-women-s-ritic-role-highlighted-/7279328.html<guid> https://www.voanews.com/a/on-international-peace-day-women-s-ritic-role-highlighted-/7279328.html</guid><pubDate> Fri, 22 Sep 2023 00:10:35 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>非洲</category><category>美洲</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（维罗妮卡·巴尔德拉斯·伊格莱西亚斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b061-08dbbb212b97_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>