<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 5 月 25 日星期四 12:06:34 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美中高层贸易官员在华盛顿会晤</title><description>北京宣布，中国和美国最高商业和贸易官员定于周四在华盛顿举行会晤，这是世界两大经济体领导人之间罕见的直接对话。中国商务部部长王文涛将与商务部长吉娜·雷蒙多和美国贸易代表凯瑟琳·戴会面，王的商务部证实，尽管华盛顿尚未对会谈发表评论。去年 11 月，美国总统拜登在巴厘岛会见了中国国家主席习近平，而周四在华盛顿举行的贸易谈判将成为拜登政府期间美国和中国官员在美国首都举行的首次内阁级会议。王毅正在美国参加周四和周五在底特律举行的 2023 年 APEC 贸易部长会议。在华盛顿会谈中，“中方将就中美关系和共同关心的问题交换意见，”中国商务部发言人舒觉亭在北京举行的例行新闻发布会上说。据商务部称，周一，王毅在上海会见了包括强生、3M、陶氏、默克和霍尼韦尔在内的美国公司代表，并告诉他们“中国将继续欢迎美资企业在中国发展。中国，实现共赢。”但中国周日宣布美国芯片制造商美光科技存在国家安全风险，并禁止该公司向国内主要行业出售其存储芯片。该禁令是在对在中国经营的美国咨询公司进行一系列突袭之后发布的。王毅访美之前，七国集团领导人最近在广岛举行了一次峰会，拜登和其他七国集团领导人在会上将矛头对准了中国的“经济胁迫”，并表示他们将“去风险化”无需在一系列产品上与世界第二大经济体“脱钩”。 “中国希望七国集团不要滥用贸易和投资限制，同时表示他们不会寻求与中国脱钩，”舒说。 5 月初，王毅在北京与美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯 (Nicholas Burns) 会面，外界猜测美国高级官员将访华。在美国击落飞越敏感军事地点的中国间谍气球后，美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 于 2 月推迟了访问。雷蒙多和布林肯以及美国财政部长珍妮特耶伦都表示有兴趣访华。本报告部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/top-us-chinese-trade-officials-meeting-in-washington-/7108817.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-us-chinese-trade-officials-meeting-in-washington-/7108817.html</guid><pubDate> Thu, 25 May 2023 10:39:25 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2fcf-08db5d2c41bd_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>法院判处 4 名参与炸弹阴谋的香港学生</title><description>法院判处四名香港学生参与防止炸弹阴谋。在警方挫败他们的阴谋并于 2021 年 7 月逮捕他们之后，这四人此前承认共谋引发爆炸。据称目标包括法院大楼。法官 Alex Lee 表示，这群人中年龄最大的被告 21 岁的 Alexander Au 在这起阴谋中的罪魁祸首更大，因为他参与了租用酒店房间和对目标建筑物进行侦察。 Au被判处五年零八个月的有期徒刑。法官说，其他年龄在 17 至 20 岁之间的被告扮演的角色较小，并被勒令送往少年康复机构。本报告的部分信息来自美联社和法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/court-sentences-4-hong-kong-students-in-bomb-plot/7108480.html<guid> https://www.voanews.com/a/court-sentences-4-hong-kong-students-in-bomb-plot/7108480.html</guid><pubDate> Thu, 25 May 2023 05:49:49 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e127-08db5d04f736_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和微软警告中国黑客攻击“关键”基础设施</title><description>美国、其西方盟友和微软周三表示，受国家资助的中国黑客已渗透到美国关键的基础设施网络，同时警告称类似的间谍攻击可能在全球范围内发生。微软强调关岛是目标之一，关岛是美国在太平洋的领土，拥有重要的军事前哨基地，但表示在美国其他地方也发现了“恶意”活动。它说，自 2021 年年中以来，由中国赞助的被称为“伏特台风”的演员实施的秘密攻击促成了长期的间谍活动，并且可能旨在在该地区发生冲突时阻碍美国。声明说：“微软以适度的信心评估，这次伏特台风行动正在寻求发展可能在未来危机期间破坏美国和亚洲地区之间关键通信基础设施的能力。” “在这场运动中，受影响的组织涵盖通信、制造、公用事业、运输、建筑、海事、政府、信息技术和教育部门。”微软的声明恰逢美国、澳大利亚、加拿大、新西兰和英国当局发布的警告称，黑客攻击可能在全球范围内发生。他们说：“这项活动影响了美国关键基础设施部门的网络，创作机构认为攻击者可以对这些和全球其他部门应用相同的技术。” “以陆为生” 美国及其盟友表示，这些活动涉及“以陆为生”策略，利用内置网络工具与普通 Windows 系统融为一体。它警告说，黑客攻击可能会包含看似“良性”的合法系统管理命令。微软表示，Volt Typhoon 攻击试图通过受感染的小型办公室和家庭办公室网络设备（包括路由器、防火墙和 VPN 硬件）路由流量，从而融入正常的网络活动。 “他们也被观察到使用定制版本的开源工具，”微软说。微软和安全机构发布了指导方针，供组织尝试检测和反击黑客行为。澳大利亚 Cyber​​CX 首席战略官兼澳大利亚网络安全中心前负责人阿拉斯泰尔·麦吉本 (Alastair MacGibbon) 表示：“这就是我所说的低和缓慢的网络活动。” “这是一个身穿迷彩背心并携带狙击步枪的人。你看不到他们，他们不在那里，”他告诉法新社。 “当你想到真正会造成灾难性伤害的事情时，是有意图的人花时间进入系统。”他说，一旦进入，网络攻击者就可以窃取信息。 “但它也让你有能力在后期进行破坏性行为。”澳大利亚网络安全公司 Internet 2.0 的联合创始人罗伯特波特说，自伏特台风警报发布以来，许多其他政府也发现了类似的活动。波特告诉法新社：“我不确定通信基础设施将如何受到这些攻击的威胁，因为这些网络具有高度的弹性并且很难在短时间内关闭。” “然而，来自中国 APT（高级持续威胁）组织的持续威胁是真实存在的。”美国网络安全和基础设施安全局局长伊斯特利表示，中国多年来一直在全球范围内窃取知识产权和数据。伊斯特利说：“今天的咨询是与我们的美国和国际合作伙伴一起发布的，反映了中国如何使用高度复杂的手段来瞄准我们国家的关键基础设施。”中国没有立即回应这些指控。但它经常否认进行国家资助的网络攻击。中国反过来经常指责美国从事网络间谍活动。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-microsoft-warn-chinese-hackers-attacking-critical-infrastructure/7108451.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-microsoft-warn-chinese-hackers-attacking-critical-infrastructure/7108451.html</guid><pubDate> Thu, 25 May 2023 04:45:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0ae1-08db5cfc2449_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析：中国加强对美国芯片行动的回应，但经济现实限制了回应程度</title><description>分析人士说，北京对美国芯片制造商美光科技的限制是对美国全面芯片限制的报复，这标志着中国在回应华盛顿压力方面迈出了重要一步，并可能为在地缘政治僵局中采取进一步措施打开大门。但他们警告说，习近平主席提高赌注的能力将是有限的，因为他正在努力重振世界第二大经济体，同时它也在努力从多年的零 Covid 强加的惯性中恢复过来。中国周日禁止在关键基础设施项目中使用美光的芯片，北京称这构成了可能影响“国家安全”的“重大网络安全风险”。华盛顿对世界七个最富有国家（七国集团）领导人签署一份敦促北京结束“经济胁迫”的声明之际作出的裁决表示“严重关切”。此举标志着中国对美国针对中国科技行业的措施的回应发生了重大转变，专门研究全球芯片贸易的 Natixis 高级经济学家 Gary Ng 称其为“具有里程碑意义的案例”。他强调，这是中国自 2021 年宣布更严格的规定以来首次对外国公司进行网络安全调查，而且此类审查的范围扩大到包括国家安全问题也是罕见的。他说，“如果监管机构在未来面临其他地缘政治问题时将这些审查用作报复工具，我不会感到惊讶”。乔治敦大学专门研究美中科技竞争的研究员艾米丽温斯坦补充说，“关键信息基础设施”的定义非常广泛——从在线政府服务和国防到医疗保健和水资源保护。 “从技术上讲，这可能意味着任何东西都符合条件，”她说。 “中国一直以国家安全或其他理由制造保护主义壁垒”，包括强制性技术转让协议，要求公司在本地存储所有数据，以及要求外国实体与当地合作伙伴在多个领域成立合资企业。 “火上浇油” 中国于 3 月下旬开始对美光展开调查，五个月前，美国公布了旨在切断北京获取高端芯片、芯片制造设备和用于设计半导体的软件的全面限制措施。咨询公司 Albright Stonebridge 的中国技术专家保罗·特里奥罗 (Paul Triolo) 表示：“这显然是对北京认为华盛顿对美光和美国半导体行业的支持进行针锋相对报复的一部分。” Triolo 说，美光被挑出来发表政治声明，并补充说，之前对国内公司（例如打车应用滴滴）的网络安全审查侧重于数据，而不是将范围扩大到包括国家安全。华盛顿已经禁止包括美光竞争对手长江存储在内的中国芯片制造商。宣布这一消息之际，七国集团表示他们将采取行动“降低风险，而不是脱钩”与中国，而华盛顿则向盟友施压，要求它们联合起来限制对中国的芯片设备出口。 “G7 的强硬声明可能是火上浇油，”Ng 说。然而，习近平打击他所认为的美国霸权的愿望需要与此类措施对经济的影响相平衡。据分析师称，美光——美国最大的内存芯片制造商之一——很容易成为目标，因为它的半导体可以被韩国 SK 海力士和三星的产品取代。但对英特尔和高通等其他美国公司的限制将更难应对，因为它们的技术用于消费品，包括在美国制造并运往国外的智能手机。押注韩国“限制像美光这样的美国公司的做法意在发出一个信号，表明北京愿意在与美国竞争时承受一些痛苦，”新加坡国立大学政治学副教授 Ja Ian Chong ， 说。据彭博新闻社报道，他说：“但北京非常谨慎地限制自己的成本。”市场研究公司 Canalys 的分析师 Toby Zhu 表示，这项禁令对提供云服务或数据中心的公司尤其严厉，因为它们使用需要高端存储芯片的硬件。他告诉法新社，美光的消费品产品“完全可以被韩国和国内的存储芯片供应商替代”。 Triolo 表示，北京“押注转向韩国供应商”。然而，白宫上个月敦促韩国芯片制造商不要向中国出口，以填补美国半导体进口禁令留下的任何空白。应华盛顿的要求，荷兰和日本已经宣布了对芯片出口的限制。吴补充说：“中国一直非常谨慎，不会报复太多……因为北京无法迅速增加国内产能来弥补任何短缺。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysis-china-steps-up-response-to-us-chip-moves-but-economic-reality-limits-how-far/7108445.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysis-china-steps-up-response-to-us-chip-moves-but-economic-reality-limits-how-far/7108445.html</guid><pubDate> Thu, 25 May 2023 04:29:49 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7C9E0395-A7CC-4EE2-B8FD-A95190DDBF20_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国游客返回泰国有利有弊</title><description>当北京去年年底结束其零 COVID 政策时，泰国的旅游业希望迅速复苏，释放出一大批不受大流行相关旅行限制的中国游客。泰国旅游和体育部的数据显示，2023 年前三个月有超过 517,000 名中国游客到访泰国，高于 2022 年第一季度的 13,700 人次。2023 年第一季度，中国游客位列前五成群结队的外国游客，以及马来西亚、俄罗斯、韩国和印度游客。泰国旅游局局长 Yuthasak Supasorn 告诉美国之音泰语，2023 年第一季度到达的中国游客人数少于预期，但随着机构向渴望去泰国旅游的中国人宣传泰国，他们的人数预计会增加三年。封锁。泰国国家经济和社会发展委员会预测，2023年该国国内生产总值将增长2.7%至3.7%，旅游业有望使餐饮和服务等行业受益。 CIMB Thai Bank 的研究主管 Amonthep Chawla 告诉泰国之音，他“预计到今年下半年会有更多的中国游客来泰国，这可能会使四个领域受益——连锁经济型酒店、医疗旅游、公寓市场和FDI [外国直接投资] 和贸易的商务旅客。”位于曼谷的亚太旅游协会办公室主任保罗·普朗卡恩 (Paul Pruangkarn) 告诉美国之音泰语，他同意恢复旅游和中国重新开放对许多寻求重建和恢复的企业来说是受欢迎的景象。他指出，在大流行之前，中国游客“约占泰国所有游客的 20%”。然而，一些分析人士警告说，中国游客增加带来的经济利益可能被夸大了。泰国 Kasikornbank 资本市场研究主管 Kobsidthi Silpachai 表示：“我认为，出于几个原因，对中国游客回归和旅游业的整体好处进行了过多的宣传。”他说，原因之一是零美元旅游或针对预算有限的中国游客的廉价旅游套餐明显回归。 “中国运营商投资了公寓和商店，提供了初始资金注入，就像柬埔寨发生的事情一样，”Kobsidthi 在给泰语之音的电子邮件中写道。 “但之后，几乎没有什么涓滴效应可以将财富扩散到当地经济。” Paisarn Suethanuwong 是一名旅游经营者，也是曼谷泰国专业导游协会的成员，他质疑针对中国顾客的业务的大幅增长。他说：“有些店铺装修得很漂亮，我从来没见过有顾客在那里吃饭，但它们还在营业。” “老实说，我想知道他们是否为洗钱而开放。如果是这样，那么这不是正常的增长。”来自清迈北部 Cloud Cafe 的咖啡师 Rerngrit La-ookit 表示，中国游客的涌入带来了负面影响。 “零美元旅游的到来一直在消耗我们的资源，这里的经济在其他任何地方都没有增长，”Rerngrit 说。虽然中国游客的回归对泰国的许多人来说是一个福音，但该国的执法机构发现中国人犯下的罪行有所增加。泰国国家警察局副局长苏拉查特·哈帕恩告诉美国之音泰语，泰国执法机构已对经营非法业务的中国犯罪集团展开打击行动。近年来，此类企业的数量不仅在泰国而且在其他东南亚国家都有所增加。 Surachate 说，中国公民的非法经营——所谓的灰色生意——涉及通过酒馆和酒吧等服务场所进行的毒品交易和人口贩运。美国之音泰语组的 Pinitkarn Tulachom 和 Yiamyut Sutthichaya 为本报道做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/return-of-chinese-tourists-to-thailand-has-pros-cons/7107885.html<guid> https://www.voanews.com/a/return-of-chinese-tourists-to-thailand-has-pros-cons/7107885.html</guid><pubDate> Wed, 24 May 2023 19:37:13 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Nopparat Chaichalearmmongkol) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ce12-08db5cad0b59_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和捷克对中国结束乌克兰战争的外交手段持怀疑态度</title><description>随着中国特使在乌克兰会谈后继续在欧洲进行会谈，美国国务院一名高级官员表示，没有太多迹象表明中国愿意利用其在莫斯科的影响力来结束俄罗斯对乌克兰的战争。一位捷克议员也对中国促成和平的努力持怀疑态度。美国之音国务院局长 Nike Ching 有更多。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-czech-republic-skeptic-of-china-s-diplomacy-to-end-ukraine-war/7107878.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-czech-republic-skeptic-of-china-s-diplomacy-to-end-ukraine-war/7107878.html</guid><pubDate> Wed, 24 May 2023 19:18:34 -0400</pubDate><category>乌克兰</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Nike Ching) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9f7c-08db5cab9b23_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>