<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 11 日星期四 19:14:26 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾选民前往投票，一些人仍未做出决定</title><description>1月13日，台湾选民将投票选举台湾下一任总统。尽管每位候选人都在努力赢得更多选票，但有些候选人在竞选中仍犹豫不决，而中国一直是其中的关键问题。美国之音的伊丽莎白·李前往台湾各地听取选民的意见。 （摄影机：伊丽莎白·李、比尔·加洛、斯蒂芬·博伊塔诺；由伊丽莎白·李制作）</description><link/> https://www.voanews.com/a/as-taiwan-voters-head-to-polls-some-still-undecided/7435841.html<guid> https://www.voanews.com/a/as-taiwan-voters-head-to-polls-some-still-undecided/7435841.html</guid><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 11:34:50 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5b8f-08dc12c25481_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音独家报道：布林肯将在台湾选举前会见中国外交部长候选人</title><description>华盛顿——美国国务卿安东尼·布林肯计划于周五在台湾选举前一天在华盛顿会见中国资深外交官、中国下一任外交部长的热门竞争者刘建超，同时美国继续警告中国不要这样做利用选举作为不稳定的借口。周六台湾总统选举和立法院选举后，全球最大的两个经济体之间的沟通将继续进行，美国和中国的高级官员定于下周在瑞士达沃斯参加世界经济论坛。周五，布林肯将在美国国务院与负责维护与外国政党关系的中国共产党对外联络部负责人刘鹤举行会谈。 “刘是中国国家主席习近平核心顾问圈子中值得信赖的成员。他是外交部长的主要候选人。”前中央情报局高级中国问题分析师、现任乔治城大学教授丹尼斯·怀尔德表示。怀尔德周四对美国之音表示，刘鹤的访问“部分是为了确保华盛顿和北京在台湾新领导人当选之前相互理解”。据知情人士透露，国务院负责东亚和太平洋事务的最高外交官丹尼尔·克里滕布林克(Daniel Kritenbrink)将参加这个长达一小时的会议。位于台北的准官方国防与安全研究所研究员李彻川表示：“刘鹤扮演了更积极的外交角色，并一直在执行通常由中国外交部长处理的任务。”李哲川对美国之音表示，刘鹤被选为中国下一任高级外交官“并非不可想象”，他本周在华盛顿与美国高级官员的会晤可能为他的下一个职位铺平道路。下周，布林肯和中国总理李强将出席在瑞士山区度假胜地举行的年度经济会议。美国国务院在一份声明中表示，布林肯将在出席达沃斯世界经济论坛会议时讨论全球关注的问题，包括美国对基于规则的国际秩序的承诺。与中国官员的合作被描述为持续努力保持开放的沟通渠道、负责任地管理两国之间的分歧并解决一系列问题。其中包括南海紧张局势等全球和地区安全担忧。台湾也将成为话题之一。华盛顿表示反对台湾选举的“外部干涉或恶意影响”。周四，美国国务院副发言人维丹特·帕特尔表示，美国“对台湾的民主进程充满信心，并相信台湾选民可以在不受外界干涉的情况下决定下一任领导人”。台湾总统选举的获胜者将于5月20日就职。未来几个月的过渡期被视为两岸关系中的敏感时期。周三晚间，一名美国政府高级官员对记者表示，如果北京选择以额外的军事压力或胁迫来回应台湾的选举结果，那么北京将成为“挑衅者”。这位美国官员表示：“在这次选举和过渡期间，我们将确保与北京的沟通渠道保持开放，包括外交渠道和最近重新开放的军事渠道，以符合过去的先例以及我们与台湾的非正式关系。”本周，美国和中国官员举行了多次会议。美国首席副国家安全顾问乔恩·费纳周三与刘进行了长时间会谈。白宫表示，双方讨论了正在落实的关键成果去年11月美国总统拜登和习近平的峰会、中东挑战以及俄罗斯对乌克兰的战争。芬纳强调了台海和南海和平与稳定的重要性。美国国土安全部长亚历杭德罗·马约卡斯举行了虚拟会议周三与中国公安部部长王晓红举行会谈，讨论打击合成毒品的非法流通。美国商务部长吉娜·雷蒙多周三晚间还与中国商务部部长王文涛通了电话，就利用双方成立的工作组解决双方关切的商业问题进行了后续行动。科学技术协议 在国务院，两国官员讨论了延长将于下个月到期的美中科学技术协议（STA）。官员们将于 1 月 22 日这一周再次开会讨论延期事宜。去年八月底，华盛顿同意将与中国的协议延长六个月。此次短期延期之际，几位共和党国会议员对中国此前利用该协议推进其军事目标并可能继续这样做表示担忧。当时，美国国务院表示，短暂延期将维持 STA 的有效性，同时美国与中国谈判修改和加强该协议。呼吁互惠 一些前美国官员对频繁会谈能否从根本上改变北京的行为持怀疑态度，因为北京的行为被认为损害了华盛顿的国家利益。他们还提倡互惠。 “每当中华人民共和国特使被允许向美国人民讲话时，美国特使就需要能够直接向中国人民讲话。如果中华人民共和国不接受这一点，那么我们继续让像刘这样的人直接进入就是愚蠢的，”负责东亚和太平洋事务的前助理国务卿戴维·史迪威(David Stilwell)表示。刘周二在外交关系委员会主办的一次活动中发表讲话。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-exclusive-blinken-to-meet-veteran-chinese-diplomat-liu-before-taiwan-election/7435622.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-exclusive-blinken-to-meet-veteran-chinese-diplomat-liu-before-taiwan-election/7435622.html</guid><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 09:44:28 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/99b92ecb-c607-4de7-8b84-a611d9337a72_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港人希望在台湾政治中发挥更大作用</title><description>随着中国加强对香港的控制，数千名香港居民逃往民主的台湾。有些人正在进入台湾政坛。在周六台湾大选之前，美国之音的比尔·加洛和凯蒂·谭与希望在台湾民主中发挥更大作用的香港人进行了交谈。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kongers-eye-bigger-role-in-taiwan-politics-/7435364.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kongers-eye-bigger-role-in-taiwan-politics-/7435364.html</guid><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 03:41:23 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-1297-08dc1280968e_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港移民希望通过台湾选举获得更多支持</title><description>台湾台北——72岁的香港移民崔伯泰从来没有计划在台湾竞选政治职位，但这位前英国殖民地的前民主派区议员希望将香港问题重新纳入讨论范围。台湾公共议程在 2020 年台湾上一次总统选举期间，针对香港政府修改《逃犯条例》提案的抗议活动，批评者称该提案将允许香港人被送往中国大陆受审。台湾执政党民进党加倍强调支持香港人的必要性，“今天的香港，明天的台湾”的口号在整个竞选活动中得到广泛运用。 “2019年香港持续数月的反送中运动后，不少港人想移居台湾，但出于国家安全考虑，台湾当局对港人在台湾获得居留权的标准提出了更高要求。”邱在新北市竞选办公室接受美国之音采访时表示：自2020年8月以来，负责处理中国大陆、香港和澳门问题的台湾陆委会以外国渗透和间谍活动的风险为由，加强了对香港居民移居台湾的申请的审查。这一政策转变导致在台湾获得永久居留权的香港人人数急剧下降。台湾移民署的数据显示，2020年1月至2023年11月期间，有超过31,700名香港人在台湾获得临时居留权，但只有5,700人获得永久居留权。邱说，许多香港人花光了所有积蓄搬到台湾，但在未能获得居留权后，他们被迫寻找另一个目的地。他对美国之音表示：“这个漫长的过程让一些香港人的境遇非常悲惨，而且由于他们可能已经花费了大量积蓄来台湾，所以他们去其他地方变得更加困难。”其他香港移民也表达了邱所描述的挫败感。一些人对美国之音表示，尽管民进党承诺在2020年总统选举期间支持香港人，但并没有兑现其承诺。 “台湾目前的政策让香港人的处境变得非常困难，”39 岁的企业主冯安格斯 (Angus Fung) 通过电话告诉美国之音。 “香港人和台湾人就像兄弟姐妹，所以我不明白为什么台湾当局要制造一种似乎破坏了两个群体之间密切关系的局面。”作为第一位参加台湾选举的香港移民，邱表示，他希望利用这次竞选活动让人们关注香港人的艰难处境。他对美国之音表示：“我希望通过参选为台湾的香港人发声，也希望台湾人民能够理解香港人面临的处境。”有分析称，虽然民进党领导的台湾政府承诺在2019年总统竞选期间向香港民众提供尽可能多的支持，但台湾政府和执政党“承诺过多”。列夫·纳赫曼（Lev Nachman）表示：“他们在上一个选举周期中的言论非常强烈，因为他们声称将尽最大努力重新安置有需要的香港人，并且正在建立有意义的机构来帮助香港人。”台湾国立政治大学政治学家通过电话告诉美国之音。纳赫曼表示，许多承诺并未兑现，让许多期待获得支持的香港年轻人感到在台湾不受欢迎。针对这些批评，陆委会对美国之音表示，鉴于香港政治制度和人口结构发生巨大变化，以及来自中国渗透的风险，当局有责任加强对香港人居留申请的审查。陆委会在书面回应中表示，“有关部门依法依规进行实质审查并审慎处理。”尽管台湾对香港人移民申请的处理普遍令人失望，但一些首次投票的香港选民仍然认为他们想支持民进党总统候选人、副总统赖清德，因为他们认为他是唯一能够保护香港人的人。在中国日益增长的威胁下，台湾的民主生活方式。对于这些香港选民来说，自北京于 2020 年在香港实施国家安全法以来，香港的基本权利和自由受到侵蚀，这反映了中国对台湾构成的威胁——中国认为台湾是其领土的一部分，并誓言要实现统一如有必要，可使用武力夺岛。 “中国向香港人承诺，一国两制模式50年不会有任何改变，但香港回归中国才26年，这座城市的一切都发生了变化。” 64 岁的香港移民在台北告诉美国之音。在他看来，追求与美国和其他志同道合的民主国家更深入接触的民进党是唯一确保台湾不屈服于中国压力的政党。 “民进党更有国际视野，他们与美国关系良好，”他说，并补充说这些关系对台湾很重要。还有人对亲华的国民党和台湾人民党这两个反对党提出的恢复与中国更密切关系的建议表示不信任。 60 岁的酒吧老板 Pamela Yuen 对美国之音表示：“我不希望看到台湾在政治和安全领域与中国大陆联系过于密切，因为我们香港人知道中国当局会做什么。”在台北。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-immigrants-hope-for-more-support-through-taiwan-election/7435351.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-immigrants-hope-for-more-support-through-taiwan-election/7435351.html</guid><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 02:18:11 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/75cd298b-484d-4899-8d77-ffd9fb09469e_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国将在台湾大选后派遣代表团</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-to-send-delegation-after-taiwan-election/7435299.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-to-send-delegation-after-taiwan-election/7435299.html</guid><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 22:43:08 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3d251c49-0262-40c4-9d48-90904a66b152_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国与芬兰就受损天然气管道举行“建设性”会谈</title><description>芬兰赫尔辛基——赫尔辛基称，芬兰总统绍利·尼尼斯托和中国国家主席习近平周三表示，两国就波罗的海天然气管道进行了“建设性对话”，芬兰当局认为该管道被中国船只损坏。芬兰警方于 10 月底发现了一个据信于 10 月 8 日损坏了芬兰和爱沙尼亚之间的波罗的海连接器管道的锚。他们表示，调查结果表明该锚属于中国货船 Newnew Polar Bear。芬兰总统在一份声明中表示：“两国总统注意到两国就波罗的海连接器管道事件进行了建设性对话。”中国关于两国元首视频连线会议的声明没有提及有关受损管道的会谈。芬兰官员十月底表示，中国正在配合调查。就在这一事件发生一年多前，波罗的海的四条北溪天然气管道中的三条发生水下爆炸，切断了俄罗斯通往欧洲的一条主要供应路线，当时莫斯科与西方国家之间因乌克兰战争而紧张局势加剧。这次破坏的原因仍然未知。芬兰Balticconnector运营商10月份表示，修复该管道至少需要五个月的时间，这使得芬兰冬季依赖液化天然气进口。天然气约占芬兰能源消耗的 5%，主要用于工业和热电联产。尼尼斯托在芬兰的声明中表示，他的国家去年加入了北约，他在与习近平的会谈中也提到了乌克兰战争问题，并“强调了中国在实现公正和持久和平方面的作用”。在中国国家电视台中央电视台的会议总结中，习近平表示，这个亚洲国家“坚定奉行独立自主的和平外交政策”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7434006.html<guid> https://www.voanews.com/a/7434006.html</guid><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 08:25:29 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/304e6ccf-d8ce-4494-9908-43b1ab2fb0e8_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>