<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 3 日，星期三 04:00:32 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>拜登与习近平举行“坦​​诚和建设性”通话</title><description>在周二的电话会议上，美国总统乔·拜登与中国国家主席习近平讨论了一系列高层问题，并重申要求中国不要使用基于网络的虚假信息工具干预美国总统选举。两位领导人还讨论了台湾——中国声称拥有主权的岛屿——台湾准备下个月就任新领导人。美国之音的安妮塔·鲍威尔从华盛顿报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-xi-hold-candid-and-constructive-call-/7554539.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-xi-hold-candid-and-constructive-call-/7554539.html</guid><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 23:03:13 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（安妮塔·鲍威尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-78c9-08dc53895c65_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>流亡中国商人郭文贵必须面临美国欺诈指控</title><description>纽约——周二，一名美国法官驳回了流亡中国商人郭文贵提出的驳回起诉书的请求，该起诉书指控他诈骗数千名投资者超过 10 亿美元。美国曼哈顿地区法官阿娜丽莎·托雷斯表示，检察官充分指控郭通过四项欺诈计划进行敲诈勒索，并证明这一点有待审判。郭的律师在下班后没有立即回应置评请求。郭对 12 项刑事指控表示不认罪，包括证券欺诈、电汇欺诈、非法货币交易和共谋，包括洗钱。根据起诉书，郭及其同伙诈骗了一家媒体公司、加密货币和其他企业的投资者。起诉书称，郭利用其丰富的网络影响力和数十万粉丝，承诺巨额财务回报和其他好处。起诉书称，事实上，该计划让同谋者为自己和家人致富，并为郭的“奢侈生活方式”提供资金。两名共同被告面临相关刑事指控，一名被告被控妨碍司法罪。郭文贵也被称为 Ho Wan Kwok 和 Miles Kwok，是中国共产党的批评者，也是美国前总统唐纳德·特朗普的前顾问史蒂夫·班农的商业伙伴。自 2023 年 3 月被捕以来，郭一直在纽约市布鲁克林区被监禁，托雷斯和联邦上诉法院去年拒绝了他提出的 2500 万美元保释方案。对他的审判的陪审团选拔定于 5 月 20 日开始。检察官还要求没收各种资产，包括银行账户、价值 3700 万美元的游艇、新泽西州的一座豪宅、一辆布加迪、一辆兰博基尼和一辆劳斯莱斯。郭于 2022 年 2 月在康涅狄格州根据《破产法》第 11 章申请破产保护。该案后来与他控制的其他公司的破产合并在一起。托雷斯曾两次拒绝郭先生推迟破产程序的请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/exiled-chinese-businessman-guo-wengui-must-face-us-fraud-indictment-/7554516.html<guid> https://www.voanews.com/a/exiled-chinese-businessman-guo-wengui-must-face-us-fraud-indictment-/7554516.html</guid><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 21:44:39 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4f2b-08db2584291d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国接洽柬埔寨新首相拥抱中国</title><description>柬埔寨金边/华盛顿——一位美国外交官最近访问柬埔寨后，分析人士和专家对美国之音高棉语版表示，柬埔寨近四十年来的首次领导层更替给美国提供了重新调整与金边关系的机会。然而，他们在最近的采访中表示，柬埔寨偏离民主制度，以及中国正在柬埔寨主要海军基地建立专属军事存在的说法，继续对两国关系升温构成重大障碍。 《洪森的柬埔寨》一书的作者塞巴斯蒂安·斯特兰吉奥表示，甚至在前首相洪森八月份将控制权交给他的儿子洪马内首相之前，美国外交政策圈子里的一些声音就在质疑华盛顿现行的柬埔寨政策的有效性——结束了柬埔寨的统治。父亲在位38年。 “关注东南亚的人们一直在讨论，自上世纪 90 年代初以来，美国对柬埔寨的政策充满了道德主义基调，但未能实现其目标，同时也为中国介入提供了空间。 3 月 28 日，他在接受美国之音高棉语采访时表示，“洪森是洪森的恩人和赞助人，需要在重点上做出某种改变”。斯特兰吉奥描述了国会中主要洪森批评者之间的紧张关系，他们希望将人权和民主放在首位柬埔寨政策的影响力，以及国务院中更务实的人物，他们愿意牺牲原则来换取在金边的更大影响力。斯特兰吉奥说，美国西点军校毕业生马奈的上台“为国家提供了采取新方法的机会，也为倡导新方法的人们提供了获得更多倾听的机会”。这种转变在七月大选后得到了充分体现。美国最初冻结了向柬埔寨提供的 1800 万美元外援，以抗议选举，并指出投票前针对反对派政客、记者和民间社会的“威胁和骚扰模式”。两个月后，洪马内宣誓就职后，美国代理副国务卿维多利亚·纽兰在纽约会见了新任首相，并告知他美国将解冻这笔资金。分析人士表示，助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克 (Daniel Kritenbrink) 2 月下旬对金边的访问显示了美国正在寻求的微妙平衡，强调了自 30 年前帮助柬埔寨斡旋以来所确定的优先事项，但并未完全放弃其已确定的优先事项。这位美国特使在 3 月 7 日的在线新闻发布会上表示，他提出了“与人权、人口贩运以及为自由和独立媒体创造空间等问题有关的分歧领域”，同时还重申了美国对“更加繁荣、民主和独立的国家。”克里滕布林克在联合国赞扬柬埔寨配合对朝鲜的制裁，并一贯谴责俄罗斯在乌克兰的战争。瑞典隆德大学东亚和东南亚研究中心高级讲师阿斯特丽德·诺伦-尼尔森表示，美国“对柬埔寨的承诺从根本上来说仍然是地缘政治”。她指出，尽管受到政治镇压，洪马奈政府仍在国内方面发出一些积极信号。 “新政府对行政改革的关注、精英政治的论述以及技术官僚的政策方针也让西方政府能够抓住其政策议程，”她说。克里滕布林克表示，他和洪马内讨论了云朗海军基地问题，这是两国之间的一个痛点，促使美国对高级军事人物实施制裁。美国指责柬埔寨允许中国将该基地发展为中国唯一的海军前哨基地。柬埔寨否认有任何此类协议，并表示中国不会有任何进入该基地的特殊权限。泰国那黎宣大学东盟共同体研究中心的保罗·钱伯斯表示，克里滕布林克的访问“旨在向柬埔寨传达一个信息，即美国领导人担心柬埔寨向中国倾斜。”钱伯斯表示，中国军方高层他在给美国之音高棉语的电子邮件中表示：“这将严重恶化美柬关系，除非有补偿——柬埔寨允许美国与柬埔寨开展同等水平的安全活动。” 3 月 13 日，柬埔寨取消了 2017 年与美国的年度联合军事演习。亚利桑那州立大学雷鸟全球管理学院副教授、柬埔寨长期观察员索法尔·厄尔 (Sophal Ear) 对美国在军事领域的潜在突破持乐观态度。柬埔寨关系。“时机就是一切。和解可能会出现在菜单上，”他上个月在一封电子邮件中表示。“柬埔寨位于东南亚的战略位置，对地区动态至关重要，”他补充说。“与柬埔寨接触可以让美国促进其治理、贸易和发展。然而，其他分析人士表示，美国可能不愿意采取会显着改变两国关系状况的措施。阿拉巴马州亨廷顿学院政治学助理教授克里斯托弗·普里米亚诺（Christopher Primiano）研究中国在东南亚的角色，表示华盛顿无意与中国竞争对洪马内政府的军事或经济支持。尽管美国外交官的语气可能有所转变，但他上周在电话中对美国之音表示，对民主和人权的批评并没有改变。他说：“这将永远是柬埔寨领导层不满的一个根源。如果美国政府对柬埔寨作为安全伙伴非常感兴趣，那么我们认为我们会看到更少的点名和羞辱。” ” Sim Chansamnang 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/embracing-china-new-cambodian-pm-approached-by-us-/7554083.html<guid> https://www.voanews.com/a/embracing-china-new-cambodian-pm-approached-by-us-/7554083.html</guid><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 18:46:51 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（孙纳林，科林梅恩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4e72-08dc5364315b_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在斋月期间收紧限制</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-tightens-restrictions-during-ramadan-/7554025.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tightens-restrictions-during-ramadan-/7554025.html</guid><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 18:09:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（柯林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6caa-08dc535dd53c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>负债开发商碧桂园在香港暂停交易</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/trading-of-indebted-developer-country-garden-suspended-in-hong-kong/7553968.html<guid> https://www.voanews.com/a/trading-of-indebted-developer-country-garden-suspended-in-hong-kong/7553968.html</guid><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 17:06:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/02932e56-91a2-4d8f-b3b8-9691b5fb4950_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在与菲律宾关系紧张之际启动东南亚外展活动</title><description>台湾台北——中国国家主席习近平周一会见了印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托，老挝、越南和东帝汶外长周二开始抵达北京，中国本周启动了新一轮对东南亚的外交活动。此次外交魅力攻势正值中国和菲律宾在南海存在领土争端，以及美国及其盟国努力加强该地区海上合作的背景下。在周一与普拉博沃的会晤中，习近平承诺“深化同印尼的全方位战略合作”，包括在海洋事务上的共同努力。普拉博沃表示，希望北京和雅加达加强经贸、扶贫等领域合作。在众多外长为期三天的访问中，北京希望“与三个国家进一步合作，以习近平总书记、国家主席和三个东​​南亚国家领导人之间的重要共识为指导”。中国外交部发言人。下周，美国将与日本和菲律宾举行高调峰会。预计这三个国家的领导人将讨论有争议的地区安全问题，包括北京和马尼拉之间的领土争端。一些分析人士表示，东南亚官员对北京的一系列高层访问遵循了中国外交行为的“久经考验”的模式。 “中国花了很长时间努力与东帝汶建立关系，”新加坡国立大学中国外交政策专家贾伊安·庄(Ja Ian Chong)表示。 “对于越南，北京不希望河内和马尼拉走得更近。”就印度尼西亚而言，张说，中国希望鼓励普拉博沃“采取更符合其利益的立场”。他通过电话对美国之音表示：“北京意识到（该地区）存在一些紧张局势，因此需要开始努力。”尽管越南、马来西亚和印度尼西亚在南海与中国存在领土争端，但一些专家表示，这些国家仍然热衷于确保这些分歧不会掩盖它们与北京的整体关系。马来亚大学中国研究副教授 Ngeow Chow-Bing 表示，中国和印度尼西亚“都不想过多关注南海的领土争端”。他说，除菲律宾外，大多数东南亚国家联盟（ASEAN）国家认为，如果他们向北京明确表达对领土争端的担忧并确保他们的利益不受侵犯，他们仍然可以尝试在其他问题上与中国合作。他对美国之音表示：“大多数东盟国家和中国都在坚持正常的关系，同时寻求更多的合作机会。”与此同时，一些东盟国家正在与美国及其盟国建立更加密切的关系。去年以来，越南与美国、日本、澳大利亚的双边关系得到提升。作为回应，北京方面表示，集团对抗违背了“地区国家的共同愿望”。马来西亚的Ngeow表示，许多东南亚国家正在试图在北京和以美国为首的民主国家之间发挥平衡作用，“这些国家都希望对外关系多元化，但扩大关系并不一定是针对他对美国之音表示。不过，新加坡的张表示，各国是否能够“从各方寻求机会”仍然值得怀疑。“目的是实现利益最大化，但存在这样的风险：除非各方相互协调，否则这些赌注可能不会实现。”他告诉美国之音。就其本身而言，北京方面将重点在“一带一路”倡议（其旗舰基础设施项目）下推出更多项目，这些项目有利于与东南亚国家的关系并符合其利益。 “中国将重点关注东南亚一带一路倡议中的许多‘小而美的项目’，特别是在数字基础设施方面，”Chong 告诉美国之音。尤索夫伊萨东南亚研究所发布的一项新调查显示，当被问及自己的国家应该与美国还是中国结盟时，东盟10个国家的1994名受访者中，50.5%的人选择了中国，49.5%的人选择了美国。与菲律宾和其他国家的关系可能会持续下去，一些观察家表示，中国可能会在与这三个东南亚国家的外交部长会晤时试图在这个问题上“获得一些言辞要点”。 “中国在 2016 年也做过类似的事情，当时它召集了文莱、柬埔寨和老挝的代表，发表了一项协议，表示南海的领土争端不应影响中国与东盟的关系，”亨特·马斯顿说。澳大利亚拉筹伯大学兼职研究员。尽管目前尚不清楚中国将如何解决南海争端，但马斯顿表示，发起外交魅力攻势“肯定会有所帮助”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-launches-southeast-asia-outreach-amid-tensions-with-philippines/7553741.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-launches-southeast-asia-outreach-amid-tensions-with-philippines/7553741.html</guid><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 14:49:23 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-725d-08dc5279fee1_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>