<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 8 日星期四 02:11:08 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>日本纪念原子弹爆炸周年纪念日，其军队摆脱了二战的阴影</title><description>东京——本周，在纪念广岛和长崎核爆炸 79 周年之际，日本重申了消除世界上原子武器的目标——尽管日本政府寻求美国愿意使用自己的核武库来消除核武器。保护日本。周二上午 8 点 15 分，原子弹于 1945 年 8 月 6 日在广岛上空 600 米（1,969 英尺）处爆炸，日本各地的人们默哀一分钟，以纪念这座城市遭遇的恐怖事件。日本首相岸田文雄对聚集在广岛的代表们说：“日本作为唯一遭受核战争的国家，其使命是将原子弹爆炸的现实传递给子孙后代。”日本在第二次世界大战中的失败方式改变了这个国家，导致了几代人对战争和军事力量的厌恶。然而，东京大学国际关系教授余光兴表示，经过数十年的和平主义，该国在多重地区威胁下对军事力量的态度正在发生深刻变化。 “朝鲜的核导弹计划；中国在东海的军事自信和领土主张；过去几年俄罗斯与中国的军事合作更加密切。这些都是过去几年一直存在的潜在驱动因素，”亨告诉美国之音。 “岸田首相经常被引用的担忧是，今天的乌克兰可能成为明天的东亚，尤其是台湾等潜在爆发点靠近日本。”这些威胁促使日本去年宣布将国防开支增加一倍，到 2027 年占国内生产总值 (GDP) 的 2%。上周，日本最亲密的盟友美国宣布对驻日军事指挥部进行重大升级。在美国国务卿安东尼·布林肯和国防部长劳埃德·奥斯汀访问期间，东京再次寻求美国的保证，即准备使用“延伸威慑”（即核武器）来保卫日本。 “他们一直对美国竭尽全力保卫他们的承诺心存疑虑。其中包括核武器，这让你了解到日本所谓的核过敏是多么自相矛盾，”华盛顿安全政策中心高级研究员、曾在日本服役的前美国海军陆战队上校格兰特·纽沙姆说。几十年来，亚洲邻国对日本在二战中的行为感到愤怒，阻碍了更密切的区域合作。分析师亨表示，这种情况也在发生变化。 “像菲律宾这样的国家，他们最近与日本签署了非常重要的防务协议，例如互惠准入协议，实际上是第一个与日本签署此类协议的亚洲国家，”他说。 “韩国，特别是在尹石烈总统的领导下，已经谈到了与日本建立更具前瞻性的关系。”但在遭受战败创伤——广岛和长崎的毁灭——79年后，日本人民准备好再次成为军事强国了吗？日本佳能全球研究所的三宅邦彦 (Kunihiko Miyake) 表示：“我国的公众舆论也发生了巨大变化。” “我们不是兔子。我们是乌龟。我们可能进展缓慢，但我们总是向前迈进，一次向前迈出一步，”三宅补充道。 “也许这一次，向前迈出两三步。”中国对日本军事态势的迅速变化表示愤怒。二战期间，日本侵略、殖民了包括菲律宾在内的一些东南亚国家，犯下了严重的历史罪行。日本需要认真反省侵略历史，在军事安全领域慎重行事。”中国外交部发言人林坚在上个月的新闻发布会上表示。与此同时，分析人士表示，日本必须确保自己免受多重威胁——尤其是来自中国本身的威胁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/as-japan-marks-atomic-bombing-anniversaries-its-military-emerges-from-shadow-of-wwii/7733643.html<guid> https://www.voanews.com/a/as-japan-marks-atomic-bombing-anniversaries-its-military-emerges-from-shadow-of-wwii/7733643.html</guid><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 14:32:54 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-c49e-08dcb6f1752a_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>南非农村人口涌入汉语班</title><description>中国的孔子学院在世界各地教授汉语，但其意义远不止于此。美国之音的凯特·巴特利特参观了距离首都数百公里的南非农村地区的一家新工厂，该工厂也专注于绿色技术。摄影机：扎希尔·卡西姆。</description><link/> https://www.voanews.com/a/rural-south-africans-flock-to-chinese-classes/7733200.html<guid> https://www.voanews.com/a/rural-south-africans-flock-to-chinese-classes/7733200.html</guid><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 09:26:55 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-caa3-08dcb6e23a09_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国逮捕因诽谤奥运运动员言论而被捕的女子</title><description>北京——北京警方称，一名女子因在巴黎奥运会乒乓球女单决赛后在网上发布诽谤运动员和教练的言论而被捕。周二，北京市大兴区公安局在类似X的微博平台上发表声明称，这名29岁何姓女子“恶意捏造信息，公开诽谤他人”。警方表示，声明没有说明哪些运动员和教练成为攻击目标，案件仍在调查中。警方称，逮捕行动是在周日巴黎举行的女子单打乒乓球决赛之后进行的。在那场比赛中，陈梦对阵孙颖莎，夺得了全中国赛的金牌。孙杨在比赛中受到了观众的热烈欢呼，而陈则遭到了观众的嘘声和网上的谩骂。中国公安部在周三提及这场比赛时誓言“严厉打击与体育相关的混乱‘球迷圈子’”。据官方媒体报道，外交部的声明敦促球迷“文明观看比赛，客观讨论，尊重教练、运动员和裁判。”微博周日在一份声明中表示，事件发生后，该公司已删除 12,000 多条帖子，并封禁 300 多个账户。它敦促用户“关注法院并理性评论”。据监控平台删除评论的网站自由微博称，被删除的帖子中有一些攻击陈的帖子。 “全国都希望孙颖莎夺得女单金牌，你的正义感呢？”有人说陈。一些显示巴黎太阳队球迷似乎对陈竖起中指的帖子也被删除。截至周日，“别让球迷文化侵蚀中国乒乓球”的热门话题在微博上的浏览量已超过2亿。还有不少网友批评了球场内的球迷，并表达了对陈的支持。 “任何不知情的人都会认为鹰莎正在与外国对手比赛，”一条评论写道。微博在奥运会前表示，已删除了8200条评论，并屏蔽了500多个针对运动员的“辱骂和诽谤”言论账户，并敦促用户为所有在巴黎代表中国参赛的运动员加油。中国是无可争议的乒乓球强国，并且在巴黎占据了统治地位。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-arrests-woman-for-defamatory-comments-about-olympic-athletes/7733198.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-arrests-woman-for-defamatory-comments-about-olympic-athletes/7733198.html</guid><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 09:26:13 -0400</pubDate><category>奥运会</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3604-08dcb6e1780c_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>解释者：蒂姆·沃尔兹在中国的长期记录</title><description>台湾台北——民主党副总统候选人蒂姆·沃尔兹 (Tim Walz) 与中国有着长达数十年的联系，从在中国一所高中任教，到在一个关注北京与华盛顿关系的重要国会委员会任职，他与中国的联系可以追溯到职业时期。 - 1989 年天安门广场的民主抗议活动。1989 年，作为一名教育家，沃尔兹在中国南部广东省佛山市第一中学向中国学生教授美国历史、文化和英语，这一年有数十万学生中国学生在天安门广场抗议执政的中国共产党。 “中国即将到来，这就是我去的原因，”沃尔兹在 2007 年接受华盛顿特区新闻网站 The Hill 采访时说道。在中国任教一年期间，沃尔兹因其善良而被学生们称为“中国田野”。他在中国的经历影响了他对执政的共产党统治下中国人民生活的看法。 1990年，他在接受《星先驱报》采访时表示，“如果他们有适当的领导，他们能取得的成就是没有限制的”，并将在中国的教学描述为他做过的“最好的事情之一”。他对中国的兴趣还不止于此。回到美国后，沃尔兹和妻子成立了一家名为“Educational Travel Adventures”的公司，专门为美国高中生安排暑期中国旅行。天安门广场抗议活动和中国政府暴力镇压五年后，沃尔兹与妻子回到中国度蜜月，并带来了两个美国高中旅行团。沃尔兹继续与妻子一起为美国学生举办暑期中国交流项目，直到2003年。 倡导中国人权 2007年成为国会议员后，沃尔兹继续关注与中国有关的问题。在国会任职期间，沃尔兹曾在国会及行政部门中国委员会任职，该委员会专门关注中国的人权问题。沃尔兹很快成为中国政府直言不讳的批评者，定期与中国和香港的知名活动人士举行会议，其中包括著名的香港活动人士黄之锋和西藏精神领袖达赖喇嘛。 2014 年，沃尔兹在接受美国之音采访时，讲述了他目睹学生领导的天安门广场抗议活动的印象。 “我记得六四那天醒来看到新闻，不可思议的事情发生了，”他说。虽然当时大多数美国人出于 1989 年天安门广场抗议活动后的安全考虑而决定离开中国，但沃尔兹表示，他觉得去中国“比以往任何时候都更重要”，因为他想确保“故事被讲述”让中国人民知道外部世界与他们同在。除了与中国和香港的活动人士接触外，沃尔兹还共同提出了多项有关中国关键人权问题的决议，包括要求释放中国诺贝尔奖获得者刘晓波和中国活动人士黄芪，以及共同签署2017 年《香港人权与民主法案》。沃尔兹在 2016 年的一次国会发言中强调了与北京进行“建设性对话”以确保“保护西藏传统文化和西藏脆弱生态”的重要性。他当时表示：“美国是建立在普世自由理念之上的，我认为我们必须继续敦促中国政府向藏人提供较少监管的宗教自由。”外交政策的推动 除了直言不讳地批评中国的人权记录外，沃尔兹还对中国在 2016 年试图扩大其在南海的存在表示担忧，并指出北京在有争议的海域建造人工岛是其原因。反对华盛顿削减军费开支的企图。尽管沃尔兹对中国的人权记录和军事态势持强硬立场，但他仍然强调与中国保持合作的重要性。 “我不认为中国一定需要建立敌对关系，”他在接受农业脉冲通讯公司的视频采访时表示。沃尔兹补充道：“我认为我们需要对他们在南海的所作所为保持坚定立场，但我们可以在许多领域开展合作。”一些分析人士表示，沃尔兹与中国的深厚联系以及在美中外交方面的记录可能会帮助民主党总统夫妇在外交政策上做出更明智的决定，特别是在与中国有关的问题上。 “我认为（他作为民主党副总统候选人的出现）将使许多非常关心美国在该地区外交政策的人感到安心，因为他们知道候选人中有人了解情况，国立台湾大学政治学家列夫·纳赫曼 (Lev Nachman) 表示：“我们在该地区呆过一段时间，而且在了解美国在东亚的外交政策时并不是从头开始。”他说，由于沃尔兹表达了许多关于中国人民、西藏人民和香港人的人文观点，明尼苏达州州长可以为美国与中国有关的政策辩论增添更多细微差别。 “他也许能够以一种不诽谤中国公民的方式，明确表达反击中国威权主义和世界各地侵犯人权行为的必要性，也不会在我认为的这种公然恐吓策略言论中表现出敌对态度。很多中美对话都在美国发生，”纳赫曼在电话中对美国之音表示。</description><link/> https://www.voanews.com/a/explainer-tim-wolz-s-long-track-record-in-china-/7733051.html<guid> https://www.voanews.com/a/explainer-tim-wolz-s-long-track-record-in-china-/7733051.html</guid><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 06:53:04 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8394-08dcb6ce5737_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着美国举行联合演习，中国在闪点礁附近启动空中和海上巡逻</title><description>北京——周三，中国在南海热点礁石附近进行了一次战斗巡逻，测试“打击能力”，与此同时，美国及其盟国在同一海域举行了联合军事演习。在中国和菲律宾船只之间一系列不断升级的对抗之后，有争议水道的紧张局势加剧，人们担心美国与马尼拉签订的共同防御条约可能会引发更广泛的冲突。北京声称对几乎整个南海拥有主权，驳回了包括菲律宾在内的几个东南亚国家的竞争主张，并且国际裁决认为其主张没有法律依据。中国的主权主张包括黄岩岛周围海域——北京于2012年从马尼拉夺取黄岩岛——中国军方南部战区司令部周三表示，已在那里举行了联合海空巡逻。这片三角形的礁石链位于菲律宾主岛吕宋岛以西 240 公里（150 英里）处，距最近的中国主要陆地海南岛近 900 公里。北京表示，这次演习检验了“战区部队的侦察预警、快速机动和联合打击能力”。这一消息发布之际，菲律宾周三与美国、加拿大和澳大利亚举行了为期两天的海上和空中演习。菲律宾军方表示，这些演习在菲律宾巴拉望岛以西进行，巴拉望岛位于黄岩岛以南，也是距同样有争议的南沙群岛最近的主要陆地。马尼拉军方表示，这四个国家部署的舰艇包括伊利湖号导弹巡洋舰和菲律宾的一艘导弹护卫舰和巡逻舰。另外，北京官方媒体称，中国海警周三还在日本管理的东海另一组有争议岛屿周围进行了巡逻，以“维护其权利”。菲律宾军方发言人薛西斯·特立尼达表示，初步报告显示，除了通常出现的“中国海上民兵船只”外，周三在黄岩岛附近“没有中国军事活动的痕迹”。然而，他说，三艘中国海军舰艇“尾随”了四国演习。中国长期以来一直利用海岸警卫队来维护其在南海的主权声索，分析人士将其描述为“灰色地带”骚扰策略，不足以构成彻底的战争行为。虽然中国军队过去曾部署在黄岩岛附近，但一位分析人士告诉法新社，周三的行动表明他们“变得更具侵略性和威力”。马尼拉海洋事务和海洋法研究所所长杰伊·巴通巴卡尔（Jay Batongbacal）表示：“这是为了恐吓。”  “这绝对是为了传递一个信息，展示武力，”他补充道。越南海事安全分析师段登表示，中国特别提到该浅滩的事实表明，中国“对马尼拉最近与其盟友和伙伴的合作越来越不满”。他说，北京利用战斗巡逻进行报复，“表明菲律宾现在已成为中国第二大目标对手，仅次于台湾”，北京声称拥有这个自治岛屿。 “加剧紧张局势” 菲律宾和中国船只最近发生的冲突主要集中在南沙群岛的仁爱礁，菲律宾在 1999 年故意在该礁搁浅的一艘海军舰艇上驻扎着少量菲律宾士兵，以宣示对该地区的主权主张。最严重的事件之一发生在六月，当时中国水兵在前往战略礁执行补给任务时，挥舞着刀子和斧子等武器登上菲律宾海军舰艇。菲律宾军方表示，一名水手在冲突中失去了一根拇指，北京海岸警卫队还没收或销毁了包括枪支在内的菲律宾装备。北京将升级归咎于马尼拉，并坚称其保护其主张的行动是合法且相称的。最近几周，菲律宾和中国达成了一项“临时安排”，为仁爱礁的菲律宾军队提供补给，并增加通讯线路的数量，以解决水道争端。上个月，美国表示将向菲律宾提供5亿美元的额外军事资金，菲律宾一直在进行武装部队现代化。  北京回应称，“拉拢域外国家挑起对抗……只会破坏地区稳定、加剧紧张局势”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-launches-air-sea-patrols-near-flashpoint-scarborough-shoal/7733012.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-launches-air-sea-patrols-near-flashpoint-scarborough-shoal/7733012.html</guid><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 04:56:20 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5e43-08dcb6dabb33_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾与美国、加拿大、澳大利亚举行联合巡逻</title><description>菲律宾马尼拉——一份联合声明称，在北京对南海提出领土主张之际，菲律宾周三与美国、加拿大和澳大利亚举行了为期两天的联合海空演习。四个国家的高级军事官员表示，演习将在“菲律宾专属经济区内”举行，并展示“我们对加强地区和国际合作以支持自由开放的印度太平洋地区的集体承诺”。此次演习正值中国对台湾和南中国海的武力威胁加剧了人们对潜在冲突可能拖累美国的担忧。北京声称对南海大部分具有战略意义的海域拥有主权，并驳回了国际法庭关于其主张毫无根据的裁决。马尼拉上周在南中国海举行了单独的海军演习，首先是与美国，两天后又与日本举行了演习。菲律宾和越南还计划于周五在马尼拉湾附近举行联合海岸警卫队演习。菲律宾与美国签订了共同防御条约，并于上个月与日本签署了一项允许在对方领土上部署军队的条约。菲律宾军方发言人告诉法新社，“多边海上合作活动”将是四个国家首次联合进行，涉及海军和空军部队。联合声明称：“参与国的海军和空军部队将共同行动，加强我们武装部队之间的合作和互操作性。”该声明没有透露参与的船只和军事单位的名称。 “澳大利亚、加拿大、菲律宾和美国维护航行和飞越自由权、其他合法使用海洋和国际空域的权利，以及尊重国际法规定的海洋权利，正如《联合国海洋法公约》所反映的那样。海洋法。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-holds-joint-patrols-with-us-canada-australia/7733005.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-holds-joint-patrols-with-us-canada-australia/7733005.html</guid><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 04:32:25 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9907d15b-ba56-449c-ba8a-b4315f29b521_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>