<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 1 日，星期六 23:50:52 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>伦敦唐人街：具有英国特色的东亚多样性</title><description>亨利·里奇韦尔 (Henry Ridgwell) 报道称，伦敦唐人街位于首都娱乐区的中心地带，其独特的风味与英国殖民历史息息相关</description><link/>https://www.voanews.com/a/london-s-chinatown-east-asian-diversity-with-british-twist/7639331.html<guid> https://www.voanews.com/a/london-s-chinatown-east-asian-diversity-with-british-twist/7639331.html</guid><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 22:11:25 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-612b-08dc82a88af0_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国探测器成功登陆月球背面</title><description>北京——官方通讯社新华社周日报道称，中国嫦娥六号月球探测器成功登陆月球背面并采集样本，这是北京数十年太空计划的最新飞跃。新华社援引中国国家航天局的话说，嫦娥六号降落在巨大的南极艾特肯盆地，这是太阳系已知最大的陨石坑之一。据该机构称，这标志着首次从月球很少探索的区域采集样本。嫦娥六号于5月3日开始执行为期53天的技术复杂任务。探测器已着陆，它将尝试铲起月壤和岩石，并在着陆区进行实验。新华社称，这一过程应在两天内完成。该探测器将使用两种收集方法：钻头在地表下收集样本，机械臂从地表抓取样本。然后它必须尝试从始终背对地球的月球一侧进行史无前例的发射。科学家们表示，月球的暗面之所以被称为“暗面”，是因为从地球上看不到它，而不是因为它从不捕捉到太阳光线，它对研究有着巨大的前景，因为它的陨石坑比近侧的陨石坑更少被古老的熔岩流覆盖。从暗面收集的材料可能会更多地揭示月球最初是如何形成的。在习近平主席的领导下，中国的“太空梦想”计划已加紧推进。过去十年，北京在太空计划上投入了大量资源，实施了一系列雄心勃勃的事业，以缩小与美国和俄罗斯这两个传统太空强国的差距。它取得了多项引人注目的成就，包括建造了一个名为“天宫”的空间站。北京已经在火星和月球上登陆了机器人漫游车，中国是第三个独立将人类送入轨道的国家。但华盛顿警告称，中国的太空计划正被用来掩盖军事目标和建立太空主导地位的努力。中国的目标是在2030年之前将载人航天任务送上月球，并计划在月球表面建立基地。美国还计划通过阿尔忒弥斯 3 号任务到 2026 年将宇航员送回月球。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-probe-successively-lands-on-far-side-of-moon/7639327.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-probe-successively-lands-on-far-side-of-moon/7639327.html</guid><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 21:22:00 -0400</pubDate><category>科学与健康</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4fa3-08dc4dbc0dcd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国国防部长将焦点转向中国风险，北京感到愤怒</title><description>新加坡——周六，美国国防部长劳埃德·奥斯汀试图将注意力重新集中在中国在亚太地区的威胁上，试图缓解人们对乌克兰和加沙冲突分散了美国在该地区安全承诺的担忧。奥斯汀在新加坡举行的年度香格里拉对话安全峰会上发表讲话，周五会见了中国外长董军，旨在缓和台湾和中国在南海军事活动等问题上的摩擦。人们越来越担心，华盛顿在努力确保冲突不会蔓延的同时，重点帮助乌克兰反击俄罗斯的入侵和支持以色列在加沙的战争，这已经转移了印太地区的注意力。奥斯汀在演讲中表示：“尽管欧洲和中东发生了这些历史性冲突，印度-太平洋地区仍然是我们的优先战区。”他的演讲似乎旨在强调乔·拜登总统第一任期内政府在该地区的遗产即将结束。拜登将于 11 月竞选连任，对手是前总统唐纳德·特朗普。奥斯汀说：“让我明确一点：只有亚洲安全，美国才能安全。” “这就是美国长期以来在该地区保持存在的原因。”奥斯汀强调了该地区联盟的重要性。 “而且……通过对话和平解决争端，而不是胁迫或冲突。当然也不是通过所谓的惩罚，”奥斯汀对中国进行了攻击。演讲针对北京在包括南海在内的该地区的行动，但大部分内容没有点名中国。对此，中国中将景剑锋表示，美国印太战略的目的是“制造分裂、挑起对抗、破坏稳定”。中央联合参谋部副参谋长靖表示：“这符合美国一己私利的地缘政治利益，与历史潮流和地区国家和平、发展、合作、共赢的共同愿望背道而驰。”军委。一些美国官员表示，北京近年来变得更加大胆，最近在台湾周围发起了所谓的“惩罚”演习，派出了全副武装的战机，并在赖清德就任台湾总统后进行了模拟袭击。作为立法者通过的补充资金法案的一部分，美国拨出约 80 亿美元资金用于在印太地区对抗中国。菲律宾总统小费迪南德·R·马科斯周五谴责了在南海的非法、胁迫性和侵略性行动。近几个月来，中国一直在这片有争议的海域派遣海岸警卫队船只。菲律宾是一个幅员辽阔的群岛，与美国有着密切的历史联系，而且地理位置靠近中国，是华盛顿和北京之间日益激烈的权力斗争的中心。奥斯汀表示，菲律宾面临的骚扰是危险的，并重申美国与马尼拉的共同防御条约是铁定的。他表示，此举的目的是为了避免北京和马尼拉之间的紧张局势失控。奥斯汀说：“美国将继续与我们非常关心和共同关心的整个地区的朋友一起，在印太地区发挥重要作用。”中国将军荆表示，这些联盟会加剧该地区的不稳定。他说：“邻居有时吵架是很自然的事，但我们需要通过对话协商解决分歧，而不是引狼入室玩火。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-bristles-as-us-defense-chief-shifts-focus-to-china-risks/7638673.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-bristles-as-us-defense-chief-shifts-focus-to-china-risks/7638673.html</guid><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 06:16:54 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/41d90edc-e383-4bf2-824d-b94726c400c6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国艺术家夹在北京与西方成功的渴望之间</title><description>华盛顿——中国艺术家在试图创作符合北京标准的内容并试图在西方观众中寻求成功时走钢丝。不止一位在西方获得认可的艺术家受到中国审查机构的惩罚，中国电影制片人娄烨就是最近的一个例子。 2024年戛纳电影节将楼先生的伪纪录片《一部未完成的电影》作为官方选片，并获得了积极评价。然而，这部电影几乎没有机会在中国公开放映。 《一部未完成的电影》讲述了 2020 年武汉新冠肺炎 (COVID-19) 疫情爆发时摄制组的经历。这部虚构的情节讲述了电影摄制组成员试图重新拍摄一部电影，然后由于城市封锁而被迫呆在室内的故事。就在此时，剧组演员的妻子即将临盆。她试图冲出酒店，但遭到保安殴打。电影版中，主角江城的妻子即将临产。由于急于与妻子一起去医院，江试图冲破封锁，但最终与保安发生了激烈的扭打。江被殴打并被迫留在酒店房间，直到武汉封城结束。最终，演员、导演和其他虚构剧组成员只能住在武汉酒店，只能通过手机联系。该影片包含许多在封锁期间广为流传的现实生活视频片段，其中包括一个孩子哭着追赶被送上方舱医院的巴士的母亲，以及夜晚武汉一个封锁社区里的居民唱歌。对电影的反应 这部电影在戛纳电影节上激起了一些观众的强烈情绪。影片放映结束后，观众席上有人喊道：“娄烨，你是中国最伟大的导演！”另一位观影人士在中国社交媒体网站微博上以吴克峰高的名义发帖称，“下半场，影院里到处都是抽泣声。后排的观众说，每个人都在为自己哭泣。” ......对我来说，这是过去十年最伟大的中国电影。”但现居美国的前中国影评人赵亮对娄的电影却有不同的反应，他要求使用化名以避免中国政府的报复。 “这是一部自杀电影，”他告诉美国之音。“娄烨不能再（在中国工作了）； “他在中国政府面前自杀了。”赵补充说，“他拍摄了疫情，这对中国政府来说非常敏感，是一个不能触及的话题。”中国政府销毁了医院里所有与疫情相关的文件，就好像COVID-19从未发生过一样。所有有关封城的档案和当时的所有记录，无论是在政府、医院还是居委会，都已被销毁。”娄烨、西方和中国审查机构 在娄烨 20 多年的职业生涯中，中国官员禁止并审查了他的大部分作品。他的十二部电影中只有四部电影登上了中国的大银幕。 2000年，其影片《苏州河》荣获荷兰鹿特丹电影节金虎奖。然而，由于娄在未经官方批准的情况下参加了外国电影节，中国政府禁止该片在中国上映，并对其处以两年禁止拍摄的处罚。 2006年，娄艺潇因未经批准参加戛纳电影节电影《圆明园》，被中国政府处以五年禁拍令。  这部电影以禁忌的天安门广场民主示威为背景，包含露骨的色情内容。 2019年，娄艺潇在接受有关制作禁片《风中雨做的云》的采访时表示，“导演应该能够在不受审查威胁的情况下拍电影，自由地表达自己。这是宪法赋予的权利。 ……审查制度让中国国内观众成为二线观众、二流观众，因为他们根本看不到他们应该看到的、他们有权看到的。”中国艺术家孔明的困境一位旅居美国的前中国艺术评论家要求使用化名以避免中国政府的报复，他对美国之音表示，在竞争激烈的行业中，中国艺术家几乎没有什么选择来发挥自己的创造力，“中国艺术家实际上无处可去。孔说：“即使你放弃了中国市场，你也将不再有创作的土壤。”其他面临中国审查的艺术家包括国际知名的中国艺术家艾未未，他因其经常具有挑衅性的艺术而闻名。在中国生活期间，他遭受了中国警方的拘留和暴力。2019年，中国当代民谣歌手李志的音乐从中国所有音乐流媒体平台上消失，他的个人微博和其他社交媒体账户也被关闭。李的音乐消失的官方原因从未给出。他的许多作品触及中国政府的禁忌，包括镇压1989年天安门广场的学生运动。在COVID-19白皮书运动期间，他还发布了自己拿着白皮书的照片。今年4月，尽管李娜在日本各大城市巡演，吸引了数以万计的中国粉丝，但孔说，这次日本巡演只是一次性现象。 “中国在各个方面都加强了控制。李的案件确实引起了政府的警觉。未来，任何音乐家想要在国外举办音乐会都需要许可证，”孔说。分析人士表示，中国艺术家很难在中国和西方取得成功。一个罕见的例外是《三体》获奖科幻小说作家刘慈欣。该三部曲的受欢迎导致在中国和 Netflix 上改编成电视剧，讲述外星种族的入侵。 “有些人或许能够突破禁令，但非常罕见。纽约有多少中国艺术家？谁的事业真正在发展？几乎没有。”赵说。除了中国审查的威胁赵说，中国艺术家如果试图在海外拓展自己的事业，就会面临挑战，“首先，文化差距仍然很大，”娄烨只能拍摄中国题材，这也很有限。海外观众对中国题材不太关心，很难融入。中国艺术家要在西方得到真正的认可是非常困难的。”他说，海外的创作土壤对中国个体艺术家来说极其贫瘠，没有支撑结构，也缺乏资金。“有能力的人很少，但当他们到达美国时，他们都非常沮丧。当他们生活在美国时，他们不会互相交流，也不可能聚集在一起。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-artists-caught- Between-beijing-desire-for-western-success-/7638263.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-artists-caught- Between-beijing-desire-for-western-success-/7638263.html</guid><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 02:03:37 -0400</pubDate><category>艺术与文化</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-565a-08dc81c76ada_cx10_cy7_cw83_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国及其盟友与中国和俄罗斯就朝鲜的发射和威胁发生冲突</title><description>联合国——周五，美国及其盟国韩国和日本与中国和俄罗斯发生冲突，原因是朝鲜最新的卫星和弹道导弹发射以及威胁使用核武器，导致东北亚紧张局势升级。这一场景是在朝鲜5月27日发射军事侦察卫星失败以及违反联合国制裁而使用弹道导弹技术进行的其他发射失败后召开的联合国安理会紧急公开会议上召开的。自 2022 年初以来，朝鲜民主主义人民共和国（朝鲜的官方名称）在推进其核武器计划的同时，已使用这种被禁止的技术发射了 100 多枚导弹。作为回应，美国及其盟国进行了越来越多的军事演习。联合国助理秘书长哈立德·希亚里在安理会会议上介绍说，主权国家有权从和平太空活动中受益，但朝鲜被明确禁止使用弹道导弹技术进行发射，其持续违反行为破坏了全球核裁军和不扩散条约。基亚里说：“我们仍然对朝鲜半岛日益紧张的局势深感担忧。” “需要采取切实措施来缓解紧张局势，扭转危险的局面，并为探索外交途径创造空间。”朝鲜驻联合国大使金成坚称，根据国际法和《外层空间条约》，朝鲜的卫星发射——去年11月成功发射了卫星——是“一个主权国家的合法和普遍权利”。他强调，侦察卫星不仅是为了加强自卫能力，也是为了捍卫主权。金正恩向安理会表示，美国在朝鲜半岛和该地区“大规模部署战略资产和侵略性战争演习”打破了所有记录并破坏了军事平衡。他说，这使朝鲜半岛“成为世界上最脆弱的地区，充满了爆发战争的危险”，并声称今年以来的联合军演是“美国主导的核战争预演”。 ”朝鲜大使表示，安理会不应浪费时间讨论主权国家的合法权利，而应将注意力集中在立即结束加沙地带对平民的杀戮上，“这种现象在美国的庇护下继续有增无减”。韩国驻联合国大使黄俊国表示，主张自卫权的应该是韩国，而不是朝鲜。他说，朝鲜的核政策及其言论“变得越来越具有侵略性和敌意，平壤不再将其核武库视为对美国的威慑，“而是作为攻击我国的手段。”他援引朝鲜领导人的话说金正恩的妹妹金与正两周前表示，他们的战术核武器的唯一目的“是给首尔一个教训”，美国副大使罗伯特·伍德敦促安理会谴责朝鲜的发射并暂停发射。伍德还指责朝鲜非法转移数十人，“但中国和俄罗斯这两个安理会成员不断阻止安理会以同一种声音反对朝鲜的行为，这让我们所有人都更加不安全”。他拒绝了朝鲜及其支持者在安理会上声称其导弹的说法，称其为“毫无根据”和不诚实的说法。发射是对美国领导的军事演习的回应。俄罗斯驻联合国大使安娜·埃夫斯蒂涅娃反驳说，“该地区紧张局势日益加剧的关键催化剂之一一直是并且仍然是美国及其盟国加强军事活动。”她说，美国领导的针对朝鲜的军事演习以及许多其他具有威胁性军事成分的敌对行动“正在引发朝鲜的反制措施，迫使朝鲜采取行动加强其国防能力”。叶夫斯托涅娃声称，“朝鲜半岛周边局势不稳定对华盛顿有利，华盛顿继续自信地、刻意地走对抗而不是对话的道路。”她还驳斥了有关俄罗斯与朝鲜进行非法军事和技术合作的说法，称其“毫无根据”。中国驻联合国大使傅聪表示，朝鲜半岛局势“高度紧张，对立和对抗不断升级”，并呼吁各方保持克制，避免采取任何可能加剧紧张局势的行动或言论。他警告说，计划于8月在半岛举行的大规模联合军演“演练涉及核战争的场景”只会加剧紧张局势。美国特使伍德反驳称，“美国对朝鲜绝不构成威胁”，并强调过去几年美国“张开双手”、不设先决条件地与朝鲜举行会谈的提议“已经得到满足”握紧拳头。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-allies-clash-with-china-and-Russia-over-north-korea-s-launches-threats/7638635.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-allies-clash-with-china-and-Russia-over-north-korea-s-launches-threats/7638635.html</guid><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 01:58:58 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a18d-08dc81ffbd7d_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家表示，泰国与中国的潜艇交易是为了关系而不是防务</title><description>曼谷——泰国政府似乎准备完成一艘中国制造的柴电攻击潜艇的交易——这是前军政府首次谈判的一次性采购——但专家表示，目前该交易的动机可能更多是政治性而非军事性。在巴育总理领导的泰国上届政府的领导下，最初的购买三艘潜艇的交易于 2017 年达成。但只有其中一艘潜艇交易得以实现，并且在此过程中遇到了许多障碍。中国建造 S26T 元级潜艇预计将花费泰国约 135 亿泰铢（即 3.67 亿美元），但由于 COVID-19 的爆发而被搁置。由于对恢复这笔交易犹豫不决，泰国国防部于 2023 年 10 月表示，由于欧盟对中国实施制裁，北京方面无法整合德国制造的柴油发动机，因此将不再采购这艘潜艇。 《泰国：美国与崛起的中国之间的转变》一书的作者本杰明·扎瓦奇表示，这些事件是在泰国政治不稳定时期发生的。 “人们对发动机的担忧是合理的。但是，这场争议发生的时间恰逢有关当时军政府的许多争议，即它是否应该在 COVID-19 和战后时期花费如此多的资金。 -COVID-19 经济复苏，”他告诉美国之音。 “它试图认识到这笔潜艇交易并没有给它带来政治上的好处。”随着泰国总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 于 2023 年 9 月上台，该潜艇交易看起来已无济于事 — 直到泰国国防部长 Sutin Klungsang 5 月 21 日宣布泰国皇家海军放弃了对德国硬件的需求，转而选择中国制造的 CHD620 柴油发动机，使潜艇交易重新焕发活力。并非全是国防 中国旅游业是泰国旅游经济的关键。 2023 年，中国成为泰国最大的贸易伙伴，双方贸易额估计为 1,350 亿美元。 2014年军事政变后，过去与泰国密切合作的美国迅速谴责泰国夺权，并撤回了对曼谷的数百万美元军事援助。此后，曼谷和北京加强了安全联系。洛伊研究所发布的一份报告显示，2016年至2022年间，泰国从中国购买的武器装备价值超过美国。但扎瓦奇表示，泰国攻击潜艇的必要性仍然存在疑问。他对美国之音说：“泰国不需要它，中国也不需要泰国拥有它。” “纯粹从安全角度来看，这对中国或泰国来说都没有多大意义，特别是考虑到它引起的政治争议。”但是，扎瓦奇补充说，该协议是自 2014 年政变以来发展的“[中泰]军事关系的象征”。他还认为，北京方面坚持最终敲定了该协议，该协议随后进行了修改，以适应斯雷塔新政府宣布的泰国军事硬件采购的贸易要求。 “我认为它被带回来主要是因为它对中国人很重要，”扎瓦奇说。 “我确信他们是坚持不懈的。他们出于自己的原因想要完成这笔交易。”澳大利亚国立大学战略与国防研究中心高级讲师格雷格·雷蒙德（Greg Raymond）赞同这一观点，他表示，中国的压力似乎导致了该交易的失败。他说：“我认为，这不是现任斯雷塔政府所寻求的。”他补充说，斯雷塔政府在 2023 年 10 月曾简要讨论过将该交易转变为采购中国制造海军护卫舰的可能性。 “他们正在寻求护卫舰或其他替代品的贸易，[但]他们想坚持自己的立场，”他谈到新政府时说道。 “它们已经被滚动了，”他补充道，暗指中国正在推动这项协议。 “我认为，无论中国施加什么压力或影响力，都取得了成功，这一点非常重要。”美国之音已联系泰国和中国政府，寻求对潜艇交易的评论。雷蒙德补充说，北京在东南亚争取更大权力的努力，包括与泰国的潜艇协议以及在柬埔寨的军舰停靠，都不会在华盛顿得到很好的接受。 “这......我不确定泰国人是否考虑过美国将如何解读这一点，”他说。 “我认为，希望以某种方式实现中美之间的平衡和等距离，这是一种越来越脆弱的姿态。”扎瓦茨基表示，华盛顿的主要担忧将是中国制造的潜艇将停泊在哪里。 “它会在萨提普堆（位于春武里府的泰国海军基地）吗？那里也是美国资产的停靠地？这是否会构成间谍活动和信息收集的潜在风险？就拥有中国或中国制造的船只而言，和美国船只在同一港口，这是他们最关心的问题。”泰国国防部长Sutin Klungsang上周公布了新修改的潜艇采购协议，要求反对派领导人等到交易的进一步细节确定后再提出相关问题。据《曼谷邮报》报道，苏廷还表示，他无法透露最终协议何时可供内阁官员审查，并补充说该协议的贸易部分仍在谈判中。</description><link/> https://www.voanews.com/a/thailand-s-china-submarine-deal-for-relations-not-defense-say-experts-/7638606.html<guid> https://www.voanews.com/a/thailand-s-china-submarine-deal-for-relations-not-defense-say-experts-/7638606.html</guid><pubDate> Fri, 31 May 2024 23:03:19 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9c5c-08dc81e73302_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>