<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 3 日，星期日 09:48:49 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国经济为何放缓？情况还会变得更糟吗？</title><description>随着政策制定者试图解决房地产市场低迷的问题，中国经济增长正在放缓，主要开发商碧桂园的麻烦成为焦点。人们越来越担心世界第二大经济体是否正在接近关键点：是什么导致了中国经济放缓？与西方消费者不同的是，在新冠肺炎 (COVID-19) 大流行期间，中国人在很大程度上只能自力更生，一些经济学家预期的中国经济重新开放后的报复性消费狂潮从未发生。此外，由于主要贸易伙伴一直在努力应对生活成本上升的问题，对中国出口的需求一直在疲软。由于70%的中国家庭财富与房地产相关，该行业的大幅放缓正在蔓延至经济的其他领域。此前，人们曾对中国经济产生过重大担忧。这次有什么不同吗？ 2008-09年的全球金融危机和2015年的资本外流恐慌期间，经济警钟敲响。当时，中国通过大力推动基础设施投资、鼓励房地产市场投机等措施重振了信心。但基础设施升级造成了过多的债务，房地产泡沫破裂，给当今的金融稳定带来了风险。鉴于中国债务驱动的基础设施和房地产投资已见顶，而出口也随着全球经济放缓而放缓，中国只有另一个需求来源需要调整：家庭消费。从这个意义上说，这次放缓是不同的。中国能否反弹很大程度上取决于它是否能够说服家庭增加支出、减少储蓄，以及他们的这样做是否能够使消费者需求弥补经济其他方面的疲软。为什么家庭支出低是一个问题？即使在新冠疫情爆发之前，家庭消费占国内生产总值 (GDP) 的比例就处于世界最低水平，经济学家将其视为过度依赖债务驱动投资的经济体的一个关键结构性失衡。经济学家将私营部门投资意愿低迷以及中国7月份陷入通货紧缩的原因归咎于国内需求疲软。如果持续下去，通货紧缩可能会加剧经济放缓并加深债务问题。消费与投资之间的失衡比日本进入20世纪90年代“失去的十年”停滞前更为严重。中国经济放缓会更加严重吗？疲软的数据促使一些经济学家指出，如果不增加政府支出，中国可能难以实现 2023 年约 5% 的经济增长目标。大约 5% 的增长率仍然远高于许多其他主要经济体所能达到的增长率，但对于一个每年将 GDP 的 40% 左右用于投资的国家（大约是美国的两倍）来说，经济学家表示，这仍然是一个令人失望的数字。鉴于市政债务水平较高，政府对大规模财政刺激的兴趣也存在不确定性。房地产市场约占经济活动的四分之一，它所面临的压力进一步引发了人们对政策制定者阻止经济增长下滑的能力的担忧。一些经济学家警告说，投资者将不得不适应低得多的增长。其中少数人甚至提出了日本式停滞的前景。但其他经济学家表示，鉴于青年失业率超过 21%，且通货紧缩压力打压了利润率，许多消费者和小企业可能已经感受到了经济衰退期间的痛苦。降息会有帮助吗？中国主要银行周五下调了一系列人民币存款利率，以减轻利润率压力，并为自己降低借款人的贷款成本提供空间，包括降低抵押贷款利率。虽然政策制定者希望较低的利率能够提振消费，但经济学家警告称，随之而来的存款利率下调会导致资金从储蓄的消费者转移到借款的消费者。将资源从政府部门转移到家庭将产生更有意义的长期影响。降息还可能带来人民币贬值和资本外流的风险，这是中国极力避免的。中国央行周五表示，今年将首次削减金融机构外汇储备规模，以应对人民币汇率压力。中国政府还能做什么？经济学家希望看到能够提高家庭消费占GDP比重的措施。选择包括政府资助的消费券、大幅减税、鼓励更快的工资增长、建立一个包含更高养老金、失业救济金和更好、更广泛的公共服务的社会安全网。最近的一次共产党领导层会议上并未提出此类举措，但经济学家们期待 12 月举行的一次重要的党内会议能够进行更深刻的结构性改革。</description><link/> https://www.voanews.com/a/why-is-china-s-economy-slowing-down-could-it-get-worse-/7250207.html<guid> https://www.voanews.com/a/why-is-china-s-economy-slowing-down-could-it-get-worse-/7250207.html</guid><pubDate> Sun, 03 Sep 2023 02:57:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e863-08dbaab10128_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>马来西亚森林城市因中国房地产巨头的困境而摇摇欲坠</title><description>在通往由中国投资支持的价值 1000 亿美元的马来西亚岛屿大型项目的路上，一座倒塌的桥梁迫使司机在到达一座从棕榈油树中崛起的人工城市之前绕道行驶，那里的公寓、道路和商店都空无一人。针对中国中产阶级买家的森林城市经历了销售不足、中国货币管制、大流行关闭以及公众对中国在马来西亚日益增长的影响力的愤怒。但由于中国房地产巨头碧桂园的财务困境，其未来再次受到质疑。该项目开发商从一个农民的想法发展成为北京最大的私营房地产公司，但现在背负着 1960 亿美元的债务。该公司本周公布了 2023 年上半年的创纪录亏损，但获得了债权人的批准，延长了关键的债券偿还期限，勉强避免了可能危及世界第二大经济体内外数千项发展的潜在违约。下周又一个最后期限迫在眉睫，因为未支付数百万美元的利息，这再次使其面临违约风险。 “我希望碧桂园能够克服财务困难，”来自中国河南省的 29 岁赵伯健说，他五年前以约 43 万美元的价格购买了 26,000 套森林城市公寓中的一套。 “如果没有人来森林城，我们就无法在这里做生意。”这座位于柔佛州的庞大私人小镇坐落在闪闪发光的城邦新加坡对面，是碧桂园众多雄心勃勃的赌博之一，这些赌博使该公司达到了很高的高度，但现在却面临着使其跌落现实的风险。森林城市​​是在中国的“一带一路”倡议下由一位强大的马来西亚苏丹部分拥有的公司发起的，目前约有 9,000 人居住，远低于其 70 万人口的目标。白天，建筑工人在这座岛城施工，而晚上，荒凉的四车道高速公路上一片诡异的寂静。到了晚上，只有少量灯光从窗户射入该项目的两打高层塔楼。其下方是一排排关门的店面，有些店面的门上贴着法庭文件，要求支付未付款项。里面的地板上散落着垃圾。一名安全官员告诉法新社，许多买家并不居住在这座人造城市中，而是以缺席业主的身份将钱藏起来。已竣工的城市四个人工岛的模型雕塑（与目前的状态相去甚远）坐落在销售陈列室的大厅里，在普通话、马来语和英语路标的引导下吸引潜在买家。历届政府都反对外籍投资者获得居留权，批评该项目只为外国人建造。马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣介入，试图拯救森林城市，因为它有可能成为一头白象。上周，他宣布建立“金融特区”并提供特殊所得税率和多次入境签证等福利。观察人士表示，无论如何，森林城市都面临着一场艰苦的战斗。信用保险公司科法斯首席亚太经济学家伯纳德·欧表示：“流动性压力可能会影响他们完成海外住房项目的能力。” “鬼城” 这座城市距离首都吉隆坡三小时车程，吸引着想要一睹太空时代塔楼或购买免税酒类的游客。 32 岁的新加坡技术员德尼什·拉杰·拉文达兰 (Denish Raj Ravindaran) 说：“每个人来这里都是为了喝酒。我不会留在这里，这是一座鬼城。道路又黑又危险，而且没有路灯。”大部分活动都是外国工人（其中许多来自尼泊尔或孟加拉国）负责维护城市的灌木丛、清扫道路或守卫塔楼。人造沙滩上散落着啤酒罐，家庭在椰子树下野餐，还立着一个标志，警告想要游泳的人注意鳄鱼。一位官员表示，一栋 45 层高的大厦只有两层有人居住，其余楼层正在出售。在碧桂园为生存而战之际，北京和吉隆坡可能需要做出巨大努力才能让森林城市站稳脚跟。 “我看了 TikTok 视频后来这里度假，”来自马六甲州的 30 岁零售店员 Nursziwah Zamri 说。 “如果你问我是否愿意住在这里，答案是否定的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/malaysia-s-forest-city-teeters-over-china-property-giant-woes-/7252367.html<guid> https://www.voanews.com/a/malaysia-s-forest-city-teeters-over-china-property-giant-woes-/7252367.html</guid><pubDate> Sun, 03 Sep 2023 01:03:30 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-56fc-08dbac3af558_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台风海葵袭击台湾 数千人疏散，航班取消</title><description>周日，台风“海葵”席卷台湾东南部，带来暴雨和强风，国内航班被取消，近 4,000 人被疏散。海葵于周日下午在台湾东南部山区、人烟稀少的地区登陆，这是四年来首次直接袭击台湾的台风。该地区各县市停课并宣布工人放假一天。台湾总统蔡英文在灾难管理官员会议上表示，人们应该避免外出，不要上山、海边、钓鱼或从事水上运动。消防部门表示，在花莲县东部，一棵树倒下压在一辆卡车上，两人受轻伤。几乎没有其他损坏报告。首都台北仅有零星阵雨。海葵的风暴强度比周六袭击香港和中国南部广东省的台风“沙乌拉”弱得多。台湾政府表示，已有3,729人被疏散，主要集中在南部和东部。台湾航空公司周日取消了所有国内航班，同时暂停了前往周边岛屿的渡轮服务。民航局表示，国际航班受到的干扰较少，周日仅取消了 41 架航班。军方已调集士兵和装备协助抗洪救灾和疏散工作。预计“海葵”穿过台湾南部后将进入台湾海峡，前往中国大陆。</description><link/> https://www.voanews.com/a/thousands-evacuated-flights-canceled-as-taiwan-girds-for-typhoon-haikui-/7252343.html<guid> https://www.voanews.com/a/thousands-evacuated-flights-canceled-as-taiwan-girds-for-typhoon-haikui-/7252343.html</guid><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 21:15:54 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f15f-08dbac1b3344_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚部长将访问中国以改善关系</title><description>澳大利亚联邦部长代表团将于下周出席在北京举行的高层对话，这进一步表明两国关系在多年的冷淡后回暖。代表们将在周四的会议上讨论贸易和投资、民间联系以及地区和国际安全。外交部长黄英贤周六表示：“这是自 2020 年初以来首次举行对话，代表着加强双边接触和稳定我们与中国的关系又迈出了一步。”恢复会谈是部长去年12月在北京与中国国务委员兼外交部长王毅举行会晤的成果之一。黄说：“这为两国代表提供了一个机会，讨论我们的观点以及我们如何在共同感兴趣的领域发展合作。”恢复对话的一个月前，中国取消了对澳大利亚大麦长达三年的令人窒息的关税，这是自澳大利亚政府更迭以来双边贸易关系改善的强烈迹象。 2020年5月，中国对澳大利亚大麦征收80.5%的关税，实际上关闭了对澳大利亚大麦的大门。人们普遍认为，贸易壁垒是对澳大利亚前政府通过法律的惩罚，这些法律禁止外国秘密干涉国内政治，出于安全考虑禁止中国电信巨头华为在澳大利亚推出5G网络，并呼吁对澳大利亚进行独立调查。 COVID-19 大流行。前工党兼贸易部长克雷格·艾默生将共同主持该活动，前联合政府外交部长朱莉·毕晓普作为代表和会议主持人出席。中国前外交部长、现任中国人民外交学会名誉会长李肇星将担任中国代表团的共同主席和团长。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-ministers-to-visit-china-in-sign-of-improving-ties-/7252338.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-ministers-to-visit-china-in-sign-of-improving-ties-/7252338.html</guid><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 20:40:48 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4115-08dbac1636c2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>郭台铭辞去富士康董事会职务，寻求台湾总统职位</title><description>这家台湾公司周六表示，苹果主要供应商富士康的亿万富翁创始人郭台铭辞去了公司董事会成员的职务，距离宣布竞选下一任台湾总统不到一周。经过数月的猜测，于 2019 年辞去富士康董事长职务的郭台铭周一宣布，他将作为独立候选人参加 1 月份举行的总统选举。富士康在一份简短声明中表示，郭台铭因“个人原因”辞职，并指出他“四年前已将集团领导权正式移交给职业经理人”。郭台铭的竞选团队拒绝发表评论。周一被问及郭台铭作为富士康大股东的利益冲突问题时，富士康在中国拥有大量投资，郭台铭表示，如果中国发动攻击，他愿意“牺牲”他在中国的个人资产。 “我从未受过中华人民共和国的控制，”他说。 “我不听从他们的指示。”郭台铭是第四个参选的人，但在他宣布这一消息之前，他的民调数字就远远落后于领先者、执政的民进党现任副总统赖清德。此次选举正值台湾和中国大陆之间紧张局势加剧之际，北京定期在台湾附近举行军事演习，引发了人们对可能发生冲突的担忧。郭台铭多次指责民进党与中国宣战，中国声称该岛是自己的领土，并对北京采取敌对立场。民进党领导的政府和赖智多次提出与中国进行会谈，但遭到拒绝，因为北京将他们视为分裂分子。郭台铭是台湾在国际上最知名的商界人物之一，本周一直试图团结反对民进党的反对派，但迄今为止尚未达成任何协议。另外两名候选人是台湾人民党的前台北市长柯文哲，以及台湾主要反对党国民党的侯裕义，国民党历来主张与北京保持密切关系。甚至在郭台铭宣布这一消息之前，一些反对派政客就表示担心，他的参选只会进一步分裂反民进党的选票，让黎智英更容易当选。黎智英在周六晚间接受台塑电视台采访时表示，他不会因为郭台铭的加入而放弃竞选活动。他说：“相反，我会更加努力，因为在郭台铭宣布参选后，目前还不知道大选前的情况会发生什么变化。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/terry-gou-seeking-taiwan-presidency-resigns-from-foxconn-board-/7252328.html<guid> https://www.voanews.com/a/terry-gou-seeking-taiwan-presidency-resigns-from-foxconn-board-/7252328.html</guid><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 20:07:33 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e822-08dbac11a400_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>意大利称中国贸易协议未达到预期</title><description>罗马高级外交官周六在访问北京之前表示，一项有争议的与中国的投资协议未能达到意大利的期望，因为有关意大利将退出的猜测越来越多。 2019年，这个高负债经济体成为七国集团工​​业化国家俱乐部中唯一参与中国“一带一路”倡议的国家。中国国家主席习近平雄心勃勃的计划包括对港口、铁路和机场等基础设施的大规模投资，旨在改善亚洲、非洲和欧洲之间的贸易关系。批评人士称，该计划是增加北京影响力的特洛伊木马。除非意大利今年退出，否则该协议将于 2024 年 3 月自动续签。意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼在一个经济论坛上表示：“我们希望继续与中国密切合作，但我们也必须分析出口；‘一带一路’倡议尚未产生我们所希望的结果。”塔亚尼表示，2022年意大利对中国的出口额将达到165亿欧元（178亿美元），而法国和德国的出口额要高得多，分别为230亿欧元和1070亿欧元。塔亚尼将于周日至周二访问北京期间会见中国当局，并准备总理乔治亚·梅洛尼计划的访问，一些专家认为这次访问将确认意大利退出该协议。意大利财政部前首席经济学家洛伦佐·科多尼奥在一份报告中表示，撤资“可能已经与中国当局原则上达成一致”。他补充说，梅洛尼“将在十月中旬对北京进行国事访问期间正式宣布这一消息，以示对中国领导层的尊重”，但意大利议会将拥有最终决定权。梅洛尼的前任马里奥·德拉吉冻结了该协议，并阻止中国对具有战略重要性的行业进行大规模投资。</description><link/> https://www.voanews.com/a/italy-says-china-trade-deal-not-meeting-expectations-/7251945.html<guid> https://www.voanews.com/a/italy-says-china-trade-deal-not-meeting-expectations-/7251945.html</guid><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 15:03:46 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c0f8-08dbabe4daed_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>