<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 3 日星期五 20:15:05 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>加拿大猛烈抨击中国两周内第二次“不安全”飞机拦截</title><description>加拿大国防部长比尔·布莱尔周五猛烈抨击了中国战斗机在加拿大飞机在太平洋巡逻两周以来的第二次“明显不安全”拦截。布莱尔在新闻发布会上表示，10月29日，一架中国战斗机两次飞近南海西沙群岛附近的加拿大旋风直升机，并在第二次飞越时向该直升机“正前方”发射了照明弹。他说，战斗机和直升机之间的距离“很小”。 “中华人民共和国战斗机的行为被认为非常不安全，我们将就此向中华人民共和国表达我们的担忧。”这架直升机和皇家海军舰艇渥太华号当时在南中国海，作为美国和盟军“航行自由”过境点的一部分，以加强该地区作为国际水道的地位。北京声称对几乎整个南海拥有主权，每年数万亿美元的贸易经过该海，并且无视国际法院的一项裁决，即其主张没有法律依据。中国在南海部署了数百艘船只和飞机，在该地区表现出自信，导致最近与菲律宾和越南船只发生冲突，这已成为华盛顿及其地区盟友日益担忧的问题。华盛顿最近指责北京针对在该地区国际空域飞行的美国军机策划了一场“协同”的危险和挑衅性空军演习，并警告称此类举动可能会无意中引发两国之间的冲突。 10月中旬，中国战斗机还对一架加拿大极光海上巡逻机进行了轰炸，帮助执行联合国安理会针对朝鲜核武器试验和弹道导弹发射的制裁。布莱尔称中国空军的后一种行动——接近加拿大飞机5米（15英尺）以内——“危险且鲁莽”。北京予以回击，指责极光飞机“非法侵入赤尾岛领空”。赤尾岛位于日本管辖的尖阁列岛，中国声称拥有主权。</description><link/> https://www.voanews.com/a/canada-slams-china-over-second-unsafe-aircraft-intercept-in-two-weeks-/7340583.html<guid> https://www.voanews.com/a/canada-slams-china-over-second-unsafe-aircraft-intercept-in-two-weeks-/7340583.html</guid><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 13:17:16 -0400</pubDate><category>美洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-76ac-08dbc98b3ead_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国接手中国在非洲的基础设施建设</title><description>本周，美国国务院证实，华盛顿整修和扩建洛比托走廊的计划正在全力推进，该走廊将穿过矿产丰富的赞比亚和刚果民主共和国，到达安哥拉的一个大西洋港口。其他国家在非洲进行的此类雄心勃勃的基础设施投资过去曾遭遇失败。多年来，中国一直试图通过投资港口和铁路来增加在非洲的影响力并促进贸易互联互通，但结果好坏参半。作为北京“一带一路”倡议一部分的负债或未完成的项目受到批评，分析人士认为，这促使人们重新关注中国国家主席习近平所说的“小而美”的做法。现在西方正在介入，美国、欧盟、三个非洲国家和两家金融机构上个月签署了一份谅解备忘录，以开发部分现有的洛比托走廊。全球基础设施投资伙伴关系（PGII）代理特别协调员海莱娜·马特扎（Helaina Matza）表示，本周的在线媒体简报中概述了相关计划，预计将在今年年底前启动为期六个月的可行性研究。她说，其目的是在五年内建成 800 公里（500 英里）的新轨道，预计成本超过 10 亿美元。当被问及美国计划如何长期维持该项目并避免其他外国势力在非洲大陆推行基础设施项目时所犯的错误时，马扎表示乐观。她说：“并非所有优惠融资都直接流向政府。”她指出，私人合作伙伴非洲金融公司也参与其中，并将提出“运营和维护计划，并围绕能力开发提出计划。” ”虽然没有直接提及中国，但她说：“我认为我们从多年来的错误和项目中吸取了教训，坦率地说，我们帮助他们摆脱了困境，因为他们需要翻新的速度有点太快了。”中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在电子邮件回复中对美国之音表示，“全球基础设施领域合作空间广阔，各项相关倡议不存在相互矛盾或替代的问题。”刘还否认了有关北京利用“一带一路”及其项目创造势力范围的频繁批评。他说：“任何以基础设施建设为名推进地缘政治的算计都是不受欢迎的，也注定会失败。” “一带一路”倡议的教训？中国最大的“一带一路”投资之一是价值 47 亿美元的肯尼亚标准轨距铁路，该铁路于 2017 年开始运营，连接首都内罗毕和港口城市蒙巴萨。这条铁路本应连接邻国乌干达，作为将重要矿产运往海岸的一种方式，但它从未达到那么远，导致货运业务陷入困境。本周，肯尼亚政府以燃油价格上涨为由，宣布大幅提高乘客票价。这一消息是在威廉·鲁托总统上个月访问中国之后发布的，他正在中国寻求10亿美元的贷款以完成未完成的基础设施项目。一些肯尼亚人还批评该项目没有雇用足够的当地人来运营铁路。当被问及“一带一路”倡议的存在是否有助于为美国/欧盟的新倡议提供信息时，全球智库海外发展研究所研究员陈云表示，它已经产生了影响。她说：“虽然‘一带一路’倡议在很多方面都受到批评，但它确实取得了成功，它提高了基础设施在发展中的形象，并在这一领域引起了更大的兴趣，并欢迎竞争。”她指出，七国集团现在拥有全球基础设施和投资伙伴关系以及欧盟拥有全球门户。首届全球门户论坛上个月在布鲁塞尔举行，并签署了洛比托走廊谅解备忘录。 “美国对安哥拉如此浓厚的兴趣这一事实清楚地表明，他们希望直接在中国的利益领域加强竞争，安哥拉是一带一路的主要合作伙伴，也是中国基础设施贷款的最大接受国之一。”说。陈说，虽然一些中国项目面临“合理的批评”，但如果不与采矿业挂钩，铁路项目可能很难通过客运和货运盈利。 “洛比托走廊可能比一些东非项目做得更好，因为它们可能直接与证明货运合理的矿产/采矿项目相关，但这将是一个考验，看看美国和欧盟将如何应对这些挑战铁路建设带来了，”她说。这些挑战包括社会和环境影响以及铁路建成后的管理，这些都是中国人面临的问题。陈表示，“鉴于对更高标准的重视”，看看西方现在的表现将会很有趣。 PGII 代理协调员 Matza 表示：“我们投资的任何基础设施的理念都是项目透明。”她说，美国希望确保“整个走廊取得成功，生活在该走廊沿线的人们不仅可以参与商业，还可以参与其他真正有利于他们自己和国家经济发展的活动。”非洲视角 那么，在基础设施投资方面，普通非洲民众更信任美国还是中国？美国之音本周向约翰内斯堡居民提出了这个问题，看看他们的想法。 29 岁的音乐家卢约洛·伊巴 (Luyolo Yiba) 在路边咖啡馆喝着饮料时显得愤世嫉俗。他说：“两者都在考虑获取矿物，因此很难说这个比那个更好。”他补充说，他怀疑美国主要关心的是帮助非洲人民，并且他预计这笔钱会流向政府。非洲的腐败。 40 多岁的企业家佐伊西勒·唐谢 (Zoyisile Donshe) 表示，他认为根本不需要在非洲争夺影响力。 “他们认为非洲就是未来，”他说。 “我爱美国，我也爱中国。他们正在非洲创造机会……我认为大多数非洲人更希望他们合作。”当被问及洛比托走廊最终是否会与该地区任何中国建造的铁路相连时，马扎表示现在说还为时过早，但并不排除这种可能性。 “有很多工作正在进行，可能会进行坦赞铁路翻新，”她说，坦赞铁路是一条连接赞比亚和坦桑尼亚的铁路。 “有很多关于额外一条铁路线的讨论，这条铁路线可以继续向南延伸，甚至可能穿过莫桑比克，”她说。“我们一次一点地解决这个问题，知道我们可以资助、支持和帮助设计什么。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-takes-up-china-s-infrastruct-mantel-in-africa/7340560.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-takes-up-china-s-infrastruct-mantel-in-africa/7340560.html</guid><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 13:12:15 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>美国</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/98d64c3a-da2b-45ad-92c4-f37e63e8c689_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国支持对朝鲜核计划实施制裁。这也是他们失败的原因</title><description>中国中间商洗白朝鲜黑客网络抢劫的收益，而中国船只则将受制裁的朝鲜货物运送到中国港口。中国公司帮助朝鲜工人——从廉价劳动力到高薪IT专家——在国外找到工作。北京一家美术馆甚至吹嘘朝鲜艺术家在其严密监控的院落里每天工作 12 小时，创作出描绘共产主义下田园诗般生活的画作，每幅售价数千美元。据美联社对联合国报告的评论，国际当局称，越来越多的证据表明，北京正在帮助资金短缺的朝鲜逃避旨在阻碍平壤核武器计划的广泛国际制裁，这都是国际当局所说的一部分。法庭记录和专家访谈。 “这是压倒性的，”联合国朝鲜问题小组前成员、英国皇家三军研究所制裁专家亚伦·阿诺德在谈到中国​​与逃避制裁之间的联系时表示。 “目前来看，很难说这不是故意的。”自1950-53年朝鲜战争以来，中国与平壤的关系一直很复杂。专家表示，尽管中国对家门口的核威胁感到不安，但并不希望邻国政府垮台。中国将朝鲜视为对抗美国的缓冲区，美国在韩国保持着大量驻军。北京长期以来一直坚持执行自朝鲜开始试验核武器以来所支持的制裁，并强力回击任何相反的建议。一位中国大使在最近给联合国的一封信中表示，“中国一直全面、严格执行（联合国安理会）决议”，并补充说中国在这样做的过程中“蒙受了巨大损失”。但近年来，北京方面试图削弱这些制裁，并于去年在平壤进行核试验后否决了对平壤的新限制。今年夏天，一位中国最高执政党官员站在朝鲜领导人金正恩旁边鼓掌，生动地展示了中国在制裁问题上的模糊性平壤阅兵期间。从两人身边驶过的是载有核导弹和朝鲜政权不应该拥有的其他武器的卡车。俄罗斯国防部长也加入了他们的行列，这显然是克里姆林宫新努力的一部分。入侵乌克兰，以加强与朝鲜的关系。美国指责朝鲜向俄罗斯提供炮弹和火箭，而新的证据显示，哈马斯战士可能在 10 月 7 日袭击以色列时发射了朝鲜武器。但根据法庭记录和国际报告，尽管俄罗斯和其他一些国家被指控帮助朝鲜逃避制裁，但没有一个国家像中国那样多产。 “中国违反了它投票支持的朝鲜制裁措施，并表示这些制裁不会奏效，因为它担心这些制裁会奏效。而且，还说它没有违反这些规定。”人权倡导者和律师乔舒亚·斯坦顿(Joshua Stanton)说，他曾帮助制定美国针对朝鲜的制裁法。美联社的一项审查发现，近年来被列入美国政府涉朝制裁名单的人大多数与中国有联系。其中许多人是为所谓的中国幌子公司工作的朝鲜人，而其他人则是中国公民，美国当局称他们为朝鲜洗钱或采购武器材料。除了制裁之外，美国对协助朝鲜政权的个人或实体的刑事起诉往往与中国有关。对于与朝鲜老练的黑客有关的案件尤其如此，专家认为这些黑客近年来窃取了超过 30 亿美元的数字货币。这笔意外之财恰逢该国导弹和武器计划的迅速发展。今年早些时候提交的一份起诉书称，一名中国中间人帮助将该政权顶级黑客窃取的加密货币洗钱为美元。 2020 年也提起了一起类似案件，指控两名中国经纪人利用朝鲜窃取的价值超过 1 亿美元的数字货币进行洗钱活动。这种“场外”经纪商允许朝鲜黑客绕过管理银行和其他金融交易所的“了解你的客户”规则。记录显示，朝鲜严重依赖中国的金融体系和中国公司来获取违禁技术和商品，以及获取美元和进入全球金融体系。 “（中国）银行不那么严格，因为中国政府没有推动它们，”美国财政部前高级官员安东尼·鲁杰罗（Anthony Ruggiero）表示。根据一份智库报告引用的海关记录，朝鲜 2015 年从一家中国公司进口了价值超过 25 万美元的氧化铝，可用于加工核武器燃料。美国检察官指控同一家公司在朝鲜和中国之间的总体贸易中占据很大份额；其客户包括正在竞标朝鲜项目的中国政府商务部。朝鲜阅兵的图像显示，该政权的核导弹正在用中国重型卡车底盘制造的发射器运输。中国告诉联合国专家小组，朝鲜已承诺将使用这些卡车来运输木材。中国经常忽视联合国专家小组编制的大量卫星照片和船只跟踪数据，这些数据显示悬挂中国国旗的船只与朝鲜船只对接并转运货物。联合国制裁禁止朝鲜船只参与船对船转运，这样做通常是为了掩盖煤炭出口和石油进口等受制裁货物的流动。美国和其他主要民主国家今年夏天致信中国，称他们对卫星照片继续显示据称有记录违反制裁在中国港口和领海作业的货船感到“失望”。信中警告说：“国际社会正在密切关注中国履行其联合国义务的承诺。”中国否认了这些调查结果，经常表示自己的调查没有发现任何不当行为的证据，但没有提供任何其他信息或解释。北京去年表示，无法提供几艘朝鲜船只的中国停靠港记录，因为联合国小组没有提供这些船只的国际海事组织编号（IMO编号），这是大型船只上涂有的唯一标识符。使用船舶名称可以轻松查找这些数字。联合国专家小组前协调员埃里克·彭顿-沃克表示，鉴于中国拥有巨大的监控能力，这种借口是荒谬的，并表明执政的共产党对执行其同意的制裁的蔑视。他说，“这只是抓住任何一根稻草”以避免提供答案。当联合国专家小组敦促北京调查可能雇用朝鲜工人的中国服装公司时，中国表示无能为力，因为提示过于模糊。北京表示，联合国小组仅提供了韩语和英语的公司名称。中国在一封信中告诉联合国专家组，其“商业登记系统仅使用中文”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-supported-sanctions-on-north-korea-s-nuclear-program-it-s-also-behind-their-failure/7340051.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-supported-sanctions-on-north-korea-s-nuclear-program-it-s-also-behind-their-failure/7340051.html</guid><pubDate> Fri, 03 Nov 2023 06:21:49 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-2f51-08dbdc566be5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国的石墨限制被视为刺激竞争对手供应链合作</title><description>随着韩国电动汽车电池制造商为中国石墨出口限制下个月生效做好准备，分析人士表示，华盛顿、首尔和东京应加快启动旨在增强供应链弹性的试点计划。亚洲协会政策研究所贸易、投资和创新主任丹尼尔·伊肯森对美国之音表示，他认为美国、韩国和日本已经等了太久才建立提议的供应链预警系统（EWS）。伊肯森表示，EWS“应该早在美国开始考虑限制向中国出口半导体和其他高科技产品之前就加快实施”。 10月20日，中国商务部宣布了北京对电动汽车电池关键原材料出口的最新限制，三天前，华盛顿宣布限制向中国出售高端半导体，包括美国芯片制造商英伟达的先进人工智能芯片。美国商务部表示，销售被阻止是因为中国可以利用这些芯片来推进其军事发展。中国此前于 8 月 1 日限制了用于制造半导体的镓和锗的出口。“这些新限制显然是中国设计的，旨在表明它可能会减缓美国在清洁电动汽车领域的进展，”高级总监 Troy Stangarone 表示在韩国经济研究所。华盛顿、首尔和东京在 8 月举行的戴维营峰会上同意，他们将启动 EWS 试点项目，以识别过度依赖某一国家的关键项目（包括关键矿物和充电电池），并共享信息，以最大程度地减少供应链中断。这三个国家还同意通过印太经济繁荣框架（IPEF）创建“额外机制”，以增强供应链的弹性。拜登政府于2022年5月发起IPEF。该合作框架被视为美国、韩国和日本等14个成员国为抗衡中国在该地区经济影响力而做出的努力。关于出口管制，中国使馆发言人刘鹏宇表示，“中国政府依法正常调整出口管制，不针对任何特定国家、地区，也不针对任何具体事件”。他还表示，中方始终致力于保障全球产业链供应链安全稳定，对符合相关规定的出口将给予许可。他补充说，“中国是稳定畅通的全球产业链供应链的建设者、贡献者和维护者”，“愿与全球伙伴一道，坚持真正的多边主义，维护全球产业链供应链的稳定” ”。自北京宣布限制石墨以来，韩国电动汽车电池制造商一直在争先恐后地储备尽可能多的石墨。由于北京要求中国出口商从 12 月开始获得许可证，预计全球供应量将减少。 “敲响警钟” 韩国严重依赖中国生产电动汽车电池阳极（电池带负电的部分）石墨。今年1月至9月，韩国石墨进口量的90%以上来自中国。曾于 2021 年至 2022 年担任韩国贸易部长、也是制定 IPEF 的最初参与者的杨韩求 (Han-koo Yeo) 表示，北京最新的出口限制将对韩国、日本、韩国等国家敲响“一记大警钟”。美国和一小部分国家依赖中国的石墨。与此同时，杨在接受美国之音韩语采访时表示，这一限制措施是为什么应该加快试点计划的“完美例子”。 “关键是如何应对这种危机时刻”，虽然尚未演变成一场大的混乱，但“市场很紧张，企业也很担心，不确定性足够大，”现任高级研究员杨说。彼得森国际经济研究所。他表示，韩国、日本和美国应分别识别其供应链网络中的漏洞，并促进支持这三个国家将建立的三边框架所需的私营政府合作。杨补充说，在该框架下，华盛顿、首尔和东京应共享信息，寻找替代来源以实现多样化，摆脱对单一国家的依赖，并加速新替代技术的开发。他说，其他11个IPEF国家也应该这样做，并在IPEF框架下进行合作。他说，在建立了供应链弹性框架之后，“重要的是把它付诸行动”。新的伙伴关系 美国国务院周三宣布建立重要能源安全和转型矿产投资网络，这是与国家外汇管理局关键矿产战略中心建立的新的公私合作伙伴关系，以促进对关键矿产供应链的投资。 SAFE 是一个无党派组织，倡导安全、有弹性和可持续的能源解决方案。据美国贸易代表办公室称，周三，拜登政府还呼吁在 11 月 14 日召开的亚太经济合作组织峰会之前，于 11 月 5 日至 12 日在旧金山举行第七轮 IPEF 谈判。亚洲协会的伊肯森表示：“印太经济框架的供应链部分已基本完成，在旧金山 APEC 峰会之后，其条款应该得到更广泛的理解。”记得在戴维营。”伊肯森补充道，“中国将尽其所能，为美国及其盟国的出口管制定价。但北京知道，如果施加压力太大，从长远来看，随着华盛顿、首尔、东京和布鲁塞尔的四倍降价，将毁掉他们的生意。”世界各地采矿和炼油投资。”总部位于加利福尼亚州阿拉米达的 Sila Nanotechnologies 公司联合创始人兼首席执行官 Gene Berdichevsky 表示，中国对石墨出口的限制可能会加速硅的开发和使用，以取代石墨作为制造电池阳极的关键成分。贝尔迪切夫斯基对美国之音韩语部表示：“中国的举动凸显了当前供应链的脆弱性以及对替代品的需求。现在转向硅阳极的紧迫性更大，但这将是一个渐进的过程电池技术的进步、市场信号和额外的政策支持共同塑造了这一趋势。” Berdichevsky 补充说，汽车制造商正在其电动汽车电池供应链中迅速转向硅，部分原因是硅阳极的高性能。硅制造的阳极充电时间更短。韩国经济研究所的 Stangarone 表示，“中国需要保持“这会影响市场信心，阻止企业寻求替代供应。否则，这将促使企业更快地撤离中国供应。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-graphite-curbs-seen-as-spur-to-rivals-supply-chain-collaboration-/7339915.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-graphite-curbs-seen-as-spur-to-rivals-supply-chain-collaboration-/7339915.html</guid><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 23:04:44 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-6d9c-08dbdc17d6e4_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>签证被拒后被解雇的香港学者哀叹失去自由</title><description>香港中文大学（中大）副教授何若薇（Rowena He）在工作签证续签被拒后被解雇，她感叹道，即使是温和的政治讨论现在在香港似乎也被禁止了。 10月24日，香港入境处向加拿大华裔学者、历史学家何女士表示，已拒绝她的工作签证续签申请。如果没有它，正在美国获得学术奖学金的何先生就无法返回香港。他在接受美国之音普通话组采访时表示：“我不仅为自己感到悲伤，也为香港感到悲伤，因为香港的言论自由和社会甚至不能容忍温和的讨论。”她说，她自2019年开始工作的香港中文大学给她发了一封信，称她的职位已“立即终止”。中大网站称，“何晓清教授目前正在休假”。本周被问及贺建奎遭拒绝一事时，香港行政长官李家超表示，入境事务处按照既定政策处理案件。 “政府审批工作签证时，入境处总是按照现行政策和原则处理，包括审查申请人是否持有有效旅行证件、是否对香港构成负担、是否会造成治安和刑事风险等。 ”。他专门研究现当代中国社会和政治，2014年出版了《天安门流亡者：中国民主斗争的声音》一书。创建有关天安门运动的研讨会 1989 年 6 月 4 日对天安门广场抗议者的血腥镇压对于中国政府来说仍然是一个政治敏感话题。他有着杰出的学术生涯，曾在美国圣迈克尔学院、韦尔斯利学院和哈佛大学任教。在哈佛大学，她因举办有关 1989 年天安门运动及其后果的研讨会而连续三年获得著名的卓越教学证书。她还于2020年和2021年在香港中文大学获得杰出教学奖，并且是北卡罗来纳州三角研究园国家人文中心的2022-2023年卢斯亚洲研究员。他表示中大在她申请时支持她参与学术研究计划。在奖学金期间，她正在撰写《香港晚间聊天》，这是她正在撰写的手稿《记忆作为抵抗：从天安门到香港》的主要部分。香港中文大学网站将这本书描述为关注“历史记忆和力量，及其对青年价值观、身份和公民身份的影响”。这位教授告诉美国之音普通话，移民局询问了她过去在其他大学的工作、她与其他非营利组织的关系以及一些组织的资金来源。移民局没有透露拒绝她申请的原因。她表示，她之前在2019年和2021年两次申请香港签证都很快获得批准。她于去年7月离开香港参加奖学金前申请续期，但申请被拖延了一年多才被拒绝。他说她没有计划返回香港，对签证被拒并不感到惊讶。 “我在中国长大。现在，我看到香港变成这样，”她本周在美国接受电话采访时说。 “这种悲伤不只是我自己的，也是香港的。这是我们生活在这个时代的悲伤。” “我只是教历史。”他说，尽管她感受到系里的压力，要求她注意自己的言论，但她在中大教书时从未审查过自己。 “我告诉我的学生，我想捍卫我们课堂上或我们之间学术讨论的自由，因为我没有以极端的方式表达任何内容，”她说。 “我只是教历史，所以我认为我不需要审查任何东西。”我还认为这对我的学生不负责任。学校没有给我压力，但我在单位的直接工作环境中感到有压力。”她担心香港政府的决定会影响其他在海外学习或工作的中国学者。“每次他们都做出榜样“这肯定会影响每个人的心理和情感。”她说。“每个人都会问这样一个问题：如果我下次不能像她一样获得签证，会有人帮助我吗？ ……当然，另一方面，我希望人们不要因此而放弃。相反，我们必须捍卫这些最基本的学术自由，而不是在这种时候放弃它们。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-scholar-fired-after-visa-rejection-laments-loss-of-freedom-/7339895.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-scholar-fired-after-visa-rejection-laments-loss-of-freedom-/7339895.html</guid><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 22:12:03 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（高峰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/441735B0-91C3-4171-AAA3-E4C5296648A9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国负债累累的地方政府鼓励初创企业</title><description>在债务不断上升的情况下，中国沿海省份江苏省当局鼓励国有企业工人参与“下班创业”，利用停薪休假自主创业。这项新措施的消息是在中国国家主席习近平出席为期两天的中央金融工作会议之前发布的，习近平承诺建立长效机制来化解地方债务风险，并表示愿意扩大中央政府借贷。据路透社报道，中国地方政府债务达到 92 万亿元人民币（12.58 万亿美元），相当于 2022 年该国经济产出的 76%。这一比例高于 2019 年的 62.2%。参加周二结束的会议的包括中共中央委员李强、赵乐际、王沪宁、蔡奇、丁薛祥和李希。他们还承诺“优化中央和地方政府债务结构”，为创新、高科技制造、绿色科技和中小企业提供更多资金。 2022年，毗邻上海的江苏省的国内生产总值约为12.29万亿元人民币（约合1.68万亿美元），而债务为2.069万亿元人民币（约合2828亿美元）。在地方债务不断增加的情况下，江苏省政府于10月初启动了一项计划，鼓励到2025年每年20万名国有企业职工创业，特别是那些休无薪休假的职工。该计划特别支持科研人员，包括大学、科研院所和其他国有企业的专业技术人员创业。鼓励他们将科技研究成果运用到其他兼职或临时工作中，合作开展本职工作以外的项目，并在单位内带薪休假创业。江苏省将保留其雇佣关系三年，并继续在原工作单位缴纳社会保险和职业年金。他们还将按正常速度升职并加薪。方宗彦是台北国防安全研究院助理研究员。方说，中国短期内无法扭转经济低迷，因此地方政府必须减轻财政负担，以期刺激经济繁荣。她说，当地政府不能强迫人们辞职，因此正在寻求其他方法来减少工资。 “保住工作听起来不错，但实际上只是因为（当地政府）付不起工资。 “所以它会鼓励你自己创业，希望能减轻经济负担。”她说。这一消息在网上引发了热议。一位网名为Techno的网友在知乎上说道。 ”，“可能会造成国有资产严重流失。”一位网友以老大哥的名义评论道，“吃公粮的人比捐公粮的人还多。 “他们没有钱发工资。”也有人怀疑该计划可能会成为强制性的。“他们可能会对每个企业都有一个配额。”有人以Euphemia66的名义评论道。有些人认为这是一种裁员方式并裁员。“现在，他们说，‘我们给你一个自己创业的机会。’过几年，他们就会说，‘你们企业今年有三位创业者的名额’。”一位名为烟骑士木垒的网友评论道。 “你以为你会离开三年，在这段时间里，你会利用你的政治背景为你的企业带来好处，你会经济独立。当你回到国企时，你可以生活“但实际上，你离开企业三天，他们就会取消你的职位。三年后，企业就不复存在了。”江苏政府并不是唯一受到经济衰退影响的政府。据中国新闻网站今日头条报道，江西、福建等多个省份已宣布集体降低公务员工资。据路透社援引三位消息人士的话说，中央政府限制了 12 个重债地区地方政府承担新债务的能力，并限制了任何新的国家资助项目。这12个地区必须获得中央政府批准才能启动特定项目。台北惠利国际政策咨询小组主席谭耀南对美国之音表示，财政问题，尤其是地方债务，是中国目前面临的最大挑战。他表示，中国需要的不仅仅是扩大内需或进出口。中国当局10月24日宣布发行1万亿元人民币（约合1370亿美元）的政府债券，这将使今年中央政府的财政赤字进一步扩大至4.88万亿元人民币（约合6669亿美元）。谭说，如果所有中央和地方公共部门的债务加起来，则接近中国GDP规模的三倍，这使得中国债务问题的严重性远大于邻国日本。 “谁将持有这些政府债券？”谭问：“一定是大型国有金融机构甚至省级政府持有，所以实际上只是减债，只是一个循环，并不能解决长远问题。” 10月31日结束的会议表明，北京正在考虑采取进一步措施，解决包括地方政府债务在内的多个金融风险来源。但它没有提供任何具体细节。自第二季度以来，中国一些最大的银行一直在向地方政府提供长期贷款和临时利息减免，以防止信贷紧缩。</description><link/> https://www.voanews.com/a/debt-laden-local-governments-in-china-encouraging-start-ups/7338731.html<guid> https://www.voanews.com/a/debt-laden-local-governments-in-china-encouraging-start-ups/7338731.html</guid><pubDate> Thu, 02 Nov 2023 10:40:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（庄志伟、Adrianna 张） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3f5b64b8-3e2c-4855-a12a-0b9ec73c34cd_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>