<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 7 日星期四 14:02:35 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>报告：中国利用人工智能来扰乱美国选民</title><description>一份新报告称，中国正在利用人工智能来激怒美国选民，并在 2024 年美国总统选举前引发分歧。微软威胁分析师周四在一篇博客文章中警告说，北京已经开发出一种新的人工智能能力，与之前中国的影响力行动相比，它可以产生“引人注目的内容”，更有可能像病毒一样传播。据微软称，这项为期六个月的工作似乎使用了人工智能生成器，它既能够生成视觉上令人惊叹的图像，又能随着时间的推移不断改进图像。微软表示：“我们观察到与中国有关联的行为者在一场广泛的活动中利用人工智能生成的视觉媒体，这些活动主要关注枪支暴力等政治分歧话题，以及诋毁美国政治人物和象征。”报告补充称：“我们可以预期，随着时间的推移，中国将继续完善这项技术，但如何以及何时大规模部署这项技术还有待观察。”中国周四驳回了微软的调查结果。 “近年来，一些西方媒体和智库指责中国利用人工智能创建虚假社交媒体账户，传播所谓‘亲华’信息，”中国大使馆发言人刘鹏宇在一封电子邮件中告诉美国之音。这些言论充满了对中国的偏见和恶意猜测，中方坚决反对。据微软称，与中国政府有关联的行为者似乎在社交媒体上传播人工智能生成的图像，同时冒充来自不同政治派别的美国选民。焦点是与种族、经济问题和意识形态有关的问题。在一个案例中，微软研究人员指出，自由女神像的图像经过修改，显示自由女神拿着她的传统火炬和一把似乎是机关枪的东西。该图片的标题是“暴力女神”，另一行文字警告民主和自由正在“被抛弃”。但研究人员表示，有明显迹象表明该图像是使用人工智能生成的，包括雕像的一只手上有超过五个手指。无论如何，早期证据表明这些努力正在发挥作用。根据与博客文章一起发布的微软报告，“这种相对高质量的视觉内容已经吸引了真实社交媒体用户的更高水平的参与”。报告补充说：“尽管存在人工智能生成的常见指标，但用户更频繁地转发这些视觉效果。”此外，微软的报告称，中国有中国官方媒体员工伪装成“独立的社交媒体影响者”。这些影响者出现在大多数西方社交媒体网站上，倾向于推出生活方式内容以及针对当地受众的宣传。微软报告称，迄今为止，这些影响者已经用 40 种语言建立了至少 1.03 亿粉丝。</description><link/> https://www.voanews.com/a/report-china-using-ai-to-mess-with-us-voters/7258502.html<guid> https://www.voanews.com/a/report-china-using-ai-to-mess-with-us-voters/7258502.html</guid><pubDate> Thu, 07 Sep 2023 13:17:59 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-eb24-08dbafc5b4e8_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国总理可能出席印尼铁路展示展</title><description>中国资助的高铁项目定于周五进行试运行，恰逢本周中国总理李强出席东盟峰会，除非该项目遇到一系列挫折，再次推迟。这条全长 141 公里的铁路计划于 10 月 1 日开始商业运输，将连接首都雅加达和万隆市，将行程从 3 小时缩短到约 40 分钟。这些列车将由电力驱动，预计在运营期间不会产生直接碳排放。建成后，这将是东南亚首个此类项目，标志着该国加快基础设施发展的一个里程碑。然而，自2019年以来，该项目已多次推迟，人们担心再次推迟。该项目是中国全球“一带一路”倡议的一部分，于 2016 年破土动工，初步完工日期定于 2019 年下半年。然而，土地采购问题、COVID-19 大流行和不断膨胀的成本导致一再延误。最近一次的延误将试运行日期从 8 月 18 日推迟到 9 月初。为该项目提供资金的印尼和中国国有企业财团 PT KCIC 解释说，需要更多时间来确保乘客的安全和舒适。专家表示，一再受挫反映出该项目准备不足，而该项目是印度尼西亚总统佐科维多多的首要任务。经济与法律研究中心中国-印尼研究主任穆罕默德·祖尔菲卡尔·拉赫马特表示，其中涉及几个因素。 “第一个是可行性研究。只做了五个月，然后准备工作不够充分。所以，在建设过程中，出现了很多问题，特别是在土地使用方面，”他说。拉赫马特说，进一步的延误是由于涉及建筑工人的事故以及获得当地政府许可的问题造成的。 “还有一个被推迟的原因，是因为有太多的产品、太多的零部件需要从中国出口到印度尼西亚。然后，由于COVID-19”大流行，它实际上被推迟了，他说。拉赫马特表示，这些延误，加上对环境的破坏，导致一些印尼反对派成员对该项目感到不满。 “当然，有些政客对建设工作非常批评，特别是中国的参与。许多人一直在质疑佐科政府，为什么工程被推迟了，”他说。维多多通常被称为佐科维。巴查查兰大学国际关系分析师 Teuku Rezasyah 告诉路透社，任何进一步的拖延“只会成为反对派攻击的弹药”。他补充说，任何更多的挫折都会损害中国在该地区开发和交付大型项目的声誉。该项目还因其12亿美元的成本超支而受到批评，这使得总成本达到73亿美元，高于该项目另一个投标国日本提议的62亿美元。 PT KCIC 从政府拥有的国家开发银行获得了 45.5 亿美元的贷款，但成本超支迫使印尼政府动用国家资金来完成铁路建设。路透社援引一位高级部长的话报道称，4 月份，印度尼西亚向该银行寻求额外 5.6 亿美元的贷款。与此同时，中方表示愿意将利率从4%下调至3.4%，但并未接近印尼方面提出的2%贷款利率。日本在2014年曾提出0.1%的利率。希望联盟大学国际政治教授Aleksius Jemadu表示，北京和雅加达应该想办法建立互信机制，积极解决出现的问题。但他认为现在判断该项目是否成功还为时过早。拉赫马特表示，说佐科威选择中国作为该项目的错误是不公平的，因为目前尚不清楚如果选择日本会发生什么。他说，可以肯定的是，佐科的决定是仓促的，最终的结果可能会影响两国未来的合作。拉赫马特说：“我认为这是政府需要学习的事情，也是我们未来在与中国合作时需要小心的事情。”礼萨西亚表示，一些印尼人开始将中国基础设施的质量与欧盟或日本的基础设施质量进行比较，这可能会导致未来印尼政府将目光投向中国以外的重大项目。尽管如此，一些印尼年轻人对铁路抱有很高的期望。印度尼西亚总统大学的学生里奇塔·卡亚尼·穆利亚 (Rizqita Cahyani Mulia) 告诉美国之音，她的父母在建筑领域工作，她认为建筑项目一再推迟是正常的，尤其是在印度尼西亚。 “我听说有些人不同意这条铁路，而且印尼因为这条铁路的建设而负债累累，”她说。 “如果他们经营的话，至少可以拿到一些钱来偿还债务。”是的。我仍然相信中国的技术/基础设施。我相信中国的基础设施技术先进、安全。只要不比机票贵，我觉得还是蛮值得的。 [所以]是的，我想尝试一下，”她说。总统大学的另一位学生杰西卡·凯瑟琳·塔瓦卢扬(Jessica Catherine Tawaluyan)表示，低估中国的基础设施是错误的，“尤其是在火车方面，因为他们在这方面非常有经验”。对此。 ......希望这在我们的基础设施历史上留下了不可思议的印记。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-may-attend-indonesia-s-showcase-rail-debut-/7257861.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-may-attend-indonesia-s-showcase-rail-debut-/7257861.html</guid><pubDate> Thu, 07 Sep 2023 03:40:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Peh Hong Lim） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/06400000-0aff-0242-920a-08da8d0c0ace_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中澳关系取得“进展” 澳大利亚总理将于今年访华</title><description>澳大利亚总理安东尼·艾博内塞周四在印度尼西亚举行的区域峰会上会见中国总理李强时表示，澳大利亚和中国在恢复“贸易畅通”方面取得了进展，并且应该继续取得进展。阿尔巴内斯在会议开幕词中表示：“我们在恢复畅通的贸易方面取得的进展对两国都有好处，我们希望看到这种进展继续下去。”澳大利亚的观点并不总是与中国一致，“但我们明白对话绝对至关重要，”他说。李肇星表示欢迎阿尔巴内塞今年访华，阿尔巴内塞也表示愿意。阿尔巴内塞在会后的一份声明中表示：“我期待今年晚些时候访问中国，以纪念惠特拉姆总理历史性访问 50 周年。”他指的是澳大利亚领导人、时任总理高夫·惠特拉姆首次访问共产主义中国。 1973 年。确认对北京的访问是澳大利亚领导人自 2016 年以来首次对其最大贸易伙伴进行访问，是稳定关系的重要一步。 2020 年，由于中国响应澳大利亚要求调查 COVID-19 大流行起源的呼吁，对澳大利亚十几种产品实施限制，外交交往陷入停滞。自澳大利亚于 2022 年选出工党政府以来，紧张局势有所缓解，而且中国最近取消了对澳大利亚大麦出口的关税，尽管澳大利亚希望取消对包括葡萄酒和龙虾在内的其他出口的限制。对中国的铁矿石销售是澳大利亚最大的出口收入来源，财长吉姆查尔默斯周三表示，中国经济放缓将增加澳大利亚经济的压力。 “李克强总理对中国经济前景持乐观态度，”艾博尼斯在会后告诉记者。阿尔巴尼斯表示，他提出了包括两名被拘留的澳大利亚记者成蕾和杨恒均在内的人权案件，他告诉记者，他曾表示澳大利亚人“希望看到成蕾与孩子们团聚”。他补充说，讨论的重点是所有国家如何对“和平、安全和繁荣的地区”感兴趣。阿尔巴内塞接下来将前往菲律宾，这是澳大利亚领导人 20 年来的首次双边访问，当时菲律宾和中国在南海的紧张局势再次紧张。他告诉记者，菲律宾“对于澳大利亚的利益来说是一个至关重要的国家”，并指出两国之间牢固的防务关系。澳大利亚上个月在南海附近与菲律宾举行了军事演习，并表示计划进行联合海军巡逻。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australia-pm-to-visit-china-this-year-after-progress-on-ties-/7257931.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-pm-to-visit-china-this-year-after-progress-on-ties-/7257931.html</guid><pubDate> Thu, 07 Sep 2023 03:39:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a6c3-08dbaf7547bf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国派代表团访问朝鲜庆祝建国之际促进两国关系发展</title><description>朝鲜官方媒体周四称，由副总理刘国忠率领的中国代表团将于周六访问朝鲜，参加朝鲜建国 75 周年庆祝活动。该报告发布之际，人们猜测朝鲜领导人金正恩正准备很快访问俄罗斯，与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京会面，会议的重点可能是推进朝鲜军售谈判，以补充因乌克兰战争而耗尽的俄罗斯储备。平壤官方朝中社称，刘鹤率领的代表团此次访问是应朝鲜执政党劳动党的邀请。它没有具体说明中国官员将参加哪些活动，也没有具体说明他们是否会与金正恩会面。一名美国官员周一表示，华盛顿预计金正恩将在本月内访问俄罗斯，与普京会面，因为克里姆林宫正试图采购用于乌克兰战争的军事装备。据美国一些报道称，此次会议最早可能于下周在俄罗斯东部城市符拉迪沃斯托克举行，预计普京将出席周日至周三举行的年度经济论坛。分析人士称，作为向俄罗斯提供炮弹和其他弹药的交换条件，朝鲜可能会寻求急需的能源和粮食援助以及先进的武器技术。有人担心，俄罗斯潜在的技术转让将增加金正恩日益增长的核武器和导弹所构成的威胁，这些武器和导弹的目标是美国及其亚洲盟友韩国和日本。在与华盛顿、首尔和东京的核紧张局势不断加深的情况下，金正恩一直在努力提高他与莫斯科和北京伙伴关系的知名度，寻求打破外交孤立，让平壤成为对抗美国的统一战线的一部分。金正恩7月邀请俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古和中国共产党政治局委员李鸿忠率领的代表团参加在平壤举行的大型阅兵式，金正恩在阅兵式上展示了他最强大的武器，包括旨在瞄准美国本土的洲际弹道导弹。阅兵前一天，金正恩带着绍伊古参观了国内武器展览，展示了朝鲜对俄罗斯入侵乌克兰的支持，并增加了人们对朝鲜愿意向俄罗斯供应武器的怀疑。周三，韩国总统尹锡烈在东南亚国家联盟峰会上发表讲话，敦促所有联合国成员国履行现有安理会决议规定的制裁义务，限制朝鲜的核能力，其中包括禁止与朝鲜进行武器贸易。他的办公室在一份声明中表示。该办公室没有详细说明尹在表达这些担忧时是否特别点名了俄罗斯。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-sending-delegation-to-north-korea-to-celebrate-its-founding-as-nations-foster-ties-/7257891.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-sending-delegation-to-north-korea-to-celebrate-its-founding-as-nations-foster-ties-/7257891.html</guid><pubDate> Thu, 07 Sep 2023 00:31:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-765a-08dbaf5b260e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>人民币疲软令美国中国移民担忧</title><description>中国的经济困境和人民币贬值正在影响一些远在千里之外的中国移民的生活。来自加利福尼亚州帕萨迪纳的翟莉与丈夫在中国陕西省西安市拥有一家消费品工厂。翟和她的儿子搬到了北京，这样她的儿子就可以在那里上小学。她带他到美国读中学，而她的丈夫则留在西安打理生意。 “一般情况下，我丈夫都会从中国寄钱给我们生活费。我们在中国挣钱，然后花在这里。我绝对不希望人民币贬值，因为我儿子每个月的辅导费和生活费都花了不少。”人民币兑美元汇率已跌至7.3，创10个月新低，几乎达到2008年全球金融危机时的水平，引起一些生活在美国的中国新移民的担忧和不确定性。疫情发生以来几乎没有营业，这对我们的收入造成了很大影响。 “我真的很担心。”翟女士说。她说，以前，人们只要有一点多余的钱，就会想花在更贵的东西上。自从疫情发生以来，人们已经没钱了，很多人都买东西。翟说：“只有需要的东西，不一定是名牌产品。”“随着中国经济持续恶化，这个比率可能会超过八。”洛杉矶地区华人聚居地蒙特利公园市一家二手车经销店的中国移民刘萍飞说：“到那时，人民币就会变得像一张纸一样一文不值。”比较幸运的是，她在洛杉矶和广州都有专卖干货的店。“平时如果中国生意好，我就会把人民币换成美元。”如果美国生意好的话，我会把美元换成人民币，​​然后用它来购买商品。”她说。李补充说，人民币疲软“对我影响不大，因为我的交易量不是很大，所以还是可以的。”Derek C. Tung 在洛杉矶担任税务律师、会计师和财务规划师已有 34 年。他与许多中国移民客户合作，他表示人民币疲软对中产阶级的影响最大，他预计人民币将继续贬值，削弱依赖人民币的人群的购买力，比如中国人来美国留学的学生“如果你来美国不是为了投资而是为了学习，而你的父母只是工薪阶层、公务员或私营部门的普通工人，年收入在10万到20万人民币之间（$13,666-$27,333） ），人民币疲软将对他们产生很大影响，”董说。董表示，他预计未来前往美国旅游和购买房地产进行投资的中国人会减少。不过，人们仍会投资于规模较小的房产。他说，扩大规模并购买主要住宅。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/weak-yuan-worries-chinese-immigrants-in-us/7257852.html<guid> https://www.voanews.com/a/weak-yuan-worries-chinese-immigrants-in-us/7257852.html</guid><pubDate> Wed, 06 Sep 2023 22:21:33 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（张木林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-27f8-08db71e0b108_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>南非企业向中国寻求电力危机帮助</title><description>最近在约翰内斯堡举行的金砖国家峰会上，中国承诺帮助南非应对严重的能源危机。与此同时，南非表示希望纠正与中国的贸易不平衡并出口更多制成品，但南非的制造业目前因电网不可靠而受到阻碍。凯特·巴特利特与约翰内斯堡的企业主谈论了他们面临的挑战。视频编辑：扎希尔·卡西姆</description><link/>https://www.voanews.com/a/south-african-businesses-look-to-china-for-electricity-crisis-help/7256768.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-african-businesses-look-to-china-for-electricity-crisis-help/7256768.html</guid><pubDate> Wed, 06 Sep 2023 11:51:26 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3f03-08dbaeee25c4_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>