<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 3 日，星期二 11:06:54 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国禁止向美国出口镓、锗、锑以应对芯片制裁</title><description>曼谷——中国周二宣布，作为一般原则，禁止向美国出口镓、锗、锑和其他具有潜在军事用途的关键高科技材料，并对美国对半导体相关出口的限制进行了回击。  在华盛顿扩大了受计算机芯片制造设备、软件和高带宽存储芯片出口管制的中国公司名单之后，中国商务部宣布了这一决定。高级应用需要此类芯片。  贸易限制力度加大之际，当选总统唐纳德·特朗普一直威胁要大幅提高来自中国和其他国家的进口关税，这可能会加剧贸易和技术方面的紧张局势。  中国外交部也予以严厉谴责。  中国外交部发言人林坚周二在例行记者会上表示，中方已就美方更新半导体出口管制措施、制裁中国企业、恶意打压中国技术进步提出严正抗议。  我想重申，中方坚决反对美方过度渲染国家安全理念，滥用出口管制措施，对中国企业实施非法单边制裁和长臂管辖。  源自中国的矿物用于计算机芯片和汽车 中国于 2023 年 7 月表示，将要求出口商申请许可证才能向美国运送镓和锗等具有战略意义的材料。  8月，中国商务部表示将限制锑的出口，锑用于从电池到武器等多种产品，并对石墨的出口实施更严格的控制。  此类矿物被认为对国家安全至关重要。根据美国国际贸易委员会 2021 年的一份报告，中国是锑的主要生产国，锑用于阻燃剂、电池、夜视镜和核武器的生产。  北京周二宣布的限制还包括超硬材料的出口，例如钻石和其他不可压缩且密度极高的合成材料。它们用于许多工业领域，例如切削工具、盘式制动器和防护涂层。中国8月份宣布的许可要求还涵盖了与此类超硬材料相关的冶炼和分离技术以及机械等项目。  中国是全球最大的镓和锗生产国，这些金属的生产量很少，但用于制造手机、汽车和其他产品的计算机芯片，以及太阳能电池板和军事技术。  中国表示正在保护自己免受美国贸易限制美方宣布将140家企业列入受严格出口管制的所谓“实体清单”后，中国商务部提出抗议，并表示将采取行动保护中国的“权益” ”。几乎所有受到华盛顿最新贸易限制影响的公司都位于中国，尽管其中一些是日本、韩国和新加坡的中资企业。  两国政府均表示，为了国家安全，需要实施各自的出口管制。  中国政府对美国出于安全原因限制先进处理器芯片和其他技术的获取感到沮丧，但在报复方面一直持谨慎态度，可能是为了避免扰乱中国刚刚起步的芯片、人工智能和其他技术开发商。  中国多个行业协会发表声明，抗议美国限制先进芯片制造技术的举动。  中国汽车工业协会表示，反对以国家安全为理由实施出口管制，“滥用出口管制措施，恶意封锁打压中国”。  这种行为严重违反市场经济规律和公平竞争原则，破坏国际经贸秩序，扰乱全球产业链稳定，最终损害各国利益。 。  中国半导体行业协会也发表了类似声明，并补充说，此类限制正在扰乱供应链并增加美国公司的成本。  “美国芯片产品不再安全可靠。中国相关产业在采购美国芯片时必须谨慎。”  根据美国地质调查局的数据，美国约一半的镓和锗金属供应直接来自中国。 2022年，中国出口了约23公吨（25吨）镓，每年生产约600公吨（660吨）锗。美国拥有此类矿藏，但尚未开采，尽管一些正在进行的项目正在探索开采这些资源的方法。出口限制对这些关键矿物的价格产生了复杂的影响，今年锑的价格翻了一倍多，达到每吨 25,000 美元以上。镓、锗和石墨的价格也大多上涨。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-bans-exports-to-us-of-gallium-germanium-antimony-in-response-to-chip-sanctions/7885380.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-bans-exports-to-us-of-gallium-germanium-antimony-in-response-to-chip-sanctions/7885380.html</guid><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 08:52:04 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/399323fc-9267-4e2e-8ce3-f1dce234be72_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾推出中国旅游“安全风险”热线</title><description>台湾台北——台湾开通了热线电话，供旅客在中国大陆寻求有关“安全风险”的信息，中国最近发布了针对台湾独立支持者的严厉刑事量刑指南。台湾最高政策机构陆委会周一宣布，加强的“紧急援助服务”旨在帮助解决前往中国大陆、香港和澳门的“与旅行相关的人身安全风险”。中国声称台湾是其领土的一部分，并且不排除使用武力将该岛置于其控制之下。今年早些时候，在北京发布对台独支持者的司法处罚后，MAC将中国的旅行警告提高到第二高的“橙色”级别。  六月宣布的指导方针包括对涉及“顽固”倡导者的“特别严重”案件判处死刑。陆委会表示，中国“持续制定和修改国家安全法，导致在中国大陆、香港、澳门发生多起非法拘留、逮捕、审讯台湾公民的事件”。根据MAC发布的数据，虽然台湾人不必登记前往中国大陆的旅行，但今年登记的人数猛增。 MAC表示，从1月到10月，登记前往中国大陆旅游的人数比去年增加了“约14倍”。与此同时，香港和澳门的注册量“超过了去年同期总数的五倍”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-launches-hotlines-for-china-travel-safety-risks-/7885192.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-launches-hotlines-for-china-travel-safety-risks-/7885192.html</guid><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 03:56:58 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dd171bd1-ed85-47a1-8813-ac2534053b86_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国将阻止向中国出售尖端芯片制造设备</title><description>拜登政府周一宣布对中国实施一套新的出口管制，限制向这个共产主义国家出售尖端半导体制造设备和高带宽计算机内存。新规定禁止销售 24 种不同类型的设备和三种不同的软件工具，所有这些都用于生产所谓的“高级节点”半导体，即市场上最快、最高效的芯片。美国商务部工业和安全局宣布的出口管制还限制高带宽内存产品的转让，先进节点半导体需要这些产品才能最大限度地提高人工智能和机器学习等高强度应用的性能。与此同时，政府将 140 家公司（主要是中国国内半导体制造业）列入限制美国公司和个人开展业务的实体名单。一般来说，向名单上的公司出口某些技术需要获得联邦政府的许可。阻止军事发展最新一轮制裁的具体目的是阻止中国自行制造先进半导体，因为担心中国会将人工智能纳入新的军事硬件和先进的社会控制工具中。 “先进的人工智能模型可用于战场上的快速反应场景；降低开发网络武器或化学、生物、放射性或核武器的障碍；并利用面部和语音识别来镇压和监视少数群体和政治异见人士，”该部门在宣布制裁的新闻稿中表示。美国商务部长表示：“这一行动是拜登-哈里斯政府与我们的盟友和合作伙伴共同采取有针对性措施的最终结果，旨在削弱（中国）本土化生产对我们国家安全构成风险的先进技术的能力。”吉娜·雷蒙多在一份声明中说道。国家安全顾问杰克·沙利文在同一份声明中表示：“美国已采取重大措施，保护我们的技术不被对手以威胁我们国家安全的方式使用。” “随着技术的发展，我们的对手寻求逃避限制的新方法，我们将继续与我们的盟友和合作伙伴合作，积极主动地保护我们世界领先的技术和专有技术，以免它们被用来破坏我们的国家安全”。中国的回应 中国驻华盛顿大使馆在发给美国之音的一份声明中谴责了制裁措施。中方强烈反对美方最新半导体出口管制措施。此举是典型的经济胁迫和非市场行为。”大使馆指责美国在国家安全理念上“过度延伸”、滥用出口管制规则和“欺凌行为”。 “半导体行业高度全球化，”声明称。美方滥用监管措施，严重阻碍各国正常经贸往来，破坏市场规则和国际经贸秩序，对全球产业链供应链稳定构成严重威胁。包括美国企业在内的全球半导体产业受到严重影响。”声明最后承诺，“中方将采取必要措施，坚决维护自身合法权益”。重大影响 美国信息技术与创新基金会负责全球创新政策的副总裁斯蒂芬·埃泽尔对美国之音表示，新的制裁可能会对中国创建世界一流的国内芯片制造业的努力造成真正的损害。埃泽尔在与美国之音的电子邮件交流中表示，制造半导体“可能是人类承担的最复杂的工程任务”，仅仅建造制造半导体的机器就需要大量的投入，而美国可以对其中许多投入进行有意义的限制。 “这些工具……实际上依赖于成千上万的输入和组件，其中许多是由世界各地的专业供应商提供的，”埃泽尔写道。 “如果中国工具制造商无法立即获得这些资源，那么他们重建完全本土供应链的任务就会变得更加困难和昂贵。”埃泽尔表示，失去中国市场份额将损害美国制造商无法向中国销售产品的能力，但他指出，中国的目标是无论如何消除对外国芯片的依赖，这会产生同样的结果。 “应对挑战的方法是美国（以及志同道合的盟友）刺激印度或马来西亚等地半导体行业的增长，这样在中国失去的销售就可以在其他地方重新夺回，因为我们扩大志同道合国家的半导体生产，”埃泽尔说。他补充说，美国与其他主要半导体制造和设备制造国合作对中国制定类似政策非常重要。先进芯片 美国新出口管制的主要目标是所谓的“先进节点”芯片及其制造设备。先进节点芯片的区别因素是其制造中使用的晶体管的尺寸。有些晶体管的长度可以小至三纳米（十亿分之三米）。单个晶体管越小，意味着可以将更多晶体管放置在单个芯片上，从而使它们能够更好地处理信息，并且更加节能。为了让先进的节点芯片充分发挥其潜力，它们需要与高带宽计算机内存配对，以提供对大量数据的高速访问。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-to-block-sale-of-cutting-edge-chip-making-equipment-to-china/7884774.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-to-block-sale-of-cutting-edge-chip-making-equipment-to-china/7884774.html</guid><pubDate> Mon, 02 Dec 2024 19:15:07 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8aaeae2f-936a-4d14-a3bd-893c73a82f7a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自美国之音普通话：中国用廉价商品充斥全球南方市场</title><description>由于中国国内经济放缓以及与西方的贸易争端加剧，中国制造商越来越多地转向发展中国家以出售过剩库存，导致低成本产品大量涌入。美国之音中文网研究了这对巴基斯坦等国家的商人和消费者有何影响。  在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-china-flooding-global-south-markets-with-cheap-goods/7885013.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-china-flooding-global-south-markets-with-cheap-goods/7885013.html</guid><pubDate> Mon, 02 Dec 2024 19:02:54 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/A3E55EFE-CC95-45BB-AA1C-FC39E23FCBF3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>摘自美国之音普通话：中国可能如何应对特朗普可能改变的气候政策</title><description>人们普遍预计美国当选总统唐纳德·特朗普将在 1 月 20 日上任后退出《巴黎协定》有关气候变化的条约。中国也是该协定的缔约方。然而，北京长期以来一直辩称，它还不够富裕，无法被迫提供与华盛顿类似的财政援助。美国之音普通话采访了分析人士，讨论了北京在未来的气候谈判中可能如何定位自己。  在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-how-china-may-react-to-trump-s-likely-changes-in-climate-policy-/7884782.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-how-china-may-react-to-trump-s-likely-changes-in-climate-policy-/7884782.html</guid><pubDate> Mon, 02 Dec 2024 18:55:15 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/33B6F199-838A-4297-BC31-2B5B48ACEE29_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国针对中国芯片行业推出新的出口限制</title><description>华盛顿——随着世界两大经济体之间的竞争加剧，美国周一宣布了新的出口限制，旨在限制中国制造用于武器系统和人工智能的先进半导体的能力。  白宫国家安全顾问杰克·沙利文在一份声明中表示：“美国已采取重大措施，保护我们的技术免遭对手以威胁我们国家安全的方式使用。”  他补充说，华盛顿将继续与盟友和伙伴合作，“积极主动地保护我们世界领先的技术和专门知识”。  最新规定包括限制向 140 家公司出口，其中包括中国芯片公司 Piotech 和 SiCarrier Technology。  据商务部称，它们还影响了生产芯片生产设备的北方华创科技集团(Naura Technology Group)。  “我们不断与我们的盟友和合作伙伴进行对话，并重新评估和更新我们的控制措施，”负责工业和安全的商务部副部长艾伦·埃斯特维兹补充道。  最新的公告还包括对二十多种芯片制造设备和三种用于开发或生产半导体的软件工具的控制。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-unveils-fresh-export-curbs-targeting-china-chip-sector/7884193.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-unveils-fresh-export-curbs-targeting-china-chip-sector/7884193.html</guid><pubDate> Mon, 02 Dec 2024 10:48:21 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/013b0000-0aff-0242-b511-08dab69bdd98_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>