<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 12 日星期日 20:16:54 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国公司中标伊拉克石油天然气勘探项目</title><description>开罗——伊拉克石油部长周日表示，中国公司赢得了四项勘探伊拉克油气田的投标，而中东国家的碳氢化合物勘探许可轮已进入第二天。 29个项目的油气许可证主要是为了增加国内产量，已有20多家公司参加资格预审，其中包括欧洲、中国、阿拉伯和伊拉克集团。中国公司是唯一赢得竞标的外国公司，自周六以来，他们拿下了九个油气田，而伊拉克库尔德公司 KAR Group 则拿下了两个。值得注意的是，即使在伊拉克总理穆罕默德·希亚上个月对美国进行正式访问时会见了美国公司代表之后，也没有美国石油巨头参与其中。中国海洋石油总公司（中海油）-伊拉克石油部长哈扬·阿卜杜勒·加尼表示，伊拉克赢得了开发伊拉克7号区块的竞标，该区块的石油勘探范围遍及该国中部和南部的迪瓦尼亚、巴比伦、纳杰夫、瓦西特和穆萨纳省。该部长表示，振华、安东油田服务公司和中石化分别中标开发穆萨纳的阿布海马油田、瓦西特的杜弗里亚油田和穆萨纳的夏季油田。伊拉克第六轮许可的主要目标是增加天然气产量，该国希望将天然气产量用于严重依赖从伊朗进口天然气的发电厂。然而，至少两个具有巨大天然气潜力的油田没有进行投标，这可能会破坏这些努力。伊拉克是仅次于沙特阿拉伯的欧佩克第二大石油生产国，其石油行业的发展一直受到许多主要石油公司认为不利的合同条款、反复发生的军事冲突以及投资者日益关注环境、社会和治理标准的阻碍。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-companies-win-bids-to-explore-iraq-for-oil-gas/7608186.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-companies-win-bids-to-explore-iraq-for-oil-gas/7608186.html</guid><pubDate> Sun, 12 May 2024 17:30:50 -0400</pubDate><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ed7c-08dc72ca3185_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国誓言在战斗机和导航中使用人工智能，保持领先于中国</title><description>华盛顿——两架空军战斗机最近在加利福尼亚州进行了一场混战。其中一架由飞行员驾驶。另一个则不然。第二架飞机由人工智能驾驶，空军最高级别的文职人员坐在前排座位上。这是空军在开发一项源于 20 世纪 50 年代的技术方面所取得的成就的终极展示。但这只是这项技术尚未出现的一个暗示。美国正在努力在人工智能及其在武器系统中的应用方面保持领先于中国。对人工智能的关注引起了公众的担忧，即未来的战争将由机器来进行，机器可以在没有直接人类干预的情况下选择和打击目标。官员们表示，这种情况永远不会发生，至少在美国方面不会。但潜在对手会允许什么存在问题，军方认为除了快速部署美国的能力外别无选择。 “无论你是否愿意称其为一场竞赛，它确实是一场竞赛，”参谋长联席会议副主席克里斯托弗·格雷迪上将说。 “我们双方都认识到，这将是未来战场的一个非常关键的要素。中国和我们一样正在努力解决这个问题。”回顾人工智能军事发展的历史，即将出现哪些技术以及如何控制它们：从机器学习到自主人工智能的军事根源是机器学习和自主的混合。当计算机分析数据和规则集以得出结论时，就会发生机器学习。当这些结论被应用来采取行动而无需进一步的人工输入时，就会出现自主性。随着海军宙斯盾导弹防御系统的发展，这种情况在 20 世纪 60 年代和 1970 年代初见端倪。 “宙斯盾”系统通过一系列人工编程的 if/then 规则集进行训练，能够比人类更快地自主检测和拦截来袭导弹。但宙斯盾系统并不是为了从其决策中学习而设计的，它的反应仅限于它所拥有的规则集。 “如果一个系统使用‘如果/那么’，它可能不是机器学习，这是人工智能的一个领域，涉及创建从数据中学习的系统，”分配到麻省理工学院的空军中校克里斯托弗·贝拉尔迪说技术协助空军的人工智能开发。 2012 年，人工智能向前迈出了一大步，大数据和先进计算能力的结合使计算机能够开始分析信息并自行编写规则集。这就是人工智能专家所说的人工智能“大爆炸”。由编写规则的计算机创建的新数据就是人工智能。系统可以被编程为根据机器编写的规则得出的结论自主行动，这是人工智能支持的自治的一种形式。测试 GPS 导航的人工智能替代方案 空军部长 Frank Kendall 本月在加利福尼亚州爱德华兹空军基地上空的空战演习中驾驶第一架由人工智能控制的 F-16 战斗机 Vista 驾驶，体验了这种先进的作战方式。虽然这架飞机是正在进行的人工智能工作最明显的标志，但五角大楼还有数百个正在进行的人工智能项目。在麻省理工学院，服役人员努力清理数千小时的飞行员对话记录，根据飞行期间机组人员和空中运营中心之间交换的大量信息创建数据集，以便人工智能能够了解跑道关闭等关键信息之间的区别和平凡的驾驶舱喋喋不休。目标是让人工智能了解哪些消息对于提升至关重要，以确保控制人员更快地看到它们。在另一个重要项目中，军方正在研究人工智能替代 GPS 卫星导航。在未来的战争中，高价值的 GPS 卫星可能会被击中或受到干扰。失去全球定位系统可能会导致美国通信、导航和银行系统失明，并使美军的飞机和军舰无法协调响应。因此，去年空军飞行了一个人工智能程序——加载到绑在 C-17 军用运输机地板上的笔记本电脑上——利用地球磁场来研究替代解决方案。众所周知，飞机可以通过跟随地球磁场进行导航，但到目前为止这还不太实用，因为每架飞机都会产生大量自己的电磁噪声，以至于没有好的方法来过滤地球的辐射。 “磁力计非常敏感，”空军部-麻省理工学院人工智能加速器项目主任加里·弗洛伊德上校说。 “如果你打开 C-17 上的闪光灯，我们就能看到它。”弗洛伊德说，人工智能通过飞行和大量数据学习了哪些信号应该忽略，哪些信号应该遵循，结果“非常非常令人印象深刻”。 “我们谈论的是战术空投质量。” “我们认为，如果我们最终在无法使用 GPS 的环境中运行，我们可能已经在我们能做的事情上增加了一个箭头。我们会的，”弗洛伊德说。迄今为止，人工智能仅在 C-17 上进行了测试。其他飞机也将接受测试，如果它能发挥作用，那么当 GPS 出现故障时，它可以为军方提供另一种操作方式。安全导轨和飞行员讲话 Vista 是人工智能控制的 F-16，在空军训练时拥有相当多的安全导轨。由于机械限制，仍在学习的人工智能无法执行可能使飞机陷入危险的动作。还有一名安全飞行员，只需按一下按钮即可从人工智能手中接管控制权。该算法无法在飞行过程中学习，因此每次启动时，它都只有从之前的飞行中创建的数据和规则集。当新的飞行结束时，算法会被传输回模拟器，并输入飞行中收集的新数据来学习、创建新的规则集并提高其性能。但人工智能的学习速度很快。由于人工智能用于分析数据，然后在模拟器中飞行这些新规则集的超级计算速度，它在寻找最有效的飞行和机动方式方面的速度已经使其在空战演习中击败了一些人类飞行员。但安全仍然是一个关键问题，官员们表示，考虑安全的最重要方法是控制将哪些数据重新插入模拟器中供人工智能学习。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-vows-to-stay-ahead-of-china-using-ai-for-fighter-jets-navigation/7608175.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-vows-to-stay-ahead-of-china-using-ai-for-fighter-jets-navigation/7608175.html</guid><pubDate> Sun, 12 May 2024 16:52:59 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-703b-08dc72c4c629_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>十年的不确定性：泰国被拘留的维吾尔难民的命运</title><description>华盛顿——数十名十年前逃离中国并被无限期拘留在泰国的维吾尔人，对于他们的案件为何仍悬而未决，联合国难民机构和泰国当局给出的解释相互矛盾。 “如果我们说出我们的状况或我们在这里的情况，将会引起媒体的关注，全世界都会知道，泰国当局也会发现。然后我们这里的情况将会恶化，我们可能会失去与外界的所有沟通，”他说。一名被拘留者在接受美国之音罕见采访时说道：“这就是我们暂时不发声的原因。”这名男子要求只透露姓名艾哈迈德。艾哈迈德说，维吾尔族被拘留者没有与外界联系的电话，但他们有时可以向新被拘留者借电话。这就是艾哈迈德和其他人能够与美国之音沟通的方式。人权组织指责北京对维吾尔人和其他穆斯林少数民族实施相当于侵犯人权甚至种族灭绝的镇压政策，而中国一再否认这一点。艾哈迈德说，2014年在人贩子帮助下逃离中国的维吾尔人越境进入泰国，并因非法越境而被泰国当局逮捕。此后他们一直被关押在移民拘留所。 “我们逃离了中国的镇压，”艾哈迈德说。他补充说，他和其他被泰国拘留的维吾尔人感觉过去十年来他们被世界“抛弃”。多年来，关于泰国拘留中维吾尔人困境的新闻曾多次报道，但迄今为止，他们的处境始终如一。 “世界已经听到了我们的呼吁，但联合国和其他[国际]组织的规则尚未对我们有利，”他说。难民署诉泰国当局 本月早些时候，新人道主义通讯社的一项调查获得的文件显示，泰国政府在 2020 年向联合国难民署（UNHCR）请愿，“在解决维吾尔人无限期拘留、该机构工作人员建议不要这样做。”难民署发言人巴巴尔·俾路支表示，由于保密限制以及不希望破坏解决这一敏感问题的努力，难民署无法公开详细说明其解决这一问题的方法。 “尽管有要求，但我们在任何阶段都没有被允许接触该组织或与他们接触以促进解决方案。我们正在与泰国当局进行密切讨论，”俾路支在一封电子邮件中告诉美国之音。 “难民署已经并将继续积极向泰国当局提出这个问题。”泰国尚未批准1951年《难民公约》，也没有赋予难民合法地位的法律，但据联合国难民署称，泰国在临时避难所收容了82,400名来自缅甸的难民。拘留生活 一位了解曼谷情况的维权活动人士称，43 名维吾尔人被拘留在曼谷的 Suan Phlu 移民拘留中心。由于担心遭到泰国当局的报复，该人士要求匿名。此外，五名试图逃离移民拘留并随后被捕的维吾尔人被关押在泰国。 “至少有五到六个人住在一个​​四米宽、八米长的房间里，”该活动人士说。 “五层看守楼每层大约有25个房间，每个房间有一个厕所和淋浴，”被拘留者睡在地板上。这位活动人士表示，10 年前维吾尔人首次越过边境进入泰国时，人数已超过 350 人。这位活动人士告诉美国之音：“最初，在土耳其的人道主义援助下，170 多名妇女和儿童于 2015 年被带到土耳其并在开塞利市定居。” “随后，泰国当局在几周后将 109 名维吾尔族难民移交给中国，其中大部分是男性，”留下 50 多名维吾尔人仍在泰国拘留中等待命运。 “泰国当局将109名维吾尔人驱逐到中国后，土耳其的维吾尔人抗议并冲击泰国驻伊斯坦布尔领事馆，这让泰国当局对维吾尔人问题感到非常不安，”他说。 “从那时起，泰国就一直不愿处理其余的维吾尔难民。”截至发稿时，泰国官员尚未回应美国之音的多次置评请求。去年，人权观察报道称，两名 40 多岁的维吾尔难民在泰国移民拘留期间死亡，并呼吁泰国“结束对来自中国的维吾尔寻求庇护者的无限期拘留”。联合国特别报告员称，去年两名维吾尔难民的死亡使泰国移民拘留中心的维吾尔人死亡人数达到五人，其中包括两名未成年人。 43 名维吾尔移民的拘留条件可能构成残忍、不人道或有辱人格的待遇，甚至酷刑，”信中说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/a-decade-of-uncertainty-the-fate-of-detained-uyghur-refugees-in-thailand-/7606687.html<guid> https://www.voanews.com/a/a-decade-of-uncertainty-the-fate-of-detained-uyghur-refugees-in-thailand-/7606687.html</guid><pubDate> Sun, 12 May 2024 03:09:26 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-14dd-08dc71428f3b_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾派遣船只前往有争议的环礁，称中国建造“人工岛”</title><description>菲律宾马尼拉——菲律宾周六表示，已向南海争议地区部署船只，并指责中国在不断升级的海上争端中建造“人工岛”。小费迪南德·马科斯总统办公室在一份声明中表示，海岸警卫队派出一艘船只“监视中国所谓的非法活动，建造‘人工岛’”，并补充说，另外两艘船只正在该地区轮流部署。菲律宾海岸警卫队发言人杰伊·塔里拉准将在一个论坛上表示，萨宾娜浅滩（马尼拉称之为埃斯科达）已经进行了“小规模填海造地”，中国是“最有可能的扮演者”。中国驻马尼拉大使馆没有立即回应对菲律宾言论发表评论的请求，这可能会加深双边裂痕。菲律宾国家安全顾问周五呼吁驱逐中国外交官，原因是涉嫌泄露与菲律宾海军上将有关海事争端的电话交谈内容。一年来，北京和马尼拉就南海的主权主张陷入激烈对峙，南海每年的贸易额达 3 万亿美元。中国声称拥有几乎所有重要水道的主权，其中包括菲律宾、文莱、马来西亚、台湾和越南声称拥有主权的部分地区。常设仲裁法院于 2016 年裁定，北京的主张没有国际法依据。中国在南海一些岛屿上进行大规模填海造地，建设空军和其他军事设施，引起华盛顿和周边地区的担忧。塔里埃拉表示，一艘菲律宾船只已停泊在萨比纳浅滩，以“捕获并记录沙洲上倾倒的碎珊瑚”，并指出数十艘中国船只的存在“令人震惊”，其中包括研究船和海军船只。塔里埃拉表示，中国船只出现在距离菲律宾巴拉望省200公里（124英里）的环礁上，恰逢海岸警卫队发现成堆的死亡和压碎珊瑚。他说，海岸警卫队将带领海洋科学家前往该地区，以确定这些珊瑚堆是自然现象还是人为干预造成的。他补充说，海岸警卫队打算在萨宾娜浅滩“长期存在”，这里是菲律宾船只的交汇点，为驻扎在仁爱礁一艘搁浅军舰上的菲律宾军队执行补给任务，马尼拉和中国经常在仁爱礁进行海上活动。磨合。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-sends-ships-to-disputed-atoll-says-china-building-artificial-island-/7607348.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-sends-ships-to-disputed-atoll-says-china-building-artificial-island-/7607348.html</guid><pubDate> Sat, 11 May 2024 13:34:59 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dee7205b-6ebb-4300-9109-aaf48b844f2b_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>另有8个中国城市加入香港自由行计划</title><description>香港——作为提振香港经济的努力的一部分，中国八个城市加入了一项计划，允许居民自行前往香港，而不是跟团。在国家安全打击和与新冠病毒相关的控制措施之后，香港正在努力重振经济，这导致许多当地人和外籍人士离开这座城市，并导致游客人数减少至大流行前水平的一小部分。个人游计划始于2003年，是中国内地与香港之间合作协议的一部分，旨在通过允许中国居民申请个人旅游而不是跟团旅游来促进香港经济。已有51个城市加入该计划，其中山西省太原市、内蒙古自治区呼和浩特市、黑龙江省哈尔滨市、西藏自治区拉萨市、甘肃省兰州市、青海省西宁市、银川市宁夏回族自治区和新疆维吾尔自治区乌鲁木齐市。香港特区行政长官李家超表示，“这八个城市都是省会城市，人口众多、经济增长显着、消费能力高。”尽管最近的官方数据显示，该地区第一季度与去年同期相比增长了 2.7%，但当地企业称购物中心“死气沉沉”，人流量低，商店挂满了“出租”或“即将开业”的标志。一位议员最近向该市立法机关表示，2024年第一季度已有超过2万家公司注销，比去年同期增加了70%以上。经过 2019 年数月的民主抗议活动后，中国于 2020 年实施了全面的国家安全法。3 月，当局颁布了另一套国家安全法，一些外国政府称这些法律进一步损害了权利和自由。香港和中国政府多次表示，安全法带来了稳定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/more-chinese-cities-join-hong-kong-solo-travel-scheme/7607324.html<guid> https://www.voanews.com/a/more-chinese-cities-join-hong-kong-solo-travel-scheme/7607324.html</guid><pubDate> Sat, 11 May 2024 12:48:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0d7433f7-f63d-44df-8f0d-b839c6361313_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国通过习近平此行考验欧洲团结</title><description>台湾台北——中国国家主席习近平周五结束了备受瞩目的欧洲之行，此前他与法国、匈牙利和塞尔维亚签署了数十项协议，同时重申北京希望加强中欧之间的“互利合作”。一些分析人士表示，习近平的欧洲之行是北京试图破坏欧洲团结的一部分，同时通过加强与27国集团成员匈牙利的经济联系来加深其在欧盟的立足点。 “北京已将法国视为欧盟中的薄弱环节”，由于法国总统埃马纽埃尔·马克龙努力优先考虑法国的“战略自主权”，中国政府“认为他们可以利用匈牙利和塞尔维亚来影响中央和塞尔维亚”，因此它可能会产生影响。东欧，”布鲁塞尔皇家联合三军研究所副研究员萨里·阿霍·哈夫伦 (Sari Arho Havren) 说。中国官方媒体通过强调此次访问的积极方面，将习近平的欧洲之行形容为成功。官方媒体《环球时报》将中国和法国本周签署的 18 项协议描述为“对欧洲企业家发出的积极信号，也是中欧贸易关系的稳定器，以应对脱钩的推动”。与此同时，官方媒体新华社表示，中国决定提升与匈牙利的关系，标志着“中国在深化与中东欧国家合作方面迈出的最新一步”。阿霍·哈夫伦表示，从此行的实质内容来看，习近平在检验欧洲团结方面确实取得了一些成功。此外，阿霍·哈夫伦表示，习近平最近与马克龙和德国总理奥拉夫·肖尔茨的互动也暴露了欧盟两大经济体德国和法国之间在如何处理对华关系方面的分歧。她在一份书面回应中对美国之音表示：“由于担心中国的反制措施，肖尔茨在北京之行期间优先考虑了德国的利益，[很明显]北京已经成功地影响了德国企业，并通过他们影响了德国总理。”与肖尔茨不同的是，一些专家表示，马克龙邀请欧盟委员会主席冯德莱恩参加他在巴黎与习近平的首次会晤，试图表明他支持欧盟对华采取的共同方针。法国蒙田研究所国际研究部主任马蒂厄·杜沙特尔对美国之音表示：“我认为习近平欧洲之行巴黎之行的成功部分在于传达了法国外交的首要任务，即（推动欧洲团结）。”电话。总体而言，阿霍·哈夫伦表示，一些欧洲国家应该明白，他们无法通过单独与中国接触来影响中国的行为。相反，这种做法可能会造成欧盟内部不团结，而这正是北京所寻求的。她对美国之音表示：“中国将继续利用目标国家的脆弱性和自负来相互对抗，从而使欧盟分裂。”欧盟的经济安全议程 一些观察家表示，中国挑战欧盟团结的举措之一是放慢欧盟实施其经济安全议程关键部分的努力。近几个月来，欧盟对包括绿色能源和安全设备在内的多种中国产品发起反补贴调查。在会见马克龙和冯德莱恩时，习近平表示不存在“中国产能过剩问题”，并敦促欧盟“树立正确的对华认知，采取积极的对华政策”。尽管北京方面否认，冯德莱恩周三重申，欧洲需要阻止中国“用大量补贴的电动汽车”涌入欧洲市场。 “我们必须解决这个问题，[并且]我们必须保护我们的行业，”她在柏林举行的基督教民主党党代会上表示。杜沙特尔表示，中国在减缓欧盟经济安全议程方面并没有“非常成功”。他对美国之音表示：“我认为中国无法阻止这一浪潮，因为在使用（经济安全）工具来重建我们与中国关系某种形式的平衡方面，整个欧洲达成了广泛的共识。”杜沙特尔表示，尽管欧洲各地一致认为欧盟应加强捍卫自身利益的能力，但欧盟内部在如何建立针对中国的影响力方面缺乏团结。他对美国之音表示：“我们未能制定更具进攻性的议程来迫使（北京）做出一些让步。”各国可能会“听到中文中有关乌克兰的一些细微差别，或者有关对[法国]白兰地预扣关税的措辞。 [他们]并没有真正从[北京]得到任何有形的东西，”杜沙特尔说。在与习近平和冯德莱恩会面后，马克龙表示，他欢迎中国承诺不向俄罗斯供应武器，习近平表示，他支持马克龙在今年夏天巴黎奥运会期间提出的全球休战提议。没有重大变化 尽管北京方面试图将习近平的访问描绘成对于改善欧盟与中国关系富有成效，但一些分析人士表示，他们并不认为这次访问会重塑北京和布鲁塞尔之间的动态。波兰国际事务研究所副所长贾斯蒂娜·什祖德利克 (Justyna Szczudlik) 对美国之音表示，由于法国是习近平此行最重要的一站，而且马克龙也表达了对欧盟对华政策的支持，因此她预计“欧盟不会出现任何巨大变化”。习近平访问后的欧盟与中国关系”。虽然经济安全议程仍将是欧盟处理与中国贸易关系的主要方式，但杜沙特尔表示，许多欧洲国家表示，中国的投资环境“已经变得非常危险”，而且北京未能说服欧洲各国政府，其与俄罗斯的伙伴关系“正在恶化”。这不是有悖于欧洲安全的事情。”他对美国之音表示：“我不认为习近平在巴黎的讲话改变了这种看法，因此他的访问不会弥补过去几年失去的信任。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tests-european-unity-through-xi-jinping-s-trip/7607224.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tests-european-unity-through-xi-jinping-s-trip/7607224.html</guid><pubDate> Sat, 11 May 2024 10:42:16 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a6ea49a3-c26e-42bf-bf64-eb03bd680294_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>