<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 30 日，星期三 10:02:29 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国专家认为平壤的俄罗斯策略对中国来说是双赢的局面</title><description>美国前政策和情报官员表示，由于北京似乎正在失去对其附庸国的控制，中国对俄罗斯对朝鲜及其领导人金正恩影响力日益增强的反应可能是“愤怒”和“恐慌”。他们指出，中国的两个邻国——俄罗斯和朝鲜——之间明确的安全伙伴关系可能会损害中国在东亚的战略地位，并产生对中国不利的长期影响。周三，俄罗斯外交部宣布，朝鲜外长崔善姬将在莫斯科与俄罗斯外长拉夫罗夫举行“战略磋商”，美国、韩国和北约对平壤向朝鲜派遣数千名士兵表示震惊。在俄罗斯坐火车。美国官员认为，俄罗斯打算在库尔斯克地区使用朝鲜士兵进行战斗或支持针对乌克兰军队的作战行动。韩国谴责这一行为对国际社会构成重大安全威胁。中国外交部长王毅和俄罗斯副外长鲁登科周三在北京举行会谈，王毅重申了两国之间的牢固关系。官员们就乌克兰问题交换了意见，但没有透露讨论的细节。但中国官员避免直接评论朝鲜向俄罗斯派遣数千名士兵。 “中方呼吁各方缓和局势，努力政治解决乌克兰危机。这一立场没有变化，”中国外交部发言人林坚在周二的新闻发布会上重申了北京的立场。  中国的恐慌 “北京在这个问题上的无线电沉默令人震惊，”中央情报局前高级情报官员丹尼斯·怀尔德说。怀尔德表示，中国国家主席习近平不太可能公开发表任何言论，因为他面对的是不可预测的金正恩。 “中国在向朝鲜提供核援助方面一直非常谨慎，向他们提供点滴经济支持，以便朝鲜保持稳定。但如果俄罗斯总统普京走上核援助的道路，这将支持美国的发展在东亚建立联盟，也许会创建一个真正的北约。” “因此（中国国家主席习近平）处于非常非常困难的境地，”怀尔德周二在华盛顿战略与国际研究中心（CSIS）主办的研讨会上表示。怀尔德建议，美国可以利用与中国的情报渠道进行联合数据收集和分析。前白宫国家安全委员会高级官员车维克多表示，通过派遣军队，朝鲜正在向俄罗斯支付共同安全伙伴关系的“首付款”——这是平壤永远无法从北京获得的。他说，在中国，“可能有一点愤怒、一点恐慌，还有一点他们不知道针对当前的情况该怎么办。”恐慌在于，俄罗斯现在可以说，朝鲜对朝鲜的影响力比中国大得多。”目前担任战略与国际研究中心地缘政治和外交政策部主任的车补充道。怀尔德和车都曾在美国前总统乔治·W·布什的国家安全委员会任职。 语言障碍 其他军事分析人士指出，虽然朝鲜士兵只需部署到另一个国家就可以获得实际的作战经验，但他们也会遇到重大挑战，“你还会遇到巨大的语言问题，”花了三年多时间的马克·坎西安上校说。他在美国海军陆战队服役了几十年，现在是战略与国际研究中心国际安全项目的高级顾问，他质疑一群朝鲜人如何能够有效地与俄罗斯军事部队整合并一起沟通和行动。坎西安表示，从美国的角度来看，俄罗斯向朝鲜转让弹道导弹、防空系统和核武器相关技术的可能性“可能是最危险的”情况。违反联合国安理会决议 周二，美国官员对俄罗斯外长拉夫罗夫关于俄罗斯和朝鲜之间的军事援助不违反国际法的说法提出质疑。美国国务院发言人马修·米勒周二表示，“俄罗斯对朝鲜士兵进行涉及武器或相关材料的训练”，以及“任何涉及朝鲜士兵使用弹道导弹或其他武器的训练或援助”，均构成直接违反美国多项协议的行为。联合国安理会决议。他指的是朝鲜的官方名称朝鲜民主主义人民共和国。乌克兰总统泽连斯基和韩国总统尹锡烈宣布计划互派代表团，以协调行动并分享有关朝鲜向俄罗斯部署军队的情报。本周，基辅驻韩国特使将开始与韩国官员举行会谈。在华盛顿，美国官员表示，他们欢迎韩国加大对乌克兰的支持。韩国政府表示，将考虑派遣“防御和攻击武器”，还可能派遣军事和情报人员前往乌克兰分析朝鲜战场战术，并协助审问被俘的朝鲜人。美国国务院副发言人韦丹特·帕特尔在最近的一次新闻发布会上对美国之音表示：“当然，我们欢迎任何支持我们的乌克兰伙伴继续捍卫领土完整和主权的国家。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/7844644.html<guid> https://www.voanews.com/a/7844644.html</guid><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 09:06:21 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/71157978-a0f3-4139-8227-e6c3f8d96a09_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京就欧盟对中国电动汽车征收新税向世贸组织提出申诉</title><description>北京——北京周三表示，已就欧盟对中国制造的电动汽车征收高额关税的决定向世界贸易组织提出申诉。欧盟调查发现中国国家补贴削弱了欧洲汽车制造商的利益后，周二宣布了高达35%的额外税收，但此举遭到了德国和匈牙利的反对，它们担心激怒北京并引发激烈的贸易战。中国周三上午猛烈抨击了布鲁塞尔的决定，称其不“同意或接受”关税，并已根据世界贸易组织（WTO）争端解决机制提出申诉。 “中方将……采取一切必要措施，坚决保护中国企业的合法权益，”北京商务部表示。欧盟贸易主管瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯周二表示，“经过严格调查后采取这些相称且有针对性的措施，我们是在维护公平市场惯例和欧洲工业基础。”他说：“我们欢迎竞争，包括电动汽车领域的竞争，但竞争必须以公平和公平的竞争环境为基础。”但德国主要汽车工业协会警告称，关税加剧了“一场深远的贸易冲突”的风险，而中国一个贸易组织则猛烈抨击了这一“出于政治动机”的决定，尽管它敦促双方进行对话。此次关税是在目前对从中国进口的电动汽车征收 10% 关税的基础上征收的。该决定于周二在欧盟官方公报上发布后成为法律，关税将于周三生效。一旦确定，关税将是确定的并持续五年。额外关税也适用于不同税率的特斯拉等外国集团在中国制造的汽车，其关税为 7.85%。中国汽车巨头吉利——中国最大的电动汽车销售商之一——面临18.8%的额外关税，而上汽集团将面临最高的35.3%的关税。境况不佳的公司关税并未得到欧盟 27 个成员国中大多数国家的支持，但在本月初的投票中，反对派不足以阻止这些关税，而这需要至少 15 个国家（占欧盟人口的 65%） 。欧盟发起此次调查是为了保护其拥有约 1400 万员工的汽车工业。推动调查的法国对这一决定表示欢迎。法国财政部长安托万·阿尔芒在一份声明中表示：“在我们的汽车工业比以往任何时候都更需要我们的支持之际，欧盟正在做出一项关键决定，以保护和捍卫我们的贸易利益。”但包括德国汽车巨头大众汽车在内的欧洲较大汽车制造商批评了欧盟的做法，并敦促布鲁塞尔通过谈判解决这一问题。德国汽车工业协会主席希尔德加德·穆勒 (Hildegard Mueller) 周二在宣布这一消息后表示，额外关税“对全球自由贸易而言是倒退，从而对欧洲的繁荣、就业保护和增长而言是倒退”。因中国竞争加剧而遭受重创的大众汽车此前曾表示，关税不会提高欧洲汽车行业的竞争力。这一警告是在这家陷入困境的巨头周一宣布计划关闭德国至少三家工厂并裁减数万个工作岗位的几周前发出的。报复行动 欧盟和中国之间的谈判仍在继续，如果达成令人满意的协议，就可以取消关税，但双方官员都指出了分歧。讨论的重点是最低价格，该价格将取代关税，并迫使中国汽车制造商以一定成本销售汽车以抵消补贴。东布罗夫斯基斯表示：“我们对可能的替代解决方案持开放态度，该解决方案将有效解决已发现的问题，并且符合世贸组织的规定。”欧盟中国商会敦促布鲁塞尔和北京“加快建立最低价格的谈判，并最终取消这些关税。”欧盟现在可能面临中国的报复，北京方面已于 10 月 8 日表示将对欧洲白兰地征收临时关税。北京还对欧盟对中国进口的一些乳制品和猪肉产品的补贴展开调查。中国和欧盟之间的贸易紧张局势不仅限于电动汽车，布鲁塞尔还调查了中国对太阳能电池板和风力涡轮机的补贴。欧盟并不是唯一对中国电动汽车征收高额关税的国家。近几个月来，加拿大和美国对中国电动汽车进口征收了更高的 100% 关税。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-files-wto-complaint-over-eu-s-new-taxes-on-chinese-evs-/7844561.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-files-wto-complaint-over-eu-s-new-taxes-on-chinese-evs-/7844561.html</guid><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 07:43:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09310000-0a00-0242-32b8-08da1c8f19b5_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>前央行顾问表示，中国的刺激措施应与改革齐头并进</title><description>北京——前央行顾问刘世锦在周三发表的讲话中表示，中国的刺激措施可能会付出代价，必须与改革同时进行，以确保经济可持续增长。中国媒体第一财经援引刘周二在一次论坛上的话说：“刺激可能是有代价的，我们应该把刺激与改革结合起来。”刘说，资金应该用于加强对经济长期发展至关重要的领域。刘说，中国面临着严重的公共医疗缺口，应优先改善该国3亿境内农民工的基本医疗服务。周二，路透社报道称，中国正在考虑批准下周发行超过 10 万亿元人民币（1.4 万亿美元）的新债，以帮助解决未来几年隐藏的地方债务和资金回购闲置土地，并减少大量未售出的公寓库存。分析师预计，此类举措将成为经济的稳定器，而不是市场所渴望的即时增长助推器。中国正在努力解决先前刺激措施带来的债务负担。 2008年至2009年，4万亿元人民币（5750亿美元）的支出计划在很大程度上保护了中国经济免受全球金融危机的影响，但也让地方政府背负了巨额债务。据官方媒体报道，刘上月表示，中国可能在两年内发行超长期国债，为经济提供至少 10 万亿元人民币（1.4 万亿美元）的刺激。在7月的一次重要会议上，中国领导人概述了从发展先进产业到改善地方政府财政等一系列改革措施，但目前尚不清楚这些措施的实施速度。刘说，未来十年，中国需要通过加快城镇化和解决城乡公共服务差距，将中产阶级人数从目前约占总人口三分之一的约4亿人扩大到800-9亿人。但刘警告不要通过“直升机撒钱”或直接向居民发放现金来进行刺激，他认为这将主要使富裕居民受益，而低收入群体鉴于其基本需求只会得到最小程度的救济。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-stimulus-should-go-hand-in-hand-with-reforms-ex-central-bank-adviser-says-/7844487.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-stimulus-should-go-hand-in-hand-with-reforms-ex-central-bank-adviser-says-/7844487.html</guid><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 06:36:57 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/eaacd113-cb86-4213-a543-d34f298fbca5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国向空间站发射新宇航员以扩大探索范围</title><description>中国酒泉——周三早些时候，中国在向其轨道空间站发射了一批新的三人宇航员后，宣布“取得了圆满成功”，中国正寻求通过月球及其他地方的任务来扩大对外太空的探索。当地时间凌晨4点27分，搭载这三人的神舟十九号飞船搭载中国载人航天任务的骨干力量——长征二号F运载火箭从中国西北部的酒泉卫星发射中心发射升空。中央电视台宣布，“机组人员状况良好，发射成功”。中国在被排除在国际空间站之外后建造了自己的空间站，主要是因为美国担心中国人民解放军（中国共产党的军队）对太空计划的全面控制。中国的月球计划是与美国以及日本和印度等其他国家日益激烈的竞争的一部分。这支由两男一女组成的团队将取代过去六个月居住在天宫空间站的宇航员。他们预计将停留到明年四月或五月。新任任务指挥员蔡绪哲于2022年参加神舟十四号任务进入太空，而另外两人宋岭东和王浩泽则是首次太空旅行者，出生于1990年代。宋是一名空军飞行员，王是中国航天科技集团公司的工程师。王将成为宇航员的有效载荷专家，也是第三位执行载人任务的中国女性。除了将空间站送入轨道外，中国航天局还在火星上着陆了探测器。它的目标是在2030年之前将人送上月球，这将使中国成为继美国之后第二个实现这一目标的国家。它还计划在月球上建立一个研究站，并已经在全球范围内首次从鲜为人知的月球背面转移了岩石和土壤样本。美国在太空探索方面仍然处于领先地位，并计划将宇航员送上月球，这是 50 多年来的首次，尽管 NASA 今年早些时候将目标日期推迟到 2026 年。新宇航员将进行太空行走并安装新设备，以保护空间站免受空间碎片的影响，其中一些碎片是中国制造的。据美国宇航局称，“卫星爆炸和碰撞”产生了大块碎片。报告称，2007年中国发射火箭摧毁了一颗多余的气象卫星，而“2009年美国和俄罗斯通信卫星的意外碰撞大大增加了轨道上大型碎片的数量”。中国航天部门表示，他们已采取措施，以防宇航员不得不提前返回地球。中国于2003年发射了首次载人飞行任务，成为继前苏联和美国之后第三个这样做的国家。太空计划是巨大民族自豪感的源泉，也是中国过去二十年技术进步的标志。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-launches-new-crew-to-its-space-station-as-it-seeks-to-expand-exploration/7844404.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-launches-new-crew-to-its-space-station-as-it-seeks-to-expand-exploration/7844404.html</guid><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 02:30:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3b39a72e-eeb0-48cb-bc69-d06a15008427_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着印太地区进入新导弹时代，澳大利亚将提高导弹产量</title><description>悉尼——澳大利亚表示，在对中国在南太平洋试射洲际弹道导弹的“严重担忧”之际，澳大利亚正在增强其导弹防御能力，并将随着该地区进入新的“导弹时代”而加强武器库存和向安全伙伴的出口。国防工业部长帕特·康罗伊周三在讲话中表示，澳大利亚正在增强导弹防御和远程打击能力，并将与美国、日本和韩国等安全伙伴合作，为地区稳定做出贡献。 “为什么我们需要更多导弹？美国和中国之间的战略竞争是澳大利亚安全环境的一个主要特征，”他在堪培拉的国家新闻俱乐部表示。中国9月份试射了一枚洲际弹道导弹，飞行距离超过11,000公里，降落在澳大利亚东北部的太平洋上。康罗伊表示，印太地区正处于新导弹时代的风口浪尖，导弹也是“胁迫工具”。他在回答记者提问时表示：“我们对这次弹道导弹试验表示严重关切，特别是考虑到《拉罗通加条约》规定太平洋应该成为无核武器区，这次试验进入南太平洋。”他补充说，澳大利亚正在其海军驱逐舰舰队上部署 SM-6 导弹，以提供弹道导弹防御。本月早些时候，澳大利亚宣布与美国达成一项价值 47.5 亿美元的协议，为其海军采购 SM-2 IIIC 和雷神 SM-6 远程导弹。澳大利亚此前曾表示，未来十年将斥资 490 亿美元用于导弹采购和导弹防御，其中 140 亿美元用于资助澳大利亚制导武器和爆炸物企业，这是一项新的国内制造能力。康罗伊在讲话中表示：“我们必须向潜在对手表明，如果冲突旷日持久，针对澳大利亚的敌对行动不会得逞，也不会持续下去。”澳大利亚将斥资 2.12 亿美元，与洛克希德·马丁公司合作，在当地建立制导多管火箭系统 (GMLRS) 制造厂，从 2029 年开始生产用于出口的快速部署地对地武器。该工厂将能够生产康罗伊说，每年 4,000 辆 GMLRS，相当于当前全球产量的四分之一。法国泰雷兹公司将在位于维多利亚小城贝纳拉的澳大利亚政府拥有的弹药工厂建立澳大利亚 155 毫米 M795 火炮弹药生产厂，用于榴弹炮。它将成为美国以外的第一家专用锻造厂，将于 2028 年开始生产，产能将扩大到每年生产 100,000 发子弹。他说，去年乌克兰战争每天使用 10,000 发 155 毫米炮弹，超过了欧洲的产量。他说：“在一个供应链中断和战略脆弱的世界里，澳大利亚不仅需要获得更多导弹，还需要在国内制造更多导弹。” 8月，澳大利亚表示将与挪威康斯伯格防务公司在澳大利亚东海岸纽卡斯尔市联合生产远程海军打击导弹和联合打击导弹，纽卡斯尔市是挪威以外的唯一地点。到今年年底，澳大利亚海军还将拥有射程为 2,500 公里（1,550 英里）的战斧导弹，使舰队的武器射程增加 10 倍。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australia-to-ramp-up-missile-production-as-indo-pacific-enters-new-missile-age/7844334.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-to-ramp-up-missile-production-as-indo-pacific-enters-new-missile-age/7844334.html</guid><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 23:36:56 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/652b1527-98ed-4b5f-b8de-442b024cb2ba_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>朝鲜向乌克兰部署军队可能会考验中平壤关系</title><description>华盛顿——在乌克兰做好准备迎战据信在库尔斯克俄罗斯边境地区的朝鲜军队之际，分析人士表示，中国应该担心北约更强的压力和反应，北约将北京视为平壤的推动者和俄罗斯的支持者。对乌克兰的战争。韩国国家情报院周二表示，已获得情报称朝鲜军队正在前往乌克兰附近的俄罗斯战争前线。  北约秘书长马克·吕特周一表示，朝鲜军队已部署到俄罗斯西部边境的库尔斯克地区。他是在韩国代表团向北约、澳大利亚、日本和新西兰通报朝鲜参与俄罗斯对乌克兰战争的情况后发表上述言论的。吕特继续表示，除了运送弹药和弹道导弹外，朝鲜的部队派遣代表着“俄罗斯战争的危险扩张”，威胁着印度-太平洋和欧洲-大西洋的安全。吕特补充说，作为朝鲜军队和武器的回报，莫斯科正在向平壤提供“军事技术和其他支持，以规避国际制裁”。美国估计朝鲜派遣了约1万名士兵前往俄罗斯东部接受训练。   朝鲜周五表示，“如果真有朝鲜在俄罗斯驻军这样的事情”，“这将是符合国际法规定的行为”。紧张的迹象越来越多 分析人士表示，朝鲜承诺出兵帮助俄罗斯将进一步加剧其与中国的关系，这无疑会导致北约与韩国关系加强的事态发展不受欢迎。 “中国应该担心北约更加关注朝鲜，特别是因为许多北约成员国将北京视为平壤的推动者，”拉蒙·帕切科·帕尔多(Ramon Pacheco Pardo)表示，他曾参加过与朝鲜、韩国、中国和朝鲜的会谈。日本周五告诉美国之音。伦敦国王学院国际关系教授帕切科·帕尔多继续说道，朝鲜的部队派遣将导致北约进一步关注平壤的网络活动以及核计划和导弹计划及扩散，这可能“对中国产生连锁反应”。 “出于自身的安全利益，中国无法承担与朝鲜断绝关系的代价。因此，北京必须忍受朝鲜与俄罗斯站在一起，并被贴上威权修正主义国家轴心的一部分，即使它不这样做就像这个标签，”他补充道。  10月初，北约与亚洲伙伴举行会谈，以加强欧洲与印太地区的安全联系，并对中国和朝鲜等国家可能成为其“后院”的“安全破坏者”表示担忧。  兰德公司高级国防分析师布鲁斯·贝内特周五对美国之音表示，北京对莫斯科通过与平壤的军事合作在该地区日益增长的影响力感到不安。他表示，中国容忍朝鲜向俄罗斯运送军火，因为它认为这是“一个有限的时间框架”，但在朝鲜部署军队后，北京担心两国的长期关系有助于莫斯科成长为东亚的主导力量。 ，这威胁到北京对自己扮演这一角色的看法。中国驻华盛顿大使馆周二在回应美国之音关于朝俄军事合作进展的询问时发表声明称，北京希望“各方推动局势缓和，争取政治解决”。维持现状 中国国家主席习近平10月23日在俄罗斯喀山出席金砖国家领导人会晤时表示，需要停止在乌克兰危机上“火上浇油”，但没有提及具体国家。  北京将朝鲜视为中国大陆与驻韩美军之间的缓冲区，长期以来一直是平壤的主要盟友和最大贸易伙伴。为了防止其变得不稳定，中国维持了受到严厉制裁并与全球经济隔绝的政权的经济命脉。  但两国双边关系中的麻烦似乎从朝鲜领导人金正恩去年访问俄罗斯时就开始了，而今年夏天金正恩与俄罗斯总统普京在平壤签署共同防御条约时，问题进一步加剧。  美国国家亚洲研究局中国安全高级研究员罗伊·坎普豪森表示，平壤和莫斯科之间不断深化的军事关系的最新进展可能“使北京自己在俄乌战争中双赢的计划变得复杂化”。坎普豪森周五表示，中国希望“给予俄罗斯足够的支持”，以便莫斯科“能够慢慢获胜”，但“避免太多的反击，特别是对中国本身的经济制裁”。他补充说，“当前来自亚洲本身的冲突升级可能会产生负面影响，给北京本身施加更大压力，而这正是北京想要避免的。”本月早些时候，美国制裁了与俄罗斯合作生产用于对抗乌克兰的无人机的中国公司。传统基金会东北亚问题高级研究员布鲁斯·克林纳周五对美国之音表示，“北京认为建立更正式的三边联盟不会有什么好处，因为与俄罗斯和朝鲜的挑衅行为联系过于密切，可能会引发对朝鲜的二次制裁”。中国。” 2023年，中国成为欧盟进口第一大贸易伙伴、欧盟出口第三大贸易伙伴。</description><link/> https://www.voanews.com/a/north-korea-s-troop-deployment-to-ukraine-could-test-beijing-pyongyang-ties/7844318.html<guid> https://www.voanews.com/a/north-korea-s-troop-deployment-to-ukraine-could-test-beijing-pyongyang-ties/7844318.html</guid><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 22:25:06 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09420c47-8eb7-4146-98cd-f6d01be1d3b4_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>