<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 31 日星期五 23:53:36 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>专家表示，泰国与中国的潜艇交易是为了关系而不是防务</title><description>曼谷——泰国政府似乎准备完成一艘中国制造的柴电攻击潜艇的交易——这是前军政府首次谈判的一次性采购——但专家表示，目前该交易的动机可能更多是政治性而非军事性。在巴育总理领导的泰国上届政府的领导下，最初的购买三艘潜艇的交易于 2017 年达成。但只有其中一艘潜艇交易得以实现，并且在此过程中遇到了许多障碍。中国建造 S26T 元级潜艇预计将花费泰国约 135 亿泰铢（即 3.67 亿美元），但由于 COVID-19 的爆发而被搁置。由于对恢复这笔交易犹豫不决，泰国国防部于 2023 年 10 月表示，由于欧盟对中国实施制裁，北京方面无法整合德国制造的柴油发动机，因此将不再采购这艘潜艇。 《泰国：美国与崛起的中国之间的转变》一书的作者本杰明·扎瓦奇表示，这些事件是在泰国政治不稳定时期发生的。 “人们对发动机的担忧是合理的。但是，这场争议发生的时间恰逢有关当时军政府的许多争议，即它是否应该在 COVID-19 和战后时期花费如此多的资金。 -COVID-19 经济复苏，”他告诉美国之音。 “它试图认识到这笔潜艇交易并没有给它带来政治上的好处。”随着泰国总理斯雷塔·塔维辛 (Srettha Thavisin) 于 2023 年 9 月上台，该潜艇交易看起来已无济于事 — 直到泰国国防部长 Sutin Klungsang 5 月 21 日宣布泰国皇家海军放弃了对德国硬件的需求，转而选择中国制造的 CHD620 柴油发动机，使潜艇交易重新焕发活力。并非全是国防 中国旅游业是泰国旅游经济的关键。 2023 年，中国成为泰国最大的贸易伙伴，双方贸易额估计为 1,350 亿美元。 2014年军事政变后，过去与泰国密切合作的美国迅速谴责泰国夺权，并撤回了对曼谷的数百万美元军事援助。此后，曼谷和北京加强了安全联系。洛伊研究所发布的一份报告显示，2016年至2022年间，泰国从中国购买的武器装备价值超过美国。但扎瓦奇表示，泰国攻击潜艇的必要性仍然存在疑问。他对美国之音表示：“泰国不需要它，中国也不需要泰国拥有它。” “纯粹从安全角度来看，这对中国或泰国来说都没有多大意义，特别是考虑到它引起的政治争议。”但是，扎瓦奇补充说，该协议是自 2014 年政变以来不断发展的“[中泰]军事关系的象征”。他还认为，北京方面坚持最终敲定了该协议，该协议随后进行了修改，以适应斯雷塔新政府宣布的泰国军事硬件采购的贸易要求。 “我认为它被带回来主要是因为它对中国人很重要，”扎瓦奇说。 “我确信他们是坚持不懈的。他们出于自己的原因想要完成这笔交易。”澳大利亚国立大学战略与国防研究中心高级讲师格雷格·雷蒙德（Greg Raymond）赞同这一观点，他表示，中国的压力似乎导致了该交易的失败。他说：“我认为，这不是现任斯雷塔政府所寻求的。”他补充说，斯雷塔政府在 2023 年 10 月曾简要讨论过将该交易转变为采购中国制造海军护卫舰的可能性。 “他们正在寻求护卫舰或其他替代品的贸易，[但]他们想坚持自己的立场，”他谈到新政府时说道。 “它们已经被滚动了，”他补充道，暗指中国正在推动这项协议。 “我认为，无论中国施加什么压力或影响力，都取得了成功，这一点非常重要。”美国之音已联系泰国和中国政府，寻求对潜艇交易的评论。雷蒙德补充说，北京在东南亚争取更大权力的努力，包括与泰国的潜艇协议以及在柬埔寨的军舰停靠，都不会在华盛顿得到很好的接受。 “这......我不确定泰国人是否考虑过美国将如何解读这一点，”他说。 “我认为，希望以某种方式实现中美之间的平衡和等距离，这是一种越来越脆弱的姿态。”扎瓦茨基表示，华盛顿的主要担忧将是中国制造的潜艇将停泊在哪里。 “它会在萨提普堆（位于春武里府的泰国海军基地）吗？那里也是美国资产的停靠地？这是否会构成间谍活动和信息收集的潜在风险？就拥有中国或中国制造的船只而言和美国船只在同一港口，这是他们最关心的问题。”泰国国防部长Sutin Klungsang上周公布了新修改的购买潜艇的交易，要求反对派领导人等到交易的进一步细节确定后再提出相关问题。据《曼谷邮报》报道，苏廷还表示，他无法透露最终协议何时可供内阁官员审查，并补充说该协议的贸易部分仍在谈判中。</description><link/> https://www.voanews.com/a/thailand-s-china-submarine-deal-for-relations-not-defense-say-experts-/7638606.html<guid> https://www.voanews.com/a/thailand-s-china-submarine-deal-for-relations-not-defense-say-experts-/7638606.html</guid><pubDate> Fri, 31 May 2024 23:03:19 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9c5c-08dc81e73302_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国网民民族主义者希望特朗普的定罪带来骚乱</title><description>华盛顿——周四，美国前总统唐纳德·特朗普因伪造商业记录以掩盖 2016 年大选前支付的封口费而被定罪，很快成为中国社交媒体上最热门的话题之一。周五上午，特朗普的定罪成为中国社交媒体平台微博和搜索引擎百度上搜索次数最多的话题。在 TikTok 的中国姐妹应用程序短视频平台抖音上，它也跻身搜索次数最多的五个主题之列。尽管观点各异，但许多中国网民发帖称，他们希望纽约陪审团对特朗普犯有34项重罪的裁决能够在美国引发这位前总统的支持者和反对者之间的动荡。尽管特朗普就任总统后在科技、贸易等领域对中国采取了一系列惩罚性措施，但一些中国网民认为他的判决不公平，并一再重申其支持者毫无根据的说法，称该判决是美国总统拜登和美国政府的政治迫害。民主党。 “民主党的手段实在是太低了。”一位名为“小兔子和邪恶蛋糕”的微博用户对此消息评论道。其他网友则支持有罪判决，宣称特朗普的定罪是他自己造成的。一位名为“白毛灰太狼”的用户在微博上写道：“作恶太多，就会被自己杀死。”但许多中国网民对这一判决更感兴趣，而不是他们希望该判决将在美国引发骚乱。一位微博用户在呼吁重演 2021 年 1 月 6 日的事件时表示，“特朗普的支持者迅速动员并占领国会”。特朗普支持者闯入美国国会大厦，试图阻止 2020 年大选获得认证。那些冲击国会大厦的人在没有证据的情况下重复特朗普的说法，即拜登在选举中作弊。一位名叫卢克文的中国民族主义评论员在一篇帖子中侮辱了特朗普的支持者，希望他们诉诸暴力。他写道：“把特朗普关进监狱，等待愤怒的乡下人拔枪。”截至周五早上，他的言论并不是唯一一条尚未从中国社交媒体上删除的美国暴力呼吁，尽管北京的防火墙网络审查机构有能力迅速删除中国自己的批评者的帖子和国内煽动骚乱的言论。 “快进到新的内战。我想看到血流成河！”另一位名为“穿着红色衣服”的用户写道。但中国网友也有更多分析性评论。中国经济学家洪浩在微博发文称，特朗普的审判不利于美国社会的稳定。他说：“美国现在最大的问题是不允许罪犯竞选总统。相反，将特朗普案件的司法程序政治化已经动摇了美国法治的基础。” 2016 年大选期间，特朗普的前律师迈克尔·科恩 (Michael Cohen) 向成人电影女演员斯托米·丹尼尔斯 (Stormy Daniels) 支付了 13 万美元，以换取她对 2006 年与特朗普的性接触保持沉默。此类付款并不违法，被称为封口费。特朗普被判伪造公司业务记录以隐瞒支付给科恩的报销费用。特朗普否认与丹尼尔斯会面或发生过任何非法行为。特朗普周四强烈反对陪审团的裁决，并在没有提供任何证据的情况下表示，审判被操纵。 “我们有一位高度矛盾的法官。他恰好腐败。这是任何人见过的最严重的冲突。没有人见过这样的事情，”他说。白宫法律顾问办公室发言人回应称，“我们尊重法治”。特朗普定于 7 月 11 日被判刑，就在威斯康星州密尔沃基举行的共和党全国代表大会前几天。尽管被定罪，特朗普仍有望成为 11 月 5 日大选的共和党总统候选人。特朗普周五表示，他将对定罪提出上诉，并重申了有关审判被操纵的毫无根据的说法。拜登周五表示，这一判决表明“美国重申了任何人都不能凌驾于法律之上的原则”，并表示这是“鲁莽、危险的，任何人仅仅因为不喜欢就说这次（审判）被操纵是不负责任的”判决。”在周五的中国外交部例行吹风会上，当被问及特朗普被定罪是否会阻止他在11月连任后访华，或给中美关系带来任何其他困难时，发言人毛宁拒绝置评，称这是美国的内政。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-netizen-nationalists-hope-trump-s-conviction-brings-unrest/7638554.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-netizen-nationalists-hope-trump-s-conviction-brings-unrest/7638554.html</guid><pubDate> Fri, 31 May 2024 20:54:14 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>2024 年美国大选</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8a34-08dc81d51fe5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>塔利班指责巴基斯坦在阿富汗和中国之间散布“不信任”</title><description>伊斯兰堡——塔利班政府周五驳回了巴基斯坦的一项调查结果，该调查结果将最近在该国发生的针对中国工人的致命袭击归咎于来自阿富汗的武装分子。塔利班首席发言人扎比乌拉·穆贾希德 (Zabihullah Mujahid) 告诉阿富汗一家电视台，塔利班与 3 月 26 日发生在巴基斯坦西北部的中国公民遇袭事件无关，坚称这是邻国需要解决的内部问题。巴基斯坦发表的报告企图损害阿富汗和中国之间的信任。我们一再否认这份报告不合逻辑，”穆贾希德在他的音频讲话中告诉 TOLO TV。就在一天前，巴基斯坦代表团周四访问了喀布尔，并与塔利班同行分享了伊斯兰堡对自杀式汽车爆炸事件中五名中国公民及其当地司机被杀事件的调查结果。遇难者当时正在巴基斯坦西北部的一个中国资助的水电项目工作。巴基斯坦外交部发言人周五在伊斯兰堡举行的每周新闻发布会上表示，巴基斯坦代表团还请求阿富汗当局根据巴基斯坦与阿富汗当局分享的“具体证据”提供援助，逮捕针对中国工人的恐怖袭击的肇事者。穆塔兹·俾路支表示：“阿富汗方面已承诺防止利用其领土进行任何恐怖活动，他们已同意审查调查结果，并与巴基斯坦合作，使调查得出合乎逻辑的结论。”巴基斯坦军方文职官员坚称，巴基斯坦塔利班运动（TTP）是一个全球指定的恐怖组织，也被称为巴基斯坦塔利班，策划了对来自阿富汗避难所的中国人员的袭击，该激进组织多年来一直在巴基斯坦发动致命袭击。伊斯兰堡官员坚称，塔利班近三年前重新控制阿富汗后，逃亡的 TTP 领导人和战斗人员已转移到阿富汗的避难所，此后他们以“更大的行动自由”加强了跨境袭击。塔利班一直否认外国极端主义组织在阿富汗存在并利用其领土威胁其他国家，但本月美国政府向国会提交的一份季度报告指出，塔利班继续对这些说法进行质疑。俄罗斯国防部长安德烈·别洛乌索夫周五表示，阿富汗局势“仍然是该地区不稳定的主要根源”。俄罗斯国营塔斯社援引他在哈萨克斯坦举行的地区国防部长会议上的话说，“黑帮和恐怖主义蔓延到国外的风险正在增加，别洛乌索夫说。他强调需要“持续监测和迅速采取措施”，以确保地区稳定。今年早些时候发布的联合国报告称，塔利班继续“同情”TTP，并向其提供武器和装备，据报道，一些塔利班成员加入了 TTP，对巴基斯坦进行跨境袭击。塔利班政府尚未得到国际社会的正式承认。不过，自2021年8月原教旨主义塔利班在喀布尔重新掌权以来，中国与阿富汗的关系稳步改善。北京是第一个任命新驻喀布尔大使的国家，也是第一个正式接受塔利班大使的国家。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taliban-accuse-pakistan-of-sowing-distrust- Between-afghanistan-china-/7638230.html<guid> https://www.voanews.com/a/taliban-accuse-pakistan-of-sowing-distrust- Between-afghanistan-china-/7638230.html</guid><pubDate> Fri, 31 May 2024 18:19:32 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6b0f-08dc81bd6711_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国短视频服务将打击旨在误导的“上演”剪辑</title><description>华盛顿——在中国、美国以及中间国家，社交媒体仍然是人们消费信息的热门场所，而且它们往往令处理虚假信息和假新闻的平台头疼。短视频应用程序抖音（母公司字节跳动旗下 TikTok 的中国版）本周宣布了针对涉嫌虚假内容的新验证机制。抖音在本周的一份声明中表示，它将针对旨在误导观众的“舞台视频”，并要求创作者将此类内容标记为虚构或戏剧化。抖音援引了中国安徽省一位整形外科医生的案例，他制作了一段视频，展示自己通过紧急手术挽救了一名患者，引起了广泛关注。抖音在中国境外的姊妹应用程序 TikTok 表示，它也加大了审核和控制旨在出于政治原因故意误导的内容的力度，其中包括一个有点令人惊讶的目标：官方媒体。尽管隶属于中国母公司，但 TikTok 于 5 月 23 日在其美国网站上宣布了措施，限制包括中国在内的官方媒体利用该平台在本国境外传播虚假信息和错误信息。该公司在一份声明中表示：“这些更新推进了我们对建立一个安全可靠的平台的承诺，该平台不受外界操纵和影响。” TikTok 表示，在 2024 年前四个月里，它扰乱了 15 项影响力行动，并删除了 3,001 个相关账户，“其中大部分涉及试图影响政治言论，包括围绕选举的言论。” TikTok 的声明列举了其平台上暗中影响印度尼西亚选举和英国政治的努力。 “现在，我们正在扩大我们的国有媒体政策，以进一步解决那些试图就当前全球事件和事务接触本国以外社区的国有媒体账户的问题。当我们识别出这些帐户时，他们将失去推荐资格，这意味着他们的内容不会出现在 For You feed 中。” TikTok 表示，官方媒体也不得在境外投放广告。目前尚不清楚 TikTok 的限制是否适用于中国驻台湾的官方媒体。北京认为这个自治岛屿是一个脱离的省份，有一天必须与大陆重新统一，必要时可以使用武力。台湾、美国官员和分析人士表示，北京试图通过骚扰和恐吓影响台湾一月份的选举，倾向独立的民进党候选人史无前例地连续第三次赢得总统任期。尽管TikTok美国网站上的公告没有具体提及美国总统大选，但强调了“在历史性选举年期间打击影响力行动”。它表示，它于 2 月 16 日删除了拥有超过 11 万粉丝的中国帐户，这些帐户在美国宣传中国政策和文化。“我们评估了这个在中国运营并针对美国受众的网络，”它说。“这个网络背后的个人创建了该网络利用冒充美国知名创作者和名人的账户，人为地放大对中国的正面叙述，包括支持中华人民共和国（PRC）的政策决定和战略目标，以及对中国文化的普遍宣传。试图建立观众。”美国国家情报总监艾薇儿·海恩斯3月12日在国会作证时表示，美国“不能排除”中国可能利用TikTok影响2024年美国总统大选。美国众议院中国问题特别委员会前主席迈克·加拉格尔警告说，TikTok有“巨大的机会”干扰2024年美国大选。美国国家情报总监办公室2024年年度威胁评估报告指出，中国可能试图在某种程度上影响2024年美国大选，“因为它希望排挤对中国的批评，并放大美国的社会分歧”。美国国务卿安东尼·布林肯四月告诉美国有线电视新闻网，美国已经看到中国试图影响甚至可能干预即将举行的选举的证据。北京一再否认干涉包括美国在内的外国选举。4月29日，外交部发言人林健在例行记者会上回答有关布林肯指控的问题时重申了这一点。是中国外交的基本原则。美国总统选举是美国的内政。我们从来没有任何利益，也不会以任何方式干预选举。”他说，然后指责布林肯出于政治目的提出这一指控。批评人士称此举不够充分，本周 TikTok 宣布旨在打击选举干扰和虚假信息的举措太少、太晚。约书亚·科兰茨克 (Joshua Kurlantzick) 对美国之音表示：“只要 TikTok 的母公司字节跳动实际上由中国政府控制，我认为这些措施就不会成功。我认为 TikTok 的母公司可能会脱离中国共产党的控制。” 。他是纽约外交关系委员会东南亚问题的高级研究员。 FixGear Strategies 首席执行官、美国联邦通信委员会主席阿吉特·派 (Ajit Pai) 前政策顾问内森·利默 (Nathan Leamer) 对美国之音表示，TikTok 的新举措具有象征意义。他说：“我没有理由相信这些措施只会促进中共的利益。”利默表示：“TikTok 可能成为外国对手获取前所未有的敏感数据的门户。”他补充说，除非字节跳动剥离 TikTok，否则无法保护该平台的完整性。中国驻华盛顿大使馆没有回应美国之音的置评请求。 TikTok 于 5 月 7 日对美国政府提起诉讼，试图阻止其强制出售美国资产，随后该公司宣布对官方媒体进行打压。美国总统乔·拜登四月份签署了一项法案，要求字节跳动在美国出售 TikTok，以保留进入美国市场的机会，因为担心该公司可能会与中国当局分享美国公民的私人数据。根据法律，如果字节跳动拒绝在 2025 年 1 月 19 日之前在美国剥离 TikTok，它将被禁止。 TikTok 表示，其用户的私人数据是安全的，但分析人士指出，中国法律要求该公司与中国当局合作，用户的数据很容易受到攻击。截至 2024 年 1 月，TikTok 估计拥有 1.489 亿美国用户，使其成为该中国应用程序的最大市场。 TikTok 首席执行官于 2023 年 3 月向国会作证称，字节跳动在中国保留了至少七年的美国 TikTok 用户数据。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-short-form-video-service-to-crack-down-staged-clips-meant-to-mislead/7638145.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-short-form-video-service-to-crack-down-staged-clips-meant-to-mislead/7638145.html</guid><pubDate> Fri, 31 May 2024 17:09:45 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d11e-08dc81b49318_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦总理谢里夫下周访问中国</title><description>伊斯兰堡——伊斯兰堡周五宣布，巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫将于下周率领一个高级代表团对中国进行为期五天的正式访问。据巴基斯坦外交部称，在6月4日开始的访问期间，谢里夫将与中国国家主席习近平会面，并与中国总理李强举行代表团级会谈。谢里夫将在部长和政府官员以及一批巴基斯坦商界领袖的陪同下，在6月8日结束的访问中会见高级政府官员和大亨。“双方将进行讨论，以进一步加强双边合作。”全天候战略合作伙伴关系；升级中巴经济走廊；促进贸易和投资；加强安全防务、能源、航天、科技、教育等领域合作；外交部发言人穆塔兹·扎赫拉·俾路支在每周新闻发布会上表示：此次访问原定于五月份进行，此时伊斯兰堡正急切地寻求扩大耗资数十亿美元的中巴经济走廊（CPEC），以刺激其陷入困境的经济。然而，北京对在巴基斯坦参与其全球“一带一路”倡议旗舰项目的中国公民的安全深感担忧。最近几周，巴基斯坦加大力度满足北京的关键要求，即伊斯兰堡加强中国工人的安全，并逮捕并惩罚三月份自杀式袭击事件的肇事者，该袭击导致五名中国公民及其巴基斯坦司机在前往一家工厂上班的途中丧生。北部山区水电工程。尽管没有组织声称对此次袭击负责，但巴基斯坦表示，袭击者是一名阿富汗公民，其操纵者驻扎在阿富汗。巴基斯坦高级代表团周四访问喀布尔，与阿富汗塔利班分享调查结果，并要求合作逮捕肇事者。就在几天前，伊斯兰堡宣布逮捕了 11 名属于被禁武装组织巴基斯坦塔利班运动 (TTP) 的嫌疑人。   除了加强针对中国公民的安全协议外，伊斯兰堡最近还宣布为遇难外国工人的家属提供超过 250 万美元的赔偿。在回答美国之音关于巴基斯坦是否有信心在即将到来的访问中满足中国的安全关切时，俾路支表示，她不同意北京“对我们在恐怖主义问题上的做法表示怀疑”的说法。 “巴基斯坦和中国之间已经就恐怖主义问题进行了强有力的对话。两国有着相互信任和信心的历史，这使得我们的关系更加有效。”当被问及伊斯兰堡是否已正式要求北京与喀布尔进行会谈以遏制巴基斯坦的跨境恐怖主义时，俾路支拒绝透露细节。她在回应美国之音时表示：“我无法分享巴基斯坦与其铁兄弟中国之间的内部审议和特权外交对话。” 5月中旬，巴基斯坦和中国外长在北京会晤后发表联合声明，呼吁国际社会努力帮助阿富汗“奉行睦邻友好，坚决打击恐怖主义，包括不允许其领土被用于恐怖活动”。尽管联合国的报告和华盛顿研究小组的研究表明并非如此，但阿富汗塔利班否认其领土上存在恐怖组织。中国外交部发言人毛宁周五在评论巴基斯坦总理即将访问时对媒体表示，中巴领导人将“共同规划双边关系发展蓝图”。中方愿同巴方一道，通过此访，推动中巴全天候战略合作伙伴关系取得更大发展，为构建新时代更加紧密的中巴命运共同体迈出新步伐。 。本周早些时候，毛泽东表示支持巴基斯坦调查三月份袭击事件的努力，同时保证合作加强巴基斯坦工人的安全。毛泽东说：“中方支持巴方继续查清事件真相，追捕并将所有肇事者绳之以法。”中方将继续同巴方加强安全合作，保障中方在巴人员、项目、机构的安全和保障。近年来，至少17名中国公民在巴基斯坦发生的定向袭击事件中丧生，对中巴经济走廊造成了沉重打击。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistani-prime-minister-sharif-heads-to-china-next-week/7638042.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistani-prime-minister-sharif-heads-to-china-next-week/7638042.html</guid><pubDate> Fri, 31 May 2024 15:42:10 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bfb4-08dc81a6fbd6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>利马唐人街：中国和秘鲁食物和语言的融合</title><description>利马的唐人街是由作为契约劳工抵达秘鲁的中国移民建立的。当时，这里是同胞们的聚会场所，但今天，它是一个与秘鲁社会交织在一起的充满活力的商业中心。阿德里亚娜·努涅斯·拉巴斯卡尔讲述了来自利马的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinatown-lima-a-chinese-and-peruvian-fusion-of-food-and-language/7637475.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinatown-lima-a-chinese-and-peruvian-fusion-of-food-and-language/7637475.html</guid><pubDate> Fri, 31 May 2024 09:43:45 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（阿德里安娜·努涅斯·拉巴斯卡） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7aa9-08dc8176418f_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>