<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 11 日星期日 22:52:03 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>希腊将“黄金签证”金额增加至862,000美元</title><description>希腊雅典——希腊宣布了新措施，以保护当地人免受大批中国公民购买房屋和财产以换取西方居住权的影响——这就是俗称的“黄金签证”计划。对于许多刚刚富裕起来的中国公民来说，移民的动力一直在上升，助长了全球范围内所谓的“投资移民”业务。近年来，大量中国公民涌入希腊，引发了严重的住房危机。周五，总理基里亚科斯·米佐塔基斯表示，他将把该国某些地区的房地产投资门槛从 269,491 美元提高到 862,372 美元，以缓解危机。他对希腊议会议员表示：“这对该国来说是一项重大投资刺激，也是我们正在考虑保护当地市场的一项严肃措施。”反对派领导人罕见地表示了两党支持，支持了该计划。由于住房短缺问题挥之不去，他们现在敦促政府阻止像中国人这样的外国购房者通过投资发家致富，将其出租用于短期出租，而不是仅将其用于住宅目的。雅典卫城是希腊的明星景点，也是中国和其他游客的聚集地，附近的一位当地人表示，在该地区找到一套经济实惠的公寓出租已经变得很困难。 “你看到的都是住在这些公寓里的游客。当地人的价格已经变得过高，”他说。自2014年启动黄金签证计划以来，希腊一直向外国人发放五年期可更新居留许可，以换取最低房地产投资近27万美元。仅去年一年，发放的许可证数量就增加了四倍，其中中国公民以 80% 的比例位居榜首。希腊央行公布的数据显示，逃离总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安政府的土耳其人位居第二，黎巴嫩国民和以色列人均位居第三。政府消息人士告诉美国之音，希腊黄金签证的最高收费将适用于该国最令人垂涎​​的房产——位于雅典市中心和米科诺斯岛和圣托里尼岛等耀眼的希腊岛屿——这是中国公民的最爱。</description><link/> https://www.voanews.com/a/greece-to-increase-golden-visa-amount-to-862-000/7483622.html<guid> https://www.voanews.com/a/greece-to-increase-golden-visa-amount-to-862-000/7483622.html</guid><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 20:28:00 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安西·卡拉萨瓦） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/88f1255f-8747-40fb-a8fb-b29e4f43d246_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>小米：印度对中国企业的审查令供应商感到不安</title><description>新德里——据一封信函和直接了解情况的消息人士透露，中国小米公司已告知新德里，由于政府对中国公司进行严格审查，智能手机零部件供应商对在印度设立业务持谨慎态度。在印度智能手机市场占有最大份额（18%）的小米公司也在 2 月 6 日的信中要求印度考虑提供制造业激励措施并降低某些智能手机零部件的进口关税。这家中国公司在印度组装智能手机，主要使用本地零部件，其余零部件从中国和其他地方进口。这封信是小米对印度信息技术部询问新德里如何进一步发展该国零部件制造业的询问的回应。 2020年两国边境冲突导致至少20名印度士兵和4名中国士兵死亡，扰乱了中国大公司的投资计划，并引发了北京方面的多次抗议，之后印度加强了对中国企业的审查。尽管在印度经营的中国公司不愿公开谈论此次审查，但小米的信显示，他们在印度的处境仍在艰难，特别是在智能手机领域，许多关键零部件都来自中国供应商。小米印度公司总裁 Muralikrishnan B. 在信中表示，印度需要采取“建立信任”措施，鼓励零部件供应商在当地开展业务。穆拉利克里希南表示：“零部件供应商对在印度建立业务感到担忧，因为印度公司，特别是中国公司面临的挑战，”他没有透露任何公司的名字。信中称，这些担忧与合规和签证问题以及其他因素有关，但信中没有详细说明。报告称，“政府应解决这些担忧，并努力向外国零部件供应商灌输信心，鼓励他们在印度设立制造工厂。”小米和 IT 部没有回应更多信息和评论的询问。印度当局去年指责中国智能手机公司 Vivo Communications Technology 违反了一些签证规定，并指控其从印度挪用了 130 亿美元的资金。印度还冻结了超过 6 亿美元的小米资产，原因是其涉嫌通过冒充特许权使用费向外国实体非法汇款。两家中国公司均否认有任何不当行为。除了对小米和 Vivo 等公司进行监管审查外，印度自 2020 年以来还禁止了 300 多个中国应用程序，包括字节跳动的 TikTok，并叫停了中国汽车制造商比亚迪公司和长城汽车公司等计划中的项目。消息人士称，许多中国电子公司的高管难以获得进入印度的签证，而且由于新德里的严格审查，他们的公司继续面临投资审批缓慢的问题。在信中，小米公司的 Muralikrishnan 还提出了进一步降低印度进口关税的理由，此前新德里于 1 月 31 日采取了降低电池盖和手机摄像头镜头进口税的举措。信中称，小米还要求印度降低电池、USB电缆和手机外壳等子部件的进口关税。小米在信中表示，降低进口关税可能“提高印度制造业的竞争力......在成本方面”，但让零部件制造商在印度设立工厂需要更大的激励措施。一月份，印度最高工业政策官拉杰什·库马尔·辛格表示，如果两国边境保持和平，印度可以放松对中国投资的严格审查。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xiaomi-india-s-scrutiny-of-chinese-firms-unnerves-suppliers/7483264.html<guid> https://www.voanews.com/a/xiaomi-india-s-scrutiny-of-chinese-firms-unnerves-suppliers/7483264.html</guid><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 18:12:18 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9aac-08dc2b56319a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾海岸警卫队指责中国船只“危险”演习</title><description>菲律宾马尼拉——周日，菲律宾海岸警卫队指责中国船只在该东南亚国家海岸附近的珊瑚礁附近进行为期九天的巡逻时进行了“危险”的演习。菲律宾BRP Teresa Magbanua号船于2月初被派往南海鱼源丰富的黄岩岛周边海域巡逻，为菲律宾渔民运送物资并确保他们的安全。自2012年中国从菲律宾手中夺取该礁石以来，该礁石一直是两国之间的冲突点。此后，北京部署了巡逻艇，马尼拉称这些巡逻艇骚扰菲律宾船只，并阻止菲律宾渔民到达鱼类更为丰富的泻湖。菲律宾海岸警卫队在一份声明中表示，在巡逻期间，中国海警船只“四次在海上对特雷莎·马格巴努阿号进行了危险的拦截演习，其中中国海警船只两次越过了PCG船只的船头”。菲律宾海岸警卫队表示，其船只还“40多次”被四艘中国海岸警卫队船只“跟踪”。海警还观察到了所谓的“四艘中国海上民兵船只”。中国海警发言人甘宇予以回击，称菲律宾船只多次“非法侵入”该海域。甘说：“中国海警认为其发出的警告无效，依法采取行动控制菲律宾船只的航行并迫使其离开。” “中国海警以专业、规范的方式处理了这一事件，”他补充道。菲律宾海岸警卫队发布的视频显示，一艘中国海岸警卫队船只距离 BRP Teresa Magbanua 号的左舷数米，然后穿过菲律宾船只的航线。黄岩岛位于菲律宾主岛吕宋岛以西 240 公里（150 英里）处，距离最近的中国主要陆地海南岛近 900 公里（559 英里）。这些事件发生两个月前，中国和菲律宾围绕南海争议岛礁发生紧张对峙，两国船只发生碰撞，中国船只向菲律宾船只喷射水炮。中国声称对几乎整个海域拥有主权，并且无​​视国际法庭的一项裁决，即其主张没有法律依据。它部署船只在繁忙的水道上巡逻，并建造了人工岛屿，并将其军事化以强化其主张。中国和菲律宾官员上个月一致认为，随着紧张局势升级，有必要进行更密切的对话，以应对该水道的“海上紧急情况”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippine-coast-guard-accuses-chinese-vessels-of-dangerous-maneuvers/7483252.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippine-coast-guard-accuses-chinese-vessels-of-dangerous-maneuvers/7483252.html</guid><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 17:51:23 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0b9c-08dbc03f3213_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>对于中国游客来说，跟团游已经结束，北极光来了</title><description>上海——漳邹于伟代表了一种新型的中国游客。上个月，这位上海时尚网红在自己组织的芬兰之旅中与驯鹿亲密接触，参观了圣诞老人的村庄，并住在玻璃封闭的树屋里。很少涉及购物。 “我希望能幸运地看到北极光，我做到了！我很高兴，”她说。随着中国游客为今年2月10日至17日的农历新年假期做准备，越来越多有能力出国旅游的人放弃了之前流行的跟团游和“买买买”假期。业内专家表示，人们会选择像漳州这样更具冒险精神、体验式的旅行。麦肯锡公司驻深圳合伙人 Steve Saxon 表示：“自由行游客可能会在旅行和住宿等方面多花一些钱，但他们很可能会通过在奢侈品商店上花更少的钱来抵消这一影响。”现在有一种更加活跃的趋势，这种趋势正在渗透到人们想要进行的旅行类型中，”他补充道。 “你不只是去泰国，你去泰国是为了划皮划艇或潜水旅行。或者如果你去欧洲，你会去滑雪。”尽管在经济低迷的情况下，选择在国内度假的中国人数创历史新高，但随着航班时刻表和签证处理时间恢复到原来水平，越来越多的人开始选择出国冒险、美食或文化度假，虽然规模较小、富裕但数量仍然不少。 -大流行“正常”。麦肯锡的 Saxon 表示，中国的国际旅行复苏仍略低于 2019 年水平的 70%，如果没有美国，这一比例还会更高。由于航班运力有限和地缘政治紧张局势，美国的国际旅行复苏水平仅为疫情前水平的 19%。数据显示，在欧洲和中国之间的航班上，座位预订量为疫情前水平的 93%，推动增长的是独立旅客，而不是旅行团。总部位于上海的春秋旅行社（春秋航空601021.SS旗下的旅行社）副总经理周卫红表示，其欧洲农历新年优惠在节日前几周就已售罄，尽管价格仍高于疫情前的水平。周补充说，有机会观赏北极光的旅行特别受欢迎。改变优先事项自疫情结束以来，全球范围内越来越多的年轻旅行者开始接受更多定制、“特殊兴趣”假期的趋势，中国最大的在线旅行社携程网也注意到了这一趋势。首席执行官孙洁告诉路透社，该机构正在改变团体旅游服务的方式，以满足游客对更多独立性和灵活性的渴望。 “消费者的行为正在发生变化。所以我们有新产品……私人旅游，家庭会雇用司机、导游，并设计自己的旅游。对于年轻家庭来说，这些非常受欢迎，”孙说，并补充说出行量以“三位数”增长。孙说，年轻的旅行者倾向于专注于冥想、烹饪或摄影的旅行。携程数据显示，今年春节假期热门出境目的地包括东南亚、日本和澳大利亚。在疫情爆发之前，欧洲奢侈品牌依赖高消费的中国游客实现增长，但现在已经无奈减少对中国游客的销售。上个月，路易威登母公司 LVMH LVMH.PA 首席财务官 Jean-Jacques Guiony 告诉分析师，法国对中国消费者的销售额约为 2019 年水平的 70%。他说：“顾客不再一样，团体更少，独立旅行者更多，价值更高。” “我们没有看到大巴士的中国顾客成群结队而来。”对于时尚达人张邹来说，假期越少包装、越不寻常越好。今年，她计划在夏天去肯尼亚旅行，也许圣诞节前去墨西哥或古巴旅行。”2023 年我去了我熟悉的地方，2024 年对我来说是去不同的地方，我想去做一些新的事情，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/for-china-s-new-globetrotters-group-tours-are-out-northern-lights-are-in-/7479090.html<guid> https://www.voanews.com/a/for-china-s-new-globetrotters-group-tours-are-out-northern-lights-are-in-/7479090.html</guid><pubDate> Sun, 11 Feb 2024 03:19:41 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7a01-08dc28687f8d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国银行切断与俄罗斯进口商的联系</title><description>华盛顿——据俄罗斯《Vedomosti》报周三报道，中国一家主要为俄罗斯进口商提供服务的银行稠州商业银行停止了与俄罗斯和白俄罗斯公司的业务。据《Vedomosti》报道，除稠州商业银行外，其他中国和香港银行正在加强与俄罗斯交易的监管，以确保遵守西方制裁。克里姆林宫承认俄罗斯公司与中国银行之间的关系不稳定。克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，俄罗斯政府正在与中国政府“合作”解决两国之间的商业问题。自2022年2月俄罗斯入侵乌克兰后西方首次对其实施制裁以来，中国的银行已成为俄罗斯公司的主要商业合作伙伴，促进了中俄贸易的增长。 Vedomosti报道称，稠州的决定与美国总统乔·拜登12月22日的行政命令有关，该命令加强了对援助俄罗斯军队的金融机构的制裁。非营利性国际危机组织美中问题高级研究和倡导顾问阿里·怀恩表示，此举表明制裁正在发挥作用。韦恩在一份声明中对美国之音表示：“美国正在更加努力地劝阻金融机构协助俄罗斯规避制裁。中国的银行正在注意这一点，并采取措施避免二次制裁。”俄罗斯分析人士表示，稠州的决定恰逢中国农历新年假期，将导致短期物流延误。俄罗斯自由经济记者马克西姆·布朗特对美国之音俄语组表示：“所有的麻烦都叠加在农历新年上，因此俄罗斯要到三月初才能开始解决这个问题。” “这不会阻止相互贸易，但肯定会加剧铁路和港口的问题。俄罗斯和中国之间的物流链已经超载，现在又因仓库库存过多和其他问题而雪上加霜。”布朗特表示，俄罗斯消费者很可能因此面临短缺或通货膨胀。布朗特说：“由于中国是俄罗斯的主要贸易伙伴，我们应该预计从工业设备到广泛的港口等各种商品要么出现短缺，要么价格上涨。” “又一块砖砌在了将俄罗斯与文明市场隔开的墙上。”莱比锡大学的俄罗斯汉学家阿列克谢·奇加达耶夫表示，尽管成本增加，但稠州的决定不会让俄罗斯陷入瘫痪。奇加达耶夫对美国之音俄语频道说：“当然，俄罗斯经济不会因此而崩溃。” “该银行服务的主要细分市场似乎是中小企业。公共领域没有确切的客户数据。”但从其所在地以及其中为哪些俄罗斯公司提供服务来看，这些很可能是从事消费品、服装、纪念品等批发采购的小型企业。因此，他们现在将记录损失并提出新的支付方案。”奇加达耶夫表示，这些紧张局势表明中国正在优先考虑与美国的关系，而不是俄罗斯。“中国人不介意通过向俄罗斯供应物资来赚钱，但尽快“当谈到在俄罗斯市场和美国市场之间做出选择时——现在问题经常以这种方式出现——那么，他们当然会选择后者，”奇加达耶夫说。“这将是任何合作关系的终结。”不过，韦恩表示，稠州的决定并不一定反映出中俄关系的重新调整，“无论是考虑到两国总统和国防部长之间的频繁互动、军事合作的深化，还是去年两国创纪录的贸易额” ，北京和莫斯科正在走得更近，而不是渐行渐远，”韦恩写道。“中国似乎已经得出结论，它可以同时加强与俄罗斯的关系，并维持目前与美国关系的解冻。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-bank-cuts-ties-to- Russian-importers-/7482048.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-bank-cuts-ties-to- Russian-importers-/7482048.html</guid><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 03:22:39 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（埃维·斯蒂尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-15ff-08dc29e3ea98_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>梅西缺席香港足球比赛后，中国的愤怒升级</title><description>华盛顿——莱昂内尔·梅西(Lionel Messi)可以说是世界上最受欢迎的足球运动员，但他在香港却成为了反常的敌意对象，本周他缺席了一场表演赛，遭到了沮丧的球迷的强烈嘘声。中国国家控制的媒体很快暗示中央情报局参与了这场灾难。梅西后来解释说，他的腿筋拉伤，导致他在周日的比赛中一直坐在替补席上，但许多球迷并不相信他的借口，因为梅西在缺席香港三天后在日本踢了大约30分钟。香港 38,323 名几乎满座的观众支付了超过 1,000 港元（125 美元）来观看他们的英雄，在很多情况下是这个金额的五倍。当香港行政长官李家超一一向梅西的迈阿密国际球员队友打招呼并与他们握手时，他们中的一些人还看到梅西双手插在口袋里走开。香港行政会议召集人、立法会议员叶刘淑仪猛烈抨击这位足球英雄：“绝不应该允许梅西返回香港。他的谎言和虚伪令人作呕。”她进一步宣称，“香港人痛恨梅西、国际迈阿密队以及他们背后的黑手，因为他们蓄意冷落香港。”香港商人、政治家、香港足球协会主席的弟弟霍启刚在微博上发表了两篇长文，微博是中国使用最广泛但受到严格审查的社交媒体平台。霍克描述了当他看到梅西在日本踢球时感到多么失望。 “这非常令人沮丧，想想4万名香港球迷是多么失望，而梅西却没有任何面部表情，并避免了集体合影。” ”梅西的老板曝光：中央情报局参与其中？”文章指出，梅西位于佛罗里达州的球队迈阿密国际队由豪尔赫·林肯·马斯·卡诺萨的两个儿子共同拥有和管理，豪尔赫·林肯·马斯·卡诺萨是古巴移民和成功的商人，在 20 世纪 60 年代曾接受过猪湾入侵事件中的中央情报局局长，并被任命为美国陆军少尉。发表《环球人物》文章的中国新闻门户网站网易，一天之内，读者留下了43,488条评论。而大量粉丝仍然觉得许多人对小报的阴谋论感到失望和不尊重。一位用户写道：“我很高兴香港不是中国大陆，否则肯定会发现一些‘叛徒’……不要总是贴上政治标签，有一天可能会适得其反。”另一位名为“TAEYEON”的用户暗示梅西可能不是故意冷落香港特首：“梅西可能根本不认识那些政客。不管你信不信，只有那些玩过的人才和李握手。”中国共产党的喉舌《环球时报》在 2 月 7 日的社论中提出了一个更险恶的解释。文章称，香港欲打造大经济体，一些外部势力故意以此为手段让香港难堪。梅西在加盟迈阿密队之前曾率领祖国阿根廷夺得2022年世界杯冠军，但他并没有对此指控作出回应，但一些中国人权活动人士对他在X上的行为表示赞赏，并嘲笑中国的反应。在X上拥有53.2万粉丝的评论员“多伦多方脸”写道，“环球时报将梅西的行为贴上了‘让香港难堪’的标签” .&#39;但如果一个国家或一个地区的鼎盛时期能够被一个体育明星毁掉，那只能说明这个地方已经在衰落了。”中国前记者高瑜在她的社交媒体X账户上表示：“霍启刚越批评梅西，中国和香港就越孤立，可怜的中国足球队就会失去更多的价值。”电商巨头阿里巴巴总部所在的中国东部繁荣城市杭州市体育局宣布，由于“众所周知的原因”，正式决定取消三月份与阿根廷国家足球队的一场友谊赛。德国汉学家、中国事务评论员克里斯托夫·雷哈格(Christoph Rehage)在YouTube上向他的173,000名粉丝开玩笑说：“习近平现在准备好与阿根廷断绝外交关系了吗？”</description><link/> https://www.voanews.com/a/anger-escalates-in-china-after-messi-s-absence-in-hong-kong-soccer-game/7482075.html<guid> https://www.voanews.com/a/anger-escalates-in-china-after-messi-s-absence-in-hong-kong-soccer-game/7482075.html</guid><pubDate> Sat, 10 Feb 2024 01:00:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-c9d9-08dc29fd866b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>