<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 19 日星期日 07:09:57 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国财政部因盐台风黑客攻击对中国公司实施制裁</title><description>华盛顿——美国财政部周五对涉嫌黑客尹克成和网络安全公司四川聚信合网络科技有限公司实施制裁，指控两家公司参与了一系列针对美国电信公司的黑客攻击。这些名为“盐台风”的入侵据称将大量美国人的通话记录暴露给中国间谍，并令美国情报界感到不安。在某些情况下，黑客据称截获了美国著名政界人士和政府官员之间的对话。一些立法者将其描述为美国历史上最严重的电信黑客攻击。美国财政部在一份声明中将四川聚信合网络技术有限公司描述为一家与中国情报机构国家安全部关系密切的黑客公司。据称，尹克诚居住在上海，从事黑客工作十多年，与国安部也有联系。它还声称他与最近美国财政部的违规行为有关。路透社未能立即联系到尹克成或四川聚信河。中国驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。北京经常否认对网络间谍活动负责。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-treasury-department-imposes-sanctions-on-chinese-company-over-salt-typhoon-hack/7942173.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-treasury-department-imposes-sanctions-on-chinese-company-over-salt-typhoon-hack/7942173.html</guid><pubDate> Sun, 19 Jan 2025 03:21:32 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4bd11b8e-72c1-4a74-9dca-a88fc8f5f363_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>卢比奥就任美国国务卿誓言反对泰国驱逐维吾尔人</title><description>华盛顿——候任总统唐纳德·特朗普提名的国务卿、美国参议员马可·卢比奥承诺向泰国施压，阻止其驱逐自 2014 年以来被关押在泰国的 48 名维吾尔人，这些人逃离中国西北部的新疆，据称受到迫害。   卢比奥周三在参议院确认听证会上表示：“泰国是美国非常强大的合作伙伴，也是强大的历史盟友。” “我认为这是外交能够真正取得成果的领域，因为这种关系是多么重要和多么密切。”  他将维吾尔人在中国的困境描述为“有史以来发生过的最可怕的事情之一”，“这些人基本上因为他们的种族和宗教信仰而被围捕，他们被关进难民营……被剥光衣服”他们的身份……并进入强迫劳动——字面意义上的奴隶劳动。”  人权倡导者表示，将维吾尔人遣返中国可能会遭受酷刑、长期监禁或失踪。  卢比奥是北京的主要批评者，他是《2021年维吾尔族强迫劳动预防法》的共同发起人，该法禁止从新疆进口商品，除非不存在强迫劳动。他在中国的人权立场使他自2020年以来受到中国的制裁。中国驳斥种族灭绝指控拜登和前任特朗普政府都将中国在新疆的行为归类为种族灭绝，而2022年联合国的一份报告称北京的政策可能构成种族灭绝罪人类。中国否认这些指控，将其行动视为反恐措施。  中国驻曼谷大使馆周三声称，泰国被拘留的维吾尔族人与恐怖分子有联系。  使馆表示，少数人受外部势力引诱逃亡国外，甚至加入联合国认定的恐怖组织“东突厥斯坦伊斯兰运动”，成为恐怖分子。据美国国会研究服务部称，尽管“东突厥斯坦伊斯兰运动”于 2002 年被列为恐怖组织，但美国于 2020 年将其除名，理由是没有“明确且令人信服的证据表明东突厥斯坦伊斯兰运动的存在”。总部位于华盛顿的“与种族灭绝无关”组织的政府关系经理朱莉·米尔萨普驳斥了中国的说法。  米尔萨普对美国之音表示，“没有证据表明这些人与恐怖主义有联系”。 “中华人民共和国不能一边声称拥有一群快乐、跳舞的维吾尔人，一边又给寻求庇护者贴上极端分子的标签。”  美国“全民正义”组织“拯救维吾尔族”运动的团队负责人阿尔斯兰·希达亚特(Arslan Hidayat)表示，泰国的维吾尔族被拘留者最近面临着令人不安的事态发展。 “上周，我从被拘留者那里了解到，泰国移民官员试图给 43 名维吾尔族被拘留者拍照，并让他们签署类似于 2015 年使用的文件，当时有 100 多名维吾尔族人被强行遣返中国，”希达亚特周五对美国之音说。他说：“由于担心再次发生大规模驱逐出境的情况，被拘留者拒绝并发起绝食抗议，这种情况一直持续到今天。” “有辱人格的待遇，甚至酷刑” 除了泰国IDC中的43名维吾尔人外，还有五人因越狱失败而被监禁。一份联合国报告援引了“有辱人格的待遇甚至酷刑”和五人死亡，其中包括两名儿童，敦促泰国当局不要在没有正当程序和个人保护评估的情况下驱逐出境。  人权观察周五敦促泰国释放被拘留的维吾尔人，并允许他们安全前往第三国。人权观察组织亚洲部主任伊莱恩·皮尔森（Elaine Pearson）表示：“历届泰国政府都对维吾尔人进行不人道的拘留，同时迫于中国政府的压力，要求将他们送往中国。”她呼吁泰国总理白东丹·西那瓦（Paetongtarn Shinawatra）政府结束这一循环。美国之音联系了泰国驻华盛顿大使馆和泰国外交部，请其就维吾尔人的状况和可能被遣返的报道发表评论，但没有收到任何回应。联合国难民事务高级专员全球发言人巴巴尔·俾路支对美国之音表示，该机构正在密切关注事态发展，并已寻求泰国当局的保证。他周五表示：“我们继续提醒当局履行不驱回义务，并倡导拘留的替代方案。”总部位于慕尼黑的世界维吾尔代表大会副主席祖姆雷泰·阿尔金 (Zumretay Arkin) 援引了中国和泰国在建交 50 周年之际就驱逐出境问题正在进行的讨论。阿尔金对美国之音表示：“我们仍然担心他们的命运，并继续加大公众压力。”她补充说，她的组织已呼吁合作伙伴组织在泰国外交使团外组织全球抗议活动。家庭破碎 32 岁的维吾尔族母亲拉伊勒 (Rahile) 居住在土耳其，她是三个孩子的母亲，她与丈夫失散，在曼谷被关押了近十年。她要求不要透露他的名字，担心遭到泰国当局的报复。   她在土耳其开塞利对美国之音表示：“12年前，我们刚刚在（新疆）建起家园，过着正常的生活，但一切都变成了一场噩梦。”她要求隐去自己的姓氏，以保护南疆的亲戚。他们的磨难始于 2013 年，当时一名为中国政府工作的维吾尔族人警告她的丈夫，他的名字已被列入拘留名单，因为当局以涉嫌分裂主义和极端主义的模糊嫌疑为目标，针对维吾尔族男子。 “我的丈夫得知了一条逃生路线，并问我是跟随还是留下来，”拉希尔说。 “我们周围的人都在消失。他别无选择，只能离开。”这对夫妇没有护照，依靠走私者进入东南亚。 2014 年，拉希勒和她的两个年幼的儿子在泰国被捕，被拘留了 18 个月，之后土耳其重新安置了 170 多名妇女和儿童。她的丈夫与 150 多名维吾尔族移民一起留在泰国。几周后，100 多名维吾尔人被强行驱逐到中国。 “他们再也没有消息了，”她说。 “我丈夫还在泰国，我松了一口气。我希望我们很快就能团聚。”十年后，她在泰国拘留所出生的小儿子从未见过他的父亲。 “这个空间太狭窄了，我的孩子们可以睡觉，但我不得不站着，”她说。 “现在，我丈夫已经忍受了这种痛苦11年了。”在土耳其，在当地社区提供初步援助后，拉希勒一边打工一边养家糊口。 “我的孩子们问为什么他们的父亲不在这里，”她说。 “我无法回答他们。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/rubio-vows-to-oppose-thai-uyghur-deportations-as-us-secretary-of-state/7942121.html<guid> https://www.voanews.com/a/rubio-vows-to-oppose-thai-uyghur-deportations-as-us-secretary-of-state/7942121.html</guid><pubDate> Sat, 18 Jan 2025 20:27:22 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/daedc466-8f0e-4633-a148-204e25467dcc_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普表示，他可能会给予 TikTok 90 天的美国禁令缓期</title><description>美国候任总统唐纳德·特朗普周六表示，周一上任后，他“很可能”给予 TikTok 90 天的禁令缓期，因为这款拥有 1.7 亿美国用户的应用程序在周日关闭之前充满了紧张的预期。 。特朗普在接受 NBC 采访时表示：“90 天的延期是最有可能完成的事情，因为它是合适的。” “如果我决定这样做，我可能会在周一宣布。”这款中国拥有的应用程序吸引了近一半的美国人，为小企业提供动力，并塑造了在线文化。该应用程序周五表示，除非乔·拜登总统的政府向苹果和谷歌等公司提供保证，否则该应用程序将于周日在美国关闭。当禁令生效时，他们不会面临执法行动。根据去年通过并于周五获得最高法院一致支持的一项法律，该平台必须在周日之前切断与其中国母公司字节跳动的关系，或关闭其美国业务，以解决其对国家安全构成威胁的担忧。白宫将 TikTok 周五的评论斥为噱头，并于周六重申，应由即将上任的特朗普政府采取行动，这增加了周日关闭的可能性。新闻秘书卡琳·让-皮埃尔 (Karine Jean-Pierre) 在一份声明中表示：“我们认为 TikTok 或其他公司没有理由在特朗普政府周一就职前的几天内采取行动。” TikTok 没有立即回应对白宫新声明发表评论的请求。中国驻华盛顿大使馆周五指责美国利用不公平的国家力量打压 TikTok。发言人表示，中方将采取一切必要措施，坚决维护自身合法权益。该应用程序上的用户正在告别，一些人拍摄自己在禁令实施前疯狂滚动或与粉丝分享最后的秘密。 “有谁知道 TikTok 禁令是否会在周日生效，或者我们是否还有整个周日的时间来像大脑腐烂一样？我需要做出相应的计划，”健身影响者布列塔尼·威廉姆斯在向她的 64,000 名粉丝发布的视频中说道。最高法院法官周五一致决定维持该禁令。如果拜登决定正式延迟 90 天的期限，向 TikTok 提供服务或托管该应用程序的公司可能会面临法律责任。目前尚不清楚 TikTok 的商业合作伙伴，包括苹果、Alphabet 旗下的谷歌和甲骨文，是否会在特朗普周一就职之前继续与其开展业务。特朗普在第一任期结束时帮助美国发起了针对 TikTok 的行动，他告诉记者他将禁止该应用程序。用户转向替代方案 该应用程序未来的不确定性导致用户（主要是年轻人）争先恐后地转向替代方案，包括中国的 RedNote。由于投资者押注用户和广告收入的涌入，竞争对手 Meta 和 Snap 的股价在禁令颁布之前的本月也有所上涨。依赖 TikTok 的营销公司本周急忙准备应急计划，一位高管称这是“头发着火”，几个月来传统观点认为将有一个解决方案来保持该应用程序的运行。有迹象表明，TikTok可能会在特朗普的领导下东山再起，特朗普曾表示希望寻求“政治解决”这一问题，并于上个月敦促最高法院暂停执行该禁令。一位消息人士告诉路透社，TikTok 首席执行官 Shou Zi Chew 计划周一参加美国总统就职典礼，并与特朗普邀请的知名嘉宾一起坐在一起。包括前洛杉矶道奇队老板弗兰克·麦考特在内的收购者对这家快速增长的业务表示了兴趣，分析师估计该业务的价值可能高达 500 亿美元。媒体报道称，北京方面还就将 TikTok 的美国业务出售给亿万富翁、特朗普盟友埃隆·马斯克进行了谈判，但该公司否认了这一点。私人控股的字节跳动约 60% 的股份由贝莱德 (BlackRock) 和泛大西洋投资集团 (General Atlantic) 等机构投资者持有，而其创始人和员工各持有 20% 的股份。在美国拥有7000多名员工</description><link/>https://www.voanews.com/a/7941823.html<guid> https://www.voanews.com/a/7941823.html</guid><pubDate> Sat, 18 Jan 2025 13:39:17 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/df43cedd-b7f4-4489-be83-5ef6d7043452_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：泄露的文件表明北京在海外收集信息的范围更广泛</title><description>美国之音获得的一份中国官方文件显示，北京似乎正在采取更广泛的措施来筛查和监控海外华人。这份名为《新疆出入境检查数据分析研究合作》的文件列出了100多名居住在国外的中国公民的姓名和个人信息。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/leaked-documents-indicate-broader-beijing-efforts-to-collect-information-overseas-/7941002.html<guid> https://www.voanews.com/a/leaked-documents-indicate-broader-beijing-efforts-to-collect-information-overseas-/7941002.html</guid><pubDate> Fri, 17 Jan 2025 15:56:09 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（苗宇） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5b4441f9-bfd6-4ce2-a69b-73146e21ba81_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：专家对中国2024年GDP增​​长5%表示怀疑</title><description>中国报告2024年GDP增​​长5%，实现了目标。分析师将增长与 2023 年末的刺激措施和第四季度出口激增联系起来，但对强劲消费者支出的可持续性提出质疑。专家警告说，经济增长可能已经见顶，预计每年都会下降，到 2030 年可能会降至 2%。点击此处查看普通话全文。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-experts-cast-doubt-on-china-s-gdp-5-increase-in-2024-/7940972.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-experts-cast-doubt-on-china-s-gdp-5-increase-in-2024-/7940972.html</guid><pubDate> Fri, 17 Jan 2025 15:54:48 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Joyce Huang、Chih-Wei Chuang） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/912bed96-0461-4325-960e-416d6aae71e6_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告显示台湾面临驻军人数下降</title><description>台湾台北——台湾军方宣布了新的招募和保留措施，以帮助维持兵力水平，因为志愿军人数不断减少，台湾面临着来自中国的持续威胁。据台湾中央通讯社报道，国防部周三公布了措施，要求为志愿兵加薪以及其他激励措施。台湾立法院预算中心数据显示，近三年来，志愿军人数减少了1.2万人。军队目前有152,885名士兵，而2021年有164,884名士兵。此外，数据显示，越来越多的台湾士兵选择提前退役。 2024年，约有1,565名军人提前休假，较2020年的近400人大幅增加。提前休假人数的下降促使台湾当局恢复台湾男性服兵役一年的要求，并努力改善军队的国防训练基础设施并为其部队提供更高的工资。尽管如此，一些分析人士担心这些改革可能不足以确保台湾的战备状态。周玉平曾任台湾国防部总参谋部防空导弹司令部规划处处长。他对美国之音普通话组表示，到目前为止，改革还不足以缓解部队招募和保留方面的挑战。周说，目前的现役人员发现自己需要接受更长的训练和服役时间，以抵消入伍人数减少的影响，这促使更多的士兵寻求退役。他说，中国大陆更频繁的侵略性演习也要求台湾军队增加监视和巡逻任务，这增加了已经超负荷工作的士兵的负担。周说，军队也面临着一种“人才流失”。这个问题在空军中尤为突出，许多熟练的飞行员决定离开并在商业航空业寻求更高的薪水。经验丰富的士兵对于操作先进武器系统至关重要，这使得退役人数的增加对于该岛国防军现代化的努力尤其具有挑战性。周说：“国防部队目前正在升级其装备和武器系统，需要优质的人力来操作这些新型先进武器。” “如果没有人操作最好的设备，它能否充分发挥其潜力？”周说，入学人数下降的最后一个原因是人们认为此时当兵的危险性更高。他说，当前的“战争危险”使一些家庭不愿意送孩子去服役。 32岁的志愿军官阿伟在中国大陆东南沿海的马祖岛服役了11年，他表示自己从未考虑过提前退休。虽然魏承认，许多部队都存在工资不匹配和人员不足的问题，有的甚至只用了所需人力的50%或60%，但他表示，台湾的战斗力并没有动摇。对于魏来说，当前的这些挑战反而促使军队变得更加高效。他声称，尽管存在军事预算和征兵​​问题，但台湾军队的能力并没有动摇，尽管战争威胁迫在眉睫，但军队仍然坚定不移。 “军队目前的很多装备实际上是非常先进的。我认为人员减少不会产生太大影响。过去其实是有一些剩余人员的。现在，培训变得更加强化和简化，消除了一些不必要的程序，”魏告诉美国之音。装备的升级和稳定、足够优厚的薪水让魏一直在军队中保持着自己的地位。魏说，加上他的工资和参加战斗相关任务的奖金，他的收入比岛上的一些办公室职员还要多。至于网上和媒体谈论台湾士兵是否愿意或害怕开战，魏说，这很可能是中国的“信息战”策略。 “人们离开军队，或者一个单位很难留住人员的最常见原因是因为他们觉得任务分配不公平或工作量太重，”魏说。 “我从来没有听说过有人因为认为中国大陆要进攻而想离开军队。”台北国防安全研究院国防战略与资源处处长苏子云将征兵下降归咎于人口因素，并指出许多先进民主国家也面临征兵挑战。根据内政部的数据，有资格应征入伍的男性人数正在下降，到 2024 年，台湾历史上将首次降至 10 万人以下。预计到 2031 年，岛上可招募的男性人数将少于 75,000 人。苏说，台湾希望通过恢复一年义务兵役要求来应对这一挑战，并补充说，他相信该计划能够增加人力并减轻志愿军的负担。 “我认为，在这个过渡时期，随着征兵士兵的增加，去年大约有6900人参军，今年还会有更多人参军。补充人力后，志愿服务人员的工作量将会减少，这将有助于降低他们的总体退役率，从而避免这种恶性循环。”苏告诉美国之音。除了延长征兵要求和提高工资和福利外，台湾国防部正在考虑采取各种其他措施来解决招募和保留问题。这些计划包括在军种内采取更加宽容的管理做法，以及放宽招募外国人员的入境限制。美国之音的凯瑟琳·迈克尔森为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-faces-decline-in-troop-numbers-report-reveals-/7940882.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-faces-decline-in-troop-numbers-report-reveals-/7940882.html</guid><pubDate> Fri, 17 Jan 2025 14:37:32 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Chin Ku) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/11f5363c-8bba-4eb1-84eb-ec72a33cbd4a_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>