<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之声</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>关于中国的VOA新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/content/responsive/voa/en-us/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之声</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> en</language><copyright> 2025年-VOA</copyright><ttl> 60</ttl><lastbuilddate>星期二，2025年1月28日19:24：30 -0500</lastbuilddate><generator> Pangea CMS  -  VOA </generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国在五个前夕的五个宠物中看到了宠物的繁荣</title><description>台湾台北 - 作为中国的宠物父母在《蛇年》和《 Lunar nead deve与亲人》中举办了除夕晚餐，有些人还确保他们的皮毛婴儿或“毛海Zi”没有被遗漏。在过去的一个月中，越来越多的消费者一直在订购传统的除夕聚会晚宴的宠物友好版本，从新鲜的饭菜到礼品盒，一堆干食品。搜索Douyin上的“狗和猫”新年前夜晚餐，这是中国版的Tiktok，也是中国最受欢迎的短视频应用程序，列出了数十种选择。 “幸运的”饺子，一些供应商甚至吹捧传统的中国美食，例如“佛陀跳过墙”，包括海鲜和肉类，以及“八个宝藏鸭大米”，除了常见的“幸运”饺子和米蛋糕，改编了狗味。每套价格从19.9至168元（2.8美元至24美元）不等。 Laotou Pet Bakery的Douyin上的一位供应商在周一的书面答复中告诉VOA，它售罄了在今年星期三开始的《 Lunar New Year》之前的一周以上的特殊节日宠物餐。北京Favor Pets Company副总裁Lou Yu也认为，宠物服务公司在宠物食品的假期销售方面已经繁荣发展。他说，在6月的龙卷音乐节，9月中旬的节日和12月的圣诞节假期期间，业务达到顶峰，当时分别为宠物提供了米饭饺子，月亮蛋糕和特殊的圣诞节零食。蓬勃发展的假期销售“在除夕夜的[宠物]聚会晚宴上，我们可能已经看到今年销售增长了45％至50％，与一年前的销售仍然被胜利。”星期一通过电话。在本周八天的假期开始之前，该公司耗尽了库存，因为越来越多的业主挥霍了宠物。节日的FIDO和猫科动物已成为一种新兴和“不足”的利基市场，尽管中国经济放缓，但仍在逆转趋势。卢说，中国的“猫和狗父母”总计超过1.2亿，比十年前的两倍多。去年，中国有大约954万婴儿。预计宠物的年龄将超过4岁以下的儿童，到2030年到2030年的比率为2至1，这一转变可能会在中国创造120亿美元的宠物食品市场，美国投资银行在去年年底的一份报告中被预测。中国当局在2016年结束了该国的单童政策，并开始鼓励年轻夫妇在2021年有三个孩子，因为该国的人口年龄和新生儿的数量下降。相比之下，宠物在孩子身上，许多夫妻发现养育孩子太贵了，而是选择宠物而不是孩子。周六，在上海一家餐厅里，有11只狗用切碎的鸡肉和生菜的盘子（一种特殊的农历新年餐）处理。他们的主人都是女性。 “他是我的灵魂伴侣！他给了我很多情感上的支持……他是一个我想和新年一起享受新年气氛的好朋友，”与会者莫莫·尼告诉路透社新闻社，指的是她的边境牧羊犬， yakult。另一位28岁的老板黛西Xu说，她的狗叫Niu Niu，已经是家庭的挚爱成员。 “我们将给她另一顿狗。 …关于新年礼物，我认为我的父母可能会给他们的孙女一个红色的信封。”徐告诉路透社。传统上，成年人在农历新年期间向儿童捐赠了红色信封。富人的世界虽然一些中国社交媒体用户分享了宠物的特殊假期零食的帖子，但一些用户并不热情，其中一些人抱怨“这些狗和猫比我更好。”一位名为“ Magnolia0526”的基于贵州的微博用用户说：“猫和狗的豪华生活方式突出了人类社会中资源的不均匀分配，这根本不可爱。”该帖子回应了标签：“聚会晚餐和宠物饺子的销售额增长了480％。”另一位总部位于山东省的用户嘲笑了这一趋势，称“这是富人的世界。”除了宠物食品外，宠爱宠物的卢说，近年来，中国经历了蓬勃发展的宠物经济，宠物修饰和坐着服务的商机不断增长，尤其是在假期期间。他说，越来越多的求职者签署了该公司的培训计划，因为他们改变了职业道路，以寻找宠物服务部门的机会。本文源自VOA的普通话服务。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-sees-boom-in-feasts-for-pets-on-lunar-new-new-eve/7953320.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-sees-boom-in-feasts-for-pets-on-lunar-new-new-eve/7953320.html</guid><pubDate> Tue, 28 Jan 2025 13:16:48 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Joyce Huang） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2f0dbb98-551a-4d91-ba1f-eb7506b85e6a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新西兰审查了岛国官员访问后对基里巴蒂的援助</title><description>政府官员说，新西兰惠灵顿 - 新西兰正在重新考虑依赖艾滋病的岛国基里巴蒂（Kiribati）的所有发展资金，此前岛国领导人的外交滑倒了。彼得巴蒂（Kiribati）审查所有财务的不寻常举动是由于本月总统塔尼蒂·马莫（Taneti Maamau）与新西兰外交大臣温斯顿·彼得斯（Winston Peters）之间计划的会议突然取消。随后，澳大利亚和新西兰越来越沮丧，这是2022年共同负责基里巴蒂（Kiribati）的海外发展融资的三分之一 - 关于与岛国的缺乏交往。自基里巴蒂（Kiribati）于2019年与中国结盟以来，紧张局势加剧，并与北京签署了一系列双边交易。具有战略意义的岛国，基里巴蒂（Kiribati）之间的纽带（人口120,000）及其附近的新西兰邻国是一个拥有500万人的国家，似乎并不是南太平洋最重要的。但是，这一争议反映了西方大国的关注，即他们在该地区的利益被中国woos太平洋领导人提供了资金和贷款。这激发了对基里巴蒂的影响力的竞赛，基里巴蒂是一个环礁国家，这是世界上海平面上升的世界上最危及的。它靠近夏威夷及其庞大的独家经济区（世界排名第12大）已提高了其战略重要性。根据澳大利亚智囊团劳迪研究所（Lowy Institute）的数据，国际最依赖的国家之一，世界上最依赖援助的国家之一的援助基里巴蒂（Aid Kiribati）的力量依靠国际支持，外国援助在2022年占其国民收入的18％。 。官方数据显示，当年约有10％的发展融资来自新西兰，在2021年至2024年之间，新西兰贡献了1.02亿美元（5800万美元）。但是，惠灵顿和堪培拉的官员对塔拉瓦关于开发项目的缺乏参与表示沮丧。当基里巴蒂（Kiribati）于8月份暂停了外国官员的所有访问时，摩擦升级为升级，原因是该月大选后需要专注于政府组建过程。基里巴蒂（Kiribati）于2019年将其忠诚从Pro-Taiwan转为Pro-Beijing，加入了越来越多的太平洋国家这样做。台湾自治的台湾人声称，自从转变以来，北京对基里巴蒂的援助增加了援助。彼得斯的办公室说，官方的冷冻挑衅彼得斯计划在1月21日和1月22日在基里巴蒂（Kiribati）会见马阿莫（Maamau）。这将是五年多的新西兰部长首次访问。彼得斯办公室提供的一份声明说：“缺乏政治水平的联系使我们很难同意我们的发展计划的共同优先事项，并确保其目标良好，并为金钱带来良好的价值。”声明说，新西兰将审查与基里巴蒂的所有发展合作。基里巴蒂政府没有回应置评请求，尽管教育部长亚历山大·蒂博（Alexander Teabo）周二对新西兰电台表示，马阿穆（Maamau）在他的祖岛上长期订婚 - 并否认了一个冷落。新西兰警告说，外交裂痕可能会带来更大的后果，包括影响基里巴蒂公民的新西兰居民签证，并参与一项流行的季节性工作计划，该计划将太平洋园艺和葡萄栽培工人带到新西兰。新西兰是大量太平洋人民的所在地，是来自岛屿国家生活和工作的人们的热门地点。声明说：“与此同时，新西兰正如我们往常一样准备好与基里巴蒂（Kiribati）互动的高水平。”澳大利亚战略政策研究所的高级分析师布雷克·约翰逊（Blake Johnson）说，澳大利亚对所有发展资金的决定是一种“不同，更有力的方法”。澳大利亚 - 这是基里巴蒂最大的资助者。澳大利亚国防部长理查德·马尔斯（Richard Marles）本月前往岛国，计划于2023年向基里巴蒂（Kiribati）提供一艘巡逻船，尽管他没有与Maamau见面。澳大利亚外交部在周二的一份声明中说，该国“仍致力于与基里巴蒂的长期合作关系”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-zealand-reviews-aid-to-kiribati-after-island-island-nation-nation-nation-snubs-nubs-snubs-snubs-s-visit/7953266.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-zealand-reviews-aid-to-kiribati-after-island-island-nation-nation-nation-snubs-nubs-snubs-snubs-s-visit/7953266.html</guid><pubDate> Tue, 28 Jan 2025 13:14:49 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a1ef9a51-a0c3-47c8-97fb-7a938d4ce353_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国通过向菲律宾施压来测试美国对南中国海的承诺</title><description>台湾台北市 - 北京和马尼拉达成了一项旨在缓解南中国海的紧张局势的协议，菲律宾指责中国海岸警卫队犯有新鲜入侵，骚扰和“积极的动作”。分析人士说，最近几天加大的压力运动是北京试图测试美国支持菲律宾的承诺的一部分。新加坡国立大学的政治科学家Ja Ian Chong告诉VOA。菲律宾海岸警卫队在上周六在社交媒体平台X上发表的一份声明中说，菲律宾渔业局的两艘船只在上周五前往桑迪·凯（Sandy Cay）进行海洋科学调查的同时，遇到了“激进的演习”。在马尼拉发布的一段视频中，看到一艘大型中国海岸警卫队在一艘菲律宾船只几米内移动。另一个视频显示，一架中国直升机徘徊在两艘载有菲律宾机组人员的充气船上。菲律宾海岸警卫队发言人杰伊·塔里埃拉（Jay Tarriela）表示，由于中国海岸警卫队显示的“持续骚扰和无视安全性”，菲律宾船只被迫暂停科学调查。  为了回应马尼拉的指控，北京说中国海岸警卫队“挫败”了两艘菲律宾船只“登陆”桑迪·凯（Sandy Cay）的企图，中国称之为“蒂克西亚礁”。  “船只试图非法降落在礁石上并进行沙子采样。中国海岸警卫队发言人Liu Dejun在上周五发布的一份声明中说：“中国海岸警卫队[CCG]船只合法阻碍了菲律宾船只的路线，并警告了他们。”中国将几乎所有南中国海视为其领土，并与包括菲律宾在内的几个东南亚国家进行了一系列争端，这些国家对战略水路的主张重叠。  除了桑迪·凯（Sandy Cay）附近的事件外，菲律宾海岸警卫队说，自上周五以来，其船只已成功地阻止了中国海岸警卫队在菲律宾Zambales省海岸线附近的水域运行。  菲律宾海岸警卫队的杰伊·塔里埃拉（Jay Tarriela）在社交媒体上的帖子中说：“菲律宾海岸警卫队[PCG]船只保持了中国海岸警卫队的距离，距菲律宾的独家经济区为90-100海里。”平台X周日。然后，周一，菲律宾海岸警卫队说，它的船只受到中国海岸警卫队的阻碍，同时试图从菲律宾渔船中恢复死去的菲律宾渔民的尸体。  一系列事件发生在中国高级和菲律宾外交官在双边咨询期间通过对话誓言在南中国海解决领土争端的一周多。尽管该协议允许菲律宾自去年下半年以来的第二托马斯·肖尔（Thomas Shoal）附近对其部队进行补给任务，但一些专家说，最新事件是北京更大的努力的一部分，北京驾驶马尼拉和华盛顿之间的楔子。  “北京对马尼拉在南中国海的自信立场及其与美国的紧密联系不满意，因此[这些因素]是北京试图在南中国海推动马尼拉的方便理由。” ，新加坡S. Rajaratnam国际研究学院的海事安全专家。  尽管中国持续持续侵略，但科说，马尼拉的一些人认为菲律宾可以保持其目前在南中国海的态度，因为两党支持对美国和一些特朗普政府官员（包括国务卿马可）对中国的更加自信地立场卢比奥和白宫国家安全顾问迈克·沃尔茨（Mike Waltz）在上周与菲律宾同行的互动期间重申了华盛顿对菲律宾的“铁克”国防承诺。他告诉VOA，他通过电话告诉VOA。  为了反对北京的压力运动，菲律宾德拉萨尔大学的国际研究讲师唐·麦克莱恩·吉尔（Don McLain Gill）表示，对于菲律宾及其盟友，包括美国在内的盟友，在诸如联合海上练习等领域保持密切合作是重要的。由于预计中国将“继续将菲律宾与其灰色区域的运营施加屈服，现在正在从低强度转变为高强度，因此必须通过联盟和志趣相投的合作伙伴之间的更强大的存在来解决这一问题，并继续菲律宾军事现代化的支持与全面的群岛防御概念一致。”他在书面回应中告诉VOA。  随着特朗普政府宣布将在90天内暂停几乎所有美国外国援助的新资金，新加坡的Chong表示，北京可能会认为有机会向菲律宾这样的国家施加压力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tests-us-commitment-to-south-china-china-sea-by-pressuring-philippines/7953276.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tests-us-commitment-to-south-china-china-sea-by-pressuring-philippines/7953276.html</guid><pubDate> Tue, 28 Jan 2025 12:54:16 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（William Yang） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/db163e30-75f0-468b-8de9-99e1c81a3ead_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在太平洋岛国镇上官员访问之后，新西兰对基里巴蒂进行了审查</title><description>政府官员说，新西兰惠灵顿 - 新西兰正在重新考虑依赖艾滋病的岛国基里巴蒂（Kiribati）的所有发展资金，此前岛国领导人的外交滑倒了。彼得巴蒂（Kiribati）审查所有财务的不寻常举动是由于本月总统塔尼蒂·马莫（Taneti Maamau）与新西兰外交大臣温斯顿·彼得斯（Winston Peters）之间计划的会议突然取消。随后，澳大利亚和新西兰越来越沮丧，这是2022年共同负责基里巴蒂（Kiribati）的海外发展融资的三分之一 - 关于与岛国的缺乏交往。自基里巴蒂（Kiribati）于2019年与中国结盟以来，紧张局势加剧，并与北京签署了一系列双边交易。一个具有战略意义的岛屿国家，基里巴蒂（Kiribati）之间的纽带（人口120,000）及其附近的新西兰邻国是一个拥有500万人的国家，可能似乎并不是南太平洋地区最重要的。但是，这一争议反映了西方大国的关注，即他们在该地区的利益被中国woos太平洋领导人提供了资金和贷款。这激发了对基里巴蒂的影响力的竞赛，基里巴蒂是一个环礁国家，这是世界上海平面上升的世界上最危及的。它靠近夏威夷及其庞大的独家经济区（世界排名第12大）已提高了其战略重要性。根据澳大利亚智囊团劳迪研究所（Lowy Institute）的数据，国际最依赖的国家之一，世界上最依赖援助的国家之一的援助基里巴蒂（Aid Kiribati）的力量依靠国际支持，外国援助在2022年占其国民收入的18％。 。官方数据显示，当年约有10％的发展融资来自新西兰，在2021年至2024年之间，新西兰贡献了1.02亿美元（5800万美元）。但是，惠灵顿和堪培拉的官员对塔拉瓦关于开发项目的缺乏参与表示沮丧。当基里巴蒂（Kiribati）于8月份暂停了外国官员的所有访问时，摩擦升级为升级，原因是该月大选后需要专注于政府组建过程。基里巴蒂（Kiribati）于2019年将其忠诚从Pro-Taiwan转为Pro-Beijing，加入了越来越多的太平洋国家这样做。台湾自治的台湾被中国宣称，自转变以来，北京对基里巴蒂的援助增加了援助。彼得斯的办公室说，官方的冷冻挑衅彼得斯定于1月21日和1月22日在基里巴蒂（Kiribati）会见了马阿莫（Maamau）。 。这将是五年多的新西兰部长首次访问。彼得斯办公室提供的一份声明说：“缺乏政治水平的联系使我们很难同意我们的发展计划的共同优先事项，并确保其目标良好，并为金钱带来良好的价值。”声明补充说，新西兰将审查与基里巴蒂的所有发展合作。基里巴蒂政府没有回应置评请求，尽管教育部长亚历山大·蒂博（Alexander Teabo）周二对新西兰电台表示，马阿穆（Maamau）在他的祖岛上长期订婚 - 并否认了一个冷落。新西兰警告说，外交裂谷可能会产生更大的后果，包括影响新西兰的基里巴蒂公民居民签证，并参与一项流行的季节性工作计划，该计划将太平洋园艺和葡萄栽培工人带到新西兰。新西兰是大量太平洋人民的所在地，是来自岛屿国家生活和工作的人们的热门地点。声明说：“与此同时，新西兰正如我们往常一样准备好与基里巴蒂（Kiribati）互动的高水平。”澳大利亚战略政策研究所的高级分析师布雷克·约翰逊（Blake Johnson）说，澳大利亚对所有发展资金的决定是一种“不同，更有力的方法”。澳大利亚 - 这是基里巴蒂最大的资助者。澳大利亚国防部长理查德·马尔斯（Richard Marles）本月前往岛国，计划于2023年向基里巴蒂（Kiribati）提供一艘巡逻船，尽管他没有与Maamau见面。澳大利亚外交部在周二的一份声明中说，该国“仍致力于与基里巴蒂的长期合作关系”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-zealand-reviews-ist-aid-to-kiribati-aft----------------------------island-island-nation-snubs-and-and-and-and-incricial-s-visit/7952756.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-zealand-reviews-ist-aid-to-kiribati-aft----------------------------island-island-nation-snubs-and-and-and-and-incricial-s-visit/7952756.html</guid><pubDate> Tue, 28 Jan 2025 02:29:50 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ea200d54-347b-462d-823d-24b641220db2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着肥胖率上升，中国将体育优先级</title><description>香港 - 中国的目标是在学校中加强体育教育，使其成为课程的核心，而不是次要学科，当局在人们对童年肥胖症的增长的越来越关注时说，他们推动了更加“整体的教育”。官方的新华社新闻社说，中小学必须确保体育老师“与中文，数学和英语等学科相同，并加强努力开发诸如足球，篮球和排球等关键运动的努力”引用该国教育部。该部说：“这些措施是采取更全面的教育方法的更广泛推动的一部分，将身体健康与学术发展相结合，以培养为未来做好准备的圆形学生。”这些措施是在中国于1月发布了第一个国家计划之前建立一个“强大的教育国家”的措施。这些政策包括要求小学和中学生每天至少进行两个小时的体育锻炼，有效地控制近视或近视。和肥胖率。新华社说，在2022年中期，全国范围内有大约120,000名体育老师的短缺，而农村地区受影响最大的人，他补充说，新措施将鼓励招募退休的运动员和退伍军人，以帮助缩小差距。它说，体育老师将在其他科目中获得同等的薪酬，并对课后运动和团队指导进行基于绩效的薪水调整。自2019年以来，青少年肥胖症由于在封锁期间的体育锻炼减少和垃圾食品的更多在线订购而加速了。医生预计，随着经济放缓并遭受结构性变化，肥胖症会在未来10至12年内上升，从而导致饮食习惯不良和体育锻炼减少。 2022年，中国肥胖男孩的比例从1990年的1.3％跃升至2022年，落后于22％，但高于日本的6％，英国和加拿大的12％和印度的4％。该国的国家卫生委员会说，“肥胖已成为中国的一个主要公共卫生问题，是该国的第六个领先的死亡风险因素，”该国国家卫生委员会说，该国国家卫生委员会在中国说：“肥胖已成为中国的主要公共卫生问题，在2022年的肥胖症上升到了7.7％。十月。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-to-prioritize-physical-education-education-in-schools-as-as-obesity-rates-rise-rise/7952745.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-to-prioritize-physical-education-education-in-schools-as-as-obesity-rates-rise-rise/7952745.html</guid><pubDate> Tue, 28 Jan 2025 01:40:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/bb6cb489-c8c1-4956-84e6-5ca9216b21d1_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>泰国否认中国想要的虐待被拘留的赌博大亨</title><description>曼谷 - 该国司法部长周二表示，泰国否认滥用被判入狱的赌博大亨以他在东南亚进行非法在线赌博行动的指控，违反了引渡到中国的引渡。根据他的律师送往国际刑警组织并被路透社看见的一封信，她出生于中国，她Zhijiang声称他在泰国监​​狱接受了不人道的待遇，其中包括使他无法忍受的暴力事件。泰国司法部长塔维·索登（Tawee Sodsong）在曼谷政府大厦对记者说：“我们对他的行为就像其他人（囚犯）定期接触律师一样。”塔维说，有安全摄像机可以防止任何囚犯的虐待或酷刑。部长在给国际刑警组织的信中没有对她的律师的指控发表评论，即中国大使馆官员违背他的意愿访问了监狱中的大亨，以说服他返回中国。赌博大亨说，针对他的案件是出于政治动机，他于2022年因国际逮捕证和北京寻求的国际刑警声在曼谷被捕。 2023年，泰国法院下令将他引渡到中国，但她正在提起裁决。塔维说，柬埔寨还要求她被引渡，因为他是柬埔寨公民。塔维说，她的引渡目的地将由上诉法院决定。据媒体报道，她是Yatai International Holdings Group的董事长，该集团在柬埔寨，菲律宾进行了游戏投资，最近在缅甸的Karen State开发了150亿美元的赌场，娱乐和旅游综合体，称为Shwe Kokko。中国外交部在周日的一份声明中告诉路透社，她是中国国民，也是“在线赌博和电信欺诈罪的关键人物”，说反对他的证据是“结论性的”。据联合国称，东南亚，尤其是泰国，缅甸，老挝和柬埔寨之间的边界地区 - 自联合国大流行以来，自从共同欺诈以来已成为电信和其他在线欺诈的枢纽，该国说，成千上万的人被贩运到工作在骗局中心。</description><link/> https://www.voanews.com/a/thailand-denies-mistreating-det-gambling-gambling-tycoon-wanted-by-china/7952744.html<guid> https://www.voanews.com/a/thailand-denies-mistreating-det-gambling-gambling-tycoon-wanted-by-china/7952744.html</guid><pubDate> Tue, 28 Jan 2025 01:37:57 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/19ca5ac2-42a4-4771-9241-7a1f1579c8a7_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>