<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 31 日星期日 09:51:29 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>沃霍尔毛泽东肖像失踪，学院“不问任何问题”寻求归还</title><description>华盛顿/洛杉矶——加州一所大学正在寻求“无条件”归还由美国著名艺术家安迪·沃霍尔创作的中国共产党创始人毛泽东的标志性形象。两周前，奥兰治海岸学院发现其金库中丢失了一幅沃霍尔签名的毛泽东丝网印刷品。这幅肖像估价为 50,000 美元。奥兰治海岸学院大学发展执行主任道格·贝内特 (Doug Bennett) 告诉美国之音普通话组，该印刷品是一位与学校关系密切的人士于 1974 年从加利福尼亚州拉古纳海滩的一家画廊购买的，并于 2020 年 9 月匿名捐赠给学校。但现在，甚至在它被展出之前，它就失踪了。贝内特说，他希望有人误拿了打印件，并补充说，如果打印件被退回，学院不会提出任何问题。 “也许有人拿走了它，把它放在他们的办公室或家里，并认为可以这样做。或者也许它放错了地方，但我不认为这就像一群艺术品盗贼偷走了它，”他说。沃霍尔在 20 世纪 70 年代美国总统理查德·尼克松历史性访华后创作了毛泽东肖像。 “当它（毛泽东肖像）在 20 世纪 70 年代首次问世时，引起了很大争议，也许对某些人来说仍然如此，”贝内特说。 1972-73年间，沃霍尔以中国广为流传的红宝书毛泽东形象为模板，创作了五个系列、199幅色彩丰富的毛泽东丝网作品。 3月13日，学校发现印刷品丢失后，立即展开内部调查。一周后，向学校所在奥兰治县科斯塔梅萨警察局报案。警方正在调查。贝内特说：“这是警察局的首要任务，两名侦探被指派负责此案并正在进行调查。”科斯塔梅萨警察局告诉美国之音，调查正在进行中，但没有提供任何新的细节。警方和学校呼吁任何有信息的人挺身而出。被称为波普艺术运动教父的沃霍尔从20世纪60年代开始以金宝汤罐头、可口可乐瓶等随处可见的物品作为创作题材，拉开了波普艺术运动的序幕。纽约大都会艺术博物馆对毛泽东肖像画的总结是这样描述该系列的：“正如沃霍尔所解释的那样，这些作品中重复出现的图像以艳丽的色彩和表现主义的标记，可能暗示着政治宣传之间的相似之处。和资本主义广告。” 1982年，沃霍尔访问中国，并在天安门广场毛泽东画像前合影。五年后，沃霍尔去世。 2013年，沃霍尔的作品巡展中国，但《毛泽东》系列被迫撤回。当时，中国官方媒体声称作品中的毛泽东“远远超出了官方可接受的形象”。然而，毛泽东系列却成为沃霍尔最受收藏家追捧的名人肖像画之一。据苏富比拍卖行数据显示，2015年，一幅毛泽东画作以4750万美元成交。 2017年，另一幅毛泽东画作以1270万美元售出。</description><link/> https://www.voanews.com/a/warhol-portrait-of-mao-goes-missing-college-seeks-return-no-questions-asked-/7549756.html<guid> https://www.voanews.com/a/warhol-portrait-of-mao-goes-missing-college-seeks-return-no-questions-asked-/7549756.html</guid><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 03:19:51 -0400</pubDate><category>艺术与文化</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莫宇） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a6e8-08dc505ee9fe_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国间谍机构指称咨询公司为间谍威胁</title><description>台湾台北——中国国家安全部本周对海外间谍机构及其近年来以咨询机构为幌子获取国家机密的行为发出了新的警告。周四在外交部官方微信社交媒体账户上发布的六分钟视频，重现了据称是海外间谍机构指示一家咨询公司窃取一家寻求海外投资的中国公司机密信息的真实案例。该视频发布之际，中国领导人习近平本周会见了美国首席执行官，向他们保证，尽管人们对中国经济感到担忧，而且威权政府发出了令人担忧的信号，但中国仍然对商业开放。过去一年，随着供应链转移到其他国家，中国的外国投资有所减少，而中国当局推出了新的反间谍法，并利用出境禁令来阻止企业高管和其他人离开中国。它还对咨询和尽职调查公司进行了突击检查。同一时期，国家安全部加大力度利用社交媒体对外国间谍发出警报。它的最新视频是自去年推出社交媒体帐户以来的第四个视频，带有戏剧性的音乐和快节奏的视频元素和图形，给人一种间谍惊悚片的感觉。该剧讲述了一家中国公司的高管被咨询公司代表追问一系列问题的故事，这些问题包括公司的总利润、产品的技术参数以及空军如何使用其产品。在与视频一起发布的微信帖子中，该部警告咨询机构构成的国家安全风险。商务部写道：“咨询公司看似正常的调查，实际上是试图非法获取我们的商业秘密，打压我们的优势产业。”并补充说，这些咨询公司是外国间谍机构旨在渗透中国关键领域的帮凶。 。针对中国公民的恐吓活动 一些专家表示，该视频是为中国观众而不是外国投资者量身定制的，因为该视频纯粹是普通话，内容是逮捕一名为外国咨询公司工作的中国公民。美国前国家安全官员丹尼斯·怀尔德表示，该视频的目的是“通知和恐吓中国公民，告诉他们政府正在监视他们”。他补充说，这项运动可能会对中国公民，尤其是在外国公司工作的中国公民产生寒蝉效应。去年，中国当局突击搜查了几家美国公司在中国的办事处，并拘留了一些中国员工。受影响的公司包括尽职调查公司 Mintz Group、商业咨询公司 Capvision 和管理咨询公司 Bain &amp; Company。对新外国企业的寒蝉效应虽然该运动的重点是中国公民，但怀尔德表示，北京维护国家安全的努力也将对试图进入中国市场的外国企业产生寒蝉效应。他表示，与苹果或高通等在中国拥有业务的大型外国公司不同，在中国没有业务的公司需要进行尽职调查。他在视频采访中对美国之音表示：“他们必须了解中国同行的情况，但如果他们不能进行尽职调查，他们就不会在中国投资。”外国商业团体2023年进行的一项调查显示，外国企业越来越多地将投资和业务撤出中国。调查数据显示，只有45%的美国企业将中国视为其主要或前三大投资目的地，而中国欧盟商会调查的企业中有66%表示，他们发现在华经营变得越来越困难。尽管外国企业对中国市场缺乏信心，但一些分析人士表示，中国政府认为维护国家安全和增强外国投资者对中国市场的信心并不矛盾。 “北京方面认为，在努力吸引更多外国企业来华投资的同时，他们也应该确保核心数据或关键基础设施等关键国家利益不会被外国企业轻易获得，”洪金富说。台湾国立成功大学政治学家。他表示，北京的做法将引起外国企业的深深怀疑。他在电话中对美国之音表示：“在中国政府以国家安全的名义划下许多红线之际，外国公司在中国投资将如履薄冰。”由于外国企业可能仍对增加在华投资规模犹豫不决，怀尔德认为，中国领导人对于是优先考虑吸引更多外国投资还是优先考虑维护国家安全可能会有不同的看法。他对美国之音表示：“对于习近平来说，我认为如果他必须在外国投资、经济增长和他所认为的国家安全之间做出选择，他将永远站在国家安全一边。”但对于其他必须考虑经济增长的共产党领导人，例如中国总理李强，怀尔德认为他们的考虑将与习近平不同。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-spy-agency-fingers-consultancies-as-espionage-threat-/7549724.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-spy-agency-fingers-consultancies-as-espionage-threat-/7549724.html</guid><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 03:18:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/294fbd9f-3d7d-4975-9544-094c5982962e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京人与候鸟接球的传统游戏</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/beijingers-play-fetch-with-migratory-birds-in-traditional-game/7545987.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijingers-play-fetch-with-migratory-birds-in-traditional-game/7545987.html</guid><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 03:16:15 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0231-08dc4e84294d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着中国紧张局势升级，菲律宾马科斯加强海上安全</title><description>菲律宾马尼拉——随着与中国的争端升级，菲律宾总统小费迪南德·马科斯已命令其政府加强海上安全协调，应对领土完整与和平的“一系列严重挑战”。该命令于周一签署并于周日公布，并未提及中国，但此前两国就南海争议地区发生了一系列海上对抗和相互指责。北京声称对几乎整个南海拥有主权，南海是每年超过 3 万亿美元的船运贸易的通道。中国的主张与菲律宾、越南、印度尼西亚、马来西亚和文莱的主张重叠。常设仲裁法院2016年表示，中国的主张没有法律依据。最近的一次冲突发生在上周末，当时中国使用高压水枪扰乱了菲律宾25年前在仁爱礁执行的补给任务，该任务是为守卫一艘故意搁浅在礁石上的军舰的士兵提供的。马科斯在命令中表示：“尽管菲律宾努力促进我们海域的稳定与安全，但菲律宾仍然面临一系列威胁领土完整以及菲律宾人和平生存的严重挑战。”总统周四誓言将对中国海警的“非法、胁迫、侵略性、危险攻击”采取反制措施。他的命令扩大并重组了政府海事委员会，增加了国家安全顾问、副检察长、国家情报协调局局长和南海特别工作组。该命令似乎扩大了军队的作用，将菲律宾武装部队（而不仅仅是海军）列为支持该委员会的机构之一。更名后的国家海事委员会将成为制定战略的中央机构，以确保菲律宾的海上安全和领域意识建立“统一、协调和有效”的框架。马科斯将支持该委员会的机构数量从 9 个增加到 13 个，其中包括航天局和菲律宾大学海洋事务和海洋法研究所。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-marcos-boosts-maritime-security-as-china-tension-rises-/7550560.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-marcos-boosts-maritime-security-as-china-tension-rises-/7550560.html</guid><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 02:02:27 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c06c-08dc5147fa14_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国特木因担心个人数据使用而放弃广告活动</title><description>法国巴黎——中国在线市场Temu周六表示，它将放弃一项广告优惠，在该优惠中，客户可以通过无限期地交出个人数据来换取优惠券。该活动于本月在英国启动，随后又在法国推出，承诺如果客户下载 Temu 购物应用程序并邀请其他人注册，即可获得高达 100 欧元的代金券。但要约条款规定，Temu 有权在不另行通知的情况下终身使用客户的大部分个人数据。英国新闻网站《独立报》本周报道称，这些条款规定了“在全球任何媒体上出于促销或广告目的使用照片、姓名相似、声音、观点、声明、传记信息和/或家乡和州”。中国低价零售商拼多多旗下的特木在给法新社的一份声明中表示，其报​​价“在法国取得了巨大成功，拥有众多满意的客户”。然而，由于“对客户数据使用范围的误解”，该项目在法国和英国均被叫停。 Temu 表示，它只涉及“用户名和个人资料图片”。它没有回应有关促销优惠是否在其他国家/地区使用的请求。 “Temu 致力于为客户保密，”它说。 “我们不会也不会出售客户数据。”本月早些时候，特木的母公司拼多多（中国电子商务巨头阿里巴巴的主要竞争对手）报告称，2023 年净利润将增长 90%，达到 600 亿元人民币（83 亿美元）。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-temu-drops-ad-campaign-over-personal-data-use-fears-/7550206.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-temu-drops-ad-campaign-over-personal-data-use-fears-/7550206.html</guid><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 18:20:09 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-adfa-08dc5106b621_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国博彩中心澳门举行最后一场赛马比赛</title><description>澳门——四十多年后，澳门赛马场周六举行了最后一场比赛，为这座以大型赌场闻名的城市结束了这项运动。一月份，澳门政府表示将于四月份终止与澳门赛马会的合同。该决定是应澳门赛马公司的要求做出的，该公司称运营困难是关闭的原因之一。周六，赌徒们聚集在半满的看台上，下了最后的赌注。一些游客也参观了赛道。来自中国大陆的澳门学生麦万尊表示，她想尝尝这里的氛围。 “我们可以来澳门看赛马，但不能去中国大陆，”她说。澳门居民庄海伦 (Helena Chong) 决定第一次也是最后一次参观赛马场，一睹其风采。她说：“看到所有这些赌博和娱乐的结束真是令人遗憾。”这个前葡萄牙殖民地的赛马近年来一直在经济挑战中挣扎，尚未从 COVID-19 大流行的影响中恢复过来。据澳门通讯社早前报道，赛马会累计经营亏损超过3.11亿元，根据终止安排，赛马公司承诺在2025年3月之前安排将业主的马匹运往其他地点，并按照规定处理公司员工。政府表示，这项法律是合法的。在邻国香港，赛马仍然很受欢迎，而且利润丰厚。其赛马会经营各种赌博活动，并且是香港许多慈善机构的主要捐助者。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-gambling-hub-macao-holds-final-horse-race/7550044.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-gambling-hub-macao-holds-final-horse-race/7550044.html</guid><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 12:38:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/cdd7581d-581c-4637-9928-1628fc6741fb_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>