<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 31 日星期二 11:03:55 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国财政部：中国黑客远程访问工作站、文件</title><description>华盛顿——美国财政部周一表示，中国黑客在入侵第三方软件服务提供商后远程访问了多个美国财政部工作站和非机密文件。该部门没有提供有关有多少工作站被访问或黑客可能获得了哪些类型的文件的详细信息，但它在一封致立法者的信中透露了此次违规行为，“目前没有证据表明威胁行为者仍在继续获取财政部信息。”该部门表示：“财政部非常严肃地对待针对我们系统及其所持有数据的所有威胁。” “在过去四年中，财政部显着加强了其网络防御，我们将继续与私营和公共部门合作伙伴合作，保护我们的金融系统免受威胁行为者的侵害。”该部门表示，12 月 8 日，第三方软件服务提供商 BeyondTrust 指出，黑客窃取了该供应商使用的密钥，该密钥帮助该供应商覆盖了系统并远程访问了多个员工工作站，该部门获悉了该问题。助理财政部长阿迪蒂·哈迪卡 (Aditi Hardikar) 在周一致参议院银行委员会领导人的信中表示，受感染的服务已被下线，没有证据表明黑客仍然可以访问部门信息。该部门表示正在与联邦调查局以及网络安全和基础设施安全局合作，并将此次黑客攻击归咎于中国黑客。它没有详细说明。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-treasury-chinese-hackers-remotely-accessed-workstations-documents-/7919093.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-treasury-chinese-hackers-remotely-accessed-workstations-documents-/7919093.html</guid><pubDate> Mon, 30 Dec 2024 17:39:25 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/65343142-f937-4202-856b-43534c9c18e1_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：新年美中关系展望</title><description>在美国前总统特朗普即将重返白宫之际，路透社12月24日报道称，中国明年将发行创纪录的3万亿元人民币国债，以拯救陷入危机的经济并减轻潜在风险的影响。特朗普大幅提高关税。  这标志着中国担心双边关系可能在特朗普第二任期内迅速跌至新低的最新迹象。长期以来，美中关系的一个基本假设是，即使关系恶化，也不会跌得太厉害。展望新的一年，特朗普将带领一支对华异常强硬、鹰派的团队入主白宫。   点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-outlook-for-us-china-relations-in-the-new-year/7919003.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-outlook-for-us-china-relations-in-the-new-year/7919003.html</guid><pubDate> Mon, 30 Dec 2024 15:45:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/04185d50-698c-4901-b62d-f4fd40c0b296_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>吉米·卡特的去世在中国和台湾引起了不同的反应</title><description>台湾台北——美国前总统吉米·卡特的去世在中国大陆和台湾引起了不同的反应。中国国家主席习近平赞扬他帮助北京和华盛顿建立外交关系，而台湾一些人至今仍对他断绝与台湾官方关系的决定持批评态度。习近平在致美国总统拜登的信中表达了“深切哀悼”，并称卡特是“中美建交的推动者”。中国官方电视台中央电视台援引习近平的话说，前总统卡特“为中美关系发展和两国友好交流合作作出了重要贡献”。习近平表示，中美关系是世界上最重要的双边关系之一，中方愿同华盛顿共同努力，推动两国关系发展。 1977年至1981年卡特执政期间，美国与中国建立了正式外交关系，推进了美国前总统理查德·尼克松和国务卿亨利·基辛格在20世纪70年代奠定的基础。 1979年，他的政府承认中华人民共和国（PRC）为中国的唯一合法政府，并承认北京关于台湾是中国一部分的立场。他还同意断绝与台湾的官方关系，为后来成为世界上最复杂和最重要的关系之一制定了新的路线。与习近平一样，许多中国评论家和互联网用户称赞卡特对美中关系正常化的贡献。中国国营小报《环球时报》前总编辑胡锡进表示，卡特承认中国在台湾问题上的立场，帮助奠定了中美之间“友好合作关系”的基础。他在中国社交媒体平台微博上发表的声明中写道，虽然“他的出发点是维护美国的利益，但在他的任期内，中美的共同利益得到了凸显和凸显”。其他中国互联网用户也认为卡特对中国比其他美国领导人更加友好。 “在所有在世的美国前总统中，他是对中国比较友好的一位，”来自黑龙江省的中国网民“盛远冉东”在微博上写道。 “他是一位优秀的和平主义者。他通过中美建交打开了历史的闸门，他的优良品质确实值得弘扬。”来自江西省的中国网民“来自魔法森林的阿布”在微博上写道。辽宁大学美国与东亚研究所所长吕超表示，卡特不仅推动了美中关系的建立，而且与时任中国领导人邓小平保持着非常好的关系。卡特前总统做出了正确选择，符合世界发展潮流，符合美国根本利益，也符合中国利益。它至今仍受到中美两国人民的赞扬。”他对美国之音说。台湾的反应不一 尽管中国对卡特去世的反应基本上是积极的，但对这位美国前总统在台湾留下的复杂遗产的看法却是褒贬不一。台湾总统府在社交媒体平台X上发了一篇简短的帖子，向卡特的家人和美国人民致以“诚挚的哀悼”。与此同时，台湾主要反对党国民党 (KMT) 于 X 表示，虽然卡特将因“取消承认中华民国”（台湾的官方名称）的决定而被台湾铭记，但他们“钦佩他在全球范围内倡导经济适用住房、解决冲突” 、难民和其他原因。”与官方温和的回应相反，一些台湾网民批评这位美国前总统允许中国成为台湾的主要威胁。虽然“美国现在是台湾的强大盟友，但[卡特和基辛格]却让中国变得如此难以对付。从他们两人到奥巴马时代，华盛顿的亲华政策让中国在数十年里实现了经济增长，这就是中国共产党能够继续欺凌台湾的原因。”台湾网民Pbtato Hsieh在Facebook上发帖写道。 1979年卡特政府与台湾断绝关系后，美国国会于同年晚些时候通过了《台湾关系法》（TRA），允许华盛顿与台北保持密切的非官方关系，同时要求美国“向台湾提供武器”防御性”改为“足够的自卫能力”。 TRA还重申美国致力于维护台湾人民的人权。当卡特总统签署这项立法成为法律时，台湾正处于戒严状态，并由蒋经国领导的国民党这一单一政党控制。台湾一直实行戒严令，直到 1989 年，并于 1996 年举行了第一次总统直接选举。虽然卡特将《TRA》签署为法律，但一些台湾分析人士表示，不应将这位前总统归功于提供了维护台湾与台湾之间非官方关系的架构。今天的美国。 “正是因为蒋介石领导下的台湾政府和一些草根台美组织与美国国会议员保持着良好的关系，所以国会才通过了一项对台湾更加有利的立法。”陈芳宇说。台湾东吴大学的一位政治学家通过电话告诉美国之音。 “《与台湾关系法》与卡特没有直接关系，”他补充道。尽管卡特在处理华盛顿与台湾关系方面留下了复杂的遗产，但其他专家表示，卡特将《关系法》签署为法律的决定仍然有助于构建“当今美台关系的第一块砖”。 “美国和台湾今天事实上的关系始于他，”国立台湾大学政治学家列夫·纳赫曼(Lev Nachman)说。他通过电话对美国之音表示：“我不认为他是坐下来写《台湾法》的人，但他肯定是亲眼目睹了承认转换后与台湾建立这种新关系的过程的人。”美国之音普通话台记者乔伊斯·黄对本报告作出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/jimmy-carter-s-passing-met-with-mixed-reactions-in-china-taiwan/7918854.html<guid> https://www.voanews.com/a/jimmy-carter-s-passing-met-with-mixed-reactions-in-china-taiwan/7918854.html</guid><pubDate> Mon, 30 Dec 2024 14:01:30 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e87d765a-9695-4f79-8f97-90de8f0a54e2_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>五年过去了，世卫组织敦促中国分享新冠病毒起源数据</title><description>日内瓦——世界卫生组织周一恳求中国分享数据和访问权限，以帮助了解新冠肺炎 (COVID-19) 是如何开始的，距离这场颠覆地球的大流行已经过去五年了。 COVID-19 导致数百万人死亡、经济崩溃、卫生系统瘫痪。世界卫生组织在一份声明中表示：“我们继续呼吁中国分享数据和访问权限，以便我们了解 COVID-19 的起源。这是道义和科学的当务之急。” “如果各国之间没有透明度、共享和合作，世界就无法充分预防和应对未来的流行病和大流行。”世界卫生组织讲述了2019年12月31日，其驻中国国家办事处如何收到武汉卫生部门关于该市“病毒性肺炎”病例的媒体声明。联合国卫生机构表示：“在那之后的几周、几个月和几年里，COVID-19 开始塑造我们的生活和世界。” “在我们纪念这一里程碑之际，让我们花点时间向那些改变和失去的生命表示敬意，向那些遭受 COVID-19 和长期感染的人们表示感谢，向为照顾我们做出巨大牺牲的卫生工作者表示感谢，并承诺向 COVID-19 学习，建设更健康的明天。”本月早些时候，世界卫生组织总干事谭德塞谈到了世界是否为下一次大流行做好了比应对 COVID-19 更好的准备的问题。 “答案是肯定的，也不是，”他在新闻发布会上说。 “如果下一次大流行今天到来，世界仍将面临五年前为 COVID-19 提供立足点的一些弱点和脆弱性。但世界也吸取了大流行给我们带来的许多惨痛教训，并吸取了教训。”加强对未来流行病和大流行病的防御的重大步骤。”2021 年 12 月，由于对新冠肺炎造成的破坏感到震惊，各国决定开始起草一项关于大流行病预防、准备和应对的协议。世界卫生组织的 194 个成员国该条约的谈判已就其应包含的大部分内容达成一致，但在实际问题上却陷入了困境。 拥有主要制药工业部门的西方国家与担心在下一次大流行来袭时被边缘化的贫穷国家之间存在着一个关键的分歧。虽然数量很少，但它们包含了协议的核心：迅速分享新出现的病原体的义务，以及由此带来的抗击大流行的好处，例如疫苗。谈判截止日期为2025年5月。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Five-years-on-who-urges-china-to-share-covid-origins-data/7918778.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Five-years-on-who-urges-china-to-share-covid-origins-data/7918778.html</guid><pubDate> Mon, 30 Dec 2024 13:08:32 -0500</pubDate><category>科学与健康</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03370000-0aff-0242-14c7-08dae43d89d2_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国推出新型攻击舰和未来战斗机</title><description>台湾台北——在公布其军事现代化的最新突破几天后，中国海军已经下水了一艘可以发射战斗机的新型两栖攻击舰，网上流传的视频显示似乎是中国新一代隐形战斗机。周日，中国第一艘076型两栖攻击舰四川舰在中国人民解放军海军上周五举行的下水仪式上离开上海造船厂。该舰满载排水量超过4万吨，采用双岛上层建筑、全长飞行甲板和电磁弹射系统，可发射固定翼飞机或直升机。除了弹射系统外，四川号还拥有拦阻技术，可以让战斗机降落在甲板上。中国军事专家张军社对中国国营《环球时报》表示，由于排水量大，该船“可携带更多武器装备、航程更远、作战能力更强”。张补充说，四川舰“在空中优势和陆地攻击任务方面具有突出的能力”，因为电磁弹射系统具有更高的发射效率和更快的发射速度。中国海军表示，四川舰是增强中国海军远程作战能力、促进其持续转型的“关键资产”。其他分析人士表示，北京希望通过“四川”号的发射将军事力量投射到“境外”。新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员、前五角大楼官员德鲁·汤普森 (Drew Thompson) 表示，此次发射的目的是“恐吓邻国，或确保解放军有能力向台湾派遣大规模入侵部队”。对美国之音的书面回应。专家表示，在战斗场景中，四川舰可以与中国的航母群进行配对。台北国防安全研究院军事专家苏子云表示：“中国军队可以在第一波攻击中利用四川号部署无人机，然后再从航母上部署更大的战斗机。” ，通过电话告诉美国之音。中国军事分析家宋忠平表示，四川舰可能被用于南海、东海或针对台湾的潜在军事冲突。他对美国之音表示：“如果（中国）对台湾采取军事行动，（北京）将使用其拥有的一切武器，包括075型两栖攻击舰和076型两栖攻击舰。”自1949年成立以来，中华人民共和国从未统治过台湾，但它视这个民主治理的岛屿为自己的领土，并誓言要将台湾置于其控制之下，甚至使用武力。四川舰的下水反映了中国近年来不断迅速扩大海军舰艇数量的努力。新加坡拉惹勒南国际研究学院海事安全专家科林·科说：“中国一直在以前所未有的速度生产船舶，而美国的造船速度却无法与之相比。”他补充说，就数量而言，解放军海军拥有比美国海军更多的舰队，而且其能力仅限于一个战区。高在电话中对美国之音表示：“日益壮大的中国人民解放军海军在作战上更加注重战区，可能比美国海军拥有一定的优势，美国海军仍然被认为必须承担除世界这一地区以外的各种全球责任。” 。新一代战斗机 除了新型两栖攻击舰的下水，上周五，两架看似新型的中国隐形战斗机在光天化日之下飞行的几段视频和图片也在网上流传。网上发布的两架战斗机的图像和视频采用了隐形战斗机典型的三角形无尾设计。与中国歼20隐形战斗机一起使用的较大战斗机的发动机似乎有三个进气口，而较小的战斗机则具有更传统的布局。中国政府尚未对视频中的未命名战斗机发表评论，但分析人士表示，它们的先进设计表明中国正在迅速赶上美国及其西方盟友。台湾的苏告诉美国之音：“除了试图成为海上强国之外，这些看似新型的战斗机表明中国还希望最终取代美国成为世界领先的空中强国。”他认为，由于美国及其西方盟国仍然控制着下一代战斗机中使用的先进半导体芯片的获取，华盛顿需要对中国的先进半导体船舶保持严格的出口控制，以在军用飞机武器领域保持领先地位。种族。苏说：“对先进半导体船舶实施严格的出口管制将成为华盛顿在全球军备竞赛中对抗北京的关键地缘政治瓶颈。”美国之音的Nike Ching和美国之音普通话记者林乃川对此报道做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-unveils-new-assault-ship-and-futuristic-fighter-jets-/7918360.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-unveils-new-assault-ship-and-futuristic-fighter-jets-/7918360.html</guid><pubDate> Mon, 30 Dec 2024 08:58:31 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a81ae905-afe5-4419-ac0d-fdd5e08db60a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管受到制裁，卢比奥仍然有信心与北京接触，担任美国最高外交官</title><description>候任总统唐纳德·特朗普挑选的国务卿、佛罗里达州共和党参议员马可·卢比奥是一位著名的中国批评者。尽管在 2020 年受到北京政府的制裁，卢比奥表示，如果得到确认，他有信心“找到解决方案”与中国接触。美国之音国务院分社社长程耐克 (Nike Ching) 报道了卢比奥的立法记录以及在与中国相关的关键问题上的公开立场。</description><link/> https://www.voanews.com/a/rubio-confident-in-engaging-beijing-as-us-top-diplomat-despite-sanctions/7917749.html<guid> https://www.voanews.com/a/rubio-confident-in-engaging-beijing-as-us-top-diplomat-despite-sanctions/7917749.html</guid><pubDate> Sun, 29 Dec 2024 14:36:22 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b2510961-c245-4275-a51a-930aee02b80c_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>