<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 15 日，星期日 13:59:45 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中美军事领导人结束南海等问题的讨论</title><description>曼谷——美国和中国的军事领导人在北京举行例行会谈，由于两国关系恶化，会谈中断了两年，直到今年一月才恢复。会议周日结束，官员们讨论了台湾、俄罗斯-乌克兰战争和南海冲突等当前问题。负责中国、台湾和蒙古事务的副助理国防部长迈克尔·蔡斯率团参加了去年一月举行的双边防务政策协调会谈。尽管预计会谈不会解决从南海主权主张到台湾等问题上长期存在的立场分歧，但美国仍在继续推动讨论以避免冲突。这些会议是在蔡斯参加北京香山论坛之后举行的，该论坛是中国对香格里拉对话的回应。 2021 年，随着美中在台湾主权、COVID-19 起源和经济问题等问题上分歧扩大，紧张局势加剧，两军之间的沟通中断。北京过去一直无视美国的接触请求，特别是在美国和中国飞机和船只之间的拦截问题上。尽管美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平去年11月在旧金山会晤后恢复了联系，但由于美国即将举行总统选举，目前尚不清楚会谈是否可以继续。一位美国高级国防官员向记者介绍了会谈情况，称在双边会谈中，双方讨论了中国在乌克兰战争期间对俄罗斯的支持，以及中国在南海的行动。周日，位于争议浅滩的菲律宾船只“BRP Teresa Magbanua”号已离开，为船员提供补给和医疗服务。这位国防官员表示，他们“正在密切关注那里的进一步事态发展”。中国对南海的主张变得越来越强硬，与菲律宾海岸警卫队的冲突也越来越多。 8月，双方互相指责对方船只相撞，导致菲律宾船只出现大洞。海事主张意味着海上冲突，例如中国和菲律宾都声称拥有主权的萨比纳浅滩。八月，中国阻止了向 BRP Teresa Magbanua 号提供 40 艘舰船补给的尝试。菲律宾表示将立即更换该船，但该船的离开引发了中国是否会夺取该浅滩的疑问。菲律宾科学家此前曾在其浅滩发现了淹没在水中的碎珊瑚堆，这引发了人们的担忧，即中国可能正准备建造一座建筑来宣示其主权。中国证实了该船的离开，称其“侵犯了中国的领土主权”。中国海警发言人刘德军在一份声明中表示：“在此期间，中方依法对该船采取了管控措施，菲方多次强行补给该船的企图均未成功。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-military-leaders-finish-discussions-on-south-china-sea-other-issues-/7785095.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-military-leaders-finish-discussions-on-south-china-sea-other-issues-/7785095.html</guid><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 12:24:18 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/cbdac361-6b22-4786-9758-86d2159e3b7b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>上海准备迎接台风“贝宾卡”的直接袭击</title><description>上海/北京——周日，上海暂停了交通运输，召回了船只，并关闭了包括上海迪士尼度假区在内的旅游景点，以应对台风“贝宾卡”的袭击，这可能是自 1949 年以来袭击中国金融中心的最强热带气旋。截至下午1点，中心附近最大持续风速约为144公里/小时，位于上海东南部约500公里处，预计将于周一午夜后在中国东部沿海登陆。近几十年来登陆上海的最强风暴是 1949 年的台风格洛丽亚，它以每小时 144 公里的阵风席卷了这座城市。上海上一次受到强台风“梅花”的直接袭击是在2022年，当时的台风“梅花”登陆了300公里外的浙江省舟山市。上海通常不会受到袭击中国南部地区的强台风的影响，其中包括上周席卷海南省南部的破坏性四级风暴“八木”。但上海和邻近省份对一级贝宾卡 (Bebinca) 不抱任何侥幸心理。上海迪士尼度假区、锦江游乐园和上海野生动物园等上海度假区已暂时关闭，往返崇明岛的大部分渡轮也已停止。崇明岛是中国第三大岛，被誉为“长江门户”。据当地媒体报道，600多个往返上海的航班也被取消。在浙江，船只已被召回，省会杭州的几个公园也宣布关闭。贝宾卡的到来恰逢中秋节，这是一个为期三天的全国性假期，许多中国人在这个节日旅行或参加户外活动。中国水利部周六针对上海以及江苏、浙江和安徽省可能发生的洪涝灾害发布了四级应急响应，这是中国四级应急响应体系中的最低级别。</description><link/> https://www.voanews.com/a/shanghai-braces-for-direct-hit-from-typhoon-bebinca/7784890.html<guid> https://www.voanews.com/a/shanghai-braces-for-direct-hit-from-typhoon-bebinca/7784890.html</guid><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 05:42:18 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/213f013d-d1f8-41a3-a5b6-1615aa5a1732_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>苹果通过在印度的扩张增强全球制造能力</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/apple-bolsters-global-manufacturing-with-expansion-in-india/7783792.html<guid> https://www.voanews.com/a/apple-bolsters-global-manufacturing-with-expansion-in-india/7783792.html</guid><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 02:53:11 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（迈克尔·巴图林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f3ba79ba-218e-4e32-a91e-d9a6641de740_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>历史学家称中国审查制度的加强使研究变得困难</title><description>北京——在北京最大的古玩市场潘家园，毛泽东雕像、海报和二手书都是醒目的标志，警告不要出售可能含有国家机密或“反动宣传”的出版物。一些标牌上标有热线电话号码，以便公民在目睹非法销售时可以向当局举报。中国的古董和跳蚤市场曾经是历史学家文献的金矿，但现在这些迹象象征着他们在中国进行研究的能力下降。一方面，北京希望加强学术交流，去年 11 月中国国家主席习近平邀请了 5 万名美国学生在未来五年内来中国，这一数字比目前的约 800 名大幅增加。将会聚集多少蒸汽仍然是一个悬而未决的问题。但研究中国现代史的学者——可以说是对中国最感兴趣的人——担心收紧的审查制度会扼杀对中国过去进行独立研究的途径。对于与 1966-76 年文化大革命有关的文件尤其如此，这是中国共产党历史上最敏感的时期，当时毛泽东宣布了阶级战争，使中国陷入混乱和暴力。弗莱堡大学现代中国历史学家丹尼尔·利斯 (Daniel Leese) 表示：“我想说，去跳蚤市场只是寻找宝藏的时代已经结束了。”他说，搜寻文献“基本上已经失宠，因为它变得过于复杂、困难和危险”，并补充说年轻的外国学者越来越依赖海外收藏。自1949年中华人民共和国成立以来，中国共产党对包括书籍、媒体和互联网在内的所有出版物实施控制，审查程度随着时间的推移而波动。但在2012年上台的习近平领导下，审查制度进一步加强，他指责“历史虚无主义”或与官方说法不同的历史版本导致了苏联的解体。近年来，一系列新的国家安全和反间谍立法使学者们对引用中国非官方材料更加谨慎。一些研究中国现代史的学者发表了挑战中国国家叙事或涉及敏感话题的研究，他们表示，他们的中国签证被拒绝。乔治城大学历史学家詹姆斯·米尔沃德 (James Millward) 表示，在为 2004 年出版的《新疆：中国的穆斯林边疆》一书撰稿后，他曾多次被签证拒签，但此后他又多次获得短期签证，尽管过程漫长。政治气候也在影响历史学家选择研究主题的方式。一位驻美国的历史学家表示，他选择研究无争议的话题，以维持前往中国的旅行通道。由于问题的敏感性，他拒绝透露姓名。中国教育部没有回应路透社的置评请求。外交部表示不了解相关情况。纪录片发现 利斯和其他外国历史学家表示，他们之前在中国跳蚤市场和古董市场发现了受迫害知识分子的案件档案以及共产党的秘密文件。这些书籍通常是已故官员的亲属捐赠的，或者是书商从 20 世纪 90 年代大规模国有部门裁员期间解散的政府办公室附近的回收中心精心抢救出来的。但自 2008 年以来，政府一直在打击跳蚤市场和其他二手书和文件来源。据国内媒体报道、收藏家和四名接受路透社采访的海外研究人员称，买家已被逮捕，卖家已被罚款，二手书网站上的政治敏感物品已被清除。例如，2019年，一名日本历史学家在从二手书店购买了1930年代有关中日战争的书籍后，因间谍罪被拘留两个月。据中国媒体报道，两年后，一名爱好者被指控在中国最大的二手书网站孔夫子上出售香港和台湾出版商的非法出版物，因没有营业执照而被罚款 28 万元人民币（合 39,000 美元）。据官方媒体报道，今年，一家回收中心的两名工作人员因出售机密军事文件而受到处罚。一位对文革文献感兴趣的北京收藏家表示，买家现在与通过微信销售的商家建立了个人关系。历史学家还指出，自 2010 年以来，绝大多数地方政府档案的获取都受到限制，而这些档案的数字化使得审查机构能够对其进行大量编辑。外国历史学家补充说，在当前的政治气候下，中国大陆的历史学家只能为子孙后代保存材料。但并非所有人都悲观。 “即使在习近平的领导下，中国学者仍在继续寻求机会，扩大对中华人民共和国历史的理解和解释，”达特茅斯学院助理历史教授陆毅说，他广泛研究了中国大学收藏的 20 世纪材料。 “一切都还没有失去。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-wants-academic-exchange-but-historians-say-increased-censorship-makes-research-hard-/7782594.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-wants-academic-exchange-but-historians-say-increased-censorship-makes-research-hard-/7782594.html</guid><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 02:50:45 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a2f78400-e317-4a45-96e1-be847ca4cf6d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京努力应对需求疲软，八月份中国经济疲软</title><description>北京——中国经济八月份疲软，工业活动和房地产价格放缓，北京面临加大支出刺激需求的压力。国家统计局周六公布的数据显示，本月工业生产、零售销售和房地产活动较七月疲软。 “我们应该看到，外部环境变化带来的不利影响正在加大。”该局总经济师刘爱华在新闻发布会上说。刘说，国内需求仍然不足，经济持续复苏仍面临多重困难和挑战。中国一直在努力应对疫情后经济滞后的问题，消费者需求疲软，通货紧缩压力持续存在，工厂活动萎缩。中国领导人加大了对制造业的投资，以提振在疫情期间陷入停滞且增长仍低于预期的经济。北京还必须应对实施大规模刺激措施以促进经济增长的越来越大的压力。该局公布的数据显示，虽然8月份工业生产同比增长4.5%，但较7月份的5.1%增速有所下降。零售额同比增长2.1%，增速低于上月2.7%。 1-8月固定资产投资增长3.4%，增速低于1-7月的3.6%。与此同时，1-8月房地产投资同比下降10.2%。周六公布的数据是在 8 月份贸易数据显示进口同比仅增长 0.5% 后发布的。周一公布的数据显示，8 月份消费者价格指数上涨 0.6%，低于预期。官员们将CPI上涨归因于恶劣天气导致食品价格上涨。但8月份不包括食品和能源价格的核心CPI仅上涨0.3%，为三年多以来的最低水平。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-economy-softens-in-august-as-beijing-grapples-with-lagging-demand/7784816.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-economy-softens-in-august-as-beijing-grapples-with-lagging-demand/7784816.html</guid><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 20:12:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a633527c-bfd7-4922-ac7b-050b0cc6a6d9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本首相充满希望地表示，日本和美国面临着来自中国钢铁的“共同挑战”</title><description>东京——日本首相候选人小泉进次郎周六表示，日本和美国应避免在钢铁行业问题上发生对抗，并在来自全球最大钢铁生产国中国的竞争中携手合作。消息人士周五告诉路透社，一个强大的美国国家安全小组正在审查新日铁以 149 亿美元收购美国钢铁公司的交易，该小组面临着 9 月 23 日的最后期限，以建议白宫是否应阻止该交易。日本前环境大臣小泉在周六的一场辩论中表示，日本和美国不应在钢铁工业问题上相互对抗，而应共同面对来自中国钢铁工业的“共同挑战”。小泉说：“如果中国在没有可再生能源或清洁能源的情况下生产廉价钢铁，充斥全球市场，这将对我们这些按照公平市场规则行事的民主国家产生最不利的影响。”新日铁该交易的主要谈判代表、副主席森隆宏上个月表示，该公司和其他日本钢铁制造商正在敦促东京考虑限制从中国进口廉价钢材，以保护当地市场。周日，新日铁和美国钢铁公司就他们的交易向美国总统乔·拜登致信，因为拜登、民主党总统候选人卡马拉·哈里斯和共和党总统候选人唐纳德·特朗普都反对这项合并。 “我们也正处于选举之中，就像美国一样，在选举期间，可能会出现各种想法。在我看来，对每一个想法反应过度都会使外交判断受到质疑，”小泉纯一郎在被问及该协议时表示。日本经济安全大臣、另一位首相候选人高市早苗也在周六其他八名自民党领导人竞争者参加的同一场辩论中为该协议进行了辩护。 “看来他们正在利用美国外国投资委员会将其视为经济安全问题，”她指的是美国外国投资委员会。 “然而，日本和美国是盟友，钢铁行业旨在增强我们的综合韧性。”前首相小泉纯一郎的 43 岁儿子，即后辈小泉，被视为 9 月 27 日选举自民党新领导人的主要竞争者，由于该党控制了议会，小泉将成为下一任首相。小泉纯一郎周六表示，他将寻求与朝鲜领导人对话，以解决 1970 年代和 1980 年代朝鲜特工绑架日本公民的问题。据称，其主要目标是训练朝鲜特工冒充日本人。小泉说：“我们希望探索同一代人之间对话的新机会，不受传统方法的束缚，也没有任何先决条件。” 2002年，朝鲜承认绑架了13名日本人，随后道歉并允许其中五人回国。它说另有八人死亡，并否认另外四人进入其领土。它承诺重新调查，但从未公布结果。日本表示，朝鲜拒绝将其他人送回国，因为担心他们可能会泄露有关该国的不便信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-us-face-shared-challenge-from-china-steel-pm-hopeful-says/7784444.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-us-face-shared-challenge-from-china-steel-pm-hopeful-says/7784444.html</guid><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 13:53:01 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c223ef89-2101-4522-a96b-3325e10beec8_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>