<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 19 日星期六 15:49:08 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾官员在美国停留后，中国在台湾周围开展演习作为“警告”</title><description>台湾副总统在美国停留几天后，中国国防部表示，中国军方周六在台湾周边举行了演习，作为对“分裂分子与外国势力”勾结的“严厉警告”。台湾副总统赖清德最近访问巴拉圭，以加强与其政府在南美洲的最后一个外交伙伴的关系，其中包括旧金山和纽约市。大陆执政的共产党声称民主的台湾是其领土的一部分，并表示它无权开展对外关系。中国东部战区发言人在一份简短声明中表示，此次军事演习涉及舰机协调以及夺取制空权和制海权的能力。石毅说，这也是在检验部队的“实战能力”。他补充说，这次演习是对台独势力和外国势力挑衅的警告。台湾国防部在一份声明中强烈谴责所谓的“非理性挑衅行为”。它表示将部署适当的部队来应对演习，并采取行动“捍卫自由和民主”。声明称，面对中国军队的威胁，中国军队将做好准备，并补充说，中国军队有“能力、决心和信心维护国家安全”。 1949 年，台湾和中国大陆因内战而分裂，最终执政的共产党控制了大陆。这个自治岛屿从来都不是中华人民共和国的一部分，但北京将台湾视为一个分离的省份，必要时可以用武力夺回。中国官方新华社周六报道称，中国台湾工作办公室一位未透露姓名的官员强烈谴责台湾执政党民进党与美国进一步勾结，并称这是“新的挑衅举动”。报道称，该官员提到了赖智在美国的过境、接受新闻媒体彭博社的采访以及他在巴拉圭与美国官员的会面。这位官员称，赖智在采访中使用了“台独”言论。该官员还指责黎智英利用在美国的中途停留机会出卖台湾利益，以谋取台湾选举的利益，并称他是“将台湾推向战争危险边缘的麻烦制造者”。黎智英是该党 1 月份 2024 年总统选举的候选人。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7231802.html<guid> https://www.voanews.com/a/7231802.html</guid><pubDate> Sat, 19 Aug 2023 00:42:13 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7a81-08db9b21e687_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>领导人在戴维营批评北京在南海的举动</title><description>美国、日本和韩国领导人在美国总统度假胜地戴维营结束了周五的峰会，巩固了新建立的三边伙伴关系，并承诺在地区危机期间采取统一的三边应对措施，重点关注来自中国和朝鲜的威胁。乔·拜登总统与韩国总统尹锡烈和日本首相岸田文雄在联合新闻发布会上表示：“我们都承诺迅速相互磋商，以应对来自任何来源的对我们任何一个国家的威胁。”峰会结束时举行的会议。他补充说：“这意味着，每当该地区出现危机或影响到我们任何一个国家时，我们都会设立一条热线来共享信息并协调我们的应对措施。”拜登没有提及中国，但表示领导人重申了维护台海和平与稳定并解决经济胁迫问题的承诺——华盛顿指责北京为实现其政治目标而采用这种做法。岸田说：“基于法治的自由开放的国际秩序正处于危机之中。”他将责任归咎于俄罗斯入侵乌克兰、朝鲜持续的核威胁和导弹威胁以及“单方面试图通过武力改变现状”。东海和南海。”领导人的联合声明打破了过去通常避免直接点名中国的峰会措辞，明确强调了北京在南海“支持非法海上主张的危险和侵略性行为”。中国声称对几乎整个海域拥有主权，这引起了文莱、马来西亚、菲律宾、台湾和越南等其他声索国的不满。 2016年，国际法庭裁定中国的主张没有法律依据。就在本周，有消息称，北京似乎正在越南和台湾也声称拥有主权的海域内的一个有争议岛屿上建造一座机场。三边防务合作“危机期间进行磋商”的承诺结束了众多三边防务合作承诺，包括定期军事演习和弹道导弹演习，以及在经济安全方面的新合作——加强半导体供应链、网络安全和人工智能，以及旨在建设整个印度-太平洋地区合作伙伴能力的新区域举措，包括海上安全领域的能力。该组织还同意试行供应链预警系统，以防止某些产品的中断，包括电动汽车电池中使用的关键矿物。中国在这些矿物的价值链中占据主导地位，占全球锂、钴和锰以及几乎所有稀土矿物产量的一半以上。北京猛烈抨击此次峰会，称华盛顿试图将亚太地区变成“地缘政治竞争的角力场”。中国外交部发言人汪文斌周五表示：“亚太地区是和平稳定、合作发展的乐土，不应成为地缘政治竞争的战场。”当领导人为戴维营做准备时，韩国情报部门表示，朝鲜正在准备进行更多洲际弹道导弹试验以示抗议。尹警告说：“对我们三个国家中任何一个国家的任何挑衅或攻击都将触发这个三边框架的决策过程，我们的团结将变得更加强大和坚定。”不是迷你北约 在周五向记者举行的吹风会上，国家安全顾问杰克·沙利文反驳了平壤和北京对这次峰会的批评，称这次峰会是华盛顿在亚洲创建一个“迷你北约”的策略。 “这种伙伴关系并不针对任何人。这是为了某些事情，”他说。 “这是为了实现印太地区自由、开放、安全和繁荣的愿景。”戴维营标志着韩国与其前占领者日本之间关系的里程碑。此前，尹恩惠和岸田政府进行了数月的外交努力，抛开两国令人担忧的历史和相互不信任，以应对更迫在眉睫的共同安全挑战。尹和岸田都煞费苦心地表现出改善双边关系的意图，解决了敏感问题，包括对在东京殖民统治期间从事强迫劳动的韩国人的赔偿计划，以及韩国人对日本计划释放海啸受损的福岛核电站处理过的放射性水的抗议发电厂进入海洋。虽然北京将戴维营视为一个具有冷战思维、旨在遏制中国的小集团的非法行为，但这次峰会标志着“中国利用韩日敌对、经济利诱和恐吓来削弱美国的努力的决定性失败” &#39;东北亚联盟，”威尔逊中心基辛格中美研究所所长罗伯特·戴利说。他对美国之音表示：“美国利用这次峰会以具体方式重申，美国是一个重要地区的积极成员，中国希望将这个地区视为其势力范围。”除了中国和朝鲜之外，俄罗斯还反对美国与其两个主要亚洲盟友加强合作。受西方制裁的限制，自克里姆林宫入侵乌克兰以来，莫斯科和平壤的关系更加密切。韩国前驻俄罗斯大使、前六方核谈判代表魏成洛表示，韩国将需要面对管理与中国和俄罗斯关系的负担。他对美国之音表示：“他们是地区大国，在推动朝鲜无核化、建设朝鲜半岛和平以及实现朝鲜半岛统一方面有着重大利益。” “首尔不能忽视这个现实。”未来的峰会 领导人承诺未来的领导人及其高级官员将每年举行一次会议。政府官员表示，目标“不仅是锁定日本和韩国，而是锁定美国，向所有人表明我们将留在印太地区”。锁定它。人们担心，如果美国前总统唐纳德·特朗普在 2024 年连任，美国的合作承诺可能会被兑现。“我与我的前任在外交政策上没有太多共识，”拜登说。 “他的美国优先政策，即远离世界其他国家，让我们变得更弱，而不是更强大。”特朗普在总统任期内奉行“美国优先”原则，让美国退出了多项国际条约和地区活动。这位前总统还因其与朝鲜领导人金正恩反复无常的关系而被人们铭记，他曾用“火与怒”威胁金正恩，但后来表示他“爱上了”金正恩。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-camp-david-leaders-criticize-beijing-s-moves-in-south-china-sea-/7231459.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-camp-david-leaders-criticize-beijing-s-moves-in-south-china-sea-/7231459.html</guid><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 20:37:14 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Patsy Widakuswara，Hungjoo Park） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5bb6-08dba0422980_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>贸易商关于中国领导人对南非进行国事访问的议程</title><description>中国国家主席习近平将于下周在南非举行重要峰会并进行正式国事访问，此时南非对两国关系持续存在的贸易不平衡以及中国国内经济的担忧日益加剧。南非国际关系与合作部长纳莱迪·潘多尔上周表示，到 2022 年，与巴西、俄罗斯、印度、中国等金砖国家的贸易额占南非全球贸易额的 21%，即 430 亿美元（8,300 亿美元）兰特）。南非金砖国家商业理事会主席斯塔夫罗斯·尼古拉乌 (Stavros Nicolaou) 本周对美国之音表示，中国是南非最大的个体贸易伙伴，占金砖国家与南非贸易的最大份额——68%，其次是印度，占 27% %。俄罗斯和巴西与南非的贸易水平要小得多。中国也是非洲最大的贸易伙伴，2022年与非洲大陆的贸易额将达到2820亿美元。今年在南非经济中心约翰内斯堡举行的峰会的主题是“金砖国家与非洲：共同加速增长、可持续发展的伙伴关系”发展和包容性多边主义。”总统西里尔·拉马福萨已邀请许多其他非洲国家元首，其中一些国家元首 — — 例如非洲大陆最大经济体尼日利亚 — — 已表示有兴趣加入欧盟。习近平在金砖五国之行中增加国事访问的事实“是他向其他非洲国家发出的一个非常非常有力的信息：中国在经历了因新冠疫情导致的三年冻结之后又回来了，”研究人员保罗·南图亚（Paul Nantulya）说。非洲战略研究中心副研究员。他对美国之音表示：“习近平将在[美国总统]乔·拜登之前访问非洲——因为有传言称乔·拜登将亲自访问非洲——这对中国来说是一次外交妙计。”贸易不平衡 一些非洲国家指出的问题之一是与中国的贸易不平衡仍然存在。潘多尔是认为这个问题需要解决的人之一。 “南非与金砖国家的总体贸易继续存在贸易逆差。因此，贸易多元化的迫切需要仍然存在，因为初级产品仍然是出口的最大份额，”她上周告诉记者。尼古拉对此表示赞同，并指出2022年南非对中国的逆差为109亿美元。南非对华主要出口产品包括矿产、贵金属和农产品。从中国进口的产品以机械为主。 “因此，我们与南非等所有四个金砖国家都存在贸易逆差。现在，贸易逆差不存在任何问题，但如果你分析贸易逆差的构成，就会发现我们出口原材料、进口成品的模式非常明显，”尼古拉在接受美国之音采访时表示。 “这其中存在担忧，但也存在机遇，”他继续说道，并指出上周中国商务部部长王文涛对中国进行峰会前访问奠定了一些基础。王毅与南非外长帕特尔会面后，两国签署了中国企业从南非购买价值20亿美元产品的协议。签署协议的南非公司包括矿业集团英美资源集团 (Anglo-America) 和嘉能可 (Glencore)。 “我们的贸易水平非常显着；然而，我们的贸易构成需要改变。它主要关注原材料。我们现在需要转向更高水平的工业制成品出口，”帕特尔在会议上表示。当被问及南非是否可以从主要出口原材料转向成品时，尼古拉欧表现得很谨慎。 “我们目前南非显然面临国内经济逆风，因此在能源和基础设施等方面存在限制。因此，我认为考虑到这些限制，我们必须考虑那些能够让我们立即获得出口回报的产品，但我们也需要为未来做好计划，”他说。中国国内经济困境 中国本身也面临着国内问题——失业率上升、物价和工资下降、房地产市场放缓和通货紧缩担忧——而且也被认为正在缩小其国际“一带一路”基础设施倡议的规模，青睐较小的项目。当被问及中国自身的经济衰退是否会影响其作为贸易重量级国家的国际形象时，尼古拉表示：“我认为你将会看到这些不同的经济增长模式。 ……这就是为什么我认为我们不仅仅依赖一个合作伙伴或一个地区。”南非大学全球对话研究所研究员Mikatekiso Kubayi则表示，他认为中国自身的经济衰退不会对贸易关系产生太大影响。他说：“中国，就像任何其他国家一样，将寻求贸易协议和此类关系，无论其在国内的地位如何，就像美国在经济低迷的情况下也会做同样的事情一样。” “无论经济是否上行，你都可以进行交易，无论经济是否处于下行，你都可以进行交易。贸易是永久性的。”但据报道，今年前六个月非洲对中国的出口有所下降。一些贸易商表示，中国房地产市场的发展影响了铁矿石等南非出口产品的价格。过去一周，几位美国高级官员前往南非和非洲大陆其他地方进行贸易谈判。中国驻比勒陀利亚大使馆没有回应就国内经济低迷或中国与南非之间的贸易失衡发表评论的请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/trade-on-agenda-for-chinese-leader-s-state-visit-to-south-africa-/7231270.html<guid> https://www.voanews.com/a/trade-on-agenda-for-chinese-leader-s-state-visit-to-south-africa-/7231270.html</guid><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 15:45:14 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e52a-08dba021fb26_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国、俄罗斯瞄准美国航天公司</title><description>根据美国反情报官员的最新警告，中国和俄罗斯间谍机构正在将目光投向美国私营航天公司，希望窃取新技术，同时阻碍美国的进步。国家反情报和安全中心、联邦调查局和空军特别调查办公室周五发布了这份长达两页的公告，警告外国情报机构越来越多地将不断发展的美国航天工业视为必要且有利可图的目标。一位不愿透露姓名的美国反情报官员在谈到这一新警告时表示：“我们预计美国经济这一新兴部门将面临越来越大的威胁。”这位官员补充道：“中国和俄罗斯是美国航天工业面临的主要外国情报威胁之一，但其他国家也瞄准了这一领域。”他指出，伊朗等国家也参与了窃取美国卫星跟踪和通信数据的阴谋。公司。这位官员表示：“他们的目标是通过各种方式获取该行业的数据、技术和专业知识。”具体来说，该公告警告网络攻击，试图收集卫星有效载荷的敏感数据，试图破坏卫星通信和其他太空基础设施，以及试图窃取可能给美国对手带来经济或军事优势的知识产权技术数据。综合多种因素，美国反情报官员强调，刚刚发出的警告并不是任何事态发展的结果。相反，他们指出了多种因素的结合，包括中国和俄罗斯多次试图获取美国太空相关技术以及该行业本身的发展。公告称，“全球太空经济预计将从 2021 年的 4690 亿美元增长到 2030 年的超过 1 万亿美元”，并进一步警告说，太空现在“对我们社会的各个方面都至关重要，包括紧急服务、能源、金融、服务、电信、交通、食品和农业。”美国经济分析局 6 月份的另一份报告发现，2021 年美国太空经济的销售额超过 2,110 亿美元，同时为私营部门创造了 36 万个就业岗位。美国反情报官员表示，如此快速的增长也为外国间谍机构利用美国航天公司创造了机会。在某些情况下，外国间谍机构甚至在第三国设立临时公司，目的是引诱美国公司参与交易，以便他们能够获取数据或材料。例如，一月份，美国财政部制裁了一家名为 Spacety Luxembourg 的卫星公司，因为该公司与一家中国公司有联系，该公司一直向俄罗斯准军事瓦格纳集团提供卫星图像，以帮助其在乌克兰的行动。还有一起案件，从2019年开始，一名中国公民因使用各种化名从美国公司获取抗辐射功率放大器和监控电路而被判处三年以上监禁。活跃的俄罗斯特工 美国反情报官员表示，俄罗斯特工在试图逃避与乌克兰有关的制裁时也很活跃。 2022 年 10 月，美国对五名俄罗斯公民提出指控，指控其计划获取可用于卫星和导弹的先进半导体和微处理器。反情报官员还指出，俄罗斯 2022 年 2 月对美国 Viasat 运营的卫星网络进行了网络攻击。周五的公告警告美国航天公司要警惕它们可能成为外国间谍机构目标的迹象，包括异常大量的网络活动、未知实体访问其设施的请求以及主动提供的投资或合资企业。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-Russia-takeing-aim-at-us-space-firms/7231117.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-Russia-takeing-aim-at-us-space-firms/7231117.html</guid><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 15:27:56 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5cab2d75-79f1-46e4-a0a4-998ac1d3abb5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港法官建议进一步推迟对维权出版商黎智英的审判</title><description>香港法官周五提议将对一名知名活动出版商的审判推迟至 12 月，该出版商于 2020 年 8 月根据北京全面实施的国家安全法被捕。 75 岁的黎智英是现已解散的民主报纸《苹果日报》的创始人，如果根据法律罪名成立，他将面临终身监禁。他已在另一起案件中被判处五年零九个月的徒刑。他的审判原定于去年12月开始，但已被法官推迟至9月，而香港政府呼吁北京阻止他聘请英国辩护律师。他根据国家安全法被捕是北京对香港民主派进行前所未有的镇压的一部分。已有 260 多人根据该法被捕，其中包括许多著名的民主派领导人。在周五的听证会上，法官 Esther Toh 表示 12 月 18 日是开始审判的更好时机，因为律师和她的一位同事正在处理另一起案件。她说，在这种情况下，重新安排时间可以让他们先完成工作。检方没有提出异议。黎智英的律师史蒂文·关(Steven Kwan)表示，他需要与团队的一名关键成员讨论拟议的时间表。黎智英被指控与他人合谋呼吁国际制裁或从事针对香港或中国的敌对活动。他还面临与外国势力勾结危害国家安全的指控，以及一项殖民时代法律下的单独煽动罪指控，该法律也越来越多地被用来镇压反对派。北京方面尚未直接裁定通常不在香港执业的外国律师是否可以处理国家安全案件。声明称，决定权属于市领导和维护国家安全委员会。该委员会后来得出结论，允许黎智英选择的蒂莫西·欧文(Timothy Owen)代表他可能会构成国家安全风险，并建议移民局局长拒绝欧文提出的任何涉及代表黎智英参与此案的工作签证申请。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-judges-propose-further-delay-in-trial-of-activist-publisher-jimmy-lai/7231067.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-judges-propose-further-delay-in-trial-of-activist-publisher-jimmy-lai/7231067.html</guid><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 13:35:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8d40-08dba0113277_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着中国经济担忧加剧，恒大寻求美国法院批准 320 亿美元债务重组</title><description>随着人们对中国不断恶化的房地产危机和疲软的经济的担忧日益加剧，陷入困境的开发商中国恒大集团已向美国法院申请破产保护，这是全球最大的债务重组活动之一的一部分。恒大曾经是中国最畅销的开发商，在2021年中期面临流动性紧缩后，已成为中国房地产行业前所未有的债务危机的典型代表。房地产行业约占经济的四分之一。该开发商已根据美国破产法第15章寻求保护，该法保护正在进行重组的非美国公司免遭债权人起诉或扣押在美国的资产。两位知情人士表示，该申请本质上是程序性的，但作为美国法律规定的重组程序的一部分，这家负债超过 3000 亿美元的全球负债最重的房地产开发商必须这样做。由于此事的敏感性，消息人士拒绝透露姓名。恒大拒绝置评。恒大海外债务重组涉及总额317亿美元，其中包括债券、抵押品和回购义务。该公司将于本月晚些时候与债权人会面，讨论重组提案。此后，一系列中国房地产开发商拖欠其离岸债务，导致房屋未竣工，销量锐减，并打击了投资者信心，世界第二大经济体遭受打击。房地产业危机还加剧了蔓延风险，这可能会对已经因国内消费不温不火、工厂活动停滞、失业率上升和海外需求疲弱而疲软的经济产生不稳定影响。中国一家大型资产管理公司未能履行部分投资产品的还款义务，并警告称存在流动性危机，而中国第一大私人开发商碧桂园也成为最新一家发出令人窒息的现金紧缩信号的公司。所有这一切发生之际，房地产投资、房屋销售和新建工程已经收缩了一年多。摩根士丹利本周跟随一些全球主要券商下调了中国今年的增长预期。目前预计中国今年的国内生产总值 (GDP) 将增长 4.7%，低于之前预测的 5%。中国今年的目标是5%的年增长率，但越来越多的经济学家警告称，除非北京加大支持措施遏制经济下滑，否则中国可能无法实现这一目标。中国的经济和房地产困境以及缺乏具体刺激措施给全球市场带来了寒意。亚洲股市每周下跌 2.8%，连续第三周下跌。沪深300中国蓝筹股下跌0.5%，香港恒生指数又下跌1.3%。预计中国将于周一降低每月固定利率的贷款基准，许多分析师预测抵押贷款参考利率将大幅降低，以重振信贷需求并提振陷入困境的房地产行业。债务重组 根据本周发布的二季度货币政策执行报告，针对不断深化的房地产市场危机，央行重申将调整优化房地产政策。自2021年年中该行业债务剧变以来，以恒大为中心的债务剧变导致占中国房屋销售量40%的公司出现违约，其中大多数是私营房地产开发商。在开发商竞相缓解投资者担忧之际，中国第二大民营开发商龙湖集团周五表示，将加快“盈利结构”，以应对房地产市场供需变化。恒大3月份宣布了境外债务重组计划，预计将有利于逐步恢复运营和产生现金流。它现在正在收集债权人的支持以完成这一过程。周四，该开发商的关联公司天脊控股也在曼哈顿破产法庭寻求第15章保护。恒大在向曼哈顿破产法院提交的一份文件中表示，正在寻求对香港、开曼群岛和英属维尔京群岛正在进行的重组谈判的认可。该公司提议于 9 月 20 日举行第 15 章认可听证会。去年 6 月，另一家中国开发商当代置业（中国）有限公司未能支付 2021 年 10 月到期的离岸债券，已提交了一份根据纽约破产法第 15 章申请承认。中国恒大股票自2022年3月起停牌。恒大服务股价周五暴跌高达20%，中国恒大新能源汽车集团跌幅高达17%。</description><link/> https://www.voanews.com/a/evergrande-seeks-us-court-nod-for-32b-debt-overhaul-as-china-economic-fears-mount-/7230385.html<guid> https://www.voanews.com/a/evergrande-seeks-us-court-nod-for-32b-debt-overhaul-as-china-economic-fears-mount-/7230385.html</guid><pubDate> Fri, 18 Aug 2023 03:31:46 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2199D180-4D7F-4471-BD7E-75324C997BD6_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>