<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 7 日，星期二 17:54:04 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>习近平在法国在贸易和对俄罗斯的支持方面几乎没有做出让步</title><description>伦敦——周二晚上，中国国家主席习近平在结束对法国为期两天的访问时，向对方做出了一些让步，并接待了马克龙。在两国关系因贸易争端和北京支持俄罗斯入侵乌克兰而恶化后，两国元首都在习近平五年来首次访问欧洲时寻求修复关系。马克龙邀请习近平来到法国总统外祖母的家乡比利牛斯山脉。在雾气笼罩的雪峰下，两位领导人和他们的妻子观看了传统舞蹈，然后享用了当地生产的火腿、羊肉、奶酪和蓝莓派。法国官员表示，继周一在巴黎举行盛大的正式国事欢迎仪式后，周二的山地之行将为进行不太正式的一对一讨论提供机会。自习近平于 2019 年冠状病毒大流行之前上次访问该地区以来，两国关系显着恶化。欧洲指责北京补贴在电动汽车等领域削弱本国企业实力的行业，但马克龙告诉中国客人，欧盟并不寻求切断经济联系。 “我们的共同目标是继续我们的关系，”马克龙周一在巴黎举行的法中贸易全国委员会上对代表们说。 “与中国脱钩是没有逻辑的。这是维护我们国家安全的愿望，就像你为自己的国家安全所做的那样。这是相互尊重和理解的愿望，也是继续开放贸易的愿望，但要确保无论是在关税、援助还是市场准入方面，它在任何时候都是完全公平的。”伦敦大学亚非学院中国研究院院长曾锐生表示，中国的回应习近平没有立即做出让步，“习近平并不认为中国存在产能过剩问题。例如，他认为欧洲对中国电动汽车的立场是不合理的。但当然，他也在尝试与法国人接触，并可能让一家领先的中国汽车制造商在法国设立工厂，作为一种激励措施，以说服人们相信与中国接触并欢迎中国电动汽车可能符合法国的利益。”曾荫权对美国之音表示，贸易关系向有利于北京的方向发展，耶鲁大学法学院保罗·蔡中国中心高级研究员尼古拉斯·贝克林表示，中国“是对欧洲的主要出口经济体。欧洲的贸易逆差巨大，而且还在不断扩大。欧盟希望实施的去风险或反补贴政策需要花费大量时间，而且由于它们对欧盟不同国家的影响不同，因此很难达成协议。”Bequelin俄罗斯威胁 欧洲面临着俄罗斯更为紧迫的安全威胁，尽管西方呼吁北京帮助结束非法入侵，但中国却向莫斯科提供了外交和经济支持。 2022 年 2 月，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 访问北京，就在几天前，克里姆林宫的坦克驶过乌克兰边境。美国最近的一项评估得出的结论是，中国正在向俄罗斯提供用于制造武器的机床和微电子等重要零部件。去年，中国和俄罗斯之间的贸易额达到创纪录的2400亿美元，习近平周一在巴黎发表讲话，驳斥了欧洲关于中国援助俄罗斯战争的指控。习近平对记者说：“中国不是危机的制造者，也不是战争的一方、参与者。但我们并没有袖手旁观，而是为实现和平发挥了积极作用。”欧洲的信息 中国的说法显然是错误的，欧洲领导人必须采取更强硬的立场，欧洲议会政策顾问、肯特大学研究员、分析师伊戈尔·梅海姆-艾尔表示。 “我们已经有[德国]总理奥拉夫·肖尔茨，我们有马克龙，我们有欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔，我们有[欧盟委员会]主席[乌苏拉]冯德莱恩，他们都在出访默海姆-艾尔对美国之音表示：“我向北京传达了同样的信息：中国不应该支持俄罗斯侵略乌克兰。” “他们真正失败的是向习近平阐明中国支持俄罗斯侵略战争的代价是什么——这显然是事实。我的意思是，如果不是这样，我们就不会有四家中国公司了欧盟制裁清单的规避行为比这要广泛得多，”他说。分析师曾表示，中国与欧洲的成本应该能够清楚地表明其成本，因为中国的“政策一直是宣布中立、支持普京并拒绝为此付出代价”。他说，制裁向俄罗斯军队供货的中国公司可能会有效。 “对习近平来说，重要的是他继续掌权，这意味着他必须保持中国经济平稳运行。支持普京是一件可取的事情——但从根本上来说，继续掌权凌驾于破坏美国全球影响力的理想目标之上。”卓越性和领导力。”曾说。 “共同利益”冯德莱恩周一敦促北京帮助结束战争。她在录制的视频讲话中表示：“我们一致认为，欧洲和中国在和平与安全方面拥有共同利益。我们期待中国利用其对俄罗斯的一切影响力来结束俄罗斯对乌克兰的侵略战争。”但分析师默海姆-艾尔认为，欧洲领导人应该对北京的野心更加现实。 “我正在看着我的世界地图，我试图看看这个共同利益到底在哪里。因为无论我放眼望去，从非洲到南中国海再到乌克兰，中国都在扮演破坏性的角色，而我不认为看到这些问题上的共同兴趣领域。”访问法国后，习近平周二前往塞尔维亚，这是北京“一带一路”投资计划中重要的巴尔干合作伙伴。周三，习近平将前往匈牙利，这是他最亲密的欧洲盟友，也是欧盟在俄罗斯和中国政策上团结的长期眼中钉。美国之音普通话组对这个故事做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-in-france-offers-few-concessions-on-trade-support-for-Russia/7601858.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-in-france-offers-few-concessions-on-trade-support-for-Russia/7601858.html</guid><pubDate> Tue, 07 May 2024 16:59:54 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4f1aaeee-a36c-4e38-a12a-2cb4c9e0e963_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> TikTok 起诉美国阻止潜在禁令</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/tiktok-sues-us-to-block-pottial-ban/7601671.html<guid> https://www.voanews.com/a/tiktok-sues-us-to-block-pottial-ban/7601671.html</guid><pubDate> Tue, 07 May 2024 14:24:48 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f829e2d0-6691-4e0b-adcd-fc573328dcf3_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾再次争论拆除蒋介石雕像</title><description>他曾经是台湾最有权势的人。但如今，台湾已故总统蒋介石的雕像成为岛上有关如何反思其独裁历史的激烈辩论的中心。美国之音的威廉·杨在台北报道了这个故事的更多内容。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-renews-debate-over-removal-of-chiang-kai-shek-statues/7601507.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-renews-debate-over-removal-of-chiang-kai-shek-statues/7601507.html</guid><pubDate> Tue, 07 May 2024 13:35:02 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b858-08dc6eb4848e_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国西南部发生持刀袭击事件 两人死亡</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/two-people-killed-in-knife-attack-in-southwestern-china/7600959.html<guid> https://www.voanews.com/a/two-people-killed-in-knife-attack-in-southwestern-china/7600959.html</guid><pubDate> Tue, 07 May 2024 06:26:15 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f026-08dc6e7f42c7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚谴责中国在国际水域拦截海鹰直升机</title><description>悉尼——分析人士称，在国际水域的一架澳大利亚海军直升机被一架中国战斗机投下的照明弹瞄准后，中国继续采取“令人难以置信的侵略性”军事行动。堪培拉政府谴责这一事件危险且不专业。澳大利亚海鹰直升机当时正在执行联合国对朝鲜实施制裁的任务，遭到中国空军拦截。堪培拉官员表示，中国战斗机在澳大利亚直升机附近引爆了照明弹，迫使其飞行员采取规避行动。这起事件发生在周末，位于韩国海岸附近的黄海国际水域。澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞表示，澳大利亚政府已就这一事件“在各个层面向中国提出了非常强烈的交涉”。在北京，外交部发言人林健表示，澳大利亚直升机以“挑衅”方式飞临中国领空，中国军方“采取了必要措施”，“向澳方发出警告和提醒”。林说，北京已就此事件向堪培拉提出正式抗议。自2022年5月上台以来，阿尔巴尼亚政府齐心协力改善与澳大利亚最大贸易伙伴中国的关系。分析人士表示，虽然澳大利亚与中国的外交和经济关系正在稳定，但双边军事关系仍然难以预测。新南威尔士大学兼职研究员、澳大利亚国立大学国家安全学院专家助理詹妮弗·帕克周二对澳大利亚广播公司表示，堪培拉政府必须应对印太地区日益紧张的军事局势。她说：“虽然外交和经济关系可能已经稳定下来，但从军事角度来看，中国在该地区仍然具有令人难以置信的侵略性，而不仅仅是针对澳大利亚。”“我们上周看到中国船只对菲律宾政府进行水炮攻击位于菲律宾专属经济区内的黄岩岛附近的船只。因此，我们确实知道中国在该地区的侵略行为没有改变。”上周，菲律宾指责中国在南海巡逻时对两艘菲律宾船只使用高压水枪，这是“危险的演习”和“骚扰”。作为回应，北京敦促菲律宾政府不要“挑战中国捍卫该地区主权的决心”。北京对南海拥有广泛的主权声索，南海是一条主要的国际航线。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australia-condemns-chinese-interception-of-seahawk-helicopter-over-international-waters/7600895.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-condemns-chinese-interception-of-seahawk-helicopter-over-international-waters/7600895.html</guid><pubDate> Tue, 07 May 2024 02:44:36 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1edb9be5-a075-4680-9a09-70f1f12772a3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>匈牙利、塞尔维亚将为中国国家主席习近平铺设红地毯</title><description>匈牙利布达佩斯——中国领导人习近平本周将在欧洲大陆东半部的两个小国度过为期五天的欧洲之行，北京已将这一地区作为其在欧洲扩张经济野心的立足点。继周一在巴黎停留，开启五年来的首次欧洲之行后，习近平将前往匈牙利和塞尔维亚，这两个国家的独裁领导人被视为对中国友好且与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京关系密切。随着欧洲主流领导人奉行更多的保护主义政策，限制北京和莫斯科在欧洲大陆的影响力，匈牙利民族主义保守派领导人欧尔班·维克多和塞尔维亚人亚历山大·武契奇领导的政府已开始与中国建立经济联系，邀请在基础设施、制造业、能源等领域进行重大投资。和技术。作为第一个参与习近平标志性“一带一路”倡议的欧盟国家，匈牙利凭借其欧盟和北约成员国身份以及与东方独裁国家不同寻常的开放外交和贸易关系而处于中间立场。中国问题专家、布达佩斯科维努斯大学副教授塔马斯·马图拉表示，匈牙利是中国主要投资和生产基地的东道国，而且对与民主和人权记录参差不齐的国家做生意持不可知论态度，这为中国打开了一扇至关重要的大门。欧盟。欧盟“最后一个真正的朋友” “匈牙利政府是中国在整个欧盟中最后一个真正的朋友，”马图拉说。 “现在对中国人来说，在欧盟境内的一个国家定居非常重要……并且对中国的政治制度友好。”中国在欧盟内建立基地的主要好处之一是避免昂贵的关税。欧盟执行机构欧盟委员会正在考虑将中国电动汽车的进口关税从目前的 10% 提高，以保护欧洲汽车制造市场——这是欧盟 27 个成员国中最大经济体德国的支柱。然而去年 12 月，匈牙利宣布，全球最大的电动汽车制造商之一中国比亚迪将在该国南部开设第一家欧洲电动汽车生产工厂，此举可能会颠覆欧洲大陆汽车行业的竞争力。这种转变在布达佩斯显而易见，那里的一家汽车经销商已开始减少欧洲汽车的供应，并引入比亚迪生产的车型。家族企业席勒汽车集团(Schiller Auto Group)的战略和营销总监马克·席勒(Mark Schiller)表示，他认为欧洲汽车制造商在向电动汽车生产转型方面“已经落后于”中国。他的公司最近停止销售德国汽车制造商欧宝生产的汽车，转而销售比亚迪。 “这是一个巨大的转变，”席勒说。另一项投资 匈牙利国家电视台周一似乎证实了此前的报道，即习近平和欧尔班将前往南部城市佩奇，宣布另一项涉及中国长城汽车的电动汽车制造投资。在随后的新闻发布会上，匈牙利外交部长彼得·西雅尔托（Peter Szijjarto）严厉批评了报道这一潜在协议的记者，称那些在协议敲定之前提及特定公司的人“显然违背了匈牙利的国家利益”。有关习近平可能访问佩奇的报道后来从国家电视台网站上删除。欧尔班办公室没有回应多次要求提供有关习近平日程信息的请求。在匈牙利南部的塞尔维亚，中国在整个巴尔干国家经营着矿山和工厂，而数十亿美元的基础设施贷款则为道路、桥梁和新设施提供了资金。匈牙利和塞尔维亚与北京达成协议，对两国首都布达佩斯和贝尔格莱德之间的铁路进行现代化改造，这是“一带一路”计划的一部分，连接中国控制的希腊比雷埃夫斯港，作为中国货物进入中部地区的入境点和东欧。经过多次推迟后，该项目的大部分预计将于 2026 年完成，资金来自中国银行的贷款——匈牙利和塞尔维亚一直渴望利用这种资金。根据弗吉尼亚州威廉玛丽学院 AidData 研究实验室的数据，2000 年至 2021 年间，中国贷款机构向中东欧 9 个国家发放了价值超过 220 亿美元的贷款。其中，94 亿美元流向了匈牙利和向塞尔维亚提供了 57 亿美元，使该地区其他国家的总额相形见绌。武契奇表示，他对习近平——他经常将其描述为“朋友”——周二来访感到“荣幸”。他在访问前表示，塞尔维亚将寻求更多中国投资，特别是在先进技术方面。但经济分析师米贾特·拉基塞维奇表示，他预计不会有任何重大的新投资交易，因为“塞尔维亚与中国所做的一切都已经达成一致。”匈牙利的激励措施 匈牙利也为中国创造了有利的投资环境，为中国企业提供慷慨的税收减免、补贴和基础设施援助，并帮助它们应对匈牙利的官僚机构。 “他们铺上了红地毯，他们得到了政府量身定制的一切。这是一个巨大的优势，”中国分析师马图拉表示。在匈牙利第二大城市德布勒森附近，一座占地近 550 英亩（222 公顷）、耗资 73 亿欧元（79 亿美元）的电动汽车电池厂正在建设中，这是匈牙利有史以来最大的外国直接投资。欧尔班政府希望，在各国政府越来越多地寻求通过转向电动汽车来限制温室气体排放的时代，这家由中国电池巨头宁德时代运营的工厂将使该国成为全球锂离子电池制造中心。这些投资是在匈牙利低迷的经济因创纪录的通货膨胀和因欧尔班在民主标准和法治方面的记录而被扣留的数十亿欧盟资金进一步受到阻碍之际进行的。马图拉表示，由于欧盟资金陷入停滞，中国一直愿意填补匈牙利的预算缺口。他说，欧盟资金几乎停止流入匈牙利经济，“因此匈牙利现在迫切需要转向其他替代方案、其他金融资本来源”。欧尔班一直公开谈论他优先考虑中国投资的原因：欧尔班认为西方经济正在衰退，而中国正在崛起。最近在 CPAC 匈牙利保守派会议上发表讲话时，欧尔班概述了“将按照互利、不受意识形态的原则组织的全球经济”的愿景。 ”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hungary-serbia-to-roll-out-red-carpet-for-china-s-xi-/7600432.html<guid> https://www.voanews.com/a/hungary-serbia-to-roll-out-red-carpet-for-china-s-xi-/7600432.html</guid><pubDate> Mon, 06 May 2024 19:26:13 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9fe034d5-8df9-488b-ac3e-e76800838992_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>