<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之声</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>关于中国的VOA新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/content/responsive/voa/en-us/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之声</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> en</language><copyright> 2024 -VOA</copyright><ttl> 60</ttl><lastbuilddate>星期二，2024年12月10日17:00：15 -0500</lastbuilddate><generator> Pangea CMS  -  VOA </generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title> VOA普通话：中国加强台湾周围的海军部署</title><description>台湾国防部发言人周二表示，自1996年台湾总统选举之前的台湾军事演习以来，中国目前在该地区的海军部署到该地区一直延伸到南中国海。   发言人说：“这对我们构成了重大威胁。中国军队尚未提供有关这种部署的公开解释。请参阅此处的全部故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-beefing-up-naval-deployment-surnounding-taiwan/7896394.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-beefing-up-naval-deployment-surnounding-taiwan/7896394.html</guid><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 14:25:02 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Zhuang Zhiwei） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/457d7ad6-49b3-461d-b8f0-8165231af14b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> VOA普通话：伦敦的抗议者要求对中国侵犯人权行为责任</title><description>在今年的国际人权日，周二，代表来自香港，内蒙古，新疆和西藏的中国持不同政见者的人权组织在伦敦中国大使馆之外举行了抗议活动。这些组织呼吁对中国侵犯人权行为责任，并要求英国政府面对北京的持续虐待。  他们敦促英国结束与中国的经济活动，以避免与威权政权同谋，并采取更强大的行动以使中国负责。此外，他们呼吁现任工党政府对香港的人权局势施加制裁，并在中国联合宣言下维护其承诺。   在这里查看全文。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-protesters-in-london-call-for-accountability-for-china-s-human-rights-violation-/7896383.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-protesters-in-london-call-for-accountability-for-china-s-human-rights-violation-/7896383.html</guid><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 14:11:29 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Zhou Xingchen） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2884-08dbc332f348_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>吉米·莱</title><description>支持民主出版商吉米·莱（Jimmy Lai）的国家安全试验今年占据了头条新闻。分析人士说，赖的案件和有关国家安全的新法律象征着香港媒体自由的持续下降。利亚姆·斯科特（Liam Scott）有《 VOA新闻》的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/trials-of-jimmy-lai-others-highlight-poor-poor-for-hong-kong--------------freedom/78963399.html<guid> https://www.voanews.com/a/trials-of-jimmy-lai-others-highlight-poor-poor-for-hong-kong--------------freedom/78963399.html</guid><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 13:58:26 -0500</pubDate><category>媒体自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Liam Scott） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1d34e596-50d5-4975-8a57-d49c66a2aec5_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国制裁中国网络安全公司从事“恶意”活动</title><description>华盛顿 - 美国对一家中国网络安全公司及其一名雇员的制裁，指责其在2020年的袭击中损害了80,000多个防火墙。美国财政部在一份声明中表示，它批准了四川沉默信息技术公司和一名名为Guan Tianfeng的雇员在2020年4月的袭击中，该袭击针对全球的防火墙，包括美国的关键基础设施，为期三天据财政部称，在防火墙产品中剥削了一个漏洞，并继续针对全球约81,000家企业部署恶意软件，目的是窃取数据，包括用户名和密码，同时也试图用勒索软件感染计算机。财政部表示，美国有23,000多个防火墙在美国保护“关键基础设施公司的系统”。 “今天的行动强调了我们致力于暴露这些恶意的网络活动的承诺……并使演员在他们的计划中负责。”恐怖主义和金融情报部副部长的财政部在一份声明中说。他说，财政部将继续利用我们的工具来破坏恶意网络参与者破坏我们的关键基础设施的尝试。”据财政部称，除了制裁外，司法部还取消了对关的起诉书，并宣布了最高1000万美元的奖励，以获取有关雇员或公司的信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-sanctions-chinese-cybersecurity-firm-firm-for-for-malicious-activities/7896129.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-sanctions-chinese-cybersecurity-firm-firm-for-for-malicious-activities/7896129.html</guid><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 11:35:55 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法国邮编） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c41c-08dc4935c70a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾说，中国已经在数十年来开展了最大的海上行动</title><description>台湾台北 - 台湾的国防官员说，中国已在从日本南部岛屿到南中国海的岛屿部署了近90艘海军和海岸警卫队的船只。台湾官员说，部署是近三十年来最大的区域水域，这似乎是军事演习。中国尚未对动作发表评论或确认正在进行练习。台湾国防官员在周二的定期新闻发布会上说，北京的行动不仅针对台北，而且旨在证明其预防包括日本和菲律宾在内的地区国家的能力，无法参加该岛的国防。台湾国防部发言人Sun Li-Fang在新闻发布会上对记者说：“与前四场战争相比，目前的量表是最大的量表。”中国声称，民主统治台湾是其领土的一部分，并没有排除使用武力实现其统一目标的可能性。在台湾与专制中国的统一几乎没有支持。太阳说，这些演习是自1996年首次首次总统大选以来，这是自战争比赛以来最大的一场演习。最近几天，台湾国防部表示，它已经发现了21艘中国船只和47艘中国军用飞机，该飞机在附近的附近运营岛。台湾国防部的高级情报官员Hsieh Jih-Sheng在同一次新闻发布会上对记者说，中国的更广泛的海上部署旨在阻止日本和菲律宾从台湾援助中国对岛上的军事袭击的援助。台湾国防部表示，除了磨练其能够拒绝在岛上获得广泛岛屿的能力外，中国还在西太平洋地区形成了两个“墙”，将大量船只部署到台湾防空识别识别区和台湾东端太平洋地区的一个区域。防空识别区是由一个国家的空中国防军单方面建立的，不受国际条约或法律的支持。台湾国防官员说：“有了这两堵墙，他们正在传达一个明确的信息：台湾海峡是他们的内部水域，人民解放军[PLA]和中华人民共和国应处理跨界问题。”记者。自11月30日，台湾一直在为岛上潜在的中国军事活动做准备，自从11月30日，包括在美国关岛和夏威夷州的海上停留。这次旅行，台北一再警告中国可能在岛附近推出新的军事演习，并敦促北京不要“发送错误的信号”。当被问及周一中国船只的运动时，中国外交部发言人毛宁没有提供其他细节。 “台湾问题是中国的内部事件。中国将坚定地捍卫其主权和领土诚信。”她在常规新闻发布会上说。一位因该问题的敏感性而要求匿名的中国分析师告诉VOA，很难说为什么北京没有在台湾周围公开宣布任何海上行动。台湾全球研究所的台北高级研究员J. Michael Cole说，北京可能希望通过不宣布其计划的军事行动来“保持台湾方面的猜测”。 “电报的意图只会到目前为止。北京可能希望比过去更加灵活，更容易预测。”他在书面回应中告诉VOA。东京国际基督教大学政治与国际研究教授斯蒂芬·纳吉（Stephen Nagy）表示，保持歧义使台湾和地区国家难以应对该地区中国军事行动。他在电话采访中对VOA说：“歧义为台湾和邻近的利益相关者（例如日本，美国和菲律宾）带来了挑战，以了解中国人在做什么，以及最佳回应方式。”台北的科尔说，尽管北京缺乏清晰度，但台湾政府“积极主动”在该地区披露中国军事活动的努力有助于对民主统治台湾来自中国面临的威胁和压力的更多关注。他告诉VOA：“这种公共外交使威胁更加明显，并将抽象的概念变成了真实的事物，人们可以与之建立联系。”周一，台湾在整个岛上的战略地点发起了一系列准备战争的演习，并宣传了有关未经通知的中国军事行动的信息。台湾专家说，这些举动帮助台北造成了对北京的情报威慑。 “通过迅速在该地区披露中国军事行动并发起自己的对策，台湾正试图阻止中国进一步升级其在岛上的军事活动，”总部位于台北国防研究所的军事专家苏祖杨和安全研究，通过电话告诉VOA。尽管台湾采用了一些对策，但一些分析人士说，北京也通过在整个地区保持军事存在来“常规地”对台北的强迫。 S. Rajaratnam国际研究学院的高级研究员Drew Thompson说：“人民解放[陆军]和中国海岸警卫队非常大，以至于他们可以在日本，菲律宾和台湾附近保持不变。”在新加坡和前五角大楼官员。他告诉VOA通过电话告诉VOA：“当攻击实际上发生时，军事操作员可能会很难辨别。”日本纳吉（Nagy）表示，当美国准备在接下来的几周内改变行政部门时，他预计中国会加大对台湾的压力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-says-china-china-has-launched-biggest-maritime-operation-indecades/7896051.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-says-china-china-has-launched-biggest-maritime-operation-indecades/7896051.html</guid><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 11:34:30 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>S.中国海</category><category>中国新闻</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（William Yang） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d721-08db361dfa10_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>韩国的领导危机危害美国反对中国的努力</title><description>华盛顿 - 分析人士说，韩国总统Yoon Suk Yeol的戒严令不确定的政治前途可能会危及下一个特朗普政府与该国和日本在反对中国的三边协调。元宣布戒严并在上周晚些时候撤销叛国后，面临叛国罪的调查。尽管他在周六的弹each投票中幸存下来，但主要反对派民主党表示第二天将再次寻求弹each投票。不确定性围绕着元的领导能力以及韩国的未来领导才能在迅速发展的政治混乱和混乱中。关键政府官员就戒严争议辞职，执政的人民党（PPP）的负责人韩亨周日表示，Yoon很快就会辞职，并且将不再参与进行国家事务。同时，国防部周一表示，尹仍然可以控制韩国军方。分析人士说，韩国政治危机给该地区的安全带来了风险，朝鲜，中国和俄罗斯等国家正在等待利用这种情况。 “由此产生的政治动荡使该国政策的未来方向和实施能力提高了不确定性，” Heritage Foundation东北亚高级研究员布鲁斯·克林纳（Bruce Klingner）说。他说：“即将上任的美国政府将集中于应对中国对该地区的多方面威胁，并敦促盟友和合作伙伴扮演更大的角色。克林纳说：“再加上日本领导人的变革和损失美国国民党（自由民主党）的立法多数席位，美国现在在东北亚有两个弱化的盟友。”日本总理史密斯·伊斯皮邦（Shigeru Ishiba）于10月任职。同月，日本统治的自由民主党在议会中失去了多数席位。周一，美国东亚和太平洋事务国务大臣丹尼尔·克里滕布林克（Daniel Kritenbrink）会见了他的韩国和日本同行，讨论了区域安全，强调了维持近距三边合作的重要性。在Yoon向当时的橄榄分支扩展到当时的日本总理Fumio Kishida之后，三个国家之间在两国之间在殖民战时问题上陷入困境的关系之后，将三边形纽带汇合了。两国对双边关系的修补及其随后与美国在2023年8月在戴维营地的三边峰会被视为历史悠久的华盛顿，被认为是反犹太人和亲西纳的韩国主要反对党。如果民主党提出了另一项弹each动议，并设法获得了300个座位的国民议会的三分之二，而九名宪法法院法官中有六人投票支持，该国将举行特别的选举，以选择新总统。如果Yoon辞职或由议会和法院通行证进行弹each投票，那么主要反对党将对该国下一个领导人进行枪击。但是，由于PPP抵制了第一次弹each投票，而宪法法院有3个职位空缺，因此该过程将如何展开。美国海军战争学院的韩国专家兼国家安全教授特伦斯·罗赫里格（Terence Roehrig）说：“如果Yoon通过弹each或辞职离开办公室，那么随后的特别选举将无疑会选择民主党总统。”他继续说：“因此，韩国政策可能会转向中国，并与日本和美国保持三边形联系。在过去的两年中，已经做了很多事情来制度化三边关系，但是这些努力将通过尹恩与即将到来的特朗普政府一起进行测试。” PPP批评民主党领导人Lee Jae-Myung在3月会见了当时的中国大使时，他对中国的“服从”态度在三月份会见。李在会议上说，韩国不应参与涉及台湾的跨界问题。中国将独立的岛屿国家视为其自己的主权领土。 Xing于2023年指责元政府向美国倾斜太多，并破坏了韩国与中国的关系。中国外交部发言人毛宁在周一在北京的新闻发布会上说，她将“不对Rok的内政发表评论”，指的是韩国的正式名称，大韩民国。布鲁金斯机构韩国研究的SK-KOREA基金会主席安德鲁·杨（Andrew Yeo）表示，中国“希望DP重新上任也不会有奇怪的是，因为在上一个Moon Jae-in in Yoon之前的Moon Jae-In政府期间，因为主要的反对党“更开放地参与中国”。 YEO说，基于当选总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的关键内阁职位选秀权，例如代表迈克·沃尔兹（Mike Waltz）为国家安全顾问和国务卿参议员马可·卢比奥（Marco Rubio）参议员，都被视为中国鹰队，反对中国将是一个关键的重点，并且是良好的联系。在首尔和东京之间将是“理想的”。 Yeo说，与此同时，特朗普偏爱双边而不是与联盟交易，这使三边形联系的未来有些不确定。他说：“我认为特朗普政府可能没有像拜登政府那样活跃，而是试图协调和鼓励联盟共同努力。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-korea-s-leadersion-crisis-jeopardizes-us-eforts-us-forts-to-counter-china/7895633.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-korea-s-leadersion-crisis-jeopardizes-us-eforts-us-forts-to-counter-china/7895633.html</guid><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 00:18:00 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Christy Lee） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0631a831-96a3-4c18-99c0-8118b54c101b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>