<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 12 日，星期四 22:13:47 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国对越中峰会的关注度很高</title><description>分析人士表示，中国国家主席习近平可能访问越南，这可能会考验河内在北京和华盛顿之间的平衡行为。路透社上周报道称，越南和中国官员正在为越南共产党总书记阮富仲和习近平可能于 10 月底或 11 月初在河内举行的会晤做准备。北京和河内尚未宣布此次访问。中国驻华盛顿大使馆拒绝置评，并将问题转交给北京外交部。美国之音越南语致电该部并留下语音邮件，但没有收到回复。如果访问成功，越南领导人将在不到两个月的时间内在越南接待两个超级大国的领导人。 9月初，美国总统拜登访问河内期间，河内将与华盛顿的关系提升为全面战略伙伴关系，使美国在外交交往中与中国并驾齐驱。棘手的平衡之举 分析人士表示，习近平的访问将是河内所谓平衡竞争大国利益的“竹子政策”的试金石。新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所高级研究员 Le Hong Hiep 本周对美国之音越南语表示，北京对越南升级与美国关系并变得更加密切感到“不舒服”，“习近平可能访问是中国努力的一部分”。如果不是试图将越南拉到中国一边，至少要保持越南在对美和中国的外交政策上的平衡。”胡志明市法律大学讲师黄越对美国之音越南语组表示：“北京看到了必要性，并寻求重新平衡其影响力，并在河内与华盛顿关系升级后重申其地位和影响力。”据路透社报道，河内和北京正在讨论一份联合声明的文本，该声明将把两国结成“共同命运共同体”。据一份报告称，习近平于 2012 年底首次提出“命运共同体”概念，其基础是中国几千年的愿景：人民和睦相处、亲如一家。来自中国官方媒体新华社。檀香山丹尼尔·K·井上亚太安全研究中心教授亚历山大·武文表示，习近平将推动越南加入中国的“命运共同体”，试图建立一个对抗华盛顿的联盟。 “如果越南同意加入中国‘命运共同体’，这将被视为中越两国当前‘全面战略合作伙伴关系’的升级，”武温本周在给美国之音越南语组的电子邮件中表示。武温表示，加入该共同体将升级越南与中国的关系，“中国会认为北京在与越南的关系上总是更接近、领先或高于华盛顿”。武温表示，越南仍然是东南亚大陆唯一没有加入中国“命运共同体”的国家。协和表示，越南将努力维持与大国发展平衡关系、实现对外关系多元化的长期外交政策。 “中国在经济、政治和战略上仍然是越南的重要伙伴，但中国只是与越南建立关系的主要大国之一，中越关系的发展并不一定意味着越南必须放弃或降低对越南的支持。”协和表示，领土争端除了在华盛顿和北京之间取得平衡之外，越南与中国的双边问题也尚未解决。 战略研究中心前主席 Nguyen Ngoc Truong河内政府下属智库国际发展组织对美国之音越南语表示，越南最关心的是“促进与中国的经贸关系”和“确保和平、稳定和安全的环境，包括南海问题”。越南与菲律宾、马来西亚和文莱一道反对中国对南海大部分地区的全面主权声索。自2014年5月北京开始在其控制的海域露头建设以来，越南和中国执法船在争议地区频繁发生冲突。据信，这片海域蕴藏着丰富的石油和天然气资源，对国际航运至关重要，每年有近 3.4 万亿美元的贸易经过该海域。澳大利亚新南威尔士大学名誉教授卡尔·塞耶表示，预计阮富仲将在与习近平的会晤中提出南海问题。塞耶表示，如果会议召开，寻求“妥善处理海上新事件、维护海上安全稳定”的方法将被提上议程。塞耶表示，至于习近平，他可能会宣布中国将采取措施，通过消除海关瓶颈、增加越南农产品的市场准入以及扩大越南在中国的贸易促进办事处来增加双向贸易的价值。他补充说，习近平还将促进航空、陆地和铁路运输的互联互通，包括开发老街至海防铁路。据越南网和 Dan Tri 新闻媒体报道，这条铁路将成为中国“一带一路”倡议的一部分。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-looms-large-over-possible-vietnam-china-summit-/7308597.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-looms-large-over-possible-vietnam-china-summit-/7308597.html</guid><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 18:29:50 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Thuc Pham) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-cd55-08dbcb70da33_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中亚国家平衡中国“一带一路”倡议的利益和风险</title><description>尽管厌倦了北京的政治野心并担心对中国的过度依赖，一些中亚人告诉美国之音，他们也看到了2013年发起的“一带一路”倡议（BRI）的好处，该倡议是中国的全球基础设施努力。自启动以来，中国已资助了中亚至少 112 个项目。许多项目旨在促进交通和连通性，例如 Qamchiq 山区高速公路。 “这个山口是我谋生的地方，”乌兹别克斯坦出租车司机马吉德说。该公路连接乌兹别克斯坦首都塔什干和费尔干纳盆地，到达吉尔吉斯斯坦南部和塔吉克斯坦北部。与美国之音采访的其他人一样，马吉德不愿透露自己的全名，理由是担心当局可能进行报复。马吉德驾驶一辆乌兹别克斯坦-美国制造的雪佛兰 Lacetti 轿车，可容纳 4 名乘客。他说，开车前往 Kokand 的收费通常为每人 14 美元左右，Kokand 位于塔什干东南约 130 公里（81 英里）处。 “我的目​​标是每天往返两次，交通畅通的情况下需要八到九个小时。这比为政府工作要好，”他告诉美国之音。 “因为这是我自己的车，所以我把大部分收入都放在自己的口袋里，以照顾我的大家庭。”推动商业发展 在位于费尔干纳盆地另一边的吉尔吉斯斯坦第二大城市奥什，人们普遍感受到中国的经济影响力，居民们普遍将任何新的基础设施项目贴上“中国”的标签。对于经常外出打工的穆扎法尔来说，北京是这个地区无可争议的“超级大国”。 “没有任何一个国家像中国一样拥有如此多的影响力，而且它在没有太多宣传的情况下就取得了如此大的影响力。也许中国希望我们习惯于看到它的影响无处不在。”他想知道，并补充说他希望他的四个孩子除了英语和俄语之外还学习汉语。在以潘吉尚贝集市闻名的塔吉克斯坦第二大城市苦盏，商人告诉美国之音，他们买卖的商品大部分是中国商品。 “他们是我们的生命线。没有中国商品就没有商业活动”，莫希拉说，中国商品最容易获得和销售，而且价格也最便宜。他从乌兹别克斯坦费尔干纳经安达洪-帕塔尔边境口岸前往苦盏。 “我们的中国货物总是在一两天内到达。非常可靠的服务。”然而，莫希拉等商人并不确定计划中的连接中国与吉尔吉斯斯坦和乌兹别克斯坦的铁路项目对当地经济的影响。官员们表示，可行性研究将很快完成。中国-吉尔吉斯斯坦-乌兹别克斯坦铁路 拟建的线路全长523公里（325英里），将在中国新疆地区的喀什和乌兹别克斯坦的安集延之间运送旅客和货物，途经吉尔吉斯斯坦卡拉苏。四个月前，中国媒体援引乌兹别克斯坦铁路官员乌米杜拉·伊布拉吉莫夫(Umidulla Ibragimov)的声明报道称，该工程将于今年某个时候启动。中国官方支持的英文财经新闻网站第一财经称，这条铁路将为中亚国家提供通往全球市场最短、最便捷的通道，并将其描述为欧洲和亚洲之间的桥梁。北京认为，新的连接将“加快中国西部大开发计划”和“促进中亚和里海地区石油的开发和利用，为中国开辟新的石油进口来源，改变国家的能源发展战略”据中国国家通讯社新华社报道，去年在撒马尔罕举行的上海合作组织峰会上强调了这一点。弗兰克·马拉基奥内，博士英国谢菲尔德大学正在研究中国在中亚的“一带一路”倡议的候选人表示，他在乌兹别克斯坦采访过的许多专家都认为北京的努力是重建丝绸之路的尝试。矿产、贸易及其他领域 包括矿产在内的自然资源的开采、加工和运输是中国在乌兹别克斯坦投资的很大一部分，2022 年投资额达 38 亿美元，仅次于俄罗斯的 48 亿美元。 “第二大投资领域是交通基础设施，主要用于贸易目的，以改善区域连通性，”马拉基奥内说。他补充说，中国还关注农业和技术。马拉基奥内表示，这将带来对教育和专业知识的投资，从而推动长期发展，受到中亚人民的欢迎。中国不再仅仅将中亚视为原材料来源地。 Maracchione 说，它正在迅速成为一个制造基地。乌兹别克斯坦的例子主要雇用当地人，包括鹏盛工业园、锡尔达里亚上合组织农业中心、努库斯草药技术制药公司、卡拉卡尔帕克斯坦中乌进出口合资企业Lanextract以及乌兹别克斯坦-中国电力公司吉扎克的汽车生产集群。近年来，公众对中国企业及其在哈萨克斯坦和吉尔吉斯斯坦的影响力越来越愤怒。但乌兹别克斯坦、塔吉克斯坦和土库曼斯坦同样以糟糕的人权记录和对言论和媒体的严格控制而闻名，却没有看到如此明显的反华情绪表达。 “为什么要诅咒那些投资我们的人呢？我希望更多的中国公司加入进来，这样我们就可以出售我们一直在努力私有化的所有陈旧国有资产，”一位退休政府官员表示，他要求仅透露自己的身份为 Qodir。在新塔什干这一不断扩张的地区，他指出了一个巨大的体育开发项目——奥运村。其施工现场带有国机集团、中工国际及其子公司中工国际的标志。这个价值 2.89 亿美元的项目由北京进出口银行资助，是最近几笔交易之一，其中包括价值 4.4 亿美元的位于乌兹别克斯坦中部纳沃伊的化工厂。维权人士谴责乌兹别克斯坦布哈拉和马尔吉兰市中资企业的恶劣工作条件。 “工资很低，工作时间很长，而且到处都是化学品，”马拉基奥内的实地研究发现。 9月，中国机械工业集团与乌兹别克斯坦东部城市费尔干纳当地政府达成协议，从乌兹别克斯坦和吉尔吉斯斯坦边境的坎皮罗博德大坝生产饮用水。乌方宣布已与北京签署32项贸易和投资协议，价值13.7亿美元。马拉齐奥内表示，“中国在中亚投资的一个有争议的方面是，可能会形成对中国投资的依赖模式和不可持续的贷款做法，从而导致债务过多和金融状况不稳定。” “尤其是在塔吉克斯坦和吉尔吉斯斯坦，”他说。“从后者开始，中国进出口银行的贷款占吉尔吉斯斯坦外债的一半不到一点，2021 年 5 月恰好为 42.89%，大约为塔吉克斯坦外债的 40%。”中国现在是乌兹别克斯坦最大的双边债权国，尽管去年塔什干欠中国的债务仅占外债的17.6%。乌兹别克斯坦数字技术部长谢尔佐德·谢尔马托夫在华盛顿举行的商业论坛上接受美国之音采访时表示，中国是一个便利的国家。 “我渴望与乌兹别克斯坦受益的任何一方合作。对我们来说最重要的是我们将获得什么，而不是美国、俄罗斯或中国得到什么。我们关注我们自己的利益，乌兹别克斯坦的利益， “谢尔马托夫说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/central-asians-balance-benefits-risks-of-china-s-bri/7308448.html<guid> https://www.voanews.com/a/central-asians-balance-benefits-risks-of-china-s-bri/7308448.html</guid><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 17:28:05 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Navbahor Imamova) </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-9c2f-08dbcb621073_cx0_cy0_cw99_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>据称强迫遣返朝鲜人后活动人士猛烈抨击中国</title><description>在有报道称北京强行遣返 500 多名脱北者后，人权活动人士批评中国。据几个与朝鲜难民合作的韩国人权组织称，本周早些时候，即中国杭州举行的 2022 年亚运会结束后不久，这些脱北者被送往中朝边境。据报道，自平壤近几个月开始放松对新冠肺炎（COVID-19）边境限制以来，中国首次大规模遣返朝鲜人。在疫情爆发之前，中国经常将脱北者送回朝鲜，他们在那里面临包括强迫劳动、监禁、酷刑或处决等惩罚。中国外交部尚未证实遣返事宜，但为北京对待这些朝鲜人的做法进行了辩护，认为朝鲜人是非法经济移民。在周四的新闻发布会上，发言人汪文斌坚称中国不存在“所谓的脱北者”。据路透社报道，他补充说：“中方始终本着负责任的态度，按照国内法、国际法和人道主义相结合的原则妥善处理。”逃离朝鲜、现居英国的人权活动人士朴智贤拒绝接受这一观点，称脱北者应根据国际法获得难民应有的保护。 “强制遣返脱北者不仅是朝鲜公民的问题，也是朝鲜公民的问题。这是一个国际人权问题，”朴告诉美国之音。 “特别是，中国作为联合国成员国，违反了《消除一切形式种族歧视公约》、《消除对妇女一切形式歧视公约》、《禁止酷刑公约》等国际协议。减少无国籍状态公约，”她补充道。朴槿惠于 1998 年首次逃离朝鲜，当时正值一场毁灭性的饥荒。她逃到了中国，在那里被走私者卖入强迫婚姻。六年后，她被中国警方逮捕并送回朝鲜，并被判入朝鲜政治犯集中营。 2004年，她第二次越狱，并最终在英国获得庇护。 “对我们来说，被送往朝鲜本身就等于被判了死刑，就像走进地狱的隧道一样。那个噩梦至今仍然困扰着我们，”朴说。负责处理与朝鲜关系的韩国统一部表示，仍在努力确认所报道的遣返事件。韩国外交部称：“政府不断在各种场合要求中方合作，以便留在海外的脱北者能够安全、迅速地前往他们想去的地方，而不会被迫被迫返回朝鲜。”在一份声明中说。美国国务院发言人表示，美国政府也了解有关强制遣返的报道。 “据报道，被强行遣返的朝鲜人通常会遭受酷刑、任意拘留、强迫堕胎、其他形式的性别暴力和即决处决，”发言人说。 “我们呼吁所有国家尊重不驱回原则并履行适用的不驱回义务。”韩国的数据显示，随着平壤实施严厉的封锁措施，近年来朝鲜逃亡人数骤降至历史最低点。尽管朝鲜于 8 月开始放松对 COVID-19 的边境管制，但脱北者人数可能仍然较低，因为活动人士称朝鲜利用这一流行病大幅加强了边境安全措施。 Nike Ching 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/activists-slam-china-after-alleged-forced-repatriation-of-north-koreans/7307935.html<guid> https://www.voanews.com/a/activists-slam-china-after-alleged-forced-repatriation-of-north-koreans/7307935.html</guid><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 12:01:07 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5598-08dbcb342957_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国释放被关押三年多的澳大利亚记者</title><description>中国已释放被关押三年多的澳大利亚记者成雷。这一消息是由澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞宣布的，他补充说，雷军已经回到墨尔本的家中。被指控从事间谍活动的雷曾在中央电视台英语频道工作。澳大利亚记者成蕾在中国接受闭门审判，目前尚未公布任何判决。澳大利亚官员表示，针对她的法律诉讼结束后，她已被释放。雷是中国官方英语新闻机构 CGTN 的知名主播，于 2020 年 8 月被捕，并被指控“向海外提供国家机密”——她否认了这一指控。澳大利亚官员经常就雷的福利和生活条件向中国施压。作为澳大利亚和中国之间摩擦的根源，她的拘留成为南海、台湾和 COVID-19 起源等双边关系更广泛恶化的一部分。分析人士表示，这些紧张局势似乎正在缓解。澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯预计将于今年对北京进行正式访问。周一，阿尔巴尼斯告诉记者，雷已经回到家中。他说：“今天早些时候，我与澳大利亚公民程蕾进行了交谈，她已安全抵达墨尔本，并与她的两个孩子和家人团聚。”另一位在北京被拘留的中国出生的澳大利亚公民、作家兼民主活动家杨恒均的支持者承诺，在雷军出狱后，将加倍努力确保他的自由。杨在 2019 年访问中国期间被指控从事间谍活动并入狱。对他的审判于 2021 年 5 月举行，但判决尚未公开。澳大利亚要求释放杨并与家人团聚。保守的自由党反对派参议员西蒙·伯明翰告诉澳大利亚广播公司，杨的支持者将为雷的回归感到鼓舞。 “虽然我确信他的亲人会非常高兴看到成雷获释，但这也给他们带来了一些希望。此外，他们是否能够看到并确保相同类型的结果还存在一些不确定性，”伯明翰说。澳大利亚左倾政府于去年5月上台，寻求稳定与中国的关系，同时强调存在分歧领域。中国是迄今为止澳大利亚最大的贸易伙伴。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-frees-australian-journalist-after-over-3-years-detention/7307615.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-frees-australian-journalist-after-over-3-years-detention/7307615.html</guid><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 07:15:57 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0239-08dbcb1009a8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>大使称中国拒绝与美国就芬太尼危机进行“持续对话”</title><description>拜登政府驻华高级外交官周三预测，世界两大经济体之间的旅游业、商业航班和民间联系将有所增加，但表示组建芬太尼危机工作组的谈判已陷入僵局。尼古拉斯·伯恩斯大使在美中关系全国委员会的网络直播会议上发表上述言论，就在中国外交部长王毅即将抵达美国与政府官员就双边贸易、芬太尼和其他话题举行会晤的几周前预计将影响未来的高层会议。旅行、旅游业 周三在北京举行的活动正值两国之间的旅行不断增加之际。 “目前，每周有 24 趟直达（商业）航班，”伯恩斯说。 “本月该航班数量翻了一番，因此到本月底航班数量将达到 48 趟。”伯恩斯还告诉该组织，拜登政府正在“努力”扩大美国和中国之间的直飞航班数量，在大流行之前每周有近 340 架次。伯恩斯表示，随着两国政府努力促进旅游业的发展，他预计旅游业将“可能缓慢但肯定”增长。尽管政府不支持与中国经济“脱钩”——逐步切断商业和金融联系，但伯恩斯表示，前几年在官方和非官方层面上“人与人之间的接触已经脱钩”。伯恩斯表示：“中美旅游峰会将于 2024 年春天在西安举行，然后于 2025 年在美国举行另一场峰会。”他补充说，2022 年洛杉矶的中国游客仅有约 16 万人次，而据估计为 1.2 万人次2019年，芬太尼伯恩斯敦促中国采取行动，阻止前体化学品流向贩毒集团，并与美国合作解决芬太尼危机。 “外交问题是，到目前为止，中国人拒绝与我们进行持续对话，讨论我们如何努力阻止中国公司向墨西哥贩毒集团出口前体化学品，而墨西哥90%的前体化学品都出口到墨西哥的贩毒集团。贩毒集团的使用来自中国公司。”上周，美国司法部宣布对全球芬太尼网络进行全面打击，指控八家中国化工公司及其 12 名员工与席卷美国的致命阿片类药物危机有关。这是该部门第二次指控中国公司及其雇员向美国贩运芬太尼前体化学品。美国国务卿安东尼·布林肯6月访问北京期间表示，美国和中国都同意“探索成立工作组或共同努力”，以阻止合成毒品和前体化学品流入美国，从而制造芬太尼。危机。美国官员承认，两国尚未建立芬太尼工作组。拜登和习在APEC会晤？伯恩斯说：“我们的政府之间存在 1000 个分歧，我们有可以合作的领域，但我们必须和平相处。我们必须找到一种沟通的方式。”他指的是即将举行的两国政府之间的会议。本月晚些时候，美国政府官员和中国最高外交官举行了会谈。拜登周五表示，他可能会在下个月旧金山亚太经合组织峰会期间与中国国家主席习近平会面，尽管这样的会面尚未安排。 “我一直认为沟通很重要，但它必须以我们的价值观为框架，”现任参议院外交关系委员会主席的民主党参议员本·卡丁说。卡丁最近表示：“我认为习近平理解我们对经济战的担忧，我们看到了侵犯人权的行为，支持俄罗斯（在乌克兰）的侵略，我们对少数民族社区的担忧，我们对台湾的担忧。”美国之音的普通话服务。以色列-哈马斯 布林肯周四抵达以色列，表达美国对以色列自卫权的坚定支持，华盛顿正在提供弹药、铁穹拦截器和其他防御材料，以加强以色列的安全。伯恩斯表示，美国对中国对哈马斯袭击以色列的最初反应感到失望，“这种反应非常中立、非常平淡，根本没有对生命损失表示任何敏感”。在参议院多数党领袖查克·舒默直接向习近平提出这一担忧后不久，中国随后发表声明称“谴责伤害平民的行为”，但没有点名哈马斯。中方还坚持落实两国方案、建立独立的巴勒斯坦国。 “哈马斯不接受两国解决方案，”伯恩斯说。 “哈马斯不接受以色列国。哈马斯的信条就是想要摧毁以色列国并杀害以色列人。”当被问及是否认为中国可以在中东和平斡旋中发挥更大作用时，伯恩斯表示，他“没有看到这方面的真正迹象”。乔治城大学兼职助理教授乔治·卡菲罗表示，与俄罗斯一样，中国也将哈马斯视为加沙巴勒斯坦人的合法代表，并与该组织保持着健康的关系。卡菲罗周三对美国之音表示，虽然中国和以色列自1992年建交以来一直保持着深厚的经济关系，但北京一直试图避免在该地区冲突中选边站队，并一贯反对以色列占领巴勒斯坦领土。一些分析人士表示，以色列与哈马斯的冲突对中国在中东的外交努力构成了挑战。华盛顿战略与国际研究中心国际安全项目主任塞斯·琼斯表示：“中国不可能调解任何形式的以色列-巴勒斯坦和平协议。” “由于中国决定不谴责哈马斯的活动，以色列人将深深怀疑他们。” “时间会证明一切，但我的预期是，中国对哈马斯袭击以色列的谨慎反应将暴露出（中华人民共和国）在该地区影响力的局限性，”前美国国家安全委员会中国事务主任、现任美国国家安全委员会主任瑞安·哈斯（Ryan Hass）说。华盛顿布鲁金斯学会的学者，在 X（以前称为 Twitter）上发帖。 “从历史上看，北京一直对被选边站队持谨慎态度。我预计这种情况现在不会改变。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-refuses-sutain-conversation-with-us-on-fentanyl-crisis-ambassador-says-/7307510.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-refuses-sutain-conversation-with-us-on-fentanyl-crisis-ambassador-says-/7307510.html</guid><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 02:29:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9ed9-08db2cbd7f50_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧盟外交政策负责人抵达中国进行峰会前会谈</title><description>欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔周四抵达中国，寻求与最大贸易伙伴共同管理欧盟的“去风险”战略，同时为今年计划举行的峰会奠定基础。这次访问是在以色列和哈马斯之间爆发战争几天后进行的，促使博雷尔召开欧洲外交部长紧急会议。中国呼吁各方“停火”。博雷尔的访问今年被推迟了两次，预计将持续到周六，他将与中国外交部长王毅进行会谈，并讨论双边关系、全球挑战和贸易等问题。欧盟表示，这次访问是一系列中欧高层对话中的最新一次，“应该会在今年晚些时候的中欧峰会上达到高潮”。 “刚刚抵达中国，与我的外交部长王毅共同主持中欧战略对话，”博雷尔在社交媒体平台X（前身为推特）上的经过验证的账户上表示。他补充说：“这是一次重要的访问，旨在与政府当局、学者和企业代表讨论欧盟与中国的关系、关键的地区和全球挑战。”自去年二月俄罗斯入侵乌克兰以来，欧盟与中国之间的关系一直严重紧张，北京方面并未对此予以谴责。布鲁塞尔并没有完全停止对话，而是推动与北京采取一种方式，平衡其对过度依赖中国的担忧，同时又保持与世界第二大经济体的关系。欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩将这一立场定义为与中国“降低风险而不是脱钩”。 “动荡的世界”外交部发言人汪文斌对记者表示，“中方欢迎”博雷利访华，并补充说他此行将“为双方共同应对挑战、维护世界和平稳定注入新动力”。王说：“当前，世界面临动荡不安的局面。” “中欧作为全球两大力量、两大市场、两大文明，在促进全球发展繁荣、推进人类文明进步等方面拥有广泛共同利益。”冯德莱恩于四月份对中国进行了正式访问，她上个月宣布，欧盟正在对北京为其快速发展的电动汽车行业提供补贴展开调查。欧洲领导人表示，中国的补贴导致其汽车市场不公平竞争。但北京方面批评了这项调查，警告称这将损害其与欧盟的贸易关系。本月早些时候，欧盟指定了必须防御竞争对手的敏感技术，其中包括人工智能。博雷尔的访问还可能包括就乌克兰正在进行的战争进行对话。中国试图将自己定位为中立方，但欧盟一直对其立场持批评态度。欧盟贸易委员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯(Valdis Dombrovskis)上个月访华期间表示，北京的立场“影响了国家形象”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-foreign-policy-chief-arrives-in-china-for-pre-summit-talks-/7307501.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-foreign-policy-chief-arrives-in-china-for-pre-summit-talks-/7307501.html</guid><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 01:15:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e6544656-0cf8-4ced-8ce9-d972a520c940_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>