<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 22 日，星期三 22:21:42 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾民众对中国、国防、美国发表看法</title><description>随着台湾新总统上任，岛上居民对于新政府将如何处理台北与北京的关系看法不一。美国之音驻台北记者威廉·杨报道。摄像师：杨威廉。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-residents-offer-views-on-china-defense-us-/7623567.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-residents-offer-views-on-china-defense-us-/7623567.html</guid><pubDate> Wed, 22 May 2024 21:29:57 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ad78-08dc7ac4554d_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国称中国正在向俄罗斯提供“致命援助”用于乌克兰</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/uk-says-china-is-supplying-lethal-aid-to-Russia-for-use-in-ukraine/7622961.html<guid> https://www.voanews.com/a/uk-says-china-is-supplying-lethal-aid-to-Russia-for-use-in-ukraine/7622961.html</guid><pubDate> Wed, 22 May 2024 15:53:15 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2eb5-08dc7a947f90_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告称，中国加速将农村藏人强制迁移到城市地区</title><description>台湾台北——人权观察在最新发布的一份报告中称，自 2016 年以来，中国以“扶贫”和环境保护为名，加速强迫西藏村民和牧民搬迁。虽然中国当局称这些搬迁是自愿的，但总部位于纽约的国际人权组织的报告引用了 1000 多份中国官方媒体的报道和政府出版物，称这些报道与这一说法相矛盾。报道称，“新闻文章表明，参与西藏整村搬迁计划实际上是强制性的”，并补充说，许多要求搬迁的藏人表达了“高度不情愿”。报告称，中国官方数据显示，自2000年以来，已有超过93万农村藏人被搬迁，其中约76%的搬迁发生在2016年以来。其中，至少有 14 万农村藏人被当局称为“整村搬迁”的一部分。在某些情况下，农村藏人被搬迁到距离家乡数百公里的地方。尽管一些藏族村民最初不愿意参与政府的搬迁计划，但官方媒体报道显示，地方当局如何使用强制措施，包括多次家访、威胁惩罚或禁止批评，迫使这些藏人遵守规定，报告称。报告称：“在某些情况下，级别不断提高的官员会拜访家庭以征得他们的‘同意’，而一些官方报告显示，（地方当局）告诉居民，如果他们不搬家，他们目前住所的基本服务将被切断。”写道。人权观察还发现，上级当局经常向地方官员施压，要求他们使用强制措施来实现搬迁农村藏人的目标。报告称，上级当局“通常将搬迁计划定性为直接来自国家首都北京或地区首府拉萨的一项不容谈判的政策”。人权观察临时主任王玛雅对美国之音表示，强制搬迁是中国政府将藏人“同化”到汉族社会的一部分。王说：“整个项目对改变藏人的生活方式产生了影响。”他补充说，搬迁“破坏了藏族语言、文化和宗教”。中国国务院新闻办公室在2020年的新闻发布会上表示，作为西藏“脱贫攻坚”努力的一部分，中国政府已将26.6万名农村藏人搬迁到中国政府设立的965个地区。误导性承诺 除了“整村搬迁”外，报告称，自 2016 年以来，作为政府“户户搬迁”计划的一部分，约有 567,000 名农村藏人可能已被搬迁。虽然户户搬迁涉及较少的强制措施，但人权观察研究发现，官员们会通过提供有关搬到新地方的经济利益的误导性信息来试图获得藏族家庭的同意。报告称，“官方学者在西藏搬迁点进行的调查得出的结论是，许多搬迁者‘找不到合适的工作来养家糊口’，‘对搬迁的满意度很低’。”伦敦国王学院的西藏问题专家罗伯特·巴尼特通过电话对美国之音表示，这些藏人“不得不离开他们的牲畜，搬到一个城镇附近的地区，在那里他们无法耕种”。他说，在其他情况下，农村藏人被迁移到他们文化不熟悉的地区，他们在城市中心找到工作的要求之一就是掌握汉语技能。 “对于中国政府是否考虑过这一战略，存在很多疑问，”巴尼特说。巴尼特说，为了帮助藏人找到工作，中国政府已尝试建立供他们工作的产业和项目。他对美国之音表示：“我不确定这对藏人来说是否是一种非常令人满意的收入形式，因为他们一生都在做自己的老板。”中国驻美国大使馆针对该报道回应称，有关藏人被强行迁移的说法“毫无根据”。中国驻西藏大使馆发言人刘鹏宇表示，“西藏没有人被迫成为‘转移劳工’，西藏各族劳动者都按照自己的意愿选择了自己的职业。”美国在书面回应中告诉美国之音。违反国际法 尽管中国政府为其在西藏的搬迁计划辩护，人权观察表示，这两项搬迁计划以及其他要求农村藏人重建房屋或在游牧民族的情况下采取“定居生活方式”的政府计划已经影响了他们的行动。农村地区455万藏族人口中的大多数。报告写道：“虽然中国其他贫困农村地区也发生过这种大规模居民搬迁的情况，但这些举措有可能对藏族社区造成毁灭性影响。”王玛雅对美国之音表示，这些搬迁的非自愿性质构成了强迫驱逐，这是国际法所禁止的。 “这是中国针对少数群体的典型发展行为，在很多方面违反了国际人权法，”她说。一些藏人活动人士担心，藏人社区的大规模搬迁或流离失所可能最终“消除藏人身份”。西藏观察高级研究员丹增却吉通过电话对美国之音表示：“[一个社区]要在一块土地上蓬勃发展需要很多年的时间，而你不可能在一个你不愿意去的地方轻易地建立它。” 。她认为，搬迁政策的实施没有考虑藏族群众的意见和想法。 “藏人身份掌握在中国党国手中，并在不同的政策指令下被根除，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-accelerates-forced-relocation-of-rural-tibetans-to-urban-areas-report-says/7622395.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-accelerates-forced-relocation-of-rural-tibetans-to-urban-areas-report-says/7622395.html</guid><pubDate> Wed, 22 May 2024 09:47:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/297d4cc8-bd31-4ee9-a388-42c664494917_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在香港外国情报案中被控的英国人被发现死亡</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/briton-charged-in-hong-kong-foreign-intelligence-case-found-dead/7621545.html<guid> https://www.voanews.com/a/briton-charged-in-hong-kong-foreign-intelligence-case-found-dead/7621545.html</guid><pubDate> Tue, 21 May 2024 17:14:59 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-76f7-08dc79d906c6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，普京和习近平的拥抱背后，俄罗斯只是小伙伴</title><description>伦敦——中国国家主席习近平并不以公开表达感情而闻名。因此，习近平上周对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的双重拥抱——由中国和俄罗斯国家电视台播出——被广泛视为向世界发出精心策划的个人和地缘政治关系蓬勃发展的信号。普京的访华凸显了莫斯科和北京之间迅速发展的经济关系，两国签署了一系列旨在加强合作的协议，尽管西方在入侵乌克兰后试图孤立莫斯科。个人热情 与个人热情的表现相匹配的是一系列奢华的国家仪式，表面上是为了纪念两国建交75周年。 5月16日，习近平在北京举行会谈时对普京表示：“深化战略合作、扩大互利合作，顺应世界多极化和经济全球化的历史大势，是两国共同的战略选择。”他说，俄罗斯和中国之间的双边贸易额每年达到 2400 亿美元，并宣扬了他向北京出售更多石油和天然气的雄心。普京在访问中国北方城市哈尔滨后表示：“俄罗斯已经准备好、有能力不间断、可靠地为中国经济、企业、城镇提供环保、负担得起的能源、光和热。”深化合作 华盛顿外交关系委员会的利安娜·菲克斯表示，俄罗斯领导人访华达到了目的。 “（即将）普京就职后不久，这对他在国际舞台上第五次担任总统的任期产生了合法化作用，这表明即使西方不接受他的选举自由和公平，中国也将他视为合法领导人。菲克斯在一封电子邮件中对美国之音表示：“其次，它的目的是加深两国之间的防务合作，特别是规避美国对中国金融机构为俄罗斯战争融资提供资金的制裁，并促进中国进一步向俄罗斯战争机器交付物资。”欧洲冷落普京访华几天前，习近平访问欧洲，欧盟领导人试图说服他停止支持俄罗斯对乌克兰的战争。 FACE 地缘政治咨询公司创始人分析师维琳娜·查卡洛娃 (Velina Tchakarova) 表示，很明显他们失败了。 “中国为俄罗斯提供了主要生命线。但中国实际上也为俄罗斯不被国际孤立奠定了基础。俄罗斯正式宣布，它正在朝着它想要赢得的一场长期战争的方向前进，在这里我们清楚地看到中国站在俄罗斯一边，”查卡洛娃对美国之音说。这个联盟——查卡洛娃称之为“龙熊”——的影响超出了乌克兰。 “这类战争，就像目前在欧洲（乌克兰）发生的战争，以及类似的中东（以色列和哈马斯之间）的战争，显然还有印太地区的军事紧张局势——这些都是热点查卡洛娃对美国之音表示：“军事冲突和战争将在美国与中国和俄罗斯或‘龙熊’之间正在出现的‘冷战2.0’的背景下出现。” 《大西洋月刊》特约撰稿人安妮·阿普尔鲍姆表示，习近平和普京因地缘政治目标而团结在一起，他们的独裁理想威胁着民主社会。 “他们的共同点是不喜欢民主世界，不喜欢民主语言，以及自由、正义、法治和透明的理想，”阿普尔鲍姆说。 “而且他们愿意联合起来对抗他们。这是专制世界对他们的全面核心挑战，它正在攻击他们的公民和他们在世界各地的盟友，我们需要面对它。”不平衡的关系 阿普尔鲍姆表示，两国关系严重向有利于中国的方向倾斜。 “他们可能有兴趣削弱俄罗斯。实力较弱的俄罗斯必须以较低的价格向他们出售石油和天然气。较弱的俄罗斯是一个更柔韧的盟友，是舞台上较弱的参与者。也许他们也希望如此。很明显，俄罗斯是这个联盟中的初级合作伙伴，这在几十年前我们是不可能想到的，”她告诉美国之音。普京将于十月在俄罗斯举行的金砖国家峰会上接待习近平，两国都寻求激发全球支持其将北京和莫斯科作为新的多极世界的主要参与者的愿景。美国之音俄语组为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/behind-putin-and-xi-embrace-Russia-is-junior-partner-analysts-say/7621122.html<guid> https://www.voanews.com/a/behind-putin-and-xi-embrace-Russia-is-junior-partner-analysts-say/7621122.html</guid><pubDate> Tue, 21 May 2024 13:27:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ae18-08dc79b92420_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，普京和习近平的拥抱背后，俄罗斯只是小伙伴</title><description>俄罗斯总统弗拉基米尔·普京上周对中国的访问凸显了在俄罗斯对乌克兰战争期间莫斯科和北京之间迅速发展的经济和地缘政治关系。但正如亨利·里奇韦尔报道的那样，分析人士表示，中国可能会寻求利用其与被削弱和孤立的俄罗斯的关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/behind-putin-and-xi-embrace-Russia-is-junior-partner-analysts-say/7621227.html<guid> https://www.voanews.com/a/behind-putin-and-xi-embrace-Russia-is-junior-partner-analysts-say/7621227.html</guid><pubDate> Tue, 21 May 2024 13:24:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ae18-08dc79b92420_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>