<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 30 日星期一 11:04:21 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国推出新型攻击舰和未来战斗机</title><description>台湾台北——在公布其军事现代化的最新突破几天后，中国海军已经下水了一艘可以发射战斗机的新型两栖攻击舰，网上流传的视频显示似乎是中国新一代隐形战斗机。周日，中国第一艘076型两栖攻击舰四川舰在中国人民解放军海军上周五举行的下水仪式上离开上海造船厂。该舰满载排水量超过4万吨，采用双岛上层建筑、全长飞行甲板和电磁弹射系统，可发射固定翼飞机或直升机。除了弹射系统外，四川号还拥有拦阻技术，可以让战斗机降落在甲板上。中国军事专家张军社对中国国营《环球时报》表示，由于排水量大，该船“可携带更多武器装备、航程更远、作战能力更强”。张补充说，四川舰“在空中优势和陆地攻击任务方面具有突出的能力”，因为电磁弹射系统具有更高的发射效率和更快的发射速度。中国海军表示，四川舰是增强中国海军远程作战能力、促进其持续转型的“关键资产”。其他分析人士表示，北京希望通过“四川”号的发射将军事力量投射到“境外”。新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员、前五角大楼官员德鲁·汤普森 (Drew Thompson) 表示，这次发射的目的是“恐吓邻国，或确保解放军有能力向台湾派遣大规模入侵部队”。对美国之音的书面回应。专家表示，在战斗场景中，四川舰可以与中国的航母群进行配对。台北国防安全研究院军事专家苏子云表示：“中国军队可以在第一波攻击中利用四川号部署无人机，然后再从航母上部署更大的战斗机。” ，通过电话告诉美国之音。中国军事分析家宋忠平表示，四川舰可能被用于南海、东海，或针对台湾的潜在军事冲突。他对美国之音表示：“如果（中国）对台湾采取军事行动，（北京）将使用其拥有的一切武器，包括075型两栖攻击舰和076型两栖攻击舰。”自1949年成立以来，中华人民共和国从未统治过台湾，但它视这个民主治理的岛屿为自己的领土，并誓言要将台湾置于其控制之下，甚至使用武力。四川舰的下水反映了中国近年来不断迅速扩大海军舰艇数量的努力。新加坡拉惹勒南国际研究学院海事安全专家科林·科说：“中国一直在以前所未有的速度生产船舶，而美国的造船速度却无法与之相比。”他补充说，就数量而言，解放军海军拥有比美国海军更多的舰队，而且其能力仅限于一个战区。高在电话中对美国之音表示：“日益壮大的中国人民解放军海军在作战上更加注重战区，可能比美国海军拥有一定的优势，美国海军仍然被认为必须承担除世界这一地区以外的各种全球责任。” 。新一代战斗机 除了新型两栖攻击舰的下水，上周五，两架看似新型的中国隐形战斗机在光天化日之下飞行的几段视频和图片也在网上流传。网上发布的两架战斗机的图像和视频采用了隐形战斗机典型的三角形无尾设计。与中国歼20隐形战斗机一起使用的较大战斗机的发动机似乎有三个进气口，而较小的战斗机则具有更传统的布局。中国政府尚未对视频中的未命名战斗机发表评论，但分析人士表示，它们的先进设计表明中国正在迅速赶上美国及其西方盟友。台湾的苏告诉美国之音：“除了试图成为海上强国之外，这些看似新型的战斗机表明中国还希望最终取代美国成为世界领先的空中强国。”他认为，由于美国及其西方盟国仍然控制着下一代战斗机中使用的先进半导体芯片的获取，华盛顿需要对中国的先进半导体船舶保持严格的出口控制，以在军用飞机武器领域保持领先地位。种族。苏说：“对先进半导体船舶实施严格的出口管制将成为华盛顿在全球军备竞赛中对抗北京的关键地缘政治瓶颈。”美国之音的Nike Ching和美国之音普通话记者林乃川对此报道做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-unveils-new-assault-ship-and-futuristic-fighter-jets-/7918360.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-unveils-new-assault-ship-and-futuristic-fighter-jets-/7918360.html</guid><pubDate> Mon, 30 Dec 2024 08:58:31 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a81ae905-afe5-4419-ac0d-fdd5e08db60a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管受到制裁，卢比奥仍然有信心与北京接触，担任美国最高外交官</title><description>候任总统唐纳德·特朗普挑选的国务卿、佛罗里达州共和党参议员马可·卢比奥是一位著名的中国批评者。尽管在 2020 年受到北京政府的制裁，卢比奥表示，如果得到确认，他有信心“找到解决方案”与中国接触。美国之音国务院分社社长程耐克 (Nike Ching) 报道了卢比奥的立法记录以及在与中国相关的关键问题上的公开立场。</description><link/> https://www.voanews.com/a/rubio-confident-in-engaging-beijing-as-us-top-diplomat-despite-sanctions/7917749.html<guid> https://www.voanews.com/a/rubio-confident-in-engaging-beijing-as-us-top-diplomat-despite-sanctions/7917749.html</guid><pubDate> Sun, 29 Dec 2024 14:36:22 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b2510961-c245-4275-a51a-930aee02b80c_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音俄语：华盛顿、莫斯科、北京将在 2025 年形成复杂的战略三角</title><description>美国之音俄语频道采访了美国官员、政界人士和专家，探讨在即将上任的唐纳德·特朗普政府的领导下，美国与中国和俄罗斯的关系可能会发生怎样的变化。专家表示，北京可能担心特朗普迅速结束乌克兰战争的计划，而朝鲜卷入战争可能成为中俄关系的避雷针。点击此处查看俄语全文。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa- Russian-washington-moscow-beijing-to-form-complicated-strategic-triangle-in-2025-/7916459.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa- Russian-washington-moscow-beijing-to-form-complicated-strategic-triangle-in-2025-/7916459.html</guid><pubDate> Fri, 27 Dec 2024 16:57:49 -0500</pubDate><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音俄语） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/61815f90-115a-4e35-8509-340acd939110_cx6_cy8_cw78_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：拜登的对华政策遗产包括出口管制、制裁和关税</title><description>2021年美国总统拜登上台以来，其对华政策对全球经济和地缘政治产生了深远影响。拜登在任期间推出了影响深远的出口管制措施，利用美元在全球金融中的主导地位以及美国在特定供应链（例如高端半导体设计）中的关键地位，限制中国获得对全球经济至关重要的先进芯片。推动经济和军事创新。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-biden-s-china-policy-legacy-to-include-export-controls-sanctions-tariffs/7916429.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-biden-s-china-policy-legacy-to-include-export-controls-sanctions-tariffs/7916429.html</guid><pubDate> Fri, 27 Dec 2024 16:31:44 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（宣明敏） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1901-08dbaa0d1a2f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国称大规模中国间谍计划袭击了第九家电信公司</title><description>华盛顿——一位白宫高级官员周五表示，一场规模庞大的中国间谍活动入侵了美国第九家电信公司。被称为“盐台风”的中国黑客闪电战让北京官员获得了数量不详的美国人的私人短信和电话交谈。白宫本月早些时候表示，这次袭击影响了至少八家电信公司和数十个国家。负责网络和新兴技术的副国家安全顾问安妮·纽伯格 (Anne Neuberger) 周五告诉记者，在政府向企业发布关于如何追捕网络中的中国罪犯的指南后，第九名受害者被确定。纽伯格的最新消息是一次大规模黑客行动的最新进展，该行动震惊了国家安全官员，暴露了私营部门的网络安全漏洞，并暴露了中国黑客攻击的复杂性。黑客入侵了电信公司的网络，以获取客户通话记录并访问“有限数量的个人”的私人通信。尽管联邦调查局尚未公开任何受害者的身份，但官员们相信美国政府高级官员和知名政治人物纽伯格表示，官员们还不清楚到底有多少美国人受到盐台风的影响，部分原因是中国人对自己的技术非常谨慎，但“大量”人都在或受到影响。华盛顿附近。她说，官员们认为，黑客的目标是确定谁拥有这些手机，如果他们是“政府感兴趣的目标”，则监视他们的短信和电话。联邦调查局表示，大多数黑客攻击的目标“主要参与政府或政治活动”。纽伯格表示，这一事件凸显了电信行业采取必要的网络安全措施的必要性，联邦通信委员会将在下个月的会议上讨论这一问题，“我们知道，自愿的网络安全措施不足以防范中国、俄罗斯和伊朗的黑客攻击。我们的关键基础设施，”她说，中国政府否认对此次黑客攻击负责。</description><link/> https://www.voanews.com/a/massive-chinese-espionage-scheme-hit-9th-telecom-firm-us-says/7916311.html<guid> https://www.voanews.com/a/massive-chinese-espionage-scheme-hit-9th-telecom-firm-us-says/7916311.html</guid><pubDate> Fri, 27 Dec 2024 14:42:32 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9983f9f8-44b1-46d6-bcbc-9a01a67a7b11_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴西将比亚迪工厂的劳工违法行为视为“人口贩卖”</title><description>巴西里约热内卢——巴西当局周五表示，他们正在调查中国汽车巨头比亚迪及其承包商之一，涉嫌“贩卖”在南美国家建设工厂的中国工人。巴西政府声明称，劳动监察员在东北部巴伊亚州的建筑工地上发现 163 名中国工人“处于奴隶般的状态”，巴西联邦检察官正在考虑可能采取的刑事行动。声明称，这些工人受雇于比亚迪承包商锦江开放工程，被视为“以劳动剥削为目的的国际人口贩运的受害者”。中国外交部驻北京发言人毛宁表示：“我们注意到有关报道……目前正在核实情况。”她补充说，北京“高度重视保护劳动者的合法权益，一直要求中国企业依法合规经营”。周四，比亚迪和锦江受到巴西政府部门的质询，政府部门表示“两家公司承诺合作保护获救工人”。否认指控 巴西官员周一表示，他们在该工厂发现了劳动违规行为，该工厂正在建设中，将成为比亚迪在亚洲以外最大的电动汽车工厂。巴伊亚地区工程部 (MPT) 下令暂停部分工地的施工。 MPT 的一份声明称，自去年 11 月以来进行的检查发现，该工地存在“有辱人格的工作条件”，包括工人宿舍里的床铺没有床垫，每 31 名工人就有一间浴室。声明称，这些工人们在巴西的阳光下工作了很长时间，“皮肤有明显损伤的迹象”。 MPT 补充说，它怀疑存在“强迫劳动”，工人的护照被没收，雇主“扣留了他们工资的 60%”。指控曝光后，比亚迪巴西子公司表示，它已解除与负责该工地施工的锦江子公司的合同。该公司补充说，已将 163 名工人送往酒店住宿。晋江周四在与巴西当局举行在线听证会之前发表的一份声明中否认了奴隶制指控。该公司表示，这些指控“严重损害了中国人民的尊严”，并声称“这让我们的员工感到受到严重侮辱，他们的人权受到侵犯”。锦江之星代表周五告诉法新社，该公司将在巴西举行新闻发布会。</description><link/> https://www.voanews.com/a/brazil-views-labor-violations-at-byd-site-as- human-trafficking-/7916009.html<guid> https://www.voanews.com/a/brazil-views-labor-violations-at-byd-site-as- human-trafficking-/7916009.html</guid><pubDate> Fri, 27 Dec 2024 11:02:00 -0500</pubDate><category>美洲</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8a6515bc-bd37-4016-9646-1b5a3455d297_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>