<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 7 日，星期三 05:00:57 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国网民通过美国大使馆微博批评政府</title><description>华盛顿——中国股市周二可能出现反弹，创下两年来最大单日涨幅，但最近的下跌让中国投资者非常愤怒，以至于他们纷纷涌向一个不太可能的地方来发泄不满——美国驻北京大使馆社交媒体网站微博上的帐户。截至周二，中国市场已连续数周遭受重创，因为世界第二大经济体在增长缓慢、失业率高、房地产业遭受重创以及外国投资者不情愿等一系列问题的重压下苦苦挣扎。中国网民几乎没有空间发泄对其领导人习近平政府的不满。该国的互联网和社交媒体网站上的批评言论和负面言论被大量清除，当局最近一直在打击那些“诋毁经济”的人。但周五，当上证综合指数跌至历史新低时，数千名中国网民决定通过美国大使馆微博发布关于保护非洲野生长颈鹿的无伤大雅的帖子。网友们希望这些帖子不要因为是使馆账号而被删除或屏蔽。根据在删除前重新发布的屏幕截图，在短短几个小时内，有关长颈鹿的帖子就获得了数万条评论，其中包括对中国政府的直接批评。一些被捕获的帖子后来被“李老师不是你的老师”在 X 上分享，这位中国社交媒体影响者经常发布已从中国平台上删除的在线内容。一些人喊道：“请帮助我们，这太难以承受了。”还有人则更加讽刺：“中国太厉害了，三十多年的时间，你就消灭了市场！掌握！”其他人则对中国承诺经济正在好转的宣传表示赞赏。上周五股市暴跌的同一天，中国官方媒体《人民日报》发表题为《全国弥漫乐观气氛》的文章，盛赞中国取得的诸多成就。中国网友并没有被逗笑。 “天天歌颂，没有真理，全是谎言，高质量发展，美国听说过吗？”其他在美国大使馆微博上评论的人开玩笑地希望美国入侵中国：“让我们趁现在的社会混乱，”它写道，“我们宁愿双输，也不愿让强者独自获胜。” ”截至发稿，保护长颈鹿帖子的评论数已超过17.9万条，点赞数近百万。但批评言论被删除后，留下的大多是“我爱美国”、“中国万岁、中美友谊万岁、长颈鹿万岁”等简短、善意、友好的言论。前微博管理员、现任美国双语新闻网站《中国数字时代》编辑的埃里克·刘(Eric Liu)对美国之音表示，如此大规模、尖锐的政治异议表达在受到严格审查的中国互联网上极为罕见。刘说，美国大使馆的社交媒体账户受到中国审查机构的特别密切监控，但对中国政府的批评激增可能让微博管理员措手不及，不仅仅是因为它的帖子内容是关于保护非洲长颈鹿的。 “因为（这起事件）涉及美国，所以它很特殊，”刘告诉美国之音。 “如果是一些来自中国的账户，也许他们的评论部分会立即被关闭。而对于像国家网信办这样的互联网管理部门来说，”他说，“不能让一个值班人员决定[删除]使馆的微博帖子。所以，他们的反应会非常非常慢。”刘说，这就是为什么中国网民在使馆微博账户的评论部分找到了短暂的享受言论自由的机会。当美国之音试图在美国大使馆微博评论区发帖时，弹出一条消息称评论发布成功，并补充说“目前服务器数据同步可能存在延迟，请耐心等待”。刘说，该消息表明微博对美国大使馆微博账户的评论部分实行“先审核后上传”政策。自npeople对长颈鹿相关帖子发表评论后，美国之音发现微博也以违反法律法规为由屏蔽了包括“长颈鹿事件”在内的一些相关热搜话题。为了防止类似的大规模网络批评再次发生，前微博管理员刘表示，中国当局可能会在中国的互联网审查机制（即长城防火墙）之外监控异见人士讨论的内容和媒体报道，以预测哪些主题和关键词需要被屏蔽。需提前审核。美国之音联系中国驻华盛顿大使馆请其置评，但截至发稿时尚未收到回复。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-netizens-criticize-government-on-us-embassy-s-weibo-post/7477349.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-netizens-criticize-government-on-us-embassy-s-weibo-post/7477349.html</guid><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 22:40:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ab9e6371-2bc6-4458-bea7-0d905a899187_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美官员会面讨论经济、贸易和生产</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-china-officials-meet-to-discuss-economy-trade-product/7476896.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-officials-meet-to-discuss-economy-trade-product/7476896.html</guid><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 19:41:40 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e398-08dc277084ef_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国投资4900万美元阿富汗石油产量猛增</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/afghan-oil-product-jumps-with-49-million-chinese-investment-/7473728.html<guid> https://www.voanews.com/a/afghan-oil-product-jumps-with-49-million-chinese-investment-/7473728.html</guid><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 12:50:49 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿克马尔·达维） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6FD68556-B98C-4493-A86C-BF1FD0357625_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国扩大在印尼的媒体影响力</title><description>印度尼西亚雅加达——分析人士称，从免费报道中国“一带一路”峰会的付费旅行，到与主要媒体机构签订内容共享协议，北京正在投资各种方式与印度尼西亚受众分享其故事。最大的交易之一发生在去年 11 月，当时印度尼西亚网络都市电视台与中央广播电视总台签署了一项协议，为都市电视台的旗舰普通话新闻节目《都市新闻》扩展内容。该广播公司加入了转载《中国日报》内容的雅加达邮报和印度尼西亚通讯社 Antara 的行列，后者与中国新华社和 CGTN 有着类似的合作关系。内容共享或内容生成协议是北京多年来在印度尼西亚使用的方法的延续。自由之家 2022 年的一份报告发现，中国使用这两种策略以及审查制度来塑造叙事。 2022 年报告的合著者穆罕默德·祖尔菲卡尔·拉赫马特 (Muhammad Zulfikar Rakhmat) 表示，自由之家“发现几家与中国媒体签署合作协议的印尼媒体一直在努力避免对中国进行任何负面批评”。印度尼西亚经济和法律研究中心中国-印度尼西亚-中东研究主任佐勒菲卡尔表示，一些印度尼西亚媒体未能正确引用来自中国国有媒体的报道。 “这会让观众认为这篇文章是由当地媒体撰写的，而不是来自外国媒体公司，”他说。专家告诉美国之音，在媒体业经济衰退之际，这些交易似乎很有用。而且，虽然有些记者在参加北京付费旅行后发表了更有利的报道，但当地媒体专家表示，印度尼西亚有强有力的编辑政策来保持报道的独立性。 《雅加达邮报》主编陶菲古拉曼对美国之音表示：“与《中国日报》的任何合作本质上都是纯粹的商业合作。” “这只是《中国日报》为其内容购买广告空间，我们总是对此做出免责声明。没有进行任何编辑合作，这只是《中国日报》将我们的空间用作广告，我们也这样对待它，”陶菲古拉曼说。和许多印度尼西亚人一样，陶菲古拉曼只使用一个名字。新城电视台没有回应美国之音的置评请求。安塔拉表示，出于法律考虑，无法透露与新华社的合同细节。美国之音要求中国驻雅加达大使馆置评，但他们拒绝回应。北京还邀请媒体出访，分析人士称这是为了促成有利报道。据报道，9月份，中国新闻部支付了包括韩国、泰国、印度尼西亚、波兰和匈牙利等国记者在内的15名记者的费用，前往报道在香港举行的“一带一路”峰会。据新闻网站Kompas.com报道，去年12月，中国首次邀请印度尼西亚记者来深圳。专家表示，中国扩大影响力的努力并不总是成功。 2019年，当中国派印尼记者前往新疆探访维吾尔族穆斯林营地时，大多数记者在后来的报道中对这次旅行持积极态度。但其他人写了批评故事。然而，一些专家表示，编辑独立性可以防止过多的干扰。佐勒菲卡尔指出，报纸不会宣扬北京挑战印尼国家利益的言论，例如反对中国对南海的主张。咨询公司根塔拉研究所(Gentala Institute)的中印尼关系专家克里斯汀·特金(Christine Tjhin)对美国之音表示，即使有新闻共享协议，她也怀疑中国对当地媒体的编辑政策是否有“直接控制”。 “我在印度尼西亚媒体上看到了有关中国的各种内容，从积极的到非常批评的，”她说。然而，随着收入下降，印尼媒体公司对外国投资变得更加开放。克里斯汀表示，一些印尼媒体长期以来一直在寻找来自中国的投资者。根据报纸出版商联盟 2020 年 5 月的数据，接受调查的 434 家媒体公司中，超过 70% 的收入下降。与上一年相比，减少了 40%。佐勒菲卡尔回应了这一说法，“我在7月接受了印尼知名媒体领导人的采访……他们提到这是一笔好钱。”佐尔菲卡尔说，经济形势是一个因素。 “我认为中国也明白传统媒体在印度尼西亚的作用正在下降。没有人再阅读印刷报纸。他们现在上网，许多人更喜欢使用社交媒体观看 YouTube，”他说。印度尼西亚媒体网络协会 (AMSI) 主席瓦尤·迪亚特米卡 (Wahyu Dhyatmika) 表示，该国拥有强大的新闻自由社区。瓦尤在电话采访中对美国之音表示，法律限制外资所有权，降低了中国官方媒体控制当地媒体的潜力。试图干预当地编辑决策的投资者还可能因违反媒体法而面临刑事指控。 “我不否认有（中国）投资者试图在（当地媒体）投放媒体广告，因此出版商确认其独立性和投资准则非常重要，”2014 年哈佛大学内曼研究员瓦尤 (Wahyu) 表示。印度尼西亚在全球新闻自由排名中取得了进步。在世界指数中，它在180个国家中排名第108位，代表了最好的媒体环境。 2023年，比上一年提高了9个百分点。这个故事起源于美国之音印尼语频道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-expands-media-influence-in-indonesia/7473675.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-expands-media-influence-in-indonesia/7473675.html</guid><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 12:31:04 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e439-08dc2735bb2c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国汽车制造商将巴西作为电动汽车生产中心</title><description>中国汽车制造商正在押注电动汽车，以在全球第六大汽车市场巴西站稳脚跟。中国最大的两家制造商比亚迪和长城汽车正投资约25亿美元在中国开始生产。 Yan Boechat 从圣保罗报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-automakers-focus-on-brazil-as-hub-for-ev-production-/7473114.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-automakers-focus-on-brazil-as-hub-for-ev-production-/7473114.html</guid><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 10:26:23 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（Yan Boechat） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e36a-08dc272698f6_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>解说：香港新国安法有何内容？</title><description>香港——上周，香港政府开始通过一项有争议的新国家安全法，批评者担心该法将进一步削弱这个亚洲金融中心的公民自由。政府表示，这项法律是必要的，因为其小宪法《基本法》第23条要求香港制定自己的国家安全立法。国家安全立法还将建立在中国于 2020 年颁布的《香港国家安全法》（NSL）的基础上。香港当局表示，尽管目前气氛平静，但香港仍然面临着广泛且有时是暴力的抗议活动带来的挥之不去的国家安全威胁2019 年的情况就是如此。人权倡导者表示，自从北京为回应 2019 年的民主抗议而实施《国家安全法》以来，香港曾经强大的言论自由、集会自由和新闻自由传统已经受到压制。他们表示，新立法将进一步加强这些控制。新法律将是《国家安全法》的延伸，该法将恐怖主义、分裂主义、颠覆国家政权和勾结外国势力定为犯罪。它将叛国罪、叛乱罪、窃取国家机密和间谍罪、危害国家安全的破坏罪和外部干涉罪列为犯罪行为。它还将扩大现行法律涵盖的犯罪行为的范围和处罚，包括煽动叛乱。美国之音审查了香港当局关于新法律的长达110页的公众咨询文件以及政府对新立法的推理，并听取了一些维权人士的担忧。以下是从政府和批评者的角度总结的最具争议性的提议： 比国家安全法更广泛，将中国大陆的法律移植到香港政府：有必要在全国范围内应用同一套国家安全标准。 2019 年抗议期间发生的广泛破坏和“叛乱”“威胁到了国家安全”。抗议者摧毁了地铁站，冲击并破坏了立法大楼，占领了机场、高速公路和隧道，导致交通瘫痪。香港必须尽快立法，防止2019年的抗议活动重演，以便集中精力重振经济。批评者：拟议的新法比国家安全法更广泛，并将把中国大陆的国家安全法移植到香港。例如，国家秘密和间谍活动的定义和犯罪行为将与大陆的情况相同。这将对香港产生巨大影响，损害人权。 “事实上，政府已经明确表示，打算加大力度根据《宪法》第 23 条压制公民自由，实施更严厉的处罚，并扩大以国家安全名义将合法行使权利定为犯罪的案件，”倡导组织国际特赦组织国际在一份声明中表示。扩大警察权力；限制国家安全案件的正当程序 政府：应延长国家安全案件中嫌疑人未经指控的拘留时间。目前，香港的拘留期限通常不超过 48 小时，警方没有足够的时间收集证据，尤其是像 2019 年抗议期间那样，许多人被捕。这也低于其他国家，例如英国，英国警方可以申请延长国家安全案件的拘留期限，并可以对其他严重犯罪的嫌疑人拘留最多14天。在英国，在涉及敏感问题的案件中，嫌疑人自行选择律师的机会也会受到限制或延迟。批评者：现行法律已经允许警方在犯罪情节严重且潜逃、再次犯罪或妨碍调查的风险很高的情况下拘留嫌疑人超过48小时。海外更长的拘留是有争议的，并且受到司法监督，所以这不是全权委托。如果政府还限制嫌疑人会见律师，将进一步损害正当程序权利。警方已经可以在没有搜查令的情况下进行搜查，案件由指定法官审理，没有陪审团，而且通常不需要保释。如果新法允许嫌疑人只使用官方指定的律师，那么香港的做法将与中国大陆的做法一样，这违背了国际惯例。新“外部干涉”罪 政府：这项新罪将惩罚那些与外部势力勾结干涉香港和国家事务的人，例如试图影响中央和香港政府的政策制定、香港的发展立法机关和法院履行职责、地方选举结果或损害香港或中国与外国的关系。如果海外组织及其当地分支机构被视为国家安全威胁，这项新罪行还将禁止它们在该市开展业务。合法的国际交往不会受到影响。批评者：对于这些外部组织是什么或者哪些行为会被视为对国家安全构成威胁，并没有明确的定义。这是否意味着，如果政府认为香港人仅仅通过批评其政策就威胁到国家安全，他们就不能再与包括自我流亡的政治异见人士在内的海外维权团体或人士交往？乔治城大学亚洲研究中心研究员埃里克·赖（Eric Lai）表示：“这种微不足道、模棱两可的冒犯行为，不仅会让当地民众感到更加不寒而栗，也会让许多民间团体或国际非政府组织、宗教团体，甚至商业团体感到更加不寒而栗。”法律。窃取国家机密和间谍活动：扩大定义和范围 政府：国家机密和间谍活动的定义应涵盖更广泛的机密信息和间谍行为。现行法律仅涵盖少数类型，包括国防信息。香港应效仿美国等国家的做法，扩大定义范围，涵盖科学、技术或经济事务以及重大政策决定、外交事务、香港与内地关系或国家安全本身的敏感信息，如果未经授权的披露可能会损害国家安全。批评者：政府没有定义什么被视为国家机密。例如，如果政府认为记者获取有关有争议政策的政府信息，或者咨询公司获取数据进行风险评估或尽职调查，他们是否会被指控违法？ “这基本上会关闭所有举报人。即使有人要揭发并告诉媒体，哪些媒体机构会冒险发布独家新闻呢？”香港前商业诉讼律师Kevin Yam问道，他补充说，商业团体会发现很难进行风险评估或尽职调查工作。也没有提及“公共利益辩护”和记者豁免。人们担心这项法律可能会针对那些被视为提供不雅报道的媒体。接下来发生什么？为期一个月的公众咨询期——人们可以通过电子邮件或传真向政府提出有关拟议立法的意见——于 1 月 30 日启动，并将持续到 2 月 28 日。该法案草案预计将在 3 月或 4 月正式公布并获得通过到年中。</description><link/> https://www.voanews.com/a/explainer-what-is-in-hong-kong-s-new-national-security-law-/7472256.html<guid> https://www.voanews.com/a/explainer-what-is-in-hong-kong-s-new-national-security-law-/7472256.html</guid><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 19:03:26 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d3ed-08dc26b51738_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>