<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 19 日，星期日 00:59:08 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>从摩洛哥引渡的中国男子在上海面临贪污指控</title><description>公安部表示，一名因涉嫌挪用公司数百万元人民币（数十万美元）并随后逃往摩洛哥而被通缉的中国男子于周六被引渡回中国。该部在一份声明中表示，这名男子是该公司的财务主管，他使用该公司银行账户的密码将资金转入他的个人账户。它没有透露该公司的名称，但表示上海警方于 2020 年 2 月对该男子立案。摩洛哥警方于今年 4 月逮捕了他，法院于 10 月底批准引渡他。中国官员于周六将他带回上海。国家电视台中央电视台的画面显示，这名男子下飞机后签署了逮捕令，然后被戴上手铐。这名男子只姓罗。警察把他从飞机跑道带到停机坪，然后带到一辆等候着的警车上。公安部表示，这是自2021年两国引渡条约生效以来首次从摩洛哥向中国引渡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-man-extradited-from-morocco-faces-embezzzlement-charges-in-shanghai/7360787.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-man-extradited-from-morocco-faces-embezzzlement-charges-in-shanghai/7360787.html</guid><pubDate> Sat, 18 Nov 2023 13:12:16 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d7db5586-d107-43ca-9382-c1ef0a269fb9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>马尔代夫新总统正式要求印度撤出军事人员</title><description>马尔代夫总统穆罕默德·穆伊祖周六宣誓就职一天后，正式要求印度从该群岛撤军。总统办公室在一份声明中表示，穆伊祖在会见印度地球科学部长基伦·里吉朱时提出了这一要求。前往马尔代夫参加总统就职典礼。声明称：“总统指出，在9月举行的总统选举中，马尔代夫人民赋予他向印度提出要求的强有力授权，并表示希望印度尊重马尔代夫人民的民主意愿。”被视为亲华的穆伊祖在竞选时承诺驱逐印度军事人员并平衡贸易，他表示这对他的前任易卜拉欣·穆罕默德·萨利赫领导下的印度非常有利。这次选举被视为一场虚拟公投，决定哪个地区大国——中国还是印度——应该在印度洋群岛拥有最大的影响力。马尔代夫最近的邻国印度和中国一直在争夺对马尔代夫群岛的影响力，这些岛屿位于连接东西方的航线上具有战略意义。印度在马尔代夫的驻军人数并不为公众所知。批评人士称，印度与萨利赫政府就印度军事人员的作用和人数达成的协议保密，引发了怀疑和谣言。据了解，印度军方运营着两架印度捐赠的直升机，并协助对海上滞留或面临灾难的人员进行搜救行动。马尔代夫战略通讯部长易卜拉欣·卡里尔告诉美联社，周末后总统本人将必须从官员那里了解印度军队的人数。他说，讨论是在亲切的气氛中进行的，马尔代夫希望尽快撤军。穆伊兹的盟友、前总统阿卜杜拉·亚明在 2013 年至 2018 年担任总统期间将马尔代夫纳入中国“一带一路”倡议。该发展倡议旨在建设铁路、港口和高速公路，以扩大贸易以及中国在亚洲和非洲的影响力。和欧洲。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7360750.html<guid> https://www.voanews.com/a/7360750.html</guid><pubDate> Sat, 18 Nov 2023 12:20:46 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/64d93d17-feb3-4b69-9277-65d33fe5c502_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾反对党未能就总统联合候选人达成一致</title><description>台湾两个主要反对党未能就总统联合候选人达成一致，这再次让人怀疑他们在一月份的选举中推翻执政党的能力。预计国民党和台湾人民党将在周六的新闻发布会上公布商定的候选人。相反，在如何使用民意调查数据进行选择方面存在分歧后，他们宣布需要进一步磋商。由于未能就联合候选人达成一致，民进党现任副总统赖清德成为领跑者。他希望接替蔡英文总统，因为总统任期有两届限制，蔡英文在八年后必须下台。这次选举关系到台湾与中国的关系和与美国的关系，中国称这个自治岛屿必须受其控制，而美国受其本国法律的约束，必须向台湾提供自卫所需的武器。台湾问题的分歧是美中关系的一个主要导火索。由于国民党和台湾人民党的两位候选人在民意调查中都落后，三天前同意组成一个总统候选人和副总统候选人的联合选票。谁将获得总统提名——国民党的侯裕一或人民党的柯文哲——将基于公开和党内民意调查的综合结果来决定。国民党和人民党均表示希望继续对话，但目前尚不清楚他们是否能够在下周五（即候选人报名参加竞选的最后期限）之前解决分歧。 “我仍然认为主要反对党有必要结盟，”柯说。 “我们会想办法找到最强的票来赢得选举。这应该是我们的目标。”第四位候选人、科技巨头富士康的亿万富翁创始人郭台铭也加入了竞选。现任民进党主张与美国建立更密切的关系，以此作为保持台湾独立于中国的地位的一种方式。国民党表示，与中国建立友好关系是更好的做法，而政治舞台上相对较新的台湾人民党也同样支持与中国建立友好关系和共同繁荣。蔡英文的强硬做法激怒了中国，中国以威胁在台湾周边海域和天空进行军事演习作为回应。美国则做出反击，承诺支持台湾并继续向台湾军方出售武器，这进一步激怒了中国。 “这场竞选真正的结果是，总统候选人试图向台湾选民推销，他们将是最安全的总统，能够确保台湾的安全，并确保……我们不会走向战争的方向，台湾首都台北国立政治大学助理教授列夫·纳赫曼 (Lev Nachman) 说。组成联票的协议是由前总统马英九斡旋的，马英九是国民党人，在蔡英文之前领导台湾，并在他任职期间改善了与中国的关系。中国声称距其东海岸约 160 公里（100 英里）的台湾是其领土。 1949 年共产党在中国掌权的内战期间，两国分裂，失败的国民党在台湾建立了自己的政府。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-opposition-parties-fail-to-agree-on-joint-candidate-for-president-/7360518.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-opposition-parties-fail-to-agree-on-joint-candidate-for-president-/7360518.html</guid><pubDate> Sat, 18 Nov 2023 07:38:37 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/12b04821-c0f8-4273-a1c6-713e58edd40a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美芬太尼协议重启陷入僵局的合作打击致命毒品</title><description>美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平本周早些时候同意，北京将打击在中国生产芬太尼前体化学品的公司，拜登称这一协议将“拯救生命”。作为交换，拜登政府同意解除对中国公安部物证鉴定中心和国家药物实验室的制裁。 2020年5月，美国商务部对该实验室实施制裁，理由是该实验室涉嫌参与侵犯新疆维吾尔族和其他少数民族的人权。中国是美国使用的大多数芬太尼前体的来源国，该国认为美国的出口管制“严重影响”了中国对芬太尼相关物质的检查和测试，并损害了中国“帮助美国禁毒的善意”。中国驻美国大使馆发言人。尽管多年来遏制芬太尼供应的合作取得了一些成果，但随着中美之间紧张局势的加剧，热情受到挫伤。2022 年 8 月 5 日，时任众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问台湾这个自治岛屿之后认为自己的——中国正式宣布暂停与美国的禁毒合作 以下是拜登与习协议的一些背景。什么是芬太尼？根据美国疾病控制与预防中心 (CDC) 的数据，芬太尼的效力比海洛因强 50 倍，比吗啡强 100 倍。它是美国的一种处方药，用于治疗严重疼痛。美国疾病控制与预防中心表示，非法制造的芬太尼“由于其极强的效力，经常被添加到其他药物中，这使得药物更便宜、更强大、更容易上瘾，也更危险”。据美国疾病控制与预防中心称，黑市上出售的芬太尼通常与海洛因和/或可卡因混合，以增加使用者的欣快感。美国为何如此关心芬太尼问题？根据美国司法部的数据，芬太尼目前是 18 至 49 岁美国人死亡的主要原因。美国芬太尼问题与中国有什么关系？美国国会研究服务处的一份报告称：“2019年之前，中国是输往美国的非法芬太尼、芬太尼相关物质和生产设备的主要来源。”报告称，中国贩运者通过国际邮件和快递业务向美国供应芬太尼和芬太尼相关物质。 2018 年，习近平在阿根廷布宜诺斯艾利斯举行的 G20 峰会期间与时任美国总统唐纳德·特朗普会面，向时任美国总统唐纳德·特朗普承诺加强对芬太尼及相关物质的监管。这被视为中国为缓解贸易争端而采取的举措。随后，中国通过了新法律，并将所有芬太尼相关物质纳入国家管制范围，并于 2019 年 5 月 1 日生效。国家禁毒政策办公室高级顾问在2022年7月的证词中表示，“从中国直接运送到美国的芬太尼和芬太尼相关物质几乎为零”。中国扮演什么角色？美国缉毒局（DEA）数据显示，中国对芬太尼相关物质进行管制后，墨西哥跨国犯罪组织成为美国非法芬太尼生产和销售的主要经营者。 “卡特尔在中华人民共和国购买前体化学品；将前体化学品从中国运输到墨西哥；利用前体化学品大规模生产芬太尼；将芬太尼压制成假处方药；并使用汽车、卡车、 DEA 局长安妮·米尔格拉姆 (Anne Milgram) 在 2 月份的参议院听证会上表示：美方为何指责中方合作松懈？用于生产芬太尼的某些前体在国际上被列为非表列化学品，可以在中国合法生产和出口。北京方面辩称，它不能限制不违法的前体的出口。美国一再呼吁中国采取“了解你的客户”的做法，例如识别和验证客户身份，以确保这些化学品不会出售给可能的毒贩，并就此类买家向当局发出警报。然而，时任中国驻美国大使秦刚在2022年9月接受《新闻周刊》采访时表示，这种做法“远远超出了各国在《联合国毒品管制公约》下的义务”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-us-fentanyl-agreement-restarts-stalled-cooperative-fight-against-deadly-drug-/7360424.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-us-fentanyl-agreement-restarts-stalled-cooperative-fight-against-deadly-drug-/7360424.html</guid><pubDate> Sat, 18 Nov 2023 03:03:51 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（张乐谷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fa14-08db4b4ed77b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国与东盟五国举行军演</title><description>中国正在与东南亚国家联盟（东盟）五个成员国举行联合军事演习，专家称此举似乎是在北京影响力日益增强的地区展示武力形象。此次军演正值中国与周边国家围绕南海主权问题日益紧张之际。这次演习于周一开始，在中国南部的广东省举行，该省位于争议激烈的海域北岸。其中包括柬埔寨、老挝、马来西亚、泰国和越南军队。据中国国防部发布的新闻稿称，此次演习名为“阿曼友谊-2023”或“和平友谊-2023”，将于周三结束。据国防部称，参加此次演习的中方部队主要来自中国人民解放军南部战区。据国防部称，东盟参演部队包括地面部队和水面舰艇。中国官方新华社称，演习的重点是反恐和海上安全。它们在陆地和海上进行“反恐和反海盗演习”。亚利桑那州立大学雷鸟全球管理学院副教授索法尔·埃尔（Sophal Ear）对美国之音高棉语表示，这次军事演习反映了中国持续努力拥抱柬埔寨，尤其是一些东盟成员国。柬埔寨合作与和平研究所研究员林·索维表示，这次演习表明“中国是地区超级大国，并且......东盟成员国在南海问题上存在分歧”。在东盟成员国中，菲律宾、文莱以及两个参加演习的国家越南和马来西亚都对中国试图建立控制权的部分海域提出了正式声索。新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所副高级研究员哈黄合（Ha Hoang Hop）通过脸书接受美国之音越南语采访时表示，“这次演习更多是为了宣传，而不是实质内容。”据柬埔寨国防部 11 月 11 日在 Facebook 上发布的消息，柬埔寨派遣了约 100 名士兵参加此次演习。美国之音未能联系到柬埔寨国防部发言人置评。根据 Facebook 官方帖子，泰国军队参与其中的部分原因是希望向中国学习现代国防技术，特别是网络技术。越南海军副总参谋长阮越庆少将周一在广东省湛江市举行的开幕式上表示，这次演习是在一系列问题上加强军事合作的一种方式。据越南人民军新闻媒体《Quan doi nhan dan》报道，他表示：“该地区乃至全世界都面临着恐怖主义、气候变化、海盗、武装海盗等非传统安全挑战。” “这些挑战是跨国性的、复杂的，因此我们需要深化合作以有效应对这些挑战。”政府智库柬埔寨皇家科学院国际关系研究所所长金菲否认金边受到中国影响。 “对于柬埔寨来说，我认为我们仍然保持基于法治和多边主义的独立外交政策立场，”菲亚告诉美国之音高棉语。研究员林索维表示，泰国和越南能够更好地平衡与中国和美国的关系，因为它们占据了超级大国感兴趣的战略位置。他补充说，他们参加演习并不意味着这些国家正在向中国靠拢，但这确实表明他们希望发展技术专长并加强打击海盗和其他海上犯罪的区域合作。索法耳说：“说实话，柬埔寨的转变早就发生了；越南则没有转变。他们去中国向敌人学习。他们说要亲近朋友，亲近敌人。他们选择了更接近中国，更好地学习如何击败他们。”美国之音越南语的 Le Nguyen 和泰国之音的 Wasamon Audjarint 对本报告作出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-hosts-military-exercises-with-5-asean-members/7360416.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-hosts-military-exercises-with-5-asean-members/7360416.html</guid><pubDate> Fri, 17 Nov 2023 22:14:37 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（汉·诺伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/55C8E4E1-844B-4998-9692-750F7B1E93E3_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 11 月 10 日至 17 日</title><description>中国外交官与美国议员、媒体高管接触 一名否认中国对维吾尔人进行种族灭绝指控的中国高级官员于 11 月 2 日会见了美国主要媒体公司康泰纳仕集团的高管。据康泰纳仕网站报道，中国驻纽约总领事黄屏讨论了中国市场的增长。婚介应用程序引发对汉族与维吾尔族同化的担忧新疆一家中国公司推出了一款婚介应用程序，鼓励维吾尔族女性与中国男性之间的跨民族婚姻，引发了专家们对北京为将维吾尔族同化为汉族人口而做出的更广泛努力的担忧。自由亚洲电台的报道称，该应用程序收取 15 元的费用，以提供有兴趣与中国内陆省份的人结婚的维吾尔族妇女的信息。中国驻土耳其大使馆拒绝释放新疆危重维吾尔族囚犯的请求 中国驻土耳其大使馆拒绝释放患有肝病的维吾尔族男子梅克斯穆特江·麦买提 (Mexmutjan Memet)，他因违反“中国的数字政策”而在新疆服刑 20 年。据自由亚洲电台报道，他“为少数族裔可以拥有多少个孩子”，并“为他的孩子提供宗教教育并前往土耳其”。梅梅特正在监狱医院接受治疗，但他试图前往伊斯坦布尔与家人团聚接受治疗。据《卫报》和荷兰调查新闻编辑室《Follow the Money》报道，西方公司被指控购买与中国强迫维吾尔族劳工有关的碳信用额，英国石油公司 (BP) 和 Spotify 等公司购买了与中国可能强迫维吾尔族劳工有关的碳信用额。据调查人员称，信用额来自世界上最大的碳咨询公司南极运营的巴楚碳项目。该项目声称有环境和社会效益，但与 2021 年南极已知的新疆一座生物质发电厂的强迫劳动风险有关。 巴基斯坦为面临驱逐的维吾尔家庭提供临时居留期限 巴基斯坦当局暂时延长了拉瓦尔品第维吾尔家庭的居留期限据自由亚洲电台报道，根据一项在 11 月 1 日之前驱逐约 100 名非法移民的命令，他面临着被驱逐出境的情况。缺乏适当证件的移民大多是从新疆移民到阿富汗，然后又移民到巴基斯坦的维吾尔人的后裔。延长期限尚未确定，有待议会讨论。据《每日邮报》报道，拜登的芬太尼交易引发维吾尔人的强烈抗议，维吾尔族团体批评美国总统乔·拜登在与中国的芬太尼交易中取消了对列入黑名单的法医实验室的制裁，称这是亚太经济合作论坛期间的背叛。维吾尔人权组织认为，这可能会伤害维吾尔人，而不会给美国带来好处。 一位维吾尔诗人的回忆录讲述了在新疆的高压统治下的生活，《等待在夜间被捕：一位维吾尔诗人关于中国种族灭绝的回忆录》获得了美国权威机构的认可。 《华盛顿邮报》将其列为“50 部著名非小说类作品”，《时代》杂志将其列入“2023 年 100 本必读书籍”。 2017 年离开中国前往美国的塔希尔·哈木特·伊兹吉尔 (Tahir Hamut Izgil) 在接受美国之音采访时对这些荣誉表示感谢，并强调这些荣誉有可能提高全球对维吾尔族种族灭绝的认识。值得注意的引言“当世界注意到我的故事讲述时，我的回忆录证明了维吾尔人民在中国种族灭绝带来的挑战中所表现出的韧性。” ——塔希尔·哈木特·伊兹吉尔（Tahir Hamut Izgil），维吾尔诗人，《夜间等待被捕：维吾尔诗人关于中国种族灭绝的回忆录》一书的作者。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-nov-10-17-2023-/7360408.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-nov-10-17-2023-/7360408.html</guid><pubDate> Fri, 17 Nov 2023 21:22:54 -0500</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e6a0-08dbcc559bac_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>