<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 23 日星期四 09:00:45 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>分析人士：中国与韩国的共同海域主权主张正常化</title><description>华盛顿——分析人士称，韩国应加大努力，阻止中国将其对两国共有海域争议海域的主权声索正常化。分析人士称，中国在南海这样做已有数十年之久，一直在使用所谓的灰色地带策略来主张其对大片海域的主权主张，而该地区的几个邻国对此提出了异议。中国最近在与韩国共享的水域进行的活动引发了分析人士的警告，称北京正在对首尔做同样的事情。据首尔《朝鲜日报》报道，韩国官员本月早些时候表示，中国已在韩国西部有争议的水域安装了一座钢结构建筑。据《朝鲜日报》报道，韩国情报机构上个月利用侦察卫星探测到了该建筑，估计其宽度和高度超过 50 米。该结构被发现于黄海（韩国称为西海）的争议地区临时措施区（PMZ）。该区是两国专属经济区重叠的地方。该区域成立于 2001 年，旨在管理对该地区的重叠主张。在争端解决之前，禁止在该地区建造任何类型的设施并进行与捕鱼无关的活动。中国于四月和五月在附近地区安装了两座类似的建筑，引发了韩国的抗议。 “灰色地带战略” 亚太安全专家特伦斯·罗里格（Terence Roehrig）表示：“最近的这些行动很可能与灰色地带战略有关，该战略慢慢地蚕食这一地区，从长远来看会强化他们的主张。”威斯康星大学麦迪逊分校讲师。 “灰色地带战略的目标是慢慢迫使目标国家接受该地区的新常态。首尔必须继续坚持其立场，并坚持通过谈判解决这些水域的划界问题，以确保这种情况不会发生。” ”罗里格继续说道。 “中国将黄海视为其安全的关键地区和进入中国腹地的潜在门户。这些建筑最终可能会有一些军事用途，”他补充道。灰色地带策略通过准军事胁迫来模糊合法与非法之间的界限，旨在随着时间的推移削弱对手。中国的策略包括建造人工岛和进行入侵，突破允许投送军事力量和控制海上航线的界限。洛伊研究所东南亚项目研究员拉赫曼·雅各布（Rahman Yaacob）表示：“这一事件表明，中国正在使用与韩国在南海问题上相同的策略。”雅科布表示，自20世纪90年代初以来，中国一直在南海使用灰色策略建造民用建筑。他说，中国当时在美济礁安装了建筑物，称其目的是支持渔民。雅各布说：“我们现在知道美济礁已被改造成人工岛上的军事基地。”中国现在在南沙群岛美济礁上建造的人工岛上设有军事基地。抗议中国军事集结的多个国家也声称对美济礁拥有主权。美国前印太司令约翰·阿奎利诺海军上将在2022年表示，中国似乎已经完成了美济礁导弹库、飞机机库、雷达系统和其他军事设施的建设。亚太战略中心副总裁戴维·马克斯韦尔表示，中国可能希望获得“海底矿权，并能够在该地区自由过境，以便控制该地区的商业和活动流动”。到韩国。他继续说，该地区的持续结构可能会影响韩国和美国的海军行动。马克斯韦尔补充说：“重要的是，特别是韩国，还有美国、日本和其他盟国，不允许中国的活动正常化。” “这就是它想要做的——使其存在正常化，这样它就可以声称它是其主权[海上]领土。”针对韩国的抗议，中国去年表示，这些建筑是为了支持捕鱼活动。黄海是中国重要的渔业基地。中国海洋研究院创始人兼首席执行官、华盛顿大学研究中国海洋政策的教授塔比莎·格雷斯·马洛里（Tabitha Grace Mallory）表示：“这些建筑当然有可能被用来支持捕鱼活动。” “事实上，这些建筑是在PMZ单方面建造的，这是不必要的挑衅，”她补充道。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周二对美国之音表示，他“不熟悉情况”，他说：“我想指出，中国是一个负责任的国家，一直在开展远洋航行。依法依规开展渔业和海洋科学活动。”利用政治动荡 一些分析人士表示，中国可能会利用首尔的政治局势在争议海域修建该设施。此次安装恰逢韩国总统尹锡烈短暂宣布戒严令引发的政治混乱。马克斯韦尔表示，“中国正在帮助韩国制造政治混乱，以便能够在韩国经济专属区内开展这些活动”并“不受惩罚”。其他人不确定这两起事件是否相关。 “我不知道这是否与利用（韩国的）政治动荡明确相关，”布鲁金斯学会韩国研究 SK 韩国基金会主席安德鲁·杨 (Andrew Yeo) 表示。 “但北京可能正在考验韩国在有争议的海事主张上的政治决心，特别是如果我们预计特朗普政府将向[首尔]施压，要求其采取更多措施应对中国在印度-太平洋地区的威胁，”杨继续说道。哈德逊研究所亚太安全主席帕特里克·克罗宁表示，北京不想对韩国施加太大压力，尽管它有机会这样做，因为“中国有兴趣与韩国建立健康的关系，尤其是在它认为将会有一个更容易修正的政府的时候。”克罗宁指的是主要反对党民主党领袖李在明（Lee Jae-myung），他被认为是亲中国的，有机会竞选下届总统选举，如果宪法法院裁定支持弹劾尹恩惠，选举可能在几个月后举行。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-china-normalizing-its-claims-to-maritime-zone-shared-with-south-korea/7947215.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-china-normalizing-its-claims-to-maritime-zone-shared-with-south-korea/7947215.html</guid><pubDate> Thu, 23 Jan 2025 01:18:10 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ff29f249-a99d-4426-9efc-7b776fff3b8a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国医生称国产仿制药疗效不如进口药</title><description>中国政府最近采取的削减医疗费用的举措在北京和上海引起了罕见的公众强烈反对，医生和患者表示国产仿制药的效果不如进口原研药。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-domestic-generic-drugs-less- effective-than-imported-ones-chinese-doctors-say-/7947157.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-domestic-generic-drugs-less- effective-than-imported-ones-chinese-doctors-say-/7947157.html</guid><pubDate> Wed, 22 Jan 2025 22:45:12 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（比尔·岳） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a2dd712d-6c67-4ff5-ba43-0027f9e43844_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：腐败调查中中国军方高管被免职</title><description>中国航空工业集团公司两名高管被免职。此次撤职恰逢习近平反腐败运动对航空航天和国防部门加强审查，多名军方领导人受到牵连。  点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-chinese-military-executives-removed-amid-corruption-probe-/7947144.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-chinese-military-executives-removed-amid-corruption-probe-/7947144.html</guid><pubDate> Wed, 22 Jan 2025 22:41:40 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9775dffc-418c-4a90-8ff7-bd5eb99b2bb9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京对卢比奥制裁缺乏明确性引发中国猜测</title><description>华盛顿——北京方面对于是否会解除此前对美国新任国务卿、对华鹰派马可·卢比奥(Marco Rubio)实施的制裁缺乏明确性，这在中国社交媒体上引发了人们的猜测：卢比奥是否会成为首位能够在其职位上解除制裁的美国外交官。不去中国。在中国最受欢迎的搜索引擎百度上，周二晚上的热门搜索问题是“中国会取消对美国新任国务卿的制裁吗？”  在类似于X的中国微博网站微博上，网友们猜测卢比奥是否会成为第一位无法来华的美国国务卿。  “这家伙已经被禁止进入中国，更不用说访问中国了，”一位微博用户评论道。 “现在的问题是他将如何与中国打交道。”对中国态度强硬的卢比奥周二宣誓就职，他是特朗普第二届政府首位获得参议院批准的内阁成员。他是14年参议员任期内对中国态度最强硬的国会议员之一。  卢比奥提出法案、发表声明，并与对中国的人权记录和在世界各地日益增长的影响力持高度批评的人权组织合作。中国官方媒体的一篇文章曾称他为“美国最激进的反华政客之一”。 2020年一个月之内，中国政府两次制裁卢比奥。第一项是于当年 7 月宣布的，是为了报复美国政府因涉嫌在新疆发生侵犯人权行为而对中国政府部门和四名官员实施制裁的一部分。第二项制裁是在华盛顿制裁 11 名中国和香港官员后于 8 月宣布的。  “我不想偏执，但我开始认为他们不喜欢我，”卢比奥在得知制裁后在推特上讽刺道。  卢比奥在上周的任命听证会上重申了他对中国的立场，声称中国仍然是21世纪美国的“最大威胁”。  “如果我们不改变方向，我们将生活在这样一个世界：从安全到健康，对我们来说每天重要的事情将取决于中国是否允许我们拥有它，”他在听证会上说道。  在中国受到严格审查的互联网上，大多数有关他宣誓就职的评论都是负面的。  在拟议的内阁阵容中，其中包括有争议的候选人，卢比奥脱颖而出，得到两党支持。他获得了 99 票一致确认票。专家表示，卢比奥如何对待中国将在很大程度上取决于唐纳德·特朗普总统。  “卢比奥在中国工作有着悠久的历史。但内阁中的每个人都忠于特朗普。我确实认为特朗普将成为中国问题的最终决策者。”史汀生中心东亚项目联合主任、中国项目主任孙韵对美国之音中文频道表示。 “任何对华政策都将是平衡问题，以实现特朗普所定义的美国国家利益。鹰派观点和友好观点都将成为协议的一部分，”她说。  “保持联系”是必要的 在卢比奥的新角色中，北京处于一个特殊的位置。对于是否解除对他的制裁以允许他访华的问题，中国政府尚未公开发出明确信号。当被问及中国是否会取消制裁时，中国外交部发言人郭家坤周二在例行记者会上表示，“中国将坚定捍卫国家利益。同时，中美两国高层有必要以适当的方式保持联系。”自从社交媒体用户注意到中国政府表面上改变了卢比奥名字的翻译以来，最近关于卢比奥的网上猜测有所发展。  有传言称，北京改变了翻译，以便可以解除对卢比奥的制裁，而不会显得尴尬，因为现在中国可以说制裁是针对与卢比奥不同的人。  但所谓的新译本一点也不新鲜。第一个翻译是卢比奥在中国政府文件和媒体中使用最广泛的翻译。然而，早在2019年，北京的旗舰官方媒体、中国共产党的喉舌《人民日报》就在一篇攻击文章中使用了第二种翻译来提及卢比奥。  中国外交部的文字记录还显示，当 2020 年公布对他的两项制裁时，卢比奥被用了他名字的第三个变体。这一猜测引起了如此多的关注，以至于中国外交部发言人毛宁在周三的新闻发布会上被问及此事。  “我还不知道你提到的情况，”她说。林杨为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-s-lack-of-clarity-about-rubio-sanctions-sparks-speculation-in-china-/7947086.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-s-lack-of-clarity-about-rubio-sanctions-sparks-speculation-in-china-/7947086.html</guid><pubDate> Wed, 22 Jan 2025 19:49:06 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ed24c2fb-2365-42ae-a0e4-85e22e4df945_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普威胁征收关税后，中国为潜在的贸易战做好准备</title><description>台湾台北——在美国总统唐纳德·特朗普威胁最早于 2 月 1 日对中国进口商品征收 10% 关税后，中国正在为潜在的关税做好准备。在周三的例行新闻发布会上，中国外交部发言人毛宁强调，中国致力于捍卫其“国家利益”。 “我们始终相信，贸易战或关税战没有赢家，”她说。特朗普发表上述言论后，中国基准沪深300指数周三下跌0.9%，结束了连续四天的上涨势头。追踪中国股票的香港上市恒生中国企业指数下跌 2%。特朗普表示，他的团队正在考虑对中国进口产品征收 10% 的关税，因为中国一直在“通过墨西哥和加拿大向美国输送芬太尼”，随后北京方面做出了反应。  “我们正在考虑的日期可能是 2 月 1 日，”美国总统周二在白宫告诉记者。特朗普发表此番言论的一天前，他似乎暂缓对中国进口商品征收关税，并于周一指示联邦机构调查美国的贸易赤字和与其他国家的不公平贸易行为。在中国社交媒体上，美国总统的威胁得到了不同的回应。一些网民表示，10%关税之后可能会对中国商品征收一系列关税，而另一些网民则批评特朗普不可预测且与他的决定不一致。  “为什么美国会经历这些麻烦？最终，美国人民将不得不付出代价，因为如果中国不出口商品，美国人民连圣诞树都没有。”中国网民“财富斧头哥”在中国社交媒体上发帖写道。平台微博。一些分析人士表示，最早于2月1日威胁征收关税可能是美国总统迫使中国让步的“谈判策略”。  大西洋理事会全球中国中心非常驻研究员德克斯特·罗伯茨表示，“与特朗普威胁要对墨西哥和加拿大征收25%的关税相比，对中国进口产品征收10%的关税似乎是特朗普对中国采取的宽松政策。”  罗伯茨认为，这一威胁反映出特朗普希望与北京“达成某种协议”。罗伯茨在电话中对美国之音表示：“如果中国做出特朗普认为对他和美国都有利的让步，他很可能不会立即征收这些关税。”  尽管目前尚不清楚美国是否会兑现这一威胁，但一些中国人表示，自去年以来，他们的出口业务已经受到美国可能对中国进口商品征收关税的担忧所影响。  上海一位姓袁的中国冬季服装出口商表示：“甚至在特朗普发表最新言论之前，自从他 11 月赢得大选以来，我们的一些美国客户就已经从我们这里预订了很多商品。”在书面回应中告诉美国之音，出于安全考虑而命名。特朗普就职前，美国企业在2024年最后几个月增加了从中国的采购。中国官方海关数据显示，2024年12月中国企业向美国出口了价值近500亿美元的商品，同比增长10.7% 。为了避开美国的关税，近年来一些中国企业已将生产转移到越南和墨西哥等东南亚或拉丁美洲国家。  “特朗普在第一任期内对中国发动贸易战后，我们的一些美国客户要求我的公司将生产转移到越南，”广州一家消费电子产品制造商的李姓经理说，他要求仅透露自己的最后姓名。在书面回应中告诉美国之音，出于安全考虑而命名。  尽管做了这些准备，专家表示，中国企业仍将难以应对特朗普在第二任期内可能对中国发动的潜在贸易战。  中国独立经济评论员何江兵对美国之音表示：“特朗普已经有对中国发动贸易战的经验，他的政府正在考虑通过对东南亚国家或墨西哥征收关税来针对中国规避美国关税的努力。”电话。  罗伯茨表示，由于中国近年来主要依靠出口来推动经济增长，美国政府征收的潜在关税可能会严重影响中国的经济增长。  他对美国之音表示：“中国的出口部门将受到关税的严重打击，这意味着整个中国经济将受到严重打击。”他表示，这一趋势将对国内消费产生“连锁反应”。  “出口商是雇主，因此他们可能不得不裁员并削减工资。被解雇的人可能会花更少的钱，这将损害中国经济，”罗伯茨补充道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-braces-for-pottial-trade-war-after-trump-threatens-to-impose-tariffs-/7946261.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-braces-for-pottial-trade-war-after-trump-threatens-to-impose-tariffs-/7946261.html</guid><pubDate> Wed, 22 Jan 2025 11:54:05 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/259139d3-2227-4bb8-b82c-22f3712a268f_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度着眼于中国增强海军实力</title><description>印度最近将三艘新军舰纳入其海军，以加大力度对抗中国在印度洋国家日益增长的足迹。安贾娜·帕斯里查 (Anjana Pasricha) 从新德里报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-builds-naval-prowess-with-eye-on-china-/7945921.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-builds-naval-prowess-with-eye-on-china-/7945921.html</guid><pubDate> Wed, 22 Jan 2025 07:53:07 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/36ba1dd8-170f-4e50-bf2d-6e4c03fd4da4_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>