<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 24 日，星期四 20:27:06 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>普京告诉金砖国家领导人，中东正处于全面战争的边缘</title><description>俄罗斯喀山——俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周四对金砖国家领导人表示，以色列和伊朗之间的紧张局势急剧升级后，中东正处于全面战争的边缘，尽管克里姆林宫领导人也面临着结束战争的呼声。乌克兰。中国国家主席习近平、印度总理纳伦德拉·莫迪和土耳其总统塔伊普·埃尔多安等 20 多位领导人出席的金砖国家峰会显示了俄罗斯关系超越西方世界的深度。在俄罗斯城市喀山举行的峰会上，许多讨论都集中在乌克兰战争和中东暴力上，尽管没有迹象表明将采取任何具体措施来结束这两场冲突。 “以色列和伊朗之间的对抗程度急剧加剧。这一切就像连锁反应，使整个中东处于全面战争的边缘，”坐在中国国家主席习近平旁边的普京说。习近平在普京之后发表讲话，表示中国希望政治解决乌克兰问题，并建议北京和巴西利亚的共同努力提供最好的和平机会。习近平表示：“我们要努力推动局势早日降温，为政治解决铺平道路。”在中东问题上，习近平表示，加沙应全面停火，黎巴嫩应停止战事蔓延，回归以色列和巴勒斯坦建国的两国解决方案。战火伊朗总统马苏德·佩泽什基安批评国际组织，特别是联合国未能结束冲突。佩泽什基安表示：“战火继续在加沙地带和黎巴嫩城市肆虐，而国际机构，特别是作为国际和平与安全推动者的联合国安理会，缺乏必要的有效性来扑灭这场危机的火焰。”金砖国家。普京表示，除非巴勒斯坦人获得自己的国家，否则他们将感受到“历史不公正”的负担，该地区将继续处于“永久危机的气氛中，大规模暴力事件不可避免地再次发生”。金砖国家领导人在峰会宣言中呼吁在1967年边界内建立一个主权、独立、有生存能力的巴勒斯坦国。巴勒斯坦总统阿巴斯出席了峰会。在周四的一次金砖国家+会议上，印度外交部长苏杰生（Subrahmanyam Jaishankar）代替莫迪旁听，莫迪也错过了一张合影。巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦表示，由于头部受伤，他无法前往俄罗斯。习近平表示，中国与印度共同购买了俄罗斯约90%的石油，支持更多南方国家以各种形式加入金砖国家集团。因参加俄罗斯会议而受到基辅批评的联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯表示，加沙、黎巴嫩、苏丹和乌克兰需要和平。 “我们需要乌克兰的和平，”古特雷斯在普京主持的金砖国家+会议上表示。 “符合《联合国宪章》、国际法和联合国大会决议的公正和平。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/putin-tells-brics-leaders-that-middle-east-on-brink-of-full-scale-war/7838163.html<guid> https://www.voanews.com/a/putin-tells-brics-leaders-that-middle-east-on-brink-of-full-scale-war/7838163.html</guid><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 18:04:28 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/694a5952-5d89-45c1-a7d6-f268d0411226_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度和中国采取行动稳定关系，但不信任依然存在</title><description>印度和中国领导人周三在金砖国家峰会期间举行双边会晤，预计将为改善四年前因边境对峙而受损的政治和经济关系铺平道路。分析人士表示，印度挥之不去的不信任可能会阻碍两国关系的快速正常化。安贾娜·帕斯里查 (Anjana Pasricha) 从新德里收到了一份报告。</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-china-move-to-stabilize-ties-but-mistrust-lingers/7837570.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-china-move-to-stabilize-ties-but-mistrust-lingers/7837570.html</guid><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 10:52:18 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d6de77d6-3ecd-4e9c-ba62-5940253ebf54_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印尼称中国船只在扰乱能源调查后两次被驱离</title><description>印度尼西亚雅加达——印度尼西亚海事安全机构周四表示，一艘中国海警船在最初扰乱了国有能源公司印尼国家石油公司在南海的勘测后，本周第二次被赶出印度尼西亚水域。虽然中国海警船多次出现在印度尼西亚专属经济区，但最近的一次事件发生在普拉博沃·苏比安托就任印度尼西亚总统几天后。中国通过其地图上的“九段线”宣称对几乎整个南海拥有主权，该线切入了马来西亚、文莱、菲律宾、印度尼西亚和越南的专属经济区。海牙常设仲裁法院于 2016 年表示，中国的主张没有国际法依据，但北京不承认这一裁决。事件发生在印度尼西亚纳土纳群岛附近，距离中国海南岛约1500公里。确切位置尚不清楚。印度尼西亚海事安全机构巴卡姆拉在一份声明中表示，中国船只周一坚称该地区属于中国管辖。中国外交部没有立即回应置评请求。该机构周一表示：“巴卡姆拉将继续巡逻并密切监测北纳土纳水域，以确保地震数据收集不会干扰印度尼西亚的主权。”周四，据称这艘中国船只返回，但遭到拦截并再次被赶出。它没有提供该船正在做什么的详细信息。中国通过部署在南海各地的海岸警卫队舰队宣示其主权主张，其中一些船只被邻国指控具有侵略性行为并试图扰乱能源和渔业活动。中国通常表示，其海岸警卫队合法运作，以阻止对其海域的领土侵犯。 2021 年，印度尼西亚和中国的船只在纳土纳海一直在进行油井评估的潜水石油钻井平台附近互相跟踪了数月。中国当时敦促印度尼西亚停止在其领土上进行钻探。最新事件发生之际，印度尼西亚新任国防部长沙弗里·沙姆苏丁周四会见了中国驻雅加达大使。国防部在一份声明中表示，沙弗里预计将加强与中国的防务合作，包括联合演习。它没有提及本周的海上事件。</description><link/> https://www.voanews.com/a/indonesia-says-chinese-vessel-twice-driven-away-after-disrupting-energy-survey/7836971.html<guid> https://www.voanews.com/a/indonesia-says-chinese-vessel-twice-driven-away-after-disrupting-energy-survey/7836971.html</guid><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 05:51:27 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b382ed9b-b6db-4bb2-95b0-f769617cdbe1_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新证据显示中国、俄罗斯和伊朗针对美国大选</title><description>华盛顿——有新证据表明，中国、伊朗和俄罗斯正在积极扩大影响美国选民的努力，从而有可能影响即将到来的美国大选结果。周三发布的两份威胁情报报告，一份来自软件巨头微软，另一份来自网络安全公司 Recorded Future，详细介绍了与每个国家相关的网络参与者不断增长的活动——所有这些报告都旨在在选民投票前不到两周的时间内影响美国公众的看法。据微软称，最大的变化来自研究人员称为 Spamouflage 或 Taizi Flood 的与中国有联系的演员。微软表示：“中国的影响力行动最近出现了新的转变，将焦点转向了几名下选的候选人和国会议员。”并指出，从 9 月份开始，中国已经针对至少四名著名的共和党议员，他们都是众所周知的批评者北京政府。最近，与中国相关的账户针对德克萨斯州共和党人迈克尔·麦考尔，指责众议院外交事务委员会主席“滥用权力谋取私利”。微软表示，上个月末，其他 Spamouflage 开始追捕田纳西州共和党参议员玛莎·布莱克本 (Marsha Blackburn)。本月早些时候，同样的努力开始在 11 月 5 日的选举中宣传布莱克本的对手。其他目标包括阿拉巴马州共和党众议员巴里·摩尔（Barry Moore）和参议院情报委员会副主席、共和党人马可·卢比奥（Marco Rubio），前者因内容批评其支持以色列而受到批评，后者被指控腐败。中国驻华盛顿大使馆否认了微软报告中的指控。 “总统选举是美国的内政，”中国大使馆发言人刘鹏宇周三对美国之音表示，呼应了中国此前的否认。他补充说：“此类指控充满了对中国的恶意猜测，中方对此坚决反对。”然而，美国立法者表示，他们对恶意活动的增加并不感到惊讶。 “中国共产党不能容忍任何人支持他们所压迫的人并为他们所压迫的人发声；他们的反应是制裁和攻击，”麦考尔在给美国之音的一份声明中说。 “当中共这个侵犯人权的头号人物、言论自由的审查者、自己人民的压迫者——对我的工作提出质疑时，我认为这是一种荣誉勋章，”他说。参议院情报委员会共和党领袖卢比奥呼吁“非常认真地对待”中国的影响力努力。 “中国变得越来越咄咄逼人，”卢比奥在给美国之音的一份声明中说。 “中国的目标是在关键问题上影响美国的舆论，并针对特定候选人，特别是那些他们认为反华的候选人。”威胁不断增加 微软和 Recorded Future 的报告警告说，北京并不孤单。具体而言，报告警告称，与俄罗斯有关的网络攻击者（研究人员将其称为“Storm-1679”或“超载行动”）在过去一个半月里加快了行动步伐，并显示出更多影响力行动正在进行的迹象。 Recorded Future 报告称：“超载行动很可能会加强其活动。” Recorded Future 表示，俄罗斯最近的许多努力都试图激起人们对 LGBTQ+ 群体的愤怒，“利用虚假信息来延续对变性人、感知行为问题、性别转变和重新分配手术以及药物治疗的歧视性信念。”报告称，其他影响力行动正在利用人工智能生成的画外音来模仿美国广播记者的风格。微软表示，俄罗斯网络攻击者还找到了通过将大部分内容从 Telegram 社交媒体平台转移到 X 来吸引更多美国选民的方法。“发布到 X 的 Storm-1679 视频获得了更高水平的参与度，”微软表示。微软研究人员还警告说，有迹象表明伊朗也在加大干预选举的力度。微软的报告称，在不到两周前的一个例子中，“一个由伊朗运营的网络人物开始冒充美国人，并呼吁美国人抵制选举，因为两位候选人都支持以色列的军事行动。”与中国一样，俄罗斯和伊朗一再否认参与干预美国大选的活动。但微软和 Recorded Future 的新发现与美国情报官员的评估一致。周二发布的一份解密评估报告称，“外国行为者——特别是俄罗斯、伊朗和中国——仍然一意孤行地煽动分裂言论，以分裂美国人，并破坏美国人对符合他们利益的美国民主制度的信心。”国家情报总监办公室。美国情报官员此前曾表示，俄罗斯一直在努力提高前总统、现任共和党候选人唐纳德·特朗普的当选机会，而伊朗则一直在努力损害特朗普的连任竞选，转而支持民主党总统候选人、副总统卡马拉·哈里斯的竞选活动。尽管没有证据表明中国试图影响美国总统竞选，但情报官员表示，北京一直将精力集中在那些被认为推行有损北京利益的政策的国会、州和地方候选人身上。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-evidence-china-Russia-and-iran-targeting-us-elections/7836957.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-evidence-china-Russia-and-iran-targeting-us-elections/7836957.html</guid><pubDate> Thu, 24 Oct 2024 05:08:40 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>伊朗</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2d9cf36b-cf32-414b-9e61-8700a0f6033b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，中国航天计划凸显了对太空探索的承诺</title><description>中国官员最近发布了一项为期25年的太空探索计划，其中详细列出了5大科学主题和17个科学突破的优先领域，其目标只有一个：到2050年使中国成为太空领域的世界领先者，并在几十年内成为美国在太空领域的主要竞争对手来。上周，中国科学院、国家航天局、中国载人航天工程局联合发布了2024年至2050年的太空探索计划。其中包括寻找外星生命，探索火星、金星、木星，派遣航天员到2025年登上月球并建立国际月球研究站。战略与国际研究中心航空航天安全项目副主任克莱顿·斯沃普表示，该计划强调了中国的长期承诺，并回答了一些悬而未决的问题。 “我认为很多专家都想知道，鉴于中国经济存在很多不确定性，中国是否会继续投资太空，特别是科学和探索……但这表明他们做出了承诺，”斯沃普说。他补充说，该计划强化了“真正着眼于长期而非短期的太空科学和探索的承诺”。该计划概述了北京的目标，即在2030年之前将宇航员送上月球，从火星获取并取回第一批样本，并在未来几年内成功完成木星系统的任务。它还概述了三个发展阶段，每个阶段都有太空探索和关键科学发现方面的具体目标。分析人士表示，这项广泛的计划不仅表明北京可以在高科技行业与美国竞争，而且也是增强民族自豪感的一种方式。 “太空尤其具有巨大的公众意识和公众自豪感，”退休高级情报官员、华盛顿智库大西洋理事会高级研究员尼古拉斯·埃夫蒂亚德斯 (Nicholas Eftimiades) 表示。 “它鼓舞了中国人民，让他们有强烈的民族主义和优越感，这就是北京政府的主要关注点。”  斯沃普表示同意。 “我认为（中国的长期太空计划）从国家威望和荣誉的角度体现了中国的利益和愿望，真正表明它是国际舞台上与美国并驾齐驱的参与者，”他说。墨卡托中国研究中心高级分析师安东尼娅·哈迈迪在一封电子邮件回复中对美国之音表示，“中国的太空关注可以追溯到 1960 年”，并且“中国在实现自己的目标和时间表方面也非常成功。 ”近年来，中国成功实施了多次空间科学任务，包括嫦娥四号、嫦娥五号、嫦娥五号等，嫦娥四号是世界上首次在月球背面软着陆和巡视，嫦娥五号是从月球背面返回样本的任务。首次月球返回北京，以及中国航天器在火星上留下印记的天问一号太空任务。  此外，除了这些太空任务外，北京还实施了多项旨在增加与太空相关的科学发现的计划，特别是通过发射几颗太空卫星。 2011年以来，中国研制并发射了暗物质粒子探测器、空间量子实验、先进天基太阳观测站、爱因斯坦探测器等科学卫星。斯沃普表示，虽然中国在太空探索和科学发现方面不断取得进展，但要赶上美国还有很长的路要走。 “无可否认，中国是当今世界第二大太空强国，仅次于美国，”他说。 “迄今为止，在许多衡量标准和指标上，美国仍然是最重要的，包括科学和探索领域。”埃夫蒂亚德斯表示，美国在太空竞赛中保持领先地位的一个关键原因是华盛顿私营商业航天公司的成功。  “美国私营企业已经领先于中国，”埃夫蒂米德斯说。 “没有任何类型的工业控制、工业计划。事实上，国会和政府完全回避这一点。”埃夫蒂亚德斯表示，与美国不同，中国的大型航天实体通常是国有的，例如中国航天集团公司。他补充说，中国航天实体国有的优势之一是中国政府有能力“引导其行业实现特定目标”。与此同时，官僚机构介入国有企业会导致“尖端技术”减少。今年，中国的重点是通过进行更多的轨道发射来增强其相对于美国的太空存在。据国有的中国航天科技集团公司称，北京计划今年进行 100 次轨道发射，其中 70 次。不过，截至10月15日，中国已完成48次轨道发射。上周，SpaceX 宣布已发射今年的第 100 枚火箭，并在几个小时后再次升空。这家私营公司今年的目标是发射 148 架。今年早些时候，美国国防部实施了第一个商业太空一体化战略，该战略概述了国防部为采用私营部门生产的技术并将其用于美国国家安全目的而做出的努力。在一份与美国战略计划相关的声明中，国防部解释了其与以创新和可扩展生产而闻名的私营和商业航天公司密切合作的战略。声明称，官员们表示，“该战略的前提是商业航天部门的创新能力、可扩展的生产和快速的技术更新速度为增强国防部太空能力的弹性和加强威慑提供了途径。”斯沃普说，许多空间技术都有军事用途。  “在太空中完成的许多事情都具有双重用途，因此[太空技术]可能主要用于科学目的，但也可用于设计、建造和测试某种类型的武器技术，”斯沃普说。赫迈迪表示，中国最新的太空计划因其所没有的东西而脱颖而出。 “对我来说，中国最新太空计划最有趣、最引人注目的部分是对基础科学的狭隘关注，而不是军事目标，”她在一封电子邮件中告诉美国之音。 “不过，我们从开源研究中得知，中国在军事太空发展方面也非常积极。” “该计划只包含中国太空规划的一部分，即不太可能具有直接军事用途的部分，而没有提及其他具有直接军事用途的任务，例如其近地轨道互联网计划，”赫迈迪解释道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-space-plan-highlights-commitment-to-space-exploration-analysts-say/7836873.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-space-plan-highlights-commitment-to-space-exploration-analysts-say/7836873.html</guid><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 22:55:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（迈克尔·巴图林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/72c710d3-4fdb-418a-a0d7-8343ba05c3f1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国支持俄罗斯提出的金砖国家支付系统</title><description>华盛顿——周三，金砖国家成员在俄罗斯城市喀山举行的峰会上通过了一项联合声明，呼吁建立一个基于本国货币的独立支付系统，此举是为了回应他们认为的非法制裁。损害全球经济。占全球经济约35%的金砖国家发表《喀山宣言》，呼吁“消除”“违反国际法的单边经济制裁和二级制裁”。金砖国家成员包括最初的五个国家——巴西、俄罗斯、印度、中国和南非——今年随着埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国等几个国家的加入，金砖国家成员规模不断扩大。金砖国家成员对“单边强制性”制裁对世界经济产生“破坏性影响”表示担忧，同意研究“建立独立的跨境结算和托管基础设施，金砖国家清算”。在支持“包容性跨境支付工具”时，他们鼓励“金砖国家及其贸易伙伴之间的金融交易中使用当地货币”。哥伦比亚大学高级研究学者、即将出版的《瓶颈：经济战争时代的美国力量》一书的作者爱德华·菲什曼表示，“金砖国家终于找到了一个统一的使命：规避美国的金融主导地位。” “对于受到美国制裁的金砖国家，即俄罗斯和伊朗来说，这项任务已经是国家的首要任务，”他说。 “中国等其他国家认为这是一种避免未来潜在制裁的便捷方式。”菲什曼表示，美国应该“认真对待金砖国家的举措，并采取行动进一步巩固美元的优势”，因为它们“很可能在未来十年取得成果”，尽管“这些举措中的任何一项都不太可能削弱美元的全球地位”在不久的将来发挥作用。”规避美元 中国国家主席习近平在周三的峰会上发表讲话时表示，“国际金融架构的改革”“刻不容缓”，他呼吁金砖国家之间金融基础设施的“互联互通”和扩大新的金融体系。开发银行（NDB）。新开发银行由最初的五个金砖国家成员于2015年成立，总部位于上海，是世界银行和国际货币基金组织的替代金融机构。英国皇家三军研究所金融与安全中心创始主任汤姆·基廷格表示，中国将倾向于加入俄罗斯倡导的新金融体系。他表示，北京的原因有两个：“影响其设计以确保其能够受益”和“增强其制衡美国主导的历史上单极金融体系的愿望”。然而，基廷格补充说，新的基础设施将无法轻易复制许多其他现有双边和多边支付系统所经历的“美元的稳定性、流动性和可兑换性”。美国之音询问中国驻华盛顿大使馆是否以及为何有兴趣加入和使用拟议的金砖国家金融体系，但没有得到答复。中国官方媒体《环球时报》10 月 17 日援引未透露姓名的专家的话称，替代支付系统“可能有助于减少对美元的过度依赖”。逃避制裁 金砖国家增加本币使用的努力被视为挑战以美元为主导的全球金融体系，美元占所有货币交易的90%和国际支付的一半以上。在峰会上，俄罗斯总统普京表示，“美元正在被用作武器”。他还表示，增加使用金砖国家货币进行交易将“最大限度地降低地缘政治风险”。周二在峰会上与普京会面时，新开发银行行长迪尔玛·罗塞夫表示，该行致力于以南半球国家的本国货币为其提供融资。据俄罗斯通讯社塔斯社周三报道，俄罗斯国家开发公司和投资公司 VER.RF 与中国和南非签署了扩大本国货币信贷额度的协议。 BRICS Clear是俄罗斯在峰会前提出的，旨在确保增加本国货币流通的国际支付和存款平台。俄罗斯财政部、央行和咨询公司 Yakov and Partners 于 10 月初发布了一份文件，提议将 BRICS Clear 作为一个平台，利用“独立于第三方影响”的国家存管系统。同样是在峰会之前，10 月 17 日至 18 日在莫斯科举行的金砖国家商业论坛上推出了一种名为 BRICS Pay 的新跨境支付系统。美国行动论坛周二发布的一份声明，援引了雅各布·延森 (Jacob Jensen) 的分析。该智库的数据分析师表示，有人担心 BRICS Pay 将允许参与国“通过用区块链技术和 SWIFT 金融支付系统的替代方案来取代美元，从而规避美元作为支付中介的作用。” 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰后不久，几家俄罗斯银行被禁止使用 SWIFT 消息系统，该系统促进全球金融转账。据俄罗斯塔斯社报道，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周三表示，金砖国家并未试图创建一个系统来替代 SWIFT 。多年来为美国政府提供制裁建议的哈德逊研究所高级研究员戴维·阿舍尔表示，尽管金砖国家做出了努力，但使用 BRICS Pay 等替代系统的国家都无法免受制裁，因为这种支付系统可能会受到制裁。逃避计划。阿舍尔表示，最终，本国货币和数字货币将在位于香港的清算所自动转账系统兑换成美元，他认为这应该受到制裁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-backs-Russia-propose-brics- payment-system-/7836865.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-backs-Russia-propose-brics- payment-system-/7836865.html</guid><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 22:19:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4e00e076-7555-4b35-abfd-1d9971997ffb_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>