<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 11 日，星期日 12:06:26 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国战机飞越台湾海峡</title><description>台湾国防部周日表示，十架中国空军飞机越过台湾海峡中线。海峡通常被视为台湾与中国大陆之间的非官方边界。该部还表示，四艘中国船只周日进行了战斗巡逻。台湾部署了自己的飞机和船只以响应中国的举动。这标志着中国在不到一周的时间里第二次加强围绕台湾的军事活动。周四，台湾报道说，有 37 架中国军用飞机飞入中国的防空区。台湾是民主治理的，但中国声称它是中国领土。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-warplane-cross-taiwan-strait-/7132073.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-warplane-cross-taiwan-strait-/7132073.html</guid><pubDate> Sun, 11 Jun 2023 04:54:36 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/123C11C4-1E90-4CC6-93ED-CAE4E23113CD_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>南非总统向习近平介绍非洲俄乌和平计划</title><description>南非总统西里尔·拉马福萨周六表示，南非总统西里尔·拉马福萨已向中国国家主席习近平通报了非洲领导人即将访问俄罗斯和乌克兰以结束敌对行动的情况。中国国家广播电台报道称，两位领导人周五通了电话。南非总统在一份声明中表示，拉马福萨告诉习近平，他注意到中国提出的和平计划，并确认非洲领导人支持旨在和平解决冲突的倡议。 “习近平主席赞扬非洲大陆的倡议，并承认冲突对非洲人民生活和粮食安全的影响，”主席声明说。随着战争导致数百万人流离失所、推高食品价格并削弱世界繁荣，各国首都纷纷提出各种结束战争的和平建议。上个月，乌克兰总统沃洛德米尔·泽伦斯基 (Volodymyr Zelenskyy) 大力争取拉拢全球南方，该术语用于拉丁美洲、非洲和亚洲地区，以回应其一些成员国的和平举措。乌克兰对任何和平协议的明确立场是，所有俄罗斯军队都必须撤出其领土。 5月16日，拉马福萨公布了非洲和平计划，具体内容尚未公开。和平计划也得到塞内加尔、乌干达、埃及、刚果共和国和赞比亚领导人的支持。在周五的通话中，拉马福萨和习近平还讨论了将于 8 月由南非主办的新兴经济体巴西、俄罗斯、印度、中国和南非（金砖国家）峰会。南非表示，如果俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 出席金砖国家峰会，南非正在考虑采取法律措施。国际刑事法院已就俄罗斯入侵乌克兰向普京发出逮捕令，如果普京出席约翰内斯堡峰会，南非作为国际刑事法院成员将被要求逮捕他。</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-africa-president-briefs-xi-on-african-russia-ukraine-peace-plan-/7131600.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-africa-president-briefs-xi-on-african-russia-ukraine-peace-plan-/7131600.html</guid><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 12:52:41 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/F63B7E45-C474-48F1-95C7-22937556CEBF_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾武装部队举行海岸演习</title><description>在台湾武装部队星期六举行演习时，在南部城市高雄举行的人质危机期间，巡逻艇盘旋，军官用绳索从直升机上下来。面对来自中国日益增加的军事和政治压力，该岛经常举行军事演习，包括几乎每天都有中国战机侵入其防空区。北京声称自治、民主的台湾是其领土，并发誓总有一天要夺回它——必要时使用武力。星期六在高雄港，海岸警卫队、军队、警察和空降部队模拟人质情况，伴随着动作电影音乐和对“袭击”的持续叙述。 “这里是（台湾）海警！马上熄火！”播音员喊道。 “我们要登船检查你们的船！”较小的巡逻艇包围了这艘船，而一架直升机在头顶盘旋。军官们设法“秘密地”登上这艘船，他们向黄衣劫持者开火——而不是实弹。彩排结束时，军官们向在码头挥手致意的蔡英文总统敬礼。蔡英文在简短的讲话中说：“参加今天演习的每个人都是我们国家的前线捍卫者。我想再次强调，我们必须加强自己才能确保台海和平。” “我们越团结，我们就越安全；台湾越安全，世界就越安全。”自拒绝台湾是中国一部分的蔡英文于 2016 年上台以来，北京船只战机对该岛的入侵有所增加。 4 月，北京进行了为期三天的模拟封锁台湾的军事演习，以回应美国共和党众议院议长凯文麦卡锡在加利福尼亚会见蔡英文。去年八月，中国在台湾领海附近举行了为期四天的实弹演习——其中一些演习就在高雄海岸附近进行。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-armed-forces-hold-coastal-drills-/7131367.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-armed-forces-hold-coastal-drills-/7131367.html</guid><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 05:20:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-d029-08db6993bee0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 6 月 2-9 日</title><description>自 2013 年以来在印度被拘留的维吾尔兄弟面临驱逐威胁 三名维吾尔兄弟逃离中国新疆地区的迫害，在没有适当证件的情况下进入印度，并根据《公共安全法》受到指控。倡导者呼吁释放他们，敦促印度政府给予保护并考虑他们的临时庇护申请。维吾尔族学生因在微信上分享抗议视频而被判刑 维吾尔族学生卡米尔·瓦伊特 (Kamile Wayit) 因在微信上发布抗议封锁措施的视频而在中国被判“宣扬极端主义”罪。 Wayit 于 12 月在新疆被拘留，并于 3 月被判刑，可能面临最高 5 年的监禁。人权组织批评国家基于其种族任意拘留维吾尔人，并以 Wayit 的案例为例。维吾尔族学生因在新疆使用 VPN 被判入狱 13 年 维吾尔族大学生迈赫穆特·麦提明 (Mehmut Memtimin) 自 2017 年被捕以来一直在中国新疆地区服刑 13 年。他的罪行是使用 VPN 访问“非法信息”，这被认为是对国家安全的威胁。 Memtimin 是新疆大学计算机科学专业的学生，​​被关押在该地区 Maralbeshi 县的 Tumshuq 监狱。尽管 VPN 在中国广泛使用，但逮捕和严厉处罚并不常见。中国政府可能利用维吾尔旅游视频博客进行宣传 在中国社交媒体平台上流传的维吾尔旅游视频博客被怀疑是中国政府宣传活动的一部分。尽管维吾尔人受到严格的旅行限制，但这些视频旨在营造一种对新疆自由和正常的错误印象。这些视频发布在快手等中国社交媒体平台上，显示一些维吾尔人在行动受限的情况下记录他们的旅行。专家认为，维吾尔人在未经官方批准的情况下出国旅行的可能性很小。据一些维权人士称，这场运动背后的动机是淡化中国对维吾尔人的侵犯人权行为，并转移人们对正在进行的种族灭绝指控的注意力。维吾尔制帽匠和妻子死于新疆监狱 一名维吾尔制帽匠和他的妻子于 2017 年因“非法”宗教活动被捕，在服刑 10 年期间死于吐木舒克监狱。据自由亚洲电台报道，该监狱因在 2017 年镇压期间拘留维吾尔人而臭名昭著，秘密将囚犯的尸体交给他们的家人。一个维吾尔人逃离中国和泰国监狱的勇敢之旅 十年前，在中国的维吾尔人为了摆脱压迫，走上了危险的“走私之路”，到土耳其等国家寻求安全。哈希姆·穆罕默德 (Hashim Mohammed) 被关押在泰国拘留中心的个人故事，以及他通过牢房墙上的洞大胆逃脱的个人经历，代表了许多维吾尔人冒着生命危险争取自由的经历。他的叙述强调了拘留所面临的挑战和严峻的现实，强调了仍然被困在泰国和其他国家的人迫切需要援助和支持。美国因维吾尔族人权问题对另外两家中国公司实施进口禁令 由于涉嫌侵犯中国维吾尔人的人权，美国已禁止从 Ninestar Corp. 和新疆中泰化工公司进口产品。这一行动是根据美国《维吾尔强迫劳动保护法》采取的，该法案禁止进口在新疆生产或涉及强迫劳动的上市公司生产的产品。该名单现在包括 22 家公司，并且对价值超过 13 亿美元的商品进行了强迫劳动检查。 Ninestar 和新疆中泰化工因剥削新疆受迫害的维吾尔人的强迫劳动而被列入名单。美国立法者提出维吾尔种族灭绝问责和制裁法案 (UGASA) 上周，参议员马可·卢比奥 (Marco Rubio) 和杰夫·默克利 (Jeff Merkley) 提出了维吾尔种族灭绝问责和制裁法案 (UGASA)，作为对中国共产党 (CCP) 在新疆持续实施的暴行的重大回应.该综合法案以先前的立法为基础，旨在加强对参与美国指定的种族灭绝的中国官员的制裁和签证禁令。它强调扩大制裁，拒绝那些参与强制堕胎或绝育的人入境，为维吾尔族和突厥族群提供支持，并帮助种族灭绝的受害者。 UGASA 还旨在打击中共宣传，对某些美国政府机构合同施加限制，并强制披露有关新疆活动的信息。维吾尔族权利团体对该法案表示欢迎，认为这是朝着问责迈出的关键一步，而中国大使馆发言人则批评它是恶意立法。该法案还强调需要支持维护维吾尔文化和维吾尔侨民的复原力。新闻简讯 近日，阿盟代表团访问新疆，赞扬中国在该地区的政策，引发争议，被认为是对中国对待新疆维吾尔族和其他穆斯林少数民族的“背叛”和“洗白”，被美国和一些西方国家列为种​​族灭绝。中国政府否认这些指控。批评人士认为，阿盟代表团对中国政策的支持与联合国人权办公室的调查结果相矛盾，联合国人权办公室强调新疆存在严重的侵犯人权行为。代表团的访问被视为中国掩盖虐待维吾尔族和其他穆斯林少数民族的宣传努力的一部分。一些专家将代表团的支持归因于他们国家与中国之间的经济和外交关系，这使得他们很难在人权和民主问题上采取更强硬的立场。引述：“今天，中国使阿拉伯世界和穆斯林地区的许多国家在经济和外交上都依赖它，”总部位于华盛顿的维吾尔研究中心主任阿卜杜勒哈金·伊德里斯 (Abdulhakim Idris) 说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-june-2-9-2023/7131299.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-june-2-9-2023/7131299.html</guid><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 03:08:05 -0400</pubDate><category>维吾尔人</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Kasim Kashgar) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b918-08db69572e02_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>阿盟访问中国新疆地区，拒绝对维吾尔人进行种族灭绝</title><description>中国正在利用阿拉伯联盟代表团最近对新疆的访问来强调它所说的支持其在该地区的政策。然而，专家们表示，据报道，北京从参加此次访问的外交官和官员那里得到的赞扬只不过是“中国宣传”和企图粉饰那里的侵犯人权行为。中国对新疆维吾尔族和其他穆斯林少数民族的待遇是国际社会关注的一个主要问题。西方国家提出了强迫劳动、宗教迫害的指控，包括美国在内的一些国家将新疆发生的事情归类为种族灭绝，北京否认了这一指控。官方媒体报道和中国官员关于代表团访问的评论将此行描述为对所谓的西方“种族灭绝指控”的彻底拒绝。中国外交部发言人汪文斌表示，在5月30日至6月2日访问新疆期间，阿盟代表团成员对中国在新疆所做的努力表示赞赏，并称赞该地区的发展稳定。 “此行期间，代表团先后去了乌鲁木齐和喀什，参观了当地的清真寺、伊斯兰教研究机构、当地企业、老城区和反恐和去极端化展览，与当地民众一起在清真寺祈祷，亲身体验了他们的信仰。幸福的生活，”王在本周早些时候在北京举行的新闻发布会上说。 “阿拉伯国家赞赏新疆穆斯林和其他少数民族人民受到的关心，表示坚定支持中国促进新疆发展和稳定的努力。”王毅表示，阿拉伯国家在新疆问题上一贯持公正立场。 “阿盟代表团在新疆的亲眼所见再次表明，真相永远占上风，那些想借涉疆问题抹黑中国的人不会得逞，”王说。阿拉伯联盟成立于 1945 年，是一个由 22 个阿拉伯国家组成的联盟，旨在加强对共同利益的协调。它的章程提倡合作、放弃暴力和调解争端，但缺乏执行机制。批评人士指出，阿盟代表团对中国政策的明显支持与联合国人权办公室的调查结果和结论不一致，后者凸显了新疆严重的侵犯人权行为。总部位于华盛顿的共产主义受难者纪念基金会中国研究部高级研究员兼主任阿德里安·曾茨 (Adrian Zenz) 在推特上发帖称，这次访问是“可怕的背叛”。去年，联合国人权办公室发布了对新疆人权状况的评估，认为中国针对维吾尔族和其他少数民族的行为可能构成反人类罪。评估强调了新疆发生的各种侵犯人权行为，包括任意拘留、强迫劳动、文化同化、监视以及限制宗教和语言自由。总部位于华盛顿的维吾尔研究中心主任阿卜杜勒哈金·伊德里斯表示，阿盟代表团的访问和对中国在新疆行动的支持是中国掩盖其虐待维吾尔人和其他穆斯林少数民族的宣传活动的一部分。 “这次访问是中共政权向世界舆论隐瞒东突厥斯坦维吾尔族种族灭绝的宣传努力的最后一个例子，”伊德里斯在一封电子邮件中告诉美国之音，他使用的名字是东突厥斯坦，这是维吾尔人对该地区的首选名称。中国媒体新华社和环球时报报道说，代表团访问新疆与西方媒体的描述相矛盾。中方报道称，阿盟代表团赞扬中国在新疆维护人权的成就，特别强调中国在该地区的“反恐”努力。一行人走访新疆多地后表示，新疆与西方媒体所描绘的完全不一样，和谐稳定，经济快速发展，文化繁荣多彩，居民安居乐业。和满足，”新华社说。这次访问主要引起了中国官方媒体的关注，例如中国日报、中央电视台、新华社和环球时报。中国大使馆和外交官在推特上分享了这些报道的节选。阿盟没有在其网站或社交媒体平台上提及这次访问。然而，伊德里斯表示，代表团的声明应该在他们国家与中国之间的经济和外交关系的背景下加以考虑。 “今天，中国使阿拉伯世界和穆斯林地区的许多国家在经济和外交上都依赖它，”伊德里斯说。由于经济上对中国的依赖，这些国家无法在人权和民主方面做出预期的反应。相反，他们赞成中国政府提供的解释，他补充说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/arab-league-visits-china-s-xinjiang-region-rejects-uyghur-genocide/7131285.html<guid> https://www.voanews.com/a/arab-league-visits-china-s-xinjiang-region-rejects-uyghur-genocide/7131285.html</guid><pubDate> Sat, 10 Jun 2023 03:07:38 -0400</pubDate><category>维吾尔人</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Kasim Kashgar) </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/F88CF9F0-C6C7-4DDD-B332-EEC5111CEA24_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>加拿大调查员调查中国涉嫌干预选举以退出</title><description>周五，加拿大总理贾斯汀·特鲁多 (Justin Trudeau) 任命一名调查中国涉嫌干预选举的特别调查员表示，他将辞职，理由是他的任命和工作遭到广泛反对。 81 岁的大卫·约翰斯顿 (David Johnston) 表示，他将在 6 月底前离职，或者在他提交一份简短的最终报告后立即离职。上个月，他表示特鲁多政府没有忽视中国干预的证据，并建议不要进行官方公开调查。在媒体根据泄露的情报报道称北京试图影响选举和政策后，约翰斯顿于 3 月被任命。中国否认有任何干涉。上个月，议会下议院下议院批准了一项要求约翰斯顿辞职的非约束性动议。一些批评者说他忽视了一个真正的选举问题，而其他人则指出他与特鲁多的长期友谊，认为这次任命是个错误。约翰斯顿在给特鲁多的信中说：“我的目标是帮助建立对我们民主制度的信任。我得出的结论是，鉴于围绕我的任命和工作的高度党派气氛，我的领导产生了相反的效果。”作为回应，政府部长多米尼克·勒布朗 (Dominic LeBlanc) 对约翰斯顿表示感谢，并表示对他的职位和工作的攻击是没有根据的，也是不可接受的。勒布朗在一份声明中表示，他将就如何继续调查外国选举干预以及谁最适合领导这项工作咨询专家。在约翰斯顿被任命后，三名反对派议员表示，加拿大间谍机构告诉他们，他们一直是中国干涉的目标。上个月，特鲁多政府驱逐了一名中国官员，此前发现他曾寻求有关其中一名立法者家人的信息。 2018 年底，加拿大警方拘留了一名中国电信高管，中加关系因此变得冰冷。不久之后，北京以间谍罪名逮捕了两名加拿大人。三人均于 2021 年获释。</description><link/> https://www.voanews.com/a/canadian-investigator-probing-alleged-election-meddling-by-china-to-quit-/7131287.html<guid> https://www.voanews.com/a/canadian-investigator-probing-alleged-election-meddling-by-china-to-quit-/7131287.html</guid><pubDate> Fri, 09 Jun 2023 21:24:58 -0400</pubDate><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a0f6-08db6950f752_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>