<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 19 日星期二 03:59:06 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国监管机构将终身禁止恒大董事长进入证券市场</title><description>北京——房地产巨头恒大集团的一家子公司周一表示，中国监管机构将终身禁止其董事长进入证券市场，并补充说这家陷入困境的公司将被处以巨额罚款。该公司的旗舰子公司恒大地产在向深圳证券交易所提交的文件中表示，中国证监会“计划作出裁定，对许家印（董事长）实施终身证券市场禁入”。文件称，恒大“收到中国证监会针对……违法违规行为的行政处罚和市场禁令的预先通知”。该公司本身将“被责令改正，并给予警告以及41.75亿元人民币（5.8亿美元）的罚款”。文件称，裁决将得出结论：徐“作出决定并组织实施财务造假，手段特别恶劣，情节特别严重”。他还将“给予警告，并处罚款4700万元”。恒大的天文数字债务已成为中国房地产市场长达数年危机的有力象征，并对全球第二大经济体产生了连锁反应。一月份，香港一家法院向恒大发布了清盘令，不过该公司表示其在内地的业务不会受到该决定的影响。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-regulator-to-ban-evergrande-chair-from-securities-market-for-life/7533428.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-regulator-to-ban-evergrande-chair-from-securities-market-for-life/7533428.html</guid><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 02:53:14 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/83aefef3-7201-449d-b15e-333df7ca3cc5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在金门岛附近登上一艘旅游船后，台湾提出抗议</title><description>台湾台北——周二，随着金门群岛周围的紧张局势升级，台湾抗议中国登上一艘旅游船。金门群岛距离中国海岸不远，但由台湾控制。台湾媒体报道称，周一，载有 11 名船员和 23 名乘客的“夏王”号被中国海警登上约 32 分钟。台湾海警护送该船返回金门，随后继续观光航行。周二，海洋事务委员会主任关碧玲在立法院向记者表示，这一事件“伤害了我国人民的感情，引起了人民的恐慌，不符合海峡两岸人民的利益”。指的是分隔中国大陆和台湾的160公里（100英里）宽的水道，台湾是一个自治岛屿，北京声称拥有自己的领土。总理陈建仁表示，台湾正在寻求缓解该地区的紧张局势，随着台湾一月份选举了一位独立的总统，中国增加了军事活动，紧张局势已经升级。陈说：“我们希望此事能够得到妥善解决。”我们希望海峡两岸以理性、对等、合作的态度，维护金门至厦门海域安全，让两岸人民以更加健康、有序的方式进行沟通。”几天前，两名中国渔民在被台湾海岸警卫队追捕时溺水身亡，海岸警卫队指责该船非法侵入，中国正在加强在金门及其相关岛屿附近海域的巡逻。台湾海岸警卫队表示，一艘载有四人的船正在距金门约一海里的地方捕鱼，台湾声称金门为主要用于军事目的的禁区，并在一次追逐中倾覆。死者亲属抵达金门主持传统葬礼，并将骨灰带回家。据台湾官方中央通讯社报道，两名幸存者也被送回中国大陆。中国将渔民的死亡归咎于台湾执政的民进党。它还说不存在“限制”水域之类的东西。中国海警发言人周日表示，其福建分队将定期对厦门南部沿海（金门范围内）海域进行监测，以加强海上执法。中国外交部拒绝回答有关此事的问题，称这不是一个“外交问题”，这反映出北京拒绝承认台湾是一个独立的政治身份，拥有自己的合法管理机构。来自台湾和中国大陆的渔民经常在这片水域航行，随着中国船只（包括挖沙船和渔船）在该地区的数量显着增加，该水域的紧张局势加剧。金门居民抱怨船只的噪音和声音污染，以及渔业生计的损失。台湾在 1949 年内战期间从中国分裂出去，但北京仍然将这个拥有 2300 万人口的岛屿及其离岛视为中国领土，并不断加大威胁力度，必要时将使用武力来实现这一目标。除了对台湾施加外交、政治和军事压力外，中国还试图将金门以及位于中国北部海岸的台湾控制的马祖岛纳入其轨道。驻扎在该地区的台湾军队向从大陆派来的无人机开火，这被视为军民混合行动，目的是散布恐惧并削弱对台湾政府的支持。中国定期派遣战机和海军舰艇前往该岛周边地区。台湾国防部报告称，截至周二早上 6 点的 24 小时内，发现有 24 架军用飞机和 8 艘军舰在台湾岛周围活动，并补充说，其中 11 架飞机跨越了台湾海峡的中线。报告称，台湾紧急出动飞机、出动舰艇并使陆基导弹防御系统进入戒备状态，这些都是对双方几乎每天都展示武力的标准反应。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-protests-after-china-boards-a-tourist-boat-near-kinmen-island/7533363.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-protests-after-china-boards-a-tourist-boat-near-kinmen-island/7533363.html</guid><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 22:05:47 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a8ab8453-3d26-4d7d-8710-ac0e465b6d6f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>问答：美国议员称 TikTok 所有者本质上是中国共产党的“附属机构”</title><description>华盛顿——美国众议院 3 月 13 日通过了一项法案，该法案如果成为法律，将给予 TikTok 社交媒体应用程序的中国所有者字节跳动 180 天的时间剥离其在美国的资产，否则将因国家安全问题而面临禁令，包括北京通过字节跳动公司获取美国人私人信息的能力，字节跳动否认会向中国政府提供此类私人数据，尽管有报道称此类信息可能面临风险。美国之音在该法案通过当天与佛罗里达州共和党众议员马里奥·迪亚兹-巴拉特（Mario Diaz-Balart）进行了座谈，了解他为何支持该法案。以及他为什么呼吁更快地对台湾提供军事支持。北京称这个自治岛屿为一个分裂的省份，有一天必须与大陆重新统一，必要时可以使用武力。今年是国会颁布《台湾关系法》45 周年，该法概述了美国正式承认北京为中国政府后华盛顿与台北之间的非外交关系。该法案规定，美国必须向台湾提供自卫手段。为了清晰和简洁，本次采访经过编辑。美国之音：众议院刚刚通过了一项法案，要求字节跳动剥离 TikTok。你支持这个法案吗？美国众议员马里奥·迪亚兹-巴拉特：我绝对做到了。 ……它得到了两党的大力支持。关于它也有很多错误信息。人们说是为了封杀TikTok。不，它基本上是说你必须从本质上摆脱中国共产党的控制。在苏联帝国时期，我们绝不会允许苏联控制、拥有美国的主要网络之一——ABC、NBC、CBS。为什么？因为这对国家安全构成威胁。在这种情况下，情况更加引人注目，因为他们（中国人）不仅可以进入人们的家中，而且可以实际从美国人民那里获取信息。他们在这方面做得非常好并且非常积极。因此，TikTok 需要剥离。这是我们至少应该要求的，如果是这样，那么它们就可以继续发挥作用。但我们不能允许这种做法发挥作用，将美国人民的信息传递给一个本质上是中国共产党附属机构的实体。美国之音记者：华盛顿有一个共识，如果中国入侵台湾，将引发多米诺骨牌效应，对美国来说可能是灾难性的。为了防止这种情况发生，美国现在可以采取哪些最重要的行动？迪亚斯-巴拉特：关键是要避免中国做出愚蠢的事情，避免中国不负责任地试图对台湾进行军事干预。 ……要做到这一点，方法就是确保台湾拥有武器和所需的一切，以便中国明白，试图入侵台湾是一个非常非常糟糕的提议。美国之音记者：拜登政府上个月批准了向台湾出售军事装备的一揽子计划。一些分析人士担心，这可能不足以对抗中国在该地区的侵略。您认为对台军售足够吗？迪亚兹-巴拉特：我认为对台军售必须更快。我们必须更加积极……显然，不仅是直接帮助向台湾发送武器、出售武器、向台湾发送武器，而且我们还必须跟上国内的国防开支，以保持军事工业基础的活力而且，嗯，从我们所看到的情况来看，例如乌克兰的情况，这表明我们的工业基础还没有达到我们需要的水平。美国之音：您在一月份台湾大选后访问了台湾。这次旅行的主要收获是什么？迪亚斯-巴拉特：台湾是一个非常有活力的民主国家。媒体非常咄咄逼人。这是好事。 ……我们显然特意拜访了总统和候任副总统，还有即将卸任的总统。但我们也会见了其他两党的领导人，因为这很重要，表明我们珍惜并热爱民主和自由。台湾是自由民主的灯塔。美国之音：两党一致认为中国是美国未来几十年面临的最大地缘政治挑战之一。当前美国与中国的首要任务应该是什么？迪亚兹-巴拉特：我们必须更认真地认识到中国是世界上非常危险的参与者。它是地球上最大的法西斯独裁政权，也是地球上最富有的法西斯独裁政权。它有非常雄心勃勃的目标。你知道，我们看到这个国家发生的网络攻击来自共产主义中国。我们还知道，有成千上万的男性，即军龄男性，从中国越过南部边境，坦率地说，这应该让我们所有人感到恐惧。 ......这意味着利用我们掌握的一切外交和经济工具来对待中国：对美国和世界日益增长的威胁。例如，你会看到，在该地区，各国都非常担心中国的侵略性，无论是菲律宾、印度还是越南。因此，世界对中国这种咄咄逼人的态度越来越感到担忧。但我们需要采取切实措施来应对这一问题，以避免战争。美国之音：您还是众议院拨款委员会的主席，该委员会负责国家、海外业务和相关项目。您希望看到美国之音等美国国际广播机构在对抗中共宣传方面发挥什么样的作用？迪亚兹-巴拉特：几十年来，美国之音一直是自由事业的关键参与者，为那些因审查制度而无法获得真实新闻和信息的人提供了真实的新闻和信息。因此，我一直是它的坚定支持者。我认为信息是关键。在独裁政权中发生的第一件事就是他们关闭了人们获取真实信息、真实新闻的能力。如果我们能够帮助世界各地的人们获得真实的信息、真实的新闻，不仅是关于世界各地发生的事情，甚至是关于他们自己国家发生的事情，我认为这是对人类的服务。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tiktok-owner-is-essentially-subsidiary-of-china-s-communist-party-us-lawmaker-says-/7533311.html<guid> https://www.voanews.com/a/tiktok-owner-is-essentially-subsidiary-of-china-s-communist-party-us-lawmaker-says-/7533311.html</guid><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 21:56:24 -0400</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（李一华） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9e0dc439-6c2a-4b32-8a85-6642056287ed_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>三名青少年因残忍谋杀 13 岁同学而被拘留，在中国引发争议</title><description>北京——在这名 13 岁男孩死亡前的最后记录时刻，监控摄像头拍摄到他坐在一辆摩托车上，周围环绕着他的三名同学。一小时后，他的手机没电了，亲戚们开始疯狂寻找。第二天，中国中部一个村庄的官员发现了一个令人作呕的发现：男孩的尸体被埋在一个废弃的蔬菜温室里，上面盖着防水布。现在，他的三名十几岁的同学因涉嫌谋杀男孩而被拘留，这起案件引起了中国的关注，引发了人们对嫌疑人年龄的愤怒和疯狂争论，也引发了对中国农村欺凌和社会责任的反思。邯郸市肥乡区警方仅透露男孩姓王。他们在周日的一份简短声明中表示，这名男孩于 3 月 10 日被杀，嫌疑人于第二天被拘留。王的亲属及其律师在接受当地媒体采访和社交媒体帖子时表示，男孩长期以来一直是欺凌的受害者，在被杀之前被迫给他的一名同学钱。他们说，警方在查看监控录像并询问了他的同学后，确认了嫌疑凶手的身份。 “他被活活打死，身体被毁得面目全非，”王的父亲在中国社交媒体平台抖音上写道。 “希望政府公平、公开、公正，严惩他们，让凶手付出生命的代价！”王的父亲、阿姨和祖母没有立即回应置评请求。一位接听该律师律师事务所电话号码的人告诉美联社等待置评，称他们收到了大量采访请求。王和嫌疑人均未满14岁。当地媒体报道称，他们是“留守”儿童，这是中国的一个常用词，用来形容农村的孩子，因为父母在遥远的城市工作，经常被留在祖父母身边。随着本周悲剧细节的浮出水面，人们再次担心这些儿童的社会和心理福利、他们在网上接触暴力内容的情况以及该国社会服务机构照顾他们的能力。中国社交媒体平台微博上的一位评论者表示，“对农村未成年人心理健康的关注太少了。” “我认为这种事情可能会再次发生。”肇事者异常年轻的年龄在中国引起了广泛关注，王亲属的帖子和视频获得了数百万次观看和数千条评论。与此案无关的北京辩护律师张东硕表示，王的死亡是中国一系列青少年谋杀案中的最新一起，这些案件引发了关于儿童多大年龄才应承担犯罪责任的争论。 “一般来说，此类涉及未成年人的案件并不多见，”张说。 “但最近越来越多的此类案件被媒体报道，在中国社会引发了关于修改刑事责任年龄的讨论。” 2019年，一名13岁男孩承认在东北沿海城市性侵并杀害了一名10岁女孩，却逃脱了刑事指控，因为当时的中国法律规定只有14岁以上的人才能被拘留负刑事责任。两年后，政府将刑事责任年龄降至12岁，但规定只有在得到中国最高检察机关最高人民检察院批准后才能提起诉讼。张补充说，家长对“留守”儿童缺乏引导是一个长期存在的社会问题，但“留守”儿童如何抚养的问题尚未完全解决。 “很多人认为学校和政府应该对孩子的教育负责，但这意味着如果政府相关部门和学校不能有效地教育他们，那么这个未成年人很可能会陷入教育真空，”他说。官方媒体对王的去世进行了广泛报道，但有迹象表明，鉴于其敏感性，中国当局正在密切关注公众情绪。周日，王家的律师臧凡庆在直播中表示，他和王的父亲被禁止看到男孩的尸体，随后突然被切断。第二天，臧在社交媒体上表示，他们被允许看到尸体。拨打河北省宣传部门的电话无人接听，传真的置评请求也因占线而未能接通。男孩就读学校校长的电话无人接听，两名嫌疑人亲属的电话也无人接听。当地警方周日发表公开声明，要求公众不要“散布谣言”，以保护受害者的隐私，并“避免进一步伤害”男孩的家人。声明称，有关部门已全力安抚遇难者家属并做好善后工作，各方面工作正在有序开展。看到王的尸体后，他的家人已表示打算追究刑事责任。在王的父亲周一发布的一段视频中，他说看到儿子的情景“比我想象的更残酷”。 “你的父亲并不害怕，他只是感到不安和愤怒，”王的父亲对儿子写道。 “等你爹爹给你报仇！”</description><link/> https://www.voanews.com/a/third-teens-detained-over-gruesome-murder-of-13-year-old-classmate-sparking-debate-in-china/7532571.html<guid> https://www.voanews.com/a/third-teens-detained-over-gruesome-murder-of-13-year-old-classmate-sparking-debate-in-china/7532571.html</guid><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 13:54:59 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-07f4-08dc477425e1_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管提出调解，中国仍与中东动荡保持距离</title><description>安曼——多年来，中国一直试图通过调解中东冲突和争端来提高自己的形象，但分析人士表示，北京对加沙战争的有限参与表明中国仍然将自身利益放在首位。华盛顿史汀生中心中国项目主任孙云在《外交政策》杂志最近发表的一篇文章中表示，中国去年在促成沙特与伊朗和解的过程中发挥的作用，让人们希望中国能够找到缓解中东紧张局势的方法。相反，她说，“中国还没有取得这样的成功。”孙和其他分析师指出，中国经济对海湾原油的巨大依赖，而且其53%的能源需求来自该地区，北京认为中东稳定至关重要。孙说，“中国长期以来一直将自己定位为中东石油的客户和客户”，这一角色赋予了它力量；然而，“中国不承担提供和平的负担”。 Hesham Alghannam 是沙特阿拉伯利雅得纳伊夫阿拉伯安全科学大学战略研究和国家安全项目的负责人。最近，他在卡内基国际和平基金会在线研讨会上发表讲话，赞扬中国与阿拉伯国家的共同观点，包括在加沙冲突初期推动停火。然而，阿尔加纳姆补充说，中国对中东的政治参与“仍然有限”。他说：“中东不是中国的根本利益，我认为任何人都不应夸大中国在中东的力量和作用。与美国类似，中国缺乏一项全面的安全战略来解决中东问题。”该地区的主要安全挑战，例如结束加沙冲突。我们没有从中国看到我们所期望的。到目前为止，中国尚未采取任何行动，例如真正认真地结束加沙战争。”伦敦查塔姆研究所中东项目副研究员艾哈迈德·阿布杜赫在一份报告中表示，中国就胡塞武装在红海的袭击向伊朗施压，“但只是为了保护自己的船只”。他补充说，“北京不会利用其有限的影响力来支持美国的议程”，以寻求保护该地区的全球商业航运。 “中国的努力完全集中在寻求担保以保护中国的直接利益。没有证据表明北京有任何兴趣拿自己的信誉来推动红海局势全面缓和，”阿布杜写道。他指出，中国的威胁导致胡塞武装给予中国和俄罗斯船只豁免权。阿布杜表示，中国采取了“低风险、观望的态度，因为它无力承担其他选择”。 “他们不想因为一艘中国船只沉没或严重受损而被迫采取重大政策转变并介入。”孙德刚教授在上海复旦大学领导中东研究。他对查塔姆研究所在线小组表示，中国认为非国家行为体（如胡塞武装）的崛起对其在中东的利益构成直接威胁，因为中国是其最大的投资和贸易伙伴。 “因此，中国表示美国不能离开中东。中东需要美国，因为它可以成为中国和世界其他地区的稳定力量。”他补充说，北京“希望向美国发出一个信号，即中国不是美国的竞争对手，而是美国在中东治理方面的合作伙伴”，而中东地区非国家行为体的崛起“是治理赤字的结果” ”。孙认为，美国和中国可以通过在中东安全事务上的合作来填补这一赤字。</description><link/> https://www.voanews.com/a/despite-offers-to-mediate-china-distances-itself-from-mideast-turmoil-/7532354.html<guid> https://www.voanews.com/a/despite-offers-to-mediate-china-distances-itself-from-mideast-turmoil-/7532354.html</guid><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 12:02:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><author>webdesk@voanews.com（戴尔·加夫拉克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5350-08dc4762e8b4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国外交部长访问澳大利亚以稳定贸易关系</title><description>台湾台北——周三，中国外交部长王毅将七年来首次访问澳大利亚，一些分析人士称，这次访问的主要内容将是解决北京和堪培拉之间剩余的贸易争端，尽管两国都在寻求解决有争议的领事问题。和安全问题。据中国外交部称，王毅在澳大利亚期间将与澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯和澳大利亚总理黄英贤举行会晤。议程的首要内容将是关于取消中国对澳大利亚葡萄酒关税的谈判，这是北京在激烈的双边外交争端中于 2020 年做出的决定。当时，中国当局称澳大利亚犯有反竞争行为。这些关税是在堪培拉支持对 COVID-19 大流行起源进行独立调查后提出的。此举导致澳大利亚葡萄酒对华出口额去年跌至仅660万澳元，高峰时超过6.62亿澳元。上周，中国商务部发表临时声明表示，关税可能在几周内取消。澳大利亚总理安东尼·艾博内塞证实，他将在周六的双边会晤中与王讨论这个问题，并表示北京可能“在未来几周内”重新向澳大利亚葡萄酒开放中国市场，这一发展对澳大利亚葡萄酒来说将是“双赢”两国。自2022年5月上台以来，阿尔巴尼亚政府一直试图缓解中国和澳大利亚之间的紧张关系，同时承诺确保取消中国对澳大利亚多种商品的关税。此后，北京取消了对澳大利亚牛肉、大麦、煤炭和棉花的进口限制。澳大利亚国立大学研究员本杰明·赫斯科维奇在电话中对美国之音表示：“双方都希望沿着贸易关系正常化的道路前进，让澳大利亚出口产品重新进入中国市场。”专家表示，王毅可能会推动澳大利亚放宽对中国在该国投资的限制，同时寻求堪培拉支持中国加入《全面且进步的跨太平洋伙伴关系协定》(CPTPP)的努力。澳大利亚战略政策研究所（ASPI）高级分析师亚历克斯·布里斯托（Alex Bristow）在视频采访中对美国之音表示：“我认为王将提出《跨太平洋伙伴关系协定》（CPTPP），并努力在双边基础上与澳大利亚取得某种进展。”敏感问题 尽管有迹象表明双边贸易关系有所回暖，赫斯科维奇表示，北京和堪培拉之间在一系列有争议的问题上仍然存在根本分歧。他对美国之音表示：“澳大利亚可能会重点关注领事案件以及有争议的人权和地缘政治问题。”他补充说，被拘留的澳大利亚作家杨恒均上个月被中国法院判处死刑缓期执行的案件将是“最高级别的”。堪培拉优先”。在杨被中国法院判处死刑缓期执行后，澳大利亚外交部长黄英贤称这一决定“令人痛苦”和“令人震惊”，并誓言将继续为这位被拘留的澳大利亚作家伸张正义。中国驻澳大利亚大使肖千本月早些时候在回答有关杨案件的询问时表示，杨的健康状况并不像其家人描述的那么严重，并表示如果他遵守规定，“可能不会执行死刑缓期执行”。他被判入狱并没有再犯任何罪行。尽管堪培拉一再发誓要捍卫杨的权利，但一些分析人士认为，澳大利亚政府在与中国进行双边接触时，在优先考虑他的案件方面做得还不够。 “他们一直承诺捍卫杨洁篪的领事权利，但在试图平衡澳大利亚的经济利益和人权问题时，澳大利亚政府总是优先考虑与中国的贸易关系，”澳大利亚大学中国政治专家冯崇义说。悉尼科技大学和杨的前学术顾问通过电话告诉美国之音。赫斯科维奇表示，除了杨的案件外，澳大利亚还将对中国军队在南海和印太地区其他地区的行为表示担忧。他补充说，这也可能涉及新疆、西藏和中国其他地区“严峻”的人权状况。赫斯科维奇对美国之音表示：“北京将认真听取澳大利亚的所有这些评论，但他们不一定愿意参与那么多。”他补充说，中方可能会“驳回”堪培拉的担忧并“解释清楚”。近几周来，澳大利亚在与东南亚国家的峰会上敦促各国避免破坏南海的和平与稳定。并将与越南的双边关系提升为全面战略伙伴关系。 3月11日，中国外交部发言人汪文斌在回应有关堪培拉与河内关系升级的询问时敦促印太地区国家“多做有利于地区和平稳定的事”，并警告鼓吹“集团对抗”不符合地区国家的共同愿望。赫斯科维奇表示，虽然北京和堪培拉都希望稳定贸易关系，但两国对整体双边关系的期望水平可能存在差距。他对美国之音表示：“堪培拉的口头禅是稳定关系，但由于对与中国不同形式的合作存在严重的安全担忧，他们对新的、大胆的合作议程没有太大的野心。”至于北京方面，有一个所谓的“新合作议程”的胃口，其中包括更多地参与军事、科学和技术。赫斯科维奇说：“堪培拉和北京希望从这种关系中得到的结果可能会不一致。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-foreign-minister-visits-australia-amid-efforts-to-stabilize-trade-relations-/7532123.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-foreign-minister-visits-australia-amid-efforts-to-stabilize-trade-relations-/7532123.html</guid><pubDate> Mon, 18 Mar 2024 09:03:55 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a6aa31cc-52bd-4256-948d-bb48bfd7acb1_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>