<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 29 日星期四 19:29:43 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>对于一些中国移民来说，习近平领导下的中国几乎没有选择</title><description>巴拿马拉哈斯布兰卡斯/华盛顿——47岁的中国移民丛只有一个背包、一个便携式帐篷和一个小肩包，他是从一艘狭窄的木船上走出来的十几名移民之一。巴拿马拉哈斯布兰卡斯楚库纳克河的石质岸边。这一站是他在过去一个月里进行的数十次停留之一，也是他在前往美国的旅程中接受美国之音普通话组采访的地方——这次旅程从中国西南部的四川省开始。出于安全考虑，丛拒绝透露自己的全名。当他在烈日下走过岸时，穿着长袖黑色T恤、黑色运动短裤和白色鳄鱼纹拖鞋，由于早些时候过河时滑倒，脚踝肿胀，他稍微一瘸一拐。 。来自中国的移民是长途跋涉前往美国边境的人数增长最快的群体。冒着死亡和疾病的风险穿越巴拿马险恶的达连峡，是这一旅程的关键部分。和其他许多人一样，丛说他从在线来源获得了很多关于如何进行长途跋涉的信息，包括抖音（TikTok 的中国版）。经过半年的筹划，他决定：“我必须走。” “当我出来时，我认为即使我死在路上，这也是值得的，”他说。当美国之音问这位前薄饼店老板为什么不远万里来到一个他以前从未去过的国家时，他回答说：“自由。” “我想要自由，”他说。丛说，中国没有自由，这让他很沮丧。他表示，他的抖音账户因使用敏感关键词和批评中国国家主席习近平而多次被封。丛说，他对自由的定义是，他不必做他不想做的事，而且他可以批评总统。中国经济低迷是他决定离开中国的另一个重要原因。其股市处于五年来的最低点，该国的进出口也出现下降。去年六月，由于缺乏顾客，丛不得不关闭他的薄饼店。 “没有人有钱。没有一件容易的事，”他说。 “没有外贸，转手的都是国内钱，怎么能创造财富呢？”丛并不是唯一一个决定长途跋涉前往美国边境的人。美国海关和边境保护局数据显示，2023年有超过3.7万名中国移民在美墨边境被拘留，比上一年增加了近10倍。仅在距离太平洋内陆 100 公里的圣地亚哥地区，美国边境巡逻队官员本周告诉当地一家电视台，自 10 月 1 日以来，他们已逮捕了超过 14 万人，其中包括约 2 万名中国人，增加了 500%一年前的同一时期。越过边境后，移民向边境巡逻队投降，并宣布他们打算在美国寻求庇护。它们通常会在 72 小时内得到处理并被释放。据司法部称，去年有 55% 的中国移民获得庇护。国际移民组织驻巴拿马代表团团长朱塞佩·洛普雷特（Giuseppe Loprete）在接受半岛电视台采访时表示，由于语言障碍和观念，中国移民特别容易受到伤害。他们很富有。丛说，他向一位在中国社交媒体平台微信上找到的导游支付了 700 美元，获取前往哥伦比亚阿坎迪的指示。从那里，他在雨林中走了三天。他又支付了 25 美元在楚库纳克河上乘船游览。但这只是他在一个多月的旅程中从四川出发，途经泰国、土耳其、厄瓜多尔、哥伦比亚和现在的巴拿马所花费的一小部分。自习近平 2013 年上任以来，离开中国的人数激增。根据联合国难民署的数据，2013 年至 2021 年间，有超过 70 万中国人在海外寻求庇护。其中，2019 年至 2021 年间每年有超过 10 万中国人寻求庇护。难民署可提供去年的统计数据。赴美中国移民数量急剧增加引发了美国国家安全担忧，一些人质疑其中是否存在中国间谍。众议院国土安全委员会主席、共和党众议员马克·格林对去年六月进入美国的中国移民潮发出了警告，称其中大多数是军龄男性，与中国共产党和美国有已知的联系。人民解放军。格林和同僚共和党参议员马可·卢比奥和众议员特洛伊·E·尼尔斯去年提出了《中共间谍不庇护法案》，如果该法案获得通过，将阻止中共成员在美国寻求庇护。边境巡逻人员在一月份遇到了 5,717 名单身中国成年人，更多美国海关和边境保护局的数据显示，这一数字是有记录以来任何其他一月份的两倍。 12 月，这一数字创下 7,581 人的历史新高，而自 2023 年 1 月以来的总数目前为 64,979 人。美国之音普通话观察到，独自旅行的中国男性多于女性。丛说，旅程还有数千公里，目前还没有什么是确定的。他说，他希望在抵达最终目的地后在一家餐馆洗碗，开始在美国的生活。 “最好尽你所能，而不是无助地漂浮，”他说。 Calla Yu 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/for-some-chinese-migrants-few-options-in-xi-s-china-/7508948.html<guid> https://www.voanews.com/a/for-some-chinese-migrants-few-options-in-xi-s-china-/7508948.html</guid><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 17:56:56 -0500</pubDate><category>移民</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿德里安娜·张） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-95e7-08dc39688289_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登接连行动凸显中国数据安全威胁</title><description>华盛顿——拜登政府最近几天针对中国采取了一系列行动，持续对美国的主要战略对手施压，尽管其重点关注的是加沙和乌克兰战争等更紧迫的战线。在一周内，政府宣布了一项行政命令，保护美国人的个人数据免受包括中国在内的外国对手的侵害；对使用中国技术的联网车辆构成的潜在安全威胁展开调查；并对支持莫斯科入侵乌克兰的中国实体实施制裁。乔·拜登总统采取的行动与他和中国国家主席习近平 11 月在加州举行峰会后数月的关系升温形成鲜明对比。这次会议旨在改善双边关系，该关系因竞争和不信任。自峰会以来，双方的外交接触有所增加，包括恢复美国前众议院议长南希·佩洛西 2022 年访问台湾后冻结的军事对话。一月初重启幕僚级会谈对于确保双方避免在本月晚些时候的台湾选举期间发生重大两岸事件至关重要。今年一月，华盛顿和北京还成立了一个工作组，旨在打击用于生产在美国销售的芬太尼和其他合成药物的中国前体的流动，这是两个超级大国之间合作的另一个迹象。两国关系得到改善，北京在一月份举办了一场盛大的宴会来纪念中美建交45周年，中国外交部长王毅在宴会上承诺，深受美国动物园游客喜爱的中国大熊猫将于年底返回美国今年的。那么，为什么现在针对中国采取一系列行动呢？国家安全问题 白宫回避了有关这些措施的连续实施时间的问题。白宫副新闻秘书奥利维亚·道尔顿周四在空军一号上对记者表示，拜登“担心中国这样的国家”。她说：“中国目前正寻求用来自有关国家的配备先进技术的车辆涌入美国和世界各地的市场。” “这是我们非常重视的国家安全问题。”一名政府官员在新闻发布会上告诉记者，美国商务部周四启动的调查旨在确保在美国道路上行驶的中国汽车不会损害美国国家安全，这与保护美国人个人数据不被中国窃取的行政命令是“补充和不同的”和其他外国对手。后一项命令阻止向“相关国家”批量传输地理定位、生物识别、健康和财务信息等数据。战略与国际研究中心贸易与技术项目主任艾米丽·本森表示，通过将这两个公告放在一起，政府试图传达出他们正在认真对待数据安全的信息。本森对美国之音表示：“预期结果表明联网车辆规则实际上是一项国家安全工具。”在对中国车辆构成的威胁进行调查后，美国计划与合作伙伴和盟友进行接触。一名政府官员在周三的新闻发布会上对美国之音表示，人们“对安全风险的认识日益增强”，并且“对我们可能采取的措施和调查结果非常感兴趣”。拜登本人也对危险发出了警告。总统在一份声明中表示：“来自中国的联网车辆可以收集有关我们公民和基础设施的敏感数据，并将这些数据发送回中华人民共和国。”抛开国家安全担忧不谈，美国政府还预计，价格更便宜的中国汽车进入美国市场的产能过剩，尤其是比亚迪等中国汽车生产商在墨西哥设立制造工厂，这将使其根据 USMCA（自由贸易协定）获得更优惠的关税税率。美国、墨西哥和加拿大之间的贸易协定。 “这让华盛顿对美国汽车行业的寿命产生了很大的恐惧，”本森说。她补充说，本周采取的行政行动比禁止 TikTok 的努力“更容易、更适当”。尽管有指控称其中国母公司字节跳动可能收集敏感用户数据，但这款社交媒体应用仍有超过 1 亿美国人使用。尽管联邦政府和数十个州已禁止 TikTok 在政府设备上使用，但国会尚未颁布立法禁止美国人在个人设备上使用该应用程序。该应用程序非常受欢迎，尤其是在年轻人中，促使拜登的竞选团队加入该平台，尽管政府此前对其潜在的国家安全问题采取了坚定的立场。史汀生中心中国项目主任孙韵表示，在拜登为连任竞选做准备之际，他的政府热衷于展现出他们正在认真对待中国威胁的形象。 “平衡一直是他政策的主题，”孙告诉美国之音。 “当有积极的参与时，也会有惩罚性的姿态。”她说，如果没有这样的姿态，政府将很容易受到批评，称其忽视了北京仍然是美国重大国家安全挑战的根源这一事实。她说：“政府必须证明，它对参与的局限性和参与的可取性有着极其清醒的认识。” “参与并不意味着没有问题。”华盛顿上周还宣布对中国企业实施制裁，作为纪念俄罗斯入侵乌克兰两周年措施的一部分。贸易处罚针对的是俄罗斯和被政府视为支持莫斯科战争努力的国家的实体。针对中国的行动是在二月初王毅与美国国务卿安东尼·布林肯在慕尼黑安全会议期间会晤之后采取的。王毅在会上警告布林肯，把去风险化“变成‘去中国’、建‘小院高墙’、搞‘与中国脱钩’，最终会给美国带来适得其反的后果。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/with-back-to-back-actions-biden-spotlights-china-data-security-threat/7508943.html<guid> https://www.voanews.com/a/with-back-to-back-actions-biden-spotlights-china-data-security-threat/7508943.html</guid><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 17:48:38 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>美国政治</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-ed6f-08dbe6ad639e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾总统对澳大利亚：我们的战略伙伴关系比以往任何时候都更加重要</title><description>澳大利亚墨尔本——菲律宾总统小费迪南德·马科斯周四对澳大利亚议会表示，在该地区面临中国威胁的法治与和平方面，两国之间的战略伙伴关系比以往任何时候都更加重要。马科斯在国事访问期间在两院特别联席会议上表示，菲律宾不会允许外国势力“夺取我们哪怕一平方英寸的主权领土”。这是他自 2022 年上任以来经常重复的声明，并提到中国对菲律宾在南海的领土主张存在争议。马科斯表示，澳大利亚和菲律宾需要联合起来应对该地区和平与稳定的新挑战，就像他们在二战期间对抗日本军队一样。马科斯说：“没有一个国家可以独自做到这一点。没有任何一个力量可以单独对抗他们。” “这就是为什么我们的战略伙伴关系变得比以往任何时候都更加重要。”马科斯说，他的父亲、前总统费迪南德·马科斯和时任澳大利亚总理高夫·惠特拉姆在1974年参观菲律宾的巴丹和科雷希多二战战场时重申，两国的安全是紧密相连的。去年11月，澳大利亚和菲律宾首次在南海进行联合海空巡逻。马科斯表示，菲律宾和澳大利亚在二战后为建立基于规则的国际秩序而奋斗，现在他们必须为保护南海的这一秩序而奋斗。马科斯说：“保护南海作为全球重要动脉，对于维护地区和平，乃至全球和平都至关重要。”安东尼·阿尔巴内斯总理提醒马科斯领导人上次会面时说过的话：繁荣与进步取决于和平。阿尔巴内塞说：“这就是我们两国海军去年11月首次共同完成的海上合作活动的意义所在。”阿尔巴内斯补充说：“我们的合作是对我们国家利益的维护和对我们地区责任的认可。”马科斯的讲话被绿党参议员珍妮特·赖斯短暂打断，她举着一块牌子，上面写着：“停止侵犯人权”，以抗议菲律宾的人权记录。赖斯后来遭到参议院大多数同事的谴责，并提出一项动议，反对她在抗议中“不尊重议会和不尊重的行为”以及“无视澳大利亚与菲律宾关系的重要性”。这种谴责是象征性的，不会对赖斯造成任何后果。马科斯和阿尔巴内塞周四宣布了关于海事合作、网络安全和公平贸易监管的新协议。为期两天的国事访问将于周四结束，马科斯将于下周与其他东南亚领导人一起返回澳大利亚，参加东盟-澳大利亚峰会，该峰会标志着澳大利亚与该地区集团建立伙伴关系 50 周年</description><link/>https://www.voanews.com/a/philippine-president-to-australia-our-strategic-partnership-is-more-important-than-ever-/7508533.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippine-president-to-australia-our-strategic-partnership-is-more-important-than-ever-/7508533.html</guid><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 13:01:05 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-173f-08dc394d3234_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国调查联网汽车的潜在安全威胁</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-investigating-pottial-security-threats-from-connected-cars/7507960.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-investigating-pottial-security-threats-from-connected-cars/7507960.html</guid><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 05:23:59 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/076962b4-b7bc-4fb6-9aec-e892a2cce57c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>图瓦卢重申与台湾关系，中国努力增强在太平洋地区的影响力</title><description>台湾台北——图瓦卢新政府周三发布了一份优先事项声明，重申这个太平洋岛国有意与台湾保持“长期和持久的特殊关系”，同时誓言将审查上届政府于 2017 年与澳大利亚签署的安全协议。十一月。此前，一些立法者在上个月议会选举前暗示，图瓦卢新政府可能会审查该国与台湾的关系。这引发了长达数周的猜测，即这个太平洋岛国可能会转而与北京建立外交关系。总理费莱蒂·张领导的新政府在交通、能源、通讯部门分享的声明中表示，新政府“打算重新评估加强和提升（与台湾的关系）为更持久、持久和互利关系的选择”。和创新部长西蒙·科菲 (Simon Kofe) 在社交媒体平台 X（以前称为 Twitter）上的发言。一些分析人士告诉美国之音，周三的声明可以被视为图瓦卢反击北京影响力活动的努力。西肯塔基大学政治学教授蒂莫西·里奇（Timothy Rich）在一份书面回应中表示：“这是图瓦卢意图阻止北京提出的强烈提议的强烈信号。”其他观察家表示，这一声明对美国及其民主盟友来说是一个受欢迎的信息，可以巩固台湾在太平洋地区剩余的外交足迹，同时对中国造成暂时的挫折。 “我认为这一事态发展对北京来说是一个挫折，因为他们希望吸引图瓦卢加入他们的阵营，但中国[仍然]有其他机制可以增加他们[在太平洋地区]的影响力，”帕克·诺瓦克，非常驻研究员大西洋理事会全球中国中心通过电话告诉美国之音。由于图瓦卢新政府强调气候变化和互联互通是重要的发展领域，一些专家表示，台湾需要考虑如何为图瓦卢的优先事项做出建设性的贡献。 “随着中国寻求拉拢与台湾有关系的国家站在自己一边，图瓦卢政府需要向图瓦卢社区证明，其与台湾的关系正在为人民带来好处，同时也传递了与中国关系的潜在好处。”澳大利亚洛伊研究所太平洋岛屿项目研究员米哈伊·索拉（Mihai Sora）接受电话采访。他说，台湾需要考虑如何提升与图瓦卢的关系。索拉补充说：“提升与图瓦卢关系的责任在台湾，因为[声明中]的措辞表明图瓦卢有兴趣升级与台湾的关系并从中获得更多利益。”针对图瓦卢新政府维持外交关系的承诺，台湾外交部周三表示，珍惜与图瓦卢的“特殊关系”，并希望继续与这个太平洋岛国合作。虽然台湾和图瓦卢重申了双边关系，但北京方面强调，“坚持一个中国原则”（将台湾视为中国的一部分）是“全球舆论的趋势”。外交部发言人华春莹表示，极少数与台湾地区仍保持所谓“邦交”的国家应该选择站在历史正确的一边，做出真正符合本国根本和长远利益的正确决定。发言人毛宁在周一的例行记者会上表示。自2019年以来，三个太平洋岛国与台湾断交，转而与中国建立外交关系。北京还加大力度深化与地区国家的关系，与所罗门群岛等国签署安全协议，同时承诺提供大量援助。为了对抗北京的影响力活动，美国及其盟国加强了与太平洋岛国的接触，签署了新协议以深化合作并增加对地区国家的支持。然而，一些努力受到国内政治的谨慎对待或停滞。在周三的优先事项声明中，图瓦卢新政府表示，虽然它支持上届政府于 11 月与澳大利亚签署的安全和移民协议的广泛原则和目标，但它承认在向总体通报情况时“缺乏透明度和协商”。公开有关该交易的信息。政府发誓要解决“流程问题”。尽管分析人士表示图瓦卢和澳大利亚之间的协议不会完全废除，但美国国会一直无法通过为几个太平洋岛国提供新的资助方案，迫使多个国家的领导人对北京试图抓住机会改变忠诚度的行为发出警告。澳大利亚的索拉表示，美国国会未能通过援助计划，即自由联合契约（COFA）协议，损害了美国作为太平洋岛国可靠伙伴的信誉。 “COFA是美国在太平洋地区的核心利益，如果它做不到这一点，它如何能够可靠地扩大其在太平洋其他地区的参与和存在？”据索拉说。西肯塔基大学的里奇表示，美国及其盟国未能向严重依赖外援发展的太平洋岛国提供经济支持，这可能会给中国提供一个展示自己作为替代选择的机会。 “我担心的是，如果没有援助，太平洋岛屿除了中国别无选择，而中国可以利用这些关系（以增加其在该地区的存在），”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tuvalu-reaffirms-taiwan-relations-as-china-works-to-increase-influence-in-pacific-/7507378.html<guid> https://www.voanews.com/a/tuvalu-reaffirms-taiwan-relations-as-china-works-to-increase-influence-in-pacific-/7507378.html</guid><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 01:20:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d732-08dc38ee6693_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国汽车制造商比亚迪高管表示正在寻找墨西哥工厂选址</title><description>墨西哥城——比亚迪美洲公司首席执行官斯特拉·李周三对路透社表示，中国电动汽车制造商比亚迪正在墨西哥寻找建厂地点，旨在提高该公司在当地市场的份额。李说，该公司预计将在年底前选址建设该工厂，该工厂的产能将达到年产15万辆汽车。 2023 年第四季度，比亚迪在全球电动汽车销量方面超过了前市场领导者特斯拉，汽车行业官员表示，比亚迪进军墨西哥预示着这家总部位于深圳的汽车制造商和其他中国汽车制造商可能会对已经在美国市场运营的公司构成竞争威胁。美国制造业倡导组织“美国制造联盟”本月警告说，低成本的中国汽车和零部件可能会威胁到美国汽车公司的生存能力。该组织呼吁华盛顿阻止从美国进口低成本的中国汽车和零部件。墨西哥防止美国汽车行业发生“灭绝级事件”。李说，比亚迪在墨西哥的雄心仅针对当地销售，并补充说该公司正在中部和南部地区寻找工厂地点，而不是靠近美国边境的墨西哥北部，她说在那里到达消费者手中的运输成本将会昂贵。 “我们的计划是为墨西哥市场而不是出口市场建造该设施，”她说。当被问及墨西哥官员是否提到美国对中国汽车制造商的担忧时，李说他们已经接受比亚迪的计划。分析人士表示，中国汽车制造商一直在迅速改进其汽车，甚至在信息娱乐系统和自动驾驶等某些领域比全球竞争对手更快。已经在墨西哥销售汽车的中国竞争对手的高管表示，比亚迪在中国企业中尤其具有成本竞争力和侵略性。比亚迪可能会在墨西哥大幅降价，就像在其本土市场所做的那样，迫使竞争对手削减成本以跟上。专家表示，比亚迪的成本优势来自于其对电动汽车技术的早期投资以及该公司多年来实现的高度垂直整合，这与特斯拉不同。与美国电动汽车竞争对手一样，比亚迪自己生产一系列汽车零部件和系统，从电池到电机，从电源管理芯片到仪表板屏幕。比亚迪高管周三宣布，该汽车制造商将开始在墨西哥销售 Dolphin Mini 电动汽车 (EV)，售价为 358,800 比索（20,990 美元），不到最便宜的特斯拉价格的一半。在墨西哥城举行的发布会上，李表示，这款车的目标是将技术和价格结合起来，以吸引墨西哥消费者。 “价格实惠......所以每个墨西哥人都可以将他们的第一辆电动汽车带回家，”她说。尽管比亚迪在墨西哥的销量每月翻一番，李还指出鼓励消费者采用电动汽车面临的挑战，例如墨西哥的充电站网络仍然有限。 “我们还需要做很多努力来教育市场，”李说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-automaker-byd-looking-for-mexico-plant-location-executive-says/7507289.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-automaker-byd-looking-for-mexico-plant-location-executive-says/7507289.html</guid><pubDate> Wed, 28 Feb 2024 20:36:51 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/02115730-16b4-4387-abb3-6b9bf7690d5f_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>