<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 8 日星期四 15:00:03 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>普京和习近平重申牢固关系，拒绝“美国干涉”</title><description></description><link/> https://www.voanews.com/a/putin-and-xi-reiterate-strong-ties-reject-us-interference-/7479773.html<guid> https://www.voanews.com/a/putin-and-xi-reiterate-strong-ties-reject-us-interference-/7479773.html</guid><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 13:58:16 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4c50-08dc28d3aac7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>活动人士谴责中国监禁女权主义者并加大对异见的镇压</title><description>台湾台北——一些活动人士和分析人士表示，周一，一位著名的中国女权活动人士被判处三年以上监禁，这表明北京对那些与被拘留的活动人士有密切关系的人加大了报复力度。中国东部省份山东省一家法院周一以“煽动颠覆国家政权罪”判处李翘楚有期徒刑三年零八个月。在判决书中，法院指控李受到被拘留的活动人士许志永的“影响”，许志永是李的男友，去年4月以“颠覆国家政权罪”被判处有期徒刑14年。东京大学客座研究员帕特里克·潘通过电话对美国之音表示：“这是一个典型案例，说明与被拘留的活动人士有密切关系的人，仅仅表达了对被拘留的伴侣或朋友的担忧，就会陷入麻烦。”他说，李被判长期监禁，这表明中国的国内环境已经变得非常严格。 “她的案件表明，为中国其他人权捍卫者发声现在已成为中国政府眼中的红线，”他说。一些活动人士表示，李所受的重刑显然是对她试图谈论徐据称在拘留期间遭受的酷刑的报复。 “当局纯粹是为了报复李行使基本权利和言论自由，”被拘留的人权律师丁家喜的妻子罗盛春通过电话对美国之音表示。由于裁决是在上个月闭门审判后做出的，罗将刑期描述为“不公正且卑鄙”。 “我原本以为当局可能会考虑让李回家和家人一起过年，但他们最终给了她一个非常严重的结果，”她说。李是长期的劳工权利和女权活动家，自 2021 年 2 月以来一直被拘留。尽管她已经被拘留的时间将计入她的刑期，但罗说她仍然担心李的心理健康状况。罗说，李患有抑郁症，在拘留期间接受的治疗导致她产生幻觉。 “她的父母曾十次申请保释，但中国当局都拒绝了他们的所有申请，”她说，并补充说，2月5日，当她的家人在法庭审理过程中短暂见到李时，李的“状态非常糟糕”。李、她的男友许志永和罗的丈夫丁家喜均因 2019 年 12 月在中国厦门参加私人聚会而被判处 10 多年监禁。两人均被拒绝会见律师或家人几个月。罗告诉美国之音：“他们在中国的家人面临多重威胁，当局继续推迟与律师的会面。” “当局威胁徐和丁在中国的家人不要向外界透露任何有关他们案件的信息。”一些研究人员认为，中国当局决定针对那些与被拘留的活动人士有关的人，并剥夺他们会见律师或家人的权利，这是对活动人士加大压力的更广泛努力的一部分。 “过去，中国人权捍卫者的家人和朋友仍然可以为他们辩护，但现在，这些人都面临着巨大的压力，试图为被拘留的维权人士发声，”研究主任王亚秋说自由之家的中国、香港和台湾事务负责人通过电话告诉美国之音。在她看来，中国政府希望通过切断被拘留的活动人士与外界的联系来限制他们的影响力。 “当诺贝尔奖获得者刘晓波被判处12年徒刑时，尽管中国当局对他进行镇压，但许多人仍然知道他所取得的成就，”王说。 “但如今，中国政府正在通过切断所有沟通渠道来尽力限制活动人士的影响力。”除了李之外，几名被拘留的人权活动人士及其家人仍在等待中国法院的判决。著名人权律师余文胜和他的妻子徐艳于四月份在与欧洲外交官会面的途中被警方逮捕。在丁和徐被判处10多年监禁的当天，于在X（当时的推特）上谴责了中国当局的决定，而在他被捕的前一天，于在推特上写道，当地警方“访问”他是因为那条推文。潘在东京表示，随着中国人为被拘留的人权活动人士辩护变得更加困难，外界对这些案件提出担忧非常重要。他对美国之音表示：“被拘留的活动人士在监狱中获得更好待遇的唯一机会是国际社会或海外活动人士能够关注他们的案件。”山东法院宣布李案判决当天，欧盟驻华使团敦促中国当局释放她，因为她的健康状况不断恶化。代表团在其官方微博上写道：“李患有身体和精神问题，急需长期治疗。”中国驻华盛顿大使馆没有回应美国之音就李的判决或欧盟在微博上提出的担忧发表评论的请求。官方媒体没有提及此案。由于一些活动人士出狱后继续面临政府的监视和骚扰，罗说她担心李今年晚些时候出狱后仍将面临某种形式的软禁。她表示希望外部压力能够迫使中国当局“尊重一些基本的法律原则，让李与父母一起过上不受骚扰和监视的生活”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/activists-condemn-china-s-jailing-of-feminist-increased-crackdown-on-dissent/7479622.html<guid> https://www.voanews.com/a/activists-condemn-china-s-jailing-of-feminist-increased-crackdown-on-dissent/7479622.html</guid><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 12:02:32 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7665-08dc28c2482d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>研究人员发现，“新闻”网站背后的中国公司在全球范围内推送亲北京的内容</title><description>旧金山——数字监管机构“公民实验室”发现，欧洲、亚洲和拉丁美洲有 100 多家伪装成当地新闻媒体的网站正在与北京一家公关公司相关的广泛影响力活动中宣传亲中国内容。根据多伦多组织周三发布的一份研究报告，这些宣传材料散布在 30 个国家的网站上，其中散布着来自当地新闻媒体和中国官方媒体的新闻汇总。研究人员阿尔贝托·菲塔雷利 (Alberto Fittarelli) 表示：“虽然迄今为止，该活动网站的曝光率可以忽略不计，但由于这些网站的快速增长及其对当地语言和内容的适应性，当地媒体和目标受众无意中放大信息的风险会增加。”报告中说。这些网站的内容在阴谋论和攻击北京批评者的文章之间摇摆不定，这些阴谋论通常是关于美国或其盟友的，例如指责美国科学家“泄露”COVID-19的文章。研究人员很少将此类操作与特定实体联系起来。公民实验室表示，该活动始于 2020 年中，并追踪网络至公关公司深圳海脉云翔传媒有限公司（又名海脉）。该公司没有回应路透社的置评请求，也无法联系到其网站存档版本上列出的电话号码。中国驻华盛顿大使馆发言人表示：“从原则上讲，将亲华内容和报道称为‘虚假信息’，将反华内容和报道称为‘真实信息’，是典型的偏见和双重标准。”公民实验室表示，参与该活动的网站之一是《罗马日报》，该网站看起来完全像一家意大利当地新闻媒体：头条新闻讨论了意大利总理的政治前景、北部省份的热气球节以及新书发布会。但是，通过主页一角的“新闻稿”按钮，可以看到一系列中国官方媒体的文章，主题包括中国对全球经济复苏的贡献以及推动技术创新等。公民网站上的大部分内容实验室发现的信息来自一家名为 Times Newswire 的新闻稿服务公司，网络安全公司 Mandiant 的分析师去年发现该服务公司是针对美国受众的一项单独的中国影响力行动的中心。尽管随着世界各地有权势的人和政府试图操纵公众舆论，在线影响力活动越来越普遍，但跟踪此类活动的专家表示，中国与俄罗斯和伊朗一样是此类活动的最大来源之一。社交媒体巨头 Meta 在 11 月的一份报告中表示，中国的影响力行动已增加并扩展到亚洲以外地区，称其为 2020 年以来“威胁格局中最显着的变化”。公民实验室在一系列调查后发现了该网络。韩国和意大利出现了此类网站。韩国国家网络安全中心 (NCSC)（韩国国家情报机构的一部分）在 11 月份的一份报告中曝光了其中 18 个站点，并将该行动与 Haimai 联系起来。据意大利《Il Foglio》报道，《罗马日报》在意大利并未合法注册为新闻媒体。网络安全公司 SentinelOne 的中国顾问达科塔·卡里 (Dakota Cary) 表示，该活动参与度低并不罕见。 “我认为这非常重要，因为他们仍然认为资助这些活动是值得的，”他说。 “所以我认为，如果有的话，我们应该期望看到这种情况继续下去。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-firm-behind-news-websites-pushes-pro-beijing-content-globally-researchers-find/7479413.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-firm-behind-news-websites-pushes-pro-beijing-content-globally-researchers-find/7479413.html</guid><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 09:37:01 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-3e18-08dc28b3439f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国任命“经纪人屠夫”以提振陷入困境的股市</title><description>台湾台北——中国用资深监管者吴清取代了证券监管机构的负责人。吴清过去因严格执行交易法规而被称为“券商屠夫”。吴的任命正值中国决策者努力稳定中国股市之际。官方通讯社新华社周三宣布了这一任命。吴先生此前曾担任中国主要金融中心上海的代理副市长以及上海证券交易所的董事长。被罢免的中国证监会主席易会满曾担任中国工商银行董事长，并于 2019 年 1 月被任命为中国证监会最高职务，负责进行一系列大规模的资本市场改革。易纲被免职的原因尚未公布，但分析人士表示，这是由于他未能拯救最近跌至五年低点的中国股市，导致机构和散户投资者争相止损。分析人士表示，中国经济的困境和政府刺激措施的缺乏已经损害了投资者的信心。香港吉欧证券有限公司首席执行官弗朗西斯·伦 (Francis Lun) 对美国之音表示，吴现在面临着拯救中国股市的艰巨任务。吴伦说，吴“一定要把股市做好，股市一定会上涨”。 “否则，他就保不住了。” 北京本月高调宣布了市场救援措施，包括2月5日将存款准备金率降低0.5个百分点，相当于释放1万亿元人民币，约合1400亿美元, 进入资本市场。作为回应，中国股市周二上涨，在官员表示对市场提供额外支持后，中国股市创下两年来最大单日涨幅。彭博社估计，在过去三年中，中国大陆和香港市场自 2021 年高峰以来，价值已损失约 6.3 万亿美元。中国人民银行表示，从 2021 年底至 2023 年 6 月，外国投资者持有的中国股票和债券总价值从 8 万亿元人民币（约合 1.124 万亿美元）下降至6.6万亿元人民币，约合9280亿美元，净流出18%。据报道，过去六个月，外国投资者每月抛售中国股票数百亿美元。伦表示，如果北京真想拉市对于沼泽地，必须采取更实质性的救援措施。彭博社 1 月份报道称，中国当局正在考虑设立 2 万亿元人民币（约合 2810 亿美元）的稳定基金来拯救股市。美国之音无法独立确认是否正在考虑这样的计划。 “如果北京真的宣布2万亿元的平准基金纾困，股市肯定会复苏一段时间，”伦说，“但当地经济和内需也必须得到刺激。两者必须同时进行。” “时间。否则，就像放烟花一样，”他说，“它们最终会消失。”美国新风筝数据实验室创始人、前北京大学汇丰商学院教授克里斯托弗·鲍尔丁表示，通常当中央政府定下基调时，企业和中国人民都会乖乖听话，无论是住房问题市场或股票市场。但他表示，最近北京一再宣布稳定市场的措施未能打动投资者，这表明政府“已经失去了所有可信度”。他补充说，中国股市暴跌可能有利于其他市场。他表示：“随着中国股市下跌，中国投资者试图进入外国指数。因此，中国市场下跌得越多，对美国、东京或其他市场的帮助就越大。”鲍尔丁表示，迄今为止，中央政府的救助措施“是空的，缺乏切实可行的政策”，而注资对于总市值来说只是杯水车薪。同时，他表示，中国股市与全球股市的联系已显着减弱，因此中国股市崩盘不太可能对全球股市产生系统性影响，除非个别市场或上市公司对中国有一定程度的敞口。美联储主席杰罗姆·鲍威尔 2 月 1 日在哥伦比亚广播公司《60 分钟》节目中表示，“只要中国发生的事情不会对经济或金融体系造成重大破坏，那么对美国的影响——我们可能会感受到”有一点，但它们不应该那么大。”周三易烊千玺被除名的消息传出后，路透社报道称，截至格林尼治标准时间1027，富时中国A50指数期货小幅上涨0.2%，而香港恒生指数期货则几乎没有变化。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-appoints-broker-butcher-in-bid-to-boost-struggling-stock-markets-/7479261.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-appoints-broker-butcher-in-bid-to-boost-struggling-stock-markets-/7479261.html</guid><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 08:27:13 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-cdbd-08dc28a3537c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>与中国有关的黑客潜伏在美国关键系统中</title><description>华盛顿——美国及其主要盟友发出的新警告称，针对美国经济关键部门的与中国有关的黑客似乎已经在关键计算机系统和网络中隐藏了至少五年，并敦促企业采取紧急行动以减轻风险。包括联邦调查局 (FBI) 和网络安全与基础设施安全局 (CISA) 在内的多个美国机构周三发布的网络安全咨询指出，一个名为 Volt Typhoon 的网络威胁组织一直“准备发动破坏性网络攻击，危及美国人的人身安全” ”。该报告特别警告说，与中国有关的 Volt Typhoon 黑客已成功渗透到与美国经济关键部门相关的私营公司的计算机网络，包括通信、能源、水和废水处理以及交通运输。该通报进一步警告称，Volt Typhoon 黑客“在某些受害 IT 环境中保持访问和立足点至少已有五年”。 CISA 承认渗透范围可能比目前已知的更广泛。官员们表示，建筑、信息技术和教育等其他行业也成为目标。 CISA 主任 Jen Easterly 在一份声明中表示：“我们迄今为止发现的情况可能只是冰山一角。” “CISA 团队已发现并消除了伏特台风对多个部门关键基础设施的入侵。”除了 FBI 和 CISA 之外，该咨询及其调查结果还得到了美国国家安全局以及加拿大、澳大利亚和新西兰网络官员的认可，他们表示，他们自己的关键基础设施也可能面临风险。一位 CISA 官员称该建议是“对关键基础设施组织的严厉警告”。 CISA 网络安全执行助理主任埃里克·戈尔茨坦 (Eric Goldstein) 表示：“我们随本通报发布的信息反映了中华人民共和国恶意网络活动的战略转变，不再关注间谍活动和 IT 盗窃。”他对记者表示：“我们的证据强烈表明，这些中国行为者正在准备发起未来的破坏性或破坏性网络攻击，这可能会对国家安全、经济安全或公共健康和安全造成影响。”他补充说，他预计受害者人数将会增加。戈尔茨坦和其他美国官员表示，到目前为止，没有迹象表明黑客利用 Volt Typhoon 试图对关键基础设施发起任何形式的破坏性攻击。但他们也表示，与中国有关的网络行为者渗透关键网络的方式意味着这可能只是时间问题。联邦调查局副助理局长辛西娅·凯泽 (Cynthia Kaiser) 表示：“这种秘密访问增加了我们对他们潜伏的担忧，等待合适的时机造成毁灭性影响。” Kaiser还警告说，Volt Typhoon“肯定不是唯一进行此类活动的中国组织”。她说，FBI 通过使用《外国情报监视法》（FISA）第 702 条授权的监视能力，发现了更多威胁。FISA 是一项有争议的法律，允许 FBI 和美国情报机构在没有事先获得搜查令的情况下收集非美国人的电子数据。 “事实上，我们只知道许多关键基础设施实体因 FBI FISA 702 收集而受到中国人的损害，”她说。就在发出最新警告的一周前，美国高级执法和网络官员告诉立法者，他们正在准备迎接来自中国的“网络攻击”。联邦调查局局长克里斯托弗·雷上周三对中国共产党特别委员会表示：“现在，每个美国人面临的风险需要我们的关注。” “中国的黑客正在对美国的基础设施进行部署，准备在中国决定发动攻击的时候对美国公民和社区造成严重破坏并造成现实伤害。”中国一再否认此类指控。 “中国政府一直坚决反对黑客攻击和滥用信息技术，”中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在上周听证会后通过电子邮件告诉美国之音。我们敦促美方停止在网络安全问题上对其他国家进行不负责任的指责。但华盛顿官员一直坚定地发出警告，称他们相信，一旦发生冲突，北京将毫无保留地对美国关键基础设施发动攻击。具体来说，他们指出，如果中国决定入侵台湾，可能会发生此类袭击，以损害华盛顿提供军事援助的能力。刚刚发布的美国网络安全咨询敦促企业修复安全漏洞，这些漏洞可能会让黑客（如 Volt Typhoon 的黑客）渗透和隐藏——这种策略被称为“靠山生存”。它还鼓励公司搜索他们的系统，以防黑客已经突破。但官员们承认存在重大挑战，指出刚刚中断的 Volt Typhoon 恶意软件活动，该活动针对美国各地家庭和小型企业用来访问关键基础设施的通用计算机路由器。联邦调查局的凯泽表示：“制造商不再对这些设备进行修补，使它们变得脆弱。” “这就是为什么 FBI 建议网络所有者移除并更换任何报废设备，以最大限度地降低设备再次受到 Volt Typhoon 或其他恶意网络行为者危害的风险。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-linked-hackers-lurking-in-us-systems-for-years/7479048.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-linked-hackers-lurking-in-us-systems-for-years/7479048.html</guid><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 00:41:40 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-2b58-08dbe43a126f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国出生的男子因盗窃商业机密在加州被捕</title><description>华盛顿——美国司法部周三表示，一名出生于中国的美国研究人员因窃取商业机密而被捕，其中包括用于探测核导弹发射的技术。该部门在一份声明中称，57 岁的龚晨光来自加利福尼亚州圣何塞，于周二被捕。龚于 2011 年成为美国公民，被指控将 3,600 多个文件从他曾短暂工作过的研发公司转移到个人存储设备上。该公司的身份尚未确定。根据法庭文件，这些文件包括天基系统中用于检测核导弹发射并跟踪弹道导弹和高超音速导弹的红外传感器的蓝图。据称，这些文件还包括传感器的蓝图，这些传感器旨在使美国军用飞机能够探测热寻导弹并采取对抗措施。美国检察官马丁·埃斯特拉达表示，龚“此前曾寻求向中华人民共和国提供信息以援助其军队”。埃斯特拉达说：“我们知道，包括中国在内的外国行为者正在积极寻求窃取我们的技术，但我们将通过保护美国企业和研究人员的创新来对这一威胁保持警惕。”根据法庭文件，龚于2023年1月至2023年4月在这家身份不明的公司工作，担任红外传感器的电路设计经理。与此同时，司法部表示，两名伊朗人在另一起涉及敏感技术的案件中受到指控。 79 岁的 Abolfazi Bazzazi 和他 43 岁的儿子 Mohammad Resa Bazzazi 在纽约被起诉，罪名是在 2008 年至 2019 年间密谋向伊朗出口航空航天工业使用的设备，违反出口法。 “巴扎齐家族设计了一个复杂的计划，以逃避美国出口法，获取美国设备和技术，出口到伊朗并为伊朗政府服务，”美国检察官布伦·皮斯说。皮斯说：“被告据称试图从多家为军事、航空航天和消防行业供货的美国公司获取商用和军用飞机物品。”巴扎齐家族居住在伊朗，目前仍逍遥法外。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-born-man-arrested-in-california-for-theft-of-trade-secrets/7479063.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-born-man-arrested-in-california-for-theft-of-trade-secrets/7479063.html</guid><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 22:32:32 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d8b5220e-d903-47ad-a765-0df9b0fc7c3e_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>