<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 9 日，星期二 09:52:39 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>澳大利亚议员访台期间讨论安全合作</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/australian-lawmakers-talk-up-security-cooperation-during-taiwan-visit/7562558.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-lawmakers-talk-up-security-cooperation-during-taiwan-visit/7562558.html</guid><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 08:30:59 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-14bf-08dc588f5132_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国习近平会见俄罗斯外长拉夫罗夫表达对西方民主国家的支持</title><description>北京——周二，中国领导人习近平会见了俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫，表达了在莫斯科入侵乌克兰期间相互支持并共同反对西方民主国家的迹象。据俄罗斯媒体报道，拉夫罗夫对习近平表示：“我们对您多年来，尤其是过去十年在您的领导下取得的成功表示最崇高的赞赏和钦佩。” “我们对这些成功感到由衷的高兴，因为这是朋友们的成功，尽管世界上并不是每个人都持这种态度，并千方百计限制中国的发展——事实上就像俄罗斯的发展一样。”拉夫罗夫说道。俄罗斯日益严重的经济和外交孤立使其越来越依赖中国，而中国是俄罗斯在冷战期间争夺共产主义集团领导权的前对手。过去几十年来，两国外交政策紧密结合，举行联合军事演习，并寻求在上海合作组织等组织中团结不结盟国家。拉夫罗夫周二早些时候与中国外长王毅举行新闻发布会，重申在国际事务中的团结。拉夫罗夫表示，俄中反对任何不考虑俄罗斯立场的国际活动。他表示，乌克兰总统泽连斯基的“所谓和平方案”“完全脱离任何现实”。泽连斯基呼吁俄罗斯撤军并归还所有被占领的乌克兰领土，但他严重依赖美国的支持，而美国众议院多数党共和党一直在推迟一项新的军事援助计划。中国和俄罗斯互为最重要的外交伙伴，两国都拥有联合国安理会常任理事国席位，并共同努力阻止美国及其盟友从委内瑞拉到叙利亚传播民主价值观和人权的倡议。虽然中国没有向俄罗斯提供直接的军事支持，但它在外交上支持俄罗斯，指责西方挑衅俄罗斯总统弗拉基米尔·普京发动战争的决定，并尊重克里姆林宫，没有称其为入侵。中国还表示，它不会向俄罗斯提供武器或军事援助，尽管它与莫斯科以及印度和其他国家保持着强劲的经济联系。在华盛顿及其盟友的制裁之下。在联合新闻发布会上，王毅重申了中国要求停火和“尽快结束战争”的呼吁。王毅表示，中方支持在适当时候召开俄罗斯和乌克兰双方认可的国际会议，各方平等参与，公平讨论一切和平解决方案。中国的和平提议没有引起多少关注，部分原因是该国继续支持俄罗斯，并且对未来的解决方案缺乏远见，尤其是被占领的乌克兰领土及其居民的命运。王毅还表示，今年习近平和普京将继续保持密切交往，期待互访对方首都。王毅表示，中俄两国都经历了风风雨雨，双方都汲取历史经验，找到了推动两国关系健康稳定发展的正确道路。中俄今天的良好关系来之不易，值得双方珍惜和精心维护。拉夫罗夫周一抵达中国，而王毅和其他中国领导人最近访问了俄罗斯，并维持了中国在冲突原因上基本支持俄罗斯观点的立场。中国有时也会对美国及其盟友采取同样好斗的语气。中国和俄罗斯举行了联合军事演习，并被视为寻求在其有影响力的地区用独裁取代民主。中国也卷入了自己的领土争端，特别是在台湾自治岛以及南海和东海的问题上。就在俄罗斯入侵乌克兰前几周，普京访问北京参加 2022 年冬奥会开幕式，双方签署了一项承诺建立“无限制”关系的协议，中国支持俄罗斯的路线，同时正式敦促进行和平谈判。在上周与中国领导人习近平的电话中，美国总统约瑟夫·拜登就中俄防务关系向中国施压。俄罗斯在继续入侵乌克兰的同时，正在寻求重建其工业基础。他还呼吁北京对朝鲜发挥影响力，以遏制孤立且不稳定的核力量。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-meets-with- Russian-foreign-minister-lavrov-in-show-of-support-against-western-democracies/7562528.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-meets-with- Russian-foreign-minister-lavrov-in-show-of-support-against-western-democracies/7562528.html</guid><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 07:57:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ec2c-08dc5897ef3e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国高级官员本周将访问朝鲜</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/top-chinese-official-to-visit-north-korea-this-week/7562390.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-chinese-official-to-visit-north-korea-this-week/7562390.html</guid><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 04:28:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9b3c56fd-051e-4e18-ae06-8d99bf1e7d5c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾兵棋模拟击退中国演习，演变成攻击</title><description>台湾台北——台湾国防部周二表示，今年台湾的年度军演将演练海上“杀伤区”，以打破封锁，并模拟中国突然将其环岛常规演习转变为实际攻击的场景。中国将民主治理的台湾视为其领土，过去四年来，中国一直在台湾周围定期举行演习，以向台北施压，迫使其接受北京的主权主张，尽管台湾强烈反对。台湾国防部表示，本月，台湾以桌面演习开始其主要的年度汉光演习，考虑到要包含的场景数量，演习从通常的五天延长到八天，随后在七月进行实战演习。国防部联合作战规划司司长董志兴在新闻发布会上表示，这次演习将练习如何对中国的一次演习突然转变为攻击做出快速反应，考虑到演习的规律性，军事规划者已经开始担心这一点。董说，武装部队的不同部门如何对中国的封锁做出协调一致的反应将是另一个焦点。他补充说，演习将整合海军、空军和海岸警卫队、岸载反舰武器和无人机，以建立海上“攻击和杀伤链”。董建华表示，“此外，我们将动用海空军和海警舰艇联合开展护航行动”，确保与外界的海空联系保持畅通。去年四月，在台湾周边举行的一轮大型军演中，中国进行了精确打击和封锁。自两年前俄罗斯入侵乌克兰以来，台湾一直在寻找可以吸取哪些教训并将其融入到自己的演习中，特别是规模小得多的乌克兰军队如何能够抵御规模更大的俄罗斯军队。童表示，这些内容以及从加沙战争中汲取的经验教训今年将再次出现。董表示，对于这两场冲突，官员们正在考虑使用心理战和非对称行动，但没有具体解释这些手段将如何在演习中发挥作用。台湾总统蔡英文倡导“不对称战争”的理念，使其军队规模也比中国小得多，机动性更强，更难以利用车载导弹和无人机等进行攻击。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-war-games-to-simulate-repelling-chinese-drill-that-turns-into-attack/7562387.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-war-games-to-simulate-repelling-chinese-drill-that-turns-into-attack/7562387.html</guid><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 04:20:00 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b951113f-8186-4fd4-8430-4cd8f9151e96_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>从产能过剩到TikTok，珍妮特·耶伦中国之行涵盖的问题</title><description>北京——美国财政部长珍妮特·耶伦和她的团队在试图解决当今两国之间的重大问题后即将离开中国返回华盛顿。以下是她试图实现的目标、取得的成就，以及世界两个最大经济体的情况： 不公平贸易行为 耶伦表示，她希望参加美中谈判，以解决拜登政府对北京经济不公平的主要抱怨。这种模式和贸易做法使美国公司和工人处于不公平的竞争劣势，他们亏损生产高补贴的太阳能产品、电动汽车和锂离子电池，主导了全球市场。中国政府的补贴和其他政策支持鼓励中国的太阳能电池板和电动汽车制造商投资建厂，建设的产能远远超出国内市场的吸收能力。她称之为产能过剩。在整个一周的会议中，她谈到了一个国家维持这些行业几乎所有产能所带来的风险、对其他国家行业构成的威胁，以及一国出口的大幅快速增长如何对这些行业产生重大影响。全球经济。根据耶伦和中国国务院副总理何立峰在南方城市广州举行为期两天的长时间会晤后发表的一份美国声明，双方最终同意就更加平衡的经济增长进行“深入交流”。目前尚不清楚会谈将在何时何地举行。 “这个问题不会在一个下午或一个月内解决，但我认为他们已经听说这对我们来说是一个重要问题，”她说。洗钱及相关犯罪经过几轮会议后，美国财政部和中国央行同意共同努力，制止各自金融体系中的洗钱活动。制造致命物质芬太尼所需的几乎所有前体化学品都从中国进入美国。美国表示，交换与芬太尼贩运相关的洗钱信息可能有助于阻止前体化学品流入墨西哥和美国。耶伦在宣布该组织成立的讲话中表示：“我们致力于利用我们所有的工具，包括国际合作，来应对这一威胁。”美国和中国之间的新合作将成为去年九月启动的两国经济工作组的一部分，首次交流将在未来几周内举行。一位财政部高级官员告诉美联社，美国禁止中国母公司字节跳动旗下社交媒体应用程序 TikTok 的努力最初是由中方在美中会谈期间提出的。该公司过去曾推行一项名为“德克萨斯计划”的数据安全重组计划，称该计划足以防范国家安全问题。然而，美国立法者已采取行动，要么禁止该应用程序，要么迫使这家中国公司剥离其在该公司的权益，白宫对此表示支持。本周在中国，显然在这个问题上没有什么进展。耶伦在周一的新闻发布会上表示，她支持政府解决与敏感个人数据相关的国家安全问题的努力。 “这是一个合理的担忧，”她说。 “许多美国社交应用程序不被允许在中国运营，”耶伦说。 “我们希望找到前进的道路。”金融稳定 耶伦访华第二天，中美两国宣布就金融稳定相关问题密切合作，美中金融监管机构同意举行一系列模拟大型银行倒闭的演习在这两个国家中的任何一个国家。其目的是确定如果发生银行倒闭如何进行协调，以防止全球金融体系遭受灾难性压力。耶伦表示已经进行了几次演习。耶伦表示：“我很高兴我们即将就金融部门的运营弹性以及保险部门面临气候风险对金融稳定的影响进行交流。就像军事领导人在危机中需要热线一样，美国和美国中国金融监管机构必须能够进行沟通，以防止金融压力演变成对我们公民和国际社会产生巨大影响的危机。”自从去年7月在北京吃了具有迷幻作用的蘑菇以来，耶伦吃的东西在中国已经算是一个美食名人了。这次旅行也不例外。中国高级官员在重要会议之前提到了她的名人——总理李强开场白中指出，耶伦此行“确实引起了社会广泛关注”，媒体对她的行程和饮食习惯进行了报道。社交媒体上也纷纷关注她在广州和北京的最新动向。此次耶伦在北京，耶伦在一家颇受欢迎的川菜馆老川饭馆吃饭。她还在北京国际饭店与北京市市长尹勇共进午餐。周一晚上，也就是她在中国的最后一晚，耶伦参观了位于北京的京阿啤酒有限公司——该公司是联合创始人她点了一杯飞拳 IPA，这是一种用美国啤酒花酿造的啤酒。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-overcapacity-to-tiktok-issues-covered-during-janet-yellen-s-trip-to-china/7562368.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-overcapacity-to-tiktok-issues-covered-during-janet-yellen-s-trip-to-china/7562368.html</guid><pubDate> Tue, 09 Apr 2024 02:49:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6fb21420-410a-4363-af9f-31c33ccbe82e_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国民族主义巨魔在美国大选前假装是特朗普的支持者</title><description>华盛顿——英国研究人员表示，中国民族主义喷子一直在 X 上冒充前总统唐纳德·特朗普的美国支持者，试图在美国大选前利用国内分歧。伦敦智库战略对话研究所 4 月 1 日发布的一份报告称，它发现之前有 4 个普通话推文账户在以美国特朗普支持者角色的身份重新出现之前保持沉默。它将它们与中国所谓的垃圾邮件网络联系起来，称该网络是一场“长期且广泛但基本上无效”的宣传亲中国共产党言论的运动。但该研究所的高级研究员、报告的作者埃莉斯·托马斯表示，假装自己是特朗普的支持者是一种新鲜且更有效的策略。她对美国之音表示：“他们装扮成美国人，特别是特朗普的支持者，令人信服。” “他们正在从真正的美国用户那里获得参与。这与我们过去在 Spamouflage 中看到的情况有很大不同。”她指出，传统的 Spamouflage 推文可能会有很多点赞和转发，但经过进一步检查，这些推文都来自其他 Spamouflage 帐户。现在，他们主要与真正的美国用户互动。 “他们所做的与其他 Spamouflage 帐户完全不同的是，他们正在使用一种称为“爱国者跟随列车”的东西来建立真正的受众，这基本上是人们同意相互关注，以便每个人都建立自己的追随者帐户， ”托马斯解释道。这些账户使用真实的病毒视频和照片，试图放大 LGBTQ 权利、移民、种族、枪支管制和犯罪率等分歧问题。一些账户嘲笑拜登的年龄；其他人错误地声称拜登是恋童癖。所有人似乎都在宣扬特朗普的口号“让美国再次伟大（MAGA）”，导致报告将这一新策略称为“MAGAflage”。其中一个 X 账户 Ben MAGA 2024 于 2010 年开设，但之前的帖子已被删除。自2023年4月18日起，该账户开始用英文发推文，主题是：拜登是恋童癖，不可信任。该帐户试图塑造一个居住在洛杉矶的美国人的形象。它在一月份发布了一张照片，标题是“早上好！爱国者们，我43岁了，热情而忠诚地支持特朗普总统！”事实上，这张照片属于一名丹麦男子的旅游博客，没有迹象表明他是特朗普的支持者。该账号还转发了俄罗斯官方媒体《今日俄罗斯》2月18日的一段视频，声称拜登和中央情报局派出一名新纳粹领导人前往乌克兰作战。这篇帖子被美国极右翼阴谋论者、广播节目主持人亚历克斯·琼斯转发，他在 X 上拥有 220 万粉丝。截至 3 月 4 日，该帖子已被浏览近 36 万次。托马斯用美国党派政治话题包装了一个话题，说道。框架中，他们从真正的美国用户那里获得了“相当程度的参与度”。这模仿了俄罗斯在2016年美国总统大选期间的做法，当时美国官员称莫斯科利用信息战来破坏克林顿竞选活动，增加特朗普的胜算，并散布对美国民主的不信任，但克里姆林宫否认了这一点。该报告称，一些 Spamouflage 账户也可能冒充左翼拜登支持者，尽管他们没有发现任何账户。此后，推特已暂停该研究所报告中提到的所有账户。虽然只识别出少数账户，但报告称几乎肯定还有更多账户，托马斯担心这可能会对美国大选产生看不见的影响。 “这些 [MAGAflage] 帐户很难找到。这花了相当长的时间，而且我只能找到相对较少的数量，”她说。 “但因为我们从 Spamouflage 的历史中了解到，它所做的一切都是大规模的。如果有效的话，他们只在小范围内这样做，这确实不符合他们的性格。因此，我担心这种情况可能会以更大的规模发生。”美国之音联系了特朗普和拜登的竞选团队请其置评，但截至发稿时尚未收到回复。 Spamouflage 网络于 2019 年被社交媒体分析公司 Graphika 发现，最初用于针对香港民主抗议者。研究人员表示，该网络与“与中国执法部门有关的个人”有联系，活跃于数千个账户和 50 多个平台和论坛，包括 Facebook、Instagram、TikTok、YouTube 和 X。 3 月 11 日，美国国务院办公室美国国家情报总监发布了对美国在全球利益面临的主要威胁的年度评估，并警告说，中国政府可能“试图在某种程度上影响2024年的美国大选，因为它希望排挤对中国的批评，并放大美国社会的影响”。部门”。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在发给美国之音的一份声明中表示，中国“恪守不干涉原则”，有关北京影响美国总统选举的说法“完全是捏造的”。 Meta 在 8 月份关闭了近 9,000 个与 Spamouflage 网络相关的 Facebook 和 Instagram 帐户、群组和页面。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-nationalist-trolls-pretend-to-be-trump-supporters-ahead-of-us-elections-/7561907.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-nationalist-trolls-pretend-to-be-trump-supporters-ahead-of-us-elections-/7561907.html</guid><pubDate> Mon, 08 Apr 2024 19:52:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杨林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-db5b-08dc4ac8fd1b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>