<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 7 日，星期二 10:52:19 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>澳大利亚领导人称赞在北京与中国国家主席举行具有里程碑意义的会晤</title><description>澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞在北京举行了他所谓的“积极”的里程碑式峰会后，邀请中国国家主席习近平访问堪培拉。阿尔巴内塞是自 2016 年以来第一位访问中国大陆的澳大利亚总理，此前双方经历了多年的摩擦。堪培拉政府表示，他的中国之行是在经历了各种政治和贸易争端后稳定外交关系的重要一步。由于在人权和 COVID-19 起源等各种地缘政治问题上存在分歧，北京对一系列澳大利亚进口产品实施了禁令和关税。 2022 年 5 月赢得选举后，阿尔巴尼斯寻求对中国采取较少对抗的方式，目的是稳定与澳大利亚主要贸易伙伴的关系，同时承认存在分歧。阿尔巴尼斯表示，他周一与中国国家主席习近平的会面是“善意的”。他说，他提到了澳大利亚作家和民主活动家杨恒均的案件，杨恒均已被中国拘留近五年。澳大利亚政府官员希望，中国对该国出口商品（包括海鲜和牛肉）的最后限制将在今年年底前取消。中国还表示将对澳大利亚葡萄酒征收的关税进行为期五个月的审查。阿尔巴尼斯在北京告诉记者，他与中国领导人的会谈内容很广泛。 “我确实与习主席讨论了国际问题以及该地区稳定和开放沟通渠道的重要性，”他说。“我们还讨论了我们的双边关系。我在会议期间也提出了领事和人权问题。”但反对党自由党参议员西蒙·伯明翰周二对澳大利亚广播公司表示，堪培拉政府必须对中国的野心保持警惕。他说：“我们看到澳大利亚和其他国际安全负责人对中国网络间谍活动的程度发出了新的警告。我们看到中国海军在南海对菲律宾采取了侵略行动。”虽然这次访问可能是积极的，但阿尔巴尼亚政府（绝不能）对存在的挑战抱有任何玫瑰色眼镜。”中国约占澳大利亚全球贸易的三分之一。分析人士表示，中国高度依赖澳大利亚原材料，包括铁矿石和液化天然气，以帮助建设其经济。阿尔巴内塞邀请习近平近期访问澳大利亚，中国国家主席也要求澳大利亚总理回国并访问澳大利亚其他地区。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-leader-hails-landmark-meeting-with-chinese-president-in-beijing/7345011.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-leader-hails-landmark-meeting-with-chinese-president-in-beijing/7345011.html</guid><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 10:08:59 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-ee01-08dbdfa408c2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告：2000年至2021年中国贷款1.34万亿美元，重点从“一带一路”转向拯救金融</title><description>AidData的美国研究人员在一份报告中表示，从2000年到2021年，中国金融机构向发展中国家提供了1.34万亿美元的贷款，该报告显示全球最大的双边贷款机构从基础设施贷款转向救援贷款。数据显示，虽然贷款承诺在 2016 年达到近 1,360 亿美元的峰值，但中国仍承诺在 2021 年提供近 800 亿美元的贷款和赠款，该数据涵盖了 165 个低收入和中等收入国家的近 21,000 个项目，这可能是同类数据中最全面的数据集。海外融资在发展中国家赢得了北京的盟友，但也引起了西方和斯里兰卡和赞比亚等一些受援国的批评，称其资助的基础设施项目让这些国家背负了无法偿还的债务。数据显示，中国海外融资的来源和重点都发生了变化。 2013年，当习近平主席发起“一带一路”倡议以在发展中国家建设基础设施时，中国的政策性银行占了贷款的一半以上。它们的份额从 2015 年开始下降，到 2021 年为 22%。管理中国外汇储备的中国人民银行和国家外汇管理局（SAFE）占 2021 年贷款的一半以上，几乎全部是救助贷款。威廉玛丽大学研究实验室 AidData 的报告称，“北京正在扮演一个陌生且令人不安的角色——作为世界上最大的官方收债人。”报告发现，中国不断增长的救援贷款大部分以人民币计价，到2020年，人民币贷款将超过美元。​​中国银行的逾期付款也有所增加。 AidData 表示，中国管理还款风险的一种方式是通过其控制的外币现金托管账户。这一安排颇具争议，因为它赋予中国债务优先权，这意味着包括多边开发银行在内的其他贷款机构可能在任何协调债务减免期间获得第二位偿付。 AidData 确定了 15 个国家（主要是非洲国家）的托管账户总额在 2023 年 6 月达到顶峰时总计 25 亿美元。该研究的主要作者布拉德·帕克斯 (Brad Parks) 表示，他们无法识别所有此类账户，因为这些账户通常都是保密的。不过，他指出，他们发现了价值 6140 亿美元的抵押贷款，而现金是中国贷方所需抵押品的主要来源，这表明托管账户中的金额可能远远高于 25 亿美元。中国还与多边贷款机构和西方商业银行开展更多合作。 2021 年，其非紧急贷款中有一半是银团贷款，其中 80% 是与西方银行和国际金融机构合作的。中国海外贷款的目的地也发生了变化。对非洲国家的贷款承诺从 2018 年占贷款总额的 31% 下降到 2021 年的 12%，而对欧洲国家的贷款几乎翻了两番，达到 23%。另一个数据集显示，2022 年对非洲国家的贷款承诺降至 20 年来的最低水平。</description><link/> https://www.voanews.com/a/report-china-lent-1-34-trillion-from-2000-2021-focus-shifts-from-belt-and-road-to-rescue-finance/7344888。 html<guid> https://www.voanews.com/a/report-china-lent-1-34-trillion-from-2000-2021-focus-shifts-from-belt-and-road-to-rescue-finance/7344888。 html</guid><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 08:15:31 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-fbed-08dbd00f706a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国东北地区迎来本季首场大暴雪，预报员警告降雪量将创历史新高</title><description>周一，大雪覆盖了中国东北部的大片地区，导致学校停课，交通中断，这是中国本季度的第一场大暴风雪。中国国家电视台中央电视台称，黑龙江省省会哈尔滨市的主要高速公路已关闭，航班取消。周一，黑龙江部分地区以及邻近的辽宁省和内蒙古省的小学课程被取消。据央视周一晚间报道，黑龙江一座体育馆部分倒塌，三人被困在里面，但原因尚不清楚。国家气象中心表示，此次降雪量有可能“突破历史同期记录”。预计内蒙古、黑龙江、吉林和辽宁省的部分地区将持续出现大雪，部分地区的深度将达到20厘米（8英寸）。闭路电视录像显示，卡车并排滞留，绵延至哈尔滨市外 1 公里（0.6 英里）。中国气象部门周二发布了橙色预警，这是四级预警中的第二高。周一晚间，中央电视台报道称，黑龙江省佳木斯市一座两层体育馆的一部分发生倒塌。该广播公司称，三人被困，救援工作正在进行中。网上流传的视频显示，消防队员和救援人员正在一个被雪和瓦砾覆盖的地点。目前还没有关于该事件的官方声明。</description><link/> https://www.voanews.com/a/northeast-china-sees-first-major-blizzard-this-season-forecasters-warn-of-record-snowfall/7344690.html<guid> https://www.voanews.com/a/northeast-china-sees-first-major-blizzard-this-season-forecasters-warn-of-record-snowfall/7344690.html</guid><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 00:44:20 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/aa42711e-9532-4a23-83d9-b71f047c83c5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美贸易高层讨论将于本周举行</title><description>美国财政部长珍妮特·耶伦将于周四和周五与中国国务院副总理何立峰举行会谈，旨在继续就世界最大两个经济体之间的贸易问题保持谨慎的和解。这次会议将在旧金山举行，此前美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平预计将于本月晚些时候在亚太经合组织（APEC）论坛上举行会晤。今年的大部分时间里，美国官员一直致力于改善中美之间的贸易和其他关系。耶伦等政府高级官员曾访问中国。 9月，耶伦和贺建奎创建了两个“工作组”，旨在为两国政府提供参与经济和金融政策讨论的手段。工作组将于本周再次举行会议。麻烦不断的关系 美国和中国之间的关系最近非常紧张。中国指责美国积极企图打压中国经济增长。北京方面的抱怨之一是，拜登政府实施了禁止向中国出售某些高科技产品的禁令，计划从明年开始进一步限制美国对华投资，并鼓励美国企业实现关键商品来源多元化。原材料，以减少美国对中国进口的依赖。就美国而言，它经常抱怨中国的政策旨在让国内企业——尤其是制造商——在全球竞争中获得不公平的优势。美国声称，它是通过向企业提供广泛的政府支持并对在中国经营的非中国企业施加严格限制来实现这一目标的。在拜登上任前几年，前总统唐纳德·特朗普对中国发动了贸易战，对许多中国商品征收了新的关税，其中大部分是拜登政府保留的。尽管面临压力，两国之间的贸易依然强劲，货物贸易总额的美元价值达到或接近近年来的历史最高水平。进展被认为不太可能 专家告诉美国之音，他们预计本周不会出现任何重大突破。 “坦率地说，我的期望很低，”彼得森国际经济研究所高级研究员尼古拉斯·拉迪说。 “我认为，这与期望不符。中国同意设立这些讨论机构是因为他们想说服美国减少对技术转让和资金流动的一些限制。我认为美国无意这样做。” “他们的谈话非常好，也许会对一切有更好的理解，但我并不期待任何戏剧性的事情，”拉迪说。战略与国际研究中心弗里曼中国研究中心副主任兼研究员莉莉·麦克埃尔威对美国之音表示：“我的猜测是，在亚太经合组织召开之前，我们最有可能看到经济关系的增量成果，而不是突破。” 。 “耶伦已明确表示，她将在与贺建奎会面时提出中国的胁迫性和非市场经济做法，但我怀疑北京会在习近平和拜登会面之前做出很多让步——这在某些方面已经被视为麦克尔维说：“这是一种让步，或者至少是北京尽自己的一份力量来保持关系稳定。”寻求良性竞争 在本周晚些时候的会议之前，耶伦周一在《华盛顿邮报》上发表了一篇专栏文章，阐述了美国对中国的立场，以及她对这次会议的希望。她表示，美国无意打压中国经济增长，只是希望进行有利于两国的“良性竞争”。 “但健康的竞争需要一个基于规则的公平竞争环境，”耶伦写道。 “本周，我将与我的同行谈谈我们对北京不公平经济行为的严重关切，包括其大规模使用非市场工具、市场准入壁垒以及对在华美国公司的强制行动。”耶伦还重申，美国对中美经济“脱钩”没有兴趣，她表示这将“造成经济灾难，并且与我们的国家利益背道而驰”。不过，她表示，美国正在努力实现关键商品供应链的“多元化”，从而减少在采购“过度集中”的领域对中国的依赖。耶伦没有表示美国将重新考虑对中国出口敏感技术的限制，但表示，导致这一政策的决定植根于国家安全担忧，而不是为了遏制中国的增长。经济转变 此次高层会议是在中国经济陷入困境之际召开的。今年早些时候，Covid-19大流行带来的经济反弹急剧放缓，该国房地产行业的连锁危机正在拖累整体经济。最近，有迹象表明，北京正在实施一项将政府投资引导至制造业的战略，希望刺激经济增长。这可能会再次引发美国对中国为国内企业在全球市场竞争中提供不公平优势的担忧。向制造业注入资金是否会产生北京方面寻求的结果仍是一个悬而未决的问题。最近几周，外资大量流出中国经济，这表明国际投资者和在华企业失去了信心。 “外国企业撤离中国是有原因的，”麦克尔维说。 “中国的歧视性法规是问题的一部分，但更广泛的地缘政治不确定性以及习近平打算将国家和经济带向何方的问题也是问题的一部分。 “我认为法规或政策的渐进变化不会改变这一评估，”她说。 “供应链的一些回流/友好外包/多元化是简单的风险管理，其方式超出了中国范围。所以，是的，我认为任何看似承诺加大国家对经济干预力度、有利于国内生产商的举措都可能进一步损害企业信心。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/high-level-us-china-trade-discussions-set-for-this-week/7344605.html<guid> https://www.voanews.com/a/high-level-us-china-trade-discussions-set-for-this-week/7344605.html</guid><pubDate> Mon, 06 Nov 2023 20:51:42 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/74cf1680-91c2-4190-b4a1-441186106caa_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新研究评估了各国如何看待美国和中国</title><description>在美国总统乔·拜登和中国领导人习近平预计将在旧金山举行的亚太经合组织经济领导人周之前，一项比较 24 个国家对中美看法的研究显示，人们对华盛顿的看法比其他国家更有利北京，尤其是高收入和中等收入国家。皮尤研究中心周一发布的新数据文章比较了之前发布的对美国和中国的看法，并强调了十多项指标的差异，包括对美国和中国领导人的信心、对两国经济实力和技术实力的看法。研究中的国家包括北美和欧洲的发达经济体，以及亚太地区、拉丁美洲和非洲的中等收入国家。偏向美国 当谈到对美国和中国的好感时，研究发现高收入国家往往“偏向美国”。日本和韩国对美国的支持度比中国高出57%和62%。接受调查的中等收入国家与对中美持“普遍积极”看法的国家对两国的看法差异较小。在德国和瑞典等国家，对拜登和习近平的信心差异尤为突出，这两个国家对拜登的信心高于对习近平的信心，分别为 53% 和 64%。在印度尼西亚和肯尼亚，对两位领导人的信心差异仅几个百分点，拜登仍略微领先习近平。皮尤研究中心的研究人员写道：“美国和中国领导人观点上的这些差异既反映出高收入国家对习近平的态度恶化，也反映出对拜登的信心增强。”皮尤研究中心表示，尽管多年来对中国和美国的看法有所波动，但自拜登上台以来，“许多接受调查的国家的看法大幅回升”，而对中国的看法仍然是“最负面的”。皮尤研究中心研究员、最新研究报告的作者之一克里斯汀·黄 (Christine Huang) 表示：“2007 年布什担任总统时，人们对美国总统的信心相对较低，但在 2008 年奥巴马就任总统后，人们对美国总统的信心有所上升。” “美国同样如此，因为在奥巴马时代，大多数接受调查的国家都表现得更加积极。随着时间的推移，人们对中国国家主席的信心随着对中国的正面看法而下降，”她在一份书面回应中告诉美国之音。捷克共和国奥洛穆茨帕拉茨基大学表示，“高收入国家往往不是美国的盟友，因此他们对当前的国际秩序感到满意……他们倾向于民主，因此不喜欢中国的威权制度。”他说，中等收入国家很少是美国的传统盟友，而且往往“不完全民主”，因此这些国家希望改变世界上的一些事情来提升自己的角色。 “针对美国、欧洲和整个西方以及中国似乎是一种替代方案。虽然他们可能不完全像北京，但在他们眼中美国和中国之间的差异将不那么明显，”他补充道。总体而言，美国比中国享有更多好感，接受调查的 24 个国家的人们在外交政策方面对华盛顿和北京的看法不一。研究表明，美国在几乎所有方面都比中国更有可能被视为干涉主义国家。在希腊，93%的受访者认为美国是干涉他国内政的国家，56%的受访者对中国也有同样的看法，这导致中国的支持率相差了37%。而在澳大利亚，只有与接受调查的澳大利亚人将美国视为会干预其他国家事务的国家相比，存在两个百分点的差异。包括日本、加拿大和墨西哥在内的24个国家的更多人也认为美国比中国更有可能考虑本国利益。除此之外，韩国、英国、印度等24个国家的受访者认为美国对全球和平与稳定的贡献高于中国。皮尤研究中心的研究人员表示，这些结果表明，全球对美国和中国的看法可能并不像两国获得的总体好评那么绝对。皮尤研究中心的黄告诉美国之音：“仔细观察每个国家的形象就会发现，中国在哪些方面优于美国。”技术和军事实力 与美国和中国在对领导人的好感度和信心等指标上的看法形成鲜明对比相比，研究发现，在技术实力等领域，差异并不那么突出。在所有接受调查的国家中，72%的人认为美国技术“最好或高于平均水平”，69%的人对中国技术有类似的看法。尽管总体差异较小，但墨西哥和阿根廷等拉美国家的受访者更有可能对中国的技术成就给予积极评价，而美国的技术成就往往在研究中的亚洲国家（包括韩国和日本）获得更积极的评价。日本。皮尤研究中心的黄向美国之音表示，对美国和中国技术看法的地区差异可能与各种产品的市场渗透率差异有关。她说：“中国技术在尼日利亚特别有可能被认为是精良的，中国公司目前控制着尼日利亚的大部分移动市场份额。”虽然每个接受调查的国家中的大多数人都认为美国军队高于平均水平或最好，只有大约一半的接受调查国家对中国有同样的看法，但皮尤研究中心发现，中美军队之间的评级“几乎没有差异”。 -墨西哥等收入国家和德国等高收入国家。一些研究人员表示，民意研究的结果可以为世界各地的政策制定者提供重要参考。捷克共和国的图尔萨尼对美国之音表示：“许多国家的政策制定者依赖公众舆论，因为他们参与选举。”他补充说：“如果领导人周围的普遍情绪是对中国持负面看法，而且几乎没有经济承诺，那么领导人将自愿或不情愿地受到这种情绪的影响，并会采取行动。”皮尤研究中心的研究人员表示，他们希望这项研究的结果能够帮助政策制定者和政府官员更好地了解中美之间的地缘政治平衡。皮尤研究中心副主任、该报告的作者之一劳拉·西尔弗 (Laura Silver) 表示：“我们无法确定它将如何使用，希望官员们能够观看这样的节目并从我们的研究中学习。”研究告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-study-sizes-up-how-countries-see-the-us-and-china/7343632.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-study-sizes-up-how-countries-see-the-us-and-china/7343632.html</guid><pubDate> Mon, 06 Nov 2023 12:07:40 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-40e7-08dbdee98717_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚和中国领导人欢迎改善关系，但仍存在分歧</title><description>澳大利亚和中国领导人周一对过去一年两国关系的改善表示欢迎，并强调尽管在防务等问题上存在分歧，但相互接触的重要性。澳大利亚总理安东尼·艾博内塞 (Anthony Albanese) 是澳大利亚领导人七年来首次访问中国，这既表明两国关系已经跌至低谷，又开始趋于稳定。自 2022 年 11 月阿尔巴内塞在印度尼西亚巴厘岛与中国领导人习近平首次会晤以来，中国作为澳大利亚的主要市场，取消了对澳大利亚产品的一些贸易限制。非常积极，”阿尔巴尼斯在媒体面前向习近平致开幕词时说道。 “贸易更加自由地流动，有利于两国。”习近平表示，双方已恢复交换意见，解决了一些问题。习近平指出，中澳关系已经走上改善和发展的正确道路。 “我很高兴看到这一点。”近年来，随着对中国干预澳大利亚政治的怀疑增加，两国关系急转直下。反过来，中国对澳大利亚要求调查 COVID-19 病毒起源的呼吁感到愤怒。据估计，中国对煤炭、葡萄酒、牛肉、大麦和龙虾等产品征收关税和非官方贸易壁垒，每年给澳大利亚出口商造成高达 200 亿澳元（130 亿美元）的损失。此后，这些障碍已大幅减少，目前成本约为 20 亿澳元（13 亿美元）。此外，澳大利亚记者成雷因涉嫌间谍罪在中国被拘留三年后于上个月获释，该案已成为紧张局势的焦点。尽管阿尔巴尼斯在访问期间基本上表现出乐观态度，但澳大利亚仍在积极寻求与英国和美国建立安全伙伴关系，中国认为这是对抗其在该地区影响力的尝试。这位澳大利亚领导人在向习近平的开场白中强调了高层对话和民间联系的重要性。 “当出现分歧时，我们进行沟通很重要，”阿尔巴内斯说。 “沟通带来理解。”在来北京之前，阿尔巴尼斯周日作为嘉宾出席了在上海举行的年度进口博览会开幕式，中国总理李强在会上承诺进一步放宽市场准入。阿尔巴内塞此访正值澳大利亚总理首次访问中华人民共和国50周年之际。习近平对阿尔巴内塞说：“你这次访问意义重大，继往开来。”阿尔巴尼斯在 X（以前称为 Twitter）上的一篇帖子中提到了 1973 年前总理高夫·惠特拉姆 (Gough Whitlam) 的访问，其中包括现任领导人及其随行人员参观天坛历史遗址的照片。 “自从他参观北京天坛以来，一切都发生了变化，”阿尔巴尼斯写道。 “但不变的是我们两国之间的接触仍然很重要。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-and-chinese-leaders-welcome-improved-ties-though-disagreements-remain-/7343350.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-and-chinese-leaders-welcome-improved-ties-though-disagreements-remain-/7343350.html</guid><pubDate> Mon, 06 Nov 2023 08:34:31 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-00d2-08dbdeccef8b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>