<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 25 日，星期四 05:57:01 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国同方威视因外国补贴问题在欧盟遭突击搜查</title><description>布鲁塞尔——中国安全设备公司同方威视周三表示，该公司在荷兰和波兰的办事处遭到欧盟竞争监管机构的突击搜查，因为欧盟委员会正在打击接受不公平国家补贴的公司，这些补贴使欧盟同行处于不利地位。自 2023 年 7 月推出的外国补贴法规允许欧盟委员会评估补贴是否允许企业在采购招标中提交过于有利的报价以击败欧盟竞争对手以来，欧盟委员会已对中国企业发起四项调查。部分国有的同方威视在一份声明中表示：“欧盟委员会正在对荷兰和波兰的同方威视办事处进行与外国补贴法规有关的检查。”这家机场和港口安全检查扫描仪制造商表示：“同方威视正在与欧盟委员会合作，致力于捍卫其作为完全独立、自给自足的经济运营商的声誉。”欧盟委员会周二宣布对一个未具名欧盟国家的一家未具名公司进行黎明突击搜查，如果该高管发现扭曲性补贴的充分证据，可能会导致另一项调查。委员会在一份声明中表示：“委员会有迹象表明，被检查的公司可能接受了外国补贴，根据《外国补贴条例》，这可能会扭曲内部市场。”同方威视于2020年被美国工业和安全局列入黑名单。中国商务部一位官员早些时候谴责了此次突击检查，称其干扰了正常的公平竞争秩序。中国欧盟商会表示，获悉IT设备和员工的手机被监管机构扣押，监管机构也要求获取数据。它在一份声明中表示：“欧盟的行为不仅向中国企业发出了有害信息，而且向所有在欧盟开展业务的非欧盟企业发出了不利信息。”中国商务部一名官员在一份声明中表示，此次突袭打击了所有外国企业在欧洲开展业务的信心，并表示中方将采取一切必要措施维护本国企业的权利。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-nuctech-raided-in-eu-over-foreign-subsidies-concerns/7584422.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-nuctech-raided-in-eu-over-foreign-subsidies-concerns/7584422.html</guid><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 03:55:03 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ebd9fc69-0ee0-4c51-ad54-faa831bb3464_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯在艰难谈判前开始与中国直接接触</title><description>美国国务卿安东尼·布林肯在上海举行的首次正式会议上强调了美国和中国之间“直接”和“持续接触”的必要性，上海是一座拥有 1000 多家美国公司的城市。周四上午，布林肯与上海市委书记陈吉宁举行会谈。陈是当地最高级别的官员，也是中国共产党政治局委员。布林肯表示，他将阐述“我们之间真实存在的分歧”，但会寻求“努力解决这些分歧”并“尽可能建立合作”。陈德霖在市人民大会堂欢迎秘书来到上海，他通过翻译表示，建交以来，两国关系并不总是一帆风顺，总是有“波折”，“但总体来说，伴随着历史的发展而进步，不断前进。”布林肯最后一次访问上海是在2015年，当时他担任副国务卿。 “在一次建设性和坦诚的交流中，国务卿提出了对中国贸易政策和非市场经济做法的担忧，并强调美国寻求与中国进行健康的经济竞争，并为在中国经营的美国工人和公司提供公平的竞争环境， ”国务院发言人马修·米勒说。他指的是中华人民共和国。在与上海纽约大学的美国和中国学生讨论时，布林肯强调了扩大学生、学者和企业之间交流的重要性。 “我们需要确保我们能够互相交谈、互相倾听、互相理解，”他说。据美国国务院称，上海纽约大学目前有近2000名本科生和研究生，其中一半来自中国。来自美国和其他约 70 个国家的学生代表了另一半。大约有500名美国学生。周四晚些时候，布林肯在上海美国商会会见了商界领袖，主张解决世界最大两个经济体面临的一系列贸易问题。周三晚些时候，布林肯在一段简短的视频中表示，他在上海天际线的背景下来到中国，“是为了在对美国人民最重要的问题上取得进展，包括遏制芬太尼贩运”。他补充说，美国和中国的官员还将讨论两国存在“重大分歧”的其他领域。尽管华盛顿和北京在一系列棘手问题上存在分歧，但布林肯本周开始访问中国，首先关注的是直接接触的重要性。他说，这对于解决影响两国和世界人民的关键问题至关重要。分析人士告诉美国之音，布林肯的访问将暴露一系列有争议的问题，但也将维持去年 11 月美国总统乔·拜登与中国国家主席习近平面对面会谈后获得的“战术解冻”势头。阿里·怀恩表示：“两国关系在军事、技术和外交方面继续变得更具竞争力，但由于两国对高层外交的持续投资，这种关系的增长比一年前更加可预测、更可控。”国际危机组织的一位高级研究和宣传顾问在一封电子邮件中告诉美国之音普通话。华盛顿和北京之间的密集外交在限制中国用于制造影响美国的非法芬太尼的前体化学品的供应方面几乎没有取得进展。由于中国在乌克兰战争中支持俄罗斯，紧张局势不断升级，促使美国警告对中国采取进一步行动。乔治城大学美中全球问题对话项目高级研究员丹尼斯·怀尔德表示：“我对这次访问非常悲观。习近平致力于帮助他的密友普京，不会对美国的要求做出积极回应。” ，告诉美国之音普通话。布林肯启程前往上海的前一天，公布了国务院关于人权实践的年度报告，其中称中国政府继续对新疆的维吾尔族和其他穆斯林少数民族犯下种族灭绝罪和反人类罪。布林肯告诉记者，他将向北京政府提出人权问题。布林肯预计将于周五下午在北京会见中国国家主席习近平。美国国务院表示，布林肯将在返回华盛顿之前在北京举行新闻发布会。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-kicks-off-direct-engagement-with-china-ahead-of-tough-talks-/7584389.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-kicks-off-direct-engagement-with-china-ahead-of-tough-talks-/7584389.html</guid><pubDate> Thu, 25 Apr 2024 01:35:09 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c555-08dc64e94d96_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>由于与中国的联系，印度流行的支付系统面临限制</title><description>当地媒体称，印度流行的支付应用 Paytm 由于与中国有联系，因此面临政府的业务限制。出于对安全和地缘政治的担忧，印度也在加强对其他中国科技公司的审查和限制。亨利·威尔金斯讲述了孟买的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/popular-indian- payment-system-faces-restrictions-due-to-china-connections-/7583660.html<guid> https://www.voanews.com/a/popular-indian- payment-system-faces-restrictions-due-to-china-connections-/7583660.html</guid><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 15:30:29 -0400</pubDate><category>经济</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·威尔金斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c8bb-08dc64944d1e_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>面对中国的镇压，穆斯林在纽约寻求自由</title><description>2023财年，美国边境巡逻当局拘留了超过24,000名越过南部边境的中国公民，数量急剧增加，比上一年增加了12倍。许多人前来寻求庇护，而在寻求庇护的人中，一小群中国回族穆斯林脱颖而出。阿伦·拉宁 (Aron Ranen) 为我们带来了来自纽约的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/faceing-repression-in-china-muslims-seek-freedom-in-nyc/7583028.html<guid> https://www.voanews.com/a/faceing-repression-in-china-muslims-seek-freedom-in-nyc/7583028.html</guid><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 15:05:51 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿伦·拉宁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-56da-08dc648f2dd7_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯第二次访华希望加强人文交流</title><description>美国国务院——尽管华盛顿和北京在一系列棘手问题上存在分歧，但美国国务卿安东尼·布林肯本周开始第二次访华，首先重点讨论了直接接触的重要性。他说，这对于解决影响两国和世界人民的关键问题至关重要。人文交流周三，布林肯在轻松的氛围中观看了中国篮球协会上海大鲨鱼队与浙江金牛队之间的季后赛，以加强人文交流。早些时候，一群人围观美国代表团的车队离开酒店前往当地一家餐馆——南翔包子店。当布林肯坐在餐厅画廊的一张桌子旁时，更多的围观者聚集在一起，画廊俯瞰着庭院。布林肯在社交媒体上表示，他与中华人民共和国官员的“密集面对面外交”是“持续、直接接触”的一部分，这“对于在对美国人民最重要的问题上取得进展至关重要”和世界。”中国官员在北京表示，布林肯此访是两国在国际事务中保持对话、管控分歧、促进合作、加强协调努力的一部分。可能对中国银行实施制裁 美国警告中国不要在乌克兰战争中支持俄罗斯，因为中国企业直接向俄罗斯国防工业供应关键零部件。本月，七国集团外长联合呼吁中国停止转让帮助俄罗斯军事生产的军民两用材料和​​武器零部件。美国国务院一名高级官员对美国之音表示，美国“准备在必要时采取措施”打击“严重破坏乌克兰和欧洲安全”的中国公司。但他拒绝透露有关美国可能进一步实施制裁的任何细节。显而易见的是，美国正在考虑制裁促进这些材料转移的中国银行。美国财政部长珍妮特·耶伦表示，如果中国的银行和企业以及北京领导人协助俄罗斯军队入侵乌克兰，华盛顿随时准备对其实施制裁。中国官员驳回了华盛顿的担忧。我们坚决反对美方一边煽风点火一边向中国甩锅的虚伪行径。中国与俄罗斯等国家开展正常经贸合作的权利不容侵犯。我们将坚定维护自己的合法权益。”中国外交部发言人汪文斌在本周的新闻发布会上表示。缉毒 中国公司仍然是用于制造影响美国的非法芬太尼的前体化学品的最大来源。 11月，美国总统乔·拜登在加利福尼亚州伍德赛德与中国国家主席习近平进行面对面会谈后，北京政府立即开始采取行动，限制芬太尼前体和设备的流动。据美国国务院称，中国近三年来首次向国际麻醉品管制局的全球 IONICS 数据库提交了与 145 起事件相关的信息，该数据库支持全球执法协调努力，以破坏非法合成药物供应链。虽然中国最初的行动是积极的一步，但华盛顿强调需要继续取得持续进展。美国国务院表示，中国可以加强与美国和其他国际伙伴的协调，包括执法信息共享、定期向跟踪合成毒品威胁的国际数据库提供信息以及监测新趋势。第三级：重新考虑前往中国的旅行尽管美国和中国之间的商业航班有所增加，但美国政府建议美国人重新考虑前往中国的旅行，因为当地法律（包括与出境禁令有关的法律）的任意执行，以及风险的错误拘留。由于当地法律的任意执行，国务院还建议美国人在前往香港和澳门旅行时要更加谨慎。美国国务院一名高级官员淡化了立即放松警告、将中国旅行警告从 3 级降至 2 级的可能性。 “当然，我们会重新评估并酌情调整。但实际上，这是一个相当严格的过程，”该官员在最近的一次简报中表示。这位高级官员表示，华盛顿已就拘留和出境禁令的具体案件以及某些国家安全法的不透明和任意适用向中国同行表达了担忧。这位官员表示，“确保美国公民出国旅行的安全”是美国政府最重要的责任之一。在北京，中国官员批评美国国务院的旅行警告，称其“毫无根据”，是两国民间交流的“绊脚石”。他们敦促美国“尽快”修改咨询级别。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-looks-to-boost-people-to-people-ties-during-second-visit-to-china-/7583417.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-looks-to-boost-people-to-people-ties-during-second-visit-to-china-/7583417.html</guid><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 13:25:09 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8c6c-08dc648231f6_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧盟对中国医疗器械市场启动调查</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/eu-launches-investigation-into-chinese-medical-device-market-/7582847.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-launches-investigation-into-chinese-medical-device-market-/7582847.html</guid><pubDate> Wed, 24 Apr 2024 06:26:58 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e1ab-08dc6448d7b7_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>