<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 15 日，星期二 00:07:54 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾详细介绍参与军演的中国战机数量创历史新高</title><description>台湾台北——台湾国防部周二详细介绍了前一天军演期间中国战机在台湾周边活动激增的情况，称其发现了创纪录的 153 架中国军用飞机。继台湾总统赖清德上周发表遭到北京谴责的国庆讲话后，中国周一举行了为期一天的所谓“联合剑2024B”演习，以警告“分裂主义行为”。台湾国防部在过去 24 小时内中国在台湾周边军事活动的每日更新中表示，发现了 153 架中国军用飞机，而周一晚间公布的数字为 125 架，台湾国防部曾称这一数字创单日新高。 。根据国防部发布的地图，这些飞机中，有 28 架飞越了台湾海峡敏感的中线，这条线此前曾作为非官方屏障，中国表示不承认。其他活动区域包括台湾东南沿海（台湾主要空军基地所在地）以及台湾西南部、南海顶部、台湾控制的东沙群岛所在的地区。国防部表示，还发现了 14 艘中国海军舰艇和 12 艘“公务舰”——指海岸警卫队和其他军事邻近船只。总理赵正台在台北接受记者采访时表示，演习不仅仅是台湾问题。他说：“任何没有事先警告的演习都会对整个地区的和平与稳定造成极大干扰。” “中国的演习不仅影响台湾周边，还严重影响整个国际航行权和空海空间，因此引起了其他国家的关注。”台湾政府拒绝北京的领土主张，并表示只有台湾人民才能决定他们的未来。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-details-record-surge-in-chinese-warplanes-involved-in-war-games/7822564.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-details-record-surge-in-chinese-warplanes-involved-in-war-games/7822564.html</guid><pubDate> Tue, 15 Oct 2024 00:00:32 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9ae09556-547d-4295-8d76-5a16961030fb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴黎车展在欧盟与中国之间酝酿电动汽车贸易战期间开幕</title><description>巴黎——在巴黎车展上，汽车制造商竞相说服司机使用电动汽车，推出了更便宜、技术含量更高的车型，目标客户包括从豪华客户到尚未获得驾驶执照的学生等所有人。这一两年一度的展会长期以来一直是一个重要的行业展示会，其历史可以追溯到 1898 年。尽管欧盟在与北京的贸易战中威胁要对其电动汽车进口征收惩罚性关税，但中国制造商仍大量参加。历史悠久的欧洲制造商正在采取新的措施进行反击，以赢得那些对高价电动汽车望而却步的消费者。以下是周一展会开幕日的情况。来自中国的更多新车型 中国电动汽车初创公司零跑汽车和小鹏汽车展示了他们所说的融合了人工智能技术的车型。零跑汽车成立于2015年，推出了一款紧凑型电动SUV B10。零跑汽车产品规划负责人钟天岳表示，它将在波兰为欧洲买家生产。零跑汽车并未公布明年推出的B10的价格。零跑汽车还表示，其在巴黎展示的一款小型电动通勤车 T03 的零售价为 18,900 欧元（20,620 美元），具有竞争力。钟说，在法国销售的产品将从中国进口，但在波兰组装。零跑汽车还宣布其大型家用车 C10 在欧洲的起价为 36,400 欧元（39,700 美元）。中国以外的销售是通过与全球第四大汽车制造商 Stellantis 的合资企业进行的。零跑汽车表示，欧洲销售已于9月份开始。小鹏汽车准备应对关税打击 拥有十年历史的中国电动汽车制造商小鹏汽车首次参加巴黎车展，推出了一款时尚轿车 P7+。首席执行官何小鹏表示，小鹏汽车的目标是从明年开始在欧洲交付产品。没有给出 P7+ 在欧洲的预期价格，但首席执行官表示，在中国的起售价为 209,800 元人民币，相当于 27,100 欧元或 29,600 美元。小鹏汽车总裁布莱恩·顾 (Brian Gu) 表示，如果布鲁塞尔和北京在 10 月底最后期限前未能找到友好解决贸易争端的办法，欧盟威胁征收的进口关税可能会使该公司的扩张计划变得复杂。布鲁塞尔表示，补贴帮助中国企业不公平地压低欧盟工业价格，中国制造的电动汽车在电动汽车市场的份额从2020年的3.9%跃升至2023年9月的25%。“关税将对我们的商业模式带来很大压力。这对我们的利润率造成了直接打击，而我们的利润率本来就不是很高，”顾说。面向青少年的车辆 无需驾照即可在欧洲驾驶的小型电动汽车制造商发现，在 14 岁的青少年及其父母中拥有不断增长的市场，出于安全原因，他们更喜欢四轮汽车而不是摩托车。几家两座汽车制造商正在巴黎展出，其中包括法国雪铁龙。 Ami（即“朋友”）的起价略低于 8,000 欧元（8,720 美元）。这款塑料外壳汽车于 2020 年在法国推出，目前也在其他欧洲市场以及土耳其、摩洛哥和南美洲销售。雪铁龙 Ami 产品负责人阿兰·勒古盖克 (Alain Le Gouguec) 表示：“这不是一辆汽车，而是一个移动物体。”欧洲立法允许没有正式驾驶执照的青少年从 14 岁起在经过八小时的培训课程后驾驶 Ami 和类似的越野车。它们的最高时速限制为 45 公里每小时（28 英里每小时）。这些车辆还在因驾驶违规而被吊销驾照或从未获得正式驾照的成年人以及城市以外交通不便的地区寻找市场。雷诺子公司 Mobilize 表示，即使在寒冷的冬季，其双座、无牌照、塑料外壳的 Duo 充电一次也能行驶 100 公里（超过 60 英里）。手机应用程序充当门和点火钥匙。另一家法国制造商 Ligier 销售其无牌两座车，有柴油版和电动版。</description><link/> https://www.voanews.com/a/paris-motor-show-opens-during-brewing-ev-trade-war- Between-eu-china/7822118.html<guid> https://www.voanews.com/a/paris-motor-show-opens-during-brewing-ev-trade-war- Between-eu-china/7822118.html</guid><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 16:08:51 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ebc9fb52-14f5-46bc-ba55-1c79246bcbea_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国敦促以色列和伊朗紧张局势保持谨慎并呼吁停火</title><description>北京——周一，中国外交部长王毅呼吁以色列和伊朗紧张局势有关各方保持谨慎，避免局势升级。外交部声明称，王毅在与以色列外长卡茨通电话时敦促以色列确保联合国驻黎巴嫩临时部队（联黎部队）人员的安全。他还重申了北京对加沙冲突的立场，呼吁立即、全面和永久停火。卡茨表示，他在通话中“澄清伊朗是破坏中东稳定的主要根源”，并表示伊朗通过其代理人（包括哈马斯和真主党）构成直接威胁。卡茨表示，他原本预计中国会“就战争问题表达平衡和公平的立场”，并提到两国之间的经济合作关系“以及大约2万名中国工人在战争期间继续在以色列工作的事实”。 。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-urges-caution-in-israel-iran-tensions-calls-for-cease-fire/7821998.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-urges-caution-in-israel-iran-tensions-calls-for-cease-fire/7821998.html</guid><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 14:39:19 -0400</pubDate><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f070eac4-0160-41f9-9e49-0983c9032aca_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国总理李克强在中巴关系罕见紧张之际开始访问巴基斯坦</title><description>伊斯兰堡——周一，中国总理李强在严密安保下开始对巴基斯坦进行为期四天的访问，以进行双边会谈，并出席本周在伊斯兰堡举行的上海合作组织（SCO）政府首脑会议。最近全国范围内致命叛乱袭击事件有所增加，包括上周在卡拉奇发生的针对中国车队的自杀式汽车炸弹袭击，导致两名中国工程师死亡，巴基斯坦处于高度戒备状态。谢赫巴兹·谢里夫总理在巴基斯坦首都郊外的一个军事空军基地会见了李克强，随后两人率领各自团队的代表团回顾了双边贸易和中巴经济走廊的进展。这个由中国资助的数十亿美元双边项目俗称“中巴经济走廊”，是中国国家主席习近平全球“一带一路”倡议的重要延伸。巴基斯坦政府宣布伊斯兰堡和毗邻的驻军城市拉瓦尔品第放假三天。学校和企业关闭，军队和准军事部队已经部署，以确保李克强的访问和周二开始的为期两天的上合组织峰会的“万无一失的安全安排”。在举行代表团级会谈后，李克强和谢里夫实际上为中巴经济走廊在瓜达尔建造的国际机场举行了落成仪式。瓜达尔是一个沿海城市，拥有一个中国控制的阿拉伯海深水港。在习近平主席和巴基斯坦领导人的战略引领下，中巴全天候战略合作伙伴关系不断深化。我们拥有的是独特的、牢不可破的铁杆友谊，经受住了国际风云变幻的考验。”李克强在现场直播的仪式上致辞时说道。谢里夫在简短的讲话中感谢中国总理修建机场作为送给巴基斯坦的礼物。 “我想向你们保证，我将与你们密切合作……促进巴基斯坦中国人民的和平与安全，”他补充道。双方均未对虚拟就职典礼的原因发表评论，但外交消息人士称，安全担忧加剧，特别是在卡拉奇袭击之后。李克强是11年来第一位访问伊斯兰堡的中国总理。谢里夫政府表示，此访将有助于推动中巴经济走廊的发展，并促进中国企业在这个南亚国家的扩张。过去十年，中国在中巴经济走廊下投资近250亿美元，在巴基斯坦建设大型基础设施开发项目，如道路、高速公路、发电厂、瓜达尔海港和机场。然而，批评人士对中国是否愿意扩大中巴经济走廊下的商业投资表示怀疑，理由是在巴基斯坦的中国工人面临的安全威胁日益增加等挑战。自 2017 年以来，武装分子袭击已造成至少 21 名中国公民死亡。上周，卡拉奇发生了针对与 CPEC 发电厂有关的中国工程师的自杀式爆炸事件，促使北京要求其公民不要前往俾路支省和开伯尔-普赫图赫瓦省。两者都位于巴基斯坦与阿富汗边境，几乎每天都会发生叛乱分子袭击。周一，伊斯兰叛乱分子袭击了开伯尔-普赫图赫瓦省的一个地区警察总部，造成至少四名警察死亡。当局表示，五名袭击者也在随后的交火中全部身亡。转折点 前参议员、伊斯兰堡巴中研究所所长穆沙希德·侯赛因警告说，最近针对中国公民的致命袭击是一次严重打击，可能成为两国“战略伙伴关系”的“转折点”国家。侯赛因指出：“中国在饱受冲突蹂躏的尼日利亚和刚果进行了大量投资，但我们从未目睹过……中国工程师和技术人员被谋杀……正如我们在巴基斯坦看到的那样。”侯赛因称卡拉奇袭击事件是“公然破坏安全”，并响应中国的呼吁，要求巴基斯坦当局立即将肇事者绳之以法。他表示，尽管伊斯兰堡承诺为其中国客人提供“万无一失的安全”，但“我们最好的朋友中国已经非常失望，信心受到动摇”。分离主义武装组织俾路支解放军 (BLA) 声称对 10 月 6 日发生在南部信德省首府卡拉奇的袭击事件负责。该组织一直在俾路支省发动致命袭击，指责中国帮助巴基斯坦开采该地区的自然资源，两国均否认这些指控毫无根据。信息部长阿塔拉·塔拉尔周一告诉记者，他们的政府正在尽一切努力确保在巴基斯坦的中国公民的安全。他表示，最近发生的针对中国工人的袭击事件，包括卡拉奇爆炸事件，“正在接受调查，总理正在亲自调查此事。”据了解相关讨论的外交消息人士称，在袭击后与巴基斯坦同行举行的会晤中，中国官员显得“愤怒”，并敦促东道国“严厉惩罚”肇事者，并紧急加强中国公民和项目的安全。驻北京的巴基斯坦研究员胡斯南·贾韦德 (Husnain Javed) 对美国之音表示，与中巴经济走廊相关的债务和中国建造的燃煤电厂的产能支付是推进该项目的主要障碍。 “巴基斯坦希望将这些付款推迟三年，利息和罚款金额[不断增加]。 ......我们距离中巴经济走廊第二阶段还很遥远，”他在书面评论中表示。贾韦德指出，在巴基斯坦的数千名中国工人日益增长的安全担忧增加了双边项目的挑战。 “我认为，最近的袭击是中巴经济走廊棺材上的最后一颗钉子，因为它严重损害了两国之间的信任。 ......重要的是要考虑到这些不是普通的工程师，”研究人员指出。中国外交部上周表示，袭击发生后，已派出一个高级小组前往伊斯兰堡。它“要求巴方妥善处理后续事项……彻底调查，将所有肇事者绳之以法，并加强安保措施，确保中方人员、机构和项目的安全和保障。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-premier-li-begins-pakistan-visit-amid-rare-strains-in-relations-/7821554.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-premier-li-begins-pakistan-visit-amid-rare-strains-in-relations-/7821554.html</guid><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 12:20:10 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c99aa1ba-8651-490a-8c79-0519d4bb8b28_cx0_cy14_cw0_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>政府称香港动物园发现八只猴子死亡</title><description>香港——香港政府周一表示，香港一家动物园内发现八只动物死亡，这在这个金融中心是罕见的事件，并安排了尸检和实验室测试来查明死因。香港康乐及文化事务署在一份声明中称，周日在香港动植物公园发现了这些动物，包括一只德布拉扎猴、一只普通松鼠猴、三只棉顶狨猴和三只白面沙基猴。在等待检测结果期间，动物园的哺乳动物区将从周一开始关闭以进行消毒和清洁。声明称：“我们还将密切监测其他动物的健康状况。在此期间，香港ZBG的其他设施将保持开放。”声明使用了动物园和花园的缩写。动物园是该地区最古老的公园。它建于 1860 年，在约 40 个围栏内饲养着约 158 种鸟类、93 种哺乳动物和 21 种爬行动物。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eight-monkeys-found-dead-at-hong-kong-zoo-government-says/7821370.html<guid> https://www.voanews.com/a/eight-monkeys-found-dead-at-hong-kong-zoo-government-says/7821370.html</guid><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 02:43:27 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/67393286-87EB-4880-BB89-32749E8C4F2F_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在台湾周边举行军事演习旨在“震慑分裂势力”</title><description></description><link/> https://www.voanews.com/a/china-starts-new-round-of-war-games-near-taiwan-offers-no-end-date-/7821267.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-starts-new-round-of-war-games-near-taiwan-offers-no-end-date-/7821267.html</guid><pubDate> Sun, 13 Oct 2024 21:09:30 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/20e1a2fa-1f7b-43fd-a448-c3d99ae83b77_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>