<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 25 日，星期四 01:55:30 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港法院驳回大亨黎智英终止审判的请求</title><description>香港——周四，香港一家法院驳回了法律团队对被监禁的民主党人黎智英结束国家安全审判的请求，称检察官似乎有足够的证据支持针对他的所有三项指控。 76 岁的黎智英是现已关闭的亲民主报纸《苹果日报》的创始人，他对两项串谋与外国势力勾结的指控和一项较轻的串谋发布煽动性材料的指控表示不认罪。审理此案的三名国家安全法官之一的法官埃丝特·托赫 (Esther Toh) 表示：“在考虑了所有提交的材料后，我们裁定第一被告（黎智英）对所有指控都有罪。”在香港这个亚洲金融中心发生数月的民主抗议活动后，北京于 2020 年对香港实施了国安法。审判将于11月20日恢复。赖已选择出庭作证。如果罪名成立，他可能面临无期徒刑。这是 12 月 18 日开始的备受瞩目的审判的第 92 天，最初预计将持续 80 天。以彭志强为首的辩护律师以检方证据不足、无案可答为由，寻求结束诉讼并要求黎无罪释放。庞表示，国家安全法之前的协议不会自动使其非法，尽管该法使之前的合法协议无效。庞说，虽然可能有证据表明同意发表某些文章或与某些组织合作，但没有证据表明法律颁布后达成了此类协议。庞补充说：“无论之前达成什么协议，在要求制裁完全合法的情况下，后来都没有达成一致。”针对检方指控黎智英利用《苹果日报》作为共谋平台的指控，庞表示，报纸可能会有一系列不同的观点，并补充说“这是一个非常奇怪的指控”。彭说，新闻自由受到香港小宪法、《基本法》和《人权法案条例》的保障。庞说，几名目击者提到《苹果日报》就避免违反国家安全法的问题咨询了律师，这是该协议遵守法律的“积极证据”。检方于六月传唤了八名证人，其中五名被告此前已认罪，从而结束了案件。黎智英是英国公民，自2020年12月以来已被单独监禁三年多。他因违反报纸总部租赁合同而被定罪，目前正在服刑五年零九个月。英国和美国敦促立即释放黎智英，称此案具有政治动机。香港官员表示，黎智英将得到公平审判。中国和香港政府均表示，国家安全法恢复了这个前英国殖民地的稳定。西方国家政府表示担心，该法律是北京为消除异议和英国1997年将香港移交给中国时所保障的自由而努力的一部分。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-dismisses-tycoon-jimmy-lai-s-bid-to-end-Trial/7712196.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-dismisses-tycoon-jimmy-lai-s-bid-to-end-Trial/7712196.html</guid><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 01:30:57 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-075c-08dc5980ddef_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>外交官在老挝会面时，缅甸暴力和南海问题成为首要问题</title><description>老挝万象——周四，东南亚各国外长以及美国和中国等主要合作伙伴的高级外交官齐聚老挝首都，开始为期三天的会谈，预计重点讨论缅甸日益暴力的内战、缅甸的紧张局势等问题。南海等地区问题。美国国务卿安东尼·布林肯和中国外交部长王毅预计将在万象举行的东南亚国家联盟会议期间举行一对一会谈，此次会谈正值北京和华盛顿都寻求扩大合作范围之际。在该地区的影响力。老挝外交部长沙伦赛·贡马西感谢东盟成员国和合作伙伴“坚定不移的集体努力”，从而取得了过去的成就，并强调了东盟持续努力促进和平与稳定的重要性。面对快速复杂的地缘政治和地缘经济变化，我们需要进一步增强东盟的中心性和团结性，增强东盟的相关性和韧性，应对未来新挑战、抓住机遇。开幕词。对于印度尼西亚、泰国、新加坡、菲律宾、越南、马来西亚、缅甸、柬埔寨、文莱和老挝等东盟国家来说，缅甸的暴力事件是首要议题，因为该集团正在努力落实其“五点共识”和平。计划要求缅甸立即停止暴力，有关各方开展对话，东盟特使斡旋，通过东盟渠道提供人道主义援助，特使访缅会见有关各方。迄今为止，缅甸军方领导层一直忽视该计划，并对该集团调解和平的效率和可信度提出质疑。来自日本、韩国、印度、澳大利亚等地区其他国家的外交官参加的更广泛的会谈预计将集中讨论经济、安全、气候和能源等问题。区域问题，包括柬埔寨决定在湄公河上修建一条运河，下游的越南担心可能会对生态和安全产生影响，以及上游老挝的大规模水坝建设项目也可能成为会议的重点。在缅甸，军队于 2021 年 2 月推翻了民选的昂山素季政府，并镇压了寻求恢复民主统治的广泛非暴力抗议活动，导致暴力事件增加和人道主义危机。为了向缅甸施压，东盟禁止其派出任何政治代表参加高层会议，而是派出了官僚。缅甸外交部常务秘书昂觉莫 (Aung Kyaw Moe) 代表缅甸参加本周的会议，会议将持续到周六。据政治犯援助协会称，自政变以来，缅甸已有 5,400 多人在战斗中丧生，军政府已逮捕了 27,000 多人。此外，该国目前有超过300万流离失所者，而且随着军方与缅甸多民族民兵以及军事对手的所谓人民国防军之间的战斗加剧，这一数字与日俱增。泰国外交部东盟司司长Bolbongse Vangphaen在会议前对记者表示，随着平民需求的增长，有关向缅甸提供人道主义援助的讨论也将成为东盟会谈的焦点。与缅甸接壤的泰国已经大力参与提供人道主义援助，博尔邦瑟表示，泰国已准备好支持东盟灾害管理人道主义援助协调中心计划的下一阶段的援助工作。他没有透露援助物资将在何时何地运送。泰国于三月开始从北部达府省向缅甸提供第一批援助。据说，克伦邦因战斗而流离失所的数百万人中约有两万人收到了这份礼物。内陆老挝是该集团最贫穷的国家，也是最小的国家之一，许多人对其在危机加剧时能取得多大成就表示怀疑。但这也是第一个与缅甸接壤的东盟主席国。老挝已派特使前往缅甸与执政的军事委员会主席和其他高级官员举行会议，试图在和平计划上取得进展。东盟还引入了现任、过去和未来主席国之间的三边非正式磋商机制，专门用于确保其对缅甸局势反应的连续性。三驾马车周三首次会面，老挝、印度尼西亚和马来西亚出席。印度尼西亚外交部长蕾特诺·马尔苏迪周三在会后表示，她对缅甸危机导致的跨境犯罪和难民数量增加表示担忧。她表示，她敦促东盟“通过平衡和低调的方式促进信任和信心的建立”，以促进缅甸所有相关利益攸关方之间的包容性对话。她说：“缅甸局势的恶化直接影响了维护该地区和平与稳定的努力。”曼谷法政大学东南亚研究教授杜利亚帕克·普雷查鲁什 (Dulyapak Preecharush) 表示，东盟并不是缅甸唯一的利益相关者，中国和印度也是主要参与者，而且两国都出席了东盟会议。他说，缅甸问题的进展“需要从中国、印度和泰国等与缅甸接壤的国家开始，找到解决问题的共同共识”，然后再扩展到其他国家。在其他问题上，东盟成员国越南、菲律宾、马来西亚和文莱因中国对几乎整个南海拥有主权而与中国陷入海事争端，而南海是世界上最重要的航运水道之一。印度尼西亚也对北京侵犯其专属经济区的行为表示担忧。据估计，每年有 5 万亿美元的国际贸易经过南海。中国越来越多地参与直接对抗，尤其是与菲律宾和越南的对抗。今年，菲律宾和中国之间的紧张局势升级，中国海警和其他部队使用强大的水炮和危险的封锁行动，阻止食品和其他物资到达菲律宾海军人员手中。作为美国的条约伙伴，菲律宾一直批评其他东盟国家没有采取更多措施让中国放弃其日益强硬的做法。中国和菲律宾周日表示，他们已达成一项协议，希望能够结束对抗，旨在在不承认任何一方领土主张的情况下，在争议地区建立双方都能接受的安排。这项罕见的协议可能会引发人们的希望，即北京可以与其他国家达成类似的安排，以避免在棘手的领土问题仍未解决的情况下发生冲突。东盟一直在与中国合作制定南海行为准则，预计该准则将成为万象会谈的一部分。</description><link/> https://www.voanews.com/a/myanmar-violence-south-china-sea-top-issues-as-diplomats-meet-in-laos/7712181.html<guid> https://www.voanews.com/a/myanmar-violence-south-china-sea-top-issues-as-diplomats-meet-in-laos/7712181.html</guid><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 00:14:44 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3df3d6d6-b8aa-4e8b-9806-4e15b10f9ce2_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>训练队培养华裔美国女孩的认同感</title><description>在太平洋西北地区，有一个游行队伍 70 多年来一直让游行观众兴奋不已。西雅图华人社区女童训练队为几代华裔美国女孩带来了社区意识和认同感。美国之音娜塔莎·莫兹戈瓦亚报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/drill-team-cultivates-sense-of-identity-for-chinese-american-girls-/7711145.html<guid> https://www.voanews.com/a/drill-team-cultivates-sense-of-identity-for-chinese-american-girls-/7711145.html</guid><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 11:56:19 -0400</pubDate><category>美国</category><category>艺术与文化</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（娜塔莎·莫兹戈瓦亚） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8fb0-08dcabf64044_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾在中国威胁下举行最大规模的军事和空袭演习</title><description>台湾在本周举办年度军事演习的同时，还举行空袭演习，以提高公众对如何应对来自中国大陆的袭击以及到哪里寻求庇护的认识。官员们希望今年的演习尽可能切合实际。美国之音的威廉·杨 (William Yang) 报道了更多来自台北的报道。 （摄影：杨威廉）</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-hosts-largest-military-and-air-raid-drills-amid-threat-from-china-/7710987.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-hosts-largest-military-and-air-raid-drills-amid-threat-from-china-/7710987.html</guid><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 10:03:39 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-340f-08dcabe8cb00_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>乌克兰外长来华就未来和平谈判进行会谈</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/ukrainian-foreign-minister-in-china-for-talks-on-future-peace-negotiations/7710856.html<guid> https://www.voanews.com/a/ukrainian-foreign-minister-in-china-for-talks-on-future-peace-negotiations/7710856.html</guid><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 08:37:26 -0400</pubDate><category>乌克兰</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b08c-08dcabdd2624_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾称与北京就南海问题达成“安排”，但没有对船只进行检查</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/philippines-says-has-arrangement-with-beijing-on-south-china-sea-but-no-ship-inspections-/7710830.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-says-has-arrangement-with-beijing-on-south-china-sea-but-no-ship-inspections-/7710830.html</guid><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 08:17:39 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7f4e9e2e-4cf6-435c-b72d-5baba9ff3244_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>