<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 23 日星期六 22:04:23 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾呼吁中国救出军官回国</title><description>台湾台北——周六，台湾呼吁一名在钓鱼假期失去联系后被中国当局救起的军官迅速返回。 3月18日，两名来自台湾金门岛的男子因船的发动机发生故障而被中国福建省海警发现。中国当局表示，其中一名胡姓钓鱼者是台湾军方的现役军人，并指控他故意隐瞒身份。台湾国防部周六证实，胡是金门卫戍旅的成员。金门防卫司令部在一份声明中说：“（他）假期去钓鱼，因大雾失去联系。他联系了家人和服务单位，他已被中国海警救起，安全。”它补充说，他们正在与其他机构合作，并希望“基于人道主义理由，尽快将其人员安全返回金门”。金门防卫司令部还表示，将告知士兵“假期期间不要参与各种危险活动”。渔船上的另一名吴姓男子周六被台湾海警遣返回金门。根据当时在码头的金门议员陈有仁分享的视频片段，吴下船时，泪流满面的母亲拥抱了他。胡的母亲告诉记者，她希望中方允许家人去看望他。她说：“尽管我儿子发来消息说他很安全，但当我们不能亲眼见到他时，我们的心里充满了焦虑。”中国台湾事务办公室——负责处理两岸关系的大陆机构——告诉中国国家通讯社新华社，需要拘留胡锦涛“以进一步核实和了解情况”。中国声称自治的台湾是其领土的一部分，并表示不排除使用武力将该岛置于北京的控制之下。在此事件发生之前，台北和北京之间就上个月发生的一起致命船只事件发生了持续的争吵。 2月14日，一艘载有四人的中国快艇在金门附近倾覆，当时台湾海岸警卫队正在追捕这艘快艇，造成两人死亡。海岸警卫队为其行为进行了辩护，称该船位于“禁海”内，并且在倾覆前呈之字形行驶，但北京方面指责台北“隐瞒了事件的真相”。此后，中国表示将加强金门周边的巡逻。金门是台北管辖的领土，距离大陆城市厦门仅 5 公里（3 英里）。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-calls-for-return-of-military-officer-rescued-by-china-/7540059.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-calls-for-return-of-military-officer-rescued-by-china-/7540059.html</guid><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 19:19:31 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c0f1-08dc428fbdf7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国牧师入狱七年后出狱，无法拿到身份证</title><description>北京——一名中国牧师买不到火车票，甚至去医院看病，他发现即使出狱后，他也没有完全自由。曹三强牧师在缅甸传教归来时被捕并被判处七年徒刑。现在回到家乡湖南省长沙市，他在国内没有任何合法证件，没有中国身份证明就无法获得最基本的服务。 “我告诉他们我是二等中国公民，我不能这样做，我不能那样做，”曹在接受美联社采访时说。 “我被释放了，我是一个自由公民，为什么要对我施加这么多限制？”曹先生在长沙出生和长大，一生致力于在宗教受到严格管制的中国传播基督教。他曾在美国学习，与一名美国女子结婚并组建了家庭，但他表示，他感到有一种召唤要回到自己的祖国并传播信仰。这是一个危险的任务。在中国，基督教只允许在国家资助的教会中存在，执政的共产党决定如何解释《圣经》。其他任何事情，包括秘密的“家庭”教会和非官方圣经学校，都被认为是非法的，尽管地方官员曾经容忍过这种行为。曹并没有被吓倒，他引用了他遇到的中国基督徒的勇气，他们因为信仰而在监狱里度过了一段时光。他说，在中国期间，他在全国各地建立了大约50所圣经学习学校。在他被捕前的几年里，他开始将中国传教士带到缅甸北部受该国内战影响的部分地区。他们专注于救援工作、反对吸毒运动以及在与中国接壤的地区建立学校。 2017 年，他在从其中一个过境点返回时被拘留。他被以“组织他人非法越境”罪判处七年徒刑，这一罪名通常是针对人口贩运者的。曹的家人和支持者主张减刑，但没有结果。美国联邦国际宗教自由委员会称，曹是良心犯，该委员会也呼吁释放曹。刑满释放后，曹已出狱。但他还面临着另一个重大障碍。他说，2006年，警察来到他母亲家，拿走了她的户口本，其中也包括曹。每个在中国出生的孩子都登记在户口上，户口是一种身份识别系统，社会福利通过户口按地域分配。在以后的生活中，需要户口来申请国民身份证，从获取电话号码到公共医疗保险，身份证的用途广泛。据曹说，警方表示将帮助他母亲更新户口。直到后来他才发现，在更新她的注册信息时，他们删除了他的名字。由于他的使命，曹从未获得美国公民身份，他在两国之间度过了时光。在此期间，他一直保留着美国永久居留权，尽管他说这在中国不被接受作为身份证。他持中国护照旅行。尽管他指出自己不再有户口登记，但直到很久以后他才意识到问题有多严重。他说，在监狱里，他的中国护照已经过期，无法续签。曹说，出狱后他多次到派出所，甚至还聘请了律师。到目前为止，他说警方还没有给他一个满意的答案，解释为什么他的记录不复存在。曹的户口本应在长沙定王台派出所，一名警官表示，他不知道如何回应曹的说法。 “即使他进了监狱，他仍然应该有户口，”他告诉美联社。该官员拒绝透露姓名，因为他无权接受媒体采访。曹的两个成年儿子本月能够去看望他，与父亲一起度过了两周。曹说他想去美国与他们和他的妻子团聚，尽管目前还不清楚他如何才能做到这一点。 “我从一个较小的监狱搬到了一个更大的监狱，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-pastor-released-after-7-years-in-prison-unable-to-get-id-/7540049.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-pastor-released-after-7-years-in-prison-unable-to-get-id-/7540049.html</guid><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 18:06:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9b9a-08dc4b83ec70_cx0_cy16_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国海警用水炮击打菲律宾船只；船员受伤</title><description>菲律宾马尼拉——菲律宾官员称，周六，在南海争议浅滩附近的最新冲突中，中国海警船用水炮击中了一艘菲律宾补给船，造成其海军船员受伤，木船严重受损。美国和日本立即向菲律宾表示支持，并对中国军队在仁爱礁附近的侵略行为表示警惕，过去一年中，中菲船只多次在仁爱礁发生对峙。自1999年以来，这片偏远的浅滩一直被菲律宾海军和海军陆战队的一小支分遣队乘坐一艘被困军舰占领，但在日益紧张的领土对峙中，它被中国海警和疑似民兵船只包围。这是菲律宾“Unaizah 5月4日”号船只仅在3月份就第二次因中国海警的水炮攻击而受损。反复出现的公海对抗引发了人们的担忧，这些对抗可能会演变成一场更大规模的冲突，导致中国和美国发生碰撞。华盛顿并未对这条繁忙的全球贸易航线提出主权要求，但部署了海军舰艇和战斗机进行所谓的“航行自由”行动，中国对此提出了批评。美国还一再警告，如果菲律宾军队、船只和飞机受到武装攻击，包括在南中国海，美国有义务保卫菲律宾——其在亚洲最古老的条约盟友。周六黎明，在两艘菲律宾海警船的护航下，“乌奈扎号”5月4号在前往该浅滩的领土前哨运送补给品和一批新的菲律宾水手的途中，遭到中国海警船和疑似民兵船只的封锁和包围。 。负责处理领土冲突的菲律宾政府特遣部队报告称，“他们鲁莽而危险的行动最终于 5 月 4 日对乌奈宰号进行高压水枪袭击，造成该船严重受损，船上菲律宾人受伤。”但没有详细说明。两艘菲律宾海岸警卫队巡逻船另一艘摩托艇成功突破中方封锁，救治受伤菲律宾船员，并拖走瘫痪补给船。菲律宾官员表示，通过在水域中设置浮动屏障来阻止他们。他们表示，敌对行动持续了大约八个小时。“菲律宾不会因为隐蔽的威胁或敌意而被阻止对我们的海域行使我们的合法权利。” ”政府工作组在一份声明中表示。“我们要求中国以行动而不是言语来证明它是国际社会负责任和值得信赖的成员。”中国海警发言人甘宇表示，菲律宾船只不顾一再警告，擅自闯入中国领海，“中国海警以合理、专业的方式实施了合法监管、拦截和驱逐”。玫琳凯·卡尔森表示，“美国与菲律宾站在一起，反对中国一再采取危险行动并使用高压水枪扰乱”菲律宾海岸警卫队在马尼拉专属经济区的“合法活动”。日本候任驻马尼拉大使远藤和也重申菲律宾“对中国海警在南海屡次采取危险行动并导致菲律宾人受伤表示严重关切”。除了中国和菲律宾之外，越南、马来西亚、台湾和文莱也对这条资源丰富且繁忙的水道提出了重叠的主权声索，尽管2016年国际仲裁裁决以历史为由宣告其广泛的声索无效，但北京仍然对几乎整个水道拥有主权声索。 。菲律宾军方发布的视频显示，5月4日，两艘中国海警船用高压水枪近距离喷射较小的木体船“乌奈萨”号，导致该船在公海发生偏移。 3月5日，在仁爱礁附近的一次对峙中，中国海警于5月4日用高压水枪轰击了“乌奈宰”号，击碎了其挡风玻璃，一名菲律宾海军上将和他的四名船员被玻璃碎片和碎片轻伤。 3月5日的冲突发生后，马尼拉外交部召见了中国副大使，对中国海警的行为表示抗议，称这种行为是不可接受的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-coast-guard-hits-philippine-boat-with-water-cannons-crew-hurt/7539925.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-coast-guard-hits-philippine-boat-with-water-cannons-crew-hurt/7539925.html</guid><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 13:30:51 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/492c2333-43c7-4524-a567-f84b06a61cad_cx2_cy0_cw96_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析师表示，中国的可再生能源和石油消费适合海湾国家</title><description>以色列特拉维夫——本月，在中国年度全国人大会议上，李强总理宣布了建设更多太阳能、风电场以及水电项目的计划。中国已经是世界上最大的可再生能源生产国，并且在全球可再生能源制造和供应链上拥有近乎垄断的地位。仅去年一年，中国生产的太阳能电池板就超过了美国有史以来生产的太阳能电池板总量。中国在电动汽车电池组件和太阳能电池板方面的主导地位令包括欧盟和美国在内的西方政府感到不安，它们指责北京的“巨额”国家补贴。美国已通过自己的补贴和激励措施来应对，以提高美国的产量。中国也是全球最大的化石燃料消费国和全球最大的二氧化碳排放国。但分析人士表示，这使北京处于有利地位，可以与波斯湾石油生产商等令人有些意外的群体在可再生能源增长方面进行合作。根据美国能源情报署的数据，沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国、伊朗、科威特和伊拉克等海湾国家的原油产量到 2022 年将占世界原油产量的约三分之一。但分析人士表示，在中国的帮助下，他们也在从这些行业转向多元化。以色列巴伊兰大学能源和地缘政治研究员埃莱·雷蒂格对美国之音表示，这是一项互惠互利的投资，因为向绿色能源的转变将释放石油，出售给亚洲海湾地区的主要消费者，特别是中国。 “在该地区，石油比水便宜，”雷蒂格指出。 “你在海湾地区投资越多，你就越能相信，即使在制裁下，他们也会看到你获得石油。中国是世界上最大的石油进口国，需要确保如果与中国发生冲突，有人会向他们出售廉价石油。华盛顿中东研究所的非常驻研究员 Li-Chen Sim 表示，这并不是海湾国家对中国的喜爱，而是北京以较低成本实施大型项目的能力。 “中国可以生产低价的太阳能电池板多晶硅，因为劳动力成本更便宜，因此产品也更便宜。中国的太阳能模型组装比欧洲便宜 50%，”她告诉美国之音。西方国家提高了对中国进口产品的关税，并提供新的补贴以鼓励国内竞争。欧盟本月批准了对中国电动汽车征收进口税，并正在考虑对太阳能电池板征收进口税。欧盟本月更接近禁止使用强迫劳动生产的产品，预计其中包括中国西部新疆地区生产的用于太阳能电池板的多晶硅组件，该地区供应了全球近一半的需求。作为镇压该地区维吾尔族穆斯林少数民族强迫劳动的一部分，美国于 2022 年停止了从该地区的所有进口，但中国对此予以否认。尽管受到西方的抵制，但太阳能价格的暴跌使得与中国制造商的竞争变得更加困难。尽管如此，西姆表示，中国在海湾国家的可再生能源方面存在一些竞争。 “中国（在海湾地区）在融资、承包商和设备领域发挥着重要作用——在融资方面发挥着重要作用。但事实上，没有日本那么重要，”她说。 “日本在海湾地区绿色能源融资方面发挥着巨大作用。”日本首相岸田文雄在 2023 年 7 月中东之行旨在促进日本的绿色技术和区域经济联系期间，与阿联酋签署了 23 项协议，以加强合作和现有伙伴关系。日本于2017年成为世界上第一个制定国家氢战略的国家，计划成为第一个“氢社会”。但它必须与中国竞争，中国已经是世界上最大的氢生产国和消费国，尽管大部分氢是由煤炭等高碳排放化石燃料产生的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-renewables-oil-conspiration-fit-gulf-states-analysts-say-/7539669.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-renewables-oil-conspiration-fit-gulf-states-analysts-say-/7539669.html</guid><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 05:35:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（斯蒂芬妮·弗里德） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/019e0000-0aff-0242-a64f-08da8b81d176_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度尼西亚扩展二​​维码支付系统以增加中国人的消费</title><description>印度尼西亚雅加达——印度尼西亚正在扩大对中国流行的支付系统的使用，让中国游客可以在最小的商店轻松消费。扩展的支付系统采用二维码。尽管其主要目的是发展与其他东南亚国家的区域互联互通，但它也有助于印尼吸引中国游客。印度尼西亚央行正在扩大其二维码支付系统，以涵盖中国的银行以及另外两个旅游来源地日本和韩国的银行。二维码支付在中国无处不在，用于购买从零食到奢侈品精品店独一无二的商品等各种商品。这场流行病加速了非接触式支付的采用，并通过使用通过手机直接链接到收款人银行账户的二维码支付，使信用卡几乎像现金一样过时。官方《人民日报》报道称，中国支付清算协会2022年的一份报告显示，95.7%的中国手机用户通过扫码支付。印度尼西亚旅游和创意经济部长桑迪亚加·乌诺表示，“我们希望增加中国游客的入境数量”，并增加他们的停留时间和消费。该部于2023年5月在中国举办了首次“精彩印尼”推介活动，这是三年来的首次。印度尼西亚旅游和创意经济部区域旅游营销总监 Wisnu Sindhutrisno 表示，该部的目标是到 2024 年吸引多达 150 万中国游客，推广巧克力制作和大象沐浴等活动。 Statista 的数据显示，在大流行颠覆旅游业之前，印度尼西亚正成为越来越受中国游客欢迎的目的地，2013 年有 858,000 名中国游客到访，2019 年有 2,072,000 名中国游客到访。自 2019 年印度尼西亚引入二维码支付以来，印度尼西亚人已经接受了该国的快速响应代码印度尼西亚标准 (QRIS)，此后使用率几乎每年增加两倍。截至2023年10月，印尼央行记录的QRIS用户超过4300万，QRIS注册商户超过2900万，其中大多数是中小企业。该央行还记录了超过 16 亿笔交易，价值 160 亿美元，增长了 186%。 2022 年 11 月 14 日，G20 领导人峰会期间在印度尼西亚巴厘岛签署了一份谅解备忘录 (MOU)，重点是统一新加坡、印度尼西亚、泰国、马来西亚和其他国家银行系统之间的二维码支付系统菲律宾。尽管每个国家/地区都有自己的国家二维码系统，但链接允许用户进行二维码扫描，直接从本国银行向另一个国家/地区的商品或服务卖家付款，通常比信用卡设置的转换率更好。随着谅解备忘录的签署，印度尼西亚总统佐科·维多多在视频声明中表示，他预计跨境支付举措将扩展到全球范围。印度尼西亚银行行长 Perry Warjiyo 表示，谅解备忘录将使整个地区的付款“非常快速、轻松”。他将该系统描述为进入全球数字世界的第一步。越南于 2023 年 8 月签署了谅解备忘录。印度尼西亚央行副行长 Filianingsih Hendarta 表示，印度尼西亚于 2023 年 12 月与阿拉伯联合酋长国中央银行签署了 QRIS 谅解备忘录。日本经济产业省上周宣布，日本和东南亚国家联盟计划统一二维码支付系统。扩大的二维码支付系统的另一面意味着印度尼西亚游客将能够在参与国家使用卢比购物。 2023年，约有221,600名印尼人到中国旅游。Cindy Tan是雅加达的自由领队，七年来一直带领印尼人赴华旅游。她相信，扩展后的二维码支付系统将简化客户在中国旅行时的支付流程。她设想在中国使用 QRIS 系统进行支付，而不是使用许多选项，包括支付宝（中国的 QR 支付系统之一）。 “在中国，我通常使用现金支付，因为有时更容易，”她说，并补充说，在大城市之外，使用维萨卡和万事达卡支付可能很困难，因为“通常他们不接受国际信用卡。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/indonesia-expands-qr- payment-system-to-increase-chinese-spending-/7539240.html<guid> https://www.voanews.com/a/indonesia-expands-qr- payment-system-to-increase-chinese-spending-/7539240.html</guid><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 03:23:42 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b09c-08dc4abb45ac_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港新国安法生效</title><description>香港——香港新的国家安全法于周六生效，立即生效，对叛国罪和叛乱罪等罪行处以最高终身监禁的严厉处罚。该法律通常被称为第 23 条，针对五类国家安全犯罪，并于周二迅速获得香港无反对派立法机关的通过。美国、欧盟、日本和英国一直是该法律最强烈的批评者，英国外交大臣戴维·卡梅伦表示，该法律将“进一步损害”该市居民的权利和自由。美国国务卿安东尼·布林肯周五对该法可能被用来损害权利和遏制异议表示“深切关注”，并补充说这可能会损害香港作为国际金融中心的声誉。但香港领导人李家超称《维护国家安全条例》的通过是一个“历史性时刻”。他经常引用香港的“宪法责任”，根据《基本法》的要求制定新的立法，《基本法》是香港自 1997 年从英国移交到中国以来的小宪法。李还表示，这项法律对于“防止黑衣人”是必要的。暴力”，指的是 2019 年香港大规模、有时甚至是暴力的民主抗议活动，数十万人走上街头，要求摆脱北京的控制，获得更大的自治权。作为回应，当局镇压了抗议者，北京于 2020 年实施了一项针对分裂国家、颠覆、恐怖主义和勾结外国势力的国家安全法，这实际上压制了香港曾经活跃的民间社会中的反对声音。到目前为止，已有近 300 人根据 2020 年法律被捕。但因在 2019 年抗议期间担任安全负责人而受到美国制裁的李表示，仍然需要第 23 条来“填补”北京法律的立法空白。 “扩大”安全的定义 根据新法律，破坏危害国家安全、叛国罪和叛乱罪的处罚最高可达终身监禁；因间谍和破坏活动被判处 20 年徒刑；因外部干扰而被判14年。它还将英国殖民时代的“煽动叛乱”罪扩大到包括煽动对中国共产党领导层的仇恨，最高可判处十年监禁。市领导人现在有权通过附属立法制定新的罪行，判处最高七年监禁，而安全部长可以对海外活动人士采取惩罚措施，包括吊销他们的护照。警方的权力也得到扩大，允许在没有指控的情况下拘留嫌疑人长达 16 天（从目前的 48 小时跃升），并限制嫌疑人会见律师和与他人交流。英国和澳大利亚周五更新了旅行建议，警告公民前往香港旅行时存在违反新法的风险。美国前众议院议长南希·佩洛西在周五的新闻发布会上表示，新法律“是中国共产党对香港自由的攻击的惊人扩张”。 2003年，政府曾试图引入第23条，但因50万香港人抗议该法律而被放弃。这一次，该法律通过后，该市公众反应平淡。但预计全球范围内都会出现抗议活动，从澳大利亚、加拿大到英国，在政府镇压 2019 年抗议活动后，大批香港侨民移居英国。 “这项新法律的目的是通过延长刑期和扩大国家安全的定义来摧毁香港仅存的一点自由，”美国活动人士许志安 (Frances Hui) 说。香港当局悬赏 12.8 万美元的许先生呼吁拜登政府对参与通过新法律的人实施制裁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-new-national-security-law-comes-into-force/7539644.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-new-national-security-law-comes-into-force/7539644.html</guid><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 02:41:37 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ddc4-08dc4b042abd_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>