<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 27 日，星期二 15:54:47 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>联合国指出新疆的人权政策“有问题”</title><description>日内瓦——联合国人权高专办周二表示，在其发布重要报告两年后，中国仍然存在“有问题”的政策，并指出新疆可能存在“反人类罪”。中国被指控在西北新疆地区监禁了超过一百万维吾尔族和其他穆斯林少数民族——北京强烈否认这一指控。人权高专办周二透露，自2023年2月以来，它已在日内瓦与中国官员进行了一系列讨论，这为联合国人权事务高级专员沃尔克·蒂尔克于今年5月26日至6月1日派出一个小组前往北京铺平了道路。人权高专办发言人拉维娜·沙姆达萨尼告诉记者，该小组与中国当局进行了会谈，特别是“反恐政策和刑事司法系统”。 “在新疆问题上，我们了解到许多有问题的法律和政策仍然存在，”她说。  人权高专办要求中国当局“全面审查”有关国家安全和反恐以及保护少数群体免受歧视的法律要求。它呼吁“中国在保护人权方面取得切实进展”，并对包括酷刑在内的侵权行为进行调查。图尔克的前任米歇尔·巴切莱特在 2022 年 8 月 31 日任期结束前几分钟发布了一份重要报告，其中提到了新疆可能存在的“反人类罪”。这份遭到中国断然拒绝的报告详细介绍了酷刑、强迫医疗、性暴力或基于性别的暴力以及强迫劳动的“可信”证据。中国否认虐待指控，并坚称其在新疆开办职业培训中心，这有助于打击极端主义和促进发展。沙姆达萨尼表示，图尔克和他的办公室已与北京就影响少数民族和宗教少数群体（包括新疆和西藏）人权的政策以及香港问题进行了详细交流。她说，人权高专办派往北京的工作组会见了新疆和香港的代表，但没有前往首都以外地区。进一步的访问正在讨论中。沙姆达萨尼表示，合作是“积极的”，但“在实际实施方面……还有很多不足之处，这就是为什么我们需要继续与他们合作，共同看看我们可以在哪些方面取得一些进展。”她说，尽管信息获取有限造成困难，人权高专办仍在关注中国的局势，“并且担心与联合国打交道的个人遭到报复”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/un-calls-out-problematic- human-rights-policies-in-xin Jiang-/7759026.html<guid> https://www.voanews.com/a/un-calls-out-problematic- human-rights-policies-in-xin Jiang-/7759026.html</guid><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 14:23:21 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a81a-08dcc6bc40da_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>梵蒂冈：中国承认天主教天津主教</title><description>梵蒂冈城——梵蒂冈周二表示，中国政府已经承认天津天主教主教施洪震的权威，施洪震此前因拒绝加入中国国家支持的教会结构而被软禁。梵蒂冈在一份声明中表示：“这一事态发展是罗马教廷与中国政府近年来建立的对话的积极成果。”梵蒂冈于 2018 年与北京政府就中国天主教主教的任命达成了一项具有里程碑意义的协议，该协议于 2022 年续签。该协议为中国官员提供了一些关于教皇方济各任命谁为中国主教的意见，并寻求缓解中国忠于教皇的地下天主教徒与国家支持的教会之间的紧张关系。 94岁的施自2019年起一直担任中国北方天津的主教，1982年被任命为天主教主教，但拒绝加入国家教会。据《亚洲新闻》报道，施先生周二参加了就职典礼，作为政府正式认可他的一部分。报道称，仪式在一家酒店而不是教堂举行，以强调石在几十年前就已经被任命为主教。梵蒂冈和北京将于今年秋天决定是否续签主教任命协议。梵蒂冈首席外交官红衣主教彼得罗·帕罗林(Pietro Parolin)五月份曾表示，教会希望延长该期限。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vatican-china-recognizes-catholic-bishop-of-tianjin/7758657.html<guid> https://www.voanews.com/a/vatican-china-recognizes-catholic-bishop-of-tianjin/7758657.html</guid><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 09:07:39 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bb95-08dcc698c912_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦总理称武装分子袭击旨在阻挠中国合作</title><description>伊斯兰堡——巴基斯坦总理谢巴兹·谢里夫周二表示，分离主义武装分子在巴基斯坦西南部俾路支省发动袭击，旨在阻止中巴经济走廊（CPEC）一部分的开发项目。周日开始的袭击造成 70 多人死亡，这是少数民族武装分子多年来最广泛的袭击事件，他们试图赢得这个资源丰富的省份的分裂，该省是中国主导的港口、金铜矿等大型项目的所在地。谢里夫在向内阁发表电视讲话时表示，“恐怖分子想要阻止中巴经济走廊和开发项目”，并补充说，武装分子还想在伊斯兰堡和北京之间制造离间。据称，中巴经济走廊的发展承诺价值 650 亿美元，是中国国家主席习近平“一带一路”倡议的一部分。巴基斯坦未能在贫困的俾路支省充分建设开采矿产资源所需的基础设施，并寻求中国帮助发展该省。在北京，中国谴责这些袭击事件，并誓言继续支持巴基斯坦的反恐努力。外交部发言人林坚在例行记者会上表示，中方愿同巴方进一步加强反恐安全合作，共同维护地区和平与安全。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistan-pm-says-militant-attacks-aimed-at-thwarting-china-cooperation-/7758510.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistan-pm-says-militant-attacks-aimed-at-thwarting-china-cooperation-/7758510.html</guid><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 07:08:56 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f9e4-08dcc688c765_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>高级海军上将表示，美军对在南海护航菲律宾船只持开放态度</title><description>马尼拉——在北京和马尼拉之间在争议海域的敌对行动激增之际，美国印度太平洋司令部司令周二表示，美国军方愿意就在有争议的南中国海护送菲律宾船只的问题进行磋商。塞缪尔·帕帕罗上将在马尼拉与菲律宾武装部队总司令小罗密欧·布劳纳上将举行的新闻发布会上回答问题时发表的讲话，让我们得以一窥美国本土以外美国最高军事指挥官之一的心态一项可能导致美国海军舰艇与中国海军舰艇直接相撞的预期行动。中国海警、海军和疑似民兵的船只在试图向驻扎在两国均声称拥有主权的南海部分地区的菲律宾船员提供补给时，经常与菲律宾船只发生冲突。随着这些冲突变得越来越敌对，导致菲律宾水手受伤和船只受损，菲律宾政府面临着援引与华盛顿条约联盟的问题。帕帕罗和布劳纳在美国印太司令部在马尼拉组织的国际军事会议后对记者发表了讲话，会上中国在南海日益强硬的行动受到关注。美国及其盟国的军事和国防官员以及外交官出席，但没有中国代表。当被问及美国军方是否会考虑护送菲律宾船只在南海向菲律宾军队运送食品和其他物资时，帕帕罗回答说：“当然，在磋商的范围内。”帕帕罗表示：“在我们两国之间的紧密联盟中，两个主权国家之间在共同防御方面的每一个选择，即护送一艘船只到另一艘船只，都是我们共同防御条约中完全合理的选择。”布劳纳对这一建议做出了谨慎的回应，这可能会违反菲律宾法律，包括宪法禁止外国军队直接加入当地作战行动的规定。布劳纳说：“根据菲律宾法律规定，菲律宾武装部队的态度是我们首先要依靠自己。” “我们将尝试所有可用的选择和途径，以完成任务……在这种情况下，我们的部队进行补给和轮换。”布劳纳说：“当我们自己已经受到限制时，我们将寻求其他选择。”小费迪南德·马科斯总统表示，到目前为止，还没有任何情况需要启动该条约，该条约要求盟国在受到外部攻击时相互提供援助。乔·拜登总统和他的政府一再重申，如果菲律宾军队、船只和飞机受到武装攻击，包括在南中国海，他们将根据 1951 年条约帮助保卫菲律宾。菲律宾国防部长小吉尔伯托·特奥多罗在会上表示，中国是东南亚和平的“最大破坏者”，并呼吁国际社会对其在南海的侵略行为进行更严厉的谴责，此前一天，中国阻止菲律宾船只向菲律宾运送食品。海岸警卫队船只停泊在有争议海域的有争议的萨比纳浅滩。中国外交部发言人林健表示，“决不能给中国贴上破坏和平的标签”，并指责其他未具体行为者“在南海进行侵犯和挑衅，引入外部势力破坏地区和平大局”。稳定。”特奥多罗后来在会议间隙告诉记者，国际社会对中国在争议海域和其他地方日益强硬的行动表示担忧“还不够”。特奥多罗说：“解药是对中国采取更强有力的集体多边行动。”他补充说，联合国安理会的决议将是强有力的一步，但考虑到中国在安理会的否决权，这种可能性不大。他还呼吁东南亚国家联盟采取更多行动。这个由十个国家组成的东南亚集团包括菲律宾、越南、马来西亚和文莱，这些国家以及中国和台湾的南海主张相互重叠。特奥多罗表示：“为了保持相关性和可信度，东盟不能继续忽视中国在南海的所作所为。”在南海发生的最新事件中，菲律宾官员表示，中国周一部署了由 40 艘船只组成的“过度部队”，阻止两艘菲律宾船只向位于萨宾娜浅滩的马尼拉最大海岸警卫队船只运送食品和其他物资。中国和菲律宾互相指责对方对萨宾纳岛的对抗负责，两国都声称拥有主权，该岛已成为南海争议最激烈的南沙群岛的最新热点。近几个月来，中国和菲律宾分别向萨比纳部署了海岸警卫队船只，因为怀疑对方可能会采取行动控制该渔岛并在该渔岛建造建筑物。菲律宾海岸警卫队表示，中国海岸警卫队和海军舰艇以及 31 艘疑似民兵船只阻碍了运送，其中包括在菲律宾周一庆祝国家英雄日之际为 BRP Teresa Magbanua 上的人员提供冰淇淋。在北京，中国海警表示，对两艘“侵入”萨宾娜浅滩附近海域的菲律宾海警船采取了管制措施。声明称，菲律宾船只多次接近中国海警船，导致事态升级。中国迅速扩大了军力，并在追求其南海领土主张方面变得越来越自信，北京几乎对整个南海拥有主权。紧张局势导致更频繁的对抗，主要是与菲律宾的对抗，尽管长期的领土争端也涉及其他声索国，包括越南、台湾、马来西亚和文莱。日本政府周二单独向北京提出抗议，称一架中国侦察机侵犯其领空，并迫使其战斗机紧急升空。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7758497.html<guid> https://www.voanews.com/a/7758497.html</guid><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 06:58:14 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9db6-08dcc6863ffc_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美高层官员希望在北京举行富有成效的会谈</title><description>北京——美国国家安全顾问杰克·沙利文和中国最高外交官王毅周二表示，他们希望在北京会晤时进行富有成效的会谈。华盛顿盟友日本和菲律宾最近几天指责中国加剧了地区紧张局势，东京指责北京侵犯其领空，马尼拉称其是东南亚和平的“最大破坏者”。沙利文周二下午抵达中国首都后表示，他期待与外交部长王毅进行“一轮富有成效的对话”。他说：“我们将深入研究一系列广泛的问题，包括我们同意的问题以及那些仍然存在分歧、需要我们有效和实质性处理的问题。”王告诉沙利文，他渴望在这次访问中进行“实质性”和“建设性”会谈，这是自2016年以来美国国家安全顾问首次访华。王补充说，他希望双方“帮助中美关系朝着旧金山愿景”，指的是美国总统乔·拜登和习近平去年在美国城市会谈期间制定的框架。一名美国官员表示，沙利文在访问之前将与包括王毅在内的北京同行讨论南海问题。她没有表明美国是否期望此行取得任何突破。这位官员表示：“我们致力于进行投资，加强我们的联盟，并在技术和国家安全方面采取我们需要采取的共同步骤。”他指的是拜登领导下对美国向中国转让技术的全面限制。 “我们致力于负责任地管理这场比赛……并防止其演变成冲突，”她在不愿透露姓名的情况下补充道。她表示，美国将向中国施压，要求其对台湾施加越来越大的“军事、外交和经济压力”。北京认为台湾是一个自治的民主国家，是其领土的一部分，并且不排除通过武力实现统一。自从今年总统赖清德就职以来，中国一直在不断地炫耀武力，其政党强调台湾的独立身份。这位美国官员表示：“这些活动破坏稳定，风险升级，我们将继续敦促北京与台北进行有意义的对话。”管理紧张局势 沙利文还将重申美国对中国自入侵乌克兰以来支持俄罗斯国防工业扩张的担忧。北京反驳说，与美国不同，它不会直接向任何一方提供武器。中国一直渴望与美国国家安全顾问合作，认为他们是与总统关系密切的决策者，可以通过与国务卿或其他高层领导人的媒体聚光灯进行谈判。现代美中关系始于 1971 年理查德·尼克松 (Richard Nixon) 国家安全顾问亨利·基辛格 (Henry Kissinger) 秘密访问北京，为与共产主义国家关系正常化奠定基础。过去一年半里，沙利文和王毅在华盛顿、维也纳、马耳他和曼谷举行了五次会面，并与拜登和习近平一起出席了 11 月在加州举行的峰会。王和沙利文之间的会面有时是在结束后才宣布的，而且两人在闭门的情况下在一起度过了很长时间。沙利文的访问也是在 11 月美国大选之前进行的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-national-security-adviser-jake-sullivan-visits-beijing/7758406.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-national-security-adviser-jake-sullivan-visits-beijing/7758406.html</guid><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 06:30:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e083375c-2b2d-46d8-8ffb-2f004f674423_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在香港安全审判中为自己辩护的活动人士表示他没有悔意</title><description>香港——在针对 47 名民主活动人士的具有里程碑意义的国家安全审判中，第一位亲自为自己辩护的香港活动人士周二表示，他对所谓的阴谋没有悔意。 28 岁的吴建伟是 2021 年被捕并被指控“串谋颠覆国家政权”的 47 名民主活动人士之一，原因是参与一项为 2020 年立法会选举候选人进行的非正式民意调查。吴告诉法庭，他将为自己的所作所为承担责任，但“我不会为我与选民分享的信仰和价值观道歉”，这促使主审法官之一亚历克斯·李问吴是否“没有悔意”。 ”对此，吴恩达表示“正确”，“作为一名政治家，我希望自己能够负责任，尽我所能，坚持到最后。”吴是第五批提出减刑请求的 45 名定罪被告之一。根据北京2020年实施的国家安全法，根据罪名的不同，该罪行的刑期可能从三年到无期徒刑不等。减刑听证会于 6 月开始，此前 16 名不认罪的被告中有 14 人于 5 月被定罪。法官安德鲁·陈 (Andrew Chan) 表示，考虑到吴先生迟到的认罪和缺乏悔意，他有权获得的折扣“将大大低于其他人”。吴出生于 1995 年，在 1997 年香港从英国移交到中国后在香港长大，并于 2019 年在毗邻深圳的边境地区元朗区议会中获得席位。随后，他在香港立法会选举的候选人预选投票中赢得了超过20,500张选票，但选举被推迟。 “我参加超过 35 场初选的原因……我相信没有人愿意被极权政权统治，”吴告诉法庭。 “作为一个香港人，我有一个梦想。我认为每个人都应该拥有一个自由、平等和包容的社会，以及一个有效保障人权、法治和正义的民主制度。”被告被指控密谋迫使政府满足 2019 年的抗议要求，在通过初选选出的候选人获得立法机关多数席位后，他们威胁要不加区别地否决预算。吴告诉法庭，仅靠47名被告进入立法会并随意否决预算案是“不可能”的，因为它“需要全市和公民的授权”。吴表示，直到 2021 年 1 月 6 日被捕，他才意识到否决预算案是非法的。吴还辩称，抗议者的五项要求——包括立即实现普选——“是合理的，并且没有被任何法院认定为非法。”吴敦促法院考虑，初选时，抗议者与警察之间的暴力街头冲突已持续很长时间，他“不希望看到人们因政治事件而受伤、被捕或牺牲自己” ”。 “我选择参加35+初选，因为至少这意味着，虽然不合法，但却是和平、理性、非暴力的，”吴说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/activist-defending-himself-in-hong-kong-security-Trial-says-he-has-no-remorse/7758459.html<guid> https://www.voanews.com/a/activist-defending-himself-in-hong-kong-security-Trial-says-he-has-no-remorse/7758459.html</guid><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 05:43:15 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/447b90ba-1948-4963-91d9-fbb799409e40_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>