<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 7 日，星期六 22:04:09 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国开除中国银行前董事长党籍</title><description>最高反腐监管机构周六表示，中国执政的共产党已开除国有中国银行前董事长的党籍，指控他从事非法活动和受贿。中纪委网站声明称，刘连舸涉嫌非法发放贷款，造成重大金融风险。负责打击中国共产党9700万党员腐败问题的委员会表示，他还将违禁出版物带入该国，并非法收受贿赂，并在私人俱乐部和滑雪胜地接受招待。路透社未能立即联系刘寻求评论。刘先生出生于1961年，曾在中国人民银行、中国进出口银行等银行金融机构工作，2019年晋升为中国银行董事长。今年三月中旬的这个职位。两周后，官方媒体报道称，中纪委因涉嫌严重违纪违法对他立案调查。自2012年成为中国最高领导人以来，打击腐败以推进党的“自我革命”一直是习近平主席的标志性政策。习近平的反腐败运动受到了厌倦了普遍腐败的公众的欢迎。分析人士表示，这还通过用效忠者取代竞争对手来帮助他巩固权力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-expels-former-bank-of-china-chairman-from-communist-party/7301066.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-expels-former-bank-of-china-chairman-from-communist-party/7301066.html</guid><pubDate> Sat, 07 Oct 2023 13:09:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4f80dc80-97b5-4322-90ec-092235406f85_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国参议员2019年以来首次国会访问中国</title><description>由参议院多数党领袖查克·舒默率领的美国议员代表团于周六抵达中国，这是自 2019 年以来首次对中国进行国会访问。此行正值两国关系急剧恶化之际，中美两国官员试图与中国达成共识。为乔·拜登总统和习近平总统可能在 11 月举行的会晤奠定基础。由六名参议员组成的代表团——三名民主党人和三名共和党人——在一个阴云密布、有风的下午乘坐美国政府专机降落在上海。共和党由爱达荷州参议员迈克·克拉波（Mike Crapo）领导，他是该党在参议院财政委员会的高级成员。当被问及对这次访问的期望时，来自纽约的民主党人舒默表示，他希望这次访问取得成果。近几个月来，一系列拜登政府高级官员在北京会见了中国同行，但自 2022 年 12 月中国取消对新冠病毒 (COVID-19) 的限制以来，没有其他美国议员曾到访北京。中国在本周早些时候的一份声明中表示，表示希望此次访问“有助于美国国会更客观地了解中国”。中国商务部周六表示，美国对 42 家中国企业实施的新限制是“典型的经济胁迫和单方面霸凌行为”，提醒人们两国之间的紧张关系。美国商务部周五将中国公司和其他七家公司添加到其实体名单中。它表示，这些公司提供“美国原产”半导体，俄罗斯在对乌克兰的战争中将这些半导体用于导弹制导系统和无人机。美国公司不能向组织出口舒默办公室表示，此次访问的重点是美国企业在贸易方面需要中国给予互惠，以及保持美国在国家安全先进技术方面的领导地位。他还希望讨论人权、芬太尼等问题参议员们希望，中国的生产、中国在国际社会中的作用以及潜在的合作领域。访问的顺利进行可以为下个月在旧金山举行的亚太经合组织领导人峰会期间举行的拜登和习主席峰会铺平道路。访问期间在北京会见习近平。一位中国国际关系专家表示，舒默的访问是中美关系改善的标志。 “如果会谈进展顺利，习主席有可能会见舒默，”中国人民大学国际问题研究所所长王义伟表示。 “如果他们的会面得以实现，习拜登会面的机会就会更大。”白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔在行程宣布后表示，白宫一直与舒默保持联系，并支持代表团访问该地区。参议员们在结束中国之后将前往韩国和日本。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-senators-make-first-congressional-visit-to-china-since-2019/7300830.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-senators-make-first-congressional-visit-to-china-since-2019/7300830.html</guid><pubDate> Sat, 07 Oct 2023 07:59:23 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dbe82cc2-be3b-48f4-84b6-0d36badae058_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中印竞争迫使马尔代夫新领导人采取平衡行动</title><description>马尔代夫当选总统穆罕默德·穆伊祖的选举胜利，让南亚国家试图平衡中印关系的举动成为全球关注的焦点。穆伊祖被称为亲华政治家，分析人士预测他将尝试制定一些亲华政策。与此同时，他们认为印​​度在印度洋群岛的积极存在将迫使穆伊祖在北京和新德里之间取得微妙的平衡。 “穆伊祖（在竞选期间）利用了反印度情绪，他肯定会试图在某种程度上疏远他的政府与印度，但我不认为这意味着他会加入中国的行列，”大卫·布鲁斯特澳大利亚国立大学高级研究员通过电话告诉美国之音。 “印度在马尔代夫的利益更加广泛和深入。在安全领域，印度正在马尔代夫首都马累附近建设一个新的海岸警卫队基地，他们还在马尔代夫周围开展了各种项目，”他补充道。虽然穆伊祖将采取什么行动来履行其在“印度退出”口号下的竞选承诺还有待观察，但布鲁斯特表示，他认为印度对马尔代夫的深入介入将使穆伊祖感到“克制并谨慎行事”。穆伊祖在呼吁与中国建立更密切关系的联盟的支持下，以 54% 的选票击败现任总统易卜拉欣·萨利赫，赢得了 9 月 30 日马尔代夫总统决选。此次选举被视为对中国和印度对马尔代夫影响力的虚拟公投。穆伊祖誓言要通过撤走驻扎在马尔代夫群岛的 75 名印度军事人员来减少印度在马尔代夫的存在。穆伊祖在周一庆祝选举胜利的活动中表示，他将恪守竞选承诺。 “我们将遣返马尔代夫的外国士兵，”他对一群支持者说。传统上，印度将马尔代夫视为其在印度洋势力范围的一部分，在即将卸任的总统萨利赫(Solih)自2018年上台以来采取“印度优先”外交政策的领导下，新德里在印度洋保留了一小群士兵。国家出于“人道主义目的”。除了常规军事存在外，近几十年来，印度还向马尔代夫提供了与国防相关的设施和设备，包括一家军事医院、沿海监视雷达系统和大马累互联互通项目，这是一个耗资 5 亿美元的基础设施项目，将马累与多个国家连接起来。附近的岛屿。然而，穆伊祖的政党对两国加强安全关系表示担忧。新加坡国立大学南亚事务专家约格什·乔希（Yogesh Joshi）在电话中表示：“穆伊祖党提出的论点是，印度在其中一个岛屿上驻扎了 75 名印度军事人员，侵犯了马尔代夫的领土完整。” 。尽管马尔代夫对印度的怀疑越来越多，但一些专家表示，他们认为穆伊祖在决定如何处理马尔代夫与新德里的关系时，将不得不考虑其他因素，例如印度支持的基础设施项目。印度贾瓦哈拉尔·尼赫鲁大学中国研究教授斯里坎特·康达帕利通过电话对美国之音表示：“穆伊祖还有更多事情需要考虑，这一过程将对他即将接手办公室时产生清醒的影响。”至于印度政府，布鲁斯特表示，他认为印度将继续前任政府发起的项目，包括互联互通项目和新的海岸警卫队基地，同时制定与穆伊祖政府接触的新方法。印度总理纳伦德拉·莫迪在社交媒体平台 X（原名 Twitter）上发表简短声明，祝贺穆伊祖当选，并誓言将继续加强与马尔代夫的双边关系。尽管印度在过去五年中加强了与马尔代夫的合作，但中国自2010年以来一直在扩大其在印度洋群岛的存在。北京在“一带一路”倡议下资助了许多基础设施项目，导致马尔代夫欠下9.35亿美元的主权担保根据马尔代夫外交部 2019 年公布的数据，穆伊祖可能会专注于恢复与中国的经济关系，布鲁斯特表示，他认为马尔代夫政府应该仔细权衡此类举措的风险和收益。一次尝试。 “我不确定穆伊祖会在多大程度上重新打开中国大型基础设施项目的闸门，但[由于]马尔代夫仍然负债累累，该国承担的任何额外债务对他们来说都将是一个真正的问题，”他告诉美国之音。至于北京，乔希表示，他认为北京将努力减少印度的参与，并将马尔代夫打造为“一带一路”倡议的光辉典范。他对美国之音表示：“中国希望利用马尔代夫国内政治变革的机会。” “他们不仅会努力恢复失去的空间，还会巩固其在该国的安全和经济存在。”穆伊祖当选后，中国领导人习近平周二向他表示祝贺，表示高度重视马中关系发展，愿同穆伊祖共同努力，将两国友谊传承下去。尽管布鲁斯特看似支持中国和对印度持怀疑态度，但他表示，他认为穆伊祖将努力在印度和中国之间发挥平衡作用，而不是过度向北京倾斜。他对美国之音表示：“他将保持印度在外交政策和安全方面的首要地位，同时重新开放与中国的经济联系。”他补充说，这种平衡行为是包括斯里兰卡和孟加拉国在内的其他南亚国家采取的共同做法。虽然穆伊祖的胜利可能在一定程度上暗示马尔代夫外交政策方针的重新调整，但布鲁斯特表示，他认为这不会对中印在南亚的竞争产生重大影响。他对美国之音表示：“我认为这次选举不会带来任何不同。” “在每个南亚国家，似乎都有一个钟摆在向印度倾斜和向中国倾斜之间来回摆动，而这种动态一直在整个地区上演。这只是马尔代夫的另一个钟摆摆动， “ 他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-india-competition-forces-new-maldives-leader-into-balancing-act-/7300725.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-india-competition-forces-new-maldives-leader-into-balancing-act-/7300725.html</guid><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 23:52:29 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c87a-08dbc6e86eae_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>被老挝拘押的中国维权律师妻子称已被驱逐出境</title><description>中国人权律师卢思伟的妻子证实，她的丈夫已从两个多月前被拘留的老挝被驱逐回中国。卢被关押在四川省成都市新都看守所，他的妻子张春晓在社交媒体平台“X”（前身为“推特”）上写道。她说，看守所通知卢家人送衣服、药品和钱。该中心没有告诉卢某何时到达看守所或何时返回中国的家人。张周三在 X 上表示：“这是痛苦的 65 天等待的结果，[我]充满痛苦和愤怒。”卢以处理政治敏感案件而闻名，其中包括涉及 12 名香港民主派的案件2020 年 8 月，学生活动人士试图乘船逃往台湾，被中国海警逮捕。2021 年 1 月，四川司法当局吊销了卢律师的执业资格。同年 5 月，当局阻止他在上海浦东机场离境，因为他试图以访问学者的身份前往美国。卢被禁止离开中国。今年 7 月 28 日，卢在试图前往美国与家人团聚时在老挝被捕。人权组织称，卢被捕时持有老挝和美国的有效护照和签证。张说，截至10月初，老挝政府尚未应要求提供信息向美国和联合国官员索要卢在老挝的证据或正式的驱逐文件。美国之音联系了中国驻老挝和英国大使馆以及中国外交部，但没有得到回应。美国之音粤语联系了老挝驻伦敦大使馆，但没有收到回复。张补充说，卢的老挝律师9月11日告诉她，卢已经被驱逐出境。美国之音粤语联系了该律师，但没有收到回复。张说，自卢被捕后，老挝政府唯一的回应是向总部位于英国的非营利组织“29原则”发送了一封简短的电子邮件，该组织支持中国人权律师。在 8 月 4 日的电子邮件中，老挝证实警方因涉嫌在进入老挝时“使用欺诈性旅行证件”而拘留了卢。 “卢斯维一个小人物，值得老挝编造如此天大的谎言吗？这浓雾背后的真相是什么？”张对美国之音粤语说，中国当局已指定一名律师代表卢，但由于黄金周假期，工作​​要到周六才能开始。她还表示，她担心丈夫的健康，因为他患有牛皮癣，需要每天服药。据雅虎新闻报道，上个月，中国驻老挝大使馆的一封信在网上流传，称四川警方已于9月3日以非法越境罪批准对卢某刑事拘留。信中称，中国公安部已要求将卢某移交中方，并要求老挝方通报移交时间和方式。 29原则执行董事查克拉·叶对美国之音粤语版表示，她对卢被驱逐出境感到悲伤和愤怒。 “在老挝，刑事诉讼程序是不公开的，我们在询问案件时指出，卢是一名人权律师，他在中国没有犯罪记录，因此不应该将他驱逐到中国，因为任何人都不应该将他驱逐到中国。”驱逐出境需要有可靠的背景或犯罪证据才能将嫌疑人驱逐出境，”叶说，他在 YouTube 上发布了一段视频呼吁。叶还表示，老挝是《联合国禁止酷刑公约》的签署国，有责任保护卢先生的人权免受侵犯。 “老挝有责任确保卢作为一名人权律师不被驱逐到可能面临酷刑甚至长期拘留的地方。我们对这次驱逐出境感到非常愤怒，这是不应该发生的，”她说。八月，五名联合国人权专家写信给老挝政府，要求提供有关卢的情况的信息。没有回应。专家们对卢的案件表示“严重关切”，并表示将他驱逐到中国将违反国际法的不驱回原则。 “有充分理由相信，卢思伟先生返回中国后将面临因酷刑、残忍、不人道、有辱人格或虐待或处罚以及其他严重人权问题而受到不可挽回伤害的危险”侵犯行为，包括任意拘留或强迫失踪，”他们写道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-rights-lawyer-detained-in-laos-is-deported-wife-says-/7300688.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-rights-lawyer-detained-in-laos-is-deported-wife-says-/7300688.html</guid><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 21:18:12 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Kris Cheng) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f576-08dbc6d0ad0d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国内拮据的中国投资者减少在泰国购买房产</title><description>由于国内经济低迷和房地产危机，曾经在泰国抢购高端公寓的中国房地产投资者正在减少投资。许多中国人将高达 70% 的储蓄投资于房地产，这种敏感性多年来使泰国的豪华公寓行业受益。居外IQI集团是一家房地产营销公司，帮助中国买家从吉隆坡和其他办事处与东南亚的房产建立联系，其联合创始人兼首席执行官卡西夫·安萨里(Kashif Ansari)告诉美国之音韩语组，这一趋势目前正在趋于平稳。安萨里在电子邮件中表示：“今年，泰国不再像前几年那样成为中国买家的第一大目的地。” “相反，它排在第五位，而前四名的目的地都是拥有著名教育部门的传统英语国家。”根据该公司列出的中国买家最想要的 10 个国家名单，泰国是 2018 年至 2021 年中国人投资住宅物业的首选地点。到 2022 年，泰国排名第四，而现在，到 2023 年上半年，它排名第五。泰国房地产信息中心还发现，自 2018 年以来，中国买家是在泰国购买公寓的最大外国人群体，2022 年前 9 个月购买了 3,562 套公寓，价值超过 5.11 亿美元。根据居外网 IQI 的数据，2023 年上半年，澳大利亚、加拿大、英国和美国。安萨里说，中国人正在澳大利亚购买房屋，以便搬到那里永久居住。在泰国购买住宅物业的中国人主要是投资者。安萨里说：“今年（在澳大利亚）大多数中国买家购买的商品都是自用，并且正在成为澳大利亚新公民。” “与我们合作的许多买家要么是在目的地国家学习的学生，要么是计划移居该国并购买房屋居住。”邻国越南在安萨里的调查中排名第九，根据房地产经纪人的说法，越南对中国投资者的依赖程度低于泰国。总部位于胡志明市的全球绿色房地产开发商董事长阮青雅 (Nguyen Thanh Nga) 对美国之音越南语组表示，“中国投资者主要对河内和胡志明市等大城市的公寓感兴趣。”他表示，中国房地产市场的崩溃并未影响越南，中国投资者在越南的投资保持稳定。总部位于胡志明市的第一太平戴维斯越南房地产公司投资高级总监苏玉姜 (Su Ngoc Khuong) 对美国之音越南语组表示，越南并不严重依赖中国买家，并补充说，使用该公司的外国买家来自美国、欧洲和日本、韩国、香港和新加坡。中国经济的不确定性 根据上海交通大学上海高级金融学院和金融公司嘉信理财的一项研究，中国越来越多的富裕公民的整体财务信心今年略有下降，导致他们抑制高端购买。中国的经济问题错综复杂，例如青年失业率居高不下、北京从 8 月份开始停止公布失业率、8 月份出口下降 8.8%、家庭消费萎缩引发通货紧缩，以及大规模的房地产危机，这些都导致人们猜测中国下一步的政策措施将是怎样的？长达数十年的炽热经济增长可能会陷入停滞。国内的这些财务困难意味着中国买家对泰国投资犹豫不决。交易现在需要几个月的时间 Xin Qui 是泰国房地产中介公司 Taiheju 的创始人，该公司主要与有意在该国租赁或投资房产的中国客户打交道。她在接受美国之音泰国语组电话采访时表示：“在 2018 年的高峰期，我们只用了几周的时间就完成了交易，如果客户来看房，我们只需要一周的时间。” “现在需要几个月的时间。”威尔逊中心研究员、《ASEAN Wonk》周刊创始人普拉山斯·帕拉梅斯瓦兰 (Prashanth Parameswaran) 对美国之音韩语组表示：“我们看到疫情后经济现实正在重新调整，其中包括目前中国经济放缓。”他表示：“从长远来看，这种情况是否会持续下去，将取决于其他中国投资者的行动，以及东南亚国家可以采取哪些措施来应对北京以及其他潜在投资来源的影响。” Yiamyut Sutthichaya 和 Le Nguyen 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-investors-pinched-at-home-cut-back-buying-in-thailand/7300670.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-investors-pinched-at-home-cut-back-buying-in-thailand/7300670.html</guid><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 21:00:34 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8ad8-08dbc6ce922f_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台风“鲤犬”正向华南地区及香港移动</title><description>周五，一场台风正向中国南部和香港移动，带来破纪录的风力，并造成台湾一人死亡。中国气象局表示，台风“小犬”在最初减弱后，在向西穿过南海向中国广东省移动时恢复了强度。预计这场缓慢移动的风暴将持续在海上，并在周末经过广东省和香港以南时给中国南部海岸带来降雨。市政府香港天文台表示，周五晚上，风暴位于香港东南约 240 公里（150 英里）处，移动速度约为每小时 12 公里（7 英里）。它发布了强风警告，并预测未来几天会有狂风骤雨，有时会很猛烈。大约一个月前，香港遭受暴雨袭击，造成至少两人死亡并引发大范围水浸。广东省部分地区的轮渡服务暂停，广州市取消了部分航班和火车。周四，“Koinu”在日语中的意思是“小狗”，它给台湾南部和中部地区带来了暴雨和阵风，导致树木倒塌、建筑物受损。台湾消防部门表示，台中市一名 84 岁妇女被飞溅的玻璃砸死，岛上约有 400 人受伤。台湾离岛兰屿的一个气象监测站周三晚上 9:53 测量到阵风为 342.7 公里/小时（212.9 英里/小时），并在晚上 9:40 持续风力达到 198.7 公里/小时（123.5 英里/小时）。据台湾中央通讯社报道，不久之后就爆发了。</description><link/> https://www.voanews.com/a/typhoon-koinu-heads-toward-southern-china-hong-kong-/7300398.html<guid> https://www.voanews.com/a/typhoon-koinu-heads-toward-southern-china-hong-kong-/7300398.html</guid><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 19:18:17 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-cb53-08dbc6c11709_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>