<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 11 日星期一 13:04:06 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>揭露中国农村艾滋病流行的医生、自流活动人士高耀杰去世，享年 95 岁</title><description>揭露20世纪90年代中国农村艾滋病病毒流行的中国著名医生、活动人士高耀洁在美国家中去世，享年95岁。高对病毒爆发的直言不讳让中国政府感到尴尬，并迫使她在纽约曼哈顿自我放逐十多年。高先生在公开反对导致数千人感染艾滋病毒的卖血计划后，成为中国最著名的艾滋病活动家。她的贡献最终在一定程度上得到了中国政府的认可，中国政府一直到2000年代才被迫应对艾滋病危机。她于 2009 年移居美国，开始就自己的经历进行演讲并撰写书籍。揭露20世纪90年代中国农村艾滋病病毒流行的中国著名医生和活动人士高耀洁周日在美国家中去世，享年95岁。高对病毒爆发的直言不讳——一些人估计病毒已经感染了数万人——让中国政府感到尴尬，并迫使她在纽约曼哈顿自我放逐了十多年。哥伦比亚大学教授安德鲁·J·内森（Andrew J. Nathan）是中国政治专家，他拥有高的合法授权并管理她的一些事务，他证实了她的死亡。高女士因公开反对导致数千人感染艾滋病毒的卖血计划而成为中国最著名的艾滋病活动家，这些卖血计划主要集中在她的家乡河南省。她的贡献最终在一定程度上得到了中国政府的认可，中国政府一直到2000年代才被迫应对艾滋病危机。高的工作得到了国际组织和官员的认可。她于 2009 年移居美国，开始就自己的经历进行演讲并撰写书籍。她在此前接受美联社采访时表示，她顶住了政府的压力，坚持了自己的工作，因为“每个人都有责任帮助自己的人民。作为一名医生，这就是我的工作。所以这是值得的。”她说，她希望中国官员“面对现实，处理真正的问题——而不是掩盖它”。高是一名流动妇科医生，过去常常花几天时间在偏远村庄治疗病人。1996 年，高遇到了她的第一位艾滋病毒患者——一名在手术期间因输血而感染的妇女。当地血库操作员经常使用肮脏的针头，从农民那里提取有价值的血浆后，将剩余的血液收集起来用于将来的输血——这是一种灾难性的方法，几乎​​肯定会传播艾滋病毒等病毒。当时，高先生前往人们家中调查这场危机。她有时会遇到毁灭性的情况，父母死于艾滋病，而孩子则被抛在后面。据估计，这一时期的艾滋病毒感染人数为数万人，但由于政府试图掩盖这一危机，因此没有进行全国调查。高为生病的村民送去了食物、衣服和药品。她公开谈论艾滋病流行，引起了当地媒体的关注，并激怒了当地政府，而地方政府往往支持鲁莽的血库。官员们多次试图阻止她出国旅行，因为她在国外的工作受到了赞扬。 2001年，政府拒绝向她发放前往美国接受联合国组织奖项的护照。 2007年，河南官员将她软禁了大约20天，以阻止她前往北京获得美国签证并获得另一个奖项。他们最终被中央政府否决，允许她离开中国。抵达华盛顿特区后，高女士感谢时任国家主席胡锦涛允许她出访。高先生于1927年12月19日出生于东部山东省。她在中国历史上的动荡时期长大，其中包括日本入侵和毛泽东领导下的共产党上台的内战。她的家人搬到了河南，她在当地一所大学学习医学。文化大革命期间，从1966年开始的动荡十年，她因家庭以前的“地主”身份而遭受毛派“红卫兵”的殴打。直到晚年，她仍然对毛泽东持批评态度。周一她去世的消息传出后，中国社交媒体上充斥着哀悼信息，同时一些人批评她移居美国以及她对中国政府的立场。 “可以说，高耀洁医生为艾滋病患者奉献了一切，”社交媒体平台微博上的一位评论者写道，“有良知的人会永远记住她。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/doctor-and-self-exiled-activist-gao-yaojie-who-expose-aids-epidemic-in-rural-china-dies-at-95-/7393086.html<guid> https://www.voanews.com/a/doctor-and-self-exiled-activist-gao-yaojie-who-expose-aids-epidemic-in-rural-china-dies-at-95-/7393086.html</guid><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 11:00:40 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-42b0-08dbfa5eee3f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾军方首脑登上被中国骚扰的船只</title><description>菲律宾军方负责人周一表示，周末在有争议的南中国海，他和部队一起登上了一艘补给船，该船被中国海警船包围并推搡，遭到水炮轰击。与此同时，中国指责美国的主要竞争对手美国鼓励其条约盟友菲律宾为了自己的目的而挑衅中国，尽管它没有提供直接证据。连续几天的激烈对抗突显了中国主张对几乎整个南海拥有主权的决心，尽管有可能引发更大规模的冲突，影响重要水道上的航运和其他海上活动。小罗密欧·布劳纳将军在接受美联社电话采访时表示，中国正在升级其在有争议海域的侵略行为，但表示这不会阻止菲律宾军队捍卫其领土利益。一百多艘中国官方船只和其他与政府有联系的船只涌入了有争议的仁爱礁周围的公海，布劳纳访问过的一艘被困的菲律宾海军舰艇已经在那里停泊了数十年。他说，他们的出席人数比前几个月大得多。 “这纯粹是侵略，”布劳纳说。 “我亲眼目睹了中国海警和民兵的大型船只多少次挡住了我们的道路。他们用水炮轰我们，然后撞我们。令人愤怒。”他说：“这确实需要更高级别的外交解决方案。”但他补充说，武装部队将继续支持前线部队并保护渔民。曾在美国接受教育的菲律宾武装部队总司令布劳纳 (Brawner) 与海军人员一起乘坐木制船体补给船 Unnaiza Mae 1，为一小支菲律宾海军陆战队带来了圣诞礼物、食物和其他补给品以及驻扎在仁爱礁的 BRP Sierra Madre 上的海军人员。尽管现在已经锈迹斑斑、破洞不堪，但略微倾斜的马德雷山脉仍然是一艘现役的菲律宾海军舰艇，这意味着对其进行的任何攻击都将被视为战争行为。它已成为菲律宾领土主张的脆弱象征。布劳纳说，他向菲律宾军队转达了小费迪南德·马科斯总统的圣诞问候，并与他们分享了传统的米饭午餐。美国一再警告说，如果菲律宾军队、船只或飞机受到武装攻击，包括在南中国海，美国有义务保卫其在亚洲最古老的条约盟友菲律宾。中国警告美国不要插手这纯粹是亚洲的争端。中国外交部发言人毛宁在周一的每日新闻发布会上强调了这一信息，称海上争端是“两国之间的问题，任何第三方无权干预”。毛泽东对记者说：“近来，美国为实现自身地缘政治利益，怂恿、支持、配合菲律宾在南海的侵犯和挑衅行为，渲染分歧、煽动对抗。”菲律宾官员周末表示，中国海警和疑似民兵船只连续两天用水炮攻击菲律宾船只，并撞击其中一艘船只，造成仁爱礁附近和黄岩岛附近的船只受损并危及船员安全。菲律宾西北部。外交部发言人特雷西塔·达萨表示，美国、日本、欧盟、德国、法国、加拿大和澳大利亚等十多个国家表达了对菲律宾的支持并对这些事件表示关注。菲律宾官员表示，中国海警的高压水枪导致菲律宾补给船M/L Kalayaan号的发动机瘫痪并受损，该船不得不被拖回菲律宾港口。菲律宾海岸警卫队两艘护航船之一的 BRP 卡布拉号桅杆受损。中国海警表示，已“依法依规实施管控”。声明没有详细说明所采取的措施，但表示菲律宾的行为“严重侵犯中国主权”。中国海警表示，“责任完全在于菲方”。美国国务院表示，中国船只的行为“危险且非法”，破坏了地区稳定。它再次誓言，如果菲律宾军队面临武装袭击，它将保卫菲律宾军队。中国拒绝了所有国际谴责和法律干预的尝试，包括联合国支持的仲裁庭2016年做出的裁决，该裁决宣告中国的主张无效，使这些主张没有任何法律依据。中国表示，其拥有“捍卫主权”的合法权利，以符合其对南海的广泛主张。周六，中国海警和随船还向三艘菲律宾渔船发射高压水枪，造成其中一艘受损，以阻止其接近黄岩岛。官员表示，中国船只使用的远程声学装置可能会损害听力，导致“一些菲律宾船员暂时严重不适并丧失工作能力。”在今年的其他公海冲突中，菲律宾官员表示，中国海警船只使用了军用设备级激光导致菲律宾船员暂时失明，并进行了危险的阻挡和跟踪操作，导致轻微碰撞。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippine-military-head-was-aboard-ship-harassed-by-china/7392791.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippine-military-head-was-aboard-ship-harassed-by-china/7392791.html</guid><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 08:16:21 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0255-08dbfa487467_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>军政府发言人：缅甸军方在中国的帮助下会见叛乱组织</title><description>据官方媒体报道，军政府发言人周一表示，在中国的推动下，缅甸执政军队的代表已与领导反军政府攻势的三个武装叛乱组织举行了会谈。缅甸军方正在多条战线上与武装反对派作战，这是自 2021 年政变中从民选政府手中夺取政权以来，对其对这个东南亚国家控制力的最激烈挑战。与支持民主的平行政府结盟的反叛组织于10月下旬发起了协调一致的攻势，控制了北部和西部各州与中国接壤的多个军事哨所和城镇。据 MRTV 的 Telegram 频道报道，佐敏吞 (Zaw Min Tun) 表示：“在中国的帮助下，缅甸民族团结与和平协调委员会会见了民族民主同盟军、德军和若开军的代表。”他指的是带头攻势的武装少数民族团体。 “根据对话的进展，本月底可能会再次举行会议。”目前尚不清楚会议何时何地举行，Zaw Min Tun 也没有详细说明讨论的内容。三个反叛组织的代表没有立即回应路透社的置评请求。未能立即联系到中国官员置评。据联合国称，该声明发表之际，该国三分之二地区的战斗仍在继续，造成 360 多名平民死亡，超过 50 万人流离失所。</description><link/> https://www.voanews.com/a/junta-spokesperson-myanmar-military-meets-rebel-groups-with-china-s-help/7392779.html<guid> https://www.voanews.com/a/junta-spokesperson-myanmar-military-meets-rebel-groups-with-china-s-help/7392779.html</guid><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 07:58:01 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-f1ee-08dbf1a0df44_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港选举投票率创历史新低且禁止异议</title><description>政府周一表示，香港首届“爱国者”区选举的投票率为27.5%，这是一场将所有反对派候选人排除在外的选举中的最低投票率。该市上一次举行区议会选举是在 2019 年大规模、有时甚至是暴力的民主抗议活动高峰期，投票率达到 71% 的历史新高，为民主阵营带来了压倒性胜利。但在北京于 2020 年实施的全面国家安全法的帮助下，对异议的打压包括当局在抗议活动后将任何被认为政治不忠的人从公职中剔除。周日，警方迅速采取行动，镇压任何异议迹象，在一次行动中逮捕了至少 6 人，官员称这次行动吸引了 430 万登记选民中的近 120 万人参加投票，最终投票率为 27.54%。此前，香港回归中国以来的最低投票率是1999年的35.82%。北京主管香港事务的最高办公室周一祝贺香港举行了一次“振奋精神、凝聚共识”的选举，并补充说，这次投票“为香港注入了活力”。为城市发展注入强劲动力。香港特区行政长官李家超此前曾表示，今年的选举是“落实爱国者治港原则的最后一块拼图”。李说：“从此以后，区议会不再是过去的区议会，而是一个破坏、拒绝政府施政、宣扬港独、危害国家安全的平台。”周日投票。香港大学名誉教授约翰·伯恩斯表示，创纪录的低投票率可能“暴露出公民对区议会是否能够反映自己观点的普遍怀疑”，这“极大地羞辱”了香港大学的名誉教授约翰·伯恩斯。伯恩斯告诉法新社：“公众拒绝民意调查，实际上是在说‘民意调查与我们无关’。”他补充说，结果显示地方政府“动员能力薄弱”。香港浸会大学政治学家陈启明表示，投票率对当局来说是“极大的羞辱”。亲北京的政治重量级人物谭耀宗周一表示，考虑到新制度，投票率“还不错”，并补充说年轻人不太愿意投票。一些选民认为，“社会稳定，爱国者当家，所以（不投票）没什么大不了的，”谭在广播节目中说。根据5月公布的新规定，直选席位从462个削减至88个，其余382个席位由市领导、政府拥护者和农村地主控制。候选人还必须向政府指定的三个委员会寻求提名，这实际上将所有亲民主党派排除在外。超过 70% 的候选人本身就是提名委员会的成员。警方周日出动部队，逮捕了至少六人，其中包括三名社会民主党成员，该联盟是该市仅存的反对派团体之一。他们的案件已由香港反贪机构受理，该机构表示，这三人涉嫌“煽动他人不投票”。周一，77 岁的资深活动人士古思尧 (Koo Sze-yiu) 被指控“试图或准备采取煽动性意图的行为”，但被拒绝保释。三名社民联盟活动人士和辜先生告诉媒体，他们计划举行抗议活动，但在他们出现之前就全部被捕。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-election-sees-lowest-ever-turnout-with-dissent-banned/7392714.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-election-sees-lowest-ever-turnout-with-dissent-banned/7392714.html</guid><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 06:36:59 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6003-08dbfa3cd654_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>投票率创历史新低，拘留标志着香港选举</title><description>周日，香港区议会选举的选民投票率较低，这是自 2019 年广泛的反政府和民主抗议活动后，今年对选举制度进行彻底改革以恢复秩序和重新建立控制以来的首次选举。选民要么冷漠，要么抵制选举。一些人认为这会倒退该市的民主。截至投票站关闭时，选民投票率约为27.5%，远低于2019年上次区议会选举时的投票率，当时投票站夜间关闭时投票率为71%，创下历史新高。根据新的选举规则，香港18个区的直选代表人数从几乎全部减少到仅有88名，占总数470名的20%。其余席位由香港行政长官任命，而行政长官是由香港特区行政长官亲自挑选的。北京，或者由选举团选出，选举团由政府任命。候选人还必须证明自己是“爱国者”，并且必须由政府指定的委员会提名。结果，剩下的未入狱或未离开香港的民主派成员被排除在外，因为他们无法获得政府指定委员会的提名，部分原因是他们被怀疑不是“爱国者”。这些政党在 2019 年赢得了压倒性胜利，获得了超过 80% 的席位。周日，三名来自亲民主社会民主党联盟的活动人士在试图抗议选举时被捕。路透社援引该组织在一份声明中的话说：“香港人似乎没有投票权和被选举权。”香港警方表示，他们因涉嫌试图干扰选举而拘留了他们。另外三人还因涉嫌在网上煽动他人抵制选举或投无效票而被拘留。香港行政长官李家超在投票后为选举辩护，他告诉记者，前任区议员利用职务之便推动香港独立，危害国家安全。 “过去我们经历过香港版的颜色革命、黑衣帮等等。我相信每个人都能看到伤害、破坏；这是每个人都很难接受的事情，”李说。 “这一次，我们确保这些事情不会再次发生。我们会确保选出的区议员真正为大家服务，不会背叛国家、香港、各区和市民。”政府试图鼓励高选民投票率，包括在选举前夕举办户外音乐会，通过视频、海报和广播公告以及歌曲和口号宣传投票的重要性，以及要求公务员投票。它还为养老院提供补贴，以帮助其居民投票，并在中国大陆附近设立投票站，让居住在边境另一边的香港居民更容易投票。然而，分析师称，由于选民抵制或冷漠，预计选民投票率较低。政治评论员桑尼·罗(Sonny Lo)表示，选举结果——即选民投票率——将是一个很好的指标，表明自抗议活动结束和有争议的全面国家安全法通过以来，人们是否支持政府的行动。 “香港公众似乎分为两大类，一类对政治冷漠，另一类则较为热情，”罗说。一些选民对美国之音表示，他们希望支持政府恢复因数周抗议活动而陷入混乱的香港秩序。 “对我来说，我在香港生活了40、50年，从来没有投票过。这次我出来投票是为了表达对现任政府的支持，因为他们确实为人民做好了工作。”退休人员陈明说。 “我所有的女朋友都说我们今天必须投票。我们正在 WhatsApp 上传播此信息。以前从未发生过这样的事，说我们必须投票。”陈描述了在数周的抗议活动中，当地铁站被砸毁、街道被封锁时，他感到“害怕、害怕”。 “我们并不安全，这实际上是我在香港的一生中第一次感受到这种感觉。 ……和平、规则、法律和秩序，每个好公民都应该遵守社会规则，而所有这些都被摧毁了，”她说。其他人则表示，他们认为投票没有意义，因为候选人都经过了政府委员会的审查。 30多岁的销售人员张玛丽表示，投票给政府预先批准的候选人，而无法投票给她喜欢的民主派候选人，这并不等于有选择。 “有些人认为投票总比没有好。我认为投票是浪费我的时间，因为这不是我喜欢的人，”张说。当被问及她是否认为香港的民主会因为选举改革而受到限制时，她说，“它已经倒退了。” “我们无能为力。无助感非常强烈。”张说。然而，在香港出生长大的锡克教徒辛格·巴尔金德(Singh Baljinder)首次参选，他表示，区议会选举具有真正的价值，因为如果他当选，他可以在一系列选举中代表香港少数族裔。缺乏就业、学习中文困难以及少数民族社会工作者不足等紧迫问题。 “我的大多数朋友离开香港是因为他们看不到孩子的未来，因为语言障碍和毕业后很难找到工作，”辛格说。 “我们正在尽最大努力让他们留下来，因为如果我们更多地参与政府，当他们看到我们参与时，他们就会产生信任，并且会有人作为领导者来代表他们。” “我是旁遮普印度人；甚至在1997年之前的很多年里，都没有旁遮普人在地区选举中站出来，所以这对我们来说将是一次创造历史的选举，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/low-turnout-detentions-mark-hong-kong-elections/7391742.html<guid> https://www.voanews.com/a/low-turnout-detentions-mark-hong-kong-elections/7391742.html</guid><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 07:04:24 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0349-08dbf97642a6_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>塔利班如何才能获得中国和其他国家的认可？</title><description>专家表示，中国最近在没有正式承认阿富汗新统治者为合法政府的情况下就决定接受塔利班驻北京大使的全权证书，这既是自相矛盾的，也是交易性的。塔利班外交部12月1日宣布，中国外交部礼宾司司长洪磊已接受塔利班大使阿萨杜拉·比拉勒·卡里米递交的国书。接下来的一周，中国外交部发言人汪文斌表示，“阿富汗不应被排除在国际社会之外。”但他重申了长期以来的要求，即为了获得正式承认，塔利班必须组建一个包容性政府，奉行“温和谨慎”的政策，并表现出打击恐怖主义的坚定承诺。王毅在例行记者会上表示：“我们相信，随着各方关切得到有效解决，对阿富汗政府的外交承认将会水到渠成。”华盛顿布鲁金斯学会高级研究员万达·费尔巴布-布朗表示，中国“正试图两全其美。”自2021年8月塔利班夺权以来，尚未有任何国家承认塔利班是阿富汗的合法政府。不过，包括中国在内的一些国家在阿富汗保留了使馆，并派驻了塔利班外交官。9月，中国成为第一个在阿富汗开放大使馆的国家。费尔巴布-布朗表示，“接受塔利班大使通常被认为是一种承认。”“中国不希望塔利班驻阿富汗大使。”打破并领先于国际社会，联合国已明确表示，塔利班除非停止以我们所看到的方式镇压妇女，否则不会获得联合国席位。” 11 月，联合国委托进行的一项评估将承认塔利班政府与遵守阿富汗的国际条约义务和承诺联系起来，包括取消对妇女教育和工作的禁令。阿富汗签署了多项保障阿富汗人人权的国际条约。费尔巴布-布朗表示，中国“可以向塔利班施加压力”，要求其遵守国际社会要求组建一个包容性政府并尊重妇女权利，但“他们不愿意这样做”。中国面临的紧迫问题是阿富汗境内存在“东突厥斯坦伊斯兰运动”（简称“东伊运”）。中国认为，由维吾尔族宗教人士哈桑·买合苏木于 1997 年在巴基斯坦创立的“东伊运”对其安全构成威胁。买合苏木 20 年前被巴基斯坦军队杀害。中国指责这个神秘组织在其境内发动袭击，并以此为镇压西部新疆地区维吾尔人的行为辩护。美国于 2002 年将“东突厥斯坦伊斯兰运动”列入恐怖组织名单，之后9 月 11 日的袭击事件。该组织的恐怖分子称号已于 2020 年被取消。中国官员表示，塔利班同意不允许 ETIM 武装分子“从事恐怖活动”。但中国将要求对“东伊运”采取更多行动，费尔巴布-布朗表示，“如果中国放弃了这张牌，而没有让塔利班对维吾尔族武装采取更多行动，我会感到非常惊讶。”保卫民主基金会高级研究员比尔·罗吉奥对美国之音表示，塔利班“继续与包括东突厥斯坦伊斯兰运动在内的激进组织保持”密切关系。他补充说，北京主要担心的是东突厥斯坦伊斯兰运动“将重获活力”。并策划从阿富汗境内对中国发动更多袭击。”据中国官方报纸《环球时报》报道，塔利班五月份承诺不会允许“东伊运”对中国发动袭击。四个月后，北京向塔利班政府领导下的第一位特使前往喀布尔。罗吉奥说，这是“交易性的”，并补充道“这是中国和塔利班之间关系的核心”。除了解决安全问题外，“中国人喜欢在阿富汗开办企业、采矿和出口货物，而塔利班则希望建立外交关系……这给了他们一个机会”罗吉奥表示，地区竞争。阿富汗前外交官、阿富汗议会下院人民院议员辛凯·卡罗基勒表示，中国与塔利班的关系可能引发地区竞争。“俄罗斯可能是下一个[卡罗基勒表示，“我们希望与塔利班实现关系正常化，因为它认为阿富汗是其影响力的一部分。”卡罗基勒表示，包括巴基斯坦和印度在内的该地区国家也会“关注”中国与塔利班的关系。瑞典乌普萨拉大学和平与冲突研究教授阿肖克·斯温表示，印度“不想落后”，因为中国在阿富汗的影响力正在增强。他表示，印度“可能会找到一些与阿富汗重建联系的方法”。上个月，前阿富汗政府外交官宣布关闭阿富汗驻德里大使馆后，一名塔利班高级官员表示，大使馆将很快在塔利班的控制下重新开放。印度驻阿富汗大使馆保持开放。驻伦敦的阿富汗记者萨米·优素福扎伊对美国之音表示，中国是一个“大国”，“看起来其他国家也会改善与塔利班的关系”。美国之音阿富汗组的 Zheela Noori 和 Nazrana Ghaffar Yousufzai 对本报告做出了贡献，该报告源自美国之音阿富汗组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/what-will-it-take-for-taliban-to-gain-recognition-from-china-others-/7390814.html<guid> https://www.voanews.com/a/what-will-it-take-for-taliban-to-gain-recognition-from-china-others-/7390814.html</guid><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 03:02:25 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Roshan Noorzai) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-61aa-08dbf84d3a99_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>