<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 10 日星期日 16:58:18 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国划定与菲律宾有争议的南海争议岛礁的边界</title><description>北京——中国公布了从菲律宾手中夺取的南海有争议浅滩的基线，此举可能会加剧因领土主张重叠而引发的紧张局势。外交部周日在网上发布了黄岩岛周围基线的地理坐标。一个国家的领海和专属经济区通常定义为距基线的距离。中国和菲律宾都声称对黄岩岛和南海其他露头拥有主权。中国于2012年占领了菲律宾主岛吕宋岛以西的这片浅滩，此后限制菲律宾渔民进入那里。国际仲裁法庭2016年的一项裁决发现，中国在南海的大部分主张无效，但北京拒绝遵守。由于对抗加剧，中国和菲律宾的船只已发生数次相撞，中国海警用水炮轰击菲律宾船只。两天前，菲律宾总统小费迪南德·马科斯签署了两项法律，划定政府在争议海域的主权主张。中国外交部声明称，基线的划定符合联合国协议和中国法律。声明称，这是中国政府依法加强海洋管理的自然举措，符合国际法和通行做法。声明还说，马科斯签署的法律之一《菲律宾海区法》侵犯了中国在南海的主权。外交部表示：“中方对此坚决反对，将继续依法采取一切必要措施，坚定捍卫领土主权和海洋权益。”中国声称对几乎整个南海拥有主权。它与包括菲律宾和越南在内的几个东南亚国家就该海域的领土存在一系列争端，该海域是亚洲重要航线的一部分。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-delimits-contested-south-china-sea-shoal-in-dispute-with-philippines/7859002.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-delimits-contested-south-china-sea-shoal-in-dispute-with-philippines/7859002.html</guid><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 16:54:08 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/99DE6F80-607E-4F9F-894D-A01B38CDCDD9_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>加州农民享受开心果热潮，其中大部分销往中国</title><description>加利福尼亚州洛斯特希尔斯——在加利福尼亚州农田中心的一座庞大工厂里，数以百万计的贝壳沿着金属滑槽冲到传送带上，在那里经过检查、烘烤、包装，然后运往世界各地的杂货店。加利福尼亚州的开心果生长迅速，在降水量容易大幅波动的州，农民们将更多的土地投入到一种被认为更耐寒、更耐旱的作物上。去年，该作物在加州创造了近 30 亿美元的收入，在过去十年中，美国已超过伊朗，成为世界上最大的坚果出口国。代表美国西南部 800 多名农民的美国开心果种植者协会 (American Pistachio Growers) 总裁兼首席执行官扎卡里·弗雷泽 (Zachary Fraser) 表示：“过去 10 到 15 年里，种植面积呈爆炸式增长，这些树木正在上线。”开始看到人们 40 年前愿景的成果。”根据州农业统计数据，加州种植了全国三分之一以上的蔬菜以及四分之三的水果和坚果。数据显示，开心果在过去十年中飙升，成为该州第六大农产品，领先于草莓和西红柿等长期作物。大部分农作物都运往中国，在中国农历新年期间，这是一种很受欢迎的美食。但行业专家表示，美国人吃的开心果也越来越多，上一代人在杂货店里很少见到这种开心果，而如今，开心果已成为几乎随处可见的休闲食品。它们可以带壳出售，也可以不带壳出售，口味从盐和胡椒到蜂蜜烘烤都有。 Wonderful Co. 是一家价值 60 亿美元的农业公司，以 Halo 柑橘和 FIJI Water 等品牌而闻名，是开心果领域的知名品牌。 Wonderful Orchards 总裁 Rob Yraceburu 表示，该公司自 20 世纪 80 年代起就开始种植开心果，但在开发出一种砧木后，该公司在 2015 年开始种植开心果，在土壤和水相同的情况下，该砧木的坚果产量提高了 40%。他说，现在，Wonderful 的种植面积占美国开心果产量的 15% 到 20%。它的开心果果园横跨洛杉矶西北部大片尘土飞扬的农田，农田里也种满了石榴和奶制品。每年秋天，树木都会被摇动，坚果被拖到大型加工设施准备出售。 “开心果的需求日益增长，”伊勒斯布鲁说。 “世界想要更多。”行业专家表示，开心果比其产量更大的坚果作物杏仁更能抵御加州的干旱，杏仁去年为该州创造了近 40 亿美元的收入。与杏仁和其他更敏感的作物不同，开心果果园在干旱期间可以用最少的水维持。亚勒斯布鲁说，这些树还依靠风而不是蜜蜂来授粉，并且可以在几十年内生产坚果。许多种植这两种坚果的加州农民正在将杏仁的经验教训应用于开心果的繁荣。加州的杏仁产量也大幅增长，其产量比开心果大得多，但由于大流行后供应过剩，价格下跌，而农民们正努力应对干旱和投入成本上升，导致一些人在需要收回老化果园时不再重新种植出去。开心果种植者表示，他们希望避免类似的命运，并正在努力保持对坚果的需求超过供应。例如，弗雷泽说，美国开心果种植者最近与印度一位顶级板球运动员签署了一项代言协议，希望帮助在那里推广开心果。根据加州公共政策研究所 2023 年的一份报告，开心果的兴起是加州农民转向多年生作物的一部分，这种作物的回报比棉花等产品更高。该研究所水政策中心研究员布拉德·富兰克林表示，多年生作物不能每年重新种植，不能只在干旱年份进行更换，这在大面积干旱期间可能具有挑战性。但开心果具有其他多年生作物所没有的好处。它们在没有水的情况下可以存活更长时间，并且可以在盐碱地中生长。他说，这可能会吸引加州农民，因为根据旨在保护关键资源的州法律，他们可以抽取的地下水量受到限制。当农民决定种植什么时，“我认为最重要的是市场，市场在哪里，”富兰克林说。 “水就在它的下面。”加利福尼亚州各地的农民正在准备迎接 2014 年州法律的影响，该法律旨在确保更可持续地利用地下水，此前一些农村地区多年来过度抽取枯竭的流域和水质受到侵蚀。伊勒斯布鲁说，加州大约五分之一的开心果作物生长在完全依赖地下水灌溉的地区，并补充说，他预计其中一些果园最终将停产。但在未来几年，随着近年来种植的开心果树投入生产，该州的开心果种植面积预计将继续增长。加州弗雷斯诺荷兰合作银行的高级分析师大卫·马加纳表示，这与杏仁和核桃的种植面积形成鲜明对比，随着果园的撤出，杏仁和核桃的种植面积正在稳定或下降。他说，开心果每 0.4 公顷 (英亩) 需要约 3,700 立方米 (3 英亩 - 英尺) 的水，而杏仁则需要近 4 英亩 - 英尺 (4,934 立方米) 的水，每英亩的产量比杏仁高，但价格也更高。马加纳说：“你会看到开心果产业为加州农业提供的所有价值正在接近杏仁，但种植面积要少得多。” “我还没有看到开心果果园被拔掉。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/california-farmers-enjoy-pistachio-boom-with-much-of-it-headed-to-china/7858996.html<guid> https://www.voanews.com/a/california-farmers-enjoy-pistachio-boom-with-much-of-it-headed-to-china/7858996.html</guid><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 16:31:04 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/48f4ada9-c296-42b8-8f23-28b171889d36_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国与印度尼西亚达成100亿美元交易，重点关注绿色能源和科技</title><description>北京——据中国官方媒体报道，中国和印度尼西亚周日在北京举行的印尼-中国商业论坛上签署了价值100亿美元的协议，涉及食品、新能源、科技和生物技术等领域。此次论坛是在周六中国国家主席习近平与印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托举行会晤之后举行的。苏比安托周日一直在中国，这是他上个月就任以来访问的第一个国家。普拉博沃在二月份赢得印度尼西亚总统选举，他当选总统后的首次访问也选择了中国，突显了雅加达致力于加强与北京的战略关系。领导人会晤后发表联合声明，各国同意加强新能源汽车、锂电池、光伏、数字经济等领域合作。声明称，双方还承诺加强全球能源转型伙伴关系，共同保障全球矿产供应和产业链安全。普拉博沃在另一份声明中表示，他对两国之间的密切合作将改善地区稳定持乐观态度。普拉博沃说：“我们必须树立榜样，在这个时代，合作而不是对抗才是和平与繁荣的道路。”他补充说，印尼致力于支持中国投资者。深圳文件显示，周日，中国电池材料生产商格林美与印尼淡水河谷公司签署了一项协议，将在苏拉威西岛中部建设一座高压酸浸厂，部分原因是为了确保镍资源。普拉博沃见证了签字仪式。印度尼西亚是全球最大的镍生产国，其镍工业由青山控股集团和浙江华友钴业等中国公司主导。据路透社早些时候报道，在科技领域，印尼科技公司 GoTo Gojek Tokopedia 与中国腾讯和阿里巴巴签署了协议，在印尼开发云基础设施和数字人才。联合声明显示，两国将推出包括多次入境长期签证在内的签证措施，并鼓励根据需求增加直航航班和目的地。普拉博沃访问期间签署的其他合作协议包括住房合作以及从印尼向中国出口新鲜椰子。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-indonesia-seal-10-billion-in-deals-focused-on-green-energy-and-tech/7858988.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-indonesia-seal-10-billion-in-deals-focused-on-green-energy-and-tech/7858988.html</guid><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 16:08:55 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f6c88f64-0dbc-4fd1-aa4f-8e511fade1bf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度尼西亚新领导人在前往美国之前呼吁与中国合作</title><description>北京——周日在中国首都举行的一个商业论坛上签署了价值100亿美元的新协议后，印度尼西亚新领导人呼吁与中国合作而不是对抗，然后前往美国总统普拉博沃·苏比安托(Prabowo Subianto)在论坛上表示，印度尼西亚希望成为其中的一部分中国不仅成为一个经济强国，而且成为一个“文明强国”。他说：“我们必须举例说明，在当今时代，合作而不是对抗才是和平与繁荣的出路。”三周前，苏比安托结束了他上任以来的首次出国之行的第一站。他接下来将前往华盛顿——美国政府正在那里应对中国的崛起——然后前往秘鲁和巴西参加亚太经合组织和二十国集团峰会。他和中国国家主席习近平周六同意深化关系，将安全提升为除政治、经济、海上和人文交流之外的第五个合作“支柱”。一份联合声明称，双方同意于 2025 年举行首次外长和国防部长联席会议。 “印度尼西亚非常清楚，”苏比安托说。 “我们始终不结盟，我们始终尊重世界上所有大国。”印度尼西亚一直处于中国与其东南亚邻国在南海领土争端的边缘。尽管印尼表示其巡逻船在不到一个月前多次将一艘中国海岸警卫队船只驱离一艘进行地震勘测的印尼能源公司船只，但它与北京并没有正式争端。与世界其他地方一样，中国公司在印度尼西亚的采矿业上投入了大量资金。中国还帮助建设了印度尼西亚第一条高速铁路，即去年开通的雅加达和万隆之间全长142公里的高速铁路。但大量低价中国产品对印尼服装制造商造成了沉重打击，导致工厂关闭，并引发征收进口关税的呼声。政府试图安抚国内生产商，同时又不激怒该国最大的贸易伙伴。</description><link/> https://www.voanews.com/a/indonesia-s-new-leader-calls-for-collaboration-with-china-before-heading-to-us/7858656.html<guid> https://www.voanews.com/a/indonesia-s-new-leader-calls-for-collaboration-with-china-before-heading-to-us/7858656.html</guid><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 04:35:22 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4578f0b7-433b-440a-8ed1-da130bdeb747_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国新型隐形战斗机将成为中国最大航展的焦点</title><description>韩国首尔/北京——中国新型 J-35A 隐形战斗机将于下周在该国最大的民用和军用航空展上首次亮相，这是北京两年一度的盛会，展示其不断发展的航空航天工业。为期六天的中国国际航空航天展览会周二在大湾区南部城市珠海开幕。据主办方称，2022 年的该活动签署了价值约 400 亿美元的“合作协议”。在台湾和南海的紧张局势不断升级的情况下，发展国内航空航天设计和制造能力是北京的一项重大战略重点，因为中国正在与美国争夺地区军事主导地位。中国还寻求减少对外国进口的依赖，这一担忧在唐纳德·特朗普本周当选下一任美国总统后得到了证实，特朗普一直直言不讳地表示要提高贸易关税，并使供应链与世界第二大经济体脱钩。除了无人机、武器系统、飞机和电子战技术外，中国通过国有飞机制造商中国商飞作为商用客机制造商的新兴角色也将得到展示。战斗机作为此次展会的预期亮点，中国人民解放军空军（PLAAF）将向公众展示沉阳飞机集团公司的J-35A，空军上周将其描述为“中型隐形多用途战斗机” ”。俄罗斯还派出其最先进的战斗机SU-57前往珠海参加其首次海外航展，这显然是向西方传达了中俄合作的信息。 J-35A使用简易机场起降，是J-35的变种，J-35是中国正在开发的一种用于航空母舰的隐形飞机。尽管它表面上类似于洛克希德·马丁公司的 LMT.N F-35，但对其性能或功能知之甚少。 J-35项目是中国J-31战斗机的后续产品，J-31战斗机于2014年在珠海展上首次公开亮相，但从未被中国人民解放军使用或出售给外国客户。鉴于 J-35 飞机对中国航母计划的重要性，外交官和安全分析人士密切关注 J-35 改型的演变，该计划旨在扩大飞机的航程和有效载荷，以将力量投射到中国本土水域以外。据新华社报道，周一是中国空军成立 75 周年纪念日，中国空军将在航展上亮相最多。中国商飞 今年的珠海航展是自北京于 2023 年取消零新冠政策和旅行限制以来的首届珠海航展。空客 AIR.PA 和全球第三大飞机制造商巴西航空工业公司 EMBR3.SA 将亮相本次珠海航展。但随着这家陷入困境的美国制造商从本周结束的为期七周的破坏性罢工中恢复过来，新任首席执行官凯利·奥特伯格停止了参加行业活动，波音 BA.N 将不会有正式代表。北京已投入巨资开发国产商用飞机和发动机，有一天可能会取代目前为中国商飞飞机提供动力的外国版本。中国商飞观察家将特别关注该公司ARJ21支线飞机可能的品牌重塑，10月中旬，航空爱好者在中国的一个机场发现一架飞机，其蓝色尾翼上涂有C909，而不是ARJ21 。尽管在很大程度上具有象征意义，但这一变化（将与制造商对其其他型号的命名惯例保持一致）表明，北京方面越来越有意将自己打造成空客和波音的全面替代品，而这两家公司都在努力满足需求。业内消息人士称，如果没有欧盟（中国商飞为其C919客机正在寻求欧盟）或美国的基准认证，中国商飞要在国际上取得进展还有很长的路要走。特别是，与西方发动机的竞争是中国发动机面临的最艰巨的挑战之一。尽管西方出现了一系列工业问题，航空航天业仍在不断崛起。分析师表示，即便如此，中国制造商仍将受益于其国内市场的庞大规模。中国是世界第二大国内航空市场，仅次于美国波音公司表示，到2043年，中国的商用飞机机队将增加一倍以上，需要8,830架新飞机。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-chinese-stealth-fighter-to-take-center-stage-at-china-s-biggest-air-show/7856275.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-chinese-stealth-fighter-to-take-center-stage-at-china-s-biggest-air-show/7856275.html</guid><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 04:45:24 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e2bd6b13-4085-4867-befc-f2f656cd7465_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度尼西亚的普拉博沃会向特朗普、习近平还是两者走得更近？</title><description>华盛顿——印度尼西亚新就任总统普拉博沃·苏比安托周五启程前往中国，这是他就任总统后的首次国际访问。 “应美国总统的邀请，我将从北京直飞华盛顿特区，”普拉博沃在离开雅加达时表示。印度尼西亚人经常直呼公众人物的名字。普拉博沃表示，他此行的目的是“与各方建立良好关系”。他表达了提升印尼国际形象的雄心，并提前采取了外交政策举措，包括出人意料地决定将东南亚最大经济体加入金砖国家。金砖国家包括巴西、俄罗斯、印度、中国和南非，由越来越多的新兴经济体组成，被视为制衡西方的力量。 10 月，该组织将印度尼西亚纳入其 13 个新“伙伴国家”之一。此举与普拉博沃的前任佐科·维多多(Joko Widodo)所采取的立场发生了转变，后者从北京获得了大量基础设施投资，但在地缘政治上基本上保持不结盟。普拉博沃的访问正值白宫过渡时期，即当选总统唐纳德·特朗普一月份即将上任之前。白宫尚未正式宣布此次访问；不过，雅加达表示，普拉博沃定于下周初在白宫会见美国总统乔·拜登。不愿透露姓名的印度尼西亚外交消息人士告诉美国之音，普拉博沃已要求与特朗普会面。特朗普团队尚未回应美国之音关于是否会获得批准的询问。还要求与民主党总统候选人卡马拉·哈里斯会面。美国与印度尼西亚关系的新时期 从一月开始，两国将由民主选举产生但使用威权言论的领导人领导，而此时华盛顿正专注于与习近平领导下的中国威权政权的竞争。和特朗普一样，普拉博沃在不太可能的情况下实现了历史性的政治复出。在他的岳父苏哈托总统被赶下台 26 年后，他在两次失败的尝试后取得了压倒性的胜利。尽管普拉博沃承认 1998 年苏哈托命令他绑架抗议政权的活动人士。华盛顿知道普拉博沃的参与，克林顿、布什和奥巴马政府以人权问题为由拒绝普拉博沃进入美国。特朗普政府取消了签证禁令，时任国防部长马克·埃斯珀邀请时任国防部长普拉博沃于 2020 年访问华盛顿。分析人士表示，随着特朗普入主白宫，如果普拉博沃在雅加达取得进展，雅加达可能会看到更多扩大与华盛顿关系的机会考虑到特朗普过去更多地依赖个人关系而不是机构关系，因此需要合适的人来给予合适的激励。个人关系 特朗普第一届政府期间，雅加达在华盛顿的关键人物是卢胡特·宾萨尔·潘查伊坦 (Luhut Binsar Pandjaitan)，他是一名商人、退役四星陆军上将，后来担任海事和投资协调部长。卢胡特与美国国际开发金融公司负责人、特朗普女婿贾里德·库什纳的前大学室友亚当·博勒(Adam Boehler)建立了密切的关系。 2020 年，博勒承诺向印度尼西亚计划中的主权财富基金投资 20 亿美元。博勒在 2020 年底接受彭博社采访时表示，该计划之所以失败，是因为根据特朗普政府的《亚伯拉罕协议》承认以色列的代价对于雅加达来说太高了。在普拉博沃政府中，卢胡特担任以色列领导人。国家经济委员会和投资事务特别顾问。但在100多名官员组成的内阁中，他的影响力已经减弱。印度尼西亚大学国际关系助理教授耶雷米娅·拉利桑（Yeremia Lalisang）表示：“牌现在正在洗牌，我们还不知道牌会落到哪里。”拉利桑告诉美国之音，显而易见的是，“务实”的普拉博沃在被前几届美国政府视为“人权罪犯”之后，将会很高兴受到特朗普的欢迎。普拉博沃加强特朗普领导下关系的一种可能性是利用特朗普核心圈子中亿万富翁之间的联系。其中包括特朗普最富有的支持者埃隆·马斯克(Elon Musk)和印度尼西亚大亨哈里·塔诺索迪布(Hary Tanoesoedibjo)，他曾与特朗普家族在印度尼西亚的多个房地产项目上进行过合作。周二晚上，两人都在特朗普位于佛罗里达州海湖庄园的住所庆祝他的选举胜利。塔诺索迪布（Tanoesoedibjo）的名字通常缩写为 HT，他不愿证实他是否正在为下周特朗普与普拉博沃的会面提供便利。不过，他表示，特朗普的胜利将为“印度尼西亚带来积极的希望”。 HT 对美国之音表示：“特朗普对印度尼西亚的良好理解应该最大化，以促进两国经济利益，特别是印度尼西亚的经济利益。”投资镍 在佐科维执政期间，雅加达向 SpaceX 和特斯拉的负责人马斯克寻求投资两个关键领域：卫星和电动汽车电池。今年早些时候，马斯克在巴厘岛和马鲁古推出了 SpaceX 的卫星互联网服务 Starlink。印度尼西亚拥有地球上最大的镍储量，渴望发展其电动汽车电池产业，预计普拉博沃将继续其前任多年来吸引特斯拉投资的努力。拜登政府根据其标志性的气候和能源立法《通货膨胀减少法案》，拨出了数百亿美元的税收抵免来刺激美国电动汽车行业的发展。为了获得该抵免资格，用于在美国销售的电动汽车电池生产的矿物中，40% 必须在国内或其自由贸易伙伴之一开采或加工。雅加达一直在推动一项有限的自由贸易协定，使其能够从爱尔兰共和军税收抵免中受益。然而，其镍工业得到中国企业投资的支持，并受到环境问题的困扰，限制了其进入美国市场。战略与国际研究中心东南亚项目副研究员安德烈卡·纳塔莱加瓦表示：“在特朗普执政期间，你可能会看到这种计算发生了一些变化。”特朗普誓言要放松环境限制。哥伦比亚大学韦瑟黑德东亚研究所高级研究学者安·玛丽·墨菲表示，美国与印度尼西亚在镍方面的合作“是一个目标”。她对美国之音表示：“如果未能取得成果，我认为双方都会感到失望。”然而，特朗普将对中国征收高额关税作为其竞选的中心主题，他将密切关注关税对电动汽车行业的影响。他发誓要取消美国电动汽车购买者可获得的税收抵免。他还将关注双边贸易赤字。 2017年，他的政府将印度尼西亚列入拥有大量贸易顺差的国家观察名单，并威胁雅加达，如果贸易不平衡，将面临未明确的后果。纳塔莱加瓦告诉美国之音：“这里有很多问号，我们仍然需要等待并看看才能得到答案。”尤尼·萨利姆为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/will-indonesia-s-prabowo-move-closer-to-trump-xi-or-both-/7857841.html<guid> https://www.voanews.com/a/will-indonesia-s-prabowo-move-closer-to-trump-xi-or-both-/7857841.html</guid><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 19:53:40 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/691c3ed1-3a4d-4ec0-abc7-68c3a4e6c2e7_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>