<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 22 日星期六 22:22:28 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾加强军演应对中国日益增长的“威胁”</title><description>台湾台北——一位高级官员表示，今年台湾的年度军演将尽可能贴近实战，不再只是为了拿分而做秀，而是旨在模拟真实的战斗，因为来自中国的“敌人威胁”正在迅速上升说。中国将民主治理的台湾视为其领土，四年来一直在台湾定期举行演习，以迫使台北接受北京的主权主张，尽管台湾强烈反对。台湾于7月22日开始为期五天的汉光演习。一位不愿透露姓名的台湾高级防务官员表示，迫切需要重新考虑演习的进行方式。这位官员说：“近年来，敌人的威胁发生了迅速变化。” “我们的国防作战计划也必须不断滚动修改，综合作战训练的紧迫性越来越重要。”这位官员表示，排练等主要用于表演的元素已被取消，而今年将进行夜间演习，而且不同寻常的是，首都台北也将包括在内。 “这不是为了得分，”这位官员说。 “我们希望士兵们想知道这是否是真的。”这位官员补充说，事情可能会出现问题，例如车辆故障，但这没关系。 “这些都是实战中可能面临的问题。”这位官员表示，演习将是一次持续的体验。 “战争不分黑夜和白天。”中国国防部没有接听周末办公时间外就演习置评的电话。它此前曾表示，台湾认为可以使用武器阻止“统一”是徒劳的。台湾国防部在四月宣布演习时表示，军演将练习海上“杀伤”区，以打破封锁，并模拟中国突然将其环岛常规演习转变为攻击的场景。这位官员表示：“只有通过实时的实地验证，我们才能真正了解我们部队的能力和局限性。”上个月，赖清德总统上任后不久，中国在岛上举行了为期两天的军演，称这是对其就职演说的“惩罚”，北京谴责其演说充满分裂主义内容。但中国也一直在对台湾使用灰色地带战，运用非常规战术，让敌人持续处于戒备状态，而不诉诸公开战斗，从而耗尽敌人的力量。这包括在岛上空发射气球以及几乎每天都有空军在台湾附近的天空执行任务。中国从未放弃使用武力控制台湾。黎智英表示，只有台湾人民才能决定他们的未来，他曾多次提出会谈，但遭到拒绝。该官员拒绝评论黎智英将参加军演的哪些部分（这是总统作为总司令的惯例），也拒绝评论是否会有美国观察员。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-war-games-to-mimic-combat-as-closely-as-possible/7666725.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-war-games-to-mimic-combat-as-closely-as-possible/7666725.html</guid><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 21:48:44 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/331b0fc9-1434-4280-a5cd-5d3ff6239033_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国向中国保证讨论欧盟附加费的大门仍然敞开</title><description>中国上海——德国副总理周六向中国保证，讨论欧盟对中国电动汽车征收附加费的“大门”仍然“敞开”，但没有安抚承诺“坚决捍卫”其制造商的北京。此外，经济和气候部长罗伯特·哈贝克的此次访问似乎是避免旧大陆与第二世界强国（德国的重要经济伙伴）之间发生贸易战的最后机会。由于政治背景，这项任务变得更加复杂。这位德国领导人周六指责中国在入侵乌克兰的背景下对俄罗斯的经济支持，强调这正在“损害”北京和布鲁塞尔之间的关系。中国经常谴责即将对电动汽车征收的附加费是“纯粹的保护主义”。根据中国驻德国大使馆发给法新社的录音，哈贝克周六向中国经济规划局局长郑善杰保证，“这些不是惩罚性关税。” “这不是惩罚，”他坚称。关税增幅高达28% 如果不妥协，欧盟委员会将在7月4日之前对中国电动汽车进口关税提高高达28%，并指责中国政府大规模补贴该行业，扭曲了竞争。这些附加费将从 11 月起确定。哈贝克在上海举行的新闻发布会上表示：“对于欧洲，我可以说大门是敞开的，讨论的邀请或提议已经多次发出。现在必须接受。”欧盟发言人奥洛夫·吉尔在布鲁塞尔保证，欧盟贸易委员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯和中国贸易部长王文涛“周六就欧盟对中国生产的电动汽车进行反补贴调查进行了坦诚和建设性的通话”。他补充说：“未来几周双方将继续在各个层面进行接触。”中国誓言捍卫“权利” 周六早些时候，中方的语气十分强硬。据英语国家电视台 CGTN 报道，贸易部长王告诉他，“如果欧盟表现出诚意，中国希望尽快就附加费展开谈判”。 “但如果欧盟一意孤行，我们将采取一切必要措施捍卫我们的利益。这将包括向世界贸易组织（WTO）争端解决机制提出申诉。我们将坚决捍卫合法权益。”中国企业”。北京周一已宣布对从欧盟进口的猪肉及猪肉产品发起反倾销立案调查。德国和欧洲制造商受到中国廉价竞争的强烈影响。 2020 年至 2023 年间，德国的中国电动汽车进口量增加了十倍。中国认为，其电力行业的成功归功于创新和高效的供应链，而不是补贴。 “（欧盟）保护主义不会保护（其制造商）的竞争力，只会减缓全球应对气候变化和促进绿色转型的步伐，”郑告诉哈贝克。据新华社报道，他坚称，“我们希望德国在欧盟内发挥领导作用，采取正确措施”，这意味着取消附加费。哈贝克指责北京 这样的结局似乎不太可能，哈贝克周六再次将与莫斯科的贸易激增归咎于北京。 “俄罗斯的侵略战争和中国对俄罗斯政府的支持已经损害了欧洲和中国之间的贸易和经济关系，”他告诉中国对话者。中国承诺不向俄罗斯提供武器，并呼吁尊重包括乌克兰在内的所有国家的领土完整。但中国从未谴责莫斯科的入侵。哈贝克周六保证，许多“军民两用”商品（民用和军用）在经过“第三国”（即中国）后被俄罗斯使用。德国副总理坚称，“因此，我们不能接受”俄罗斯的入侵是通过这些产品来支持的，并呼吁北京禁止向俄罗斯邻国出口这些产品。德国汽车制造商仍然担心与北京发生重大贸易冲突，这将削弱他们在这个关键市场的活动。对于梅赛德斯、大众或宝马来说，中国占销量的比例高达 36%。</description><link/> https://www.voanews.com/a/germany-assures-china-that-doors-still-open-to-discuss-eu-surcharges-/7666467.html<guid> https://www.voanews.com/a/germany-assures-china-that-doors-still-open-to-discuss-eu-surcharges-/7666467.html</guid><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 19:36:24 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-26f9-08dc753365fa_cx0_cy14_cw93_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾在岛内发现41架中国飞机</title><description>台湾台北——台湾国防部周六表示，在 24 小时内发现了 41 架中国军用飞机在台湾附近飞行，此前一天，北京表示台独“顽固”支持者可能面临死刑。  中国声称自治的民主台湾是其领土的一部分，并表示永远不会放弃使用武力将其置于北京的控制之下。近年来，在台湾新领导人赖清德上个月就职后，它加大了对台北的压力，并在台湾各地举行了军事演习。周六，台北国防部表示，在截至早上 6 点（格林威治标准时间 2200）的 24 小时内，发现有 41 架中国军用飞机和 7 艘海军舰艇在台湾周围活动。国防部在一份声明中表示：“其中 32 架飞机飞越了台湾海峡中线。”中线是将台湾与中国大陆分开的 180 公里（110 英里）水道的平分线。该部补充说，它“正在监控局势并做出相应反应”。据官方媒体报道，中国周五发布了司法指导方针，其中包括对台独“顽固”支持者的“特别严重”案件判处死刑。 5月25日，台湾在24小时内发现了62架中国军用飞机在岛上飞行，这是今年单日最高数量，而赖智就职后，中国进行了军事演习，北京视赖为“危险的分裂分子”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-detects-41-chinese-aircraft-around-island-/7666405.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-detects-41-chinese-aircraft-around-island-/7666405.html</guid><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 15:01:34 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/019323F4-C06B-473A-A229-A983C1B606E2_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>职业学校学生数学竞赛惊艳中国</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/vocal-school-student-stuns-china-in-math-contest/7666247.html<guid> https://www.voanews.com/a/vocal-school-student-stuns-china-in-math-contest/7666247.html</guid><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 10:58:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6b2e-08dc92cad0cf_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度和孟加拉国加强防务关系以抗衡中国</title><description>新德里——周六，印度和孟加拉国采取行动加强防务关系，并签署了扩大海事安全、海洋经济、太空和电信领域合作的协议，新德里将自己描绘成地区大国和制衡中国的力量。这些协议是在孟加拉国总理谢赫·哈西娜访问印度期间签署的，这是自两周前纳伦德拉·莫迪第三任印度总理以来第一位访问新德里的外国领导人。莫迪欢迎孟加拉国决定加入印度太平洋倡议，以扩大和促进印度海上邻国的区域合作。他表示，与达卡的协议是该国追求邻里优先方针的一部分。孟加拉国与中国也有着良好的关系，中国是其主要原材料贸易伙伴。但与北京保持密切关系对孟加拉国来说是一项挑战，该国还平衡与中国主要竞争对手印度和美国的外交和贸易关系。孟加拉国服装业80%以上的外汇来自出口，其原材料严重依赖中国。哈西娜在新德里对记者表示，两国决定加强河水共享以及电力能源领域合作。她还会见了印度行业领袖，并邀请他们投资孟加拉国，孟加拉国计划开发更大的港口、水路铁路和公路连接。印度在过去八年里向孟加拉国提供了 80 亿美元贷款，以帮助扩大基础设施。自哈西娜领导的人民联盟党2009年上台以来，她一直采取行动解决新德里对印度武装组织在孟加拉国避难的担忧。然而，共享提斯塔河水域的协议仍然难以达成。从孟加拉国非法移民到印度的问题多年来也困扰着双边关系。印度是孟加拉国在亚洲最大的出口目的地。 2022-23 财年两国贸易额达到 159 亿美元。新德里主要向孟加拉国出口棉花、汽车、糖、铁、钢、铝、电气和电子设备。它从孟加拉国进口谷物、纸浆纸和纸板、水泥和生皮。</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-bangladesh-boost-defense-ties-to-counterweigh-china/7666237.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-bangladesh-boost-defense-ties-to-counterweigh-china/7666237.html</guid><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 10:40:18 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d4d08d5b-d4f0-4e1f-8386-13373fc0d05e_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>救援人员在中国东部山体滑坡中发现6口人遇难</title><description>北京——据官方媒体周六报道，救援人员在福建省发现了一家六口死亡，尽管当局发出了未来将出现更恶劣天气的警告，但暴雨导致该地区发生山体滑坡，极端天气造成的死亡人数又增加了。据官方支持的红星新闻报道，救援人员在福建上杭县进行了几天的搜寻后，发现这六人此前被报告失踪，死在他们家附近的一座寺庙里。他们前往寺庙寻求庇护，因为寺庙地势较高，但寺庙因山体滑坡而倒塌，一家人遇难。有关部门周五表示，邻近的广东省因降雨引发历史性洪水，已造成 47 人死亡。天气损坏了一百多座桥梁，淹没了农田，并毁坏了连接乡镇的道路。从周日到周二，降雨量最大，树木倒塌，房屋倒塌，当局估计损失达数十亿美元。中国国家气象中心周六对南方大片省份和北方部分地区发出极端天气预警，并将预警从周五延长。据预报，中国中部的河南省、安徽省、沿海的江苏省和南部的贵州省都将出现冰雹和强雷暴天气。在东北部的黑龙江省，由于大雨，铁路取消了周末多趟列车。上周，中国南方的福建和广西两省在暴雨中出现山体滑坡和洪水。广西一名学生因倾盆大雨落入河水中身亡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/rescuers-find-family-of-6-dead-in-landslide-in-eastern-china/7666152.html<guid> https://www.voanews.com/a/rescuers-find-family-of-6-dead-in-landslide-in-eastern-china/7666152.html</guid><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 08:50:13 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e9d83470-d486-4a99-afb5-80730b75ca9e_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>