<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 14 日星期二 10:57:40 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>尽管国际社会担忧，医生仍表示中国流感样病毒不是 COVID-19</title><description>中国表示，该国北部地区的 HMPV 感染正在下降。中国呼吸道疾病增加的消息引发了国际社会对另一场潜在大流行的担忧。但是，正如美国之音的 Dora Mekouar 报道的那样，医学专家表示 HMPV 与 COVID-19 完全不同。美国之音普通话对此报道作出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/despite-international-concerns-doctors-say-china-flu-like-virus-is-no-covid-19/7936262.html<guid> https://www.voanews.com/a/despite-international-concerns-doctors-say-china-flu-like-virus-is-no-covid-19/7936262.html</guid><pubDate> Tue, 14 Jan 2025 09:28:47 -0500</pubDate><category>科学与健康</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（多拉·梅库阿尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fc55e05b-dd72-4f34-bf13-90abd9fa2f5b_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国演员被绑架到缅甸标志着诈骗日益多样化</title><description>曼谷——最近一名中国电视演员被绑架到缅甸并随后获释，这让人们清楚地认识到，在这个饱受战争蹂躏的国家，人贩子为了引诱潜在的受害者，会不遗余力地经营网络诈骗中心。 1月3日，中国演员王兴在与缅甸接壤的泰国北部城市湄索失踪。两天后，他的家人报告他失踪，社交媒体上的呼声越来越高，此案促使泰国和中国当局采取行动。上周，即 1 月 7 日，泰国当局表示，他们在缅甸找到了王，并将他带回泰国。泰国警方表示，王被拐卖穿过泰缅边境，并被关押在妙瓦底的 KK 公园，该公园因非法诈骗活动而臭名昭著。据当地媒体报道，王以电影试镜为借口被引诱到泰国。他通过社交媒体平台微信收到了工作机会。王飞往曼谷并被送往缅甸。王的头被剃光了。据媒体报道，他被囚禁并被迫接受如何进行在线诈骗的培训。他说还有其他50名中国公民也有类似情况。 31岁的王获救并返回泰国后，于周五飞往上海。王的获救促使其他人大声疾呼，据中国官方媒体报道，约 174 人的家人已在中国社交媒体上流传一封寻求帮助的联名信。信中称，家人表示，他们的亲人被困在缅甸北部和东部。专家表示，王的案件凸显了诈骗活动策划者的日益老练。 “这是一种非常蓄意的绑架、劫持人质形式，你现在看到这些诈骗集团正在进行这种活动。将人口贩运到这些院落的手段正在日益变化，”美国和平研究所（USIP）缅甸国家主任杰森·塔尔（Jason Tower）对美国之音表示。他说：“这表明这些犯罪分子正在适应并不遗余力地引诱各种人口群体的人被囚禁，要么直接从他们身上吸走资金，要么让他们参与强迫劳动犯罪。”据当地媒体报道，最近几天，至少还有一名中国公民，21 岁的吴家奇也在缅甸被救出。近年来，东南亚犯罪团伙以中国公民为目标的问题日益严重。出于安全考虑，不愿透露全名的中国公民陈先生在 2023 年对自由亚洲电台表示，他是缅甸一个诈骗院内的人口贩卖受害者，至少还有 1000 名中国公民被困，诈骗头目每人索要 3 万美元。个人释放。专家表示，东南亚的许多非法诈骗中心都与在该地区运作的中国犯罪网络有联系。来自世界各地的个人被虚假的商机引诱并被迫进入诈骗场所。美国和平研究所6月份的一份报告显示，老挝、柬埔寨和缅甸等东南亚国家的诈骗中心已骗取数十亿美元。这三个国家都与泰国接壤。 “这正在成为一个越来越严重的问题。这些中国犯罪集团在泰国所有邻国都根深蒂固，但他们也在泰国境内，”塔尔补充道。泰国外交部发言人 Nikorndej Balankura 上周表示，打击跨境犯罪是国家优先事项。 “泰国一贯强调定期合作对于促进边境和平与安全以及打击跨境犯罪的重要性，包括非法贩毒、人口贩运、网络犯罪、电信和网络欺诈。泰国政府高度重视打击跨境犯罪，并将其视为国家优先事项。”但泰国政治学家蒂蒂南·蓬苏迪拉克 (Thitinan Pongsudhirak) 对美国之音表示，打击跨国犯罪需要泰国执法部门和官员的更多支持。 “泰国是诈骗中心和其他跨国犯罪的漩涡和枢纽。这也是一个腐败盛行、机构腐朽的国家，尤其是警察队伍，”他说。诈骗者是中国的一个大问题，近年来，随着北京于 2022 年 12 月通过电信和网络欺诈法，电信欺诈一直是一个持续存在的问题。中国当局加大了公共宣传力度，甚至试图使用严厉的策略来阻止其公民塔尔说，他正在访问东南亚。 “2022 年，一种说法开始出现，即去泰国可能会导致被贩运到缅甸并失去肾脏，”他说。 “后来，你开始看到警察会在人们订票时打电话询问他们在东南亚做什么。” 2023 年 8 月上映的中文电影《赌注不再》讲述了中国游客前往一个不知名的东南亚国家，结果被拐进一个骗局并被迫劳动的故事。联合国毒品和犯罪问题办公室东南亚和太平洋地区副代表贝内迪克特·霍夫曼表示，尽管发出了警告，但人们仍然被愚弄。 “尽管我们付出了巨大的努力来提高人们对风险的认识，但我们仍然看到很多这样的事情——像电影《不再赌注》这样的事情确实引起了很多人的关注——这确实表明了这些团体在创造风险方面是多么有效。激励年轻人去那里，”霍夫曼说。中国在泰国的旅游业也可能受到影响。中国公民是泰国游客最多的国家，2024 年将有超过 600 万人次抵达泰国。但香港的报道称，许多中国游客在 1 月 27 日开始的农历新年庆祝活动之前取消了行程。泰国旅游局已尝试为了安抚中国游客，泰国政府于 1 月 10 日发布了一份普通话新闻稿，表示泰国“高度重视游客的安全”。周日，泰国和中国当局举行了一次高级别会议，讨论加强打击跨国犯罪和人口贩运方面的合作。美国之音联系了中国驻曼谷大使馆，请其就此事和日益增长的担忧发表评论，但没有收到回复。曼谷旅游分析师文森特·维集·瓦达坎 (Vincent Vichit-Vadakan) 表示，他认为最近的案件不会对泰国作为旅游目的地产生长期影响。他对美国之音表示：“希望这些引人注目的案件能够促使泰国和中国当局找到更有效的方法来防止犯罪分子利用泰国作为其活动中心。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-actor-s-abduction-to-myanmar-sign-of-forming-diversity-of-scams-/7936112.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-actor-s-abduction-to-myanmar-sign-of-forming-diversity-of-scams-/7936112.html</guid><pubDate> Tue, 14 Jan 2025 07:44:37 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8dac1125-d5f6-4f0a-83aa-d1f89f1f0ade_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北约宣布保护波罗的海地区海底电缆的任务</title><description>布鲁塞尔——北约领导人周二表示，在一系列事件加剧了人们对俄罗斯在该战略地区进行破坏和间谍活动的担忧之后，北约正在启动一项新的任务，以保护波罗的海地区的海底电缆。秘书长马克·吕特表示，这项名为“波罗的海哨兵”的任务将包括护卫舰、海上巡逻机和海军无人机舰队，以提供“加强监视和威慑”。吕特在赫尔辛基与波罗的海同盟领导人会面后对记者表示：“在整个联盟中，我们看到了通过网络攻击、暗杀企图和破坏活动破坏我们社会稳定的活动，其中包括可能破坏波罗的海海底电缆。”国家。在宣布这项新业务时，吕特指出，超过 95% 的互联网流量是通过海底电缆保障的，130 万公里的电缆每天保证价值约 10 万亿美元的金融交易。就在吕特在赫尔辛基与波罗的海国家领导人会面时，波兰国家广播公司TVP World报道称，有人看到一艘属于俄罗斯“影子舰队”的船只在一条从挪威到波兰的天然气管道上盘旋。该船队由数百艘老化油轮组成，其所有权和安全措施都不确定，它们正在躲避制裁，并保持石油收入流向莫斯科。波兰总理唐纳德·图斯克随后在赫尔辛基举行的新闻发布会上表示，他尚未收到有关此事的报告，但一旦了解更多信息，他将通知公众。吕特表示，北约的对手必须知道，该联盟不会接受对其关键基础设施的攻击，并强调“我们将尽一切努力确保我们进行反击，确保我们能够看到正在发生的事情，然后采取下一步行动”采取措施确保这种情况不再发生。”芬兰、德国、波兰、丹麦、瑞典、拉脱维亚、立陶宛和爱沙尼亚的领导人出席了会议。波罗的海盟国在一份声明中警告说，“我们保留根据国际法对任何规避制裁并威胁我们安全、基础设施和环境的可疑船只采取行动的权利。”他们表示，“俄罗斯使用所谓的影子舰队对海上和环境安全构成了特殊威胁。”他们表示，除了威胁海底基础设施之外，“这种应受谴责的做法”还“极大地支持了俄罗斯对乌克兰的非法侵略战争的资助”。作为回应，领导人承诺“开始部署创新解决方案，开发监视和跟踪可疑船只以及海底监控的新技术”。他们还誓言探索新的法律途径来应对挑战并加强信息共享。他们表示，他们的努力将“包括加强与私营部门的伙伴关系，特别是基础设施运营商和尖端技术公司。”一些事件加剧了安全担忧。 12月26日，芬兰警察和边防人员登上了一艘与邻国俄罗斯相连的Eagle S号船只，调查该船是否损坏了波罗的海电缆和几条数据电缆。德国总理奥拉夫·肖尔茨在赫尔辛基对记者发表讲话时表示，德国将参与波罗的海哨兵任务。当被问及这是否意味着德国将提供船只或侦察机以及他是否提出具体提议时，他回答说：“我们将尽一切努力参与海军能力；这会有所不同，具体取决于部署的具体可能性。”担心的。”瑞典周日还宣布，计划派遣最多三艘军舰，以增加联盟在波罗的海的存在，以防止水下基础设施遭到破坏。当被问及有关此次行动可能涉及的更多细节时，吕特拒绝提供船只数量，称该数字可能每周都在变化，“我们不想让敌人变得比他或她已经更聪明。”吕特说：“我们将充分利用我们作为联盟所拥有的一切可能性。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/baltic-sea-nations-seek-to-limit-further-incidents-after-cable-breaches/7936014.html<guid> https://www.voanews.com/a/baltic-sea-nations-seek-to-limit-further-incidents-after-cable-breaches/7936014.html</guid><pubDate> Tue, 14 Jan 2025 04:51:28 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/67a5db02-f03b-4c31-bd08-6f0be62305f3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：美国和中国因海底电缆受损而展开地缘政治斗争</title><description>最近发生的事件，包括一艘中国货船据称切断台湾海底电缆，凸显了全球海底基础设施的脆弱性。虽然大多数损害是由事故造成的，但“灰色地带”策略——其中涉及中国和俄罗斯等国家蓄意但秘密的破坏——正在成为一种地缘政治威胁。美国之音中文频道探讨了海底电缆的地缘政治之争，海底电缆是现代通信的支柱，处理着 98% 的国际数据传输。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-us-and-china-s-geopolitical-battle-over-undersea-cables-/7935563.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-us-and-china-s-geopolitical-battle-over-undersea-cables-/7935563.html</guid><pubDate> Mon, 13 Jan 2025 18:04:00 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（张乐谷） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/12FC831B-76E1-4542-B311-E74ED299B77B_cx0_cy2_cw0_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：习近平领导下的中国大规模逃亡</title><description>国际人权组织“保障卫士”发布题为《中国大规模逃亡》的报告，援引联合国统计数据显示，在中国国家主席习近平执政12年期间，中国海外寻求庇护者人数已接近116万人。该组织的竞选总监劳拉·哈思 (Laura Harth) 告诉美国之音，鉴于中国对越来越多的中国公民实施出境管制，这一数字可能更加惊人。  点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-s-mass-exodus-under-xi-s-leadership/7935556.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-s-mass-exodus-under-xi-s-leadership/7935556.html</guid><pubDate> Mon, 13 Jan 2025 17:48:32 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d7da01a3-2958-4f5c-b035-27f80bba0250_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 2024年中国电动汽车销量激增；外国汽车制造商在不断变化的市场中苦苦挣扎</title><description>周一发布的一份新行业报告显示，中国去年在电动汽车驱动的未来方面取得了重大进展，2024 年各类电动汽车的国内销量增长了 40%。汽油动力汽车的销量大幅下降，包括外国进口汽车。根据中国汽车工业协会的数据，2024年，全球最大汽车市场的汽车销售总量将达到3140万辆。与上一年相比，增长了 4.5%。尽管销量有所上升，但外国汽车进口商越来越发现很难与中国本土品牌竞争，因为中国本土品牌一直在提供各种价格实惠的电动汽车，市场竞争也加剧。以德国豪华汽车制造商保时捷为例，该公司于2024年关闭了在华多家实体店。保时捷在华销量同比下降29%，连续第三年下降。除保时捷外，豪华汽车制造商宝马、奔驰和奥迪2024年在华销量均出现下滑，其中宝马销量下降13.4%，奔驰销量下降7%，奥迪销量下降11%。台北中华经济研究院副研究员戴志彦对美国之音中文台表示，爱国主义和对民族品牌的支持产生了额外的压力，导致国际汽车制造商面临困境。 “高端消费者已经开始放弃外国品牌，转而购买价格相对更优惠的高端国产汽车，”戴告诉美国之音。 “这并不是所谓的消费降级，更多地反映了目前的情况，很多人选择更加谨慎（在驾驶的汽车种类上），并通过驾驶国产豪华品牌来表达他们的爱国主义。”该行业报告还指出，2024 年中国传统汽油和柴油动力汽车的销量下降了 17%，从 1,400 万辆降至 1,160 万辆，这一下滑与北京重点转向电动汽车的转型相吻合。与此同时，报告称，2024年中国汽车出口增长19.3%。然而，报告预计 2025 年出口增长仅 5.8%，出口增长预计将降温。中国在 2024 年扩大电动汽车海外销售时面临反弹，美国、加拿大和欧盟公布了高额关税，以阻止大量电动汽车涌入。廉价电动汽车进入他们的市场。美国、加拿大和欧盟对中国政府向电动汽车制造商提供的补贴表示担忧，这些补贴允许他们以较低的价格出售汽车。他们还对中国电动汽车产量过多以及汽车被倾销到外国市场表示担忧，北京方面一再否认这一指控。中国辩称，其电动汽车补贴与其他国家类似，并且电动汽车的销售有助于应对气候变化。中国已就欧盟关税决定向世界贸易组织提出申诉。迈克尔·巴图林和美国之音中文台记者林乃川对此报道也有贡献。部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-ev-sales-surge-in-2024-foreign-automakers-struggle-in-shifting-market/7935351.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-ev-sales-surge-in-2024-foreign-automakers-struggle-in-shifting-market/7935351.html</guid><pubDate> Mon, 13 Jan 2025 16:17:59 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7e3d5a3d-00bd-4b23-be56-7a3d1c35aaee_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>