<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 5 月 30 日，星期二 17:45:40 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国寻求在地区和国际拉锯战中加强与苏丹的关系</title><description>近年来，中国一直是苏丹能源、农业和交通领域的主要投资伙伴，自 2005 年以来向该国投入了近 60 亿美元的投资。中国在苏丹的利益可以追溯到 1959 年，但中国在之后开始在更广泛的层面上蓬勃发展美国于 1998 年对该国实施经济制裁。现在，随着各国努力延长敌对势力之间摇摇欲坠的停火协议，中国正寻求保持中立立场并推进自身利益。据一些消息来源称，在 2010 年苏丹分裂为南北两部分之前，中国在开发苏丹油田方面发挥了关键作用，投资近 30 亿美元。在移交给新独立的南苏丹之前，中国工人建造了该项目的大部分基础设施。一条输送石油的管道继续流经苏丹北部，最终从苏丹港运出。 1959年，喀土穆成为最早承认中华人民共和国的阿拉伯国家之一。喀土穆人民大会堂等医疗援助和建设项目是两国早期合作的标志性项目。驻华盛顿的中东分析师西奥多·卡拉西克告诉美国之音，在前领导人奥马尔·巴希尔统治该国的那些年里，北京与苏丹的利益蓬勃发展。 “中国对苏丹的兴趣由来已久且意义重大，就此前的能源和其他合同而言，尤其是在采矿和农业领域，”卡拉西克说。 “北京也与巴希尔政权关系密切，巴希尔政权与中国的国防生产商有合同。其中许多利益似乎也与伊朗在苏丹军事工业公司的利益重叠。”卡拉西克说，中国“在苏丹当前的冲突中采取了中立立场”，并指出中国“在基础设施方面投入了大量资金”，例如“为一些东非国家建设国家铁路系统”。他还指出，中国“参与了一些地区国家的维和行动”，并“计划在战后苏丹从苏丹港开展后勤行动”。中国和俄罗斯之间的关系在苏丹也存在问题，两国似乎有不同的利益和战略。 “真正的问题是，”卡拉西克说，“俄罗斯将如何与中国在苏丹互动，因为在非洲大陆的不同地区，他们在开采经济方面的行为不同，有时甚至是一致的。” “在中国更大的区域战略中，苏丹是海上舞台的一部分，在全球航运中变得至关重要，”他补充说。 “在苏丹进行宣泄的同时，沙特与中国健康关系的改善并非巧合。很明显，中国在苏丹的业务中使用了不同的合作伙伴。”埃及政治社会学家赛义德萨德克告诉美国之音，中国在苏丹的利益与其区域地理和红海盆地对世界贸易日益增长的战略重要性有关。 “另一个动机当然是[中国的一带一路倡议]，因为他们想进入红海，他们唯一的海外基地在吉布提，这是他们在非洲扩张的一部分，包括埃及、苏丹、埃塞俄比亚、厄立特里亚……因为他们认为红海将成为战略资产的一个非常重要的地方，[例如]石油、天然气和旅游业，”Sadek 说。 Sadek 补充说：“沙特人目前正在红海的另一边建设他们价值 1 万亿美元的 NEOM 项目 [沙特阿拉伯西北部塔布克省计划中的智能城市]，其中的岛屿将像拉斯维加斯或蒙特卡洛一样”，所以“中国希望在该地区拥有强大的影响力。”萨德克说，“非洲 54 个国家中的大多数都很贫穷，而中国在提供经济援助方面非常积极。...... [中国] 以软贷款进入并建设基础设施，因为大多数非洲国家缺乏基础设施...... [北京没有]像美国一样提出有关人权和民主化的问题。”大西洋理事会中东问题分析师保罗沙利文告诉美国之音，中国已将其战略重点放在几个领域，以努力与苏丹建立更牢固的关系。 “苏丹是中国在该地区拉拢东非和北非整体战略的重要组成部分，”他说。 “这与商业、投资、基础设施甚至教育有很大关系，包括向苏丹人教授普通话。苏丹是尼罗河盆地的重要参与者，但现在软弱且不确定，但在正确的领导下具有巨大潜力。不稳定和不确定性使苏丹容易受到其他国家、恐怖分子和有组织犯罪的利用。”沙利文说，中国“对苏丹的金矿感兴趣”，并补充说，“与俄罗斯一样，中国也对苏丹的港口感兴趣。”他指出，“在 [当前冲突平息] 之后，从南苏丹经乌干达到肯尼亚海岸的管道系统可能会受到更多关注。”沙利文说，美国和中国在苏丹和该地区的利益存在分歧，因为鉴于苏丹港的“敏感战略位置”，美国不希望在苏丹建立中国或俄罗斯军队或其他港口。沙利文还强调，中国正试图“越来越多地阻止美国”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-seeks-stronger-ties-with-sudan-amid-regional-international-tug-of-war-/7115426.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-seeks-stronger-ties-with-sudan-amid-regional-international-tug-of-war-/7115426.html</guid><pubDate> Tue, 30 May 2023 11:39:07 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（爱德华耶拉尼安） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/E9C23C4D-1DD1-427C-A4FC-597F74EE7F49_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国制裁 17 个中国和墨西哥的芬太尼生产目标</title><description>美国周二对中国和墨西哥的 17 名个人和实体实施制裁，指控他们向墨西哥贩毒集团提供设备，用于为美国市场制造掺有芬太尼的假药。美国财政部与墨西哥政府协调采取的行动是美国打击来自墨西哥的芬太尼和其他非法药物的流动的一部分，这些药物正在夺走数万美国人的生命。美国财政部在一份声明中表示，周二受到制裁的九家公司和八名个人“直接或间接”参与了压丸机和其他设备的销售，这些设备用于在假药上印上合法药丸的假冒标记。这些药丸通常含有芬太尼，并在网上或街头出售给毫无戒心的美国顾客。 “财政部的制裁针对致命供应链的每个阶段，助长了全国各地芬太尼中毒和死亡人数的激增，”负责恐怖主义和金融情报的财政部副部长布赖恩·尼尔森 (Brian E. Nelson) 在一份声明中说。 “我们仍然致力于利用所有当局打击非法药物生产的推动者，以破坏这种致命的全球生产并应对这些药物构成的威胁。”制裁针对中国的 7 家公司和 6 人，以及墨西哥的 1 家公司和 3 人。中国名单包括压丸机供应商友力科技发展有限公司和压丸机相关设备供应商亚盛通用机械有限公司。美国财政部表示，这两家公司与一家总部位于墨西哥的药丸设备供应商合作，该供应商此前曾将供应品出售给与锡那罗亚卡特尔有关联的个人，锡那罗亚卡特尔是芬太尼流入美国的两个卡特尔之一。财政部表示，与锡那罗亚州有联系的人“使用这些机器在墨西哥建立了超级实验室，每周可以生产数百万颗含有芬太尼的药丸”。被制裁的墨西哥公司被确定为 Mexpacking Solutions，这是一家总部位于墨西哥奇瓦瓦州的公司，销售压丸机和其他设备。财政部表示，该企业由一家锡那罗亚州卡特尔压片机供应商控制，并被用作掩护参与制造芬太尼加标药丸并协助墨西哥卡特尔成员进行压片机操作的个人。无法联系到受制裁的公司置评。制裁出台之际，美国正努力应对阿片类药物过量服用危机，该危机在截至 2022 年 8 月的 12 个月内夺去了 100,000 多美国人的生命。芬太尼等合成阿片类药物造成了其中三分之二以上的死亡，根据疾病控制和预防中心。美国官员说，在美国销售的芬太尼是在墨西哥用从中国进口的易制毒化学品制造的。在美国的压力下，中国于 2019 年禁止向美国出口芬太尼。但美国官员表示，北京允许继续向墨西哥出口易制毒化学品。上个月，美国财政部对两家中国公司实施制裁，指控它们向墨西哥贩毒集团出售易制毒化学品。中国否认对美国芬太尼危机负责。中国驻墨西哥大使馆在官方媒体《环球时报》援引的一份声明中表示，“国际公认，防止普通化学品流入毒品生产渠道的责任在于进口国。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-sanctions-17-chinese-mexican-targets-over-fentanyl-production/7115410.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-sanctions-17-chinese-mexican-targets-over-fentanyl-production/7115410.html</guid><pubDate> Tue, 30 May 2023 11:25:59 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Masood Farivar) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fa14-08db4b4ed77b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>埃隆·马斯克会见中国外长，后者呼吁在美中关系中“相互尊重”</title><description>中国外交部长周二会见了特斯拉有限公司首席执行官埃隆马斯克，并表示紧张的美中关系需要“相互尊重”，同时发出欢迎外国公司的保证信息。在华盛顿击落了一个据信收集情报的中国气球并警告北京不要向俄罗斯提供武器以用于对乌克兰的战争之后，美中关系尤其紧张。 《华尔街日报》报道称，中国拒绝了中国国防部长本周末在新加坡会见美国国防部长的请求。根据一份部委声明，秦刚对马斯克说：“我们需要把方向盘保持在相互尊重、和平共处、合作共赢的正确方向上。”秦说，双方应“避免‘危险驾驶’”。他没有详细说明改善关系的步骤。马斯克的访问正值执政的共产党试图重振投资者对中国放缓经济的兴趣之际。鉴于中国与华盛顿的紧张关系，外国公司在咨询公司遭到袭击后感到不安。声明说，秦说，中国将“坚定不移地推进高水平对外开放”，营造“市场化、法治化、国际化的营商环境”。 “中国的发展是世界的机遇”。中国电动汽车市场“发展前景广阔”，工信部援引秦的话说。中国占全球电动汽车销量的一半，是特斯拉在美国以外的第一家工厂所在地。在北京放宽所有权限制以增加竞争和加快行业发展之后，特斯拉于 2019 年在中国开设了第一家外商独资汽车工厂。中方声明援引马斯克的话说，特斯拉愿意扩大在中国的业务，“反对脱钩”，指的是担心世界可能分裂成多个市场，产品不兼容。特斯拉没有通过电子邮件回复有关马斯克访华信息的请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7115317.html<guid> https://www.voanews.com/a/7115317.html</guid><pubDate> Tue, 30 May 2023 10:59:21 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-9857-08db611b0474_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国拒绝美国要求国防部长会晤</title><description>据媒体周一报道，中国拒绝了美国提出的两国国防部长本周末在新加坡举行的年度安全论坛上举行会晤的要求，这是大国关系紧张的新迹象。 “一夜之间，中国通知美国，他们拒绝了我们 5 月初邀请奥斯汀部长在新加坡会见中国国防部长李尚福的邀请，”五角大楼在给《华尔街日报》的一份声明中说。其正式名称中华人民共和国的缩写。五角大楼表示，它相信开放式沟通“可以确保竞争不会演变成冲突”。上周，白宫发言人约翰柯比表示，国防部正在讨论让劳埃德奥斯汀与他的中国同行进行会谈，后者于 3 月被任命为国防部长。鉴于地区安全紧张局势和贸易争端已经破坏了世界上最大的两个经济体重新接触的计划，他们之间会面的前景受到密切关注。上周，美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 和中国商务部长王文涛在华盛顿的一次会议上就贸易、投资和出口政策交换了倒钩，这标志着几个月来美中内阁级别的首次交流。还请参见：美国之音白宫分社社长 Patsy Widakuswara 驻新加坡的安全分析师 Ian Storey 发布的一段相关视频称，中国回避奥斯汀的决定并不是一个好兆头。 “在美中紧张局势升级之际，李将军拒绝会见他的美国同行将进一步加剧地区紧张局势，”斯托里说。 Austin 和 Li 将前往新加坡参加将于周五开幕的年度香格里拉对话会，这是一次由国防官员和分析人士参加的非正式聚会，同时也会主持一系列会外会议。预计双方都将与该地区的同行举行双边会议。中国官员尚未对李的怠慢作出解释，但一些安全分析人士表示，北京方面对美国制裁他感到恼火是一个可能的原因。安全学者称李是中国人民解放军现代化工作的资深人士，自 2018 年以来一直因从俄罗斯主要武器出口商 Rosoboronexport 购买战斗机和设备而受到美国制裁。李是中央军事委员会的成员，这是中国最高国防机构，由习近平主席指挥。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-declines-us-request-for-a-meeting-between-defense-chiefs/7114934.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-declines-us-request-for-a-meeting-between-defense-chiefs/7114934.html</guid><pubDate> Tue, 30 May 2023 01:32:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/49c06f09-48e7-4b66-bee7-8e17f26fde39_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国神舟十六号任务起飞前往空间站</title><description>周二，中国向其天宫空间站派遣了三名宇航员，这是首次将一名平民科学家送入太空，因为北京正在推行在本十年末将载人登月任务的计划。这个世界第二大经济体已在其军方太空计划中投资数十亿美元，以追赶美国和俄罗斯。据法新社记者和国家电视台报道，神舟十六号机组人员于上午 9 点 31 分（格林威治标准时间 0131）从中国西北部的酒泉卫星发射中心乘坐长征二号 F 火箭起飞。领导这次任务的是第四次太空旅行的指挥官景海鹏，以及工程师朱扬珠和北航教授桂海潮，他是第一位进入太空的中国平民。天宫号是中国航天计划皇冠上的明珠，它还见证了它在火星和月球上着陆机器人漫游车，并使其成为第三个将人类送入轨道的国家。北京称，此次任务是天宫空间站进入“应用开发”阶段以来的首次。一旦进入轨道，神舟十六号将停靠在空间站的天河核心舱，然后机组人员会见之前载人神舟十五号飞行的三名同事，他们已经在空间站待了六个月，并将于未来的日子。该任务将“进行大规模的在轨实验……研究新的量子现象、高精度空间时频系统、广义相对论的验证和生命起源，”CMSA 发言人林西强周一告诉记者。本月，空间站重新获得了饮用水、衣物、食物和推进剂的补给，为神舟十六号的到来做准备。一位专家告诉法新社，周二的飞行代表“一次定期的机组轮换飞行，因为一名机组人员会交接给另一名机组人员”，但即使这样也很重要。哈佛-史密森尼天体物理中心的天文学家和天体物理学家乔纳森·麦克道尔说：“积累载人航天操作的深度经验很重要，并不总是涉及新的壮观里程碑。” “天宫” 在习近平主席的领导下，中国“太空梦”的计划已经加速推进。中国正计划建设月球基地，CMSA 发言人林周一重申了北京计划到 2030 年实现载人登月任务。“总体目标是到 2030 年实现中国首次载人登月，并开展月球科学探索和相关技术实验，”他说。 T 形天宫的最后一个模块——意思是“天堂般的宫殿”——去年与核心结构成功对接。据国家通讯社新华社报道，该站携带了几件尖端科学设备，包括“世界上第一个太空冷原子钟系统”。天宫号预计将在地球上空 400 至 450 公里的低地球轨道上停留至少 10 年。它由三名宇航员组成的轮换团队不断配备。自 2011 年以来，中国实际上已被排除在国际空间站之外，当时美国禁止 NASA 与中国接触——推动北京开发天宫。中国航天局周一重申，正在积极寻求该项目的国际合作。林说，中国“期待并欢迎外国宇航员参与中国的空间站飞行任务”。据中国航天局称，北京计划每年向空间站发送两次载人航天飞行任务。下一个将是神舟十七号，预计将于 10 月发射。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-shenzhou-16-mission-takes-off-bound-for-space-station/7114931.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-shenzhou-16-mission-takes-off-bound-for-space-station/7114931.html</guid><pubDate> Tue, 30 May 2023 01:20:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>科学与健康</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fe98f856-0558-4034-9fa9-c909d383d84a_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾选举剧在中国是颠覆性的打击</title><description>一部关于台湾竞选工作人员的新 Netflix 剧在中国中产阶级成员中不太受欢迎，这让其粉丝对中国和台湾社会的差异提出了令人不安的问题。这部八集的“Wave Makers”于 4 月上映，讲述了一场虚构的为期一年的总统竞选活动，以及它如何影响处于竞选阶梯顶端和底部的竞选员工的个人生活。该节目涉及台湾的死刑和同性婚姻等话题，以及更复杂的主题，例如政治理想主义的老化和工作场所的性骚扰。从竞选集会到讨论竞选政策的激烈会议，关键情节点设定在民主选举的喧嚣中。对于该节目的中国粉丝来说，“Wave Makers”一直令人大开眼界——这些动作以与他们自己相似的语言和文化展开，中国 YouTuber Yao Zhang 说，她在加拿大为她的 87,000 名订阅者发布了有关当代文化和政治的视频。张一直在密切关注微博等中国社交媒体网站上对“造浪者”的反应，她说这部剧既有兴趣，也有悲伤，也有自我反省。 “从我的角度来看，[中国观众]知道选举、自由世界或民主等事物的存在，但因为这个节目是中文和台湾的，所以感觉很真实，”她告诉美国之音。 “我们有着相同的血统，这让人感觉看到选举在进行中，就像民主在进行中，以及诸如此类的事情。这对他们触动很大。”微博上的评论包括用户描述该节目如何让他们感觉自己“生活在笼子里”，或者他们正在观看“一个完全不同的世界”，尽管该节目的大部分内容都是用普通话写的。 “有时候，当我看到候选人时，我会感到一阵寒意。这些角色都是用中文说话，没有一个字我听不懂。我什至依稀记得一个解释或定义，但我从未见过，”另一位微博用户写道。 “台剧很好看。他们真的遥遥领先于我们。我们说同一种语言[中文]，但男女平等、同性婚姻、环境保护、废除死刑，这些话题从来没有出现在我们年轻人的谈话中。就好像它们是两个独立的世界，”另一个说。张说，根据她们帖子中的上下文线索，以及该节目的性骚扰情节显示一名高级党员因他的行为被解雇，她怀疑许多“造浪者”的小粉丝群都是受过教育的富有女性。直到最近，性骚扰的讨论在中国基本上还是禁忌，但这种罪行仍然难以惩处。中国最初发声的#MeToo 运动在很大程度上被当局镇压，但它确实迎来了一些变化。与台湾不同，中国的女性在很大程度上也被排除在国家政治之外。在《造浪者》中，该剧的许多主角都是女性，虚构的女总统候选人酷似台湾总统蔡英文。杨说，对于其他人来说，该节目可能会引起共鸣，因为它是在 2022 年 11 月底和 12 月初席卷全国的中国“白皮书革命”后仅六个月发布的。虽然大部分抗议活动反对严厉的“COVID 零”限制，但在上海和北京等城市地区，少数但直言不讳的抗议者将他们的批评扩大到包括共产党和中国更广泛的政治制度。抗议结束后，一些最直言不讳的参与者在 2023 年初被当局拘留，就像 2021 年对#MeToo 运动的类似镇压一样。中国公民越来越难以亲眼看到台湾和中国之间的差异由于持续的旅行限制，在台湾没有工作或家庭关系。自 2019 年以来，中国禁止个人前往台湾旅行，并于 2020 年禁止台湾大学招收新生，但允许招收的学生完成学业。台湾政府还在 COVID-19 大流行开始时对中国旅行团施加了限制，但尚未取消。许多人失去了一些经验，比如一位一直在国外关注“Wave Makers”的中国视频博主，并要求保持匿名，因为他们想返回中国。 “来台湾之前，我从没想过每个人都有投票权，可以真正投票，真正选出自己喜欢的人选，”他们说。 “在国内，老百姓其实接触不到政治。在这里，候选人将走遍大街小巷竞选，亲自与选民聊天，推销自己。我认为这也让我感到震惊，因为我从未见过中国的官员如此平易近人。”视频博主还赞赏台湾针对性骚扰等问题采取更严厉的政策，以及在遇到问题时可以帮助您的“多种渠道”。他们说，电视节目和电影是保持联系和了解台湾的一种方式。 “微博上很多人看过人权，但他们从未去过台湾，有些人对台湾了解不多，”他们说。 “然后他们看了《造浪者》后，才知道台湾的日常生活是怎样的。原来那边有选举。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwanese-election-drama-is-a-subversive-hit-in-china/7114930.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwanese-election-drama-is-a-subversive-hit-in-china/7114930.html</guid><pubDate> Tue, 30 May 2023 00:50:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（艾琳黑尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9A168552-48BA-4CB6-9863-DF444AD9DE4C_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>