<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 13 日星期日 03:56:06 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美联社罕见一睹被监禁的香港亲民主出版人黎智英</title><description>前报纸出版商、香港最著名的民主活动人士之一黎智英每天大约 23 小时被单独监禁在最高安全级别的设施中，等待可能导致他终身监禁的审判。在美联社最近几周拍摄的独家照片中，75岁的黎智英身穿短裤和凉鞋，手里拿着一本书，在赤柱监狱的两名狱警的陪同下。他看起来比 2021 年 2 月最后一次被拍照时更瘦。赖每天可以出去锻炼 50 分钟。与大多数其他一起踢足球或集体锻炼的囚犯不同，黎智英在香港夏日的严酷阳光下独自行走在一个似乎是 5 乘 10 米、周围环绕着铁丝网的围栏中，然后返回监狱中没有空调的牢房。黎智英是现已不复存在的《苹果日报》的出版人，他根据北京为镇压 2019 年开始的大规模民主运动而实施的国安法被捕，之后于 2020 年 12 月从公众视野中消失。该运动导致数十万人走上街头。超过250名活动人士根据国安法被捕，并消失在香港的法律体系中。过去，摄影师在荔枝角另一个拘留中心被押送至法庭或从法庭带走时，可以瞥见被还押的活动人士。 2021 年，当局开始让被拘留者走一条有遮盖的通道，以遮挡视线。在另一起案件中，上诉法院将于周一就黎智英和其他六名活动人士对近四年前组织和参加未经授权集会的定罪和判刑提出的质疑做出裁决。其他人为李卓人、吴霭仪、梁国雄、何秀兰、何俊仁及李柱铭。英国公民黎智英被指控与外国势力勾结危害国家安全，并密谋呼吁对香港或中国实施制裁或封锁。他还面临一项串谋印刷煽动性出版物的指控，该罪名是根据一项越来越多地用于镇压异见的殖民时代法律而定的。他原定去年12月受审，但因香港政府呼吁北京阻止他聘请英国辩护律师而被推迟至9月。黎智英的儿子塞巴斯蒂安 (Sebastien) 在 5 月份向美国政府委员会国会及行政当局中国委员会发表的一份声明中表示，“我的父亲入狱是因为他几十年来一直对权力讲真话。”塞巴斯蒂安·赖说：“尽管他已经失去了一切，并且可能会死在监狱里，但他仍在向权力说出真相，拒绝保持沉默。” “我很自豪能成为他的儿子。”赖每月可以被亲戚或朋友探望两次，每次 30 分钟。他们隔着玻璃，通过电话交流。在另一起案件中，他于 12 月因欺诈罪被判处近六年监禁。今年五月，一家法院驳回了黎智英暂停安全审判的请求，理由是该案正在由香港领导人挑选的法官审理。这背离了中国在 1997 年这个前英国殖民地回归中国后承诺保留 50 年的普通法传统。赖患有糖尿病，并于 2021 年在拘留期间被诊断出患有高血压，他被视为普通法传统。 A 类囚犯，是犯有谋杀等最严重罪行的囚犯的一种状态。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ap-gets-rare-glimpse-of-jailed-hong-kong-pro-democracy-publisher-jimmy-lai-/7223031.html<guid> https://www.voanews.com/a/ap-gets-rare-glimpse-of-jailed-hong-kong-pro-democracy-publisher-jimmy-lai-/7223031.html</guid><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 03:23:00 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ba84-08db9bcd57fa_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 8 月 4 日至 11 日</title><description>麻省理工学院在维吾尔族种族灭绝制裁中获得商汤科技的资助尽管中国人工智能公司因涉嫌维吾尔族种族灭绝而受到制裁，但麻省理工学院仍获得了中国商汤科技的面部识别技术资助。据称，商汤科技的技术被用来追踪中国的维吾尔人。根据《华盛顿自由灯塔》的评论，尽管受到美国制裁，麻省理工学院仍与该公司保持合作，发表了 20 篇相关技术论文。商汤科技利用麻省理工学院的研究成果进行专利申请。麻省理工学院表示，2021年商汤科技第二次受到美国制裁后，麻省理工学院停止使用这家中国公司尚未分配的任何资金。商汤科技否认其技术被用于针对维吾尔人。维吾尔兄弟逃离中国的旅程最终在印度监狱结束 十年前逃离新疆的三名维吾尔兄弟现在发现自己被关押在印度，这让人们了解了为逃避穆斯林社区镇压而逃离中国的维吾尔人所面临的持续困境。由澳大利亚华人持不同政见艺术家 Rebel Pepper 绘制的插图，这些兄弟姐妹的故事强调了他们寻求庇护，以躲避新疆维吾尔族穆斯林所遭受的挑战。 2013年，他们的安全之旅来到了印度，但在抵达后遭到逮捕，并被贴上“中国入侵者”的标签。中国的时区政策影响新疆维吾尔人的身份 时间操纵在中国已经具有政治意义，特别是对于新疆的维吾尔人来说，因为共产党强制实行以北京为中心的集中时区，忽视了自然日照模式。在新疆，当地社区和当局之间出现了时间纠纷，国家控制的加强抹去了历史上的自治权。分析人士认为，执行北京时间是强化中国统一叙事、削弱少数民族身份和实施社会控制战略的一部分，此举对维吾尔族影响尤其严重。类似的时间控制也出现在西藏和内（或南）蒙古。在中国的出境禁令中，维吾尔夫妇的分居仍在继续尽管没有受到任何刑事指控，居住在中国西北部乌鲁木齐的维吾尔牙医阿布利米特·阿不力兹仍被禁止出境，而他的妻子阿达莱特·萨比特和女儿在美国等待着他。这种分离持续了六年，是由于出境禁令和持续监视导致阿布利兹无法与家人团聚的结果。这对夫妇的故事始于2017年1月他们在乌鲁木齐结婚时；萨比特后来返回美国，协助阿布利兹的移民程序。尽管美国官员做出了努力，阿布利兹的出境禁令仍然没有改变。土耳其维吾尔侨民成为跨国镇压的目标 根据人权组织“保障卫士”最近一份题为《土耳其境内的针对维吾尔人：中国对维吾尔人的跨国镇压》的报告，中国正在加大对土耳其维吾尔人的压力，要求其监视和报告当地维吾尔侨民的情况。这一战略涉及跨国网络，包括新疆的居委会和中国驻土耳其使团的线人，以操纵海外的维吾尔人。维吾尔难民证词在《Audacious with Chion Wolf》节目中揭晓 在 PBS 节目《Audacious with Chion Wolf》的最新一集中，题为“告诉世界正在发生的事情：维吾尔难民逃离中国的种族灭绝”，主持人深入探讨了持续存在的种族灭绝这一令人痛心的主题尽管国际社会承诺在大屠杀后防止这种情况发生。本期节目通过幸存者的第一手叙述，聚焦维吾尔族种族灭绝事件。特邀嘉宾包括亲历过恐怖事件的维吾尔族人士祖姆拉特·达吾提和塔希尔·哈木特·伊兹吉尔，以及维权人士朱莉·米尔萨普和奥马尔·卡纳特。中国否认对维吾尔人进行种族灭绝。新闻简讯 土耳其的维吾尔社区中心赋予维吾尔青年应对挑战和维护身份的能力。据自由亚洲电台报道，土耳其的两个维吾尔社区中心——东突厥斯坦青年中心和帕尔万维吾尔青年中心——对面临失业、经济困难和吸毒成瘾等挑战的年轻维吾尔人产生了积极影响。阿不都萨米·霍腾创办的东突厥斯坦青少年中心帮助维吾尔族青少年戒除毒瘾和赌博，旨在让他们重新融入社会，同时保留自己的民族身份。帕尔万维吾尔青年中心由萨马里安·赛迪创办，提供体育、技能培训和各种课程，培养社区意识和归属感。这些中心对于改变维吾尔族年轻人的生活、提供个人成长、教育和支持性环境至关重要。备注：“我的祖母于 2018 年初去世，未能见到她心爱的女儿——我的母亲。我们在伊斯坦布尔的两居室公寓里悲伤不已，远离家乡和亲人。家里没有人敢这么做。”当我们想要表达哀悼并分担痛苦时，请通过电话与我们交谈。” — 土耳其维吾尔异见人士、社会科学家雅坤·乌鲁玉 (Yalkun Uluyol)</description><link/> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-aug-4-11-2023-/7223012.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-aug-4-11-2023-/7223012.html</guid><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 23:34:43 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3E038DE1-B779-4AD7-8AC2-55F923CC6461_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国泥石流造成2人死亡</title><description>恶劣天气继续在中国造成严重破坏，暴雨导致全国各地出现泥石流和洪水。据官方通讯社周六报道，在该国西北部，西安郊区的泥石流造成至少两人死亡，16人失踪。两栋房屋也被洪水冲毁。道路、桥梁和供电设施也遭到破坏。搜救队已被派往该地区。官员称，由于大雨和强风，周六北京和东北城市哈尔滨的火车服务暂停。路透社报道称，已向东北省份吉林省派遣了 500 名军事人员，以加固一处堤坝的决口，该堤坝威胁着下游 29 个村庄。本报告的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/killed-in-mudslide-in-china/7222380.html<guid> https://www.voanews.com/a/killed-in-mudslide-in-china/7222380.html</guid><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 07:39:45 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（弗恩·罗宾逊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0b77-08db9b27d297_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾副总统抵达美国 中方反对</title><description>台湾副总统赖清德周六晚抵达纽约，这是巴拉圭7天之行的中转站。他返回台湾时将途经旧金山。中国谴责了这些过境行为，并担心中国会通过发动军事演习来回应这些访问。出发前，黎智英接受记者采访，但几乎没有提及美国。早些时候，他在X（以前称为Twitter）上发布了一条短信：“即将启程前往#亚松森，参加[当选总统圣地亚哥·佩纳]的就职典礼，并向他和#巴拉圭人民转达[台湾]的最美好的祝愿。”他还说：“很高兴能与过境的美国朋友见面。”美国在台协会主席劳拉·罗森伯格（Laura Rosenberger）在回应他的帖子时写道，美国在台协会是华盛顿事实上的大使馆，负责管理与台北的关系。 AIT“期待在副总统@chingtelai 转机前往巴拉圭期间迎接他！”美国和台湾将赖智的访问描述为台湾官员的“例行公事”。中国表示，坚决反对这种“偷偷摸摸的访问”，尤其是像赖智这样的人，北京将其称为台独分裂分子。赖智是定于一月份举行的台湾总统选举的领先者，正因为如此，这次访问与他以往的任何一次访问都不一样。分析人士表示，台北和华盛顿将尽力确保赖智的中途停留不会进一步加剧美中紧张关系，但这次访问正值全球最大的两个经济体之间的关系面临的挑战持续增加之际。“台湾和美国将努力让赖清德的这次访问变得有意义，但不会以一种刺激的方式，”国家政治学家列夫·纳赫曼(Lev Nachman)台湾政治大学告诉美国之音。台湾总统候选人过去曾在竞选期间访问过美国，但专家表示，赖以担任台湾现任副总统的角色将使华盛顿更加谨慎地处理他的过境，因为它不想被视为台湾东吴大学政治学家陈方宇对美国之音表示：“美国对赖清德既不能太好，也不能太坏，所以让他过境纽约和旧金山在我看来是一种妥协。” 。陈表示，在华盛顿希望与中国进行更多军事和外交接触，并邀请中国外交部长王毅下个月访问华盛顿之际，它将尽量让赖的过境变得“不那么正式”，以避免引发任何过度反应。北京。 “在外交上，美国希望避免太多意外，”他说。截至目前，台湾当局尚未透露黎智英的行程细节，但知情人士告诉美国之音，他可能会与台裔美国人社区一起举办活动。在前往参加佩纳的就职典礼的途中，黎智英将于周六经停纽约，周三再经停旧金山，然后返回台湾。 2022 年 1 月，作为洪都拉斯之行的一部分，赖在美国进行了类似的过境停留。在这些停留期间，他与美国前众议院议长南希·佩洛西和参议员塔米·达克沃斯进行了在线会议。他还会见了台湾社区成员。这次，尚不清楚他是否会进行如此高层的讨论。北京的回应 距离台湾举行竞争激烈的总统选举还有大约五个月的时间，黎智英的过境恰逢台北、北京和华盛顿的敏感时刻。赖智在大多数民意调查中一直领先，但他将台湾描述为主权国家的记录增加了中国政府对他的不信任。中国将台湾视为其领土不可分割的一部分，长期以来一直反对台湾与其他国家的高层接触。近年来，北京增加了部署战斗机和海军舰艇进入台湾防空识别区或穿越台湾海峡中线的频率，台湾海峡是台湾与中国之间的非正式分界线。过去一年里，中国在台湾周边举行了两次大规模军事演习，以回应访问，一次是在佩洛西 2022 年 8 月访问台北之后，另一次是在 4 月台湾总统蔡英文在加州会见美国众议院议长凯文·麦卡锡时。蔡英文在加州中途停留并与麦卡锡和其他美国议员会面后，北京在台湾周围举行了为期多天的封锁式军事演习。这次，专家认为北京将对黎智英在美国过境做出军事反应，但规模将取决于他此行的“官方形象”程度。国际危机组织高级中国分析师阿曼达·萧 (Amanda Hsiao) 告诉美国之音：“这包括他会见了谁、他说了些什么，以及这些会面的公开程度。”萧表示，随着台湾为总统选举做准备，北京将尝试缓和对赖智过境的反应，因为任何被认为过于挑衅的反应都可能有助于增加赖智赢得选举的机会。不过，她补充说，如果北京方面的反应被认为过于软弱，北京也担心会发出错误的信号。她说：“他们可能会通过小规模的军事演习来回应，而且这可能只是他们几乎每天都在做的事情的增加。”据台湾国防部称，自周日以来，中国已向台湾附近地区部署了 79 架军机和 23 艘海军舰艇。其中，有25艘军机越过台湾海峡中线或侵入台湾西南、东南防空识别区。留下好印象 对赖来说，此行是一个留下好印象的机会，他对中美关系的立场也很明确。启程前，赖智在接受台湾电视台SETN采访时强调，台湾不是中国的一部分，表示愿意与中国“做朋友”，并强调台湾与美国关系的重要性。 “排斥我们最好的合作伙伴美国是不明智的，”他说。分析人士称，赖智基本继承了台湾总统蔡英文2021年提出的“四项承诺”，重点是捍卫台湾民主制度、维护台湾主权、抵制中国压力、让台湾人民决定台湾的未来。苏州大学的陈对美国之音表示：“蔡英文的做法赢得了国际认可，因此对赖清德和民进党来说这是一个安全的做法。”国立政治大学的纳赫曼表示，他认为黎智英应该继续努力给美国政府留下好印象。 “他需要证明自己可以成为‘蔡英文2.0’，这次访问是重大考验之一，”他告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-vice-president-departs-on-trip-china-opposed/7222352.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-vice-president-departs-on-trip-china-opposed/7222352.html</guid><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 07:07:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7a81-08db9b21e687_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚总理敦促中国释放被监禁的记者</title><description>澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周六呼吁中国释放被监禁的澳大利亚记者成蕾，称他对她入狱三年后的状况感到担忧。程在她的牢房里向澳大利亚官员口述了一份便条，描述了她惨淡的监狱条件，称她想念树木和阳光，但“最重要的是我想念我的孩子们”。周四，程的合伙人尼克·科伊尔(Nick Coyle)在澳大利亚新闻媒体和社交媒体平台X上分享了这一消息。当被问及是否关心她的福利时，阿尔巴尼斯说：“我当然关心，郑应该被释放。这三年太长了。” “程蕾是澳大利亚公民，她不应该受到这种待遇，”他在昆士兰州访问期间告诉记者。阿尔巴内斯表示，澳大利亚已向“最高级别”施压，要求释放成成，并将在“每当澳大利亚与中国会面时”继续这样做。总理说：“她作为澳大利亚公民的人权得到尊重非常重要。”阿尔巴尼斯已被邀请访问中国，但具体日期尚未确定。这位澳大利亚领导人周五告诉记者，程的释放不会成为他继续访问的条件，并表示此类访问“不应该是交易性的”。程是中国国家电视台CGTN的前主播，自2020年8月以来一直被拘留，但直到2021年2月才被正式逮捕。她被正式指控“向境外提供国家机密”，但没有提供更多细节。她的拘留发生在澳大利亚和中国关系困难之际，引发了人们的猜测是出于政治动机。中国外交部周五表示，此案正在“严格依法办案”，程的合法权利得到充分保护。 “希望澳方尊重中国司法主权，不以任何方式干涉中国司法机关依法办案，”一名发言人在一份书面声明中告诉法新社。去年三月，程某受到闭门审判，甚至澳大利亚驻华大使也被禁止进入法庭旁听诉讼过程。法院推迟了判决和程的刑期，刑期可能延长至终身监禁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australia-pm-urges-china-to-free-jailed-journalist-/7222305.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-pm-urges-china-to-free-jailed-journalist-/7222305.html</guid><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 02:39:51 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09d40000-0a00-0242-a92e-08da916e6a65_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在伦敦塔附近修建新使馆的计划因当地反对而搁置</title><description>由于当地反对英国最大的外交使馆，中国在伦敦塔附近建造新大使馆的计划陷入停滞。伦敦陶尔哈姆莱茨区负责该地区的当地政府委员会于二月份阻止了该项目，理由是担心该地区每年有数百万游客参观的地区发生恐怖袭击、抗议和交通的风险增加。陶尔·哈姆莱茨表示，中国当局必须在周四之前向英国政府上诉，但最终没有这样做。陶尔哈姆莱茨在一份声明中表示：“如果申请人想通过公众调查程序提出上诉，那么他们就需要向我们作为当地规划当局发出通知。”“我们还没有收到来自政府部门的任何此类通知。”中国的计划要求对 1811 年至 1968 年间皇家造币厂所在地、占地 5.2 英亩的场地进行全面重建，拆除一些现有建筑并修复其他建筑。新的使馆建筑面积将包括约 57,000 平方米的建筑面积，包括办公室、文化交流大楼和 225 套公寓。这比 2018 年启用的美国驻伦敦新大使馆大约 18%，面积为 48,000 平方米。虽然塔尔哈姆莱茨规划官员建议批准该项目，但区议会投票表决2月10日拒绝规划许可。中国驻伦敦大使馆在声明中呼吁英国政府介入，“为外交馆舍建设提供便利和支持是驻在国的国际义务” 。 “我们敦促英方履行相关国际义务。”英国当局没有对中国大使馆的提议发表评论，理论上该提议可能会提交给中央政府，由住房和社区部负责监督规划系统。但政府表示，它“极其认真地履行《维也纳外交关系公约》规定的义务，我们将继续这样做”，并强调规划决定是由地方议会做出的，这让申请人有机会提出上诉。英国越来越担心中国对关键基础设施的投资，以及有关中国试图影响英国政界人士和大学研究人员的指控。四个月前，一名民主抗议者被拖到中国驻曼彻斯特领事馆的场地上，不得不被警方营救。二月份，政府决定阻止大使馆项目。事件发生后，英国外交大臣将中国副大使传唤至其办公室，要求其作出解释。陶尔哈姆莱茨议会表示，拟建的大使馆大院将导致当地警察资源紧张，加剧道路拥堵，并对伦敦塔周边地区产生负面影响。该委员会在宣布其决定时表示：“由于担心潜在的抗议活动、恐怖主义行为和相关安全缓解措施对全国重要旅游景点的敏感影响，拟议的大使馆将对当地旅游业造成不利影响。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-plan-for-new-embassy-near-tower-of-london-stalls-amid-local-opposition-/7222274.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-plan-for-new-embassy-near-tower-of-london-stalls-amid-local-opposition-/7222274.html</guid><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 23:46:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e2be-08db9ae60e96_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>