<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 20 日星期五 09:55:09 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国习近平敦促通过两国解决方案结束以色列与哈马斯冲突</title><description>中国领导人习近平周四首次就以色列与哈马斯冲突发表公开评论，呼吁停火，并重申通过两国解决方案建立“独立的巴勒斯坦国”是“摆脱冲突的根本出路” 。习近平在北京会见埃及总理马德布利时表示，当务之急是尽快停止战斗，防止冲突蔓延甚至失控，引发严重人道主义危机。一些分析人士表示，习近平的言论符合北京数十年来在巴勒斯坦问题上的立场。美国国家战争学院国家安全战略副教授道恩·墨菲（Dawn Murphy）表示：“自 10 月 8 日以来（北京）发表的声明与中国至少从 1997 年起一直表达的观点是一致的。”通过电话告诉美国之音。她说，中国并不认为最近的以色列与哈马斯冲突“极大地改变了他们的立场”。墨菲说：“他们认为这是长期巴以冲突的一部分。”除了重申实施两国解决方案的必要性外，习近平还赞扬埃及为缓和局势所做的努力，并表示北京“随时准备与埃及和其他阿拉伯国家加强协调”，以促进“全面、公正、持久的解决方案”。巴勒斯坦问题早日得到解决”。冲突始于10月7日巴勒斯坦激进组织哈马斯对以色列发动突然袭击，造成至少1400人死亡，并将近200名以色列公民绑架到加沙。作为报复，以色列对加沙全境目标发动空袭，造成至少 3,500 名巴勒斯坦人死亡。中国对哈马斯态度宽松 中国一直不愿公开谴责哈马斯对以色列的袭击，这招致了耶路撒冷和华盛顿的批评。随着以色列军队加大对加沙的空袭力度，北京加强了对以色列的批评，称该国的行动超出了自卫的范围。一些专家认为，北京不愿谴责哈马斯是为了避免损害其与其他中东国家深化的关系。美国前总统乔治·W·W期间担任国家安全委员会主任的丹尼斯·怀尔德表示：“自从华盛顿全面从中东撤军以来，中国在中东取得了重大进展，他们不想冒犯阿拉伯世界。”布什政府。怀尔德表示，由于美国仍然是大多数中东国家的主要安全保障者，中国扮演的角色很容易，可以让他们“呼吁和平”，而无需对该地区发生的事情承担责任。他在电话中对美国之音表示：“在这种情况下让中国充当调解人的想法不符合现实。”近几个月来，中国一直试图将自己塑造成中东的调解者。今年三月，中国在沙特阿拉伯和伊朗之间促成了一项协议，该地区竞争对手同意重建外交关系并重新开放大使馆。今年四月，前中国外交部长秦刚告诉以色列和巴勒斯坦外长，北京准备帮助促进双方和谈。除了习近平首次就这场冲突发表公开评论外，中国中东问题特使翟隽周四开始了中东之行，并在卡塔尔与俄罗斯副外长米哈伊尔·博格丹诺夫举行了会晤，他表示，北京正在采取行动。愿意与莫斯科“保持沟通和协调”，以“尽快”缓和该地区局势。这次会议是在习近平在北京“一带一路”国际合作高峰论坛期间会见俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的一天后举行的。根据中国外交部周三发布的官方消息，除了重申双边关系外，习近平和普京还就巴以局势“深入交换了意见”。自以色列加强对加沙的空袭以来，中国和俄罗斯多次呼吁停火，并避免谴责哈马斯。不过，一些分析人士表示，北京和莫斯科的协调似乎是“偶然的”，而不是有意就不断升级的冲突协调立场。澳大利亚国立大学政治学家宋文迪表示：“我认为，中国和俄罗斯表面上各自独立地努力解决以色列与哈马斯的战争，但实际上他们的努力是一致的。” “中国不希望被视为需要俄罗斯的帮助才能发挥领导作用，而且如果情况恶化，中国也不希望陷入俄罗斯自己的泥潭，”宋在书面回应中告诉美国之音。中国在中东的影响力有限随着中国特使翟继续访问中东，现任乔治城大学美中全球问题对话倡议高级研究员的怀尔德表示，北京不太可能扮演一个角色。为缓解中东紧张局势发挥积极作用。他对美国之音表示：“如果中国愿意，它可以主动与各方进行对话，并且它拥有可能有用的关系。” “但中国必须想做这些事情。我不认为他们能够有效地利用他们在中东的影响力。”尽管中国意识到自己对以色列与哈马斯战争的影响有限，但美国国家战争学院的墨菲预测，北京可能有兴趣帮助提供人道主义援助。她对美国之音表示：“我们可能会看到那里出现一些动静。”她补充说，冲突各方的愿望可能决定中国能够取得什么样的结果。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-urges-end-to-israel-hamas-conflict-through-two-state-solution-/7318986.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-urges-end-to-israel-hamas-conflict-through-two-state-solution-/7318986.html</guid><pubDate> Fri, 20 Oct 2023 02:48:38 -0400</pubDate><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-d797-08dbd1387988_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国网民在以色列大使馆的在线帐户上发表充满仇恨的评论</title><description>哈马斯袭击以色列后，以色列驻北京大使馆开始在中国社交媒体平台微博上发帖。网上为获得民众支持而做出的努力似乎适得其反，因为评论中谩骂犹太国家、赞扬哈马斯并赞扬阿道夫·希特勒。该大使馆的账户拥有 2400 万粉丝，自 10 月 7 日袭击以来发布了近 100 个帖子。有些令人不安，例如婴儿尸体在袭击中被烧毁的图像。其他人则暗示了以色列的韧性，例如一个人在诺瓦音乐节上受伤，但在袭击后救出了其他几名乐迷的故事。评论区充斥着仇恨言论，比如“英雄哈马斯，干得好！” “希特勒是明智的”，指的是这位在二战前和二战期间策划杀害 600 万犹太人的德国领导人。许多人把微博头像换成了以色列国旗，中间有纳粹万字符。偶尔也会有人表达对以色列的支持，并指责哈马斯是恐怖组织。这引发了其他网友的强烈反应，比如“只有死去的以色列人才是好以色列人”、“美国支持以色列，敌人的朋友就是敌人”。类似的评论充斥着中国严格审查的互联网上的其他网站。美国之音普通话无法确定发布到以色列大使馆帐户的微博帐户中有多少属于为中国政府工作的人。以色列驻华大使馆没有回应美国之音中文网的采访请求。前微博管理员、现任《中国数字时代》编辑的刘强东对美国之音普通话表示，以色列大使馆“最近收到了更多评论，这些评论非常直白，充满仇恨，含有反犹太内容。他们可能已经主动遏制了。”刘认为，由于反犹太言论仍然存在于网上，这表明中国政府对这些言论感到满意。中国长期以来一直支持巴勒斯坦事业，但最近它也加强了与以色列的关系，寻求在贸易、技术和外交方面发挥更大作用。 “这更多的是受舆论影响的声音，”他说。 “相对而言，这是一种极端的声音。听不到温和的声音。大多数参与者都是仇恨他人的惯犯。但它们也是自发的，或者更确切地说，它们是在政府审查者的指导下自发的。上海退休教师、人权公民记者顾国平对美国之音普通话表示：“我不上微博、微信、QQ，这些都是中共控制的反人类洗脑平台。中共长期对老百姓进行洗脑、洗脑，还有网络审查，很多微博用户……混淆是非。” “他们根本不了解以色列。以色列民族是一个了不起的、伟大的、人道的、文明的民族。”顾说。他强调，哈马斯首先杀害了以色列无辜民众，以色列的反击是正当自卫。刘说，微博管理员通常必须删除针对外国驻华大使馆的仇恨言论。但重大事件可能会收到国家网信办、国务院新闻办公室的指示，并可能适用不同的标准。美国之音普通话联系中国驻华盛顿大使馆、中国网信办和国务院新闻办公室请其置评，但未收到回复。 “政府的意见已经非常非常明确了，所以网络舆论有这么明显的倾向，”他说。 “一定是全方位的宣传机器，把舆论引导成这样。”在呼吁以色列和加沙冲突停火的同时，中国官员拒绝点名谴责哈马斯。一些观察家表示，北京正在利用以色列与哈马斯的战争来削弱美国的影响力。周六，中国外交部长王毅谴责以色列“超出自卫范围”，并呼吁其“停止对加沙人民的集体惩罚”。当伊朗驻华大使馆发表伊朗总统的言论，指责美国和以色列造成阿赫利阿拉伯医院致命爆炸事件时，中国网友纷纷表示支持。美国总统拜登10月18日访问特拉维夫时表示，其团队提供的有关医院袭击事件的“情报”证明以色列无罪。以色列称，激进组织伊斯兰圣战组织制造了这起爆炸，造成至少 100 人死亡。经常与哈马斯合作的激进组织否认对此负责。巴勒斯坦官员和几位阿拉伯领导人指责以色列在加沙持续空袭期间袭击了这家医院。其他发表支持以色列的外国使馆和外交官的微博账号也遭到了中国网民的攻击。当瑞士驻华大使于尔格·布里(Jürg Burri)10月13日发帖称“我向加沙恐怖袭击的受害者及其家属致以最深切的哀悼”时，他被批评为“伪中立”。 “我连瑞士表都不想戴了！太生气了”，一位网友说道。刘相信网民对加沙的支持将会改变。 “他们并不是与巴勒斯坦站在一起，”他说，“也许他们明天就会仇恨巴勒斯坦，因为他们相信伊斯兰教。[海报]只是泛泛而谈，并不关心巴勒斯坦的生死。仇恨以色列人和犹太人是核心。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-netizens-post-hate-filled-comments-to-israeli-embassy-s-online-account-in-beijing-/7318881.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-netizens-post-hate-filled-comments-to-israeli-embassy-s-online-account-in-beijing-/7318881.html</guid><pubDate> Thu, 19 Oct 2023 21:38:28 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fd73-08dbd10c9621_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中俄在北京加深联系，美国卷入以色列-哈马斯危机</title><description>乔·拜登总统从以色列返回美国，没有会见巴勒斯坦或阿拉伯领导人。随着以色列和哈马斯之间的冲突加剧，华盛顿阻止更广泛战争的能力变得更加复杂。辛迪·塞恩报道。贡献者：余卡拉.摄像师：杨依依。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-engages-in-israel-hamas-crisis-as-china-Russia-forge-deeper-ties-in-beijing-/7318468.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-engages-in-israel-hamas-crisis-as-china-Russia-forge-deeper-ties-in-beijing-/7318468.html</guid><pubDate> Thu, 19 Oct 2023 20:42:32 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中东</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（辛迪·塞恩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-06af-08dbd0fdc689_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>塔利班称计划正式加入中国“一带一路”倡议</title><description>阿富汗代理商务部长周四表示，塔利班政府希望正式加入中国国家主席习近平庞大的“一带一路”基础设施倡议，并将派遣技术团队前往中国进行会谈。自2021年上台以来，北京一直寻求发展与塔利班政府的关系，尽管没有其他外国政府承认该政府。上个月，中国成为第一个任命驻喀布尔大使的国家，其他国家则保留了前任大使或以代办身份任命使团团长，但不涉及向政府正式递交国书。 “我们请求中国允许我们成为中巴经济走廊和一带一路倡议的一部分……（并且）今天正在讨论技术问题，”代理商务部长哈吉·努鲁丁·阿齐兹一天后接受路透社采访时表示。 “一带一路”国际合作高峰论坛在北京落下帷幕。巴基斯坦“经济走廊”是指“一带一路”倡议在邻国阿富汗的巨大旗舰路段。阿齐兹表示，政府还将向中国派遣一个技术团队，使其能够“更好地了解”阻碍其加入该倡议的问题，但他没有详细说明是什么阻碍了阿富汗的发展。阿富汗可以为中国提供令人垂涎的丰富矿产资源。几家中国公司已经在那里开展业务，其中包括中国冶金科工有限公司（MCC），该公司已与塔利班政府以及西方支持的前政府就潜在的大型铜矿计划进行了会谈。阿齐兹说：“在世界各地投资的中国也应该在阿富汗投资……我们拥有他们所需的一切，例如锂、铜和铁。” “阿富汗现在比以往任何时候都更愿意接受投资。”当被问及 MCC 会谈时，阿齐兹表示，由于该矿靠近历史遗址，讨论被推迟，但仍在进行中。 “中国公司进行了巨额投资，我们支持他们，”他补充道。投资者表示，安全仍然是一个问题。伊斯兰国激进组织已将喀布尔的外国大使馆和一家受中国投资者欢迎的酒店作为袭击目标。当被问及安全挑战时，阿齐兹表示，安全是塔利班政府的首要任务，并补充说，经过20年的战争——随着外国军队撤军和塔利班接管而结束——意味着该国更多地区是安全的。阿齐兹补充说：“现在可以前往以前无法参观的有工业、农业和矿山的省份……安全可以得到保证。”周三，阿富汗与其他34个国家同意在“一带一路”论坛期间共同致力于数字经济和绿色发展。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taliban-says-plans-to-formally-join-china-s-belt-and-road-initiative/7317909.html<guid> https://www.voanews.com/a/taliban-says-plans-to-formally-join-china-s-belt-and-road-initiative/7317909.html</guid><pubDate> Thu, 19 Oct 2023 12:59:07 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0a42-08dbd0c45e32_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国警告中国核武库超出预测</title><description>根据五角大楼最新的非机密评估，中国核武库的增长速度快于预期，一位美国高级国防官员警告说，中国军队“有望超过之前的预测”。美国国防部周四发布的年度《中国军力报告》估计，截至 5 月，中国军队的武库中拥有超过 500 枚可使用的核弹头，到 2030 年将拥有超过 1,000 枚核弹头。去年 11 月底发布的报告估计，中国军队的核弹头数量将超过 1000 枚。中国拥有超过 400 枚弹头，到 2035 年其核武库中可能拥有约 1,500 枚弹头。美国官员表示，新的估计与他们之前的评估相符，同时补充说，北京似乎加快了其核武发展速度，这一点令人担忧。兵工厂。一位向记者介绍情况的美国高级国防官员表示：“他们正在扩大和投资陆基、海基和空基核运载平台，以及支持其核力量大规模扩张所需的基础设施。”根据五角大楼制定的基本规则，报告的内容在匿名的情况下进行。这位官员表示：“我们并不是试图暗示他们与去年报告中的预期有很大偏差，但我们建议他们有望超越之前的预测。”这位官员表示：“当然，这引发了人们对他们在这里的长期意图是什么的疑问，我认为这强化了采取一些实际措施来减少核风险的重要性。”美国与中国的核基础设施对比 根据条约，美国拥有 1,550 枚现役弹头，但其核武库和基础设施均已老化。美国的一些弹头已有 50 年的历史。为了跟上步伐，五角大楼计划在未来十年花费 7500 亿美元来更新和更换美国武库的几乎所有组件。相比之下，中国的基础设施是新建的并且在不断扩大。五角大楼的报告评估称，中国正在扩大其核运载平台的数量——以便能够从陆地、海上和空中发射核弹头——同时还建设更多基础设施以“支持其核力量的进一步扩张”。此外，美国认为中国已经完成了洲际弹道导弹发射井的建设，其中至少有300个可以发射弹头的发射井。美国进一步评估称，部分发射井已装载导弹。根据美国科学家联合会的研究，美国有 450 个筒仓，其中 400 个已装载。中国的反应 五角大楼对中国军事实力和能力的年度评估结论引起了北京的严厉回应。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示：“我们坚决反对美方炒作各种版本的‘中国威胁’论，对中方进行无端指责和抹黑。”刘鹤在一封电子邮件中对美国之音表示：“中国致力于防御性核战略，将核能力维持在国家安全所需的最低水平，不针对任何国家。” “我们恪守在任何时候、任何情况下‘不首先使用’核武器的承诺，无条件不对无核武器国家和无核武器区使用或威胁使用核武器。”但美国官员对此类承诺持谨慎态度，包括北京方面是否愿意坚持不首先使用核武器的政策。美国高级国防官员表示：“我们还没有看到任何迹象表明他们将正式改变这一点。”他补充道，“我们已经看到很多迹象表明，在某些情况下他们可能会判断不会这样做。申请。”高超音速技术 五角大楼的报告也呼应了对中国已经处于世界领先地位的高超音速武器库的担忧。该报告警告说，新型高超音速武器可能很快就会取代北京的一些老式短程弹道导弹，其目标是西太平洋的外国军事基地和舰队。与以高超音速飞行但沿设定轨迹行进的弹道导弹不同，高超音速武器尽管飞行速度为 5 马赫（即音速的五倍），但仍具有高度机动性。五角大楼的报告称，中国军队也在全面发展其导弹力量，并且“可能正在探索发展常规武装洲际导弹系统”。报告称：“这种能力将使中华民国能够威胁对美国大陆、夏威夷和阿拉斯加的目标进行常规打击。”北京的海军和空军能力也在不断增强。 《中国军力报告》估计，北京海军目前拥有370多艘舰艇和潜艇，保持着世界上最大海军的地位。中国的航空力量同样被认为是世界上最大的，并且在能力方面“正在迅速赶上西方空军”。沟通问题 但令美国官员担忧的不仅仅是中国不断增长的军事力量。北京不断扩大的武库和平台伴随着更加咄咄逼人、有时甚至是胁迫性的军事姿态。美国防务官员早些时候警告称，中国的危险军事行为急剧增加，并指出自 2021 年以来，针对美国在印太地区资产的事件已超过 180 起，如果算上美国的盟友和伙伴，这一数字将跃升至 300 起。美国官员表示，中国军方持续拒绝对话，让事情变得更加棘手。这位美国高级国防官员表示：“我们仍然认为，在包括高层在内的多个级别上保持美国和中国之间开放的军事交流渠道对我们来说极其重要。” “例如，今年我们未能在香格里拉对话中进行高层接触，这真是不幸。握手并不能取代更深入、实质性的讨论，”该官员表示，并指出中国国防部长李尚福上将拒绝在今年的对话中与美国国防部长劳埃德·奥斯汀交谈。然而，中国反驳称，华盛顿对两国关系紧张负有一定责任，并指出美国向台湾出售武器以及美国频繁的“航行自由”行动加剧了紧张局势。 “美方需要拿出诚意，采取实际行动，与中方相向而行，为两军关系重回正轨创造条件，”中国驻美国大使馆刘大使对美国之音表示。中国的缺点 尽管中国的军事实力不断增强，但五角大楼的最新报告确实评估称，北京方面认为自己在试图部署一支能够与美国等其他军事强国作战并赢得战争的部队时仍然面临一些赤字。相当大的进展，”美国高级国防官员告诉记者。 “与此同时，我认为他们在达到我们认为他们需要推进其全球安全和经济利益的军事能力水平方面还有很长的路要走。”部分原因在于，自1979年中越冲突以来，中国军队已有40多年没有接受过实战考验，也没有能力检验其是否能够在越南部署全方位的军事力量。协调一致的方式。这位高级国防官员特别指出，缺乏作战经验是“中华人民共和国在许多自我评估中强调的缺点之一”。 “我认为，他们试图通过让训练和演习更加真实来解决这个问题，以更接近他们所说的真正的战争或实战类型的条件，”这位官员在回应美国之音提问：“我认为他们也试图通过从其他国家的参与和军事冲突中汲取教训来解决这个问题。”这位官员表示：“他们正在密切关注俄罗斯侵略乌克兰的战争如何展开。”最快能够在 2025 年武力占领台湾。报告指出，中国军队在 2022 年 8 月的大规模演习中“演练了针对台湾的每项军事行动方针的要素”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-warns-china-s-nuclear-arsenal-exceeding-predictions/7317690.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-warns-china-s-nuclear-arsenal-exceeding-predictions/7317690.html</guid><pubDate> Thu, 19 Oct 2023 10:58:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e2182f43-e212-47fc-aeca-c9138553d93b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>肯尼亚制造商谴责大量中国进口</title><description>根据肯尼亚统计局的数据，中国仍然是肯尼亚唯一的主要进口来源国，占进口总额的20%以上。许多当地制造商表示，中国进口产品正在损害他们的利润。 Juma Majanga 从肯尼亚内罗毕报道。摄影机：吉米·马库洛。</description><link/> https://www.voanews.com/a/kenyan-manufacturers-decry-high-numbers-of-chinese-imports/7317555.html<guid> https://www.voanews.com/a/kenyan-manufacturers-decry-high-numbers-of-chinese-imports/7317555.html</guid><pubDate> Thu, 19 Oct 2023 08:49:28 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Juma Majanga) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b03b-08dbd0a0f8f8_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>