<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 29 日星期二 22:03:17 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>巴西矿商表示，中国对钢铁的需求并不像数据显示的那么严峻</title><description>巴西矿业公司淡水河谷公司负责铁矿石解决方案的副总裁告诉路透社，该公司预计全球最大生产国中国的钢铁需求将下降，但情况并不像一些指标所显示的那么严峻。淡水河谷高管马塞洛·斯皮内利(Marcello Spinelli)表示，尽管实现增长目标的刺激措施存在不确定性，但淡水河谷对全球最大的铁矿石消费国持“谨慎乐观”态度，因为中国经济已证明具有弹性。斯皮内利表示：“我们可以看到，[钢铁]需求正在下降，但还没有达到一些分析师所看到的孤立指标的程度。” “当你将其与[建筑行业]的财产数量进行核对时，就会发现这种差异。”淡水河谷严重依赖对中国的销售，尽管该公司致力于通过其基本金属部门实现多元化。根据公司数据，去年，中国从淡水河谷购买了 1.9 亿公吨（2.9 亿吨）铁矿石和球团矿，约占这些领域总销量的 63%。斯皮内利承认，在一些房地产开发商出现流动性问题后，分析师对中国建筑行业存在严重不信任。然而，他表示，许多分析师忽视了非开发商实体正在积极建造高水平的房屋，部分抵消了下降的影响。他还表示，铁矿石和钢材库存较低为市场提供了支撑。根据咨询公司SteelHome的数据，中国港口的铁矿石库存处于近三年来的最低水平，约为1.18亿公吨（1.3亿吨）。价格仍保持在每吨 110 美元以上，但距离今年接近 130 美元的峰值和去年 150 美元的高点还相去甚远。 “波动很大，因为没有人知道中央政府将就刺激措施做出什么决定。我们必须稍等一下，”斯皮内利说。 “我们是谨慎的乐观主义者，这就是我们的本质。经济在非常高的水平上稳定下来，经过一些调整，是的，未来五年、十年（增长）将适度放缓，但在某种程度上这是已经预见到的，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-demand-for-steel-not-as-dire-as-data-suggests-brazil-miner-says/7246348.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-demand-for-steel-not-as-dire-as-data-suggests-brazil-miner-says/7246348.html</guid><pubDate> Tue, 29 Aug 2023 17:41:03 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2e5a-08dba8d50eb2_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> Meta 打击中国庞大的“垃圾邮件”行动</title><description>Meta周二表示，它清除了数千个Facebook帐户，这些帐户是广泛传播的在线中文垃圾邮件操作的一部分，试图暗中提振中国并批评西方。根据 Meta 威胁报告，该活动被称为“Spamouflage”，活跃于 50 多个平台和论坛，包括 Facebook、Instagram、TikTok、YouTube 和 X（以前称为 Twitter）。 Meta 全球威胁情报负责人本·尼莫 (Ben Nimmo) 表示：“我们评估认为，这是当今世界上规模最大、虽然不成功、但最多产的秘密影响行动。” “我们已经能够将 Spamouflage 与与中国执法部门有关的个人联系起来。”超过 7,700 个 Facebook 帐户和 15 个 Instagram 帐户被废弃，Meta 称这是这家科技巨头平台有史以来规模最大的一次取缔行动。尼莫说：“我们第一次能够将这么多集群连接在一起，以确认它们都进行一次操作。” Meta 报告称，该网络通常发布对中国及其新疆省的赞扬，对美国、西方外交政策的批评，以及包括记者和研究人员在内的对中国政府的批评。该行动起源于中国，目标包括台湾、美国、澳大利亚、英国、日本以及全球华语受众。 Facebook 或 Instagram 帐户或页面被认定为“大规模且多产的秘密影响行动”的一部分，因违反针对其平台上协调欺骗行为的 Meta 规则而被删除。 Meta 的团队表示，该网络似乎没有获得足够的参与度，观众的评论往往会指出虚假的说法。据 Meta 称，中国各地都有大量虚假账户，其活动节奏强烈表明这些群体在办公室里工作，每天都有工作安排。 Nimmo 表示，中国使用的一些策略与 2019 年曝光的俄罗斯在线欺骗网络类似，这表明这些行动可能是在互相学习。 Meta 的威胁报告还提供了对名为 Doppelganger 的俄罗斯影响力活动的分析，该活动一年前首次被安全团队破坏。 Meta安全政策负责人纳撒尼尔·格莱彻(Nathaniel Gleicher)表示，此次行动的核心是模仿欧洲主流新闻媒体的网站，发布有关俄罗斯对乌克兰战争的虚假报道，然后试图在网上传播这些报道。参与该活动的公司最近受到欧盟的制裁。梅塔表示，德国、法国和乌克兰仍然是最受攻击的国家，但这次行动将美国和以色列添加到了目标名单中。这是通过欺骗主要新闻媒体（包括《华盛顿邮报》和福克斯新闻）的域名来完成的。格莱彻将旨在削弱乌克兰支持的“分身”描述为 Meta 2017 年以来规模最大、最具侵略性、持续性的来自俄罗斯的影响力行动。</description><link/> https://www.voanews.com/a/meta-fights-sprawling-chinese-spamouflage-operation/7246057.html<guid> https://www.voanews.com/a/meta-fights-sprawling-chinese-spamouflage-operation/7246057.html</guid><pubDate> Tue, 29 Aug 2023 14:14:35 -0400</pubDate><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a949-08db5ab2999b_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>福岛放水后中国反日情绪高涨</title><description>日本周二开始从受损的福岛核电站排放经过处理的放射性水后，在公众的愤怒中，日本敦促中国采取一切措施确保日本居民和驻华外交使团的安全。日本外相林吉正在东京对记者表示，日方呼吁中方呼吁本国公民冷静行动，防止事态升级。中国外交部发言人汪文斌表示，中国“保护”在华外国人的安全。日本政府不顾国际社会强烈质疑和反对，单方面强行排放福岛核事故污水，引起各国人民强烈愤慨。北京禁止进口日本海鲜后，中国网民开始呼吁抵制各种日本产品，而其他人则试图囤积必需品。一些分析人士称，北京正在通过反日情绪向东京传递信息。新加坡国立大学政治学家 Ian Chong 表示：“日本已经排放了废水，而且没有任何回头路可走，因此（允许民族主义情绪爆发可能是中国表达不满的一种方式）”美国之音接受电话采访。北京面临一系列国内挑战，包括经济放缓、失业率创历史新高以及外交政策和军事部门的突然人事调整。一些观察人士表示，中国政府正试图通过改变国内讨论的焦点并放大中国公民关心的公共卫生问题来发起某种损害控制。澳大利亚国立大学政治学家宋文体表示：“民族主义是北京团结社会最方便的工具，而无形的外国辐射威胁等公共卫生问题可以跨越阶级、地理和种族界限。” ，在电话采访中告诉美国之音。日本坚称排放处理后的水是安全的，这一说法得到了国际原子能机构的支持；然而，中国外交部发言人汪文斌表示，东京此举“极其自私、不负责任”。 “我们敦促日方改弦易辙，立即纠正错误行为，以真正负责任的方式处理核污染水，”王在上周的新闻发布会上表示。自日本公布处理后的水以来，中国网民一直呼吁公众避免购买一长串日本产品，包括化妆品、婴儿和宠物产品以及各种食品。他们声称这些产品可能含有受污染的成分。一位网友在中国热门社交媒体平台微博上写道：“我不会回避某些日本品牌，而是在任何产品上看到‘日本’一词时就会转身。”一些网友鼓励其他人支持中国产品。除了在社交媒体上呼吁广泛抵制日本产品外，中国媒体报道称，一些中国游客已经退出了赴日旅游团，而日本长期以来一直是中国人最热门的旅游目的地之一。抵制日本产品的广泛呼声也促使中国消费者囤积盐，因为担心排放的水可能会影响水质并在未来造成短缺。为了平息公众日益增长的焦虑，中国国有盐业集团在一份声明中表示，它一直在增加食盐供应，并敦促人们不要“恐慌性盲目购买”。尽管中国互联网上充斥着反日情绪，但张表示，中国对禁止日本海鲜进口的官方反应“令人惊讶地软弱”。 “如果中国真的想发出强烈的信号，它可以追捕日本的电子产品、汽车或微芯片，但中国没有这样做，”他说。在他看来，北京的回应反映了其对中国供应链仍需要依赖日本零部件和技术的认识。 “过于激烈的举动还可能进一步吓到其他贸易和商业伙伴，从而使中国的经济形势恶化，”庄向美国之音表示。防止民愤走向极端 除了呼吁抵制日货之外，中国网民还通过中国社交媒体平台上的病毒视频表达了对日本决定的愤怒。在一段视频中，贵州省一家日本餐馆的老板因“民族主义情绪”而毁掉了他的商店。社交媒体平台X（以前称为Twitter）上的另一个病毒视频显示，一名老师将日本的行为描述为“无耻”，并敦促学生拿起笔“作为武器”，给日本首相岸田文雄写信。据日本媒体报道，除了网上的愤怒之外，日本企业和组织还受到来自中国人的骚扰电话的困扰，据报道，中国青岛市一所日本学校的操场上还被扔了一块石头。自2012年以来，中国的反日情绪时有爆发。那一年，钓鱼岛和尖阁诸岛的领土争端引发了街头抗议和抵制日本产品。在某些情况下，中国抗议者袭击日本制造的汽车并砸碎日本企业的窗户。除了持续存在的领土争端之外，日本皇军在第二次中日战争期间（即第二次世界大战期间）对中国人犯下的残暴行径，也助长了中国社会长期存在的反日情绪。尽管中国允许民族主义情绪在网上传播，但一些分析人士表示，政府不会让当前局势达到2012年的混乱程度。“在过去的情况下，中国政府会开始审查极端民族主义的声音人权观察高级中国研究员王亚秋对美国之音表示：“当局势变得失控时，我就上网了。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/anti-japan-sentiment-grows-in-china-following-fukushima-water-release/7244706.html<guid> https://www.voanews.com/a/anti-japan-sentiment-grows-in-china-following-fukushima-water-release/7244706.html</guid><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 15:57:08 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f14a-08dba7fe69ca_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国还是发展中国家吗？</title><description>中国是发展中国家还是发达国家长期以来一直是研究人员和中国问题专家争论的焦点，尤其是在中国已崛起为世界第二大经济体和全球制造业强国的情况下。最近在约翰内斯堡举行的金砖国家（巴西、俄罗斯、印度、中国和南非）峰会上，中国领导人习近平表示，“中国始终是发展中国家的一员”。然而，在华盛顿，国会议员却提出立法，要求美国政府利用其在国际组织中的影响力，剥夺中国的发展中国家地位。这场争论可能听起来很学术，但它具有现实世界的意义。发展中国家标签带来的好处包括发达国家的优惠关税待遇，使它们的出口在国际市场上更具竞争力。中国还利用其发展中地位来证明对渔业和科技等行业的补贴是合理的，即使许多行业实际上是国有的并具有全球影响力。一个国家的发展状况由不同的国际组织以不同的方式确定。例如，世界贸易组织允许各国自我认定为“发展中国家”或“发达国家”。世界银行和国际货币基金组织等其他国际组织采用各种指标来衡量一个国家的生活水平，其中包括人均国民收入、人均国民总收入 (GNI)、预期寿命和教育指标等指标。乔治梅森大学莫卡图斯研究所的高级研究员钟伟峰告诉美国之音，这些是试图衡量同一事物的不同方法。 “我认为这取决于人均收入有多高，所以当一个国家的人均国民收入足够高时，我们会认为他们是发达国家而不是发展中国家， ”钟说。中国如何分类 北京在世贸组织中将自己归类为“发展中国家”。然而，世界银行和联合国开发计划署将中国列为“中等偏上收入”国家，而国际货币基金组织则将中国称为“新兴和发展中经济体”。分析人士表示，中国的独特之处使其难以轻易分类。 “这个国家具有发展中国家的许多特征，历史上一直符合发展中国家的标准，而且从技术上讲，在许多方面仍然符合发展中国家的标准，但它也具有富裕发达经济体的许多特征，并且在某些方面拥有巨大的富裕国家。全球基础设施分析和 2050 年可持续发展研究主任菲利普·伯努瓦 (Philippe Benoit) 对美国之音表示。中国还拒绝对另一个常用指标——能源消耗进行分类。伯努瓦表示：“由于结构性原因，中国的能源需求和能源使用量将持续增长数年，直到达到一定的发展水平，人均收入水平可以使这一水平趋于平缓。”中国不断增长的能源需求促使国家向较贫穷的发展中国家寻求资源。但一些分析人士表示，中国在国际上的表现常常像一个发达国家。许多发展中国家，特别是拉丁美洲、非洲和中亚国家，依赖中国提供发展援助和基础设施资金。贝努瓦称中国为“混合超级大国”。他表示，中国的全球实力预测与传统超级大国的实力预测相近，并显示出发达国家的特征，例如对科技和高铁的重大投资。它还拥有北京、上海等高度发达的城市。但他补充说，中国也有发展中国家的特点，例如该国许多地区持续存在贫困。 2019年，国际能源署（IEA）发现，中国仍有超过35%的人口缺乏清洁烹饪技术，依赖煤炭等高污染燃料。贝努瓦说：“当我们说发展中国家时，我们的意思是一个面临严重贫困问题的国家——水、卫生设施、交通、教育的机会不足——这些国家的生活水平总体上来说低得令人无法接受。” 。波士顿学院政治学教授、哈佛大学费正清中国研究中心副研究员罗伯特·罗斯对美国之音表示，鉴于中国赤贫人数的减少及其作为第二大经济体的地位，发展中国家的分类不再符合经济现实和世界上最大的制造商。罗斯说：“许多中国人承认‘将我们视为发展中国家是没有意义的’，他们也会承认这不仅损害了发展中国家的利益，而且让他们在美国国内经济中获得了不公平的优势。”美中关系 中国的发展状况问题加剧了华盛顿和北京的紧张关系。今年3月，美国众议院一致通过了《中华人民共和国不是发展中国家法案》。 6月8日，美国参议院外交关系委员会也批准了该法案，现更名为《终止中国发展中国家地位法案》。它呼吁国务院“采取行动阻止中国被国际组织列为发展中国家”。参议院全体会议对该法案进行投票的日期尚未确定。针对外交关系委员会批准该法案，中国外交部发言人汪文斌指责美国企图破坏中国的发展。 “中国作为世界最大发展中国家的地位是有事实依据和国际法的，不是美国国会的一项法案就能轻易抹去的，”文斌在6月9日的新闻发布会上表示。他补充说，“中国是否是发展中国家，不应该由美国来决定。”罗斯表示，中国的发展状况“不是一个非常重要的问题”，而是两个相互竞争的超级大国之间的政治问题。 “中国正在抵制美国提高美国对华竞争力的努力，因此，美国发动贸易战和科技战，破坏中国的经济发展和技术发展。就中国而言，它正在与美国竞争。”美国——它将利用一切可用手段来提高自己的地位。”罗斯表示，由于许多发展中国家从中国的投资和贸易中受益，这些国家不太可能支持美国改变中国发展状况的努力，特别是因为他们认为这个问题是两个超级大国之间的政治口水战。</description><link/> https://www.voanews.com/a/is-china-still-a-developing-country/7244652.html<guid> https://www.voanews.com/a/is-china-still-a-developing-country/7244652.html</guid><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 15:31:44 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（格雷厄姆·坎维特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f13f-08db4687d3b9_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国法案将在低出生率的情况下让学前教育变得更容易</title><description>据官方媒体报道，中国立法者周一提交了一项法律草案，旨在让学前教育变得更容易获得和负担得起。这是在人口六十年来首次下降后鼓励人们生育更多孩子的努力的一部分。据官方支持的中国新闻社报道，学前教育法草案包括遏制学前教育机构过度营利的措施。据官方新华社报道，申请学前班的儿童不应接受“除必要体检外的任何形式的检查或测试”。它说，必须优先考虑玩耍，同时禁止在幼儿园期间教授任何小学材料。据新华社报道，教育部部长怀进鹏表示，该行业的发展仍然“不平衡、不充分”，许多人因费用高昂和对质量的担忧而难以进入幼儿园。这项法律草案出台之际，中国的生育率预计将在 2022 年降至 1.09 的历史最低水平，与韩国、台湾、香港和新加坡一样，是世界上生育率最低的国家之一。高昂的育儿费用和暂停职业生涯的需要让许多中国女性不愿生更多的孩子，甚至根本不想生孩子。性别歧视和对妇女照顾儿童的传统陈规定型观念仍然普遍存在。出于对人口迅速老龄化的担忧，北京正在紧急尝试一系列措施来提高出生率，包括财政激励措施和改善托儿设施。学前法草案现将提请全国人大常委会审议。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-bill-to-make-preschool-more-accessible-amid-low-birth-rates/7244470.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-bill-to-make-preschool-more-accessible-amid-low-birth-rates/7244470.html</guid><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 13:24:20 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a78a-08dba7eabdf7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本因福岛核问题召见中国大使</title><description>日本周一召见中国大使，抗议福岛核电站泄水后中国向当地企业发出大量骚扰电话。外交部在一份声明中表示，外交部副部长冈野正孝向吴江浩大使表示，中国应该适当向公众通报情况，“而不是通过提供没有科学证据的信息来不必要地引起人们的担忧”。上周，在日本开始从受灾的福岛核电站释放冷却水后，中国禁止从其邻国进口所有海鲜，东京和联合国核监督机构均表示这一行动是安全的。据报道，从那时起，从面包店到水族馆等显然是随机选择的日本企业收到了数千个来自中国号码的骚扰电话，有时甚至是辱骂性的。中国的社交媒体用户发布了这些通话的录音和视频，其中一些吸引了数万个点赞和大量评论。冈野告诉吴：“自排放开始以来……已经接到大量疑似来自中国的有关排放的电话和其他骚扰。此后情况没有改善。”据新闻稿称，“中国也发生了多起针对日本相关设施的类似事件。这令人极为遗憾，我们深感关切”。日本大使馆周末敦促居住在中国的数万名日本人保持低调，不要在公共场合大声喧哗。周一，日本表示已加强日本学校和驻华外交使团外的安全措施。据日本媒体报道，日本学校已发生多起投掷石块和鸡蛋的事件。 12 年前，海啸摧毁了世界上最严重的原子事故之一的三座反应堆，日本已开始将相当于 500 多个奥运游泳池的废水从福岛排放到太平洋中。核电站运营商东京电力表示，除氚外，所有放射性元素均已被过滤掉，氚的含量在安全范围内。日本当局称，自排放开始以来的测试结果证实了这一点。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-summons-china-ambassador-over-fukushima-crank-calls-/7243970.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-summons-china-ambassador-over-fukushima-crank-calls-/7243970.html</guid><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 08:11:28 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d8af-08dba7bb3bb4_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>