<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 4 日星期日 15:01:27 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>新的亚马逊电视剧在香港拍摄但无法在香港播放</title><description>香港——沮丧的香港居民表示，他们无法观看由好莱坞明星妮可·基德曼主演的在线电视剧《外籍人士》，该剧上周晚些时候在亚马逊 Prime Video 上向全球推出，重点关注这个前英国殖民地。这部由六部分组成的节目由华裔美国电影制片人王璐璐执导，改编自韩裔美国作家贾尼丝·YK·李的小说。剧情围绕2014年香港三名女性的生活展开，场景包含众多香港元素。除了维多利亚港等熟悉的旅游景点的场景外，它还再现了2014年香港抗议活动（也称为雨伞运动）的场景，当时抗议者拿着雨伞走上街头，要求选择香港特首的权利。目前尚不清楚在香港阻止该项目的决定是商业决定还是由于当地当局的干预。分析人士怀疑，由于再现了 2014 年抗议场景，当地亚马逊 Prime 用户无法观看该节目。一些人还担心，这可能是北京更广泛打压艺术的又一个迹象。香港政府发言人告诉自由亚洲电台：“我们对个别企业的运营安排不予置评。”香港政府发言人上月底发表声明称，现行《电影审查条例》仅监管电影，不适用于流媒体或互联网平台。美国之音联系了亚马逊Prime Video香港办事处，请其置评为何该节目无法在香港播放，但截至发稿时尚未收到任何回复。 “由于这部电影是在香港拍摄的，电影的导演是华裔，而且内容与真实事件有很大关系，普通香港市民肯定会想看一部真实反映香港社会的节目”，中国独立电影导演郭振明说道。郭告诉美国之音，他认为亚马逊的自我审查可能导致该节目无法在香港播出。香港浸会大学电影审查专家吴肯尼认为，此事与香港政府没有直接关系。 “地球上每天都会创作出许多新节目，”吴说。 “我不相信香港政府的官员有能力知道这样的连续剧即将上映。目前的香港审查制度管辖的是在影院放映的电影，而不是流媒体平台。 ……一部剧没有上映，往往是协商后妥协的结果。”他认为，亚马逊可能是基于香港的政治局势和社会氛围，做出了放弃这部剧的香港市场的商业决定。吴认为，没有不管是谁的决定，香港人的观看自由肯定受到了侵犯。他说，很多香港人会去内地的影视网站上寻找节目。“如果公众有选择，他们会选择看节目。”可能不太急于看这个节目。但现在他们突然看不到了，大家都想尽一切办法去看。”他说，禁剧永远都有市场。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-amazon-tv-series-filmed-in-hong-kong-but-unavailable-there/7470113.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-amazon-tv-series-filmed-in-hong-kong-but-unavailable-there/7470113.html</guid><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 22:34:51 -0500</pubDate><category>艺术与文化</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（高峰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9908-08dc2531e569_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚知名人士敦促政府采取更多措施化解中美紧张局势</title><description>悉尼——包括前政治家、外交官和学者在内的一批澳大利亚知名人士呼吁政府采取“积极的中等强国角色”，以避免美中冲突。周三，一群备受瞩目的澳大利亚人呼吁政府采取行动阻止美国和中国之间的冲突。该组织由澳大利亚前外交部长鲍勃·卡尔和加雷斯·埃文斯领导，在一份声明中表示，如果没有“全面的新缓和”，美国和中国之间的紧张关系可能会升级为可能涉及澳大利亚的冲突。五十位澳大利亚知名公众人物，包括前州政府总理、外交官、作家和学者，呼吁政府充当调解人，化解紧张局势。该组织表示，它支持“印度-太平洋地区的力量平衡，美国和中国相互尊重并平等地承认彼此”。报告补充说，如果“双方都不要求绝对主导地位”，“全球和平与繁荣”的风险就会降低。到目前为止，华盛顿或北京尚未就该声明发表正式评论。中国是澳大利亚最大的贸易伙伴。澳大利亚总理安东尼·艾博内塞领导的中左翼政府在多年来就各种地缘政治和贸易争端（包括中国在太平洋地区的野心和新冠肺炎（COVID-19）大流行的起源）存在分歧和不信任后，稳定了与北京的关系。澳大利亚与美国的安全联系也可以追溯到 20 世纪 50 年代初。卡尔告诉澳大利亚广播公司，澳大利亚有机会充当美国和中国之间诚实的中间人。他说：“澳大利亚的作用是在两国关系中树立加强合作、减少敌对言论的理念。台湾是这里最具挑战性的外交问题，它提供了一个绝佳的机会，可以用外交语言来替代陷入冲突和争论。”这可能会引发战争。”澳大利亚政府此前承认，与中国的双边关系将会存在分歧和困难。政府正在根据与美国和英国签署的 AUKUS 协议推进采购核动力潜艇的计划。分析人士表示，中国日益增强的自信是三边AUKUS协议背后的一个关键动机，但中国指责这三个国家存在“冷战思维”，称该联盟正在走上一条“错误和危险的道路”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/prominent-australians-urge-government-to-do-more-to-defuse-us-china-tensions-/7470097.html<guid> https://www.voanews.com/a/prominent-australians-urge-government-to-do-more-to-defuse-us-china-tensions-/7470097.html</guid><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 20:45:08 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-41a7-08dc2522bcca_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>众议院法案寻求为以色列提供 176 亿美元，但没有为乌克兰和台湾提供资金</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/house-bill-seeks-17-6-billion-for-israel-none-for-ukraine-taiwan-/7469809.html<guid> https://www.voanews.com/a/house-bill-seeks-17-6-billion-for-israel-none-for-ukraine-taiwan-/7469809.html</guid><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 17:18:28 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中东</category><category>乌克兰</category><category>美国政治</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-b510-08dc1a247da6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着商业任务的步伐加快，中国发射火箭</title><description>北京——据中国官方媒体报道，一枚小型但功能强大的中国火箭能够以具有竞争力的成本运载有效载荷，周六将九颗卫星送入轨道，中国商业发射即将迎来又一个繁忙的一年。捷龙三号，又称“灵龙三号”，在广东省阳江市沿海的一艘浮动驳船上发射升空，这是该火箭在短短两个月内的第二次发射。捷龙三号由中国火箭公司（一家国有运载火箭制造商的商业分公司）开发，于 2022 年 12 月首飞。国家主席习近平呼吁扩大包括商业航天在内的战略产业，这被认为是建设航天事业的关键。用于通信、遥感和导航的卫星星座。同样在周六，中国汽车制造商吉利控股集团发射了 11 颗卫星，以提高其为自动驾驶汽车提供更准确导航的能力。去年，中国进行了 17 次商业发射，其中一次失败，其中中国进行了创纪录的 67 次轨道发射。这比 2022 年中国的 10 次商业发射有所增加，其中包括两次失败。 2023年，中国进行的发射次数最多，仅次于美国，美国进行了116次发射尝试，其中埃隆·马斯克(Elon Musk)的SpaceX公司进行了近100次发射尝试。商业卫星网络建设的关键是中国能够开放更多的发射窗口、扩展火箭类型以适应不同的有效载荷大小、降低发射成本并增加发射场数量。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-launches-rocket-as-commercial-missions-pick-up-pace/7469696.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-launches-rocket-as-commercial-missions-pick-up-pace/7469696.html</guid><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 13:26:10 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0046ab06-6dae-4c05-b98d-64f832448683_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国称菲律宾船只“非法”登陆有争议的环礁</title><description>上海——周六，中国表示，一艘来自菲律宾的小型民用船只“非法停泊在”南海一处环礁的海滩上，两国都声称拥有该岛礁的主权。中国海警在微信平台上发布消息称，这艘船于周五抵达南沙群岛环礁，其目的是进行补给。菲律宾海岸警卫队、国家安全委员会和外交部周六没有立即回应对此事件的置评请求。菲律宾在一艘 1999 年搁浅的二战船只上驻扎了少量部队，作为前哨基地，以加强其对仁爱礁（菲律宾称为阿云金，中国称为仁爱礁）的主权主张。去年，马尼拉拒绝了北京方面提出的拖走该船的要求，这场外交争端导致这两个亚洲国家之间的关系恶化。中国对几乎整个南海主张主权，包括越南、菲律宾、马来西亚、文莱和印度尼西亚声称拥有主权的地区。 2016年，常设仲裁法院裁定，中国对南海大片海域的经济权利主张没有法律依据。北京强烈拒绝常设仲裁法院的裁决。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-philippine-vessel-illegally-landed-on-disputed-atoll/7469686.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-philippine-vessel-illegally-landed-on-disputed-atoll/7469686.html</guid><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 13:12:05 -0500</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8fa022c5-e0a5-44af-a09b-9491a2d880dc_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔团体退出加拿大选举干扰委员会</title><description>加拿大温哥华——加拿大维吾尔族社区的一个团体退出了一个调查中国和其他国家干涉该国选举指控的委员会。随着第一轮听证会于周五结束，维吾尔人权倡导项目宣布退出该委员会。该组织表示，其退出是因为担心两名据称同情中国的政客在审查机构中获得了充分地位。该组织也称为 URAP，将他们确定为独立议员韩东和现任安大略省万锦市副市长迈克尔·陈 (Michael Chan)。两人都一再否认与中国政府有任何关系。该维吾尔组织的政策和宣传主任米里·泰奇(Miri Teich)表示，政界人士在公开评论中与中国共产党过于一致。泰奇说：“这些人在否认维吾尔族种族灭绝并放弃与维吾尔族有关的各种投票方面，鹦鹉学舌地重复着与中共相同的论点。”泰奇说，如果两人继续担任委员会成员，他们将能够获得证据并能够盘问维吾尔族证人，但他们不希望发生这种情况。 “原则上，我们不想参与这样赋予个人权力的调查——特别是如果他们有能力盘问证人的话，”她说。他们还担心参议员胡元豹已被授予委员会介入者地位，这使他能够以书面形式提出任何意见，但不会自动盘问任何证人或提前审查任何证据。吴参议员在接受美国之音采访时反驳了这些指控。他说：“这个组织在没有证据的情况下对我和其他人提出严重指控的能力和意愿正是过度热心的外国干涉调查可能导致的风险。”他说维吾尔人不希望他参加该委员会，因为他们不喜欢他的观点。吴过去曾表示，加拿大不能因为中国对待原住民的待遇而批评中国。他还反对将新疆发生的事情宣布为“种族灭绝”。吴一再表示，他希望维吾尔维权项目重新考虑并再次参与该委员会。他还希望该委员会停止对被错误指控的个人进行任何污名化。 “他们提出的指控增强了我的信念，我需要参与这项调查，并提醒委员会和加拿大人，他们对我和其他前政客造成的那种污名化的严重风险。 ，“ 他说。美国之音联系了董和陈，询问他们对 URAP 的决定和指控的反应，但两人均未做出回应。两人都强烈否认他们与中国政府有任何形式联系的指控。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uyghur-group-withdraws-from-canada-s-election-interference-commission-/7469344.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-group-withdraws-from-canada-s-election-interference-commission-/7469344.html</guid><pubDate> Fri, 02 Feb 2024 20:57:41 -0500</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克雷格·麦卡洛克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-77e0-08dc245b4ca8_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>