<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 8 日星期三 03:09:10 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国地震后救援人员搜寻幸存者</title><description>周三，中国西藏地区发生强烈地震，造成至少 126 人死亡、188 人受伤，救援人员在废墟中搜寻幸存者。中国官员称，迄今为止已有400多人获救。地震摧毁了 3,600 多所房屋，约 30,000 人也被重新安置。该地区发生了数百次余震和寒冷的气温，使救援工作变得更加复杂。中国领导人习近平呼吁开展大规模救援工作，尽量减少人员伤亡，并安置受损房屋的人员。据中央电视台报道，已部署 3000 多名救援人员。国务院副总理张国庆被派往该地区指导救灾工作，政府拨款1360万美元用于救灾工作。据官方媒体报道，约有6,900人居住在距震中20公里范围内的3个乡镇和27个村庄。据尼泊尔国家紧急行动中心称，尼泊尔东北部的人们感受到了强烈的地震，但目前还没有人员伤亡或财产损失的初步报告。隆冬时节，珠穆朗玛峰周围空无一人，甚至一些居民也离开这里避寒。地震惊醒了距离震中约 230 公里的尼泊尔首都加德满都的居民，许多人纷纷逃到街上。美国地质调查局表示，此次地震震级为7.1级，震源相对较浅，深度约为10公里。中国地震台网中心记录震级为6.8级。浅层地震通常会造成更大的破坏。震中位于西藏定日县，印度板块和欧亚大陆板块相互挤压，可能引发强烈的地震，足以改变喜马拉雅山脉中一些世界最高峰的高度。美国官员称，周二地震发生的地区在过去一个世纪里已经发生了 10 次 6 级以上的地震。本报告中的部分材料来自美联社、法新社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/rescuers-search-for-survivors-after-china-earthquake/7929232.html<guid> https://www.voanews.com/a/rescuers-search-for-survivors-after-china-earthquake/7929232.html</guid><pubDate> Wed, 08 Jan 2025 00:42:26 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/07bbcf3c-87b7-4c98-ac06-984eb584384e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国扩大消费者以旧换新计划以重振经济增长</title><description>北京——周三的一份官方政策文件显示，中国扩大了消费者家电以旧换新的范围，并将在今年加大对数码产品购买的补贴，以努力重振疲软的内需。根据国家最高规划师和财政部发布的文件，今年微波炉、净水器、洗碗机和电饭锅将被纳入家电以旧换新计划。价格在 6000 元（815 美元）以下的手机、平板电脑、智能手表和手环可以获得 15% 的补贴。该声明没有具体说明激励措施的总成本，但财政部官员在周三的新闻发布会上表示，中央政府迄今已拨款 110.5 亿美元用于消费品以旧换新，以支持 2025 年消费。今年，从发行1360亿美元特别国债中拨款约205亿美元，用于补贴旧家电、汽车、自行车和其他商品的更新换代。官员们表示，该活动“取得了积极效果”。商务部官员李刚在同一场新闻发布会上表示，到2024年，这一举措将带动汽车销售额达到1250亿美元，家电销售额达到330亿美元。这些新措施是刺激世界第二大经济体到2025年增长的更广泛计划的一部分，严重的房地产危机已经侵蚀了消费者的财富并损害了家庭支出。中国最高领导人誓言今年将“大力”刺激消费，“全方位”扩大内需。路透社上周报道称，作为刺激消费努力的一部分，中国各地数百万政府工作人员的工资得到了提高。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-expands-consumer-trade-in-scheme-to-revive-economic-growth/7929221.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-expands-consumer-trade-in-scheme-to-revive-economic-growth/7929221.html</guid><pubDate> Wed, 08 Jan 2025 00:10:20 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e50cda38-bc13-46be-8f48-22abae0a152a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：日本首相推迟美国访问，表示愿意访问中国</title><description>日本首相石破茂推迟访美，再次表示愿意访华。日本众议院议员岛田洋一对美国之音表示，如果石破茂先访问中国，将会引起特朗普政府的不信任，也会导致美国国会对日本的日美同盟政策和日-中国关系。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-japanese-pm-postpones-his-us-visit-expresses-willingness-to-visit-china-/7927843.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-japanese-pm-postpones-his-us-visit-expresses-willingness-to-visit-china-/7927843.html</guid><pubDate> Tue, 07 Jan 2025 18:02:30 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9304aace-11d5-4939-84bb-7c71c86f80b8_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国电影制片人因拍摄新冠肺炎 (COVID-19) 纪录片而被判入狱</title><description>中国活动家电影制片人陈品霖在上海被判处 3.5 年监禁，原因是制作了一部有关 2022 年底中国全国范围内反对 COVID-19 封锁的抗议活动的纪录片。观察家告诉美国之音，陈品霖受到重罚，因为中共一直试图从公众记忆对其处理流行病的抗议。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-chinese-filmmaker-sentenced-to-prison-for-documenting-/7927837.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-chinese-filmmaker-sentenced-to-prison-for-documenting-/7927837.html</guid><pubDate> Tue, 07 Jan 2025 17:58:02 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/db97f819-8bd5-48ba-9d5d-0defb08ca399_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>分析人士称，关键矿产、西方影响力的减弱是中国外长非洲之行的焦点</title><description>约翰内斯堡——分析人士认为，中国外交部长王毅选择刚果共和国、尼日利亚、乍得和纳米比亚作为非洲国家的部分原因是关键矿产和石油、重新关注大西洋沿岸以及西方在萨赫勒地区影响力的丧失。他本周停止对非洲的访问。几十年来，北京最高外交官每年的首次出访都选择非洲大陆，这已成为传统，每次专家们都会试图分析具体行程背后的原因。 “它总是大州和小州的混合体。所有这一切的主要目的是表明中国是一个非歧视性的伙伴；中国南半球项目编辑科布斯·范斯塔登在 WhatsApp 语音消息中对美国之音表示：“中国没有‘重要国家’，而西方列强往往会选择这种方式。”王毅周一在纳米比亚首站时表示，35年来以非洲之行开启新年的传统向世界表明，“中国仍然是非洲最可靠的朋友”及其“在全球舞台上最强有力的支持者”。中国国家通讯社新华社报道。纳米比亚和矿产 纳米比亚是王今年非洲南部的进站。华盛顿特区非洲战略研究中心研究员保罗·南图亚对美国之音表示，该国“是中国在非洲大西洋沿岸的主要海上合作伙伴，这里是中国港口开发最集中的地方”。范斯塔登对此表示赞同，并指出“过去一两年似乎重点关注印度洋，今年他们似乎正在向大西洋重新平衡。”纳米比亚还富含铀以及锂、钴和锰等重要矿物。纳米比亚总统南戈洛·姆本巴本周在会见王时表示，中国投资“继续在纳米比亚铀业发展成为全球最大铀生产国之一方面发挥重要作用。”姆本巴和王还谈到了中国对基础设施的投资，例如计划中的海水淡化厂。中国企业今年也开始建设纳米比亚最大的太阳能发电厂。刚果共和国和石油 ​​继纳米比亚之后，王毅接下来将前往刚果共和国，这是另一个大西洋沿岸国家，也是即将上任的中非合作论坛非洲共同主席国。  该国毗邻矿产资源丰富的刚果，拥有未开发的矿藏，但其经济主要以石油为基础，根据世界银行的数据，石油约占其出口的 80%。  范斯塔登表示，“中国石油进口的多元化”可能是王毅访问该国以及议程上的另外两个石油生产国：乍得和尼日利亚的部分原因。   “刚果共和国曾经是中国的石油出口大国，但多年来中国的石油供应多元化，”他说。然而，刚果共和国正在努力提高产量，去年中石油天然气海外的刚果子公司Cogo宣布投资1.5亿美元，在那里建设两个油田。一家中国公司还持有一份有争议的许可证，可以在国家公园附近进行石油勘探。去年9月，中国国家主席习近平与刚果总统萨苏在北京会晤时，中国外交部表示，“中方支持刚果共和国发展多元化经济，鼓励中国企业参与刚果（布）建设”。该国的重大基础设施和区域互联互通项目。”多年来，中国及其企业一直在刚果共和国投资重大基础设施项目，修建道路和现代化机场。它向该国赠送了一座新的议会大楼，一座耗资 90 亿美元的水电站大坝的建设将于本月开始。乍得与安全 王毅本周将访问的另一个国家是乍得，这个中非国家在去年的中非合作论坛期间与北京的关系提升为“战略伙伴关系”。 Nantulya 表示：“乍得及其近邻在中国确保高科技和清洁能源领域关键矿产全球供应链安全的努力中发挥着关键作用，其中包括中国迄今为止占据主导地位的电动汽车行业。”石油资源丰富的乍得位于动荡的萨赫勒地区，近年来发生了一系列政变，自 2021 年政变以来一直处于军事统治之下。由于反法情绪高涨，乍得也是要求前殖民国家法国军队撤离的几个地区国家之一。 12月，乍得命令法国从该国撤出约1000名军队，法国长期以来一直在帮助该国打击圣战叛乱分子。分析人士表示，西方留下的空白可能是中国的收获。乍得的南图亚说：“这是第五个将法国军队撤出其领土的前非洲法国殖民地。” “中国一直对加强与这些国家的战略安全接触表现出极大的兴趣，从中国在马里、布基纳法索、尼日尔、塞内加尔以及科特迪瓦的军事接触急剧增加就可以看出。”尼日利亚和贸易分析人士表示，王2025年之行中最明显的一站是尼日利亚，它是非洲人口最多的国家，也是非洲最大的经济体之一。约翰内斯堡大学非中研究中心博士后研究员克利夫·姆博亚表示，贸易将是议程上的一个主要项目。 “看看尼日利亚，上届中非合作论坛期间也强烈提出的问题之一是非洲产品进入中国的市场准入，尼日利亚是推动这一想法的主要国家之一，”他告诉美国之音。 “因此，在王毅访问尼日利亚期间，这一点将更加突出。”安全研究所的尼日利亚研究员奥卢沃勒·奥杰瓦勒 (Oluwole Ojewale) 表示，安全也是一个因素。他对美国之音表示：“如果你再看看将尼日利亚和乍得联系在一起的因素，其中之一就是两国已经参与了一段时间的反叛乱行动。” “也许中国外交部长也会谈论安全伙伴关系。”奥杰瓦勒补充道，王毅此行的停靠点也可以从地区地缘政治竞争的角度来看待。他说：“西方联盟和建制派在非洲撤离的地方，我们看到中国或俄罗斯以同等比例占领了这些地方，取代了西方联盟。”范斯塔登表示，虽然此类访问每年都会发生，但今年的访问尤其重要，因为 1 月 20 日，当选总统唐纳德·特朗普开始第二个任期时，美国将发生政府更迭。 “我认为（中国人）试图传达的主要信息是，他们是坚定的合作伙伴，而不是善变的，”他说。 “这一信息当然在特朗普就职典礼之前得到了强化，你知道，很多人预计华盛顿对非洲的兴趣较低。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/ritic-minerals-waning-western-influence-a-focus-of-chinese-fm-s-african-tour-analysts-say/7927642.html<guid> https://www.voanews.com/a/ritic-minerals-waning-western-influence-a-focus-of-chinese-fm-s-african-tour-analysts-say/7927642.html</guid><pubDate> Tue, 07 Jan 2025 14:45:17 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1cff9bfd-7149-4bf4-b266-6e96d265368d_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>停电抗议阻碍了巴基斯坦与中国的贸易路线</title><description>伊斯兰堡——周二，数千人继续封锁巴基斯坦与中国的一条重要贸易路线，这已经是第五天了，抗议山区长期停电。罕萨是一座风景如画、人口超过 7 万的城市，静坐示威的组织者承诺将继续留在原地，直到他们的要求得到满足。集会领导人强调该镇电力供应持续不足，并指出居民在严冬期间要忍受长达 23 小时的停电。据集会参与者通过电话向美国之音报告，男性和女性都参加了抗议活动，冒着白天平均气温 -4 摄氏度和夜间 -10 摄氏度的风险。罕萨居民拉希姆·阿曼 (Rahim Aman) 报告称，抗议者数量逐渐大幅增加，并表示看到女性活动人士使用车辆和扩音器鼓励参加集会。他说，当地政党、贸易商和酒店协会的代表也出席了会议。地方当局与抗议者进行谈判，但未能说服他们驱散并恢复连接巴基斯坦和中国的喀喇昆仑公路沿线的交通。罕萨位于风景秀丽的公路上，穿越吉尔吉特-巴尔蒂斯坦地区，与中国西部新疆省接壤。贸易商报告称，由于静坐示威，许多载有商业货物的集装箱被困在高速公路两侧。这场严重的抗议活动是在巴基斯坦和中国宣布将继续开放其唯一的陆路口岸红其拉甫山口进行全年运营以促进两国之间的贸易联系一个多月后爆发的。这个世界上最高的铺砌过境点距离罕萨约 190 公里，海拔超过 4,600 米，此前每年因大雪而关闭四个月。贫困的吉尔吉特-巴尔蒂斯坦地区严重依赖水力发电，但由于河流和湖泊结冰，发电在冬季几乎停止。因此，居民和商业机构（包括酒店）必须运行昂贵的热力发电机来维持电力供应。居民和地区专家指出，大型酒店和其他商业实体越来越多地使用此类发电机，正在破坏罕萨及周边地区的大气。联合国报告称，巴基斯坦地区是北极以外一些最大冰川的所在地，并且已经面临着全球变暖日益严重的威胁。红其拉甫山口是中巴经济走廊的重要组成部分。这条耗资数十亿美元的走廊旨在在两国这两个世界上人口最多、人口第五多的国家之间建立全面的贸易和过境基础设施。自十年前两国启动中巴经济走廊以来，北京已在巴基斯坦投资超过250亿美元，并渴望利用中国管理的巴基斯坦阿拉伯海港口瓜达尔港作为通往国际市场的战略门户。</description><link/> https://www.voanews.com/a/protests-over-power-outages-block-pakistan-s-trade-route-with-china/7927174.html<guid> https://www.voanews.com/a/protests-over-power-outages-block-pakistan-s-trade-route-with-china/7927174.html</guid><pubDate> Tue, 07 Jan 2025 09:53:07 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8C435147-21B4-4C5A-A049-B64D6122CD27_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>