<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 4 日星期一 19:29:30 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国就欧盟对中国电动汽车征收关税向世贸组织提出申诉</title><description>日内瓦——中国已向世界贸易组织提出申诉，指控欧盟对中国制造的新型电动汽车设定不当反补贴关税。中国驻世贸组织外交使团周一表示，“强烈反对”这些措施，并坚称此举旨在保护电动汽车行业并支持全球向绿色技术转型。欧盟上个月宣布对来自中国的电动汽车征收高达35%的进口关税，声称中国的出口不公平地压低了欧盟的工业价格。除非能够达成友好协议，否则这些关税将持续五年。电动汽车已成为一场更广泛的贸易争端的主要导火索，这场争端的起因是中国政府补贴对欧洲市场的影响以及北京向欧盟迅速出口绿色技术。根据代表团的声明，中国声称欧盟此举构成“滥用贸易救济措施”，违反世贸组织规则，构成“保护主义”措施。欧盟委员会执行副主席瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯(Valdis Dombrovskis)上周表示，这些措施是“相称且有针对性的”，旨在巩固公平市场惯例并支持欧盟的工业基础。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-files-complaint-at-wto-over-eu-tariffs-on-chinese-evs-/7851619.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-files-complaint-at-wto-over-eu-tariffs-on-chinese-evs-/7851619.html</guid><pubDate> Mon, 04 Nov 2024 19:00:47 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dabe9def-6e2b-498d-ab39-bcbea445e7a9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>缅甸军政府主席将自夺权以来首次访华</title><description>官方媒体周一称，缅甸军政府领导人敏昂莱将于本周前往中国参加地区峰会，这是这位四面楚歌的高级将领自 2021 年政变中夺取政权以来首次访问这个有影响力的邻国。政变以来，缅甸一直处于混乱之中，包括与中国边境地区，武装抵抗运动与已建立的少数民族民兵联合起来，从军政府手中夺取了大片领土的控制权。据MRTV报道，敏昂莱将于11月6日至7日出席大湄公河次区域和伊洛瓦底江-湄南河-湄公河经济合作战略峰会，并参加与柬埔寨、老挝和越南举行的会议。 “他将与中国当局举行会议和讨论，并将致力于加强双边关系、多个领域的经济和发展，”它指的是军政府首脑。据路透社报道，自去年 10 月发动突然进攻以来，面对反军政府武装人员的迅速攻势，缅甸军队的恶化引起了中国的警惕，中国已封锁了部分边境，并停止了向叛军控制地区的重要进口。中国在缅甸拥有战略经济利益，包括穿越该国的主要石油和天然气管道以及计划在孟加拉湾建设的深海港口。北京还从其较小的邻国进口稀土用于汽车和风能行业。 “无论他去那里是为了获得更多的中国支持还是更多的中国压力，这对人民来说都只是坏事，”追踪缅甸的独立分析师戴维·马蒂森(David Mathieson)表示。他说：“中国已明确表示支持 SAC 及其选举过渡计划。”他指的是敏昂莱 (Min Aung Hlaing) 领导的军政府国家行政委员会。军政府上个月开始进行全国人口普查，为明年的选举铺平道路，尽管军政府无法控制该国大片地区，并且解散了数十个政党。缅甸官方媒体八月在中国外交部长王毅会见敏昂莱后表示，北京承诺为军政府提供人口普查和拟议选举的技术支持和援助。一些批评人士认为，这次在缅甸首都内比都举行的会议表明，北京对这个饱受战争蹂躏的国家军政府和活动人士的支持，表达了对中国立场的失望，称这是他们争取民主斗争的障碍。</description><link/> https://www.voanews.com/a/myanmar-junta-chief-to-make-first-china-visit-since-seizing-power/7850312.html<guid> https://www.voanews.com/a/myanmar-junta-chief-to-make-first-china-visit-since-seizing-power/7850312.html</guid><pubDate> Mon, 04 Nov 2024 02:15:15 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/18bc52ee-af9b-49b8-8ed2-70f66d87f8a7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国敦促法国推动欧盟达成令人满意的电动汽车贸易解决方案</title><description>北京——北京商务部周一援引其部长的话说，中国敦促法国发挥“积极作用”，推动欧盟委员会找到欧洲和中国电动汽车行业都能接受的解决方案。王文涛周日在上海会见法国贸易部长索菲·普里马斯时重申，欧盟对中国电动汽车的调查是一个重大问题，并“严重阻碍”中欧汽车产业合作。欧盟去年对进口中国制造的电动汽车发起反补贴调查，并于 10 月投票支持对这些车辆征收关税。去年，中国对欧洲猪肉和乳制品发起了调查，并于本月初对来自欧盟的进口白兰地实施了临时反倾销措施。据路透社上周报道，普里马斯正在进行为期三天的访问，以挑战中国对白兰地的进口关税，巴黎称这是政治性的、不合理的。王告诉Primas，中国对欧盟白兰地、猪肉和乳制品进行贸易救济调查是根据国内行业的申请，符合世界贸易组织的规则，“不像欧盟”“贸然”发起电动汽车调查。王毅表示，中方将继续严格依法开展调查，维护包括法国在内的欧盟成员国企业的合法权益，并根据事实和证据作出裁决。但他表示，中国也愿意与欧盟委员会合作，寻求“适当的解决方案”，但没有详细说明。中国于8月对进口欧盟乳制品启动反补贴调查，并于6月针对供人类食用的猪肉启动反补贴调查。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-urges-france-to-get-eu-to-arrive-at-palatable-ev-trade-solution/7850250.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-urges-france-to-get-eu-to-arrive-at-palatable-ev-trade-solution/7850250.html</guid><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 21:41:55 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6e8e89b7-172e-4129-a17b-f287aca63865_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国：天宫空间站宇航员返回地球</title><description>北京——据新华社报道，由三名宇航员组成的中国宇航员在天宫空间站停留了六个多月后于周一返回地球。  该机构表示，叶光富、李从和李光苏乘坐返回舱在内蒙古东风基地着陆后“身体状况良好”。  这三人于 4 月下旬抵达天宫站，并于 10 月 30 日与三名新宇航员（两男一女）会合，在开始返程之前与他们进行了为期五天的交接。  天宫空间站由三名宇航员组成，每三到六个月轮换一次，是中国太空计划的瑰宝。  其中央模块于2021年推出，预计使用十年左右。北京表示，它有望在 2030 年之前向月球发射载人飞行任务，并计划在那里建立基地。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-astronauts-from-tiangong-space-station-return-to-earth/7849937.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-astronauts-from-tiangong-space-station-return-to-earth/7849937.html</guid><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 18:34:10 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/86ce24cf-26e7-4cf6-83fc-d662da0ae0fe_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾报道称，随着美国大选临近，中国的军事活动有所增加</title><description>台湾台北——台湾国防部周日表示，发现包括战斗机和轰炸机在内的 35 架中国军用飞机飞往台湾南部，准备前往太平洋进行演习，这是台湾国防部连续第二天报告此类活动。尽管遭到台北政府的强烈反对，中国仍将民主治理的台湾视为自己的领土，并定期向台湾附近的天空和水域派遣军队，以寻求执行其主权主张。据周二美国总统大选前几天报道，中国国防部没有回应对此次任务置评的请求。美国有法律义务向台湾提供自卫手段，并向台北出售武器，包括上个月宣布的价值 20 亿美元的导弹系统，这激怒了北京。台湾国防部表示，从周日上午 9 点（格林尼治标准时间 0100）开始，它发现了 37 架中国军用飞机，包括 J-16 战斗机、可携带核弹头的 H-6 轰炸机和无人机。国防部表示，其中35架飞机飞往台湾西南、南部和东南部进入西太平洋进行远程训练，并补充说已派出自己的部队进行监视。周六，国防部表示，中国与军舰和飞机在台湾附近进行了另一次“联合战备巡逻”。中国上个月在台湾周围举行了大型军演，称这是对“分裂主义行为”的警告，招致台湾和美国政府的谴责。北京强烈不喜欢五月份上任的台湾总统赖清德，称他是“分裂分子”。他表示，只有台湾人民才能决定自己的未来，并多次提出与北京进行会谈，但遭到拒绝。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-reports-rise-in-chinese-military-activity-as-us-election-nears/7849933.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-reports-rise-in-chinese-military-activity-as-us-election-nears/7849933.html</guid><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 18:19:51 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/EE59684A-67F9-49C0-9FBF-BB266D87898E_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在中国压力不断加大的情况下，台湾预计美国将提供经过乌克兰测试的武器</title><description>台湾台北——预计台湾将在未来几年内从美国接收数种在乌克兰进行过实战测试的武器。分析人士表示，在中国日益加大的军事压力下，这些武器可以帮助增强台湾的防御和打击能力。在最新一轮价值约 20 亿美元的对台军售中，美国计划向台湾提供三套中程国家先进地对空导弹系统（NASAMS）。这些武器包括先进的AMRAAM增程地对空导弹。五角大楼国防安全合作局在 10 月 26 日发布的一份声明中表示，拟议的军售将有助于改善台湾的安​​全，并“有助于维持该地区的政治稳定、军事平衡和经济进步”。专家认为这是台湾防空能力的显着提升。澳大利亚和印度尼西亚是印太地区另外两个从美国接收该系统的国家。专家表示，NASAMS具有很高的互操​​作能力，中程防空系统可以为台湾现有的防空能力提供所需的覆盖范围。苏说：“目前，台湾依靠毒刺导弹进行近程防空，同时使用爱国者导弹系统或台湾本土的天弓导弹进行远程防空，因此NASAMS可以帮助填补台湾中程防空的空白。”子云，台北国防安全研究院军事专家。他在电话中对美国之音表示，当NASAMS纳入台湾的防空系统时，可以提高台湾应对中国军队在台湾周围日益频繁的巡逻的能力。 “随着中国海军舰艇和军机增加在台湾附近战备巡逻的频率，中国舰艇突然发射导弹袭击的风险也在增加，因此获得NASAMS可以进一步增强台湾应对这些潜在威胁的能力，”苏说道。除了地对空导弹系统外，台湾国防部表示，台湾预计将于 2024 年底至 2026 年间从美国接收 29 套 M142 高机动火炮火箭系统（HIMARS）。火箭系统被认为帮助乌克兰在持续的冲突中摧毁了俄罗斯的武器或设备。除了从华盛顿接收 HIMARS 之外，今年 8 月，至少有 17 名台湾士兵在俄克拉荷马州锡尔堡的军事基地接受了使用火箭系统的训练。该军事基地的官方 Facebook 页面上发布了一条帖子，显示台湾士兵正在与罗马尼亚和爱沙尼亚的同行一起参加 HIMARS 训练，但该帖子已被删除。台湾国防部长顾维钧周五表示，台湾计划派遣至少 30 名士兵接受 HIMARS今年2月至10月在美国进行培训。由于乌克兰使用HIMARS打击俄罗斯军事基地并削弱俄罗斯军事势头，一些台湾专家表示，该系统有可能用于瞄准中国沿海地区的军事设施。台湾战略前瞻协会研究员杰忠表示：“台湾军方可以使用HIMARS打击东南沿海的一些中国军事设施，或瞄准台湾不同地区的入侵部队。”总体而言，杰在电话中对美国之音表示，获得NASAMS和HIMARS可以增强台湾进行网络中心战的能力，并阻止中国轻易对台湾发动攻击。其他分析人士表示，美国对台湾的一系列军售反映了华盛顿对支持台湾自卫能力的承诺，但中国将把最新事态发展解读为台湾和美国的挑衅。尽管如此，”日本国际基督教大学地区安全专家斯蒂芬·纳吉在一份书面回应中对美国之音表示。中国将台湾视为其领土的一部分，并多次誓言如有必要，将通过武力实现台湾的统一。针对美国上周最新向台湾出售武器的行为，北京予以谴责，并敦促华盛顿停止所谓破坏台海和平与稳定的危险举动。中国展示其海军实力 此次军售和训练正值9月底至10月期间，中国的两艘航母辽宁号和山东号首次在有争议的南海进行双编队演习。中国军事分析家宋忠平对官方媒体《中国日报》表示，此次演习将使中国两艘航母能够“整合和放大力量”，“使舰队能够更好地组织打击，应对来自空中和海上的威胁”。台湾的谢杰表示，中国正在向美国表明，在美国航母部署到中东之际，中国可以在印太地区有争议的水域主张海洋主权。 “由于中东持续的冲突迫使美国向该地区部署航母编队，中国正试图提醒华盛顿，在美国缺席的情况下，它可以对印太地区的某些地区实施控制，”他说。说。日本的纳吉表示，虽然中国可以展示其在印太地区潜在冲突地区（例如南海和台湾海峡）附近运行空中和海军资产的能力，但这种编队也暴露了中国航母的明显弱点。目标是更有经验的战斗部队。他说：“失去中国为数不多的一两艘航​​母将对中国共产党造成非常严重的声誉损失，美国及其合作伙伴明白这一点，因此他们正在为自己的情况做好准备。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-expects-ukraine-tested-weapons-from-us-amid-rising-chinese-Pressure/7848827.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-expects-ukraine-tested-weapons-from-us-amid-rising-chinese-Pressure/7848827.html</guid><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 10:25:33 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ed506c23-f0ec-4352-ac9a-b82e0ee53e6d_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>