<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 18 日，星期六 08:58:28 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾反对党未能就总统联合候选人达成一致</title><description>台湾两个主要反对党未能就总统联合候选人达成一致，这再次让人怀疑他们在一月份的选举中推翻执政党的能力。预计国民党和台湾人民党将在周六的新闻发布会上公布商定的候选人。相反，在如何使用民意调查数据进行选择方面存在分歧后，他们宣布需要进一步磋商。由于未能就联合候选人达成一致，民进党现任副总统赖清德成为领跑者。他希望接替蔡英文总统，因为总统任期有两届限制，蔡英文在八年后必须下台。这次选举关系到台湾与中国的关系和与美国的关系，中国称这个自治岛屿必须受其控制，而美国受其本国法律的约束，必须向台湾提供自卫所需的武器。台湾问题的分歧是美中关系的一个主要导火索。由于国民党和台湾人民党的两位候选人在民意调查中都落后，三天前同意组成一个总统候选人和副总统候选人的联合选票。谁将获得总统提名——国民党的侯裕一或人民党的柯文哲——将基于公开和党内民意调查的综合结果来决定。国民党和人民党均表示希望继续对话，但目前尚不清楚他们是否能够在下周五（即候选人报名参加竞选的最后期限）之前解决分歧。 “我仍然认为主要反对党有必要结盟，”柯说。 “我们会想办法找到最强的票来赢得选举。这应该是我们的目标。”第四位候选人、科技巨头富士康的亿万富翁创始人郭台铭也加入了竞选。现任民进党主张与美国建立更密切的关系，以此作为保持台湾独立于中国的地位的一种方式。国民党表示，与中国建立友好关系是更好的做法，而政治舞台上相对较新的台湾人民党也同样支持与中国建立友好关系和共同繁荣。蔡英文的强硬做法激怒了中国，中国以威胁在台湾周边海域和天空进行军事演习作为回应。美国则做出反击，承诺支持台湾并继续向台湾军方出售武器，这进一步激怒了中国。 “这场竞选真正的结果是，总统候选人试图向台湾选民推销，他们将是最安全的总统，能够确保台湾的安全，并确保……我们不会走向战争的方向，台湾首都台北国立政治大学助理教授列夫·纳赫曼 (Lev Nachman) 说。组成联票的协议是由前总统马英九斡旋的，马英九是国民党人，在蔡英文之前领导台湾，并在他任职期间改善了与中国的关系。中国声称距其东海岸约 160 公里（100 英里）的台湾是其领土。 1949 年共产党在中国掌权的内战期间，两国分裂，失败的国民党在台湾建立了自己的政府。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-opposition-parties-fail-to-agree-on-joint-candidate-for-president-/7360518.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-opposition-parties-fail-to-agree-on-joint-candidate-for-president-/7360518.html</guid><pubDate> Sat, 18 Nov 2023 07:38:37 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/12b04821-c0f8-4273-a1c6-713e58edd40a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美芬太尼协议重启陷入僵局的合作打击致命毒品</title><description>美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平本周早些时候同意，北京将打击在中国生产芬太尼前体化学品的公司，拜登称这一协议将“拯救生命”。作为交换，拜登政府同意解除对中国公安部物证鉴定中心和国家药物实验室的制裁。 2020年5月，美国商务部对该实验室实施制裁，理由是该实验室涉嫌参与侵犯新疆维吾尔族和其他少数民族的人权。中国是美国使用的大多数芬太尼前体的来源国，该国认为美国的出口管制“严重影响”了中国对芬太尼相关物质的检查和测试，并损害了中国“帮助美国禁毒的善意”。中国驻美国大使馆发言人。尽管多年来遏制芬太尼供应的合作取得了一些成果，但随着中美之间紧张局势的加剧，热情受到挫伤。2022 年 8 月 5 日，时任众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问台湾这个自治岛屿之后认为自己的——中国正式宣布暂停与美国的禁毒合作 以下是拜登与习协议的一些背景。什么是芬太尼？根据美国疾病控制与预防中心 (CDC) 的数据，芬太尼的效力比海洛因强 50 倍，比吗啡强 100 倍。它是美国的一种处方药，用于治疗严重疼痛。美国疾病控制与预防中心表示，非法制造的芬太尼“由于其极强的效力，经常被添加到其他药物中，这使得药物更便宜、更强大、更容易上瘾，也更危险”。据美国疾病控制与预防中心称，黑市上出售的芬太尼通常与海洛因和/或可卡因混合，以增加使用者的欣快感。美国为何如此关心芬太尼问题？根据美国司法部的数据，芬太尼目前是 18 至 49 岁美国人死亡的主要原因。美国芬太尼问题与中国有什么关系？美国国会研究服务处的一份报告称：“2019年之前，中国是输往美国的非法芬太尼、芬太尼相关物质和生产设备的主要来源。”报告称，中国贩运者通过国际邮件和快递业务向美国供应芬太尼和芬太尼相关物质。 2018 年，习近平在阿根廷布宜诺斯艾利斯举行的 G20 峰会期间与时任美国总统唐纳德·特朗普会面，向时任美国总统唐纳德·特朗普承诺加强对芬太尼及相关物质的监管。这被视为中国为缓解贸易争端而采取的举措。随后，中国通过了新法律，并将所有芬太尼相关物质纳入国家管制范围，并于 2019 年 5 月 1 日生效。国家禁毒政策办公室高级顾问在2022年7月的证词中表示，“从中国直接运送到美国的芬太尼和芬太尼相关物质几乎为零”。中国扮演什么角色？美国缉毒局（DEA）数据显示，中国对芬太尼相关物质进行管制后，墨西哥跨国犯罪组织成为美国非法芬太尼生产和销售的主要经营者。 “卡特尔在中华人民共和国购买前体化学品；将前体化学品从中国运输到墨西哥；利用前体化学品大规模生产芬太尼；将芬太尼压制成假处方药；并使用汽车、卡车、 DEA 局长安妮·米尔格拉姆 (Anne Milgram) 在 2 月份的参议院听证会上表示：美方为何指责中方合作松懈？用于生产芬太尼的某些前体在国际上被列为非表列化学品，可以在中国合法生产和出口。北京方面辩称，它不能限制不违法的前体的出口。美国一再呼吁中国采取“了解你的客户”的做法，例如识别和验证客户身份，以确保这些化学品不会出售给可能的毒贩，并就此类买家向当局发出警报。然而，时任中国驻美国大使秦刚在2022年9月接受《新闻周刊》采访时表示，这种做法“远远超出了各国在《联合国毒品管制公约》下的义务”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-us-fentanyl-agreement-restarts-stalled-cooperative-fight-against-deadly-drug-/7360424.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-us-fentanyl-agreement-restarts-stalled-cooperative-fight-against-deadly-drug-/7360424.html</guid><pubDate> Sat, 18 Nov 2023 03:03:51 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（张乐谷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fa14-08db4b4ed77b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国与东盟五国举行军演</title><description>中国正在与东南亚国家联盟（东盟）五个成员国举行联合军事演习，专家称此举似乎是在北京影响力日益增强的地区展示武力形象。此次军演正值中国与周边国家围绕南海主权问题日益紧张之际。这次演习于周一开始，在中国南部的广东省举行，该省位于争议激烈的海域北岸。其中包括柬埔寨、老挝、马来西亚、泰国和越南军队。据中国国防部发布的新闻稿称，此次演习名为“阿曼友谊-2023”或“和平友谊-2023”，将于周三结束。据国防部称，参加此次演习的中方部队主要来自中国人民解放军南部战区。据国防部称，东盟参演部队包括地面部队和水面舰艇。中国官方新华社称，演习的重点是反恐和海上安全。它们在陆地和海上进行“反恐和反海盗演习”。亚利桑那州立大学雷鸟全球管理学院副教授索法尔·埃尔（Sophal Ear）对美国之音高棉语表示，这次军事演习反映了中国持续努力拥抱柬埔寨，尤其是一些东盟成员国。柬埔寨合作与和平研究所研究员林·索维表示，这次演习表明“中国是地区超级大国，并且......东盟成员国在南海问题上存在分歧”。在东盟成员国中，菲律宾、文莱以及两个参加演习的国家越南和马来西亚都对中国试图建立控制权的部分海域提出了正式声索。新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所副高级研究员哈黄合（Ha Hoang Hop）通过脸书接受美国之音越南语采访时表示，“这次演习更多是为了宣传，而不是实质内容。”据柬埔寨国防部 11 月 11 日在 Facebook 上发布的消息，柬埔寨派遣了约 100 名士兵参加此次演习。美国之音未能联系到柬埔寨国防部发言人置评。根据 Facebook 官方帖子，泰国军队参与其中的部分原因是希望向中国学习现代国防技术，特别是网络技术。越南海军副总参谋长阮越庆少将周一在广东省湛江市举行的开幕式上表示，这次演习是在一系列问题上加强军事合作的一种方式。据越南人民军新闻媒体《Quan doi nhan dan》报道，他表示：“该地区乃至全世界都面临着恐怖主义、气候变化、海盗、武装海盗等非传统安全挑战。” “这些挑战是跨国性的、复杂的，因此我们需要深化合作以有效应对这些挑战。”政府智库柬埔寨皇家科学院国际关系研究所所长金菲否认金边受到中国影响。 “对于柬埔寨来说，我认为我们仍然保持基于法治和多边主义的独立外交政策立场，”菲亚告诉美国之音高棉语。研究员林索维表示，泰国和越南能够更好地平衡与中国和美国的关系，因为它们占据了超级大国感兴趣的战略位置。他补充说，他们参加演习并不意味着这些国家正在向中国靠拢，但这确实表明他们希望发展技术专长并加强打击海盗和其他海上犯罪的区域合作。索法耳说：“说实话，柬埔寨的转变早就发生了；越南则没有转变。他们去中国向敌人学习。他们说要亲近朋友，亲近敌人。他们选择了更接近中国，更好地学习如何击败他们。”美国之音越南语的 Le Nguyen 和泰国之音的 Wasamon Audjarint 对本报告作出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-hosts-military-exercises-with-5-asean-members/7360416.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-hosts-military-exercises-with-5-asean-members/7360416.html</guid><pubDate> Fri, 17 Nov 2023 22:14:37 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（汉·诺伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/55C8E4E1-844B-4998-9692-750F7B1E93E3_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 11 月 10 日至 17 日</title><description>中国外交官与美国议员、媒体高管接触 一名否认中国对维吾尔人进行种族灭绝指控的中国高级官员于 11 月 2 日会见了美国主要媒体公司康泰纳仕集团的高管。据康泰纳仕网站报道，中国驻纽约总领事黄屏讨论了中国市场的增长。婚介应用程序引发对汉族与维吾尔族同化的担忧新疆一家中国公司推出了一款婚介应用程序，鼓励维吾尔族女性与中国男性之间的跨民族婚姻，引发了专家们对北京为将维吾尔族同化为汉族人口而做出的更广泛努力的担忧。自由亚洲电台的报道称，该应用程序收取 15 元的费用，以提供有兴趣与中国内陆省份的人结婚的维吾尔族妇女的信息。中国驻土耳其大使馆拒绝释放新疆危重维吾尔族囚犯的请求 中国驻土耳其大使馆拒绝释放患有肝病的维吾尔族男子梅克斯穆特江·麦买提 (Mexmutjan Memet)，他因违反“中国的数字政策”而在新疆服刑 20 年。据自由亚洲电台报道，他“为少数族裔可以拥有多少个孩子”，并“为他的孩子提供宗教教育并前往土耳其”。梅梅特正在监狱医院接受治疗，但他试图前往伊斯坦布尔与家人团聚接受治疗。据《卫报》和荷兰调查新闻编辑室《Follow the Money》报道，西方公司被指控购买与中国强迫维吾尔族劳工有关的碳信用额，英国石油公司 (BP) 和 Spotify 等公司购买了与中国可能强迫维吾尔族劳工有关的碳信用额。据调查人员称，信用额来自世界上最大的碳咨询公司南极运营的巴楚碳项目。该项目声称有环境和社会效益，但与 2021 年南极已知的新疆一座生物质发电厂的强迫劳动风险有关。 巴基斯坦为面临驱逐的维吾尔家庭提供临时居留期限 巴基斯坦当局暂时延长了拉瓦尔品第维吾尔家庭的居留期限据自由亚洲电台报道，根据一项在 11 月 1 日之前驱逐约 100 名非法移民的命令，他面临着被驱逐出境的情况。缺乏适当证件的移民大多是从新疆移民到阿富汗，然后又移民到巴基斯坦的维吾尔人的后裔。延长期限尚未确定，有待议会讨论。据《每日邮报》报道，拜登的芬太尼交易引发维吾尔人的强烈抗议，维吾尔族团体批评美国总统乔·拜登在与中国的芬太尼交易中取消了对列入黑名单的法医实验室的制裁，称这是亚太经济合作论坛期间的背叛。维吾尔人权组织认为，这可能会伤害维吾尔人，而不会给美国带来好处。 一位维吾尔诗人的回忆录讲述了在新疆的高压统治下的生活，《等待在夜间被捕：一位维吾尔诗人关于中国种族灭绝的回忆录》获得了美国权威机构的认可。 《华盛顿邮报》将其列为“50 部著名非小说类作品”，《时代》杂志将其列入“2023 年 100 本必读书籍”。 2017 年离开中国前往美国的塔希尔·哈木特·伊兹吉尔 (Tahir Hamut Izgil) 在接受美国之音采访时对这些荣誉表示感谢，并强调这些荣誉有可能提高全球对维吾尔族种族灭绝的认识。值得注意的引言“当世界注意到我的故事讲述时，我的回忆录证明了维吾尔人民在中国种族灭绝带来的挑战中所表现出的韧性。” ——塔希尔·哈木特·伊兹吉尔（Tahir Hamut Izgil），维吾尔诗人，《夜间等待被捕：维吾尔诗人关于中国种族灭绝的回忆录》一书的作者。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-nov-10-17-2023-/7360408.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-nov-10-17-2023-/7360408.html</guid><pubDate> Fri, 17 Nov 2023 21:22:54 -0500</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e6a0-08dbcc559bac_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>联合国安理会成员重申捍卫韩国，中国仍反对</title><description>十七个国家重申承诺帮助保护韩国免受其北方邻国的任何袭击，这引起了中国的愤怒回应。这些国家都是联合国军司令部（UNC）的成员，这是一支维持朝鲜和韩国之间停战的多国军事力量。如果半岛爆发冲突，其成员将协调武器和部队的部署，以支持韩国。应韩国国防部的邀请，来自 17 个国家的国防部长和代表本周齐聚首尔，举行历史性会议。一些联合国军司令部成员国一直在参加美韩联合演习，但周二的会议标志着联合国军司令部自联合国军演以来，来自非洲、欧洲、中东、南北美洲和东南亚的联合国军司令部成员国首次齐聚一堂。成立已有70年历史。在会后发表的一份联合声明中，代表们宣布，他们将“团结一致，应对朝鲜半岛再次出现挑战联合国原则和大韩民国安全的敌对行动或武装袭击”。中国外交部发言人毛宁周二在北京举行的例行新闻发布会上批评了联合国军。她表示，联合国军司令部“没有法律依据”，并且“煽动半岛对抗”。亚太战略中心副主席戴维·马克斯韦尔表示，北京的说法是不准确的，因为联合国安理会第 82 至 85 号决议“仍然有效”，并且“从未被取消”。撤销了。”马克斯韦尔说：“中国关于合法性的主张是在重复朝鲜的立场，朝鲜的立场支持试图解散联合国军司令部的目标，以将美军赶出半岛，并为朝鲜提供军事和政治优势。” “中国的长期目标是将美军赶出亚洲大陆，”他补充道。在联合国安理会会议之前，朝鲜外交部通过其官方媒体朝中社发表声明，将该机构描述为“美国捏造的非法战争组织”。专家表示，本周的会议对于发出针对朝鲜的威慑信号和加强美国的防御具有重要意义。在俄罗斯、中国和朝鲜寻求改变领土现状之际，我们对台湾做出了承诺。太平洋论坛名誉主席、美国太平洋司令部司令前特别助理、美国空军上校拉尔夫·科萨表示：“联合国军司令部对于朝鲜的威慑至关重要，特别是在美国卷入台湾问题的情况下。”或南海突发事件。”他继续说道，“有人担心，在美国在其他地方陷入困境时，平壤可能想利用两岸冲突来对抗韩国，因此，其他联合国安理会成员国表明他们准备好填补任何空缺，这一点至关重要。”差距。”专家表示，联合国军司令部在韩国的运作将确保美军能够将其资源投入保卫台湾，同时又不会削弱对朝鲜的威慑力。美国总统乔·拜登一直誓言，如果中国攻击北京视为自己领土的自治岛屿，将使用包括士兵在内的美国军队保卫台湾。路透社援引一位美国官员的话说，中国国家主席习近平在周三的会议上告诉拜登，可能会使用武力来统一台湾。两人在旧金山附近的一处私人庄园会面，当时亚太经济合作组织峰会正在那里举行。朝鲜于当年 6 月袭击韩国后，于 1950 年 7 月通过了第 84 号决议，授权美国成立并领导联合国军司令部作为第一支全球集体安全部队来保卫韩国。习近平周三在旧金山举行的欢迎晚宴上发表讲话时表示，中国坚定维护以联合国为核心的国际体系，坚定维护以国际法为基础的国际秩序，坚定维护以国际法为基础的国际关系基本准则。和《联合国宪章》的原则。”美国之音要求中国外交部就其是否认为宁和习的言论相互矛盾发表评论，但没有得到回应。</description><link/> https://www.voanews.com/a/unc-members-reaffirm-defense-of-south-korea-china-remains-opposited-/7360382.html<guid> https://www.voanews.com/a/unc-members-reaffirm-defense-of-south-korea-china-remains-opposited-/7360382.html</guid><pubDate> Fri, 17 Nov 2023 20:37:18 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-c664-08dbe7d6b291_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦总理否认向乌克兰出售武器</title><description>巴基斯坦看守总理表示，巴基斯坦没有出售武器供乌克兰在与俄罗斯的战争中使用，并称有关此类销售的报道是“混乱”。安瓦尔·哈克·卡卡尔在接受美国之音独家采访时表示，巴基斯坦没有为乌克兰向美国出售武器。 “我们将调查[巴基斯坦武器]是否已流向其他地方。但是，就巴基斯坦而言，我们的武器根本没有运往乌克兰或任何其他地方，”卡卡尔说。观看：美国之音采访 巴基斯坦在线新闻平台 Soch 最近的一份调查报告建立了向两家美国公司出售巴基斯坦小型武器和弹药之间的联系，并利用公开的采购数据得出结论，这些物品已成为华盛顿乌克兰安全援助计划的一部分，最终上了战场。卡卡尔说：“我们只是在探索这整个混乱是如何造成的，以及这些混乱背后的原因是什么。”他声称他的政府已经在华盛顿“通过不同的外交渠道与有关当局”讨论了这个问题。在回答美国之音早些时候就此事提出的询问时，一位发言人通过电子邮件告诉美国之音：“我们在这方面没有任何信息可以提供给你。”巴基斯坦试图在俄罗斯对乌克兰的战争中保持中立姿态。俄罗斯入侵乌克兰当天，时任总理伊姆兰·汗访问莫斯科，这让伊斯兰堡感到尴尬，也激怒了华盛顿。阿富汗 巴基斯坦目前正在驱逐近 170 万没有证件的阿富汗人。伊斯兰堡声称阿富汗人参与了最近的几起恐怖袭击，并指责喀布尔的塔利班政府对反巴基斯坦武装分子采取的行动不足。当被问及大规模驱逐后巴基斯坦是否会更安全时，卡卡尔表示这不是反恐策略。巴基斯坦看守总理表示：“我们希望与阿富汗作为一个国家进行规范的运动互动。这是首要目标。”卡卡尔最近称塔利班政府为非法政府的言论引发了争议。卡卡尔对美国之音表示，他的用词很不幸，他的意思是事实上的政府没有得到承认。他说，政府的合法性取决于阿富汗人民。卡卡尔否认巴基斯坦曾经支持阿富汗塔利班，并驳斥了有关庇护当时的叛乱领导人的报道，称其言过其实。卡卡尔说：“每当我们下次必须选择并与全球大国一起参与地区战争时，我们都应该在做出选择之前进行更多的思考和深思熟虑。”他抱怨说，巴基斯坦被错误地归咎于20年战争的结果，而巴基斯坦却被错误地归咎于巴基斯坦。它的人力和经济牺牲没有得到承认。中国-巴基斯坦是价值约650亿美元的中巴经济走廊的所在地，该走廊是中国全球“一带一路”倡议（BRI）的旗舰项目。然而，由于北京的目标是保护“一带一路”免受风险，卡卡尔否认了巴基斯坦政治和经济不稳定以及糟糕的安全环境导致该国对中国吸引力下降的观点。 “巴基斯坦本身就是一个中型市场。因此，他们确实认为巴基斯坦是孤立的，但又与整个地区保持着联系。”在最近与其他伙伴国家一起庆祝“一带一路”倡议十周年的中国之旅中，卡卡尔对中国西北部与巴基斯坦接壤的省份新疆进行了历史性访问。他说，他在新疆期间没有看到“所谓的侵犯人权行为”，周五他在清真寺与当地官员一起进行了祈祷。国际人权监督机构指责中国在该地区通过大规模监视维吾尔族穆斯林、压制他们的宗教身份以及将约一百万人关进强迫劳动营来侵犯人权。中国认为这是西方的宣传。它将这些再教育营称为再教育中心，旨在通过帮助维吾尔人融入中国占多数的汉族文化来遏制好战行为。 “我自己在该地区的观察和经验是，他们在中国的领导下过着美妙的生活。”卡卡尔表示，由于以色列对所谓的哈马斯藏身处的袭击导致加沙数千名儿童死亡，美国及其盟国已经失去了道德权威。巴基斯坦 作为看守总理，卡卡尔的主要职责是确保巴基斯坦举行定于明年 2 月 8 日举行的自由公正的选举。这可能是一个挑战。如果拖延已久的民意调查真的举行，巴基斯坦前总理伊姆兰·汗很可能无法参加。调查显示，该国最受欢迎的领导人因腐败指控而入狱，并面临一长串案件，他声称这些案件是出于政治动机。 5月9日，支持者冲进政府和军事设施，抗议汗的领导人被捕，汗的政党面临大规模镇压，导致大规模叛逃。那些留在该党且没有入狱的人表示，他们无法参加竞选活动。卡卡尔说：“我在这里想做的是，我们应该致力于最大程度的透明度，最大程度的公平竞争，对所有球员，即使如此，在那之后，如果我们受到批评，我们也能接受。”当被问及如何确保可信的选举时说道。 100 多名汗的支持者因 5 月 9 日的暴力事件而被军方拘留。卡卡尔强烈反对巴基斯坦最高法院最近禁止军事法庭审判他们的决定。 “当然，他们应该在军事法庭受审。这与民主这个词没有任何关系，”卡卡尔断言。自最高法院作出裁决以来，巴基斯坦参议院通过了一项有争议的决议，要求对平民进行军事审判。一群在过去的恐怖袭击中失去亲人的公民也请求最高法院推翻其决定。卡卡尔表示，人们在政治办公室之外抗议没有问题，但那些侵犯军事财产的人应该面临军事法庭的审判。 “为什么人们会走向军事设施？”他问。 “如果他们选择这样做，每个国家和这个国家都有法律，他们就必须面对这样做的后果。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistani-pm-denies-arms-sales-to-ukraine-/7360090.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistani-pm-denies-arms-sales-to-ukraine-/7360090.html</guid><pubDate> Fri, 17 Nov 2023 20:04:48 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8771-08dbe7c5dc62_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>