<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 24 日星期一 08:01:29 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>随着谈判恢复，中国希望欧盟在 7 月 4 日之前取消电动汽车关税</title><description>北京——据中国官方媒体《环球时报》报道，在双方同意举行新的贸易谈判后，北京希望欧盟在 7 月 4 日之前取消对中国电动汽车的初步关税。欧盟将于 7 月 4 日对进口中国制造的电动汽车征收高达 38.1% 的临时关税，同时欧盟将调查其所谓的过度和不公平补贴。中方多次呼吁欧盟取消关税，表示愿意进行谈判。北京不想卷入另一场关税战，因为特朗普政府仍对美国对其商品征收关税，但北京表示，如果发生这种情况，中国将采取一切措施保护中国企业。周六，德国经济部长访华期间，欧盟委员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯与中国商务部长通了电话，双方同意重启谈判。德国经济部长表示，讨论的大门“敞开”。中国《环球时报》援引观察人士的话称，最好的结果是欧盟在 7 月 4 日之前取消关税决定。但欧盟委员会、分析师和欧洲贸易游说团体强调，谈判将是一项重大任务，中国需要愿意做出让步。重大让步。颇具影响力的欧盟事务智库布鲁盖尔高级研究员艾丽西亚·加西亚·埃雷罗 (Alicia Garcia Herrero) 在谈到是否可以取消计划中的限制措施时表示：“现在没有人敢这样做。法国大选之前不会。”她补充说：“委员会无法改变它已经思考了数月的决定。” “是的，中国正在向成员国施加压力，但它们需要以特定多数投票反对该委员会。”这些关税定于 11 月 2 日欧盟反补贴调查结束后最终确定。欧盟委员会发言人周一表示：“欧盟方面强调，调查的任何谈判结果都必须有效解决有害补贴问题。”中国商务部没有立即回应路透社的置评请求。谈判是一个“好兆头” 德国最大的行业协会 BDI 会长 Siegfried Russwurm 表示，双方将就当前的争端进行谈判，这是一个“好兆头”。 “你知道那句老话：只要有谈判，就不会互相开枪，”他告诉德国公共广播公司 Deutschlandfunk。兼任德国企业集团和汽车供应商蒂森克虏伯董事长的拉斯沃姆表示，关税是德国作为主要出口国最不需要的事情。与此同时，布鲁塞尔征收不同程度关税的举动表明，已经进行了彻底的分析，这并不是针对整个中国汽车行业的举措。与此同时，中国德国商会执行董事马克西米利安·布泰克表示，除非中国消除欧盟委员会提出的所有问题，否则初步关税在 7 月 4 日之前取消的可能性“为零”。由于担心中国以生产为中心的发展模式可能会充斥着廉价商品，欧盟的贸易政策变得越来越保护性，因为中国企业在国内需求疲弱的情况下寻求增加出口。中国否认了补贴不公平或产能过剩的指控，称中国电动汽车产业的发展是技术、市场和产业供应链优势的结果。  “当欧盟委员会主席冯德莱恩宣布将对中国新能源汽车进行调查时……我有一个直观的感觉，这不仅是一个经济问题，也是一个地缘政治问题。”中国研究中心首席研究员张燕生说。国际经济交流。全副武装、做好准备 2021 年 5 月，欧洲议会因针锋相对而投票决定冻结批准一项本应具有里程碑意义的投资条约，这 个由 27 个国家组成的欧盟与世界第二大经济体之间的贸易关系突然恶化。 - 对中国新疆地区侵犯人权的指控实施制裁。那一年，两国再次发生冲突，当时维尔纽斯邀请民主治理的台湾（中国声称台湾是其领土的一部分）在首都开设代表处，中国降低了与立陶宛的外交关系，并要求跨国公司断绝与波罗的海国家的关系。尽管呼吁进行谈判，但北京也表示，如果欧盟不让步，中国已准备好采取报复措施，并认为布鲁塞尔应对紧张局势升级负全部责任。最先报道中国正在考虑对欧洲猪肉进口展开针锋相对的反倾销调查的《环球时报》（商务部上周证实了这一消息）也准备对欧洲乳制品和关税进行反补贴调查。大发动机汽油车。中国当局通过官方媒体评论和行业人士采访，暗示可能采取报复措施。柏林中国研究机构 MERICS 首席分析师雅各布·冈特 (Jacob Gunter) 表示：“北京方面似乎可能会将欧洲制造的 2.5 升或以上发动机的汽车关税提高至 25%。” “猪肉和奶制品已经摆上北京的餐桌，可能会有更多农产品受到威胁，”他补充道。 “欧盟方面正在进行各种调查......因此，我们应该期待采取某种措施针对[中国]产品的扭曲行为，从医疗设备到机场安全扫描仪再到钢管。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-wants-eu-to-remove-tariffs-on-evs-by-july-4-as-talks-resume-/7667748.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-wants-eu-to-remove-tariffs-on-evs-by-july-4-as-talks-resume-/7667748.html</guid><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 07:54:14 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-62f4-08dc9443d909_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾谴责中国在海上冲突中“非法使用武力”</title><description>马尼拉——菲律宾周一谴责北京在上周菲律宾海军与中国海警发生的南海冲突中“侵略性且非法使用武力”。一周前，中国水手挥舞着刀子、棍棒和斧头，挫败了菲律宾人为驻扎在一艘废弃军舰上的海军陆战队员提供补给的企图，这艘军舰故意搁浅在有争议的浅滩上，以宣示马尼拉的领土主张。一名菲律宾士兵在冲突中失去了一根手指，马尼拉还指责中国海警抢劫枪支并损坏充气船和其他设备。国防部长吉尔伯托·特奥多罗在新闻发布会上表示：“我们并没有淡化这一事件。这是一次侵略性的非法使用武力事件。”这是近几个月来中国和菲律宾船只之间一系列不断升级的对抗中最新、最严重的事件，因为北京加大力度将其主权主张推广到几乎所有具有战略意义的水道。特奥多罗重申了费迪南德·马科斯总统的南海政策，他说：“我们不会向任何外国势力放弃一英寸、甚至一毫米的领土。”特奥多罗表示，马尼拉将继续向仁爱礁的军舰提供补给，而无需征求任何其他国家的许可或同意。仁爱礁距菲律宾巴拉望岛约200公里，距中国最近的主要陆地海南岛1000多公里。北京坚称其海岸警卫队的行为“专业且克制”，并将此次冲突归咎于马尼拉。在之前的对抗中，中国军队使用了水炮和军用级激光，并与菲律宾补给船及其护航舰相撞。特奥多罗说：“我们认为最近在爱云金（仁爱礁）发生的事件不是误会或意外。这是中国官方蓄意阻止我们完成使命的行为。”马科斯周日向参加补给任务的水手们表示，该国“不会受到任何人的恐吓或压迫”，而是“根据国际法，继续行使我们的自由和权利，支持我们的国家利益。” ”</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-condemns-china-s-illegal-use-of-force-in-sea-clash/7667695.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-condemns-china-s-illegal-use-of-force-in-sea-clash/7667695.html</guid><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 06:41:51 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fd78-08dc9439d829_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾领导人称中国“无权惩罚”台湾岛</title><description>台湾台北——在北京警告台湾独立的“顽固”支持者可能面临死刑之后，台湾总统赖清德周一表示，中国“无权惩罚”台湾人民的观点或主张。中国声称民主台湾是其领土的一部分，并拒绝排除使用武力控制该岛的可能性。近年来，北京加大了对台北的压力，并在黎智英上个月就职几天后，在这座自治岛屿周围举行了军事演习。据官方媒体报道，周五，北京发布了新的司法指导方针，其中包括对涉及台独“顽固”支持者的“特别严重”案件判处死刑。当被问及对指导方针的评论时，赖说：“我想强调，民主不是犯罪的根源。独裁才是犯罪。” “中国没有权利仅仅因为台湾人民的主张而惩罚他们。中国没有权利对台湾人民进行跨境起诉。”赖警告说，如果中国不“正视中华民国（台湾的官方名称）的存在，并与台湾民选的合法政府进行交流和对话”，双方关系将变得“越来越疏远”。他说，这是增进台海两岸人民福祉的正确途径。赖智民领导的民进党长期以来一直主张台湾主权，自2016年其前任蔡英文上台以来，北京方面就没有与台北进行高层沟通。中国将赖智称为“危险的分裂分子”，并谴责他的就职演说是“承认台湾独立”。赖清德在演讲中表达了对与北京恢复对话的开放态度，呼吁双方开展交流。然而，中国似乎拒绝了这些提议。台湾军方几乎每天都在台湾周围维持海军舰艇和战机的存在，台湾军方周一表示，过去 24 小时内发现了 23 架中国战机和 7 艘海军舰艇。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-leader-says-china-has-no-right-to-punish-island/7667587.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-leader-says-china-has-no-right-to-punish-island/7667587.html</guid><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 00:36:12 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8a29d109-8aa3-4728-b373-01accd660f68_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国高级将领称俄罗斯朝鲜防务协议可能会与中国产生摩擦</title><description>佛得角埃斯帕戈斯——美国高级军官周日表示，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京与朝鲜的共同防御协议有可能与中国产生摩擦。中国长期以来一直是这个隐居国家的主要盟友。参谋长联席会议主席、空军上将查尔斯·Q·布朗 (Charles Q. Brown) 在会议期间对记者表示：“我们现在已经有人在插手，这可能会导致（中国）和俄罗斯之间产生更多摩擦。”一次海外旅行。 “所以，看看这三个国家的表现如何，将会很有趣。”分析人士表示，周三签署的协议可能会削弱北京对其两个邻国的影响力，任何不稳定因素的加剧都可能对中国的全球经济和战略野心产生负面影响。普京周四表示，俄罗斯可能向朝鲜提供武器，他认为这将是对西方武装乌克兰的回应。布朗承认美国对该协议的担忧。但他也缓和了这些言论，指出该协议存在明显的局限性，并表示怀疑莫斯科是否会向朝鲜提供其想要的“一切”。美国官员表示，他们认为朝鲜渴望从俄罗斯获取战斗机、地对空导弹、装甲车、弹道导弹生产设备或材料以及其他先进技术。布朗说：“我对该协议的反馈是，这是一项广泛的协议，没有过度的约束力，这表明他们希望合作，但又不想被束缚。”普京和金正恩周三签署的条约规定，双方承诺在任何一方遭受武装侵略时立即向对方提供军事援助。普京表示，莫斯科希望与朝鲜的合作能够对西方产生威慑，但没有必要在乌克兰战争中使用朝鲜士兵。美国和乌克兰表示，朝鲜已经向俄罗斯提供了大量炮弹和弹道导弹，但莫斯科和平壤对此予以否认。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-north-korea-defense-deal-may-create-friction-with-china-us-top-general-says/7667203.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-north-korea-defense-deal-may-create-friction-with-china-us-top-general-says/7667203.html</guid><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 19:19:18 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-2aea-08dc90556ed9_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>湖南省强降雨引发山体滑坡 已造成8人死亡</title><description>北京——官方媒体周日称，中国中部山区发生山体滑坡，造成八人死亡，中国部分地区因恶劣天气进入高度戒备状态。据官方电视台中央电视台报道，大雨导致湖南省一个村庄发生致命的山体滑坡。该频道称，周日早些时候，四栋房屋倒塌，所有八名失踪人员“被发现时已没有生命体征”。近几个月来，中国经历了极端天气条件和异常高温。人类排放的温室气体引发的气候变化使得极端天气事件更加频繁和剧烈，而中国是世界上最大的排放国。周日，气象部门多次发布暴雨红色预警，这是中国四级预警系统中最高的一次，其中包括湖北省和安徽省。官方媒体周五称，南部人口稠密的广东省遭遇暴雨，引发洪水和山体滑坡，造成至少 38 人死亡。虽然南方遭遇暴雨，但中国北方的气温远高于 35 摄氏度（95 华氏度），其中北京上周气温超过 40 摄氏度（104 华氏度）。</description><link/> https://www.voanews.com/a/landslide-kills-8-in-china-s-central-hunan-province-after-heavy-rainfall/7667187.html<guid> https://www.voanews.com/a/landslide-kills-8-in-china-s-central-hunan-province-after-heavy-rainfall/7667187.html</guid><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 18:00:06 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6951-08dc93ce9b82_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尼日尔计划建设中国支持的石油管道——然后麻烦开始了</title><description>尼日利亚阿布贾——一条中国支持的管道将使尼日尔成为石油出口国，但它正受到内部安全危机和与邻国贝宁的外交争端的威胁，这两者都是去年推翻这个西非国家民主政府的政变造成的。这条管道全长1930公里，从尼日尔中国建造的阿加德姆油田延伸至贝宁科托努港。该项目旨在通过四月份与中国国有石油公司签署的价值 4 亿美元的协议，帮助石油资源丰富但内陆国家尼日尔实现石油产量近五倍的增长。但该项目因多项挑战而陷入停滞，其中包括与贝宁的外交分歧，导致该管道上周关闭。当地爱国解放阵线叛乱组织本周也发动了袭击，该组织声称已使部分管道瘫痪，并威胁称，如果不取消与中国的 4 亿美元协议，将发动更多袭击。该组织由前反叛领导人萨拉·马哈茂德领导，在尼日尔军政府上台后拿起武器，对该国构成进一步的安全威胁，该国已经陷入致命的安全危机。分析人士表示，危机可能会进一步伤害尼日尔。尼日尔是世界上最贫穷的国家之一，政变后，该国大部分预算都是靠外部支持来提供资金的，而目前外部支持已被取消。尼日尔目前当地的炼油能力仅为每天 20,000 桶 (bpd) 以满足当地需求，而该管道每天的出口量将高达 90,000 桶——官员和分析师表示，这一壮举将有助于该国增加收入并摆脱困境。政变制裁使其与地区邻国隔绝，损害了其经济和人民。 “这是一个完全混乱的局面，解决问题的唯一途径是两国政府直接参与并解决问题，”专注于非洲的安全咨询公司 Signal Risk 总监瑞安·卡明斯 (Ryan Cummings) 表示。一个主要担忧是管道运营停滞可能如何影响尼日尔的整体经济增长。世界银行预计，今年西非国家经济将出现反弹，增速为非洲最快，达到6.9%，其中石油出口是主要推动力。与贝宁的外交紧张关系可以追溯到7月份，当时尼日尔总统穆罕默德·巴祖姆在政变中被废黜，导致西非邻国关闭了与尼日尔的边界，并形成了所谓的当地解放组织，现在威胁要对尼日尔发动更多袭击。石油项目。贝宁与其他邻国一起重新开放了与尼日尔的边境，但尼日尔官员拒绝开放边境，指责贝宁在尼日尔与法国断绝军事关系后接待了对该国构成威胁的法国军队。这导致贝宁总统帕特里斯·塔隆将通过其港口出口石油作为重新开放边境的条件。两国都在经济上遭受损失，贝宁还被剥夺了数百万美元的过境费。观察人士表示，自政变以来，僵局正在加剧地区紧张局势，政变是在一系列其他军事接管之后发生的。它让尼日尔与通常负责调解此类问题的西非国家经济共同体（ECOWAS）进行对抗。随着尼日尔在外交上向俄罗斯倾斜，贝宁与法国和西非集团结盟，中国试图介入并解决僵局，并从该项目的投资中受益。但随着外交争端进一步升级，北京方面的努力（5月份首次从阿加德姆油田开采石油）也宣告失败。贝宁本周在贝宁港口逮捕了五名尼日尔石油工人中的三人，他们从边境越境，并被指控“使用伪造的计算机数据”。他们的被捕促使尼日尔上周关闭了管道，一名高级政府官员声称他们的石油“被其他人偷走了”。尼日尔军政府现阶段的一大担忧是政变后“他们是否有必要的财政能力继续支付公共服务费用”，这使其无法履行一些财政义务，例如偿还债务和基础设施融资。卡明斯说。他说，在当前的危机中，尼日尔军政府“在处理国家的财务状况时肯定必须更加谨慎”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/niger-planned-on-china-backed-oil-pipeline----then-troubles-began/7666762.html<guid> https://www.voanews.com/a/niger-planned-on-china-backed-oil-pipeline----then-troubles-began/7666762.html</guid><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 04:09:31 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b4d1-08dc935b87f7_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>