<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 5 月 30 日星期二 08:10:41 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国拒绝美国要求国防部长会晤</title><description>据媒体周一报道，中国拒绝了美国提出的两国国防部长本周末在新加坡举行的年度安全论坛上举行会晤的要求，这是大国关系紧张的新迹象。 “一夜之间，中国通知美国，他们拒绝了我们 5 月初邀请奥斯汀部长在新加坡会见中国国防部长李尚福的邀请，”五角大楼在给《华尔街日报》的一份声明中说。其正式名称中华人民共和国的缩写。五角大楼表示，它相信开放式沟通“可以确保竞争不会演变成冲突”。上周，白宫发言人约翰柯比表示，国防部正在讨论让劳埃德奥斯汀与他的中国同行进行会谈，后者于 3 月被任命为国防部长。鉴于地区安全紧张局势和贸易争端已经破坏了世界上最大的两个经济体重新接触的计划，他们之间会面的前景受到密切关注。上周，美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 和中国商务部长王文涛在华盛顿的一次会议上就贸易、投资和出口政策交换了倒钩，这标志着几个月来美中内阁级别的首次交流。还请参见：美国之音白宫分社社长 Patsy Widakuswara 驻新加坡的安全分析师 Ian Storey 发布的一段相关视频称，中国回避奥斯汀的决定并不是一个好兆头。 “在美中紧张局势升级之际，李将军拒绝会见他的美国同行将进一步加剧地区紧张局势，”斯托里说。 Austin 和 Li 将前往新加坡参加将于周五开幕的年度香格里拉对话会，这是一次由国防官员和分析人士参加的非正式聚会，同时也会主持一系列会外会议。预计双方都将与该地区的同行举行双边会议。中国官员尚未对李的怠慢作出解释，但一些安全分析人士表示，北京方面对美国制裁他感到恼火是一个可能的原因。安全学者称李是中国人民解放军现代化工作的资深人士，自 2018 年以来一直因从俄罗斯主要武器出口商 Rosoboronexport 购买战斗机和设备而受到美国制裁。李是中央军事委员会的成员，这是中国最高国防机构，由习近平主席指挥。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-declines-us-request-for-a-meeting-between-defense-chiefs/7114934.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-declines-us-request-for-a-meeting-between-defense-chiefs/7114934.html</guid><pubDate> Tue, 30 May 2023 01:32:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/49c06f09-48e7-4b66-bee7-8e17f26fde39_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国神舟十六号任务起飞前往空间站</title><description>周二，中国向其天宫空间站派遣了三名宇航员，这是首次将一名平民科学家送入太空，因为北京正在推行在本十年末将载人登月任务的计划。这个世界第二大经济体已在其军方太空计划中投资数十亿美元，以追赶美国和俄罗斯。据法新社记者和国家电视台报道，神舟十六号机组人员于上午 9 点 31 分（格林威治标准时间 0131）从中国西北部的酒泉卫星发射中心乘坐长征二号 F 火箭起飞。领导这次任务的是第四次太空旅行的指挥官景海鹏，以及工程师朱扬珠和北航教授桂海潮，他是第一位进入太空的中国平民。天宫号是中国航天计划皇冠上的明珠，它还见证了它在火星和月球上着陆机器人漫游车，并使其成为第三个将人类送入轨道的国家。北京称，此次任务是天宫空间站进入“应用开发”阶段以来的首次。一旦进入轨道，神舟十六号将停靠在空间站的天河核心舱，然后机组人员会见之前载人神舟十五号飞行的三名同事，他们已经在空间站待了六个月，并将于未来的日子。该任务将“进行大规模的在轨实验……研究新的量子现象、高精度空间时频系统、广义相对论的验证和生命起源，”CMSA 发言人林西强周一告诉记者。本月，空间站重新获得了饮用水、衣物、食物和推进剂的补给，为神舟十六号的到来做准备。一位专家告诉法新社，周二的飞行代表“一次定期的机组轮换飞行，因为一名机组人员会交接给另一名机组人员”，但即使这样也很重要。哈佛-史密森尼天体物理中心的天文学家和天体物理学家乔纳森·麦克道尔说：“积累载人航天操作的深度经验很重要，并不总是涉及新的壮观里程碑。” “天宫” 在习近平主席的领导下，中国“太空梦”的计划已经加速推进。中国正计划建设月球基地，CMSA 发言人林周一重申了北京计划到 2030 年实现载人登月任务。“总体目标是到 2030 年实现中国首次载人登月，并开展月球科学探索和相关技术实验，”他说。 T 形天宫的最后一个模块——意思是“天堂般的宫殿”——去年与核心结构成功对接。据国家通讯社新华社报道，该站携带了几件尖端科学设备，包括“世界上第一个太空冷原子钟系统”。天宫号预计将在地球上空 400 至 450 公里的低地球轨道上停留至少 10 年。它由三名宇航员组成的轮换团队不断配备。自 2011 年以来，中国实际上已被排除在国际空间站之外，当时美国禁止 NASA 与中国接触——推动北京开发天宫。中国航天局周一重申，正在积极寻求该项目的国际合作。林说，中国“期待并欢迎外国宇航员参与中国的空间站飞行任务”。据中国航天局称，北京计划每年向空间站发送两次载人航天飞行任务。下一个将是神舟十七号，预计将于 10 月发射。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-shenzhou-16-mission-takes-off-bound-for-space-station/7114931.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-shenzhou-16-mission-takes-off-bound-for-space-station/7114931.html</guid><pubDate> Tue, 30 May 2023 01:20:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>科学与健康</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fe98f856-0558-4034-9fa9-c909d383d84a_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾选举剧在中国是颠覆性的打击</title><description>一部关于台湾竞选工作人员的新 Netflix 剧在中国中产阶级成员中不太受欢迎，这让其粉丝对中国和台湾社会的差异提出了令人不安的问题。这部八集的“Wave Makers”于 4 月上映，讲述了一场虚构的为期一年的总统竞选活动，以及它如何影响处于竞选阶梯顶端和底部的竞选员工的个人生活。该节目涉及台湾的死刑和同性婚姻等话题，以及更复杂的主题，例如政治理想主义的老化和工作场所的性骚扰。从竞选集会到讨论竞选政策的激烈会议，关键情节点设定在民主选举的喧嚣中。对于该节目的中国粉丝来说，“Wave Makers”一直令人大开眼界——这些动作以与他们自己相似的语言和文化展开，中国 YouTuber Yao Zhang 说，她在加拿大为她的 87,000 名订阅者发布了有关当代文化和政治的视频。张一直在密切关注微博等中国社交媒体网站上对“造浪者”的反应，她说这部剧既有兴趣，也有悲伤，也有自我反省。 “从我的角度来看，[中国观众]知道选举、自由世界或民主等事物的存在，但因为这个节目是中文和台湾的，所以感觉很真实，”她告诉美国之音。 “我们有着相同的血统，这让人感觉看到选举在进行中，就像民主在进行中，以及诸如此类的事情。这对他们触动很大。”微博上的评论包括用户描述该节目如何让他们感觉自己“生活在笼子里”，或者他们正在观看“一个完全不同的世界”，尽管该节目的大部分内容都是用普通话写的。 “有时候，当我看到候选人时，我会感到一阵寒意。这些角色都是用中文说话，没有一个字我听不懂。我什至依稀记得一个解释或定义，但我从未见过，”另一位微博用户写道。 “台剧很好看。他们真的遥遥领先于我们。我们说同一种语言[中文]，但男女平等、同性婚姻、环境保护、废除死刑，这些话题从来没有出现在我们年轻人的谈话中。就好像它们是两个独立的世界，”另一个说。张说，根据她们帖子中的上下文线索，以及该节目的性骚扰情节显示一名高级党员因他的行为被解雇，她怀疑许多“造浪者”的小粉丝群都是受过教育的富有女性。直到最近，性骚扰的讨论在中国基本上还是禁忌，但这种罪行仍然难以惩处。中国最初发声的#MeToo 运动在很大程度上被当局镇压，但它确实迎来了一些变化。与台湾不同，中国的女性在很大程度上也被排除在国家政治之外。在《造浪者》中，该剧的许多主角都是女性，虚构的女总统候选人酷似台湾总统蔡英文。杨说，对于其他人来说，该节目可能会引起共鸣，因为它是在 2022 年 11 月底和 12 月初席卷全国的中国“白皮书革命”后仅六个月发布的。虽然大部分抗议活动反对严厉的“COVID 零”限制，但在上海和北京等城市地区，少数但直言不讳的抗议者将他们的批评扩大到包括共产党和中国更广泛的政治制度。抗议结束后，一些最直言不讳的参与者在 2023 年初被当局拘留，就像 2021 年对#MeToo 运动的类似镇压一样。中国公民越来越难以亲眼看到台湾和中国之间的差异由于持续的旅行限制，在台湾没有工作或家庭关系。自 2019 年以来，中国禁止个人前往台湾旅行，并于 2020 年禁止台湾大学招收新生，但允许招收的学生完成学业。台湾政府还在 COVID-19 大流行开始时对中国旅行团施加了限制，但尚未取消。许多人失去了一些经验，比如一位一直在国外关注“Wave Makers”的中国视频博主，并要求保持匿名，因为他们想回到中国。 “来台湾之前，我从没想过每个人都有投票权，可以真正投票，真正选出自己喜欢的人选，”他们说。 “在国内，老百姓其实接触不到政治。在这里，候选人将走遍大街小巷竞选，亲自与选民聊天，推销自己。我认为这也让我感到震惊，因为我从未见过中国的官员如此平易近人。”视频博主还赞赏台湾针对性骚扰等问题采取更严厉的政策，以及在遇到问题时可以帮助您的“多种渠道”。他们说，电视节目和电影是保持联系和了解台湾的一种方式。 “微博上很多人看过人权，但他们从未去过台湾，有些人对台湾了解不多，”他们说。 “然后他们看了《造浪者》后，才知道台湾的日常生活是怎样的。原来那边有选举。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwanese-election-drama-is-a-subversive-hit-in-china/7114930.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwanese-election-drama-is-a-subversive-hit-in-china/7114930.html</guid><pubDate> Tue, 30 May 2023 00:50:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（艾琳黑尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9A168552-48BA-4CB6-9863-DF444AD9DE4C_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 3名中国男子参加法网；自 1937 年以来巴黎的第一位男性参赛者</title><description>自 1937 年以来，中国男子首次参加法网正赛——实际上，共有三人参加，他们都参加了周一的首轮比赛。在法网大满贯红土赛场上，开创性的第一组出场的是尚俊成，他通过资格赛进入赛场，在5号球场迎战秘鲁选手胡安-巴勃罗-瓦里利亚斯。在看台和观众的呐喊声中，尚一开始就取得了两盘的领先。但瓦里拉斯在将近 3.5 小时后以 4-6、2-6、6-2、6-3、6-1 逆转获胜。下一回合轮到吴一冰，他在 12 号球场迎战 19 号种子西班牙选手罗伯托·包蒂斯塔·阿古特。包蒂斯塔·阿古特以 7-6（4）、6-1、6- 相对简单的比分获胜1.当天晚些时候，回到 5 号球场，自 77 年前 Kho Sin-Kie 进入第三轮以来，张智真在法网第二轮为中国队带来了第一人。当他的对手塞尔维亚的杜桑·拉约维奇因胃病而停止比赛时，张以 6-1 和 4-1 落后，晋级。 “这很特别，”排名第 71 位的 26 岁上海人张说。 “我的意思是，我们有这么多（人）等着我们赢得第一场胜利，”张说。 “一步一步来，然后我们就能赢得很多胜利。”他是周一出战的三人组中第一个取得大满贯突破的人，两年前出现在温网。 2022年，他和吴双双参加了美网，吴双打到了第三轮。一月份，张、吴和尚都参加了澳网；尚进入第二轮。另一个重要时刻出现在 2 月，当时吴成为首位赢得 ATP 巡回赛冠军的中国球员，他在达拉斯公开赛决赛中击败了约翰·伊斯内尔。张说他希望他和他的同胞有一天能取得中国女性在网球领域积累的那种成功。其中包括国际网球名人堂成员李娜，她在 2011 年的法网和 2014 年的澳网夺冠。彭帅在双打中赢得了两个大满贯奖杯，并在 WTA 排名中排名第一；她还以单打形式进入了美国公开赛半决赛。彭在 2021 年对一名中国政府高级官员提出性侵犯指控后退出了公众视野。WTA 不久后宣布将暂停在中国的所有比赛，这一抵制上个月取消。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-men-play-at-french-open-country-s-1st-male-entrants-in-paris-since-1937/7114875.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-men-play-at-french-open-country-s-1st-male-entrants-in-paris-since-1937/7114875.html</guid><pubDate> Mon, 29 May 2023 22:03:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>艺术与文化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2b9f7297-64fe-48cf-b558-65cc98987953_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港媒体大亨黎智英终止国安审判失败</title><description>香港一家法院周一驳回了终止针对媒体大亨黎智英的具有里程碑意义的国家安全审判的申请，如果罪名成立，他可能会在监狱中度过余生。现年 75 岁的黎智英是现已停刊的亲民主报纸《苹果日报》的创始人，也是香港最著名的批评中国共产党领导层（包括国家主席习近平）的人之一。赖和他的三个公司，苹果日报有限公司、苹果日报印刷有限公司和AD Internet Limited，根据国家安全法面临三项指控，包括与外国势力勾结。经过数月的反政府抗议活动后，北京于 2020 年对香港实施了国家安全法。法律惩罚包括颠覆、勾结外国势力和恐怖主义在内的行为，最高可判处无期徒刑。赖还被控串谋印刷与《苹果日报》相关的煽动性出版物，该报在警方逮捕其工作人员并被当局冻结其资产后于 2021 年 6 月停刊。煽动煽动罪最高可判处两年监禁。赖已承诺不认罪，并已被拘留两年多。他的审判定于 9 月开始。黎智英的律师彭志强申请终止诉讼，称香港行政长官李家超任命国安法官缺乏透明度，法庭明显偏袒黎智英。 “如果对法院的独立性和公正性有任何疑问……那是不允许的，”庞说。庞还辩称，阻止赖的英国律师蒂莫西欧文代表他出庭是“迫害，而不是起诉”。高等法院法官 Esther Toh、Susana D&#39;Almada Remedios 和 Alex Lee 驳回了赖的挑战，辩称他们是根据司法人员推荐委员会的推荐，由行政长官任命为国家安全法官，该委员会是一个独立的咨询机构，由行政长官组成正义和其他成员。国安法赋予行政长官选择可以审理国家安全案件的法官小组的权力。上周五，高等法院驳回了赖先生对安全官员有效禁止欧文代表他出庭的决定提出质疑的企图。作为其法治传统的一部分，这个前英国殖民地长期以来一直允许检方和辩方聘用外国律师。去年 12 月，赖以欺诈罪名被判入狱五年零九个月。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-loses-bid-to-terminate-national-security-trial-/7114418.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-loses-bid-to-terminate-national-security-trial-/7114418.html</guid><pubDate> Mon, 29 May 2023 17:05:14 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-48f2-08db5845a3c6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国表示将在 2030 年前将宇航员送上月球，并扩建空间站</title><description>官员周一表示，中国蓬勃发展的太空计划计划在 2030 年之前将宇航员送上月球，并扩建该国的轨道空间站。周一的声明是在与美国争夺外层空间新里程碑的背景下发布的，反映了他们对全球事件影响力的竞争。这让人想起 1960 年代和 1970 年代美国和前苏联之间的太空竞赛，尽管据信美国的支出、供应链和能力使其比中国具有显着优势，至少目前如此。美国的目标是在 SpaceX 和 Blue Origin 等私营企业的帮助下，在 2025 年底之前让宇航员重返月球表面，作为对载人飞行任务的新承诺的一部分。中国航天局副局长在新闻发布会上证实了这两个目标，但没有给出具体日期。该机构还介绍了三名宇航员，他们将在定于周二上午的发射中前往该国的空间站。他们将更换在轨道站工作了六个月的机组人员。中国载人航天局副局长林锡强在罕见的军方计划简报会上告诉记者，中国首先准备“在月球表面短暂停留和人机联合探索”。他说：“我们有一个完整的近地人类空间站和人类往返运输系统，”辅之以选拔、培训和支持新宇航员的过程。一年两次载人飞行任务的时间表“足以执行我们的目标，”林说。据说天宫空间站在11月完工，增加了第三部分。林说，第四个模块将“适时推出，以推进对科学实验的支持，并为船员提供更好的工作和生活条件”。在神舟十六号飞船上发射的三人组将与过去六个月一直住在空间站的三名宇航员短暂重叠，他们在空间站内外进行实验和组装设备。新船员首次包括一名平民。之前的所有船员都曾在中国执政的共产党的军事部门人民解放军服役。北京最高航天研究院教授桂海潮将与任务指挥官景海鹏和航天器工程师朱扬珠一起担任有效载荷专家。景在西北部城市酒泉外的发射场对媒体说，这次任务标志着中国航天计划的“应用和发展的新阶段”。 “我们坚信，中国航天事业的春天已经到来，我们有决心、有信心、有能力坚决完成任务。”曾进行过3次航天飞行的景少将说。中国首次载人航天任务2003 年成为继苏联和美国之后第三个将人送入太空的国家。中国在被排除在国际空间站之外后建造了自己的空间站，这主要是由于美国反对中国太空计划与美国的密切联系太空越来越被视为中美之间竞争的新领域——世界上最大的两个经济体和外交和军事影响力的竞争对手——一个是高度集权的一党制国家，另一个是党派分立的民主国家在与中国的关系和太空探索问题上的分歧在很大程度上消失了。美国宇航局在 2025 年底前送上月球的宇航员将瞄准南极，据信那里永久阴影的陨石坑充满了冰冻的水。两国也在考虑在月球上建立永久性载人基地的计划，这引发了对月球表面权益的质疑。美国法律严格限制两国太空计划之间的合作，虽然中国表示欢迎外国合作，但迄今为止这些合作仅限于科学研究。周一下午，中国载人航天局技术负责人李英良在酒泉发表讲话说，中国希望开展更多的国际合作，包括与美国的合作。“我们国家的一贯立场是，只要目标是利用太空实现和平目的，我们愿意与任何国家或航天组织进行合作和沟通，”李说。“我个人对美国国会提出禁止美中航天合作的相关议案感到遗憾。我个人对此感到非常遗憾，”他说。除了他们的月球计划，美国和中国还在火星上登陆漫游车，北京计划效仿美国将航天器降落在小行星上。从印度和阿拉伯联合酋长国到以色列和欧盟等其他国家和组织也在计划月球任务。 1969 年至 1972 年期间，美国向月球派出了六次载人飞行任务，其中三次涉及使用可驾驶的月球车，中国表示目前正在通过私营部门的招标开发该车。尽管美国目前拥有比中国更多的航天港，拥有更广泛的国际和商业合作伙伴网络，但中国的项目以稳健和谨慎的方式推进，反映了该国自 1980 年代以来经济实力和全球影响力的巨大增长。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-will-land-astronauts-on-moon-before-2030-expand-space-station/7114147.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-will-land-astronauts-on-moon-before-2030-expand-space-station/7114147.html</guid><pubDate> Mon, 29 May 2023 14:00:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-db40-08db606c7481_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>