<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 19 日星期四 11:59:38 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国警告中国核武库超出预测</title><description>根据五角大楼最新的非机密评估，中国核武库的增长速度快于预期，一位美国高级国防官员警告说，中国军队“有望超过之前的预测”。美国国防部周四发布的年度《中国军力报告》估计，截至 5 月，中国军队的武库中拥有超过 500 枚可使用的核弹头，到 2030 年将拥有超过 1,000 枚核弹头。去年 11 月底发布的报告估计，中国军队的核弹头数量将超过 1000 枚。中国拥有超过 400 枚弹头，到 2035 年其核武库中可能拥有约 1,500 枚弹头。美国官员表示，新的估计与他们之前的评估相符，同时补充说，北京似乎加快了其核武发展速度，这一点令人担忧。兵工厂。一位向记者介绍情况的美国高级国防官员表示：“他们正在扩大和投资陆基、海基和空基核运载平台，以及支持其核力量大规模扩张所需的基础设施。”根据五角大楼制定的基本规则，报告的内容在匿名的情况下进行。这位官员表示：“我们并不是试图暗示他们与去年报告中的预期有很大偏差，但我们建议他们有望超越之前的预测。”这位官员表示：“当然，这引发了人们对他们在这里的长期意图是什么的疑问，我认为这强化了采取一些实际措施来减少核风险的重要性。”美国与中国的核基础设施对比 根据条约，美国拥有 1,550 枚现役弹头，但其核武库和基础设施均已老化。美国的一些弹头已有 50 年的历史。为了跟上步伐，五角大楼计划在未来十年花费 7500 亿美元来更新和更换美国武库的几乎所有组件。相比之下，中国的基础设施是新建的并且在不断扩大。五角大楼的报告评估称，中国正在扩大其核运载平台的数量——以便能够从陆地、海上和空中发射核弹头——同时还建设更多基础设施以“支持其核力量的进一步扩张”。此外，美国认为中国已经完成了洲际弹道导弹发射井的建设，其中至少有300个可以发射弹头的发射井。美国进一步评估称，部分发射井已装载导弹。根据美国科学家联合会的研究，美国有 450 个筒仓，其中 400 个已装载。高超音速技术 五角大楼的报告也呼应了对中国已经处于世界领先地位的高超音速武器库的担忧。该报告警告说，新型高超音速武器可能很快就会取代北京一些老式的短程弹道导弹，其目标是西太平洋的外国军事基地和舰队。与以高超音速飞行但沿设定轨迹行进的弹道导弹不同，高超音速武器尽管飞行速度为 5 马赫（即音速的五倍），但仍具有高度机动性。五角大楼的报告称，中国军队也在全面发展其导弹力量，并且“可能正在探索发展常规武装洲际导弹系统”。报告称：“这种能力将使中华民国能够威胁对美国大陆、夏威夷和阿拉斯加的目标进行常规打击。”北京的海军和空军能力也在不断增强。 《中国军力报告》估计，北京海军目前拥有370多艘舰艇和潜艇，保持着世界上最大海军的地位。中国的航空力量同样被认为是世界上最大的，并且在能力方面“正在迅速赶上西方空军”。沟通问题 但令美国官员担忧的不仅仅是中国不断增长的军事力量。北京不断扩大的武库和平台伴随着更具侵略性、有时甚至是胁迫性的军事姿态。美国防务官员早些时候警告称，中国的危险军事行为急剧增加，并指出自 2021 年以来，针对美国在印太地区资产的事件已超过 180 起，如果算上美国的盟友和伙伴，这一数字将跃升至 300 起。美国官员表示，中国军方持续拒绝对话，让事情变得更加棘手。这位美国高级国防官员表示：“我们仍然认为，在包括高层在内的多个级别上保持美国和中国之间开放的军事交流渠道对我们来说极其重要。” “例如，今年我们未能在香格里拉对话中进行高层接触，这真是不幸。握手并不能取代更深入、实质性的讨论，”该官员表示，并指出中国国防部长李尚福上将拒绝在今年的对话中与美国国防部长劳埃德·奥斯汀交谈。中国的缺点 尽管中国的军事实力不断增强，但五角大楼的最新报告确实评估称，北京方面认为自己在试图部署一支能够与美国等其他军事强国作战并赢得战争的部队时仍然面临一些赤字。相当大的进展，”美国高级国防官员告诉记者。 “与此同时，我认为他们在达到我们认为他们需要推进其全球安全和经济利益的军事能力水平方面还有很长的路要走。”部分原因在于，自1979年中越冲突以来，中国军队已有40多年没有接受过实战考验，也没有能力检验其是否能够在越南部署全方位的军事力量。协调一致的方式。这位高级国防官员特别指出，缺乏作战经验是“中华人民共和国在许多自我评估中强调的缺点之一”。 “我认为，他们试图通过让训练和演习更加真实来解决这个问题，以更接近他们所说的真正的战争或实战类型的条件，”这位官员在回应美国之音提问：“我认为他们也试图通过从其他国家的参与和军事冲突中汲取教训来解决这个问题。”这位官员表示：“他们正在密切关注俄罗斯在乌克兰的侵略战争如何展开。” 台湾 五角大楼的报告还强调了中国对台湾加大的军事压力。美国军方和情报机构已公开警告称，中国正准备其军队最快能够在 2025 年武力占领台湾。报告指出，中国军队在 2022 年 8 月的大规模演习中“演练了针对台湾的每项军事行动方针的要素”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-warns-china-s-nuclear-arsenal-exceeding-predictions/7317690.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-warns-china-s-nuclear-arsenal-exceeding-predictions/7317690.html</guid><pubDate> Thu, 19 Oct 2023 10:58:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e2182f43-e212-47fc-aeca-c9138553d93b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>肯尼亚制造商谴责大量中国进口</title><description>根据肯尼亚统计局的数据，中国仍然是肯尼亚唯一的主要进口来源国，占进口总额的20%以上。许多当地制造商表示，中国进口产品正在损害他们的利润。 Juma Majanga 从肯尼亚内罗毕报道。摄影机：吉米·马库洛。</description><link/> https://www.voanews.com/a/kenyan-manufacturers-decry-high-numbers-of-chinese-imports/7317555.html<guid> https://www.voanews.com/a/kenyan-manufacturers-decry-high-numbers-of-chinese-imports/7317555.html</guid><pubDate> Thu, 19 Oct 2023 08:49:28 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Juma Majanga) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b03b-08dbd0a0f8f8_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国最新芯片管制将限制中国人工智能发展</title><description>分析人士表示，美国最近扩大了对包括人工智能在内的先进芯片以及芯片制造工具的出口管制，这将使中国难以在该领域发展。美国智库战略与国际研究中心（CSIS）贸易和技术项目主任艾米丽·本森（Emily Benson）对美国之音普通话表示，中国不应对本周宣布的规则感到惊讶，因为这些规则与去年 10 月提出的规则并没有重大不同。她表示，新规定确保了原规定目标的明确性，而芯片禁令是一个长期存在的问题。 7月，英特尔、高通和英伟达等美国芯片制造商的首席执行官会见了美国国务卿安东尼·布林肯，敦促停止对中国芯片出口实施更多控制。这次会议是在中国宣布限制用于制造芯片的材料出口之后举行的，这是对华盛顿不断升级遏制中国技术进步的回应。周二宣布的最新管制措施扩大了先进芯片的出口限制，并将在 30 天内生效。新的管制措施还限制向俄罗斯和伊朗等其他国家出口芯片生产设备和工具，此举旨在防止先进芯片转运到中国。美国还将两家中国图形处理器开发商摩尔线程和必仁科技列入华盛顿实体清单。这有可能阻止他们和 13 家子公司访问美国芯片设计软件等内容。美国商务部公布的这份名单已包括中国电信巨头华为技术有限公司和中国存储芯片制造商长江科技有限公司。美国商务部部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 周一表示，新措施弥补了去年 10 月发布的法规中的漏洞，并且可能“至少每年更新一次”。路透社报道称，中国驻华盛顿大使馆发言人表示“坚决反对”新的限制措施。 Moore Threads 和 Biren Technology 发表声明抗议新规定。台湾国防安全研究院助理研究员王秀文表示，由于训练大型人工智能模型需要大量先进的人工智能芯片，华盛顿的最新举动表明其决心阻止北京获得必要的人工智能芯片。通过任何渠道筹码。 “我认为美国正在做的事情逐渐变得更像是军事上的精确打击，这意味着它现在正在更加微妙地操作这件事，”她说。王表示，中国华为8月份出人意料地发布了采用先进7纳米技术的新款手机Mate 60和Mate 60 Pro，可能引发了新的芯片控制。雷蒙多称华为的发展“令人难以置信”。她在 10 月 4 日的参议院商务委员会听证会上表示：“我们需要不同的工具。 ……我们需要额外的执法资源。”雷蒙多在10月17日的新闻发布会上表示：“我们不想采取不必要的限制。出口管制的目的不是为了损害中国的经济增长。”但分析人士表示，美国似乎正在封锁中国的半导体行业，因为如果中国的技术继续发展，他们可能会创新并突破美国的限制，开发出稍微高端的芯片。他们指出最近的两项发展似乎对中国有利，但不利于其半导体的长期发展。 10月13日，美国宣布将允许韩国SK海力士和三星在其中国工厂继续接收一些令人垂涎的美国芯片制造工具。同一天，全球最大的半导体芯片代工制造商台积电表示，预计将获得永久授权，继续运营位于南京的一家芯片制造工厂。据《台北时报》报道，该公司此前曾获得延期豁免，允许其向其在中国的工厂供应美国芯片设备。台湾淡江大学统计系兼职教授邱志昌表示，韩国半导体制造商十多年前就开始在中国扩大芯片制造，投资规模位居全球前列。 。邱说，新冠疫情后中国经济低迷减少了对芯片的需求，而美国的半导体禁令限制了韩国制造商在中国的增长。但中国国内芯片制造商长江存储科技公司和长鑫存储技术公司已经增加了其在国内市场的份额，邱预计这将以激烈的价格战结束。面对利润下降，中国半导体行业用于开发新芯片技术的资金将受到限制。邱说，华盛顿允许在中国经营的外国公司使用美国的工具，“这是一项有利于美国的战略，而不是有利于[中国]。”邱说，美国采取了不同的策略来阻止中国生产先进的人工智能，同时遏制中国在传统半导体制造和设计方面日益增长的影响力，这都会使中国继续发展半导体变得更加困难。</description><link/> https://www.voanews.com/a/latest-us-chip-controls-will-limit-china-s-ai-development-/7317254.html<guid> https://www.voanews.com/a/latest-us-chip-controls-will-limit-china-s-ai-development-/7317254.html</guid><pubDate> Thu, 19 Oct 2023 00:01:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（阿德里安娜·张） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/05164143-5d0c-4a74-864f-e3e9eebf4ca5_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在柬埔寨开展“一带一路”项目十年后，其效益引发争议</title><description>在柬埔寨首都金边，62 岁的农产品销售商索乌 (Sok Ul) 态度乐观，尽管“一带一路”项目可能会让他离开自己的社区。一座耗资 6,000 万美元的桥梁即将开工，这座桥梁横跨洞里萨河沿岸的城市南部两处繁华地段，而索乌尔 (Sok Ul) 规模不大的蔬菜农场可能需要拆除。 “我很高兴看到一座缓解交通拥堵的桥梁，”他在路边摊上接受美国之音高棉语组采访时说道，他在那里卖卷心菜和其他农产品。如果他被迫搬家，他只是希望自己的土地能得到公平的交易。债务辩论这座桥是中国根据北京“一带一路”倡议（BRI）提供贷款资助的全国数十个项目之一。柬埔寨首相洪马内将于 10 月 17 日至 18 日率领柬埔寨代表团与来自 150 多个国家的代表一起在北京参加为期两天的论坛，纪念中国提出“一带一路”倡议 10 周年。该倡议已在全球投资数十亿美元，其中许多项目的投资额较低。柬埔寨等亚洲收入国家获得了巨额横财，但“一带一路”项目也占金边外债的很大一部分。该倡议是中国国家主席习近平经济外交的核心组成部分，中国共产党力求使中国成为全球抗衡美国的力量。与中国陷入全球竞争的美国警告各国不要在中国的“一带一路”基础设施战略下承担巨额债务。一些批评人士警告说，中国可能会陷入债务陷阱，通过超出其支付能力的贷款来获得经济和政治影响力。政治学家 Vannarith Chheang 和 Heng Pheakdey 在 2021 年发表的论文《柬埔寨对一带一路的看法》中表示，“柬埔寨参与‘一带一路’倡议所带来的巨大风险是过度依赖中国的投资和贷款，这可能会导致柬埔寨陷入债务陷阱。”道路倡议”。他们警告说，这可能会导致“失去作为一个主权国家的信任和自主权，并导致其与其他东盟成员国的关系恶化”。然而，前亚洲开发银行首席经济学家、现供职于新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所的贾扬特·梅农(Jayant Menon)在其三月份的论文《柬埔寨的“一带一路”倡议：成本与收益、实际与感知”中得出了不同的结论。他写道：“就柬埔寨而言，即使考虑到疫情的影响，对“一带一路”可能陷入债务陷阱和债务外交的担忧似乎也是多余的。”梅农承认“一带一路”项目对当地社区和环境造成短期损害，但其成本是合理的。他写道：“基础设施的发展提高了可贸易商品部门的竞争力，促进了出口，并降低了柬埔寨消费者和生产者的价格。”自八月从父亲手中接过权力后，洪马奈也对中国投资持乐观态度。 “对柬埔寨来说，‘一带一路’给人民带来了很多好处，特别是在交通和物流领域，”他9月在印度尼西亚雅加达举行的第26届东盟-中国峰会上致辞时表示。激烈争论“一带一路”的好处和陷阱在许多“一带一路”成员国引发了激烈争论。金边政治学教授埃姆·索瓦纳拉 (Em Sovannara) 对美国之音高棉语表示：“我承认中国帮助修建了很多道路，但质量仍然有限。” “有些道路刚建成，然后就被破坏了，需要修复。”他说，“一带一路”倡议“给柬埔寨带来了好处，但这并不像政客吹嘘的那样”。总部位于金边的未来论坛估计，截至 2021 年 6 月，中国已经修建了 8 座桥梁和 3,287 公里（2,042 英里）公路，中国优惠贷款总额超过 30 亿美元，这些贷款的条件更优惠，例如利率较低。与市场上现有的产品相比。柬埔寨经济财政部12月发布的公告显示，柬埔寨外债总额近100亿美元，其中41%欠中国。中国的贷款和投资改变了柬埔寨的天际线，包括一条从金边到西哈努克城的主要高速公路、西哈努克城庞大的经济特区、一座为其供电的发电厂、暹粒的一个新机场以及数十个小型项目。 Vannarith Chheang 和 Heng Pheakdey 写道，这些项目使执政的柬埔寨人民党受益，为该党正在实现国家现代化提供了切实的证据。他们写道：“‘一带一路’有助于加强柬埔寨政权的物质能力和合法性，柬埔寨大大受益于中国投资资本和发展援助的涌入。”然而，柬埔寨学者指出，经济效益并不总是惠及这些项目的目标人群。 “尽管中国的投资为柬埔寨带来了财富，但这些财富主要保留在柬埔寨的华人社区内。在柬埔寨的中国居民和游客从中国企业购买东西，吃中国餐馆，住中国酒店。对当地企业的涓滴效应微乎其微，”他们写道。民众与精英 西哈努克城已成为中国投资风险与回报的象征。在开发和建设猛增的同时，犯罪和赌场也在增加。快速发展也推高了房地产成本，迫使许多居民和企业主搬到城外。皇家大学东南亚研究中心客座研究员 Chhay Lim 表示：“如果‘一带一路’倡议要在柬埔寨产生有意义的影响，就需要考虑‘人民’，而不是仅仅关注‘精英’。”金边在给美国之音高棉语的电子邮件中写道。他表示，中国投资的预期回报已经很明确。 “我们观察到，柬埔寨一直在支持中国的重要外交议程以及新提出的叙事和口号政治，包括命运共同体、全球安全倡议、全球发展倡议和全球文明倡议。”马内上个月访问北京，以加强与中国的关系，接续其父亲洪森的遗志。洪马内表示，柬埔寨新政府将在北京的“一个中国”政策上保持“不变的立场”，并对中国奉行“不干涉政策”会议联合声明称，中国领导人确认将通过农村道路、桥梁、供水、学校和医院等项目继续支持柬埔寨经济发展和改善民生。中国和未来梅农表示还有证据表明，中国正在更加关注其项目的社会和环境影响，这或许是为了纠正过去十年当地的阻力。梅农和蔡林一致认为，洪马奈政府最好确保在未来几年不会过度依赖中国。梅农写道：“经济和非经济需求日益依赖单一国家会带来明显的风险。” “随着中国经济增长开始放缓，贸易和投资伙伴多元化可以通过降低对特定国家冲击的脆弱性来分散风险。”蔡林说，鉴于金边近年来因民主倒退而与西方关系紧张，这可能不是一件容易的事。 “值得注意的是，柬埔寨必须确保多元化，避免完全依赖中国，同时加强与西方的关系，而不与中国对抗，”他说。 “为了实现这种平衡，柬埔寨必须制定强有力的中国战略和西方战略，但在我看来，柬埔寨尚未充分发展这一战略。”金边的菜农索乌相信，中国不会向柬埔寨施压，要求其偿还债务。 “当我们有钱的时候，我们可以偿还，”他说，并补充说，他相信，如果金边不能按时付款，北京会原谅金边。</description><link/> https://www.voanews.com/a/after-10-years-of-china-s-bri-projects-in-cambodia-benefits-up-for-debate/7316544.html<guid> https://www.voanews.com/a/after-10-years-of-china-s-bri-projects-in-cambodia-benefits-up-for-debate/7316544.html</guid><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 15:54:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（孙纳林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1f74727b-5d81-49c2-9def-94b455b549a0_cx0_cy48_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国与巴基斯坦签署“一带一路”铁路项目协议</title><description>中国和巴基斯坦周三同意加强北京“一带一路”倡议下的合作，签署了一项拖延已久的重要协议，在这个南亚国家建设价值数十亿美元的铁路项目。中国国务院总理李强和巴基斯坦总理卡卡尔周三在北京主办的“一带一路”国际合作高峰论坛期间举行双边会谈，并见证了中巴经济走廊多项谅解备忘录和协议的签署，或中巴经济走廊。巴基斯坦在会后声明中表示：“两位领导人讨论了中巴经济走廊背景下的双边合作以及进一步深化经济联系的前景。”中巴经济走廊是“一带一路”倡议的旗舰项目。预计中国将为巴基斯坦的公路、铁路、能源和其他基础设施开发带来超过650亿美元的投资，以改善地区陆地和海上贸易路线。官员们表示，周三签署的其中一份文件与所谓的 Mainline-1 或 ML-1 铁路项目有关。它旨在通过一条长达 2,600 多公里的轨道连接巴基斯坦西北部城市白沙瓦和南部港口城市卡拉奇，耗资 70 亿美元。在伊斯兰堡和北京分担成本的情况下，该项目预计将耗时 16 年，并将线路容量从每天单程 34 趟列车增加到 134 趟列车，运行速度达到每小时 165 公里，是目前运行速度的两倍。周三早些时候，卡卡尔在“一带一路”国际论坛的演讲中指出，自十年前启动以来，中巴经济走廊在巴基斯坦“创造新的经济机会方面发挥了关键作用”。总理表示：“我们已经在中巴经济走廊下完成了 50 多个项目，价值 250 亿美元。”卡卡尔补充说：“巴基斯坦已成功投入运营其瓜达尔深水港，拥有最先进的设施来处理货船，促进转运到区域国家，特别是内陆国家。”总部位于伊斯兰堡的非政府组织巴中研究所执行主任穆斯塔法·海德·赛义德 (Mustafa Hyder Sayed) 表示，ML-1 是 CPEC 下最大的单一项目，也是该项目的核心。赛义德说：“这个项目将新疆与瓜达尔港连接起来，将打开新疆进入温暖水域的通道，使其进入中东和欧洲市场。”他补充说：“ML-1将成为下一阶段中巴经济走廊项目的关键驱动力和催化剂，因为它的执行将有助于促进巴基斯坦当地工业，如钢铁、水泥和其他当地制造业。”在中巴经济走廊投资下，中国在阿拉伯海建设并运营了西南瓜达尔港深水港。它位于阿拉伯海重要石油运输路线霍尔木兹海峡附近。卡卡尔表示，中国在瓜达尔建设的新国际机场很快就会落成，将其打造成区域贸易和互联互通的枢纽。他补充说，中巴经济走廊能源项目已向巴基斯坦国家电网注入至少8000兆瓦电力，预计未来五年内将完成近1万兆瓦的新增清洁能源项目。中巴经济走廊正在建设工业区，以吸引当地和中国投资者，帮助资金短缺的巴基斯坦增加出口并增加外汇储备。巴基斯坦矿产资源丰富的西南省份俾路支省（瓜达尔港所在地）尽管俾路支族分裂主义叛乱持续多年，但仍获得了大量与中巴经济走廊相关的投资。参与瓜达尔港等中巴经济走廊项目的中国公民在巴基斯坦遭到致命袭击。北京已向伊斯兰堡施压，要求确保其公民的安全。尽管中国的“一带一路”投资在巴基斯坦和其他地方建设了急需的基础设施，但这些项目产生的债务及其给北京带来的政治影响力一直存在激烈争论。卡卡尔在周二发表的采访中对一家中国媒体表示，中国的开发融资“没有条件，与传统的开发融资模式不同”。他驳斥了有关“一带一路”倡议导致参与国陷入“债务陷阱”的指控。 “将一带一路融资描述为‘债务陷阱’是错误的；它是帮助各国实现其人民全面和包容性发展的重要工具，”卡卡尔断言。巴基斯坦政府数据显示，中巴经济走廊创造了20万个就业岗位，修建了1400多公里的高速公路和公路，为国家电网增加了数千兆瓦的电力，有效结束了这个拥有约2.41亿人口的国家多年的停电状况。据官员称，过去18个月瓜达尔港已处理了60万吨货物。在本周北京举行的国际会议之前，中国政府发布了一份报告，记录了“一带一路”融资的进展情况。所谓的白皮书称，“中巴经济走廊沿线重大项目正在进行中”。巴基斯坦瓜达尔港取得重大进展，正在向物流中心和工业基地目标迈进。报告列出了几个已完成的项目，其中包括两国在卡拉奇联合建设的两座核电站，称它们“正在运行，采用了中国的华龙一号核技术”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-pakistan-sign-bri-funded-railway-project-deal-/7316252.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-pakistan-sign-bri-funded-railway-project-deal-/7316252.html</guid><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 13:39:24 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f988-08dbcffcad20_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>塔利班出席北京论坛标志着中国的接触政策</title><description>本周，中国在北京举办的“一带一路”高峰论坛，不仅是俄罗斯总统普京与世界各国领导人会晤的机会，也是尚未得到任何国家承认的塔利班的难得机会。塔利班出席这次会议是为了纪念中国提出“一带一路”倡议十周年，也是该组织自 2021 年接管阿富汗以来参加的最引人注目的多边会议。专家表示，塔利班邀请“一带一路”论坛标志着“一带一路”论坛的继续进行。中国与该集团的接触政策。据塔利班发言人阿洪扎达·阿卜杜勒·萨拉姆·贾瓦德介绍，工商业代理部长努鲁丁·阿齐兹率领代表团前往北京参加为期两天的会议。 “总的来说，工商部长的目标是加强与中国的经济、贸易和过境关系，”贾瓦德周一在 WhatsApp 消息平台上向媒体发送的视频中表示。在 5 月的一份联合声明中，中国和巴基斯坦宣布，作为“一带一路”旗舰的中巴经济走廊将延伸至阿富汗，这对 2021 年 8 月掌权的塔利班来说是一项重大外交胜利。拉斐尔·潘图奇 (Raffaello Pantucci)英国皇家联合三军研究所研究员、新加坡拉惹勒南国际研究学院客座高级研究员对美国之音表示，邀请塔利班参加论坛是“中国对待塔利班做法的延续”。潘图奇说：“自塔利班接管以来，中国一直非常积极地与塔利班接触，对待他们就像对待阿富汗政府一样。” “关系密切” 今年九月，中国成为自塔利班掌权两年以来第一个向阿富汗派出大使的国家。不过，中国尚未正式承认塔利班为阿富汗政府。 “他们不想成为第一个这样做的人，”潘图奇说。目前还没有国家承认塔利班是阿富汗的合法政府，大多数国家要求该组织首先组建一个更具包容性的政府，尊重妇女的权利，并确保其领土不被用来袭击其他国家。尽管如此，华盛顿智库詹姆斯敦基金会的作家兼研究员扎法尔·伊克巴尔·优素福扎伊表示，中国“与塔利班关系密切”。尤萨夫扎伊对美国之音表示，除了经济和安全方面的考虑外，中国与塔利班接触的部分原因是与美国的竞争。邀请参加这次论坛“是向美国发出一个信号，即美国想要孤立塔利班，而中国则希望build its relationship with them,” said Yousafzai. &#39;Boost Morale&#39; “The Taliban are in isolation at the moment,” Yousafzai added. “So, in such a situation, the Taliban need someone just to engage with them whether it is economically, politically, strategically or in any form.” Javid Ahmad Qaem, the former Afghan ambassador to China, told VOA that participation in the forum gives Taliban officials a chance to engage not only with Chinese officials but also those from other countries. “China wants to provide a platform to the Taliban to negotiate with other international players,” said Qaem. China Investment The Taliban also wants China to invest in Afghanistan, Qaem said. Chinese private companies have shown interest in investing in Afghanistan and have signed some contracts with the Taliban in recent months, but Qaem said Beijing has not committed to investing in major infrastructure projects. He added, if the Taliban can convince China to invest in Afghanistan, “that will be a major achievement.” “I doubt that,” said Qaem. “There are pledges but I don&#39;t see it on the ground.” China has voiced concerns over issues related to terrorism in Afghanistan. “Security is the foundation and prerequisite of development,” stated China&#39;s Ministry of Foreign Affairs in a statement about its position on Afghanistan. Noshaba Ashna of VOA&#39;s Afghan Service contributed to this story, which originated in VOA&#39;s Afghan Service.</description><link/> https://www.voanews.com/a/taliban-attendance-at-beijing-forum-signals-china-s-policy-of-engagement/7316011.html<guid> https://www.voanews.com/a/taliban-attendance-at-beijing-forum-signals-china-s-policy-of-engagement/7316011.html</guid><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 10:53:35 -0400</pubDate><category> South &amp; Central Asia</category><category>东亚</category><category>China News</category><author> webdesk@voanews.com (Roshan Noorzai) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b17e-08dbcfe6d39b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>