<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 20 日星期六 21:09:50 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国工厂粉尘爆炸 至少8人死亡</title><description>北京——官方媒体报道称，周六凌晨，中国东部江苏省发生一起工厂爆炸事件，造成至少八人死亡。据官方新华社报道，爆炸发生在当地时间凌晨 3 点 38 分（周五格林尼治标准时间 1938 年），地点位于上海西北 180 公里（111 英里）处的常州市一家金属制品厂的车间。新华社称，申荣金属科技有限公司生产车间发生粉尘爆炸，造成8人死亡、8人轻伤。当空气中的易燃颗粒（包括金属）意外点燃时，就会发生粉尘爆炸。据新华社报道，目前爆炸事件调查正在进行中。在中国，致命的工业事故很常见，安全法规往往执行不力或被忽视。去年5月，中国东部山东省聊城市一家生产过氧化氢的工厂发生爆炸，造成九人死亡。 2022 年 11 月，中国中部河南省的一家工厂造成 20 多人死亡，当局指责该工厂工人从事非法焊接。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-least-8-killed-in-dust-explosion-at-factory-in-china-/7448492.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-least-8-killed-in-dust-explosion-at-factory-in-china-/7448492.html</guid><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 18:21:40 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/41F0CDAB-DD8C-42E3-BE84-ADF6AF2C290A_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>官方媒体称中国学校火灾已造成 13 人死亡</title><description>北京——据官方新华社周六报道，中国中部河南省发生的学校宿舍火灾已造成 13 人死亡。据新华社报道，周五晚上11点，河南省燕山铺村英才学校发生火灾，当地消防部门接到报告。该通讯社称，已确认 13 人死亡，并补充说，1 人受伤。新华社称：“救援人员迅速赶到现场，大火于晚上11时38分被扑灭。”据新华社报道，受伤幸存者“目前正在医院接受治疗，情况稳定”。新华社没有透露死者中是否有儿童。不过，《河百报》的报道称，一名老师证实，所有遇难者都是同一个三年级9岁和10岁班的学生。新华社称，地方当局正在调查起火原因，至少一名与该学校有关的人员已被拘留。网上愤怒的燕山铺村位于南阳这座近千万人口的城市郊区。关于这所寄宿学校的公开信息很少，尽管早些时候发布的社交媒体视频显示幼儿，包括幼儿园学生穿着带有学校标志的工作服，以及年龄较大的孩子在学习书法。周六，中国社交媒体用户对火灾表示愤怒，并呼吁对任何安全失误进行惩罚。 “太可怕了，13个家庭的13个孩子，转眼间就全部消失了……如果没有严厉的惩罚，他们的灵魂也不得安宁，”微博社交媒体网站上的一位评论者写道。由于安全标准松懈和执法不力，火灾和其他致命事故在中国很常见。 11月，中国北部山西省一家煤炭公司办公室发生火灾，造成26人死亡，数十人被送往医院。 7月，该国东北部一所学校体育馆屋顶倒塌，造成11人死亡。一个月前，中国西北部一家烧烤店发生爆炸，造成 31 人死亡，促使官方承诺在全国范围内开展工作场所安全运动。 4月，北京一家医院发生火灾，造成29人死亡，绝望的幸存者被迫跳窗逃生。 11月煤炭公司火灾后，中国国家主席习近平呼吁国家“深入排查重点行业风险隐患，完善应急预案和防范措施”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/dead-in-china-school-fire-state-media-says/7448117.html<guid> https://www.voanews.com/a/dead-in-china-school-fire-state-media-says/7448117.html</guid><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 04:14:13 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-50f8-08dc1998050e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>缅甸冲突揭示了中国利益的复杂动态</title><description>华盛顿——北京斡旋的缅甸北部停火协议迅速破裂，暴露了中国在该地区影响力的局限性，尽管中国试图将叛乱联盟最近取得的军事成果转化为自己的优势。 1 月 12 日宣布的“海埂协议”签署还不到一天，目击者报告称，与中国接壤的掸邦北部地区发生了大规模枪击事件。由缅甸民族民主联盟军、若开军和德昂民族解放军组成的叛军三兄弟联盟在会谈后第二天发表声明，指责军方在多个地点发动袭击。其中最大的一次发生在皎美附近，这是一个位于中国西南边境附近山区的曼德勒-腊戍路上的一个小而繁华的小镇。该地区长期以来一直是两国之间的贸易路线，近年来中国进行了大量基础设施投资。皎梅的一名人道主义援助工作者出于安全原因匿名告诉美国之音，他可以在停火后的第二天早上听到长达数小时的枪战。 “这是在皎梅发生的枪战，”他说。 “由于袭击来自城镇两侧，平民开始逃亡。”近一周后，该联盟的最新声明描述了缅甸军方的持续袭击，包括对掸邦北部村庄的 16 次空袭。现场目击者已通过电话向美国之音证实使用了空袭。该联盟声明将停火的失败归咎于军方，停火是自12月以来第三次对话尝试的结果，主要由中国作为调解人。声明称：“从‘海埂协议’达成之日起到今天，我方一直遵守。” “我们一直保持耐心和克制，不参与战斗。否则，我们就已经实施了停火前计划的作战目标和占领城市的战斗。”有关违反停火协议的报道与军政府发言人佐敏吞少将早些时候的言论不符。 “我们计划进一步讨论和加强停火协议，”他在上周宣布停火协议后立即表示。 “我们将参与缅甸和中国之间关于重新开放边境贸易区的进一步讨论。”美国之音未能联系到军政府发言人办公室，要求其对联盟声明做出回应。截至周五，军政府尚未就最新事态发展发表正式声明。中国对贸易路线的兴趣 据中缅问题专家、缅甸共产党前党员丹梭奈表示，北京对和谈的主要兴趣在于希望重新开放缅甸和中国云南省之间的贸易路线。 “中国的观点表明，以与处理老街问题类似的方式处理中国与曼德勒等内陆城市（例如腊戍镇）之间的贸易路线上的城市，可能会打通贸易路线。”奈宁说道。不过，他补充说，“军政府是否会接受这种干预值得怀疑。如果腊戍充满了军事力量，肯定会发生激烈的战斗。”劳凯 (Laukkai) 是一座因赌博、卖淫和网络犯罪而臭名昭著的边境城镇，三兄弟联盟于 1 月 5 日攻占了该镇，这是 10 月开始的一次成功攻势的一部分，该行动被称为“1027”行动。该联盟本周在该镇建立了一个特别的区域自治政府。 “中国也将鼓励腊戍的这种发展，”纳因建议。腊戍是掸邦北部最大的城镇，位于曾经的“滇缅公路”的尽头，这条具有历史意义的通道连接腊戍和中国东南部的云南省。它也是一个大型军事基地的所在地，被认为是该联盟的下一个目标之一。 “[三兄弟联盟]同意停火的主要原因是他们希望就腊戍的占领达成某种妥协，”纳因说。 “强力占领腊戍将导致该地区发生广泛的战斗和动乱；撤军将避免这种情况。”美国和平研究所缅甸项目国家主任贾森·塔尔对美国之音表示，他相信中国正在寻求一种妥协方案，军政府将在北部割让一些领土，而联盟则将取消其部分战争目标。 “我认为（中国）最终希望的是军队将从其中一些领土撤军，并说明为什么兄弟会应该停止铲除军事独裁的运动，而是专注于与军队合作，以实现和平。”稳定局势，特别是对于中国项目而言，”塔尔本周表示。 “我认为有趣的是，军方不想放弃控制权并放弃在掸邦北部的强大存在，并希望尝试保留其仍然拥有的一些阵地。”中国在该地区投资了多个基础设施项目，例如瑞丽江上耶瓦水电站大坝，自2015年上届军政府将权力交给文职政府以来，该项目一直未完工。现任军政府重新启动了该项目。塔尔说：“中国方面既帮助兄弟会朝着更狭隘的政治目标取得一些进展，同时也通过向兄弟会施加压力来帮助军队。” “中国目前，至少在该国北部地区，支持兄弟会接管邻近边境地区的领土，”他继续说道。 “然而，这也给兄弟会带来了很大的压力，要求其与军方做生意……并限制其参与更广泛的革命活动，迫使兄弟会限制其与由昂山素季被驱逐的成员组成的影子政府的往来”民主行政和相关军事力量。塔尔表示，中国人仍在与军方做生意，并以若开邦的一个深水港项目（称为皎漂项目）为例。他说，这些是“一个更负责任的缅甸政府不会签署的事情”。 “缅甸军队做这些事情对中国很有用。”常驻中国的缅中学者赫拉觉佐 (Hla Kyaw Zaw) 对美国之音表示，北京的政策总体上“是向各方开放”。 “以苏丹为例，中国政府与冲突双方都有良好的关系。他们能够说服双方停止战斗，以便能够撤离大使馆工作人员。”他们与每个国家的不同团体打交道。就缅甸而言，中国主要是与目前掌权的军政府打交道，同时也为了达到自己的目的而与少数民族武装团体打交道。”从打击网络犯罪到能源安全，中国也希望通过稳定缅甸局势边境地区的网络犯罪在果敢地区盛行，主要针对中国公民。随着“1027”行动在该地区的成功，北京看到了与三兄弟联盟合作的机会中缅专家丹梭奈在接受采访时表示，“我认为中方对联盟对该地区的控制感到足够满意”。“中国的目标是重新开放贸易站，并已对北掸邦地区掌握在缅甸民主同盟军手中，”三个联盟成员之一。纳宁补充说，中国“认识到网络犯罪团伙受到缅甸军方保护的事实，这使得中国更难阻止这些团伙瞄准缅甸军方发言人佐敏吞少将表示，缅甸军方声称一直在与中国政府合作“消除网络欺诈”。塔尔表示，中国对该地区的兴趣“肯定比仅仅打击犯罪活动要大得多”。 “这里更大的利益是中国的能源安全，因为中国拥有唯一的管道天然气来源，即中缅管道项目，该项目目前正在向中国西南部的四个省份供应天然气，并为中国的能源安全做出了重大贡献。云南的国内生产总值，”他说。 “这是中国推动兄弟联盟脱离更广泛的革命活动并与缅甸军方打交道的另一个原因。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/myanmar-conflict-unveils-complex-dynamics-of-china-s-interests-/7448050.html<guid> https://www.voanews.com/a/myanmar-conflict-unveils-complex-dynamics-of-china-s-interests-/7448050.html</guid><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 03:02:43 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Ingyin Naing） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-074f-08dbfbd185af_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国规避制裁，2023年俄罗斯成为最大石油供应国</title><description>北京——周六的数据显示，俄罗斯将在 2023 年超越沙特阿拉伯，成为中国最大的原油供应国，因为这个全球最大的原油进口国不顾西方制裁，为其加工厂购买大量折扣石油。中国海关数据显示，去年俄罗斯向中国出口了创纪录的1.0702亿吨原油，相当于每天214万桶，远远超过沙特阿拉伯和伊拉克等其他主要石油出口国。由于中东石油巨头的市场份额被更便宜的俄罗斯原油夺走，来自中国之前最大供应国沙特阿拉伯的进口量下降了1.8%，至8596万吨。西方因克里姆林宫 2022 年入侵乌克兰而实施制裁后，许多国际买家纷纷回避，去年大部分时间，由于西方实行价格上限，俄罗斯原油的交易价格较国际基准大幅折扣。中国和印度炼油厂对折扣石油的需求不断增加，推高了俄罗斯 ESPO（东西伯利亚-太平洋管道）原油的价格，直至 2023 年，突破了七国集团 2022 年 12 月作为替代运输和保险规定的每桶 60 美元的价格上限规避制裁的选择激增。据贸易消息人士称，12 月交割的 ESPO 原油船运价格比 ICE 布伦特基准价格每桶折扣约 50 至 20 美分，而 10 月交割的船货则溢价 1 美元，3 月交割的船货则有 8.50 美元的折扣。与此同时，沙特阿拉伯在 7 月份提高了其标志性阿拉伯轻油的价格，迫使一些炼油商寻找更便宜的货物。为了支撑油价，全球三大石油生产国之一的沙特阿拉伯和俄罗斯去年宣布减产和出口。沙特阿拉伯本季度减产约 100 万桶/日，而俄罗斯表示，今年将进一步削减出口量，从 30 万桶/日增至 50 万桶/日。中国炼油厂利用中间贸易商来处理俄罗斯原油的运输和保险，以避免违反西方制裁。买家还利用马来西亚附近海域作为来自伊朗和委内瑞拉受制裁货物的转运点。去年，来自马来西亚的进口量增长了 53.7%。尽管总统尼古拉斯·马杜罗政府与其政治反对派达成协议后，美国于 10 月放松了对加拉加斯的制裁，但中国报告称 12 月没有正式运送委内瑞拉原油。尽管随着美国原油产量的增加，北京和华盛顿之间的地缘政治紧张，但去年美国对中国的出口量猛增了81.1%。 2023年中国原油进口总量升至创纪录的5.6399亿吨，相当于每日1128万桶。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-skirts-sanctions-to-make-Russia-its-top-oil-supplier-in-2023-/7448092.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-skirts-sanctions-to-make-Russia-its-top-oil-supplier-in-2023-/7448092.html</guid><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 01:23:12 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-f055-08dc198013cc_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，朝鲜的敌意可能会阻碍中国改善美国关系的努力</title><description>华盛顿——分析人士称，中国今年在与平壤打交道时可能面临两难境地，因为中国发现朝鲜的威胁以及与俄罗斯加深的关系破坏了北京改善与华盛顿关系的努力。朝鲜官方媒体朝中社周五表示，该国在东海岸附近海域测试了水下核武器系统。这次测试是在平壤周一宣布结束和解与统一政策并呼吁准备在战争爆发时占领韩国之后似乎否认了与首尔和平统一的可能性之后进行的。与此同时，朝鲜一直在深化与俄罗斯的关系。朝鲜外长崔善姬在莫斯科会见俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和外交部长谢尔盖·拉夫罗夫后于周五返回平壤。自朝鲜领导人金正恩9月在俄罗斯会见普京并加速军火交易以来，平壤与莫斯科的关系一直在深化。 2004年至2005年担任美国国家安全委员会中国事务主任的丹尼斯·怀尔德通过电子邮件对美国之音表示，随着朝鲜向俄罗斯靠拢，北京可能会“对其失去影响力感到紧张”，并“担心朝鲜会得到什么样的援助”。普京向金正恩承诺的军事领域。”他继续说，平壤“采取这些挑衅性步骤”“不符合中国利益”，因为北京“目前认为在战术上改善与华盛顿的关系符合其利益”。 “中国希望美国阻止台湾新总统触碰中国改变现状的红线。因此，目前其策略不是对台湾增加军事压力，而是对台湾施加外交压力。”中国声称对自治岛屿台湾拥有主权。台湾新当选总统赖清德是主张独立和民主的民进党的坚定支持者，并拒绝中国对台湾的主权主张。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周五对美国之音表示，“中方坚决反对美方与台湾进行任何形式的官方往来，反对美方以任何方式、任何借口干涉台湾事务”。他继续表示，美国不应寻求利用台湾问题“作为遏制中国的工具”或“向‘台独’分裂势力发出任何错误信号”。关于朝鲜问题，他表示，“中方将继续为推动半岛问题政治解决发挥建设性作用”，并希望各方“平衡解决彼此合理关切”。乔治·W·布什(George W. Bush)政府期间负责与朝鲜进行六方会谈的前特使约瑟夫·德特拉尼(Joseph DeTrani)表示，中国疲软的经济也可能鼓励北京在朝鲜问题上与美国加强合作。 “经济低迷以及中国对更多外国直接投资的需求，将在某种程度上缓和习近平的地缘政治自信，并影响中国在朝鲜问题上更加合作，并根据美国的要求，鼓励朝鲜首先重返谈判桌，主要是与美国，”德特拉尼通过电子邮件告诉美国之音。另一方面，2018 年至 2021 年美国驻首尔大使馆临时代办兼副馆长罗伯特·拉普森 (Robert Rapson) 通过电子邮件对美国之音表示：“在北京方面采取行动之前，我们需要看到美中关系总体上有更多改善。华盛顿布鲁金斯学会研究员帕特里夏·金 (Patricia Kim) 联合任命为约翰·L·桑顿中国中心 (John L. Thornton China Center) 和东亚政策研究中心。她通过电子邮件告诉美国之音，北京不太可能采取任何措施来遏制平壤，尽管中国“没有从朝鲜的武力威胁和朝鲜半岛日益紧张的局势中受益”。她说，这是因为北京的首要任务是“继续成为朝鲜最有影响力的合作伙伴，并防止包括莫斯科在内的其他国家从自己手中夺取这一地位。”但伦敦大学亚非学院中国研究院院长曾锐生表示，从长远来看，如果平壤需要在南海分散美国的注意力，中国可能会欢迎平壤紧张局势升级。曾荫权和合著者张奥利维亚最近出版了《习近平的政治思想》。曾荫权通过电子邮件告诉美国之音：“朝鲜给美国制造麻烦就符合中国的利益，只要它不失控并冒中国不希望发生的战争风险——至少在中国做好准备之前不会。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/north-korea-s-hostility-could-snag-china-s-bid-for-better-us-ties-analysts-say/7447992.html<guid> https://www.voanews.com/a/north-korea-s-hostility-could-snag-china-s-bid-for-better-us-ties-analysts-say/7447992.html</guid><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 19:46:46 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/D0E6C89A-A25A-4373-BA4F-653B902EE23B_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国敦促停止在红海“骚扰”船只</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-urges-end-of-harassment-of-vessels-in-red-sea/7447626.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-urges-end-of-harassment-of-vessels-in-red-sea/7447626.html</guid><pubDate> Fri, 19 Jan 2024 17:01:15 -0500</pubDate><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8b920082-3561-4042-a01b-dcf539508845_cx0_cy52_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>