<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 16 日，星期三 05:57:09 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>习近平表示中国愿与美国做伙伴、朋友</title><description>北京——据官方媒体周三报道，中国国家主席习近平表示，中美成功的伙伴关系是两国相互发展的机遇而不是障碍。习近平在致美中全国委员会2024年度颁奖晚宴的信中表示，“中方愿同美方做伙伴、做朋友，这不仅造福两国，也造福世界。”据央视新闻报道，中美关系。习近平在信中指出，中美关系是世界上最重要的双边关系之一，关系人类前途命运。两国在国家安全担忧、持续的贸易争端以及中国在南海的行动和在台湾周边加强军事演习方面存在分歧。贸易关系在过去一年恶化，主要围绕电动汽车和先进半导体限制等问题。习近平表示，中方始终本着相互尊重、和平共处、合作共赢的原则处理中美关系，始终相信中美两国的成功是彼此的机遇。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-says-china-willing-to-be-a-partner-friend-with-the-us/7824068.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-says-china-willing-to-be-a-partner-friend-with-the-us/7824068.html</guid><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 03:54:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0f773adb-6839-4acd-b64c-5e1b98461eb4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国表示不会放弃对台湾使用武力</title><description>北京/台北——中国国台办周三在中国最新的台湾岛内军演后表示，中国不会承诺放弃对台湾使用武力，但此举的目的是为了外部干涉和少数分裂分子。中国将民主治理的台湾视为自己的领土，周一在台湾周围举行了为期一天的大规模演习，称这是在台湾总统赖清德上周发表国庆讲话后对“分裂主义行为”的警告。中国国台办发言人陈斌华在北京举行的例行记者会上表示，“我们愿以最大的诚意和努力，争取和平统一的前景。” “但我们永远不会承诺放弃使用武力，”他说。然而，陈说，这是针对“外部势力”（指美国及其盟国）和极少数台独分子的干涉，而不是绝大多数台湾人民。台湾政府拒绝北京的主权主张，称只有台湾人民才能决定他们的未来。周三早些时候，台湾国家安全局局长蔡明彦在台北对记者表示，鉴于国际社会尤其是华盛顿的谴责，中国的演习适得其反。他说：“中共军演造成了负面影响，让国际社会更加支持台湾。”黎智英在 10 月 10 日的讲话中表示，中国没有权利代表台湾，但台湾愿意与北京合作应对气候变化等挑战，语气既坚定又和解，台湾官员称这是一种表现对北京的善意。中国发言人陈表示，黎智英坚持“顽固的分裂主义立场”。 “没有什么善意可言，”他补充道。黎智英曾多次提出与中国进行会谈，但遭到拒绝。中国军方周一表示，根据“挑衅”的程度，有可能在台湾周边进行更多演习。蔡英文表示，政府仍对进一步的军事行动保持警惕。 “我们不能排除任何可能性，”他补充道。过去五年来，中国几乎每天都派出军舰和战机到台湾周边海域和空域。周三上午，台湾国防部在每日更新中国过去 24 小时内的活动时表示，已发现 22 架中国军机和 5 艘海军舰艇。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-it-will-not-renounce-use-of-force-over-taiwan/7824008.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-it-will-not-renounce-use-of-force-over-taiwan/7824008.html</guid><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 00:15:23 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b319e878-001c-477d-befc-c1592f984625_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>韩国加强对南海的承诺，但有限制</title><description>华盛顿——分析人士称，韩国总统尹锡烈对东南亚国家的访问表明，首尔加强了该国在支持地区安全方面的作用，但在帮助他们反击中国日益增长的侵略方面所能采取的行动有限。尹在访问菲律宾、新加坡和老挝期间做出了支持地区安全的多项承诺，并于周四出席了东盟峰会的闭幕式。他承诺韩国帮助菲律宾军队现代化，同意韩国积极参与与东盟国家的多边演习，并将与东盟关系提升为全面战略伙伴关系。尹还肯定了海上安全和促进南海航行和飞越自由的重要性。分析人士认为，这些承诺是尹计划的一部分，该计划旨在通过展示对捍卫基于规则的世界秩序的更大承诺，使韩国成为举足轻重的全球国家。韩国外交部发言人周二对美国之音韩国语表示，尹在访问期间采取的措施反映了该国“愿意全面加强与东盟国家的合作”，包括“加强国防部门合作”。该发言人补充说，韩国将在与中国建立信任和加强战略沟通的同时，继续在基于规则的秩序的基础上帮助维护南海海上安全。中国声称南海大部分地区是其主权海域，其船只多次对菲律宾等对此主张提出异议的国家的船只进行危险的演习。洛伊研究所东南亚项目研究员拉赫曼·雅各布（Rahman Yaacob）表示，韩国“可以在增强地区国家的防御能力方面发挥重要作用，以保护其海域免受中国的入侵”。雅各布说：“韩国的武器系统比美国的武器系统便宜，并且正在被一些北约国家使用。” “因此，首尔可以成为该地区国家的重要武器供应商”，作为美国武器的替代品。” 10月7日，尹在与菲律宾总统小费迪南德·马科斯会面后举行的联合新闻发布会上表示，首尔将支持马尼拉的军事现代化计划菲律宾正在寻求在 2023 年开始的五年现代化计划第三阶段采购先进战斗机、潜艇和导弹。韩国已向菲律宾出售 FA-50 战斗机、反舰巡航导弹、护卫舰和护卫舰。去年签署协议后，韩国预计将在 2026 年向马来西亚交付 FA-50 战斗机。虽然这些努力值得注意，但分析人士表示，这些努力不足以对抗中国。国际战略研究所高级研究员埃文·拉克斯马纳表示，韩国“除了偶尔协调的联合海上合作活动外，不太可能在南海发挥具有行动或战略意义的作用”。韩国参加了与东南亚国家的多边军事演习，例如3月份在泰国举行的由美国主导的一年一度的“金色眼镜蛇”演习，以及8月份在新加坡等参加国举行的东南亚合作与训练演习。尹在10月9日发表第47届新加坡演讲时表示，韩国将在扩大与中国的接触的同时，积极参与与东盟国家的多边演习，以基于基于规则的国际秩序寻求共同利益。国家安全事务和国家安全事务教授特伦斯·罗里格（Terence Roehrig）表示，“尹比他的前任文在寅更愿意增加韩国对地区安全的支持，但他也认识到在直接指责中国方面需要克制”。美国海军战争学院的朝鲜问题专家。罗里格表示，“韩国可以提供一些帮助”，但在该地区“抵消中国的实力几乎是不可能的”。美国之音联系了中国驻华盛顿大使馆，请其就韩国加强与东盟国家安全合作的努力发表评论，并转交给了中国外交部，但中国外交部尚未做出答复。据路透社援引一位未透露姓名的美国官员的话说，中国和俄罗斯周五阻止了在老挝举行的东亚峰会上发表的联合声明。与会国家包括东盟10国和中国、日本、韩国、俄罗斯、美国等8个合作伙伴。北京和莫斯科反对一项条款，该条款称《联合国海洋法公约》为开展所有海上活动“制定了法律框架”。 2016年，联合国法庭裁定，中国在菲律宾专属经济区（一国领海外延伸200海里的海域）内开展活动违反了规定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-korea-steps-up-commitment-to-south-china-sea-with-limits-/7823614.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-korea-steps-up-commitment-to-south-china-sea-with-limits-/7823614.html</guid><pubDate> Tue, 15 Oct 2024 20:17:08 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e251fac5-a337-451a-aac6-b6e8b8770c1d_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国外交大臣预计将访问北京、上海</title><description>伦敦——英国外交大臣大卫·拉米预计将访问北京和上海，这是工党政府上台以来最高级别的中国之行。分析人士表示，他们将密切关注此行，寻找近年来紧张的英中关系可能重启的迹象。路透社上周报道称，拉米预计将在北京会见中国官员，并在上海会见英国公司代表。据知情人士透露，此次行程将持续两天。英国外交和联邦事务部发言人告诉美国之音，国务卿的旅行计划尚未公开宣布。与此同时，消息人士向天空新闻透露，英国财政大臣雷切尔·里夫斯正在考虑访华，以恢复2019年中断的经济财金对话。今年议会选举期间，工党承诺将与中国进行对话。对英中关系进行全面审查，以制定两国关系的“长期战略方针”。今年8月，英国首相斯塔默在与中国领导人习近平通电话时表示，尽管存在分歧，但需要坦诚交流，推动更紧密的经济联系和全球合作。过去十年，英中关系经历了过山车式的变化。 2015年，时任首相戴维·卡梅伦宣布英中关系进入“黄金时代”。然而，到了2020年，鲍里斯·约翰逊政府在香港国家安全法、冠状病毒大流行以及将华为排除在英国5G网络建设之外等问题上与北京发生冲突。英国外交政策小组副研究员、劳工人权运动联合创始人詹姆斯·詹尼恩对美国之音表示，他认为这次访问将主要关注两国关系的合作方面。詹尼恩说：“很明显，这次访问的目的是‘重置’我们与北京的关系，因此贸易和投资将成为首要和中心。”他还表示，合作不能以牺牲英国价值观和人权责任为代价。 “如果讨论人权问题，可能会涉及中东和乌克兰等‘第三方’问题，考虑到此行的性质和目的，将讨论可能的联合解决方案，”他补充道。 “如果提到香港、新疆和台湾等有争议的问题，我会感到非常惊讶，因为这些都是前几年的主要摩擦点。”观察人士表示，企业界普遍希望改善与中国的经贸关系，特别是在后脱欧时代，并指出英国需要开放新市场。然而，人权组织呼吁英国不要在人权和国家安全方面妥协。总部位于伦敦的人权非政府组织“香港观察”的政策顾问梅根·邱(Megan Khoo)对美国之音表示，该组织“希望外交大臣利用他的双边会议引起人们对香港人权状况恶化的关注。这一点尤其重要”继《维护国家安全条例》通过以及最近根据殖民时代煽动叛乱法对两名前《立场新闻》编辑进行判刑之后。”邱说，拉米应该明确表示，鉴于英国对香港的历史承诺，英国仍然致力于遵守香港的人权。她说：“外交大臣还应该表明，英国认真履行其责任，保护目前居住在英国并希望免受政治镇压的超过15万香港人。”   中国问题各国议会联盟执行主任卢克·德普尔福德表示，北京将考验拉米的决心。德普尔福德说：“让我们看看他是否能采取措施并坚持他在反对派期间对受迫害的维吾尔人做出的明确承诺。”他补充说，早期迹象并没有让他感到鼓舞。 “拉米有机会展示捍卫英国价值观的力量，这些价值观是国家利益的核心，”他说。中国最近在台湾周围进行的军事演习也可能成为讨论的话题。作为美国的盟友，英国一直关注印太地区的安全局势。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/british-foreign-secretary-expected-to-visit-beijing-shanghai/7823911.html<guid> https://www.voanews.com/a/british-foreign-secretary-expected-to-visit-beijing-shanghai/7823911.html</guid><pubDate> Tue, 15 Oct 2024 20:05:31 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（林登·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/349ae1fa-c8f5-4149-a482-93bb05fe9ddb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国的垃圾邮件活动凸显美国对以色列的支持</title><description>华盛顿——美国之音普通话台和台湾社交媒体分析公司 DoubleThink Lab (DTL) 的联合调查发现，美国对以色列在加沙军事进攻的支持遭到了与中国有关的机器人的严重利用。他们在社交媒体平台 X 上发布的帖子将华盛顿描绘成战争贩子和全球和平的破坏者。该调查跟踪并分析了过去 12 个月内由三个不同的垃圾邮件网络（总共 140 个帐户）放大的内容。每个账户都被伪装成真实用户的作品，以传播亲北京的言论和错误信息。网络内的内容源自三个主要的“播种者”帐户，然后被其他帐户放大。美国之音普通话-DTL 调查发现，去年总共 399 个帖子中，一半以上的内容与加沙战争有关。其中大多数关注美国对以色列的军事支持以及美国和其他西方国家校园内的亲巴勒斯坦示威活动。  其中一篇帖子显示了一张似乎是人工智能生成的照片，照片中一个婴儿裹着血迹斑斑的白色毯子，躺在桌子上，周围有一圈椅子，椅子上有美国、以色列、英国、法国、意大利国旗和加拿大。照片下方写着“血腥盛宴”。   一些帖子指责美国从加沙战争中获得经济利益。其他帖子抨击华盛顿为战争提供资金，却拒绝向本国人民提供免费医疗和教育。这些批评常常伴随着阴谋论，声称美国政府由以色列政府和犹太阴谋集团控制。一篇帖子试图将加沙和乌克兰的战争与最近肆虐美国东南部部分地区的飓风海伦联系起来，并指责联邦紧急事务管理局（FEMA）为了资助外国冲突而忽视国内需求。该帖子错误地声称：“联邦应急管理局，所有犹太人，在飓风过后拒绝向美国受害者提供人道主义援助。” “他们把你所有的钱都给了‘移民’和外国。因为他们讨厌美国！”   这种毫无根据的指控，就像垃圾邮件网络放大的大部分内容一样，已经在网上流传。美国之音普通话-DTL 调查发现，这些帖子的真实用户很少，对 X 的影响也有限。本文引用的三个种子账户中有两个已被 X 暂停。 回响北京 美国之音普通话-DTL 调查发现，尽管虚假信息专家和美国政府官员一再警告北京通过影响力活动干预美国政治——中国一再否认这一点，但美国政府仍无法将垃圾邮件网络直接与中国政府联系起来。   但中国政府长期以来一直在宣扬垃圾邮件网络所宣扬的同样的说法，即美国应对去年10月以来加沙战争的持续下去负责。 10月7日，中国官方媒体新华社发表文章纪念暴力冲突一周年，批评华盛顿对以色列的军事和外交支持。文章称，“美国对哈马斯和以色列之间冲突的令人沮丧的反应严重损害了其在中东的国际地位。”中国外交部发言人林健上周在X上发表了一篇简短的文章，这样说道：“新疆的‘种族灭绝’？先反思一下自己的历史和加沙正在发生的事情。”大西洋理事会全球中国中心非常驻研究员图维亚·杰林（Tuvia Gering）对美国之音普通话表示，除了损害美国的全球形象外，北京还认为加沙冲突是一个机会，可以让西方对其人权记录的批评无效。 “这将美国描绘成虚伪的，”他说。 “他们说，‘看，是美国在帮助以色列人对巴勒斯坦人实施种族灭绝，并向联合国安理会运送武器并保护他们。’”中国被指控在其境内大规模拘留维吾尔族穆斯林少数民族。新疆维吾尔自治区西部。联合国 2022 年的一份报告得出的结论是，北京在该地区的行为“可能构成国际罪行，特别是危害人类罪”。美国政府将新疆涉嫌侵犯人权的行为称为种族灭绝。北京否认这些指控，并多次表示其在新疆的措施旨在打击恐怖主义和极端主义，确保地区安全与发展。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-spamouflage-campaign-highlights-us-support-for-israel/7823566.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-spamouflage-campaign-highlights-us-support-for-israel/7823566.html</guid><pubDate> Tue, 15 Oct 2024 18:47:55 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/42c2aeb9-0d8f-4507-98a3-67a1d6e42d1a_cx0_cy18_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京呼吁巴基斯坦加强对中国项目的安全保护</title><description>巴基斯坦卡拉奇——一份联合声明周二表示，巴基斯坦已同意加强中国公民和在这个南亚国家的项目的安全，北京方面在该国武装威胁升级后呼吁采取紧急安全措施。多年来，中国在“一带一路”倡议下向巴基斯坦注入了数十亿美元建设基础设施，同时还在该国运营着一个战略港口和一个主要矿山。但其公民和项目不断受到分离主义武装分子的攻击，这些武装分子反对他们所谓的对矿产丰富的西南部俾路支省的开采。中国总理李强访问时发表的联合声明称：“中方强调在巴基斯坦采取有针对性的安全措施的必要性和紧迫性，共同营造安全的合作环境。”李克强周一抵达伊斯兰堡开始为期四天的访问，这是中国总理十一年来首次访问巴基斯坦。几天前，卡拉奇发生自杀式爆炸事件，两名中国工程师丧生。这是今年在该国发生的第二起针对中国工程师的袭击事件。此次访问恰逢欧亚安全和政治组织上海合作组织召开会议。巴基斯坦外交部发布的声明称，巴方强调坚定致力于加强安全投入和协调，强化安全措施。这份共30点的声明称，巴基斯坦将“全面努力确保中方人员、项目和机构的安全”。中国总理周四结束访问期间，伊斯兰堡处于严密的安保之下。联合声明还谈到了两国之间的地区、经济和外交合作。双方重申对升级版中巴经济走廊的承诺，根据中国国家主席习近平的“一带一路”倡议，将向这个南亚国家投资 650 亿美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-calls-for-urgency-as-pakistan-boosts-security-for-chinese-projects/7823509.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-calls-for-urgency-as-pakistan-boosts-security-for-chinese-projects/7823509.html</guid><pubDate> Tue, 15 Oct 2024 16:25:50 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a5cc8280-daf6-4708-af38-fb768ee3c23a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>