<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 25 日星期四 00:56:37 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国外国游客数量缓慢恢复</title><description>得克萨斯州奥斯汀——中国试图展现自己对对外贸易和旅游业的欢迎之际，其边境当局上周宣布，2023 年中国的外国人出入境人数将超过 3500 万人次。这一数字比 2022 年增加了近七倍，当时北京严厉的零新冠政策仍然有效，游客纷纷远离。尽管如此，2023 年的数字仍约为 2019 年疫情爆发前记录的 9700 万外国人过境人数的三分之一左右。专家和签证申请人表示，尽管北京放宽了签证要求，但对个人自由的担忧令游客望而却步。中国驻美国大使馆去年12月下旬宣布，从1月起放宽美国公民签证申请，不再要求美国公民提交往返机票、酒店预订、行程安排、邀请函等详细材料。对于一些美国人来说，这是一个可喜的变化，比如一名应届毕业生告诉美国之音，他有一次漫长而复杂的旅行，他希望从中国开始，在东南亚结束。 “我想先在北京停留一段时间，参观一下中国的古迹，然后一路南下到云南（省），然后继续南下参观老挝等东南亚国家。”被称为迈克尔以避免中国当局的注意。但迈克尔表示，尽管中国是他最想去的国家，但他不愿意进行中国之旅，因为他担心自己的个人自由可能受到威胁——即使作为游客也是如此。 “我看到国务院更新了他们的旅行建议，‘重新考虑旅行’。我不确定我是否应该计划去中国，或者也许我可以去，但应该采取一些预防措施。”去年6月，美国国务院重新发布了对中国的3级旅行警报，并更新为重新考虑前往中国的旅行，因为存在“错误拘留的风险”。它还包含先前警告的措辞，要求根据“任意执行当地法律，包括与出境禁令有关的法律”的风险，重新考虑旅行。这种担忧是北京面临的挑战的一部分，因为它试图展现中国欢迎贸易商和游客的积极形象。就在放松对美国人的规定一个月前，中国宣布从 12 月起对法国、德国、荷兰、意大利、马来西亚和西班牙等六个国家的普通护照持有者实行免签政策。中国国家移民管理局表示，12月份来自这些国家的游客数量比上个月增加了28.5%。北京上周将瑞士和爱尔兰纳入免签政策。中国民航局本月表示，其目标是在目前每周 63 班的基础上增加中美之间的直飞航班。该公司在 11 月份设定了每周 70 个航班的目标，以促进旅游业和贸易。虽然尚不清楚增加的航班和放宽的签证限制是否增加了前往中国的美国人数量，但美国之音采访的那些计划或定期访问中国的人对日益恶化的风险表示担忧。一位来自得克萨斯州休斯敦的美籍华人从事国际贸易工作，每年前往中国五到六次，他对美国之音表示，虽然旅游签证申请的要求已经放宽，但自去年以来，他注意到中国海关官员对入境游客提出询问比过去有更多的问题。他要求使用笔名“先生”。李”，以便更自由地与美国之音谈论这个问题。 “一个区别是，中国现在[默认]每个外国人，包括每个外国中国人，都是间谍，”他说。去年七月，中国反间谍法的修订版生效，引发了人们对更多任意逮捕的担忧。这让美国人更加担心去中国旅行，也让中国公民对外国人更加警惕。与跨国公司合作的风险评估公司全球卫报的高级情报分析师 Zev Faintuch 表示，仍有很多人对前往中国感兴趣。但是，他补充道，“由于这项法律，因此在法律上拘留外国人要容易得多。” Faintuch表示，他看到越来越多的企业希望评估中国的整体形势，但对情况的改善并不乐观。 “至少从我们现在的立场来看，我们告诉客户的信息是，我们相信西方公司在中国开展业务的窗口正在关闭，”他说。美国外交关系委员会全球健康高级研究员黄延中对美国之音表示，游客在计划前往中国之前应该考虑到这一点。黄说：“反间谍法的发布鼓励中国公民向政府举报他们认为类似于联邦调查局（FBI）的人。”他补充说，这种做法对待“潜在的访客就好像他们不是那样的人一样”。欢迎。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-foreign-visitor-numbers-slow-to-recover/7456402.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-foreign-visitor-numbers-slow-to-recover/7456402.html</guid><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 21:18:04 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（刘翠西） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5a69118b-0aad-4804-899f-8c979669df63_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>涉及未成年人的兴奋剂案件全球研究指向俄罗斯、印度和中国</title><description>蒙特利尔——世界反兴奋剂机构周三表示，一项针对儿童和青少年兴奋剂检测呈阳性的全球十年研究显示，大多数与俄罗斯、印度和中国以及举重、田径和自行车等运动项目有关。自 2012 年以来，在涉及 1,400 多名未成年人的 1,500 多项阳性检测中，最常见的物质是利尿剂、兴奋剂和合成代谢类固醇。接受检测的最年轻运动员只有 8 岁，在兴奋剂案件中受到处罚的最年轻运动员是 12 岁世界反兴奋剂机构在避难所研究中表示。世界反兴奋剂机构运动员委员会主席瑞安·皮尼（Ryan Pini）在一份声明中表示：“庇护行动报告了令人心碎的细节，详细描述了儿童运动员在检测呈阳性和兴奋剂处罚后所经历的深度创伤和孤立。”报告援引了一名未成年女性的证词，“她回忆起她和其他女运动员在男教练那里感受到的巨大压力，要求她们减肥”。 “这种压力包括减缓青春期影响的不可能的期望，因为青春期据称会对他们的竞争能力产生负面影响。”世界反兴奋剂机构表示，其情报和调查部门分析了自 2012 年以来从未成年人收集的样本的检测数据。自 2018 年以来，调查人员还通过保密热线收到了 58 条涉及未成年人服用兴奋剂的警报。该机构表示：“对这些披露的分析显示，大多数来自俄罗斯和印度，全球报道最多的运动是水上运动和田径运动。”报告称，在受到制裁的案件中，最常见的兴奋剂物质是俄罗斯的利尿剂呋塞米、印度的合成代谢类固醇康力龙和中国的克伦特罗。在举重比赛中，最常见的物质是康力龙。在田径运动中，它是增强耐力的激素 EPO。世界反兴奋剂机构表示，在自行车运动中，它是米屈肼。米曲肼是因俄罗斯网球明星玛丽亚·莎拉波娃的兴奋剂事件而广为人知的心脏药物。世界反兴奋剂机构表示，大约 80% 的阳性检测结果导致了制裁，其他检测结果则针对允许用于治疗用途的物质。其中包括一种用于治疗注意力缺陷多动症（ADHD）的兴奋剂。一些证据表明系统性使用兴奋剂，包括多名未成年人在同一天采集的样本中检测出相同物质呈阳性。世界反兴奋剂机构重点关注了 2012 年罗马尼亚四名拳击手呋塞米检测呈阳性的案例； 2021年，中国三名田径运动员康力龙检测呈阳性； 2022 年，两名白俄罗斯滑冰运动员呋塞米检测呈阳性；去年，两名哈萨克斯坦举重运动员奥斯塔林检测呈阳性。世界反兴奋剂机构情报和调查主任冈特·扬格表示：“避难行动将一个困难但重要的问题置于聚光灯下。我们正在努力确保在这次行动中接受采访的人的经历不会继续重演。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/global-study-of-doping-cases-involving-minors-points-to-Russia-india-china/7456330.html<guid> https://www.voanews.com/a/global-study-of-doping-cases-involving-minors-points-to-Russia-india-china/7456330.html</guid><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 19:28:16 -0500</pubDate><category>科学与健康</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-ea83-08dc1d386218_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>波音将向中国交付 737 MAX，结束喷气式飞机进口冻结</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/boeing-set-to-deliver-737-max-jet-to-china-a-vote-of-confidence-amid-turmoil/7455661.html<guid> https://www.voanews.com/a/boeing-set-to-deliver-737-max-jet-to-china-a-vote-of-confidence-amid-turmoil/7455661.html</guid><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 14:52:12 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03370000-0aff-0242-6369-08daf5719375_cx0_cy12_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>西南山体滑坡死亡人数增至34人仍有10人失踪</title><description>北京——据中国官方媒体报道，周三，中国西南部偏远山区发生山体滑坡，死亡人数上升至 34 人，仍有 10 人失踪。周一早些时候，灾难发生在云南省东北部的凉水村。搜救行动在严寒和降雪中继续进行。应急管理部周二表示，1000多名救援人员在挖掘机、无人机和搜救犬的帮助下在现场开展工作。周一，两名幸存者被发现，正在当地一家医院康复。新华社援引当地专家的初步调查结果称，此次山体滑坡是由陡峭悬崖顶部区域塌陷引发的，塌陷体宽约100米，高60米，平均厚6米。它没有详细说明最初崩溃的原因。新华社发布的航拍照片显示，一座茂密梯田的山坡已经淹没了几处村庄的房屋。 900余名村民被搬迁。镇雄县位于北京西南约2250公里处，海拔2400米。救援人员在大雪、道路结冰和寒冷的气温中奋力挣扎，预计未来几天这些情况仍将持续。中国多地遭遇大雪，造成交通混乱，危及生命。上周，救援人员从中国西北部一个偏远的滑雪区疏散了游客，该地区因大雪引发的数十起雪崩已导致1000多人被困一周。雪崩封锁了道路，导致游客和居民滞留在新疆地区阿勒泰地区的一个村庄，该地区靠近中国与蒙古、俄罗斯和哈萨克斯坦的边境。周二，新疆偏远地区发生里氏7.1级地震，造成至少三人死亡，并在寒冷天气下造成大面积破坏。官员们表示，该地区人口稀少，是这场“非常强烈”地震死亡人数较低的原因之一。据国家减灾委员会和应急管理部称，去年中国的自然灾害总共造成 691 人死亡和失踪，造成直接经济损失约 3,450 亿元人民币（480 亿美元）。同时，自然资源部落实地质灾害应急处置措施，派出专家组赶赴现场。</description><link/> https://www.voanews.com/a/death-toll-in-southwestern-china-landslide-rises-to-34-with-10-people-still-missing-/7455305.html<guid> https://www.voanews.com/a/death-toll-in-southwestern-china-landslide-rises-to-34-with-10-people-still-missing-/7455305.html</guid><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 10:48:29 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a548-08dc1cf38b3e_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧盟采取措施保护关键技术免受中国侵害</title><description>布鲁塞尔——周三，欧盟公布了加强欧盟经济安全的计划，其中包括保护敏感技术不落入中国等地缘政治对手手中的措施。在莫斯科入侵乌克兰和全球贸易紧张局势之后，布鲁塞尔加强了贸易限制措施，以应对其认为对欧洲经济安全构成的风险。乌克兰战争的影响对欧洲的打击尤其严重，迫使欧盟寻找替代能源。现在，它希望避免对中国的类似过度依赖，中国在绿色技术生产和关键原材料方面占据主导地位。周三，欧盟官员概述了一项经济安全一揽子计划，其中包含五项举措，包括加强外国直接投资审查规则以及启动围绕出口管制进行协调的讨论。欧盟已经提出了新规则，并表示这些规则对于在全球向清洁技术过渡期间保持欧盟竞争力以及为欧洲带来更多生产是必要的。欧盟最高级别的竞赛官员玛格丽特·维斯塔格（Margrethe Vestager）表示：“在这场竞赛中，欧洲不能仅仅成为大玩家的游乐场，我们需要能够发挥自己的能力。”她在布鲁塞尔对记者说：“通过采取我们提议的行动，我们可以消除经济相互依赖的风险。”周三的一揽子计划是欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩(Ursula von der Leyen)大力推动的欧盟重点关注的去风险但不与中国脱钩的一部分。蒙田研究所国际研究主任马蒂厄·杜沙特尔表示：“中欧关系的变化是拥抱经济安全的推动力，这对欧盟来说是极其新鲜的事情。” “关注风险较高的交易” 欧盟官员还反驳了有关该计划已被淡化以及某些举措实施得太晚的说法。其中一项举措是修订欧盟关于筛选外国直接投资的法规，但其他人建议进一步讨论，引发人们对行动可能为时已晚的担忧。例如，该委员会表示，希望推动进一步讨论如何更好地支持可用于民用和国防目的的技术的研发。欧盟还希望所有成员国建立筛查机制，如果认为投资构成风险，可能会导致投资被阻止。 “我不同意该计划被淡化，”欧盟贸易专员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯(Valdis Dombrovskis)表示。他后来表示，欧盟希望“专注于风险较高的交易，并在低风险交易上花费更少的时间和资源。”对于委员会来说，谈判很可能是一种微妙的平衡行为。投资和出口管制决定由各国政府决定；因此，它必须避免越界。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-tools-up-to-protect-key-tech-from-china/7455270.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-tools-up-to-protect-key-tech-from-china/7455270.html</guid><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 10:46:35 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/093e0000-0a00-0242-c71b-08da16933b24_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国采取措施刺激经济放缓，通过削减银行存款准备金提振市场</title><description>曼谷——中国央行周三表示，将削减银行存款准备金率，作为支持经济放缓的一系列措施的一部分。中国人民银行行长的宣布促使股价飙升，香港基准指数上涨 3.6%。近几个月来，由于投资者因受新冠肺炎 (COVID-19) 疫情冲击而复苏步履蹒跚，纷纷撤资，中国股市陷入低迷。本周早些时候出现抛售之后，有未经证实的报道称，政府计划让国有投资公司将离岸资金引入市场，以帮助弥补损失。央行的举措似乎是稳定市场、增强人们对世界第二大经济体前景信心的共同努力的一部分。央行行长潘功胜在北京对记者表示，自2月5日起，存款准备金率将下调0.5个百分点。潘功胜表示，这将为经济注入约1万亿元人民币（约合1410亿美元）。截至12月，存款准备金率为7.4%。与银行准备金（银行必须保留现金以满足意外需求）不同，这些准备金由央行持有，主要用作货币政策工具。此类变化通常由央行以书面通知的形式传达，而不是在新闻发布会上。潘表示，央行还计划很快出台房地产开发商贷款政策，以帮助支持该行业。他表示，中国经济正在复苏，政策回旋余地很大。 “当前，我国金融风险总体可控，金融机构整体运行良好，金融市场运行平稳，”中国网援引潘的话说。 10月至12月季度经济以年增长率5.2%的速度扩张，使政府能够实现2023年年增长率约5%的目标。但复苏仍然不平衡，大多数预测称2024年经济增长将更加缓慢中国领导人一直在大力宣传经济，全力应对这种预期。最初的反应是谨慎的。凯投宏观的马克·威廉姆斯表示，最新举措“只能为中国经济带来小幅提振”。他在评论中表示：“家庭或企业借贷的显着改善需要大幅降息或显着改变经济情绪。这两种情况在不久的将来似乎都不太可能实现。” 2022年底，中国放弃严格的抗疫预防措施后，复苏步伐缓慢，这让曾经繁荣的房地产市场的危机更加黯淡，几年前政府打击过度借贷后，数十家开发商拖欠贷款。这让许多将毕生积蓄投入未建房屋的中国家庭陷入了困境，不确定开发商是否会交付这些公寓。出现了一些改善的迹象：上周，政府恢复了年轻人失业率报告，6 月份失业率达到创纪录的 21.3%。根据修订后的计算方法，最新的青年失业率为 15%。总体失业率为 5.1%。在政府打击倾向于雇用年轻工人的科技公司后，许多年轻人也失业了。最近，对在线游戏实施更多控制的举措引发了游戏公司股票的大规模抛售，导致当局明显放弃了该计划。美联储和其他主要央行一直在加息，并寻找其他方法来提高借贷成本，以帮助抑制通胀，美国通胀率于 2022 年中期达到 9.1% 的峰值。随着价格压力的减轻，各国央行现在正在放松货币政策。在中国，监管机构正在努力解决相反的问题，即需求疲软将导致价格螺旋式下跌，从而抑制投资并阻碍增长。央行本周的举措将放松信贷并向经济注入资金，以刺激企业和消费者开始增加支出。目前中国的贷款优惠利率为3.45%。这是商业银行向最高质量客户提供的贷款利率，也是其他贷款的基准。美联储的基准利率约为5.4%。 2023年央行两次降准，每次降准0.25个百分点。作为控制经济中货币流通量的关键政策工具，它在 2011 年达到 20% 以上的峰值，目前处于 2000 年代初以来的最低水平。澳新银行的雷蒙德·杨(Raymond Yeung)在一份报告中表示：“当局可能会采取更多措施稳定市场情绪，例如调动国家资源支持股市。” “当局显然对市场情绪感到担忧。”他指出，央行也在采取行动避免人民币贬值。潘在北京对记者表示，中国人民银行将确保人民币币值保持稳定。与许多其他分析师一样，杨表示，最新举措可能不足以完全让投资者放心，还需要采取更多措施来促进更广泛的改革。他表示：“这需要采取一些结构性措施来提振私营部门信心和房地产行业的长期前景。” “迄今为止宣布的措施似乎还不够。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-moves-to-spur-its-slowing-economy-and-boost-markets-by-cutting-required-bank-reserves/7455290.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-moves-to-spur-its-slowing-economy-and-boost-markets-by-cutting-required-bank-reserves/7455290.html</guid><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 10:35:24 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-1d8b-08dc1cf1bb3b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>