<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 13 日星期五 19:37:55 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国悄悄拆除新疆维吾尔商业地标</title><description>华盛顿——中国最近在未经宣布的情况下拆除了一个维吾尔文化和商业中心，抹去了一位著名维吾尔维权异见人士的遗产，并引发了维吾尔维权团体的愤怒。长期空置的热比娅·卡德尔贸易中心位于中国西北部新疆维吾尔自治区首府，自 2009 年以来一直空置，但曾经是一个充满活力的中心，拥有 800 多家企业，其中大部分是维吾尔族拥有的企业。据该地点附近的当地企业主报告，上月底，当局勒令其商店关闭两天。 “当我们回来时，建筑物已经消失了，”贸易中心的一位前香水店老板说，由于担心遭到报复，他要求匿名。 “拆除期间我们不被允许靠近该地区。”维吾尔活动人士认为，摧毁该贸易中心是北京持续压制维吾尔身份和遗产的努力的一部分。越来越多的批评自2017年以来，中国因其在新疆的行为而面临越来越多的国际谴责，包括大规模拘留、强迫劳动以及系统性清除维吾尔族文化和宗教地标的指控。美国政府和其他国际机构将这些行为定为反人类罪和种族灭绝罪。中国一贯否认这些指控，并将其政策视为打击恐怖主义、极端主义和分裂主义的必要措施。新疆采取的举措，有效遏制了暴力恐怖活动多发多发的势头，最大限度维护了国家统一和安全，保障了新疆各族人民的基本权利，包括依法治国理政的权利。中国外交部 2020 年 6 月表示，“生命、健康和发展”。然而，批评者认为，这些理由只是一场运动的幌子，旨在将维吾尔人同化为同质化的中国身份，有效瓦解他们独特的文化和文化。历史存在。居住在美国的维吾尔维权人士祖木热达吾提（Zumret Dawut）被封锁并处于保密状态，他在与乌鲁木齐的消息人士交谈后第一个证实了拆除事件。她于11月30日在自己的社交媒体账户上发布了这一消息，透露中国当局在前一天秘密拆除了贸易中心大楼。 “他们告诉我，该地区已被封锁，任何人都不能拍照或录像，”达吾特在电话采访中告诉美国之音。 “中国政府将其视为国家机密。分享任何证据都可能导致迫害。”该贸易中心曾引起国际关注，包括 1995 年微软联合创始人比尔·盖茨 (Bill Gates) 来访。该大楼的业主热比娅·卡德尔 (Rebiya Kadeer) 回忆说，盖茨曾为盖茨参观该中心，作为促进中美商业的努力的一部分，当时曾热情接待过他关系。热比娅认为这次拆除是一次精心策划的举动，旨在消除她的遗产。 “他们想抹掉我贡献的每一丝痕迹，”她在接受美国之音采访时说。 “但我不会保持沉默。我为维吾尔正义而战的斗争仍在继续。”从企业家到流亡 贸易中心的毁坏为78岁的热比娅的生活增添了新的篇章。热比娅是著名的维吾尔异见人士，目前流亡在美国弗吉尼亚州北部。热比娅曾被誉为新疆最富有的女性，现已成为维吾尔族反抗北京政策的持久象征。热比娅的崛起始于20世纪80年代中国的经济改革。她的企业秋田工贸有限公司发展成为一家横跨纺织、贸易中心和工厂的大型企业。她于 1991 年建造了热比亚·卡德尔贸易中心，四年内就容纳了多达 800 家企业，其中大部分是维吾尔族人拥有的企业，使其成为一个繁荣的文化和经济中心。热比娅告诉美国之音：“这座建筑不仅仅是一个商业空间，它还是维吾尔知识分子的聚集地。”她的创业成功为她赢得了中国人民政治协商会议全国委员会的席位，并被誉为模范少数民族领袖。然而，她日益倡导维吾尔族权利，特别是她努力引起人们对1997年古里大屠杀（或中国所说的古里事件）的关注，标志着她开始失去北京的青睐。 1997年2月5日，中国安全部队残酷镇压了新疆与哈萨克斯坦边境附近城市古勒贾的和平示威活动。抗议活动是由维吾尔人呼吁文化权利、宗教自由和结束镇压政策引发的。逮捕、判刑 1999年，热比娅在试图向乌鲁木齐来访的美国国会工作人员发送中国镇压和平抗议者的证据后被捕，并被指控“非法向海外组织提供国家情报”。热比娅被判处八年监禁，她说她遭受了严厉的待遇。  “我亲眼目睹了年轻的维吾尔族囚犯遭到残酷对待，”她回忆道。 2005年，热比娅通过美国外交努力获释，移居美国。抵达美国后，热比娅成为维吾尔族权利的主要代言人，详细描述了她的苦难并为她的人民辩护。 2006年，她当选为世界维吾尔代表大会主席，这一职位使她与北京产生了分歧。她说，为了报复她的活动，中国以逃税等罪名监禁了她居住在乌鲁木齐的两个儿子。热比娅说，这些指控都是虚假的，她的儿子们被用来对付她，试图让她保持沉默。 “他们利用我的孩子来惩罚我，”她说。 “但我不能放弃战斗。”自她流亡以来，北京一直在讲述热比娅遗产的不同故事。 2009年，中国当局指责她煽动乌鲁木齐骚乱，造成近20​​0人死亡。 “我没有参与暴力事件，”热比娅说。 2009年的骚乱标志着热比娅商业帝国终结的开始。在贸易中心租用空间的企业已搬迁到附近的一栋大楼，热比娅拥有的贸易中心一直空置，直到上个月被拆除。亲属被关押 自2017年以来，她至少有20名居住在新疆的亲属——包括孩子、孙子和兄弟姐妹——被拘留。热比娅表示，在美国和国际人权组织的压力下，她的子孙于 2019 年底和 2020 年初被释放。 “我的妹妹死在拘留营里，”热比娅说。 “中国政府制作了我的孩子公开反对我的宣传视频，但我知道他们是被胁迫的。”在中国官方媒体《环球时报》的一段视频中，热比娅的孙子和儿子赞扬了北京的政策并谴责了她。 “奶奶，我们生活得很好，”一位孙女说道。 “别被国外坏人欺骗了。”热比娅将这些视频视为宣传。 “真相隐藏在摄像机后面，”她说，表达了她对家人被迫参与的心碎之情。美国之音向中国驻华盛顿大使馆寻求评论，询问拆除是否遵循了合法程序，包括通知和赔偿。使馆发言人刘鹏宇没有回应。热比娅证实她既没有被告知也没有得到补偿。 “他们可能会声称我的孩子们同意了，但他们对财产没有权利。只有我这样做，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-quietly-razes-uyghur-business-landmark-in-xinjiang/7901087.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-quietly-razes-uyghur-business-landmark-in-xinjiang/7901087.html</guid><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 19:33:52 -0500</pubDate><category>维吾尔族</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d56a42b6-1db9-49a7-81bf-7e85a8941b5e_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国驻肯尼亚大使馆与国家广播公司合作培训记者</title><description>肯尼亚内罗毕——中国驻肯尼亚大使馆表示，已开始对肯尼亚记者进行培训，以提高其专业精神和诚信。但新闻倡导者表示，这一举措具有讽刺意味，因为中国在 2024 年关键新闻自由度排名中接近垫底。肯尼亚新闻主播兼记者艾伦·奥科 (Allan Aoko) 是国营肯尼亚广播公司最近参与的数十名记者和编辑之一。在内罗毕参加中国大使馆主办的媒体课程。该课程涉及一系列新闻主题。他说：“作为一名记者，使用这些工具来传播新闻，了解我们应该在人工智能中使用什么样的工具对我来说非常重要。”“了解细节对我来说很重要。”约70名记者参加了培训。中国驻肯尼亚大使馆副大使张治中在培训班开幕式上致辞，谈到了新闻在一个国家中的重要性。张说：“记者和记者，你们是媒体的核心，也是媒体成功传达信息、塑造观念、引领一个国家或民族走向正确方向的关键因素。”独立记者倡导团体的研究表明，记录了中国如何利用此类伙伴关系试图促进更积极的报道，包括通过新闻招待会、赞助和所谓的职业发展机会来培养更好的媒体关系。有作为世界上最大的监禁记者的国家，中国被认为是世界上审查最严重的国家之一，通过审查、监视和法律威胁来阻止言论自由，该国排名第 172 位。新闻自由指数满分 180 分，其中 1 反映了最好的媒体环境，为编制该指数的记者无国界组织工作。她说，“在他们的国家，北京正在全面打击独立声音，也就是独立记者。过去10年，我们可以在中国看到独立新闻的一些空间。调查记者几乎已经灭绝了” ”。肯尼亚国家广播公司主编西蒙·梅纳对美国之音表示，由于资源有限，接受中国的帮助可能是不可避免的，但梅纳表示，他的新闻编辑室的编辑决定不受中国的影响。不会干扰我们的编辑政策，”马伊纳说。 “我们的编辑政策仍然有效，所以这与他们在自己国家的运作方式无关。”国际记者联合会 2021 年的一份报告发现，北京的战略是针对发展中国家的记者，例如在非洲拥有深厚的经济利益。该报告进一步显示，四分之三的非洲受访者表示他们看待与中国实体的合作。肯尼亚外交政策教授诺亚·米丹巴（Noah Midamba）表示，尽管北京在非洲做出了努力并进行了投资，但由于与中国存在语言障碍，非洲大陆的大众媒体仍然与西方保持一致。 “中国人的落后之处在于，他们的信息还没有渗透到街头、农村和非洲人口最多的地区，因为大多数非洲人不懂中文，”他说。与此同时，成为头条新闻的是肯尼亚参与中国名为“一带一路”的全球基础设施发展项目——许多经济学家称这一伙伴关系导致该国陷入债务陷阱。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-embassy-in-kenya-partners-with-state-broadcaster-to-train-journalists/7900762.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-embassy-in-kenya-partners-with-state-broadcaster-to-train-journalists/7900762.html</guid><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 16:11:41 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（维多利亚·阿蒙加） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/825996b0-8f86-4825-8f0a-e2f82a7fa1e8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美签署五年修订科技合作协议</title><description>美国国务院——据美国国务院称，美国和中国周五签署了一项协议，修订双边政府间科学技术协议并将其延长五年。该协议由时任美国总统吉米·卡特和中国领导人邓小平于1979年首次签署，旨在促进农业、能源、太空、卫生、环境、地球科学、工程以及教育和学术交流等领域的合作。美国官员表示，修订后的协议不包括“关键或新兴技术”，该协议自 8 月 27 日起追溯生效，有效期五年，并由两国代表在北京签署。美国国务院一名高级官员告诉记者，新协议缩小了之前协议的范围，并引入了“护栏”，以确保“互惠、透明和开放”。中国外交部发言人毛宁二月份对记者表示，两国科技交流与合作的本质是“互利共赢”。多年来，中美科技合作一直面临批评并引发安全担忧，批评者认为这可能会增强北京的军事能力。自成立以来，STA 大约每五年更新一次。 2023 年 8 月，它获得了六个月的延期，随后又于 2024 年 2 月再次延期，以维持该协议，同时美国就修订协议进行谈判。短期延期是在几名国会议员的审查下进行的，他们认为中国此前曾利用该协议来推进针对美国的军事目标。2023 年 6 月，候任总统唐纳德·特朗普挑选的联合国大使、共和党众议员埃莉斯·斯特凡尼克 (Elise Stefanik) 表示：和其他立法者写信给国务卿安东尼·布林肯，敦促他不要在 STA 将于 2023 年 8 月 27 日到期时续签。他们提到了对联合研究项目的担忧美国农业部和中国实体之间存在分歧，包括对用于分析灌溉管理无人机图像的双重用途技术的担忧。涵盖基础研究 修订后的协议重点关注天气、海洋学和地质学等领域的基础研究。据国务院称，它支持美国科学机构开展与海啸预警、流感数据、空气质量监测、农业和害虫管理相关的研究。另一位国务院高级官员表示，修订后的 STA 框架使国家海洋和大气管理局、能源部和农业部等机构能够与中国同行提出合作建议、建立数据共享协议和联合研究项目。  国务院审查拟议的合作，并接受由白宫领导的更广泛的机构间审查程序。提案经审查后即可实施。如果任何一方未能遵守商定的条款，则会触发争议解决机制。此外，终止条款允许在“恶意行为”的情况下取消拟议的项目。根据国务院声明，修订后的协议“维持知识产权保护，并为执行机构建立新的护栏，以保护其研究人员的安全”。安全担忧然而，人们对中国更严格的数据本地化和隐私法的担忧仍然存在，这给美国研究人员处理中国数据带来了法律风险。新的 STA 尚未明确对可能在中国境外使用或传输中国数据的美国研究人员可获得的保护。包括特朗普提名的国务卿共和党参议员马可·卢比奥在内的国会批评者一直直言不讳地反对恢复中美科技合作。  今年早些时候，卢比奥呼吁采取更有力的措施来保障美国科研的安全。他还提出了一项法案，强调与中国相关实体存在问题的研究合作所带来的风险。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-sign-5-year-amished-agreement-on-science-and-technology-cooperation-/7900132.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-sign-5-year-amished-agreement-on-science-and-technology-cooperation-/7900132.html</guid><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 08:13:17 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5c07a479-846c-4237-8579-93ad9f739cbf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国因受贿罪判处前国足主帅20年有期徒刑</title><description>北京——中国官方媒体周五报道称，中国男子国家足球队前教练因受贿罪被判处 20 年有期徒刑。曾在英超埃弗顿队担任中场球员的刘铁被判犯有“利用职务之便”作为国足主教练和国家选拔队收受超过5000万元人民币（约合700万美元）的贿赂罪。 ），由湖北省中部咸宁市法院审理。刘在2020年1月至2021年12月期间担任中国男队教练。他还被指控在2015年至2019年期间为当地足球俱乐部工作期间收受贿赂。对刘的行为的调查于2022年11月开始。他于今年3月承认受贿和腐败罪。他的判决是一系列涉及中国足球的备受瞩目的腐败案件中的最新一起。今年3月，中国足协原主席陈戌源因受贿罪被判处无期徒刑。据官方媒体报道，本周早些时候，另外三名终审法院官员因受贿被判入狱。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-jails-former-national-football-coach-for-20-years-for-bribery/7899981.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-jails-former-national-football-coach-for-20-years-for-bribery/7899981.html</guid><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 04:10:41 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4f3e3218-3693-4ffb-bcf0-937fe7b05f13_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中俄北极合作是美国国家安全关切</title><description>洛杉矶——美国及其北约盟国越来越关注俄罗斯和中国在北极的军事合作，两国在北极进行了联合海军演习、海岸警卫队巡逻和战略轰炸机空中训练。美国负责北极和全球复原力事务的副助理国防部长艾里斯·弗格森表示，这种合作包括更密切协调的军事演习。她在 12 月 5 日由华盛顿战略与国际研究中心主办的在线讨论中发表了讲话。弗格森说：“俄罗斯和中华人民共和国之间的合作水平不断提高，以及前所未有的合作方式，特别是在军事领域，让我们再次犹豫不决。” 10月，中俄海警首次在北极进行海上联合巡逻。 7月，中俄四架战略轰炸机飞越楚科奇海和白令海，这是两国军机首次从俄罗斯北部同一空军基地起飞，也是中国轰炸机首次在阿拉斯加防空识别区内飞行。中国和俄罗斯还于2022年和2023年在白令海峡举行了联合海军演习。中国没有自己的北极领土，但随着气候变化导致北极冰盖消退，中国有兴趣增加矿产勘探和通往欧洲的航线的机会。总部位于加利福尼亚州圣莫尼卡的兰德公司研究部副主任斯蒂芬妮·佩扎德 (Stephanie Pezard) 表示：“这是一个有趣的发展，表明几年前我们认为合作水平不会达到这样的水平。”美国国防部于 7 月发布了《2024 年北极战略》，将中国和俄罗斯的合作视为一项重大地缘政治挑战，推动了对北极采取新战略方针的需要。台北战略研究学会高级研究员张清表示，中国在北极的存在给美国和北大西洋公约组织（北约）其他国家带来了压力。 “过去，俄罗斯是北极地区唯一的传统对手，但现在面临着额外的挑战，”张本周对美国之音普通话表示。没有直接威胁 其他北约成员国正在对俄罗斯和中国在北极增加的军事活动做出反应。加拿大于 12 月 6 日发布了一份新的北极外交政策报告，以解决其与该地区其他志同道合国家日益增长的军事合作问题。报告建议加拿大加强与北约北极国家以及日韩等志同道合国家的外交和技术合作。它还强调加强加拿大在北极的军事存在。加拿大的北极领土约占全国面积的40%和海岸线的70%以上。加拿大、芬兰和美国去年11月同意联合建造破冰船，用于穿越冰冻水域，这一决定至少部分是出于对抗俄罗斯在该地区影响力的愿望。分析人士表示，尽管中国和俄罗斯加强了在北极的联合军事活动，但它们并未对美国及其在该地区的伙伴构成直接威胁。弗格森说：“我认为不要夸大中国从俄罗斯得到的东西，这一点非常重要。” “我们知道与盟友合作需要什么。我们知道建立联盟需要多年的投资和信任建设以及互操作性，而且你知道他们一起飞行是不一样的。”中国为何在北极？中国是北极的新参与者。北京2018年发布的《北极政策白皮书》指出，中国的极地战略重点关注气候变化、环境保护、科学研究、航道、资源勘探开发、安全和国际治理等问题。 “中国不会也无意利用北极问题来促进其地缘政治利益，”中国大使馆周三在回应战略与国际研究中心在线讨论中的评论时向美国之音中文网表示。使馆声明称：“作为非北极国家，中国是北极事务的积极参与者、建设者和贡献者，为北极的变化和发展贡献了中国的智慧和力量。”然而，上海政法大学研究员杨震和任艳艳认为，中俄在北极的海军合作是制衡美国“海上霸权”的一种方式。与此同时，北京和莫斯科一直在开发北极航线，特别是针对俄罗斯石油和天然气的航线，因为西方因俄罗斯入侵乌克兰而实施的制裁已在很大程度上停止了与欧洲的贸易。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china- Russia-arctic-cooperation-a-us-national-security-concern/7899904.html<guid> https://www.voanews.com/a/china- Russia-arctic-cooperation-a-us-national-security-concern/7899904.html</guid><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 23:02:04 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Samuel Hui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/aa82db0a-ce00-49a4-950b-18ee7112bd15_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：美国众议院通过国防政策法案；议员表示这将有助于阻止中国</title><description>美国众议院周三通过了年度国防授权法案，将这项庞大措施送交参议院审议。  众议院军事委员会主席众议员迈克·罗杰斯表示，这项立法将有助于美国更好地威慑中国。  点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-us-house-passes-defense-policy-bill-lawmaker-says-it-will-help-deter-china/7899475.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-us-house-passes-defense-policy-bill-lawmaker-says-it-will-help-deter-china/7899475.html</guid><pubDate> Thu, 12 Dec 2024 16:55:10 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（李一华） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3b90c77f-ca10-43f8-9d79-a2a92858a69b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>