<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 1 日，星期四 01:52:06 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>奥斯汀称“不幸”未在新加坡与中国同行会谈</title><description>美国国防部长劳埃德奥斯汀周四表示，中国拒绝让奥斯汀和中国国防部长李尚福在新加坡出席香格里拉对话会时会面的请求是“不幸的”。奥斯汀在访问东京期间与日本防卫大臣滨田康一一起发表讲话说，他欢迎“任何与领导层接触的机会”，他认为国防部门应该有开放的沟通渠道。奥斯汀告诉记者，拥有“强大能力”的国家应该相互对话，以管理危机并防止局势失控。美国和中国国防官员之间没有举行会谈之际，两国关系冷淡，其中包括美国击落疑似中国间谍气球、美国支持台湾的紧张局势以及美国所谓的中国人本周，一架战斗机在南中国海上空对一架美国空军飞机进行了“不必要的攻击性”拦截。滨田告诉记者，他和奥斯汀同意就中国提出的挑战密切合作，并表示与中国人保持坦诚对话很重要。滨田还表示，日本和美国将与韩国密切合作，共同努力反对他所谓的朝鲜挑衅行为。他的评论是在朝鲜发射间谍卫星失败的第二天发表的。联合国安理会决议禁止朝鲜使用弹道导弹技术。奥斯汀称朝鲜的核计划和导弹计划“危险且破坏稳定”。他说，美国将采取一切必要措施保卫国土和保卫盟友。本报告的部分信息来自美联社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/austin-says-unfortunate-no-talks-with-chinese-counterpart-in-singapore-/7118174.html<guid> https://www.voanews.com/a/austin-says-unfortunate-no-talks-with-chinese-counterpart-in-singapore-/7118174.html</guid><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 00:22:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b914-08db6257b691_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国警告中国积极拦截“惊人增加”</title><description>上周，一架中国战斗机与一架美国军用飞机在南海国际领空发生近距离接触后，美国国防官员警告说，中国军用飞机和船只的攻击性拦截“惊人地增加”。两名不愿透露姓名的美国国防官员说，这些“有风险的”拦截“有可能造成不安全事件或误判”。周二，美国公布了 5 月 26 日一名中国战斗机飞行员在拦截美国空军 RC-135 飞机期间进行的所谓“不必要的激进机动”的镜头。中国飞行员“直接飞到 400负责监督美国在该地区军事活动的印太司令部发言人说，RC-135 机头离 RC-135 机头 122 米（122 米），迫使美国飞机飞过尾流。发言人说，拦截发生时，美国飞机“正在根据国际法在南海国际领空进行安全和例行的行动”。 Indo-PACOM 在一份声明中呼吁所有国家根据国际法安全使用国际领空，并补充说美国“将继续在国际法允许的范围内安全、负责任地飞行、航行和运作。”中国指责美国 中国外交部发言人毛宁周三将事件归咎于美国，称该飞机正在“对中国进行近距离侦察”，“严重威胁中国的主权和安全”。 “美国需要立即停止这种危险的挑衅行为，”毛泽东说。海牙国际法院裁定，中国对南中国海没有历史性所有权，但北京无视该决定。参见美国之音特别报道：公海的冲突与外交 美国经常在南海及其上空开展行动，挑战中国等国的领土主张，并促进国际水域的自由通行，该水域载有世界商船吨位的一半，每年价值数万亿美元。北京对南中国海的所有地物都拥有主权，而文莱、马来西亚、菲律宾、台湾和越南也声称南海的某些岛屿是其领土的一部分。北京拒绝会面请求 五角大楼表示，北京方面拒绝了美国提出的两国国防部长本周末在新加坡举行的年度安全论坛上举行会晤的请求，美中之间的紧张局势加剧。两位国防部长都将出席在新加坡举行的一年一度的香格里拉对话，美国国防部长劳埃德奥斯汀将于周六发表讲话，中国国防部长李尚福将军将于周日发表讲话。年度对话是新加坡国防官员和分析人士的非正式聚会，也为国防领导人之间的会面创造了机会。五角大楼发言人帕特莱德准将表示，开放的沟通渠道对于“确保竞争不会演变成冲突”非常重要。一名高级国防官员周二告诉美国之音，自 2021 年以来，中国拒绝或未能回应国防部提出的十多项关键领导人接触请求，以及多次常设对话请求和近 10 项工作级别接触请求. “坦率地说，这只是一连串借口中的最新一个，”这位高级国防官员说。中国外交部发言人还证实，两国国防部长本周不会会面，周二表示，美国应“切实尊重中国的主权和安全利益和关切……并为两军对话和沟通创造必要的气氛和条件。”李自 2018 年以来一直因从俄罗斯主要武器出口商 Rosoboronexport 购买战斗机和设备而受到美国制裁，他于 3 月就任现职。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-warns-alarming-increase-in-aggressive-chinese-intercepts/7117517.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-warns-alarming-increase-in-aggressive-chinese-intercepts/7117517.html</guid><pubDate> Wed, 31 May 2023 16:41:37 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（卡拉巴布） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f3a4-08db62132d69_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>记者在中印签证斗争中被驱逐</title><description>中国周三表示，已采取“适当”行动回应其所谓的印度对中国记者的“不公平和歧视”待遇，这一最新举措突显了亚洲国家之间日益紧张的关系。 《华尔街日报》周二报道说，中国和印度最近几周几乎驱逐了对方所有的记者。该报称，印度政府于 5 月拒绝为最后两名在该国的中国官方媒体记者续签签证。一个在新华社工作，一个在中央电视台工作。 《华尔街日报》称，印度媒体仍有四名记者驻扎在中国境内，但其中至少有两人没有获得返回中国的签证。第三个人被告知他的资格已被撤销，但他仍在中国。自 2020 年在有争议的中印边境发生致命冲突以来，世界上人口最多的两个国家之间的关系恶化。中国外交部发言人表示，中国记者多年来在印度受到不公平对待。 “我可以告诉你的是，长期以来，中国记者在印受到不公平和歧视待遇，2017年印方无故将中国记者签证有效期缩短至三个月甚至一个月，”新闻发言人毛宁在吹风会上说。毛泽东说：“面对印方长期无理打压，中方不得不采取适当反制措施，维护中国媒体的合法权益。” “最后一名中国驻印度记者的签证也已过期，”她说。印度《印度教徒报》(The Hindu) 的记者阿南斯·克里希南 (Ananth Krishnan) 周三发推文称，“我们在北京只剩下一名经过认证的印度记者——不幸的是，可能很快就会为零。”毛泽东说，恢复正常取决于“印度是否能与中国朝着相同的方向努力，并为中国驻印记者提供同样的便利和帮助。”印度驻华盛顿大使馆没有立即回复美国之音请求置评的电子邮件。这不是中国第一次在记者签证问题上针锋相对。在华盛顿采取行动限制中国官方媒体在美国的记者人数后，北京在 2020 年驱逐了几名美国记者。中国和印度都不是本国境内新闻自由的坚定捍卫者。根据媒体自由监督机构无国界记者组织的数据，在 180 个国家中，印度在新闻自由方面排名第 161 位，中国排名第 179 位。本报告部分信息来自法新社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/journalists-expelled-in-china-india-visa-fight/7117327.html<guid> https://www.voanews.com/a/journalists-expelled-in-china-india-visa-fight/7117327.html</guid><pubDate> Wed, 31 May 2023 14:48:32 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-7f90-08db620233cf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国际特赦组织称维吾尔族学生担心在香港失踪 安然无恙</title><description>国际特赦组织表示，它从一名维吾尔族学生那里听说，该学生本月早些时候抵达香港后失踪。该人权组织上周发表声明称，阿布杜瓦里·阿布都雷赫曼于 5 月 10 日从韩国前往香港探望一位朋友后，就再也没有音讯。国际特赦组织说，阿布杜勒赫曼给一位朋友发短信说，他抵达香港后正在接受中国警方的讯问。国际特赦组织要求香港当局披露阿布杜勒赫曼的下落，理由是担心他“未经正当程序”被引渡到中国大陆，并有可能遭到任意拘留和酷刑。该组织周二更正了其最初的声明，称 Abudureheman 联系了他们并告诉他们他没有前往香港，很高兴他被查明了。香港当局周六发表声明，称国际特赦组织的指控“毫无根据”，“诽谤中国城市的人权状况”。国际人权组织和西方国家指责中国在偏远的新疆西北地区拘留数百万维吾尔族穆斯林和其他少数民族，对他们施以酷刑、强迫绝育和强迫劳动。美国正式将中国政府在新疆的行为定性为“种族灭绝”。国际特赦组织在更正中表示，将“继续监测和记录中国大陆和海外维吾尔人严重的人权状况，以及自国安法实施以来迅速恶化的香港人权状况” 2020年。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/amnesty-international-says-uyghur-student-feared-missing-in-hong-kong-safe-and-sound/7116698.html<guid> https://www.voanews.com/a/amnesty-international-says-uyghur-student-feared-missing-in-hong-kong-safe-and-sound/7116698.html</guid><pubDate> Wed, 31 May 2023 07:40:09 -0400</pubDate><category>维吾尔人</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-209b-08db5eebda3b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国称中国战斗机在美国侦察机附近进行“不必要的攻击性机动”</title><description>美国军方表示，上周在南中国海执行巡逻任务时，一架中国战斗机飞近了其中一架侦察机。美国印太司令部发表声明说，一架中国 J-16 战斗机“以一种不必要的激进机动”“直接飞到”RC-135 飞机的机头前方，迫使飞行员飞过由 RC-135 飞机引起的湍流战斗机。美军侦察机驾驶舱拍摄的事件视频显示，中国战机飞越其飞行轨迹后不久飞机出现晃动。声明说，RC-135侦察机“根据国际法，在国际领空的南海进行安全和例行的行动”。上周的事件发生在去年 12 月发生类似事件六个月后，当时另一架 RC-135 飞机的机组人员被迫采取规避动作以避免与一架中国战斗机相撞。这些事件发生之际，北京和华盛顿之间因一系列问题而紧张局势升级，其中包括中国在南中国海的侵略扩张以及对自治的台湾日益增加的军事和外交压力，台湾被认为是中国的一个分裂省份。在执行空中侦察任务的同时，美国还打着“航行自由”的旗号，派海军军舰通过南海和台湾海峡。五角大楼表示，中国拒绝了国防部长李尚福将军本周在新加坡举行的香格里拉对话区域安全峰会期间会见美国国防部长劳埃德奥斯汀的邀请。本报告的部分信息来自美联社、路透社和法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-says-chinese-fighter-jet-conducted-unnecessarily-aggressive-maneuver-near-us-reconnaissance-plane/7116562.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-says-chinese-fighter-jet-conducted-unnecessarily-aggressive-maneuver-near-us-reconnaissance-plane/7116562.html</guid><pubDate> Wed, 31 May 2023 03:30:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>中国南海</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/73571630-e3e0-456a-8907-ae34ab5301ce_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>底特律产量供应链协调协议贸易谈判</title><description>在美国总统乔·拜登首次启动所谓的印太经济框架一年后，谈判达成了华盛顿所说的具有里程碑意义的协议。美国之音记者克里斯·卡斯奎霍报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/trade-talks-in-detroit-yield-supply-chain-coordination-agreement-/7116072.html<guid> https://www.voanews.com/a/trade-talks-in-detroit-yield-supply-chain-coordination-agreement-/7116072.html</guid><pubDate> Tue, 30 May 2023 19:33:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯·卡斯奎乔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-88c0-08db6161f5c5_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>