<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 7 日，星期四 08:54:54 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>特朗普获胜后台湾面临不确定性</title><description>台湾台北——中国和台湾领导人祝贺唐纳德·特朗普在全国大选中获胜，尽管他的第二个总统任期可能如何影响台海局势的不确定性越来越大。中国国家主席习近平敦促中美两国找到新时代正确相处之道，造福两国和世界。据中国官方新华社周四发布的消息，他希望双方“秉持相互尊重、和平共处、合作共赢的原则，加强对话沟通，妥善管控分歧，扩大互利合作”。 。与此同时，5月上台的台湾总统赖清德在社交媒体平台X上发帖表示，他有信心“建立在共同价值观和利益基础上的台美长期伙伴关系将继续发挥作用”。地区稳定的基石，并带来更大的繁荣。”在中国互联网上，一些社交媒体用户表示，他们预计特朗普将对中国产品征收高额关税，但对迫在眉睫的贸易战可能如何影响中国经济表达了不同的看法。在台湾，一些台湾民众对特朗普在竞选期间发表涉台言论以及在国际事务中采取孤立主义态度而减少对台湾的支持表示担忧。 “从他过去几个月对台湾的言论来看，我担心如果美国想稳定与中国的关系，他们不会那么支持台湾，”台北 35 岁的营销专业人士 Lydia Yang 告诉记者。美国之音电话。特朗普7月在接受《彭博商业周刊》采访时表示，台湾应该向美国支付防务费用，并将美国在台湾的军费开支比作一份保险单。 “我非常了解这里的人。非常尊重他们。他们确实拿走了我们100%的芯片业务。我认为台湾应该付钱给我们国防费，”他在接受采访时说道。除了要求台湾支付美国保护费外，特朗普还指责台湾窃取美国半导体技术，并威胁要对台湾半导体企业征收关税。 “我们投入了数十亿美元，让富有的公司进来借钱，在这里建立芯片公司。无论如何，他们不会给我们好的公司。”10月25日，他在接受乔·罗根采访时说道。一些台湾人士表示，这些言论反映了特朗普的交易性外交政策，并强调他回国后将优先考虑美国的利益明年一月前往白宫。 “当涉及到不会直接让美国受益的事情时，我会担心他的做法，”44 岁的工程师赖明伟在录音采访中告诉美国之音。特朗普竞选团队尚未回应美国之音就当选总统对台政策发表评论的请求。尽管存在这些担忧，一些台湾官员仍试图向公众保证，在特朗普第二届政府的领导下，台湾与美国的双边关系不会发生重大变化。 “在台海关系上，我们相信美国将继续其目前限制中国和对台湾友好的做法，”台湾国家安全局局长蔡明彦在台湾会议期间对记者表示。周三议会。分析人士表示，虽然美台关系的基本要素将保持不变，但特朗普的竞选言论和更加孤立主义的外交政策方针可能会增加台北和华盛顿之间双边关系的不确定性。 “我们不知道我们将看到哪个版本的唐纳德·特朗普，这种不确定性不会给台湾海峡带来稳定和可预测性，”国立台湾大学政治学家列夫·纳赫曼在电话中对美国之音表示。其他专家表示，台湾必须采取具体行动，让特朗普相信，在中国不断加大的军事压力下，该岛正在认真增强其防御能力。 “台湾需要提供一些具体的东西，比如增加国防预算，因为如果台湾不这样做，特朗普可能会认为台湾什么也没做，所以他不需要对台湾太好，”陈放说台湾东吴大学政治学家余在接受美国之音电话采访时表示。台湾国防部长顾维钧周二表示，无论谁赢得美国总统大选，台北都必须表现出保卫自己的决心。 “我们必须让他们明白，台湾有保卫自己的决心，以及台湾经济安全和战略地缘政治地位的重要性，”他在国会间隙对记者说。然而，一些中国分析人士表示，台湾试图深化与美国的军事合作，包括从华盛顿购买更多武器，这将对台海稳定产生反作用。特朗普关于台湾为美国保护付费的言论意味着“他要求台湾增加国防开支，以便他们可以购买更多美国武器，但向台湾提供更多武器无助于让中国相信和平统一仍然是可能的”，周波，中国清华大学国际安全与战略中心的一位高级研究员通过电话告诉美国之音。尽管基于特朗普的竞选言论，人们对他的潜在对台政策感到担忧，但一些分析人士表示，他的政府将如何制定对台政策仍有待观察。 “他的阵营中有不同的声音。有声音关注以特朗普本人为代表的经济竞争面，有声音说要脱欧、集中更多资源到亚洲与中国竞争，也有声音考虑集中美国资产，包括新加坡国立大学政治学家贾伊恩·庄 (Ja Ian Chong) 在电话中对美国之音表示。不过，他表示，台湾应该为特朗普的做法可能出现的不一致做好准备，因为特朗普在他的第一个任期内倾向于“非常迅速地更换官员”。 “这种不一致可能会给人留下北京有空缺的印象，”庄说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-braces-for-uncertainty-following-trump-s-victory-/7854890.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-braces-for-uncertainty-following-trump-s-victory-/7854890.html</guid><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 05:32:42 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>2024 年美国大选</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/62f5f984-f70a-406d-921a-87334e4656b2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国承诺支持缅甸政治过渡</title><description>北京——据官方媒体报道，中国总理李强周三在会见缅甸军政府领导人敏昂莱时表示支持缅甸政治和解和2025年选举计划。据中国官方新华社报道，李克强在中国西南部云南省昆明会见了陆军参谋长敏昂莱，这是他自 2021 年政变中夺取政权以来首次访问中国。军政府计划明年举行选举，反对派力量要么被禁止参选，要么拒绝参加，并将其斥为一场骗局。这次选举不太可能得到西方政府的认可，政治分析人士预计，在经历了十年试探性的、文官领导的民主之后，将军们于 2021 年进行了干预，按下了重置按钮，这次选举将使军队在政治中的主导地位永久化。据缅甸官方媒体周四报道，李克强承诺中国支持缅甸大选，并对军政府通过政治手段寻求对话结束武装冲突的努力表示赞赏。报道援引敏昂莱的话说，缅甸叛军联盟要想参与对话，就需要提出明确、具体的和平行动。报道称，李强调，边防哨所应继续由各自政府控制，中方重申缅甸主权和领土完整，反对损害缅甸利益的行为。自政变以来，缅甸一直处于动荡之中，特别是在与中国的边境地区，军政府正在努力应对自称“三兄弟联盟”的叛乱组织的协调进攻。该联盟由缅甸民族民主联盟军（MNDAA）、若开军（AA）和德昂民族解放军（TNLA）组成，在边境地区取得了一系列胜利，包括控制了战略边境口岸。 。据新华社报道，李克强还表示，中方愿同缅方加强团结和全面合作，并愿进一步推进中缅经济走廊建设。他呼吁缅方保护在缅中国公民和机构的安全，并强调需要共同打击网络赌博、电信诈骗等跨境犯罪。缅甸影子民族团结政府（NUG）本周表示担心，中国对军政府首脑的邀请可能会在缅甸和中国人民之间造成误解。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7854856.html<guid> https://www.voanews.com/a/7854856.html</guid><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 03:43:35 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c8f1385b-9fcb-4557-a239-aec670d0532d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着工厂领先于特朗普关税威胁，中国出口飙升超出预期</title><description>北京——随着两线贸易战的威胁迫在眉睫，工厂因预期美国和欧盟进一步加征关税而将库存涌向主要出口市场，中国十月份的出口量增长速度为两年多来最快。随着唐纳德·特朗普当选下一任美国总统，他在选前承诺对中国进口商品征收超过 60% 的关税可能会刺激库存转向中国第一大出口市场的仓库。特朗普的关税威胁令中国工厂主和官员感到不安，每年价值约 5000 亿美元的货物处于危险之中，而与欧盟的贸易紧张局势也在加剧，去年欧盟进口了价值 4660 亿美元的中国商品。由于长期的房地产市场债务危机削弱了家庭和企业信心，出口动力一直是陷入困境的中国经济的一大亮点。周四的海关数据显示，上个月中国出境货运量同比增长 12.7%，超出了路透经济学家调查预测的 5.2% 增幅和 9 月份 2.4% 的增幅。进口下降2.3%，低于预期的下降1.5%，四个月来首次出现负值。经济学人智库高级经济学家徐天辰表示：“我们预计，在 2025 年压力到来之前，第四季度将有大量前期工作。” “我认为这主要取决于特朗普。威胁正变得更加真实。”上个月中国对美国的出口同比增长8.1%，而同期对欧洲的出口增长12.7%。凯投宏观中国经济学家黄子春在一份报告中表示：“我们预计未来几个月出货量将保持强劲。” “特朗普关税的任何潜在拖累可能要到明年下半年才会显现。”她补充说：“特朗普的回归可能会在短期内提振中国的出口，因为美国进口商会增加采购以应对关税。”韩国和台湾的贸易数据表明全球需求正在降温，而德国制造商也报告称，他们正在努力寻找海外买家，这导致分析师得出结论，中国生产商正在大幅降价以寻找买家，或者干脆将库存撤出中国。 10月份的官方工厂活动调查显示，中国工厂仍在努力寻找海外买家。 “如果PMI新出口分项指数一直在下降，而出口数据却在上升，我认为可以肯定地说，这更多的是库存转移，”驻上海的中国经济学家王丹表示。出口商还得到了天气好转的帮助，使他们能够发出延迟的订单。九月，台风贝宾卡使上海陷入停顿一天，对中国最繁忙的港口之一造成严重破坏。东部省份江苏省遭遇猛烈龙卷风，造成至少10人死亡，其他几个地区遭遇大雨和强风，生产中断。根据应急管理部的数据，第三季度自然灾害给中国造成了 2300 亿元人民币（322.3 亿美元）的直接经济损失。经济学家警告中国政策制定者不要过度依赖对外运输来实现增长，并敦促官员推出更多刺激措施。分析师现在将注意力转向官员可能于本周签署的 1.4 万亿美元财政计划，他们预计该计划将稳定地方政府和房地产开发商的资产负债表，并缓解消费压力。上个月中国的贸易顺差为 952.7 亿美元，高于 9 月份的 817.1 亿美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-exports-soar-past-forecast-as-factories-front-run-trump-tariff-threat/7854850.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-exports-soar-past-forecast-as-factories-front-run-trump-tariff-threat/7854850.html</guid><pubDate> Thu, 07 Nov 2024 03:18:45 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d82ac434-0bca-4433-bee5-5b49cb3a9d35_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国预计特朗普领导下的中美关系将出现坎坷</title><description>台湾台北——继美国当选总统唐纳德·特朗普大获全胜后，中国网民表示，他们预计美国将加剧与中国的贸易紧张关系，而分析人士则表示，在特朗普第二届政府的领导下，华盛顿遏制中国扩张的努力可能会减弱。在总统竞选期间，特朗普多次誓言要对中国产品征收 60% 至 200% 的关税。 2月4日，特朗普在接受福克斯新闻采访时表示，他将对中国进口商品征收超过60%的关税，但强调他不会与中国发动贸易战。特朗普在接受《华尔街日报》采访时表示，如果北京决定“进军台湾”，他将向中国征收150%至200%的税。一些中国网民预计特朗普会兑现竞选承诺，对中国产品征收巨额关税。但在中国经济持续低迷的情况下，一些中国社交媒体用户担心特朗普重返白宫可能会加剧许多中国公民的经济压力。 “用纯粹的喜悦来看待特朗普的胜利，因为他上台后将与中国发动贸易战，我们的经济将进一步受到损害，”首都北京的一位中国网民在热门微博网站微博上写道，与X类似。“我对未来的不可预测性感到不安，”该人士补充道，对中国输美商品征收60%的关税。特朗普在竞选期间提出的这一计划将推动中国企业将出口从美国转向其他市场，包括东南亚、南美和欧洲。 “特朗普与全世界为敌的做法可能会让欧洲一些左翼政权感到失望，这一事态发展可能会导致中欧之间的贸易紧张局势缓和，”中欧董事长牛春宝说。上海万基资产管理有限公司在微博上发帖称，特朗普可能对北京施加的巨大压力将增强中国国内的团结，而他解决紧张局势的交易方式可能会提供更多的谈判和讨价还价的空间。 “只要内部不出现重大问题，外部压力就无法压倒中国，所以我认为总体形势可能还是积极的。”中国东部省份山东的另一位网友在微博上写道，“重大打击”。分析人士对特朗普誓言对中国进口商品征收的潜在关税看法不一，称此举将对中国经济造成“重大打击”，中国经济一直受到持续的房地产危机、青年失业率高和内需疲弱的困扰。如果特朗普决定对所有进口到美国的中国产品征收60%的关税，“这将是一场大范围的贸易战，而不是一场狭隘的科技战。这将对中国的出口驱动型增长潜力产生更深远的影响，因为他正在打击中国对美国的全部出口，”墨卡托中国研究中心中国政治经济专家雅各布·冈特在电话中对美国之音表示。 。冈特认为，特朗普可能会利用关税迫使中国在贸易方面做出更多让步。 2019年，特朗普政府对价值2000亿美元的中国输美商品征收高达25%的关税后，特朗普政府与中国达成了一项贸易协议，北京方面承诺将购买美国商品至至少2000亿美元。冈特说：“我们可能会看到唐纳德·特朗普（Donald Trump）会回归达成协议，他希望达成协议并被视为一位伟大的谈判者，因为这就是他想象中的自己。”他补充说，如何实现这一目标还有待观察。特朗普可能会在第二任期内实施关税。其他专家表示，需要注意的一件事是特朗普在与中国的潜在谈判中可能做出哪些让步。法国投资银行 Natixis 亚太区首席经济学家艾丽西亚·加西亚-埃雷罗 (Alicia Garcia-Herrero) 对美国之音表示：“一个大问题是，特朗普是否会软化拜登政府在台湾问题上所坚持的立场，以换取美国对中国的更多出口和投资。”电话。特朗普竞选团队尚未回应美国之音就他一月份上任后的政府对华贸易计划发表评论的请求。针对即将上任的特朗普政府可能征收的潜在关税，分析人士表示，中国可能对来自共和党控制州的美国农产品征收反关税。巴克内尔大学中国外交政策专家朱志群在书面回应中对美国之音表示：“两国之间的经济和政治紧张局势将不可避免地加剧，全球经济和全球供应链将陷入混乱。”与盟友的协调减弱尽管中美之间的贸易和经济紧张局势预计将在特朗普第二任期内加剧，但朱表示，特朗普重新掌权对北京来说也可能是个好消息，因为华盛顿正在努力反击中国在印度扩张影响力。 -太平洋地区可能因特朗普在国际事务中的孤立主义做法而受到削弱。朱对美国之音表示：“特朗普更有可能在不咨询盟友和合作伙伴或寻求他们支持的情况下推进他的议程，这对中国来说可能是个好消息。” “中国可以采取‘分而治之’的策略来削弱特朗普外交政策尤其是印太战略的有效性，我们可能会看到中国与邻国，特别是日本、韩国和印度的关系有所改善，因为以及美国在世界其他地区的盟友，”朱补充道。他认为，在特朗普第二届政府领导下，中美双边关系将以竞争为主，但也存在外交与合作的空间。 “竞争本身并不一定有害，因为如果两国能够以健康的方式管理竞争，双方都可以受益，”朱说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-expects-bumpy-relations-with-the-us-under-trump-/7854808.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-expects-bumpy-relations-with-the-us-under-trump-/7854808.html</guid><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 23:15:18 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>2024 年美国大选</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/95950e96-9644-4396-98f8-2a6619930f14_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在激烈的美国大选中宣扬分裂言论</title><description>当美国各地的投票站周二开始在竞争激烈的美国总统竞选中计票时，中国官方媒体新华社发布了一段讽刺视频，标题为“分裂的美利坚合众国的总统选举胜利演讲”。新华社在社交媒体平台X上发布的视频利用美国政治和社会分歧话题讽刺当选总统唐纳德·特朗普和他的对手副总统卡马拉·哈里斯。一位扮演哈里斯的演员嘲笑美国的枪支暴力问题说：“我们正在每家杂货店都推出子弹自动售货机。”扮演特朗普的演员表示，“当孩子们被流弹射中时”，美国人“必须通过背景调查才能购买泡泡糖”。该视频同样将特朗普和哈里斯的替身描绘成对经济和环境政策持有滑稽的观点，批评美国向其盟友提供军事援助，并嘲笑对中国社交媒体平台 TikTok 的潜在禁令，类似于虚假信息。与俄罗斯和伊朗等其他美国对手一样，中国针对美国选举的虚假信息叙述的重点是破坏美国整个民主制度，与俄罗斯和伊朗国营媒体一样，中国共产党的《环球时报》也是如此。报纸预测“选举后会出现骚乱”。新华社发表了一篇选举日文章，概述了揭示“美国民主真相”的八个关键问题。其中包括通货膨胀、医疗保健、犯罪、教育、堕胎、住房负担能力、页岩气和移民等问题——新华社称所有这些问题都是“紧迫的”。这篇文章称美国在政治和经济上都失败了，并认为总统候选人尽管没有能力实施真正的变革，却利用这些问题来获得民众选票。美国研究专家、中国社会科学院研究员卢翔对《环球时报》表示，“两位候选人都不会轻易接受失败，因为他们在这场竞选上下了太多赌注。”哈里斯已经驳斥了这种猜测。按照美国政治传统，她周三致电特朗普表示祝贺，并公开承认参选。中国公开否认有任何影响美国选票的行为。周三，当被问及特朗普的胜利时，外交部发言人毛宁称此次选举是“美国的内政”。 “中国尊重美国人民的选择，”她补充道。然而，研究人员在周二的民意调查之前记录了中国的影响力运作。周二，大西洋理事会数字取证研究实验室 (DFRLab) 发布了一项研究，发现一个中国机器人网络放大了显然是俄罗斯制作的内容，旨在“破坏 2024 年美国大选的完整性”。 DFRLab 表示：“这些视频放大了虚假信息，指控投票被操纵、选票被毁、机器故障和选民死亡，其中一些视频暗示副总统卡马拉·哈里斯从这些所谓的选举舞弊事件中受益。”据法新社报道，当局表示，俄罗斯推行的“干涉行动”和其他恶意言论是利用“本已紧张的政治气氛”。尽管中国长期以来一直利用社交媒体平台来反驳有关中共及其人权记录的负面报道，但微软的研究人员发现，中国近年来散布旨在破坏美国的信息，并“在种族、社会经济和意识形态方面煽动不和”。 ”在 8 月份的一份报告中，微软发现与中共有关的影响者继续“让美国观众参与分裂的政治问题”。与伊朗一样，中国也试图因美国支持以色列在加沙地带对抗哈马斯而引发社会紧张局势。微软发现，一个与中共有关联的影响力组织 Taizi Flood “利用数百个账户煽动美国大学内亲巴勒斯坦抗议活动的愤怒”。微软发现，太子洪水人员将自己描绘成参与抗议活动的学生，“在学生与校园内执法人员发生冲突时实时做出反应”，并提供前往示威地点的路线。研究公司 Graphika 9 月份的一份报告同样发现，中国“在 2024 年总统大选之前影响美国政治对话的努力变得更加积极”。与太子洪水一样，这包括在社交媒体平台上扩大冒充美国选民的努力，以传播“有关美国敏感社会问题的分裂言论”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-pushes-divisive-narratives-amid-heated-us-election/7854389.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-pushes-divisive-narratives-amid-heated-us-election/7854389.html</guid><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 18:31:32 -0500</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·埃科尔斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/17184c87-c0f0-44e0-9794-f0b363e306b8_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾夫妇因散布中国宣传而被起诉</title><description>华盛顿——台湾司法调查人员起诉了一对隶属于一个小政党的夫妇，罪名是从中国当局收受数百万美元，以推动中国政府的政治议程并影响台湾的选举和公投。台湾嘉义地检署周一表示，已指控张孟中及其妻子洪文婷违反台湾《反渗透法》和选举法，为北京进行广播和数字媒体宣传，以换取新台币 7,400 万元。大约232万美元，历时十多年支付。检察官指控，中国驻北京的台湾事务办公室和中国台湾省的国台办在2011年至2023年期间向这对夫妇支付报酬，以宣传北京青睐的候选人、贬低香港民主活动人士和法轮功精神团体成员、吹嘘中国的军事力量并敦促台湾军队在中国入侵时投降。北京认为台湾是一个分裂的省份，有一天必须与大陆重新统一，必要时可以使用武力，并在这个自治岛屿周围频繁进行军事演习，以维护其主权主张。大多数台湾人反对重新加入中国。张和洪是中国统一促进党（CUPP）的成员，这是一个台湾小型政党，据路透社报道，约有 6 万名党员，致力于推动台湾与大陆的统一。检察官称，这对夫妇多次前往中国大陆，提供项目摘要和计划供中国当局审查。针对台湾多家电视台播出的指控，张说：“台湾说是民主，其实根本不民主。统共一直主张两岸统一，所以我说的和台湾说的一样。” CUPP一直倡导。”据台湾中央社报道，如果罪名成立，这对夫妇可能面临最高五年的监禁和最高新台币 1000 万元（约合 313,400 美元）的罚款。台湾民主、安全与新兴技术研究所非常驻研究员赵芳义对美国之音普通话表示，2020 年 1 月生效的《反渗透法》的使用意义重大，因为当局过去曾努力将 CUPP 的财务与中国连接起来。 “实际上，如果中国想给他们钱，可能是以一种非常隐晦的方式，而且可能很难追查到，”赵说。“所以，这一次，有明确的证据，所以可以起诉。我我认为这也是一个非常强大的东西。”台湾当局长期以来一直试图起诉CUPP的创始人张安乐（也被称为“白狼”），他与有组织犯罪有联系。张于 20 世纪 80 年代因贩毒在美国被监禁 10 年，随后在中国流亡 17 年，最后于 2013 年返回台湾向当局自首。但有组织犯罪的指控后来被撤销。 2018年，台湾警方突击搜查了张安乐的家和中国共产党总部，寻找来自北京的资助证据，但张安乐否认了这一点。 2024 年 7 月，对他违反政治献金法的指控被撤销，但张因伪造文件和违法税务行为被判处八个月监禁。八月，台湾高检署指控三名隶属于中华民联的台湾人开发间谍网络渗透台湾军方。台湾法务部调查局周一在声明中表示，调查张孟中及其妻子的当局在2023年12月至今年7月期间搜查了24个地点。该局表示，已扣押了手机、电脑、财务记录和其他证据。该局和检察院表示，大陆共产党利用台湾的民主自由，指使、委托或资助境内勾结者进行渗透分裂、散布针对台湾的虚假信息，操纵、干涉台湾选举和选举。国家安全。截至发稿时，美国之音尚未看到中共中央台湾事务办公室或中国国务院台湾事务办公室以及北京有关台湾问题发言机构对逮捕事件发表任何评论。美国之音普通话组的阿德里安娜·张 (Adrianna Zhang) 对这个故事做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwanese- Couple-prosecuted-for-spreading-china-s-propaganda/7853843.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwanese- Couple-prosecuted-for-spreading-china-s-propaganda/7853843.html</guid><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 11:31:21 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（钟蒂娜） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-e948-08dc14e1bddd_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>