<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 19 日，星期四 00:02:31 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国官员：中国对俄罗斯在乌克兰的战争努力的支持“来自最高层”</title><description>美国国务院——美国国务院一位高级官员周三表示，北京对莫斯科国防工业的支持直接来自中华人民共和国的最高领导层。该官员还指出，中国提供的芯片极大增强了俄罗斯对乌克兰战争的战场能力。几个月来，美国官员一直指责中国积极援助俄罗斯的战争努力。华盛顿制裁了为俄罗斯国防工业提供关键零部件的中国公司。周三，副国务卿库尔特·坎贝尔对议员们表示，美国在完全掌握俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和中国国家主席习近平之间“接触的绝对强度”方面进展缓慢。 “最令人担忧的是，（中国对俄罗斯的支持）来自最高层，”坎贝尔在众议院外交事务委员会听证会上表示。他补充说，“芯片、一些设计特征、一些与炸药制造相关的能力”一直在增强俄罗斯的战场行动。 “我们看到了无人机（无人机）和其他渗透乌克兰领空的能力的作用。其中大部分得到了中国的暗中支持，这引起了真正的担忧。”中国官员拒绝了华盛顿的指控，坚称美国不应“抹黑或攻击中俄之间的正常关系”，也不应侵犯中国及其企业的“合法权益”。北京还继续呼吁俄罗斯和乌克兰进行和平谈判，以实现战争两年半多以来的政治解决。一些国会议员敦促总统拜登政府制裁支持俄罗斯对乌克兰战争的中国银行。 “我们已经对他们的许多[中国]金融机构进行了监视。 ......我们必须有欧洲人与我们在一起。我认为我们正在开始取得进展，”坎贝尔说。美国国务院二号外交官表示，在中俄举行大规模联合军演后，中国给美国带来的挑战超过了冷战时期的挑战。据俄罗斯国防部称，这场名为“海洋2024”的大规模海空演习跨越了大片海域，有400多艘海军舰艇、至少120架军用飞机和超过9万名士兵参加。中国官员没有点名具体国家，但表示这两个盟友于周一结束的军事演习旨在应对共同威胁。中国外交部发言人毛宁近日在北京举行的吹风会上详细阐述道：“中俄举行这次联合演习，是为了深化两军战略协作，增强联合作战能力。”解决安全威胁。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-official-china-s-support-for-Russia-s-war-effort-in-ukraine-comes-from-very-top/7789660.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-official-china-s-support-for-Russia-s-war-effort-in-ukraine-comes-from-very-top/7789660.html</guid><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 17:25:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ce52-08dbcfc836c6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国男子非法入境后台湾海防受到质疑</title><description>台湾台北——最近，一名中国男子乘坐橡皮艇穿越 180 公里宽的台湾海峡后试图非法进入台湾，在北京和台北之间的紧张局势加剧之际，引发了岛上对其沿海防御能力和整体准备情况的担忧。 。上周六早上6点30分左右，一名30岁的王姓中国男子被发现在新北市林口区北部离岸约100米处的一艘小艇上。王因严重脱水在附近一家医院接受治疗后，因非法入境台湾而被当地当局拘留。王告诉当局，他在中国负债累累，想在台湾开始新生活。王是去年7月以来试图非法进入台湾的18名中国公民之一。当我们联系到台湾海岸警卫队对这些案件发表评论时，台湾海岸警卫队拒绝透露有多少人像王一样能够到达台湾海岸。六月，一名前中国海军舰长乘坐快艇到达台湾北部的淡水渡轮码头，令许多人震惊，因为他在被发现之前能到达多远。当时，一名姓阮的中国男子表示，他因分享批评中国政府的文章而受到中国警方的威胁，随后逃往台湾寻求自由。然而周三，台北一家法院以非法入境台湾罪名判处阮先生八个月监禁。他承认了自己的罪行，但声称他对中国军队的深入了解可以帮助台湾应对北京构成的威胁。有专家表示，两名中国人试图非法进入台湾，暴露了台湾海防能力的漏洞。 “尽管台湾国防部强调了保卫台湾北部沿海地区的战略重要性，但负责海防的台湾海巡署并没有优先在这些地区设置先进的监视技术，例如红外热像仪，这导致他们未能在这两名中国男子抵达台湾海岸之前发现他们，”台湾国家政策基金会军事研究员杰中说。台湾主要反对党国民党的一些议员主张与中国建立友好关系，他们表示，这两起事件表明台湾政府未能为海岸警卫队提供足够的资金和合适的设备来监控非法入境企图。针对反对派议员对海岸警卫队资金不足的批评，台湾行政院长曹荣泰誓言要加快对最近发生的事件进行审查，并确定海岸警卫队是否需要更先进的技术或人员来支持他们的工作。杰表示，除了加快在台湾北部沿海地区安装先进监视技术外，台湾海岸警卫队还应考虑通过购买商用无人机和加强与台湾渔民的协调来加强沿海巡逻。他在电话采访中对美国之音表示：“台湾海巡署可以使用商用无人机在白天协助沿海地区进行巡逻，台湾渔民如果在台湾海岸附近海域发现任何异常船只，可以立即通知海巡署。”日益严峻的灰色地带挑战中国海警船只侵入台湾水域也给台湾海警管理局带来了问题，并引发了有关准备工作的问题。在距离中国海岸仅几公里的台湾金门岛和马祖岛外围海域尤其如此。上周晚些时候，台湾称四艘中国海警船进入金门附近的限制水域，促使台北部署四艘海警船驱赶中国船只。官员称，这是今年中国海警船第39次入侵。虽然北京将包括登上台湾船只在内的入侵行为描述为“执法巡逻”的一部分，但台湾分析人士表示，他们挑战了台北对其离岛周围岛屿的领土主张，并单方面寻求改变台湾海峡的现状。杰说，由于台湾政府过去几年专注于加强海警与海军之间的战时协调，因此忽视了加强台湾海警海上执法能力以及升级其船只和训练的必要性。   他对美国之音表示：“台湾前几年购买的一些海警船只不适合与中国海警船只近距离交锋，因为这些船只的结构不够坚固。”   一些分析人士建议，台湾应该进行一系列改革，以迅速增强海警的能力。   “台湾政府应通过安排与其他国家海警的交流，增加海警预算，增加人手，增强执法能力，”台北国防科学研究院军事专家苏子云说。安全研究中心通过电话告诉美国之音。   军事分析人士表示，未来几个月，中国可能会通过海岸警卫队的反复入侵，对台湾保持高层压力，台北应确保其海岸警卫队获得足够的支持，以应对北京构成的广泛挑战。   台湾淡江大学军事专家林英宇对美国之音表示：“台湾政府不应让海岸警卫队同时监管台湾的海防和海防，而应考虑将部分责任交给陆军或海军。”通过电话。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-coastal-defenses-questioned-after-chinese-man-illegal-entry-attempt/7789300.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-coastal-defenses-questioned-after-chinese-man-illegal-entry-attempt/7789300.html</guid><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 12:56:30 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/89490df3-0435-489b-aac7-073d879b6c1d_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国瞄准中国第二大黑客组织</title><description>华盛顿——美国已经发现并摧毁了由中国主导的黑客发起的僵尸网络活动，该活动旨在进一步渗透美国基础设施以及各种互联网连接设备。周三，联邦调查局局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray) 在华盛顿举行的一次网络峰会上宣布中断他所谓的亚麻台风 (Flax Typhoon)，并将其描述为北京更大规模行动的一部分。 “Flax Typhoon 劫持了相机、录像机和存储设备等物联网设备，这些设备通常在大型和小型组织中都能找到，”雷说。雷表示，“这些被劫持的设备中约有一半位于美国”，黑客以一家名为 Integrity Technology Group 的信息安全公司为幌子，从企业、媒体组织、大学和政府机构收集信息。 “他们使用连接互联网的设备——这一次是数十万台——创建了一个僵尸网络，帮助他们破坏系统并窃取机密数据，”他说。但上周，Flax Typhoon 的运营受到干扰，联邦调查局与盟友合作并根据法院命令控制了僵尸网络，并在黑客试图切换到备份系统时追捕他们。 “我们认为坏人最终意识到他们面对的是联邦调查局和我们的合作伙伴，”雷说。 “意识到这一点后，他们基本上烧毁了新的基础设施并放弃了僵尸网络。”雷表示，Flax Typhoon 似乎是建立在另一个与中国有关的黑客组织 Volt Typhoon 的漏洞和策略之上的，该组织于去年 5 月被微软识别。 Volt Typhoon 使用路由器、防火墙和 VPN 硬件等办公网络设备渗透并破坏关岛的通信基础设施，关岛是美国主要军事设施的所在地。中国驻华盛顿大使馆周三驳斥了美国的指控。中国驻美国使馆发言人刘鹏宇在电子邮件中对美国之音表示，“美方在没有确凿证据的情况下，妄下结论，做出无端指责”。刘补充道：“美国本身就是网络攻击的起源和最大肇事者。”我们敦促美方立即停止在全球范围内进行的网络间谍活动和网络攻击，停止以网络安全为借口抹黑其他国家。”联邦调查局和美国网络安全和基础设施安全局此前曾警告称，中国政府指导的黑客（如 Volt Typhoon）一直在发动破坏性网络攻击，可能危及美国人的人身安全。在联邦调查局 (FBI) 周三宣布这一消息后，美国国家安全局 (NSA) 发布了一项建议，鼓励任何拥有受到 Flax Typhoon 攻击的设备的人应用所需的补丁。据称，截至今年 6 月，Flax Typhoon 僵尸网络正在北美、欧洲、非洲和东南部地区使用超过 26 万台设备。美国国家安全局表示，近一半受损设备位于美国。越南、孟加拉国、阿尔巴尼亚、中国、南非和印度等另外 18 个国家也受到影响。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-targets-second-major-chinese-hacking-group-/7789181.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-targets-second-major-chinese-hacking-group-/7789181.html</guid><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 11:41:05 -0400</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03990000-0aff-0242-ba7f-08dab5fbd261_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国一名儿童在日本学校附近被刺死</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/child-stabbed-near-japanese-school-in-china/7788946.html<guid> https://www.voanews.com/a/child-stabbed-near-japanese-school-in-china/7788946.html</guid><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 08:59:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/C9E32F49-BD46-45A6-8CF3-BE66C7887117_cx0_cy3_cw0_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>日本称中国航母首次进入其邻近海域</title><description>东京/台北——日本防卫省表示，周三，一艘中国航母首次进入日本邻近海域，这是加剧邻国之间紧张关系的一系列军事演习中的最新一次。这艘航母在两艘驱逐舰的陪同下，在日本南部的与那国岛和西表岛之间航行，进入距其海岸线最远24海里的区域，根据联合国的规定，日本可以在该区域实施一些控制。日本内阁官房副长官守谷宏表示，东京已向北京表达了“严重关切”，称这一事件“从日本和该地区的安全环境角度来看是完全不可接受的”。守谷在新闻发布会上说：“我们将继续密切监视中国海军舰艇在我国周边海域的活动，并将采取一切可能的措施收集信息并进行警戒和监视。”上个月，日本一艘海军调查船在侵犯领空后不久进入日本水域，向中国提出抗议。据日本媒体报道，今年7月，一艘日本海军驱逐舰罕见地进入台湾附近的中国领海。近年来，中国在日本附近和台湾周边的军事活动有所增加，引发了东京的担忧。日本以加强防卫作为回应，称其目的是阻止中国使用武力推进其在该地区的领土主张。周三早些时候，台湾国防部表示，它发现同一个中国航母编队正在其东海岸附近海域航行，前往日本最南端的岛屿与那国岛，该岛位于台湾以东约 110 公里处。中国将民主治理的台湾视为其领土，五年来一直在台湾定期举行演习，以迫使其接受北京的主权主张，尽管台北强烈反对。国防部表示，周三凌晨，有人发现以中国三艘航空母舰中最古老的辽宁号为首的中国舰艇正在穿过台湾东北部海域。台湾方面称，对这些船只进行了追踪，并派出部队进行监视。中国国防部没有回复寻求置评的电话。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-says-chinese-carrier-entered-its-contigious-waters-for-first-time/7788746.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-says-chinese-carrier-entered-its-contigious-waters-for-first-time/7788746.html</guid><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 05:09:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/59cb1cff-222b-4a97-a4bd-a515d677503b_cx23_cy0_cw50_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>马来西亚国王周四将访华</title><description>北京——马来西亚国王苏丹易卜拉欣将于周四开始访问中国，这是马来西亚君主十年来的首次访问。他将在中国会见中国国家主席习近平，并可能寻求对促进与邻国新加坡互联互通项目的支持。马来西亚外交部周三发表声明称，来自南部柔佛州的礼仪统治者将由马来西亚交通和住房部长陪同。马来西亚外交部表示：“陛下的访问为双方重申共同承诺提供了绝佳机会，确保马中关系继续保持前瞻性、活力和繁荣。”苏丹易卜拉欣于一月被任命为该国第十七任国王，该制度采用独特的君主制，马来西亚九个王室家族的首脑每五年轮流登上王位，并且应该凌驾于政治之上。但这位 65 岁的老人表示，他打算参与该国的政治问题，并在即位前接受媒体采访时提议，马来西亚国有石油公司 Petronas 和该国反腐败机构直接向国王汇报。马来西亚国王上次访问中国是在2014年。马来西亚外交部称，易卜拉欣还将与中国的二号官员会面。李克强于 6 月访问了吉隆坡，并支持马来西亚通过耗资 100 亿美元的铁路线发展与老挝和泰国其他中国支持的铁路项目的连通性的计划。李说，该倡议将实现拟议中的泛亚铁路计划，该铁路从中国昆明延伸至新加坡，可能途经柔佛州，而直言不讳的苏丹也希望在柔佛州发展铁路线。易卜拉欣谈到了恢复马来西亚和新加坡之间停滞的高铁项目的计划，该项目在森林城市设有过境点，这是中国碧桂园2007.香港与苏丹支持的一家马来西亚私营公司斥资1000亿美元的合资企业。美国企业研究所编制的数据显示，自2010年以来，中国企业向马来西亚投资的总额为260亿美元，而这家陷入困境的中国开发商仅投资了1.1亿美元，其中大部分投资于金属、能源和运输领域。本月早些时候，马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣表示，中国已发出抗议照会，要求停止马来西亚在南海的石油勘探活动，但强调两国将继续就该问题进行沟通，两国的商业关系成为人们关注的焦点。根据历史地图，中国声称几乎整个南海都是其领土，其中包括马来西亚、菲律宾、文莱、台湾和越南的部分专属经济区。 2016年，一个国际仲裁庭表示，中国的主张没有国际法依据，但北京不承认这一裁决。</description><link/> https://www.voanews.com/a/malaysia-s-king-to-visit-china-thursday/7788736.html<guid> https://www.voanews.com/a/malaysia-s-king-to-visit-china-thursday/7788736.html</guid><pubDate> Wed, 18 Sep 2024 04:42:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/05d7df2e-ee50-4224-a5b1-b4d044cddc8a_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>