<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 7 日，星期三 21:00:24 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国人忍住新年旅游热潮寻找家乡味道</title><description>中国石家庄——在拥挤的火车上，满载着送给亲人的深红色礼物，IT 员工孙金涛多年来第一次与家人一起从北京出发，度过农历新年假期。本周，数以亿计的人们从中国的主要城市涌出，这是世界上最大规模的年度迁徙，回家吃饭、祭拜长辈，为即将到来的龙年送上祝福。官方通讯社新华社称，今年春节假期全国旅客发送量将达到 90 亿人次。 “我已经三年没有回家过年了，”28岁的北京居民孙坐在卧铺车厢拥挤的卧铺上告诉法新社。他说，前几年因疫情而蒙上阴影，严格的新冠预防措施使跨国旅行充满挑战。 “这有点麻烦，”孙在前往邯郸的途中解释道，邯郸是这列慢车的最终目的地河北省。 “去年我去了我伴侣的家，”他说。 “今年无论如何我都要回家。”当火车驶出北京市中心的车站时，洋红色的太阳刚刚开始从朦胧的云层后面露出来。许多无法预订座位的乘客——全国各地的机票都已售空——在大行李箱之间穿梭，寻找旅途中的座位。车厢里的空气中充满了方便面碗中散发出的芳香蒸汽，以及从火车车厢之间的站立区域飘出的香烟烟雾，几个男人站在那里观看着辽阔的田园风光。 “庆祝新年” 对于许多人来说，即将到来的假期是一个难得的休假机会，是从城市高压生活中解脱出来的一个值得欢迎的喘息机会。 18岁的邯郸人董航告诉法新社，他搬到首都是为了赚取更高的工资。他说他在一家烧烤店从下午四点工作到凌晨四点，每周工作六天。 “北京算是一线城市，而我们是三四线城市，每个月的工资并不高。”他在车与车之间的通道里抽完一支烟说道。但本周他得到了应得的休息。 “中国有句老话：‘无论贫富，都要回家过年’，”他说。 “一起包饺子，然后吃一顿丰盛的团圆饭，真是太好了。”董是近几十年来涌入中国大城市的数百万年轻人之一。这使得一年一度的春节假期成为一年中大部分时间离散的家庭团聚的绝佳窗口。 “这非常令人兴奋，”在北京实习的学生连彩萍说。 “我昨晚兴奋得睡不着，就是那种感觉。”据官方媒体援引铁路官员的话称，“尝尝家的味道”北京站今年春节期间预计将接待超过 450 万名乘客。报告称，为期 40 天的旅行高峰预计将在周三达到顶峰，届时将有 192,000 人穿越车站。孙说，前一天晚上他因为回家的兴奋而很难放松。 “回来后，我会不停歇地准备一些过年的东西，比如买食物和饮料，”他说。 “我喜欢做饭，所以我会买一些食材，展示一下我的手艺。”孙补充说，他也很期待品尝母亲做的食物。 “这是家乡的味道，家乡的味道。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-endure-new-year-travel-rush-for-taste-of-home/7478468.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-endure-new-year-travel-rush-for-taste-of-home/7478468.html</guid><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 16:40:25 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-5302-08dc2822c5ab_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>瑞士对中国：“帮助我们”乌克兰和平进程</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/switzerland-to-china-give-us-a-hand-with-ukraine-peace-process-/7478314.html<guid> https://www.voanews.com/a/switzerland-to-china-give-us-a-hand-with-ukraine-peace-process-/7478314.html</guid><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 14:36:53 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（奥克萨娜·贝德拉坚科） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-cb77-08dc2812edb3_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>因旅游业、航线争端，台湾停止新的中国团体旅游</title><description>台北——周三，台湾旅游局要求旅行社停止组织新的前往中国的团体旅游，因为北京尚未允许中国游客赴台湾旅游，并且已经改变了敏感的台湾海峡的飞行路线。大流行后，中国已基本恢复允许其国民访问包括日本在内的一系列热门旅游目的地，但由于北京和台北之间持续紧张，尚未将台湾重新列入批准名单。尽管台北政府强烈反对，中国仍声称民主治理的台湾是自己的领土。台湾原计划从 3 月 1 日起恢复台湾人前往中国大陆的团体旅游，此前台湾旅游局在 COVID-19 大流行期间暂停了团体旅游，旅游部门表示，从该日到 5 月 31 日已经组织的团体旅游可以继续进行。但旅游局在一份声明中表示，“考虑到形势的变化”，包括中国不允许中国人前往台湾以及中国上周改变经过台湾海峡的航班航线，台湾旅行社无法再安排任何旅游团。中国台湾事务办公室没有立即回应置评请求。台湾政府对中国“单方面”改变靠近海峡中线的飞行路线表示愤怒，称这似乎是为了改变可能的军事手段的现状。中国淡化了这一愤怒，称这是缓解空域压力的常规措施。台湾人仍然可以以个人名义前往中国大陆，而居住在第三国的中国人自去年9月起也被允许以游客身份再次来台旅游。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-stops-new-group-trips-to-china-amid-tourism-air-route-spat/7477691.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-stops-new-group-trips-to-china-amid-tourism-air-route-spat/7477691.html</guid><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 09:22:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9ad1-08dc27e7bf4a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告：中国加强对藏人的数字监控</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/report-china-increasing-digital-surveillance-of-tibetans/7477574.html<guid> https://www.voanews.com/a/report-china-increasing-digital-surveillance-of-tibetans/7477574.html</guid><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 07:42:35 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8ea2-08dc27d9f851_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国网民通过美国大使馆微博批评政府</title><description>华盛顿——中国股市周二可能出现反弹，创下两年来最大单日涨幅，但最近的下跌让中国投资者非常愤怒，以至于他们纷纷涌向一个不太可能的地方来发泄不满——美国驻北京大使馆社交媒体网站微博上的帐户。截至周二，中国市场已连续数周遭受重创，因为世界第二大经济体在增长缓慢、失业率高、房地产业遭受重创以及外国投资者不情愿等一系列问题的重压下苦苦挣扎。中国网民几乎没有空间发泄对其领导人习近平政府的不满。该国的互联网和社交媒体网站上的批评言论和负面言论被大量清除，当局最近一直在打击那些“诋毁经济”的人。但周五，当上证综合指数跌至历史新低时，数千名中国网民决定通过美国大使馆微博发布关于保护非洲野生长颈鹿的无伤大雅的帖子。网友们希望这些帖子不要因为是使馆账号而被删除或屏蔽。根据在删除前重新发布的屏幕截图，在短短几个小时内，有关长颈鹿的帖子就获得了数万条评论，其中包括对中国政府的直接批评。一些被捕获的帖子后来被“李老师不是你的老师”在 X 上分享，这位中国社交媒体影响者经常发布已从中国平台上删除的在线内容。一些人喊道：“请帮助我们，这太难以承受了。”还有人则更加讽刺：“中国太厉害了，三十多年的时间，你就消灭了市场！掌握！”其他人则对中国承诺经济正在好转的宣传表示赞赏。上周五股市暴跌的同一天，中国官方媒体《人民日报》发表题为《全国弥漫乐观气氛》的文章，盛赞中国取得的诸多成就。中国网友并没有被逗笑。 “天天歌颂，没有真理，全是谎言，高质量发展，美国听说过吗？”其他在美国大使馆微博上评论的人开玩笑地希望美国入侵中国：“让我们趁现在的混乱局面吧。”“我们宁愿双输，也不愿让强者独自获胜。” ”截至发稿，保护长颈鹿帖子的评论数已超过17.9万条，点赞数近百万。但批评言论被删除后，留下的大多是“我爱美国”、“中国万岁、中美友谊万岁、长颈鹿万岁”等简短、善意、友好的言论。当记者联系到中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇置评时，他表示不知道该帖子。刘在一份电子邮件声明中表示：“原则上，中国政府依法依规管理互联网相关事务。”前微博版主、现任美国双语新闻网站中国数字时代编辑的埃里克·刘(Eric Liu)告诉记者。美国之音称，如此大规模、尖锐的政治异议表达在受到严格审查的中国互联网上极为罕见。刘说，美国大使馆的社交媒体账户受到中国审查机构的特别密切监控，但对中国政府的批评可能会激增让微博管理员措手不及，不仅仅是因为它是在一个有关保护非洲长颈鹿的帖子下。刘对美国之音表示：“因为（这起事件）涉及美国，这就是为什么它很特别。”“如果是来自中国的一些账户，也许他们的评论区会立即被关闭。对于像国家网信办这样的互联网管理部门来说，”他说，“不能让值班人员决定[删除]使馆的微博帖子。因此，他们的反应会非常非常慢。”刘说，这就是为什么中国网民在使馆微博的评论区找到了一个短暂的享受言论自由的机会。微博发帖后，弹出评论成功的消息，并补充说“目前服务器数据同步可能有延迟，请耐心等待。”刘说，该消息表明微博已实行“先审核后上传”政策美国大使馆微博评论区。自npeople对长颈鹿相关帖子发表评论后，美国之音发现微博还屏蔽了包括“长颈鹿事件”在内的一些相关热搜话题，理由是违反法律法规。前微博管理员刘表示，为了避免类似的大规模网络批评再次发生，中国当局可能会在中国互联网审查机制（即“防火墙”）之外监控异见人士讨论的内容和媒体报道，以预测哪些主题和关键词需要被屏蔽。提前审查。美国之音联系中国驻华盛顿大使馆请其置评，但截至发稿时尚未收到回复。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-netizens-criticize-government-on-us-embassy-s-weibo-post/7477349.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-netizens-criticize-government-on-us-embassy-s-weibo-post/7477349.html</guid><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 22:40:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ab9e6371-2bc6-4458-bea7-0d905a899187_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美官员会面讨论经济、贸易和生产</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-china-officials-meet-to-discuss-economy-trade-product/7476896.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-officials-meet-to-discuss-economy-trade-product/7476896.html</guid><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 19:41:40 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e398-08dc277084ef_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>