<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 17 日星期五 04:52:41 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国经济增长是几十年来最慢的</title><description>北京——周五的数据显示，中国去年的经济增长率是几十年来最慢的之一，因为领导人紧张地关注着与即将上任的美国当选总统唐纳德·特朗普之间潜在的贸易僵局。北京近几个月宣布了多年来最积极的支持措施，以期重振在多个方面遭受打击的经济，包括长期的房地产市场债务危机和消费支出低迷。但北京国家统计局(NBS)周五公布的官方数据显示，去年经济增长了5%，略高于法新社分析师调查中预测的4.9%。但仍低于2023年的5.2%。国家统计局表示，经济增长是在“外部压力加大、内部困难不断加大”的复杂严峻形势下实现的。官员们承认，经济仍然面临“困难和挑战”。作为衡量消费者信心的关键指标，零售额增长了 3.5%，较 2023 年的 7.2% 增幅大幅下滑，但工业产出却从上年的 4.6% 增长了 5.8%。然而，过去四个月经济增长 5.4% 的增幅远远超过了彭博社调查中 5% 的预测，并且远好于 2023 年同期。 Pinpoint 总裁张志伟表示，这些数据提供了“混合信息”资产管理公司表示。他表示，北京最近的政策转变“帮助经济在（第四季度）企稳，但需要大规模、持续的政策刺激来提振经济动力并维持复苏”。凯投宏观(Capital Economics)中国经济学家黄子春表示，她预计经济增长将“在未来几个月继续加速”。她说：“政府的房地产支持措施似乎提供了一些缓解，房价下跌的步伐放缓，新房销售出现一定程度的复苏。”前方有麻烦吗？ GDP增长率是中国自1990年以来的最低记录，不包括COVID-19大流行期间的金融动荡年份。法新社调查的分析师预计，2025年经济增速可能降至仅4.4%，次年甚至跌至4%以下。迄今为止，中国未能从疫情中复苏，国内支出陷入低迷，负债累累的地方政府拖累经济增长。本周早些时候的官方数据显示，去年出口达到历史新高，这是一个罕见的亮点。但中国巨额贸易顺差的乌云密布，意味着北京可能无法指望海外出口来提振原本黯淡的经济。将于下周开始第二任期的特朗普承诺对中国实施严厉制裁。黄说：“我们仍然预计2025年整体经济增长将放缓，特朗普可能很快就会兑现他的关税威胁，而持续的结构性失衡仍然对经济构成压力。”近几个月来，北京出台了一系列提振经济的措施，包括降低关键利率、减轻地方政府债务以及扩大家庭用品补贴计划。信心“危机” 观察人士密切关注周五公布的数据，寻找这些措施成功恢复经济活动的迹象。国家统计局表示：“一揽子增量政策及时推出……社会信心有效提振，经济明显复苏。”中国央行最近几周表示，2025年将实施进一步降息，这是以“适度宽松”货币政策立场为特征的关键转变的一部分。但分析师警告称，随着中国出口前景变得更加不确定，需要采取更多措施来刺激国内消费。穆迪分析公司的哈里·墨菲·克鲁斯对法新社表示：“仅靠货币政策支持不太可能扭转经济。”他写道：“中国正在遭受一场信心危机，而不是信贷危机；家庭和企业对经济没有信心来保证借贷，无论借贷成本有多便宜。” “为此，需要财政支持来推动经济发展。”北京最新政策工具箱的一个组成部分是一项补贴计划——现已扩大到包括电饭锅和微波炉等更多家居用品——它希望能鼓励消费。但最近的数据显示，政府的努力尚未实现消费者活动的全面反弹。统计部门上周表示，中国12月份勉强避免陷入通货紧缩，物价上涨速度为九个月来最慢。中国在经历了 14 年来最大幅度的物价下跌后，于 2 月份摆脱了长达四个月的通缩期。通缩可能对更广泛的经济构成威胁，因为消费者在这种情况下往往会推迟购买，希望进一步减少。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-economic-growth-among-slowest-in-decades/7940184.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-economic-growth-among-slowest-in-decades/7940184.html</guid><pubDate> Fri, 17 Jan 2025 02:49:40 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/35ae8a14-853f-4390-8976-cc8c1f06f10f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国国家副主席将出席特朗普就职典礼</title><description>台湾台北——中国周五表示，国家副主席韩正将于周一出席美国当选总统唐纳德·特朗普的就职典礼。北京表示，此举遵循“相互尊重、和平共处、合作共赢的原则看待和发展与美国的关系”。我们愿同美国新政府加强对话沟通，妥善管控分歧，扩大互利合作，共同推动中美关系稳定健康可持续，找到两国正确相处之道。外交部发言人在周五上午的声明中表示。这一消息是在特朗普邀请中国国家主席习近平和其他外国领导人参加他的就职典礼一个多月后发布的。这是前所未有的举动，标志着对传统的突破，因为历来都有外国大使出席总统就职典礼。分析人士表示，北京派韩寒出访是向特朗普新政府展示“善意”。北京清华大学国际安全与战略中心高级研究员周波表示：“中国没有让总统出席其他国家元首就职典礼的传统。”他在电话中对美国之音表示：“派副总统出席特朗普的就职典礼是最好的选择，这体现了北京对当选总统特朗普的善意。”尽管北京试图积极回应特朗普的邀请，但其他专家表示，韩国瑜的出席仍将主要是仪式性的。美国宾夕法尼亚州巴克内尔大学中国外交政策专家朱志群表示：“我并不期望韩寒的华盛顿之行能带来任何具体成果。”尽管韩国瑜出席就职典礼具有仪式性，但朱表示，北京的举动仍然可以为特朗普第二届政府领导下的美中关系“奠定良好的基础”。他通过电话对美国之音表示：“希望能够在未来几周和几个月内建立并维持友好的气氛，因此当双方坐下来讨论实质性问题时，也许可以达成协议。”特朗普重返白宫给近年来经济持续低迷的中国带来了不确定性。特朗普在总统竞选期间誓言要对中国产品征收高达60%的关税。周表示，高关税的可能性使北京方面对特朗普第二届政府领导下的美中关系前景持谨慎态度。他对美国之音表示：“我们不知道特朗普会如何打牌，所以我相信中国会等着看他的对华政策如何发挥作用。”尽管威胁要对中国进口商品征收关税，特朗普表示两国可能有良好关系，并且他一直通过代表与中国领导人保持联系。 1 月 6 日，他在接受保守派脱口秀主持人休·休伊特 (Hugh Hewitt) 采访时表示，“我预测我们可能会相处得很好”，并补充说，这种关系必须是“双向的”。此外，特朗普还想任命几位对华强硬立场的政客，包括参议员马可·卢比奥(Marco Rubio)担任国务卿，众议员迈克·沃尔兹(Mike Waltz)担任白宫国家安全顾问。卢比奥在周三的参议院确认听证会上将中国描述为“这个国家所面对的最强大、最危险的近乎同等的对手”。 “他们拥有苏联从未拥有的要素。他们是技术对手和竞争对手、工业竞争对手、经济竞争对手、地缘政治竞争对手、科学竞争对手，”他说。尽管卢比奥在听证会上对中国发表了看似强硬的言论，但朱表示，现在判断这种语言是否会转化为新政府的实际对华政策还为时过早。他对美国之音表示：“特朗普任命的一些人似乎对中国持强硬态度，但由于他们为特朗普工作，我认为他们不会凌驾于特朗普的政策之上。”朱镕基表示，由于目前尚不清楚特朗普将如何制定对华政策，华盛顿和北京将“谨慎行事。双方在特朗普第一个任期内都经历了糟糕的经历，所以这次他们想重新开始”。 。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-vice-president-to-attend-trump-inauguration/7940175.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-vice-president-to-attend-trump-inauguration/7940175.html</guid><pubDate> Fri, 17 Jan 2025 02:24:29 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4214aade-a35c-4770-ac58-2b37147b0086_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普团队可能会介入，以挽救 TikTok 免受美国悬而未决的禁令</title><description>一项宣布社交媒体应用程序 TikTok 在美国非法的待定法律将于周日生效，美国当选总统唐纳德·特朗普的即将上任的政府发出信号，计划试图找到一种方法来阻止该服务停止运行。离线。被任命为特朗普国家安全顾问的美国众议员迈克·沃尔兹 (Mike Waltz) 告诉福克斯新闻，根据现行法律，该服务的母公司、总部位于中国的字节跳动必须要么将 TikTok 出售给一家非中国公司，要么禁止其在美国上市。周四，当选总统可以选择推迟执行该法律，同时制定出售该公司的可能协议。其中包括法律的一部分，允许总统给予字节跳动 90 天的延期以完成出售。沃尔兹表示：“只要可行的协议摆在桌面上，我们就会采取措施防止 TikTok 陷入困境。从本质上讲，这为特朗普总统赢得了让 TikTok 继续运营的时间。”据报道，考虑采取行政行动周三，多家媒体报道称，特朗普正在考虑发布一项保护 TikTok 的行政命令。此举的合法性尚不清楚，而且最高法院准备就该公司推翻法律的请求做出裁决，这一事实进一步引发了人们的怀疑。高等法院上周听取了此案的辩论，预计很快就会做出裁决。结果并不确定。然而，在口头辩论中，大多数法官似乎赞成维护法律。多年来，特朗普对 TikTok 的态度发生了很大变化。在他的第一个任期内，他试图关闭美国的这项服务。不过，从那以后，他一直使用该服务与他的支持者建立联系，并取得了相当大的成功。上个月在佛罗里达州举行的新闻发布会上，特朗普表示，“我心里对 TikTok 有一个温暖的地方”，并称赞这款应用程序帮助他向年轻的美国选民传达了自己的信息。特朗普否认他对 TikTok 的态度改变是受到 3 月份与共和党巨额捐助者、字节跳动投资者杰夫·亚斯 (Jeff Yass) 短暂会面的影响。 2024 年的游说披露报告显示，字节跳动向一名前特朗普竞选助手付费，游说华盛顿的立法者支持 TikTok，而前特朗普高级助手凯莉安·康威 (Kellyanne Conway) 则通过亚斯资助的保守派团体 Club 受雇在国会倡导 TikTok。生长。特朗普还表示，他在与亚斯的会面中没有提到 TikTok。经济问题 自 TikTok 起飞以来，数以千计的美国内容创作者在该应用程序上吸引了大量受众，并且在许多情况下能够通过他们的 TikTok 内容获利。许多小企业向 TikTok 用户宣传其产品取得了成功。其他 TikTok 名人也利用该应用程序的名声扩大了知名度，从而带来了利润丰厚的产品代言和其他交易。一些国会议员担心突然关闭该应用程序可能会产生经济后果。周一，民主党参议员爱德华·马基提出立法，将 TikTok 禁令推迟 270 天。马基在他的办公室发布的一份声明中表示：“让我明确一点：TikTok 有它的问题。” “与每个社交媒体平台一样，TikTok 对我们年轻人的隐私和心理健康构成了严重风险。我将继续追究 TikTok 对此类行为的责任。但 TikTok 禁令将对数百万依赖社交媒体的美国人造成严重后果。”我们不能允许这种情况发生。”出售的可行性尚不清楚随着周日截止日期的临近，有许多关于可能出售该公司的传言。彭博社周三报道称，中国官员正在考虑将该服务出售给亿万富翁埃隆·马斯克(Elon Musk)的可能性，他是特朗普的亲密顾问，已经拥有社交媒体服务X（前身为Twitter）。另一位美国亿万富翁、房地产开发商弗兰克·麦考特周四告诉路透社，他组建的投资者财团已经正式提出收购 TikTok 的要约，对该服务的估值为 200 亿美元。然而，目前尚不清楚中国政府是否准备允许出售。任何值得买家投资的交易都必须包括“推荐引擎”，这是 TikTok 算法的名称，正是这种算法使该服务如此受欢迎，而且很多人会说，它让人上瘾。去年，TikTok 在一份法庭文件中称此类交易无法实现。该公司在一份法庭文件中辩称：“正如美国限制美国技术（例如某些计算机芯片）的出口一样，中国政府也监管在中国开发的技术的转让。” “中国政府已在公开声明中明确表示，不会允许强制撤资推荐引擎。”隐私和国家安全担忧 作为一种广受欢迎的短视频分享服务，TikTok 估计拥有 1.7 亿美国用户。联邦官员多年来一直担心 TikTok，因为它收集了大量有关其用户群的信息。他们认为，强迫国内公司与情报机构合作的中国法律可能会被用来迫使该公司与中国共产党分享这些数据。美国官员担心中国可能滥用该服务美国用户的私人信息。他们还警告说，北京方面可能会利用 TikTok 强大的推荐算法来塑造美国的公共话语，从而使中国受益。去年 12 月，当联邦上诉法院维持了强制出售或关闭该公司的法律时，该法律的最初发起者之一、民主党众议员 Raja Krishnamoorthi 发表了一份声明，表达了许多该法律支持者的想法。克里希纳莫蒂表示：“根据今天的意见，政府的所有三个部门都得出了相同的结论：字节跳动由中国共产党控制，字节跳动拥有的 TikTok 对国家安全构成威胁，除了剥离之外，无法通过任何其他方式来缓解。”克里希纳莫蒂补充说：“TikTok 继续受到中国共产党控制的每一天，我们的安全就面临风险。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/trump-team-might-step-in-to-save-tiktok-from-pending-us-ban-/7940010.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-team-might-step-in-to-save-tiktok-from-pending-us-ban-/7940010.html</guid><pubDate> Thu, 16 Jan 2025 20:11:14 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7236e802-3caf-4423-8c28-135d4da28048_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：为什么印中边界争端仍然难以解决</title><description>印度陆军参谋长本周表示，印度尚未考虑在冬季减少印中边境的驻军。几天前，两国在北京举行的一次会议上就确保边境和平与稳定的六项原则达成了一致。但分析人士认为，缺乏信任和战略目标差异将使解决过程变得极其困难。  点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-why-india-china-border-dispute-remains-difficult-to-resolve-/7939562.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-why-india-china-border-dispute-remains-difficult-to-resolve-/7939562.html</guid><pubDate> Thu, 16 Jan 2025 15:40:33 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（纳扬·塞思） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/24b1c526-116f-403d-98d9-9579741ff997_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国发布“全国统一市场”指导方针</title><description>1月7日，中国发布了共55条内容的建设“全国统一市场”的指导意见，并要求地方政府认真贯彻落实。观察人士表示，这一举措已经酝酿了十多年，但在即将上任的美国总统唐纳德·特朗普就职之前推出，表明中国迫切需要在中国经济中优先考虑国内消费或“内循环”。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-issued-guidelines-for-national-unified-market-/7939542.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-issued-guidelines-for-national-unified-market-/7939542.html</guid><pubDate> Thu, 16 Jan 2025 15:33:13 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b762a077-5f06-406a-9255-94cfe4e952d6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在特朗普就职前向美国盟友伸出援手</title><description>台湾台北——本周，在华盛顿为当选总统唐纳德·特朗普就职典礼做准备之际，中国启动了对日本和欧盟的新一轮外交接触。日本议员代表团访问北京，中国军事代表团五年来首次访问日本。与此同时，欧洲理事会新任主席与中国领导人习近平进行了第一次通话。分析人士称，中国正试图通过外交努力考验华盛顿与其盟友之间的联盟关系。 “中国高级官员认为，即将上任的特朗普政府将对中国更加加强硬，因此北京需要努力将美国的盟友带出华盛顿的轨道，”秋田国际大学中国研究教授陈玉华在视频采访中对美国之音表示。然而，其他专家表示，北京战略的有效性仍不清楚。虽然中国正在“改善与各国的关系，但他们不愿意从根本上改变自己的对外行为。我们不知道[这种趋势]会持续多久，”东京国际基督教大学政治和国际研究教授斯蒂芬·纳吉说。海鲜和士兵 周一，日本执政党自民党及其联盟伙伴公明党的议员开始对中国进行为期三天的访问。访问期间，日本议员会见了中国国务院总理李强、外交部长王毅等中国最高领导人。日方敦促中方“早日”解除对日本海产品的进口禁令，确保在华日本公民的安全。自民党秘书长森山宏在周二的主旨演讲中表示，中日两国“需要增进两国人民之间的相互理解，加强各个层面的对话，以改善两国关系”。森山还重申了东京对东海紧张局势升级以及北京以间谍罪名拘留数名日本公民的担忧。王毅周二在会见日本代表团时表示，日中两国关系“面临改善和发展的重要机遇”。李克强周三表示，北京和东京应重点探讨数字经济和绿色发展等领域的经济合作，同时加强地方层面的人文交流。在议员们访问北京的同时，中国军事代表团开始对日本进行为期五天的访问。中国国防部的一份声明称，此次访问期间，中国代表团预计将与日本同行会面，并参观一些军事单位。日本政府发言人林吉正在周二的新闻发布会上表示，中国代表团的访问有助于恢复“军队之间的交流”并“有助于该地区的和平与稳定”。中国国防部表示，此次访问“有望增进相互了解和信任，推动两国防务交流”。日中两国最新双边交往是在日本外相岩屋毅12月25日访问北京之后进行的，期间东京和北京同意为王毅访日并举行高层经济和安全对话提供便利。纳吉表示，尽管日本和中国努力改善双边关系，但这种努力无法持续。他在电话中对美国之音表示：“中国认为日本和其他国家在南海争端、经济安全和复原政策等问题上日益一致的做法违背了其核心利益。”因此，“虽然他们可以与日本进行交流，但这并不能消除他们对这些问题的担忧，”纳吉说。近几个月来，在贸易紧张局势加剧之际，除了修复与日本的关系外，中国还一直在努力改善与欧盟的关系。周二，习近平在与欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔的首次通话中表示，中国和欧盟之间“不存在根本利益冲突和地缘政治冲突”，“是可以为彼此成功做出贡献的伙伴”。 “中方对欧盟依然充满信心，希望欧盟也成为中国值得信赖的合作伙伴，”他表示，双方要“扩大相互开放，巩固现有合作机制，培育新的合作增长点”。 ”科斯塔表示，他与习近平进行了“建设性”通话，通话中他强调了俄罗斯对乌克兰的战争如何威胁全球和平，并同意习近平的观点，即中国和欧盟应共同努力“应对全球挑战”。 “欧盟和中国是重要的贸易伙伴。我们的关系需要平衡并建立在公平竞争的基础上。”科斯塔在社交媒体平台X上发帖写道。习近平和科斯塔的通话是在中欧贸易紧张局势加剧之际进行的。去年10月，欧盟决定对中国进口电动汽车征收高达45.3%的关税。此举促使北京对从欧盟进口的白兰地实施“临时反倾销措施”。专家表示，中国与欧盟的接触是北京试图在特朗普重返办公室之前削弱华盛顿和布鲁塞尔之间联盟的一部分。 “中国一直担心美国和欧盟会共同应对中国，因此华盛顿即将发生的政权更迭为北京提供了一个利用欧洲国家对特朗普第二届政府的焦虑的机会，”马特吉·西马尔西克（Matej Simalcik）中欧亚洲研究所执行所长在台北接受美国之音采访时说。他认为，虽然中国的做法不太可能软化欧盟对北京的强硬贸易态度，但它可能会利用其对某些欧盟成员国的影响力，对欧盟的外交政策议程构成挑战。 “有很多政策领域需要欧盟成员国一致同意，中国可以利用与某些成员国的友好关系否决欧盟外交政策议程的某些部分，”西马尔奇克说。尽管北京对美国盟友的外交接触的有效性仍不清楚，但陈在日本表示，这些努力表明中国的外交政策方针已经变得“更加成熟”。他对美国之音表示：“与特朗普第一届政府期间的‘战狼外交’相比，中国目前的外交做法变得更加微妙。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-reaches-out-to-us-allies-ahead-of-trump-s-inauguration/7939122.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-reaches-out-to-us-allies-ahead-of-trump-s-inauguration/7939122.html</guid><pubDate> Thu, 16 Jan 2025 10:43:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a4eca2fd-c6dc-4625-b2ed-1a5bbabe69c0_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>