<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 5 月 30 日星期二 00:00:25 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title> 3名中国男子参加法网；自 1937 年以来巴黎的第一位男性参赛者</title><description>自 1937 年以来，中国男子首次参加法网正赛——实际上，共有三人参加，他们都参加了周一的首轮比赛。在法网大满贯红土赛场上，开创性的第一组出场的是尚俊成，他通过资格赛进入赛场，在5号球场迎战秘鲁选手胡安-巴勃罗-瓦里利亚斯。在看台和观众的呐喊声中，尚一开始就取得了两盘的领先。但瓦里拉斯在将近 3.5 小时后以 4-6、2-6、6-2、6-3、6-1 逆转获胜。下一回合轮到吴一冰，他在 12 号球场迎战 19 号种子西班牙选手罗伯托·包蒂斯塔·阿古特。包蒂斯塔·阿古特以 7-6（4）、6-1、6- 相对简单的比分获胜1.当天晚些时候，回到 5 号球场，自 77 年前 Kho Sin-Kie 进入第三轮以来，张智真在法网第二轮为中国队带来了第一人。当他的对手塞尔维亚的杜桑·拉约维奇因胃病而停止比赛时，张以 6-1 和 4-1 落后，晋级。 “这很特别，”排名第 71 位的 26 岁上海人张说。 “我的意思是，我们有这么多（人）等着我们赢得第一场胜利，”张说。 “一步一步来，然后我们就能赢得很多胜利。”他是周一出战的三人组中第一个取得大满贯突破的人，两年前出现在温网。 2022年，他和吴双双参加了美网，吴双打到了第三轮。一月份，张、吴和尚都参加了澳网；尚进入第二轮。另一个重要时刻出现在 2 月，当时吴成为首位赢得 ATP 巡回赛冠军的中国球员，他在达拉斯公开赛决赛中击败了约翰·伊斯内尔。张说他希望他和他的同胞有一天能取得中国女性在网球领域积累的那种成功。其中包括国际网球名人堂成员李娜，她在 2011 年的法网和 2014 年的澳网夺冠。彭帅在双打中赢得了两个大满贯奖杯，并在 WTA 排名中排名第一；她还以单打形式进入了美国公开赛半决赛。彭在 2021 年对一名中国政府高级官员提出性侵犯指控后退出了公众视野。WTA 不久后宣布将暂停在中国的所有比赛，这一抵制上个月取消。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-men-play-at-french-open-country-s-1st-male-entrants-in-paris-since-1937/7114875.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-men-play-at-french-open-country-s-1st-male-entrants-in-paris-since-1937/7114875.html</guid><pubDate> Mon, 29 May 2023 22:03:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>艺术与文化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2b9f7297-64fe-48cf-b558-65cc98987953_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港媒体大亨黎智英终止国安审判失败</title><description>香港一家法院周一驳回了终止针对媒体大亨黎智英的具有里程碑意义的国家安全审判的申请，如果罪名成立，他可能会在监狱中度过余生。现年 75 岁的黎智英是现已停刊的亲民主报纸《苹果日报》的创始人，也是香港最著名的批评中国共产党领导层（包括国家主席习近平）的人之一。赖和他的三个公司，苹果日报有限公司、苹果日报印刷有限公司和AD Internet Limited，根据国家安全法面临三项指控，包括与外国势力勾结。经过数月的反政府抗议活动后，北京于 2020 年对香港实施了国家安全法。法律惩罚包括颠覆、勾结外国势力和恐怖主义在内的行为，最高可判处无期徒刑。赖还被控串谋印刷与《苹果日报》相关的煽动性出版物，该报在警方逮捕其工作人员并被当局冻结其资产后于 2021 年 6 月停刊。煽动煽动罪最高可判处两年监禁。赖已承诺不认罪，并已被拘留两年多。他的审判定于 9 月开始。黎智英的律师彭志强申请终止诉讼，称香港行政长官李家超任命国安法官缺乏透明度，法庭明显偏袒黎智英。 “如果对法院的独立性和公正性有任何疑问……那是不允许的，”庞说。庞还辩称，阻止赖的英国律师蒂莫西欧文代表他出庭是“迫害，而不是起诉”。高等法院法官 Esther Toh、Susana D&#39;Almada Remedios 和 Alex Lee 驳回了赖的挑战，辩称他们是根据司法人员推荐委员会的推荐，由行政长官任命为国家安全法官，该委员会是一个独立的咨询机构，由行政长官组成正义和其他成员。国安法赋予行政长官选择可以审理国家安全案件的法官小组的权力。上周五，高等法院驳回了赖先生对安全官员有效禁止欧文代表他出庭的决定提出质疑的企图。作为其法治传统的一部分，这个前英国殖民地长期以来一直允许检方和辩方聘用外国律师。去年 12 月，赖以欺诈罪名被判入狱五年零九个月。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-loses-bid-to-terminate-national-security-trial-/7114418.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-loses-bid-to-terminate-national-security-trial-/7114418.html</guid><pubDate> Mon, 29 May 2023 17:05:14 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-48f2-08db5845a3c6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国表示将在 2030 年前将宇航员送上月球，并扩建空间站</title><description>官员周一表示，中国蓬勃发展的太空计划计划在 2030 年之前将宇航员送上月球，并扩建该国的轨道空间站。周一的声明是在与美国争夺外层空间新里程碑的背景下发布的，反映了他们对全球事件影响力的竞争。这让人想起 1960 年代和 1970 年代美国和前苏联之间的太空竞赛，尽管据信美国的支出、供应链和能力使其比中国具有显着优势，至少目前如此。美国的目标是在 SpaceX 和 Blue Origin 等私营企业的帮助下，在 2025 年底之前让宇航员重返月球表面，作为对载人飞行任务的新承诺的一部分。中国航天局副局长在新闻发布会上证实了这两个目标，但没有给出具体日期。该机构还介绍了三名宇航员，他们将在定于周二上午的发射中前往该国的空间站。他们将更换在轨道站工作了六个月的机组人员。中国载人航天局副局长林锡强在罕见的军方计划简报会上告诉记者，中国首先准备“在月球表面短暂停留和人机联合探索”。他说：“我们有一个完整的近地人类空间站和人类往返运输系统，”辅之以选拔、培训和支持新宇航员的过程。一年两次载人飞行任务的时间表“足以执行我们的目标，”林说。据说天宫空间站在11月完工，增加了第三部分。林说，第四个模块将“适时推出，以推进对科学实验的支持，并为船员提供更好的工作和生活条件”。在神舟十六号飞船上发射的三人组将与过去六个月一直住在空间站的三名宇航员短暂重叠，他们在空间站内外进行实验和组装设备。新船员首次包括一名平民。之前的所有船员都曾在中国执政的共产党的军事部门人民解放军服役。北京最高航天研究院教授桂海潮将与任务指挥官景海鹏和航天器工程师朱扬珠一起担任有效载荷专家。景在西北部城市酒泉外的发射场对媒体说，这次任务标志着中国航天计划的“应用和发展的新阶段”。 “我们坚信，中国航天事业的春天已经到来，我们有决心、有信心、有能力坚决完成任务。”曾进行过3次航天飞行的景少将说。中国首次载人航天任务2003 年成为继苏联和美国之后第三个将人送入太空的国家。中国在被排除在国际空间站之外后建造了自己的空间站，这主要是由于美国反对中国太空计划与美国的密切联系太空越来越被视为中美之间竞争的新领域——世界上最大的两个经济体和外交和军事影响力的竞争对手——一个是高度集权的一党制国家，另一个是党派分立的民主国家在与中国的关系和太空探索问题上的分歧在很大程度上消失了。美国宇航局在 2025 年底前送上月球的宇航员将瞄准南极，据信那里永久阴影的陨石坑充满了冰冻的水。两国也在考虑在月球上建立永久性载人基地的计划，这引发了对月球表面权益的质疑。美国法律严格限制两国太空计划之间的合作，虽然中国表示欢迎外国合作，但迄今为止这些合作仅限于科学研究。周一下午，中国载人航天局技术负责人李英良在酒泉发表讲话说，中国希望开展更多的国际合作，包括与美国的合作。“我们国家的一贯立场是，只要目标是利用太空实现和平目的，我们愿意与任何国家或航天组织进行合作和沟通，”李说。“我个人对美国国会提出禁止美中航天合作的相关议案感到遗憾。我个人对此感到非常遗憾，”他说。除了他们的月球计划，美国和中国还在火星上登陆漫游车，北京计划效仿美国将航天器降落在小行星上。从印度和阿拉伯联合酋长国到以色列和欧盟等其他国家和组织也在计划月球任务。 1969 年至 1972 年期间，美国向月球派出了六次载人飞行任务，其中三次涉及使用可驾驶的月球车，中国表示目前正在通过私营部门的招标开发该车。尽管美国目前拥有比中国更多的航天港，拥有更广泛的国际和商业合作伙伴网络，但中国的项目以稳健和谨慎的方式推进，反映了该国自 1980 年代以来经济实力和全球影响力的巨大增长。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-will-land-astronauts-on-moon-before-2030-expand-space-station/7114147.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-will-land-astronauts-on-moon-before-2030-expand-space-station/7114147.html</guid><pubDate> Mon, 29 May 2023 14:00:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-db40-08db606c7481_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国驳船涉嫌掠夺二战英国军舰残骸</title><description>马来西亚海事机构周一表示，它在一艘中国注册的船只上发现了一枚据信来自二战的炮弹，并正在调查这艘驳船是否参与了在南海抢劫两艘英国军舰残骸的事件。马来西亚媒体报道称，据信非法打捞运营商的目标是 HMS Repulse 和 HMS Prince of Wales，它们于 1941 年在珍珠港袭击事件发生几天后被日本鱼雷击沉。共有 842 名水手丧生，彭亨州中部沿海的沉船被指定为战争坟墓。上个月在该地区附近发现一艘外国船只后，渔民和潜水员向当局报警。该机构周日表示，它扣留了这艘在中国福州注册的船只，原因是未经许可在柔佛州南部抛锚。据称，船上共有32名船员，其中包括21名中国人、10名孟加拉国人和一名马来西亚人。该机构表示，国家文物局的官员和其他部门的官员将共同努力，确定这枚炮弹的身份。英国皇家海军国家博物馆上周表示，它“对明显的破坏个人利益的行为感到痛心和担忧”。海事机构表示，相信生锈的炮弹与警方在柔佛州的一个私人废品场查获数十门未爆炸的大炮和其他遗物有关。 《新海峡时报》报道称，据信这些弹药来自军舰，警方在现场对这些武器进行了控制爆炸。该机构发布的图片和视频显示，一艘驳船上装有大型起重机和成堆的生锈金属。这两艘军舰的材料被称为战前钢铁，价值不菲，可以冶炼用于制造一些科学和医疗设备。两艘沉船成为袭击目标并不是第一次。 《新海峡时报》报道称，2015年外国寻宝者使用自制炸药引爆船上厚重的钢板，以便于采掘。其他媒体称，当局扣押了一艘当时参与掠夺残骸的越南船只。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-barge-suspected-of-looting-wwii-british-warship-wrecks-/7114104.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-barge-suspected-of-looting-wwii-british-warship-wrecks-/7114104.html</guid><pubDate> Mon, 29 May 2023 13:29:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-17d2-08db60694770_cx0_cy0_cw84_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳门通过国家安全法修正案充满不确定性</title><description>在澳门立法会通过有争议的前葡萄牙殖民地国家安全法修正案一个多星期后，充满活力和受欢迎的赌博和旅游目的地充满了不确定感，一些人对本周生效的法律保持沉默。自该措施通过以来，为本文所联系的一些记者、作家和商界人士都拒绝接受采访，因为他们担心因表达对修订后的法律的担忧而受到影响。 “就国安法接受采访不合适（或不方便），”这是普遍的回应。然而，其他人正在寻求有关法律将如何影响日常生活的答案。立法机关于 5 月 18 日一致通过的修正案旨在升级《维护国家安全法》，该法于 2009 年首次颁布，即澳门回归中国主权十年后。澳门政府网站上的一份声明称，这些修正案是必要的，因为“国家（指中国）面临着更加复杂多变的安全和发展环境”，维护国家安全“任务越来越艰巨”。它说，这些修正案将使澳门能够“更有效地应对未来的内部和外部安全形势”。该网站没有详细说明这些威胁是什么，但列出了对法律的修改，包括：扩大煽动的定义，将“煽动参与骚乱的行为”包括在内；将“窃取国家秘密罪”改名为“侵犯国家秘密罪”。修正案还将与“外国政治组织”勾结罪的提法改为简单地与“澳门以外的组织”勾结，企图破坏国家安全。这可能针对台湾的支持独立的团体，北京认为成为中国的一部分。他们还呼吁惩罚“外部敌对势力”和支持他们的本地人，他们试图影响澳门选举，主张制裁飞地，并试图让澳门人民仇恨中央，以危害国家安全为目的。北京政府。分析人士表示，北京对 2019 年针对香港引渡法案的持续数周的广泛且有时是暴力的抗议感到震惊，希望堵住法律漏洞，以防止此类事件在澳门发生。他们说，中国政府已推动澳门行政长官行政和立法机关过去通过这样的修正案，但直到现在都不太情愿。“当香港在2019年经历政治动荡时，北京肯定受到社会运动的威胁。 ……因此，澳门国家安全法的修订，在北京看来，是为了填补澳门的法律漏洞，”澳门大学政府与公共行政学系副教授余永逸说。当被问及为什么北京认为有必要加强对澳门的控制措施时，鉴于澳门与香港相比是多么和平，中国东吴大学教授 Victor Gao 同意香港的抗议活动是催化剂，北京认为它应该先发制人措施。 “任何政治制度都不会容忍分裂或叛乱，”高说，指的是一些主张香港独立的香港抗议者和其他人一度冲进当地立法会大楼。 “因此，澳门需要堵住漏洞，这样如果有人在澳门尝试同样的事情，他们将有合法的手段来应对这些反社会稳定、破坏行为。”然而，其他分析人士表示，修正案扩大了个人和团体受到惩罚的行动范围，这可能会损害澳门的自由。佛罗里达州巴里大学法学院副教授 Jason Buhi 写道：“将国家安全犯罪扩大到包括非暴力手段和煽动参与‘骚乱’，将进一步冷却本已冷淡的公民社会、媒体和学术空间。”和澳门宪法史的作者，在一封电子邮件中。尤其令人担忧的是，涉及“煽动罪”和“国家秘密罪”的罪名界定不清，可能对澳门的新闻言论自由和公众知情权造成重大影响。拥有 100 名成员的澳门记者协会于 3 月在其 Facebook 页面上发布。该协会表示，虽然政府官员一再表示政策讨论不会受到国家安全法的影响，但真正的讨论不可避免地涉及对政府政策或官员行为的批评。它质疑这些现在是否会被视为煽动对政府的仇恨或对抗。 “法律解释的随意性极高，使新闻业成为高风险行业，”该协会表示。该协会表示，不定义什么是国家机密也会使记者面临违法的风险。该新闻集团表示，“对于每天必须收集大量信息的记者来说，这就像一个无底深渊”。据 MacauBusiness.com 报道，当地官员已发布保证，修正案包括防止滥用的保障机制，并且“不得损害嫌疑人的人权”。记者协会要求澄清，认为立法机关和政府有责任让公众清楚地了解修订后的法律下什么构成犯罪。与香港一样，澳门在回归中国后的 50 年内享有高度自治权，其政治、社会和经济自由不会改变。一些不涉政的商人表示，他们也必须谨慎。 “我看到有人谈论它 [国家安全法]，他们立即成为目标，”一位要求匿名的小企业主说。 “如果你变得太直言不讳，他们就会找你。例如，他们可以严格批准您的工人的工作许可证。我不能说这是巧合。”然而，与香港不同的是，澳门居民没有表现出挑战政府权威的兴趣。其 674,000 人口中约有一半出生在中国大陆。许多人熟悉政府对社会的严厉控制，认为澳门比大陆自由得多。与此同时，一些人也在悄悄担心。 “对许多澳门居民来说，他们可能对改革感到无能为力，并可能认为反对改革可能会导致进一步的打压和打压……类似于现在的香港，”于说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uncertainty-pervades-as-macao-adopts-national-security-law-amendments-/7112697.html<guid> https://www.voanews.com/a/uncertainty-pervades-as-macao-adopts-national-security-law-amendments-/7112697.html</guid><pubDate> Sun, 28 May 2023 12:59:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-79d1-08db5f9c44dd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>意大利总理：没有“一带一路”也可能与中国建立良好关系</title><description>意大利总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 在周日发表的采访中表示，即使不参与“一带一路”倡议，也有可能与中国建立良好关系，因为意大利政府正考虑放弃该项目。意大利是唯一一个加入中国“一带一路”计划的西方大国，该计划设想重建古老的丝绸之路，通过大量基础设施支出将中国与亚洲、欧洲及其他地区连接起来。在接受 Il Messaggero 日报采访时，梅洛尼表示，现在预测意大利决定是否继续参与该项目的结果还为时过早，意大利于 2019 年签署了该项目，招致了华盛顿和布鲁塞尔的批评。 “我们的评估非常微妙，涉及许多利益，”Meloni 说。该协议将于 2024 年 3 月到期，并将自动续签，除非任何一方通知对方他们将退出，至少提前三个月发出通知。在去年 9 月的选举中赢得权力之前，梅洛尼在接受路透社采访时明确表示她不赞成 2019 年的举动，称她“没有政治意愿……支持中国向意大利或欧洲扩张。”梅洛尼指出，虽然意大利是七国集团（G7）中唯一签署“一带一路”备忘录的富裕民主国家，但它并不是与中国经贸关系最密切的欧洲和西方国家。 “这意味着有可能在重要领域与北京建立良好关系，而这些不一定是整体战略设计的一部分，”她说。本月早些时候，一位意大利政府高级官员告诉路透社，意大利极不可能续签“一带一路”协议。随着罗马审查轮胎制造商倍耐力的股东协议，右翼政府对中国态度的第一个考验迫在眉睫，倍耐力的最大投资者是中国的中化集团。中国是 G7 集团大多数国家的最大市场之一，尤其是日本和德国等依赖出口的经济体。官员和专家表示，在上周末的一次峰会上，七国集团领导人承诺在不与中国“脱钩”的情况下“降低风险”，这种做法反映出欧洲和日本担心对北京施加太大压力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/italy-pm-good-ties-with-china-possible-without-belt-and-road-/7112666.html<guid> https://www.voanews.com/a/italy-pm-good-ties-with-china-possible-without-belt-and-road-/7112666.html</guid><pubDate> Sun, 28 May 2023 11:42:30 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-539e-08db5f91c0ff_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>