<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 5 月 28 日，星期日 22:30:20 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>澳门通过国家安全法修正案充满不确定性</title><description>在澳门立法会通过有争议的前葡萄牙殖民地国家安全法修正案一个多星期后，充满活力和受欢迎的赌博和旅游目的地充满了不确定感，一些人对本周生效的法律保持沉默。自该措施通过以来，为本文所联系的一些记者、作家和商界人士都拒绝接受采访，因为他们担心因表达对修订后的法律的担忧而受到影响。 “就国安法接受采访不合适（或不方便），”这是普遍的回应。然而，其他人正在寻求有关法律将如何影响日常生活的答案。立法机关于 5 月 18 日一致通过的修正案旨在升级《维护国家安全法》，该法于 2009 年首次颁布，即澳门回归中国主权十年后。澳门政府网站上的一份声明称，这些修正案是必要的，因为“国家（指中国）面临着更加复杂多变的安全和发展环境”，维护国家安全“任务越来越艰巨”。它说，这些修正案将使澳门能够“更有效地应对未来的内部和外部安全形势”。该网站没有详细说明这些威胁是什么，但列出了对法律的修改，包括：扩大煽动的定义，将“煽动参与骚乱的行为”包括在内；将“窃取国家秘密罪”改名为“侵犯国家秘密罪”。修正案还将与“外国政治组织”勾结罪的提法改为简单地与“澳门以外的组织”勾结，企图破坏国家安全。这可能针对台湾的支持独立的团体，北京认为成为中国的一部分。他们还呼吁惩罚“外部敌对势力”和支持他们的本地人，他们试图影响澳门选举，主张制裁飞地，并试图让澳门人民仇恨中央，以危害国家安全为目的。北京政府。分析人士表示，北京对 2019 年针对香港引渡法案的持续数周的广泛且有时是暴力的抗议感到震惊，希望堵住法律漏洞，以防止此类事件在澳门发生。他们说，中国政府已推动澳门行政长官行政和立法机关过去通过这样的修正案，但直到现在都不太情愿。“当香港在2019年经历政治动荡时，北京肯定受到社会运动的威胁。 ……因此，澳门国家安全法的修订，在北京看来，是为了填补澳门的法律漏洞，”澳门大学政府与公共行政学系副教授余永逸说。当被问及为什么北京认为有必要加强对澳门的控制措施时，鉴于澳门与香港相比是多么和平，中国东吴大学教授 Victor Gao 同意香港的抗议活动是催化剂，北京认为它应该先发制人措施。 “任何政治制度都不会容忍分裂或叛乱，”高说，指的是一些主张香港独立的香港抗议者和其他人一度冲进当地立法会大楼。 “因此，澳门需要堵住漏洞，这样如果有人在澳门尝试同样的事情，他们将有合法的手段来应对这些反社会稳定、破坏行为。”然而，其他分析人士表示，修正案扩大了个人和团体受到惩罚的行动范围，这可能会损害澳门的自由。佛罗里达州巴里大学法学院副教授 Jason Buhi 写道：“将国家安全犯罪扩大到包括非暴力手段和煽动参与‘骚乱’，将进一步冷却本已冷淡的公民社会、媒体和学术空间。”和澳门宪法史的作者，在一封电子邮件中。尤其令人担忧的是，涉及“煽动罪”和“国家秘密罪”的罪名界定不清，可能对澳门的新闻言论自由和公众知情权造成重大影响。拥有 100 名成员的澳门记者协会于 3 月在其 Facebook 页面上发布。该协会表示，虽然政府官员一再表示政策讨论不会受到国家安全法的影响，但真正的讨论不可避免地涉及对政府政策或官员行为的批评。它质疑这些现在是否会被视为煽动对政府的仇恨或对抗。 “法律解释的随意性极高，使新闻业成为高风险行业，”该协会表示。该协会表示，不定义什么是国家机密也会使记者面临违法的风险。该新闻集团表示，“对于每天必须收集大量信息的记者来说，这就像一个无底深渊”。据 MacauBusiness.com 报道，当地官员已发布保证，修正案包括防止滥用的保障机制，并且“不得损害嫌疑人的人权”。记者协会要求澄清，认为立法机关和政府有责任让公众清楚地了解修订后的法律下什么构成犯罪。与香港一样，澳门在回归中国后的 50 年内享有高度自治权，其政治、社会和经济自由不会改变。一些不涉政的商人表示，他们也必须谨慎。 “我看到有人谈论它 [国家安全法]，他们立即成为目标，”一位要求匿名的小企业主说。 “如果你变得太直言不讳，他们就会找你。例如，他们可以严格批准您的工人的工作许可证。我不能说这是巧合。”然而，与香港不同的是，澳门居民没有表现出挑战政府权威的兴趣。其 674,000 人口中约有一半出生在中国大陆。许多人熟悉政府对社会的严厉控制，认为澳门比大陆自由得多。与此同时，一些人也在悄悄担心。 “对许多澳门居民来说，他们可能对改革感到无能为力，并可能认为反对改革可能会导致进一步的打压和打压……类似于现在的香港，”于说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uncertainty-pervades-as-macao-adopts-national-security-law-amendments-/7112697.html<guid> https://www.voanews.com/a/uncertainty-pervades-as-macao-adopts-national-security-law-amendments-/7112697.html</guid><pubDate> Sun, 28 May 2023 12:59:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-79d1-08db5f9c44dd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>意大利总理：没有“一带一路”也可能与中国建立良好关系</title><description>意大利总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 在周日发表的采访中表示，即使不参与“一带一路”倡议，也有可能与中国建立良好关系，因为意大利政府正考虑放弃该项目。意大利是唯一一个加入中国“一带一路”计划的西方大国，该计划设想重建古老的丝绸之路，通过大量基础设施支出将中国与亚洲、欧洲及其他地区连接起来。在接受 Il Messaggero 日报采访时，梅洛尼表示，现在预测意大利决定是否继续参与该项目的结果还为时过早，意大利于 2019 年签署了该项目，招致了华盛顿和布鲁塞尔的批评。 “我们的评估非常微妙，涉及许多利益，”Meloni 说。该协议将于 2024 年 3 月到期，并将自动续签，除非任何一方通知对方他们将退出，至少提前三个月发出通知。在去年 9 月的选举中赢得权力之前，梅洛尼在接受路透社采访时明确表示她不赞成 2019 年的举动，称她“没有政治意愿……支持中国向意大利或欧洲扩张。”梅洛尼指出，虽然意大利是七国集团（G7）中唯一签署“一带一路”备忘录的富裕民主国家，但它并不是与中国经贸关系最密切的欧洲和西方国家。 “这意味着有可能在重要领域与北京建立良好关系，而这些不一定是整体战略设计的一部分，”她说。本月早些时候，一位意大利政府高级官员告诉路透社，意大利极不可能续签“一带一路”协议。随着罗马审查轮胎制造商倍耐力的股东协议，右翼政府对中国态度的第一个考验迫在眉睫，倍耐力的最大投资者是中国的中化集团。中国是 G7 集团大多数国家的最大市场之一，尤其是日本和德国等依赖出口的经济体。官员和专家表示，在上周末的一次峰会上，七国集团领导人承诺在不与中国“脱钩”的情况下“降低风险”，这种做法反映出欧洲和日本担心对北京施加太大压力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/italy-pm-good-ties-with-china-possible-without-belt-and-road-/7112666.html<guid> https://www.voanews.com/a/italy-pm-good-ties-with-china-possible-without-belt-and-road-/7112666.html</guid><pubDate> Sun, 28 May 2023 11:42:30 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-539e-08db5f91c0ff_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国第一架国产客机首飞</title><description>中国第一架国产客机周日进行了首次商业飞行，因为中国希望在全球飞机市场上与波音和空客等行业巨头展开竞争。据国有报纸《中国日报》报道，这架由中国商业航空公司制造的 C919 飞机载有约 130 名乘客。这架飞机周日早上从上海虹桥机场起飞，不到两个小时后降落在北京。该航班由国有的中国东方航空公司运营，飞机侧面印有“世界首架C919”字样。首航之际，中国商飞希望打入单通道喷气式飞机市场，直接挑战空客和波音。空中客车公司的 A320 和波音公司的 B737 喷气式飞机是最受欢迎的飞机，通常用于国内和区域航班。尽管中国商飞设计了 C919 的许多部件，但其一些关键部件仍从西方采购，包括其发动机。据官方媒体早些时候报道，该公司计划在未来五年内每年建造 150 架 C919 飞机。 C919 开发了 16 年，最大航程约为 3,500 英里（5,630 公里），设计载客量为 158 至 168 人。中国商飞表示，已经订购了 1,200 多架 C919 喷气客机，中国东方航空公司根据合同购买了其中的五架。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-1st-domestically-made-passenger-plane-makes-inaugural-flight-/7112631.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-1st-domestically-made-passenger-plane-makes-inaugural-flight-/7112631.html</guid><pubDate> Sun, 28 May 2023 10:47:18 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-195c-08db5f88fc8f_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>偷猎者为中国市场采摘南非的“多肉”植物</title><description>南非海关官员最近开始怀疑，因为他们注意到“中国制造”的儿童玩具被奇怪地运回中国。仔细一看，包裹里根本没有玩具，而是装满了水煮违禁品。中国的犯罪集团，通常是那些已经在南非建立非法鲍鱼或犀牛角走私路线的集团，现在已经开始走私象脚。但大象脚不是你想的那样。它是一种多肉植物——具有肉质部分的独特植物，可以保持水分并生长在干旱地区，如南非广袤的卡鲁——它的灰色皱纹球茎与厚皮动物的垫子惊人地相似。这只是一种多肉植物，正以科学家所说的惊人速度从荒野中被拔出，而许多稀有植物——其中一些已有 100 年历史，可能只能在一块岩石露头上发现——现在濒临灭绝。社交媒体热潮 多肉植物卡鲁生物群落是全球公认的生物多样性区域，从纳米比亚一直延伸到南非的西开普省。南非国家生物多样性研究所 (SANBI) 的科学家伊斯梅尔·易卜拉欣 (Ismail Ebrahim) 说：“我们拥有世界上其他任何地方都没有的极其特殊的植物，它们是南非遗产的一部分。”他说，一些物种，尤其是像肉豆蔻这样的多肉植物，现在“濒临灭绝”。据 SANBI 称，在过去三年中，大约有 150 万南非多肉植物被从野外移除。虽然多肉植物一直受到业余植物学家和收藏家的喜爱，但自大流行以来，它们已经获得了更广泛的粉丝群，专家在最近由世界自然基金会南非组织组织的小卡鲁之旅中告诉美国之音，该组织正在协调打击非法贸易的努力。随着人们处于封锁状态、与世隔绝且无法接触大自然，社交媒体上开始流行室内植物，有影响力的人——或“植物影响者”——称自己为植物妈妈和爸爸，并颂扬观赏性室内植物的优点。 “我会看到在我家里放一些东西的吸引力，因为......它们非常独特，”与 SANBI 非法多肉植物贸易的高级科学协调员艾米丽诺玛库兹说。 “装饰价值现在正在成为一种东西。我认为正是因为它们的生长方式，才让将它们放在家里变得很流行。”据负责西开普省荒野地区的政府组织 CapeNature 称，自 2018 年以来，南非执法部门没收的植物数量增加了 200% 以上，仅去年一年就查获了 242,000 多株多肉植物。南非政府制定了一项国家行动计划，试图解决不断增长的贸易问题。走私集团 CapeNature 执法专家 Paul Gildenhuys 参与了打击走私集团的工作。 Gildenhuys 说，南非法律禁止在没有许可证的情况下采集和出口多肉植物，如果被发现偷猎多肉植物，将面临罚款或监禁。偷猎濒危植物将面临最高刑罚，即 400,000 兰特罚款或 10 年监禁。据 CapeNature 称，去年逮捕了 90 多人。多亏了线人，大多数人在运输植物时被困在高速公路上的车辆中。但起诉通常会导致相对较小的罚款和缓刑，而被抓获的人通常是贩运集团的底层——为国际集团工作的当地人，他们会去挖掘植物。尽管如此，由于该地区的失业率和贫困率很高，偷猎多汁植物对南非人来说可能是一个有吸引力的选择，尽管他们赚的钱很少。 WWF-SA 的凯瑟琳福赛斯说：“多汁的卡鲁是一片非常广阔、非常干旱的土地，经济机会非常有限。” “不幸的是，[在]非法贸易中，所有的利益都流向了海外，而南非当地的人们没有得到任何利益。” Gildenhuys 说，水煮植物被送到中国或香港的地址——有时通过约翰内斯堡繁忙的 OR Tambo 机场，但通常只是通过邮件或快递。美国之音采访的官员不愿透露确切的金额数字，以免鼓励多肉植物贸易，但表示外国走私集团的利润非常可观。另一位 CapeNature 执法官员卡尔布朗表示，虽然南非的多肉植物有一些非法贸易到美国和欧盟，但中国占主导地位。据 CapeNature 称，在 2019 年至 2022 年期间西开普省查获的近 40 万株植物中，98.7% 的植物都运往中国市场。 “每周有数十万株多肉植物运往中国，”他对美国之音说。布朗说，他认为中国的需求部分是由于世界第二大经济体城市中产阶级不断壮大。 “现在有可支配收入的普通中国公民正在寻找可以用来装饰房子的东西，如果你住在高层建筑里，你只有一定的空间，”他说，并补充说有时，室内植物是一个人家中唯一的绿色植物。中国阻止贸易的努力 布朗说，买家甚至可能不知道他们的植物是在南非被非法开采的——并承认这个问题并没有像犀牛偷猎这样的事情那样让人们激动。但他强调，贸易正在产生毁灭性的影响。 “一种被走私到中国的植物可能有 150 年的历史，而且它是正在播种以在现已被移除的生态系统中取代自身的植物之一，”他说。据 CapeNature 称，互联网上有各种出售多肉植物的页面，例如 eBay 和 Etsy，以及中国社交媒体。关于多肉植物类型的科学书籍最近也被翻译成普通话，因此人们知道他们在寻找什么。在被美国之音问及该国正在采取什么措施制止偷猎时，中国驻比勒陀利亚大使馆通过电子邮件回复说，南非和中国一直在合作打击此类犯罪。 “多年来，两国执法部门在打击走私象牙、犀牛角、珍稀植物等犯罪活动中始终保持密切合作，双方合作顺利，成果丰硕，尤其是在情报共享、证据交换和安全保障等方面。逮捕嫌疑人，”大使馆说。此外，中国驻南非使领馆也多次提醒在南非的中国公民和游客不要随意采摘野生植物。</description><link/> https://www.voanews.com/a/poachers-pluck-south-africa-s-succulent-plants-for-chinese-market-/7107635.html<guid> https://www.voanews.com/a/poachers-pluck-south-africa-s-succulent-plants-for-chinese-market-/7107635.html</guid><pubDate> Sun, 28 May 2023 07:06:18 -0400</pubDate><category>科学与健康</category><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f7d8-08db5de2c5f2_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>多肉植物：南非的新植物偷猎大流行</title><description>除了偷猎大象以获取象牙和偷猎犀牛以获取犀角外，南非的野生动物官员还面临着一个新问题——贩运多肉植物，这些植物不需要太多浇水。南非半干旱卡鲁地区的许多多肉植物现在都处于极度濒危状态，因为国际市场的非法采伐活动急剧增加——中国是主要目的地。凯特·巴特利特 (Kate Bartlett) 在南非小卡鲁 (Little Karoo) 报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/succulents-south-africa-s-new-plant-poaching-pandemic/7110306.html<guid> https://www.voanews.com/a/succulents-south-africa-s-new-plant-poaching-pandemic/7110306.html</guid><pubDate> Sun, 28 May 2023 07:03:32 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f7d8-08db5de2c5f2_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国发布养老资源指南作为60+人口气球</title><description>随着中国对婴儿的渴望，国务院正式发布了《关于推进基本养老制度建设的指导意见》，并公布了《全民基本养老服务目录》。 16 项服务的指导方针是为了应对以老年人口膨胀、出生率下降和劳动适龄人口减少为特征的人口危机。中国并不是唯一面临这个问题的国家。 2020 年 10 月发表在医学杂志《柳叶刀》上的一项研究警告说，随着生育率下降、人口老龄化和人口萎缩，几乎每个国家都会受到“令人震惊”的经济、社会和地缘政治影响。令中国的困境雪上加霜的是，虽然北京现在正在推动夫妇生育多达三个孩子，但 1979 年实施的独生子女政策的后果意味着这些独生子女现在已年迈，必须照顾年迈的父母。清单包括80岁及以上高龄老人津贴、居家无障碍老人收入挂钩补贴、独生子女老人优先入住公立养老院、家庭成员关怀特训补贴等。为残疾的老年亲属。 “对我们所有人的折磨” 苏敏是江苏省东部城市的独生女，她正在努力照顾她的父亲。他今年 80 多岁，患有轻度阿尔茨海默病，2021 年 4 月跌倒导致髋部骨折。自从做了髋关节置换手术后，由于中国医保局将这种住院时间限制在 20 天左右，舒敏就把他送到了不同的医院进行康复治疗。 “每次当我父亲熟悉环境、熟悉医生和护士时，我们都得重新去别的地方，”舒敏说，由于担心政府骚扰，她要求美国之音普通话使用化名。 “这个过程消耗了太多的能量；这对我们所有人来说都是一种折磨。”中国官方媒体之一新华社报道说，该指导方针是“促进基本养老服务体系建设，明确到 2025 年的重点是解决家庭或个人难以独自克服的困难，包括无法自我照顾的老年人、残疾人和无人照顾的人。”新华社 5 月 23 日报道说：“到 2025 年，中国有望建立一个相对完善的制度体系，使整个老年人口都得到覆盖。”“要求各省政府制定自己的基本养老计划并在此基础上列出，”新华社补充道。 “针对特定地区的清单至少应涵盖国家清单上的项目。”由于害怕官方报复而使用化名的中国资深媒体人阿强在接受美国之音普通话电话采访时说，5 月 21 日发布的名单可能会被负责执行的地方政府归类为“非政治任务”，并且可能忽略。阿强说，在收入下降的危机中，由于与流行病相关的支出而财政紧张，地方政府正在优先完成强制性的“政治任务”，例如“退林还农”。 “惠民政策在中国从来就不是一项政治任务，所以很多政策出台后实际上并没有得到落实，”阿强说。新华社报道称，到 2022 年底，中国 60 岁及以上人口有 2.8 亿，占总人口的 19.8%。到2025年，这一数字预计将超过3亿，到2035年左右将超过4亿。中国国家卫生委员会将2035年60岁以上人口占总人口的30%或更多的情况描述为“严重老龄化”阶段。舒敏对家庭成员参加护理培训的指导方针感到特别愤怒。她说，在她的情况下，她和她的父亲是她家里唯一剩下的人。如果她去训练，谁来照顾他，谁来做家务？ “即使家里多了一个孩子，他们不也得上班吗？残疾人培训必须是专门培训，这不是解决问题的办法。这真让我生气，我宁愿他们一点都不提这个。”舒敏说，她现在想要的只是一个稳定的医院环境，这样她就不用不停地从一家医院搬到另一家医院了。她说，政府发布的指南只是“一堆看似善意的废话”。她认为，对于一个拥有14亿人口的国家来说，政府现在才关注养老短板是“荒谬的”。 “当制度最终建立起来的时候，我不知道要经过多少代人，”舒敏说。 “我认为我自己，我这一代人，没有希望。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-issues-eldercare-resource-guide-as-60-population-balloons-/7112350.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-issues-eldercare-resource-guide-as-60-population-balloons-/7112350.html</guid><pubDate> Sat, 27 May 2023 20:56:15 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Kelly Tang) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3708-08db5f153879_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>