<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 22 日星期四 05:52:49 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国海军称，布林肯访华后，美国海岸警卫队船只通过台湾海峡</title><description>美国国务卿安东尼·布林肯一天前结束了备受瞩目的北京之行后，一艘美国海岸警卫队船只周二驶过台湾海峡，中国称之为“公开炒作”。美国海军第七舰队周四表示，国家安全快艇斯特拉顿号周二“例行”通过台湾海峡，“途经根据国际法享有公海航行和飞越自由的水域”。随着北京加大政治和军事压力，试图迫使台北接受中国主权，这条政治敏感的海峡将中国与民主统治的台湾岛分开，经常成为紧张局势的根源。第七舰队在声明中补充道：“斯特拉顿穿越台湾海峡表明了美国对自由开放的印太地区的承诺。美国军队在国际法允许的任何地方飞行、航行和行动。”这次访问是在布林肯结束对北京的访问后的第二天进行的。访问期间，两国同意稳定激烈的竞争，使其不会演变成冲突，但未能取得任何重大突破。台湾国防部表示，该船向北航行，其部队正在监测情况，并称该情况“正常”。中国海警称该船的过境是“公开炒作”。中国海警发言人在一份声明中表示，中国船只“全程尾随”美国船只，并补充说，中国将“坚决”维护国家主权安全和海洋权益。近年来，美国军舰，有时还有其盟国的军舰，经常驶过该海峡，这引起了中国的愤怒，中国将此类任务视为挑衅。本月，美国海军发布了一段在该海峡发生“不安全互动”的视频，其中一艘中国军舰从一艘与一艘加拿大军舰一起行动的美国驱逐舰前面穿过。台湾军方几乎每天都会报道中国大陆入侵该海峡的情况，其中大部分是战机越过该海峡的中线，该中线曾经是两国之间的非正式屏障。周三，台湾表示，由山东号航空母舰率领的中国军舰驶过该海峡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-coast-guard-ship-transited-taiwan-strait-after-blinken-s-china-visit-us-navy-says-/7147923.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-coast-guard-ship-transited-taiwan-strait-after-blinken-s-china-visit-us-navy-says-/7147923.html</guid><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 03:48:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/123C11C4-1E90-4CC6-93ED-CAE4E23113CD_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>西北餐厅瓦斯爆炸 造成31人死亡</title><description>中国当局周四表示，中国西北部一家烧烤店发生大规模烹饪煤气爆炸，造成 31 人死亡、7 人受伤。官方新华社称，周三晚上 8 点 40 分左右，传统穆斯林宁夏回族自治区首府银川的一条繁忙街道上发生了爆炸，当时人们正在端午节假期前夕聚集。说。这个节日是一个全国性的节日，人们的节日是吃粽子和划船。据新华社报道，爆炸发生后，中国国家主席习近平要求全力救治伤者并全面整顿安全。在线新闻网站澎湃新闻援引一名陈姓女子的话说，听到爆炸声时，她距离餐厅约50米。她描述说，事后看到两名服务员从餐厅里出来，其中一人当即倒地不起，餐厅内浓烟滚滚，弥漫着浓重的煤气味。中央政府应急管理部在其社交媒体账户上表示，该餐厅的搜救工作已于周四凌晨完成，并派出调查人员查明爆炸原因。此类工业事故在中国经常发生，通常归因于政府监管不力、腐败、雇主削减成本措施以及对员工缺乏安全培训。中国五一假期期间，中国一家石化厂发生爆炸，造成至少九人死亡，另有三人在直升机失事中丧生。 2月，内蒙古北部地区一座大型露天煤矿倒塌，造成53名矿工死亡，多人被捕；11月，中国中部一家工贸公司发生火灾，造成4人死亡，4人被拘留38人。自2015年北方港口城市天津一座化学品仓库爆炸造成173人死亡（其中大多数是消防员和警察）以来，中央政府承诺采取更强有力的安全措施。在那起案件中，一些地方官员被指控收受贿赂，无视安全违规行为。</description><link/> https://www.voanews.com/a/gas-explosion-kills-31-people-at-northwestern-china-restaurant/7147856.html<guid> https://www.voanews.com/a/gas-explosion-kills-31-people-at-northwestern-china-restaurant/7147856.html</guid><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 00:19:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/14ABD16A-3288-4F63-8E04-2229D70F3C37_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>美国不会在拜登称中国领导人为“独裁者”问题上让步</title><description>美国不会对乔·拜登总统将中国国家主席习近平比作独裁者的言论做出让步。这一言论是在国务卿安东尼·布林肯访华修复双边关系的第二天发表的，遭到了北京方面的严厉批评。白宫局局长帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 收到了这份报告。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-not-backing-down-on-biden-calling-china-s-leader-a-dictator-/7147838.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-not-backing-down-on-biden-calling-china-s-leader-a-dictator-/7147838.html</guid><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 22:55:28 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>美国政治</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-80af-08db72cba986_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国不会对拜登的习近平独裁言论做出让步</title><description>白宫并没有对乔·拜登总统将中国国家主席习近平比作独裁者的言论做出让步。周三，一名高级政府官员在发给美国之音的一份声明中表示，“总统坦诚地谈论中国和我们之间的分歧，这并不奇怪——我们当然不是唯一这样做的人。”周二，拜登在加州为其 2024 年总统竞选筹款活动中表示，习近平对 2 月份被美军击落的疑似中国间谍气球飞越美国领土一事并不知情，并且感到尴尬。拜登说：“这对独裁者来说是一个巨大的尴尬，因为他们不知道发生了什么。” “当它被击落时，他非常尴尬。他否认它在那里。”中国外交部予以回击，称拜登的言论“严重侵犯中国的政治尊严，构成公开政治挑衅”。外交部发言人毛宁在周三的例行记者会上表示，美方有关言论极其荒唐和不负责任，严重违反基本事实和外交礼节，严重违反中国的政治尊严。中方对此表示强烈不满和坚决反对。媒体通常被禁止记录此类筹款活动，但白宫提供了拜登的讲话文字记录。这些言论尤其引人注目，因为这些言论是在国务卿安东尼·布林肯访问北京以修复跌至历史低点的双边关系一天后发表的。布林肯原定于二月的访问因间谍气球被摧毁而被华盛顿推迟。尽管布林肯的访问未能取得任何重大突破，但他和习近平同意稳定美中竞争，使其不会演变成冲突。华盛顿否认拜登的言论对其高级外交官的努力适得其反。美国国务院发言人韦丹特·帕特尔在周三的简报中表示：“我们将继续负责任地管理这种关系，与中国保持开放的沟通渠道，但这当然并不意味着我们不会直言不讳地表达我们的分歧。” 。他补充说：“我们非常清楚我们不同意的领域，包括我们在民主国家和独裁国家方面看到的明显差异。”拜登的言论让人们重新关注间谍气球事件，自从总统在白宫国家安全顾问杰克·沙利文和共产党高级外交官王毅会面后，总统于五月表示两国关系解冻以来，政府官员一直试图将这一事件抛在脑后。国内压力拜登正面临来自国会共和党人的国内压力，他们试图将他的政府描绘成对中国软弱的形象，并将修补与北京关系的努力描述为绥靖政策。众议院外交关系委员会主席共和党众议员迈克尔·麦考尔在一份提及中国共产党的声明中表示，“拜登政府正在阻止美国的国家安全行动，以追求与中共的毫无结果的谈判。”上周，一群共和党参议员致信拜登，敦促其政府对间谍气球的评估进行公开核算，并对其“未能应对中国对美国安全和主权的公然威胁”表示失望。昆西负责任治国研究所高级研究员迈克尔·斯温说：“共和党人不会放过它，因为它为他们提供了额外的弹药。”他对美国之音说：“党内有人互相攻击，国会里的人自以为更了解如何处理两国关系，但实际上他们并不知道。”紧张局势升级 这些尖刻的言辞表明，缓和两个竞争对手之间的紧张局势并启动沟通是多么具有挑战性。 “如果我们看到的接触之后会受到非常高级官员的直接批评，我认为中方首先会问接触的意义是什么，”高级研究员扎克·库珀(Zack Cooper)说。美国企业研究所。库珀对美国之音表示：“我确实认为，在接下来的几天和几周内，北京和华盛顿之间可能会进行一些相当困难的对话。”莫斯科也谴责拜登的言论。克里姆林宫周三表示，这些言论反映了美国政府“不可预测”的外交政策。发言人德米特里·佩斯科夫表示：“这是美国外交政策的一种非常矛盾的表现，反映出不可预测性的一个重要因素。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-not-backing-down-on-biden-s-xi-dictator-comment/7147829.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-not-backing-down-on-biden-s-xi-dictator-comment/7147829.html</guid><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 22:32:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>美国政治</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-77d0-08db72c8b0d6_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯称他警告中国有关古巴的军事和情报活动</title><description>美国国务卿安东尼·布林肯表示，他让中国领导人知道，美国将对中国在古巴的任何情报或军事活动增加深感担忧。美国之音高级外交记者辛迪·塞恩报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-says-he-warned-china-about-military-intel-activities-in-cuba-/7147785.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-says-he-warned-china-about-military-intel-activities-in-cuba-/7147785.html</guid><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 20:46:54 -0400</pubDate><category>美国</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（辛迪·塞恩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6c71-08db72b7ce9f_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾报道中国航母驶过海峡</title><description>台湾国防部表示，在北京宣称为自己领土的岛屿上的军事紧张局势加剧之际，由山东舰率领的中国航空母舰编队周三驶过敏感的台湾海峡。该部表示，山东号于 2019 年服役，向南航行通过海峡西部，并派出“适当的力量”监视中国的活动。这艘航空母舰于 4 月参加了中国在台湾附近的军事演习，在西太平洋行动。去年 3 月，就在中美领导人举行会谈前几个小时，它驶过台湾海峡。从未放弃使用武力将台湾置于其控制之下的中国，在这个民主管理的岛屿附近加强了军事活动，以迫使它接受中国的主权。台湾强烈反对北京的主权要求，并誓言在受到攻击时进行自卫。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-reports-chinese-aircraft-carrier-sailed-through-strait-/7146319.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-reports-chinese-aircraft-carrier-sailed-through-strait-/7146319.html</guid><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 07:37:20 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d032-08db451f7739_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>