<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 10 日，星期四 03:54:38 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾在中国威胁的背景下庆祝国庆假期</title><description>台湾台北——周四，在来自中国的威胁的背景下，台湾庆祝了国庆节，中国声称这个自治岛屿共和国是自己的领土。这次庆祝活动标志着中华民国的成立，中华民国于 1911 年推翻了清朝，并随着 1949 年内战期间毛泽东领导的共产党在大陆上台而逃往台湾。台湾一直处于戒严状态，直到过渡到完全民主20世纪80年代和90年代，但保留了从中国带来的原始宪法和中华民国国旗。赖清德总统于五月上任，继续民进党长达八年的统治，拒绝中国承认台湾是中国一部分的要求。国民党坚持统一立场，承认台湾海峡两岸是一个国家。周四的纪念活动包括黎智英等人的讲话，以及在台北总统府前的表演，包括仪仗队、军乐队和军用飞机飞越上空，但没有像过去几年那样展示重型军事装备。为了维持对台湾的军事压力，中国人民解放军派出15架飞机越过台湾海峡中线，促使台湾紧急出动飞机、派遣舰艇并启动导弹系统。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-celebrates-national-day-holiday-against-background-of-chinese-threats/7817179.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-celebrates-national-day-holiday-against-background-of-chinese-threats/7817179.html</guid><pubDate> Thu, 10 Oct 2024 00:32:49 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9f894c7c-3b0f-468d-9ae7-68b616fbfd68_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在 TikTok 上，人工智能生成的“俄罗斯”女性通过推销传递亲华信息</title><description>华盛顿——“美国人现在真正担心的不是战争、枪击事件或无家可归者。令人费解的是，与中国之间没有任何问题，”TikTok 上的一位金发网红用近乎流利的普通话说道。 “一位美国总统候选人最近表示，美国应该向中国学习，不要再制造麻烦，”她补充道，并展示了拜登总统的照片。这位有影响力的人自称叫阿丽娜，自称是居住在新加坡的俄罗斯人，在她的账户上宣传她所说的“高质量的俄罗斯和中国产品”。然而，这位金发俄罗斯女性也出现在 TikTok 的其他帖子中，她的名字叫丽莎。丽莎喜欢讨论“庆祝新中国成立75周年”、“德国面临死胡同”、“美国濒临破产”等话题。在9月17日发布的一段视频中，她谈到了针对共和党总统候选人唐纳德·特朗普的两次暗杀企图，暗示日益激烈的政治竞争正在助长美国的暴力，并可能导致进一步的社会分裂。美国之音和社交媒体分析公司 Doublethink Lab 进行的一项联合调查发现，Alina 和 Lisa 等 TikTok 上的多个账户都包含由人工智能生成的俄罗斯女性视频。所有账户都出现在七月和八月左右，并遵循类似的模式，利用爱国情绪来加强中俄关系，然后再推广产品。今年早些时候，美国之音指出，抖音和小红书等中国社交媒体平台上也出现了类似的趋势，在销售诸如零食、营养补充剂和饮料。台湾事实核查中心研究员李伟平表示，很难判断这些视频的创作者是否有意识形态动机，或者只是想利用中国人的爱国主义来推销他们的产品。她对美国之音表示：“我仍然认为他们的目的更像是销售产品，而不是国家资助的影响力活动。”无论如何，利用俄罗斯人工智能角色来培养爱国主义曾经仅限于针对国内受众的中国社交媒体网站。然而，TikTok 上的账户似乎是在新加坡运营的，这表明利用漂亮的金发俄罗斯女性来宣传爱国主义、宣传和产品的做法已经扩展到中国以外的地区，大多数用户都无法下载其中国版抖音。这两个平台均属于同一家母公司字节跳动，当美国之音周二联系 TikTok 以了解有关这些账户的更多信息时，TikTok 发言人阿丽亚娜·德塞利尔斯 (Ariane de Selliers) 告诉美国之音，“TikTok 确实”。不允许可能发送垃圾邮件或误导我们社区的帐户行为。”根据 TikTok 的规则，创作者必须为真实的人工智能生成内容贴上标签。美国之音发现的账户一致声称来自俄罗斯并热爱中国，经常强调中国的经济成就及其作为全球朋友的地位，同时批评日本和美国、德国等西方国家。大多数内容似乎并非来自原创者，因为这些帖子与其他社交媒体平台上的内容相似或相同。在大多数情况下，这些账户似乎主要转发来自中国社交媒体平台的视频，例如抖音、小红书，可能还包括微信和bilibili。然而，一些账户试图让人工智能生成的俄罗斯女性谈论她们在中国的生活和经历以及她们为什么喜欢这个国家，从而使她们的帖子看起来合法。有趣的是，虽然中国平台上的许多人物都谈到了他们“嫁给中国男人”的愿望，但针对海外华人的视频却根本没有谈论这一点。台湾事实核查中心的李表示，TikTok 账户似乎针对的是海外年长的中国受众，与之前针对具有爱国倾向和军事背景的年轻男性的关注不同。这种转变可以从 #Singapore、#Malaysia 和 #OverseasChinese 等主题标签的使用中观察到。 “对于这些新加坡账户的目标受众，想象一下生活在东南亚甚至澳大利亚、新西兰、美国的 65 岁中国人（男性或女性），他的朋友经常分享 TikTok 或抖音视频，”她说。 “这些视频首先采用民族主义主题来吸引观众，然后再宣传他们的产品，”她补充道。  为什么是俄罗斯人？一旦这些视频获得关注，它们就会转向销售。有帖子称，“中国永远是俄罗斯老大哥”，然后推荐一款保健品：“推荐国药集团的氨基葡萄糖软骨素，联合防护。”这些视频通过外国女性赞扬中国的政治和经济制度，传达了一种信息，旨在向中国观众灌输自豪感，符合他们的爱国情感。但为什么重点关注俄罗斯女性呢？李将这一趋势归因于文化联系，并指出自 2010 年代以来，中国男性开始在俄罗斯寻找新娘。中国官方媒体 2016 年的一篇报道强调了这一现象，称“中国丈夫和俄罗斯妻子堪称绝配”。李指出：“我们在这些TikTok视频中看到的言论是一模一样的。”此外，经济因素也发挥了作用。由于俄罗斯经济增长落后于中国，一些中国人可能会在经济落后的地区寻求合作伙伴关系。李强调，TikTok针对东南亚观众的视频以俄罗斯女性为主角，可能是因为它们的创作者相信观众会欣赏外国对中国和新加坡的认可。“此外，利用这些现有的俄罗斯女性形象（在中国社交媒体上），制作者可以更轻松地制作视频， “她补充道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/on-tiktok-ai- generated- Russian-women-deliver-pro-china-messages-with-sales-pitch/7817142.html<guid> https://www.voanews.com/a/on-tiktok-ai- generated- Russian-women-deliver-pro-china-messages-with-sales-pitch/7817142.html</guid><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 22:44:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（杨林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/800c1137-ef08-41bd-9cae-ef8aa8394672_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新报告发现中国试图压制日本的批评者</title><description>台湾台北——人权观察组织的一份新报告称，中国利用跨国骚扰和恐吓手段阻止居住在日本的中国人参与抗议和活动。人权观察采访的25名中国人中的大多数（包括来自新疆、西藏和内蒙古的少数民族）表示，中国警方（有时通过他们在中国的亲戚）警告他们不要参加批评中国共产党的活动或和平抗议党及其对中国的统治。报告称，“几名来自新疆的维吾尔族人表示，中国当局通过他们在家乡的亲戚与他们联系，警方告诉他们要么停止在日本的反华政府活动，要么迫使他们分享有关日本维吾尔族社区的信息。”分析人士表示，虽然中国当局没有使用身体暴力来恐吓在日本的中国人，但他们仍然能够阻止他们继续在海外活动。 “北京针对旅日华人社区的策略非常复杂，因为虽然他们的威胁相对低调——这不太可能引起日本政府的关注——但仍然足以吓到侨民社区的成员，”葛西哲平说。人权观察亚洲项目官员通过电话告诉美国之音。一些日本专家表示，北京的跨国镇压对旅日华人产生了寒蝉效应。该大学中国研究教授赤子智子表示：“越来越多在​​日本的中国人和香港人正在尽量减少参与公共活动，尤其是那些与敏感问题有关的活动，因为他们担心面临中国政府的报复。”东京的。中国外交部和中国驻日本大使馆没有回应美国之音的置评请求。中国驻华盛顿大使馆8月份在回答类似问题时对美国之音表示，中国“严格遵守国际法，充分尊重其他国家的执法主权”。针对活动人士的家人 人权观察表示，中国当局经常试图以活动人士在中国的家人为目标来恐吓在日本的活动人士。在一个案例中，一名在日本的中国活动人士告诉人权观察，在他参加公众抗议中国政府更换护照政策后，内蒙古当地警方审问了他的亲属，限制他们的行动自由，并阻止他们领取护照。学校讲蒙古语和普通话。出于安全考虑，这位化名 AB 的活动人士表示，家人面临的压力让他产生了一种负罪感。 “我的[亲戚]告诉我，他们害怕所感受到的压力，这对我来说很艰难，”他告诉人权观察。在另一起案件中，香港活动人士李伟强告诉美国之音，他的父母收到了一封信，列出了他在日本参加的所有活动，并要求他们为“他的错误行为”公开道歉。他在电话采访中说：“他们被要求为我在日本所做的事情道歉，并公开断绝与我的关系。”他补充说，他的父母在收到这封信后要求他停止在日本的活动。由于信中详细记录了他在日本的活动，李说他认为威胁可能是香港政府发起的。李说，除了家人受到威胁外，他和其他旅居日本的香港人在组织或参加公共活动后还遭到身份不明的人跟踪。李说，这些威胁迫使他重新评估他在日本激进主义的潜在后果。他对美国之音表示：“在参加活动之前，我肯定会三思而后行，但由于我不认为自己做错了什么，所以我认为我不会改变我在日本的活动。”对日本缺乏信心 尽管受到威胁，一些中国人告诉人权观察，他们没有向日本警方寻求帮助，因为担心遭到报复，或者因为他们认为这样做不能解决他们面临的问题。 “有些人说，他们认为日本当局对于中国警方对他们所做的事情无能为力，他们认为如果他们试图向日本警方寻求帮助，中国政府就会发现，”葛西健告诉美国之音。日本外务省在对美国之音询问的书面答复中，拒绝评论针对在日本中国人的跨国镇压以及日本政府可以采取哪些措施来维护他们的基本权利。官员表示，这两起事件都与“在日本的外国人”有关。赤子说，日本政府不愿就北京对在日中国人的跨国镇压发表评论，反映出东京试图避免两国之间的紧张局势加剧。 “日本政府可能不想加剧与中国的紧张关系，但我认为公开评论日本正在发生的这一令人担忧的趋势是他们的基本责任，”她通过电话告诉美国之音。葛西健表示，自从日本和其他54个国家在联合国人权理事会谴责跨国镇压并誓言追究责任者的责任以来，东京应该考虑建立机制来帮助保护那些受到恐吓的人的基本权利和安全。他对美国之音表示：“日本警方应该尝试建立一个系统，让中国人能够报告他们面临中国政府发起的跨国镇压的经历。”他补充说，这样的系统应该包括对个人隐私的保护。葛西和赤子表示，他们认为日本政府应该走得更远。 “我认为人权应该仍然是日本与中国双边接触的一个重要方面，因此我认为东京应该在双边会议上尝试提出北京对在日中国人进行跨国镇压的问题，”阿科说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tries-to-silence-critics-in-japan-new-report-finds/7816790.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tries-to-silence-critics-in-japan-new-report-finds/7816790.html</guid><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 19:46:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ab3ab009-84f7-4836-b275-51a719cdf831_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>观察家：中国制造的战斗机在缅甸致命空袭中发挥关键作用</title><description>华盛顿——缅甸当地媒体报道称，从中国购买的六架 FTC-2000G 战斗机已抵达，观察人士担心中国对缅甸军方的军事支持正在延长冲突并加剧平民苦难。中国提供的FTC-2000G等战斗机帮助军政府维持了空中优势，但这在缅甸各地造成了广泛的人员伤亡。据媒体报道，此次于2024年8月交付的飞机是缅甸军方接收的第二批FTC-2000G战机。军政府于 2022 年 11 月接收了第一批飞机。军方控制的媒体随后于 2022 年 12 月 15 日在缅甸空军仪式上展示了 FTC-2000G 飞机。人们普遍预计第二批飞机将在今年的空军仪式上展示十二月的节日庆祝活动。缅甸空军前中士扎亚 (Zay Ya) 在泰缅边境的一个秘密地点向美国之音解释说：“许多俄罗斯制造的 Yak-130 飞机已经退役，因此中国喷气式飞机现在对缅甸至关重要。他补充说，中国喷气式飞机已经投入战斗，其中几架驻扎在主要空军基地。扎亚在缅甸空军服役近十年，在 2021 年 2 月民选政府被推翻后，他逃离了军队。扎伊亚目前正在协助参加公民不服从运动的前军人，反对军政府。根据他在缅甸空军的亲身经历，扎亚指出，俄罗斯的飞机成本高、耗油量大。中国飞机与缅甸现有的国防工业更加兼容，“俄罗斯制造的苏霍伊 Su-30 飞机——其中四架在 FTC-2000G 之前抵达——但 FTC-2000G 可以立即使用，”美国之音缅甸语组联系说。缅甸政府驻内比都的军事信息小组以及中国驻仰光和华盛顿特区的大使馆就FTC-2000G飞机的交付事宜与中国大使馆进行了联系，但尚未收到回复。 FTC-2000G 的使用 FTC-2000G 携带导弹、火箭弹和炸弹的能力显着增强了军政府的空袭能力，特别是在掸邦北部等冲突地区以及由靠近中国边境的民族武装组织兄弟会控制的地区，据观察家称。缅甸司法部和 Info Birmanie 的一份报告强调了中国的 FTC-2000G 飞机如何用于对平民地区进行空袭。 2024 年 1 月 16 日，反对派武装击落了一架参与袭击掸邦北部 Namhpatkar 地区的 FTC-2000G 喷气式飞机。 2023 年 12 月，另一架 FTC-2000G 喷气式飞机向 Namkham 附近的住宅楼投掷炸弹。洛伊研究所东南亚国防和安全问题专家阿卜杜勒·拉赫曼·雅各布博士在谈到飞机交付的更广泛影响时表示，“这不会改变平衡”。他对美国之音表示：“中国显然在内战中选边站队。” “通过向军政府提供武器，这表明中国在缅甸危机中并不是一个中立的行为者。”虽然提供战斗机可能会给军政府带来一些战术优势，但雅科布表示，“总体而言，这不会将平衡转移到缅甸。”军政府实际上面临着反叛乱行动，不能仅靠空中力量来应对，而这正是军政府面临的一个主要问题。人手短缺。”一些专家认为，中国的行动不仅仅是军事支持，美国和平研究所缅甸项目国家主任贾森·塔尔对美国之音表示：“很明显，中国仍然将缅甸军队视为政府。缅甸的局势似乎不太可能在短期内改变。”他认为，出售战斗机表明中国有意维护缅甸的稳定，并说服其他国际行为体接受军政府。托马斯国际危机组织高级顾问基恩表示，中国的目标是稳定缅甸并保护其战略利益，“我认为中国想要稳定和一定程度的正常化，”基恩说，“中国正在推动两国军方达成协议。平民影响，国际呼吁 这场冲突已导致数百万人流离失所，联合国估计，自政变以来已有超过 230 万人逃离家园。联合国称，爆炸袭击以学校、医院和住宅区为目标，几乎不顾平民生命。国际社会谴责缅甸军方的暴行。缅甸独立调查机制负责人尼古拉斯·库姆吉安在提交给联合国人权理事会的一份声明中表示，“在许多情况下，平民不仅是附带损害，而且是攻击的目标，这些攻击似乎旨在制造恐怖。”国际特赦组织和缅甸正义组织等人权组织呼吁中国停止向军政府转让武器。</description><link/> https://www.voanews.com/a/observers-chinese-made-fighter-jets-play-key-role-in-deadly-airstrikes-in-myanmar/7816747.html<guid> https://www.voanews.com/a/observers-chinese-made-fighter-jets-play-key-role-in-deadly-airstrikes-in-myanmar/7816747.html</guid><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 18:45:21 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Nyein Chan Aye） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/cae5ccde-cdc4-494a-8a8c-406d9c586c22_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>民意调查：大多数台湾人认为中国在未来5年内不太可能入侵</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/poll-majority-of-taiwanese- believe-china-unlikely-to-invade-in-coming-5-years/7816390.html<guid> https://www.voanews.com/a/poll-majority-of-taiwanese- believe-china-unlikely-to-invade-in-coming-5-years/7816390.html</guid><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 13:03:17 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c6138159-9200-4d01-b40b-9abca0e33e77_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>峰会期间扩大东盟-中国自由贸易协定受到质疑</title><description>台湾台北——在老挝主办今年的东南亚国家联盟峰会之际，北京呼吁增加其与该区域论坛的自由贸易协定，重点关注智慧城市、5G、人工智能和电子商务。在周日开始至周五结束的东盟峰会之前，中国官方媒体加大力度宣传所谓的中国-东盟自由贸易区（CAFTA）协议升级的好处。分析人士指出，双方尚未就所谓的“CAFTA 3.0”达成一致，将中国的电动汽车和电子商务纳入其中是否会让正在与中国同行竞争的东南亚行业受益还有待观察。 。台湾淡江大学工业经济系教授蔡明芳对美国之音表示：“建立自由贸易示范区，其实无非是希望东西能销往中国。”他表示，中国市场正面临内需不足和生产过剩，导致价格竞争的问题，“那么，FTA 3.0真的是一个升级版吗？” 3.0协议中的一些内容仍然吸引了专家的关注，其中包括对电动汽车行业的关注，尽管东盟也在积极发展电动汽车行业，但中国经济学家和财经评论员何江兵对美国之音表示，如果中国主要电动汽车制造商纷纷涌入。东南亚通过协议的修改，可能会对当地汽车产业产生巨大影响。“中国大陆新能源汽车起步较早，发展较快，但东盟汽车产业相对薄弱。如果中国的新能源汽车销往东盟，东南亚（传统）车企将难以抗拒。”他说。他说，东南亚自己的汽车工业将受到很大影响，甚至不复存在。但新加坡国立大学李光耀公共政策学院高级讲师陆曦对美国之音表示，中国大部分电动汽车并不是通过出口进入东南亚，而是通过生产线转移，类似于合资企业。所以价格战应该不会造成负面影响。 “随着（中国电动汽车）制造产业链的转移，东南亚的经济结构将发生巨大转变，”陆在电子邮件中表示。 “从目前中美之间的政治经济形势来看，东南亚本身也拥有非常广阔的本土市场和非常好的年轻人口结构，所以从整体上看，东南亚市场应该是东南亚市场的重要引擎之一。”蔡指出，中国制造商将在东南亚设立工厂，以避免“中国制造”的标签和对中国产品的限制。“美国对技术的控制可能会影响东南亚的电动汽车零部件未来，”他说，“这给中国制造商带来了巨大的压力。”除了电动汽车外，3.0协议还关注智慧城市、5G、人工智能和电子商务。分析师表示，随着廉价的中国进口商品和仿冒品订单涌入东南亚，中国的电子商务已经对该地区产生了负面影响。据《南华早报》和《曼谷邮报》报道，“面对（中国）电子商务的大规模进入，泰国北部南邦省一半的陶瓷工厂已经关闭，印度尼西亚纺织工人面临大规模裁员。”坦白说，这些东南亚国家的竞争力相对较差。”蔡说。 “因为首先，[他们]将无法在营销和销售方面与中国竞争。其次，[中国]自己的产品更便宜。 “如果我的整个电商系统比你的好，”蔡说，“而且我的产品也不比你贵，那你怎么能和我竞争呢？”尽管如此，9月份在中国南宁举行的区域全面经济伙伴关系协定（RCEP）演讲中，东盟秘书长高金勋呼吁企业在走向变革的过程中充分利用这一伙伴关系。他称赞RCEP是世界上最大的贸易集团，覆盖了全球国内生产总值的近30%，达29万亿美元，覆盖亚太地区23亿人口。根据一份书面声明，胡恩表示：“东盟的多向经济关系一直是使用 RCEP 的主要推动力。” “例如，中国在过去15年中一直是东盟最大的贸易伙伴，并从2022年东盟第五大外国直接投资来源国攀升至2023年第三大外国直接投资来源国。随着RCEP和ACFTA 3.0的落实，我相信东盟、中国和其他 RCEP 伙伴之间的贸易和投资将继续蓬勃发展，造福更广泛地区的人民。”东盟将自由贸易协定称为ACFTA；北京将其称为CAFTA。该协议是中国与东盟于2009年签署的，中国-东盟峰会宣布于2022年11月启动修改谈判。美国之音记者阿德里安娜·张为本报告撰稿。</description><link/> https://www.voanews.com/a/additions-to-asean-china-free-trade-pact-questioned-amid-summit/7816134.html<guid> https://www.voanews.com/a/additions-to-asean-china-free-trade-pact-questioned-amid-summit/7816134.html</guid><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 11:43:49 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Peh Hong Lim） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b3b15d2a-0364-485b-80d9-3251d6ad7ec9_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>