<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 28 日星期二 02:53:58 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>问答：以色列大使称中国网络反犹太主义是全球现象的一部分</title><description>自从中国共产党创始人毛泽东向巴勒斯坦人提供武器以支持他们反对以色列的解放运动以来，中国一直同情巴勒斯坦事业。此后，中国和以色列发展了价值数十亿美元的贸易关系，并正在讨论自由贸易协定。但10月7日哈马斯袭击以色列后，反以色列和反犹太主义言论充斥着中国严格控制的互联网和以色列驻北京大使馆的在线账户。 11 月 21 日，中国国家主席习近平在金砖国家（巴西、俄罗斯、印度、中国和南非）举行的关于以色列-哈马斯战争的虚拟峰会上发表讲话时表示，“以色列-巴勒斯坦战争的根本原因今天的情况是，巴勒斯坦人民的建国权、生存权和回归权长期遭到忽视。”以色列驻北京大使伊里特·本-阿巴·维塔莱11月23日接受美国之音普通话电话采访，讨论以色列对中国官方立场、中以关系以及中国当前反犹太主义言论的看法。为简洁明了起见，本次采访经过编辑。美国之音：中国似乎支持巴勒斯坦并主张两国解决方案。这对北京对当前冲突的立场有何影响？以色列驻华大使伊里特·本·阿巴·维塔莱：几乎从中华人民共和国成立起，（两国解决方案）就一直是以色列领导人的政策。我们将这场战争视为哈马斯与以色列的战争。中方更多地将其视为以巴冲突的一部分。由于他们不承认哈马斯是恐怖组织，因此他们也没有提及哈马斯是以色列正在打击的实体或组织。我们试图阐明我们的观点；我们听取中国的意见。我们看到中国向中东的几个国家派遣了特使。中国特使正在该地区开展穿梭外交。我们听取了情况通报，并再次表明我们的立场。我们还告诉中国政府，我们对他们 10 月 8 日发表的官方声明感到失望。美国之音：以色列和哈马斯之间的冲突是否导致中以关系发生变化？以色列总理内塔尼亚胡是否还会计划访华？维塔莱：我认为两国关系没有改变。 （中国）不承认（哈马斯）为恐怖组织。我们对此意见不一。尽管如此，我们与中国的关系非常好。我们希望很快我们能够继续正常的双边关系并促进经贸关系，我们仍然可以在政治问题上存在分歧。当然，由于战争，首相的访问不得不推迟。美国之音：中国官员使用“巴以”冲突这一术语，而不是“以哈马斯”战争。您是否曾建议他们改变这种说法？维塔莱：中国以更广阔的视角看待这件事，是的，这是以色列-巴勒斯坦冲突的一部分。他们并不认为这是一场针对恐怖组织的战争，必须削弱其军事能力和行政能力。这就是这场战争的目标，非常精确，我们说得非常非常明确。我们正在努力向中方解释我们的立场，我们说这不是针对巴勒斯坦人的战争。美国之音：中国网络和官方媒体上的反犹太主义正在高涨。你的回应是什么？维塔莱：上个月我们看到的反犹太主义、反以色列言论相当集中，现在已经平息了。上个月我们看到的是一种全球趋势。所以，这在中国绝对不是一种现象。我什至会说事实恰恰相反，这些年来我们在中国看到的是对犹太人和以色列人非常积极的态度。甚至一直都有相当的钦佩——以色列是一个如此小的国家，在很短的时间内，在非常困难的环境下成功地发展了我们的经济和高科技——这种（钦佩）是我们经常听到的。美国之音记者：针对中国社交媒体上的反犹太主义言论，中国外交部发言人汪文斌上个月在例行记者会上表示，中国法律规定，禁止利用互联网宣扬极端主义、民族仇恨和歧视性暴力信息。维塔莱：中方必须出面说这样的话来提醒这里的人们，在社交媒体、互联网上进行歧视、（传播）仇恨言论和暴力是违反中国法律的。这对公众来说是一个非常重要的信息。 （美国之音中文台发现，以色列大使馆在微博（类似于中国推特的社交媒体平台）上的账户继续充斥着反犹太主义和反以色列的信息，例如 11 月 22 日发布的一条信息：“我们必须按照以色列的说法去做。如果美国之音：您是否考虑过就以色列的战争立场与当地社区进行接触？维塔莱：自战争开始以来，就没有任何关于 10 月 7 日大屠杀的报道。因为立即，中国媒体开始只报道以色列在加沙的报复性袭击。那么，他们会知道什么？我们试图平衡它，向我们的中国追随者解释，看，我们在十月七日遭到残酷的攻击、谋杀、屠杀、斩首。所以，这就是为什么我们现在（说）这是自卫。这是对十月七日在以色列发生的事情的报复。</description><link/> https://www.voanews.com/a/qa-israel-s-ambassador-says-china-s-online-antisemitism-part-of-global-phenomenon-/7372977.html<guid> https://www.voanews.com/a/qa-israel-s-ambassador-says-china-s-online-antisemitism-part-of-global-phenomenon-/7372977.html</guid><pubDate> Tue, 28 Nov 2023 01:36:13 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杨孟丽） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6ea98334-e23c-4579-b024-a6a05b97e271_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国敦促缅甸停火，同时进行自己的演习</title><description>过去一个月，少数民族武装分子联盟占领了缅甸与中国边境的多个过境点，北京方面呼吁缅甸停火。不过，军队报纸《解放军报》称，中国将继续在边境一侧进行实弹演习，旨在“测试部队的机动性、边防能力和火力能力，以便解放军做好应对任何紧急情况的准备”。周日说。缅甸严重依赖与中国的贸易，特别是进口制成品和出口农产品。缅甸边境地区的骚乱一直令中国感到恼火，但中国仍然支持2021年从民选政府手中夺取这个东南亚国家政权的军事领导人。然而，中国对冲突蔓延到已经充斥着贩毒和人口走私的共同边界保持高度警惕。针对中国受害者的网络犯罪已成为人们关注的主要问题，中国大力铲除位于缅甸和其他国家的网络犯罪组织，并将肇事者遣返中国接受起诉。 《解放军报》称，“中方高度关注缅甸冲突，敦促各方停火并开始和平对话，防止局势进一步升级”。同时，解放军将“维护边疆安全，保护边境地区人民生命财产安全”。该报称，周六开始的实弹演习将“增强部队的责任感和警惕性”，并将持续数天。缅甸政府已承认失去至少三个城镇，战斗似乎已几乎停止与中国的所有合法贸易。掸邦北部木姐镇五个主要贸易口岸之一的Kyin-San-Kyawt边境口岸于周六被占领。木姐拥有105英里贸易区，是与中国贸易量最大的国家。中国。这是联军在一个月的激烈战斗中占领的第四个过境点。据报道，中国警方发射了催泪瓦斯，驱散在边境围栏附近避难的人们。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-urges-cease-fire-in-myanmar-while-conducting-own-drills/7372519.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-urges-cease-fire-in-myanmar-while-conducting-own-drills/7372519.html</guid><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 18:17:59 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/9793A38F-3961-4889-A8DB-D82A77FF4E24_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国高级外交官将访问联合国参加以色列与哈马斯会谈</title><description>北京外交部周一表示，中国最高外交官王毅将于本周访问纽约，就以色列与哈马斯冲突问题召开联合国安理会会议。汪文斌表示，由于中国是本月联合国安理会轮值主席国，中方将于11月29日就巴以问题举行高级别会议。他补充说，王毅将主持会议。据以色列官员称，哈马斯武装分子于 10 月 7 日越过边境，造成 1,200 人死亡，其中大部分是平民，并劫持了约 240 名人质。据加沙哈马斯政府称，作为回应，以色列发起军事行动摧毁哈马斯，造成 14,000 多人死亡，其中大部分是平民，其中包括数千名儿童。中国上周表示，欢迎以色列和哈马斯之间于周五开始的停火协议，并导致数十名人质获释，并释放了 100 多名巴勒斯坦囚犯。卡塔尔政府宣布，周一协议进入最后 24 小时，以色列和哈马斯达成协议，将加沙停火再延长两天，武装分子释放更多人质，犹太国家释放更多巴勒斯坦囚犯。汪文斌表示，北京希望本周的联合国会谈能够实现“停火、结束战斗”，并“为缓解加沙人道主义危机作出贡献”。中国历来同情巴勒斯坦事业，支持以巴冲突的两国解决方案。中国国家主席习近平呼吁召开“国际和平会议”来解决冲突。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-top-diplomat-to-visit-un-for-israel-hamas-talks/7372422.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-top-diplomat-to-visit-un-for-israel-hamas-talks/7372422.html</guid><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 16:39:21 -0500</pubDate><category>中东</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6ea7fd9c-495a-4802-b5c6-267d0f352c91_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本和越南将讨论日本在中国威胁下的军事援助</title><description>面对中国在该地区日益增长的影响力，日本和越南周一同意加强安全和经济关系。日本首相岸田文雄和越南国家主席武文上在东京举行会谈，同意扩大安全合作，致力于国防装备和技术转让，并开始讨论日本向该地区志同道合的发展中国家军队提供新的援助计划。日本外务省提供的联合声明称，两国领导人表示，日越关系将成为“全面战略伙伴关系”，将两国正在进行的合作提升到“新高度，并进一步拓展到新领域”。日本一直在迅速发展与越南的密切关系，越南是东南亚的一个重要国家，在面临中国的崛起以及与美国和其他西方国家的竞争的情况下，在该地区发挥着重要的安全和经济作用。周一的宣布意味着日本现已与美国、中国和印度一起获得越南顶级合作伙伴的地位。在会谈后举行的联合新闻发布会上，岸田表示，越南是“实现自由开放的印太地区的重要伙伴”。张表示，两国的密切合作有助于地区的和平与繁荣。根据官方安全援助，日本最近同意向菲律宾提供沿海监视雷达，菲律宾是另一个对日本和美国具有重要战略意义的东南亚国家，因为台湾问题不断升级，北京声称台湾是其领土。岸田政府去年12月通过了一项新的安全战略，其中包括大规模的军事建设，其中包括反击能力，这与该国战后仅自卫的原则发生了重大转变。日本近年来还向越南提供了多艘巡逻舰，以帮助加强其海上执法能力。越南是在有争议的南中国海针对中国捍卫领土利益的几个国家之一。日本与中国就东海岛屿存在长期领土争端。岸田和张同意扩大在贸易、气候变化和经济等广泛领域的合作，以实现“自由开放的印太地区”。阮童作为罕见的国宾，对两国建交50周年进行了为期四天的访问，他还将访问皇宫，参加由德仁天皇和雅子皇后主持的会议和午餐。他将在日本两院中权力较大的众议院发表演讲，并参观日本南部福冈的一个氢能源设施。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-vietnam-to-discuss-japanese-military-aid-amid-china-threat/7372104.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-vietnam-to-discuss-japanese-military-aid-amid-china-threat/7372104.html</guid><pubDate> Mon, 27 Nov 2023 13:13:14 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4720-08dbef738656_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国对负债资产管理公司展开调查</title><description>在负债累累的金融巨头中植集团宣布破产后，中国警方已对这家公司展开调查。该组织总部所在地北京警方周六晚间表示，他们已对未具体说明的“涉嫌犯罪行为”展开调查，并补充说，他们已对几名嫌疑人采取了措施。据当地媒体援引致投资者的一封信称，中植周三宣布破产，其欠款估计接近 660 亿美元。在中国房地产繁荣时期，许多开发商利用中植为其项目融资。据投资银行野村证券称，该公司管理的资产价值超过 1,410 亿美元。但该集团陷入了中国的房地产危机，目前无法偿还投资者的债务。继房地产开发商恒大的螺旋式下滑之后，中植的破产引发了人们对中国金融体系产生深远影响的担忧，恒大的问题继续对中国的房地产行业和经济造成影响。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-opens-probe-of-indebted-asset-management-firm/7371017.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-opens-probe-of-indebted-asset-management-firm/7371017.html</guid><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 18:01:18 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5867-08dba9aed65b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国称流感和其他已知病原体引起的呼吸道疾病激增</title><description>中国卫生部周日表示，中国各地呼吸道疾病激增引起了世界卫生组织的关注，这是由流感和其他已知病原体引起的，而不是由一种新型病毒引起的。最近出现的一系列呼吸道感染是由流感病毒、鼻病毒、呼吸道合胞病毒或RSV、腺病毒等常见病毒以及肺炎支原体等细菌重叠引起的，肺炎支原体是呼吸道感染的常见罪魁祸首。国家卫健委新闻发言人表示。卫生部呼吁地方当局开设更多发热门诊，并促进儿童和老年人接种疫苗，因为该国正在应对自取消 COVID-19 限制以来的第一个完整冬季的呼吸道疾病浪潮。卫生部新闻发言人米锋表示，要加大相关诊所和救治区域的开放力度，延长服务时间，增加药品供应。他建议人们戴口罩，并呼吁地方当局集中精力防止疾病在学校和疗养院等拥挤的地方传播。正如几家媒体报道和全球传染病监测机构提到的那样，世界卫生组织本周早些时候正式要求中国提供有关可能令人担忧的呼吸道疾病和儿童聚集性肺炎激增的信息。新流感病毒株或其他能够引发大流行的病毒的出现通常始于未确诊的呼吸道疾病群。 SARS 和 COVID-19 最初都是作为不寻常的肺炎类型被报道的。中国当局本月早些时候将呼吸道疾病的增加归咎于取消 COVID-19 封锁限制。当大流行限制结束后，其他国家的呼吸道疾病（例如呼吸道合胞病毒）也出现激增。世界卫生组织表示，中国卫生官员周四在电话会议上提供了其要求的数据。数据显示，自10月份以来，因细菌感染、呼吸道合胞病毒、流感和普通感冒病毒等疾病而入院的儿童人数有所增加。据世界卫生组织称，中国官员坚称患者数量激增并未导致该国医院超负荷运转。联合国卫生机构很少公开要求各国提供更详细的信息，因为此类要求通常是在内部提出的。世卫组织表示，它通过国际法律机制要求中国提供更多数据。据中国内部报道，疫情已导致包括北京在内的中国北方的一些医院人满为患，卫生部门已要求公众将症状较轻的儿童带到诊所和其他机构。世卫组织表示，目前信息太少，无法正确评估这些报告的儿童呼吸道疾病病例的风险。中国当局和世界卫生组织都被指责在关于 2019 年 12 月在中国中部城市武汉爆发的 COVID-19 大流行的初步报告中缺乏透明度。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-surge-in-respiratory-illnesses-caused-by-flu-other-known-pathogens/7371008.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-surge-in-respiratory-illnesses-caused-by-flu-other-known-pathogens/7371008.html</guid><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 17:28:14 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2add3b01-e579-45f8-973d-9df5fef47c47_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>