<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 25 日星期一 05:59:07 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国央行顾问提出结构性改革以重振经济</title><description>一位央行顾问周日表示，中国进一步放松货币政策的空间有限，应该推行鼓励企业家等结构性改革，而不是依靠宏观经济政策来重振增长。中国人民银行货币政策委员会委员刘世锦在上海的一个金融论坛上表示，由于与美国的利差扩大，北京的货币政策宽松空间受到限制。 “压力，”他在一年一度的外滩峰会上说道。国务院发展研究中心副主任刘说：“如果中国继续把重点放在宏观政策上来稳增长，就会产生越来越多的副作用。” “更重要的是，我们将再次错失结构性改革的机会。”由于消费疲软、出口下降和房地产债务危机加深，中国的疫情后复苏失去了动力，尽管采取了一系列货币和财政措施提振信心，但经济仍举步维艰。刘鹤周日提出了新一轮结构性改革，可以立即提振经济，同时也注入长期增长动力。他说，其中包括需求侧改革，重点是让农民工享受城市居民享有的公共服务，以及供给侧改革，涉及激发新兴产业的创业精神。中国最高经济规划机构本月宣布，将成立一个新部门来帮助私营企业，因为北京方面试图重振因政府打击互联网和私人辅导等行业而受到损害的投资者信心。刘周日表示，中国应该在意识形态和政治上更加明确地承认私营企业的地位。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-central-bank-adviser-proposes-structural-reforms-to-revive-economy/7281877.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-central-bank-adviser-proposes-structural-reforms-to-revive-economy/7281877.html</guid><pubDate> Sun, 24 Sep 2023 13:22:17 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/80470000-c0a8-0242-f85f-08dab02d99cf_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>贵州省煤矿火灾已造成16人死亡</title><description>据地方当局称，周日，中国南方的一场煤矿火灾造成 16 人死亡。贵州省盘关镇山脚树煤矿发生火灾。盘州市政府在社交媒体上发布的一份声明中表示，初步调查显示，死者是因传送带着火而被困。中国是世界上最大的温室气体排放国，尽管其风能和太阳能发电能力大幅扩张，但仍然严重依赖煤炭发电。近年来，该国煤炭开采业改善了工人的安全条件，但死亡事件仍然时有发生。</description><link/> https://www.voanews.com/a/coal-mine-fire-in-southern-china-s-guizhou-province-kills-16-people-/7281836.html<guid> https://www.voanews.com/a/coal-mine-fire-in-southern-china-s-guizhou-province-kills-16-people-/7281836.html</guid><pubDate> Sun, 24 Sep 2023 12:42:29 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/c39ff169-fcea-482e-ada4-352d1542b381_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>菲律宾谴责中国在南海设立“浮动屏障”</title><description>菲律宾周日指责中国海警在南海争议海域设置“浮动屏障”，阻止菲律宾人进入该地区捕鱼。马尼拉海岸警卫队发言人杰伊·塔里拉准将在X社交媒体平台（前身为Twitter）上发帖称，马尼拉海岸警卫队和渔业及水生资源局“强烈谴责”中国在黄岩岛部分地区安装屏障。他说，该屏障“阻止菲律宾渔船进入浅滩并剥夺他们的捕鱼和生计活动”。中国驻马尼拉大使馆没有立即回复置评请求。中国对南海 90% 的海域拥有主权，与越南、马来西亚、文莱、印度尼西亚和菲律宾的专属经济区重叠。北京于2012年占领了黄岩岛，并迫使菲律宾渔民前往更远的地方捕捞较小的渔获量。当时任总统罗德里戈·杜特尔特领导下的双边关系显着改善时，北京允许菲律宾渔民返回无人居住的浅滩。但自从他的继任者小费迪南德·马科斯去年上任以来，紧张局势再次加剧。塔里拉说，周五，菲律宾海岸警卫队和渔业局人员在该浅滩附近的例行巡逻中发现了这个估计长 300 米的漂浮屏障，当地称为 Bajo de Masinloc。他说，当菲律宾船只抵达时，三艘中国海警硬体充气艇和一艘中国海上民兵勤务船安装了屏障。塔里埃拉说，菲律宾渔民表示，中国在监视该地区大量渔民时通常会设置此类屏障。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-condemns-chinese-floating-barrier-in-south-china-sea-/7281579.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-condemns-chinese-floating-barrier-in-south-china-sea-/7281579.html</guid><pubDate> Sun, 24 Sep 2023 02:21:11 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b5cb-08dbbcc63a92_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国夺得亚运首枚金牌</title><description>周日，在习近平主席以丰富多彩的仪式拉开了为期两周的综合运动盛会的序幕后，主办国中国在赛艇、射击和武术比赛中夺得了亚运会的首枚金牌。在女子轻量级双人双桨赛艇决赛中，邹嘉琪和邱秀萍占据主导地位，中国队夺得首枚金牌，为东道主杭州的夺牌之旅拉开了序幕。中国组合的成绩为 7 分 6.78 秒，乌兹别克斯坦选手 Luizakhon Islamova 和 Malika Tagmativa 获得银牌，落后近 10 秒。 “我非常兴奋，因为这是我第一次参加亚运会，”邹握着她的金牌说道。 “今天走上领奖台，是我们备战明年巴黎奥运会的新起点。”邱说。印度尼西亚选手切尔西·科普蒂和拉赫玛·穆蒂亚拉·普特里在富阳水上运动中心获得铜牌。随后东道主队在赛艇湖上双打，男子轻量级双人双桨金牌由范俊杰和孙曼夺得，他们领先印度选手阿琼·拉尔·贾特和阿文德·辛格五秒。乌兹别克斯坦选手沙赫佐德·努尔马托夫和索比尔容·萨法罗利耶夫获得铜牌。中国射手很快就上演了金帽子戏法，夺得女子10米团体气步枪冠军。孙培源夺得首枚武术金牌，中国队继续完美开局。自2018年起，孙杨成功卫冕男子武术长拳冠军，领先于印度尼西亚选手埃德加·泽维尔·马韦洛，澳门选手宋志宽位居第三。 “我很高兴能在我家乡附近的中国赢得金牌，”孙说。 “我太兴奋了，简直说不出话来。”第十九届亚运会第一天将有九个项目的奖牌角逐，预计到 10 月 8 日比赛结束时，中国将在奖牌榜上名列前茅。 游泳大放异彩 游泳是本届亚运会的一大亮点周日晚些时候，七场决赛将在杭州奥林匹克中心水上运动场举行，预计中国队也将占据主导地位。东京奥运会金牌得主张雨菲将在200米蝶泳比赛中为中国队卫冕。中国自由泳新星潘占乐在蓝丝带项目之一的男子 100 米比赛中迎战另一位年轻新星、韩国明星黄善宇。中国奥运会男子200米个人混合泳冠军王顺在最近的日本福冈世锦赛上未能进入决赛后，将寻求东山再起。女子板球巨头印度和巴基斯坦都将于周日进入半决赛，孟加拉国和斯里兰卡分别阻碍她们进入周一的 Twenty20 比赛决赛。周日开始的其他运动项目包括拳击、七人制橄榄球、曲棍球和广受欢迎的电子竞技——韩国“Faker”等超级巨星预计将在亚运会奖牌项目首次亮相时吸引大量观众。由于中国现已放弃零 COVID-19 政策，奥运会被推迟一年后，习主席于周六晚正式开幕。亚运会共有来自45个国家和地区的12000多名参赛者，参赛人数比奥运会还要多。他们将在54个场地的40个项目中争夺奖牌。大多数赛事在杭州这座靠近上海、拥有 1200 万人口的城市举行，但也有一些体育赛事在远至以南 300 公里的温州等城市举行。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-wins-first-gold-medals-of-asian-games-/7281577.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-wins-first-gold-medals-of-asian-games-/7281577.html</guid><pubDate> Sun, 24 Sep 2023 01:36:41 -0400</pubDate><category>艺术与文化</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-41ba-08dbbcc00e4f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着世界问题变得更具挑战性，联合国秘书长变得更加悲观</title><description>在去年的世界领导人年度会议上，联合国秘书长对人类和地球的生存发出了全球警报。今年，警报拉得更响、更不祥，传达的信息也更加紧迫：醒来并采取行动——现在。秘书长安东尼奥·古特雷斯以严肃的风格发表了评估，旨在引起震惊。他说，我们正在变得“精神错乱”。我们正一步步接近“大断裂”。冲突、政变和混乱不断涌现。气候危机正在加剧。军事和经济强国、较富裕的北方与较贫穷的南方、东方和西方之间的分歧正在加深。人工智能已跨越“新卢比孔河”。古特雷斯经常就所有这些问题发表讲话。但今年，他称之为“混乱的过渡时期”，他对领导人的讲话更加强硬，甚至更加紧迫。看看他之前的国情咨文演讲，显然他已经朝着这个方向前进了相当长一段时间。 2017 年，古特雷斯接任拥有 193 个成员国的联合国后首次向世界领导人发表讲话，他将“核危险”列为全球主要威胁。两年后，他警告世界一分为二，美国和中国创建了相互竞争的互联网、货币、贸易、金融规则，“以及他们自己的零和地缘政治和军事战略”。他敦促采取积极行动“避免大断裂”。然后，2020 年初爆发了新冠肺炎 (COVID-19) 大流行。古特雷斯呼吁的全球应对行动从未发生；较富裕的国家获得了疫苗，而较贫穷的国家则只能等待。在去年的领导人聚会上，他传达的信息几乎和本周一样可怕：“我们的世界正处于危险和瘫痪之中，”古特雷斯说。“我们陷入了巨大的全球功能障碍之中。”今年，他向聚集在广阔的大会堂的总统、首相、君主和部长传达的信息是明确而明确的。古特雷斯说：“我们似乎没有能力齐心协力做出回应。”世界的未来和联合国 古特雷斯本周多次演讲的核心是联合国的未来，联合国是第二次世界大战后立即成立的一个机构，旨在将各国团结在一起，使子孙后代免遭战争之害。但在一个相互联系更加紧密、分歧也更加严重的 21 世纪世界中，它还能保持相关性吗？对于古特雷斯来说，答案很明确：必须如此。冷战的特点是两个超级大国——资本主义的美国和共产主义的苏联。当它结束时，在苏联解体并解体为占主导地位的俄罗斯和较小的前共和国之后，出现了一段由美国主导的短暂单极时期。现在，它正在走向一个更加混乱的“多极世界”，古特雷斯说，这为不同国家的领导创造了新的机会。但古特雷斯的关键论点植根于历史。他说，这告诉我们，一个拥有众多权力中心和小国家集团的世界无法解决影响所有国家的挑战。这就是为什么需要强大的全球机构，他周四告诉领导人，“联合国是唯一可以实现这一点的论坛。”古特雷斯现在关注的一个大问题是，这个诞生于 1945 年的机构是否可以进行重组和更新以应对当今的挑战，当时解决混乱和分裂的工具还比较初级。 “我不抱任何幻想，”他说。 “改革是一个权力问题。我知道有很多相互竞争的利益和议程。但改革的替代方案不是维持现状。改革的替代方案是进一步分裂。要么改革，要么破裂。”这就是摆在联合国秘书长面前的难题：193 个议程相互竞争的国家能否进行重大改革？为了应对挑战，古特雷斯呼吁世界领导人参加明年九月举行的联合国全球聚会的“未来峰会”，并在来年谈判达成“未来公约”。在周四的准备会议上，他告诉部长们，该协议“代表了你们的承诺，即在全球范围内使用所有可用的工具来解决问题——在这些问题压垮我们之前。”秘书长表示，他知道达成协议会很困难。 “但是，”他说，“这是可能的。”古特雷斯表示，认为事情已经“从根本上崩溃”的感觉与联合国和支持恢复全球统一行动的国家背道而驰。也许这就是为什么他的言论一年比一年变得更加可怕。他指出了乌克兰等新冲突、更激烈的地缘政治紧张局势、“气候崩溃”的迹象、生活成本危机以及比以往任何时候都困扰更多国家的债务困境和违约。古特雷斯说：“当世界奔向悬崖时，我们不能缓慢地达成协议。” “我们必须给我们的努力带来新的紧迫感，并有共同的目标感。”正如本周的高级别会议及其提出的优先事项和问题所表明的那样，说起来容易做起来难。联合国所有遥远的国家能否团结起来支持一个共同的目标？未来 12 个月内是否会发生这种情况还有待观察。当然有支持。想想巴哈马外交部长弗雷德里克·奥德利·米切尔周五晚上在全球聚会上发表的讲话。 “现在，我们比以往任何时候都更需要联合国，”他说。国际危机组织联合国主任理查德·高恩表示，古特雷斯的世界状况演讲“向权力说出了真相”，是一个特别直率和悲观的评估。 “他似乎真的认为多边体系从根本上被打破了，”高恩说。高恩表示，在与分裂的联合国安理会多年的艰难打交道后，秘书长似乎感到沮丧，他暗指美国及其西方盟友与俄罗斯和中国的冲突日益增多。高恩说：“有时感觉古特雷斯不再相信他领导的机构。”对于古特雷斯来说，未来峰会提供了一个机会，但也可能是一个分界点——在更光明的未来和更荒凉的未来之间，在取得进展的机会和关门的前景之间。对高恩来说，这将是“联合国成员国齐心协力、重新思考多边体系如何运作的最后机会”。对于世界上最高级的外交官来说，这可能是一个潜在的难以逾越的高峰。开放社会基金会主席、联合国前副秘书长马克·马洛赫-布朗表示，古特雷斯向世界领导人发表的主题演讲“勇敢而坦率地承认联合国已经支离破碎——不再适合其目标”。 “问题在于，正因为如此，没有人能听到他的声音，”马洛赫-布朗说。 “他可能正在对着一个空房间说话。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/as-world-s-problems-grow-more-challenging-united-nations-head-gets-bleaker-/7281574.html<guid> https://www.voanews.com/a/as-world-s-problems-grow-more-challenging-united-nations-head-gets-bleaker-/7281574.html</guid><pubDate> Sun, 24 Sep 2023 01:10:26 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>非洲</category><category>美洲</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-75b2-08dbbd0658e6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平主持杭州亚运会 人群欢呼雀跃</title><description>中国国家主席习近平于周六在杭州市举行了因新冠肺炎 (COVID-19) 疫情而推迟的第十九届亚运会开幕式，开幕式热闹非凡，有时甚至很喧闹。当习近平被介绍并走进来与包括国际奥委会主席托马斯·巴赫和叙利亚总统巴沙尔·阿萨德在内的来访政要坐在一起时，这座可容纳 8 万人的体育场内的观众发出了巨大的欢呼声。由于中国抗击新冠肺炎 (COVID-19) 疫情的措施，本届奥运会推迟了一年，从多项指标来看，本届奥运会将是中国十多年来规模最大的体育赛事，将有来自 45 个国家的约 12,000 名运动员参加 40 个项目的比赛。中国国旗出炉后，最先出炉的是阿富汗队，因塔利班禁止女子运动而驻扎海外的女运动员与男运动员并肩同行。他们的旗手举着阿富汗三色旗，该旗被国际抵抗运动使用，但塔利班回避。包括中华台北队在内的几支球队受到了观众的热烈欢迎，但其中最受关注的莫过于主队，他们的运动员有望再次主宰奖牌榜。这也与2022年北京冬奥会在中国严格的零新冠条件下举行的冷清气氛形成鲜明对比。 “我感到很兴奋，特别是作为杭州人，”一位赵姓男子在进入体育场的路上说道。“这是一个向世界展示我们的城市有多么美好的好机会。”它……推迟了一年，但这给了我们一个更好准备的机会。”该市奥林匹克体育场周围一大片“交通控制区”的道路被封锁，至少一个地铁站被关闭，其他奥运会中心也被关闭，周六的送货也受到干扰。一些当地人认为，习近平访问时总是严格的安全措施有些过头了。 “我认为这表明他们太紧张了，对吧？”杭州居民李健说。 “我认为我们应该更有信心一点。”一位当地社交媒体用户被告知，由于奥运会的安全规则，他们订购的卷笔刀无法交付。 “磨刀器有多危险？”用户写道。 “我能用它杀死外国领导人吗？”尽管杭州市政府表示，截至 2020 年的五年内，其在交通基础设施、体育场馆、住宿和其他设施上的支出超过 300 亿美元，但组织者尚未透露奥运会的支出。组织者希望周六举行的高科技开幕式能够激发人们对奥运会的热情。由于经济低迷，国内的兴趣已经减弱，一些人质疑举办大型活动的成本。数十名志愿者微笑着迎接本周抵达杭州的记者，一些人对活动终于开始感到欣慰。官员们表示，此次活动的官方口号是“心连心，@未来”，代表了通过这些比赛团结亚洲人民和国家的目标，但地缘政治紧张局势和竞争可能会给本周的这一努力蒙上阴影。周五，习近平在与长期受到排斥的叙利亚领导人阿萨德进行罕见会谈时，呼吁西方解除对叙利亚的制裁，并表示北京将帮助重建这个饱受战争蹂躏的国家。同样在周五，印度就影响三名参加奥运会的运动员的签证问题提出抗议，导致印度体育部长阿努拉格·塔库尔取消了行程。日本最高政府发言人周二表示，日本将尽最大努力确保在华日本公民的安全，因为福岛核电站处理后的放射性水排入大海导致两国关系降温。据官方通讯社新华社，习近平在周六仪式前的宴会上对政要表示：“我们要以体育促和平，坚持睦邻友好、互利共赢，抵制冷战思维和阵营对抗。”报道称。</description><link/> https://www.voanews.com/a/crowd-roars-as-xi-opens-hangzhou-asian-games/7281093.html<guid> https://www.voanews.com/a/crowd-roars-as-xi-opens-hangzhou-asian-games/7281093.html</guid><pubDate> Sat, 23 Sep 2023 13:03:56 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/056de614-2ddd-4521-9aa2-b7e3ffed8b3d_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>