<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 14 日，星期六 22:27:18 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>北京努力应对需求疲软，八月份中国经济疲软</title><description>北京——中国经济八月份疲软，工业活动和房地产价格放缓，北京面临加大支出刺激需求的压力。国家统计局周六公布的数据显示，本月工业生产、零售销售和房地产活动较七月疲软。 “我们应该看到，外部环境变化带来的不利影响正在加大。”该局总经济师刘爱华在新闻发布会上说。刘说，国内需求仍然不足，经济持续复苏仍面临多重困难和挑战。中国一直在努力应对疫情后经济滞后的问题，消费者需求疲软，通货紧缩压力持续存在，工厂活动萎缩。中国领导人加大了对制造业的投资，以提振在疫情期间陷入停滞且增长仍低于预期的经济。北京还必须应对实施大规模刺激措施以促进经济增长的越来越大的压力。该局公布的数据显示，虽然8月份工业生产同比增长4.5%，但较7月份的5.1%增速有所下降。零售额同比增长2.1%，增速低于上月2.7%。 1-8月固定资产投资增长3.4%，增速低于1-7月的3.6%。与此同时，1-8月房地产投资同比下降10.2%。周六公布的数据是在 8 月份贸易数据显示进口同比仅增长 0.5% 后发布的。周一公布的数据显示，8 月份消费者价格指数上涨 0.6%，低于预期。官员们将CPI上涨归因于恶劣天气导致食品价格上涨。但8月份不包括食品和能源价格的核心CPI仅上涨0.3%，为三年多以来的最低水平。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-economy-softens-in-august-as-beijing-grapples-with-lagging-demand/7784816.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-economy-softens-in-august-as-beijing-grapples-with-lagging-demand/7784816.html</guid><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 20:12:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a633527c-bfd7-4922-ac7b-050b0cc6a6d9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本首相充满希望地表示，日本和美国面临着来自中国钢铁的“共同挑战”</title><description>东京——日本首相候选人小泉进次郎周六表示，日本和美国应避免在钢铁行业问题上发生对抗，并在来自全球最大钢铁生产国中国的竞争中携手合作。消息人士周五告诉路透社，一个强大的美国国家安全小组正在审查新日铁以 149 亿美元收购美国钢铁公司的交易，该小组面临着 9 月 23 日的最后期限，以建议白宫是否应阻止该交易。日本前环境大臣小泉在周六的一场辩论中表示，日本和美国不应在钢铁工业问题上相互对抗，而应共同面对来自中国钢铁工业的“共同挑战”。小泉说：“如果中国在没有可再生能源或清洁能源的情况下生产廉价钢铁，充斥全球市场，这将对我们这些按照公平市场规则行事的民主国家产生最不利的影响。”新日铁该交易的主要谈判代表、副主席森隆宏上个月表示，该公司和其他日本钢铁制造商正在敦促东京考虑限制从中国进口廉价钢材，以保护当地市场。周日，新日铁和美国钢铁公司就他们的交易向美国总统乔·拜登致信，因为拜登、民主党总统候选人卡马拉·哈里斯和共和党总统候选人唐纳德·特朗普都反对这项合并。 “我们也正处于选举之中，就像美国一样，在选举期间，可能会出现各种想法。在我看来，对每一个想法反应过度都会使外交判断受到质疑，”小泉纯一郎在被问及该协议时表示。日本经济安全大臣、另一位首相候选人高市早苗也在周六其他八名自民党领导人竞争者参加的同一场辩论中为该协议进行了辩护。 “看来他们正在利用美国外国投资委员会将其视为经济安全问题，”她指的是美国外国投资委员会。 “然而，日本和美国是盟友，钢铁行业旨在增强我们的综合韧性。”前首相小泉纯一郎的 43 岁儿子，即后辈小泉，被视为 9 月 27 日选举自民党新领导人的主要竞争者，由于该党控制了议会，小泉将成为下一任首相。小泉纯一郎周六表示，他将寻求与朝鲜领导人对话，以解决 1970 年代和 1980 年代朝鲜特工绑架日本公民的问题。据称，其主要目标是训练朝鲜特工冒充日本人。小泉说：“我们希望探索同一代人之间对话的新机会，不受传统方法的束缚，也没有任何先决条件。” 2002年，朝鲜承认绑架了13名日本人，随后道歉并允许其中五人回国。它说另有八人死亡，并否认另外四人进入其领土。它承诺重新调查，但从未公布结果。日本表示，朝鲜拒绝将其他人送回国，因为担心他们可能会泄露有关该国的不便信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-us-face-shared-challenge-from-china-steel-pm-hopeful-says/7784444.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-us-face-shared-challenge-from-china-steel-pm-hopeful-says/7784444.html</guid><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 13:53:01 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c223ef89-2101-4522-a96b-3325e10beec8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国海豹突击队在台湾防御中的作用有限</title><description>华盛顿——分析人士在回应《金融时报》报道时表示，如果中国入侵台湾这个自治民主岛屿，美国海军精锐海豹六队在保卫台湾方面的作用可能有限，该报道称该部队已经接受了超过一年的训练年。亚洲协会政策研究所中国分析中心外交政策和国家安全高级研究员莱尔·莫里斯 (Lyle J. Morris) 对美国之音普通话组表示，如果该部门确实在为北京的攻击做准备，这可能表明美国对中国的打击更深。保卫台湾的参与程度超出了之前的想象。但他强调，海豹六队的秘密和精确作战特点，意味着其在抵御中国入侵台湾方面的作用非常有限，重点是执行特殊任务。 “就他们击退入侵的纯粹能力而言。我认为这更加有限，”他说。 “我认为，这是以一种非常谨慎、狭隘的方式来执行台湾可能需要的特定任务，无论是帮助保护台湾的机场，还是保护台湾、台北的通信资产，他们都可以来非常谨慎且非常致命地进出，以保护该资产。”海豹六队专门执行敏感、高度困难的任务。 2009年，该部队营救了被索马里海盗劫持为人质的马士基阿拉巴马号船长理查德·菲利普斯。 2011 年，这支精锐部队成功突袭了基地组织头目奥萨马·本·拉登位于巴基斯坦的住所，从而赢得了国际声誉。它与美国陆军三角洲部队、第 75 游骑兵团一样，是最受尊敬的美军部队之一。团侦察连、情报支援活动部、空军第 24 特种战术中队以及联合特种作战司令部的一部分。国际评估与战略中心高级研究员理查德·D·费舍尔告诉美国之音：“海豹突击队通常从潜艇或者很可能是小型船只上部署，对于瞄准敌人的弱点非常有用。”分析人士表示，美国军方可能向英国《金融时报》透露海豹六队的训练计划，以在中国在该地区日益强硬的举动之际向北京发出警告。莫里斯说：“这是美国加强对中国威慑、防止中国入侵台湾的一种方式。” “所以，我认为这只是一个额外因素，让中国重新猜测或重新考虑如果入侵台湾将面临什么。”乔治城大学美中全球问题对话项目高级研究员、前中央情报局军事分析师丹尼斯·怀尔德在社交媒体平台X上发帖称，“这肯定会激怒北京。”中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在对美国之音普通话组的书面回应中表示，“台湾问题是中国核心利益的核心，是中美关系中不容逾越的第一条红线”。关系。”他敦促美方切实遵守一个中国原则和中美三个联合公报，停止以任何方式、任何借口加强同台湾地区的军事接触和武装，停止制造加剧紧张局势的因素。停止纵容和支持台海分裂势力武力谋求‘台独’。”台湾在内战期间从中国分裂出去，共产党于 1949 年在北京夺取政权，国民党逃到台湾，该岛发展成为一个繁荣的民主国家。但中国的一党专制国家从未放弃对台湾的主权要求，并认为台湾是一个叛离的省份，有一天必须与大陆重新统一，必要时可以使用武力。美国印太司令部前司令菲利普·戴维森海军上将在2021年警告称，中国可能在六年内攻击台湾。美国总统拜登多次强调，如果中国入侵台湾，美国将进行军事干预以保卫台湾。美国国防部拒绝证实或否认《金融时报》的报道。五角大楼发言人约翰·苏普尔在给美国之音的一封电子邮件中表示，“国防部和我们的军人正在为各种突发事件做好准备和训练。我们不会对具体细节发表评论，但会重申，我们致力于奉行我们长期的一个中国政策，指导方针正如我们之前所说，根据《与台湾关系法》、《三个联合公报》和《六项保证》，冲突既不是迫在眉睫的，也不是不可避免的。”美国的一个中国政策是一项战略上模糊的协议，它于1972年与中国建立关系，承认北京是中国唯一的政府，并承认但不认可北京关于台湾是中国一部分的主张。华盛顿与台湾的非正式关系是通过《台湾关系法》、与北京的三个联合公报和与台北的六项保证来确定的，这突显了美国反对单方面改变现状的企图，并决心通过出售武器来帮助台湾自卫。此前，美国曾在台湾和美国进行过针对台湾防御的军事训练。路透社去年报道称，美国将增加在岛上帮助训练台湾军队的部队人数，台湾官员也证实将有更多的军队在美国接受训练</description><link/>https://www.voanews.com/a/limited-role-for-us-navy-seal-team-in-defense-of-taiwan/7784108.html<guid> https://www.voanews.com/a/limited-role-for-us-navy-seal-team-in-defense-of-taiwan/7784108.html</guid><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 03:00:00 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（徐亚当） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f7fe7d92-dbfd-4e76-80e7-4307e5d26d29_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中方谴责德国海军穿越台湾海峡</title><description>北京——周六，中国军方谴责两艘德国海军舰艇通过台湾海峡，称这增加了安全风险并发出了“错误”信号，并补充说中国军队对这些舰艇进行了监视和警告。中国声称民主管理的台湾是自己的领土，并表示独自对该海峡行使主权和管辖权。美国和台湾都表示，该海峡是一条国际水道，是全球约一半集装箱船经过的主要贸易路线。中国人民解放军东部战区表示，这两艘舰艇——一艘护卫舰和一艘补给舰——的通过是“公开炒作”，其海军和空军全程对其进行监视和警告。德方行为加大安全风险，发出错误信号。战区部队时刻保持高度戒备，将坚决回击一切威胁和挑衅。中国驻德国大使馆在另一份声明中表示，已向柏林提出“交涉”，称台湾属于中国，但台北民选政府强烈反对这一立场。声明称，“台湾问题不是‘航行自由’问题，而是中国主权和领土完整问题。”大使馆补充说，台湾海峡是中国海域，“根本不存在所谓的‘国际水域’”。中方敦促德方避免任何损害两国关系健康稳定发展的“干涉”。台湾政府表示，只有岛内人民才能决定他们的未来。美国军舰大约每两个月驶过该海峡一次，这引起了北京的愤怒，加拿大和英国等美国的一些盟友也偶尔过境。中国从未放弃使用武力控制台湾，并在过去五年中加强了在台湾周边的军事活动，包括举行军演。然而，台湾国防部上个月表示，它认为中国缺乏“全面”入侵台湾的能力，因为它没有装备，这一言论周六遭到了中国国防部的谴责。发言人吴谦在北京表示，“民进党当局的说法是荒谬可笑的”，他指的是台湾执政党。 “祖国完全统一是历史的必然。”同样在周六，台湾海岸警卫队表示，已再次派出船只监视并警告四艘在台湾控制的金门群岛附近航行的中国海警船，该群岛紧邻中国海岸。中国船只持续挑衅、破坏台海和平，海警将秉持不挑衅、不冲突、不示弱的原则，坚定捍卫台湾主权。记者致电中国国防部寻求置评，但无人回应。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-condemns-german-navy-s-transit-of-taiwan-strait/7784135.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-condemns-german-navy-s-transit-of-taiwan-strait/7784135.html</guid><pubDate> Sat, 14 Sep 2024 02:01:55 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/123C11C4-1E90-4CC6-93ED-CAE4E23113CD_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>香港记协表示，数十名香港记者在骚扰活动中受到威胁</title><description>曼谷——当地一家新闻俱乐部的主席表示，过去三个月里，数十名香港记者及其家人遭到骚扰和恐吓。香港记者协会(HKJA)周五表示，它已追踪到今年6月至8月针对记者的“系统性”和“有组织性”袭击事件。该新闻俱乐部表示，至少有 15 名记者及其家人、雇主和邻居受到线上和线下的骚扰。香港记协主席郑秀玲在周五的新闻发布会上表示，这是该协会见过的最大规模的恐吓案件。 “我不认为这是正确的，这就是为什么我们今天大声呼吁说我们不接受这种行为，”她说。她补充说：“这种类型的恐吓和骚扰，包括分享虚假和诽谤性内容以及死亡威胁，损害了新闻自由。”香港记者协会在一份声明中表示，香港多家媒体的记者受到了通过社交媒体电子邮件或信件进行的匿名威胁和骚扰的影响。香港记者协会补充说，其中一些目标人的人身安全受到威胁，并被警告放弃其在协会中的工作或职位。声明称：“记协已收集了一些受影响记者和组织的详细信息。”受影响的包括两家新闻教育机构和13家媒体，包括记协执行委员会、香港自由新闻、InMediaHK和香港专题。许多信件和电子邮件警告说，与被点名的组织或个人有联系可能违反香港的国家安全法。这些电子邮件和信件都是匿名发送的，其中电子邮件是从 Microsoft Outlook 帐户发送的。社交媒体上的帖子显示了记者和香港记协执行委员会成员的照片，旁边还有刀子、血迹、射击靶子和“纪念”标志的图片。香港自由报谴责这些袭击事件。在社交媒体上分享的一份声明中，该新闻网站主管汤姆·格伦迪的房东收到了威胁信，称除非格伦迪被驱逐出他的房产，否则“难以想象的后果”将会发生。该新闻网站称，格伦迪向警方报告了这些威胁。媒体监管机构无国界记者组织（RSF）呼吁国际社会采取行动。无国界医生组织亚太局局长塞德里克·阿尔维阿尼 (Cedric Alviani) 表示：“我们强烈谴责这场针对独立媒体的骚扰活动，这些媒体在前几波政府镇压中幸存下来。” “我们敦促国际社会加大对中国政权的压力，以便该领土完全恢复新闻自由。”美国之音周五晚间要求香港警务处发表评论，但没有立即收到回应。香港保安局副局长卓伟对媒体表示，“任何人都不应受到恐吓、侮辱或所谓的骚扰”。据路透社报道，卓克敦促任何感到压力的人向法律机构举报。香港记协表示，已联系了 Facebook 的所有者 Meta 和维基媒体基金会，这是骚扰活动中使用的两个主要平台。程告诉美国之音，她相信一个人或一群人对此负有责任。 “机器人意味着它们是由机器控制的。我认为情况并非如此，”她补充道。恐吓活动的细节公布之际，批评人士警告称，香港的新闻自由正在受到侵蚀。自从北京于 2020 年对香港实施国家安全法（该法对那些被认为犯有煽动叛乱、颠覆、外国干涉或恐怖主义罪的人处以终身监禁）以来，新闻媒体纷纷关闭，对敏感问题的自我审查也更加严格。媒体专家说。活动人士、政治人物、立法者和记者对向媒体公开发言持谨慎态度，大多数人因担心遭到报复而拒绝接受采访。香港记者协会等媒体工会也面临压力，因涉嫌与活动组织有联系而受到当局和中国官方媒体的批评。香港和中国政府均表示，国安法为这个前英国殖民地带来了稳定。但自 2020 年以来，已有数十人根据该立法被捕。被捕者中至少有 28 人是记者或新闻自由捍卫者。 8 月，现已解散的 Stand News 网站的两名记者在一起具有里程碑意义的案件中被判煽动叛乱罪。民主派出版商黎智英因否认指控而入狱，并根据国家安全法接受审判。</description><link/> https://www.voanews.com/a/dozens-of-hong-kong-journalists-threatened-in-harassment-campaign-says-hkja/7784104.html<guid> https://www.voanews.com/a/dozens-of-hong-kong-journalists-threatened-in-harassment-campaign-says-hkja/7784104.html</guid><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 22:19:17 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f163db8e-df32-493d-8a6d-437dcc2c9e3f_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国的退休年龄将成为世界上最年轻的国家之一</title><description>北京——从明年开始，中国将提高工人的退休年龄，以应对人口萎缩和劳动力老龄化的问题，目前中国是世界主要经济体中最年轻的国家之一。据国家广播公司中央电视台宣布，中国立法机关全国人民代表大会常务委员会在本周早些时候突然宣布正在审查该措施后，于周五通过了这项新政策。此次政策调整将持续15年，其中男性退休年龄提高到63岁，女性根据工作情况提高到55岁或58岁。目前，蓝领工作的男性退休年龄为 60 岁，女性退休年龄为 50 岁，白领工作的女性退休年龄为 55 岁。澳大利亚维多利亚大学高级研究员彭秀建表示：“我们有越来越多的人进入退休年龄，因此养老基金面临着高压。这就是为什么我认为现在是认真采取行动的时候了。”中国的人口及其与经济的关系。彭说，以前的退休年龄是在1950年代设定的，当时的预期寿命只有40岁左右。根据中国立法机关的公告，该政策将从一月份开始实施。该更改将根据人们的出生日期逐步生效。例如，根据随政策一起发布的图表，1971 年 1 月出生的男性可以在 2032 年 8 月退休，年龄为 61 岁零 7 个月。 1971 年 5 月出生的男性可以在 2033 年 1 月 61 岁零 8 个月时退休。专家表示，人口压力使这一举措姗姗来迟。到2023年底，中国60岁以上人口接近3亿。到2035年，这一数字预计将达到4亿，超过美国人口。中国社会科学院此前预测，公共养老金到那一年，基金将耗尽资金。养老金和社会保障等社会福利面临的压力并不是中国特有的问题。美国也面临这个问题，因为分析显示，目前社会保障基金将无法在 2033 年之前向人们支付全部福利。该委员会全球卫生高级研究员黄延忠表示，“这种情况正在各地发生”关于对外关系。 “但在拥有大量老年人口的中国，挑战要大得多。”除此之外，由于年轻人以高昂的成本为由选择不生孩子，因此出生人数减少。 2022年，中国国家统计局报告称，中国年末人口首次比上年减少85万人，出现人口由增长转为下降的转折点。 2023年，人口进一步减少，减少200万人。这意味着老年人养老金的负担将由一小部分年轻工人分担，因为养老金支付主要是从当前工作人员的扣除中获得的。研究人员通过观察一个称为抚养比的数字来衡量这种压力，该数字计算了 65 岁以上的人口数量与 65 岁以下工人的数量之比。根据政府统计数据，2022 年这一数字为 21.8%，这意味着大约五名工人供养一名退休人员。这一比例预计会上升，这意味着承担一名退休人员负担的工人将减少。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-retirement-age-among-youngest-in-world-set-to-rise-/7784095.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-retirement-age-among-youngest-in-world-set-to-rise-/7784095.html</guid><pubDate> Fri, 13 Sep 2024 21:41:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1c96da55-8d0f-40a8-8d2a-e2c4b3626758_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>