<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 20 日，星期二 16:55:52 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾称中国海军登上台湾旅游船</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/taiwan-says-chinese-naval-forces-board-taiwan-tourist-boat/7494684.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-says-chinese-naval-forces-board-taiwan-tourist-boat/7494684.html</guid><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 04:49:04 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/73046435-06a6-4604-8614-9aa974790393_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚公布耗资数十亿美元的海军大修计划</title><description>悉尼——澳大利亚周二宣布对其海军进行数十亿美元的改革，高级官员称这是为了应对“日益增加的地缘战略不确定性”。澳大利亚国防部长理查德·马勒斯周二对记者表示，这次大修将使澳大利亚海军拥有二战以来最大的水面舰队。该计划未来10年的总成本估计为352.5亿美元。澳大利亚海军舰队的改造计划将军舰数量增加一倍以上。分析人士表示，这些改革将有助于军队做好准备，应对印太地区可能发生的武装冲突，以及堪培拉对中国军事和领土野心日益增长的不安。根据澳大利亚的计划，将有多达 11 艘新型通用护卫舰和一支类似无人机的船队，这些船可以在没有水手在船上的情况下进行远程操作。去年的一项审查发现，澳大利亚国防军不再“适合目标”，海军需要对小型和大型军舰进行更具战略性的组合。澳大利亚海军总长马克·哈蒙德中将在悉尼对记者表示，新计划将及时打造该国几代人以来所见过的“最具杀伤力的……水面作战部队”。 “在地缘战略不确定性日益增加的背景下，这是对国家安全的一项相应投资，”他说。堪培拉政府的目标是到 2040 年代末将澳大利亚军舰舰队从 11 艘增加到 26 艘。国防和安全咨询公司澳大利亚战略分析公司的研究主管马库斯·赫勒告诉澳大利亚广播公司，新计划应该会扭转海军多年来的忽视状况。 “这确实很重要，因为——我不想太夸张——但我们面临着没有海军的风险。上届政府和国防部高级领导层之间十多年来做出的极其糟糕的决策，已经导致了自食恶果。所以，他们两个让我们陷入了一个糟糕的境地。”澳大利亚还根据与美国和英国签署的 AUKUS 协议推进采购核动力潜艇的计划。分析人士表示，中国日益增强的自信是三边AUKUS协议背后的一个关键动机，但中国指责这三个国家存在“冷战思维”，称该联盟正在走上一条“错误和危险的道路”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australia-unveils-multi-billion-dollar-navy-overhaul/7494655.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-unveils-multi-billion-dollar-navy-overhaul/7494655.html</guid><pubDate> Tue, 20 Feb 2024 03:35:01 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f75375b2-213f-4303-89e0-65e28aa4e8c4_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美竞争扩大到生物技术领域；立法者发出警报</title><description>华盛顿——美国立法者对他们认为的美国在生物技术领域未能与中国竞争的情况发出警告，警告美国国家安全和商业利益面临风险。但随着两国的竞争扩展到生物技术行业，一些人表示，将中国公司拒之门外只会损害美国生物技术承诺彻底改变日常生活，科学家和研究人员利用它在医疗、农业基因工程方面取得快速进展。和新型生物材料。由于其潜力，它引起了中国和美国政府的关注。众议院和参议院已提出法案，禁止“值得关注的外国对手生物技术公司”与联邦政府资助的医疗服务提供者开展业务。这些法案点名了四家中资公司。中国大使馆表示，这些法案背后的人存在“意识形态偏见”，并试图“以虚假借口”打压中国企业。它要求给予中国企业“公开、公正、非歧视的待遇”。关于生物技术的争论正在发生之际，拜登政府试图稳定不稳定的中美关系，该关系受到一系列问题的打击，包括贸易战、COVID-19大流行、网络安全和南海军事化。该立法的批评者警告说，对中国公司的限制将阻碍可能带来更大利益的进步。 “在生物技术领域，一个人无法通过隔离其他人来保持竞争力，”瓦萨学院专门研究中国生物技术行业的助理教授阿比盖尔·科普林说。她表示，她担心美国政策制定者会过于沉迷于该技术的军事应用，而代价是阻碍治愈疾病和养活世界人口的努力。贸易协会生物技术创新组织首席执行官雷切尔·金(Rachel King)在致支持该法案的参议员的一封信中表示，该立法将“对药物开发供应链造成难以估量的损害，无论是对于目前批准的、上市的治疗方法还是正在开发的治疗方法管道正在酝酿数十年。”但支持者表示，这项立法对于保护美国利益至关重要。美国参议院成立的新兴生物技术国家安全委员会负责审查该行业，该委员会表示，该法案将有助于保护联邦政府和美国公民的数据，并将阻止来自中国公司的不公平竞争。该委员会警告说，生物技术的进步不仅会带来经济效益，还会带来军事能力的快速变化。众议院中国共产党特别委员会主席、众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 表示，这事关重大。加拉格尔介绍了该法案的众议院版本，并于上周率领国会代表团前往波士顿会见生物技术高管。加拉格尔说：“这不仅仅是一场供应链之战、国家安全之战或经济安全之战；我认为这是一场道德和伦理之战。” “正如该行业以天文数字般的速度发展一样，赢得比赛的国家将围绕如何使用这些技术制定道德标准。”他认为，美国必须“制定道路规则”，如果不这样做，“我们将生活在一个更不自由、更不道德的世界。”美国和中国这两个世界上最大的经济体都将生物技术视为关键的国家利益。拜登政府提出了“整体政府方法”来推进生物技术和生物制造，这对健康、气候变化、能源、粮食安全、农业和供应链弹性非常重要。中国政府计划在生物技术领域发展一支“国家战略科技力量”，其任务是在生物技术领域取得突破并帮助中国实现“技术独立”，主要是摆脱美国的束缚。外交关系委员会全球卫生部门布隆伯格主席汤姆·博利基 (Tom Bollyky) 表示：他表示，美国的任何限制性措施都应针对军事问题和基因组数据安全问题进行调整。 “自然会存在竞争，但生物技术面临的挑战是我们谈论的是人类健康，”博利基说。美国疾病控制与预防中心驻华办事处的创始人雷·叶(Ray Yip)也担心这种竞争会减缓医疗进步。叶说，提供更好的诊断和治疗方法的好处超出了任何一个国家，“并且不会掩盖另一个国家的能力或声望。”乔治城大学安全与新兴技术中心高级研究员安娜·普格利西 (Anna Puglisi) 担心的是北京方面缺乏透明度和不公平的市场行为。 “竞争是一回事。不公平竞争是另一回事，”她说。普格利西将华大基因描述为“全国冠军”，该公司是一家在参众两院法案中都被认定的中国大型生物技术公司，在一个“模糊私人和公共、民用和军事的体系”中受到国家的补贴和优惠待遇。 ”普格利西说：“这一体系利用研究人员、学术和商业实体来推进国家目标，从而造成市场扭曲并破坏全球科学规范。”华大基因强调其私有制，提供基因检测试剂盒和流行的产前筛查测试，以检测唐氏综合症和其他疾病。美国立法者表示，他们担心这些数据最终可能落入中国政府手中。美国国防部已将华大基因列为中国军事公司，商务部则以人权为由将其列入黑名单，理由是华大基因的技术可能有助于监视。华大基因否认了这些指控。在提出对华大基因的担忧时，国家新兴生物技术安全委员会表示，该公司被要求与中国政府共享数据，与中国军方合作，并获得了中国政府大量资金和支持。该委员会表示，国家补贴使华大基因能够以极具竞争力的价格提供基因组测序服务，这对美国研究人员很有吸引力。报告称，基因组数据一旦掌握在中国政府手中，“就代表着具有隐私、安全、经济和道德影响的战略资产”。未能立即联系到华大基因置评。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-rivalry-expands-to-biotech-lawmakers-raise-alarm/7494010.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-rivalry-expands-to-biotech-lawmakers-raise-alarm/7494010.html</guid><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 15:18:51 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/48f0019b-13b2-44dc-b073-931c8e3b380f_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国银行前董事长因反腐败受贿被起诉</title><description>北京——检察官周一表示，中国银行前董事长已被指控受贿，这又增加了一长串因中国领导人习近平多年的反腐败行动而下台的企业和政府官员。最高人民检察院在社交媒体上发布的一份声明称，刘连舸被指控利用其在中国银行的职务以及曾担任中国进出口银行行长的职务。官方新华社称，他被指控为他人提供贷款、人事聘用，以换取财产和现金，以及违反规定发放贷款，造成重大损失。对刘的指控是在中国东部山东省济南市提出的，已接受调查十个多月。国有的中国银行是中国的“四大”银行之一，在海外拥有重要的业务。反腐败运动受到公众欢迎，并让习近平能够排挤政治对手，而且没有任何停止的迹象。最高人民检察院上个月宣布，另一家国有银行中国光大集团原董事长唐双宁因涉嫌贪污、受贿罪被逮捕。在这种情况下，定罪几乎已成定局。某国有资产管理公司原负责人因受贿于2021年被执行死刑。其他人则被判处长期徒刑。据新华社报道，习近平今年年初在中共纪委的一次讲话中敦促进一步打赢反腐败斗争持久战，并表示“形势依然严峻复杂”。除了金融之外，中国足协前主席上个月还因收受 8100 万元人民币（1120 万美元）的贿赂罪受审。</description><link/> https://www.voanews.com/a/former-bank-of-china-chairman-indicted-for-bribery-in-anticorruption-drive/7493948.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-bank-of-china-chairman-indicted-for-bribery-in-anticorruption-drive/7493948.html</guid><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 14:20:34 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b8ad-08dc317fc1f6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国海警在致命船只事故后登上台湾船只</title><description>台湾台北——台北称，中国海岸警卫队官员周一短暂登上了一艘台湾船只，此前北京宣布将在导致两名中国公民死亡的船只事故后加强巡逻。上周，这艘载有四名中国公民的船在台湾金门群岛附近被台湾海警追捕时倾覆。船上四人全部被抛入水中，其中两名船员随后死亡。获救的两人被拘留在金门，金门是台湾管辖的领土，但距离中国厦门市仅五公里（三英里）。台湾为其行为进行了辩护，称该船位于禁止水域，而中国则表示将加强该地区的“执法巡逻行动”。周一，台北海警宣布，金门附近的两艘中国海警船接近一艘台湾游轮。声明称，六名大陆海警登船，检查了该船的航行计划、船舶证书、船长和船员执照以及船长签字后离船。台北海岸警卫队在中国海岸警卫队离开游轮后不久就派出了人员抵达，该游轮载有 11 名船员和 23 名乘客。海警表示，他们“全程陪同该船返回金门水头港”，敦促中国“秉持和平理性”。负责处理北京问题的台湾陆委会周一晚间还宣布，被拘留的参与翻船事件的中国船员的家属预计将于周二抵达金门。海峡交流基金会是一家负责处理与中国大陆的技术和商业事务的半官方台湾机构，该基金会表示已于周一向这些家庭发放了许可证。基金会“还将派员前往金门，为2月20日抵达金门的大陆家属提供人道主义救助，协助他们处理善后事宜”。 2 月 14 日的事件发生在中国与台湾之间紧张局势加剧的背景下。台湾是一个自治岛屿，北京声称是其领土的一部分。北京从未放弃使用武力将台湾置于其控制之下，并且近年来加大了“统一”的力度。中国几乎每天都在台湾周边部署战机和海军舰艇，加大了对台湾的军事压力。台湾最近也在一月份举行了总统选举，民进党候选人赖清德获胜，北京认为这位候选人是“分裂分子”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-coast-guard-boarded-taiwan-ship-after-deadly-boat-incident-/7493857.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-coast-guard-boarded-taiwan-ship-after-deadly-boat-incident-/7493857.html</guid><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 13:36:43 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-185d-08dc2e139399_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：中国通过灰色地带行动挑战台湾主权</title><description>台湾台北——最近几周，中国加大了挑战台湾海峡长期现状的力度，北京改变了台湾海峡中线附近的飞行路线，并宣布计划增加在台湾金门附近海域的定期巡逻岛。一些分析人士表示，这一系列举措是北京试图削弱台湾对金门和马祖等岛屿附近海域的控制能力的一部分，这些岛屿距离中国大陆仅几公里，并加大对即将上任的民主党执政政府的压力。进步党。新加坡国立大学政治学家 Ian Chong 对美国之音表示：“这些举措旨在削弱台湾对[近海岛屿]周围海域和台湾海峡中线西侧等地区的管理能力。”用电话。他表示，最新的事态发展与北京过去的行为背道而驰。 “从第二次台海危机以来，北京从未试图挑战台北对金门和马祖的控制，因为当时的台湾海峡两岸领导人都认为这些离岸岛屿是台湾与中国大陆之间的纽带，”庄说。上周，两名中国渔民在与台湾海警的追逐中溺水身亡后，中国海警于 2 月 18 日宣布，其福建分队将加强在沿海城市厦门的巡逻，该城市距离台湾渔民仅几公里。金门岛。负责两岸关系的中共国台办表示支持中国海警的声明，称此举对于“维护相关海域秩序，确保”中国渔民的生命和安全至关重要。财产。除了加强厦门、金门附近海域巡逻外，国台办周六还声称金门岛附近没有禁渔区，反驳台湾政府坚称保留对任何中国船只采取防御行动的权利进入台北控制的“禁区”水域。一些专家表示，中国计划增加海警在台湾近海岛屿附近海域巡逻的频率，可能会进一步加剧两岸关系紧张，并扰乱台湾渔船在该地区的活动。 “过去，台北和北京当局可以利用现有的协调机制来保护台湾海峡的环境，但中国政府试图炒作两名中国渔民的死亡可能会进一步加剧两岸关系的紧张，”苏台北国防安全研究院军事分析家子云通过电话告诉美国之音。他表示，北京试图加强金门附近海域的巡逻，可能会增加对台湾渔船在该地区作业的干扰。 “如果中国海警增加在台湾近海岛屿附近的活动，台湾渔船可能会遭遇中国海警的任意搜查，或者可能被迫改变航线，”苏补充道。中国决定改变台湾海峡中线以西的飞行路线，这是台北和北京之间的非正式分界线，也引发了台湾政府的愤怒反应，台湾政府将此举描述为试图改变台湾现状。台湾海峡。苏在台湾表示，中国突然改变航线是其将台湾海峡变成内政航道的一部分，也是持续削弱台湾主权企图的一部分。他对美国之音表示：“很明显，中国政府启动靠近台湾海峡中线的航线的举动是企图侵蚀台湾在该海峡的主权。”他认为，北京发起的最新一波灰色地带行动将加剧该地区的紧张局势，并增加其他国家对中国侵略姿态的担忧。灰色地带行动涉及使用非常规战术，而不诉诸公开战斗。他说：“由于中国单方面挑战地区现状的尝试通常是不可预测的，因此可能会加剧该地区的紧张局势。”他补充说，北京的尝试可能会迫使地区国家联合起来对抗中国政府。距离台湾新政府上台还有大约三个月的时间，新加坡的张表示，他预计北京将在台湾周围发起更多灰色地带活动，以继续向即将上任的政府施加压力。他对美国之音表示：“北京的做法是向（台湾当选总统）赖清德及其即将上任的政府施加更大压力，看看他们是否会犯错或犯下新的错误。”他补充说，最新进展是其中的一部分。中国政府计划的进程。 “我们可能会考虑明年北京将继续尝试测试台北。”由于来自北京的压力可能持续存在，一些分析人士表示，台湾需要确保其军事和海军舰艇保持一定程度的部署准备状态，同时尝试台湾淡江大学军事专家林英宇对美国之音表示，“台湾需要为最坏的情况做好准备，并确保在必要时能够部署一些舰艇”他补充说：“台湾还需要为可能在海上执法等问题上与中国恢复一些对话或互动做好准备。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-china-challenges-taiwan-s-sovereignty-through-gray-zone-operations-/7493160.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-china-challenges-taiwan-s-sovereignty-through-gray-zone-operations-/7493160.html</guid><pubDate> Mon, 19 Feb 2024 03:39:19 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7ec527e2-3f31-42ec-94ff-e06f9db87ef6_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>