<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 10 日，星期二 13:00:17 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国因“恶意”活动制裁中国网络安全公司</title><description>华盛顿——周二，美国对一家中国网络安全公司及其一名员工实施制裁，指责该公司在 2020 年的一次攻击中破坏了 8 万多个防火墙。美国财政部在一份声明中表示，已就 2020 年 4 月的攻击对四川沉默信息技术公司和一名名叫关天峰的员工进行了制裁，该攻击在三天内针对世界各地的防火墙，包括美国的关键基础设施。据该公司称，该公司利用防火墙产品中的漏洞，针对全球约 81,000 家企业部署了恶意软件，目的是窃取用户名和密码等数据，同时还试图用勒索软件感染计算机。财政部。美国财政部表示，美国有超过 23,000 个防火墙，其中 36 个用于保护“关键基础设施公司的系统”。美国财政部负责恐怖主义和金融情报的代理副部长布拉德利·史密斯在一份声明中表示：“今天的行动凸显了我们对揭露这些恶意网络活动的承诺……并让他们背后的行为者对其计划负责。”他表示，财政部“将继续利用我们的工具来阻止恶意网络行为者破坏我们关键基础设施的企图。”据财政部称，除了制裁之外，司法部还对关提出了起诉书，并宣布悬赏高达 1000 万美元，要求提供有关该员工或公司的信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-sanctions-chinese-cybersecurity-firm-for-malicious-activities/7896129.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-sanctions-chinese-cybersecurity-firm-for-malicious-activities/7896129.html</guid><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 11:35:55 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c41c-08dc4935c70a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾称中国开展了数十年来最大规模的海上行动</title><description>台湾台北——台湾防务官员表示，中国已在从日本南部岛屿到南中国海的海域部署了近 90 艘海军和海岸警卫队船只。台湾官员表示，这是近三十年来在地区水域最大规模的部署，而且似乎是军事演习的一部分。中国尚未对这些动向发表评论，也没有证实正在进行演习。台湾防务官员在周二的例行新闻发布会上表示，北京的行动不仅针对台北，还旨在展示其阻止包括日本和菲律宾在内的地区国家参与台湾防御的能力。台湾国防部发言人孙丽芳在新闻发布会上对记者说：“与前四次（中国战争游戏）相比，目前的规模是最大的。”中国声称民主统治的台湾是其领土的一部分，并不排除使用武力实现统一目标的可能性。台湾几乎没有人支持与专制中国统一。孙说，这次演习是自1996年为响应台湾首次总统选举而在台湾岛内举行军演以来最大规模的演习。最近几天，台湾国防部表示，已发现21艘中国船只和47架中国军用飞机在台湾岛附近活动。岛屿。台湾国防部高级情报官员谢济盛在同一场新闻发布会上对记者表示，中国更广泛的海上部署旨在阻止日本和菲律宾军队在中国可能对台湾发动军事攻击时向台湾提供援助。 。台湾国防部表示，除了磨练阻止台湾周边大片区域进入的能力外，中国还在西太平洋筑起两道“墙”，在台湾防空识别区东端部署大量舰艇，太平洋更远的地区。防空识别区是一国防空力量单方面划定的，没有国际条约和法律依据。台湾防务官员谢长廷表示：“通过这两堵墙，他们发出了一个明确的信息：台湾海峡是他们的内水，两岸问题应由中国人民解放军和中华人民共和国处理。”记者。自11月30日总统赖清德启程首次出访太平洋地区以来，台湾一直在为中国可能在台湾举行的军事演习做准备，其中包括中途停留美国领土关岛和夏威夷州。此行期间，台北多次警告中国可能在台湾附近发动新一轮军事演习，并敦促北京不要“发出错误信号”。当被问及周一中国船只的动向时，中国外交部发言人毛宁没有提供更多细节。 “台湾问题是中国内政。中国将坚定捍卫国家主权和领土完整。”她在例行记者会上表示。一位因问题敏感性而要求匿名的中国分析人士告诉美国之音，很难说为什么北京没有公开宣布在台湾周围进行任何海上行动。全球台湾研究所驻台北高级研究员迈克尔·科尔(J. Michael Cole)表示，北京可能希望通过不宣布其计划的军事行动来“让台湾方面继续猜测”。 “表达一个人的意图只能到此为止。北京可能希望比过去更加灵活、更加难以预测，”他在书面回应中告诉美国之音。东京国际基督教大学政治和国际研究教授史蒂芬·纳吉表示，保持模糊性使台湾和地区国家难以对中国在该地区的军事行动做出反应。他在接受美国之音电话采访时表示，“模糊性给台湾和日本、美国和菲律宾等邻国利益攸关方带来了挑战，要求他们了解中国在做什么以及最好的回应方式是什么。”尽管北京方面没有明确表态，科尔在台北表示，台湾政府“主动”披露中国在该地区的军事活动的努力，有助于让国际社会更多地关注民主统治的台湾面临的来自中国的威胁和压力。他对美国之音表示：“这种公共外交使威胁更加明显，并将抽象的概念变成了真实的、人们可以理解的东西。”周一，台湾在全岛战略要地开展了一系列战备演习，并公布了有关中国未经宣布的军事行动的信息。台湾专家表示，这些举措帮助台北建立了针对北京的情报威慑。台北国防研究所军事专家苏子云表示：“台湾试图通过迅速披露中国在该地区的军事行动并启动自己的反制措施，阻止中国进一步升级其在台湾周边的军事活动。”和安全研究中心通过电话告诉美国之音。尽管台湾采取了一些反制措施，但一些分析人士表示，北京也通过在该地区保持持续的军事存在，将其对台北的胁迫“常态化”。拉惹勒南国际研究学院高级研究员德鲁·汤普森表示：“中国人民解放军和中国海警力量规模如此之大，可以同时在日本、菲律宾和台湾附近保持持续存在。”新加坡和前五角大楼官员。他通过电话对美国之音表示：“当每天看起来都像是一场袭击时，军事操作人员可能很难辨别袭击何时真正到来。”日本的纳吉表示，随着美国准备在未来几周内更换政府，他预计中国将加大对台湾的压力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-says-china-has-launched-biggest-maritime-operation-in-decades/7896051.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-says-china-has-launched-biggest-maritime-operation-in-decades/7896051.html</guid><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 11:34:30 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d721-08db361dfa10_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>韩国的领导危机危及美国对抗中国的努力</title><description>华盛顿——分析人士称，韩国总统尹锡烈因戒严令的强烈反对而带来的政治前景不确定，可能会危及下一届特朗普政府在对抗中国方面与韩国和日本的三边协调。尹在上周宣布戒严并在几小时后撤销后面临叛国罪调查。尽管他在周六的弹劾投票中幸存下来，但主要反对党民主党第二天表示将再次寻求弹劾投票。在迅速演变的政治混乱和困惑中，尹的领导层和韩国未来的领导层充满了不确定性。主要政府官员因戒严争议而辞职，执政党人民力量党（PPP）党首韩东勋周日表示，尹恩惠将很快辞职，并将不再参与国家事务。与此同时，国防部周一表示，尹仍然控制着韩国军队。分析人士表示，韩国政治危机对该地区的安全构成风险，朝鲜、中国和俄罗斯等国家正伺机利用这一局势。传统基金会东北亚高级研究员布鲁斯·克林纳表示：“由此产生的政治动荡给国家政策的未来方向和实施能力带来了不确定性。”他说：“即将上任的美国政府将专注于应对中国对该地区的多方面威胁，并敦促盟友和合作伙伴发挥更大的作用。尹的行动将引发人们对首尔角色和贡献的可行性的怀疑。”克林纳表示：“再加上日本领导层更迭以及自民党失去立法多数，美国现在在东北亚有两个被削弱的盟友。”日本首相石破茂于 10 月就任。同月，日本执政的自民党失去了议会多数席位。周一，美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克会见了韩国和日本外长，讨论地区安全问题，强调了保持密切三边合作的重要性。两国因殖民战时问题多年关系紧张，尹向时任日本首相岸田文雄伸出橄榄枝后，三边关系得到巩固。两国修复双边关系，以及随后于 2023 年 8 月在戴维营与美国举行的三边峰会，在华盛顿看来具有历史意义，却遭到了被视为反日亲中的韩国主要反对党的不满。如果民主党再次提出弹劾动议，并在300个席位的国会中获得三分之二的席位和九名宪法法院法官中的六名投赞成票，那么该国将举行特别选举，选出新总统。如果尹恩惠辞职或弹劾案在议会和法院获得通过，主要反对党就有机会竞选该国下一任领导人。然而，由于人民党抵制了第一次弹劾投票，而且宪法法院有三个空缺，因此这一进程将如何展开尚不确定。朝鲜问题专家、美国海军战争学院国家安全教授特伦斯·罗里格表示，“如果尹恩惠通过弹劾或辞职下台，接下来的特别选举无疑将选出一位民主党总统。”他继续说道：“因此，韩国对华政策以及与日本和美国维持三边关系的政策可能会发生转变。过去两年，为了使三边关系制度化，我们做了很多工作，但随着尹恩惠的离开以及即将上任的特朗普政府，这些努力将受到考验。”人民党批评民主党领袖李在明3月份会见时任中国驻韩国大使邢海明时对中国采取“顺从”态度。李在镕在会上表示，韩国不应介入涉及台湾的两岸问题。中国认为这个独立的岛国是自己的主权领土。邢在2023年指责尹政府过度向美国倾斜，损害了韩国与中国的关系。中国外交部发言人毛宁周一在北京举行的新闻发布会上表示，她“不会评论韩国的内政”，这里指的是韩国的正式名称“大韩民国”。布鲁金斯学会韩国研究的 SK-Korea 基金会主席 Andrew Yeo 表示，中国“希望民主党重新执政”并不奇怪，就像尹在寅之前的文在寅政府那样。因为主要反对党“对与中国接触更加开放”。杨说，根据候任总统唐纳德·特朗普的关键内阁职位选择，例如代表迈克·沃尔兹担任国家安全顾问和参议员马可·卢比奥担任国务卿，两人都被视为对华鹰派，对抗中国将是重点，并且关系良好首尔和东京之间的往返将是“理想的”。杨说，与此同时，特朗普更喜欢双边而非结盟，这使得三边关系的未来有些不确定。 “我认为特朗普政府可能不会像拜登政府那样积极地尝试协调和鼓励联盟合作，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-korea-s-leadership-crisis-jeopardizes-us-efforts-to-counter-china/7895633.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-korea-s-leadership-crisis-jeopardizes-us-efforts-to-counter-china/7895633.html</guid><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 00:18:00 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0631a831-96a3-4c18-99c0-8118b54c101b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 2024年失业继续困扰中国青年</title><description>台湾台北 — 资料图 — 2023 年 6 月 9 日，一名招聘人员在北京一家购物中心招聘会上的展位上与应聘者交谈。超过五分之一的中国年轻人失业，这是创纪录的记录，他们的职业抱负由于经济在与 COVID-19 的长期斗争后难以恢复动力，就业市场低迷至少暂时脱轨 Melody Xie 认为 2024 年将是她开启人生新篇章的一年一个在中国的成年人：找工作、结婚并最终生孩子。但在发出了数百份简历并未能通过两次公务员考试后，这位24岁的大学毕业生仍然失业，别无选择，只能搬回南方城市广州与父母同住。她在 11 月 28 日的书面回应中对美国之音表示：“我大学毕业已经一年了，但我没有收入、没有积蓄、没有社交生活。”像谢一样，中国有数十万年轻人在努力寻找工作。 2024 年全年理想的全职工作。虽然中国政府在 10 月份推出了一些财政措施来提振低迷的经济，但中国的青年失业率仍然很高。 7月以来，中国16岁至24岁青年失业率一直维持在17%以上。芝加哥大学中国政治专家杨大力表示，虽然一些中国官方媒体声称自10月份以来青年失业率有所改善，但经济衰退多年来一直加剧了中国的失业问题。他在电话中对美国之音表示：“过去两三年里，本应加入劳动力市场的年轻人积压了很多，但他们在就业市场上表现不佳。” “作为每年大学毕业的新一批年轻人，这使得大学毕业生的就业市场变得非常艰难，”他补充道。中国劳工观察执行主任李强对美国之音表示，除了就业市场上大量大学毕业生失业外，中国恶劣的工作条件也阻碍了中国许多受过教育的年轻人寻找全职工作。 。 “许多中国企业会要求员工每天工作12到16个小时，他们希望员工每周工作六到七天，”李说。他在电话中对美国之音表示：“中国大多数年轻人不愿意接受这些工作条件艰苦的工作，因此这也导致了青年失业率的上升。” 25 岁的琳达·刘（Linda Liu）是中国广西省一家科技公司的前项目经理，她表示，中国一些农村城镇的工作工资往往很低，而且几乎没有福利。 “2023 年初，我在广州一家科技公司被解雇后，我搬回广西老家，很快就在那里找到了工作，”她在书面回应中告诉美国之音。 “但由于工资很低，每个月只能休息四天，所以不到六个月我就辞职了，”刘补充道。虽然一些中国年轻人仍在寻找工作，但其他人则决定“平躺”或在没有后备计划的情况下辞职。 “2021 年下岗后，我离开北京，搬到西南部的云南省工作了两年，”26 岁的前律师事务所职员刘思琳 (Celine Liu) 在录音回应中告诉美国之音。 “当时，我想把自己从大城市忙碌的生活方式中解脱出来，弄清楚自己一生想要追求什么。但今年早些时候搬回北京后，我意识到自己已经无法适应大城市的生活，这也影响了我在求职面试中的表现。”她补充道。 “平躺”的概念也表示一种悠闲的生活方式，拒绝激烈的竞争和社会期望。近年来，许多中国年轻人选择“退休”到生活成本较低的农村地区，以应对持续存在的失业挑战。其中一些人转向电子商务作为收入来源。其他人则认为在没有后备计划的情况下戒烟是他们放慢脚步并享受生活的机会。 “中国的许多年轻人，包括我自己，都遵循着进入大学、毕业后找工作、结婚生子的典型模式，但我们常常不知道自己想要什么样的未来，”维克多·王(Victor Wang)说。 26 岁，中国浙江省前工程师。 “在没有后备计划的情况下戒烟后，我终于有机会照顾自己的身心健康，我终于感觉自己掌控了自己的生活，”他在书面回应中告诉美国之音。伦敦国王学院国际发展专家刘野对美国之音表示，由于中国青年失业率居高不下，中国年轻人可能会“多样化”他们的工作模式。 “更多的年轻人[将从事]自由职业、兼职工作和[从事]多种工作，”她说。中国将于本周召开年度经济工作会议，青年失业预计将成为中国高级官员在会议期间讨论的几个话题之一。在中国的互联网和社交媒体平台上，该话题的讨论仍然很敏感。上周，中国国有企业国投证券首席经济学家高善文有关中国消费疲软、失业和年轻人“萎靡不振”的评论被中国网络审查机构删除。此外，中国经济学家傅鹏在9月份的一次会议上评论中国消费疲软后，他的视频社交媒体账户被屏蔽。中国政府采取了一些措施来增加大学毕业生的就业机会，包括开展校园招聘活动、提高失业青年的就业安置率。中国官方新闻媒体人民网报道称，来自全国各地的1000多家雇主“预计将提供3万多个教育相关职位”。然而，中国劳工观察的李表示，除非中国当局努力从根本上改善工作条件并加强对工人福利的保护，否则中国的青年失业问题在未来五年内不太可能得到改善。</description><link/> https://www.voanews.com/a/unemployment-continues-to-plague-china-s-youth-in-2024-/7892948.html<guid> https://www.voanews.com/a/unemployment-continues-to-plague-china-s-youth-in-2024-/7892948.html</guid><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 17:29:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/40454803-7067-4ce0-a924-4aaf0ceab4c7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自美国之音普通话：特朗普 2.0 和 CHIPS 法案的未来</title><description>拜登政府正在候任总统唐纳德·特朗普 1 月 20 日就职之前巩固其 CHIPS 法案资助协议。特朗普此前曾贬低 CHIPS 法案，并呼吁提高关税而不是补贴来激励企业建设半导体工厂。特朗普政府领导下，台积电的未来会怎样？在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7893215.html<guid> https://www.voanews.com/a/7893215.html</guid><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 17:02:30 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（徐翔云） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2664250c-35b9-420d-bcd4-a0173b9f1535_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在联合国气候听证会上，中国拒绝澄清各国法律义务</title><description>根据公开数据，中国作为世界上最大的温室气体排放国，多年来一直顶住国际压力，要求履行应对气候变化的财政义务，现在正在寻求避免海牙国际法院（ICJ）的法律责任。自上周以来，已有100多个国家和组织在世界最高法院就各国对气候变化的责任以及高排放国家是否应为其造成的损害承担责任等问题提出论点。岛国和其他气候脆弱国家——对全球温室气体排放贡献不大，但因海平面上升而失去领土——正在要求污染国家承担法律责任。由于担心法院可能为气候相关诉讼建立新的法律依据，中国代表马新民反对对全球变暖承担责任。马云表示：“根据一般国际法，温室气体排放不构成国际不法行为。”根据格兰瑟姆气候变化与环境研究所的一份报告，全球已提起 2000 多起气候诉讼案件，但大多数索赔人在取得有利结果方面面临重大挑战。 “如果咨询意见中发现存在可能引发其他地方诉讼的责任。 “外交关系委员会能源与环境高级研究员、巴拉克·奥巴马总统气候变化政策前特别助理爱丽丝·希尔在接受美国之音采访时说道。今年早些时候，国际法法庭海洋局发表了具有里程碑意义的咨询意见，澄清了各国应对气候变化造成的海洋污染的法律义务，为未来国际法律义务的决定奠定了重要先例，但中国在一份书面意见中辩称，仲裁庭缺乏这一权力。发表咨询意见，指出， “仲裁庭的上述推理不符合条约解释规则。”除中国外，美国上周还反对制定新的应对气候变化义务的法律框架，这标志着这两个地缘政治对手在全球舞台上罕见地达成一致。美国国务院法律顾问玛格丽特·泰勒（Margaret Taylor）认为，法院的解释应与各国在该条约制度下的义务保持一致，“双方都不想对自己可能造成的排放承担任何新形式的责任。”国际环境法中心气候与能源主任、外交关系委员会希尔在给美国之音的电子邮件中表示，“在国际法院的辩论中，中国最终与其他主要污染国站在一起”。她补充说，中国受益于现状。1992年，当中国在《联合国气候变化框架公约》下被列为发展中国家时，其历史排放量约为欧盟的41%，而如今，中国的累计排放量已达到欧盟的41%。英国气候网站Carbon Brief最近的一项分析显示，全球变暖幅度超过了欧盟27个成员国的总和。在当前框架下，包括上个月COP29联合国气候峰会达成的协议，中国不需要这样做。该国声称，自 2016 年以来，它已提供和动员了超过 240 亿美元来帮助发展中国家应对气候挑战。赖施指出，现有气候机制的弱点对中国有利。赖施说：“长达数十年之久的气候谈判是中国可以利用的空间，并可以利用它与西方进行持续的战斗。” “这虽然正确地关注了世界上最大的累积排放国的历史责任，但却很容易掩盖了中国自己在当今气候危机中所扮演的角色。”赖施说。马新民在法庭上辩称，现有的联合国条约应继续作为确定国家义务的基石。马云说：“中方希望法院维护联合国气候变化谈判机制作为全球气候治理的主要渠道。”高级经济学家兼经济与政策研究中心联合创始人迪恩·贝克指出，中国的排放量已经达到峰值，预计未来几年将下降。他还强调，中国在快速转向电动汽车和提高清洁能源生产方面正在做大量工作。贝克在一封电子邮件中对美国之音表示：“然而，它不想将自己与国际承诺联系起来，尽管它可能会超出任何看似合理的绿色标准。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-un-climate-hearing-china-rebuffs-bid-to-clarify-states-legal-obligations/7893190.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-un-climate-hearing-china-rebuffs-bid-to-clarify-states-legal-obligations/7893190.html</guid><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 16:55:46 -0500</pubDate><category>气候变化</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（谢约翰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c7c8cea1-d45c-4a59-b1d5-4e8cec939388_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>