<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 28 日星期四 00:02:22 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>耶伦警告她将在能源补贴问题上与中国对抗</title><description>华盛顿——美国财政部长珍妮特·耶伦周三表示，中国对清洁能源行业的补贴造成了不公平竞争，“伤害了美国企业和工人，也伤害了世界各地的企业和工人”。耶伦表示，在她计划访问中国期间，她打算警告中国，其对能源和其他公司的国家承保正在造成供应过剩和市场扭曲等问题。 “当我访问中国时，我打算与中国人讨论其中一些行业的产能过剩问题，并确保他们了解这种情况对美国以及许多国家造成的不良影响——廉价商品充斥市场。我们最亲密的盟友，”耶伦在佐治亚州诺克罗斯的演讲中说道。耶伦表示，她相信这些补贴将使中国涌入太阳能电池板、电动汽车零部件和锂离子电池市场，从而扭曲其他经济体的生产和全球价格。耶伦表示：“我将表达我的信念，产能过剩不仅对美国工人和企业以及全球经济构成风险，而且对中国经济的生产力和增长构成风险，正如中国本月在全国人民代表大会上所承认的那样。” “我将敦促中国同行采取必要措施解决这个问题。”据 Politico 报道，耶伦定于四月在中国举行会议。财政部尚未确认她的行程。国务卿访问了佐治亚州，参观了一家新重新开业的太阳能电池制造厂，据财政部称，该工厂因来自中国工厂的竞争而于 2017 年关闭。不过，在 2022 年通胀削减法案中的税收抵免刺激了太阳能电池板预期需求的增加之后，该项目现在正在重新开放。周二，中国向世界贸易组织提出申诉，称美国对电动汽车补贴的要求具有歧视性。中国官员没有对促使这一决定的原因发表评论。耶伦表示，她希望与中国官员就补贴和供应过剩问题进行“建设性”对话。她说，与世界各地商界人士和政府的接触促使她发出这一警告。耶伦表示：“我越来越多地从工业化国家和新兴市场的政府同行以及全球商界听到这些担忧。”本报告的部分信息来自路透社和美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/yellen-warns-she-ll-confront-china-on-its-energy-subsidies-/7546754.html<guid> https://www.voanews.com/a/yellen-warns-she-ll-confront-china-on-its-energy-subsidies-/7546754.html</guid><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 21:02:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（埃维·斯蒂尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9692-08db85bf31f2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：台湾前总统的中国之行可能揭示习近平的意图</title><description>华盛顿——台湾前总统马英九定于四月初对中国进行为期 11 天的访问。此行将包括南部城市广东、西北省份陕西和首都北京，据报道，马云可能会在那里与中国领导人习近平会面。一些专家表示，如果这次会面举行，习近平不仅可以利用它向台湾和美国发出信号，而且可以帮助华盛顿更多地了解习近平对台湾的意图。本周早些时候，马云办公室宣布访问将于4月1日开始。此行将包括在广东中山大学发表演讲、在陕西黄帝陵举行祭祀黄帝大典以及在北京大学发表演讲。台湾网络新闻网站《暴风传媒》报道称，马英九将于4月8日举行会面。不过，马英九文化教育基金会理事长萧旭岑3月26日接受电台采访时表示，行程尚未最终确定。山姆休斯顿州立大学政治学副教授翁路中在一封电子邮件回复中对美国之音普通话表示，如果马英九真的会面，习近平可能会利用这次机会强调北京的一个中国原则以及 1992 年共识仍然是两岸交流对话的基础。他说：“习近平想要向台湾海峡两岸发出的信号是强调和平统一仍然是北京的优先事项，任何接受一个中国原则的人都可以进行谈判。”“相对而言，这也凸显了如果当选总统赖清德在5月20日的就职演说中坚持不接受1992年共识作为一个中国的前提，那么双方将很难进行对话。换句话说，习近平将使用马他补充说，虽然马英九在任期间接受了“1992共识”，但现任总统蔡英文却没有接受，中国还取消了旅游和其他交流蔡英文的回应是，与蔡英文同属一个政党的赖清德预计会追随她的脚步。对一些人来说，“1992年共识”等同于接受北京的立场，即民主统治的台湾是中国的一部分。另一些人则认为可以解释为一个中国，同时有中华人民共和国和中华民国（台湾的官方名称），可以自由定义其含义。翁说，在会面期间，习近平还可能回应美国最近对中国可能在2027年入侵台湾的担忧。美国官员多次警告称，北京已下令其军队在2027年之前做好入侵台湾的准备。美国印太司令部司令约翰·阿奎利诺上将上周在国会听证会上表示，尽管中国经济放缓，但中国人民解放军仍在积极推进军队现代化。他说，所有迹象都表明，中国人民解放军正在听从习近平的指示，“准备在2027年入侵台湾”。翁表示，马习会晤将是一个更好地了解北京对台湾计划的机会。翁说：“如果习近平真的会见马前总统，美国可以确定习近平面临的挑战确实不小。这也会发出一个信号，即他将更加关注‘和平统一’，而且他不会短期内采取行动。”他补充说，这并不意味着中国未来不会改变其道路，但至少目前“美国可以利用马习会晤来确定短期内仍有时间进行准备。”中国即将在台湾当选总统赖清德就职典礼前几周到来。赖清德的就职典礼将于 5 月 20 日举行，许多人将关注他的演讲，寻找他将如何处理与中国关系的迹象。密歇根州奥克兰大学传播学院对美国之音普通话表示，虽然赖清德的就职演说将优先考虑国内事务，但与中国的关系不可避免地会被提及。“赖清德多次表示，他将延续蔡英文的框架，因此，台海双方欢迎在平等和尊严的前提下进行更密切的对话和交流，他不希望发生任何冲突。”赖清德“将维持这种基调，并就他的两岸政策做出一些承诺。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-former-taiwan-president-s-china-trip-could-shed-light-on-xi-s-intentions/7546736.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-former-taiwan-president-s-china-trip-could-shed-light-on-xi-s-intentions/7546736.html</guid><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 20:32:16 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（钟蒂娜） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/bb621de5-d234-4ed7-97fa-69552a5648a3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国称与巴基斯坦“根深蒂固”的关系未受恐怖袭击影响</title><description>伊斯兰堡——中国周三表示，已要求巴基斯坦“加快追捕”前一天恐怖袭击的幕后黑手，该袭击导致五名中国工人及其当地司机死亡。外交部发言人在北京举行的新闻发布会上表示，两国正在密切合作，确保采取“有效措施”保护在巴基斯坦的中国人员的安全。林健表示，伊斯兰堡“承诺彻底调查这一事件，及时通报调查进展，并加强对中方人员、项目和机构的安全措施”。周二，在巴基斯坦北部山区，一名自杀式炸弹袭击者驾驶装满炸药的汽车冲撞了一支由中国工程师组成的车队，造成其中五人及其当地司机死亡。尽管伊斯兰堡怀疑与被取缔的巴基斯坦塔利班运动（TTP）有联系的武装分子是这起爆炸事件的幕后黑手，但没有任何组织声称对这起爆炸事件负责。全球指定的恐怖组织 TTP 否认参与了此次袭击，称其只针对巴基斯坦安全部队。林说：“中方坚定支持巴基斯坦打击恐怖主义，两国有决心、有能力让恐怖分子付出代价。”他重申，北京和伊斯兰堡“是全天候战略合作伙伴”，“任何破坏合作的企图都不会成功”。周二自杀式爆炸事件的受害者正在印度河科希斯坦地区耗资数十亿美元的中国资助的达苏大坝工作，这是巴基斯坦最大的水电项目。这是针对与该项目相关的中国工程师的第二次攻击。 2021 年中期，该地区的一个公交车车队发生自杀式汽车爆炸，造成 9 名中国公民和 3 名巴基斯坦同事死亡。巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫办公室表示，在伊斯兰堡，巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫周三主持了一次紧急安全会议，讨论周二的“令人发指的袭击”，并誓言“迅速将肇事者绳之以法”。声明称，“这些针对巴中友谊的行为，特别是为了在两个铁兄弟之间制造不信任。”美国的反应 美国也谴责周二发生在巴基斯坦的袭击事件。美国国务院发言人马修·米勒在华盛顿对记者表示：“我们对人员伤亡深感悲痛，并向受袭击影响的人们表示衷心的哀悼。”米勒补充说：“我要指出的是，在巴基斯坦的中华人民共和国公民也是恐怖袭击的受害者，任何国家都不应该遭受恐怖行为。”北京和伊斯兰堡有着密切的经济和国防联系。近年来，中国在巴基斯坦投资数十亿美元建设公路网、发电厂以及位于俾路支省西南部瓜达尔的阿拉伯海深水港。此次合作是在中巴经济走廊（CPEC）下进行的，该走廊是习近平主席全球基础设施计划“一带一路”倡议的延伸。巴基斯坦最近经历了恐怖袭击事件的急剧增加，官员称这些袭击源于阿富汗的 TTP 庇护所。伊斯兰堡表示，自从伊斯兰塔利班在饱受战争蹂躏的邻国夺回政权以来，暴力活动加剧。本月早些时候，巴基斯坦战机轰炸了阿富汗边境省份内的 TTP 藏身处。伊斯兰堡为军事行动进行了辩护，称追捕塔利班以遏制恐怖分子的外交努力没有奏效。分离主义叛乱分子最近还加强了对俾路支省安全部队的袭击。过去一周，叛乱分子袭击了瓜达尔的一处重要政府大楼，并袭击了附近图尔巴特地区的一个重要的巴基斯坦海军航空基地。几名巴基斯坦安全人员和大约十几名袭击者在两次袭击中丧生。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-deeply-rooted-ties-with-pakistan-unaffected-by-terror-attack/7545833.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-deeply-rooted-ties-with-pakistan-unaffected-by-terror-attack/7545833.html</guid><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 13:07:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6196-08dc4d99b9b1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>投资减少之际中国国家主席习近平会见美国高管</title><description>北京——周三，中国国家主席习近平在北京人民大会堂会见了美国商界领袖，此时政府正在努力吸引外国投资者和国际公司，以确保新规定的影响。由于投资者对反间谍法、出境禁令以及对咨询和尽职调查公司的突击搜查的担忧加剧，2023年外国直接投资下降了8%，北京方面希望促进世界第二大经济体的增长。尽管中国领导人向外国投资者公开示好，但习近平对国家安全的日益关注让许多公司不确定自己可能会在哪些方面越界。据官方媒体报道，习近平表示，“中国的发展经历了各种困难和挑战，才取得今天的成就”。 “过去，（中国）不是因为‘中国崩溃论’而崩溃，现在也不会因为‘中国峰值论’而崩溃，”他说。私募股权公司 Blackstone 的联合创始人兼首席执行官 Stephen Schwarzman、美国快递巨头 FedEx 的负责人 Raj Subramaniam 以及芯片制造商高通的老板 Cristiano Amon 都是这支大约 20 名全男性美国队伍的成员。据一位直接知情人士透露，由美中关系全国委员会、美中贸易全国委员会和亚洲协会智库组织的习近平会见持续了约 90 分钟。该消息人士拒绝透露姓名，因为他们无权接受媒体采访，因此没有立即对讨论的内容发表评论。美中关系全国委员会和亚洲协会没有立即回应对此次会议发表评论的请求。美中贸易全国委员会的一份声明称，与会者“强调了通过增加消费来实现中国经济再平衡的重要性，并鼓励政府进一步解决跨境数据流、政府采购、知识产权以及提高监管透明度等方面长期存在的问题”可预测性。”由于贸易政策、民主统治的台湾的未来以及南海领土主张等方面的冲突，两个经济超级大国之间的关系跌至多年来的最低点，之后美国和中国正在逐步恢复接触。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-president-xi-meets-with-us-executives-as-investment-wanes/7545737.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-president-xi-meets-with-us-executives-as-investment-wanes/7545737.html</guid><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 12:20:06 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0eaf1c36-d079-4882-a684-273de66804d6_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾候任副总统出访重申与欧洲的关系</title><description>台湾台北——台湾当选副总统萧碧琴上周结束了对欧洲的旋风式外交访问，她在三个国家和布鲁塞尔停留并会见了数十名政界人士，引发了北京方面的关注。分析人士和一些出席会议的人士表示，此次访问是萧敬腾在五月与当选总统赖清德正式宣誓就职后希望继续进行的高层接触的一个例子。萧先生会见了捷克共和国、波兰和立陶宛的议会领导人。她还与布鲁塞尔欧洲议会的 30 多名议员进行了接触，其中包括欧洲议会第一副主席奥特马尔·卡拉斯 (Othmar Karas)。据台湾外交部称，萧强调了台北“与欧洲国家的民主联盟”。她还敦促欧盟与台湾签署经济伙伴关系协议，以“表明其维护地区繁荣的承诺”。外交部表示，她此行将有助于欧盟了解台湾“维护台海和平稳定”的承诺，并扩大双方在各领域的合作。一些与萧一起参加活动的人表示，她还重申了台北对支持乌克兰的承诺，这是许多中东欧国家议程上的优先事项。自我介绍 布拉格欧洲安全政策价值观中心主任雅库布·詹达（Jakub Janda）通过电话对美国之音表示，在布拉格举行的会议“是萧向捷克政治家介绍自己的一个机会”。詹达说，他参加了捷克参议院议长米洛斯·维斯特西尔(Milos Vystrcil)组织的招待会，萧先生花了大约一个半小时“与政界人士一一会面”。 “她的此行表明，即将上任的台湾政府希望与中东欧国家保持高层接触，”他说。在立陶宛，萧与包括即将举行的总统选举的两位候选人在内的不同政党成员举行了会晤，并在立陶宛维尔纽斯大学国际关系与政治学研究所发表演讲。参加与萧的闭门会议的立陶宛国家安全专家马吕斯·劳里纳维丘斯表示，她与立陶宛执政集团和一个反对党的会面表明，一些反对党可能已经调整了对波罗的海国家与台湾关系的看法。他在接受美国之音电话采访时表示：“萧的访问对两国来说都是一个好兆头，因为这表明一些政党可能已经改变了对立陶宛与台湾合作的立场。”在布鲁塞尔，一些欧洲议员认为萧的访问有助于在欧洲议会选举之前提高欧洲对台湾的认识。 “根据目前的选举民意调查，欧洲议会在新的任期内将有一个明显更大的右翼阵营；在布鲁塞尔会见萧的欧洲议会议员恩金·埃罗格鲁在一份书面回应中对美国之音表示：“不幸的是，这个阵营有一种对中国批评较少的趋势。”他说，萧在布鲁塞尔的存在可以帮助提醒欧洲立法者台湾面临的威胁以及中国入侵台湾可能对全球贸易产生的巨大影响。萧的欧洲之行距离亲主权的民进党领导的新政府上台不到两个月。中国长期以来一直反对台湾与其他国家进行官方互动。针对她的捷克之行，中国外交部敦促布拉格“采取有效措施，消除事件的负面影响”并“严格约束某些政客”。加强与欧洲的关系 一些分析人士表示，萧的此行向该地区国家发出信号，表明在新政府领导下，欧洲对台湾仍然很重要。台湾国立东华大学欧盟与台湾关系专家祖萨·安娜·费伦茨 (Zsuzsa Anna Ferenczy) 通过电话对美国之音表示：“这次访问符合台湾近年来加强与欧洲关系的总体努力。”她补充说，萧翔访问的国家是近年来在与台湾站在一起方面更加自信的国家。 2021年以来，台湾深化与中东欧国家及波罗的海国家的交往，在维尔纽斯设立新的代表处、设立825.8亿美元的中东欧投资基金、签署深化经济文化交流的协议等。一些专家表示，除了继续执行现任政府制定的外交政策议程外，萧正利用欧洲之行为她在新政府中的角色“奠定基础”。台湾国立政治大学政治学家列夫·纳赫曼(Lev Nachman)表示，萧似乎希望继续扩大台湾的国际影响力，就像她担任台湾事实上的驻美国大使时所做的那样。纳赫曼在接受电话采访时表示：“萧在国际上比其他台湾政客拥有更多的政治和社会资本，所以我认为她和即将上任的政府希望这次访问能够确保这些资本不会被浪费。”与此同时，来自亲华国民党的台湾前总统马英九正准备下个月访问中国。在那次访问期间，人们普遍预计马云将在北京会见中国领导人习近平。纳赫曼表示，萧的欧洲之行反映了台湾两大政党外交政策议程的差异。他说：“这些访问进一步表明民进党使台湾对外关系多元化的方针，而国民党则倾向于与中华人民共和国和解的方针。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-vp-elect-reaffirms-ties-with-europe-in​​-diplomatic-tour/7545708.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-vp-elect-reaffirms-ties-with-europe-in​​-diplomatic-tour/7545708.html</guid><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 11:32:06 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/25f90b16-f80f-4eae-b5a9-fb7c295e350f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国领导人会见荷兰首相：限制技术准入不会阻止中国前进</title><description>北京——中国领导人习近平周三对来访的荷兰首相马克·吕特表示，限制中国获取技术的尝试不会阻止该国的进步。荷兰于 2023 年对可制造先进处理器芯片的机器的销售实施出口许可要求。此前，美国以安全考虑为由，阻止中国获得先进芯片及其制造设备，并敦促其盟友效仿。中央电视台的一篇在线报道没有提及芯片机械，但援引习近平的话说，科技壁垒的形成和产业链供应链的碎片化将导致分裂和对抗。据央视报道，习近平表示：“中国人民也有正当发展的权利，任何力量都阻挡不了中国科技发展进步的步伐。”荷兰公司 ASML 是世界上唯一一家使用极紫外光刻技术制造先进半导体的机器生产商。 2023年，由于中国企业在许可要求生效之前购买了设备，中国成为ASML的第二大市场，占其收入的29%。吕特在会后接受记者采访时拒绝透露会谈的具体细节。 “我可以告诉你的是……当我们必须采取措施时，它们从来不会专门针对某一国家，我们总是尽力确保影响是有限的，不会影响供应链，因此不会影响整体经济关系，”他说。这位在贸易部长杰弗里·范列文的陪同下出访的荷兰领导人表示，他在与习近平和中国总理李强会晤时的首要问题是乌克兰战争。中国在这场战争中采取中立立场，通过贸易为俄罗斯提供外交掩护和经济支持。这一立场激怒了欧洲大部分国家，让他们感到沮丧，他们认为俄罗斯是侵略者，乌克兰是受害者。吕特表示，中国必须明白，“这对我们来说是一个直接的安全威胁，因为如果俄罗斯在乌克兰取得成功，这将是对整个欧洲的威胁。它不会以乌克兰结束。”他补充说，他已要求中国领导人“给予相当大的重视——就我而言，他们可以以非常谨慎的方式做到这一点——但尽可能让俄罗斯影响事态的进程。”荷兰最大的公司 ASML 最近威胁要离开该国，原因是反移民政策可能会影响该公司雇用人才的能力，导致政府官员忙于确保该公司不会离开。 Van Leeuwen本周在接受荷兰商业报纸《FD》采访时表示，保护ASML的利益是重中之重，但他承认国家安全高于经济利益。北京多次指责美国试图通过限制技术获取来阻碍中国的经济发展。作为回应，习近平发起了开发国产芯片和其他高科技产品的运动。外交部发言人汪文斌今年一月表示：“中方一贯反对美方过度渲染国家安全理念，以各种借口胁迫别国对华实施技术封锁。”吕特表示，周三的会谈中并未提及北约及其与亚洲不断发展的关系。他是该联盟下一任领导人的主要候选人，中国批评该联盟引发地区紧张局势并在亚太地区进行外交进军。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-leader-to-dutch-pm-restricting-technology-access-won-t-stop-china-s-advance-/7545647.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-leader-to-dutch-pm-restricting-technology-access-won-t-stop-china-s-advance-/7545647.html</guid><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 10:57:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ee85-08dc4e6c7687_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>