<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 22 日星期五 19:35:58 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>习近平结束 G20 峰会并对巴西进行国事访问，中美竞争加剧</title><description>里约热内卢——世界两大经济体争夺南美影响力之际，巴西处于全球权力斗争的中心。分析人士称，该国未来几年做出的选择可能会重塑该地区的经济和政治轨迹。中国国家主席习近平最近对巴西进行国事访问和G20峰会标志着两国建交50周年，凸显了北京在中美竞争加剧之际在南美洲不断扩大的影响力。习近平的访问与巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦达成了37项贸易和外交协议。这些协议涵盖农业、可再生能源和基础设施发展，标志着世界第二大经济体和拉丁美洲最大国家之间的伙伴关系更加紧密。 “巴西是中国在南方国家最大的投资。这里有很多中国钱。”政治学家、国际关系专家、《21世纪的巴中关系》一书的作者毛里西奥·桑托罗在接受美国之音采访时表示。 “中国和巴西人支持许多绿色技术、风能、太阳能的发展。因此，这方面有巨大的潜力。”访问期间，习近平和卢拉讨论了加强中巴经济合作，以及解决贸易、可持续发展和地缘政治挑战等全球重大问题。尽管协议数量巨大，但专家表示，许多协议很大程度上都是象征性的，侧重于重申承诺而不是制定具体政策。 “签署 37 份协议意义重大。短期内它们可能不会产生实际效果，”中巴贸易专家利维奥·里贝罗对美国之音表示。 “其中大多数都非常宽泛且不具体。不过，联系正在被捆绑。他们正在变得越来越强大。我认为这就是重点。”中国不断扩大的影响力中国已经巩固了自己作为巴西最大贸易伙伴的地位，2023年双边贸易额接近1600亿美元。据中国国家通讯社报道，2024年前10个月两国贸易额增长了近10%，新华社.过去十年，中国在巴西的投资，特别是能源和基础设施投资激增。随着中国在南美洲的足迹不断加深，美国强调了软实力战略，特别是应对气候变化——这是卢拉国际议程的核心要素。拜登政府每年将气候融资增加至110亿美元，并向巴西亚马逊基金捐款5000万美元。不过，分析人士表示，中国的崛起对美国在南美的影响力构成挑战。北京与巴西和智利等国之间的双边货币协议允许以人民币进行贸易，逐渐削弱美元在该地区的主导地位。 “大多数美国政府都将拉丁美洲视为一个问题。它是不稳定、不良移民、有组织犯罪、边境问题等的根源，”桑托罗说。 “但当中国把目光投向拉丁美洲时，它基本上看到了机会。”特朗普因素 专家表示，即将上任的特朗普政府可能会改变中美在该地区的竞争动态，而特朗普的提议，包括可能对中国进口商品征收全面关税，可能会疏远南美国家，拉近它们与北京的关系。里贝罗对美国之音表示：“随着特朗普于 2025 年 1 月上任，权力平衡将会发生变化。” “对我来说，最大的问题是特朗普是否知道并理解他正在失去拉丁美洲，他是否会尝试重新获得它，或者他会放弃它。”他表示，美国利率上升和美元走强可能会加剧南美洲的经济挑战，导致当地货币贬值并增加借贷成本。这种波动性可能会让中国的伙伴关系更具吸引力。桑托罗表示，中国官员“不相信特朗普能够与这些国家的领导人建立良好的关系”。巴西总统卢拉一直保持着谨慎的态度，在不疏远美国的情况下加强与中国的关系。他的决定里贝罗对美国之音表示，不加入中国的全球基础设施项目，“一带一路”倡议反映了巴西保持外交灵活性的战略，“这正是巴西应对这一问题的正确方式”。 [卢拉]没有签署‘一带一路’倡议，因此美国不能说我们反对。”分析人士指出，巴西仍有可能从“一带一路”项目中受益，例如通过仍处于规划阶段的巴西-秘鲁横贯大陆铁路，同时平衡全球竞争对手之间的外交，分析人士表示，“我们与中国的贸易越来越多。 ]。我们正在接受中国的资金，因此，“一带一路”带来的一体化正在向我们袭来，”一些专家认为，“如果中国是这样的话。经济上遭受苦难巴西作家塞尔吉奥·法里亚斯在接受美国之音采访时表示：“美国关税，它很可能与巴西达成协议，利用我们已建立的贸易伙伴关系将贸易引入我们。”“我认为巴西很有可能从中受益。 ”</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-jinping-wraps-up-g20-summit-and-state-visit-to-brazil-amid-forming-us-china-competition-/7873982.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-jinping-wraps-up-g20-summit-and-state-visit-to-brazil-amid-forming-us-china-competition-/7873982.html</guid><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 17:14:08 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（凯伦·莫伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/05ccf63c-075b-4cac-b4b8-2b5df883f52f_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国船只涉嫌切断仍停泊在波罗的海的海底电缆</title><description>伦敦——波罗的海地区的欧洲盟友正在调查本周早些时候两根光纤数据电缆是如何被切断的，怀疑是该地区的一艘中国船只造成的。德国表示，这起事件显然是破坏行为。丹麦海军本周表示，正在跟踪中国散货船“毅鹏3”号穿越波罗的海的情况。截至周五，海洋跟踪系统显示该船停泊在丹麦奥胡斯市东部。丹麦没有详细说明追踪这艘船的原因。然而，人们普遍猜测这艘船可能参与了海底两根光缆的切断，一根连接芬兰和德国，另一根连接瑞典和立陶宛。德国国防部长鲍里斯·皮斯托利斯周二发表讲话，坚称这并非偶然。 “我也不喜欢相信这些锚点意外地对这些电缆造成了——怎么说呢——损坏。因此，我们必须得出结论，在不知道到底是谁干的的情况下，这是一个混合动力当然，我们还必须在不知情的情况下假设这是破坏行为，”皮斯托里斯在布鲁塞尔对记者说。芬兰国际事务研究所的防务分析师查理·萨洛尼乌斯-帕斯捷尔纳克表示，波罗的海的欧洲盟友正在合作进行调查。 “我想说的是，这个阵营在所有事情上都看到了混合行动。这是我警告不要的事情之一——如果你在一个镜子大厅里，一切看起来都是特定的方式。我们不知道那，”他告诉美国之音。 “但正如我们已经在波罗的海以及其他地方看到的那样，在锚拖拽或其他事情方面发生的‘完美时机’事件——在某些时候你必须开始得出这样的结论：这不仅仅是一次意外，”萨洛尼乌斯-帕斯捷尔纳克补充道。多起类似事件 近年来，波罗的海发生了多起类似事件。 2023年10月，连接爱沙尼亚和芬兰的Balticconnector天然气管道遭到严重破坏。十个月后，中国表示，一艘在香港注册的船只“新新北极熊”号在暴风雨中意外造成损坏。芬兰仍对这一说法持怀疑态度，称发现损害当天该地区没有暴风雨。萨洛尼乌斯-帕斯特纳克对美国之音表示：“至少对于某些国家来说，将它们贴上未解之谜的标签可能在政治上是方便的。” “因为如果你指认了他们——在这种情况下，肯定是中国政治机构中的某个人指示船长这样做——那么你会怎么做？”周四，当被问及丹麦在波罗的海追踪毅鹏三号的情况时，中国外交部发言人李江否认对此知情。 “我没有关于中国船只的具体信息，”李说。我们愿根据国际法与有关各方保持沟通，共同维护国际海底基础设施安全。同时，我们也希望中国船只的正常航行权利和合法利益得到有效保护。 ”领导人表示，波罗的海需要更好的监控。爱沙尼亚总理克里斯汀·米哈尔周五表示，波罗的海需要更好地监控海上交通。 “监控系统和确认正在发生的事情和地点的系统是什么？谁在移动到哪里？以及，故障在哪里？”米哈尔问道。 “因为也可能有很自然的原因。” 2022年，波罗的海下从俄罗斯向德国输送天然气的北溪管道被炸毁。肇事者仍不明。西方国家和俄罗斯相互指责，而其他国家则认为乌克兰实施了这次袭击。所有人都否认责任。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-vessel-suspected-of-severing-submarine-cables-still-anchored-in-baltic-sea-/7873826.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-vessel-suspected-of-severing-submarine-cables-still-anchored-in-baltic-sea-/7873826.html</guid><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 15:26:36 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/53448a9e-8419-44c4-a3aa-c44a950adf35_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>暴力袭击考验中国解决社会不满的措施</title><description>台湾台北——本月在中国发生的暴力袭击已造成 43 人死亡、70 多人受伤，引发了人们对悲剧事件发生原因的质疑，并引发了网上的讨论和辩论。美国之音采访了观察人士，他们认为这些事件与缺乏有效措施来解决潜在的社会和心理健康问题之间存在联系，部分原因是该国当前的经济挑战。 “这些暴力袭击发生得相当频繁，造成袭击的原因之一是中国经济低迷，以及它给各个行业和社会阶层的普通民众带来的直接不满，”中国异议监测项目的研究负责人凯文·斯拉滕（Kevin Slaten）表示。总部位于华盛顿的自由之家。在斯莱特看来，中国经济低迷引发的普遍不满不仅引发了中国工人的抗议，还可能迫使一些人采取更极端的措施来表达他们的绝望之情。虽然有些暴力行为似乎是随机的，但其他暴力行为则针对嫌疑人认识的一个或多个人。斯拉滕在接受电话采访时表示：“临近年底，拖欠工资的事件越来越多，这些事情不仅引发抗议，还引发个人的沮丧、愤怒和绝望，导致一些人通过毫无意义的暴力来摆脱困境。” 。据报道，在最近发生的一起袭击事件中，中国东部无锡市一名 21 岁的学生因对自己实习时的工资非常不满，在职业学校持刀杀害了 8 人，打伤了 17 人。 11月16日，学校开学。另一起案件中，8月，一名29岁男子因劳资纠纷，在中国东南部广东省的一家工厂内用汽车撞向一群人。他至少造成八人受伤。斯拉滕表示，中国有旨在解决薪资和其他问题不满的机制，但中国人往往无法通过这些渠道解决问题。 “将集体案件提交中国法院系统很困难，而且法院审理案件往往需要很长时间，因此对于没有时间或资源与法院系统打交道的弱势群体来说，他们无法依赖法院系统，”斯拉滕说道。在他看来，虽然一些中国公民会试图通过公开宣传来强调他们的案件，但“愤怒和绝望也可能引发大规模暴力。”一些专家表示，工薪阶层往往是受中国经济持续低迷影响最严重的群体。康奈尔大学劳资关系学院教授伊莱·弗里德曼在电话中对美国之音表示：“对于数亿农民工来说，没有足够的社会保障网，失业保险之类的东西也没有真正到位。”美国之音现有趋势研究了今年2月至11月期间中国发生的暴力袭击事件的网上报道，造成多人死亡或受伤。这些袭击总共造成约 120 人死亡、超过 213 人受伤。十一月是中国死亡人数最多的月份。美国之音的数据分析显示，大多数袭击都使用了刀具。还使用了针对人员的车辆。由于中国当局经常立即从社交媒体平台上删除有关袭击的信息，因此很难了解袭击者的动机或事件的规模和频率。专家表示，中国当局希望防止有关暴力袭击的信息在社会上传播。芝加哥大学中国政治专家杨大力表示，每次事件发生后不久，政府都会试图审查社交媒体平台上与事件相关的讨论。 “他们不希望别人认为这是他们无法表达不满时可以诉诸的手段，但这样的行为也让当局很难了解此类案件的根本原因，导致他们无法解决问题这些原因，”杨通过电话告诉美国之音。美国之音试图在中国的微博网站（类似于社交媒体平台X）上搜索有关珠海撞车事件的帖子，但没有找到相关结果。杨说，尽管中国当局努力限制有关这些袭击的信息传播，但中国公民仍然对随机暴力行为激增表示担忧。 “即使没有太多信息，我确实在消息应用程序的聊天室中感觉到人们对中国的这些攻击感到焦虑。部分原因是因为这些都是在人多的地方发生的不分青红皂白的袭击，”他告诉美国之音。中国政府的反应 珠海袭击事件发生后，国家主席习近平敦促有关部门“加强源头风险防控”，并“强调及时解决纠纷的重要性”。中国最高检察院还承诺“严厉、从严、从快惩处重大恶性犯罪，维护社会稳定”，并重申“对针对学生、危害学校安全的犯罪行为采取零容忍态度”。当地媒体报道称，中国一些地方当局已开始识别可能对公众进行不分青红皂白的暴力袭击的特定类型的高危人员。这些人包括失业者、刚刚结束恋爱关系的人、低收入者以及没有渠道表达感情的人。分析人士表示，中国的城市居民基本医疗保险和农村居民最低生活保障通常为符合高风险标准的个人提供补贴。然而，经济衰退和缺乏财政资源可能使中国政府难以维持这些社会项目。 “他们识别有可能对公众进行暴力攻击的个人的措施可能是应对社会不满的短期策略，他们是否会采取更镇压的措施，例如使用集中化的方式，还有待观察。台湾中央研究院研究员林同宏对美国之音表示。</description><link/> https://www.voanews.com/a/violent-attacks-test-china-s-measures-to-address-social-grievances/7873442.html<guid> https://www.voanews.com/a/violent-attacks-test-china-s-measures-to-address-social-grievances/7873442.html</guid><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 11:53:38 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7188676b-4fd2-4810-8996-7611f3545106_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国正在扩大对更多国家的免签入境以提振经济</title><description>北京——中国周五宣布，将把免签入境政策扩大到另外九个国家，以促进旅游业和商务旅行，以帮助重振疲软的经济。外交部发言人林健表示，自11月30日起，来自保加利亚、罗马尼亚、马耳他、克罗地亚、黑山、北马其顿、爱沙尼亚、拉脱维亚和日本的旅客可免签入境中国，停留时间最长为30天。自去年以来获得免签证入境的国家数量将增至 38 个。此前只有三个国家享有免签证待遇，而在新冠肺炎 (COVID-19) 大流行期间，这些国家的免签证待遇已被取消。日本的加入似乎反映了中国最近改善关系的意愿，而这种关系在一定程度上因东京在台湾问题上更加尖锐的言论而恶化。两国于九月就将被摧毁的福岛核电站经过处理但仍具有放射性的水排入大海的争端达成了协议。日本内阁官房长官林吉正在东京对记者表示，日本是疫情爆发前实行免签入境的三个国家之一，政府多次要求提前恢复。他说：“我们希望中方宣布的免签措施将为日中两国交往进一步顺畅作出贡献。”林说，免签入境的允许停留时间将在之前的15天基础上增加，并且参与交流的人员将首次获得资格。中国一直在推动学生、学者和其他人之间的民间交流，试图改善与其他国家有时紧张的关系。中国在疫情期间严格限制入境，并且结束限制的时间比大多数其他国家晚得多。它于2023年7月恢复了之前对文莱和新加坡公民的免签证入境，然后于去年12月1日将免签证入境范围扩大到另外六个国家——法国、德国、意大利、荷兰、西班牙和马来西亚。此后，该计划已分批扩大。一些国家宣布对中国公民实行免签入境，特别是泰国，它希望吸引中国游客回国。官方新华社援引外交部领事官员的话说，今年7月至9月的三个月里，中国接待外国人入境820万人次，其中免签490万人次。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-is-expanding-visa-free-entry-to-more-countries-in-bid-to-boost-economy/7873447.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-is-expanding-visa-free-entry-to-more-countries-in-bid-to-boost-economy/7873447.html</guid><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 10:59:14 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e0eb2979-c3db-4ef4-b2a0-7f75109ed6f3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话报道：中国要求大学毕业生从事家庭佣工</title><description>由于青年失业率徘徊在17%左右的高位，中国正在鼓励应届毕业生从事家庭佣工工作。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-asks-college-graduates-to-work-as-domestic-helpers-/7872966.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-asks-college-graduates-to-work-as-domestic-helpers-/7872966.html</guid><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 19:32:44 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/248eb71f-9ba4-40ed-b401-1f2ffc734eae_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新任欧盟外交官誓言对中国采取强硬立场，与美国建立强有力的联盟</title><description>奥地利维也纳——欧盟下一任外交政策负责人卡娅·卡拉斯(Kaja Kallas)已经发出信号，表示她将对俄罗斯和中国采取强硬立场，并倡导欧洲和美国之间建立强有力的联盟。卡拉斯在 11 月 12 日的听证会上首次以新角色向欧洲议会发表讲话，她在听证会上强调欧盟将坚定不移地致力于支持乌克兰反对俄罗斯的侵略。她于 12 月 1 日开始担任欧盟外交与安全政策高级代表的五年任期。这位爱沙尼亚前总理警告说，俄罗斯、伊朗、朝鲜以及更隐蔽的中国希望改变基于规则的规则。世界秩序。她呼吁欧盟与其最亲密的盟友和合作伙伴一起应对这一威胁，“不要失去一丁点”。欧洲经济和社会委员会（EESC）研究中欧关系的专家埃尔泽·皮内利特（Elze Pinelyte）对美国之音普通话表示，卡拉斯的政策“仍然坚定支持乌克兰的胜利”。针对即将上任的特朗普政府可能减少美国对乌克兰支持的担忧，卡拉斯强调，美国在华战略利益与乌克兰战争的结果密不可分。卡拉斯在 11 月 12 日的听证会上表示：“如果美国担心中国和其他行为体，他们也应该担心我们如何应对俄罗斯针对乌克兰的问题。”爱沙尼亚国际防务与安全中心研究员伊万·克利什茨对美国之音中文网表示，卡拉斯“反映了欧洲需要为自身防务和安全采取更多行动的观点，这与北约和欧洲联盟的观点并不矛盾。”美国联盟。”至于特朗普第二届政府是否会改变布鲁塞尔的考虑，他表示，“还有太多的未知数”。对华政策更加强硬 卡拉斯对华强硬立场最早见于她担任爱沙尼亚总理期间，当时爱沙尼亚政府主张爱沙尼亚的对华政策应在欧中关系框架内推进。 2022年，爱沙尼亚宣布退出北京主导的“中国－中东欧国家合作”，即所谓的“16+1”机制。今年欧洲议会选举后，卡拉斯被提名为新任外交政策负责人候选人。随后她辞去爱沙尼亚总理职务。一些专家表示，卡拉斯将对中国采取比她的前任何塞普·博雷尔更强硬的政策。派恩利特对此表示同意，并补充说卡拉斯可能会“寻求支持以限制中国与俄罗斯作战的能力”。自2022年2月俄罗斯全面入侵乌克兰以来，欧盟谴责北京对莫斯科的支持。卡拉斯表示，如果没有中国的支持，“俄罗斯就无法以同样的强度维持战争”。卡拉斯表示，中国在对乌克兰的战争中支持俄罗斯应该面临“更高的成本”，并暗示将实施更具威慑性的制裁。 10月，卡拉斯致信欧洲议会表示，在担任欧盟外交政策高级代表期间，她将致力于对抗俄罗斯的“帝国主义梦想”和中国的“不公平竞争”。欧盟与中国围绕电动汽车等产品的贸易争端已持续一年多，谈判仍在进行中。欧盟表示，中国对电动汽车的巨额补贴构成不公平竞争。联盟不可预测 目前尚不清楚特朗普政府是否会继续向乌克兰提供安全保障和支持，是否会对欧盟征收更高的关税。鉴于美国更加关注印太地区以及与中国的战略竞争，许多欧洲领导人呼吁欧盟减少对美国的安全依赖。 EESC 的派恩利特表示，“卡拉斯似乎是在与美国结盟的想法已经过时的时候上任的。”德国墨卡托中国研究所政策和欧洲事务主任阿比盖尔·瓦塞利尔对美国之音表示，欧盟需要避免陷入特朗普第一届政府时期的恐慌状态。相反，她表示，它必须寻求与特朗普第二届政府协调，包括就中国问题“提出建议”。 “欧盟需要做好准备，因为特朗普和拜登政府将对中国采取完全不同的态度，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-top-eu-diplomat-vows-tougher-stance-on-china-strong-alliance-with-us-/7872696.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-top-eu-diplomat-vows-tougher-stance-on-china-strong-alliance-with-us-/7872696.html</guid><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 18:34:05 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伦纳德·雷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/40c4593a-9580-4070-838e-773fa87ea8c3_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>