<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 1 日，星期四 13:59:07 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>刚果（金）-中国矿业交易是否会重组仍不确定</title><description>刚果总统费利克斯·齐塞克迪 (Felix Tshisekedi) 的非洲领导人访问北京后，分析人士表示，刚果总统费利克斯·齐塞克迪 (Felix Tshisekedi) 承诺要在这个资源丰富但饱受冲突困扰的国家 12 月的选举之前彻底改革他所说的与中国不公平的矿产换基础设施交易，这将是一场艰苦的战斗。上周。虽然齐塞克迪的发言人告诉记者，当齐塞克迪会见中国国家主席习近平时，关于协议重组的谈判进行得“非常棒”，修订后的协议应该会在年底前完成，但会后媒体实际上没有提到任何具体内容发布。长期以来，齐塞克迪一直表示，他的前任达成的数十亿美元交易——中国获得 68% 的主要矿业股份，以换取中国合作伙伴承诺修建道路、医院和学校——对中国的好处比对刚果民主共和国的好处更大。刚果民主共和国政府今年早些时候发布了一份报告，称该国没有从这笔 62 亿美元的交易中获得应有的基础设施。金沙萨现在想要重写协议，以便获得更大份额的采矿产出。 “在 12 月的选举之前，齐塞克迪面临来自政治对手的巨大压力，”非洲战略研究中心的助理研究员保罗·南图利亚 (Paul Nantulya) 告诉美国之音。 “中国和这项特殊协议已成为这场竞选的主要议题，”他补充说。 “这被认为显然是不公平的，因为显然刚果方面本可以得到更多。”刚果民主共和国拥有巨大的铜储量以及世界上最大的钴储量，钴是电动汽车电池必不可少的矿物，在中国和西方都有很高的需求。去年 12 月在华盛顿举行的美非峰会上，刚果民主共和国、美国和赞比亚——另一个主要的矿产来源国——签署了一份谅解备忘录，以开发电动汽车电池的供应链，分析师普遍认为这是在该地区对抗中国的举措。国事访问的结果 在齐塞克迪与习近平举行盛大而隆重的会晤后，中国外交部发表声明称，两国致力于加强双边关系，但未提及围绕分裂性矿业协议的谈判，称北京将“支持刚果民主共和国的工业化战略，加强与刚果民主共和国在能源、矿产、农业、基础设施和制造业等领域的合作。”新闻稿看似挖苦刚果，“中方希望刚果民主共和国为中国企业在刚果（金）投资兴业提供政策支持和便利服务，营造公平、公正、安全的营商环境。 ” “显然，中国对刚果政府对刚果从这笔交易中获得了多少基础设施做出的片面评价感到不满，”媒体组织中国全球南方项目的法语编辑克里斯蒂安·杰劳德·尼玛·拜亚蒙古 (Christian Geraud Neema Byamungu) 说关注中国的国际政策。 “总的来说，Tshisekedi 没有得到他想要的东西，至少媒体说他想要得到的东西，”他告诉美国之音。 Neema Byamungu 补充说：“双方将不得不开会并共同评估合同。只有从那里我们才能知道是否会进行重新谈判。很明显，这不会是一个简单或快速的过程。” Nantuyla 对此表示赞同，他说：“中国合作伙伴对此有何反应？……我认为可以公平地说，他们将努力保持自己的份额尽可能大。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/whether-drc-china-mining-deal-will-be-restructured-remains-uncertain-/7118892.html<guid> https://www.voanews.com/a/whether-drc-china-mining-deal-will-be-restructured-remains-uncertain-/7118892.html</guid><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 13:25:45 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f754b0a8-652b-4a37-bd44-1a5e12e9007e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>埃隆马斯克的旋风中国之旅包括与副总理的会谈</title><description>特斯拉公司首席执行官埃隆马斯克周四离开上海，结束了为期两天的中国之行，期间他会见了包括最高级别副总理在内的中国政府高级官员。周三晚些时候，马斯克参观了特斯拉上海工厂——这家汽车制造商最大的生产中心——的照片和视频显示，他举着一个“Giga Shanghai”的牌子，旁边站着数百名员工，其中包括全球制造负责人 Tom Zhu。特斯拉发布的视频显示，马斯克称赞员工“克服了这么多困难和挑战”，并用双手比心。早些时候，马斯克在北京会见了中国外交部、商务和工业部长，并与电池供应商当代新能源科技有限公司董事长共进晚餐。据知情人士透露，马斯克周三还会见了中国国务院副总理丁薛祥.丁是习近平主席领导的最高管理机构政治局常务委员会中排名第六的领导人。据了解，这是丁磊首次与外国 CEO 进行一对一会谈。中国重视与特斯拉的关系，2019 年马斯克与时任总理李克强进行了一对一会谈。代表中国政府处理媒体查询的国务院新闻办公室特斯拉没有立即回应路透社的置评请求。根据上海市政府周四的一份声明，马斯克还会见了上海市委书记陈吉宁，陈吉宁欢迎特斯拉增加在上海的投资和业务。自周二上午抵达中国以来，这位美国亿万富翁一直受到中国公众的赞誉，但马斯克本人却一反常态地保持沉默，尚未发表任何公开声明。迄今为止，他与中国政府官员的谈话内容鲜为人知。消息人士未获授权接受媒体采访且不愿透露姓名，他们没有提供马斯克与丁的讨论细节。工业部仅表示，马斯克与其负责人就电动汽车和联网汽车的发展交换了意见；商务部宣布马斯克与其部长讨论了特斯拉在中国的发展。根据航班跟踪平台 Variflight 的数据，这位美国亿万富翁的私人飞机周四上午从上海虹桥机场起飞，前往特斯拉全球总部所在地德克萨斯州奥斯汀市。</description><link/> https://www.voanews.com/a/elon-musk-s-whirlwind-china-trip-included-talks-with-vice-premier-/7118898.html<guid> https://www.voanews.com/a/elon-musk-s-whirlwind-china-trip-included-talks-with-vice-premier-/7118898.html</guid><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 13:19:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-1100-08db62c1d29d_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中菲领土主张引发南海浮标战</title><description>在不断演变的南海主权争端中针锋相对，中国在海域设立了三个“航标”，以抵消菲律宾放置的五个航标。此举出台之际，菲律宾总统小费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos Jr.) 寻求加强与美国的关系，包括在面对中国在该地区日益咄咄逼人的行动时允许美国使用更多的军事基地。中国交通运输部5月24日发布公告称：“为保障船舶航行和作业安全，交通运输部南海航行保障中心在南海欧文礁、圣灵群岛和南薰礁​​附近海域布设了3个航标。南沙群岛 [the Spratly Islands]。”此前，菲律宾海岸警卫队表示已于 5 月 10 日至 12 日在其 322 公里的专属经济区内设立了五个悬挂本国国旗的浮标。这三个珊瑚礁都位于马尼拉声称属于其专属经济区的水域内，根据国际法，马尼拉在这些水域享有经济开发和勘探的主权。 2021 年，数百艘中国海上民兵船停泊在圣灵降临礁。北京对南中国海的每一个地物都拥有主权，而文莱、马来西亚、菲律宾、台湾和越南也声称海中的某些岛屿是其领土的一部分。美国之音特别报道：据中国媒体报道，中国渔民在中国海警船保护下，将菲律宾部署的浮标全部收走。美国之音普通话通过电子邮件向菲律宾海岸警卫队和中国交通运输部就中菲海上僵局的最新进展发表评论，但截至发稿时均未回复。 “这是一个针锋相对的局面——取决于这些浮标的功能是什么，”智库太平洋论坛的兼职研究员亚历山大尼尔说。 “浮标有多种作用，包括简单地标出海域或警告船只有障碍物或引导船只通过特定的陡峭通道。 “但其中一些浮标具有技术优势，”这位驻新加坡的安全分析师告诉美国之音。 “浮标可以用来监视。”中国社会科学院东南亚研究中心主任许立平 5 月 24 日告诉中国官方的《环球时报》，北京的浮标展示了中国“稳定南海局势的决心”。中国南海研究院海洋法律与政策研究所副所长丁铎在《环球时报》的同一篇报道中表示，“通过放置浮标，中国也是在履行其作为南海最大国家的国际义务。地区，为国际社会提供海上公共产品，维护航行安全。”然而，尼尔表示，两国竞相在南中国海放置浮标主要是为了展示领土主权。他质疑中国关于灯浮标是为了航行的说法，因为几十年来，大型货船或油轮一直在该海域畅行无阻。他称放置浮标是为了转移国际社会对该地区军事利益的注意力。自 2013 年以来，北京一直在南海建造岛礁，并通过安装反舰和防空导弹系统、激光和干扰设备以及战斗机将至少三个岛礁军事化。 “最近，我们看到中国渔船集结，这些渔船兼具海上民兵的双重角色，因此它们被联网到中国人民解放军的通信、指挥和控制网络中，在南中国海的军事存在， ”尼尔告诉美国之音。 “而这些信标可以用来促进他们自己的导航。”现居住在洛杉矶的中国海军司令部前中校姚成也表示，浮标虽然对进出港口的船舶有用，但鉴于现代船舶上 GPS 导航和定位系统的准确性，浮标在海上的作用有限.姚说，他认为中国设立浮标是为了给该地区树立榜样。 “中国共产党现在打不了台湾，也没有办法在军事上对抗日本[和其他国家]，但它必须对抗菲律宾，”他说。“因为如果不这样做，邻国在南海将（以菲律宾为榜样）依赖美国。根据 CSIS 的一份报告，灰色地带战术“低于战争水平”，包括“选举干预、经济胁迫和非常规武力的模糊使用”——例如民用捕鱼船队。他说，由于中国的军事实力远远超过菲律宾，北京可以使用灰色地带战术来胁迫马尼拉。但他也相信，中国、菲律宾和美国将避免局势升级。马尼拉的前菲律宾国会议员瓦尔登贝洛说，十多年来，两国一直使用浮标来维护领土主权。他认为，只要事态不升级，就是两国之间的“无伤大雅的游戏”。 “取出浮标，把它们放进去，这可能只是一种无害的棋局，”贝洛在接受美国之音普通话电话采访时说。 “如果领土冲突能够保持在那种水平，我不会说我会很高兴，但我会如释重负，”他说。 Adrianna Zhang 为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-philippines-territorial-claims-trigger-buoy-battle-in-south-china-sea/7118629.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-philippines-territorial-claims-trigger-buoy-battle-in-south-china-sea/7118629.html</guid><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 10:45:26 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Joyce Huang) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-9d71-08db62a9d052_cx0_cy0_cw99_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国的美光芯片禁令是对韩国的试金石</title><description>华盛顿和北京之间的半导体贸易战可能会让首尔陷入困境，因为韩国必须在支持其最亲密的盟友或接受其最大贸易伙伴中国提供的有利可图的出口机会之间做出选择。专家表示，该决定将揭示韩国与其第二大出口市场美国的密切关系。在中国宣布禁止使用美国美光科技广泛的计算机内存和存储技术后，首尔面临的困境就出现了。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇 5 月 24 日告诉美国之音韩语组，北京的网络安全监管机构评估认为，美光的芯片“对中国关键信息基础设施供应链构成重大安全风险，并影响中国的国家安全”。该禁令与美国在 2019 年 5 月对中国华为技术有限公司设定的禁令相呼应，当时特朗普政府提到了与该公司无线网络设备相关的安全问题，尤其是与 5G 相关的问题。拜登政府于 2022 年 11 月禁止批准华为和中兴的新电信设备，因为这些产品对美国国家安全构成“不可接受的风险”。众议院美中战略竞争特别委员会共和党主席、美国众议员迈克加拉格尔呼吁韩国“采取行动防止回填”美光留下的市场缺口。试金石 美国一直试图阻止中国获得制造可用于军事现代化的先进芯片所需的技术。美光的芯片被中国行业用于组装智能手机等消费电子产品。尽管北京正在资助开发用于人工智能应用的国产先进芯片，但中国的芯片制造商目前生产的是更简单的产品，例如用于家用电器的产品。首尔决定是否劝阻三星或 SK 海力士等顶级芯片制造商向中国出售芯片，这可能表明韩国总统尹锡烈与华盛顿的立场有多密切。 “这肯定是一个试金石，看看首尔和其他盟国是否愿意支持华盛顿旨在减缓中国技术增长的政策，”布鲁金斯学会韩国研究 SK-韩国基金会主席 Andrew Yeo 说。 2018 年至 2021 年担任美国驻首尔大使馆临时代办兼代表团副团长的罗伯特·拉普森 (Robert Rapson) 说：“这是对尹政府加强与美国在中国问题上结盟政策的第一次真正考验。”他继续说，“换句话说，[韩国]会为了[华盛顿]的政策和美国的意愿而牺牲其旗舰高科技公司的核心经济和商业利益吗？”他补充说，如果首尔阻止回填美光的缺口，首尔有权向华盛顿寻求“一些信贷或抵消”。一项商业决定 韩国外交部发言人周二告诉美国之音韩语组，政府“计划通过与相关机构的合作以及与驻外外交使团的接触，继续努力保护我们公司的利益。” Business Korea 援引韩国银行周二发布的一份报告称，尽管韩国的半导体出口自 2022 年 8 月以来一直大幅下滑，但去年韩国仍有 55% 的半导体出口出口到中国。史汀生中心重塑美国大战略项目高级研究员罗伯特曼宁表示，“随着东北亚的安全环境充满了朝鲜挑衅性的核努力和中国的经济胁迫，美韩联盟对首尔来说变得更加重要”韩国的官方名称是大韩民国（ROK）。 “韩国将 [需要] 做出一定程度的牺牲，以维持与美国的广泛结盟，”曼宁说。 “但韩国有自己的利益，所以可能会有限制。”韩国经济研究所高级所长 Troy Stangarone 表示，“虽然如果三星和 SK 海力士限制产能，中国可能会面临短期芯片短缺，但最终结果只会是中国国内半导体企业的进一步扩张，这会损害美国的长期利益。”长期目标以及美国正在与之合作改善其自身供应链的潜在公司。”乔治·W·布什政府时期白宫国家安全委员会东亚事务高级主管丹尼斯·怀尔德说：“这是一个商业决定，在我看来，它确实应该留给韩国公司来决定。”做出这个商业决定。”怀尔德继续说道，“但对于韩国来说，在非常高端的半导体芯片上与美国保持一致，并试图阻止中国军方掌握有助于实现现代化的东西，这一点更为重要。”北京的禁令是在 5 月 19 日至 21 日七国集团峰会的最后一天发布的。该集团同意降低全球经济风险并使贸易远离中国，以对抗其经济胁迫。根据德国马歇尔基金印太项目董事总经理邦妮·格拉泽 (Bonnie Glaser) 的证词，这被定义为“一个国家为了获得政策让步而威胁或实际强加给目标的经济成本”，此前国会-行政中国委员会。美国商务部长吉娜雷蒙多周六表示，华盛顿“坚决反对”中国对美光的禁令。她是在美国主导的印太经济框架（IPEF）会议结束后举行的新闻发布会上发表上述言论的，中国认为该框架旨在遏制其经济崛起。周一，中国官方媒体《环球时报》的一篇文章称，韩国芯片制造商出口以填补美光禁令留下的市场空白将是“自然的”。 “韩国不可能在对华出口中用其他商品替代芯片，”报告称。周日，彭博社援引一位熟悉情况的未具名消息人士的话说，韩国将不再向中国供应芯片。根据贸易部的最新数据，韩国 4 月份对中国的出口额为 95.2 亿美元，而对美国的出口额则达到 91.8 亿美元。在强势美元和电动汽车需求的推动下，4 月份韩国对中国和美国的出口差距从 1 月份的 11.5 亿美元缩小至 3.4 亿美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-micron-chips-ban-is-litmus-test-for-south-korea/7118446.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-micron-chips-ban-is-litmus-test-for-south-korea/7118446.html</guid><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 08:52:36 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Hyungjin Kim) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f5492fa6-b0eb-4b0d-b885-0586747dfcc8_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>奥斯汀称“不幸”未在新加坡与中国同行会谈</title><description>美国国防部长劳埃德奥斯汀周四表示，中国拒绝让奥斯汀和中国国防部长李尚福在新加坡出席香格里拉对话会时会面的请求是“不幸的”。奥斯汀在访问东京期间与日本防卫大臣滨田康一一起发表讲话说，他欢迎“任何与领导层接触的机会”，他认为国防部门应该有开放的沟通渠道。奥斯汀告诉记者，拥有“强大能力”的国家应该相互对话，以管理危机并防止局势失控。美国和中国国防官员之间没有举行会谈之际，两国关系冷淡，其中包括美国击落疑似中国间谍气球、美国支持台湾的紧张局势以及美国所谓的中国人本周，一架战斗机在南中国海上空对一架美国空军飞机进行了“不必要的攻击性”拦截。滨田告诉记者，他和奥斯汀同意就中国提出的挑战密切合作，并表示与中国人保持坦诚对话很重要。滨田还表示，日本和美国将与韩国密切合作，共同努力反对他所谓的朝鲜挑衅行为。他的评论是在朝鲜发射间谍卫星失败的第二天发表的。联合国安理会决议禁止朝鲜使用弹道导弹技术。奥斯汀称朝鲜的核计划和导弹计划“危险且破坏稳定”。他说，美国将采取一切必要措施保卫国土和保卫盟友。本报告的部分信息来自美联社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/austin-says-unfortunate-no-talks-with-chinese-counterpart-in-singapore-/7118174.html<guid> https://www.voanews.com/a/austin-says-unfortunate-no-talks-with-chinese-counterpart-in-singapore-/7118174.html</guid><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 00:22:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b914-08db6257b691_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国警告中国积极拦截“惊人增加”</title><description>上周，一架中国战斗机与一架美国军用飞机在南海国际领空发生近距离接触后，美国国防官员警告说，中国军用飞机和船只的攻击性拦截“惊人地增加”。两名不愿透露姓名的美国国防官员说，这些“有风险的”拦截“有可能造成不安全事件或误判”。周二，美国公布了 5 月 26 日一名中国战斗机飞行员在拦截美国空军 RC-135 飞机期间进行的所谓“不必要的激进机动”的镜头。中国飞行员“直接飞到 400负责监督美国在该地区军事活动的印太司令部发言人说，RC-135 机头离 RC-135 机头 122 米（122 米），迫使美国飞机飞过尾流。发言人说，拦截发生时，美国飞机“正在根据国际法在南海国际领空进行安全和例行的行动”。 Indo-PACOM 在一份声明中呼吁所有国家根据国际法安全使用国际领空，并补充说美国“将继续在国际法允许的范围内安全、负责任地飞行、航行和运作。”中国指责美国 中国外交部发言人毛宁周三将事件归咎于美国，称该飞机正在“对中国进行近距离侦察”，“严重威胁中国的主权和安全”。 “美国需要立即停止这种危险的挑衅行为，”毛泽东说。海牙国际法院裁定，中国对南中国海没有历史性所有权，但北京无视该决定。参见美国之音特别报道：公海的冲突与外交 美国经常在南海及其上空开展行动，挑战中国等国的领土主张，并促进国际水域的自由通行，该水域载有世界商船吨位的一半，每年价值数万亿美元。北京对南中国海的所有地物都拥有主权，而文莱、马来西亚、菲律宾、台湾和越南也声称南海的某些岛屿是其领土的一部分。北京拒绝会面请求 五角大楼表示，北京方面拒绝了美国提出的两国国防部长本周末在新加坡举行的年度安全论坛上举行会晤的请求，美中之间的紧张局势加剧。两位国防部长都将出席在新加坡举行的一年一度的香格里拉对话，美国国防部长劳埃德奥斯汀将于周六发表讲话，中国国防部长李尚福将军将于周日发表讲话。年度对话是新加坡国防官员和分析人士的非正式聚会，也为国防领导人之间的会面创造了机会。五角大楼发言人帕特莱德准将表示，开放的沟通渠道对于“确保竞争不会演变成冲突”非常重要。一名高级国防官员周二告诉美国之音，自 2021 年以来，中国拒绝或未能回应国防部提出的十多项关键领导人接触请求，以及多次常设对话请求和近 10 项工作级别接触请求. “坦率地说，这只是一连串借口中的最新一个，”这位高级国防官员说。中国外交部发言人还证实，两国国防部长本周不会会面，周二表示，美国应“切实尊重中国的主权和安全利益和关切……并为两军对话和沟通创造必要的气氛和条件。”李自 2018 年以来一直因从俄罗斯主要武器出口商 Rosoboronexport 购买战斗机和设备而受到美国制裁，他于 3 月就任现职。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-warns-alarming-increase-in-aggressive-chinese-intercepts/7117517.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-warns-alarming-increase-in-aggressive-chinese-intercepts/7117517.html</guid><pubDate> Wed, 31 May 2023 16:41:37 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（卡拉巴布） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f3a4-08db62132d69_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>