<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 16 日星期四 19:24:09 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国解除对中国寻求芬太尼合作机构的制裁</title><description>美国周四将中国公安部司法鉴定所（IFS）从贸易制裁名单中删除，以推进与中国的禁毒合作。这一决定出台之际，美国总统乔·拜登政府正在与中国进行谈判，以恢复双边合作并成立一个工作组，旨在阻止导致芬太尼危机的合成毒品和前体化学品流入美国。美国国务院发言人马特·米勒在周四的新闻发布会上表示：“将 IFS 继续列入商业实体名单是在制止前体化学品贩运方面实现合作的障碍。” “当我们评估这个问题并考虑将 IFS 从名单中除名的所有优点时，最终我们认为，考虑到中国愿意采取的减少前体贩运的步骤，将中国研究所从名单中除名是一个适当的步骤”米勒告诉记者，华盛顿的制裁名单。米勒对美国之音表示，“我们必须在本届政府中做出艰难的决定”，以确保与中国在芬太尼贩运问题上的合作。 2020 年列入名单 2020 年，美国商务部将中国法证科学研究所列入实体名单，理由是其“从事违反美国外交政策利益的活动”，并涉嫌虐待维吾尔族和其他少数群体。该措施实际上禁止该研究所从美国供应商接收大部分商品。人权倡导者对华盛顿将中国研究所从贸易制裁名单中删除的决定表示担忧，这引发了人们对美国解决中国人权问题的承诺的质疑。 “我承认芬太尼贸易的紧迫问题，它对美国人构成威胁，是一个令人严重关切的问题。但是，必须强调的是，持续针对维吾尔人的种族灭绝也是两党共同关注的问题，”雷汉驻美国的维吾尔人权律师阿萨特周四对美国之音表示。主要死因 芬太尼是18至49岁美国人的首要死因。目前，中国仍然是通过国际邮件和快递业务贩运芬太尼及芬太尼相关物质的主要来源地，是芬太尼和芬太尼相关物质的主要来源地。据美国缉毒局称，所有进入美国的芬太尼相关物质。周三，在亚太经济合作组织会议间隙，拜登在加利福尼亚州伍德赛德与中国国家主席习近平举行会谈，双方同意恢复双边合作，打击全球非法毒品制造和贩运。其中包括芬太尼等合成药物，并计划建立一个工作组，就禁毒问题进行持续沟通和执法协调。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lifts-sanctions-on-chinese-institute-to-seek-fentanyl-cooperation-/7358446.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lifts-sanctions-on-chinese-institute-to-seek-fentanyl-cooperation-/7358446.html</guid><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 18:55:39 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/779C97E8-4D3E-4BFE-9144-37C8B80476FE_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平在美国的紧张局势和国内支持率下降的迹象</title><description>中国领导人习近平抵达加利福尼亚州旧金山时满面笑容，此后他在那里与美国总统乔·拜登举行会谈，并出席亚太经合组织领导人峰会。然而，在国内，中国发现自己在动荡的一年中发生了一系列引人注目的事件，最近的一起事件是不到三周前前总理李克强的突然去世。在习近平的领导下，特别是在过去的一年里，中国面临着一系列挑战：从经济放缓、青年失业率飙升、公众对他的政策感到失望，到高调罢免他任命的主要政府官员。分析人士表示，这些挑战和公众反应引发了对习近平日益增长的不信任和日益减弱的支持。突然去世 上个月底，前总理李克强突然去世的消息成为引起公众关注和关注的最新事件。纽约城市大学政治学教授夏明表示，“李克强的去世比以往外交部长秦刚和国防部长李尚福失踪事件更令人震惊。” “普通中国人认为李先生是他们中的一员，同情他们，他的突然死亡和匆忙火葬引发了强烈的不公正感，”他说。尽管当局努力控制对李去世的反应，但网上和网下公众的反应还是如潮水般涌来。数千人在他去世的上海医院和他的家乡安徽省中部的医院外排队献花。有些人在车后贴上写有李克强一些最著名言论的牌子。当局迅速采取行动，消除任何有关李克强的讨论，包括有关习近平参与李克强之死的猜测。一些公开喊话“我们都知道李克强是怎么死的”的人立即被捕。随着李去世的消息在网上传播，“可惜不是你”的消息也在网上传播，许多人认为这是对习近平的公开谴责。夏说，在习近平的领导下，党员必须宣誓“绝对忠诚”，任何不“绝对忠诚”的人都被视为绝对不忠诚。夏补充说，前中共领导人胡锦涛在三月份的党内会议期间被突然押下讲台的极不正常事件也给中国敲响了警钟。胡锦涛事件发生后几个月内，中国外交部长和国防部长就从公众视野中消失，后来两人的头衔都被剥夺，且没有任何解释。其他高级军事指挥官的突然变化也预示着政府高层的不稳定。自2012年上台以来，习近平发起了一场大规模的反腐败运动，分析人士称，这场运动不仅针对滥用政府资金，还针对习近平的政治对手。分析人士称，党内斗争的规模和对习近平的潜在挑战可以从习近平上任以来在所谓的反腐败运动中受到“调查和处理”的官员数量惊人的事实中看出。虽然政府列出的到2021年受调查的总人数将超过400万，但“这些人每个人都有家人和朋友，所以受影响的真实人数是惊人的，”夏指出。言辞与现实 奥维尔·谢尔 (Orville Schell) 是亚洲协会副主席，也是该协会美中关系中心的负责人。他注意到北京方面的语气略有变化。 “最近有一些迹象表明，习近平有点担心过度扩张和过于激进，”谢尔周二在接受美国之音采访时表示。 “在经济陷入困境的情况下，他意识到这一点，重要的是要稍微退一步，尝试对从中国购买商品并支持中国经济繁荣的全球市场参与者采取不那么敌视的态度。”他补充说：“我们必须认识到，这在很大程度上只是说说而已。”也就是说，正如他所说，这是对“中国在经济上处于相当脆弱的地位”这一认识的反应。这位在 20 世纪 70 年代毛泽东还活着时首次访问中国的长期中国观察家警告说，抛开言辞不谈，中国目前的独裁政权的内在特征和特点仍然没有改变，而且很危险。虽然中国仍因李克强的突然去世而震惊，世界也因胡锦涛、秦刚、李尚福等人的遭遇而感到震惊，但谢尔提醒说，“这并不是什么新鲜事”。 “我们在斯大林统治下看到了这一点，我们在每个独裁者统治下都看到了这一点。这就是它的运作方式。这就是制度。独裁者不能容忍竞争，”他说。谢尔对美国之音表示：“我认为，当内阁秘书消失时，这表明你没有安全感，你觉得生存的唯一途径就是加强控制。” “我对（习近平）专制的赤裸裸感到惊讶，他可以让人们消失。”经济长期新冠疫情 中国正在经历的经济低迷也削弱了习近平的支持率。分析人士表示，中国目前的处境与其政治密切相关。欧洲外交关系委员会研究小组10月发表的一篇文章指出，“中国国内对疫情的残酷处理导致该国遭受了不可预测的封锁和任意执行不同的规则和标准。”作者阿丽恰·巴楚斯卡 (Alicja Bachulska) 写道：“这似乎导致许多​​中国家庭预计未来会面临更多困难，而不是花掉他们在疫情期间积蓄的积蓄，这与西方家庭不同。”她补充说，其结果“是‘经济长期新冠’，其规模与其他地方所见不同。”此外，“随着中国‘负责任大国’的主张早已不复存在，许多外国投资者不愿再三考虑，”巴楚斯卡写道。许多分析人士表示，习近平在旧金山展现魅力的一个关键原因是他试图吸引外国投资者回到中国。美国商务部长吉娜·雷曼多 (Gina Raimando) 8 月访问北京期间表示，美国公司向她抱怨中国“不适合投资，因为风险太大”。高盛的数据显示，9月份中国的外汇流出增至750亿美元。 2016年以来最大规模的资金外流。更糟糕的是，德国智库Sinolytics于11月15日发布的一份报告称，自1998年以来，中国首次出现外国直接投资负增长；也就是说，25年来，外国投资者从中国撤出的资金首次超过了流入中国的资金。 人才流失、移民 恶化的不仅仅是经济。自习近平上台以来，每年移居国外的公民人数急剧增加。联合国预测，中国今年将因移民而失去31万人，而2022年将有超过31.1万人流失。这一数字是2012年12万人的两倍多。据统计，自2012年以来，已有超过73万中国公民在海外寻求庇护。联合国难民事务高级专员。据美联社报道，巴拿马当局表示，今年前 9 个月，有 15,567 名中国公民穿越达连峡试图前往美国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-in-us-amid-tension-and-signs-of-waning-approval-at-home/7358357.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-in-us-amid-tension-and-signs-of-waning-approval-at-home/7358357.html</guid><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 18:07:45 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0fee-08dbe6f58509_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国国家主席暗示将有更多熊猫来到美国</title><description>中国国家主席习近平表示，中国将向美国派遣新的大熊猫，称它们是“中美两国人民的友谊使者”。习近平周三在与商界领袖的晚宴上表示：“我们愿继续同美国在大熊猫保护方面开展合作，尽力满足加州人民的愿望，加深两国人民的友好关系。” 。这一姿态是在习近平和美国总统乔·拜登举行一年来首次面对面会晤之际做出的，并承诺努力缓解紧张局势。习近平没有透露何时何地提供大熊猫的更多细节，但似乎暗示下一对大熊猫最有可能来到加利福尼亚州，可能是圣地亚哥。自从1972年双边关系正常化之前，北京向华盛顿国家动物园赠送了一对大熊猫以来，这些熊长期以来一直是美中友谊的象征。后来，北京将这些大熊猫借给了美国其他动物园，所得收益又用于大熊猫保护项目。国家动物园的三只大熊猫“美香”、“甜甜”和它们的幼崽“小七吉”八天前开始了漫长的中国之旅。它们离开后，美国亚特兰大动物园只剩下四只大熊猫。习近平在讲话中说：“我听说，很多美国人特别是孩子们舍不得送别大熊猫，特意到动物园送行。”他补充说，他了解到圣地亚哥动物园和加利福尼亚州的人们“非常期待欢迎大熊猫回来”。习近平正在加州出席印太领导人峰会并与拜登会面。当天早些时候，他在会见拜登时的公开讲话中没有提及熊猫。过去几年，当双边关系开始恶化时，中国公众开始要求归还大熊猫。关于美国动物园虐待被称为中国“国宝”的大熊猫的未经证实的指控充斥着中国的社交媒体。但随着习近平前往旧金山与拜登会面，两国关系显示出稳定的迹象。周三，两人在风景如画的菲洛利古宅和花园进行了约四个小时的会面，同意在禁毒领域开展合作，恢复高层军事交流并扩大民间交流。国家动物园与中国野生动物保护协会的交换协议原定于12月初到期，续签或延长协议的谈判尚未取得结果。圣地亚哥动物园于 2019 年归还了大熊猫，田纳西州孟菲斯动物园的最后一只熊也在今年早些时候回家了。</description><link/> https://www.voanews.com/a/more-pandas-will-be-coming-to-the-us-china-s-president-signals/7357687.html<guid> https://www.voanews.com/a/more-pandas-will-be-coming-to-the-us-china-s-president-signals/7357687.html</guid><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 10:01:35 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-89c8-08dbe6b4d0d4_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：中国优先通过习拜登会晤与美国缓和紧张局势</title><description>周三美国总统乔·拜登与中国领导人习近平在旧金山会晤后，分析人士表示，北京方面希望通过缓和立场并减少对抗性的语气来缓和与美国的紧张关系。 “习近平在官方声明中表示，中国没有超越或取代美国的计划，他还指出，中国不输出意识形态，这表明中国的地缘政治野心范围明显缩小。”澳大利亚国立大学（ANU）在一份书面回应中告诉美国之音。他表示，这些信息与习近平此前的“东方崛起，西方衰落”的言论形成鲜明对比。在周四发布的官方声明中，习近平强调了北京和华盛顿避免对抗的重要性，并表示“背弃对方”不是两个超级大国的选择。 “大国竞争解决不了中美乃至世界面临的问题，”他说。 “世界足够大，可以容纳两国，一国的成功对另一国来说是机遇。”除了强调需要避免冲突外，习近平还表示，中国没有“超越或取代美国”的计划，也没有输出意识形态。他提出中美两国处理双边关系的五项原则，要求双方树立正确认识，共同管控分歧，推进互利合作，承担大国责任，促进人文交流。习近平表示：“重要的是，双方要相互尊重原则和红线，多沟通、多对话、多协商，冷静处理分歧和意外。”一些专家表示，会议宣读中强调的要点以及北京在会前所做的其他努力都表明，中国政府希望拜登和习近平之间的会晤取得成功。国际危机组织高级中国分析师阿曼达·萧 (Amanda Hsiao) 通过电话对美国之音表示：“我认为（北京方面）的总体反应是坚定而积极的。”在她看来，中国政府希望给人留下这样的印象：它仍然掌控着双边关系，但同时也向美国开放，“[北京希望表明]它正在向美国做出改善关系的姿态，但同时也向美国开放”。它是出于实力而这样做的，”她说。虽然一些分析人士认为，北京方面在宣读中传达的信息在很大程度上是和解和积极的，但其他人表示，这仍然反映出中国对华盛顿可能试图影响其治理体系的保留态度。 “提及不改变彼此的制度表明中国怀疑美国试图改变其共产党主导的制度，”新加坡国立大学政治学家伊恩·冲(Ian Chong)在书面回应中对美国之音表示。习近平强调“共同利益” 除了强调防止竞争升级为冲突的重要性外，习近平还强调中美有必要扩大在经济、贸易、农业、气候变化和气候变化等广泛领域的合作。人工智能。报道称，“中美之间的共同利益没有减少，而是增加了”。尽管强调扩大双边合作范围，习近平还敦促美国终止出口管制和投资审查做法，他指的是一项限制美国对从事三项先进技术的中国公司或中资企业投资的政府行政命令地区。习近平表示，“遏制中国科技进步，无非是遏制中国高质量发展，剥夺中国人民发展权”。中国的发展壮大“任何外部势力都阻挡不了”。澳大利亚国立大学的宋表示，这些信息表明，华盛顿的控制风险可能会对中国产生足够的压力，迫使北京“回到更加和解的姿态”。他对美国之音表示：“中国的经济困境似乎正在赶上其外交政策言论。”作为鼓励外国投资中国努力的一部分，习近平对一群美国商界领袖表示，中国将成为美国的“朋友和伙伴”，同时重申北京“永远不会押注美国会输”。 “世界需要中国和美国共同努力，共创美好未来，”他对包括苹果首席执行官蒂姆·库克和特斯拉首席执行官埃隆·马斯克在内的商界领袖表示。 “中国已准备好成为美国的伙伴和朋友。”考虑到中国自 2023 年初以来经历的经济放缓，张在新加坡表示，习近平希望鼓励外国投资和技术交流，因为这“有助于促进增长” ”在中国经济中。试图缓和台湾紧张局势 尽管中美之间在台湾问题上的紧张局势持续存在，习近平在与拜登会面时仍然简短地谈到了这个话题。声明称，他敦促美国“采取实际行动”，兑现“不支持台独、停止武装台湾、支持中国统一”的承诺。 “中国将实现统一，这是不可阻挡的，”他说。国际危机组织的萧表示，与之前针对台湾的声明相比，习近平周三的讲话相对简短。 “过去，你会看到中国对台湾立场的长篇阐述，但现在的语气不同，”她告诉美国之音。她认为，北京方面的最新声明更加具体地表达了中国在台湾问题上对美国的要求。 “我认为我们从这份报告以及美国方面看到的情况表明，双方正在寻求缓和台湾周围的紧张局势，特别是因为即将举行选举，这可能会给两国关系带来未知数，并可能可能会导致紧张局势加剧，”萧说。虽然来自中国的信息似乎更加积极和和解，但萧表示，美中关系的本质没有改变。她对美国之音表示：“这仍然是一种竞争关系，即使中国继续表示它认为这不是一种竞争关系，它也会继续将华盛顿视为现实中的主要竞争对手。”她认为拜登与习主席会议的最大成就是为明年将发生的一些关键事件提供了一些保护，包括台湾和美国的总统选举。到了这一年，事情可能会变得相称，”萧说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-china-prioritizes-de-escalation-with-us-through-xi-biden-meeting/7357624.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-china-prioritizes-de-escalation-with-us-through-xi-biden-meeting/7357624.html</guid><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 09:26:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7943-08dbe6abec07_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登在习近平会晤后列举了芬太尼、人工智能和军事通信方面的进展</title><description>美国总统乔·拜登周三在旧金山郊外会见了中国国家主席习近平，亚太经济体领导人正在此处聚会。拜登表示，他仍然将中国领导人视为“独裁者”。他表示，两人同意重新建立军事通讯，共同评估人工智能构成的威胁，并采取有意义的措施打击芬太尼的祸害。美国之音的安妮塔·鲍威尔在加利福尼亚州伍德赛德报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-cites-moves-on-fentanyl-ai-and-military-communication-after-xi-meeting-/7357419.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-cites-moves-on-fentanyl-ai-and-military-communication-after-xi-meeting-/7357419.html</guid><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 05:08:44 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（安妮塔·鲍威尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3c6e-08dbe68ae1d3_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>官方媒体称中国大楼火灾已造成 11 人死亡、51 人住院</title><description>据官方媒体报道，周四，中国北部山西省一栋建筑发生火灾，造成 11 人死亡，51 人被送往医院。据官方媒体援引地方当局的消息称，火灾于上午 6 点 50 分左右发生，起火地点为山西省吕梁市离石区永居煤炭公司一栋四层建筑。中央电视台称，“已确认11人死亡，具体伤亡人数仍在统计中”。截至目前，共疏散63人，其中51人被送往吕梁市第一人民医院救治。声明补充说：“救援工作仍在进行中，起火原因正在调查中。”社交媒体网站微博上发布的视频显示，大楼内冒出明亮的火焰和滚滚浓烟，数十人站在停车场观看。视频中显示的建筑与其网站上发布的公司总部图片相符。视频中可以看到应急响应人员在停在大楼入口处的一辆消防车外竞相穿戴防护装备。由于安全标准松懈和执法不力，工业事故在中国屡见不鲜。 7月，该国东北部一所学校体育馆的屋顶倒塌，造成11人死亡。一个月前，中国西北部一家烧烤店发生爆炸，造成 31 人死亡，促使官方承诺在全国范围内开展工作场所安全运动。 4月，北京一家医院发生火灾，造成29人死亡，绝望的幸存者被迫跳窗逃生。其中最严重的事故之一发生在 2015 年的天津，当时一座化学品仓库发生巨大爆炸，造成至少 165 人死亡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/dead-51-hospitalized-in-china-building-fire-state-media-says-/7357351.html<guid> https://www.voanews.com/a/dead-51-hospitalized-in-china-building-fire-state-media-says-/7357351.html</guid><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 01:10:06 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/B9A82AD9-2659-4193-9CB2-F2687E80D99A_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>