<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 19 日，星期四 07:13:20 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>报告发现，美国遏制中国和俄罗斯获取先进计算机芯片的努力“不够”</title><description>华盛顿——根据参议院常设小组委员会周三发布的一份报告，美国商务部遏制中国和俄罗斯获得美国制造的先进计算机芯片的努力“不够”，需要更多资金来阻碍他们制造先进武器的能力。调查。近三年前俄罗斯入侵乌克兰后，拜登政府实施了出口管制，以限制中国和俄罗斯获得美国制造的芯片的能力。报告称，该机构的工业与安全局没有资源来执行出口管制，并且过于依赖美国芯片制造商自愿遵守规则。但在推动加强商务部出口管制执法之际，即将上任的特朗普政府表示正在寻求大幅缩减联邦政府的规模和范围。当选总统唐纳德·特朗普任命企业家埃隆·马斯克和维韦克·拉马斯瓦米领导一个新的“政府效率部”，以解散联邦政府的部分部门。特朗普过渡团队没有立即回应对该报告发表评论的请求。国际清算银行的预算约为 1.91 亿美元，自 2010 年经通胀调整后基本保持不变。美国商务部发言人查理·安德鲁斯在回应该报告的声明中表示，“虽然国际清算银行的预算十年来一直停滞不前，但该局夜以继日地努力工作，以履行其使命并维护美国国家安全。”安德鲁斯补充说，有了“国会提供的必要资源”，该机构将“更有能力应对我们不断变化的国家安全环境带来的挑战”。小组委员会主席、康涅狄格州民主党参议员理查德·布卢门撒尔周三致商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo)，他指出俄罗斯军方继续通过香港幌子公司从德州仪器 (TI) 采购零部件的新闻报道，以说明出口是如何进行的。控制作为一种有效的工具正在失效。布卢门撒尔在一份声明中呼吁“商务部立即采取行动，打击那些允许美国制造的半导体为俄罗斯武器和中国野心提供动力的公司。”德州仪器表示，反对在俄罗斯军事装备中使用其芯片，也反对将其产品非法转移到俄​​罗斯。该公司在一份声明中表示：“我们的政策是遵守出口管制法，任何向俄罗斯运送 TI 芯片的行为都是非法且未经授权的。” “如果我们发现证据表明产品被转移，我们就会调查并采取行动。”问题不仅仅是德州仪器公司。该小组委员会于 9 月发布了一份报告，发现从 2021 年到 2022 年，美国四大先进芯片制造商对亚美尼亚和格鲁吉亚的出口总额几乎翻了一番。这两个国家都是幌子公司的所在地，这些公司尽管受到出口管制，仍协助俄罗斯获取美国制造的先进芯片。与此同时，小组委员会的报告称，中国已经建立了“巨大的、几乎不加掩饰的走私网络，使其能够继续利用美国的技术”。随着乔·拜登总统的政府鼓励扩大在美国的芯片投资和制造，华盛顿一直在逐步扩大受中国出口管制影响的公司数量，但中国企业已经找到了逃避出口管制的方法，部分原因是缺乏负责商务出口管制执法的中国主题专家和讲中文的人员。该机构目前的预算限制了国际最终用途检查的数量，或对接收美国制造芯片的分销商或公司进行海外物理验证的数量，这些芯片被认为是产品的最终用户。报告称，目前商务部只有 11 名出口管制官员分布在全球各地进行此类检查。该委员会在报告中提出了几项建议，包括国会拨款更多资金雇用更多人员来执行出口管制，对违反管制的公司处以更高的罚款，以及要求外部实体定期审查先进芯片公司的出口管制计划。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-effort-to-curb-china-s-and-Russia-s-access-to-advanced-computer-chips-inadequate-report-finds-/7906729.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-effort-to-curb-china-s-and-Russia-s-access-to-advanced-computer-chips-inadequate-report-finds-/7906729.html</guid><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 00:22:40 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4c8b4260-67a9-45ef-b4a1-d61e4d39d392_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音粤语：对来自香港旅客的新预计抵达时间要求引发前政治犯的担忧</title><description>自2025年1月8日起，来自香港的游客在进入英国前需要申请电子旅行授权，这将影响一些因香港政治事件而被监禁超过12个月的人，使其无法旅行去英国探亲，甚至在需要时申请政治庇护。点击此处查看粤语全文。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-cantonese-new-eta-requirement-for-travelers-from-hong-kong-sparks-concerns-for-ex-political-prisoners/7906706.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-cantonese-new-eta-requirement-for-travelers-from-hong-kong-sparks-concerns-for-ex-political-prisoners/7906706.html</guid><pubDate> Wed, 18 Dec 2024 23:02:49 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（郑乐杰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/436bd5f8-0295-44e5-8da3-7f7752fd8b4b_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家警告称，蓝天可能成为外国虚假信息的目标</title><description>华盛顿——网络安全和在线外国影响力活动的专家敦促社交媒体公司 Bluesky 加大力度，以应对潜在的国家支持的影响力活动，该公司的应用程序在最近几周大受欢迎。过去一个月，源自 Twitter 的微博平台 Bluesky 迎来了自 2 月份公开发布以来新用户注册量增幅最大的一次。该平台目前有超过 2500 万人，其中近一半是在 2024 年美国总统大选后加入的。蓝天首席运营官王蔷在最近的一次采访中表示，蓝天无意推行任何政治意识形态。 “我们没有试图宣扬的政治观点，”她在 12 月初表示。利用用户的政治倾向 许多加入 Bluesky 的人都将用户体验视为从社交媒体平台 X 迁移的原因之一。他们还表示，他们在选举日后加入该平台是因为他们批评埃隆·马斯克和当选总统唐纳德·特朗普。美国一些评论人士质疑蓝天是否有成为左翼回声室的风险。一些专家认为，该平台的自由派用户可能会被外国宣传者利用。战略对话研究所追踪外国影响力运作的乔·博德纳尔对美国之音普通话表示，俄罗斯的宣传经常在加沙、枪支暴力和美国的全球主导地位等有争议的话题上吸引美国的反建制派。 “克里姆林宫希望让这些论点更加响亮，”博德纳尔说。 “有时这意味着他们在左边踢球。”到目前为止，至少有三个属于俄罗斯控制媒体 RT 的账户已加入 Bluesky。 Sputnik Brazil 也在该平台上积极发帖。美国之音中文网发现，至少有两个属于国家广播公司 CGTN 的中国账户已加入该平台。 Bluesky 不分配验证标签。验证帐户的一种方法是将个人或组织链接到其官方网站的域。至少还有另外四个账户自称是中国官方媒体，包括《中国日报》、《环球时报》和《人民日报》。这三个出版物都没有回复美国之音询问这些账户真实性的电子邮件。此外，北京在某些全球问题上对西方左翼发挥了重要作用。中国一贯呼吁加沙停火，并指责西方支持以色列。但熟悉中国和俄罗斯官方媒体的人士表示，蓝天的左倾用户群实际上可能会给北京和莫斯科的言论带来困难。 “蓝天并不是俄罗斯叙事中最适宜居住的地方，”博德纳尔说。曾在中国官方媒体工作的英国人肖恩·海恩斯(Sean Haines)在最近一篇有关蓝天的博客文章中也表达了类似的观点。他写道：“由于该平台以西方自由主义倾向为主，对于那些寻求公开宣扬民族主义观点的人来说也将是一个艰巨的挑战。”大多数中国和俄罗斯官方媒体账户只有数百名粉丝，其中 RT en Espanol 名列前茅，拥有近 7,000 名粉丝。 “去中心化”会有害吗？中国和俄罗斯一直在想方设法通过社交媒体上的秘密虚假信息操作来接触美国公众。在今年的选举期间，与中国和俄罗斯有关的虚假信息运动宣扬的言论令人对投票过程的公正性产生怀疑。类似的策略可能很快就会出现在 Bluesky 上。 “我不认为 Bluesky 比 X 或其他社交网络更容易受到影响力活动的影响，”人工智能支持的影响力运作研究员詹妮弗·维多利亚·斯卡雷尔 (Jennifer Victoria Scurrell) 告诉美国之音中文网。但苏黎世联邦理工学院安全研究中心的斯卡雷尔表示，Bluesky 的去中心化审核方法存在缺陷。 Twitter 创始人杰克·多尔西 (Jack Dorsey) 将 Bluesky 作为一个内部项目启动，旨在为用户提供更多的控制权。 Bluesky 随后于 2021 年独立。该公司在其网站上表示：“我们的使命是开发和推动开放和去中心化公共对话的大规模技术。”为此，Bluesky“分散”了其审核权，为用户提供了定制网站体验的工具。 Bluesky 为每个用户提供通用的基本审核设置，对极端主义、错误信息、虚假帐户和成人内容等内容进行标记。用户可以选择是否查看Bluesky标记的内容。用户可以向 Bluesky 举报他们认为违反 Bluesky 准则的内容或帐户。最重要的是，用户可以创建自己的审核设置来标记或过滤某些内容和帐户。其他用户可以选择订阅这些自定义设置。作为承包商帮助测试 OpenAI 安全漏洞的 Scurrell 告诉美国之音中文网，去中心化的审核方法可能是一把双刃剑。她在给美国之音的回复中写道：“社会价值观是多样化的、因地制宜的和地方性的，这使得去中心化节制成为一个有吸引力的概念。”她警告说，将内容审核外包给用户“会引起严重担忧”，因为这种方法将赋予不良行为者与普通用户相同的权力。她写道：“如果整个节点被传播虚假信息或操纵内容的恶意行为者接管，或者如果系统被一大群机器人劫持，会发生什么？”美国之音普通话通过电子邮件向 Bluesky 发送了一系列详细问题，询问其针对潜在外国影响企图的节制政策，但没有收到回复。专家敦促蓝天采取措施应对潜在的外国影响活动。在最近的一篇博文中，独立中国观察家、自由之家前中国部主任莎拉·库克敦促蓝天给官方媒体账户贴上标签（这是许多社交媒体公司的做法），以便用户知道这些账户与外国政府的联系。苏黎世联邦理工学院研究中国网络威胁的专家尤金尼奥·贝宁卡萨 (Eugenio Benincasa) 断言，研究中国科技公司如何帮助北京监控社交媒体平台和操纵在线讨论，可以帮助 Bluesky 更好地做好准备。贝宁卡萨说：“至关重要的是，要彻底研究舆论监测系统等工具所带来的不断变化的影响策略，以识别可能被忽视或正在出现的漏洞，从而制定有效的保障措施。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/bluesky-could-become-target-of-foreign-disinformation-experts-warn/7906626.html<guid> https://www.voanews.com/a/bluesky-could-become-target-of-foreign-disinformation-experts-warn/7906626.html</guid><pubDate> Wed, 18 Dec 2024 19:43:47 -0500</pubDate><category>技术</category><category>欧洲</category><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1d4c0ea1-9a57-461b-94aa-1b85f725ea65_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>曼哈顿男子承认帮助在纽约市建立秘密中国警察局</title><description>纽约——一名曼哈顿居民承认代表中国政府帮助在纽约市建立一个秘密警察局。周三，60 岁的陈金平在布鲁克林联邦法院对一项串谋充当外国政府代理人的罪名认罪。美国司法部助理总检察长马修·奥尔森表示，陈在法庭上承认自己在曼哈顿“大胆建立一个未公开的警察局”，并在联邦调查局接触时试图隐瞒这一行为。他在声明中说：“这个非法警察局的设立并不是为了公共安全，而是为了进一步实现中华人民共和国的邪恶和镇压目的，直接侵犯美国主权。”检察官说，陈其同案被告陆建旺于 2022 年初在曼哈顿唐人街附近开设并运营了中国公安部的当地分支机构。该办公室占据了大楼的整个楼层，提供基本服务，例如据联邦当局称，在联邦调查局 (FBI) 调查期间，中国警察的秘密行动于 2022 年被关闭，但显然是为了阻挠。检察官称，在联邦调查中，陈和卢从他们的手机中删除了与他们举报的一名中国政府官员的通讯内容，据信中国在北美、欧洲和其他有华人社区的地方设有此类秘密警察哨所。然而，该国否认它们是警察局，称它们的存在主要是为了提供更新驾驶执照等公民服务。陈和陆于 2023 年 4 月被捕，是司法部旨在打击“跨国镇压”的一系列起诉的一部分，在“跨国镇压”中，中国等外国政府致力于识别、恐吓和压制美国异见人士。周三，卢没有立即回复寻求置评的电子邮件，陈在 5 月 30 日被判刑，他将面临最高五年的监禁。卢将于 2 月再次出庭，他与中国法律有着长期的关系。据检察官称，多年来，这名布朗克斯居民（又名哈利·卢）帮助骚扰和威胁一名居住在美国的中国逃犯，并在加利福尼亚州寻找一名民主活动人士。代表中国政府。</description><link/> https://www.voanews.com/a/manhattan-man-pleads-guilty-to-helping-built-secret-chinese-police-station-in-new-york-city-/7906257.html<guid> https://www.voanews.com/a/manhattan-man-pleads-guilty-to-helping-built-secret-chinese-police-station-in-new-york-city-/7906257.html</guid><pubDate> Wed, 18 Dec 2024 16:23:16 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7b71c730-5bb2-4eda-97db-a70e70146402_cx0_cy18_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>受到中国制裁，卢比奥有信心与北京接触，担任美国最高外交官</title><description>美国国务院——周三上午，美国国务卿安东尼·布林肯与佛罗里达州共和党参议员马可·卢比奥举行了“实质性”面对面会议，卢比奥已被当选总统唐纳德·特朗普选为下一任美国国务卿的提名人。 。此次会议召开之际，特朗普的团队正在为过渡进程做准备。  “这是一次良好的、建设性的、实质性的对话，”国务院副发言人维丹特·帕特尔在新闻发布会上告诉记者。 “我们将继续做好准备，帮助支持 1 月 20 日的无缝过渡，”他补充道。  2020 年 8 月，中国制裁了长期批评北京政府的卢比奥等人，称其在“涉港问题”上存在“恶劣行为”。卢比奥去年 12 月初对美国之音表示，如果得到确认，他对自己“找到某种解决方案”与北京接触的能力充满信心。  当被问及是否会维持之前在外交政策问题上的立场时，卢比奥表示，“总统制定外交政策，我们国务院的工作就是执行它。”以下是卢比奥过去在与中国相关的关键问题上的立法行动和公开声明： 确保美国技术的安全 卢比奥在 9 月份题为“保护美国技术”的报告中警告说，“共产主义中国是美国在人们记忆中面临的最强大的对手”。中国制造的世界。”报告声称，中国共产党通过“扭曲市场的补贴”和“猖獗的盗窃”控制了世界上最大的工业基地。卢比奥敦促美国立法者、首席执行官和投资者“全社会共同努力”，“重建我们的国家，克服中国的挑战，并为子孙后代继续点燃自由的火炬”。卢比奥一直直言不讳地批评美中研究合作，警告说纳税人的资金在不知不觉中支持了中国在隐形技术、半导体和网络安全等领域与军事相关的实验——这可能会给北京带来战略优势。7月，他提出了一项法案。加强美国的研究，其关键条款包括创建“信任”数据库来跟踪高风险的中国研究实体、更严格的拨款申请透明度以及对未公开的外国资金的处罚。该法案还加强了对与敌对行为有关的个人的签证筛查。卢比奥主张通过两党的《2021 年安全设备法案》，禁止美国政府向华为和中兴通讯等中国公司发放美国和其他西方国家的新设备许可证。取消中国的“最惠国”地位 卢比奥是提出取消中国与美国永久正常贸易关系（PNTR）法案的共和党议员之一。 PNTR俗称“最惠国待遇”，是指进口到美国的中国商品在美国实施关税和其他限制时，将获得该国提供的最优惠条件。 《既不是永久也不是正常贸易关系法案》于 2024 年 9 月推出，标志着美国贸易战略转向更加保护主义。该法案旨在对中国进口商品征收更高的关税，增强供应链弹性，并减少美国对中国商品的依赖。其中一项关键条款包括设立一个信托基金，利用关税收入来补偿因中国报复性贸易行动而受损的美国产业，并优先支持农业、半导体和航空航天领域。卢比奥早在 2022 年在华盛顿传统基金会的演讲中就概述了自己的立场，称自由贸易和全球化将改变中国的信念是“过去四分之一世纪最大的地缘政治错误”。   “二十多年来，中国通过窃取我们的关键技术、我们的制造能力和我们的就业机会，有条不紊地削弱我们的经济实力，”他说。监测中国的人权记录 卢比奥还于 2017 年至 2019 年担任两党国会及行政部门中国委员会（CECC）主席，并继续担任委员。  CECC 成立于 2000 年，是为了回应人们对给予中国 PNTR 会导致国会每年审查和辩论中国人权记录的能力的担忧。该委员会监督中国遵守国际人权标准的情况，并保存一份侵犯人权受害者名单。卢比奥批评中国镇压香港的民主抗议活动，提出禁止与新疆维吾尔自治区强迫劳动有关的进口的法案，并扩大了对维吾尔人权侵犯者的制裁。  这位佛罗里达州参议员还支持美国向台湾出售武器以及提升其全球地位的努力。他会见了香港的民主活动人士，并一直是他们运动的坚定倡导者。他提出了《香港人权与民主法案》，该法案于 2019 年签署成为法律。卢比奥还领导了《维吾尔人权政策法案》，该法案于 2020 年签署成为法律，该法案对在新疆侵犯人权的中国官员实施了制裁。由于该法律的制裁将于 2025 年到期，卢比奥于 6 月提出了由 CECC 联合主席、俄勒冈州民主党参议员杰夫·默克利 (Jeff Merkley) 发起的《2024 年维吾尔人权政策重新授权法案》，将关键条款再延长五年，确保继续美国支持中国维吾尔族和其他少数民族的人权。 2024 年 4 月 10 日，卢比奥和默克利提出一项决议，重申美国对台湾充满活力的民主的承诺，并纪念《与台湾关系法》（自 1979 年以来一直指导美台关系的具有里程碑意义的美国公法）45 周年。它概述了美国向台湾提供防御性武器的政策，并承诺华盛顿向台湾提供抵抗可能威胁其安全或经济体系的胁迫或武力的能力。  卢比奥一直直言不讳地批评中国对台湾日益加强的经济、军事和政治胁迫。他提出了旨在加强台湾海峡威慑的法案，并领导了便利美国和台湾官员互访的立法，例如特朗普总统于 2018 年签署的《台湾旅行法》。该法被认为是对美国台湾关系，因为它取消了之前对官员旅行的限制。共产党领导的中华人民共和国从未统治过台湾，但却声称对自治民主拥有主权。中国不排除使用武力控制台湾。</description><link/> https://www.voanews.com/a/sanctioned-by-china-rubio-confident-in-engaging-beijing-as-us-top-diplomat-/7906276.html<guid> https://www.voanews.com/a/sanctioned-by-china-rubio-confident-in-engaging-beijing-as-us-top-diplomat-/7906276.html</guid><pubDate> Wed, 18 Dec 2024 16:19:07 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/49100002-62e1-482b-a3a5-cc9819f31f79_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国最高法院将考虑 TikTok 停止禁令</title><description>华盛顿——美国最高法院周三决定听取 TikTok 及其中国母公司字节跳动的诉讼，以阻止一项旨在在 1 月 19 日之前强制出售这款短视频应用的法律，否则将面临国家安全禁令理由。法官们没有立即对 TikTok 和字节跳动以及在社交媒体平台上发布内容的一些用户提出的紧急请求采取行动，要求下令停止迫在眉睫的禁令，而是选择在 TikTok 上听取有关此事的争论。 1 月 10 日。挑战者正在对下级法院维持该法律的裁决提出上诉。大约有 1.7 亿美国人使用 TikTok。国会于四月通过了这项措施，并由民主党总统乔·拜登签署成为法律。美国司法部曾表示，作为一家中国公司，TikTok 构成了“巨大深度和规模的国家安全威胁”，因为它可以获取美国用户的大量数据（从位置到私人消息），并且有能力秘密操纵美国人在该应用程序上查看的内容。 TikTok 表示，它不会对美国安全构成迫在眉睫的威胁。  TikTok 和字节跳动于 12 月 16 日请求最高法院暂停该法律，他们称该法律违反了美国宪法第一修正案对言论自由的保护。  TikTok 周三表示，它很高兴法院能够受理这一问题。该公司表示：“我们相信法院会裁定 TikTok 禁令违宪，以便我们平台上超过 1.7 亿的美国人可以继续行使其言论自由权。”两家公司表示，即使关闭一个月也会导致 TikTok 失去约三分之一的美国用户，并削弱其吸引广告商、招募内容创作者和员工人才的能力。位于华盛顿的美国哥伦比亚特区巡回上诉法院于 12 月 6 日驳回了这些公司针对第一修正案的论点。  TikTok 和字节跳动在向最高法院提交的文件中表示，“如果美国人在充分了解‘秘密’内容操纵的所谓风险后选择继续睁大眼睛观看 TikTok 上的内容，第一修正案授权他们这个选择，不受政府的审查。”参议院共和党领袖米奇·麦康奈尔 (Mitch McConnell) 周三在向最高法院提交的一份简报中敦促法院驳回任何拖延，并将 TikTok 比作一名顽固的罪犯。美国对 TikTok 的禁令将大大降低该公司对字节跳动及其投资者的价值，并损害依赖 TikTok 推动销售的企业。共和党候任总统唐纳德·特朗普曾在 2020 年入主白宫的第一个任期内试图禁止 TikTok，但未能成功，但他在今年的总统竞选期间改变了立场，并承诺将尽力拯救 TikTok。特朗普12月16日表示，他“心里对TikTok有一个温暖的地方”，他将“看看”此事。特朗普将于 1 月 20 日就职，即 TikTok 根据法律规定的截止日期的第二天。华盛顿特区巡回法院在其决定中写道：“第一修正案的存在是为了保护美国的言论自由。政府在此采取的行动仅仅是为了保护这种自由免受外国对手国家的侵害，并限制该对手收集美国民众数据的能力。”美国。” TikTok 否认它曾经或曾经会分享美国用户数据，并指责美国立法者在诉讼中助长了投机性担忧。它将这项禁令描述为“彻底背离了这个国家倡导开放互联网的传统”。  这场争端发生之际，全球最大的两个经济体之间的贸易紧张局势日益加剧，此前拜登政府对中国芯片行业实施了新的限制，而中国则禁止出口镓、锗和锑（这些金属用于制造高端产品）作为回应。 -技术微芯片，运往美国。美国法律将禁止向 TikTok 和其他外国对手控制的应用程序提供某些服务，包括通过苹果和 Alphabet 旗下的谷歌等应用程序商店提供服务，这将有效阻止 TikTok 在美国的继续使用，除非字节跳动在截止日期前剥离 TikTok。畅通无阻的禁令可能会为未来打击其他外资应用程序打开大门。 2020年，特朗普还曾试图禁止中国公司腾讯旗下的微信，但遭到法院阻止。</description><link/> https://www.voanews.com/a/top-us-senate-republican-urges-supreme-court-to-reject-tiktok-appeal/7906013.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-us-senate-republican-urges-supreme-court-to-reject-tiktok-appeal/7906013.html</guid><pubDate> Wed, 18 Dec 2024 13:52:39 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d0015fd1-9413-4d67-b196-fc3d6089585c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>