<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 30 日星期六 15:55:54 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国博彩中心澳门举行最后一场赛马比赛</title><description>澳门——四十多年后，澳门赛马场周六举行了最后一场比赛，为这座以大型赌场闻名的城市结束了这项运动。一月份，澳门政府表示将于四月份终止与澳门赛马会的合同。该决定是应澳门赛马公司的要求做出的，该公司称运营困难是关闭的原因之一。周六，赌徒们聚集在半满的看台上，下了最后的赌注。一些游客也参观了赛道。来自中国大陆的澳门学生麦万尊表示，她想尝尝这里的氛围。 “我们可以来澳门看赛马，但不能去中国大陆，”她说。澳门居民庄海伦 (Helena Chong) 决定第一次也是最后一次参观赛马场，一睹其风采。她说：“看到所有这些赌博和娱乐的结束真是令人遗憾。”这个前葡萄牙殖民地的赛马近年来一直在经济挑战中挣扎，尚未从 COVID-19 大流行的影响中恢复过来。据澳门通讯社早前报道，赛马会累计经营亏损逾3.11亿元，根据终止安排，赛马公司承诺在2025年3月之前安排将业主的马匹运往其他地点，并按照规定处理公司员工。政府表示，这项法律是合法的。在邻国香港，赛马仍然很受欢迎，而且利润丰厚。其赛马会经营各种赌博活动，并且是香港许多慈善机构的主要捐助者。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-gambling-hub-macao-holds-final-horse-race/7550044.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-gambling-hub-macao-holds-final-horse-race/7550044.html</guid><pubDate> Sat, 30 Mar 2024 12:38:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/cdd7581d-581c-4637-9928-1628fc6741fb_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>致命袭击后中国敦促巴基斯坦“消除其国民的安全风险”</title><description>伊斯兰堡——周五，中国加入了巴基斯坦对一起自杀式汽车爆炸事件造成五名中国公民死亡的调查。那次袭击导致中国投资数十亿美元的水电项目暂停。巴基斯坦内政部长穆赫辛·纳克维(Mohsin Naqvi)办公室表示，他在北京驻伊斯兰堡大使馆会见了“来自中国的特别调查组”，并向他们通报了周二致命袭击事件的“迄今为止的调查情况”。声明称，他们在会议期间还讨论了加强在巴基斯坦中国公民安全的努力。这起致命暴力事件发生在一名自杀式炸弹袭击者将装满炸药的汽车撞向在巴基斯坦西北部 4,320 兆瓦达苏水电站项目工作的中国工程师车队时。没有任何组织立即声称对这起袭击事件负责，这起袭击还杀死了被害外国人的巴基斯坦司机。纳克维向中国调查人员和外交官保证说：“袭击的肇事者将被追究责任并绳之以法。” “消除安全风险” 中国外交部发言人周五在北京举行的新闻发布会上表示，其“跨机构”团队负责人抵达后立即与巴基斯坦高级官员进行了接触。他要求巴方迅速、彻底调查此次袭击事件，妥善处理后续事宜，切实加强安保工作，彻底消除安全风险，千方百计确保中方人员、机构和项目的最大安全。在巴基斯坦。”林健说。巴方表示，后续事件的调查和处理工作正在全面展开，并正在采取一切可能的措施，加强对中方人员、项目和机构的安全保障。”中国在巴基斯坦的基础设施项目上投资了数十亿美元，包括公路网、发电厂以及位于俾路支省西南部瓜达尔区的阿拉伯海深水港。估计价值 620 亿美元的双边合作被称为“中巴经济走廊”，是北京全球“一带一路”基础设施计划的延伸。中国和巴基斯坦官员周五证实，达苏项目的施工已暂时暂停，但周二袭击事件后并未停止。他们表示，包括中巴经济走廊在内的所有其他中国资助项目的工作仍在进行中。 2021 年中期，一起自杀式汽车爆炸袭击了在南亚国家最大的水电项目工作的中国工程师车队，造成 9 名中国公民和 3 名当地同事死亡。没有任何组织声称对这次袭击负责。巴基斯坦最近经历了叛乱分子袭击的急剧增加，造成数百名平民和安全部队死亡，特别是在俾路支省和达苏所在的西北部开伯尔普赫图赫瓦省。过去一周，分离主义叛乱分子袭击了瓜达尔的一座政府大楼和附近图尔巴特的一个重要海军航空基地。随后的枪战导致大约十几名袭击者死亡，并造成几名巴基斯坦安全人员死亡。这两起袭击都是非法的俾路支解放军（BLA）所为，美国已将其列为全球恐怖组织。俾路支省是中巴经济走廊投资的核心，俾路支省解放军及其盟友叛乱组织为其暴力活动进行辩护，声称巴基斯坦和中国正在剥夺俾路支省的自然资源，但两国均否认这一指控。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-presses-pakistan-to-eliminate-security-risks-to-its-nationals-after-deadly-attack-/7548954.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-presses-pakistan-to-eliminate-security-risks-to-its-nationals-after-deadly-attack-/7548954.html</guid><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 12:18:21 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0320-08dc5009d5b1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>帮助建设现代中国的农民工养老金很少或没有，而且无法退休</title><description>北京——53岁的关俊岭已经太老了，无法再受工厂雇用了。但对于像她这样的农民工来说，不工作不是一个选择。几十年来，他们从农村来到城市寻找工作。他们在血汗工厂劳作，建造自己永远买不起的公寓楼，在中国向经济强国转型的过程中发挥了至关重要的作用。随着年龄的增长，第一代农民工在经济放缓的情况下很难找到工作。许多人经济拮据，因此必须继续寻找。 “农村人没有‘退休’、‘养老金’，只能靠自己，工作。”关说。 “你什么时候可以停止工作？真的不是直到你必须躺在床上什么都做不了的时候。”她现在依靠房屋清洁工作，长时间工作以积攒一点钱以备不时之需。农民工可以在家乡获得医疗补贴，但在其他地方却很少或根本没有医疗保险。如果关需要去北京的医院，她就得自掏腰包。随着中国人口老龄化，农民工也在老龄化。到 2022 年（有数据的最近一年），大约有 8500 万人超过 50 岁，占所有农民工的 29%，高于十年前的 15%。由于养老金和健康保险有限或没有，他们需要继续工作。农村社会学学者邱凤仙在去年的一次演讲中描述了她的研究，她表示，在2018年至2022年间向2500名第一代农民工发放的调查问卷中，约75%的人表示他们会在60岁以上工作。第一代是指20世纪70年代或更早出生的人。年长的工人正遭受双重打击。由于房地产市场低迷，建筑业的工作机会枯竭，而工厂的工作机会则因自动化和经济放缓而枯竭。年龄歧视很常见，因此工作往往会流向年轻人。 “当然，对于年轻人来说，你仍然可以找到工作，职位也有，尽管工资不够高，”北京首都经济贸易大学的张成钢说，他是该大学新就业形式研究中心的负责人。 。 “但对于老年农民工来说，根本没有职位，”去年年底在中国四个劳动力市场进行实地研究的张说。 “现在的问题是，无论工资多低，只要有人付钱，你就会接受这份工作。”美联社联系的一些招聘人员表示，老年工人工作效果不佳或患有潜在疾病。其他人拒绝接听并挂断电话。许多人转向临时工作。去年年底一个寒冷的冬日，张子兴在北京郊区一个庞大的户外劳动力市场寻找工作。他说，大约三年前，他已经 55 岁了，因为年龄的原因，他被解雇了一份递送包裹的工作。去年 12 月，他在建筑工地安装电缆，每天挣 260 元（约合 35 美元）。河南省村官、全国人大代表张全寿表示，一些老年农民工只是在家乡附近寻找工作，而其他人仍然前往大城市。 “一些老年农民工正在寻找临时工作，因此建立临时就业市场并为此类服务提供更好的平台非常重要，”村支书张在最近的一次电子邮件回答问题中表示。大会年度会议。来自北方水稻种植区的关女士在一家服装厂的流水线上工作，直到40多岁时被解雇。随后，她在不同的城市打过各种工作，最终于 2018 年来到北京。她每周工作 7 天，部分原因是她担心，如果她拒绝一份工作，劳工机构就不会再打电话过来。二月农历新年假期期间，按照农民工回家探望家人的习惯，她留在北京照顾一位老年妇女，因为这位妇女需要帮助，也需要钱。 “人们要么想要受过教育的人，要么想要年轻的人，而我不满足这两个要求，”关说。她中学毕业后就辍学了，因为她的父母只有足够的钱来教育儿子。 “但后来我想，不管别人怎么看我，我都必须活下去。”关担心，到了 55 岁，找工作会更难。中国女性的退休年龄是 50 岁或 55 岁，具体取决于公司和工作类型。男性为60岁。工会官员卢国权建议放宽工作年龄限制，以身体状况而非年龄来评判工人，并让老年人更容易通过劳动力市场和网络平台找到工作。美联社看到，他在最近的全国代表大会期间向一个咨询机构提出的建议说：“大量农民进入城市，为我国的现代化做出了重要贡献。”随着工人年龄的增长，“他们逐渐成为劳动力市场上相对弱势的群体，在继续工作方面面临着一些门槛和问题，”报告称。中华全国总工会办公厅主任卢拒绝接受采访。 40多岁的段双珠放弃了在中国北部山西省养羊和养牛的生活，在北京的一个社区里捡垃圾已经有25年了。他每周 7 天早上 3:30 起床巡视。为此，他每月挣 3,300 元（460 美元），并有一个地下室可供居住。段的妻子住在农场，在那里照顾孙子。段先生设法为自己、孩子和孙子攒钱，但从未向养老金制度缴纳过钱，他将仅有的一点收入留给了家人。这符合邱在她的研究中发现的模式，她去年在一本书中发表了该研究。她发现，老年农民工搬到城市是为了改善孩子和其他亲戚的生活，而不是他们自己。大多数人的储蓄有限或没有，而且很少有人能够登上经济阶梯。他们希望自己的孩子能够这么做，但大多数人最终也成为了农民工。邱在讲话中说，大多数农民工的收入都花在了孩子的婚姻、家庭和教育上。 “基本上，他们直到55岁才开始为自己工作并为自己的晚年做计划。” 68 岁的段没有退出的计划。 “只要我每天能工作，就足够生存了，”他站在一组社区垃圾箱旁边说，垃圾箱用颜色编码以便回收。 “我并不是在富裕的家庭长大的，每天填饱肚子对我来说就足够了。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/migrant-workers-who-helped-build-modern-china-have-scant-or-no-pensions-and-can-t-retire/7548811.html<guid> https://www.voanews.com/a/migrant-workers-who-helped-build-modern-china-have-scant-or-no-pensions-and-can-t-retire/7548811.html</guid><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 11:16:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-367d-08dc4ffed9a4_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> RFA 以新闻自由为由离开香港</title><description>华盛顿——周五，美国之音姊妹机构自由亚洲电台在一份声明中宣布，由于新闻自由度下降，该机构已经关闭了在香港的实体分社，并且不再有全职工作人员。 “出于对香港自由亚洲电台工作人员和记者安全的担忧，我们重组了在香港的实地业务。虽然自由亚洲电台将保留其官方媒体注册，但目前我们在香港不再有全职人员并关闭了我们的实体办公室，”自由亚洲电台主席方方在声明中表示。这一消息是在香港颁布《国家安全法》第 23 条后不到一周发布的，媒体监管机构警告称，该法将进一步侵蚀香港的新闻自由。新法律是北京于 2020 年实施的备受争议的国家安全法的国内延伸，该法将分裂国家、颠覆、恐怖主义和与外国势力勾结定为犯罪行为。第 23 条以该立法为基础，还将间谍活动、外部干涉和窃取国家机密等行为定为刑事犯罪。包括无国界记者组织（RSF）在内的新闻自由组织对新法律表示担忧。无国界记者组织亚太局局长塞德里克·阿尔维亚尼 (Cedric Alviani) 表示：“通过将北京实施的国家安全条款纳入香港的国内法，政府希望恢复法治领土的幻想，同时继续打击独立声音。”主任在该法律颁布前的一份声明中表示。阿尔维亚尼继续说道：“我们敦促民主国家向中国当局施加压力，以便该领土恢复全面的新闻自由。”自由亚洲电台于 1996 年在香港设立分社，特别援引《自由亚洲电台》第 23 条作为其离开香港的原因。方在声明中表示：“香港当局的行动，包括将自由亚洲电台称为‘外国势力’，引发了人们对我们在颁布第 23 条后安全运作的能力的严重质疑。”美国之音已联系香港保安局请其置评。多年来，香港因其活跃和自由的媒体环境而备受赞誉，但随着 2020 年国家安全法的出台，香港的新闻自由以及其他公民自由迅速恶化。香港和中国当局否认该法律损害香港的媒体环境，反而说这有助于稳定香港。香港独立媒体面临的威胁的例子是正在进行的对民主出版商黎智英的国家安全审判。这位76岁的英国公民被指控犯有国家安全法下的“与外国势力勾结”和煽动叛乱罪，但他否认这两项罪名。如果罪名成立，黎智英将面临终身监禁。香港官员否认对黎智英的审判不公平，但新闻自由团体和西方政府谴责这些指控是出于政治动机且毫无根据。尽管自由亚洲电台即将离开香港，但该媒体表示将继续报道香港。方在声明中表示：“此次重组意味着自由亚洲电台将转向使用专为封闭媒体环境保留的不同新闻模式。”她说：“对于依赖自由亚洲电台及时、未经审查的新闻报道的香港和中国大陆的观众来说：请放心，我们的节目和内容将继续进行，不会受到干扰。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/rfa-departs-hong-kong-citing-press-freedom-concerns/7548666.html<guid> https://www.voanews.com/a/rfa-departs-hong-kong-citing-press-freedom-concerns/7548666.html</guid><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 09:32:37 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ac8c-08dbdecd7b76_cx0_cy24_cw0_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>消息人士称，台湾海军总长下周将访问美国</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/taiwan-s-navy-chief-to-visit-us-next-week-sources-say/7548624.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-navy-chief-to-visit-us-next-week-sources-say/7548624.html</guid><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 08:47:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9787-08dc4fee2491_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国关注美日安全升级计划</title><description>华盛顿——华盛顿和东京正准备公布重组美国驻日军事指挥部的计划，这将是数十年来两国安全联盟的最大升级。中国已经表示反对，称它不想成为华盛顿和东京预计在四月峰会上宣布的防务计划的目标。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周二通过电子邮件表示：“中方始终认为，国家间的军事合作应有利于地区和平稳定，而不是针对任何第三方或损害第三方利益。”美国之音。美国国务院发言人周三在给美国之音韩国语组的一封电子邮件中予以反驳。发言人表示：“七十多年来，美日同盟一直是印太地区和世界和平、安全与繁荣的基石，而且从未如此强大。”白宫国家安全顾问杰克·沙利文和日本国家安全顾问秋叶武夫周二在白宫会面，讨论总统乔·拜登和日本首相岸田文雄将于 4 月 10 日在白宫会面时宣布的“敲定关键成果的后续步骤”。华盛顿。日本内阁官房长官林吉正周一在东京举行的新闻发布会上表示，日本正在与华盛顿讨论加强军队的指挥和控制，以加强战备状态。此次讨论正值印太司令部司令约翰·阿奎利诺海军上将 3 月 20 日向美国众议院军事委员会表示，中国人民解放军正准备在 2027 年入侵台湾。名誉主席兼 WSD-Handa 主席拉尔夫·科萨“早就该这么做了”周三，在太平洋论坛进行和平研究的他通过电子邮件对美国之音表示，“早就应该升级日本的指挥结构，以便美国和日本军队能够在该地区更加无缝地协同运作”。据英国《金融时报》3 月 24 日首次报道该计划的报道，重组司令部的计划旨在“加强两国之间的作战规划和演习”，并被视为“对抗中国的举措”。美国笹川和平基金会美日NEXT联盟倡议高级主任表示：“这可能是盟国可以采取的最重要的一步，以加强对地区威胁的威慑并应对任何重大危机。”他周三通过电子邮件向美国之音表示：“此时此刻尤其如此，因为日本准备建立第一个联合作战司令部并引入远程反击能力。”日本计划在 2025 年 3 月之前成立联合作战司令部，以改善空中、地面和海上自卫队 (JSDF) 之间的协调。日本驻日美军（USFJ）更新后的指挥结构预计将补充日本建立的联合作战司令部。斯考克罗夫特战略与安全中心大西洋理事会印太安全倡议高级非常驻研究员 Ryo Hinata-Yamaguchi 表示：“虽然细节尚未确定，但该计划旨在增强美国空军在印度太平洋司令部的权威。印度-太平洋司令部]”。他周二在给美国之音的电子邮件中继续表示，修改后的美国军事指挥部“还将拥有更强的与日本自卫队沟通和协调的机构能力”。目前，驻日美军与日本开展联合行动的权力有限。美军司令需要与位于夏威夷的美国印太司令部协调其行动。周二，拜登提名空军少将斯蒂芬·F·乔斯特为美国驻军新任司令，并将他晋升为中将。肖夫表示，美国和日本军队“现有的平行指挥系统将保留”，而不是“美国和日本军队的单一盟军指挥系统”。这与战时由美国将军领导的韩美联合司令部不同。哈德逊研究所高级研究员、专门研究印太地区联盟管理的日本主席詹姆斯·普日斯图普表示，美国驻日军事指挥的升级“将有助于加强美日在东北亚的防务合作和威慑，尊重朝鲜和中国。”他周三在给美国之音的电子邮件中继续说道，“至于实际情况，美韩联合部队司令部可能是一种模式，但不一定是最终演变的模式。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-eyes-us-japan-security-upgrade-plan-/7548312.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-eyes-us-japan-security-upgrade-plan-/7548312.html</guid><pubDate> Fri, 29 Mar 2024 02:38:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/022a0000-0aff-0242-ca06-08daee489335_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>