<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 23 日星期五 03:56:24 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>专家：脆弱的中美关系解冻不太可能缓解首尔与北京的紧张局势</title><description>专家表示，中美关系的脆弱解冻不太可能显着缓解首尔和北京之间的紧张关系。华盛顿和北京周末同意维持高层沟通渠道，并稳定在疑似中国间谍气球飞越美国大陆后陷入低点的关系，世界两大经济体之间陷入僵局的谈判得以重启。布林肯周一在新闻发布会上表示，他 6 月 18 日至 19 日的北京之行代表着“进展”。但首尔与美国在旨在应对中国对基于民主价值观的国际体系的挑战的政策上的密切一致，使得北京对其邻国日益敌对。中国驻韩国大使邢海明6月8日公开批评首尔，称在美中竞争中“下错赌注”将给韩国带来“许多困难”。一天后，韩国外交部第一副相张浩镇召见邢某，对他的言论表示强烈不满。 “韩国政府已多次表明，其寻求韩中双边关系的立场是基于相互尊重，中国也应该朝这个方向努力，”外交部发言人郑亨权 (Jung Hyung-kwon) 向美国之音韩语组表示。周二进行电话采访。中国驻华盛顿大使馆周三告诉美国之音韩国组，对首尔言论的任何回应都应由中国外交部要求。中国外交部发言人汪文斌在6月13日的新闻发布会上表示，针对邢台的言论“没有任何意义”。他表示，“健康稳定的中韩关系符合双方共同利益”。韩国的正式名称是大韩民国。期待改善还为时过早 曾在奥巴马政府期间担任东亚和太平洋事务助理国务卿的丹尼尔·拉塞尔表示，“现在就断定布林肯此行将带来美中关系的持续改善还为时过早”更不用说对韩中关系产生影响了。”拉塞尔表示，“华盛顿的合作伙伴似乎重视”其缓解紧张局势的努力，并“对华盛顿反击中国胁迫和破坏稳定行为的决心充满信心”。美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克(Daniel Kritenbrink)周三访问首尔，作为代表团成员，解释布林肯在北京为期两天的会议。克里滕布林克告诉外交部副部长崔泳三，美国寻求与中国保持高层沟通渠道，以防止任何误判导致不必要的冲突。他表示，美国计划继续与包括韩国在内的盟友密切合作，捍卫自由开放的印太地区和基于规则的国际秩序。会见助理国务卿的韩国外交部第一副部长张浩镇表示，克里滕布林克的首尔之行表明了华盛顿与首尔之间的密切关系。小布什政府时期白宫国家安全委员会东亚事务高级主任丹尼斯·怀尔德表示，华盛顿和北京之间的外交关系有所恢复，但仍然脆弱。他说，军事紧张局势依然高度紧张，中国军方“积极监视美国在中国海岸附近国际水域的空中和海上活动”。他表示，在这种背景下，他“不抱太大希望”北京会“在对待尹氏政府的方式上变得不那么好斗”，因为“中国坚决反对尹氏政府的许多政策”。韩国总统尹锡烈4月表示，台湾问题不仅仅是中国和台湾之间的问题，他反对使用武力改变台湾现状。中国将自治的台湾视为其领土的一部分，并加大了对台湾海峡国际航行的干扰力度。 6月8日，超过35架中国军机侵入台湾防空区，促使台湾军方启动防御系统。中国还多次在没有警告的情况下侵入韩国防空识别区。 6月6日，韩国战机在其防空区驱逐了四架中国和俄罗斯军机。在此事件发生之前，美国军方称一艘中国军舰的海上行动“不安全”，6月3日，一艘中国军舰在台湾海峡行使航行自由时差点与一艘美国驱逐舰相撞。布林肯在周一的新闻发布会上表示“中国尚未同意”恢复军方间的通讯渠道，这将有助于避免误判导致冲突。由于对中国日益咄咄逼人的军事行动感到担忧，美国一直敦促包括韩国在内的盟友和合作伙伴限制中国可用来提升军事实力的高端半导体的销售。怀尔德说：“华盛顿并不指望他们停止利用中国的商机。”“话虽如此，在华盛顿试图阻止高端半导体等关键零部件泄漏的新兴技术领域，美国各国希望其盟友和合作伙伴对其境内公司违反限制的任何企图保持警惕。”布林肯周一在接受哥伦比亚广播公司新闻采访时表示，美国并没有“试图在经济上阻止中国”，因为这将“严重违背我们自己的利益”。然而，他表示，“向中国提供”或“出售”敏感技术不符合我们的利益，中国正在利用这些技术来推进自己非常不透明的核武器计划，制造高超音速导弹，创造可用于镇压的目的。” Kim Hyungjin 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-fragile-us-china-thaw-unlikely-to-ease-seoul-beijing-tension-/7149427.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-fragile-us-china-thaw-unlikely-to-ease-seoul-beijing-tension-/7149427.html</guid><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 03:00:28 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f7caca20-7b5a-4883-ae47-46193a16e0cf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>东盟计划首次针对中国的联合军事演习</title><description>据印度尼西亚军方称，在与中国的地区紧张局势中，东南亚国家联盟正在计划举行首次联合军事演习，周四最终确定了印度尼西亚南纳土纳海的地点。 6月7日，在巴厘岛举行的第20次东盟防长会议上，东盟十国军事首脑同意自9月18日至25日在南海海域进行例行联合训练和协调巡逻，陆军、海军和特种部队参与。尽管成员国柬埔寨对此表示怀疑。据路透社报道，由于一些东盟成员国与中国就资源丰富的南海存在领土争端，该地点被转移。印尼军方发言人朱利叶斯·维乔乔诺少将表示：“这次演习的重点不是战斗，因此最适合与人民直接接触的南部地区。”他补充说，演习将在巴淡岛及其周边地区举行。马六甲海峡的入海口，是世界贸易的另一条战略水道。据军方新闻稿称，周一，印度尼西亚军方与东盟军事代表在印度尼西亚首都雅加达聚集，讨论演习的准备工作，包括场景、使用的设备和演习地点。此次名为“团结”的东盟演习将在中国宣示其对南海地区的主权主张之际举行，而所有东盟成员国印度尼西亚、越南、马来西亚、文莱和菲律宾也声称对这些地区拥有主权。今年，印度尼西亚担任该地区集团轮值主席国。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示，中方认为，国家间的防务安全合作需要有利于地区和平稳定，不应导致紧张局势升级、破坏国家间信任，更不应针对任何第三方。 6 月 12 日对美国之音表示。印度尼西亚军方发言人鲁迪·埃尔纳万 (Rudy Hernawan) 表示，与中国保持密切关系的东盟成员国柬埔寨和缅甸没有参加周一的规划会议。中爪哇三宝垄迪博内哥罗大学国际关系分析师穆罕默德·罗西丁表示，军演最初的地点在南海可能会阻止一些东盟国家的参与。柬埔寨皇家武装部队总司令冯皮森将军本月早些时候发表声明称，柬埔寨已成立一个工作组，研究联合演习的提议，然后寻求国防部批准参加。罗西丁表示，他怀疑柬埔寨是否会参加此次演习，理由是该国被认为与中国关系密切。中国表示，南海的大部分地区，即300万平方公里南海的约90%，位于其视为海上边界的“九段线”内。美国誓言与东盟和东亚峰会一起保护和维护基于规则的海洋秩序，以回应中国对南海的主张。美国国务院发言人表示：“中华人民共和国未能在南海提出合法、一致的海事主张，因此美国拒绝中国在印度尼西亚专属经济区内的所有海事主张。”周二给美国之音的一封电子邮件。发言人说：“南海的海洋自由和遵守国际法是包括东盟等国际组织在内的整个国际社会的切身利益。” “我们共同寻求保护和维护对国际法、合法畅通无阻的商业以及航行和飞越自由以及其他合法使用海洋的自由。”过去，东盟国家曾与包括美国和中国在内的其他国家参加过海军演习，但9月份的演习将是首次仅涉及东盟的演习。尽管有些人可能认为这次演习是向中国发出的信号，但印度尼西亚军方领导人暗示，这次演习不会展示东盟的军事实力。 6 月 6 日，尤多·马戈诺上将在巴厘岛举行的新闻发布会上表示：“东盟不是一个防务条约。演习将重点关注救灾、搜救活动，然后是社区服务。印度尼西亚军方希望与[与东盟国家共同创造地区安全。如果我们能够实现地区的安全与稳定，我们就能保证海空贸易通道的安全，从而保证人民的福祉。”军方发言人维乔乔诺表示，此次军演与“亚洲特别是东南亚发生灾害的高风险”有关。他说：“联合军演将是东南亚军队更好地减轻自然灾害和提高备灾能力的绝佳机会。因此，当一个国家发生灾难时，其邻国可以更快地提供援助。”该报告中的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/asean-planning-first-joint-military-drills-with-eye-on-china/7149478.html<guid> https://www.voanews.com/a/asean-planning-first-joint-military-drills-with-eye-on-china/7149478.html</guid><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 23:04:54 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0a58-08db7396607a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登对习近平独裁者的评论加倍努力</title><description>美国总统乔·拜登周四加强了他本周早些时候发表的将中国国家主席习近平比作独裁者的言论。当被问及在白宫与印度总理纳伦德拉·莫迪举行的联合新闻发布会上的言论时，拜登表示，他对中国的直言不讳的言论“我不会做出太大改变”。他再次间接批评中国的政府制度，称他认为美中关系与美印关系不一样的根本原因是“彼此之间存在压倒性的尊重，因为我们两个民主国家。” ” “坦诚地谈论中国和我们之间的分歧。我们当然不是唯一这样做的人。”周二，拜登在加州为 2024 年总统竞选筹款的活动中表示，当一个疑似中国间谍气球飘过美国大陆，并于 2 月份被美军击落时，习近平感到非常惊讶。 “当他们不知道发生了什么事时，”拜登说，“当飞机被击落时，他非常尴尬。他否认飞机就在那里。”克拉克大学政治学副教授迈克尔·巴特勒表示，就在对莫迪进行正式国事访问的前几天，拜登“大肆将习近平定为独裁者”，这一举动恰逢其时。巴特勒认为，总统的言论“既是为了强调印度的民主，也是为了缓和莫迪对印度民主的攻击”。中国回应 中国外交部对独裁者言论进行回击，称拜登的言论“严重侵犯中国的政治尊严，构成公开政治挑衅”。外交部发言人毛宁在周三的吹风会上表示：“美方有关言论极其荒谬和不负责任，严重违反基本事实和外交礼节，严重违反中国的政治尊严。中方对此表示强烈不满和坚决反对。”媒体通常被禁止记录美国总统的筹款活动，但白宫提供了拜登讲话的文字记录。这些言论尤其引人注目，因为这些言论是在国务卿安东尼·布林肯访问北京试图修复双边关系的第二天发表的。两国关系跌至历史低点。在气球被毁后，华盛顿推迟了原定于二月的布林肯访问。虽然布林肯访问未能取得任何重大突破，但他和习近平同意稳定美中竞争，使其不会转向。国务院否认拜登的言论对其高级外交官的努力产生反作用的观点。 “我们将继续负责任地管理这种关系，与中国保持开放的沟通渠道，但这当然并不意味着我们不会直言不讳地表达我们的分歧，”该部门发言人维丹特·帕特尔在周三的通报中表示。他补充说：“我们非常清楚我们存在分歧的领域，包括我们在民主国家和独裁国家方面看到的明显差异。”拜登的言论让人们重新关注气球事件，自从总统于五月份白宫国家安全顾问杰克·沙利文和共产党高级外交官王毅会面后暗示两国关系解冻以来，政府官员一直试图将气球事件抛在脑后。国内压力拜登正面临来自国会共和党人的国内压力，他们试图将他的政府描绘成对中国软弱的形象，并将修复与北京关系的努力描述为绥靖政策。众议院外交关系委员会主席、共和党众议员迈克尔·麦考尔在一份声明中表示，“拜登政府正在阻止美国的国家安全行动，以追求与中共的毫无结果的谈判。”他指的是中国共产党。上周，一群共和党参议员致信拜登，敦促其政府对可疑间谍气球的评估进行公开说明，并对其“未能应对中国对美国安全和主权的公然威胁”表示失望。 “共和党人不会放过它，因为它为他们提供了额外的弹药，”昆西负责任治国研究所的高级研究员迈克尔·斯温说。他对美国之音表示：“党内正在进行狙击，国会中的人们自以为更了解如何处理两国关系，但实际上他们并不知道。”紧张局势升级 这些尖刻的言辞表明，缓和两个竞争对手之间的紧张局势并启动沟通是多么具有挑战性。 “如果我们看到的接触之后会受到来自非常高级官员的直接批评，我认为中方首先会问接触的意义是什么，”高级研究员扎克·库珀(Zack Cooper)说。美国企业研究所。库珀对美国之音表示：“我确实认为，在接下来的几天和几周内，北京和华盛顿之间可能会进行一些相当困难的对话。”莫斯科也谴责了拜登的言论。周三，克里姆林宫表示这些言论反映了美国政府“不可预测”的外交政策。发言人德米特里·佩斯科夫表示：“这是美国外交政策的一种非常矛盾的表现，表明了不可预测性的重要因素。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-doubles-down-on-xi-dictator-comment/7149041.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-doubles-down-on-xi-dictator-comment/7149041.html</guid><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 20:58:00 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Patsy Widakuswara) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4d92-08db73723bc8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>耶伦表示拜登独裁言论后维持美中关系至关重要</title><description>美国财政部长珍妮特·耶伦周四表示，美国和中国保持关系“至关重要”，这样两国才能“共同努力”应对全球挑战，此前美国总统乔·拜登称中国领导人习近平为“独裁者”的言论遭到北京方面的谴责。耶伦在巴黎举行的新闻发布会上表示，“关于这些言论，我认为拜登总统和我都认为保持沟通至关重要……以消除误解和误判。” “我们需要尽可能地共同努力。”她补充道，“但我们也有分歧，我们也坦率地承认我们确实存在分歧。”耶伦最近主张改善美中关系，认为合作是解决问题的必要条件。美国国务卿安东尼·布林肯结束对北京的访问后，拜登周二在筹款活动上发表讲话，他还表示中国面临“真正的经济困难”，这开启了新的裂痕。此行试图打破僵局。中美关系已跌至历史低点。中国周四对拜登的言论提出正式抗议，中国大使谢锋告诉白宫和州高级官员，华盛顿“应该采取认真行动，消除拜登言论的负面影响”中国大使馆发言人在一份声明中表示，“或承担一切后果”。“最近针对中国政治制度及其最高领导人的不负责任言论，让人不禁质疑美方寻求稳定关系的诚意”。声明称。 “中国政府和人民不接受任何针对中国最高领导人的政治挑衅，并将予以坚决回应。”与此同时，在巴黎举行为期两天的会议，讨论改善全球金融应对气候变化和贫困问题时，耶伦表示，“我当然很高兴看到中国参加这次峰会。”数十位国家元首和政府首脑、世界金融官员和活动人士周四齐聚法国首都，讨论改革全球金融体系以及解决债务、气候变化和贫困危机的方法，特别是对发展中国家而言。“我认为这很重要，正如拜登总统所做的那样，世界上最大的两个经济体正在……共同努力应对全球挑战，”耶伦说。她还强调，债务重组是美国的首要任务。由于气候变化的影响，越来越多的国家陷入不可持续的债务困境，耶伦鼓励所有债权人参与谈判，使债务负担变得可持续。中国是世界上最大的政府贷款国。耶伦以一月份访问的南部非洲国家赞比亚为例，表示她对债务谈判的“进展感到鼓舞”，并希望“债务处理能够尽快取得进展”。她没有提供细节。“其他紧急悬而未决的案件也必须迅速推进，”她提到加纳和斯里兰卡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/yellen-says-it-s-ritic-to-maintain-us-china-ties-after-biden-s-dictator-remarks/7148416.html<guid> https://www.voanews.com/a/yellen-says-it-s-ritic-to-maintain-us-china-ties-after-biden-s-dictator-remarks/7148416.html</guid><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 11:43:20 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ced5-08db7337153f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国海军称，布林肯访华后美国海岸警卫队舰艇穿越台湾海峡</title><description>在美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 一天前结束了对北京的高调访问后，周二，一艘美国海岸警卫队船只驶过台湾海峡，中国称之为“公开炒作”。美国海军第七舰队周四表示，国家安全快艇斯特拉顿号星期二“例行”过境台湾海峡，“根据国际法，公海航行和飞越自由适用的水域”。随着北京加大政治和军事压力，试图迫使台北接受中国的主权，将中国与民主管理的台湾岛分开的政治敏感海峡经常成为紧张局势的根源。第七舰队在其声明中补充说：“斯特拉顿通过台湾海峡表明美国致力于自由开放的印太地区。美国军队在国际法允许的任何地方飞行、航行和行动。”这次访问发生在布林肯结束对北京的访问后的第二天，当时两国同意稳定他们的激烈竞争，以免引发冲突，但未能取得任何重大突破。台湾国防部表示，这艘船向北航行，其部队监测到的情况被描述为“正常”。中国海警将这艘船的过境描述为“公众炒作”。中国海警发言人在一份声明中说，中国船只“一路尾随”美国船只，并补充说，中国将“坚决”维护国家主权安全和海洋权益。美国军舰，有时还有其盟国的军舰，近年来经常航行通过海峡，这激怒了中国，中国将此类任务视为挑衅。本月，美国海军发布了一段在海峡进行“不安全互动”的视频，其中一艘中国军舰越过一艘与加拿大军舰一起作业的美国驱逐舰。台湾军方几乎每天都报告中国入侵海峡，其中大部分是越过水道中线的战机，这条水道曾经是两者之间的非官方屏障。周三，台湾表示，由山东号航空母舰率领的中国军舰驶过该海峡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-coast-guard-ship-transited-taiwan-strait-after-blinken-s-china-visit-us-navy-says-/7147923.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-coast-guard-ship-transited-taiwan-strait-after-blinken-s-china-visit-us-navy-says-/7147923.html</guid><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 03:48:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/123C11C4-1E90-4CC6-93ED-CAE4E23113CD_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国西北餐厅煤气爆炸致31人死亡</title><description>中国当局周四表示，中国西北部一家烧烤店发生大规模煤气爆炸，造成 31 人死亡、7 人受伤。官方媒体新华社报道，周三晚上 8 点 40 分左右，在传统穆斯林宁夏回族自治区首府银川一条繁忙的街道上，人们在端午节假期前夕聚集，爆炸摧毁了该机构说。这个节日是一个全国性的节日，专门吃粽子和划船的赛艇。据新华社报道，中国国家主席习近平要求在爆炸发生后全力救治伤员并进行安全检查。在线新闻网站澎湃新闻援引一名姓陈的女士的话称，当她听到爆炸声时，她就在距离餐厅约 50 米的地方。她描述说，事后看到两名服务员从餐厅出来，其中一人当即倒下，餐厅浓烟滚滚，浓浓的煤气味弥漫。中央政府应急管理部在其社交媒体账户上表示，该餐厅的搜救工作已于周四清晨完成，并派出调查人员确定爆炸原因。这种类型的工业事故在中国经常发生，通常归因于政府监管不力、腐败、雇主采取削减成本措施以及对员工缺乏安全培训。在中国五一假期期间，一家石化厂发生爆炸，造成至少 9 人死亡，另有 3 人在直升机坠毁中丧生。 2 月，53 名矿工在内蒙古北部地区的一个大型露天煤矿坍塌事故中丧生，导致多人被捕，11 月中国中部一家工业贸易公司发生火灾，造成 4 人死亡，四人被拘留38人。自 2015 年北部港口城市天津的一个化学品仓库发生爆炸以来，中央政府已承诺采取更强有力的安全措施，造成 173 人死亡，其中大多数是消防员和警察。在那起案件中，一些地方官员被指控收受贿赂以无视安全违规行为。</description><link/> https://www.voanews.com/a/gas-explosion-kills-31-people-at-northwestern-china-restaurant/7147856.html<guid> https://www.voanews.com/a/gas-explosion-kills-31-people-at-northwestern-china-restaurant/7147856.html</guid><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 00:19:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/14ABD16A-3288-4F63-8E04-2229D70F3C37_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>