<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 11 日星期一 22:56:36 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>专家表示，越南对中国对基础设施项目施加的压力持谨慎态度</title><description>尽管越南对通过北京的“一带一路”倡议接受中国资金一直持谨慎态度，但当习近平主席本周访问河内时，河内将面临接受该计划下提供的赠款的压力，因为这个东南亚国家寻求平衡与越南的关系。中国和美国。该倡议由习近平于2013年提出，被视为中国通过提供支持和财政援助增强其在世界影响力的一项长期战略。包括越南在内的东南亚在中国“一带一路”版图上占据着中心位置。美国外交关系委员会研究中心评估认为，东南亚是大规模倡议的陆上“一带”和海上“路”的交汇点。分析师表示，虽然该地区一些国家欢迎“一带一路”资金，但越南持谨慎态度。 “越南表示支持中国的‘一带一路’倡议，越南领导人定期参加中国组织的‘一带一路’论坛，”新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所的黎洪协上个月末在接受美国之音越南语电话采访时表示。 “然而，实际上，越南并没有积极参与“一带一路”框架内的项目，也没有接受该倡议计划下的投资资金。”尽管中国驻河内大使熊波于 2021 年 11 月表示，越南的一系列大型项目已纳入“一带一路”倡议，但河内尚未公开宣布中国倡议下的任何项目。 “这显示了越南通过官方渠道从中国获得贷款的谨慎心态和态度，”越南和东南亚问题政治分析人士希普说。同样，华盛顿战略与国际研究中心东南亚项目高级研究员、作家默里·希伯特表示，“越南对‘一带一路’的赞扬主要是为了安抚中国的外交姿态。河内对‘一带一路’并没有真正的兴趣。” “一带一路”倡议致力于基础设施建设，尽管它接受中国企业的房地产和制造业投资。”专家认为，越南对中国“一带一路”项目持谨慎态度，源于两国在岛屿主权问题上存在分歧。邻国虽然意识形态团结，但在领海问题上存在冲突。越南多次指责中国派遣船只侵犯其主权。 “越南不想在关键基础设施上受制于中国，因为他们在南海存在严重分歧，希伯特说。专家表示，过去与中国承包项目的糟糕经历是越南对“一带一路”持谨慎态度的另一个原因。吉灵-河东铁路的成本从最初估计的 5.528 亿美元飙升至 8.68 亿美元。由于中国承包商拖延施工时间，河内第一条地铁线路全长13公里，延误了近十年，引发了越南的愤怒。 “吸取的教训让越南对中国的贷款持谨慎态度，无论是否属于‘一带一路’，”希普说。 “中国的贷款往往附带使用中国承包商和设备的义务”，越南不希望重蹈地铁的覆辙。据官方媒体报道，越南国民经济大学中国经济研究项目主任范世青对中国的“一带一路”倡议提出警告，他表示，大约 70% 的“一带一路”项目涉及中国承包商或工人。河内拒绝了北京为建设云屯-芒街高铁线路提供的贷款，也不让中国科技巨头华为参与越南5G电信基础设施的开发。越南以国家安全为由拒绝中国投资的决定。虽然“一带一路”倡议帮助许多贫穷国家修建了公路、铁路和基础设施，但也让其中一些国家背负了债务。意大利成为第一个宣布退出“一带一路”的国家。 2019 年，意大利总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 称加入“一带一路”倡议的决定是一个“严重错误”，并表示该协议的经济承诺从未实现。与此同时，中国继续向越南施压，要求其参与“一带一路”倡议。越南国家主席武文上出席“一带一路”国际合作高峰论坛并于10月20日会见习近平。习近平敦促越南“加快对接‘一带一路’倡议”。专家称，习近平本周访问河内时预计将敦促越南拥抱“一带一路”倡议。习近平周二抵达越南进行为期两天的访问。据越南官方报纸《Tuoi Tre》报道，北京大使熊表示，中国准备向越南提供赠款，以加强昆明和越南港口城市海防之间的铁路以及从中国南部到河内的其他交通联系。 “如果越南接受一两个对中国经济影响大于对越南经济影响的小项目，我不会感到惊讶，”希伯特说。越南外交部没有回应美国之音就获得中国赠款的可能性发表评论的请求。越南总理范明正上个月表示支持昆明至海防铁路升级改造。大多数越南民众对中国的不信任感也来自于历史经验，东盟的东南亚状况调查就反映了这一点。调查发现，三分之二的越南受访者不信任中国的全球安全倡议。但希普表示，与中国的基础设施发展合作是“在越南刚刚升级与美国及其盟国关系的背景下，越南平衡与北京关系的一种方式”。美国总统拜登9月访越时，越南与美国进行了史无前例的两步升级，将华盛顿视为与北京同等的全面战略伙伴。越南去年还将韩国和日本提升为其顶级合作伙伴。希伯特说：“如果中国资助的越南项目出现问题，越南现在会觉得拜登是河内的支持者。”希伯特表示，改善与美国及其盟国的关系也是越南实现关系多元化和减少北京影响力的努力的一部分。他说：“越南不想陷入任何超级大国的轨道。”然而，尽管越南从中国的进口仍占该国进口总额的约三分之一，但减少对北京的依赖“并不简单”。 “但在我看来，升级与其他国家的关系并签署不同的自由贸易协定是必要的一步，以便能够在长期与中国的贸易方面创造更有利的条件来减少依赖。跑吧，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-cautious-about-china-s-Pressure-to-join-infrastruct-initiative-experts-say-/7394140.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-cautious-about-china-s-Pressure-to-join-infrastruct-initiative-experts-say-/7394140.html</guid><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 19:44:27 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Ha Nguyen） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/B18FB636-EE35-4C10-BC4F-90FD12F239B2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家称，习近平宣扬“命运共同体”，但河内不冷不热</title><description>越南似乎显示出对习近平的“命运共同体”倡议仍然不冷不热的迹象，专家和长期观察家预计河内在中国领导人本周访问期间将保持这种态度。河内态度的最新例子是，当越南国家主席武文上10月访问中国时，以及中国外交部长王毅12月1日访问河内时，中国官方通讯社新华社援引中国领导人的话说，越南应与中国合作构建“命运共同体”。越南官方媒体根本没有提到这一点。由于越南似乎与中国保持着距离，一些研究人员和观察家表示，河内仍然不确定共同的命运可能是什么。 “最重要的问题是‘命运共同体’到底是什么，”胡志明市法律大学讲师黄越说。 “这仍然是一个模糊的概念。其次，越南已经明确表示……它不选边站队。越南必须认真思考‘命运共同体’，因为参与其中可能会被视为选边站队，或者可能会让其他国家认为越南正在选边站队。”据中国国家统计局的一份报告称，习近平于 2012 年底首次提出命运共同体概念，其基础是中国千年来的“和睦相处、亲如一家”的世界观。新华社：报告描述了习近平的世界愿景：“我们的未来平等地掌握在所有国家手中，所有国家都应该相互对话而不是对抗，建立伙伴关系而不是结盟。”但根据美国国家亚洲研究局中国研究杰出研究员纳迪格·罗兰的说法，中国领导人胡锦涛在 2007 年 10 月向中国共产党第十七次全国代表大会提交的报告中使用了这个词，“描述大陆与中国之间的特殊关系”。和台湾，这意味着两个政治上不同的实体尽管存在差异，但可以保持相当良好的关系。”罗兰表示，习近平在 2013 年 4 月的博鳌论坛上首次使用这个词，当时他向主要是亚洲的与会者强调了共同发展的必要性。罗兰写道，这个概念具有包容性，主要适用于亚洲和中国的邻国，并且有两个目标： “共同发展”和“共同安全”，反映了习近平的观点：“发展是安全的基础，安全是发展的条件。”她还写道，由于没有制度结构，“社区就像一个非正式的网络” ......然而，我们不可能不注意到，中国是这个社区最大、最强大的参与者，并发挥着领导作用。”一系列访问 中国外交部宣布习近平将于 12 月 7 日对越南进行访问，就在几周前，越南将与美国和日本的关系提升为全面战略伙伴关系，使两国在外交交往中与中国并驾齐驱。丹尼尔·井上亚太中心教授亚历山大·武文（Alexander Vuving）将日本和美国视为竞争对手。美国之音向越南外交部和中国驻河内大使馆发出置评请求，但没有立即回复。檀香山安全研究中心的教授 10 月在接受美国之音越南语采访时表示，预计习近平将推动越南加入中国的“命运共同体”，试图建立一个对抗华盛顿的联盟。“如果越南同意加入中国的‘命运共同体’，武温在给美国之音越南语的电子邮件中表示，这将被吹捧为当前中越之间“全面战略合作伙伴关系”的升级。他补充说，这“将被中国解读为北京始终是与越南的关系更接近、领先或高于华盛顿。”国防部国防战略研究所前副所长阮洪泉本周在河内接受美国之音越南语采访时也预计习近平将正式邀请越南加入命运共同体。 “重点是推动两国提高多项合作机制的有效性，特别是在贸易、防务和安全领域。”前公安部上校、《石油时报》前主编阮如丰表示他对中国命运共同体的怀疑。“从古至今，中国过去和现在都是一个大国，但他们的行为非常卑鄙”，言行不符，冯说。 “我不相信他们，”冯引用了最近有关中国八月份发布新国家地图的消息，声称对包括越南、印度和俄罗斯在内的邻国部分地区拥有主权，这激怒了他们。“中国无视法律，一个国家那些无视法律并使用各种伎俩的人不应该被信任，”Phong说。 “现在，他们谈论的是‘命运共同体’。”然后，他们将用它来模糊界限。然后，他们可以操纵其他人跟随他们。这是一个致命的陷阱。”冯的言论与许多越南民众在社交媒体上表达的观点产生了共鸣。发帖者表示，由于历史问题以及当前的领土和海洋争端，他们不希望自己的国家与中国结盟，两国应该只在经贸事务中互惠互利进行合作。武温表示，习近平的访问“将是对河内‘竹子’外交及其应对中国能力的一次重大考验”。越共中央总书记阮富仲推行的“竹外交”是越南的外交政策，重点发展与大国的平衡关系以及与其他国家的关系多元化。武温通过电子邮件告诉美国之音越南语组，“中越关系的未来轨迹将取决于越南是否能够抵制中国的推动” ”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-touts-community-of-common-destiny-but-hanoi-lukewarm-experts-say/7393515.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-touts-community-of-common-destiny-but-hanoi-lukewarm-experts-say/7393515.html</guid><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 15:11:29 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Thuc Pham) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9cd3-08dbf85d828e_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>领导层表示，中国新闻媒体的关闭反映了对北京的政治敏感性</title><description>根据被问到的人的不同，现已不复存在的《中国计划》新闻媒体要么是北京的代理人、反华媒体品牌，要么是不良商业模式的受害者。这家英文新闻网站在其七年的运营中提出的指控反映了分析人士所说的媒体环境的转变，有利于对华鹰派，这也使得报道中国变得更具挑战性。庞大的国家主导经济、糟糕的人权记录、威权政府以及对台湾的战争威胁，这些因素共同营造了华盛顿默认“对中国强硬”的环境。但一些分析人士表示，更具对抗性的政治气氛以及中国对境内记者的严格限制意味着可能会失去对这个国家及其人民更全面的了解。以上个月宣布关闭的“中国项目”为例，其高级领导层表示，双方的指控削弱了该网站继续运营的能力，投资者纷纷退出，一名前雇员向国会提出举报，指控其与北京有联系。该网站最后一任主编杰里米·戈德科恩 (Jeremy Goldkorn) 告诉美国之音：“无论是在北京还是在华盛顿，说出有关中国的真相都非常困难。”爱荷华州立大学政治学教授乔纳森·哈西德表示，中国项目的关闭可能凸显华盛顿和北京之间的紧张关系。哈西德对美国之音表示：“这表明亲华和反华之间的中间道路已经结束——有一种方法可以根据中国自身的优点来评估中国，而不必将其与美国进行比较。”该网站总部位于纽约，成立于 2016 年，其旗舰播客《Sinica》多年来一直是有关中国的讨论中心。中国项目涵盖了从经济和国防到人权、文化和历史的一系列主题。一篇长期专栏报道了中国政府在新疆的侵犯人权行为。另一个关注中国 LGBTQ+ 的生活。但11月6日，总部位于田纳西州纳什维尔的Goldkorn宣布关闭。 Goldkorn 和即将离任的首席执行官鲍勃·古特玛 (Bob Guterma) 表示，直接原因是突然失去关键资金，这突显了在陷入困境的媒体行业中作为一家初创新闻媒体的不稳定。但两人均表示，从长远来看，潜在投资者和广告商对参与批评北京且自 2018 年以来已在中国被禁止的媒体可能带来的潜在影响保持警惕。将“中国计划”称为“西方支持的反华组织”。 “投资者会直截了当地对我们说，‘我喜欢你们正在做的事情。我相信这真的很重要，而且我可以看到你们有有意义的吸引力。我、我的公司或我的家人不可能参与其中这是因为政治紧张局势”，古特马告诉美国之音。 “如果他们在中国有商业利益，那就很难成功。”在另一个案例中，金德表示，赞助商担心他们参与中国项目的会议，而这些会议是该公司的另一个收入来源。 Goldkorn 表示，在该公司于 11 月初举行的 NEXTChina 会议上（就在宣布关闭的前几天举行），该活动的一位赞助商要求将其名字从所有营销材料中删除，原因是对中国的政治担忧。美国众议院中美战略竞争特别委员会的一名工作人员表示，“中国项目”的关闭可以被视为华盛顿和北京之间关系不稳定的牺牲品。这位工作人员表示：“看到中间派和更温和的观点像这样被掏空，令人担忧，但这是我们看到华盛顿和北京之间紧张局势加剧的一个缩影。”他们要求匿名，因为他们的雇主没有授权他们就这个话题与媒体交谈。对于爱荷华州立大学的哈西德来说，“随着中美关系的加强，这个空间已经消失了。”戈德科恩和古特马表示，美国和中国指控为对方政府工作也对中国项目造成了影响。 2022 年 10 月，初创新闻网站 Semafor 在向国会提交的申诉中报道了香农·范·桑特 (Shannon Van Sant) 的指控。香农·范桑特是一名记者，曾于 2020 年在当时的 SupChina 短暂担任商业编辑。今年早些时候，Semafor 本身因与中国与全球化智库合作而受到批评，众所周知，该智库与中国共产党关系密切。 Semafor 表示，其协议的制定是为了保护独立性。范桑特的长达 480 页的披露内容并未公开，但经过了美国之音的审阅，她声称该媒体是中国共产党 (CCP) 的未注册代理人。国会及行政部门中国委员会成员、共和党参议员马可·卢比奥和众议员克里斯·史密斯呼吁该公司根据《外国代理人登记法》进行登记。中国项目否认范桑特的指控是虚假且未经证实的，并将范桑特描述为“心怀不满的前雇员”。范桑特的律师安德鲁·巴卡杰坚称，范桑特被解雇是因为“她在推进该组织想要传播的有关中国的话题和问题的‘叙述’方面‘不一致’。”首席法律顾问巴卡​​吉表示：“之前其他媒体报道过的、古特马先生表面上提到的声明只是一个证据——一个数据点——证明了她对中超作为中华人民共和国代理人的担忧。”与举报人援助组织合作，在给美国之音的一份声明中说，指的是该网站的原始名称。向美国证券交易委员会提交的文件显示，中国项目一段时间以来一直陷入财务困境。古特马说：“当我公开谈论我们受到任何一个政府支持的指控时，我开玩笑说，如果你查看我们的银行账户，你很快就会相信没有任何严肃的政府可能会支持我们。”在弗吉尼亚州夏洛茨维尔。一位熟悉中国项目的媒体投资者表示，他认为政治在该公司的关闭中扮演了次要角色。该投资者要求匿名以便畅所欲言。他说：“他们的商业失败与新闻自由无关。这主要是因为他们的业务结构不善，对任何专业投资者都没有吸引力。”他补充说，他不认为该媒体是中国政府的代理人。尽管“中国项目”否认与北京有联系，但这些指控还是留下了影响。古特马表示，多个政府机构对中国项目发起了非正式调查。范桑特的律师巴卡伊表示，调查的事实“证明了范桑特女士的清白”。古特马拒绝透露哪些政府机构进行了调查。古特马说：“由于政治气候，范桑特的投诉对我们造成的损害超出了应有的程度。” “当你把这一点与对华鹰派寻找替罪羊的需求结合起来时，特别是在美中关系的特定时间点，它对我们造成了很大的损害。”对华政策在美国是一个罕见的两党共同议题，两党议员齐心协力反对北京的经济实力和侵犯人权行为。一些分析人士对美国之音表示，这种心态创造了一种环境，在这种环境下，如果不一直完全反华，就有可能被指责对中国软弱。古特马表示，人们认为有必要选边站队，这对像“中国项目”这样试图同时持有多种想法的平台造成了惩罚——例如批评中国或人性化中国的故事。众议院委员会工作人员表示，华盛顿日益增长的反华共识可能会对世界对中国的了解产生有害后果。 “当人们默认自动反华时，我认为这就消除了可能使双方受益的讨论和对话的可能性，”该工作人员说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-news-outlet-closure-reflects-political-sensitivity-over-beijing-leadership-says-/7393531.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-news-outlet-closure-reflects-political-sensitivity-over-beijing-leadership-says-/7393531.html</guid><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 15:00:35 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-fa65-08dbe0b4d324_cx10_cy13_cw89_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>揭露中国农村艾滋病流行的医生、自流活动人士高耀杰去世，享年 95 岁</title><description>揭露20世纪90年代中国农村艾滋病病毒流行的中国著名医生、活动人士高耀洁在美国家中去世，享年95岁。高对病毒爆发的直言不讳让中国政府感到尴尬，并迫使她在纽约曼哈顿自我放逐十多年。高先生在公开反对导致数千人感染艾滋病毒的卖血计划后，成为中国最著名的艾滋病活动家。她的贡献最终在一定程度上得到了中国政府的认可，中国政府一直到2000年代才被迫应对艾滋病危机。她于 2009 年移居美国，开始就自己的经历进行演讲并撰写书籍。揭露20世纪90年代中国农村艾滋病病毒流行的中国著名医生和活动人士高耀洁周日在美国家中去世，享年95岁。高对病毒爆发的直言不讳——一些人估计病毒已经感染了数万人——让中国政府感到尴尬，并迫使她在纽约曼哈顿自我放逐了十多年。哥伦比亚大学教授安德鲁·J·内森（Andrew J. Nathan）是中国政治专家，他拥有高的合法授权并管理她的一些事务，他证实了她的死亡。高女士因公开反对导致数千人感染艾滋病毒的卖血计划而成为中国最著名的艾滋病活动家，这些卖血计划主要集中在她的家乡河南省。她的贡献最终在一定程度上得到了中国政府的认可，中国政府一直到2000年代才被迫应对艾滋病危机。高的工作得到了国际组织和官员的认可。她于 2009 年移居美国，开始就自己的经历进行演讲并撰写书籍。她在此前接受美联社采访时表示，她顶住了政府的压力，坚持了自己的工作，因为“每个人都有责任帮助自己的人民。作为一名医生，这就是我的工作。所以这是值得的。”她说，她希望中国官员“面对现实，处理真正的问题——而不是掩盖它”。高是一名流动妇科医生，过去常常花几天时间在偏远村庄治疗病人。1996 年，高遇到了她的第一位艾滋病毒患者——一名在手术期间因输血而感染的妇女。当地血库操作员经常使用肮脏的针头，从农民那里提取有价值的血浆后，将剩余的血液收集起来用于将来的输血——这是一种灾难性的方法，几乎​​肯定会传播艾滋病毒等病毒。当时，高先生前往人们家中调查这场危机。她有时会遇到毁灭性的情况，父母死于艾滋病，而孩子则被抛在后面。据估计，这一时期的艾滋病毒感染人数为数万人，但由于政府试图掩盖这一危机，因此没有进行全国调查。高为生病的村民送去了食物、衣服和药品。她公开谈论艾滋病流行，引起了当地媒体的关注，并激怒了当地政府，而地方政府往往支持鲁莽的血库。官员们多次试图阻止她出国旅行，因为她在国外的工作受到了赞扬。 2001年，政府拒绝向她发放前往美国接受联合国组织奖项的护照。 2007年，河南官员将她软禁了大约20天，以阻止她前往北京获得美国签证并获得另一个奖项。他们最终被中央政府否决，允许她离开中国。抵达华盛顿特区后，高女士感谢时任国家主席胡锦涛允许她出访。高先生于1927年12月19日出生于东部山东省。她在中国历史上的动荡时期长大，其中包括日本入侵和毛泽东领导下的共产党上台的内战。她的家人搬到了河南，她在当地一所大学学习医学。文化大革命期间，从1966年开始的动荡十年，她因家庭以前的“地主”身份而遭受毛派“红卫兵”的殴打。直到晚年，她仍然对毛泽东持批评态度。周一她去世的消息传出后，中国社交媒体上充斥着哀悼信息，同时一些人批评她移居美国以及她对中国政府的立场。 “可以说，高耀洁医生为艾滋病患者奉献了一切，”社交媒体平台微博上的一位评论者写道，“有良知的人会永远记住她。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/doctor-and-self-exiled-activist-gao-yaojie-who-expose-aids-epidemic-in-rural-china-dies-at-95-/7393086.html<guid> https://www.voanews.com/a/doctor-and-self-exiled-activist-gao-yaojie-who-expose-aids-epidemic-in-rural-china-dies-at-95-/7393086.html</guid><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 11:00:40 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-42b0-08dbfa5eee3f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾军方首脑登上被中国骚扰的船只</title><description>菲律宾军方负责人周一表示，周末在有争议的南海，他和部队一起登上了一艘补给船，该船被中国海警船包围并推搡，遭到水炮轰击。与此同时，中国指责美国的主要竞争对手美国鼓励其条约盟友菲律宾为了自己的目的而挑衅中国，尽管它没有提供直接证据。连续几天的激烈对抗突显了中国主张对几乎整个南海拥有主权的决心，尽管有可能引发更大规模的冲突，影响重要水道上的航运和其他海上活动。小罗密欧·布劳纳将军在接受美联社电话采访时表示，中国正在升级其在有争议海域的侵略行为，但表示这不会阻止菲律宾军队捍卫其领土利益。一百多艘中国官方船只和其他与政府有联系的船只涌入了有争议的仁爱礁周围的公海，布劳纳访问过的一艘被困的菲律宾海军舰艇已经在那里停泊了数十年。他说，他们的出席人数比前几个月大得多。 “这纯粹是侵略，”布劳纳说。 “我亲眼目睹了中国海警和民兵的大型船只多少次挡住了我们的道路。他们用水炮轰我们，然后撞我们。令人愤怒。”他说：“这确实需要更高级别的外交解决方案。”但他补充说，武装部队将继续支持前线部队并保护渔民。曾在美国接受教育的菲律宾武装部队总司令布劳纳 (Brawner) 与海军人员一起乘坐木制船体补给船 Unnaiza Mae 1，为一小支菲律宾海军陆战队带来了圣诞礼物、食物和其他补给品以及驻扎在仁爱礁的 BRP Sierra Madre 上的海军人员。尽管现在已经锈迹斑斑、破洞不堪，但略微倾斜的马德雷山脉仍然是一艘现役的菲律宾海军舰艇，这意味着对其进行的任何攻击都将被视为战争行为。它已成为菲律宾领土主张的脆弱象征。布劳纳说，他向菲律宾军队转达了小费迪南德·马科斯总统的圣诞问候，并与他们分享了传统的米饭午餐。美国一再警告说，如果菲律宾军队、船只或飞机受到武装攻击，包括在南中国海，美国有义务保卫其在亚洲最古老的条约盟友菲律宾。中国警告美国不要插手这纯粹是亚洲的争端。中国外交部发言人毛宁在周一的每日新闻发布会上强调了这一信息，称海上争端是“两国之间的问题，任何第三方无权干预”。毛泽东对记者说：“近来，美国为实现自身地缘政治利益，怂恿、支持、配合菲律宾在南海的侵犯和挑衅行为，渲染分歧、煽动对抗。”菲律宾官员周末表示，中国海警和疑似民兵船只连续两天用水炮攻击菲律宾船只，并撞击其中一艘船只，造成仁爱礁附近和黄岩岛附近的船只受损并危及船员安全。菲律宾西北部。外交部发言人特雷西塔·达萨表示，美国、日本、欧盟、德国、法国、加拿大和澳大利亚等十多个国家表达了对菲律宾的支持并对这些事件表示关注。菲律宾官员表示，中国海警的高压水枪导致菲律宾补给船M/L Kalayaan号的发动机瘫痪并受损，该船不得不被拖回菲律宾港口。菲律宾海岸警卫队两艘护航船之一的 BRP 卡布拉号桅杆受损。中国海警表示，已“依法依规实施管控”。声明没有详细说明所采取的措施，但表示菲律宾的行为“严重侵犯中国主权”。中国海警表示，“责任完全在于菲方”。美国国务院表示，中国船只的行为“危险且非法”，破坏了地区稳定。它再次誓言，如果菲律宾军队面临武装袭击，它将保卫菲律宾军队。中国拒绝了所有国际谴责和法律干预的尝试，包括联合国支持的仲裁庭2016年做出的裁决，该裁决宣告中国的主张无效，使这些主张没有任何法律依据。中国表示，其拥有“捍卫主权”的合法权利，以符合其对南海的广泛主张。周六，中国海警和随船还向三艘菲律宾渔船发射高压水枪，造成其中一艘受损，以阻止其接近黄岩岛。官员表示，中国船只使用的远程声学装置可能会损害听力，导致“一些菲律宾船员暂时严重不适并丧失工作能力。”在今年的其他公海冲突中，菲律宾官员表示，中国海警船只使用了军用设备级激光导致菲律宾船员暂时失明，并进行了危险的阻挡和跟踪操作，导致轻微碰撞。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippine-military-head-was-aboard-ship-harassed-by-china/7392791.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippine-military-head-was-aboard-ship-harassed-by-china/7392791.html</guid><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 08:16:21 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0255-08dbfa487467_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>军政府发言人：缅甸军方在中国的帮助下会见叛乱组织</title><description>据官方媒体报道，军政府发言人周一表示，在中国的推动下，缅甸执政军队的代表已与领导反军政府攻势的三个武装叛乱组织举行了会谈。缅甸军方正在多条战线上与武装反对派作战，这是自 2021 年政变中从民选政府手中夺取政权以来，对其对这个东南亚国家控制力的最激烈挑战。与支持民主的平行政府结盟的反叛组织于10月下旬发起了协调一致的攻势，控制了北部和西部各州与中国接壤的多个军事哨所和城镇。据 MRTV 的 Telegram 频道报道，佐敏吞 (Zaw Min Tun) 表示：“在中国的帮助下，缅甸民族团结与和平协调委员会会见了民族民主同盟军、德军和若开军的代表。”他指的是带头攻势的武装少数民族团体。 “根据对话的进展，本月底可能会再次举行会议。”目前尚不清楚会议何时何地举行，Zaw Min Tun 也没有详细说明讨论的内容。三个反叛组织的代表没有立即回应路透社的置评请求。未能立即联系到中国官员置评。据联合国称，该声明发表之际，该国三分之二地区的战斗仍在继续，造成 360 多名平民死亡，超过 50 万人流离失所。</description><link/> https://www.voanews.com/a/junta-spokesperson-myanmar-military-meets-rebel-groups-with-china-s-help/7392779.html<guid> https://www.voanews.com/a/junta-spokesperson-myanmar-military-meets-rebel-groups-with-china-s-help/7392779.html</guid><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 07:58:01 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-f1ee-08dbf1a0df44_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>