<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 17 日星期五 18:06:22 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国日益缩小的北极野心被认为主要局限于俄罗斯</title><description>哈利法克斯。加拿大——加拿大安全专家表示，随着其他国家失去与北京合作的兴趣，中国将自己打造为“近北极强国”的努力已越来越局限于其亲密盟友俄罗斯的领土。中国对北极地区构成严重地缘政治威胁的程度在专家中存在争议。由于新冠疫情期间的旅行限制，中国在多达六个北极国家建立研究站的努力陷入停滞。专家表示，人们对中国的人权记录及其在其他地方的侵略行为日益担忧，导致其中一些国家不愿看到恢复运营。 “从很多方面来说，我们对中国和北极的恐惧可以追溯到五六年前，当时中国在该地区的实力和影响力似乎正在不断增强，”圣路易斯大学研究北极问题的教授亚当·拉杰内斯(Adam Lajeunesse)说。弗朗西斯泽维尔大学位于新斯科舍省安蒂戈尼什。 “它在俄罗斯以外的北极地区的政治、经济和软实力影响力已经崩溃。 “我们对中国的恐惧仍然是滞后事件。这与新冠疫情之前的时代有很大关系，当时人们非常担心中国将主导北极基础设施。 ......那并没有发生，”Lajeunesse 说。美国之音 2022 年 12 月报道称，在中国科学家长期缺席挪威和冰岛这两个最重要的科学前哨站后，中国已派遣或宣布计划派遣数名人员前往这两个地点。但没有迹象表明中国试图在瑞典和芬兰重启另外两个科学项目，瑞典和芬兰的国家组织告诉美国之音，中国的活动即将结束或已经结束。挪威北极大学社会研究教授马克·兰泰涅 (Marc Lanteigne) 表示，此前在丹麦格陵兰自治岛建立研究基地的计划因哥本哈根的反对而被搁置。这使得无法直接进入北极水域的北京将其北极野心集中在俄罗斯身上，并在俄罗斯于 2022 年 2 月无端全面入侵乌克兰的几天前与俄罗斯建立了“无限制”伙伴关系。据信，该地区包括渔业、矿产和其他资源的开采，以及通往欧洲的更短的海上航线——随着北极冰层因气候变化而消退，所有这些都变得更加可行。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在一份电子邮件声明中对美国之音表示：“中国尊重北极国家的主权、主权权利和管辖权。” “与北极有关的问题不仅影响北极国家，而且具有全球意义。”中方愿与各方一道，进一步了解北极、保护、勘探、管理，促进地区和平稳定、可持续发展。许多专家正在关注中国的北极活动，国家安全专家在加拿大军事情报协会4月30日主办的一次会议间隙对美国之音表示，中国对俄罗斯的合作期望仍然有限。 Sapper Labs 联合创始人兼首席执行官阿尔·狄龙 (Al Dillon) 表示：“西方国家毫无疑问，中国将继续通过直接和间接手段寻求研究、基础设施和加强军事参与，以支持其‘一带一路’倡议。”一家支持加拿大和其他英语国家的情报和网络防御需求的公司。 “在这方面与俄罗斯的合作令人担忧，而俄罗斯肯定希望保留自己在北极的主权和独立。这种合作的程度还有待观察；然而，我们可以确信它会发生。”加拿大前驻挪威大使、多家情报相关机构的退休高级官员阿图尔·维尔琴斯基 (Artur Wilczynski) 告诉美国之音，俄罗斯“最初对非北极国家参与该地区持怀疑态度”。 “考虑到西方的制裁和俄罗斯的投资需求，中国可能会对俄罗斯而不是其他北极国家施加更大的压力，”威尔琴斯基说。 “对于他们来说，短期内通过与俄罗斯更密切的合作来满足他们的北极利益可能比试图解决西方对其参与北美或西欧北极地区日益增长的怀疑更容易。”尽管焦点集中在俄罗斯，但伦敦政治报研究主管塞缪尔·贾丁表示，北京有兴趣获得进入加拿大北极的通道——这一目标可能导致中国干预加拿大过去两次选举的丑闻。贾丁在一封电子邮件中对美国之音表示：“实际上，加拿大是中国的一个门户，让中国不再被视为仅仅在‘俄罗斯北极’被孤立，并保持对整个地区的影响力和准入。” “对于一个自称是“近北极”国家的“极地大国”来说，这是至关重要的。”米歇尔·利平 (Michel Lipin) 对本文做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-shrinking-arctic-ambitions-are-seen-as-confined-largely-to-Russia-/7616382.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-shrinking-arctic-ambitions-are-seen-as-confined-largely-to-Russia-/7616382.html</guid><pubDate> Fri, 17 May 2024 11:52:06 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（杰伊·海斯勒） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4874-08dc7687d104_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告：中国对“血木”的喜好可能加剧莫桑比克冲突</title><description>约翰内斯堡/马普托——非洲长期以来以其所谓的“血钻石”而闻名，“血钻石”是指助长暴力冲突的矿产财富。在南部非洲国家莫桑比克，一份报告发现，主要由中国市场需求推动的“血木”正在为莫桑比克北部的叛乱活动提供资金。但安全分析师对于武装分子从木材销售中获利多少存在不同意见。自2017年以来，一个与伊斯兰国有联系的激进组织一直在莫桑比克德尔加杜角省发动叛乱，一些武装分子以圣战的名义进行战斗，但大多数是因为该地区盛产红宝石和天然气的经济排斥。总部位于英国和美国的慈善机构环境调查局（EIA）本周发布的一份报告称，该地区的其他自然财富之一——在中国备受推崇的豪华硬木——正在进一步加剧这场战斗。 “流血必须停止。莫桑比克自2017年起就颁布了原木出口禁令，但我们可以清楚地看到，中国——莫桑比克90%以上木材的进口国——仍在继续大量进口原木，”EIA的亚历克斯·布鲁姆（Alex Bloom）告诉美国之音。 EIA 表示，其中只有部分木材来自受叛乱分子蹂躏的地区，估计德尔加杜角约 30% 的木材来自叛乱分子控制的森林。该机构表示，这些木材随后被运往蒙特普埃兹镇的中资锯木厂，在那里，合法木材和冲突木材被一起加工，以在运输前掩盖非法木材。据称，在整个过程中，中国企业向政府官员行贿，为木材运往港口出口铺平道路。从德尔加杜角运往中国的一些木材是一种被称为“红木”的红木，用于制造豪华家具。作为列入《濒危野生动植物种国际贸易公约》（CITES）的物种，红木理应经过莫桑比克官员的检查，以确保贸易不会威胁其生存。然而，EIA 表示，由于腐败，这种情况很少发生。腐败指控 报告中援引一位未透露姓名的前官员对调查人员表示：“我们所做的就是与中国人好好交谈，以便我们得到我们应得的贿赂份额，然后他们将集装箱运过港口。” EIA的布鲁姆告诉美国之音，由于贿赂，一些莫桑比克官员可能没有太多动力去制止非法木材贸易。 “本报告采访的许多消息来源都描述了木材贸易中多个层面的腐败现象，有些人描述了莫桑比克官员（包括（执政）解阵党）与‘中国’之间的一种共生关系，指的是国家和中国企业德尔加杜角贸易部门的人，”她在一封电子邮件中说。莫桑比克多年来一直是中国领导人习近平全球基础设施建设项目“一带一路”倡议的受益者。例如，消息人士称，解阵党通过吸引中国企业和大型基础设施投资，甚至竞选资金而获得合法性；因此不愿意批评或打击涉及这些参与者的大规模腐败行为，”布鲁姆指出。中国驻华盛顿大使馆和中国驻非洲联盟代表团没有回复美国之音通过电子邮件发出的置评请求。美国之音还试图联系莫桑比克土地和环境部长伊维特·迈巴兹，但没有得到答复。警方发言人莱昂内尔·穆奇纳(Leonel Muchina)联系记者请其置评，他建议记者前往莫桑比克总检察长办公室。总检察长办公室随后向美国之音转介了其四月份向议会提交的一份报告。在该报告中，当局承认“野生动植物物种或其部分的非法贸易已达到令人震惊的程度。”调查发现德尔加杜角森林资源存在非法开采行为。报告称：“这些犯罪行为除了对公共利益、环境造成损害外，还与恐怖主义融资、洗钱、腐败等其他犯罪现象的发生密切相关。”暴力事件死灰复燃 5 月 10 日，叛乱分子对主要城镇马科米亚发动大规模袭击，德尔加杜角再次成为新闻焦点。法国石油公司 TotalEnergies 一直在考虑在墨西哥恢复一项价值 200 亿美元的液化天然气项目。由于骚乱而推迟的省份。暴力事件再次发生之际，自 2021 年以来一直驻扎在该地区的地区部队开始撤离。驻南非的安全顾问茉莉花·奥珀曼在接受美国之音电话采访时表示，南非军队撤军将留下真空。 “就我们与叛乱分子的立场而言，马科米亚的袭击应该对该地区敲响警钟。人数不是问题，武器不是问题，金钱不是问题，”她说。虽然她指出武装分子并不缺乏资金，但她怀疑他们是否像环境影响评估所暗示的那样从木材贸易中获取资金。 “该报告只是猜测。中国人控制着整个非法木材贸易，这是一个复杂的网络。 ......没有证据表明叛乱分子从非法木材贸易中获得任何收入，”奥珀曼说。 “在水平上，他们通过这项贸易赚钱的最佳方式是，如果中国人向他们支付保护费。也就是说，要进入有叛乱分子的地区，付钱给他们，让他们进入，砍伐树木，[并]在没有人受到攻击的情况下把树木移走，”她补充道。比勒陀利亚安全研究所的皮尔斯·庇古（Piers Pigou）也认为武装分子可以通过这种方式赚钱。 “他们可能参与的是以某种方式收取租金……我认为，对于与叛乱分子的联系到底是什么性质，还存在一些疑问。”冲突研究咨询公司《非洲防务评论》主任达伦·奥利维尔也没有否认这一观点：“叛乱分子显然从某个地方获得了资金，因为如果没有相当大的资金支持，他们就不可能维持这种水平的活动。收入来源”，他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/report-china-s-taste-for-blood-timber-may-be-fueling-mozambique-conflict/7616280.html<guid> https://www.voanews.com/a/report-china-s-taste-for-blood-timber-may-be-fueling-mozambique-conflict/7616280.html</guid><pubDate> Fri, 17 May 2024 11:09:25 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特、威廉·马波特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5f7c-08dc76818ca0_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中俄加强伙伴关系对抗美国影响力</title><description>台湾台北——俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周五结束了为期两天的中国之行，此前北京和莫斯科签署了一份联合声明，并誓言合作应对来自华盛顿的“破坏性和敌对”压力，重申了两国的“战略关系”。在普京与中国国家主席习近平会晤期间，俄罗斯总统表示，莫斯科愿意与北京和其他南半球国家合作，建设“多极世界”，而习近平则表示，两国致力于引导全球治理“朝着正确的方向发展”。 ”。一些分析人士表示，普京和习近平试图强调北京和莫斯科的密切伙伴关系“是全球体系中一股向善的力量”。 “两位领导人都想强调，他们正在创造一个更加平等的环境和包容性的全球经济和政治体系，”中俄分析师、地缘政治风险+战略实践咨询公司创始人菲利普·伊万诺夫表示。除了挑战美国主导的现有世界秩序外，普京和习近平还批评美国和北约通过建立“封闭排他性集团”和扩大军事存在，对印太地区的地区和平与稳定造成负面影响。习近平和普京签署的联合声明中写道：“在当前地缘政治背景下，有必要探讨建立基于平等和不可分割安全原则的欧亚空间可持续安全体系。”一些专家表示，普京和习近平将华盛顿和北约在亚洲扩大军事存在视为“零和游戏”。法国蒙田研究所国际研究主任马蒂厄·杜沙特尔表示：“军事平衡的逻辑对于他们的国际秩序观至关重要，他们的目标是美国的军事联盟网络。”他对美国之音表示，习近平和普京维持伙伴关系的目标之一是“破坏”华盛顿在亚洲的联盟网络。北京的限制 随着瑞士准备下个月主办一场专门讨论乌克兰战争的和平峰会，习近平和普京在周四的会面中也就这场持续不断的冲突交换了意见。他们认为，战争应该通过政治解决来解决。在中国官方新华社发表的一份新闻稿中，习近平表示，解决战争的根本办法是建立“平衡、有效、可持续的新型安全架构”。他补充说，中国支持“俄罗斯和乌克兰在适当的时候承认、平等参与并公平讨论所有选项”的国际和平会议。普京表示，莫斯科“赞赏”北京在乌克兰问题上“客观、公正和平衡的立场”，并声称俄罗斯“致力于通过政治谈判解决乌克兰问题”。伊万诺夫表示，中国目前为帮助解决乌克兰战争所做的努力，包括去年2月发布的12点和平计划，表明北京正试图避免做出任何承诺。他对美国之音表示，和平计划“是一份外交文件，而不是中国参与解决这场战争的任何实质性战略”。由于俄罗斯和乌克兰都没有准备好进行谈判，伊万诺夫认为中国在帮助结束战争方面无能为力。 “我没有看到中国在试图解决战争方面采取任何具体步骤。我对瑞士的和平会议和中国的和平计划持怀疑态度，”他说。对中国缺乏有效压力 习近平和普京的会晤是在习近平对欧洲进行为期五天的访问之后举行的，一些分析人士称，访问欧洲期间，北京试图利用欧盟内部的不团结。此前，美国多次警告北京持续支持俄罗斯对乌克兰战争的潜在后果。在周四的新闻发布会上，美国国务院发言人韦丹特·帕特尔告诉记者，中国不能在支持俄罗斯战争努力的同时又试图改善与西方的关系。他说：“它不能两者兼得，它希望与欧洲和其他国家建立[更好的]关系，同时继续加剧欧洲安全长期以来面临的最大威胁。”一些专家表示，中国维持与俄罗斯伙伴关系的决定反映了北京方面的信念，即西方关于可能对支持俄罗斯战争努力的中国实体实施制裁的警告可能不会成为现实。新加坡国立大学政治学家贾伊恩·庄 (Ja Ian Chong) 通过电话对美国之音表示：“我认为北京认为欧洲无能为力，因此他们要求欧洲伸出援手。”在他看来，美国似乎更愿意对中国实体实施潜在的二级制裁，而欧盟则在努力确定对北京支持莫斯科的反应。伙伴关系的上升轨道考虑到华盛顿一再警告制裁支持俄罗斯战争努力的中国实体，伊万诺夫表示普京将试图通过访问维护俄罗斯与中国的经济关系。他对美国之音表示：“我非常有信心，各方正在积极讨论如何规避制裁，我们可能会看到更多的交易和进出口活动流经中亚等第三国。”中国和俄罗斯的目标之一是建立一个“不受西方制裁和出口管制”的地缘经济体系。尽管西方国家试图向中国施压或说服中国停止支持俄罗斯，但伊万诺夫和杜沙特尔表示，北京将继续维护与莫斯科的伙伴关系。杜沙特尔对美国之音表示：“没有迹象表明俄罗斯获得中国军民两用技术的机会已严重减少，中国也没有采取任何行动表明其支持俄罗斯的承诺有所减少。”伊万诺夫表示，虽然中俄之间可能存在一些分歧，但两国伙伴关系的总体方向是“向上发展的”。 “我认为美国或欧洲目前无法对中俄伙伴关系的进程产生实质性影响，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-and-Russia-reinforce-partnership-to-counter-us-influence/7616175.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-and-Russia-reinforce-partnership-to-counter-us-influence/7616175.html</guid><pubDate> Fri, 17 May 2024 09:43:21 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e839f914-d8e2-4c9a-834a-b362d8f87a12_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登和特朗普就对中国商品征收关税问题态度强硬</title><description>本周，总统乔·拜登大幅提高了对中国电动汽车、钢铁和铝产品以及半导体的关税。此举是在他的政府对前总统唐纳德·特朗普的对华贸易政策进行审查之后做出的。白宫局局长帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 探讨了两位总统候选人的做法有何不同。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-trump-talk-tough-about-tariffs-on-chinese-goods/7616183.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-trump-talk-tough-about-tariffs-on-chinese-goods/7616183.html</guid><pubDate> Fri, 17 May 2024 09:41:20 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c88a-08dc767667e8_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，台湾即将上任的总统面临艰难的平衡行为</title><description>台湾台北——当台湾当选总统赖清德于 5 月 20 日宣誓就职时，他将面临可能是这个拥有 2300 万人口的民主统治岛屿自 1996 年以来选出的领导人中最艰难的第一个任期。分析人士称黎智英不仅需要谨慎处理与中国的关系，还需要努力在选举年保持与华盛顿的稳定关系。自黎智英一月当选以来，被北京称为分裂国家的中国加大了在台湾附近军事活动和海岸警卫队巡逻的规模和频率。北京还在四月份在台湾离岛金门和马祖附近开辟了新的航线，一些分析人士认为这是试图重新定义台湾海峡的长期现状。这些努力被广泛视为中国对台湾施压的一部分。但国际危机组织高级中国问题分析师阿曼达·萧 (Amanda Hsiao) 表示，与中国军队于 2022 年和 2023 年在台湾岛周围举行的大规模军事演习不同，相比之下，北京最近的行动“更加安静”。萧说，中国试图“表现出寻求和平统一的形象，不想被视为挑衅者”。中国将台湾视为其领土的一部分，并多次誓言要统一台湾，必要时将使用武力。黎智英就任四年总统之际，美国军方和情报官员公开表示，中国领导人习近平已设定中国军队到 2027 年制定入侵计划。这一天也标志着美国成立 100 周年。人民解放军。一些台湾专家表示，虽然赖政府应该意识到2027年的重要性，但他们不应该在这个时间段安排台湾为潜在的中国入侵做准备。 “2027年不应该被视为中国将入侵台湾的决定性年份，因为北京的计算涉及很多因素，包括台湾海峡两岸的动态，”国际关系研究院院长李大中说。台湾淡江大学战略研究。他认为，赖政府应优先努力加强台湾的自卫能力并阻止中国入侵台湾。加强交流自2016年台湾亲主权的民进党上台以来，中国切断了所有官方通讯，并加大了对台湾的压力。北京还表示，它愿意通过取消一些旅行限制并接待台湾亲华反对党国民党的多个代表团来增加与台北的交流。萧表示，增加与台湾亲华势力的交流“将成为中国近期的一个主要焦点”。赖智则表示，他致力于维护台海和平与稳定，并愿意在尊严和平等的基础上与北京接触。他在本周于 2024 年哥本哈根民主峰会上预先录制的演讲中表示，“我不会排除在没有先决条件的情况下，在相互尊重、互利和尊严的原则下与中国进行对话。”中国提出重新开放两岸交流，特别是恢复大陆与台湾之间的团体旅游，对台湾新政府来说既是机遇也是挑战。这将是向国际伙伴发出信号，表明他们正在负责任地处理与北京的关系。”然而，她补充说，黎智英政府也应该注意接受北京的提议的潜在成本。萧对美国之音表示，目前，她认为中国政府将试图“依靠”美国和反对党​​。台湾，以保持台湾新政府“走上更加温和的路线”。萧对美国之音表示，黎智英的就职演说将成为其政府对华政策的“关键指标”，“他如何谈论和定义两岸关系将具有重要意义”。华盛顿本周宣布，他们将派出一个非正式代表团。包括两名前美国高级官员和一名学者 - 出席就职典礼 美台关系的连续性 虽然中国和台湾之间的紧张局势可能会持续高度紧张，但一些专家表示，在新的台湾政策下，美国和台湾之间的关系将基本保持不变。 “我们对美台关系充满期待，无论是有意义的双边贸易协定还是更强大的防御性军事。台湾国立政治大学政治学家列夫·纳赫曼 (Lev Nachman) 表示：“销售、销售等所有事情都依赖于蔡英文和台湾前几届政府奠定的基础。”然而，尽管台湾新政府对美国的政策方向是可预测的，但纳赫曼表示，11月的美国总统大选很可能是现任总统乔·拜登和前总统唐纳德·特朗普之间的重赛，这可能会给台北与台湾之间的关系增添不确定性。华盛顿。他在视频采访中对美国之音表示：“拜登所代表的是一定程度的可预测性和确定性，这在世界这个地区很重要，因为台海双方都对对方将要做什么的信息不完全。” 。但纳赫曼表示，如果特朗普在11月赢得大选，台湾新政府应该为一些不确定性做好准备。他补充说，特朗普当选总统“会带来不确定性、信息不完善以及美国的不务实态度，这将是台湾和整个（印太）地区面临的最大挑战”。淡江大学的李表示，赖政府应尽快开始与特朗普的顾问接触。他对美国之音表示：“台湾即将上任的政府应与特朗普的顾问保持密切沟通，并在双边对话中强调台湾的重要性。”努力使台湾的外交关系多元化 虽然与中国和美国的关系在台湾的外交政策议程中占据主导地位，但台湾在蔡英文第二任期内增加了与欧洲国家的外交接触。台湾国立东华大学欧盟与台湾关系专家 Zsuzsa Anna Ferenczy 表示：“（过去四年）欧盟和台湾一直在思考如何加强某些领域的合作，同时注意潜在的局限性。” ，在视频采访中告诉美国之音。 2020年以来，台湾深化了与一些中东欧国家的经济交往。 2021年，台湾在立陶宛设立了贸易办事处，名称为“台湾”，而不是该岛的正式名称“中华民国”。此后，它与立陶宛、捷克共和国等国签署了多项与双边技术合作相关的合作协议。此外，台湾近年来多次接待立陶宛和捷克共和国的高级议会代表团。费伦齐和纳赫曼均表示，虽然这些访问有助于增进台湾与一些欧洲国家之间的相互了解和利益，但赖清德领导的新政府应重点关注为这些新提升的关系增添实质内容。纳赫曼对美国之音表示，赖政府“需要以务实的态度来接触这些新盟友，通过在贸易方面寻求有意义的联盟或增加交流”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7616128.html<guid> https://www.voanews.com/a/7616128.html</guid><pubDate> Fri, 17 May 2024 08:53:52 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-de9a-08dc75dba690_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>普京关注对华贸易、文化交流</title><description>北京——周五，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)在对中国进行国事访问期间重点讨论了贸易和文化交流。此次访问以在北京的友好气氛开始，并与中国领导人习近平会面，在两国面临与西方日益紧张的情况下，深化了两国“无限”的伙伴关系。 。普京在东北城市哈尔滨举行的中俄博览会上赞扬中国，赞扬双边贸易的增长。周五晚些时候，他还将与哈尔滨工业大学的学生会面。哈尔滨是中国黑龙江省的省会，曾经是许多俄罗斯侨民的家园，并在其建筑中保留了一些历史联系，例如中央的圣索菲亚大教堂，前俄罗斯东正教教堂。尽管普京的访问更具象征意义，且缺乏具体建议，但两国仍发出了明确的信息。斯坦福大学胡佛研究所研究员约瑟夫·托里吉安表示：“此时此刻，他们正在提醒西方，只要他们愿意，他们就可以挑衅。”在哈尔滨展会上，普京强调了俄中合作共同开发新技术的重要性。他说：“凭借友好合作的传统，我们可以充满信心地展望未来。” “俄中伙伴关系有助于我们两国的经济增长，确保能源安全，有助于发展生产并创造新的就业机会。”周五，普京在哈尔滨向一座苏联阵亡士兵纪念碑献花，开始了他对中国的第二天访问。这些士兵在第二次中日战争期间，日本占领了中国部分地区，为中国抗击日本。在周四的峰会上，普京感谢习近平提出的结束乌克兰战争的建议，习近平表示，中方希望欧洲早日恢复和平稳定，并将继续为此发挥建设性作用。他们的联合声明描述了他们的世界观，并阐述了对美国在亚太地区军事联盟的批评。这次会面是对中俄在莫斯科入侵乌克兰之前于2022年签署的“无限制”友好关系的又一次肯定。普京因入侵乌克兰而在全球范围内受到孤立。中国与美国关系紧张，美国将中国视为竞争对手，并面临继续向俄罗斯供应武器生产所需关键零部件的压力。周四的讲话中经常谈到和平解决乌克兰危机，尽管俄罗斯上周刚刚通过对其东北边境地区发动袭击，在乌克兰战争中开辟了一条新战线。乌克兰正处于战争的关键时刻，乌克兰在从美国获得武器方面面临着延误。中国去年提出了一项广泛的和平计划，但因未能呼吁俄罗斯离开被占领的乌克兰地区而遭到乌克兰和西方国家的拒绝。 。据中国官方新华社报道，周四晚上在中国领导人的住所中南海举行的小型会议上，普京感谢习近平的和平计划，并表示欢迎中国继续在政治解决问题方面发挥建设性作用。他们还出席了庆祝双边关系75周年的活动。自从俄罗斯入侵乌克兰以来，由于西方制裁的影响，俄罗斯越来越依赖中国。去年，随着中国帮助其邻国抵御西方最严厉的制裁，两国之间的贸易额增至2400亿美元。欧洲领导人向中国施压，要求俄罗斯停止对乌克兰的入侵，但收效甚微。专家表示，中国和俄罗斯之间的关系具有战略利益，特别是在双方都与欧洲和美国关系紧张之际，“即使中国在一系列问题上做出妥协，包括削减对俄罗斯的支持，美国或美国也不太可能西方将彻底改变对中国作为竞争对手的态度，”新加坡南洋理工大学研究中国外交政策的胡添文说。 “他们看不到妥协的动力。”习近平和普京有着每年互访一次的长期协议，去年习近平在克里姆林宫受到了欢迎。</description><link/> https://www.voanews.com/a/putin-focuses-on-trade-culture-exchanges-in-china-/7615884.html<guid> https://www.voanews.com/a/putin-focuses-on-trade-culture-exchanges-in-china-/7615884.html</guid><pubDate> Fri, 17 May 2024 03:56:45 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a1ac-08dc7646a199_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>