<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 4 日星期五 16:04:50 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>菲律宾谴责中国袭击越南渔民</title><description>菲律宾马尼拉——周五，菲律宾谴责中国涉嫌在南海袭击越南渔民，马尼拉和北京也在南海陷入暴力对抗，引发了武装冲突的担忧。越南指责“中国执法部队”周日用铁棍殴打这10名渔民，并抢走了他们在西沙群岛附近价值数千美元的鱼和设备。中国外交部发言人承认那里发生了一起事件，但对越南的事件说法提出异议。中国和越南都声称对西沙群岛拥有主权，但菲律宾却没有。菲律宾国家安全顾问爱德华多·阿诺在一份声明中表示：“我们强烈谴责中国海事当局于2024年9月29日在西沙群岛附近针对越南渔民的暴力和非法行为。”他将这次“无理袭击”描述为“在国际关系中没有地位的令人震惊的行为”。菲律宾外交部周五也发表声明称，已了解这起“严重事件”。声明称：“菲律宾一贯谴责在南海使用武力、侵略和恐吓行为，并强调行为者需要实行真正的自我克制。” “确保船只及其船员，特别是渔民的海上安全是一项首要义务。”就在这起事件发生三个多月前，中国执法人员手持刀、棍棒和斧头袭击了试图向南沙群岛仁爱礁的菲律宾驻军提供补给的菲律宾军队。中国人缴获了枪支和其他设备，并损坏了菲律宾船只，一名菲律宾水手在 6 月 17 日的混战中失去了一根拇指。近几个月来，中国海警和其他船只还在南沙群岛的仁爱礁和萨比娜浅滩以及另一海域黄岩岛周围多次撞击、水炮和拦截菲律宾政府船只。北京声称对南海大部分地区拥有主权，多年来一直寻求扩大其在争议地区的存在，无视一项国际裁决，即其对大部分水道的主权主张没有法律依据。它建造了配备导弹系统和战斗机跑道的人工岛屿，并部署了菲律宾称其骚扰其船只并封锁其渔民的船只。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-condemns-china-attack-of-vietnamese-fishermen-/7810817.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-condemns-china-attack-of-vietnamese-fishermen-/7810817.html</guid><pubDate> Fri, 04 Oct 2024 14:03:46 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/F79507A5-B228-4625-AE6A-E6154F6B5853_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中东冲突激发中国民族自豪感和对以色列的批评</title><description>华盛顿——周二，伊朗向以色列发射了 180 枚导弹，以报复其两名代理人领导人和一名高级军事领导人被暗杀后，中国民众纷纷上网，在社交媒体平台上发布了各种言论。中东冲突升级的反应。在微博这个类似于X并增加审查制度的平台上，大多数用户谴责以色列，同时也有一些声音呼吁表现出支持，与主流的反以色列和反美观点形成鲜明对比。中国官方媒体利用这个机会提升民族自豪感，重点报道中国公民从黎巴嫩成功撤离。    中国官员呼吁和平 在官方声明中，中国代表呼吁主权与和平，重点是防止中国公民陷入冲突加剧的交火之中。   在回答有关伊朗袭击以色列的问题时，中国外交部发言人只是表示，中方反对侵犯黎巴嫩主权，并称加沙是“本轮中东动荡的根源”。  轰炸发生后，中国驻以色列使馆也发布信息，呼吁在以色列中国公民做好防范，并提醒中国公民不要前往以色列。  “做好导弹、火箭、无人机等各种袭击的准备，警报一响就进入防空洞。非必要不要外出，避免前往北方等高风险地区和敏感地点。”这样的警告似乎引起了中国微博用户的共鸣。中国社交媒体网站上的搜索词是“#提醒我国公民暂时不要去以色列”的点击量达到3360万次，微博上每个带有标签的话题的讨论和帖子数量都显示出政府优先撤离黎巴嫩的中国公民的受欢迎程度。这一举动在网上得到了反映，“#中国飞机在枪声中从黎巴嫩起飞，撤离中国公民”，吸引了2850万次点击和3700多条评论。官方新闻媒体《中国日报》发布了一段146名中国公民在黎巴嫩和黎巴嫩的视频。他们的五名外国家庭成员走出将他们疏散到北京的国航包机。视频中，乘客在进入机场时挥舞着中国国旗。一位女士说：“这场战争是残酷的，但我们的国家充满了爱。”   网友纷纷指指“#以色列空军基地遭伊朗导弹袭击”成为微博另一热搜话题，点击量达1630万次，评论达千余条。  近300名评论者对中央电视台报道伊朗袭击消息的帖子发表了看法。微弱多数谴责以色列，一些人拿伊朗和袭击事件开玩笑，还有少数人表示支持以色列。   一位网友表示，“以色列真是一个恶魔国家”，另一位网友则表示，“狠狠打击以色列吧。”这将是一种解脱。”  用户“吉贤大师”则语气不同地表示，“我们坚定支持以色列铲除一切邪恶、消灭恐怖分子。”   新浪新闻发表的一篇文章吸引了超过11.3万条评论，其中绝大多数谴责以色列并批评美国。  “伊朗出手太晚了，”一位用户回答道。另一位网友写道：“一群以色列人正在扰乱中东和平，如果没有美国的支持，他们会有这样的勇气吗？”   尽管微博上反以色列情绪占主导地位，但言论管制相对宽松的微信上的一些讨论却显示了中国舆论的另一面。  微信公众号“Vision Talk”发表题为《伊朗发射200枚导弹攻击以色列，俄罗斯集体射杀16名乌克兰战俘》的文章。该帖子有 150 条评论，其中许多评论表达了对乌克兰和以色列的支持。   “乌克兰应该向以色列学习，追查每一个凶手，”一位评论者写道。另一位网友回复道：“除非消灭伊朗这个恶棍，否则中东不会有和平。”凯瑟琳·迈克尔森为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/middle-east-conflict-sparks-chinese-national-pride-criticism-of-israel/7810806.html<guid> https://www.voanews.com/a/middle-east-conflict-sparks-chinese-national-pride-criticism-of-israel/7810806.html</guid><pubDate> Fri, 04 Oct 2024 14:03:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/56b66c4d-3578-42e9-a140-fa1c78ce457a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管担心中国报复，欧盟仍支持对中国电动汽车征收关税</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/eu-backs-tariffs-on-chinese-evs-despite-concerns-about-chinese-retaliation/7810643.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-backs-tariffs-on-chinese-evs-despite-concerns-about-chinese-retaliation/7810643.html</guid><pubDate> Fri, 04 Oct 2024 11:56:42 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5bd37a6f-77c2-4830-98d7-7df1e1a049b4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台风“克拉通”消散后，台湾各地恢复工作和旅行</title><description>台湾高雄——台风克拉松给台湾带来了暴雨，但最终在山脉上消散后，周五全台湾恢复了工作、上课和航班。北部海岸和山区的大雨警告仍然存在，周五早些时候，那里发生了两起山体滑坡。克拉松岛的大部分地区陷入了三天的停顿，但周五早些时候减弱为热带低气压。一夜之间，它的中心在该岛西南端“掉头”后又回到了海面上。除高雄市、屏东县、花莲县和新北的部分地区外，学校和企业重新开放。停飞两天的国内航班已恢复。 Krathon 袭击高雄，风速高达 126 公里/小时，阵风更大。它砍倒了树木并淹没了道路。台湾南部和东部沿海地区也出现暴雨和洪水。多山的台东县六天内降雨量达 171 厘米。据台湾消防部门称，本周早些时候已有两人死亡，一人失踪。失踪者被冲下桥。当局原本预计水灯带来的破坏程度堪比1977年横扫高雄的一场大台风，造成37人死亡。但据中央气象局称，它在高雄登陆并到达该市东北部山区后不久就失去了蒸汽。气象机构称，“克拉通”是近代历史上仅有的两场在台湾“消亡”的台风之一，另一场是2001年的台风“潭美”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/work-and-travel-resume-across-taiwan-after-typhoon-krathon-dissipates-/7810132.html<guid> https://www.voanews.com/a/work-and-travel-resume-across-taiwan-after-typhoon-krathon-dissipates-/7810132.html</guid><pubDate> Fri, 04 Oct 2024 02:22:37 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8d893947-0546-49fd-be93-e8fbd46a7ed9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>快车道：中国汽车进口南非增长</title><description>约翰内斯堡——在南非首都约翰内斯堡，街道上最常见的车辆是数千辆小巴出租车，上面挤满了每天从尘土飞扬的乡镇上班的通勤者。另一端是强化跑车和华丽的敞篷车在精英阶层居住的绿树成荫的郊区中疾驰。然而，越来越多的另一种汽车在约翰内斯堡的街道上行驶：奇瑞、北汽和哈弗等新型汽油动力SUV——行业专家表示，所有中国汽车都在与更多知名品牌展开竞争，并受到南非人的欢迎。 。潜在的汽车买家罗斯·格雷正在考虑购买中国制造商江淮汽车制造的大型皮卡。 “我是一家厨房公司的销售经理，因此我考虑购买一辆双人驾驶室，因为我有一个年轻的家庭，而且我还需要在车后携带很多物品，我他最近对美国之音表示：“我们经常在建筑工地上做类似的事情。”他对中国制造的汽车的兴趣部分源于一次糟糕的经历。 “中国汽车不像大品牌那样被列入被盗名单，”格雷说，他是丰田海拉克斯的忠实车主，直到偷车贼偷了他的车。 Hilux 是南非最容易被盗的汽车之一——通常是因为它的发动机，它非常适合通勤小巴出租车。但数据显示，除了消费者之外，偷车贼现在也开始关注中国品牌和型号。南非人曾经对贴有“中国制造”标签的汽车持怀疑态度。尽管格雷承认中国品牌尚未经受住时间的考验，但他表示，他的研究表明近年来质量似乎有所提高。驶入快车道 对于包括葛瑞在内的许多中国购车者来说，最大的吸引力在于成本。 “我之所以关注中国汽车，是因为首先是价格，它比在中国已经存在很多年的大品牌便宜很多，”他说。南非汽车工业组织 Naamsa 首席执行官米克尔·马巴萨 (Mikel Mabasa) 表示，中国进口汽车的价格比德国大众、美国福特或日本丰田的大多数 SUV 便宜得多。他对美国之音表示：“这些中国品牌实际上一直在以两位数的速度增长，特别是在过去三年。” “因此，如果你看看 2019 年至 2023 年间的增长情况，我们发现进入南非市场的中国品牌实际上增长了 200% 以上，这显然非常非常不寻常。”马巴萨补充道：“但我认为这是有原因的……如果你看看价格点，其中许多品牌都比竞争品牌便宜得多。” Naamsa的数据显示，南非进口的中国汽车数量稳步增长，去年进口汽车超过39,000辆，而2019年进口汽车数量约为11,000辆。德国的进口量呈现出相反的趋势，2023 年进口量略高于 21,000 辆，低于 2019 年的近 37,000 辆。从日本进口的车辆也显示出类似的数字。统计数据显示，美国 2019 年出口了近 4,200 辆汽车，但去年减少了近 300 辆汽车。从销量来看，福特、丰田等老牌品牌的部分车型仍处于领先地位，但中国新贵也不甘落后。 2023年7月至2024年7月期间，中国品牌奇瑞在南非销售了超过11,000辆瑞虎4 Pro车型。相比之下，同期福特 Rangers 和丰田 Hilux 皮卡的销量分别为 25,000 辆和 34,000 辆。走向电动化 南非本身就是汽车主要生产国，在该国设有福特、丰田、宝马、梅赛德斯、日产、大众和铃木等品牌的制造工厂。马巴萨对美国之音表示：“他们在制造过程中使用的零部件中有 39% 是在南非本地采购的。”他说，南非制造的汽车虽然有部分销往当地市场，但60%以上出口到海外近150个国家。 2018年，中国国家主席习近平和南非总统西里尔·拉马福萨在东开普省盛大开业了北汽首家中国本土汽车制造工厂。中国驻开普敦领事馆称该项目“是两国的里程碑”经济”。但该项目在路上遇到了一些坎坷。 “他们仍处于设置阶段，显然在启动该工厂的过程中遇到了一些问题，”马巴萨说。北汽高管告诉南非当地媒体，疫情和劳资纠纷是造成延误的原因。但马巴萨仍然充满希望。 “我们显然祝愿他们一切顺利，我认为，如果中国的许多其他工厂或公司希望进入南非并开始制造汽车，他们肯定会采用这种模式作为模板，”他说。这也是拉马福萨所鼓励的。在上个月对中国进行国事访问时，他参观了中国大型电动汽车制造商比亚迪的总部。 “我们出台了促进南非电动汽车产业发展的政策，”南非总统在访问中表示。 “我们确信，像比亚迪这样的公司……会发现南非是一个独特而有利的地理位置，可以作为进入其他市场的枢纽。”在南非，电动汽车革命正处于起步阶段，天然气仍占主导地位。然而，由于面临美国和欧洲日益严格的贸易限制，比亚迪正在将目光投向非洲。比亚迪已经在南非设有陈列室，最近还在卢旺达、赞比亚和肯尼亚开设了其他陈列室。</description><link/> https://www.voanews.com/a/in-the-fast-lane-chinese-car-imports-grow-in-south-africa/7809451.html<guid> https://www.voanews.com/a/in-the-fast-lane-chinese-car-imports-grow-in-south-africa/7809451.html</guid><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 14:54:21 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/903ee6e1-ea50-4d4e-8574-7d328c3907ca_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>快车道：中国汽车进口南非增长</title><description>尽管中国和西方国家一直在推动更多电动汽车上路，但汽油动力汽车在非洲仍占主导地位。中国汽车制造商正在进军非洲大陆最大的汽车市场南非，其价格极具吸引力，以至于经销商表示现有品牌面临被淘汰的风险。凯特·巴特利特（Kate Bartlett）掌握了来自约翰内斯堡的详细信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-car-imports-grow-in-south-africa/7809234.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-car-imports-grow-in-south-africa/7809234.html</guid><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 14:13:16 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特、扎西尔·卡西姆） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/903ee6e1-ea50-4d4e-8574-7d328c3907ca_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>