<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 1 日，星期日 10:59:35 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>条约谈判结束后有关塑料污染危机的了解</title><description>韩国釜山——世界各国将于本周末结束一项解决全球塑料污染危机的条约谈判。他们的会议定于周日或周一早些时候在韩国釜山结束，许多环保组织纷纷涌入釜山，推动达成一项条约，以解决塑料产品的生产量和有毒化学品的使用问题。绿色和平组织表示，周六加大了压力，派遣四名国际活动人士前往韩国大山，他们登上一艘驶入港口装载用于制造塑料的化学品的油轮。釜山绿色和平代表团团长格雷厄姆·福布斯表示，这一行动旨在提醒世界领导人，他们有一个明确的选择：要么签署一项保护人类和地球的条约，要么站在工业一边，牺牲每个人的健康和未来。几代人。以下是有关塑料的知识：每年，世界生产超过 4 亿吨新塑料。过去 30 年来，塑料的使用量增加了四倍。塑料无处不在。联合国表示，每天都有相当于 2000 辆装满塑料的垃圾车被倾倒到世界各地的海洋、河流和湖泊中。大多数国家同意在 2024 年底前达成第一个具有法律约束力的全球塑料污染协议，包括海洋塑料污染协议。如果不改变政策，到 2040 年塑料产量可能会增长约 70%。根据政府间经济合作与发展组织的数据，到 2040 年，全球塑料的生产和使用量将达到 7.36 亿吨。作为该条约的一部分，巴拿马正在牵头解决塑料产量指数级增长的问题，并得到了 100 多个国家的支持。巴拿马代表团团长胡安·卡洛斯·蒙特雷表示，塑料实在是太多了。他在接受采访时表示：“如果我们没有在该条约中进行生产，那不仅会令人非常悲伤，而且该条约还不如称为‘绿色清洗回收条约’，而不是‘塑料条约’。” “因为问题不会得到解决。”中国、美国和德国是最大的塑料生产国。根据塑料工业协会的数据，到 2023 年，中国将成为迄今为止最大的塑料产品出口国，其次是德国和美国。该协会表示，这三个国家合计占全球塑料贸易总量的 33%。美国代表团的一名高级成员周六对美联社表示，美国支持在条约中加入一项涉及供应或塑料生产的条款。大多数塑料最终都会成为废物，只有不到 10% 的塑料被回收利用。世界上大部分塑料都被填埋、污染环境或被焚烧。明德鲁基金会塑料与人类健康负责人萨拉·邓洛普 (Sarah Dunlop) 表示，化学物质正在从塑料中渗出，“让我们生病”。国际原住民塑料论坛周六在会谈间隙举办了一场有关塑料影响的活动。他们希望条约充分承认他们的权利以及享有健康、清洁、安全和可持续环境的普遍人权。德克萨斯州卡里索/科梅克鲁多民族的胡安·曼西亚斯谈到了与这片土地的精神联系。 “五百年前，我们有干净的水、干净的空气，而且没有塑料，”他说。 “发生了什么？”许多塑料用于包装 据联合国称，大约 40% 的塑料用于包装。这包括一次性塑料食品和饮料容器——水瓶、外卖容器、咖啡盖、吸管和购物袋——它们往往最终会污染环境。联合国环境规划署执行主任英格·安德森告诉釜山的谈判代表，该条约必须解决这个问题。 “是否有一些特定的塑料制品是我们可以没有的，而且经常泄漏到环境中的？这些物品有替代品吗？这是我们必须达成一致的问题，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/what-to-know-about- Plastic-pollution-crisis-as-treaty-talks-conclusion/7882600.html<guid> https://www.voanews.com/a/what-to-know-about- Plastic-pollution-crisis-as-treaty-talks-conclusion/7882600.html</guid><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 12:53:27 -0500</pubDate><category>科学与健康</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>非洲</category><category>美洲</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/62ebfa07-aaa8-483d-9daf-ab426e7f69af_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾总统抵达夏威夷进行南太平洋访问</title><description>夏威夷檀香山——台湾总统赖清德周六抵达夏威夷，开始在美国进行为期两天的过境，这是他就任以来的首次南太平洋之旅。夏威夷的中途停留和关岛的计划遭到北京的强烈批评，北京声称台湾是自己的领土，并反对这个自治民主国家与台湾最大支持者和军事提供者美国之间的官方往来。没有美国或夏威夷州的高级官员在檀香山酒店迎接黎智英，支持者用普通话欢呼，一些人挥舞着台湾国旗。他参观了主教博物馆，这是夏威夷领先的自然历史和夏威夷原住民文化博物馆。随后，预计他将出席与支持者的宴会。赖清德正在进行为期一周的访问，访问马绍尔群岛、图瓦卢和帕劳——这个太平洋自治岛屿的三个外交盟友。尽管台湾与其他数十个国家保持着密切的联系，但它只有 12 个正式的外交盟友。主教博物馆首席执行官 Dee Jay Mailer 向赖先生赠送了由羽毛工艺大师 Kawika Lum-Nelmida 制作的红色 lei hulu（即羽毛花环）。赖先生送给梅勒一件台湾排湾族制作的头饰，以及台湾泰雅族制作的颈肩饰。北美台湾商会会长陈亚瑟表示，赖清德的访问表明台湾与美国有着非常牢固的关系。他从德克萨斯州达拉斯附近的家飞往夏威夷，欢迎总统来到美国。陈表示，他理解美国有自己的外交政策，但他表示赖智在逗留期间应受到国家元首的待遇。陈说，台湾和美国拥有共同的价值观，例如对民主和人权的信仰。 “所以我们应该互相帮助，”他说。黎智英在夏威夷的首次活动中没有发表任何公开言论，但他在离开台湾之前发表了讲话。 “我想以民主、和平、繁荣的价值观，继续扩大与盟友的合作，深化伙伴关系，让世界看到台湾不仅是民主的典范，更是推动世界民主的重要力量。”和平稳定、繁荣发展”，他在桃园国际机场说道。目前尚不清楚黎智英是否会在过境期间会见即将上任的美国政府成员。候任总统唐纳德·特朗普 7 月在接受彭博社采访时表示，台湾应该为其防务付费。该岛已从美国购买了数十亿美元的防御武器，特朗普回避回答他是否会保卫该岛免受中国军事行动的影响。周五，美国国务院表示，批准向台湾出售价值 3.85 亿美元的 F-16 机队备件和设备，以及战术通信系统支持。尽管美国有义务根据《与台湾关系法》帮助台湾保卫自己，但对于如果台湾被中国入侵是否会介入，美国一直保持战略模糊立场。特朗普第二届政府预计将比共和党第一届任期对美中关系带来更大的考验，当时美国对价值超过 3600 亿美元的中国产品征收关税。台湾是双边关系紧张的主要根源之一。中国外交部发言人毛宁周五表示，如果美国想维护台海和平，就必须“极其谨慎地处理台湾问题，明确反对台独，支持中国和平统一”。她还表示，中方坚决反对美台进行任何形式的官方互动，包括台湾领导人以任何理由访美。中国还强烈反对美国政要访问台湾，因为中国认为与外国政府和台湾的任何官方接触都侵犯了其对台湾的主权主张。 1979年，华盛顿正式承认台北，转而承认北京。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-president-departs-for-pacific-visit-with-2-day-stop-in-us/7882513.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-president-departs-for-pacific-visit-with-2-day-stop-in-us/7882513.html</guid><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 11:05:39 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d8d23b43-6014-4efc-a86f-fb71b99ec36f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国科学家争先恐后地开发耐气候马铃薯</title><description>中国延庆——在北京西北部的一个研究机构里，分子生物学家李杰平和他的团队从盆栽植物中收获了七颗异常小的土豆，其中一颗只有鹌鹑蛋那么小。这些土豆是在模拟本世纪末气温升高的预测条件下生长的，为未来的粮食安全提供了不祥的迹象。这些块茎的重量仅为 136 克，还不到中国典型马铃薯的一半，而在中国最受欢迎的品种通常是棒球大小的两倍。中国是世界上最大的马铃薯生产国，马铃薯相对于其他主粮作物产量较高，因此对全球粮食安全至关重要。但它们特别容易受到高温的影响，而由化石燃料排放引起的气候变化正在将气温推向危险的新高度，同时也加剧了干旱和洪水。由于迫切需要保护粮食供应，北京国际马铃薯中心（CIP）的研究员李正在领导一项为期三年的研究，研究高温对蔬菜的影响。他的团队专注于中国最常见的两个品种。 “我担心未来会发生什么，”李说。 “农民收获的马铃薯块茎将减少，这将影响粮食安全。”李的团队在河北北部和内蒙古（中国通常种植马铃薯的海拔较高的省份）的步入式温室中种植了三个月的农作物，该温室的温度比目前的平均温度高出3摄氏度。他们的研究发表在本月的《气候智能农业》杂志上，发现较高的气温使块茎生长加速了 10 天，但马铃薯产量减少了一半以上。根据联合国 10 月份发布的一份报告，在当前的气候政策下，到 2100 年，世界将面临比工业化前水平高出 3.1 摄氏度的升温。中国的农民表示，他们已经感受到了极端天气事件的影响。在内蒙古，数十名工人抓着白色麻袋，赶在下一场倾盆大雨之前收集从土壤中挖出来的土豆。 “今年土豆面临的最大挑战是大雨。”经理王十一说。 “它引发了各种疾病……并大大减慢了收获进度。”与此同时，马铃薯种薯生产商牙克石森丰马铃薯工业公司投资了气培系统，使植物在受控条件下在空气中生长。农民越来越需要高产且不易感染疾病的马铃薯品种，特别是晚疫病，晚疫病导致了 19 世纪中叶的爱尔兰马铃薯饥荒，并在温暖潮湿的条件下茁壮成长。 “一些新的、更具攻击性的（晚疫病）菌株已经开始出现，它们对传统的预防和控制方法更具抵抗力，”总经理李学敏在解释这家内蒙古公司的战略时说。总部位于利马的 CIP 的这项研究是与中国政府合作努力的一部分，旨在帮助农民适应更温暖、更湿润的环境。在李实验室外的温室里，工人们在白马铃薯花上擦拭花粉，以培育耐热品种。李说，中国农民需要在未来十年内做出改变，在春季而不是夏初种植，或者搬到更高的海拔地区来躲避炎热。 “农民必须开始为气候变化做好准备，”李说。 “如果我们找不到解决方案，他们从产量下降中赚到的钱就会减少，土豆的价格可能会上涨。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-scientists-rush-to-climate-proof-potatoes/7881022.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-scientists-rush-to-climate-proof-potatoes/7881022.html</guid><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 03:19:42 -0500</pubDate><category>气候变化</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4b49fc4b-8046-467f-aa84-16ba617bfbba_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>数据显示，10月份外国智能手机在华销量下降44%</title><description>据路透社报道，一家中国政府下属的研究公司周三发布的新数据显示，包括苹果 iPhone 在内的外国品牌智能手机 10 月份在中国的销量同比下降 44.25%，而中国整体手机销量却增长了 1.8%。 。中国信息通信研究院公布的数据显示，上个月外国品牌手机在中国的销量从去年同期的1114.9万部下降至622万部。随着中国科技集团华为成为中国手机市场的领头羊，外国手机销量出现下降。去年，华为发布了Mate 60 Pro，在中国智能手机市场广受欢迎，这款手机配备的微型计算机芯片比中国公司之前生产的任何其他芯片都要先进。中国消费者热切地接受了华为的智能手机，被本土制造技术的吸引力所吸引——这一选择影响了许多以前可能选择 iPhone 的人。周二，这家中国手机制造商推出了下一代 Mate 60 Pro，即 Mate 70 系列。据《纽约时报》报道，华为消费者集团董事长余承东将这款智能手机称为“最智能”的 Mate 手机。 Mate 70系列的硬件和软件是迄今为止最不受西方影响的。华为最新手机的亮点包括人工智能功能和改进的摄影功能。该手机采用HarmonyOS操作系统，可以让智能手机与智能设备连接。继美国之前采取措施限制华为与主要合作伙伴和供应商接触之后，华为能够自行供应其硬件和软件所需的芯片，这是一个显着的进步。人工智能技术依赖于先进的半导体芯片，这是一种关键资源，在北京和华盛顿之间的紧张关系中受到关注，因为两国都在争夺先进技术行业的主导地位。苹果的iPhone 16具有AI功能，但这些功能尚未在中国的iPhone上实现。苹果将​​中国视为第二重要市场，但其市场份额却大幅下降。苹果首席执行官蒂姆·库克本周将第三次前往中国参加行业会议。</description><link/> https://www.voanews.com/a/foreign-smartphone-sales-in-china-drop-44-in-october-data-show/7879120.html<guid> https://www.voanews.com/a/foreign-smartphone-sales-in-china-drop-44-in-october-data-show/7879120.html</guid><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 03:16:53 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（迈克尔·巴图林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3562dbc9-54c5-44bd-8f93-a568cfcdeedb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美互换的囚犯是谁？</title><description>华盛顿——本周，美国和中国之间罕见地进行了囚犯交换，双方都声称取得了胜利，并指责对方错误地拘留了本国公民，而北京方面则对返回的中国人的身份保持沉默。中国证实已遣返至少三名在美国被判犯有间谍和其他罪行的中国公民，其中包括中国外交部发言人毛宁在周四的例行吹风会上称其为“一名逃往美国的逃犯”。几年前。”有媒体报道称，有四人被遣返回中国。毛泽东没有透露被遣返者的名字，也没有确认囚犯交换，也没有确认释放任何在中国被拘留的美国人。但包括英国《金融时报》在内的媒体报道援引未透露姓名的美国政府官员的话说，三名美国人被换成了三名中国人。被释放的中国人徐延军 尽管美国官员尚未证实他们的身份，但NBC新闻援引未透露姓名的美国官员的话说，交换囚犯中包括因试图窃取通用电气航空集团航空商业机密而被判处20年监禁的中国情报官员徐延军。联邦监狱局的记录显示，徐的状态现已被列为“不在联邦拘留中”。季超群 NBC 报道称，返回中国的人中还包括归化美国公民季超群，他于 2022 年因向中国情报机构提供机密国防信息而被定罪。金山林 英国《金融时报》周四报道称，第三名被释放的中国人是得克萨斯州北部南卫理公会大学前博士生金山林，他因持有和传播儿童色情制品于 2021 年被判刑，刑期将于 2027 年结束。联邦监狱局的信息也显示金的状态为“不在联邦拘留中”。金的案件因其犯罪行为及其家人涉嫌与中国共产党的关系而引发争议。据《达拉斯晨报》 2022 年报道，联邦调查局作证称他的家人有“重要的政治关系”，这引发了人们对为什么选择他而不是其他在美国拘留的中国公民进行交换的疑问。被释放的美国人 白宫国家安全委员会周三在一份声明中表示，它已确保释放三名据称在中国“被错误拘留”的美国人，但并未确认囚犯交换事宜。他们的拘留引起了国际社会的谴责。马克·斯威丹·斯威丹 (Mark Swidan Swidan)，德克萨斯州商人，2012 年在东莞被捕。尽管缺乏直接证据——没有发现毒品或有罪记录——他还是因贩毒被判处死刑，但在 2019 年获得缓刑。他的母亲凯瑟琳·斯维丹 (Katherine Swidan) 为释放他发起了不懈的努力。她对美国之音说：“我担心我再也见不到我的儿子了。”她讲述了儿子在广东监狱度过的岁月，监狱里人满为患，酷热难耐，健康状况每况愈下。美籍华裔商人李凯于 2016 年在上海因涉嫌窃取国家机密被捕。他的家人一直否认这些指控，称对他判处 10 年徒刑是出于政治动机。 “我们感谢[乔]拜登总统优先处理我父亲的案件，”他的儿子哈里森·李说。 “但我们也敦促政府今后坚决反对此类拘留。”梁约翰 (John Leung Leung)，79 岁，旅居香港的美国公民，于 2021 年因间谍罪被捕。他的案件得到的公众宣传很少，他的家人在他被拘留期间基本上保持沉默。总部位于旧金山的人权组织“对话”的创始人约翰·卡姆表示，他的组织在历时数年才完成的囚犯交换谈判中发挥了作用。 “我们向中国政府提交了 54 份带有马克·斯维丹名字的名单，并收到了 10 份回复，”卡姆告诉美国之音中文组。 “这个过程很艰难，但最终还是有效的。”国家安全委员会发言人称赞这三名美国人的释放是拜登的一项重大外交成就，并强调所有在中国被归类为“被错误拘留的美国人”的美国人现已被带回国。虽然此举让获释美国人的家人松了一口气，但也引发了人们对其对美中关系和日益增长的“人质外交”趋势影响的担忧。卡姆警告不要宣布问题已解决。 “至少有200名美国公民在中国受到强制措施。许多人面临出境禁令或拘留，透明度很低，”他说。前中国被拘留者、哈佛大学费正清中国研究中心非常驻研究员彼得·汉弗莱等批评者认为，在中国被关押的美国人不应被视为普通囚犯。他向美国之音普通话频道指出，中国的法律程序存在根本缺陷，囚犯没有得到公平和透明的审判。汉弗莱说：“他们从未接受过能够适当、自由地为自己辩护的审判。他们在拘留所里承受着巨大的压力，这种压力相当于酷刑。”汉弗莱称本周的囚犯交换是“对人质外交的投降”并警告称，这可能会刺激北京拘留更多美国人 就在几周前，交换囚犯正值中美关系紧张之际，两国都面临着复杂的战略竞争和偶尔的合作。当选总统唐纳德·特朗普将重返白宫，承诺对北京征收高额关税，美国周三将针对中国的旅行警告从 3 级（“重新考虑旅行”）降至 2 级（“更加谨慎”）。卡姆对美国之音表示，对该咨询意见的作用提出质疑，“据我了解，降低旅行警告是协议的一部分。”汉弗莱对旅行建议的变化表示担忧，“对于美国人或任何其他外国人来说，去中国旅行并没有突然变得更安全，”他对美国之音表示。博古为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/who-were-the-prisoners-in-us-china-swap-/7882232.html<guid> https://www.voanews.com/a/who-were-the-prisoners-in-us-china-swap-/7882232.html</guid><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 20:27:53 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（张乐谷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cce5-08dcac70970d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话报道：优衣库否认使用新疆棉花，引发中国网民强烈反对</title><description>日本时装零售商优衣库创始人柳井正在接受英国广播公司独家采访时表示，该公司“不使用通过强迫劳动生产的新疆棉花”。周五，这一声明迅速引发了中国网民的强烈反对，其中许多人承诺抵制该品牌，继 2021 年针对 H&amp;M 等公司发起类似运动后。请点击此处查看完整故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-uniqlo-denies-using-xinjiang-cotton-sparks-backlash-among-chinese-netizens/7882023.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-uniqlo-denies-using-xinjiang-cotton-sparks-backlash-among-chinese-netizens/7882023.html</guid><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 18:15:36 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（黄丽玲） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-dcd3-08db57101ec7_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>