<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 22 日星期四 10:51:13 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国在所罗门群岛选举中的影响力</title><description>所罗门群岛居民于 4 月 17 日投票选举国家领导人。此次选举不仅对岛民产生重要影响，对美国和中国也产生重要影响。美国之音的杰西卡·斯通报道。摄影：查理·皮林吉</description><link/>https://www.voanews.com/a/china-influence-at-issue-in-solomon-islands-election/7498005.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-influence-at-issue-in-solomon-islands-election/7498005.html</guid><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 08:28:08 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ffe8-08dc33a98056_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国将向美国派遣更多大熊猫 开启“熊猫外交”新时代</title><description>北京——中国野生动物保护协会正在与华盛顿国家动物园合作，达成一项安排，可以将更多大熊猫带回美国，这标志着两个超级大国之间外交关系的改善。多年来，中国将心爱的熊作为亲善动物大使借给各国动物园，并以此姿态培育现代中美“熊猫外交”。中国外交部发言人毛宁周四表示，“中国有关机构已与西班牙马德里动物园、美国圣地亚哥动物园签署新一轮大熊猫保护国际合作协议”。在例行新闻发布会上回答询问时。 “他们还正在与美国华盛顿国家动物园、奥地利【维也纳动物园】积极洽谈，展开新一轮合作。”此前，野生动物保护协会在其微信社交媒体账号上表示，已与多家动物园达成并签署了大熊猫保护协议。早在去年11月，作为50多年遗产的一部分，华盛顿国家动物园将三只大熊猫归还给中国，使佐治亚州亚特兰大动物园成为美国唯一一个开展大熊猫计划的动物园。动物园四只大熊猫的租借协议今年到期，这意味着自1972年理查德·尼克松总统历史性冷战访问后中国政府向美国赠送两只大熊猫作为礼物以来，美国将首次没有大熊猫到中国。我们期待与有关国家开展新一轮大熊猫国际保护合作，进一步扩大大熊猫等濒危物种保护科研成果，促进民心相通、民心相通。友谊，”毛泽东说。过去一年，中美两国在地区战争、贸易争端和持续间谍指控等一系列全球问题上关系紧张。过去几个月，两国领导人举行了多轮会谈，以缓解紧张局势。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-to-send-more-pandas-to-us-jump-starting-new-era-of-panda-diplomacy-/7497926.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-to-send-more-pandas-to-us-jump-starting-new-era-of-panda-diplomacy-/7497926.html</guid><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 07:23:06 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/50d89c22-10f6-47d2-8ee2-40173198a652_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>泄露的黑客文件为了解中国无处不在的监控提供了窗口</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/leaked-hacking-documents-offers-window-into-pervasive-chinese-surveillance/7497929.html<guid> https://www.voanews.com/a/leaked-hacking-documents-offers-window-into-pervasive-chinese-surveillance/7497929.html</guid><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 07:05:05 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-400c-08dc339e46d7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国调查船访问马尔代夫可能引发安全担忧</title><description>北京——全球船舶追踪数据显示，一艘中国科考船将于周四抵达马尔代夫，而就在三个月前，一艘类似的科考船访问了印度洋并引发了新德里的安全担忧。此次访问之前，一家美国智库在一月份发表评论称，中国海军可以“利用从这些任务中获得的见解”来部署海军，北京方面称这一说法是捏造的抹黑形象的“中国威胁”叙事的一部分。 MarineTraffic的数据显示，向阳红03号由向中国自然资源部报告的一家研究所拥有，在离开其东南部母港厦门一个多月后，将停靠马累港口。船舶跟踪数据显示，这艘民用船花了三周多的时间对印度、马尔代夫和斯里兰卡专属经济区外的水域进行了勘察。中国外交部表示，该船的研究“完全”用于和平目的，以促进科学理解。近年来，印度对中国在印度洋的科考船的存在表示担忧，即使它们不属于军方。印度安全官员此前曾表示，这些船只具有“双重用途”，这意味着它们收集的数据可用于民用和军事目的。向阳红03号曾多次访问印度洋。它于2021年穿越印度尼西亚巽他海峡，引起印度尼西亚当局的警惕，印尼当局表示该船已三度关闭跟踪系统。中国科考船也曾停靠在附近的斯里兰卡。 2022年，一艘能够跟踪火箭和导弹发射的军舰“远望5号”抵达科伦坡，令印度震惊。上一次中国科考船停靠斯里兰卡是在2023年10月，这再次引发了印度的担忧。但一月份，这个岛国对外国科考船实施了为期一年的暂停，实际上剥夺了中国的停靠港。向阳红03号抵达之前，马尔代夫总统穆罕默德·穆伊祖一月份访问中国，升级了两国关系，北京提供了1.28亿美元的“免费援助”。马尔代夫表示，该船不会在其水域进行任何研究，只会停下来进行人员轮换和补充物资。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-survey-ship-s-maldives-visit-could-trigger-security-concerns-/7497771.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-survey-ship-s-maldives-visit-could-trigger-security-concerns-/7497771.html</guid><pubDate> Thu, 22 Feb 2024 02:30:20 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-705d-08dc1107f573_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>担任中国委员会主席的美国议员抵达台湾</title><description>台湾台北——美国众议院中国问题特别委员会主席、美国众议员迈克·加拉格尔(Mike Gallagher)周四与其他议员组成的代表团抵达台湾，并将与台湾高级领导人会面。加拉格尔在其他四名议员的陪同下结束了周六的访问，他一直是中国声称拥有主权的台湾的坚定朋友，也是中国的激烈批评者。美国驻台湾大使馆在一份声明中表示，“代表团将与台湾高级领导人和民间社会成员会面，讨论美台关系、地区安全、贸易和投资以及其他共同关心的重大问题。”去年12月，他的委员会发布了一份内容广泛的两党建议清单，旨在重启美国与中国的经济关系，并制定了2024年的立法目标，并称这些目标将防止美国成为其主要地缘政治对手的“经济附庸”。加拉格尔本月表示不会竞选连任，他很可能会见总统蔡英文和副总统赖清德，后者在上个月的选举中赢得了台湾下一届总统的选举，并将于 5 月 20 日就职。加拉格尔是众议院军事委员会和情报委员会的成员，今年大部分时间都在主持中国共产党特别委员会，这是一个两党小组，负责调查美国与中国的关系并制定提高国家能力的战略来与中国竞争。中国将民主治理的台湾视为其领土。台北政府拒绝接受这一立场，称只有台湾人民才能决定他们的未来。北京经常谴责外国议员访问台湾，认为此举旨在加剧紧张局势并干涉中国事务。台湾表示可以邀请任何人，中国没有权利为台湾人民说话。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmaker-who-chairs-china-committee-arrives-in-taiwan/7497625.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmaker-who-chairs-china-committee-arrives-in-taiwan/7497625.html</guid><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 19:34:50 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-55f5-08dc333d86eb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国邀请有同情心的外国媒体访问新疆可能会适得其反</title><description>香港——阿尔巴尼亚裔加拿大学者奥尔西·贾泽西 (Olsi Jazexhi) 似乎是中国政府邀请前往新疆的最佳外国作家。新疆是中国最西部的省份，也是维吾尔族穆斯林少数民族的家园，北京如此虐待他们，批评者称之为文化灭绝。贾泽西告诉美国之音：“我最初的目的是亲自访问新疆进行调查并证明西方的错误。” 2019 年，在中国驻阿尔巴尼亚地拉那大使馆接受记者签证采访时，他说他告诉领事官员，“我想制作一个故事，向世界展示所有关于维吾尔族的谈论都是在是由西方人精心策划的。这根本不是真的。”自 2018 年以来，北京一直邀请外交官、记者和像贾泽西这样的作家在西部新疆省进行受控游览，以此向世界宣告一切都好，尽管联合国称中国可能对新疆犯下反人类罪。维吾尔人。中国官方媒体称，2018年底至2021年2月，来自100个国家和地区的1200多人访问了新疆，其中包括国际组织官员、外交官、记者和宗教领袖。官方媒体经常引用这些访问者的话他们赞扬向他们展示的该地区的经济发展和宗教自由，同时攻击西方媒体和政府“兜售虚假信息”并发布有关维吾尔人在再教育营遭受酷刑并被迫放弃宗教和信仰的“假新闻”。文化习俗。 Jazexhi 应该是其中之一。中国政府带着他和其他19名作家，主要来自卡塔尔、沙特阿拉伯、土耳其和阿联酋等穆斯林国家，在新疆进行了为期10天的免费旅行，参观了工厂和农场，展示了中国在新疆的努力。经济发展。人权组织世界维吾尔代表大会中国事务主任伊尔沙特·哈桑·科克博雷 (Ilshat Hassan Kokbore) 对美国之音表示，中国当局邀请外国媒体访问新疆，并确保“他们只能看到维吾尔人在舞台上的歌舞表演，而看不到维吾尔人的血和血”。在集中营和监狱中挣扎的维吾尔人的眼泪。”但在北京努力驳回虐待指控的过程中，他们还将贾泽西的团队带到了他们所谓的“职业培训中心”，维吾尔族、哈萨克族、吉尔吉斯族和乌兹别克族不允许离开，并告诉他，他们被带到那里是因为信奉伊斯兰教。 。 “所以中国政府正在做的就是监禁这些人。在那里，职业中心强迫他们放弃伊斯兰教，”贾泽西说。贾泽西说，该组织还在阿克苏和喀什的清真寺里看到了中国国家主席习近平的海报，这些海报违反了伊斯兰教反对偶像崇拜图像的戒律。在乌鲁木齐时，他们看到一座清真寺被改造成购物中心。贾泽西说，他并不是他的团队中唯一一个感到震惊的穆斯林，其中包括土耳其和阿拉伯记者。但他是唯一谴责拘留条件的人，而其他人则告诉外界新疆没有侵犯人权的情况。贾泽西说，他的小组中的几名阿拉伯人告诉他，他们不会发表有关他们所看到的事情的报道，因为这可能会在他们的国家和中国之间造成外交危机。他说，在他向中国当局投诉这种待遇后，他们称他为“假记者”，并以涉嫌情报人员的身份对他进行审问，然后他被释放并离开中国。美国之音无法独立证实 Jazexhi 对这次旅行的描述，他向媒体透露了这一情况，并在他的 YouTube 频道上发布了这一情况。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇否认新疆存在任何所谓“再教育营”。刘在给美国之音的电子邮件回复中称，新疆学校的职业技能教育培训中心“与英国的“停课脱离计划”或法国的去极端化中心没有什么不同。”刘说，2019年，“职业教育培训中心学员全部完成培训，在社会上实现稳定就业，过上正常生活”。他随后谴责“包括美国在内的西方反华势力”“通过歪曲事实，编造和传播大量关于新疆的毫无根据的虚假信息，抹黑中国形象”，并欢迎“有兴趣的外国朋友到新疆走走看看” Jazexhi 在马来西亚国际伊斯兰大学教授历史和文明课程。Adrianna Zhang 对这份报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-inviting-sympathetic-foreign-media-to-xinjiang-can-backfire/7497258.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-inviting-sympathetic-foreign-media-to-xinjiang-can-backfire/7497258.html</guid><pubDate> Wed, 21 Feb 2024 19:09:22 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com (Stella Hsu) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1e7d-08dc33371617_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>