<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 8 日星期五 19:15:38 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>问答：前军情六处官员谈中国高层动乱和外交部“党化”</title><description>奈杰尔·英克斯特 (Nigel Inkster) 接受美国之音采访，谈到中国在过去一年中史无前例地罢免国防部长和外交部长，以及共产党对国家的加强控制</description><link/>https://www.voanews.com/a/qa-former-mi6-official-talks-of-turmoil-and-partyfication-in-china/7519608.html<guid> https://www.voanews.com/a/qa-former-mi6-official-talks-of-turmoil-and-partyfication-in-china/7519608.html</guid><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 13:52:37 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5911-08dc3f9d0c74_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>资料箱：香港新国家安全法的范围</title><description>香港——周五，香港公布了新的国家安全法草案，该文件扩大了破坏活动、煽动叛乱和国家机密等犯罪行为的定义，并规定了更严厉的处罚，最高可达无期徒刑。该法案是在民主抗议活动一年后中国实施的 2020 年国家安全法的基础上提出的。观察人士称，立法者预计将在几周内通过该法案草案，该法律可能会对全球金融中心的许多部门产生影响，包括商业、学术界、法律、外交和媒体。新的罪行涵盖多个领域，从影响主权的严重行为（包括叛乱或对中国武装部队发起武装冲突）到日常犯罪，包括持有被视为煽动性的出版物。当局表示，该法律将适用于香港以外地区。主要罪行和句子 煽动 权利倡导者和律师表示，这一类别的适用范围非常广泛，任何拥有任何被视为煽动性出版物（例如书籍或文章）的人都可以被指控犯有这一罪行。 *任何意图对中国或香港政府造成仇恨、蔑视或不满的煽动行为、言论或出版物，可判处最高 7 年监禁。 *如果此类行为是与“外部势力”（可能包括外国政府、外国政党、国际组织或与外国政府有联系的公司）勾结实施的，则处罚将增至10年。 *持有具有煽动意图的出版物的犯罪行为还可被判处 3 年监禁，尽管该法案没有给出此类材料可能是什么的具体例子。 *执法人员可以进入任何场所，包括使用合理武力，清除或销毁煽动性出版物。 *该法律还可能降低煽动罪定罪的门槛，不再要求检察官证明煽动公共秩序混乱或暴力的意图。 *当局忽视了一些媒体倡导者和权利团体消除煽动叛乱的呼吁。国家秘密 *非法持有国家秘密，如果泄露可能会损害国家安全，可判处至少 3 年监禁，国家秘密的定义广泛，包括国防、外交、经济发展或科学技术领域的秘密。 *非法获取此类机密的可判处五年监禁，携带此类国家机密离开香港的可判处七年监禁。 *虽然政府对国家机密实行了有限的公共利益保护，但一些律师表示，法律在此事上赋予当局和法院很大的自由裁量权。外部干涉 *与外部势力勾结干涉政府政策、立法机关、法院或选举等领域的罪名可判处 14 年监禁。间谍 *入狱 20 年监禁，包括进入禁止地点、截取供外部势力使用的信息或文件。叛国罪 *各种行为最高可判处无期徒刑，包括加入与中国交战的外部武装部队，或使用武力危害中国统一。未经官方许可，参与外部力量军事或武装“演习”的人可被判处 5 年监禁。律师表示，这可能包括那些在外国政府接受过军事训练的人。叛乱*最高可判处无期徒刑，罪名包括加入武装部队与中国发生冲突，或危害中国统一的行为。兵变 *煽动中国武装部队成员放弃效忠中国，或组织或发起兵变，最高可判处无期徒刑。破坏 *任何与外部势力勾结破坏或削弱公共基础设施的人最高可达终身监禁。该法律将如何影响被告的权利？右翼人士表示，新法律将进一步削弱对被指控犯有国家安全罪的被告的法律保护。聘请律师的权利、无罪推定和保释权长期以来一直是香港普通法传统的重要特征。根据中国2020年实施的国家安全法，许多亲民主政客和活动人士在更严格的规定下被拒绝保释。根据新法律，当局预计将采取进一步措施。美国乔治城大学亚洲法中心研究员埃里克·赖（Eric Lai）表示：“立法法案最剧烈的变化将是与正当程序和公平审判相关的问题。” “看来政府在咨询期间几乎忽略了所有反对意见的建议。法案中仍然存在模糊和宽泛的罪行和定义，”他说。经地方法官批准，嫌疑人的拘留期限将从目前的最长 48 小时延长至 14 天。鉴于危及国家安全的情况，治安法官也可能会拒绝与律师会面，治安法官可能会发出逮捕令，授权高级警官限制该人与律师的咨询。被告的行动也可能受到限制。黎智英补充说：“这是对香港被捕者合法权利的非常极端的限制。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/7519138.html<guid> https://www.voanews.com/a/7519138.html</guid><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 07:03:45 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4a117d30-10d0-4b1e-ac21-ffd1705eadfe_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登在国情咨文演讲中针对中国</title><description>北京——美国总统乔·拜登周四批评中国的“不公平经济行为”，并坚称他在对抗北京方面做得比他在今年总统选举中的对手、前总统唐纳德·特朗普更好。拜登在国情咨文中还宣扬了他的对华政策的其他方面，包括“维护台湾海峡的和平与稳定”以及重振“我们在太平洋地区的伙伴关系和联盟”。拜登补充说：“我已经确保最先进的美国技术不能在中国使用……坦率地说，尽管我的前任对中国发表了强硬言论，但我的前任从未想过要这样做。”拜登的中国言论仅占其全国电视讲话的一小部分，一天前，中国外交部长王毅升级了中国对美国的口头攻击。在中国全国人民代表大会年度会议期间，王指责美国试图通过制裁遏制中国，并坚称华盛顿对北京有“错误的看法”。 “打压中国的手段不断更新，单边制裁的清单不断延长，对中国进行惩罚的欲望已经达到了难以想象的程度，”王在与国内外媒体的一场看似有条不紊的互动中说道。 。王的言论与九月份拜登在加州会见中国国家主席习近平时形成鲜明对比。在那次会议上，双方同意重启对话并就多项举措进行合作，包括阻止芬太尼（一种高度成瘾的合成阿片类药物）流入美国。虽然王承认他所谓的“历史性会议”取得了“一些进展”，但他指责美国违反了一些承诺。 “如果美国总是说一套做一套，那它作为一个大国的信誉在哪里？如果美国一听到‘中国’这个词就紧张、焦虑，那么大国的自信在哪里？” ？”王说。即使高层会谈恢复，美国也在一系列问题上扩大了对中国的制裁，从侵犯人权到与俄罗斯的关系。美中关系还因其他一系列问题而紧张，包括中国在南海争议地区的行为、对台湾的军事恐吓以及美中日益激烈的技术竞争。政治手段拜登在周四的讲话中重申，他希望“与中国竞争，而不是冲突”，同时指出，美国“在21世纪与中国或任何其他国家的竞争中处于更有利的地位” ”。 “多年来，我听到许多共和党和民主党朋友说，中国正在崛起，美国正在落后。他们搞错了……美国正在崛起，”拜登说。 “我们拥有世界上最好的经济。自从我上任以来，我们的国内生产总值有所增长。我们对中国的贸易逆差已降至十多年来的最低点，”他补充道。随着美国总统竞选活动的加剧，中国预计将受到更多公众关注。周四，民主党人拜登和发表共和党回应的美国参议员凯蒂·布里特都利用中国来攻击他们的政治对手。布里特说：“中国共产党正在削弱美国工人的利益。中国正在购买我们的农田，监视我们的军事设施，并通过 TikTok 等平台进行宣传。”他指的是中国一家公司拥有的流行视频共享社交媒体应用程序公司。 “中共知道，如果它征服了我们下一代的思想，它就征服了美国，”布里特说。 “拜登总统做了什么？他禁止政府雇员使用 TikTok，但为自己的竞选活动创建了一个帐户。”美国立法者正在重新推动通过立法，迫使总部位于北京的字节跳动在六个月内出售 TikTok，否则将面临美国禁令。一些美国立法者警告字节跳动可能会将美国用户的私人信息传递给中国共产党，但该公司首席执行官否认了这一指控。此前禁止 TikTok 的尝试均未成功。但北京中国与全球化智库创始人兼主席王辉耀表示，尽管最近出现了一些事态发展，中美关系仍然比过去几年更加稳定。王在办公室接受美国之音采访时表示：“我们不希望看到像过去那样的螺旋式下降。因为如果这种情况发生，不仅对美国和中国，而且对全世界都可能非常危险。” 。 “我仍然持谨慎乐观的态度，”王说。 “因为人们意识到，过去六、七年之后，如果美国和中国真的陷入非常丑陋的境地，那么整个世界就完了。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-targets-china-during-state-of-union-speech/7519040.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-targets-china-during-state-of-union-speech/7519040.html</guid><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 04:31:25 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>美国政治</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-eb28-08dc3f5266b9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港新国家安全法案赋予更多压制异见的权力</title><description>香港——周五，香港公布了一项拟议的法律，威胁对“危害国家安全”的居民判处无期徒刑，这加深了人们对香港自由受到侵蚀的担忧。四年前，北京实施了类似的法律，几乎消除了公众的异议。人们普遍认为，这是镇压政治反对派的最新举措。自2019年这座半自治的中国城市遭遇暴力民主抗议活动后，当局开始镇压该市曾经充满活力的政治文化。该市许多主要的民主活动人士已被捕，其他人则逃往国外。数十个民间社会团体被解散，苹果日报和立场新闻等直言不讳的媒体被关闭。香港特首李家超敦促立法者“全速”推动《维护国家安全法案》，立法者在该法案公开发布数小时后开始辩论。选举改革后，预计该法案将在挤满北京拥护者的立法机构中轻松通过，可能需要几周时间。拟议的法律将扩大政府的权力，以打击对其统治的挑战，打击间谍活动、泄露国家机密以及“与外部势力勾结”实施非法行为等。其中包括对因与外国政府或组织合作违反其某些规定而被定罪的人实施更严厉的处罚。该法律将对那些意图危害国家安全而破坏公共基础设施的人判处 20 年监禁，如果他们与外部势力勾结，则可判处终身监禁。 2019年，抗议者占领了机场并破坏了火车站。同样，煽动叛乱者将面临七年监禁，但与外部势力勾结实施此类行为的人可将刑罚增加至十年。周四，一家上诉法院维持了对一名民主活动人士的煽动罪定罪，该活动人士因在政治竞选期间高喊口号并批评北京实施的 2020 年国家安全法。其对外部力量的广泛定义包括外国政府和政党、国际组织和“任何其他追求政治目的的外部组织”，以及受此类力量影响的公司。北京表示，2019年的骚乱是在外部势力的支持下实施的，市政府一直对运动期间所谓的外部干涉持批评态度。该法案提议允许对在香港境外实施的大部分违法行为进行起诉。批评人士表示，拟议的法律将使香港变得更像中国大陆。然而，政府表示，有必要防止2019年震撼该市的大规模反政府抗议活动再次发生，并坚称这只会影响“极少数”不忠诚的居民。它将国家安全定义为国家政权和主权相对不受危险和威胁，人民福祉和国家经济社会发展等“重大利益”相对不受危险和威胁的状态。立法会主席梁安德鲁告诉记者，这一进程之所以加快，是因为该法案对于维护国家安全是必要的。这位亲北京的政治家说：“如果你看看其他国家，他们在一天、两周、三周之内就颁布了它……那么为什么香港不能迅速做到呢？你告诉我。”但英国驻香港领事馆敦促当局“留出时间进行适当的立法审查”。这座城市在 1997 年回归中国之前一直是英国殖民地。香港的小宪法《基本法》要求香港制定国家安全法，但之前的一次尝试引发了大规模的街头抗议，吸引了 50 万人参加，立法被搁置。由于 2020 年法律为平息 2019 年抗议活动而颁布后产生了寒蝉效应，因此不太可能出现此类反对当前法案的示威活动。政府表示，在上周结束的为期一个月的公众意见征询期内，98.6%的官员收到的意见表示支持，只有0.72%的人反对这些建议。它补充说，其余内容包含不反映法律立场的问题或意见。但商界人士和记者表示担心，一项框架广泛的法律可能会将他们的日常工作定为犯罪，特别是因为拟议的国家机密定义包括与经济、社会和技术发展相关的事项。政府试图通过在提案中的特定条件下添加公共利益辩护来缓解担忧。香港大学政治与公共行政名誉教授约翰·伯恩斯表示，法院将如何解释允许以公共利益为手段对泄露国家机密的指控进行辩护的条款，还有待观察。伯恩斯表示，该法案如果如期获得通过，可能会对当地民间社会产生寒蝉效应，尤其是那些从与海外同行的联系中受益的政治和公共政策游说团体。 “至少在一开始，我预计他们在扩大与海外类似团体的联系时会特别谨慎，”他说。该法还授权对国家安全案件中的嫌疑人采取更严厉的措施。那些被捕但被保释的人可能会面临“行动限制令”，限制他们居住和进入的地方，并阻止他们与某些人交流。当局将有权对潜逃者实施经济制裁，例如阻止其他人雇用他们、租赁他们的财产、与他们一起创业或向他们提供经济支持。去年，警方向十多名居住在海外的活动人士悬赏100万港元（12.8万美元），其中包括前立法会议员罗冠聪和许绍峰，他们指控他们与外部势力勾结，对香港和中国大陆实施制裁。在当局确信提前释放不会危及国家安全之前，被判犯有国家安全罪的囚犯没有资格获得减刑。这将适用于所有国家安全囚犯，甚至是在该法案之前被判刑的囚犯。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-new-national-security-bill-includes-more-power-to-suppress-dissent-/7518946.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-new-national-security-bill-includes-more-power-to-suppress-dissent-/7518946.html</guid><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 00:20:59 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-02d2-08dc3f2f5399_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>前代表称中国人民代表大会为“橡皮图章”</title><description>华盛顿——正在进行的全国人民代表大会（NPC）和中国人民政治协商会议（CPPCC）的全体会议为人们提供了关于如何在中国共产党的指导下实践民主的年度复习课程。通过北京所谓的民主选举选出的代表会议，被称为“两会”，本周在北京开幕，近 3000 名全国人大代表齐聚人民大会堂。全国人大是世界上最大的立法机关，也是中国名义上的最高权力机构。但其代表不是通过直接选举产生的，而是由35个省或特别行政区的省级人民代表大会或选举团选举产生。唯一的直接选举是在县和乡镇一级。根据法律规定，潜在的人民代表大会代表可以由选民和团体提名和推荐，但必须得到中共的批准。 3月4日，十四届全国人大第二次会议新闻发言人娄勤俭在新闻发布会上表示，全国人大工作必须遵循中共总书记习近平在2021年提出的“六项重要原则”。一是“必须坚持中国共产党的领导”，“使全国人大成为自觉坚持中国共产党领导的政治机关”。尽管该党严格控制代表的选拔，但极少数持不同意见的独立人士却成功地在地方各级获得通过。他们中的一些人向美国之音讲述了他们的经历。 2007年江西省鄱阳县人民代表大会前独立代表黄松海告诉美国之音，改革这一进程的努力大多遭到挫败。 “我们的选举是假的。当然，我们正在取得一点进展。但基本上，它仍然是假的，”黄说。湖北省潜江市原人大代表姚立法于1998年以独立候选人身份当选县级代表。他告诉美国之音，近年来公众的参与热情有所下降。 “我们已经举行过很多次选举了，但结果是什么？影响是什么？对社会、对我们阶级、对我个人有什么影响？我不太满意，甚至不满意，”他说。姚表示，候选人的独立竞选、竞选和志愿服务的空间正在缩小。曾于 2011 年和 2021 年担任地方人大代表的王秀珍对美国之音表示，当局会取消未经党内提名就职的候选人。 “我跑了之后，我完全被压制了，”她说。 “他们把我从我们的社区，从我的家，带到农村，带到郊区。这就像对我进行监视和软禁。然后，直到选举结束后我才被允许从那里回来。”王女士说，在这两次会议期间，她一直受到监视，“好像我是一个危险人物，总是被监视。现在，他们又监视我了。我家门前总是有人驻守，他们跟着我什么时候出来都是我。”习近平于 2022 年成为自毛泽东以来中国最有权势的领导人，并于 2019 年提出了他所说的“全程人民民主”。官方媒体《人民日报》称，这一过程“通过一系列法律和制度安排，将依法进行的民主选举、协商、决策、管理和监督”融为一体。 2021年在北京竞选独立代表的叶景焕对美国之音表示，中国的全程人民民主需要很大的改进，包括司法独立，全国人大代表应该有自己的权力。现在，“他们行使的实际权力很少。当局首先定下基调，然后每个人都举手[投票]就这样了，”她说。尽管缺乏民主，叶并没有放弃。她说，选举就是参与，每个人都必须愿意为能够取得的进展做出贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/former-delegates-call-china-s-people-s-congresses-rubber-stamps-/7518845.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-delegates-call-china-s-people-s-congresses-rubber-stamps-/7518845.html</guid><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 21:26:54 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杨明） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-dd91-08dc3f16dbd3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美科技协议再续签六个月</title><description>美国国务院——美国国务院周四表示，美国和中国已同意将一项科学技术协议再延长六个月。 “国务院代表美国政府正在就修改、扩大和加强《中美科学技术协议》(STA) 内的保护进行谈判。 2024 年 2 月，美国和中国同意将美中 STA 的 STA 短期延长六个月。”该发言人补充说：“在我们继续谈判的同时，短期的六个月延期将使协议保持有效。”美国官员表示，STA 为中美两国政府间的科学合作提供了一致的标准。虽然该协议支持对美国有利的领域进行科学合作，但美国官员承认中国的国家科技战略及其国内法律框架带来的挑战。包括美国立法者在内的批评者指出，中国对数据的限制以及在分享科学发现方面缺乏透明度。华盛顿还担心北京将共享研究成果用于军事用途。 STA 最初由时任美国总统吉米·卡特和时任中国领导人邓小平于 1979 年签署。该协议自生效以来大约每五年更新一次，最近一次延期 5 年发生在 2018 年。去年 8 月，随着两国官员就修改和加强条款进行谈判，该协议获得了 6 个月的延期。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-science-tech-pact-is-renewed-for-another-six-months/7518409.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-science-tech-pact-is-renewed-for-another-six-months/7518409.html</guid><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 18:56:48 -0500</pubDate><category>美国</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-85de-08dbafc06ccc_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>