<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 3 日，星期二 02:01:47 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港法院结束该市最大国家安全案件的减刑听证会</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-wraps-up-mitigation-hearing-in-city-s-largest-national-security-case-/7769218.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-wraps-up-mitigation-hearing-in-city-s-largest-national-security-case-/7769218.html</guid><pubDate> Tue, 03 Sep 2024 01:46:19 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-fc7a-08dccbdb8754_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国校车冲撞人群致学生11人死亡</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-school-bus-crashes-into-crowd-kills-11-include-students/7769211.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-school-bus-crashes-into-crowd-kills-11-include-students/7769211.html</guid><pubDate> Tue, 03 Sep 2024 01:15:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a73a-08dccbd6ae5b_cx0_cy11_cw0_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国和南非同意寻求平衡贸易和更多投资</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-south-africa-agree-to-seek-balanced-trade-more-investments-/7769195.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-south-africa-agree-to-seek-balanced-trade-more-investments-/7769195.html</guid><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 23:16:33 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-fcec-08dccbc68891_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>上海关门的中文书店在华盛顿重新开业</title><description>华盛顿——周日，一家中国书店在华盛顿重新开业，六年前，这家中国书店在上海被中国政府强制关门。当 JF Books 在华盛顿杜邦环岛附近开业时，这里挤满了书籍和顾客。店面里，霓虹绿灯下用英文和普通话显示着店名。考虑到书店的同名“季风”在普通话中的意思是“季风”，零星的降雨也许是合适的。该书店位于克莱默斯 (Kramers) 旁边，克莱默斯是一家独立书店，几十年来一直是华盛顿的常客。 JF书店的经营者余淼表示，他希望他的书店也能成为当地社区的一个机构。 “我希望书店能够在华人社区的人们之间建立联系，而这种联系可以通过知识来建立，”于书店开业前不久对美国之音说。 “另外，我希望书店的功能能够超越华人社区。它还可以为当地社区做出贡献。”店内出售来自中国大陆、香港和台湾的中文书籍，以及精选的英文书籍。它还将定期举办活动演讲者。这家书店于 1997 年在上海成立，当时名为继丰书店，但在 2017 年因房东表示无法续租而陷入困境。该书店寻找新地点，但每个潜在地点的潜在房东都收到了政府的警告或通知。继峰书店是北京近年来被迫关闭的几家独立书店之一。人权观察组织前中国部主任索菲·理查森表示，书店已成为战场的事实突显了中国政府对言论自由的更广泛压制，以及对任何被视为批评政府的事物的镇压。 “（中国国家主席）习近平和他的政府显然对学者怀有极大的敌意，”理查森在书店告诉美国之音。 “他们的书被视为潜在的威胁，所以共产党就做了他们知道怎么做的事，那就是把人们流放，把他们送进监狱，关闭书店。”中国驻华盛顿大使馆没有立即回复美国之音要求对此事置评的电子邮件。现在是斯坦福大学访问学者的理查森指着一大群正在阅读从中国历史到科学等各种书籍的人们，他补充说，人们对中国书籍有着明显的渴望。她说：“在人们可以不用担心受到迫害的环境中看到对这种材料的明确需求，真是令人惊讶。”他说，这也是于想重开书店的另一个原因：在美国很难找到中文书籍。 “所以，我认为肯定还有很多其他人也有同样的担忧，”他说。 2018年继丰书店关门后，余万万没想到它会重新开业。 “我以为它已经关闭了，然后它的故事就结束了，”于说。 “我从来没想过要重新开一家书店。”现在，JF Books 加入了越来越多由侨民在世界各地城市开设的独立中文书店的行列。他们以中国政府在国内压制的方式出售书籍并讨论政治和历史。 JF Books 已安排了 9 月份的三位演讲者。乔治城大学研究生霍华德·沉对美国之音表示，他对即将举行的活动感到特别兴奋。 “这对于华盛顿特区的华语社区来说是一件大事，我们都很高兴能拥有这家书店。对于世界上所有热爱自由的华人来说，这是一个非常有意义的地方，”来自台湾的沉说。书店的一角贴着2018年书店被迫关门时顾客写下的告别信息。通向书店二楼，墙上的照片纪念着书店在上海二十年的历史。楼梯顶上的照片显示了书店2018年的最后一天。“继峰书店即将离开上海，”其中一张照片的标题写道，“但季风仍将继续吹。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/shuttered-in-shanghai-chinese-bookstore-reopens-in-washington/7768504.html<guid> https://www.voanews.com/a/shuttered-in-shanghai-chinese-bookstore-reopens-in-washington/7768504.html</guid><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 13:22:08 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-eed2-08dccb70351c_cx0_cy4_cw89_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国为非洲领导人铺红地毯</title><description>北京——周一，中国为来自非洲各地的领导人铺上了红地毯，寻求深化与这片资源丰富的大陆的联系，中国已向这片资源丰富的大陆提供了数十亿美元的基础设施和发展贷款。北京表示，本周的中非论坛将是自新冠肺炎 (COVID-19) 大流行以来最大规模的外交活动，预计将有十几位领导人和代表团出席。中国向非洲派遣了数十万工人建设大型项目，同时开发非洲大陆丰富的自然资源，包括铜、金、锂和稀土矿产。  它的巨额贷款为基础设施提供了资金，但也因让各国背负巨额债务而引发争议。据中国官方媒体报道，中国是世界第二大经济体，也是非洲最大的贸易伙伴，今年上半年双边贸易额达到1678亿美元。北京各地治安十分严密，道路和公交车站都挂满了标语，上面写着中国和非洲“携手共进，共创美好未来”。南非总统西里尔·拉马福萨 (Cyril Ramaphosa) 是前往首都的领导人之一，他于周一早些时候抵达首都，开始为期四天的访问，期间他还将访问南方科技强市深圳。  南非总统表示，到2023年，中国和南非之间的贸易额将飙升至388亿美元。据官方通讯社新华社报道，拉马福萨周一会见了中国领导人习近平。拉马福萨办公室表示，中国和南非预计将签署多项协议，重点是“加强经济合作和实施技术合作”。据官方通讯社新华社报道，习近平周一还会见了刚果民主共和国总统菲利克斯·齐塞克迪。中国在刚果民主共和国占有重要地位，热衷于开发铜、金、锂和稀土矿等丰富的自然资源。  但它一直在努力解决那里的安全问题。刚果民主共和国消息人士7月份告诉法新社，民兵袭击了盛产黄金的伊图里省的一个矿场，造成至少四名中国公民死亡。中国第一个海外军事基地所在地吉布提以及赤道几内亚、尼日利亚、马里等国的领导人也于周日和周一抵达北京。中国对非洲贷款数据库的研究发现，去年北京向非洲国家提供的贷款是五年来最高的。最大的借款国是安哥拉、埃塞俄比亚、埃及、尼日利亚和肯尼亚。然而，数据显示，与 2016 年的高点相比，贷款总额大幅下降，当时贷款总额接近 300 亿美元。研究人员表示，这些贷款也越来越多地流向当地银行，有助于避免“让中国债权人面临与这些国家相关的信贷风险”。分析人士表示，中国经济放缓使得北京方面越来越不愿意投入大笔资金。本周的峰会召开之际，非洲领导人正关注美国和中国之间围绕非洲大陆资源和影响力的大国竞争。  华盛顿对北京的恶意影响发出警告。白宫表示，2022 年中国寻求“推进其自身狭隘的商业和地缘政治利益（并）破坏透明度和开放性”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-rolls-out-red-carpet-for-african-leaders/7768130.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-rolls-out-red-carpet-for-african-leaders/7768130.html</guid><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 08:59:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1101-08dccb47676d_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国和日本大片地区夏季气温创历史新高</title><description>北京——气象部门表示，上个月，中国大片地区录得有记录以来最热的八月，而日本当局则宣布，2024 年将是有记录以来最热的夏季。科学家称，中国是温室气体排放的主要排放国，正在推动全球气候变化。北京承诺到2030年使导致地球变暖的二氧化碳排放量达到峰值，到2060年将其净排放量为零。中国气象局周日发表的一篇文章称，上个月八个省、地区和城市的平均气温“位居全球最热”。自记录开始以来的同一时期”。气象局称，这些地区包括特大城市上海、江苏、河北、海南、吉林、辽宁和山东等省份以及新疆西北部地区。另有五个省份迎来了第二热的八月，另有七个省份经历了第三热的八月。气象部门表示：“回顾过去一个月，我国大部分地区经历了比往年更炎热的夏季。”上海、杭州和重庆等主要人口中心的“高温日”（通常在气温突破35摄氏度时宣布）也比有记录以来任何8月都多。气象部门表示，尽管随着秋季开始，北方大部分地区的炎热天气预计将消退，但“现在要完全结束还为时过早”。气候科学家已经预测，由于地球变暖，2024 年将是地球有记录以来最热的一年。哥白尼气候变化服务中心 (C3S) 表示，7 月是自 1940 年以来有记录以来第二热的月份，仅比 2023 年 7 月稍冷一些。今年夏天，东亚大部分地区都经历了极端炎热的天气，亚洲邻国日本周一表示， 6月至8月期间平均气温较标准值偏高1.76摄氏度，为1898年有统计以来的联合最高值。全球气温上升也使极端天气更加频繁和强烈，中国已经经历了一个极端天气的夏季，从北部和西部大部分地区的热浪到中部和南部地区的毁灭性洪水。据官方媒体报道，中国气象部门表示，7 月是中国有记录以来最热的一个月，全球大部分地区持续出现极端气温。中央电视台援引气象部门的话称，上个月是“自1961年开始全面观测以来最热的七月，也是观测历史上最热的单月”。据中央电视台报道，气象部门称，上个月中国平均气温为23.21摄氏度，超过了2017年创下的23.17摄氏度的纪录。</description><link/> https://www.voanews.com/a/swathes-of-china-japan-log-record-summer-Temperatures-/7768067.html<guid> https://www.voanews.com/a/swathes-of-china-japan-log-record-summer-Temperatures-/7768067.html</guid><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 07:53:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-d6d3-08dccb45bd1e_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>