<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 25 日，星期二 11:55:40 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国罢免直言不讳的外交部长秦刚；由前任王毅接替他</title><description>中国已经解除了直言不讳的外交部长秦刚的职务，并由他的前任王毅取而代之。在周二晚间的一份声明中，官方媒体没有给出秦被免职的原因，但这是在他近一个月前因个人事务和政治竞争的猜测而消失之后。根据执政的共产党在媒体和言论自由受到严格限制的高度不透明的政治体系中处理人事问题的标准做法，该部没有提供有关秦的身份的信息。该部在周二的每日简报中没有发表评论。此举是在外国强烈反对中国日益激进的外交政策之际做出的，而秦是该政策的主要支持者。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-removes-outspoken-foreign-minister-qin-gang-replaces-him-with-predecessor-wang-yi-/7195116.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-removes-outspoken-foreign-minister-qin-gang-replaces-him-with-predecessor-wang-yi-/7195116.html</guid><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 08:13:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-173b-08db6fe8f5c9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国间谍船监视澳大利亚战争游戏</title><description>中国监视船正在进驻，监视美国和澳大利亚有史以来最大规模的军事演习。国防官员预计高科技间谍船在“护身军刀”期间将留在澳大利亚领海之外。来自加拿大、德国、日本、英国等十多个国家的三万名军人参加“护身军刀”。澳大利亚正在监视两艘中国海监船。据报道，其中一艘驻扎在昆士兰州肖尔沃特湾附近的国际水域，密切监视演习情况。澳大利亚一名高级军官表示，澳大利亚已与中国船只进行了接触，中国船只做出了“礼貌的回应”。澳大利亚国立大学珊瑚贝尔亚太事务学院国际安全与情报研究主任约翰·布拉克斯兰教授认为，对中国的军演监视已经成为常态。他对美国之音表示，这将使澳大利亚及其盟国对未来的任何潜在威胁更加警惕。 “中国是一个潜在的对手，”他说。“中国正在寻求收集信息，并计划通过这样做来利用这些信息来对付我们。”这对所有参与国的陆军、海军和空军的军事人员产生了非常清醒的影响。所以，是的，这是发人深省的，是的，它有可能被用来对付我们，并且在某种程度上是为了恐吓。但从某种意义上说，这确实是良性竞争的一部分。”演习正在昆士兰州、西澳大利亚州、新南威尔士州以及北领地进行。 “护身符行动”始于十年前。从地理区域和参加国家数量来看，今年的活动是最大规模的。它包括两栖登陆、地面部队机动、空战和海上行动。 7月22日，澳大利亚、美国、日本、韩国士兵在昆士兰州浅水湾训练区进行联合实弹演示，拉开今年军演的序幕。美国海军部长卡洛斯·德尔·托罗在 7 月 21 日的一份声明中表示，此次演习“增强了我们共同应对印太地区可能面临的挑战的能力”。演习计划持续到八月初。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-spy-ships-monitor-australia-war-games-/7195041.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-spy-ships-monitor-australia-war-games-/7195041.html</guid><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 07:02:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-13ee-08db8cfa8447_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>超强台风“多克苏里”逼近，中国、台湾、菲律宾做好准备应对影响</title><description>中国敦促渔船寻求庇护，并敦促农民加快收割速度，而台湾则暂停了年度军事演习，因为超强台风“多克苏里”逐渐逼近东亚，并可能深入中国。直径近1000公里的多克苏里预计将在本周中旬席卷菲律宾北端人口稀少的岛屿，同时狂风和大雨将袭击台湾北部。尽管如此，菲律宾当局已经提高了首都地区的风暴警报级别，北部数十个省份已开始疏散风暴路径上的一些沿海社区。中国国家气象中心周二表示，目前最高风速为每小时223公里，“多克苏里”将于周五在福建省和广东省之间的中国大陆登陆。尽管多克苏里预计会因台风或强台风而失去部分电力和土地，但它仍将给人口稠密的中国城市带来暴雨和强风。福建已命令所有近海渔船在周三中午之前到最近的港口避难，并告诉农民收割已经成熟的水稻和其他农作物。出于对秋季粮食作物的担忧，中国农业农村部周一警告说，“多克苏里”登陆后可能深入内陆，影响农村地区的玉米甚至水稻等高秆作物。暴雨过后，要迅速平整未折断的田地，及时排水，施施速效肥料，促进植物恢复。部分演习被取消 台湾出于安全原因，周二取消了部分年度军事演习，当局加紧准备，应对他们所说的近四年来袭击台湾的最具破坏性的台风。目前尚不清楚台风将如何进一步影响为期五天的“汉光”演习，该演习定于本周在全岛举行，重点是保卫岛上的主要国际机场，以及如何在中国封锁的情况下保持海上航线畅通。北京从未放弃使用武力将这个民主治理的岛屿置于其控制之下。台湾拒绝北京的主权主张，并誓言捍卫其自由和民主。海洋警告 台湾气象局发布海洋警告，并敦促陆上社区做好应对暴雨和强风的准备。在南部港口城市高雄，上周集装箱船“天使”号在台湾西南海岸沉没后，当局正忙于收集数百个漂流在海中的集装箱。台湾总理陈建仁在脸书上发帖称，“台湾已有1400多天没有台风登陆，因此我敦促所有政府部门必须做好准备。” “我想提醒市民不要低估台风的威胁。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-taiwan-philippines-brace-for-impact-as-super-typhoon-doksuri-nears-/7194970.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-taiwan-philippines-brace-for-impact-as-super-typhoon-doksuri-nears-/7194970.html</guid><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 04:30:55 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9578-08db8ce70df1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯和中国高级官员将在疫情后首次访问朝鲜</title><description>官方媒体周二称，朝鲜将于本周欢迎俄罗斯国防部长和中国高级代表团前往平壤参加朝鲜战争停战周年纪念活动，这表明朝鲜可能在长期的大流行关闭后向高级访客重新开放边境。朝鲜中央通讯社表示，“由国防部长谢尔盖·绍伊古率领的俄罗斯联邦军事代表团将对朝鲜进行祝贺访问”。一天前，朝鲜中央通讯社确认中国代表团也将出席周四的活动。俄罗斯是平壤的历史盟友之一，仍然是少数几个与朝鲜保持友好关系的国家之一，其领导人金正恩最近坚定支持莫斯科入侵乌克兰，华盛顿表示，包括提供火箭和导弹。俄罗斯国防部在一份声明中表示：“这次访问将有助于加强俄朝军事关系，并将是两国合作发展的重要一步。”朝鲜主要贸易伙伴中国周二也确认将派出一个由政治局委员李鸿忠率领的代表团。外国游客将参加平壤举行的纪念停战协定签署 70 周年的活动，该活动被称为朝鲜胜利日，朝中社表示，将以“载入史册的盛大方式”庆祝这一活动。据首尔专业网站 NK News 报道，大规模阅兵和其他活动预计将于本周举行，卫星图像显示，士兵和平民已经为阅兵进行了几个月的训练。报告补充说，领导人金正恩最大的核导弹和其他军事能力可能会在活动期间穿过金日成广场。首尔、华盛顿监视首尔国防部周二表示，在首都平壤发现了更多“人员和设备”，并补充说韩国和美国情报机构正在密切监视朝鲜即将举行的庆祝活动。中国和俄罗斯代表团的访问是自疫情爆发以来已知的首次外国代表团访问。自 2020 年初以来，朝鲜一直处于严格的自我实施的冠状病毒封锁之下，以保护自己免受 COVID-19 的感染，这甚至阻止了朝鲜国民进入该国。去年，中国才恢复了部分与中国的贸易，并于今年允许北京的新特使就任。北京表示，代表团将于周三前往平壤，这表明他们不需要在周四的周年纪念活动之前接受广泛的隔离。 1953 年 7 月 27 日签署了结束朝鲜战争敌对行动的停战协议，但从技术上讲，朝韩两国仍处于战争状态，因为该协议从未被和平条约取代。首尔朝鲜研究大学校长杨武镇告诉法新社：“预计朝鲜将试图从北京纵容其核发展中获益，在中国高级代表团参加大规模阅兵时推出新型洲际弹道导弹。” “此举的目的似乎是在中美冲突持续造成全球政治混乱的情况下，展示朝鲜和中国之间的团结加强。”他补充说，这也可能表明朝鲜和中国之间的边界可能在不久的将来重新开放。北京是朝鲜最重要的盟友和经济捐助者，两国关系是在 20 世纪 50 年代朝鲜战争的流血事件中建立的。首尔表示，美国潜艇朝鲜周一晚间发射了两枚弹道导弹，这是平壤最近几周进行的一系列武器试验中的最新一次，而此次试验正值首尔和华盛顿加强防务合作之际。上周，韩国接待了一艘美国核潜艇的访问，这是自 1981 年以来的首次此类部署。此举可能进一步激怒了朝鲜，第二艘美国核潜艇“安纳波利斯”号于周一抵达韩国海军基地。朝韩两国关系目前正处于历史最低点之一，因为平壤和首尔之间的外交陷入停滞，金正恩呼吁加大包括战术核武器在内的武器开发力度。最近，由于美国士兵特拉维斯·金上周在非军事区巡视时越过边境进入朝鲜，紧张局势再次升级。联合国司令部是一支由美国领导、负责监督朝鲜战争停战的多国部队，周一表示，已开始与平壤就这名美国军人问题进行讨论。</description><link/> https://www.voanews.com/a/north-korea-to-allow-chinese-delegation-to-visit-for-likely-parade-/7194933.html<guid> https://www.voanews.com/a/north-korea-to-allow-chinese-delegation-to-visit-for-likely-parade-/7194933.html</guid><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 02:16:47 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-4fc2-08db8cd50d91_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国最高领导人称经济“面临新困难”</title><description>中国最高领导人周一在由24人组成的政治局会议上表示，经济面临“新的困难和挑战”。该国最高级别的官员每年七月底齐聚一堂，在八月传统的暑假前审查经济形势。今年，他们召开会议之际，世界第二大经济体的后疫情复苏正在失去动力，这在很大程度上是由于消费支出低迷所致。会议指出，当前经济运行面临新的困难和挑战，主要是内需不足，部分企业经营困难，重点领域风险隐患较多，外部环境复杂严峻。据中央电视台报道，政治局周一同意，中国必须“实施精准有效的宏观调控，加强逆周期调节和政策储备”。中央电视台称，由国家主席习近平主持的会议还呼吁努力扩大国内消费，“及时调整优化房地产政策”。数据惨淡 近几个月来一系列惨淡的经济数据引发了要求官员出台支持措施的呼声。中国本月表示，第二季度经济增长 6.3%，远低于法新社分析师调查中预测的 7.1%。尽管与去年相比基数非常低，但这一结果仍令人失望，去年该国主要城市受到一系列新冠疫情封锁的打击。按季度计算（被认为是更现实的比较基础），增长率为 0.8%，远低于 1 月至 3 月（取消零新冠病毒限制后的第一个完整时期）的 2.2%。 6 月份青年失业率从 5 月份的 20.8% 跃升至创纪录的 21.3%。房地产行业仍处于动荡之中，主要开发商未能完成住房项目，引发购房者的抗议和抵押贷款抵制。尽管中国人民银行上个月降息，当局也承诺帮助陷入困境的房地产行业，但北京方面几乎没有采取任何具体行动。麦格理经济学家拉里·胡(Larry Hu)在一份报告中写道：“会议关注的关键不是具体的政策措施，而是高层领导人确定的政策基调。” “政府提到‘加强逆周期政策’，但与财政和货币政策相关的基调似乎与之前没有太大不同，”品点资产管理首席经济学家张志伟表示。张说，支持房地产行业的呼吁似乎表明政府已经“认识到该行业政策变化对于稳定经济的重要性”。麦格理的胡表示：“我们预计政策制定者不会推出类似火箭筒的刺激计划。” “更有可能的是，他们将继续以零碎的方式推出刺激措施。”促进购买的措施 中国周五公布了多项鼓励汽车购买的措施，同时还宣布了其他促进人工智能和电子产品消费的措施。北京今年的目标是实现5%左右的增长，这是这个亚洲巨人几十年来设定的最低目标之一，李强总理警告说，实现这一目标并不容易。</description><link/> https://www.voanews.com/a/top-chinese-leaders-say-economy-faceing-new-difficulties-/7194883.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-chinese-leaders-say-economy-faceing-new-difficulties-/7194883.html</guid><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 22:38:26 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7d25-08db8cb7d64c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>法国马克龙出访南太平洋 中美竞争加剧</title><description>法国总统本周在南太平洋强调法国的利益，并试图在这个正在成为中国和美国总统伊曼纽尔·马克龙的主要地缘政治战场的地区发出法国的声音。法国军队参加由美国和澳大利亚领导的在该地区的大规模军事演习，法国总统周一开始访问巴布亚新几内亚、瓦努阿图和新喀里多尼亚。随着军队、公民和资源遍布其太平洋领土，法国希望保护自己的利益，并与担心中国日益自信的志同道合的民主国家一起投射力量。最具有战略意义的一站是周四在巴布亚新几内亚，中国的影响力不断增强，并于五月与美国签署了新的安全合作协议。这个人口最多的太平洋岛国也正在与澳大利亚就一项安全条约进行谈判。马克龙办公室坚称，此行不是为了推行“反华政策”，而是为了鼓励地区大国在北京和华盛顿之外实现伙伴关系多元化。据马克龙办公室一位官员透露，他认为此次访问是必要的，因为该地区的安全、机构和环境面临着“新的、更严重的威胁”。该官员要求匿名，因为他们无权就此事公开发表言论。他的首席外交顾问伊曼纽尔·博纳(Emmanuel Bonne)上周在阿斯彭安全论坛上发表讲话时表示，“中国是一个全球性挑战。这对美国和欧盟来说都是一个挑战”，并补充说，“今天欧洲有一种战略觉醒”，需要对中国采取更强硬的政策。但他坚持认为，欧洲不应将其全球安全需求“委托”给美国，而应制定自己的战略政策。他说：“如果我们想作为法国、作为欧洲人在当今世界和明天的世界中保持影响力，我们就需要变得更加强大。”马克龙办公室表示，他计划访问该地区的一艘法国巡逻船，并提供基础设施项目和合作伙伴关系，以拯救森林和红树林，同时确保巴布亚新几内亚的就业机会，法国 TotalEnergies 正在巴布亚新几内亚领导一个液化天然气项目。此次法国之行恰逢美国一些高级官员访问该地区，其中包括国务卿安东尼·布林肯在五月份访问巴布亚新几内亚后本周访问汤加、新西兰和澳大利亚。马克龙周一开始在法属新喀里多尼亚群岛，试图重建信任，因为选民拒绝了一系列独立公投，这些公投暴露了当地卡纳克人根深蒂固的不满情绪、与大陆的不平等，以及该地区丰富的镍储备管理上的分歧。目前正在就该领土及其机构的新地位进行谈判。 “我站在我们同胞一边，确定这条新道路的基础，”马克龙抵达后在接受电视采访时表示。据他的顾问称，马克龙此行每一站的首要议题都是海岸侵蚀和气候变化的其他影响，该地区的岛屿遍布周期性海啸，并有因海平面上升而消失的风险。法国自 19 世纪以来一直在该地区存在，这要归功于其殖民历史以及对印度-太平洋地区 150 万公民和约 7,000 名士兵居住的领土的持续控制。</description><link/> https://www.voanews.com/a/france-s-macron-tours-south-pacific-where-us-china-rivalry-is-intensifying/7194873.html<guid> https://www.voanews.com/a/france-s-macron-tours-south-pacific-where-us-china-rivalry-is-intensifying/7194873.html</guid><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 22:20:43 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-96ef-08db8cadd92a_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>