<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 7 日星期五 18:00:47 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>未定的高峰：中印边境三年的紧张局势</title><description>尽管为解决导致中印之间2020年致命冲突的边界争端的外交努力收效甚微，但中国和印度正在推进军事基础设施建设，以强化各自的主张。截至 4 月，为期六个月的卫星图像显示，在松散定义的实际控制线中国一侧存在明显存在，该线是有争议的喜马拉雅地区阿克赛钦地区各国之间的事实上的边界。据查塔姆研究所的一份报告称，以前只有零散的检查站和基本军事阵地，中国现在拥有“扩大的道路、哨所和现代化的防风雨营地，配备了停车场、太阳能电池板和直升机停机坪等设施”。尽管印度在基础设施建设上努力追赶中国，但发展速度却慢得多。代表拉达克自治山发展委员会边境选区的孔乔克·斯坦津呼吁在大规模部署印度军队的同时进行重大开发。他在印度拉达克地区最大的城市列城对美国之音表示：“建立反基础设施的进展仍然缓慢，边境地区的通讯仍然缺乏。”列城声称阿克赛钦是其领土的一部分。这一说法遭到北京方面的质疑，北京管辖着西​​藏及其西部新疆省的大部分地区。虽然由于海拔和干旱条件而基本上不适合居住，但它在这两个地区之间提供了具有战略意义的重要联系。这里也是加勒万河谷的所在地，2020 年 6 月的一场冲突中，有 20 名印度士兵和至少 4 名中国士兵丧生。此后三年的谈判已导致五个摩擦点的军事脱离接触，但边界争端尚未解决，两个核大国之间的意外冲突升级为危机的风险非常存在。印度一贯强调，只有通过从所有剩余摩擦点脱离接触并减少军队数量，才能实现持久解决。威尔逊中心亚洲项目副主任兼南亚高级研究员迈克尔·库格曼对美国之音表示，加勒万冲突使印中关系跌至1962年战争以来的最低水平，三年后两国仍在努力恢复。库格曼表示，两国之间的双边贸易仍然强劲，并且仍在多边环境中进行合作，但更广泛的关系仍然非常紧张。他说：“加尔万冲突还加剧了两国之间日益加深的战略竞争，特别是中国通过基础设施投资和深化中国海军在印度洋的存在，扩大了在印度更广阔的后院的影响力。”加勒万冲突发生后，双方举行多轮军长级会议，部分撤军并建立军事缓冲区，有效防止事态进一步升级。但仍有大量军队驻扎在边境附近，最新一轮谈判并未取得重大突破。印度外交部长苏杰生近日表示，“边界状况将决定（印度和中国之间）关系的状况，而今天的边界状况仍然不正常。”专家认为中印关系早期改善的可能性不大，特别是在印度总理纳伦德拉·莫迪上个月对华盛顿进行国事访问之后，他和美国总统乔·拜登在国防、技术和军事问题上签署了协议。印度前军官、国防专家兼作家普拉文·索尼表示：“只要莫迪继续执政，我预计印度和中国之间的关系就不会实现正常化。”他在给美国之音的短信中写道：“自从德里和华盛顿分别将中国视为地区和全球层面的共同威胁以来，印美协议就成为可能。”库格曼指出，印中关系并不像印度和巴基斯坦之间那样公开敌对，但表示存在难以调和的根本分歧。 “最终，一切都归结为边界争端。除非这个问题得到解决，否则将很难凝聚善意和信任来改善两国关系的其他方面，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/unsettled-peaks-third-years-of-tension-along-india-china-border-/7171500.html<guid> https://www.voanews.com/a/unsettled-peaks-third-years-of-tension-along-india-china-border-/7171500.html</guid><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 12:46:15 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（比拉尔·侯赛因） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ade5-08db7f05123d_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国财长与中国总理举行“坦诚和建设性”会谈</title><description>美国财政部长珍妮特·耶伦周五在北京与中国总理李强进行了“坦诚和建设性”的会谈。美国财政部的一份声明称，耶伦“讨论了政府寻求与中国进行良性经济竞争的愿望，这对双方经济都有利，包括美国工人和企业。”她还强调就“全球宏观经济和金融问题进行密切沟通，共同应对全球挑战，包括低收入和新兴经济体的债务困境以及气候融资”。中国外交部发表声明称，总理指出，美国和中国的经济利益紧密相连，中国的发展对美国是机遇而不是挑战。北京表示，耶伦在会谈中表示，美国“不寻求‘脱钩和脱钩’，无意阻碍中国现代化进程”。外交部表示，“中美双方应加强协调合作，携手应对全球性挑战，促进共同发展”。尽管双方都积极评价耶伦的访问，但没有宣布举行更多高层会议的新计划。白宫新闻秘书卡琳·让·皮埃尔周五表示，“中国将继续在世界舞台上发挥重要作用”，并补充说，激烈的竞争需要激烈的外交。 “因此，激烈的竞争需要激烈的外交，这一点很重要，”她说。 “这就是你看到耶伦国务卿所做的，这就是你看到[国务卿安东尼]布林肯所做的。这些是总统在与习主席的会晤中进行的对话，”她说。美国财政部长周五开始对中国进行为期四天的访问，呼吁世界第二大经济体进行市场改革，并警告美国及其盟国将反击她所说的中国的“不公平经济行为”。耶伦周五在北京向中国美国商会发表讲话时表示，“美国并不寻求我们经济的全面分离。 ......世界上最大的两个经济体的脱钩将破坏全球经济的稳定，而且几乎不可能进行。”虽然她指出了与中国贸易和投资的重要性，但耶伦也“提出了担忧，包括壁垒”在与十多家在北京开展业务的美国企业举行的圆桌会议上，“她还重申了美国对华经济方针”。仍聚焦于三个主要目标：确保与国家安全和人权有关的重大利益；追求健康和互利的经济竞争，其中中国遵守国际规则；以及寻求在紧迫的全球挑战（包括宏观经济挑战）上的相互合作。美国财政部周五发表声明称，中国外交部在声明中表示，“双方应通过坦诚、深入、务实的对话，就双边经济领域的重要问题加强沟通，寻求共识”。交流，为中美经济关系注入稳定和正能量。”耶伦周四抵达北京并在推特上表示，美国总统乔·拜登“责成他的政府在一系列问题上深化我们两国之间的沟通，我期待在访问期间这样做。”美国财政部官员在访问前表示，耶伦将讨论稳定全球经济的问题，以及挑战中国在俄罗斯入侵乌克兰期间对俄罗斯的支持。预计耶伦不会与中国国家主席习近平会面。她的访问是继布林肯上个月访问北京之后，耶伦计划持续到周日。本周早些时候，耶伦会见了中国驻美国大使谢锋，财政部表示，耶伦“提出了令人担忧的问题，同时也传达了中美两国的重要性”。经济体共同应对全球挑战，包括宏观经济和金融问题。”中国官方媒体称，谢旭人表示希望两国消除干扰，加强对话。本文部分信息来自美联社、法新社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-treasury-secretary-holds-candid-and-constructive-talks-with-china-s-pm-/7171181.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-treasury-secretary-holds-candid-and-constructive-talks-with-china-s-pm-/7171181.html</guid><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 09:49:28 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-139f-08db7ee30965_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>镇压八年，中国维权律师迫害持续</title><description>台北 - 自2015年7月9日中国对300多名律师和维权人士发起全面镇压以来，已经过去八年了。对于一些人来说，从“709镇压”开始的迫害至今仍在持续。在过去的几个月里，王全璋和他的家人在中国首都北京多次被强行驱逐出他们试图租用的公寓或酒店。 4月中旬，在法国总统马克龙和德国外长贝尔博克等多位欧洲领导人访问中国后，北京警方逮捕并拘留了著名人权律师余文胜及其妻子徐艳。 4月中旬，这对夫妇受邀会见欧洲外交官后被警方带走，5月，他们被指控寻衅滋事、煽动颠覆国家政权，这些指控在中国经常被用来对付异见人士。由于话题敏感而要求匿名的消息人士告诉美国之音，当局已威胁律师不要受理于和徐的案件，北京看守所也拒绝让律师会见他们中的任何一个人。当美国之音联系关押两人的拘留所时，接线员拒绝回答有关于和徐的状况的问题。切断水电、强制搬迁 对于曾经与妻子和儿子一起住在北京的王来说，他说自4月份以来，他被房东或酒店强制驱逐了至少13次。王说，当地警方首先指控他和他的家人非法占用他人财产。在王向当局出示了他们的租赁合同后，他的单位的水电就被切断了。王告诉美国之音：“强制驱逐的发生要么是因为房东受到警察的压力，要么是他们与警察合作将我们赶出了公寓。”他们公寓的门经常被身份不明的人堵住。王的妻子在推特上发布了一段视频，显示在他们经历的一次停电期间，公寓的电表被上了锁。警方向仓储服务商施压，要求他们不得将家具、冬衣等生活必需品留在仓库。王说，由于自四月份以来，这个家庭面临异常频繁的强制搬迁，他们不得不储存很多东西，然后才能在某个地方安顿下来。 “虽然我仍在努力抵制北京最新一波的镇压，但我的妻子和儿子已经搬到了另一个城市，”他说。在最近的镇压开始前几天，另外两名中国活动人士许志永和丁家喜因“颠覆国家政权”被判处十多年监禁。尽管西方政府一再谴责中国对活动人士、维权律师和异见人士的迫害，但北京方面反驳了这些批评，强调其依法办案，这些问题是中国的“内政”。 “镇压从未停止” 王和于在2015年发生的“709镇压”中都是目标，最近对社区的迫害代表了自中国领导人习近平3月份获得第三个任期以来不断加剧的更大趋势。其他人权律师不断面临软禁、剥夺行动自由，或一再威胁强行驱逐。王说：“最近几个月愈演愈烈的最新一波打击行动严重损害了我们的生活和工作能力。”他补充说，他的家人一直忙着寻找下一套公寓，以至于无法维持正常的生活。生活方式。东京大学客座研究员帕特里克·潘（Patrick Poon）对美国之音表示，中国政府正试图通过再次将人权律师关进监狱或强迫他们离开北京来限制国际社会对迫害人权律师的关注，因为他们可以很容易地在北京见面。外国外交官。 “北京正试图削弱这些人权律师的声音，”他说。其他人则认为最新一波浪潮是自 2015 年开始的对维权律师打压的延伸，并试图进一步孤立社区。 “虽然过去几年许多在‘709大抓捕’中被监禁的律师被释放，但自2018年以来，中国当局已吊销了80多名律师的执照，迫使他们失去了合法接案的资格，”王宇说。她是2015年“709镇压”中第一位被捕的律师。她说，虽然人权律师出狱后大多保持着非常低调的生活方式，但政府的镇压仍然严厉和镇压。她告诉美国之音：“近年来，我们大多数人都没有发表过挑衅性的公开评论，但当局继续迫害我们。”她补充说，北京的最终目标是在持不同政见者群体中制造寒蝉效应。 “在某些方面，政府已经达到了其目标，因为一些律师已经停止与我互动，而其他律师则成为当局的目标，”王说。 “他们担心成为政府镇压的目标。”美国之音联系了中国外交部和中国驻美国大使馆，请其对最近的镇压行动发表评论，但尚未收到回应。 “他们无法彻底消灭异见” 王全章和王宇都对中国维权律师的未来感到悲观。 “随着中国政府越来越熟悉镇压策略，人权律师面临的挑战将在中国变得更加普遍，”王全章说。情况变得如此糟糕，他已经不知道政府的红线在哪里了。不过，王宇认为，中国政府无法完全消除国内的异议。 “即使大多数人权律师由于我们面临持续的镇压而不再敢批评政府，但仍然存在其他形式的反对，例如去年导致零新冠战略结束的‘白皮书运动’今年，”她告诉美国之音。 “当中国政府的镇压变得过于残酷时，仍然可能会出现一些异议。”东京大学的潘对美国之音表示，虽然一些人权律师仍然试图与外界分享个人遭受迫害的故事，但他们还能告诉国际社会多久他们在中国境内所发生的事情尚不得而知。 “改变人权律师面临的处境的唯一方法是国际社会更加关注持续的迫害，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/years-since-crackdown-persecution-persists-for-rights-lawyers-in-china-/7170837.html<guid> https://www.voanews.com/a/years-since-crackdown-persecution-persists-for-rights-lawyers-in-china-/7170837.html</guid><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 03:00:09 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-6d4f-08db7e9d40f7_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港削减直选立法会席位</title><description>香港——香港立法会议员周四通过了一项法律修正案，取消地方区议会中大多数直接选举产生的席位，这是公众选出的最后一个主要政治代表机构，从而阻止了香港进一步的民主挑战。这些变化包括将市级组织中直选席位的比例从目前的约90%大幅削减至约20%——甚至低于这些机构在20世纪80年代首次设立时的水平，当时香港是由香港政府统治的。英国。其余470个席位将由行政长官任命的成员、乡事委员会主席以及由建制派人物组成的地方委员会选出的其他成员填补。所有即将上任的议员都将接受一个委员会的审查，以确保“爱国者”管理香港。将引入绩效监控机制，以“制裁议员的不当行为”。此次选举改革反映出北京在2019年持续数月的大规模民主抗议活动后对香港的控制日益增强。2021年，香港修改了立法机关选举法，大幅降低了公众的投票能力，并增加了亲北京议员的数量为城市做出决定。分析人士表示，最新的修正案将边缘化公众对城市事务的参与，并警告政府可能会进一步失去民众的支持。过去，市议会席位的选举通常很少引起国际关注，因为议员主要处理市政事务，例如组织建设项目和确保公共设施秩序良好。但在 2019 年反政府抗议活动最激烈的时候，该市的民主派阵营在上次民意调查中获得压倒性胜利后，这些委员会变得越来越重要。该阵营随后将其在竞选中的强劲进展称赞为民主派的“胜利”香港人。 2021 年，许多支持民主的区议员在当局实行宣誓要求宣誓效忠香港后辞职。媒体报道称，如果议员后来被取消任职资格，他们可能必须偿还工资，而政府当时没有证实或否认这一消息，导致他们大规模辞职。批评人士认为，这一要求是 2020 年颁布全面的国家安全法后对民主运动进行更广泛镇压的一部分。政府表示，辞职和其他取消资格的行为导致 479 名议员中约有三分之一仍在工作。该法案周四获得该市立法机关一致通过，因为大多数立法者基本上都是亲北京的。包括叶刘淑仪在内的多位议员对2019年当选的一些民主派议员的表现表示不满。“这些议员变得越来越激进，成为阻碍政府工作和许多改善民生措施的很大阻力。” ”，香港内阁行政会议的主要成员叶说。但香港大学政治与公共行政学名誉教授约翰·伯恩斯表示，大幅削减直选议席数量将破坏人民与当局沟通的合法、正当方式。他说：“香港从来都不是民主国家。” “然而，这些变化确实会降低政治参与度，这可能会进一步削弱香港民众对政府的支持。”香港浸会大学政府及国际研究系教授陈启明表示，此次改革旨在通过严格控制的方式安插亲政府代表。陈说：“预计区议会将沦为政府的回声室，将不再作为基层民主改革的关键平台。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-cuts-directly-elected-council-seats/7170867.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-cuts-directly-elected-council-seats/7170867.html</guid><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 02:23:56 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-c9b4-08db7eb27d8c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北约在维尔纽斯峰会上寻求针对中国的具体行动</title><description>白宫 - 随着乌克兰战争愈演愈烈，俄罗斯仍然是北约最大、最直接的威胁。然而，当盟国领导人下周在立陶宛维尔纽斯举行峰会时，一个关键议程项目将是实施 2022 年马德里峰会期间通过的战略构想，其中联盟认识到来自中国的安全挑战。北约的战略概念指出，该联盟面临着来自北京的“野心和强制性政策”的“系统性竞争”，这些政策挑战了成员国的“利益、安全和价值观”。尽管盟友们可能都认为中国的挑战是真实存在的，但他们在如何应对这一问题上存在分歧。许多欧洲国家严重依赖中国的投资和贸易。中国占欧洲出口的近10%，约占欧洲进口的20%。维尔纽斯斯考克罗夫特战略与安全中心跨大西洋安全倡议副主任兼常驻研究员安卡·阿加奇表示，在维尔纽斯，这些分歧需要敲定，领导人需要制定共同方法来应对中国威胁。大西洋理事会。她对美国之音表示：“跨大西洋社会目前存在的一个大问题是，北约在中国问题上扮演什么角色，以及该联盟到底应该走多远。”乌克兰和台湾的北约领导人警告说，今天在欧洲发生的事情明天可能会在亚洲发生。北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格今年早些时候在东京表示：“如果（俄罗斯）总统弗拉基米尔·普京在乌克兰获胜，这将传达出这样的信息：独裁政权可以通过暴力实现其目标。” “这很危险。北京正在密切关注，并吸取教训，这可能会影响其未来的决定。”斯托尔滕贝格指的是北京未来对台湾的决定，台湾是一个自治岛屿，北京认为这是一个任性的省份。美国总统乔·拜登曾多次表示，美国军队如果中国入侵，它将保卫台湾。这将带来北约盟国和其他美国伙伴被卷入冲突的风险——该联盟需要制定应急计划。这样的战争“既不是不可避免的，也不是迫在眉睫的”，参谋长联席会议主席、陆军上将马克·米利 (Mark Milley) 在 3 月份的众议院军事委员会听证会上表示。混合和网络行动及其对抗性言论和虚假信息。”该联盟认为中国寻求控制关键技术和工业部门、5G等关键基础设施以及战略材料和供应链，并指责北京利用经济杠杆“制造战略依赖并增强其影响力”。阿加奇补充道：“更普遍的是，中国在欧洲的政治影响力当然越来越令人担忧，”特别是考虑到北京与俄罗斯日益增长的伙伴关系。北京坚称自己在乌克兰问题上“站在和平一边”。北约，包括提出在日本设立北约办事处的计划。“亚洲位于北大西洋的地理范围之外，不需要北约的复制品。然而，我们看到北约执意东进，干涉该地区中国外交部发言人汪文斌上个月表示：“北约到底想干什么？这需要世界各国特别是亚洲国家高度警惕。”印太伙伴 澳大利亚、日本、新西兰和韩国去年参加了北约峰会，并将再次参加维尔纽斯峰会。“这些印太国家拥有与中国打交道的独特经验，可以带来一些东西国家安全委员会发言人约翰·柯比周四在接受美国之音采访时表示，该讨论的观点很有价值。北约表示仍对与北京“进行建设性接触持开放态度”。尤利娅·亚尔莫连科为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-vilnius-summit-nato-to-seek-concrete-actions-on-china-/7170799.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-vilnius-summit-nato-to-seek-concrete-actions-on-china-/7170799.html</guid><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 21:41:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-95a9-08db7e80ccc5_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家：中国将福岛放水视为分裂首尔和东京的工具</title><description>华盛顿 - 韩国官员正在寻求平息国内对日本福岛核电站可能排放处理过的废水的反对声音。面对日益咄咄逼人的中国，这一消息的发布可能会破坏最近两国关系的升温，一些分析人士担心北京可能会利用它来离间两国之间的关系。国际原子能机构（IAEA）总干事拉斐尔·格罗西预计将于周五至周日访问首尔，解释他对日本计划将福岛第一核电站处理后的水排入太平洋的计划的解释。格罗西周二在访问东京期间向日本首相岸田文雄提交了一份长达 140 页的原子能机构报告，批准了这一决定。格罗西在报告中表示，将水排放到海洋中“对人类和环境的放射性影响可以忽略不计”。然而，放水计划引发了韩国的抗议。数千人聚集在首尔，要求尹政府阻止。反对党民主党领袖李在明周四在国民议会举行的连夜抗议活动中表示，尹石烈总统的政府正在“强迫人们相信日本和国际原子能机构的报告”。然而，尹政府已宣布对国际原子能机构的安全审查感到满意。在周三的新闻发布会上，政府政策协调办公室第一副主任 Park Ku-yeon 表示，政府承认原子能机构“是一个享有盛誉的国际公认机构，我们尊重其调查结果”。专家表示，北京可以利用反对向海洋倾倒海水的抗议活动作为政治工具来分裂首尔和东京之间的新关系。华盛顿认为其主要盟友之间的双边关系对于对抗中国的地区自信非常重要。乔治·W·布什政府时期白宫国家安全委员会东亚事务高级主任丹尼斯·怀尔德表示，“北京一直在努力寻找分裂日益有效的三边关系的方法，这样它就不会成为一种分裂的方式。”如果他们试图利用这个问题来恐吓韩国和该地区其他地方的公众，那就令人惊讶了。”他继续说道，“核电和核废料是高度敏感的问题，即使像国际原子能机构这样可信的国际组织已经裁定该活动是安全的，但虚假信息很容易误导公众。”中国外交部发言人汪文斌在周三的新闻发布会上表示，“该报告不应成为日本向海洋排放核污染水的‘挡箭牌’或‘绿灯’。”王继续表示，该报告并未提及日本、韩国、太平洋岛国和其他地方人民对排放的“强烈反对”。国际原子能机构的报告得出结论，福岛核电站排放的130万吨废水经过先进液体处理系统过滤后是安全的，符合国际安全标准。该系统去除了除氚之外的大多数放射性污染物。据国际原子能机构称，这一调查结果基于国际原子能机构工作组为期两年的评估，该工作组由来自中国、韩国和美国等 11 个国家的专家提供建议。 2011 年，福岛核电站因地震和海啸的致命组合而受损，导致反应堆过热，放射性物质污染了核电站内的水。新水被用来冷却受损的反应堆，现在水储存在大约 1000 个水箱中，相当于大约 500 个奥林匹克规模的游泳池。据国际原子能机构称，日本计划在未来 30 至 40 年内从 8 月左右开始释放这些水。 5月份，韩国派出了一个由21名专家组成的小组，检查福岛核电站处理水的安全性，并计划很快发布自己的报告。尹和岸田预计将在下周于立陶宛举行的北约峰会期间讨论排水问题。美国国务院发言人马修·米勒周三表示，美国“欢迎”国际原子能机构的报告，“指出日本从福岛第一核电站排放处理过的水的计划是安全的，符合国际公认的核安全标准”。史汀生中心重塑美国大战略项目高级研究员罗伯特·曼宁表示，北京方面可以利用这一问题“挑拨首尔和东京之间的关系，并阻止韩日安全和经济合作的轨迹”。他指出，中国过去曾试图“激起韩国对日本的历史性不信任”。尹先生于 3 月向东京伸出援手，以修补因 1910 年至 1945 年日本占领朝鲜半岛而产生的长期争端而破裂的关系。这次和解最终促成了与岸田在 3 月和 5 月举行的峰会，这是两国 12 年来的首次峰会。年。两位领导人还在广岛七国集团峰会期间举行了会晤，并与美国总统乔·拜登举行了三方会晤。他邀请他们在今年夏天晚些时候前往华盛顿参加三边峰会，具体日期不详。布鲁金斯学会东亚政策中心韩国研究韩国基金会主席安德鲁·杨表示，尽管北京方面对此次免职“非常直言不讳”，并试图“与首尔找到共同原因，挑拨东京和首尔之间的关系”，美方不必“过于担心”。杨继续说道，“三边合作正在深入开展，因为我们深知持续的合作对于威慑和防御朝鲜威胁以及在更广泛的印太问题上进行协调是必要的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-china-sees-fukushima-water-release-as-tool-to-divide-seoul-and-tokyo/7170792.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-china-sees-fukushima-water-release-as-tool-to-divide-seoul-and-tokyo/7170792.html</guid><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 21:18:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-503e-08db7e87a821_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>