<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 6 日星期五 18:06:08 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国的对手加大力度影响下次选举的结果</title><description>华盛顿——俄罗斯、伊朗和中国正在加紧努力影响美国总统选举和下一轮投票的结果，通过一系列不断扩大的复杂影响力行动瞄准美国选民。美国情报机构周五分享的最新评估警告称，俄罗斯仍然是首要威胁，俄罗斯的影响力运动试图提高共和党总统候选人、美国前总统唐纳德·特朗普战胜民主党候选人副总统卡马拉·哈里斯的机会。一位高级情报官员在简报中告诉记者，由克里姆林宫支持的媒体机构 RT 创建的网络领导的俄罗斯行为者“正在支持莫斯科影响选民偏好以支持前总统并削弱副总统前景的努力”。讨论敏感信息的匿名条件。这位官员表示：“RT 建立并利用美国和其他西方人士的网络来创造和传播对俄罗斯友好的叙事，同时试图掩盖真正的美国人自由言论的内容。”这位官员补充说，RT 只是克里姆林宫主导的一场日益壮大的竞选活动的一部分，该竞选活动不仅希望影响白宫竞选，还希望影响美国各地的小型选举，尤其是摇摆州。这位官员表示：“俄罗斯的影响力机​​构非常庞大，值得强调的是，他们还有其他活跃的实体。” “俄罗斯正在上下选举，并散布分裂问题。”追踪俄罗斯的影响力努力变得更加困难，美国官员表示，俄罗斯的做法更加复杂，并且更加强调用亲俄观点来放大美国的声音，而不是在社交媒体上传播克里姆林宫精心制作的叙述。白宫国家安全发言人约翰·柯比周五对美国之音表示：“这不仅仅是俄罗斯机器人、巨魔和虚假社交媒体人物的问题，尽管这是其中的一部分。” “我们不会认为任何事情都是理所当然的，”他补充道。 “毫无疑问，[俄罗斯总统弗拉基米尔]普京完全意图试图在美国制造不和，试图通过他认为是我们可靠的来源向美国人民传播虚假信息和俄罗斯宣传，无论他们是在网上或电视上，我们必须认真对待这一点。”情报官员拒绝透露有关俄罗斯影响力网络行动的更多细节。但美国司法部周三的起诉书让人们对克里姆林宫近期行动的范围有了一些了解。在一个案例中，美国指控 RT 的两名员工使用虚假人物和空壳公司向 Tenet Media 输送近 1000 万美元，Tenet Media 是一家位于田纳西州的公司，为一群保守派政治影响者制作视频和播客。检察官表示，其目的是制作和传播宣传莫斯科视为亲俄政策的内容。在另一项行动中，美国查封了 32 个与普京主要助手指挥的一项行动相关的互联网域名。美国官员表示，其目的是模仿美国合法新闻网站，传播俄罗斯制造的宣传内容。 RT 公开嘲笑了这些指控，而一些与 Tenet 合作的影响者在 X 社交媒体平台上发表声明称，他们不知道该公司与莫斯科的联系。至于美国最新的情报指控，俄罗斯驻华盛顿大使馆尚未回应美国之音的置评请求，不过它已将之前的指控描述为“恐俄症”。到目前为止，向特朗普和哈里斯竞选团队提出的置评请求也没有得到答复。但美国情报部门早些时候声称俄罗斯支持特朗普，这引起了特朗普竞选团队的愤怒，特朗普竞选团队指出俄罗斯普京支持特朗普反对者的公开声明。 “当特朗普总统入主椭圆形办公室时，俄罗斯和美国的所有对手都被吓住了，因为他们担心美国会如何回应，”特朗普竞选团队的国家新闻秘书卡罗琳·莱维特在今年 7 月的一封电子邮件中对美国之音表示。然而，美国情报官员表示，相信普京的话是错误的，包括周四表达支持哈里斯的公开评论。这位高级官员表示，美国情报界“并不认为普京的公开声明代表了俄罗斯的秘密意图”。 “过去几年有很多例子表明，普京的公开声明与俄罗斯的行动不一致。例如，他表示不会入侵乌克兰。”专家表示，伊朗和中国试图影响选举结果 美国情报机构周五强调，俄罗斯并不是唯一一个努力影响 11 月美国大选结果的国家，并警告称，距离美国选民投票还有大约 60 天，德黑兰和北京都在加强影响力活动。去投票。这位情报官员表示：“伊朗比以往更加努力地影响今年的选举，尽管其策略和方法与之前的选举周期相似。”他描述了“多管齐下的方法来煽动内部分歧并削弱选民信心”美国情报机构此前评估称，伊朗将部分精力集中在诋毁特朗普竞选活动上，认为他的当选可能会加剧德黑兰和华盛顿之间的紧张关系，美国官员上个月还指责伊朗发动了黑客攻击。 -针对特朗普竞选团队的泄密行动，尽管他们表示与伊朗有关的行为者也试图渗透到哈里斯竞选团队中但有迹象表明，中国正在加紧努力影响其他政治竞选，美国情报部门“意识到中华人民共和国试图通过关注其认为特别重要的候选人来影响美国的选举。威胁到中国的核心安全利益，”该官员表示。这位官员补充道：“中国的网络影响力参与者还继续在社交媒体上进行小规模的努力，让美国受众参与分裂的政治问题，包括对以色列-加沙冲突的抗议，并宣扬有关两个政党的负面故事。” “针对中国的恶意猜测” 中国驻华盛顿大使馆周五拒绝了美国的情报评估。发言人刘鹏宇在一封电子邮件中对美国之音表示：“中方无意、也不会干涉美国大选，我们希望美方不要在大选中拿中国做文章。”刘补充道，有关北京利用社交媒体影响美国舆论的指控“充满了针对中国的恶意猜测，中方对此坚决反对”。尽管美国情报官员已将俄罗斯、伊朗和中国视为最主要的虚假信息传播者，但他们并不孤单。官员们表示，古巴等国家也在参与影响力行动，但规模要小得多。其他国家也正在接近跨越这条线。根据美国的评估，“我们看到许多国家正在考虑采取行动，至少测试选举影响力的界限”。 “此类活动包括游说政治人物，在他们当选后试图讨好他们。”米哈伊洛·科马多夫斯基为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-adversaries-step-up-efforts-to-influence-results-of-next-election/7774626.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-adversaries-step-up-efforts-to-influence-results-of-next-election/7774626.html</guid><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 17:21:43 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>美国</category><category>欧洲</category><category>伊朗</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-1e0e-08dc3f938ede_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国军机在埃及航展展出但需求受到质疑</title><description>以色列特拉维夫——首届埃及国际航展周四结束时，行业分析人士对中国参展的重要性展开了争论，其中包括最完整的先进运 20 运输机展示和歼 10 战斗机的首次展示在非洲。分析人士表示，中国空军高调出席在埃及阿拉曼国际机场举行的活动，突显了中国日益增长的技术实力、军事野心以及在中东和北非不断扩大的影响力。但分析人士也质疑该地区对中国军机的需求有多大。全球军事情报公司 Janes 的任务系统和情报经理科斯塔斯·蒂格科斯 (Kostas Tigkos) 对美国之音表示：“中国正在扩大并瞄准[中东]地区市场。” “这标志着中国军事多元化的又一个里程碑，为安全领域更多合作打开了大门，鼓励了投资机会，并开辟了超越传统关系发展贸易的新渠道。”蒂格科斯表示，中东是中国双边贸易增长率最高的地区，也是中国一半进口石油的来源地，这使其在促进经济、安全、供应路线和能源开发方面具有战略利益。对中国设备的兴趣包括沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国在内的该地区国家越来越多地向中国寻求军事装备，例如无人机、导弹和反无人机系统。埃及已表示有兴趣购买 J-10 战斗机，以实现其军事供应商多元化并增强其能力。 7月，埃及空军司令马哈茂德·福阿德·阿卜杜勒·贾瓦德中将应中国要求前往北京，与中国空军司令常定球上将会面。根据埃及军方的一份声明，这次访问的特点是埃及“热衷于加强与兄弟和友好国家的军事合作领域”。声明补充说，此次会谈“为两国空军开辟了新的前景”。埃及总统阿卜杜勒·法塔赫·塞西出席本周航展开幕式并参观中国馆。上周，中国制造的运20运输机跟随六架歼10喷气式飞机编队飞越埃及吉萨金字塔的图片引起了全球关注，展示了从中国到埃及的1万公里飞行的距离和性能能力。 《中国武器》Substack 通讯编辑温德尔·明尼克 (Wendell Minnick) 告诉美国之音，运 20 在航展上的亮相具有重要意义。明尼克说：“这是他们试图与美国重型运输机、远程运输机或空中加油机相媲美的尝试。”能力 中国表示，Y-20 的载重量可达 66 吨，可携带多辆坦克飞行 7,800 公里。运20因其宽大的机身被中国航空工业昵称为“胖女孩”，已经研制了17年。中国的成都歼10C被称为“猛龙”，是一种装备空对空和对地攻击武器的战斗机。 J-10C主要是一种可执行打击任务的空对空战斗机，它与美国的F-16战隼进行了比较和对比。明尼克说：“中国需要这些飞机将兵力投射到大陆以外地区进行远征战争，就像美国拥有 C-5 Galaxy 和 C-17 Globemaster 一样。” C-5M 超级银河是美国空军最大的飞机，其战略设计目的是运输货物和人员。它的货运载荷超过127吨，几乎是中国运20的两倍，可以在海洋上运载超大货物并在相对较短的跑道上起降。据美国空军新闻稿称，C-17 Globemaster III 是“进入空运部队的最灵活的货机”，最大有效载荷为 74 吨。尽管如此，中国官方媒体还是对运20的首次表演大肆宣传，并援引中国人民解放军空军的话说，周二进行了六次演习，“包括大角度上升和俯冲、大坡度转弯和快速着陆，显示了飞机出色的机动性。” ”中国的运20和歼10亮相于去年11月的迪拜航展，运20参加了7月在俄罗斯的联合演习以及8月与莫桑比克和坦桑尼亚的联合演习。但这是运20首次在中国境外进行空中机动表演，也是歼10首次在非洲进行表演。 “中国希望在非洲留下足迹，作为其扩张计划的一部分，”明尼克说。斯德哥尔摩国际和平研究所3月份的报告称，“中国占撒哈拉以南非洲交付量的19%，超过俄罗斯成为该地区主要武器的主要供应国。”  美国供应商 防务专家表示，尽管中国在该地区进行军售，但中东买家在不久的将来不会为了支持中国而切断与美国供应商的关系，他们指出，虽然 Y-20 比美国 C 型飞机便宜-17 或 C-5，它不太令人印象深刻，而且更容易受到导弹攻击。明尼克质疑非洲和中东客户是否会对中国军机有任何需求。他说，这家中国运输公司在技术和财务方面都需要“大量的培训、技术支持以及大多数中东国家无法处理的额外现成零部件”。 “伊朗太穷了，”明尼克说。 “沙特更喜欢西方飞机，而约旦则更注重内部安全。” Tigkos 等其他国防专家表示，Y-20 和 J-10 可以为长期业务以及培训项目、备件和维护方面的关系提供机会——如果他们能找到买家的话。他说：“当一个国家在航空领域取得成功时，它标志着一个重大的变化和‘升级’，如果你愿意的话，有助于为中国建立信任关系和更广阔的市场。”首届埃及国际航展于周二举行截至周四，约有 50 架飞机展出，来自 100 个国家和 300 家公司的代表出席，其中包括美国工业巨头波音公司和洛克希德马丁公司。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-military-planes-displayed-at-egypt-airshow-but-demand-is-in-question-/7774615.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-military-planes-displayed-at-egypt-airshow-but-demand-is-in-question-/7774615.html</guid><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 16:54:48 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（斯蒂芬妮·L·弗雷德） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b0ca75c0-1bdb-49b1-a99a-a145c1858140_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国的新承诺反映了对其在非洲竞争的担忧</title><description>约翰内斯堡——在承诺未来三年向非洲提供 510 亿美元的财政支持并将中国定位为发展中国家，与西方殖民主义的过去形成鲜明对比之后，习近平主席本周对聚集在北京的数十位非洲领导人表示，“中国——非洲关系目前正处于历史最好时期。”今年的非中合作论坛每三年举办一次，是疫情和中国经济放缓以来的首次论坛。此举正值北京与西方之间日益激烈的地缘政治竞争之际，习近平对西方对非洲大陆影响力的评估也直言不讳。 “现代化是所有国家不可剥夺的权利，”他在对 50 多位非洲领导人的开幕致辞中说道。 “但西方的做法给发展中国家带来了巨大痛苦。”波士顿大学全球中国倡议分析师卢卡斯·恩格尔表示，中国正在对该地区日益激烈的竞争做出反应。他对美国之音表示：“习近平在今年的主旨演讲中提醒西方国家给非洲造成‘巨大苦难’，这是对非洲西方伙伴比我们过去看到的更加尖锐的谴责。” “随着西方伙伴加强与非洲的合作，中国很可能感受到了压力。” 2024年中非合作论坛的主题是“携手推进现代化”，分析人士事先对美国之音表示，他们预计中国将重点关注绿色技术和绿色能源转型、农业现代化和贸易以及教育和培训。宣布的资金是在 2021 年上届中非合作论坛上承诺的 400 亿美元的基础上增加的，但仍低于之前的承诺，例如 2018 年和 2015 年专门用于非洲的 600 亿美元。一段时间以来，中国一直被视为摆脱习近平标志性的“一带一路”倡议初期的大规模基础设施项目，转向所谓的“小而美的项目”。然而，中非合作论坛上发布的一些公告却与这一趋势相反，令分析师感到惊讶。习近平宣布，中国将耗资 10 亿美元对坦赞铁路进行升级改造，该铁路将连接矿产丰富的内陆赞比亚与坦桑尼亚海岸。他周三与两国总统签署了一项协议。非洲战略中心研究员保罗·南图亚 (Paul Nantulya) 表示：“人们已经感觉到，基础设施建设是中方不会满足的要求之一，所以我认为这有点令人惊讶。”对美国之音说，他在华盛顿学习。 “我认为非洲国家也非常关心基础设施融资。 ……现在看来，中方可能终于让步了，”在北京参加中非合作论坛的南图亚说。 “这表明，鉴于美国在洛比托走廊所做的事情，中国不想被排除在基础设施游戏之外。”南图亚指的是七国集团支持的战略经济走廊，华盛顿称该走廊旨在为资源丰富的安哥拉、刚果民主共和国和赞比亚创造就业机会并增强出口潜力。作为美国一代人以来在非洲开展的第一个大型基础设施项目，华盛顿最近宣布可以将铁路延伸至坦桑尼亚并延伸至印度洋。波士顿大学的恩格尔表示：“中国提出翻新连接铜资源丰富的赞比亚和非洲东海岸坦桑尼亚的坦赞铁路，这似乎是对西方主导的洛比托走廊的直接回应。”非洲领导人得到了他们想要的吗？中国并不是唯一在中非合作论坛上有议程的国家，非洲领导人也制定了与其最大贸易伙伴关系的优先事项。对于领导非洲大陆最发达经济体的南非总统西里尔·拉马福萨来说，首要目标是减少长期存在的贸易不平衡，并让中国进口更多农产品。他还希望看到南非制造更多的增值出口产品。拉马福萨在中非合作论坛之前对中国进行国事访问，并宣布了多项公告，包括南非将签约中国北斗卫星导航系统，并邀请中国电动汽车公司比亚迪将南非作为制造中心。习近平表示，中国将扩大非洲农产品市场准入，并对33个国家免除进口关税。他还宣布，中方将为非洲提供6万个职业培训名额。 Nantulya 表示，今年的公告似乎非常注重细节。 “这告诉我的是，中方一直在回应非方，”他说。 “你知道，非洲代表非常清楚这样一个事实，即对中非合作论坛的最大批评之一是它的承诺很高，而实际的具体任务却很低。”伦敦研究组织 ODI 的研究员陈云南对美国之音表示，承诺的合作领域几乎涵盖所有领域。 “我认为值得注意的是，它们非常强调技术合作领域——工业、农业、科学技术，”她说。 “人们非常重视支持从中国向非洲各方进行知识转移的培训和举措，我认为这也是非洲多年来的强烈需求，”她补充道。 “尽管我们看到中国在非洲的融资有所下降，而且我们知道中国正在经历很多国内金融问题，但仍然有非常明确、非常坚决的政治承诺，”她说。除了拉马福萨的贸易要求外，与习近平举行双边会晤的其他非洲领导人也有具体的关切领域。肯尼亚总统威廉·鲁托将基础设施列为首要任务，要求北京资助肯尼亚中国建造的标准轨距铁路的扩建。这标志着鲁托竞选言论的急剧变化，他在竞选言论中批评了前任接受中国贷款的政策。尽管肯尼亚欠国际货币基金组织等西方金融机构和中国等债权人大量债务，并且一直在经历暴力反政府抗议活动，但鲁托还是提出了这一要求。中非合作论坛结束时宣布的其他关键合作领域包括军事和安全部门，北京方面誓言将拨款约1.4亿美元的军事援助赠款，并为来自非洲大陆的数千名军事人员提供培训计划。绿色能源也是焦点，习近平宣布中国将在非洲大陆启动 30 个新的清洁能源项目。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-new-pledges-reflect-concern-over-its-competition-in-africa/7774210.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-new-pledges-reflect-concern-over-its-competition-in-africa/7774210.html</guid><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 12:21:35 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e559a89f-a1af-4d6f-b20f-a87729863fb5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台风“八木”登陆中国 百万民众逃离家园</title><description>香港——周五，一场强台风横扫香港以南，登陆中国热带度假岛海南岛，导致该地区生活的许多方面陷入停顿，并迫使该国南部约一百万人离开家园。 。海南省气象部门表示，八木于下午 4 点 20 分左右在该省文昌市登陆，预计在其中心附近风速高达约 245 公里/小时（152 英里/小时）的八木风预计将在之前席卷该岛的其他地区。据称，正在向北部湾转移。中国国家气象部门表示，“八木”是登陆中国的最强秋季台风。他们预计周五晚上它将在邻近的广东省徐闻县第二次登陆。官方媒体称，在下午登陆之前，海南有近 42 万居民被重新安置，广东也有超过 50 万人被重新安置。暴风雨给海南大部分地区带来大雨，部分地区停电。强风吹袭了该省标志性的椰子树。据中国官方新华社报道，人们在建筑物外搭建沙袋屏障，以防范可能发生的洪水，并用胶带加固窗户。官方媒体称，早在周三晚上，该省部分地区就已暂停上课、工作、交通和商业。一些旅游景点已关闭，岛上三个机场的所有航班预计将于周五停飞。中央电视台称，广西钦州市也发布了最高紧急响应警报，以防范台风。预计“八木”将于周六下午在该地区防城港市和越南北部沿海地区之间的某个地方再次登陆。据当地媒体报道，北海市周五暂停工作、上课、商业和交通服务。此前，周五，香港气象部门发布八木八号台风信号（该市天气系统中第三高警报）后，香港股票市场、银行服务和学校交易暂停。八木迫使 270 多人到政府临时避难所寻求庇护，并导致该市 100 多个航班取消。九人受伤并在医院接受治疗。大雨和强风吹倒了数十棵树。周三，八木是一场热带风暴，从菲律宾西北部吹入南海，造成至少 16 人死亡、17 人失踪，大部分造成山体滑坡和大面积洪水，影响北部和中部地区超过 200 万人。省份。菲律宾各省有超过 47,600 人流离失所，上课、工作、岛际渡轮服务和国内航班中断数天，其中包括人口稠密的首都地区马尼拉大都会。 。</description><link/> https://www.voanews.com/a/super-typhoon-yagi-threatens-southern-china-vietnam/7773750.html<guid> https://www.voanews.com/a/super-typhoon-yagi-threatens-southern-china-vietnam/7773750.html</guid><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 10:30:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/08c9cf95-5f66-4ee4-9567-6481de5127d2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国向非洲推出规模更小、更明智的贷款以防范风险</title><description>北京——分析人士表示，中国多年来在非洲大规模基础设施项目上投入大量资金的情况可能已经结束，因为北京在应对国内经济放缓的同时，正寻求保护自己免受非洲大陆高风险、负债累累的合作伙伴的影响。   多年来，北京为非洲的火车、公路和桥梁提供了数十亿美元的贷款，这让参与其中的政府背上了常常难以偿还的债务。   但专家表示，它现在选择较小的贷款来资助规模较小的开发项目。   波士顿大学全球发展政策中心研究中国发展金融的数据分析师卢卡斯·恩格尔表示：“中国调整了对非洲的贷款策略，以考虑到中国自身的国内经济问题和非洲的债务问题。”   他告诉法新社：“中国银行采取新的审慎态度和规避风险的态度，旨在确保中国能够继续以更具弹性和可持续的方式与非洲接触。”   “中国过去以巨额基础设施贷款而闻名，但现在已经变得越来越罕见。”    非洲领导人本周齐聚北京，参加自疫情以来最大规模的峰会，习近平主席承诺在未来三年提供超过 500 亿美元的融资。   习近平表示，其中一半以上将是信贷，其余的将来自未具体说明的“各类援助”以及通过鼓励中国企业投资提供的 100 亿美元。   习近平没有详细说明这些资金将如何分配。   多年来，中国一直向非洲国家注入大量资金，以增加获得关键资源的机会，同时在与西方持续紧张的情况下，利用其影响力作为地缘政治工具。   然而，尽管北京赞扬其对非洲大陆的慷慨援助，但数据显示，中国的资金近年来大幅减少。   波士顿大学的研究显示，去年中国银行向八个非洲国家和两家地区金融机构提供了总计 46 亿美元的资金。   关键的转变涉及接收端：一半以上流向多边或国有银行，而 2000 年至 2022 年期间这一比例仅为 5%。尽管去年对非洲的贷款是 2019 年以来最高的，但还不到八年前近 290 亿美元峰值时的四分之一。   恩格尔表示：“将贷款重新定向给非洲多边借款人，使中国贷款机构能够与信用评级较高的实体打交道，而不是与陷入困境的个别主权借款人打交道。”   “这些贷款提供给非洲多边银行经营所在的陷入困境的非洲国家的私人借款人。”温和的做法 中国在“一带一路”倡议下协调大部分海外贷款，这一大型基础设施项目是习近平扩大国家海外影响力的核心支柱。   “一带一路”倡议因支持非洲的大型项目而成为头条新闻，但资金不透明，影响也存疑。   但分析人士表示，中国在过去几年中一直在改变做法。   波士顿大学的研究人员表示，它越来越多地将资金投入到较小的项目中，从布基纳法索的一个中等规模的太阳能发电厂到马达加斯加的水电项目和安哥拉的宽带基础设施。   恩格尔告诉法新社：“贷款数量的增加表明非洲对中国仍然很重要，但所提供的贷款类型旨在让非洲人知道中国正在考虑非洲的关切。”   美国卡内基国际和平基金会非洲项目主任扎伊纳布·乌斯曼表示，这并不意味着北京正在“永久缩减对非洲大陆的投资和发展融资”。   “发展资金流动，特别是贷款，现在开始反弹，”她说。   没有“债务陷阱” 非洲领导人本周与中国在基础设施、农业、采矿和能源等一系列领域达成了协议。   西方批评者指责中国利用“一带一路”倡议让发展中国家陷入不可持续的债务之中，以对它们施加外交影响力，甚至扣押它们的资产。   非洲领导人以及伦敦查塔姆研究所等全球领先智库的研究一致谴责了“债务陷阱”理论。   南非总统西里尔·拉马福萨周四在北京表示：“我不一定相信中国投资的目的是……确保这些国家最终陷入债务陷阱。”   一位分析师对此表示同意，他表示，对于许多非洲人来说，中国已经“成为改变生活的道路、桥梁和港口的代名词”，债务陷阱的论点忽视了北京对非洲大陆基础设施发展的“积极影响”。   “现实情况是，由于多种因素，一些（非洲）国家在履行债务偿还承诺方面遇到了困难，”咨询公司 Development Reimagined 的政策分析师奥维维·埃格古 (Ovigwe Eguegu) 表示。   波士顿大学研究中心的恩格尔表示，这种观点错误地认为“中国在非洲只有短期目标”。   他说，这“大大低估了其长期愿景……塑造一个有利于其崛起的全球治理体系。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-pushes-smaller-smarter-loans-to-africa-to-shield-from-risks-/7773830.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-pushes-smaller-smarter-loans-to-africa-to-shield-from-risks-/7773830.html</guid><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 07:09:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ebc26bc9-ea6a-4958-8ac9-1cae7470108d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国停止收养外国儿童引发悬而未决的案件疑问</title><description>北京——中国政府即将结束其跨国收养计划，美国正在寻求澄清这一决定将如何影响数百个正在等待申请的美国家庭。北京在与美国驻华外交官的电话中表示，除例外条款涵盖的案件外，“在任何阶段都不会继续处理案件”。美国国务院周四表示，大使馆正在寻求中国民政部的书面澄清。美国国务院表示：“我们了解到有数百个家庭仍有待完成收养，我们对他们的处境表示同情。”中国外交部发言人毛宁在周四的每日新闻发布会上表示，中国不再允许外国收养中国儿童，但血亲收养儿童或继子女的情况除外。她没有解释这一决定，只是表示这符合相关国际公约的精神。几十年来，许多外国人从中国收养了孩子，来到中国接他们，然后把他们带到海外的新家。  美国家庭从中国收养了82,674名儿童，是收养儿童数量最多的国家。 COVID-19 大流行期间，中国暂停了国际收养。美国国务院在最新的收养年度报告中表示，政府后来恢复了对 2020 年暂停之前已获得旅行授权的儿童的收养。  美国国务院报告称，从 2022 年 10 月到 2023 年 9 月，美国领事馆向中国收养人发放了 16 份签证，这是两年多来的第一次。目前尚不清楚此后是否还签发了更多签证。一月份，丹麦唯一的海外收养机构表示，在对伪造的文件和程序提出担忧后，该机构将停止业务，挪威最高监管机构建议在对几起案件进行调查之前，停止海外收养两年。北京的这一宣布也是在中国出生率下降之后发布的。 2023年新生儿数量下降至902万，总体人口连续第二年下降。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-halts-foreign-adoptions-us-seeks-answers-about-pending-cases/7773650.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-halts-foreign-adoptions-us-seeks-answers-about-pending-cases/7773650.html</guid><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 07:05:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/52253e26-6c98-47b0-82ff-0426050073c7_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>