<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 23 日，星期六 05:56:45 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title> #MeToo 记者、劳工活动人士在中国因颠覆罪受审</title><description>周五，两名著名的中国活动人士在广州因颠覆罪受到闭门审判，而支持者和活动人士则批评中国当局进行“虚假审判”，并呼吁立即释放他们。因报道中国#MeToo运动而声名鹊起的中国独立记者黄学勤和劳工维权人士王建兵于2021年9月在广州被中国警方逮捕。次月，他们被指控“煽动颠覆国家政权”。黄和王已在未经审判的情况下被拘留两年，他们的支持者本周才得知审判的日期和地点。在9月17日的一份声明中，他们的一群支持者指责当局捏造对黄和王的指控，并故意拖延审判。支持者在专门讨论此案的网页上表示：“我们对当局不断推迟审判感到愤怒。”分析人士表示，此案反映出北京对活动人士组织的私人集会的偏执，以及镇压任何形式活动的决心。 “中国政府十年前就已经摧毁了公民社会，但他们认为活动人士之间的非正式友谊是某种网络，他们想要拆除这个网络，”美国中国人权卫士组织的研究和宣传协调员威廉·尼(William Nee)说。总部设在激进分子网络的人士通过电话告诉美国之音。倪说，除了镇压任何形式的活动之外，他认为此次逮捕也可能是中国当局对黄的报复，黄报道了许多被北京视为敏感的问题，包括2019年香港的反送中法案抗议和中国的#MeToo运动。 “她可能会因为她的一些新闻工作而面临报复，”他说。 2018年中国#MeToo运动期间，黄建立了一个社交媒体平台，用于举报中国的性骚扰案件。她还发表了调查，得出结论认为性骚扰是大学和工作场所的一个严重问题。 2019年，她参加了香港的抗议活动，并在网上发表了一篇文章，详细阐述了她的观察。后来，她被逮捕并被关押了几个月。王先生则倡导工人和残疾人的权利。一些活动人士表示，黄和王已成为中国镇压的目标，因为北京将他们视为新一代活动人士的一部分。前天安门广场抗议学生领袖周锋锁通过电话对美国之音表示：“他们想要追捕有想法、有执行这些想法的动力以及愿意相互支持的积极分子。”中国当局尚未公开评论此案的进展情况。美国之音周五多次致电广州市中级人民法院，但无人接听。通过保密减少公众对该案的关注 根据黄和王的匿名支持小组分享的图片，当局封锁了法院周围的道路，并阻止任何人接近或聚集在法院附近。路透社报道称，来自美国、英国、德国、法国和荷兰等七个西方国家的外交官在试图旁听庭审时被拒绝进入法庭。人权倡导者表示，围绕黄和王案件的保密反映了中国的一个新趋势，即当局阻止公开有关敏感人权案件的信息。自由之家中国研究主任王亚秋在电话中对美国之音表示：“敏感人权案件的审判过去常常引起公众的广泛关注，但现在，中国当局试图使这些审判变得非常神秘。”她说：“除此之外，中国当局还使案件审理过程变得非常漫长和分散，导致媒体关注度降低，为被拘留的活动人士辩护也变得更加困难。”除了秘密埋葬此案外，当局还试图压制和恐吓黄和王周围的人。据中国维权人士称，他们每周在王的广州住所组织志同道合的中国公民聚会，讨论的话题从女权主义到LGBTQ+权利和劳工问题。中国维权人士倪告诉美国之音：“可能有多达70人因这起案件受到讯问，根据这些人的说法，当局似乎正在对黄和王立案。” “他们被视为某种网络的焦点，当局可能将这些非正式的友谊视为潜在的政治威胁。”一些观察家表示，黄和王案件的不透明性在中国产生了寒蝉效应，因为在组织任何类型的活动时，没有人能够确定红线在哪里。中国著名女权主义者卢频在接受美国之音电话采访时表示，“这种寒蝉效应的后果是没有人知道她们的行为会产生什么结果”。 “当你处于一个不透明的系统中时，就像处于一个黑匣子中，没有人能看到或听到你，你也无法识别红线。因此，没有人能够有效地阻止自己跨越红线。”线，”她补充道。拘留期间持续存在的健康问题 被拘留两年后，支持者称黄的月经已经停止，她的体重也急剧下降，并出现持续的背痛。 “不同的消息来源证实，黄经常在半夜被叫醒接受审问，”她的支持小组在二月份的一份在线声明中写道。 “我们坚信，这些虐待性的审讯方法是所有上述身心健康症状的主要原因。”本报告的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/metoo-journalist-labor-activist-on-trial-for-subversion-in-china-/7280863.html<guid> https://www.voanews.com/a/metoo-journalist-labor-activist-on-trial-for-subversion-in-china-/7280863.html</guid><pubDate> Sat, 23 Sep 2023 05:27:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6d0c-08dbbc1720bc_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 9 月 15 日至 22 日</title><description>匈牙利悄悄接待因涉嫌侵犯人权而受到美国制裁的新疆官员 匈牙利谨慎接待因涉嫌侵犯人权而受到美国制裁的新疆官员艾尔金·图尼亚兹 (Erkin Tuniyaz)，这符合中国粉饰维吾尔族种族灭绝和促进商业关系的软实力战略。专家。专家强调需要采取统一行动打击滥用职权，强调问责制而不是为图尼亚兹等官员提供平台。考虑到中国电池生产商在匈牙利的激增，猜测暗示这与化学材料仓库计划有关。美国议员敦促严格执行维吾尔人权和强迫劳动法 美国议员正在推动严格执行《维吾尔人权政策法》（UHRPA）和《维吾尔强迫劳动预防法》（UFLPA），以回应对新疆持续发生的种族灭绝的担忧， 中国。他们寻求对那些参与针对维吾尔族和其他穆斯林少数民族的侵犯人权和强迫劳动的人实施制裁。美国维吾尔族社区向他们的第一个伊斯兰中心迈出了一步 美国维吾尔族社区的成员正在积极努力争取他们的第一个礼拜场所。一场筹款活动标志着这一努力的开始，他们筹集了约 25 万美元，在弗吉尼亚州费尔法克斯县购买了 2,400 平方米的空间，用于建立第一个维吾尔伊斯兰中心。组织者称，维吾尔伊斯兰中心旨在提供安慰、支持和教育，强调宗教自由的重要性并倡导维吾尔人的权利。持续的维吾尔人迫害与中国关于关闭拘留营的说法相矛盾 持续的维吾尔人迫害与中国关于结束拘禁行动的说法相矛盾。自由亚洲电台报道了正在进行的拘留活动，并有活跃营地的卫星图像作为支持。任意逮捕仍在继续，一些被拘留者因轻微罪行被转移到监狱。有限的沟通使得人们很难衡量维吾尔人的真实状况，预计不会有什么变化，因为中国利用这些政策来实现所谓的地区稳定，同时对维吾尔人实施强制同化，制造恐惧并持续迫害。在美国接受教育的著名维吾尔企业家在中国被判处 15 年徒刑 此前被誉为维吾尔榜样的阿卜杜勒哈比尔·穆罕默德 (Abdulhabir Muhammad) 被判处 15 年徒刑。穆罕默德是一名年轻的维吾尔族企业家，在美国完成了 MBA 学业，他于 2022 年年中因宗教极端主义和民族分裂主义罪名被捕。然而，正如自由亚洲电台的调查所揭示的那样，他被捕的确切理由仍然不为人知。新疆村庄被当局围堵控制维吾尔族活动 中国新疆地区当局用围墙围住了居住着13,500人的楚鲁盖村，以控制居民的活动，对他们进行24小时监控，并允许从一个门进入。这一“一村一门”运动是监控维吾尔族社区、严格限制他们的行动自由的更广泛努力的一部分。联合国维吾尔活动揭露了中国的镇压和关闭营地的说法 尽管中国外交官极力阻止与会者参加，纽约联合国大会上的维吾尔活动仍继续进行，谴责北京对维吾尔人的镇压。专家指出，中国已从拘留营转向常规刑罚制度，但仍声称关闭拘留营。国际特赦组织秘书长阿涅斯·卡拉马尔强调，侵权行为的本质没有改变，维吾尔人缺乏自由并面临任意拘留。居住在国外的维吾尔人还忍受着中国通过家人控制他们的企图，造成了巨大的情感困扰。电动汽车制造商在强迫劳动指控中维持与新疆的联系 尽管美国因强迫劳动指控而禁止来自该地区的产品，但特斯拉和福特等领先电动汽车 (EV) 制造商仍与新疆供应商保持联系。新闻简讯 著名维吾尔族民俗学家热依勒·达吾提 (Rahile Dawut) 在失踪六年后被判处无期徒刑，关押在中国监狱。人权组织对话基金会证实了这一消息，并强调了新疆持续存在的压迫。达吾提的无期徒刑是更广泛镇压的一部分，涉及拘留维吾尔知识分子和消除维吾尔文化，许多知识分子被拘留。达吾提的女儿现居住在美国华盛顿州，她热情地呼吁释放她的母亲，而人权组织则敦促北京释放她并维护学术自由。备注：“我只是想告诉我妈妈，请保持坚强，世界各地的人们现在都在真正关心你。你没有做错任何事，你应该获得自由。” ——阿基达·普拉特，著名维吾尔学者热拉希拉·达吾提的女儿，在中国被判终身监禁</description><link/>https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-sept-15-22-2023-/7280783.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-sept-15-22-2023-/7280783.html</guid><pubDate> Sat, 23 Sep 2023 03:12:17 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9299-08dbab4a59bf_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>研究显示，中国对非洲的贷款降至最低水平</title><description>在中国纪念其全球基础设施项目“一带一路”倡议启动十周年之际，新数据显示，对非洲的贷款已降至近二十年来的最低水平。波士顿大学全球中国倡议研究人员本周发布的一篇论文称，疫情、国内经济困境、政策转变以及对非洲债务的担忧是 2021 年和 2022 年贷款自该倡议成立以来首次跌破 20 亿美元的原因之一。一带一路倡议。研究显示，2000-22年，中国银行向非洲——其主要“一带一路”合作伙伴之一提供了1700亿美元贷款。但在 2016 年达到超过 280 亿美元的峰值后，对非洲的贷款在过去两年大幅下降。 2021年，中国向非洲贷款12.2亿美元，去年仅签署9笔贷款，金额9.9448亿美元。首席研究员奥因塔雷拉多·摩西在一封电子邮件中对美国之音表示：“趋势表明，贷款平均数和金额正在下降，中国的政策框架也在发生变化，这导致我们预计超过 5 亿美元的大规模贷款将会减少。” “与此同时，来自中国的小额和/或美好的新政策框架表明，将会有更多的小额贷款。”社会、环境影响摩西斯指的是中国国家主席习近平所称的北京“小而美”的做法，其目的是从对铁路和高速公路等大型项目的投资转向对社会和环境更具影响力的小额贷款。有益的影响。研究发现的另一个趋势是，虽然此前大部分贷款流向东非和南部非洲国家，但在 2021-22 年，贷款转向西非，塞内加尔、贝宁和科特迪瓦等国家获得了大部分资金。摩西说，这是因为“这些国家历来从中国借钱较少，因此中国对这些国家的贷款敞口也较少。”他指出，过去大量借债的非洲其他地区的国家目前正在应对债务困境。研究发现，中国的贷款机构也可能变得更加谨慎，因为赞比亚等几个非洲国家要么拖欠债务，要么难以偿还债务，导致西方指控贷款不可持续。研究发现，2021-22 年，刚果民主共和国、喀麦隆、加纳和赞比亚的几项项目贷款因谈判失败而被取消。同一时期，尽管交通运输仍然是主要领域，但新贷款的投向范围比前几年更广泛。能源项目没有新的投资，而能源项目是此前吸引贷款最多的非洲部门。该论文的作者认为，在承诺使“一带一路”倡议变得“绿色”并结束对海外煤炭项目的融资之后，中国将继续寻找更绿色的项目来资助。中国最近的投资之一是八月份与南非签署的一项协议，以帮助其解决能源危机。该计划将包括来自中国的总计 3000 万美元的赠款和应急设备。数据显示，2021-22 年投资增加的两个领域是环境（例如向塞内加尔提供贷款以帮助“改善水资源”）以及农业和教育的改善。贷款减少的其他原因更多地与中国自身的经济放缓有关。展望未来 该研究表明，未来对非洲的贷款可能会减少 5 亿美元以上的大规模贷款，增加 5,000 万美元以下的贷款。摩西对美国之音表示：“由于基础设施赤字和气候目标，非洲各国政府将继续有需求，但中国的贷款机构可能会在这些新的政策参数范围内回应这一需求。” “总的来说，由于非洲国家的需求，我们预计中国贷款将会反弹。但这种反弹可能不会回到之前的水平，”她说。中国南半球项目分析师 Cobus Van Staden 同意贷款利率永远不会再达到 2016 年的水平。不过，他表示，“我认为，有一种趋势只是将当前贷款的下降视为， “哦，一带一路已经结束了”，我认为这是不现实的。 “我认为‘一带一路’从来都不是一个稳定的东西，它总是在变异和变形，而此刻它又在变异和变形。所以它将采取一些更精简、更环保的版本，然后我们就会看到，”他告诉美国之音。范斯塔登预测，“随着中国经济的改善并略有回升……我认为贷款将会回升。”他说，他预计这将在明年的中非合作论坛之后发生。 “我认为我们目前可能处于一种平稳阶段，然后我认为它会开始回升，因为要记住的是非洲不会消失。”他说，非洲需要中国，同样，非洲也为中国提供了好处，例如获得非洲大陆丰富的矿产资源。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-lending-to-africa-hits-a-low-study-shows/7280214.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-lending-to-africa-hits-a-low-study-shows/7280214.html</guid><pubDate> Fri, 22 Sep 2023 15:33:05 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8F43FCB7-2CF8-4655-BBC6-F6F43E40B864_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在台湾机场过境的中国异见人士请求帮助寻求庇护</title><description>一名以定期纪念 1989 年北京天安门广场民主抗议者镇压活动而闻名的中国异见人士周五逃往台湾，请求帮助在美国或加拿大寻求庇护。陈思明在 X（以前称为 Twitter）上发布的一段视频中表示，他在桃园国际机场的转机区是为了逃避中国的政治迫害。他在帖子中说：“中国警方针对我的维稳手段越来越残酷、越来越疯狂。” “他们没有按照法律程序就随意拘留我，拿走我的手机，甚至对我进行精神评估。我不能再继续接受对我个人尊严的蹂躏、对我荣誉的践踏和对我身体的威胁。”目前还不清楚陈如何前往台湾，但他告诉美联社，他已于 7 月 22 日离开中国。台湾是一个自治岛屿，中国声称拥有主权。陈说，从 2017 年开始，警方每年都会拘留他，主要是为了纪念 6 月 4 日北京天安门广场镇压事件。他说，最短的时间为一周，较长的时间为 15 天。在中国，纪念在镇压中丧生的抗议者的公共纪念碑可能会引起警方的注意、拘留或逮捕。今年五月，陈在社交媒体上发布纪念镇压行动的帖子后，中国南部湖南省当局拘留了他。他描述了多年来在周年纪念日前后的“敏感时期”受到国安警察的骚扰。人权组织“中国人权捍卫者”表示，据信他不久后被关押在湖南株洲的一个看守所。该组织敦促台湾帮助陈寻求庇护。 “如果陈思明被遣返回中国，他几乎肯定会面临被拘留、酷刑和其他虐待以及不公平审判的风险，”该组织的研究和宣传协调员威廉·尼(William Nee)说。由于台湾没有正式的难民政策，陈接下来发生的事情将会很复杂。它还对中国带来的安全风险越来越警惕，并拒绝向一些寻求离开香港的人提供永久居留权，因为北京对香港的控制日益加强。陈说，他知道其中的风险，但他更喜欢台湾，而不是逃到泰国或老挝，这些中国持不同政见者经常逃往的国家。 “我非法进入台湾，但台湾是一个民主自由的社会、一个国家。即使我坐在这里的监狱里，我也会感到安全，”陈说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-dissident-in-transit-at-taiwan-airport-pleads-for-help-in-seeking-asylum-/7279894.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-dissident-in-transit-at-taiwan-airport-pleads-for-help-in-seeking-asylum-/7279894.html</guid><pubDate> Fri, 22 Sep 2023 12:20:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fb67-08dbbb85cbda_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>泰国取消中国游客签证以促进旅游业</title><description>从下周开始，中国公民将可以免签证访问泰国，这是新任总理斯雷塔·塔维辛提振泰国经济战略的一部分。自 9 月 25 日起，中国和哈萨克斯坦国民可通过临时免签计划进入沙特 30 天。该豁免将于二月底到期。更多旅游业的前景令酒店集团和专业人士兴奋不已，他们希望泰国能够欢迎更多来自中国的游客。普吉岛凯悦度假村销售与营销总监兰吉特·维斯瓦纳坦 (Ranjeet Viswanathan) 表示：“疫情爆发前，中国曾是我们酒店入住人数最多的国家之一。” “以前，我认为我们几乎 18% 到 20% 的业务来自中国，[我们] 严重依赖旅游团。现在，中国的预订量约占我业务的 5%。”中国旅游业 在疫情爆发之前，中国是泰国旅游业的驱动力。 2019年，仅1100万中国游客就贡献了创纪录的3900万泰国游客。但由于疫情近三年来限制中国公民免签或隔离旅行，游客数量急剧下降。根据泰国政府的数据，2022 年，只有 273,567 名来自中国大陆的游客入境。今年以来，截至 5 月中旬已有超过 100 万中国人抵达泰国，政府预计到年底这一数字将增至 500 万。吉隆坡旅游分析师加里·鲍尔曼(Gary Bowerman)表示，免除中国游客签证的决定将增加中国游客数量，但此举“早就应该了”。他说：“在即将到来的旅游季向中国游客发放临时签证豁免的决定表明了政治决策或其他方面对该地区旅游业的影响。” “免签证对于中国团体旅游尤其重要，目前亚太地区的竞争正在加剧。如果政府想吸引更多中国游客，现在正在推出一项早就应该采取的措施。”鲍尔曼补充道：“从十月份的中国黄金周开始，一直到圣诞节/新年，再到农历新年，我们将看到整个地区疯狂争夺来自中国的游客。该地区旅游业的竞争将变得异常激烈。” 。黄金周是中国两个最长的全国性假期之一，今年的假期为10月1日至7日。泰国企业希望为期一周的假期能够成为吸引更多中国游客进入泰国的火花。去年，泰国官员乐观地预测入境人数将达到1200万。但由于中国经济放缓以及大流行以来两国之间的直飞航班减少，这一预测很快就被独立旅游专家驳回。普吉岛 普吉岛仍然深受中国游客的欢迎，旅游热点地区的酒店正在为 11 月份开始的泰国旅游旺季之前的繁忙时期做准备。普吉岛酒店协会执行董事杰恩·麦克杜格尔 (Jayne MacDougall) 认为，免签政策将发挥作用。她对美国之音表示：“我们预计这将导致来自中国的旅客和航班增加。泰国政府正在努力刺激从中国返回泰国的旅游业，我们相信这一策略将非常有效。” “普吉岛的酒店已经为大量中国游客的涌入做好了准备，并渴望容纳快速增长的中国游客。”尽管签证豁免预计只持续五个月，但麦克杜格尔补充说，她希望能延长到二月以后。 “我们相信这将推动旅游业的发展，并希望能持续推动。我们相信中国与泰国的爱情将会重燃。这将取决于签证情况等因素。当然，游客的数量和质量也将决定这是否会为该岛带来繁荣，”她说。 “这不仅仅是数字的问题，还关系到游客是否会寻求可持续的旅游业，并选择享受和尊重使普吉岛闻名的当地文化、美食和习俗。”泰国总理斯雷塔·塔维信 (Srettha Thavisin) 将于 10 月访问北京，这是为期三天的正式访问的一部分，旨在加强两国关系。报道称，会议期间将讨论旅游业。泰国经济严重依赖旅游业，2019年旅游业占该国GDP总量的11.5%。据世界报报道，去年重新开放边境后，泰国迎来了超过1100万游客，但其经济未能达到预期的3.4%。银行。对于 2023 年，新的预测预计增长率将加速至 3.9%，政府预计将有约 2800 万游客到来。普吉岛凯悦酒店的维斯瓦纳坦（Viswanathan）表示：“今年通常会看到中国人在学校放假期间涌入，即七月和八月。我们做好了准备，但它没有到来。” “最终出现的是中东市场。它们肯定取代了我们在中国市场寻找的东西。因此，我们再次准备迎接有关中国和哈萨克斯坦回归的消息。”过去，中国旅行团经常因“零团费”而受到批评，即中国游客以低于成本的价格游览泰国，然后把钱花在高价的中资企业而不是当地企业上。这样中国的代理商就可以从销售佣金中收回成本。但维斯瓦纳坦表示，今年来自中国的“优质”游客增多，也就是说那些愿意花更多钱的游客。 “大多数酒店的价格比 2019 年上涨了 15% 至 25%。因此，我们也看到了中国游客的质量，他们的消费能力更强，而不是像过去那样，他们只会来[并且]不要花钱。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/thailand-removes-visas-for-chinese-visitors-to-boost-tourism-/7279762.html<guid> https://www.voanews.com/a/thailand-removes-visas-for-chinese-visitors-to-boost-tourism-/7279762.html</guid><pubDate> Fri, 22 Sep 2023 11:19:07 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-51a6-08dbbb7c7722_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国财政部成立美中经济金融工作组</title><description>美国财政部周五表示，将正式成立两个新的美中经济和金融问题工作组，旨在为世界两大经济体之间提供定期政策沟通论坛。美国财政部在一份声明中表示，这两个小组将“定期会面”，并向耶伦和中国国务院副总理何立峰汇报。中国财政部将担任经济工作组的对口单位，中国人民银行将担任金融工作组的对口单位。这些小组是在耶伦7月访问北京之后成立的，她在北京会见了贺建奎和其他高级官员，在多年关系恶化后就经济和金融问题重新建立了沟通。耶伦在X（前推特）上表示，这些工作组“将作为重要论坛来沟通美国的利益和关切，促进我们两国之间的健康经济竞争，为美国工人和企业提供公平的竞争环境，并推进全球合作。”挑战”。 “我们进行交谈至关重要，尤其是当我们意见不一致时，”她补充道。中国财政部和央行均发表声明，确认成立经济金融工作组，但除表示旨在加强在这些问题上的沟通与合作外，没有透露更多细节。一位财政部高级官员表示，耶伦已向中国官员重申，美国将利用这些小组在可能的情况下促进与中国在应对全球挑战方面的合作，包括为陷入困境的发展中经济体进行债务重组、气候融资和反洗钱工作。商务部长吉娜·雷蒙多（Gina Raimondo）8月份与中国官员达成协议，成立一个美国出口管制工作组，旨在解释美国的政策，随后成立了这两个工作组。过去几年，美国财政部和国务院每年都会与中国举行战略与经济对话，但该论坛于 2017 年前总统唐纳德·特朗普上任后结束，华盛顿对中国采取了更具对抗性的态度，导致长达数年的关税两国之间的战争。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-treasury-launches-us-china-economic-financial-working-groups/7279680.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-treasury-launches-us-china-economic-financial-working-groups/7279680.html</guid><pubDate> Fri, 22 Sep 2023 10:02:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6cc7-08dbbb746886_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>