<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 16 日星期二 09:58:02 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国在太平洋地区的安全存在在重大政治事件之前成为焦点</title><description>台湾台北——随着所罗门群岛周三举行全国大选，本周中国在太平洋地区日益增强的安全存在将受到密切关注。尽管这个太平洋岛国一直受到青年失业、卫生和教育系统薄弱等一系列国内问题的困扰，但一些分析人士表示，这次选举是对其与中国关系的“事实上的公投”。大西洋理事会全球中国中心非常驻研究员帕克·诺瓦克在一份书面回应中对美国之音表示：“结果将决定所罗门群岛是继续发展与中国的关系，还是改变方针，采取不同的做法。”所罗门群岛总理玛纳西·索加瓦雷寻求前所未有的连任，自2019年重新掌权以来，他一直致力于深化该国与中国的关系。2019年所罗门群岛与台湾的外交承认转为中国后，索加瓦雷签署了一系列美国、澳大利亚和其他太平洋岛国对这些协议的安全影响表示担忧。到目前为止，所罗门群岛尚未透露与中国签订的有争议的安全协议的细节。然而，一份泄露的协议草案显示，中国可能会在该国部署安全和海军资产。与中国的安全协议缺乏透明度，促使所罗门群岛的几位反对派候选人发誓要废除或审查该安全协议。虽然反对派领导人对中国在所罗门群岛日益增强的安全存在发出警告，但索加瓦雷强烈捍卫其政府深化与中国双边关系的努力。索加瓦雷的竞选活动围绕其标志性的“向北战略”展开，该战略旨在巩固所罗门群岛与亚洲国家的经济和外交关系，索加瓦雷一再强调中国对基础设施建设和太平洋运动会的支持如何帮助这个太平洋岛国“走向世界”。在国内和国际上拥有更有利的基础。”针对反对派政界人士对中国对所罗门群岛影响力日益增强的担忧，中国外交部周一表示，北京支持所罗门群岛人民“选择适合本国国情的发展道路”。一些专家表示，中国近年来进入所罗门群岛安全领域，与澳大利亚等传统安全伙伴产生了摩擦。 “由于中国进入所罗门群岛和太平洋其他地区的安全空间，摩擦有所增加，”澳大利亚洛伊研究所太平洋岛屿项目研究员米哈伊·索拉说。索拉表示，尽管所罗门群岛在深化与中国的关系的过程中试图与澳大利亚等伙伴保持关系，但由于北京和堪培拉之间持续的“战略摩擦”，特别是在安全领域，索加瓦雷政府的尝试将难以执行。 。他通过电话对美国之音表示，[所罗门群岛]“需要解决日益增加的摩擦”。中国在太平洋的安全存在成为焦点 除了所罗门群岛之外，中国在太平洋地区其他地区日益增长的安全存在也在其他重大政治事件之前受到关注。本月早些时候，汤加总理索瓦莱尼表示，在汤加八月份主办太平洋岛屿论坛时，他愿意接受中国的安全支持。 “没有理由担心。中国愿意协助主办外国领导人会议，”他在汤加首都努库阿洛法对记者表示。中国驻汤加大使馆在一份声明中告诉法新社，北京“对地缘政治竞争或寻求所谓的‘势力范围’没有兴趣。”一些分析人士表示，汤加欢迎中国作为潜在安全提供者的决定反映了太平洋岛国的立场。自2021年以来，中国一直在努力实现安全伙伴多元化。“中国成功地将自己展现为该地区的安全利益攸关方，这无疑引起了堪培拉、惠灵顿和华盛顿的担忧，他们认为中国在太平洋的安全利益具有破坏性，并且表明了中国在太平洋地区的安全利益。”中国更广泛的利益，”新西兰梅西大学安全研究副教授安娜·波尔斯在书面回应中告诉美国之音。与此同时，斐济总理西蒂维尼·拉布卡 (Sitiveni Rabuka) 今年 3 月对澳大利亚广播公司 (ABC Australia) 表示，尽管斐济早些时候决定维护与中国的警务合作协议，但该国已撤走了其警察部队中的中国警察。一些专家表示，斐济在与中国和西方国家的关系上“走得很微妙”。乔治敦外交学院附属研究员迈克尔·沃尔什通过电话对美国之音表示：“斐济不放弃警察协议，这表明他们不愿意全力以赴与西方结盟。”他认为，斐济对与中国安全关系的谨慎调整表明，“在可预见的未来，他们将继续与中国建立延伸到安全领域的关系。”尽管一些专家一致认为中国在扩大其在太平洋地区的安全存在方面取得了进展，但大西洋理事会的诺瓦克表示，北京在该地区的安全影响力“不应被夸大”。他对美国之音表示：“太平洋岛国常常选择维持甚至发展与澳大利亚、新西兰和美国等国家的传统安全伙伴关系，同时谨慎维护自己的主权。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-security-presence-in-the-pacific-comes-into-focus-ahead-of-major-political-events-/7571803.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-security-presence-in-the-pacific-comes-into-focus-ahead-of-major-political-events-/7571803.html</guid><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 07:33:03 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-6ba3-08db870fb57f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>一季度中国经济增长5.3%超预期</title><description>香港——政府周二表示，在旨在刺激增长和强劲需求的政策的帮助下，今年前三个月中国经济增长速度快于预期。官方数据显示，1月至3月，全球第二大经济体的年增长率为5.3%，超出分析师约4.8%的预测。与上一季度相比，经济增长1.6%。中国经济一直难以从新冠肺炎 (COVID-19) 大流行中恢复过来，需求放缓和房地产危机拖累了经济增长。周二好于预期的数据发布几天前，中国公布3月份出口较上年同期下降7.5%，而进口也疲软。通胀降温，反映出房地产行业危机期间需求疲软带来的通货紧缩压力。一季度工业产出同比增长6.1%，零售额同比增长4.7%。工厂和设备固定投资同比增长4.5%。牛津经济研究院的中国经济学家Louise Loo表示，1月至3月的强劲增长得益于“制造业的广泛表现”、农历新年假期带动的家庭支出以及有助于刺激投资的政策。 ” 3 月份的活动指标表明农历新年后将出现疲软，”她表示，“外部需求状况仍然难以预测，正如 3 月份出口表现急剧不佳所表明的那样。”卢指出，过剩库存的消除、节后家庭支出的正常化以及政府支出和其他刺激措施的谨慎态度将影响本季度的经济增长，因为北京方面正在寻求提振经济。中国制定了 2024 年国内生产总值 (GDP) 增长约 5% 的雄心勃勃的目标。如此强劲的增长通常会推高该地区的股价，但周二，在华尔街股市下跌后，亚洲股市大幅下跌。上海综合指数下跌 1.4%，香港恒生指数下跌 1.9%，中国南方较小的市场深圳指数下跌 2.8%。该地区最大经济体的强劲增长通常被视为利好。然而，强劲的增长数据也被视为政府将抑制进一步刺激措施的信号。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-economy-grew-5-3-in-first-quarter-beating-expectations/7571719.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-economy-grew-5-3-in-first-quarter-beating-expectations/7571719.html</guid><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 03:48:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/41667c4f-5edb-43ff-982d-e7dc51b8d1aa_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国总理访华期间提倡公平竞争并警告生产过剩</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/german-chancellor-promotes-fair-competition-warns-against-overproduction-during-china-visit/7570890.html<guid> https://www.voanews.com/a/german-chancellor-promotes-fair-competition-warns-against-overproduction-during-china-visit/7570890.html</guid><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 13:59:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e0f8-08dc5d72d83e_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾表示不会允许美国使用更多基地</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/philippines-says-it-will-not-grant-us-access-to-more-bases-/7570756.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-says-it-will-not-grant-us-access-to-more-bases-/7570756.html</guid><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 12:40:37 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8176-08dc5d686f11_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告：中国当局对被拘留异见人士家属实施集体惩罚</title><description>台湾台北——一个总部位于美国的人权组织表示，中国当局近年来一直在“集体惩罚”人权捍卫者的家人，并警告说，迫害似乎是“国家政策”的一部分。中国人权捍卫者组织在一份新报告中表示，当局拘留了被拘留的人权捍卫者的子女，将他们送进精神病院或孤儿院，强迫学龄儿童辍学，对人权儿童实行出境禁令维权人士并监禁了一些维权人士的家人。中国人权捍卫者组织主任夏蕾在4月11日的在线新闻发布会上表示，对中国人权捍卫者家属进行的集体惩罚“完全非法，违反了各种国际人权法和公约”。最令人心碎的是（中国当局）给人权捍卫者的子女造成如此多的痛苦，而看着他们的父母在成长过程中受到虐待的经历给他们留下了长期的心理创伤，”她补充道。美国之音已联系中国外交部请其置评，但尚未收到回应。在联合国人权理事会一月份举行的普遍定期审议期间，中国驻日内瓦最高外交官表示，北京致力于“保障特定群体的权利”和“儿童发展”。被迫辍学 作为对人权活动人士家庭集体惩罚的一部分，一些人权活动人士的家庭多次遭到强制驱逐，而学校也因地方当局的压力而多次拒绝他们的孩子入学。王全章是一位著名的人权律师，在2015年“709镇压”期间因颠覆国家政权罪被判处四年半监禁。自去年以来，王全章已被房东或酒店驱逐十几次。四月。他将强制驱逐描述为中国当局对他和他的家人进行报复的一部分。 2015年的镇压在中国被称为“709镇压”，因为它始于2015年7月9日。从那天起，当局开始针对独立法律倡导者并逮捕了数百名律师。王在电话中对美国之音表示：“当局认为我们的社区一直在试图羞辱他们，所以他们想使用一切可以利用的手段来惩罚人权律师。”王说，除了强制驱逐之外，他11岁的儿子去年还多次被学校拒绝入学。 “去年我们被迫频繁搬到新的地方，我的儿子很难在同一所学校呆足够长的时间，”他说，并补充说，一些学校迫于来自学校的压力，会拒绝他的儿子。当局。去年，王试图将儿子送出国，希望保护他免受骚扰。 “去年十月，当我们试图离开中国时，海关官员拦住了我的儿子和另一位人权律师的女儿，并表示不准他们离开中国，因为他们可能对国家安全构成威胁，”他说。此后，王和他的家人搬到了南方省份广州，并试图让儿子进入朋友推荐的私立学校。 “仅仅一周后，学院突然出现近20人进行‘检查’，在他们的多次骚扰下，学院被迫搬迁到更隐蔽的地点，”王说。由于尚不清楚他的儿子何时可以返回学校，王正在为他报名参加一些在线课程，以确保他仍在学习一些东西。他告诉美国之音：“当局知道我的儿子是我最大的弱点，所以他们试图让他难以上学，希望这能阻止我批评他们。”除了王的儿子之外，其他被拘留的人权活动人士的孩子也遭受了中国当局的迫害。据 CHRD 报道，被拘留的中国活动家何方梅 11 岁的儿子自 2021 年 2 月被拘留以来一直被送进寄养家庭，她的两个女儿当时分别为 4 岁和 1 个月大，被留在寄养家庭。尽管亲属一再恳求，他还是被送进了一家精神病院。与此同时，被拘留的人权律师于文胜和妻子徐艳的19岁儿子于振阳自去年11月以来曾两次被短暂拘留并试图自杀。人权捍卫者家属被拘留 除了针对儿童作为对中国活动人士集体惩罚的一部分之外，人权捍卫者中心表示，中国当局还拘留或对被监禁活动人士的家人实施严格控制。被监禁的中国艺术家王藏的妻子王丽在要求当局释放她的丈夫后，于 2022 年 12 月被判处两年半监禁。除此之外，美国之音此前报道称，被拘留的中国活动人士彭利发的几名家人已受到严格监视。彭利发因在北京一座桥上悬挂抗议横幅，称中国领导人习近平为“国家叛徒”而闻名。该组织在报告中要求中国“立即停止对人权捍卫者家属的一切骚扰和法外拘留”。 CHRD还呼吁联合国人权事务高级专员沃尔克·蒂尔克就政府侵犯人权的行为发表强有力的声明，并定期提供与官员对话进展的最新情况。</description><link/> https://www.voanews.com/a/report-chinese-authorities-impose-collective-punishments-on-families-of-detained-dissidents/7570590.html<guid> https://www.voanews.com/a/report-chinese-authorities-impose-collective-punishments-on-families-of-detained-dissidents/7570590.html</guid><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 10:27:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f513-08dc558cba54_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>所罗门群岛举行全国大选，中国和卫生系统成为首要问题</title><description>悉尼——所罗门群岛周三举行全国选举，这是自总理玛纳西·索加瓦雷与中国签署安全协议以来的首次选举，该协议引发了美国和南太平洋邻国的担忧。索加瓦雷承诺与中国建立更密切的关系，自所罗门群岛于2019年与台湾断交以来，中国一直在建设基础设施，而反对党则倾向于与包括澳大利亚在内的西方援助国建立关系，并承诺修复支离破碎的卫生系统。索加瓦雷表示，他希望专注于在中国捐赠的体育场馆中举办的太平洋运动会，因此全国选举从 2023 年开始推迟。背景 所罗门群岛位于澳大利亚东北部 1,600 公里（900 英里）处，由六个主要岛屿组成的群岛拥有约 70 万人口：舒瓦瑟尔岛、瓜达尔卡纳尔岛、马基拉岛、马莱塔岛、新乔治亚岛和圣伊莎贝尔岛。国家议会和省议会的选举将于同一天举行。投票站早上 7 点开放，下午 4 点关闭，并禁止饮酒一周。周二开始竞选活动停电。国民议会的 50 名议员经选举产生，任期四年。投票日后，新当选的议员通过投票选出总理，这一过程可能需要数周时间。谁在跑步？索加瓦雷作为独立候选人当选东舒瓦瑟尔议席后，在 2019 年选举中成为总理。这次，他作为 OUR（所有权、团结、责任）党的领导人参选。他曾四次担任总理，但没有一位所罗门群岛总理连续当选。从历史上看，政党联盟一直不稳定。 2019 年，独立候选人赢得了 37% 的选票，超过最大政党所罗门群岛民主党 14%。著名的反对党人物包括：统一党的小彼得·凯尼洛雷亚，他希望废除中国安全条约，并支持西方国家的基础设施援助。他是前联合国官员，也是所罗门群岛脱离英国独立后首任总理的儿子。所罗门群岛民主党的马修·韦尔和民主联盟党的前总理里克·侯组成了CARE联盟，承诺解决教育和医疗问题，以及优先考虑所罗门群岛国家利益的外交政策。马莱塔前总理丹尼尔·苏伊达尼(Daniel Suidani)曾禁止中国企业进入该国最大的省份，现在他正在竞选马莱塔州长。他的新政党U4C（Umi For Change）将在全国选举中竞选候选人，其中包括前政府官员塞尔苏斯·塔利弗鲁（Celsus Talifulu）。有 20 名女性候选人参加竞选。在上次选举中，只有两名女性当选。安全和其他问题 2019 年的一份选举观察员报告指出了收买选票的传统作用，称“魔鬼之夜”现金发放可能因新法律的禁止而转入地下。所罗门群岛选举委员会本月的广告敦促选民“保守选票秘密，对买卖选票说不”。这是自 2017 年执掌所罗门群岛区域援助团 (RAMSI) 离开以来的第二次选举。RAMSI 是一支由澳大利亚、新西兰、巴布亚新几内亚和斐济警察组成的多国部队。 RAMSI 于 2003 年应所罗门群岛政府的要求成立，旨在维持部落间暴力事件后的民事秩序。 2021年11月首都霍尼亚拉爆发反政府骚乱时，索加瓦雷要求澳大利亚警察返回恢复秩序。六个月后，所罗门群岛与中国签署了安全协定。中国警察和所罗门国际援助部队（由澳大利亚、新西兰、巴布亚新几内亚和斐济警察和军队组成）在所罗门群岛驻扎，并在所罗门群岛皇家警察部队的监督下分开行动。来自澳大利亚、新西兰、太平洋地区、日本、欧洲和美国的选举观察组织将监督投票和计票，全国和省级民意调查将在同一天举行。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-health-system-top-issues-as-solomon-islands-holds-national-election/7570269.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-health-system-top-issues-as-solomon-islands-holds-national-election/7570269.html</guid><pubDate> Mon, 15 Apr 2024 04:26:11 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c2d22be1-ebc0-44eb-b037-3eb79d22aa57_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>