<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 18 日星期五 01:57:23 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国国防部长承诺加强与俄罗斯盟友白俄罗斯的合作</title><description>中国国防部长李尚福周四访问白俄罗斯，并表示中国将加强与俄罗斯邻国和盟友的军事合作，莫斯科正在白俄罗斯部署战术核武器。尚孚在明斯克会见了强人总统卢卡申科并表示，“我访问白俄罗斯的目的正是为了落实元首层面的重要协议，进一步加强双边军事合作。”双方均未透露合作内容的细节，但两国同意明年举行联合军事演习。李克强在前往白俄罗斯之前访问了俄罗斯。部署在白俄罗斯的俄罗斯军队是俄罗斯入侵乌克兰部队的一部分，俄罗斯军队和武器仍留在那里。白俄罗斯军队没有参与乌克兰战争，卢卡申科周四表示，中国的军事援助不会针对第三国。卢卡申科此前曾表示，白俄罗斯已经接收了俄罗斯的核武器，周四他表示，只有当该国受到威胁时，白俄罗斯才能使用这些武器。卢卡申科表示：“如果没有针对我们的侵略，白俄罗斯就不会使用核武器。”他补充说，只要边界不被侵犯，白俄罗斯就不会与乌克兰发生敌对行动。中国声称在乌克兰冲突中保持中立，但指责美国及其盟友挑衅俄罗斯，并与莫斯科保持着牢固的经济、外交和贸易关系。白俄罗斯分析人士瓦列里·卡尔巴列维奇表示，中国国防部长的访问“不仅对欧盟和美国，而且对乌克兰来说都是一个重要信号”。他告诉美联社：“通过这次访问，中国标志着其军事利益的范围，并表明它有兴趣与明斯克和莫斯科建立关系，包括军事合作，尽管西方国家对此表示不满。” “这也是向乌克兰发出的一个信号，即战争的延长可能会迫使中国选边站。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-defense-minister-promises-to-boost-cooperation-with- Russian-ally-belarus-/7230298.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-defense-minister-promises-to-boost-cooperation-with- Russian-ally-belarus-/7230298.html</guid><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 23:12:12 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-be1f-08db9f98c8bc_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾副总统在美国敏感停留后回国</title><description>台湾副总统赖清德周五结束对美国的敏感访问回国，感谢台湾人民对这次访问的支持，他称此行显示了台湾走向国际社会的“自信”。他说：“因为大家的努力，台湾的力量越来越强大，也向国际社会展示了台湾是一股向善的力量，国际社会确实非常关注台湾。”中国声称台湾是其领土，并谴责在美国的过境站，称黎智英是分裂分子和“麻烦制造者”。黎智英在往返巴拉圭的途中仅在美国过境，先是纽约，然后是旧金山，前往巴拉圭参加新总统的就职典礼，巴拉圭是与台北保持正式关系的 13 个国家之一。在美国期间，他向台湾社区发表演讲，并会见了美国在台协会的官员，该机构是美国政府运营的非营利组织，负责处理非官方关系。台湾官员表示，中国本周可能在台湾附近进行军事演习，以黎智英在美国的中途停留为借口，在明年的总统选举前恐吓选民，让他们“害怕战争”。在定于一月举行的选举中，赖智是台湾下一任总统的热门人选。蔡英文总统在两届任期后不能再次参选。中国特别不喜欢黎智英，因为他之前曾发表过“台独务实工作者”的言论，尽管他在竞选过程中承诺维持现状，并提出与北京进行会谈。下了飞机后，黎智英在台湾桃园的主要国际机场发表讲话，只是顺便提到了他在美国的中途停留，而是集中讨论了巴拉圭以及他在那里获得的支持的承诺。他说：“感谢你们对国家和社会的贡献，让台湾能够非常进步、自信和尊重地走向国际社会，赢得国际社会的支持。”到目前为止，台湾尚未报告中国在该岛附近有任何不寻常的军事行动。然而，周四，日本政府报告说，包括驱逐舰在内的 11 艘中国和俄罗斯海军舰艇已穿越日本南部冲绳岛和宫古岛之间的水域，这是通往太平洋和东海的重要水道。这些岛屿位于台湾以东，冲绳岛是美国主要军事基地的所在地。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwanese-vice-president-returns-home-after-sensitive-stopovers-in-us/7230280.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwanese-vice-president-returns-home-after-sensitive-stopovers-in-us/7230280.html</guid><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 22:07:39 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-97ec-08db9f8ed453_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港寻求公众帮助清理图书馆书籍</title><description>分析人士和一些居民表示，香港当局邀请公民举报公共图书馆的书籍“危害国家安全”，这让这座港口城市感到不寒而栗。一些人担心当局正在采取类似于中国和文化大革命期间使用的策略，另一些人则表示此举只会进一步损害这座城市已经受损的不再自由的形象。 2021 年，香港公共图书馆 (HKPL) 开始审查可能违反北京于 2020 年实施的国家安全法 (NSL) 的书籍，以恢复香港秩序。2019 年，针对拟议的一项拟议的国家安全法，香港曾因持续数周、有时甚至是暴力的抗议活动而受到震动。随后被废除的引渡法案允许将嫌疑人送往中国接受审判。 4 月，政府宣布图书馆系统已完成对其大量藏书的初步审查，其中包括超过 1500 万册书籍和其他物品。没有提供关于有多少本书被删除的数据，但据报道，据一直在追踪此次清除行动的香港明报报道，数百本图书已被删除。 7月，政府进一步推动了这一活动，邀请图书馆用户帮助清除书架上违反国安法的书籍，并为此类举报建立新渠道，包括通过电子邮件、在线或纸质表格。该法对分裂国家、颠覆国家政权、恐怖主义和勾结外国势力的行为进行处罚，最高刑罚为无期徒刑。前上海政法大学政治学家、现居海外的陈道银表示，此举表明香港正在向中国学习。中国“最近通过了一项反间谍法。它鼓励孩子举报父母；行人、教师、学生、配偶相互举报；和乘客举报出租车司机，”陈说。 “这又回到了文化大革命时期。”中国的文化大革命是一个巨大的社会动荡时期，导致朋友、家人、同事和邻居相互对立。陈表示，呼吁公众提供帮助可能表明北京方面对图书清理行动是否全面实施缺乏信心。 “政府实体可能会同意这项政策，但个人（在那里工作的）可能不会合作，所以他们希望人们举报，”他在电话采访中告诉美国之音。本周，在香港公共图书馆网站上的目录搜索中，没有找到一些民主活动人士和立法者的作品、讽刺漫画家的作品或有关香港反送中法抗议的书籍，只有两个有关 1989 年 6 月 4 日镇压的结果北京天安门广场上的示威者。但记者走访的一家大型图书馆的书架上仍然放着一些可能被北京视为有问题的书籍，因为这些书籍推动了中国的政治改革。它们被放置在不起眼的地方。 “这是弱者的反抗方式——不遵守。香港人习惯了自由，自然不会服从，尽管是小幅度的服从。”陈说。负责管理香港 71 家图书馆和其他 12 家流动图书馆的康乐及文化事务署拒绝回答美国之音关于自这些渠道设立以来已收到多少公众举报的问题。它确实提供了书面答复。 “言论和出版自由受到《基本法》[香港小宪法]的保障……维护国家安全、有效防止任何危害国家安全的行为或活动，以及弘扬正面价值观和正面价值观，是政府的职责和责任。”理想的想法，”回应说。 “因此，政府应确保所有公共图书馆资料完全符合香港法律，不违背国家安全利益，并服务于香港利益。”本周接受采访的图书馆顾客表示，他们不会使用这些频道。 “绝对不！”一位来自中国、在香港生活了二十年的女士说道。 “应该有言论自由，包括通过书籍。否则，我们只能听到一种观点。”和其他受访者一样，由于担心遭到报复，她拒绝透露姓名。 “应该听到不同人的声音。当然，有些可能会给您带来刺耳的噪音，但这是自然的。即使在丛林中，您也会听到不同的声音。乌鸦的声音可能不好听，但它们也需要叫喊。你不能禁止它说话，”她说。一名年轻人表示，他不再去图书馆甚至大型书店购买“敏感书籍”。相反，他从独立经营的小商店购买它们。 “这当然不好。如果没有这些书，你怎么能说你是一个自由社会呢？”他问。他感叹连民主倡导者写的烹饪、旅行和非政治书籍都被删除了。然而，查看目录后发现，一些此类书籍仍然存在，这表明审查过程可能是不稳定且持续的。一位带着从中国来的孙女、亲戚和朋友来到中央图书馆的老人表示，他并不担心图书清洗或国安法。 “现在的情况比2019年好多了，当时很危险，我不敢出去，”他说。 “香港比内地自由得多。只要不触犯法律，言论自由就没有问题。如果政府错了，我也会批评。”然而，他来自中国的亲戚刚刚高中毕业，对 1989 年天安门广场的抗议活动或 6 月 4 日的镇压一无所知，当时数百甚至数千名抗议者被军队杀害。 “6月4日？那是什么？是文化大革命期间发生的事吗？”她问。一位带着孩子匆匆离去的香港母亲表示，她并不担心图书馆里的书少了，意味着她的孩子长大后会不懂历史。 “父母可以补充孩子的知识，”她说。然而，政治学家陈表示，如果目前的趋势持续下去，香港可能也会出现内地人中出现的同样的知识差距。 “香港将变得更加内地化。 ......在大陆，1990年以后出生的人不知道6月4日。香港肯定会变成这样，”他说。当被问及为什么北京和香港政府在过去三年一直保持平静，并且试图重建其作为亚洲金融和旅游中心的形象时，仍采取这种策略时，陈表示，在广泛且具有破坏性的事件之后，这是不安全的。 2019年的抗议活动。“任何风的吹动和草的移动都会让他们感到不安全，”他说。 “这不会过去的。海外的香港活动分子会有所作为，那么香港政府就会加强管控，活动人士也会加大行动力度。这是一个循环。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-seeks-public-help-in-purging-library-books-/7228785.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-seeks-public-help-in-purging-library-books-/7228785.html</guid><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 07:13:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ab15-08db9f0c90d4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾副总统让旧金山停下来</title><description>台湾副总统赖清德周三在旧金山访问时表示，美台关系“前所未有地良好”，这是中国谴责之行的最后一站。黎智英在一次活动中对支持者表示，他希望将台湾打造成亚洲的硅谷，并宣扬台湾在全球技术供应链中的作用。美国在台协会主席劳拉·罗森伯格强调，拜登政府支持加强台湾与志同道合的盟友的接触。美国在台协会是一家处理非官方关系的美国政府运营的非营利组织。罗森伯格说：“台湾是美国维护全球和平与稳定（包括台湾海峡）的重要伙伴。”黎智英的行程包括在前往巴拉圭途中经停纽约，然后前往旧金山返回台湾。声称台湾是其领土的中国反对黎智英的美国拦截，称他是“麻烦制造者”，并表示中国将采取“坚决有力的措施捍卫国家主权和领土完整”。在旧金山，支持者和抗议者聚集在赖的酒店外。在美国工作的台湾男子库珀·王 (Cooper Wang) 告诉美国之音：“我从报纸上了解到，一些中国团体会来抗议，所以我和其他台湾年轻人来保护我们的同胞。”在抗议黎智英过境的人中，一位只透露自己姓氏的中国妇女刘女士告诉美国之音：“我来这里是为了传达台湾是中国的一部分。对我来说，任何台湾独立的想法都是不可取的。”美国之音中文台驻旧金山记者李一华、卢宁和莫宇对此报道做出了贡献。本报道的部分信息来自美联社、法新社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-vice-president-makes-san-francisco-stop-/7228742.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-vice-president-makes-san-francisco-stop-/7228742.html</guid><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 05:07:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-797b-08db9f01216f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国习近平呼吁在经济衰退中保持耐心</title><description>中国领导人习近平在执政的共产党试图扭转日益严重的经济衰退之际发表的讲话中呼吁保持耐心，并表示西方国家由于物质主义和“精神贫困”而“陷入越来越多的麻烦”。周二的数据显示，尽管官方承诺支持陷入困境的企业家，但 7 月份消费者和工厂活动进一步减弱，数小时后，中共顶级理论期刊《求是》发表了习近平的讲话。政府没有提供具有政治敏感性的年轻人失业率飙升的最新情况。作为中国几十年来最强大的领导人，习近平呼吁中国“建设具有强大凝聚力的社会主义意识形态”，并着眼于改善中国14亿人民的教育、医疗保健和粮食供应的长期目标，而不是仅仅追求短期目标。长期物质财富。自2012年上台以来，习近平一直呼吁恢复执政党作为经济和社会领袖的地位，并自2012年上台以来加强了对商业和社会的控制。随着成功的中国企业被迫转移业务，一些变革的成本不断上升。资金投入政治举措，包括处理器芯片开发。该党通过发起数据安全和反垄断打击行动，加强了对科技行业的控制，导致科技行业市值蒸发数十亿美元。习近平在讲话中说：“我们要保持历史性耐心，坚持稳中求进。”求是称，该车已于二月份在西南部城市重庆交付。 《求是》杂志在演讲发表数月后发表演讲是很常见的。截至6月份的三个月内，经济增速环比下滑至0.8%，低于1-3月的2.2%。这相当于3.2%的年增长率，这将是中国几十年来最弱的增长率之一。 6月份的一项调查发现，16岁至24岁城镇工人的失业率飙升至创纪录的21.3%。国家统计局本周表示，将在完善统计数据的同时保留最新信息。政府还扩大了反间谍规则并加强了对信息的控制，这使得外国和私营公司不确定哪些活动可能被允许。习近平强调“共同富裕”，这是他重新启用的 20 世纪 50 年代党的口号。他呼吁缩小中国极少数精英和大多数贫困人口之间巨大的贫富差距，并“规范资本的健康发展”，但没有宣布任何新举措。习近平指出，“全体人民共同富裕”是“中国式现代化的本质特征，也是区别于西方现代化的本质特征”。习近平说，西式现代化“追求资本利益最大化，而不是服务绝大多数人的利益”。 “今天，西方国家的麻烦越来越多，”习近平说。 “它们无法遏制资本的贪婪本性，无法解决物质主义和精神贫困等痼疾。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-calls-for-patience-amid-economic-slump-/7228724.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-calls-for-patience-amid-economic-slump-/7228724.html</guid><pubDate> Thu, 17 Aug 2023 04:11:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fc40-08db9ef952a9_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国似乎正在南海有争议的岛屿上修建机场</title><description>美联社分析的卫星照片显示，中国似乎正在南海一座有争议的岛屿上修建一座机场，越南和台湾也声称对该岛屿拥有主权。西沙群岛中立岛的工程与东部南沙群岛的七个人造岛屿的建设类似，这些岛屿都配备了飞机跑道、码头和军事系统，尽管目前规模似乎较小。中国声称对几乎整个南海拥有主权，否认其他国家的主张，并无视使其主张无效的国际裁决。美联社分析的 Planet Labs PBC 卫星照片显示，飞机跑道的施工于 8 月初首次可见。目前规划的跑道长度将超过600米，足以容纳涡轮螺旋桨飞机和无人机，但不能容纳战斗机或轰炸机。还可以看到遍布岛屿大部分地区的大量车辆轨道，以及似乎是集装箱和建筑设备的东西。特里顿是西沙群岛的主要岛屿之一，距越南海岸和中国海南岛的距离大致相等。美国对主权主张不采取任何立场，但定期派遣海军舰艇在中国控制的岛屿附近进行“航行自由行动”。海卫一是 2018 年其中一项任务的重点。多年来，中国在岛上拥有一个小港口和建筑物，还有一个直升机停机坪和雷达阵列。岛上的两块大场地上挂着中国国旗的星星和代表执政的共产党的锤子和镰刀。中国拒绝透露其岛屿建设工作的细节，只表示其目的是帮助全球航行安全。它否认了有关它正在将这条重要水道军事​​化的指控，并表示它有权在其主权领土上为所欲为。据估计，每年通过这条水道的贸易额高达 5 万亿美元。中国在 1974 年短暂的海战中从越南手中夺取了西沙群岛的完全控制权。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-appears-to-be-building-an-airstrip-on-a-disputed-south-china-sea-island-/7228652.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-appears-to-be-building-an-airstrip-on-a-disputed-south-china-sea-island-/7228652.html</guid><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 23:21:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e77e-08db9ed0a660_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>