<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 29 日星期五 17:48:15 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 9 月 22 日至 29 日</title><description>美国将 3 家中国公司列入镇压维吾尔族强迫劳动实体名单 美国周二将 3 家中国公司列入其涉及维吾尔人的强迫劳动实体名单。这些公司——新疆天棉基础纺织有限公司；新疆天山毛纺织有限公司和新疆中泰集团有限公司成为消除美国供应链内强迫劳动行为努力的一部分。这一行动符合《2021 年维吾尔族强迫劳动预防法实体清单》，该清单限制进口新疆生产的或上市公司生产的商品，除非提供没有强迫劳动的证明。尽管美国官员声称新疆维吾尔族和其他少数民族存在强迫劳动，但北京否认有任何不当行为。国际联盟在联合国活动中谴责侵犯维吾尔人权利的行为 尽管中国反对和威胁，27 个国家在联合国大会期间举行的一场会外活动中联合谴责新疆维吾尔族人持续遭受的侵犯人权行为。该活动由大西洋理事会战略诉讼项目、人权观察组织和国际特赦组织组织，突显了 2023 年 8 月联合国委托发布的一份谴责性报告将维吾尔族暴行归类为“反人类罪”后全球的不作为。会议敦促国际社会应对中国针对维吾尔族人口的无情镇压，包括监禁、任意逮捕、监视和强迫劳动。尽管经济联系阻止了一些国家与中国对抗，但揭露同谋公司和倡导人权的努力正在不断增加，这为变革和保护维吾尔人的权利提供了可能性。中国共产党官员强调新疆的民族和谐 共产党著名官员王沪宁在南疆喀什举行的两年一次的会议上发表主旨演讲，强调迫切需要在该地区忠实执行中国共产党的政策。他谈到维护社会稳定和建设统一的民族共同体至关重要。王在讲话中赞扬了该地区正在进行的“援助计划”，并呼吁促进新疆各民族和谐相处。联合国专家对新疆学校的同化政策发出警报 联合国人权专家对新疆公立寄宿学校的强迫分离和语言政策表示警惕，警告可能存在强迫同化现象。三名联合国人权专家在一份声明中表示，这些政策有利于普通话而不是维吾尔语，危及维吾尔族文化身份。专家指出，当地教授维吾尔语和少数民族语言的学校正在关闭，双语教学受到阻碍，造成严重的人权问题。美国在新疆警告中添加谴责种族灭绝和强迫劳动美国政府周二发布了新疆供应链商业警告的附录，谴责中国在新疆持续存在的种族灭绝和强迫劳动行为。该附录由多个美国政府机构发布，包括国务院、财政部和国土安全部。它敦促企业在从中国采购商品时，遵循《维吾尔族强迫劳动预防法》的指导方针，进行人权尽职调查。中国黑客在恶意软件活动中瞄准藏族、维吾尔族和台湾人 与中国有关的黑客被称为“EvilBamboo”组织，正在积极瞄准藏族、维吾尔族和台湾人，试图从他们的移动设备收集敏感数据。美国网络安全公司 Volexity 的一份报告显示，黑客通过冒充 Signal、Telegram 和 WhatsApp 等流行消息应用程序的虚假网站传播恶意软件。他们还使用 Telegram 等社交媒体组来推广恶意应用程序。该恶意软件可以收集设备信息和指纹浏览器。这场黑客活动自 2020 年以来一直持续，已分享了 120 多个受感染的 Android 应用程序。攻击者利用官方应用程序缺乏对藏语和维吾尔语等语言的支持。简而言之，新闻是阿卜杜韦里·艾普（Abduweli Ayup），一位Uyghur语言学家和倡导者，尽管由于中国政府的政策而面临迫害和流放，尽管他在维护Uyghur语言和文化方面的杰出努力，因此获得了2023年Linguapax International奖。阿尤普的贡献包括在全球建立维吾尔学校、出版维吾尔文学作品和组织维吾尔语言倡议，强调保护维吾尔遗产的迫切需要。该奖项的财政支持将帮助阿尤普履行为子孙后代培育维吾尔语言和文化的使命。值得注意的是“在受到严格监管和控制的寄宿机构中的维吾尔族和其他少数民族儿童在青少年时期可能很少与父母、大家庭或社区互动。” ——联合国独立人权专家、少数群体问题特别报告员费尔南德·德瓦伦斯；文化权利领域特别报告员亚历山德拉·克桑塔基 (Alexandra Xanthaki) 和教育问题特别报告员法里达·沙希德 (Farida Shaheed)</description><link/> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-sept-22-29-2023/7290840.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-sept-22-29-2023/7290840.html</guid><pubDate> Fri, 29 Sep 2023 17:35:06 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/C7358F89-6FA9-41A8-A35B-A3F44B3E308A_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>曼谷的新唐人街带来了复杂的经济变化</title><description>日落时分，曼谷的汇权区热闹起来，讲中文的行人熙熙攘攘地前往 Pracharat Bamphen 路两旁众多的火锅店。饥饿的游行只是中国居民涌入如何改变该市东部15平方公里（5.8平方英里）社区的一个迹象，新来的居民恢复了大流行前的流入量。随着位于附近 Din Daeng 的中国大使馆对 Huai Khwang 产生了磁石般的吸引力，当地泰国人现在称该地区为“新唐人街”。有人将其称为中国的一个特别行政区，类似于香港或澳门，称之为“太国”。尽管泰国在 4 月 13 日庆祝新年（即泼水节），但汇权县官员在今年 1 月 19 日举行了农历新年庆祝活动，以认识到人口结构的变化。分析师表示，这些变化伴随着挑战。住宅和商业地产的租金和价格上涨反映了中国移民的到来，他们愿意也有能力比当地泰国人支付更多的费用，而泰国人中的许多人现在面临着住房负担能力的紧缩。 Patcharee Pabua 是一家非营利组织的 42 岁员工，她在 Huai Khwang 生活和工作了七年多。她目睹了社区在疫情爆发之前、期间和之后的实时变化，该地区从泰国社区变成了中国人的飞地。她说：“当Covid-19最初爆发时，许多中国人返回中国，中资企业倒闭。但是，一旦Covid情况好转，他们就回来了。现在，在Pracharat Bamphen街上很难找到泰国餐馆了。” ……主要是中餐馆。”大量中国企业的到来，几乎每家企业都与泰国合作伙伴，以满足对外资所有权的限制，推高了土地租金价格。由于无法与财力雄厚的中国外籍人士竞争，许多负担不起的泰国企业主租金上涨导致生意破产。根据长期的 Huai Khwang 居民的说法，只有经营不需要租用土地的食品摊位的泰国本地人才能生存。Pabua 表示，价格上涨主要集中在公寓成本上。低层公寓仍然她说，泰国人相对负担得起，月租金为 3,000 至 10,000 泰铢，约合 82 至 273 美元。这个价格范围适合许多泰国人，根据就业部的统计，他们的平均月收入约为 382 美元。这些价格也帕布亚估计，她的公寓楼里大约有 50% 的居民是中国人。曼谷公寓租金在疫情期间有所下降，但现在已飙升至新高。房地产网站 The List 自 2020 年 2 月以来的数据显示，Huai Khwang 的月租金中位数为 409 美元。根据房地产聚合商 Dotproperty 的数据，截至 2023 年 5 月 1 日，Huai Khwang 所有公寓的平均租金约为 622 美元。专门代理Huai Khwang及附近地区房产的前房地产经纪人Chitipat Inna表示，他的大多数租赁客户都是中国人，通常寻求三到六个月的短期租赁。中国买家似乎并没有被价格上涨吓倒。 Pabua 在 Huai Kwang 的公寓每月租金为 136 美元，他说：“大多数公寓租户都是中国人，这并不奇怪，因为他们的住宿预算往往更高。许多泰国人根本负担不起这样的租金。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/bangkok-s-new-chinatown-offers-mixed-bag-of-economic-changes/7290763.html<guid> https://www.voanews.com/a/bangkok-s-new-chinatown-offers-mixed-bag-of-economic-changes/7290763.html</guid><pubDate> Fri, 29 Sep 2023 16:42:23 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Patpon Sabpaitoon) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-ac2f-08dbc129cc64_cx0_cy16_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>活动人士担心中国支持的乌干达石油管道</title><description>成千上万的家庭流离失所，野生动物栖息地——大象和黑猩猩等脆弱物种的家园——受到威胁，碳排放量增加。环保人士表示，这些是计划中从乌干达艾伯特湖延伸至坦桑尼亚印度洋海岸的石油管道带来的一些风险。活动人士表示，这些考虑因素导致几家西方银行排除了为长达 1,400 多公里（870 英里）的东非原油管道 (EACOP) 提供融资的可能性，但他们对本周中国金融家中国信保和国有出口银行的消息表示担忧。中国进口银行可能会大力支持该项目。乌干达非洲能源治理研究所发言人戴安娜·纳比鲁马 (Diana Nabiruma) 对美国之音表示：“我们对有关中国热衷于资助 EACOP 项目的报道提出异议，尽管我们有记录该投资对环境和社会造成的损害。”该非政府组织是 #StopEACOP 运动团体联盟的一部分。 “中国坚称他们是非洲的朋友，因此他们必须重新考虑 EACOP 并投资于清洁能源而不是化石燃料……我们敦促中国站在历史正确的一边，拒绝 EACOP 并为非洲的可再生未来提供资金， ”纳比鲁马补充道。法国TotalEnergies公司在这个耗资数十亿美元的项目中持有62%的股份，乌干达国家石油公司和坦桑尼亚石油开发公司各持有15%的股份，中国海洋石油总公司持有8%的股份。该项目的债务权益比率为40:60，这意味着一半以上的成本需要以债务形式担保。路透社和法新社援引乌干达能源和矿产开发部常务秘书艾琳·贝特贝的话说，坎帕拉正在与中国金融家就为该管道提供信贷进行深入谈判。她对路透表示：“我们有信心在今年 10 月底之前结束债务部分。”她补充说，中国信保将是债务的“最大”贡献者之一，但没有透露具体金额。提供。她还指出，环保组织向西方贷款机构施压，要求其不要为该项目提供资金，原因是对环境的破坏，以及担心为化石燃料项目提供资金可能导致气候变化，并补充说中国随后介入填补了这一空白。 “我们确实有其他朋友愿意加入，这就是我们所寻找的地方，我们变得东方人，”她说。美国之音要求对 StopEACOP 运动的报道发表评论，他们决定不资助该项目，德国德意志银行和美国花旗银行均拒绝发表评论。美国之音向中国驻乌干达和美国大使馆发送的电子邮件以及向中国信保发送的电子邮件均未得到回复。更绿色的“一带一路”倡议？中国国家主席习近平最近宣布了“一带一路”倡议的转变，从过去的铁路和港口等大型基础设施项目转向“小而美”的项目，其中部分重点是中国所谓的绿色丝绸路。尽管习近平因 2021 年不再在海外建设燃煤电厂的承诺而受到一些分析人士的赞扬，但其他人指出，他仍在努力确保石油和煤炭流入中国，以确保世界第二大经济体的能源供应安全的。乌干达环境治理研究所所长塞缪尔·奥库洛尼（Samuel Okulony）也是#StopEACOP运动的一部分，他对美国之音表示，来自中国金融家的新资金将引发人们对习近平的绿色承诺的质疑。 “这是我们谴责的双重言论。我们厌倦了领导人利用报纸和大平台做出旨在欺骗公众的承诺，但没有计划采取行动，”他说。尽管欧盟议会去年通过了一项决议批评该项目，但该管道工程已于今年启动，预计将于 2025 年开始商业石油生产。能源基础设施的需求 乌干达总统约韦里·穆塞韦尼去年成为新闻焦点，当时他批评西方并赞扬中国投资非洲大陆所需的能源基础设施。他说，西方坚持让非洲使用绿色能源，同时自己继续使用化石燃料，这意味着数百万非洲人无法用上电力。但乌干达环保人士奥库洛尼对美国之音表示，“没有证据表明整个非洲大陆受石油项目影响的社区从其地区开采的石油中受益。随之而来的是社区陷入赤贫。”就 EACOP 而言，活动人士表示，为石油项目让路的社区将失去农场和生计，而且管道可能会污染数百万人赖以生存的淡水源。然而，也有西方公司参与了 EACOP。中国是该项目规模较小的国际股东，而TotalEnergies则是最大的国际股东。美国之音询问这家法国巨头是否担心活动人士所说的管道带来的风险。 “项目合作伙伴充分认识到他们所工作领域的敏感性，”公司发言人斯蒂芬妮·普拉塔 (Stephanie Platat) 回答道。 “重要的是要说明，一旦建成，管道将被掩埋，并恢复通行权，以便人类和动物可以沿着整个长度自由穿越。”她补充说，在施工阶段遵守国际要求，以“解决潜在的生物多样性和生态系统服务影响。例如，管道路线的定义是为了尽量减少对环境的影响，并尽可能避开敏感区域。”即使有 TotalEnergies 的保证，坦桑尼亚和乌干达的组织以及绿色和平组织和人权观察组织等国际组织警告称，该管道项目将产生严重的社会和环境后果。</description><link/> https://www.voanews.com/a/activists-worried-about-uganda-s-china-backed-oil-pipeline/7290691.html<guid> https://www.voanews.com/a/activists-worried-about-uganda-s-china-backed-oil-pipeline/7290691.html</guid><pubDate> Fri, 29 Sep 2023 16:27:37 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5302-08dbc1268da6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>自零新冠疫情结束以来的第一个秋季大假期，数百万人在中国旅行</title><description>在周五开始的为期8天的秋假期间，预计将有数百万中国游客在国内旅游，在酒店、旅游、景点和餐饮上大肆消费，以提振经济。今年的假期从周五的中秋节开始，还包括10月1日的国庆节。公共假期于 10 月 6 日结束。通常有数亿中国人在此类假期期间在国内外旅行。这个为期八天的假期是自去年 12 月取消 COVID-19 大流行限制以来最长的一周公共假期。出境旅游落后于国内旅游，航班运力也落后于疫情前的水平。首都北京、上海等大城市以及深圳、广州等南方城市是首选目的地。中国西南部的成都和重庆等较小的城市也很受欢迎。所有这些旅行都为世界第二大经济体带来了福音：在今年为期一周的五一假期期间，2.74 亿游客花费了 1,480 亿元人民币（合 203 亿美元）。在线旅游预订平台 Trip.com 集团董事总经理 Boon Sian Chai 表示：“过去几年，随着疫情的蔓延，被压抑的需求确实非常强劲。”柴说，国内和出境旅游都“显着复苏”，但中国境内旅游占总预订量的近四分之三。中国铁路表示，预计9月27日至10月期间旅客发送量约为1.9亿人次。 8月出行高峰，出行次数比去年增加一倍多，比疫情爆发前的2019年有所增加。据中国铁路广州局集团有限公司透露，广州、深圳将加开11天过夜高铁，以应对长假期间的出行高峰。预计届时将有2100万名旅客乘飞机出行。据中国民航局统计，假期期间，平均每天约有17,000个航班。其中80%以上的航班是国内航线。六人友国际旅行社首席执行官贾建强表示，中国人正在为更加豪华的旅行挥霍。贾说：“与（大流行之前）流行的大型团体旅游相比，现在许多人也倾向于更加定制化的高端旅游。”对于许多中国人来说，黄金周等长假是旅游的最佳时间，因为带薪假期一年只有五天。 “大多数中国人没有很长的假期，所以每年的这个时候是大家可以休息最长的时间，也是唯一出去旅游玩的时候。”经常独自去偏远地区旅行的IT工程师兼摄影爱好者傅正帅说。中国的青海、新疆等偏远地区。傅说，在这么大的假期旅行的缺点是，其他人都在外面，景点门票、食物和住宿的价格都很高。对于学生马永乐来说，大假期出行意味着等待时间长、人群拥挤、交通拥堵。火车票经常卖完。 “我看到的人比风景多。我等待的时间比吃饭的时间还长。火车票很快就卖完了，交通也很拥挤，”马说。 “浪费了更多的时间，几乎没有时间欣赏风景，破坏了我的心情。”此后，她采纳了中国所谓的“特种部队旅游趋势”，即游客不在目的地过夜，而只参加一日游以省钱。越来越多但仍然相对较少的中国人正在海外冒险。携程数据显示，今年出境游订单量是去年秋假期间的近20倍，当时许多疫情限制仍然存在。泰国、新加坡、韩国和马来西亚是热门目的地，澳大利亚和英国等更远的地方也是如此。柴说，海外旅游必然会反弹。他说：“如果你看看航班运力，你会发现它只恢复到大流行前水平的一半左右。” “随着今年年底和明年航班运力开始回升，出境游将继续增加。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/millions-travel-in-china-in-1st-big-autumn-holiday-since-end-of-zero-covid-/7289818.html<guid> https://www.voanews.com/a/millions-travel-in-china-in-1st-big-autumn-holiday-since-end-of-zero-covid-/7289818.html</guid><pubDate> Fri, 29 Sep 2023 04:29:55 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>科学与健康</category><category>2019冠状病毒病大流行</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-cf05-08dbc0c5f952_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>阿富汗妇女反抗塔利班，将参加亚运会</title><description>流亡的阿富汗女运动员正在参加将于 10 月 8 日在中国杭州举行的 2023 年亚运会。她们表示，她们希望提高人们对阿富汗妇女困境的认识，因为她们被禁止在该国参加任何体育运动。瓦希德·法伊兹 (Waheed Faizi) 讲述了这个故事，由伊丽莎白·切尔内夫 (Elizabeth Cherneff) 讲述。</description><link/> https://www.voanews.com/a/afghan-women-defy-taliban-will-participate-in-asian-games-/7289728.html<guid> https://www.voanews.com/a/afghan-women-defy-taliban-will-participate-in-asian-games-/7289728.html</guid><pubDate> Thu, 28 Sep 2023 23:06:15 -0400</pubDate><category>艺术与文化</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（瓦希德·法伊兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-81f6-08dbc097c962_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国警告中国的信息统治计划</title><description>美国官员的最新评估显示，中国正在投入数十亿美元，努力重塑全球信息环境，并最终让多个国家的意愿对北京有利。美国国务院全球参与中心周四发布的这份报告指责中国政府采用多种策略，试图创造一个北京以明示或暗示的方式控制关键信息流动的世界。报告指出，中国的目标是“构建一个信息生态系统，让中华人民共和国的宣传和虚假信息在其中占据主导地位”。 “如果不加以控制，中华人民共和国的努力将重塑全球信息格局，造成偏见和差距，甚至可能导致各国做出将其经济和安全利益置于北京利益之下的决策。”这并不是美国官员第一次警告中国试图营造不利于美国及其盟国的信息环境。美国官员表示，在 COVID-19 大流行的最初几个月，中国更多地利用社交媒体传播有关病毒起源的虚假信息。仅仅一年后，美国国家情报总监办公室在年度威胁评估中表示，北京将“继续全政府努力扩大中国的影响力……并培育有利于中国独裁制度的新国际规范”。美国官员一再警告中国旨在引发对美国选举疑虑的影响力活动，一些人对中国试图影响选举结果表示担忧，但新的国务院报告认为，美国官员现在看到的情况有所不同，即中国的信息操纵行为已经成熟，超越了围绕特定主题或事件的特定活动。相反，它认为北京的努力有更大的野心。报告指出，如果成功，“北京将发展出一种外科手术能力来塑造特定群体甚至个人所消费的信息”。 “在这个可能的未来，公众、媒体、民间社会、学术界和政府在与中华人民共和国打交道时获得的信息将被扭曲。” “另一个压制中国的工具” 中国政府官员拒绝就国务院报告的细节发表评论。但中国大使馆发言人刘鹏宇在发给美国之音的电子邮件中称这份报告“只是压制中国和支持美国霸权的又一个工具”。刘说：“只要看一下它的摘要就足以知道它的内容是什么：加剧意识形态对抗，散布虚假信息，抹黑中国的内外政策。” “我们敦促美方反省，停止诬陷中国所谓‘信息操纵’。”国务院报告称，其结论是基于公开信息以及“新获得的政府信息”。报告称：“随着中华人民共和国对其实力越来越有信心，它似乎已经算计可以更积极地追求自己的利益。”具体来说，国务院的报告指出了一种多管齐下的方法，将其广泛的官方媒体、监控技术、金融和政治胁迫以及中文媒体结合起来。其结果是形成一个信息生态系统，在这个生态系统中，机器人和网络喷子，甚至官员，都会放大亲北京的声音，同时淹没或压制反对者。然而，报告警告说，迄今为止，中国付出的巨大努力仍难以在西方和倾向西方的国家取得预期的影响。报告指出：“在针对民主国家时，北京遇到了重大挫折，这通常是由于当地媒体和民间社会的抵制。” “尽管有前所未有的资源支持，但迄今为止，中华人民共和国的宣传和审查制度所产生的结果好坏参半。”该评估与 Facebook 和 Instagram 背后的社交媒体公司 Meta 的结论相一致，该公司于 8 月宣布取缔与中国有关的名为 Spamouflage 的虚假信息组织。梅塔表示，虽然 Spamouflage 是“世界上已知的最大的跨平台秘密影响行动”，但北京方面却收效甚微。 “尽管 Spamouflage 使用了大量的账户和平台，但它一直在努力超越自己的（假）回声室，”梅塔说。 “只有极少数情况下，Twitter 和 YouTube 上的垃圾邮件内容被现实世界的影响者放大。” “敲响了警钟” 一些研究人员表示，北京已经在西方取得了一些进展。华盛顿保障民主联盟高级研究员布雷特·谢弗通过电子邮件对美国之音表示：“中国最成功的影响力努力总是规模较小、针对性更强，比如骚扰持不同政见者和批评者的努力。” Schafer 进一步将 Spamouflage 描述为“良好的警钟”。 “这提醒世界，中国正在投入时间和资源来操纵信息环境，”他说。有迹象表明，中国已经变得更加成熟。微软本月早些时候的一份报告表明，中国的虚假信息活动成功地利用人工智能来制作“引人注目的内容”。微软在报告中表示：“这种相对高质量的视觉内容已经吸引了真实社交媒体用户的更高水平的参与。” “尽管存在人工智能生成的常见指标，但用户更频繁地转发这些视觉效果。”人工智能的这种使用引起了美国情报官员的特别关注。周四，当被问及人工智能和即将举行的美国总统选举时，保罗·中曾根将军在华盛顿国家新闻俱乐部向观众表示：“俄罗斯、中国和其他国家将尝试使用这项技术。”中曾根领导着美国网络司令部和国家安全局。美国国家安全局的其他人认为中国正在获得地位和影响力，并准备在必要时发挥这种影响力。美国国家安全局中国事务助理副局长戴维·弗雷德里克（David Frederick）在本月早些时候的一次网络研讨会上表示：“他们在全球社交媒体环境中的影响力越来越大。”发生冲突的情况。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-warns-of-china-s-plans-for-information-domination-/7289699.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-warns-of-china-s-plans-for-information-domination-/7289699.html</guid><pubDate> Thu, 28 Sep 2023 22:11:19 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7d25-08db8cb7d64c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>