<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 10 日星期五 22:50:00 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>面对人口危机，中国迫使女性重返家庭</title><description>张南峰在北京的一家日本公司工作。结婚12年，她和丈夫不想要孩子。 44 岁的张对美国之音普通话频道说：“当别人谈论抚养孩子带来的争吵和辅导孩子作业带来的苦恼时，我感到很幸运，因为我没有孩子。”这对夫妇专注于赚钱和享受生活。他们计划不久后访问日本。 “我和丈夫很高兴我们可以随时离开，不用担心太多，”她说。 “我们享受这种自由！”张的生活方式与中国领导人习近平对女性的设想形成鲜明对比，因为中国面临着出生率迅速下降的经济后果。据中国国家卫生健康委员会统计，2022年中国活产人口为956万，比2021年的1062万下降10%，创历史新低，迎来中国人口增速61年来首次下降。 2022年，约有680万对夫妇登记结婚，是2013年数量的一半，也是自1986年开始正式登记以来的最低水平。10月30日，习近平在中国妇女第十三次全国代表大会上发表讲话时表示，中国必须积极培育新文化的婚姻和生育。他说，还要加强对青少年婚姻、生育、家庭观念的引导。推动生育支持政策的完善和实施；提高人口发展质量；据官方新华社报道，积极应对人口老龄化。分析人士称，习近平谈到了“防范和化解妇女领域风险”，这意味着妇女权利和性别问题已被中共正式定义为需要解决的政治风险。北京认为女权主义与外国势力有关，因此当局必须警惕。居住在美国、在新泽西州罗格斯大学攻读妇女与政治学博士学位的中国女权活动家吕频告诉美国之音中文网，在中国，家庭被认为是国家稳定的基石，政府现在也看到了家庭的重要性。女性作为每个家庭的稳定中心。卢说，女权主义者几乎不可能参与公共倡导，尽管一些人呼吁在网络讨论平台上更好地对待有关婚姻和生育的问题。一位林名网友发帖称，“只有为女性创造更加平等的就业环境，保证女性的独立，社会结构中的婚姻家庭才有稳定的基础。”另一位网友则认为，为了提高生育率，必须对男性实行强制育儿假。 “否则，如果现在延长产假，女性将被迫失去工作，更不用说生孩子了。”卢说，许多女性通过一种消极的抵抗来应对女权主义的限制，这导致了人口危机。 “他们不结婚生子，或者至少不按照父权期望结婚生子。”推动女性担任家庭主妇的明显动力与共产党的早期原则截然不同。台湾世新大学性别研究所所长吴伟亭对美国之音普通话表示，1921年中国共产党成立时，鼓励妇女独立，作为反抗封建礼教的一部分。开国主席毛泽东鼓励妇女加入劳动力队伍，他说：“男性同志能做到的事情，女性同志也能做到。”他有句名言：“妇女能顶半边天”。 “然而，情况发生了很大变化，”吴说。近年来，政府扭转了长期以来的一胎政策，开始鼓励夫妇生两个孩子，现在又鼓励生三个孩子。但吴说，当局未能帮助女性平衡育儿和职业发展。她说，党推动多孩政策迫使女性离开工作场所和公共领域，回到家中。统计数据支持了这种看法。根据世界经济论坛去年发布的《2022年全球性别差距报告》，中国在妇女政治赋权方面在146个国家中排名第120位，从2021年的第118位下滑。吴认为中共让妇女回归更传统角色的举动是一种延续习近平2014年上台后开始打压性别权利捍卫者，特别是女权组织，并开始加强党的社会控制。她说，性别平等权利保护现在是中国互联网上的一个被审查的短语。她认为习近平希望恢复家庭传统，因为他将 LGBTQ 的人权视为西方的建构。吴将今年对象征性别多样性的彩虹图案物品的禁令视为“中国与美国或西方世界的对抗”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/faceing-demographic-crisis-china-pushes-women-back-into-the-home-/7350689.html<guid> https://www.voanews.com/a/faceing-demographic-crisis-china-pushes-women-back-into-the-home-/7350689.html</guid><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 20:14:22 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Kelly Tang、Adrianna 张、Bo Gu） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3026-08dbe2530ac2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> ICBC 黑客攻击事件持续数天；消息人士称，一些人被迫手动结算交易</title><description>消息人士称，在中国最大的银行遭受勒索软件攻击后，周五，中国工商银行对美国国债电子结算平台的访问仍处于暂停状态。周四，中国工商银行证实了这起袭击事件，这是黑客今年提出的一系列勒索赎金事件中的最新一起。该行的美国子公司工银金融服务公司表示，正在调查导致部分系统中断的攻击事件，并在恢复方面取得进展。两位知情人士周五表示，需要几天时间才能恢复正常。消息人士称，纽约梅隆银行正在与中国工商银行手动结算国债交易，并正在等待第三方证明中国工商银行与其结算平台重新连接是安全的。他们说，这一过程可能会持续到下周。据其网站称，纽约银行是美国国债的唯一结算代理。 Brandywine 固定收益投资组合经理 Jack McIntyre 表示：“这些网络攻击非常可怕。” “好消息是，我保证一级经销商正在进行讨论，以确保这种情况不会发生在他们身上。我确信每个人都在深入研究他们的安全系统。”包括最大的华尔街银行在内的一级交易商在公开市场操作中充当美联储的交易对手，作为执行美国货币政策的一部分。当美国财政部发行新证券时，一级交易商代表美联储（充当卖方）处理购买事宜。几家主要交易商没有立即回应置评请求。中国工商银行没有回应置评请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/icbc-hack-reverberates-for-days-some-forced-to-settle-trades-manually-say-sources/7350262.html<guid> https://www.voanews.com/a/icbc-hack-reverberates-for-days-some-forced-to-settle-trades-manually-say-sources/7350262.html</guid><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 16:49:36 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/AD056DE3-6E6F-463E-A411-654D936A578B_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港女子因在东京上传帖子被判处两个月监禁</title><description>这似乎是第一起涉及香港被告在中国境外发布社交媒体帖子的案件，一名学生因当局发现帖子具有煽动性并违反了殖民时代的法律而被判处两个月监禁。 23岁的袁正廷于2018年前往日本，就读于全国排名第一的东京大学。她于 2 月底从东京返回香港更新身份证，并在原定于 3 月 8 日返回日本的前一天被捕并拘留。据《日本时报》报道，当局后来指控她“煽动罪” ，引用《南华早报》的话。她于六月被保释。这些帖子宣扬“港独”、“灭共”。香港检方表示，警方发现被告于2018年9月7日至2022年5月14日期间在社交媒体平台Facebook和Instagram上发布了13条煽动性言论或照片。这些帖子被视为煽动对香港的“仇恨或蔑视”。北京中央政府和香港当局。其中 4 个帖子是在香港国安​​法于 2020 年 6 月 30 日生效之前发布的。其中 11 个帖子是在日本发布的。袁被捕后，警方删除了这些帖子。她承认“从事一项或多项具有煽动意图的行为”，并于 11 月 3 日被判处两个月监禁。此案再次引起人们对中国试图在境外执行法律的意愿以及北京对香港言论自由的持续镇压的关注。东京大学专门研究社会学和中国研究的教授阿子智子 (Tomoko Ako) 告诉《日本时报》，“即使是你可能因为此类事情入狱的想法也应该令人担忧。” “这个判决开了一个先例，起到了榜样和参考的作用，以后可能还会出现类似的案件，需要做出类似的判决，”赤子说。西九龙法院宣判时，辩方表示，这些帖子没有获得太多点赞和评论，影响力有限。法官表示，网络犯罪发生时，违法信息可以快速、广泛传播，具有相当的连续性和持久性。法官又指，虽然其中一则贴文载有日文文字，被告在文中表达主张港独，但懂日文的香港居民都能明白其中的意思。法官还表示，法院量刑时必须以威慑为首要考虑，制止社会上煽动性行为所宣扬的思想传播渗透，带来破坏社会安宁的风险和后果。未在本案中代表袁征的大律师萧文基告诉美国之音粤语版，考虑到袁征的年龄和没有犯罪记录，法官本可以考虑监禁的替代方案，例如缓刑或社会服务。对于“进行一项或多项具有煽动意图的行为”的指控，初犯者最高可被处以约 640 美元（5,000 港元）的罚款和两年监禁。这项指控源于香港从 1842 年到 1997 年 7 月回归中国期间作为英国殖民地的历史。 2020年6月30日《国安法》生效后，香港政府数十年来首次以“煽动罪”逮捕民粹主义、激进民主派前人民政权副主席谭德志。政治党派。他被判犯有“发表煽动性文字”等 11 项罪名，并于 2022 年 4 月 20 日被判处 40 个月监禁。黄伟国 (Benson Wong Wai-Kwok)，前香港浸会大学政治学助理教授，现居香港英国对美国之音表示，袁的案件对海外香港人来说是一个警告，他们需要更仔细地考虑返回香港的问题。黄说：“你也不知道顺利入境香港是否能顺利离开香港。第二件事是，正是因为这种寒蝉效应，海外香港人其实应该更关心整个司法制度。”在香港。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-sentences-woman-to-2-months-in-prison-for-posts-uploaded-in-tokyo/7349919.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-sentences-woman-to-2-months-in-prison-for-posts-uploaded-in-tokyo/7349919.html</guid><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 11:50:28 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（唐虹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ce1f-08dba97c86d8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>克里：美中在气候问题上达成“一些协议”</title><description>美国气候特使约翰·克里表示，本周与中国同行的会谈就气候问题达成了“一些协议”，这让他对定于本月晚些时候在迪拜举行的联合国气候峰会持乐观态度。克里周五在新加坡举行的彭博新经济论坛上发表讲话时表示，他本周在加州与中国气候特使解振华进行了四天的会面。他称他们的会谈“富有成效”，并表示他们“就减少排放和我们必须走的方向达成了一些协议”，但没有提供细节。克里表示，“我对此充满希望”，并补充说协议的细节将很快公布。联合国气候变化大会（COP28）定于本月底举行。此次气候会议旨在实现并扩大 2015 年《巴黎协定》期间制定的气候目标，其中约 200 个国家同意将全球气温上升限制在 1.5 摄氏度，即工业化前水平左右。克里表示，与之前的气候会议一样，我们的目标“是创造将气温保持在 1.5 度的机会。”美国和中国这两个世界上最大的污染国之间达成的任何协议都将是会议成功不可或缺的一部分。美国气候特使表示，化石燃料——尤其是煤炭——的使用可能成为会议讨论的核心内容。中国是世界上最大的化石燃料使用国，其大部分能源生产都依赖煤炭。克里周五在新加坡论坛上发表评论时表示，“在世界任何地方资助或建设燃煤发电厂都是不负责任的行为。当这不是唯一的选择时，谁可以这样做呢？”我们可以做什么。”据路透社报道，谢在 9 月份的一次外交气候论坛上表示，逐步淘汰化石燃料对中国来说“不现实”。这份报告的部分信息由路透社和法新社提供。</description><link/> https://www.voanews.com/a/kerry-us-and-china-have-some-agreement-on-climate-issues/7349818.html<guid> https://www.voanews.com/a/kerry-us-and-china-have-some-agreement-on-climate-issues/7349818.html</guid><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 10:55:31 -0500</pubDate><category>气候变化</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1290d893-c668-4d9a-823f-2c8eff9a3b67_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚与太平洋岛国图瓦卢签署气候、移民和安全协定</title><description>澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周五与图瓦卢签署了一项双边协议，旨在对抗中国在太平洋地区的影响力，并保护这个小岛国免受气候变化的影响。阿尔巴内斯表示，该协议使澳大利亚图瓦卢成为“首选合作伙伴”，协议涵盖气候变化、安全和人员流动等领域。阿尔巴内斯正在库克群岛参加太平洋领导人会议，他在库克群岛举行的新闻发布会上说：“澳大利亚与图瓦卢法莱皮利联盟将被视为一个重要的日子，澳大利亚承认我们是太平洋大家庭的一部分。”澳大利亚每年将为最多 280 名图瓦卢人（占 11,200 人口的 2.5%）设立特殊签证。还将为图瓦卢的土地开垦提供资金，将首都富纳富提的土地面积扩大约6%。为了认可中国在该地区日益增长的影响力，该协议还要求各方在与第三方签署安全或防务协议之前进行磋商。随着北京不断深入太平洋地区，图瓦卢是仅有的 13 个与台湾保持正式外交关系的国家之一。阿尔巴内塞说，如果图瓦卢提出要求，澳大利亚也将提供安全支持。虽然协议全文尚未公布，但《悉尼先驱晨报》周五早些时候报道称，如果气候变化导致图瓦卢无法居住，该国所有 11,200 名居民都将在澳大利亚获得庇护。条约签署后的政府新闻稿没有提及大规模气候庇护。图瓦卢由澳大利亚和夏威夷之间的九个低洼岛屿组成，是世界上受气候变化影响最严重的国家之一，长期以来一直引起国际社会对这一问题的关注。今年早些时候，图瓦卢出席了德国国际法院的法律听证会，寻求有关各国应对气候变化义务的咨询意见。图瓦卢前外交部长西蒙·科菲（Simon Kofe）去年在 COP27 气候峰会上表示，图瓦卢计划建立自己的数字版本，复制岛屿和地标，并保护其历史和文化。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australia-signs-climate-migration-security-pact-with-pacific-s-tuvalu-/7349438.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-signs-climate-migration-security-pact-with-pacific-s-tuvalu-/7349438.html</guid><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 02:13:08 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-f2ad-08dbe1bc5183_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾谴责中国“无端胁迫行为”阻止补给任务</title><description>菲律宾周五谴责中国海警的“无端胁迫行为和危险动作”，包括对其中一艘船只使用高压水枪，试图扰乱在南海的补给任务。菲律宾表示，中国的行为不仅“将我们人民的生命置于危险之中”，而且“让人对其呼吁和平对话的诚意产生质疑和严重怀疑”。这些定期补给任务为驻扎在仁爱礁的一艘故意搁浅的破旧军舰上的菲律宾军队提供支持。仁爱礁是南海有争议的一个环礁，马尼拉称之为阿云金岛，在中国被称为仁爱礁。中国声称对包括仁爱礁在内的几乎整个南海拥有主权，并部署了数百艘船只在那里巡逻，其中包括马尼拉所说的“中国海上民兵”，中国称这些船只参与了最近一次试图阻挠南中国海的活动。补给任务。中国海警周五表示，两艘菲律宾小型运输船和三艘海警船未经中国政府许可进入该海域，并敦促菲律宾停止侵犯北京主权。中国海警局在一份声明中表示，“中国海警依法对菲律宾船只进行跟踪、采取管控措施，并为菲方运输食品和其他必要的生活必需品作出临时特殊安排。”菲律宾政府表示，补给任务已经完成，尽管其船只在浅滩内“受到了中国海警充气艇极其鲁莽和危险的近距离骚扰”。多年来，马尼拉和北京在仁爱礁陷入了断断续续的对抗，因为中国在推行其海洋主张方面变得更加自信，这令竞争对手的声索国和包括美国在内的其他在南海活动的国家感到震惊。华盛顿支持海牙常设仲裁法院 2016 年的一项裁决，该裁决称北京的广泛主张没有法律依据，为菲律宾带来了历史性的法律胜利。根据裁决，该浅滩位于菲律宾专属经济区内。该工作组表示：“菲律宾在《联合国海洋法公约》和 2016 年仲裁裁决的基础上，采取了负责任的行动，符合基于规则的国际法。” “如果不适当考虑他人的合法、既定和合法解决的权利，就不可能实现和平与稳定。”中国在南海发生一系列事件后使用了高压水枪，其中包括10月22日中国船只与马尼拉两艘船只相撞。菲律宾指责中国海警“故意”与其船只相撞。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-denounces-china-for-unprovoked-acts-of-coercion-to-block-resupply-mission-/7349434.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-denounces-china-for-unprovoked-acts-of-coercion-to-block-resupply-mission-/7349434.html</guid><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 01:57:40 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-05d6-08db978f1931_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>