<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 6 日，星期六 11:06:56 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾：中国气球是骚扰，威胁航空安全</title><description>台湾台北——周六，台湾国防部指责中国通过多次向这个自治岛屿发射气球来骚扰并试图影响公众士气。据台湾官方军事通讯社报道，国防部的一项分析发现，气球的路径对国际客运航班构成了严重威胁。国防部要求立即停止此类活动，确保飞行安全。报告称：“外交部敦促（台湾）民众认清中共的认知作战方式，理性冷静面对，避免受其影响。”这些气球的用途尚不清楚，一家中国官方媒体指责台湾执政党民进党以及台湾和美国媒体大肆宣传其所说的无害气象气球。气球事件发生在1月13日台湾总统选举之前，台湾与中国的关系是这次选举的一个主要问题。台湾国防部报告了过去一个月中国气球在台湾附近或上空飞行的多起事件。周六表示，周五在台湾海峡上空发现了两个气球，一个距离台湾西北海岸 33 海里，另一个距离台湾西北海岸 51 海里。中国将距离中国东海岸约160公里（100英里）的台湾视为一个必须置于其控制之下的叛徒省份。中国领导人习近平在本周的年度新年致辞中表示，台湾未来“一定会实现统一”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-chinese-balloons-are-harassment-threat-to-air-safety/7429234.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-chinese-balloons-are-harassment-threat-to-air-safety/7429234.html</guid><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 10:47:07 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/123C11C4-1E90-4CC6-93ED-CAE4E23113CD_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>首次投票的选民可能左右台湾选举</title><description>台湾台北——超过 100 万刚满 20 岁的台湾年轻人将在本月的总统选举中首次投票。据台湾中央选举委员会统计，此次总统选举中，年龄在20岁至23岁之间的首次选民近103万人，占选民总数1950万的近6%。 2020年的民意调查中，这一年龄段的投票率超过70%，赢得年轻选民的支持可能是1月13日大选的关键。那么，台湾年轻选民最关心的问题是什么？美国之音采访了台湾不同城市的几位具有不同教育经历的首次选民，听取他们的看法。他们都对台湾的低工资和两岸关系恶化感到担忧——在经济困难和北京持续武力威胁的情况下，这并不令人意外。最低工资、生活成本 新北国立台北大学大三学生黄世欣担心，台湾较低的最低工资无法跟上高昂的生活成本和通货膨胀。黄告诉美国之音：“最低工资低于新台币 30,000 元（每月 970 美元），我未来的生活质量肯定不会很好。” “每次选举都会讨论提高最低工资，但最低工资似乎并没有因此而提高。” 23 岁的台中市便利店店员蒋敏贤 (Chiang Min-Hsien) 上夜班，他说夜班收入约为新台币 26,000 元（合 840 美元），低于法定最低工资，迫使他靠工资过活。 。蒋说，台湾年轻人找工作并不难，但每年调整的最低工资跟不上物价的上涨。他说他的朋友几乎没有一个有积蓄。中国经济和低工资并不是台湾年轻选民的唯一关注点。蒋介石表示，在北京的武力威胁下，每个人都应该捍卫台湾的主权。他对美国之音表示：“如果真的爆发战争，我们台湾不会输，我们会尽可能地战斗。” “我希望总统能够保护我们的台湾。我不希望我们出生的台湾消失。”刚刚服完兵役的台北摄影师助理周丹尼斯 (Dennis Chou) 表示，作为一名预备役军人，他无法想象在前线作战会是什么样子。他希望台海双方能够沟通，避免冲突。但他也对美国之音表示，他认为中国“解放台湾”是企图以保护的名义剥削台湾。他说，台湾人民不会签署不平等条约，也不会成为北京的附庸。 “（这就像）超级大国像黑帮一样向平民收取保护费，”周说。 “我们必须顶住这种压力。”但他指出，对抗并不是最好的举措。 “因为（台湾）的军事实力、经济和人口无法与中国相比，理想情况下，我们应该维持现状。”大三学生黄说，台湾民众对于每次大选都会“多次访台”的事实早已麻木，并不影响他们的生活。新北国立台北大学研究生马可尼·兰表示，选举结果不一定会导致“战争与和平”两个极端。他对美国之音表示，民进党连任不一定会引发战争，而国民党执政也不一定能保证和平。但北京在大选前加强在台湾周围的军事行动并不一定会让台湾年轻人转向更倾向独立并执政的民进党（DPP）或反对宣布独立并反对独立的民族主义政党国民党（KMT）。赞成与中国建立更密切的关系。第三党候选人 有点令人惊讶的是，美国之音发言的所有年轻选民都表示，他们支持第三党候选人台湾人民党（TPP）的柯文哲，而不是民进党的前副总统赖清德，后者在大多数民意调查中领先。以及国民党前新北市市长侯裕义。年轻的受访者表示，他们会投票给前外科医生、台北市长柯，因为他们厌倦了两大主要政党之间传统的权力斗争。研究生兰说柯因为他的态度而投票。 “他表明，无论其他因素如何，他始终专注于把事情做好。”摄影助理周对柯新的政治方向抱有很高的期望，因为他认为台湾的选举文化充满了浮华和空洞的政治理念，使年轻人不再信任长期统治台湾的政党。桃园医疗专科学校大四学生张杰表示，过去两任总统期间，两大党的政见没有太大变化，而“柯有自己的想法，他的观点更接近我们的观点”。公众看到的。”台湾国立成功大学政治学教授王洪增表示，柯正以其时髦的沟通方式赢得了首次选民的支持。王说，柯克放弃了官方语言，简化了概念，让年轻人可以轻松掌握要点。王说，柯的竞选活动没有遵循传统，并称他创建在线电视频道是一种新颖而令人兴奋的获得人气的方式。他对美国之音表示：“政治家在讨论政治观点时需要在传统的宣传和话语中添加新的方式。” “如果你使用旧的方法，你可能会发现它们不再有效。”柯的做法能否赢得足够的支持，让他成为台湾2300万人民的总统，要等到1月13日投票结束后才能知道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/first-time-voters-could-swing-taiwan-s-election-/7429012.html<guid> https://www.voanews.com/a/first-time-voters-could-swing-taiwan-s-election-/7429012.html</guid><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 22:52:10 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（林乃川） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0b54-08dc0e6a7d27_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南“竹子”外交被誉为平衡中美关系</title><description>华盛顿——越南总书记阮富仲称赞与美国和中国关系的改善是该国平衡与超级大国关系的“竹子”外交战略的重大成果。接受美国之音采访的专家表示，去年越南分别接待了美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平，时间间隔仅三个多月，与这两个大国的关系更加密切——这两个国家都想讨好越南。在这两项举措之间，越南将日本与美国和中国一起提升为其六个全面战略伙伴之一。据VCCI新闻报道，阮富仲在12月19日在河内举行的第32届国家外交会议上发表讲话时表示，越南的外交传统深深植根于越南竹子的精髓，竹子有“牢固的根”和“灵活的枝条”。越南共产党领导人表示，越南外交应具有适应性和灵活性，符合“目标坚定、战略战术灵活”的核心原则。 “灵活”制衡 “竹子外交”的理念是阮富仲在2016年第二次连任越南共产党领导人后首次提出的。自2021年以来，越南一直积极采取这种外交方针来应对日益加剧的全球紧张局势。越南谨慎的平衡行动就是这一政策的例证。它与美国一样对北京在有争议的南海问题上日益强势的态度感到担忧，但它与中国有着重要的经济联系。继9月与美国关系史无前例的双升级后，越南于12月承诺与中国发展“共同未来”。黄越说：“在一个大国不断竞争的世界，在一个未来不确定的世界，越南显然取得了一定的成功，特别是在维持和保持两个竞争如此激烈的大国之间的平衡方面。”胡志明市法律大学讲师兼国际争端专家告诉美国之音。流亡美国期间关注越南政局的邓廷孟律师表示，与河内升级后，美国和日本“放心越南不会太倾向中国，而中方则肯定越南不会太倾向中国”。以与老大哥中国的友谊之名继续在轨道上运行。”中国南海扩张问题专家黄越表示，越南必须接受与中国建立“命运共同体”，以免激怒北京，并保持与美国、日本和日本建立更深层次合作的外交空间。其他西方国家出于经济发展的目的。 “在升级与美国和日本的关系时，越南最害怕中国的不利反应，”黄越说。 “美国长期以来一直在推动越南提升关系，越南必须选择合适的时机，否则将面临中国的愤怒。”习近平访问期间，河内与北京在基础设施、贸易、安全等领域签署了36份合作文件。他们还发表了一份联合声明，概述了广泛的承诺。新南威尔士大学教授卡尔·塞耶（Carl Thayer）将这一宣言称为“门面”，称越南只是“口头上”支持中国的“一带一路”倡议和“命运共同体”等理念。 “（越南）不需要付出任何代价，”越南问题专家塞耶对美国之音表示。 “他们的立场并不坚定，他们给人的印象是他们支持，或者至少不反对。”贸易是越南平衡战略的重要组成部分。越南昔日的敌人美国已成为其最大的商品出口市场，而中国则是其最大的进口市场。随着与美国和中国建立新关系，越南作为全球供应链中日益具有战略意义的参与者，预计将迎来大量外资涌入。芯片制造商英伟达首席执行官黄仁勋上个月访问了河内，并向国内媒体表示，他的目标是在越南建立基地。与此同时，这个东南亚国家正在迎来一波中国公司的到来。两极分化的世界中的中立 尽管竹子外交在面对超级大国争夺影响力和投资的竞争时给越南带来了很好的效果，但分析人士警告说，越南的中立做法是有限度的。塞耶说：“竹子外交实际上是让越南保持自治和独立，而不是结盟。” “但现在世界比以往任何时候都更加两极分化，我认为，置身其中将变得越来越困难。”越南2019年白皮书指出，越南奉行“四不”不结盟政策；不支持一国反对另一国；没有外国军事基地；在国际关系中不使用武力或威胁使用武力。越南选择不谴责俄罗斯入侵乌克兰，并投票反对暂停俄罗斯这个河内最大的武器供应国和长期盟友的联合国人权理事会成员资格。塞耶说：“从某种意义上说，越南如果不就人权问题发声，就会失去一些信誉。”他补充说，“俄罗斯和乌克兰的情况就是一个很好的例子。”夏威夷亚太安全研究中心教授亚历山大·武文表示，西方与中国和俄罗斯之间日益扩大的鸿沟将使越南的这一做法变得更加棘手。武温对美国之音表示：“‘竹子外交’不会为越南提供应对第二次冷战变幻莫测的可持续方式。”他补充说，越南需要“一个适合时代新条件的新‘安全网’”。同样，关注越南政治的渥太华大学法学教授武德庆质疑，面对超级大国之间日益激烈的竞争，越南能否保持中立。 “乌克兰战争改变了芬兰、瑞典和丹麦等国家的整体战略，”汗说。芬兰和瑞典申请加入北约以应对俄罗斯入侵乌克兰，而北约创始成员国丹麦上个月与美国签署了防御基地协议。同样，塞耶表示，他相信，如果乌克兰和加沙的战争加剧了美国和中国之间的竞争，“越南会发现事情很困难”。其他潜在的障碍“拜登政府可能会被特朗普政府取代。或者美国国会可能会在特定问题上对越南感到愤怒。或者越南的立场将成为改善与美国双边关系的障碍，”塞耶说。 Hoang Viet 表示，越南正在关注在南海与中国对抗的背景下吸取这些教训。黄越说：“目前，越南以及东南亚国家都在尽可能不选边站队。” “越南将维持这一政策，直到他们无法再这样做为止。”上个月，特朗总书记预计全球和地区动态将“复杂且不可预测”。他警告说，“在多极化、多中心的世界中，大国之间的战略竞争不可避免，冲突对抗风险上升，对发展中国家构成重大挑战。”他敦促越南外交官密切关注形势，作出准确预测，在外交上“坚持不懈、灵活应对”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-s-bamboo-diplomacy-hailed-for-balancing- Between-us-china/7428459.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-s-bamboo-diplomacy-hailed-for-balancing- Between-us-china/7428459.html</guid><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 15:05:28 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Ha Nguyen） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0c33f98c-0e27-484a-a199-ee2f21ba3e4e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国爱国主义教育法进一步打压宗教自由</title><description>香港——中国新的、全面的爱国教育法于1月1日正式生效，该法针对包括宗教教学在内的所有类型的教育。教会领袖表示，他们已经在努力适应新的指导方针。官方媒体表示，爱国主义教育法旨在针对社会各阶层，包括学校、教堂和国际机构。根据该法，中国政府鼓励宗教团体、学校和宗教活动场所开展爱国主义教育，增强教职人员和信教群众的民族意识，引导宗教与社会主义社会相结合。上个月末，圣诞节前夕，中国最高政治顾问王沪宁向基督教领袖发出严厉信息，敦促“严格”管理宗教事务，坚定不移地效忠共产党的基督教愿景。王为中国基督教的未来描绘了清晰的愿景，坚持宗教领袖必须“坚持基督教中国化的方向”。教会已经对如何遵守新法律提出了疑问和担忧。一些教会持谨慎态度 总部位于美国的基督教权利组织对华援助协会表示，辽宁省沉阳市的一所基督教教堂将周日礼拜活动从演唱福音歌曲改为表演爱国歌舞，以求遵守。讲述国共内战时期中国红军长征的爱国故事。在南方城市广州工作多年的关牧师告诉美国之音，他和他的信徒一直支持共产党的统治，热爱中国，因为他们相信这是神的安排。他们反对的是党要求他们宣扬不符合圣经的虚假教义。出于安全原因，关要求仅使用他的姓氏。去年夏天，关先生被驱逐出广州，只能在广东省的另一个城市继续传教工作。 “我们生活在中国的法律法规之下，我们没有犯下任何罪行。我们的‘罪’就是没有遵循基督教中国化，没有牺牲信仰来维护共产党的领导，”关说。上个月，广州市民族宗教事务局发布了一段关于如何举报非法宗教活动的视频，并表示那些提供线索并协助调查非法宗教组织者的人可以获得最高1万元人民币（约合1,400美元）的奖励。河南省当地官方天主教堂明确禁止18岁以下青少年进入教堂参加弥撒，禁止神父举办青少年培训班、夏令营、冬令营等活动。据美国在线新闻网站基督邮报报道，官员将对那些举办主日学的人处以最高人民币 838,000 元（约合 117,700 美元）的巨额罚款。骚扰和监禁 穆牧师二十多年前开始通过家庭聚会在北京传道。他和他的教会一直不愿意在政府的三自爱国运动下登记，该运动负责管理新教教会。出于安全考虑，穆要求只使用他的姓氏。 Mu 已受到政府监视 20 多年。他工作的教堂因当局的骚扰而不得不多次搬迁。他告诉美国之音，他的一些教会同事最近被当局逮捕，目前仍在监狱中。台湾中亚研究会研究员石建宇表示，中国领导人习近平一直将基督教视为外国影响中国的工具。 “他们认为基督教是欧美国家的代言人。”施说，“通过基督教，欧美的思想，无论是社会价值观还是政治观点，都会引起中国人民的反应，甚至引起老百姓的不满和抵制。”向共产党靠拢，这不是他们想要的。“因此，他们必须通过宗教中国化来切断中国人的对外联系。”施说，中共政府对基督教做出如此多的大动作，主要是因为它对自己没有信心，担心其他国家利用宗教来挑战其合法性。他说，今年党对宗教的控制肯定会更加严格。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7428359.html<guid> https://www.voanews.com/a/7428359.html</guid><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 14:43:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（林干峰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c108-08dbaa96b006_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国外长：健康的中美关系“不再是一种选择”</title><description></description><link/> https://www.voanews.com/a/china-foreign-minister-healthy-us-china-ties-no-longer-a-choice-/7428007.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-foreign-minister-healthy-us-china-ties-no-longer-a-choice-/7428007.html</guid><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 10:29:58 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-2c06-08dc0e009b38_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析：2024 年初台湾大选将考验美国稳定与中国关系的目标</title><description>华盛顿——无论谁获胜，下周的台湾选举都会给华盛顿带来挑战，执政党的胜利肯定会加剧与中国的紧张关系，而反对派的胜利可能会引发有关台湾国防政策的尴尬问题。 1 月 13 日的总统和议会竞选是拜登政府稳定对华关系目标的 2024 年第一个真正的变数。北京声称台湾是自己的领土，甚至将台湾选举视为台海两岸战争与和平之间的选择，并警告称，任何推动台湾正式独立的企图都意味着冲突。台湾政府拒绝中国的主权主张。美国官员一直小心翼翼地避免显得在引导或干预该岛的民主进程。美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯去年 12 月表示：“我们强烈期望和希望这些选举不会受到各方的恐吓、胁迫或干涉。美国没有、也不会参与这些选举。”过去事实证明，这种分离是很棘手的。 2012 年台湾大选前，一名美国高级官员对当时的总统候选人蔡英文能否与中国保持稳定的关系表示怀疑，这引起了奥巴马政府的关注。民进党 (DPP) 的蔡英文当年落败，但在 2016 年赢得总统宝座，并于 2020 年连任，与中国的紧张关系加剧，引发人们担心北京可能会兑现承诺，在必要时以武力控制台湾。任期限制禁止蔡英文再次参选，但中国已将今年的民进党候选人、现任台湾副总统赖清德列为分裂分子，分析人士预计，如果他获胜，北京将加大军事压力。民进党和台湾最大的反对党国民党都表示，只有他们才能维护和平，并承诺加强台湾的防御。两人都表示，只有台湾2300万人民才能决定自己的未来，尽管国民党表示强烈反对独立。华盛顿也表示不支持台独，但美国首都担心国民党侯裕义的胜利可能会破坏美国加强台湾军事威慑的努力。该党传统上倾向于与中国建立更密切的关系，但否认亲北京。美国前非官方大使包道格拉斯 (Douglas Paal) 表示：“政府官员嘴上说他们是中立的，但他们的肢体语言反映在对华总体政策声明中，表明他们支持他们所了解的民进党，而不是他们不确定的国民党。”台湾。包尔表示，台湾对于加大国防投资存在矛盾态度，国民党认为比军费开支更好的维持和平方式，这意味着更高的税收，但不可能与中国的能力相匹配。他说：“随着加沙和乌克兰的战争，美国的能力捉襟见肘，其未来的方向在国内引发争论，现状对华盛顿的许多人来说似乎是更好的。”美国在台协会主席劳拉·罗森伯格（Laura Rosenberger）是一家总部位于弗吉尼亚州的机构，负责管理美国与台湾的非官方关系。去年，她在黎智英和侯孝贤访美期间会见了他们。美国国务院发言人表示：“无论哪个政党执政，美国对台湾的政策都将保持不变。我们期待与台湾选民选出的任何人合作。”一些美国官员正准备迎接中国加大对台湾的军事、经济和外交压力，无论谁当选。一位美国政府高级官员对路透表示：“这可能会是一个紧张局势加剧的时期，需要外交、明确的沟通渠道，并重申和平、稳定和现状的重要性。”这位官员表示：“我们在（与中国的）会议中非常明确地表达了我们对全面军事、经济和其他胁迫的担忧。”为防守争取时间？一位熟悉美国政策的人士表示，美国官员与每位候选人“发展了深厚的关系”，并强调了“关键政策领域连续性的重要性”，包括国防和维持两岸现状。多年来，华盛顿一直强调，它不能比台湾本身更重视台湾的防务问题，并敦促台北通过投资具有成本效益、机动性和更强硬的方式，使自己成为对抗中国可能采取的军事行动的“豪猪”。 - 摧毁军事资产。分析人士表示，美国国会对台湾的支持是强有力的，但可能削弱这一支持的少数因素之一是这个富裕岛屿暂停或撤销提高自身自卫能力承诺的任何举动。如果选举导致台湾新政府与议会多数控制权之间出现分歧，台湾的任何国防政策瘫痪都可能会引起华盛顿的恐慌。尽管有人质疑国民党是否会像民进党一样致力于国防改革和支出，但国民党获胜可能会缓解两岸关系的紧张局势，中国称这是美中关系中最危险的问题。斯坦福大学胡佛研究所的卡里斯·坦普尔曼表示，对国民党国防合作承诺的质疑是合理的，但华盛顿对于哪位候选人最符合美国利益存在真正的意见分歧。坦普尔曼说：“侯任总统可能有助于稳定两岸关系，降低近期威胁水平，并为台湾实施国防改革赢得更多时间。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysis-taiwan-election-poses-early-2024-test-of-us-aim-to-steady-china-ties/7427653.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysis-taiwan-election-poses-early-2024-test-of-us-aim-to-steady-china-ties/7427653.html</guid><pubDate> Fri, 05 Jan 2024 02:04:25 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-179e-08dc0dbc7750_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>