<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 4 日，星期三 21:44:01 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国参议员在通报中国盐台风电信黑客事件后誓言采取行动</title><description>华盛顿——周三，美国政府机构为所有参议员举行了一次机密简报会，内容涉及中国所谓的“盐台风”行动，深入渗透美国电信公司并窃取美国通话数据。官员们告诉路透社，联邦调查局、国家情报总监艾薇儿·海恩斯、联邦通信委员会主席杰西卡·罗森沃塞尔、国家安全委员会以及网络安全和基础设施安全局都参加了闭门简报会。  民主党参议员罗恩·怀登 (Ron Wyden) 在简报会后告诉记者，他正在起草有关此问题的立法，而参议员鲍勃·凯西 (Bob Casey) 表示，他对此次违规行为“非常担忧”，并补充说国会可能要到明年才能解决这个问题。共和党参议员里克·斯科特对这次简报表示失望。 “他们没有告诉我们为什么他们没有抓住它；他们本可以采取什么措施来阻止它，”他说。中国官员此前将这些指控描述为虚假信息，并表示北京“坚决反对和打击一切形式的网络攻击和网络盗窃”。另外，参议院商务小组委员会将于 12 月 11 日就盐台风问题举行听证会，讨论“安全威胁如何对我们的通信网络构成风险并审查最佳实践”。竞争运营商协会首席执行官蒂姆·多诺万 (Tim Donovan) 出席听证会。人们越来越担心中国黑客入侵美国电信网络的规模和范围，以及企业和政府何时才能就此事向美国人保证的问题。一名美国官员告诉记者，在大规模的网络间谍活动中，大量美国人的元数据被盗，并补充说，全球数十家公司遭到黑客攻击，其中包括美国至少八家电信和电信基础设施公司。参议员理查德·布卢门撒尔 (Richard Blumenthal) 表示：“中国黑客攻击的程度、深度和广度绝对令人难以置信，我们竟然允许像去年发生的那样多的事情发生，这令人恐惧。”即将上任的 FCC 主席布伦丹·卡尔 (Brendan Carr) 周三表示，他将“在过渡期间和明年与国家安全机构合作，努力根除威胁并保护我们的网络”。美国官员此前声称，黑客以 Verizon、AT&amp;T、T-Mobile、Lumen 等公司为目标，窃取了手机音频截获以及大量通话记录数据。 T-Mobile 表示，它不认为黑客能够访问其客户信息。 Lumen 表示，没有证据表明客户数据在其网络上被访问。 Verizon 首席执行官汉斯·韦斯特伯格 (Hans Vestberg)、AT&amp;T 首席执行官约翰·斯坦基 (John Stankey)、Lumen 首席执行官凯特·约翰逊 (Kate Johnson) 和 T-Mobile 参加了 11 月 22 日就该问题举行的白宫会议。  Verizon 表示，“几周前，我们意识到一个高度复杂的民族国家行为者访问了美国的几家电信公司网络，其中包括 Verizon”，并补充说该事件仅针对政府和政界中的一小部分个人。 AT&amp;T 表示，它“正在与联邦执法部门、行业同行和网络安全专家密切合作，以识别和补救对我们网络的任何影响。” CISA 周二告诉记者，它无法提供消除美国电信网络所有黑客的时间表。 CISA 官员杰夫·格林 (Jeff Greene) 表示：“我们无法预测何时会全面驱逐。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-senators-vow-action-after-briefing-on-chinese-salt-typhoon-telecom-hacking/7887625.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-senators-vow-action-after-briefing-on-chinese-salt-typhoon-telecom-hacking/7887625.html</guid><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 18:29:47 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2E090CA0-E1C6-4623-AA10-B87AF86E4639_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自美国之音普通话：拜登猛烈抨击中国人工智能；特朗普可能会加大打击力度</title><description>拜登政府本周早些时候发布了可能是针对北京的最终一套出口管制规则。该规定禁止公司向中国出口对人工智能训练至关重要的重要芯片组件。专家表示，这将进一步限制中国人工智能供应链。他们还预计下一届特朗普政府将以更加自信的方式进一步扩大华盛顿对中国的战略科技封锁。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-biden-hits-hard-at-china-s-ai-trump-may-pound-harder/7887598.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-biden-hits-hard-at-china-s-ai-trump-may-pound-harder/7887598.html</guid><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 17:39:08 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（徐宁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/202e82fc-d839-4add-938c-2f61706e1417_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音俄语：制裁如何影响中国对俄罗斯的支持</title><description>美国和欧盟敦促北京停止支持俄罗斯的战争机器。德国外长贝尔博克周一访华，要求中国停止支持俄罗斯并致力于乌克兰和平。本报记者采访专家：西方制裁能否改变北京的立场？在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa- Russian-how-sanctions-could-affect-china-s-support-for- Russia/7887564.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa- Russian-how-sanctions-could-affect-china-s-support-for- Russia/7887564.html</guid><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 17:17:19 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Kateryna Besedina） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/87a7482f-141f-4f5e-9566-3f4edb7fc10d_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国新型无人机的潜在用途引发争议</title><description>台湾台北——中国最近推出了 6 吨重的倾转旋翼无人机原型，引发了关于其在战斗中的潜在用途的争论。   这架名为“兰鹰R6000”的无人机据称是用于非军事用途，但其机翼和机身上显示中国军事标志的概念图引发了人们对其可能用于军事运输、监视、侦察或攻击的担忧。  蓝鹰R6000等倾转旋翼机将飞机的飞行速度与直升机的起降机动性结合起来，兼具了两种系统的优点。  据介绍，这款新型无人机于11月在珠海航展上展出，巡航速度为每小时550公里，航程可达4000公里，最大起飞重量为6100公斤，最大有效载荷为2000公斤。深圳联合飞机公司的网站。  该业务于 2014 年中国政府开始努力将民间公司纳入国防技术开发后诞生。 2023年，联合飞机公司从国家支持的投资公司获得了总计近2.76亿美元的资金。该公司网站将R6000无人机描述为“空中汽车”，最多可容纳12人，附加应用包括“城市空中交通、物流运输、紧急救援”等。但一些观察人士表示，带有军事标记的无人机印刷设计表明该公司正在考虑将“兰鹰”系统用于军事用途。  军事分析家告诉美国之音，该无人机凭借其远距离和快速部署能力，可以在台湾海峡发生冲突时提高军事后勤和运输的效率。  联合飞机网站的产品描述称，该无人机不需要跑道，“特别适合山区和岛屿等特殊地形”。  总部位于香港的《亚洲时报》10 月份报道称，“中国的 UR6000 可能会执行快速补给任务，以支持在台湾可能入侵期间夺取机场的行动。”现驻洛杉矶的中国海军司令部前中校参谋姚成对美国之音表示，兰鹰R6000的优势在于航速快、无人操作和应急反应能力强。  他证实，如果台湾问题爆发冲突，这些优势将很有用。  “如果台湾海峡发生战斗，由于其时速为550公里，半小时左右即可将物资运送到战场。”姚说。  台湾距中国180公里。兰鹰R6000的航程为4000公里，在加油前可以从中国到台湾进行10多次往返。姚表示，该无人机的航程范围很广，覆盖西太平洋，使其能够到达整个南中国海以及日本和韩国的美军基地。  在战争走向无人化、智能化的趋势下，姚明预计蓝鹰R6000将成为军事运输的重要力量。  然而，台北国防安全研究院国防战略与资源研究所所长苏子云告诉美国之音，蓝鹰R6000在商业运输方面的价值比在军事方面更大。  苏说，鉴于直升机和其他使用倾转旋翼机的类似飞机往往噪音较大并产生雷达信号，因此无人机的隐身能力较低，这使得无人机很容易成为防空导弹的目标。  苏说，中国军队直升机部队的规模，加上蓝鹰系统隐身能力的限制，使得无人机被视为高风险军事行动的理想选择是不现实的。  他补充说，中国拥有近1000架直升机，其中包括中国版的美国黑鹰直升机Z-20。这个数字仍然落后于拥有约 5,500 架直升机的美国。  苏表示，该无人机在中国海军中仍能发挥有限的作用。凭借其紧凑的尺寸和高速度，它适合执行舰载任务，例如快速反潜巡逻或补给任务。  苏补充说，绿鹰R6000型号还可以发展成为未来更适合和更有价值的军事用途技术。  美国之音普通话和凯瑟琳·迈克尔森为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-new-drone-draws-debate-over-its-pottial-uses/7887404.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-new-drone-draws-debate-over-its-pottial-uses/7887404.html</guid><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 15:41:48 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Chin Ku) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4fcdb6a3-62ff-458f-8d7e-b6db69e7fd39_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 2024年中国通过与俄罗斯的伙伴关系扩大全球影响力</title><description>台湾台北——过去一年，经济低迷、青年失业率持续上升以及房地产危机困扰着中国国内。在国外，尽管西方领导人警告称，两国之间更紧密的联盟令人日益担忧，但北京仍扩大了与俄罗斯的合作。 2024年，中国国家主席习近平和俄罗斯总统普京举行了3次双边会晤。今年，两军还在世界不同地区举行了多次联合演习。分析人士表示，从乌克兰和金砖国家到双边经济关系和多边体系，北京和莫斯科在俄罗斯入侵乌克兰之前宣布的“无限制”关系继续名副其实。亚洲协会非常驻高级研究员菲利普·伊万诺夫 (Philipp Ivanov) 11 月 28 日对美国之音表示，他们“频繁接触表明两国都专注于两国关系，尽管他们必须处理许多障碍和问题”。习近平和普京多次强调双边合作的重要性。在双方共同努力下，中俄关系稳步向前发展，全面战略协作不断加强，经贸、投资、能源、人文等地方和领域合作不断深入。 5月16日，习近平在北京会见普京时表示。伊万诺夫表示，两国邻国关系是互利共赢的。 “俄罗斯在电子产品和制造设备的供应方面已经变得相当依赖中国，”他在上周四的视频采访中告诉美国之音。 “北京一直受益于俄罗斯提供的折扣能源价格。”推动多极世界秩序 中国和俄罗斯也一直在寻求推动另类“多极”世界秩序，在 2024 年挑战美国领导的全球体系。推动多极世界秩序的部分努力是通过扩大上海合作组织（也称为 SCO）和金砖国家组织（最初包括巴西、俄罗斯、印度、中国和南非）。此后，金砖国家扩大到包括非洲和中东的其他国家。 2024年，白俄罗斯成为最新加入上合组织的国家，7月，明斯克与中国在波兰和乌克兰边境附近举行联合军演。与此同时，土耳其、阿塞拜疆和马来西亚今年正式申请加入金砖国家。专家表示，这一举措对沙特阿拉伯、印度尼西亚和巴西等一些中等强国很有吸引力。皇家联合三军研究所副研究员萨里·阿尔霍·哈夫伦 (Sari Arho Havren) 11 月 28 日对美国之音表示，这些国家“认为可以通过金砖国家和上合组织等多边机构增强自身实力，因为它们可以在这些组织中发挥更大的作用”。阿霍·哈夫伦表示，多极世界秩序的理念吸引了更多南半球国家，这加强了中国将自己描绘成南半球领导人的努力。 “在巴西二十国集团峰会期间，习近平将中国的治理模式描绘成发展中国家的典范，我认为这反映出中国对将自己塑造为全球南方领导人的​​信心日益增强，”她在电话中对美国之音表示。全球南方通常指被联合国列为“发展中国家”的国家，但也包括中国和几个富裕的海湾国家。中国和俄罗斯加强了利用该组织来强调支持发展中国家和扩大政治、军事和经济影响力的努力。尽管越来越多的国家表示有兴趣加入金砖国家等多边机构，但一些分析人士表示，他们的动机可能与北京和莫斯科的反西方议程不同。塔克沙什拉研究所印度太平洋研究项目主席马诺吉·科瓦尔拉马尼表示，中国和俄罗斯“正试图将金砖国家转变为某种反西方组织，但南半球国家中没有多少国家支持这一想法”在印度。他在 Zoom 视频中对美国之音表示：“许多国家加入金砖国家，是因为他们将金砖国家视为一个集体声音的平台，可以表达他们对全球治理中缺乏代表性和制定全球规则能力的不满。” 11月29日采访。威慑美国及其盟友中俄还加大了2024年联合军演力度，在南海、北极、地中海和日本海举行军事演习和巡逻。亚洲协会的伊万诺夫表示，中国和俄罗斯试图利用联合军演“展示他们有足够的军事能力来威慑美国”，他补充说，“这次演习也是中俄测试各自军事力量极限的机会”。军事合作。”伊万诺夫说：“随着他们更多地一起演习并在不同的地方进行演习，这在两军之间建立了一定的联系，这是目前中俄关系中缺失的最重要的组成部分。”伊万诺夫表示，尽管与俄罗斯在世界不同地区的军事合作有所增加，但中国仍主要致力于军队现代化，并为台湾和南海的突发事件做好准备。他说：“与俄罗斯的演习本质上是中国军队在远离边界的地区开展行动的实验，现在评估中国的全球军事战略有多么雄心勃勃还为时过早。”阿霍·哈夫伦表示，在世界各国为美国当选总统唐纳德·特朗普一月份重返白宫做准备之际，中国将寻求扩大其在世界不同地区的影响力，而华盛顿可能会在这些地区减少其存在。她对美国之音表示：“无论美国在哪里采取不那么强势的立场，中国都将准备填补这一真空。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-grows-global-influence-through-partnership-with-Russia-in-2024/7886776.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-grows-global-influence-through-partnership-with-Russia-in-2024/7886776.html</guid><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 09:06:34 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/13f38a7d-70f3-410e-adaa-0f7988fbf300_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>调查显示德国企业对中国市场的信心跌至历史新低</title><description>北京——德国商业游说团体周三表示，在华德国企业的商业信心处于历史最低水平，因为它们面临着中国日益激烈的竞争和经济放缓。中国德国商会援引一项调查称，超过一半的德国企业表示，今年行业状况恶化，而只有 32% 的企业预测 2025 年情况会有所改善，这是自 2007 年有记录以来的最低水平。德国商会华东分会会长克拉斯·诺伊曼表示，“对于大多数德国企业来说，经济困难，导致其商业前景下调。”他同时补充说，92%的德国企业计划维持他们在 19 万亿美元经济中的业务。德国是中国最大的欧洲合作伙伴，在华大量投资的德国知名企业包括汽车制造商大众、宝马和汽车零部件供应商博世。德国调查的前一天，英国对在华企业进行的情绪调查描绘了悲观的景象。尽管被视为对中国信心信号的外国直接投资仅占中国总投资的3%，但已连续两年下降。该商会表示，在计划未来两年加大对华投资的 51% 德国企业中，有 87% 的主要动机是为了跟上当地竞争对手的步伐而进行投资，每年增加 8 个百分点。该商会还表示，企业首次报告称，他们正在应对“购买中国产品”的趋势，中国国家主席习近平的自给自足推动“中国制造2025”导致当地客户选择从当地购买生产者。周六发布的官方工厂活动调查显示，10月份制成品所用零部件的新进口订单连续第八个月下降，而新订单七个月来首次扩大。该商会呼吁柏林更加重视北京作为合作伙伴，并修改其中国战略，以更好地符合德国工业界在中国本地化方面进行更多投资的愿望，而不是增加对市场的出口。柏林在 10 月份的投票中反对欧盟委员会对中国制造的电动汽车征收高达 45.3% 的关税。德国汽车制造商严厉批评了欧盟的措施，他们意识到中国可能对大型发动机汽油车征收更高的进口关税将对他们造成最严重的打击。大众汽车上周表示，该公司将加倍加大在中国的投资力度，将与中国合作伙伴上汽集团的合作关系延长十年，尽管该公司在多年压力下出售了在新疆的业务。</description><link/> https://www.voanews.com/a/german-firms-china-market-sentiment-falls-to-record-low-survey-shows/7886649.html<guid> https://www.voanews.com/a/german-firms-china-market-sentiment-falls-to-record-low-survey-shows/7886649.html</guid><pubDate> Wed, 04 Dec 2024 04:58:04 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/137197cf-bf15-486e-ab2b-a5cab1e69720_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>