<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 11 日，星期六 23:55:40 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>菲律宾派遣船只前往有争议的环礁，称中国建造“人工岛”</title><description>菲律宾马尼拉——菲律宾周六表示，已向南海争议地区部署船只，并指责中国在不断升级的海上争端中建造“人工岛”。小费迪南德·马科斯总统办公室在一份声明中表示，海岸警卫队派出一艘船只“监视中国所谓的非法活动，建造‘人工岛’”，并补充说，另外两艘船只正在该地区轮流部署。菲律宾海岸警卫队发言人杰伊·塔里拉准将在一个论坛上表示，萨宾娜浅滩（马尼拉称之为埃斯科达）已经进行了“小规模填海造地”，中国是“最有可能的扮演者”。中国驻马尼拉大使馆没有立即回应对菲律宾言论发表评论的请求，这可能会加深双边裂痕。菲律宾国家安全顾问周五呼吁驱逐中国外交官，原因是涉嫌泄露与菲律宾海军上将有关海事争端的电话交谈内容。一年来，北京和马尼拉就南海的主权主张陷入激烈对峙，南海每年的贸易额达 3 万亿美元。中国声称拥有几乎所有重要水道的主权，其中包括菲律宾、文莱、马来西亚、台湾和越南声称拥有主权的部分地区。常设仲裁法院于 2016 年裁定，北京的主张没有国际法依据。中国在南海一些岛屿上进行大规模填海造地，建设空军和其他军事设施，引起华盛顿和周边地区的担忧。塔里埃拉表示，一艘菲律宾船只已停泊在萨比纳浅滩，以“捕获并记录沙洲上倾倒的碎珊瑚”，并指出数十艘中国船只的存在“令人震惊”，其中包括研究船和海军船只。塔里埃拉表示，中国船只出现在距离菲律宾巴拉望省200公里（124英里）的环礁上，恰逢海岸警卫队发现成堆的死亡和压碎珊瑚。他说，海岸警卫队将带领海洋科学家前往该地区，以确定这些珊瑚堆是自然现象还是人为干预造成的。他补充说，海岸警卫队打算在萨宾娜浅滩“长期驻扎”，这里是菲律宾船只的交汇点，为驻扎在仁爱礁一艘搁浅军舰上的菲律宾军队执行补给任务，马尼拉和中国经常在仁爱礁进行海上活动。磨合。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-sends-ships-to-disputed-atoll-says-china-building-artificial-island-/7607348.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-sends-ships-to-disputed-atoll-says-china-building-artificial-island-/7607348.html</guid><pubDate> Sat, 11 May 2024 13:34:59 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dee7205b-6ebb-4300-9109-aaf48b844f2b_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>另有8个中国城市加入香港自由行计划</title><description>香港——作为提振香港经济的努力的一部分，中国八个城市加入了一项计划，允许居民自行前往香港，而不是跟团。在国家安全打击和与新冠病毒相关的控制措施之后，香港正在努力重振经济，这导致许多当地人和外籍人士离开这座城市，并导致游客人数减少至大流行前水平的一小部分。个人游计划始于2003年，是中国内地与香港之间合作协议的一部分，旨在通过允许中国居民申请个人旅游而不是跟团旅游来促进香港经济。已有51个城市加入该计划，其中山西省太原市、内蒙古自治区呼和浩特市、黑龙江省哈尔滨市、西藏自治区拉萨市、甘肃省兰州市、青海省西宁市、银川市宁夏回族自治区和新疆维吾尔自治区乌鲁木齐市。香港特区行政长官李家超表示，“这八个城市都是省会城市，人口众多、经济增长显着、消费能力高。”尽管最近的官方数据显示，该地区第一季度与去年同期相比增长了 2.7%，但当地企业称购物中心“死气沉沉”，人流量低，商店挂满了“出租”或“即将开业”的标志。一位议员最近向该市立法机关表示，2024年第一季度已有超过2万家公司注销，比去年同期增加了70%以上。经过 2019 年数月的民主抗议活动后，中国于 2020 年实施了全面的国家安全法。3 月，当局颁布了另一套国家安全法，一些外国政府称这些法律进一步损害了权利和自由。香港和中国政府多次表示，安全法带来了稳定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/more-chinese-cities-join-hong-kong-solo-travel-scheme/7607324.html<guid> https://www.voanews.com/a/more-chinese-cities-join-hong-kong-solo-travel-scheme/7607324.html</guid><pubDate> Sat, 11 May 2024 12:48:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0d7433f7-f63d-44df-8f0d-b839c6361313_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国通过习近平此行考验欧洲团结</title><description>台湾台北——周五，中国国家主席习近平在与法国、匈牙利和塞尔维亚签署了数十项协议后结束了备受瞩目的欧洲之行，同时重申了北京加强中欧“互利合作”的愿望。一些分析人士表示，习近平的欧洲之行是北京试图破坏欧洲团结的一部分，同时通过加强与27国集团成员匈牙利的经济联系来加深其在欧盟的立足点。 “北京已将法国视为欧盟中的薄弱环节”，由于法国总统埃马纽埃尔·马克龙努力优先考虑法国的“战略自主权”，中国政府“认为他们可以利用匈牙利和塞尔维亚来影响中央和塞尔维亚”，因此它可能会产生影响。东欧，”布鲁塞尔皇家联合三军研究所副研究员萨里·阿霍·哈夫伦 (Sari Arho Havren) 说。中国官方媒体通过强调此次访问的积极方面，将习近平的欧洲之行形容为成功。官方媒体《环球时报》将中国和法国本周签署的 18 项协议描述为“对欧洲企业家发出的积极信号，也是中欧贸易关系的稳定器，以应对脱钩的推动”。与此同时，官方媒体新华社表示，中国决定提升与匈牙利的关系，标志着“中国在深化与中东欧国家合作方面迈出的最新一步”。阿霍·哈夫伦表示，从此行的实质内容来看，习近平在检验欧洲团结方面确实取得了一些成功。此外，阿霍·哈夫伦表示，习近平最近与马克龙和德国总理奥拉夫·肖尔茨的互动也暴露了欧盟两大经济体德国和法国之间在如何处理对华关系方面的分歧。她在书面回应中告诉美国之音：“由于担心中国的反制措施，肖尔茨在北京之行期间优先考虑了德国的利益，[很明显]北京已经成功地影响了德国企业，并通过他们影响了德国总理。”与肖尔茨不同的是，一些专家表示，马克龙邀请欧盟委员会主席冯德莱恩参加他在巴黎与习近平的首次会晤，试图表明他支持欧盟对华采取的共同方针。法国蒙田研究所国际研究部主任马蒂厄·杜沙特尔对美国之音表示：“我认为习近平欧洲之行巴黎之行的成功部分在于传达了法国外交的首要任务，即（推动欧洲团结）。”电话。总体而言，阿霍·哈夫伦表示，一些欧洲国家应该明白，他们无法通过单独与中国接触来影响中国的行为。相反，这种做法可能会造成欧盟内部不团结，而这正是北京所寻求的。她对美国之音表示：“中国将继续利用目标国家的脆弱性和自负来相互对抗，从而使欧盟分裂。”欧盟的经济安全议程 一些观察家表示，中国挑战欧盟团结的举措之一是放慢欧盟实施其经济安全议程关键部分的努力。近几个月来，欧盟对包括绿色能源和安全设备在内的多种中国产品发起反补贴调查。在会见马克龙和冯德莱恩时，习近平表示不存在“中国产能过剩问题”，并敦促欧盟“树立正确的对华认知，采取积极的对华政策”。尽管北京方面否认，冯德莱恩周三重申，欧洲需要阻止中国“用大量补贴的电动汽车”涌入欧洲市场。 “我们必须解决这个问题，[并且]我们必须保护我们的行业，”她在柏林举行的基督教民主党党代会上表示。杜沙特尔表示，中国在减缓欧盟经济安全议程方面并没有“非常成功”。他对美国之音表示：“我认为中国无法阻止这一浪潮，因为在使用（经济安全）工具来重建我们与中国关系某种形式的平衡方面，整个欧洲达成了广泛的共识。”杜沙特尔表示，尽管欧洲各地一致认为欧盟应加强捍卫自身利益的能力，但欧盟内部在如何增强对华影响力方面缺乏团结。他对美国之音表示：“我们未能制定更具进攻性的议程来迫使（北京）做出一些让步。”各国可能会“听到中文中有关乌克兰的一些细微差别，或者有关对[法国]白兰地预扣关税的措辞。 [他们]并没有真正从[北京]得到任何有形的东西，”杜沙特尔说。在与习近平和冯德莱恩会面后，马克龙表示，他欢迎中国承诺不向俄罗斯供应武器，习近平表示，他支持马克龙在今年夏天巴黎奥运会期间提出的全球休战提议。没有重大变化 尽管北京试图将习近平的访问描绘成对改善欧盟与中国关系富有成效，但一些分析人士表示，他们并不认为这次访问会重塑北京和布鲁塞尔之间的动态。波兰国际事务研究所副所长贾斯蒂娜·什祖德利克 (Justyna Szczudlik) 对美国之音表示，由于法国是习近平此行最重要的一站，而且马克龙也表达了对欧盟对华政策的支持，因此她预计“欧盟不会出现任何巨大变化”。习近平访问后的欧盟与中国关系”。虽然经济安全议程仍将是欧盟处理与中国贸易关系的主要方式，但杜沙特尔表示，许多欧洲国家表示，中国的投资环境“已经变得非常危险”，而且北京未能说服欧洲各国政府，其与俄罗斯的伙伴关系“正在恶化”。这并不违背欧洲安全。”他对美国之音表示：“我不认为习近平在巴黎的讲话改变了这种看法，因此他的访问不会弥补过去几年失去的信任。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tests-european-unity-through-xi-jinping-s-trip/7607224.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tests-european-unity-through-xi-jinping-s-trip/7607224.html</guid><pubDate> Sat, 11 May 2024 10:42:16 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a6ea49a3-c26e-42bf-bf64-eb03bd680294_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国习近平讨好欧洲盟友，寻求利用西方分歧</title><description>中国国家主席习近平结束了为期五天的欧洲之行，于周五离开匈牙利。习近平承诺与匈牙利总理欧尔班维克托合作建立新的“多极世界秩序”。正如亨利·里奇韦尔（Henry Ridgwell）报道的那样，分析人士表示，习近平希望利用西方对北京的不同态度。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-courts-european-allies-seeks-to-exploit-western-divisions-/7606503.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-courts-european-allies-seeks-to-exploit-western-divisions-/7606503.html</guid><pubDate> Sat, 11 May 2024 00:18:36 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e610-08dc71297beb_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，中国习近平讨好欧洲盟友，试图利用西方的分歧</title><description>伦敦——中国国家主席习近平在结束对欧洲为期五天的访问后于周五离开匈牙利，这是他五年来首次访问欧洲大陆。习近平承诺与匈牙利总理欧尔班维克托合作建立新的“多极世界秩序”。分析人士称，北京正在利用西方的分歧来拉拢东欧盟友。习近平在匈牙利为期两天的逗留期间签署了18项旨在加强经济和文化联系的双边协议后离开布达佩斯。两国宣布建立中国国家主席所说的“新时代、全天候、全面战略伙伴关系”。习近平在周四的新闻发布会上表示：“我们愿以此为新起点，推动两国关系和务实合作驶上黄金航程。”双方将加强发展战略对接，深化经贸、投资、金融等领域合作，推进布贝尔铁路等重点项目建设。据布达佩斯称，目前中国在匈牙利的投资项目已超过 170 亿美元，北京方面也将跟进，包括对数家电动汽车和电池工厂的投资。欧盟指责中国政府不公平地补贴该行业并削弱本国汽车制造商的利益，中国对此予以否认。多极世界 但习近平的访问不仅仅是为了金钱。中国和匈牙利向西方发出了地缘政治信息。 “我们曾经生活在一个中心的世界秩序中。现在我们生活在一个多极世界中，这个新世界秩序的支柱之一是中华人民共和国——这个国家现在定义了世界和经济政治的进程，”欧尔班周四告诉记者。布达佩斯公共服务大学的分析师安德拉斯·海蒂 (Andras Hettyey) 表示，匈牙利认为吸引中国有双重好处。 “政府相信这对匈牙利整体经济有利。但我认为我们不应该忘记，这也伴随着政治忠诚或政治联系——匈牙利主要政治家和中国主要政治家之间的政治纽带，”他告诉美国之音。乌克兰战争 习近平和欧尔班讨论了俄罗斯非法入侵乌克兰的问题。西方指责中国通过经济支持和销售可用于武器的军民两用商品来帮助莫斯科的战争。北京否认这些指控。匈牙利总统欧尔班还与俄罗斯保持着密切的政治和经济关系，并回应了中国外长的说法，即他们正在努力实现和平。 “我们在欧洲的声音是孤独的。今天的欧洲支持战争。唯一的例外是匈牙利，敦促立即停火和谈判。我们支持所有国际和平努力，因此我们支持中国主席提出的和平倡议习近平，”欧尔班说。乌克兰表示，在入侵的俄罗斯军队离开其领土之前，不会进行谈判。西方的愤怒 欧尔班在欧盟和北约的传统盟友对他与北京和莫斯科的密切关系表示担忧，并批评匈牙利民主的倒退。海蒂说，这不会打扰布达佩斯。 “事实上，这甚至可能是我们政府会感到自豪的一点。因为到目前为止，匈牙利政府与其西方伙伴之间存在非常强烈的疏远，达到了现任匈牙利政府不想实现的程度，在西方拥有良好的声誉并不重要，”他说。包括亲西藏和香港民主活动人士在内的人士举行了小规模示威活动反对中国国家主席的访问。一队头戴红色棒球帽的人——中国驻布达佩斯大使馆称他们为“志愿者”——没收了抗议者的旗帜。访问塞尔维亚 在访问匈牙利之前，习近平访问了塞尔维亚，这是另一个与莫斯科关系密切的欧洲盟友，与匈牙利一样，塞尔维亚也是北京“一带一路”倡议的合作伙伴，并获得了数十亿美元的基础设施和工业投资。此次访问贝尔格莱德正值北约误炸中国驻贝尔格莱德大使馆25周年，该事件造成三人死亡，美国对此作出道歉。访问期间，习近平重申了北京的观点，即2008年宣布独立的科索沃仍然是塞尔维亚的一部分。塞尔维亚总统武契奇重申塞尔维亚接受“一个中国”原则，将台湾视为中国的一部分。利用分歧本周早些时候，习近平访问了法国，会见了法国总统马克龙和欧盟委员会主席冯德莱恩。几乎没有迹象表明习近平准备就中国的贸易行为或对俄罗斯的支持做出让步。不过，中国国家主席确实赞扬了法国总统对“战略自主”的渴望，即欧洲应该减少对美国的安全依赖。伦敦大学亚非学院中国研究所所长、分析师曾锐生表示，中国正在寻求利用西方的分歧。 “分而治之的‘统一战线’方式是中国外交政策的组成部分，特别是在习近平的领导下。当然，这也反映在习近平将访问的所有三个国家的选择上。”中国可以吸引欧洲并说服欧洲人不要与美国人合作，效果更好，”曾荫权告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-courts-european-allies-seeks-to-exploit-western-divisions-analysts-say/7606705.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-courts-european-allies-seeks-to-exploit-western-divisions-analysts-say/7606705.html</guid><pubDate> Fri, 10 May 2024 20:14:01 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1fae-08dc71475467_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国恢复与美国打击非法移民合作</title><description>华盛顿——据美联社周四报道，中国已悄然恢复与美国在遣返非法滞留美国的中国移民方面的合作。随着中国移民涌入美国南部边境，中美遣返合作得以恢复。作为对时任众议院议长南希·佩洛西访问台湾的报复的一部分，中国于 2022 年 8 月停止了合作。北京认为这个自治岛屿是一个分裂的省份，有一天必须与大陆重新统一——必要时可以使用武力——并反对台北与外国政府，特别是华盛顿之间的任何官方接触，因为华盛顿为台湾提供自卫武器。自合作停止以来，从墨西哥非法进入美国的中国移民人数激增。 2023年，美国边境官员在南部边境逮捕了超过37,000名中国公民，比2022年增加了近10倍。中国外交部本周告诉美联社，北京“愿意与美国在移民执法领域保持对话与合作” ”并愿意接受被驱逐出境的中国公民。国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯 (Alejandro Mayorkas) 四月份告诉 NBC 新闻，美国和中国正在就这一问题举行高层会谈后，恢复了这一计划。华盛顿移民政策研究所的高级政策分析师阿里尔·G·鲁伊斯·索托(Ariel G. Ruiz Soto)表示，谈判可能会在短期内增加驱逐中国移民的数量。但他表示，对移民决策过程的真正影响更多地取决于美国的资源和进行更多驱逐的能力。他对美国之音表示：“例如，之前与委内瑞拉的谈判并没有导致美国的遣返人数大幅增加，部分原因是改变结构和实施这些措施需要时间。” 《纽约时报》报道称，尽管最终下达了驱逐令，仍有 10 万名中国公民居住在美国。自去年 12 月非法进入美国南部边境的中国移民人数创历史新高后，今年呈现下降趋势。美国海关与边境保护局 (CBP) 表示，虽然 12 月份有近 6,000 名中国公民被捕，但 1 月份为 3,700 人，2 月份为 3,500 人，3 月份略高于 2,000 人。索托将下降归因于加强签证和边境执法，但也归因于中国审查有关该路线的在线信息。他对美国之音表示：“与前几年不同的是，如今技术已经在移民学习和选择旅行路线的方式中变得如此根深蒂固，而前几年这些技术更多地基于个人知识和网络，因此对主流渠道中的内容进行审查很可能会使沿着现有路线行驶更加困难。”社交媒体平台抖音（短视频共享平台 TikTok 的中国版）自去年以来一直在悄悄打击有关“走线”的内容，“走线”在普通话中的意思是“走线”。该术语指的是非法越境的中国移民，包括从墨西哥和南美进入美国的移民。几年前，它成为中国互联网上的热门话题，并被用来搜索路线信息和提示。路透社去年报道称，许多在美国南部边境发现的中国移民表示，他们通过抖音找到了前往那里的方法。 31 岁的杨银华对美国之音表示，他一直不知道“走线”这个词的含义，直到去年夏天，当他读到有关这次旅行有多危险的新闻时，才知道这个词。他试图在中国最大的搜索引擎百度上查找，但找不到太多有用的信息。 8月份，他在网上认识的一个人邀请他加入抖音群。群里的成员们向包括美国在内的其他国家分享了如何走仙的信息和技巧。杨说，聊天人数很快就达到了最大参与人数，达到了500人。这是一位名叫云飞的用户创建的6个走仙群聊之一。杨说，所有六次聊天在几周内就被填满了。他对美国之音说：“过去五六年里，没有人过上体面的生活。” “执政党不再像以前那样让人民感到幸福。”当杨的母亲在大流行期间独自去世时，他指责中国严厉的 COVID-19 政策，并决定是时候离开祖国了。到十月，他计划取道土耳其、厄瓜多尔和墨西哥-美国边境前往美国。但杨注意到抖音开始屏蔽《走线》内容。由于平台不断审查某些关键词，杨群里的其他人不得不发明新词来继续讨论路线。杨说，到10月底，云飞已经删除了他发布的所有有关前往美国的视频。随后抖音暂停了云飞的账号，并关闭了他所有的六个聊天群。离开中国后，杨就停止使用抖音，转而使用消息应用程序 Telegram，并加入了云飞建立的群聊。但等杨开进入聊天室时，云飞已经离开了。杨说，今年四月，聊天室被他所谓的“粉红小爱国者”接管，这是对那些表达亲北京观点的人的贬义绰号。在同一母公司字节跳动旗下的抖音国际版 TikTok 上，用户在一月份注意到有关邹县和美墨边境的内容被屏蔽。当您搜索“走线”一词时，应用程序会显示“未找到结果”。它还补充说，该短语“可能与违反我们准则的行为或内容有关”。根据 TikTok 的社区准则，不能显示被认为有害的内容。这包括仇恨言论、性暴力、骚扰、人类剥削等等。指导方针写道：“我们不允许剥削人类，包括贩运和走私。”美国之音5月份测试抖音发现，除了一些有关中国移民前往美国南部边境的新闻片段外，“走线”没有返回任何有关路线的细节。包括“厄瓜多尔”、“危地马拉”和“巴拿马”在内的地点的搜索结果同样没有显示与邹县相关的结果。对于许多中国移民来说，抖音是为数不多的关于这条路线的在线信息来源之一。中国的互联网防火墙在中国屏蔽了社交媒体网站 Facebook、YouTube 和 X。美国之音联系字节跳动请其置评，但截至发稿时尚未收到回复。华盛顿人权组织“自由之家”中国、香港和台湾地区主任王亚秋表示，走线现象反映了许多中国人对北京的不满，她认为这可以部分解释抖音镇压的原因。她写道：“我认为中共感到尴尬，这么多中国人甚至通过如此危险的方式想要逃离这个国家。这暴露了中共关于中国经济和人民生活多么美好的宣传是一个骗局。”美国之音。今年三月，八名中国移民的尸体在墨西哥南部的海滩上被发现，他们乘坐的船翻了。尽管中国对这条路线进行审查，杨还是于 12 月初与妹妹一起躲避边境巡逻，进入美国。他住在加州，在仓库工作，不想回中国。艾琳·巴罗斯为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-resumes-cooperating-with-us-on-illegal-migration/7606638.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-resumes-cooperating-with-us-on-illegal-migration/7606638.html</guid><pubDate> Fri, 10 May 2024 19:11:45 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩、张阿德里安娜、于沫） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-44ca-08dc57c93e66_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>