<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 23 日星期一 08:51:38 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中印冰冻关系将于2024年解冻</title><description>新德里——在有争议的喜马拉雅边境发生了四年半的军事对峙后，印度和中国之间的关系在 2024 年出现解冻，双方都从两个热点地区撤军。但分析人士表示，不信任仍然是亚洲大国之间恢复友好关系的一个主要障碍。印度外交部长苏杰生本月向议会表示，此次撤军使新德里与北京的关系“朝着有所改善的方向发展”。但他强调需要恢复边境稳定。 “我们清楚，维护边境地区的和平与安宁是发展两国关系的前提。”尽管军队已经从争议地区的面对面对抗中撤退，但数以万计的士兵仍在喜马拉雅山度过第五个冬天，而大炮和战斗机仍然部署在边境沿线。一直是为战争做准备，因此将其转变为和平时期的部署将是一项操作、精神、心理和结构活动，这同样需要一定的时间。”学校新德里贾瓦哈拉尔尼赫鲁大学的国际研究中心。2020 年发生的一场导致 20 名印度和 4 名中国士兵死亡的边境冲突导致两国之间 3,488 公里长的大片边界存在争议。继中国外交部长王毅和印度国家安全顾问王毅在北京举行会晤后，双方于上周恢复了讨论边界争端的对话。中国外交部声明称，重申致力于寻求“公平、合理、双方都能接受”的解决方案。两国还决定恢复印度香客赴西藏朝圣，并重启山口边境贸易。 10月，印度总理纳伦德拉·莫迪与中国国家主席习近平在俄罗斯金砖国家峰会期间举行会晤，为两国关系解冻奠定了基础。中国外交部发言人李健上周在新闻发布会上对记者表示，北京愿意与印度合作，增进互信，管控分歧。新德里的分析人士表示，印度将谨慎行事。辛格表示：“印度希望首先解决与边界相关的问题，然后将其扩大到与中国的整体关系正常化。”然而，经济合作预计将加快步伐。中国希望进入印度不断增长的市场，而新德里在寻求成为制造业中心时需要更多的中国进口产品。尽管两国贸易在边境危机中蓬勃发展，但印度在 2020 年冲突后对中国投资实施了限制，并限制了签证发放。 “虽然没有人应该期望政治关系发生巨大转变，但经济关系可能会以更快的速度发展，也许印度在开放市场或开放某些部门方面会更加自由，”副总裁哈什·潘特（Harsh Pant）表示。新德里观察者研究基金会研究主席。中国外交部长王毅在里约热内卢举行的二十国集团会议期间要求印度外长恢复在疫情期间暂停的两国之间的直航，并为中国公民提供签证便利。中印共同利益远大于分歧。双方应将彼此的发展视为机遇。”王毅告诉苏杰生。分析人士表示，亚洲两个最大国家印度和中国之间的解冻不会影响新德里与华盛顿关系的发展轨迹。近年来，两国关系的发展势头不断增强，部分原因是双方对北京的自信感到担忧。除了喜马拉雅边境之外，新德里还对中国在印度洋日益增长的影响力感到担忧——北京已经在斯里兰卡、巴基斯坦修建了港口，并且正在缅甸建设一个港口。 “印度和美国都希望有某种印太地区、某种地缘、战略地缘，它是自由、平衡、开放和公平的，也是包容的，在某些方面，这些想法将继续推动关系，”潘特说。两国正在从国防到高科技等领域开展合作。美国也是印度最大的贸易伙伴。新德里与华盛顿的关系面临一些压力。例如，印度没有加入美国对俄罗斯的制裁，而是继续从莫斯科进口大量原油。最近，苏杰生在新德里举行的外交政策杂志《印度的世界》发布会上发表讲话时表示，即使双方在所有问题上意见不一致，印度和美国之间的关系仍将继续深化。 “我们就我们同意和不同意的地方进行了非常诚实的对话，”杰尚克说。苏杰生称他们的关系“重要且广泛”，“我们会考虑这些对话，但会继续推进这种[整体]关系。”分析人士表示，印度将在四方会谈等论坛上与美国和其他西方国家保持一致。 “这对双方来说都是双赢的。中国对印度和美国来说都是结构性挑战，因此无论是否存在危机，印度和美国都将继续深化两国关系。”经济学。</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-china-frozen-ties-witness-thaw-in-2024-/7911037.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-china-frozen-ties-witness-thaw-in-2024-/7911037.html</guid><pubDate> Mon, 23 Dec 2024 08:05:58 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/227e946e-9ee2-4571-a01b-8dbf84575dcc_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>以入侵为背景的台湾电视剧《零日》的制作者担心来自中国的强烈反对</title><description>台北——一架中国战机在台湾附近失踪。随着台湾进入战备状态，中国派遣大量军舰和飞机进行封锁。台北街头一片恐慌。一部设想中国入侵的台湾新电视剧《零日》的前提多年来一直被许多台湾电影制片人和电视节目创作者认为过于敏感，他们担心失去进入利润丰厚的中国娱乐市场的机会。但随着中国加强军事威胁，包括上周大规模集结海军以及在台湾附近进行日常军事活动，这部即将上映的电视剧以中国入侵台湾为背景，直面恐惧。 “我们以为台湾有自由，但在影视制作方面，我们在很多层面上受到中国的限制，”《零日》节目制片人郑欣梅说。中国不顾台北政府的反对，声称台湾是自己的领土，是一个更大的电影和电视市场。台湾艺人在那里很受欢迎，部分原因是语言和文化的相似性。程说，然而，自由民主的台湾创作者间接受到北京强大的国家审查制度的限制。北京经常点名被视为违反中国政治意识形态的台湾艺术家，并威胁将那些不愿合作的人列入黑名单。消息人士告诉路透社，中国向台湾一个受欢迎的摇滚乐队施压，要求他们在今年年初台湾总统选举前发表亲中国的言论。北京否认向五月天乐队施压。中国台湾事务办公室没有回应置评请求。台湾热议 对于《零日》剧组来说，面对如此敏感的话题就意味着面临困难，从资金、选角到寻找拍摄地点。程说，超过一半的《零日》剧组人员要求在剧组名单上保持匿名，包括导演在内的一些人在最后一刻退出了制作，因为担心这可能会危及他们未来在中国的工作或担​​忧关于在那里工作的家人的安全。程说：“我们的自由来之不易。”他补充说，人们不应该因为对中国的恐惧而轻易屈服。 “人民解放军对我们发起了大规模入侵，而且距离越来越近，”她说。 “我们应该直接看待这件事，而不是假装它没有发生。”该节目将于明年在网上和尚未公布的电视频道播出，自七月份的加长预告片上线后，已经在台湾引起了轰动。该剧聚焦于台湾在中国发动袭击前几天可能面临的几种情景，包括全球金融崩溃、中国潜伏特工的激活以及惊慌失措的居民试图逃离台湾。 “没有自由，台湾就不是台湾，”扮演虚构台湾总统的演员在电视讲话中说道，在该剧的预告片中，他在向中国宣战后敦促团结。随后，直播突然中断，取而代之的是一名中国国家电视台主播的直播，呼吁台湾人投降，并在登陆台湾后向中国士兵报告“隐藏的台独活动人士”。 75 岁的台北居民米尔顿·林 (Milton Lin) 表示，他很感激这部电视剧让人们关注中国的威胁。 “这有助于台湾人了解，我们正面临着试图吞并我们的强大敌人，以及我们应该如何团结起来面对这样的入侵。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/makers-of-taiwan-s-zero-day-tv-series-set-around-invasion-fear-backlash-from-china/7910812.html<guid> https://www.voanews.com/a/makers-of-taiwan-s-zero-day-tv-series-set-around-invasion-fear-backlash-from-china/7910812.html</guid><pubDate> Mon, 23 Dec 2024 00:38:36 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5de255c1-f004-426d-bcc7-c235bb7abd34_cx0_cy18_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国称美国在最新对台军事援助后“在玩火”</title><description>北京——周日，中国政府对美国最新宣布的对台军售和援助表示抗议，警告美国这是在“玩火”。美国总统乔·拜登周六授权向自治的台湾提供高达 5.71 亿美元的国防部物资和服务以及军事教育和培训。北京声称台湾是其领土，并表示必须置于其控制之下。另外，国防部周五表示，2.95 亿美元的军售已获得批准。中国外交部发表声明敦促美国停止武装台湾，停止所谓的“破坏台海和平稳定的危险举动”。美国的军售和援助旨在帮助台湾保卫自己并阻止中国发动攻击。在这 5.71 亿美元的军事援助之前，拜登在 9 月底授权用于相同目的的 5.67 亿美元。军事销售包括价值2.65亿美元的约300个战术无线电系统和价值3000万美元的16个炮座。台湾外交部对这两项销售的批准表示欢迎，并在 X 上发帖称，这重申了美国政府“对我们国防的承诺”。 10月，美国批准向台湾出售20亿美元的武器，其中包括首次交付先进的地对空导弹防御系统，这也招致了中国的批评，而北京则在台湾周围进行了战争演习作为回应。台湾本月早些时候要求中国停止在附近海域正在进行的军事活动，称这些活动破坏了和平与稳定，并扰乱了国际航运和贸易。美国当选总统唐纳德·特朗普表示，如果中国在他担任总统期间入侵台湾，他不会承诺保卫台湾。特朗普还表示，台湾应该向美国支付保护台湾免受中国侵害的费用，并将这种关系比作保险。台湾将其GDP的约2.5%用于国防。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-us-is-playing-with-fire-after-latest-military-aid-for-taiwan/7910486.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-us-is-playing-with-fire-after-latest-military-aid-for-taiwan/7910486.html</guid><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 18:24:58 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d8c6d6ab-70a7-49be-bb4f-bf1e4d422893_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国就维吾尔族、西藏问题对加拿大机构和个人采取措施</title><description>北京——中国周日表示，正在对涉及维吾尔族和西藏人权问题的两家加拿大机构和 20 名人士采取反制措施。中国外交部在其网站上宣布，这些措施于周六生效，包括冻结资产和禁止入境，目标包括加拿大维吾尔人权倡导项目和加拿大西藏委员会。人权组织指责北京广泛虐待维吾尔人，包括在难民营中大规模使用强迫劳动。维吾尔人是新疆西部地区人口约 1000 万的主要穆斯林少数民族。北京否认有任何侵权行为。中国于 1950 年控制了西藏，称之为从封建农奴制中“和平解放”。然而，国际人权组织和流亡者经常谴责他们所谓的中国对西藏地区的压迫统治。对于这两家机构，中国表示将冻结其“在中国境内的动产、不动产和其他类型的财产”。它冻结了维吾尔机构的15名人员和西藏委员会的五名人员在中国的财产，并禁止他们进入中国，包括香港和澳门。记者致电加拿大驻北京大使馆，但无人接听。路透社没有收到人权组织或加拿大全球事务部的立即回应。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-takes-steps-against-canada-institutions-individuals-over-uyghurs-tibet-/7910112.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-takes-steps-against-canada-institutions-individuals-over-uyghurs-tibet-/7910112.html</guid><pubDate> Sun, 22 Dec 2024 06:46:55 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美洲</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6ef5-08dc002ddd6e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国的影响力运动针对的是美国当地官员</title><description>保卫民主基金会的一份新报告对北京多年来在美国政府官员建立联系和施加影响方面所做的努力提出了警告，而这一领域却被联邦层面的国家安全当局所忽视。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-s-influence-campaign-targets-local-us-officials-/7909140.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-s-influence-campaign-targets-local-us-officials-/7909140.html</guid><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 19:53:20 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-274b-08dbd5701cf0_cx5_cy13_cw92_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：习近平访问澳门庆祝澳门回归中国25周年</title><description>中国领导人习近平正在澳门出席澳门从葡萄牙回归中国25周年纪念活动。习近平积极评价1999年以来澳门的发展，表示澳门发展潜力正在释放，特别行政区前景光明。  点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-xi-s-macau-visit-celebrates-25-years-since-city-returned-to-china-/7909314.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-xi-s-macau-visit-celebrates-25-years-since-city-returned-to-china-/7909314.html</guid><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 19:34:51 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Victor Chin） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d7720518-40d3-49da-9eef-77c781e62e8b_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>