<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 7 日星期日 22:04:51 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国、英国和澳大利亚考虑扩大 AUKUS 安全协议以威慑中国</title><description>伦敦——据英国《金融时报》报道，美国、英国和澳大利亚将开始就 AUKUS 安全协议引入新成员进行谈判，华盛顿敦促日本参与其中，以威慑中国。该报周六援引知情人士的话报道称，两国国防部长将于周一宣布就该协议的“第二支柱”进行讨论，该协议要求成员国共同开发量子计算、海底、高超音速、人工智能和网络技术。英国《金融时报》称，他们不考虑扩大第一支柱，该支柱旨在向澳大利亚提供核动力攻击潜艇。 AUKUS 由这三个国家于 2021 年成立，是它们对抗中国在印太地区日益增长的力量的努力的一部分。中国称 AUKUS 协议很危险，并警告称它可能会引发地区军备竞赛。在中国历史性的军事集结和日益增强的领土自信之际，美国总统乔·拜登寻求加强与包括日本和菲律宾在内的美国亚洲盟友的伙伴关系。美国驻东京大使拉姆·伊曼纽尔周三在《华尔街日报》的一篇评论文章中写道，日本“即将成为第一个第二支柱伙伴”。美国一名高级政府官员周三对路透社表示，预计下周可能会发布有关日本参与的某种公告，但没有透露细节。据知情人士透露，拜登和日本首相岸田文雄周三在华盛顿接待日本首相时，可能会讨论扩大 AUKUS 范围，将日本纳入其中。然而，消息人士称，在向堪培拉提供核动力潜艇方面取得更多进展之前，澳大利亚对启动新项目持谨慎态度。该消息人士要求匿名，因为他们无权接受媒体采访。日本面临的障碍 白宫国家安全委员会和中国外交部发言人没有立即回应对英国《金融时报》报道发表评论的请求。日本外务省发言人表示，该部门无法立即发表评论。澳大利亚国防部长理查德·马尔斯 (Richard Marles) 办公室发言人表示，他们将“寻求机会与 AUKUS 第二支柱中的密切合作伙伴接触”，更多国家的参与将由这三个合作伙伴决定并宣布。英国国防部表示，它也希望在达成联合协议的情况下让更多盟友参与这项工作。尽管美国热切希望看到日本参与第二支柱，但官员和专家表示，鉴于日本需要引入更好的网络防御和更严格的保密规则，障碍仍然存在。美国印太政策设计师、美国副国务卿库尔特·坎贝尔周三表示，美国鼓励日本采取更多措施保护知识产权并追究官员的保密责任。 “可以公平地说，日本已经采取了其中一些措施，但不是全部，”他说。美国早就表示，欧洲和亚洲其他国家有望加入AUKUS的第二支柱。这位美国高级官员表示，关于谁将参与第二支柱的任何决定都将由三名 AUKUS 成员做出，他们的国防部长几个月来一直在考虑这些问题，具体取决于各国可以为该项目带来什么。坎贝尔表示，其他国家也表达了参与AUKUS的兴趣。坎贝尔说：“我想你会听到我们下周对此有话要说，美国、澳大利亚和英国的三位国防部长也将进一步接触，因为他们也将重点放在这项努力上。”告诉新美国安全智库中心。坎贝尔周三还表示，AUKUS 潜艇项目可能有助于阻止中国针对台湾采取任何行动。北京声称台湾是一个民主治理的岛屿，是中国的一部分。拜登、岸田和菲律宾总统小费迪南德·马科斯将于周四举行三边峰会。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-britain-australia-weigh-expanding-aukus-security-pact-to-deter-china/7560398.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-britain-australia-weigh-expanding-aukus-security-pact-to-deter-china/7560398.html</guid><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 17:04:22 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-90e4-08dc57452d39_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国商务部长将在巴黎举行电动汽车谈判</title><description>巴黎——中国商务部长王文涛将于周日在巴黎举行会谈，预计会谈内容将涉及中国向欧洲市场快速增长的廉价电动汽车（EV）出口。三月下旬，四位了解王健行情况的消息人士告诉路透社，讨论的重点将是欧盟委员会对中国电动汽车行业是否从不公平补贴中受益的调查。欧洲汽车制造商正在努力生产更低成本的电动汽车，并消除中国在开发更便宜车型方面的领先地位。欧盟执行机构欧盟委员会预测，到2025年，中国在欧洲销售的电动汽车市场份额可能达到15%，该委员会表示，中国电动汽车受益于巨额国家补贴，并正在研究是否征收惩罚性关税。中国反驳了其电动汽车行业因补贴而蓬勃发展的说法，并称欧盟的调查是“保护主义”。分析师表示，中国在电池供应链中的主导地位、创新以及拥挤的国内市场中的激烈竞争等因素也导致了价格下降。一位了解会议情况的人士称，王先生将于周日会见雷诺首席执行官兼欧洲汽车制造商协会（ACEA）代理主席卢卡·德·梅奥（Luca de Meo）。另两位熟悉该计划的消息人士称，预计他还将参加周日晚些时候与化妆品行业高管举行的晚宴。法国财政部长布鲁诺·勒梅尔表示，他将于周一与王毅举行会谈。中国商务部没有回应置评请求。作为调查的一部分，欧盟委员会调查人员今年早些时候检查了中国领先汽车制造商比亚迪、吉利汽车控股公司和上汽集团。巴黎支持反补贴调查。一位知情人士表示，比亚迪欧洲首席执行官迈克尔·舒(Michael Shu)将陪同王毅出访。据路透社上个月报道，上汽集团和吉利汽车的代表也将随行。比亚迪没有立即回应置评请求。作为对欧洲电动汽车调查的回应，中国在一月份对白兰地发起了反倾销调查。法国几乎占欧盟对华白兰地出口的全部。一位协会官员表示，王先生将于周一与白兰地贸易集团国家干邑跨专业局 (BNIC) 以及公司高管会面。中国表示，正在选择马爹利公司、轩尼诗公司和人头马公司作为自己调查的样本公司。意大利政府表示，王毅将于周五与意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼一起出席在意大利维罗纳举行的中意商业论坛。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-commerce-minister-due-in-paris-for-ev-talks/7560371.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-commerce-minister-due-in-paris-for-ev-talks/7560371.html</guid><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 15:41:56 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4507-08dc5739fce6_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国与盟友在争议海域举行演习，中国进行“战斗巡逻”</title><description>北京——中国军队表示，中国周日在南海进行了“战斗巡逻”，同一天菲律宾、美国、日本和澳大利亚在争议海域举行了首次联合演习。这些海上活动是在美国总统乔·拜登与菲律宾和日本领导人举行首次三边峰会的几天前举行的，议程中争议激烈的南海局势日益紧张。北京的中国人民解放军南部战区表示，正在组织“南海海空联合巡逻”。中国在一份声明中表示，“所有扰乱南海局势、制造热点的军事活动都受到控制”，这显然是对在该海域举行的其他演习的猛烈抨击。菲律宾军方表示，与美国、澳大利亚和日本的演习“表明了参与国加强地区和国际合作的承诺，通过海事领域的互操作性演习支持自由开放的印太地区”。这次演习被称为“多边海上合作活动”，包括来自四个国家的海军和空军部队。菲律宾周日的声明称，他们进行了沟通演习、分区战术和摄影演习。日本驻马尼拉大使馆在此前的一份声明中表示，演习将包括“反潜战训练”。有关中国在该航道军事活动的更多细节尚未公布。美国一直寻求加强与该地区盟友的防务合作，以对抗中国日益增长的影响力。美国高级官员一再宣称，美国“铁定”致力于保卫条约盟友菲律宾，使其免遭南中国海的武装袭击，这令北京感到震惊。尽管包括菲律宾在内的其他国家提出了不同的主张，但中国对几乎整个航道拥有主权，而且国际裁决表明其立场没有法律依据。中国海警周六表示，已于周四“处理”了有争议岛礁的情况，当时称几艘菲律宾船只正在进行“非法”作业。甘宇表示，菲律宾政府船只打着‘保护渔业’的幌子，非法侵犯和挑衅，组织媒体蓄意煽动和误导，持续破坏南海稳定。”甘说：“我们告诉菲律宾，任何侵权策略都是徒劳的。”他补充说，中国将“在其管辖海域定期执法”。在菲律宾总统费迪南德·马科斯的领导下，马尼拉和北京之间的关系恶化，他对中国在海上的行动采取了比其前任罗德里戈·杜特尔特更强硬的立场。近几个月来，菲律宾和中国船只在有争议的珊瑚礁附近发生了多起冲突，包括碰撞。马科斯3月28日发表声明，誓言该国不会被中国“吓得保持沉默、屈服或屈从”。他还表示，菲律宾将采取“适度、审慎和合理”的反制措施来应对最近发生的事件。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-conducts-combat-patrols-as-us-holds-drills-with-allies-in-disputed-waters-/7560169.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-conducts-combat-patrols-as-us-holds-drills-with-allies-in-disputed-waters-/7560169.html</guid><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 10:59:09 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9e37-08dc57118e2c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯总统拉夫罗夫将访华讨论乌克兰战争</title><description>莫斯科——俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫将于周一和周二访问中国，讨论乌克兰战争以及莫斯科与北京之间深化的伙伴关系。俄罗斯外交部表示，拉夫罗夫与中国外交部长王毅的会谈将包括双边合作以及乌克兰和亚太危机等“热点话题”。路透社上个月报道称，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京将于五月前往中国与中国国家主席习近平举行会谈，这可能是这位克里姆林宫领导人在新总统任期内的首次出访。 2022年2月，普京访问北京，几天前他向乌克兰派遣了数万名军队，引发了二战以来欧洲最严重的地面战争，中国和俄罗斯宣布建立“无限制”伙伴关系。美国将中国视为其最大的竞争对手，将俄罗斯视为其最大的民族国家威胁，而美国总统乔·拜登则认为，本世纪将由民主国家与独裁国家之间的生存竞争来定义。普京和习近平有着广阔的世界观，认为西方正在颓废和衰落，而中国在从量子计算、合成生物学到间谍活动和硬军事实力等各个领域挑战美国的霸主地位。中国海关数据显示，2023年中俄贸易额达到创纪录的2401亿美元，同比增长26.3%。 2023年，中国对俄罗斯的出口量增长了46.9%，而从俄罗斯的进口量增长了13%。中国海关数据显示，2023年中美贸易额下降11.6%至6645亿美元。乌克兰战争一年后，中国于2023年发表了解决乌克兰危机的12点立场文件。俄罗斯方面表示，中方的立场是合理的。瑞士一月份同意应乌克兰总统泽连斯基的要求举行和平峰会，乌克兰总统泽伦斯基提出了一项和平方案，要求俄罗斯从俄罗斯军队控制的所有领土上全面撤军。路透社2月报道称，普京提出的在乌克兰停火以冻结战争的建议在中间人接触后被美国拒绝。莫斯科表示，泽连斯基的提议相当于一个荒谬的最后通牒，西方国家正在利用拟议的瑞士会议来试图为乌克兰赢得全球南方的支持。俄罗斯表示，乌克兰的任何和平都必须接受其控制乌克兰近五分之一领土的现实，并包括就欧洲安全达成更广泛的协议。乌克兰表示，不将所有俄罗斯士兵逐出乌克兰领土，它就不会休息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-s-lavrov-to-visit-china-to-discuss-ukraine-war/7560044.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-s-lavrov-to-visit-china-to-discuss-ukraine-war/7560044.html</guid><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 06:28:42 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8851-08dc56ed3469_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>耶伦告诉中国总理李克强，美国和中国需要“艰难”对话</title><description>北京——美国财政部长珍妮特·耶伦周日对中国总理李强表示，进行艰难对话的能力使这两个经济超级大国在过去一年中“立足更加稳定”。当他们在北京开始会面时，李克强回应称，两国需要相互尊重，应该成为伙伴而不是对手，并补充说耶伦此行期间取得了“建设性进展”。耶伦表示，华盛顿和北京有“责任”负责任地处理这种复杂的关系，她向中国领导层提出了控制中国过剩工厂产能的主张。耶伦表示：“虽然我们还有更多工作要做，但我相信，在过去的一年里，我们的双边关系已经建立在更加稳定的基础上。” “这并不意味着忽视我们的分歧或避免艰难的对话。这意味着我们要明白，只有直接、公开地相互沟通，我们才能取得进展。”耶伦将中国电动汽车、太阳能电池板和其他清洁能源产品的过剩生产对美国和其他国家的生产商构成的威胁作为她九个月内第二次访华的焦点。她于 2023 年 7 月访问北京，试图实现双边经济关系正常化。此前，由于台湾、COVID-19 起源和贸易争端等问题上的分歧导致紧张局势加剧。美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平周二进行了近两个小时的通话，寻求解决南海紧张局势，这是两国关系稳定的进一步迹象，这是自去年 11 月峰会以来两国首次直接会谈。美国和中国军方官员上周在夏威夷与中国同行举行了一系列罕见的会议，重点讨论了行动安全和专业精神。平衡增长 周六，在南方出口中心广州，耶伦和她的主要经济对手、副总理何立峰同意启动一场聚焦“平衡增长”的对话。耶伦表示，她打算利用该论坛倡导与中国建立公平竞争环境，以保护美国工人和企业。耶伦对李克强表示：“作为世界上最大的两个经济体，我们有责任对自己的国家和世界负责任地管理我们复杂的关系，并在应对紧迫的全球挑战方面进行合作并发挥领导作用。”经济学人智库预测，随着电动汽车行业的持续增长，到 2027 年，中国的电池制造能力将超过需求的四倍。北京对电动汽车的支持帮助比亚迪和吉利等本土冠军企业抢占了全球最大汽车市场的份额，并使中国成为全球最大的汽车出口国。但据咨询公司 Automobility 称，快速增长也意味着中国已经产生了过剩的制造能力，每年可能生产 5 至 1000 万辆电动汽车。尽管如此，中国非但没有抑制对制造业的投资，反而加大了习近平释放“新生产力”的新口号，投资于电动汽车、商业航天和生命科学等尖端技术——许多美国公司在这些领域拥有优势。在耶伦访问期间，中国官方媒体一直在反驳耶伦有关产能过剩的言论。中国官方通讯社新华社周日援引李克强总理的话说，美国应“避免将经贸问题转化为政治或安全问题”，并从“市场导向和全球视野”看待产能问题。新华社援引李克强的话说，中国清洁能源行业的发展将支持全球能源转型，而清洁能源行业是产能过剩问题最严重的领域。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-need-tough-conversations-yellen-tells-chinese-premier-li-/7559988.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-need-tough-conversations-yellen-tells-chinese-premier-li-/7559988.html</guid><pubDate> Sun, 07 Apr 2024 00:23:09 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cc6d-08dc56ba498a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>耶伦访华期间美中讨论经济问题</title><description>台湾台北——据报道，美国和中国已同意举行会谈并成立两个经济小组，重点关注广泛的问题，包括解决美国对中国经济模式、国内和全球经济增长以及反洗钱工作的抱怨。美国财政部周六发布的一份声明。该协议是在美国财政部长珍妮特·耶伦对中国进行正式访问的第二天达成的，访问期间她敦促中国领导人改变国内制造业政策。双方将就促进更加平衡的经济增长和打击洗钱问题进行“深入交流”。耶伦表示，这些努力将为北京和华盛顿建立一个交换意见和解决中国工业产能过剩问题的架构，即中国供应超出需求的产品的能力。 “我认为中国人意识到我们多么担心他们的产业战略对美国的影响，担心他们的出口产品可能会涌入我们的市场，使美国公司难以竞争，”她在周六宣布这一消息后告诉记者。耶伦在开始对中国重要的制造和出口中心南方城市广州进行为期五天的访问后，正在前往北京的途中。虽然中国工业产能过剩问题不会立即得到解决，但耶伦表示，中国官员理解这对美国人来说是一个“重要问题”，并补充说，她与中国国务院副总理何立峰的交流将促进围绕宏观经济失衡及其与产能过剩关系的讨论。中国官方媒体新华社报道说，中国官员对美国提出的工业产能过剩问题进行了“全面回应”。 “双方同意继续保持沟通，”一份官方消息称。此前一天，耶伦敦促北京改革其贸易做法，与美国建立“健康的经济关系”。此前，中国官方媒体警告称，华盛顿可能会考虑推出更多保护主义政策来保护美国企业。一些分析人士表示，这一宣布反映了耶伦为推动去年11月美国总统乔·拜登和中国领导人习近平在旧金山峰会期间达成的美中合作领域所做的努力。蒙大拿大学曼斯菲尔德中心中国事务主任德克斯特·罗伯茨通过电话对美国之音表示：“习近平去年 11 月会见拜登时，他们同意成立工作组，因此耶伦将继续通过这次会议推动这一进程。”虽然罗伯茨称这一声明是积极的进展，但他表示，他认为北京和华盛顿不会在耶伦此行期间就有争议的贸易问题达成协议。他表示：“可能会出现暂时的情况，比如中国稍微放松对电动汽车的补贴，但目前尚不清楚双方将如何改变现状，从而缓解贸易紧张局势。”北京的不满 尽管华盛顿强调了中国工业产能过剩带来的威胁，但北京在耶伦和贺建奎的会面中重点关注了美国对中国企业出口管制的担忧。新华社发表的中方声明称，“中方对华盛顿针对中国的限制性经贸措施表示严重关切”。一些专家表示，美国和中国可能会在美国对中国企业的出口限制方面取得进展。 “一些美国企业呼吁政府取消一些出口限制，特别是芯片（集成电路），”圣地亚哥加州大学21世纪中国中心主任施维德在电话中对美国之音表示。由于中国已经在生产或即将生产制裁名单上的部分计算机芯片，施表示，他认为限制美国公司向中国出售部分芯片只会损害美国的利益。 “这对中国的伤害确实没有那么大，”他说。施说，除了美国对中国实体的出口管制之外，中国官员可能在与耶伦会面时提出的另一个重要话题是华盛顿可能对中国产品征收的潜在关税。他表示：“由于中国是世界上最大的出口国，世界各地征收大量关税不符合中国的利益，特别是对美国等主要进口国而言。”他补充说，与华盛顿谈论降低关税而不是制定新的法规将成为北京的一个重要议程项目。虽然她没有明确承诺对中国产品实施新的制裁，但耶伦表示，她不排除采取更多措施的可能性，以保护美国电动汽车、电池或太阳能电池板供应链免受大量补贴的中国绿色能源产品的影响。习近平周二在与拜登通电话时警告说，如果美国“执意遏制中国高科技发展、剥夺中国合法发展权利，中国不会袖手旁观”。双边沟通 尽管在有争议的贸易问题上持续存在分歧，耶伦和贺均强调中美“妥善回应对方的关键关切”以建立更加合作的经济关系的重要性。耶伦表示：“对于两个最大的经济体来说，在应对气候变化和发展中国家新兴市场债务困扰等全球挑战方面取得进展，并就产能过剩和与国家安全相关的经济行动等令人担忧的问题进行密切沟通仍然至关重要。”星期五说。根据耶伦和贺建奎周二的言论以及拜登与习近平通话中发出的信号，一些分析人士表示，美国和中国将继续对双边关系设置警戒线，以防止其进一步恶化。巴克内尔大学中国外交政策专家朱志群表示：“双方已经意识到，他们将不得不共同生活，有时可能会感到不舒服。”朱镕基表示，虽然中美关系仍将保持高度竞争，但他认为北京和华盛顿将“保持接触，并在共同感兴趣的领域寻求合作”。 “维护稳定是习近平和拜登现在的首要任务，”他说。耶伦定于周日和周一在北京与其他高级官员举行会议。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-discuss-economic-issues-on-yellen-s-china-tour/7559460.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-discuss-economic-issues-on-yellen-s-china-tour/7559460.html</guid><pubDate> Sat, 06 Apr 2024 10:32:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/07941296-ae50-4cf9-aa43-3d5c2594ac70_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>