<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 25 日，星期三 08:59:01 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中日外长会晤并就访问和安全对话达成一致</title><description>北京/东京——日本周三表示，中日外长在北京举行的会谈为日本明年接待中国外长以及双方同意尽快举行安全对话铺平了道路。没有透露活动何时举行的细节，但日本岩屋毅在与中国外长王毅会面并共进工作午餐后告诉记者，双方同意继续进行高层会谈，包括可能在 2025 年访问期间进行经济对话。这次为期一天的访问是岩屋自十月就任日本外相以来首次访问中国首都，与日本最大的贸易伙伴讨论棘手问题。两国领导人同意努力建立互利的战略关系。这两个邻国之间的关系因长期存在的地缘政治分歧和历史上的战时敏感性而变得复杂，它们是经济和投资关系密切的贸易伙伴，但在安全和领土主张方面却是竞争对手。岩屋提出了几项安全担忧，敦促中国采取“必要行动”，包括拆除日本发现并认为是中国在日本最南端岛屿之一附近的专属经济区安装的浮标。他说：“我还对东海局势……以及中国军队日益增加的活动表示严重关切。”关于地区问题，王和岩屋讨论了朝鲜问题。他说，岩屋寻求中国“在维护国际社会和平与安全方面发挥负责任的作用”。日本对朝鲜与俄罗斯的安全联盟表示“严重关切”，朝鲜将在该联盟中获得先进的军事技术和作战经验。王毅在会见中强调，两国关系的意义超越双边关系。  “如果中日关系稳定，亚洲就会更加稳定，”王在会议开始时表示。签证规则和海鲜禁令 作为对中国放宽签证规则的回应，日本将取消中国公民三年多次入境旅游签证的部分要求，并允许持团体签证的游客停留最多 30 天，比之前的 15 天有所增加。该国还推出了新的10年多次入境旅游签证。上个月，北京将免签证安排范围扩大到日本，直至 2025 年底，恢复了疫情期间暂停的政策。中国还将停留期限从15天延长至30天。在COVID-19之前，日本公民无需签证即可进入中国最多14天。岩屋指出，解决日本国民的安全问题对于增加日中之间的旅行非常重要。岩屋说，日本公民根据中国反间谍法被拘留的案件以及法律缺乏透明度导致日本民众对前往中国旅行感到犹豫，他呼吁提高透明度并释放被拘留者。他们对中国对日本海鲜禁令的讨论备受期待，但并未表明任何限制的放松，而只是表示双方同意“妥善执行”最近达成的协议。双边关系的一个主要症结是日本从失事的福岛核电站排放经过处理的放射性废水，北京对此表示强烈反对，并通过加强对日本商品的检查作为回应。中国是日本最大的水产品出口市场，直到北京全面禁止水产品出口以抗议东京的行为。两国政府于9月达成一项协议，要求日本建立长期国际监测安排，允许中国等利益相关者对处理后的水进行独立采样。预计这将重新启动进口，但中国仍希望东京方面保证其将在“调整相关措施”之前履行承诺，并逐步恢复符合标准和法规的进口。不过，两国准备重启有关恢复日本牛肉和大米进口的谈判。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-japan-foreign-ministers-meet-and-agree-on-visit-security-dialog/7913478.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-japan-foreign-ministers-meet-and-agree-on-visit-security-dialog/7913478.html</guid><pubDate> Wed, 25 Dec 2024 07:55:49 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/932aa1dd-ab41-4822-962f-0994594bd2de_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>住房监管部门表示，2025年中国将重点稳定住房市场</title><description>北京——据中国建设报援引住建委周二和周三召开的工作会议报道，2025年中国将继续努力稳定和防止房地产市场进一步下滑。报告称，中国将大力推进商品房销售制度改革，扩大城中村改造范围，新增100万套以上。中国将严格控制商品房供应，同时增加保障性住房供应，帮助解决大量新公民、年轻人、农民工的居住问题。政府主导的遏制高杠杆开发商的行动引发了 2021 年的危机，政策制定者加大力度重振房地产市场，推出新措施鼓励住房需求。自 9 月以来，旨在鼓励购房的措施包括削减抵押贷款利率和最低首付，以及降低住房交易成本的税收优惠。会议指出，房地产市场呈现企稳态势，10月、11月房屋成交量连续两个月同比、环比增长。官方数据显示，在政府振兴该行业的努力的支持下，11月份中国房价跌幅为17个月来最慢。中央财经委员会一位官员去年12月呼吁尽快采取对稳定房地产市场有直接影响的政策措施，并赋予地方政府更大的存量住房购买自主权。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-to-focus-on-stabilizing-housing-market-in-2025-housing-regulator-says/7913316.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-to-focus-on-stabilizing-housing-market-in-2025-housing-regulator-says/7913316.html</guid><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 23:57:09 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fef6ddc6-c52a-48aa-bf6f-9ec26f49fcd0_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：学者询问女性是否“乖乖”生孩子，中国引发愤怒</title><description>一名中国教授在一次智库活动中向来访的哈萨克斯坦外交官询问如何让中国女性“乖乖生孩子”，引发了广泛愤怒。这句话于 11 月中旬发表的颇具争议的言论最近在网上出现，引发了中国各地尤其是女性的愤怒浪潮。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7913276.html<guid> https://www.voanews.com/a/7913276.html</guid><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 20:35:20 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1F314422-84CD-42CF-9079-D2FCE88F89C0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国的矿产出口禁令将如何影响美国的武器制造</title><description>12月初，中国加强了对美国军民两用产品的出口管制。最近的一份报告警告说，这项禁令可能会扰乱美国军方使用的 20,000 多个部件的生产，特别是在海军系统和核导弹技术领域。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7913272.html<guid> https://www.voanews.com/a/7913272.html</guid><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 20:03:54 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杨林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ae3e5cc0-9915-4fa7-9201-c1b7cd5016ef_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港对六名民主活动人士发出逮捕令和悬赏</title><description>香港警方周二宣布对 6 名海外民主活动人士发出新一轮逮捕令，悬赏 100 万港元（约合 12.9 万美元），以逮捕他们。这六名活动人士因分裂国家、颠覆国家政权和勾结外国势力等罪名而被通缉。此举突显了香港政府（中国的一个特别行政区）如何针对流亡活动人士，对其工作进行报复。这六人包括香港自由委员会的 19 岁活动人士 Chloe Cheung；刘嘉雯，前区议员、现任香港民主委员会活动人士；托尼·钟（Tony Chung）是现已解散的支持独立团体“学生地方主义”的前领导人。居住在英国的张周二在一份声明中写道：“恐惧无法束缚我。镇压也无法让我沉默。我将自豪地、毫无恐惧地承担起这个负担。”刘说，她不会让逮捕令和赏金阻止她的工作。她在社交媒体平台X上发表声明称：“我一直认为服务香港人、争取自由和民主是我一生的义务。作为侨民的一员和香港人，我发誓为香港的自由和民主而奋斗。”香港优先于其他任何事情，甚至优先于我自己，”刘补充道。周二名单上的其他人包括独立民意调查机构香港民意研究所前成员钟剑华； Joseph Tay，加拿大团体 HongKonger Station 联合创始人；和 YouTuber Victor Ho。香港政府此前曾对著名民主活动人士发出两轮逮捕令和悬赏，其中包括前立法会议员许绍峰和罗冠聪，以及活动人士郭台铭、萧祖轩和许君如。最新的逮捕令使通缉人数达到 19 人。 政府下令吊销护照 周二，香港政府还下令吊销七名“潜逃者”的护照，其中包括领导香港特区政府的郭先生。香港民主委员会；萧先生，著名活动人士；以及香港自由委员会的 Frances Hui。 “我们的罪行？呼吁世界追究中共侵犯我们家园自治权的责任，”许慧娴在周二的 X 台声明中说道。她发表这一声明是为了声援她的同事张。前香港议员许绍峰和郭荣铿的护照也被取消。这些命令是根据香港国内国家安全法（即第 23 条）制定的。“这是香港当局首次利用第 23 条中的一项规定，”萧先生在 X 上的一篇帖子中说。 “国际社会必须继续密切关注其使用和影响。当然，请继续关注我们仍在监狱中的朋友。”美国公民萧先生还呼吁美国政府采取更多措施帮助遭受跨国镇压的流亡香港人。团体称指控“荒谬” 言论自由组织“Article 19”谴责逮捕令和吊销护照，称其为“针对海外香港人的跨国镇压的无耻升级”。第十九条中国项目负责人迈克尔·卡斯特(Michael Caster)周二在一份声明中表示：“这些荒谬、任意的指控只会进一步凸显香港当局自称遵循法治的闹剧。”香港保安局没有立即回复美国之音要求置评的电子邮件。逮捕令和护照被吊销之际，针对亲民主出版商黎智英的审判仍在香港继续进行。该审判被广泛认为是一场出于政治动机的骗局。 77 岁的黎智英否认针对他的国家安全指控。该报道中的部分信息来自路透社和美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-issues-arrest-warrants-bounties-for-6-democracy-activists/7912819.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-issues-arrest-warrants-bounties-for-6-democracy-activists/7912819.html</guid><pubDate> Tue, 24 Dec 2024 14:49:08 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/deb8ad65-f733-4a2b-81e4-ad7c9938312d_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：特朗普的新人工智能政策旨在放松监管、支持创新、击败中国</title><description>美国当选总统唐纳德·特朗普发誓要废除乔·拜登总统关于人工智能安全的行政命令，通过提名亲商业、支持初创企业的硅谷领导人，为人工智能公司放松监管奠定基础。分析人士称，直言不讳的中国批评者雅各布·赫尔伯格(Jacob Helberg)被提名担任国务院重要职务，表明特朗普有意在人工智能领域领先中国。美国研究中心技术与国家安全研究员鲁比·斯坎伦 (Ruby Scanlon) 表示：“在人工智能方面，我们可能会看到相当多的注意力集中在对抗中国——在拥有最先进的人工智能能力方面击败中国。”新美国安全。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-trump-s-new-ai-policy-seeks-to-loosen-regulations-support-innovation-defeat-china-/7911776.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-trump-s-new-ai-policy-seeks-to-loosen-regulations-support-innovation-defeat-china-/7911776.html</guid><pubDate> Mon, 23 Dec 2024 18:49:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（徐亚当） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7c99b2b4-7802-4292-a04a-e17a3d416059_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>