<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 30 日星期四 01:57:36 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港在该市最大的国家安全案件中对 14 名民主活动人士定罪</title><description>香港——周四，香港一家法院根据北京实施的一项法律，在该市最大的国家安全案件中对 14 名亲民主活动人士定罪，该法律几乎消除了公众的异议。被判有罪的人包括前立法会议员梁国雄、林卓婷、黄海伦和陈浩然，一旦被判刑，他们可能面临终身监禁。被判无罪的两名被告是前区议员李裕信和刘遵义。他们是 2021 年因参与非官方初选而被起诉的 47 名民主倡导者之一。检察官指控他们试图通过获得任意否决预算所需的立法多数来瘫痪香港政府并推翻香港领导人。在发给媒体的判决摘要中，法院表示，选举参与者已宣布他们将“要么积极运用，要么利用（基本法）赋予（立法会）的权力否决预算案。”根据《基本法》，如果预算等重大法案被否决，行政长官将被迫解散立法机关并最终下台。法院表示，如果被告达到了目的，就构成“严重干扰、扰乱或破坏香港政府依法履行职责和职能”。法庭休庭至周四晚些时候，法官安德鲁·陈（Andrew Chan）没有提供有关法庭推理的更多细节。被无罪释放的刘告诉记者，他目前不应该成为焦点，因为该案的其他被告值得公众关注和喜爱。他说，如果说这个案件有什么“明星”的话，那么判决书就应该是“明星”，因为它阐述了法官的逻辑和观点。 “这是我们法治的一部分，”他说。另一名被判无罪的被告李先生感谢公众过去几年对本案的关心。他表示，他无法就判决透露更多信息，因为检方可能会对他的无罪释放提出上诉。 “我感觉很平静，一如既往，”他说。在早些时候的 Facebook 帖子中，他表示周四对他来说就像一个特殊的毕业典礼，尽管毕业通常是为了与家人和朋友分享快乐。 “这也许最能反映我们这一代人普遍的无助感，”他在周三的帖子中表示。观察人士表示，颠覆案件表明，在 2019 年大规模反政府抗议活动之后，国安法如何被用来镇压政治反对派。但北京和香港政府坚称，该法有助于恢复香港的稳定，司法独立是受到保护。 1997年英国将香港交还给中国时，北京承诺将保留该城市西方式的公民自由50年。然而，自2020年法律出台以来，香港当局以维护国家安全为名，严格限制言论和集会自由。许多活动人士遭到逮捕、噤声或被迫自我流放。数十个民间社会团体解散。主案中被检控的活动人士包括法律学者戴耀廷、前学运领袖黄之锋，以及包括梁国雄和毛克劳迪娅在内的十几名前立法会议员。其中包括戴耀廷、黄和毛在内的31人已认罪。阴谋颠覆。他们更有可能获得较短的刑期，并在晚些时候被判刑。包括梁振英在内的其他十六人均不认罪，并接受了无陪审团审判。周四判决后，将安排减刑听证会，以确定被定罪者的刑期。据该党成员菲戈·陈(Figo Chan)在脸书上发布的消息，周四，在法庭听证会之前，民主政党社会民主党领袖陈宝英以及其他三名LSD成员在法庭被捕。陈也是周四被定罪的被告之一的前立法会议员梁国雄的妻子。 《南华早报》等当地媒体报道称，被捕者在走进法庭时试图举起黄色横幅进行抗议，但被警察拦住并带走。来自美国、澳大利亚和英国的外交官以及数十名居民在警察把守的法院大楼外等候，以确保有座位聆听判决。民主党前主席刘慧卿也是到场支持的人之一。她告诉记者，她对这么多人被关押三年多感到难过，但拒绝对判决发表评论。 16 名被告之一的朋友、社会工作者 Stanley Chang 表示，他凌晨 4 点到达现场，因为他担心找不到座位。张说，支持者能为他们做的事情很少，参加听证会也是一种陪伴。 “我想为我的朋友和我在新闻报道中看到的面孔提供一些支持，”他说。 2020 年 6 月举行的非官方初选旨在选出民主派候选人，然后参加正式选举。投票率出人意料地高，有 610,000 名选民，占该市登记选民的 13% 以上。当时的民主阵营希望他们能够获得立法多数，这将使他们能够推动2019年的抗议要求，包括加强警察问责和民主选举城市领导人。但政府以冠状病毒大流行期间的公共卫生风险为由，推迟了初选后的立法选举。随后对选举法进行了彻底修改，极大地降低了公众的投票能力，并增加了立法机关中亲北京议员的数量。北京还批评此次投票是对国安法的挑战，该法将分裂国家、颠覆国家政权、勾结外国势力干预香港事务以及恐怖主义定为犯罪行为。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-convicts-14-pro-democracy-activists-in-city-s-biggest-national-security-case/7634597.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-convicts-14-pro-democracy-activists-in-city-s-biggest-national-security-case/7634597.html</guid><pubDate> Thu, 30 May 2024 00:41:46 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e6ff-08dc80623680_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国官员与中国官员举行会谈，努力避免意外冲突</title><description>美国国务院——周四，美国副国务卿库尔特·坎贝尔在华盛顿接待了中国外交部副部长马朝旭。会谈旨在保持开放的沟通渠道，以防止误判和意外冲突，特别是在紧张时期。经过两个小时的面对面讨论后，美国和中华人民共和国的官员将在国务院享用工作午餐。下午晚些时候，美国副国家安全顾问乔恩·费纳将继续与马云进行讨论。马朝旭此访是继美国国务卿布林肯四月访问上海和北京之后进行的。官员们表示，该协议建立在美国与中国密集外交的基础上，以负责任的方式管理两国关系中的竞争，即使是在两国存在分歧的领域。  “在我们继续采取行动保护我们以及我们的盟友和伙伴的利益和价值观的同时，我们还利用与中华人民共和国的面对面外交来清楚、直接地传达我们的立场和意图，并在双边、美国国务院发言人对美国之音表示：“这些问题对美国人民和世界至关重要。”  中国外交部发言人表示，马云在5月30日至6月2日访问美国期间还将“与美国各界代表进行互动和沟通”。布林肯上个月在北京期间表达了“严重关切”关于中国对俄罗斯国防工业的支持，警告中国领导人华盛顿可能会就此事实施制裁。中国为其对俄罗斯的态度进行了辩护，称其仅与主要贸易伙伴进行正常的经济往来。周三，坎贝尔再次向美国发出警告。他表示，中国的支持有助于重振俄罗斯的军事能力，包括远程导弹、火炮、无人机和战场跟踪能力。这位美国国务院第二高级外交官在访问布鲁塞尔期间强调，欧洲和北约国家迫切需要“向中国发出集体信息，关注中国的行动，我们认为这些行动正在破坏欧洲中心的稳定”。就在最新的美中会谈发生几天前，中国在台湾周围进行了为期两天的大规模军事演习，有 111 架飞机和 46 艘海军舰艇参加。华盛顿强烈敦促北京保持克制，并重申维护台海和平稳定的重要性。 5月23日，美国负责中国和台湾事务的副助理国务卿马克·兰伯特以视频方式会见了中华人民共和国边界海洋事务司司长洪亮。在会见中，兰伯特对中国人民解放军在台海举行联合军演表示深切关注台湾周边。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-state-department-official-holds-in-person-talks-with-chinese-counterpart-amid-efforts-to-avert-unintended-conflict/7634596.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-state-department-official-holds-in-person-talks-with-chinese-counterpart-amid-efforts-to-avert-unintended-conflict/7634596.html</guid><pubDate> Thu, 30 May 2024 00:25:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/49af5add-b572-4110-8c73-3f929be09a55_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚和中国大学校长在阿德莱德会面</title><description>悉尼——周三，澳大利亚大学领导与中国同行就堪培拉政府削减国际学生人数的计划进行了会谈。  澳大利亚表示，削减措施将缓解住房压力并减少移民。代表澳大利亚大型研究密集型机构的八所大学集团的代表周三在阿德莱德会见了中国教育国际交流协会的领导。中国代表团包括来自中国22所领先研究型大学的高级官员。两个组织在一份联合声明中表示，“我们的研究和教育联系不仅为两国带来了巨大的经济和社会效益，而且还促进了持久的民间联系。”   会谈的重点是“围绕快速发展的全球化世界中大学研究的挑战和机遇进行建设性对话”。一项重大挑战是澳大利亚计划限制进入该国的国际学生人数，以缓解主要城市的住房和租赁压力。  这是减少移民的更广泛努力的一部分。 2023 年，官方数据显示，有 787,000 名国际学生在澳大利亚学习，超过了 COVID-19 大流行之前的水平。然而，第三产业表示，将一些外国学生拒之门外的计划将使经济损失数十亿美元。维基·汤普森（Vicki Thompson）是八所大学集团的首席执行官。  她周三告诉澳大利亚广播公司，目前尚不清楚国际学生人数将减少多少。  “目前对于这实际上意味着什么还有很多未知数。  不过，我们正在与政府进行很好的讨论。  他们当然了解我们的国际教育部门对旅游业和经济的影响。  所以，你知道，他们也不想破坏它。  我想，这只是我们如何才能达成一个妥协的立场，让我们不损害我们最成功的出口市场之一，”她说。根据政府数据，澳大利亚的大多数海外学生来自中国、印度、尼泊尔、菲律宾和越南。根据政府的计划，如果国际学生想要超过人数上限，学院和大学必须为国际学生提供专门的住宿。不过，堪培拉政府尚未公布外国学生的具体配额。预计中国总理李强下个月在堪培拉会见澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞时将讨论澳大利亚限制其他国家学生数量的计划。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-and-chinese-university-chiefs-meet-in-adelaide/7633828.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-and-chinese-university-chiefs-meet-in-adelaide/7633828.html</guid><pubDate> Wed, 29 May 2024 14:25:45 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>学生会</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c465-08dc800bc858_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国首都欢迎来自中国的大熊猫</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-capital-to-welcome-pandas-from-china/7633472.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-capital-to-welcome-pandas-from-china/7633472.html</guid><pubDate> Wed, 29 May 2024 10:56:35 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a0d9-08dc7fef322d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>纽约最新的“唐人街”：年轻、时尚、适合养狗</title><description>许多华裔人被吸引到纽约市寻找工作和上大学。纽约有几个所谓的唐人街。最新的一个位于长岛市，距离曼哈顿仅几站地铁。美国之音的伊丽莎白·李 (Elizabeth Lee) 详细介绍了许多居民所描述的更年轻、更时尚的唐人街。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-york-s-newest-chinatown-young-hip-and-dog-friend/7633416.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-york-s-newest-chinatown-young-hip-and-dog-friend/7633416.html</guid><pubDate> Wed, 29 May 2024 10:31:27 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李、蒂娜·郑） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-32c9-08dc7fea87a6_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国驳斥中国对联合国第2758号决议的定性</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/7630543.html<guid> https://www.voanews.com/a/7630543.html</guid><pubDate> Tue, 28 May 2024 19:13:17 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8a01-08dc7f6b97e2_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>