<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 25 日，星期三 17:57:48 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>分析人士：中国国防部长被免职可能是趋势的开始</title><description>一些分析人士表示，中国国防部长李尚福的免职标志着习近平领导下的中国政治体系日益动荡。他们还表示，就在习近平开始打破常规的第三个任期之际，他周二被免职，以及近几个月另一位高级官员被免职，这可能只是一种新兴趋势的开始。 “中国共产党的体系中曾经有某种制衡机制，（但自从习近平开始第三个任期以来）没有人能够发挥这种功能，一切都取决于习近平自己的意愿，”研究专家阿尔弗雷德·吴（Alfred Wu）表示。新加坡国立大学中国政治学（李光耀公共政策学院）。吴补充说，中国政治体系缺乏制衡，可能会导致高层官员突然撤职的趋势。他通过电话对美国之音表示：“这种模式可能会在习近平的第三个任期内持续存在，甚至可能变得更糟。” 8月29日，李克强在北京中非和平安全会议上发表演讲后消失在公众视野中。一些媒体报道称，他可能因与设备采购和开发相关的腐败而受到调查。此前，中国外交部长秦刚于七月被免职。在被驱逐之前，他也突然从公众视野中消失了。周二，中国橡皮图章人大常委会解除了秦仅剩的国务委员职务。在这两种情况下，中国政府都没有对其行动提供官方解释。一些分析人士认为，对秦和李被免职缺乏解释是“极不寻常的”。 “通常情况下，当这些事情发生时，你知道，通常会发表一份关于腐败指控或其他一些犯罪活动的声明，从而导致这种删除，”丹尼斯·怀尔德（Dennis Wilder），美中全球问题对话倡议的高级研究员。乔治城大学通过电话告诉美国之音。虽然一些媒体报道暗示李的免职与腐败有关，但怀尔德表示，这一事件也可能反映出习近平对中国军方的不满。 “还有其他可能性，其中之一可能是，如果这是真的——《纽约时报》报道了这一点——习近平对气球事件感到非常不安，”他补充道。由于当局尚未指定李克强的继任者，李克强的下台使得拥有世界上最大规模军队的中国没有国防部长。由于中国国防部长在战斗中并不指挥和指挥军队，分析人士表示，这对中国人民解放军的战备影响有限。 “中国国防部长主要负责军事外交，因此李克强的免职不会对中国军队产生太大影响，”台湾淡江大学中国军事专家林英宇在电话中对美国之音表示。亚洲协会政策研究所（ASPI）常务董事罗里·丹尼尔斯（Rarry Daniels）表示，虽然新国防部长的缺席可能对中国军队的运作影响微乎其微，但李和秦的相继免职，他们都是由中国亲自挑选的习近平可能会提醒其他中国官员，在当前的政治体系中，没有人能幸免于被清洗。丹尼尔斯在电话采访中对美国之音表示：“很明显，中国体系内部存在一些真正的风险，我想这会导致一种感觉，即没有人是神圣的，每个人都与其他中国官员背负着目标。” 。她表示，李和秦被免职所产生的寒蝉效应可能会给中国的政策制定带来障碍。 “在这种环境下，如果官员们总是在背后关注可能发生的事情，那么制定任何政策都非常困难，”她说。李克强被免职的几天前，中国将举办北京香山论坛，这是一个多边对话会，来自不同国家的国防官员会聚一堂，讨论联合军事战略。美国国防部官员证实，五角大楼代表团受邀出席此次论坛。吴在新加坡表示，由于美国不太可能派出高级代表团出席论坛，他认为中国新任国防部长的缺席不会对会议期间北京和华盛顿的双边军事接触产生太大影响。他对美国之音表示：“中国和美国已经有了一些变通办法来继续进行与军事相关的对话和接触。”由于李克强受到美国政府制裁，这阻碍了他在担任中国国防部长期间与美国国防部长劳埃德·奥斯汀的接触，乔治城大学的怀尔德预测，李克强的免职可能会让北京和华盛顿之间的军事互动变得更加容易。他对美国之音表示：“我预计，无论习近平选择谁为下一任国防部长，都不会对其实施此类制裁。”他补充说，从美国的角度来看，这是一个积极的进展。随着美国和中国为习近平和美国总统乔·拜登在 11 月旧金山 APEC 领导人峰会上可能会面铺平道路，澳大利亚战略政策研究所 (ASPI) 的丹尼尔斯表示，华盛顿希望这次会议能够为下层领导人带来一些具体成果相关官员予以跟进。她对美国之音表示：“（习近平和拜登之间的）会面可能会产生一系列选择，会议能否成功部分取决于我们衡量成功的标准。”在她看来，成功的结果可能是双方都有所需的空间来达成一项“持久”的协议，并且能够由双方官员和有关各方跟进。美国之音中文台记者 Adam Xu 对本报道作出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-chinese-defense-minister-s-removal-could-be-beginning-of-trend/7326015.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-chinese-defense-minister-s-removal-could-be-beginning-of-trend/7326015.html</guid><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 11:48:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a3f2-08dbd56ea209_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>加州州长纽瑟姆与中国习近平讨论气候、台湾、芬太尼</title><description>加州州长加文·纽瑟姆在受到其他高级领导人的热烈欢迎后，周三在北京意外会见了中国国家主席习近平，表现出的友好态度与近年来中美之间的对话形成鲜明对比。州长正在对中国进行为期一周的访问，他计划在那里推动气候合作。纽瑟姆作为州长的出访一度被认为是例行公事，但在中美关系多年来紧张加剧之后，此行引起了人们的关注。纽瑟姆在演讲前简短的开场白中说道：“正如你所建议的，我在这里期待着翻开新的一页，重续我们的友谊，并重新讨论将决定我们对未来集体信念的基础性和根本性问题。”当天早些时候会见了中国最高外交官王毅。尽管纽瑟姆此次来华是为了推动遏制气候变化合作，但中国官员却利用闭门会议前的欢迎致辞谈论美中关系。王正准备周四访问美国。加州州长在新闻发布会上表示，纽森和习近平讨论了“以有意义和实质性的方式加速我们在气候方面取得进展”的方法，但没有提及更多细节。纽瑟姆说，他们还讨论了芬太尼（一种合成药物，也是美国年轻人的头号杀手），以及中国在打击前体化学品跨国运输方面所发挥的作用。据中国国家电视台中央电视台报道，习近平对纽瑟姆表示：“希望你的访问增进双方相互了解，为扩大中加州合作、推动中美关系健康稳定发展发挥积极作用。”习近平可能会出席下个月在旧金山举行的亚太经济合作组织峰会，并会见美国总统乔·拜登，不过中国尚未正式确认他将出席。纽瑟姆正在访问香港、北京、上海以及广东省和江苏省。周一在香港大学发表演讲时，他承诺无论下届美国总统选举结果如何，都将继续在气候变化问题上进行合作。他说，他与王提出了人权问题，两人还讨论了台湾问题，这是北京的红线问题。中国声称这个自治岛屿是其领土的一部分。纽瑟姆说：“我表达了对一个中国政策的支持……以及我们不希望看到独立的愿望。”他指的是承认共产党是中国执政政府的美国官方政策。美国官方并不承认台湾，但却是其最大的非官方盟友。中共外事办公室主任王说，他知道纽森的访问引起了很多批评，但他对这次访问持积极态度。但我想时间和事实一定会证明你对中国的访问符合加州人民的意愿，符合美国人民的利益和国际社会的期待。”纽瑟姆周三还会见了副总统韩正，韩正微笑着迎接他，并称他为“老朋友”。韩是前政治局常委，这是党内的一个精英领导人群体。韩正表示，中美关系是世界上最重要的双边关系，地方合作是推动中美关系健康稳定发展不可或缺的重要组成部分。相信你为期一周的访问将为中美关系发展注入正能量。州长还会见了中国国家发展和改革委员会的负责人，该委员会是负责经济政策的内阁级机构。双方签署了关于深化环境问题合作的备忘录。加州的经济规模比大多数国家都大，其州长与中国的气候合作有着悠久的历史。民主党人杰里·布朗和共和党人阿诺德·施瓦辛格也前往中国交流减少空气污染和排放的知识。卸任后，布朗在加州大学伯克利分校创办了加州-中国气候研究所。</description><link/> https://www.voanews.com/a/california-governor-newsom-meets-china-s-president-xi/7325999.html<guid> https://www.voanews.com/a/california-governor-newsom-meets-china-s-president-xi/7325999.html</guid><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 11:47:58 -0400</pubDate><category>气候变化</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-274b-08dbd5701cf0_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港领导人表示，明年将实施新的内部安全法</title><description>香港领导人表示，这个半自治城市将于明年通过自己的内部安全法，四年前，北京对这个金融中心实施了一系列严厉的法律。行政长官李约翰周三在立法机关的年度施政报告中宣布了该计划。 2019年，香港爆发了大规模的民主抗议活动，这些抗议活动常常演变成示威者与安全部队之间的暴力对抗。北京的回应是，第二年实施了一项全面的国家安全法，根据该法，任何被认为在香港从事恐怖主义、分裂主义、颠覆国家政权或与外国势力勾结的人都可能受到审判，如果罪名成立，将面临终身监禁。香港宪法（即《基本法》）要求立法者通过自己的国家安全法，将叛国罪和间谍罪定为刑事犯罪。 “外部势力继续干预香港事务，”李告诉立法会议员。李还宣布了一项计划，通过将居民和非公民购买第二套住房的交易税（即印花税）减半，重振该市陷入困境的房地产业。近年来，由于北京实施的国家安全法对民主活动人士的镇压以及严格的 COVID-19 强制令，数十名公民逃离香港，香港的房价大幅下跌。本报道的部分信息来自美联社、路透社、法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-leader-says-city-will-impose-new-internal-security-law-next-year-/7325919.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-leader-says-city-will-impose-new-internal-security-law-next-year-/7325919.html</guid><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 10:53:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e707-08dbd569b53e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平：中方愿同美方合作管控分歧</title><description>据中国官方媒体报道，中国国家主席习近平周三表示，中国愿意与美国合作，管控分歧，共同应对全球挑战。习近平在总部位于纽约的美中关系全国委员会年度晚宴上发表的一封信中表示，美国和中国能否建立“正确”的相处之道对世界至关重要。在外交部长王毅本周晚些时候对华盛顿进行重要访问之前，习近平呼吁建立更加稳定的双边关系，并表示双边关系应建立在“相互尊重、和平共处、合作共赢”的原则之上。中国最高外交官周四至周六的访问将是美国总统乔·拜登和习近平预计将于 11 月亚太经合组织 (APEC) 峰会期间在旧金山举行会晤之前进行的最高级别的面对面接触。今年夏天，包括美国国务卿安东尼·布林肯在内的几位美国高级官员在北京会见了中国同行。华盛顿的首要任务是确保世界最大两个经济体之间的激烈竞争，以及它们在贸易、台湾和南海等一系列问题上的分歧不会演变成冲突。中国官方媒体《环球时报》表示：“中国观察人士认为，王毅的访问将为两国元首可能举行的会晤铺平道路，但他补充说，华盛顿需要做出具体努力，解决北京的担忧并展现其诚意。”在评论中写道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-china-willing-to-cooperate-with-us-manage-differences/7325670.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-china-willing-to-cooperate-with-us-manage-differences/7325670.html</guid><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 07:52:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a143-08dbcfd577cf_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国回应军备建设报告称美国破坏和平</title><description>中国周三严厉回应五角大楼10月19日发布的有关中国不断增强军力建设的报告，称美国是世界上“地区和平与稳定的最大破坏者”。国会要求的年度报告是五角大楼衡量中国军事能力的一种方式，美国政府将中国视为其在亚太地区的主要威胁和美国的主要长期安全挑战。中国国防部发表回应称，五角大楼报告的调查结果是错误的，并以此回击美国最近帮助以色列和乌克兰的行动以及在世界各地建立军事设施的行为。美国向乌克兰运送贫铀弹和集束炸弹，向地中海派遣航母战斗群，向以色列运送武器弹药，这就是“人权卫士”给当地带来的所谓“福音”吗？ ”中国国防部发言人吴谦表示。五角大楼的报告建立在去年的警告之上，即中国正在迅速扩大其核力量，与其总体军力建设一致。早些时候的警告称，北京有望到 2035 年将其弹头数量增加近四倍，达到 1,500 枚。中国最高外交官王毅将于周四访问美国，随后美国总统乔·拜登和习近平可能于 11 月会面。自 2018 年以来，美中关系恶化，最初是因为贸易争端，后来扩大到疫情、中国在新疆和台湾问题上的行动。中国还确保在回应中提及台湾问题。五角大楼的报告称，中国正在加大对这个自治岛屿的军事、外交和经济压力。中国声称台湾是其领土的一部分，并且近年来这一主张变得更加公开。随着美国对台湾的支持不断增加，这一主张已成为中美之间的主要紧张点之一。美国还向台湾出售了价值数十亿美元的武器，台湾政府称这是为了自卫和威慑。我们敦促美方停止以任何借口、任何方式加强美台军事联系，停止以任何方式非法武装台湾。美国根据 1979 年国会通过的《台湾关系法》向台湾出售商品，以确保台湾能够保卫自己。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-calls-us-disruptor-of-peace-in-response-military-buildup-report/7325575.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-calls-us-disruptor-of-peace-in-response-military-buildup-report/7325575.html</guid><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 06:11:26 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c532e781-b70e-427f-8116-1e9808f94566_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：中国富士康调查可能与台湾选举有关</title><description>台湾副总统赖清德周二回应中国周末对台资巨头富士康进行的调查，称北京应该“珍惜”台湾企业，不要在一月份大选前夕向它们施压。据中国国有媒体《环球时报》首先报道，中国多个省份的税务和自然资源部门周日搜查了富士康的设施。这一消息发布之际正值敏感时刻，因为富士康创始人郭台铭预计将有资格以独立候选人身份参加 2024 年 1 月的台湾总统选举。台湾是一个自治岛屿，中国声称拥有自己的领土。富士康是全球最大的合同制造商之一，并不以自己的名义生产任何产品。苹果公司是该公司的主要客户，该公司注册为鸿海精密工业有限公司，在中国各地拥有数十万名员工。中国当局没有透露富士康检查的内容或结果。许多分析人士认为，中国的调查是试图干预台湾选举，迫使郭台铭退出即将举行的选举，因为担心他会夺走更有可能获胜的亲北京候选人的选票。过去，郭台铭将两国之间紧张局势升级归咎于台湾执政的民进党对中国的敌意。 《环球时报》援引未透露姓名的专家的话称，郭台铭的参选将使黎智英受益，后者也在竞选国家主席，并被北京视为“分裂分子”。英文报道接着援引专家的话称，“如果‘台独’分裂分子赢得选举，那将对该地区的和平与稳定造成巨大灾难。”自民进党蔡英文2016年就任台湾总统以来，北京采取了越来越激进的行动，包括在该岛附近派遣战斗机和航空母舰。总部位于台湾的富士康周日发表声明称，遵守法律是其“基本原则”之一。它承诺“积极配合有关单位做好相关工作和运营。”亿万富翁郭台铭四年前移交了富士康的管理权。他的总统竞选发言人黄士修对美国之音普通话表示：“富士康在中国面临的税务调查与我们无关。”赖周二在台北举行的新闻发布会上回应富士康调查时表示，中国应该“珍惜并珍惜”帮助其经济发展的台湾企业。领先者赖昌星表示：“在选举期间，中国不需要向台湾企业施加压力。”他补充说，如果台湾企业对中国失去信心，他们将把生产转移到其他地方。郭台铭于8月28日正式宣布参选。当天，国台办前副主任王再熙公开表示，郭台铭参选将进一步分裂民进党反对派，最终可能“让赖清德有机可乘”。郭台铭必须收集近30万选民签名根据选举规定，11 月 2 日之前就有资格成为独立候选人。中选会将于11月14日前审核签名并公布结果。台北国防安全研究院中国政治军事作战概念处助理研究员梁淑媛认为，中国多次表明对郭台铭的不满，并利用富士康调查来“打压”郭台铭。梁对美国之音中文台表示：“对中国政府来说，采取罚款等惩罚性措施来倒闭富士康从来都不是一个积极的进展。如果调查的经济影响有限，我们可以将其视为发出了一个明确的政治信息：他们（中国） 】 不想让郭台铭继续跑。”中国有试图通过镇压台商来影响台湾政治的历史。 2021年11月，中国当局对台资远东集团处以4.74亿元人民币（约合6480万美元）罚款，并收回了五个省市的闲置建设用地，指控该公司存在违法违规行为。时任国台办发言人朱凤莲对记者表示，台商不应向“台独顽固分子”捐款，表明远东集团因在2020年区选中向民进党捐款209万美元而受到惩罚。分析人士表示，中国的策略用在郭台铭身上可能会适得其反。台北中山大学政治学副教授陈志杰认为，台商出于在中国的经济利益，必须屈服于北京。但由于台湾选民缺乏经济动机，他们无法被胁迫。陈说，在以往的选举中，台湾选民用自己的选票向中国传递了信息。其他观察人士表示，此次调查似乎是北京向富士康发出的警告，劝阻其离开中国。据路透社报道，9月17日，富士康印度业务负责人V. Lee在Facebook上表示，富士康计划到明年将其在印度的劳动力和投资增加一倍。富士康在泰米尔纳德邦拥有一家 iPhone 工厂，拥有 4 万名员工，该公司将在卡纳塔克邦的两个项目投资 6 亿美元，生产 iPhone 外壳组件和芯片制造设备。梁表示，面对疫情后的经济疲软和高失业率，中国政府明白，如果富士康离开中国，其他企业可能无法雇用如此庞大的劳动力。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-china-s-foxconn-probe-may-be-tied-to-taiwan-elections/7325469.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-china-s-foxconn-probe-may-be-tied-to-taiwan-elections/7325469.html</guid><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 00:43:29 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（庄志伟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f3f02548-4e87-46e4-964d-be9f09864bc6_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>