<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 24 日星期六 19:31:07 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>迪奥“无限期”推迟香港时装秀</title><description>香港——一位香港官员周六证实，迪奥推迟了原定于下个月在香港举行的时装秀，这对这个金融中心通过重大活动提振经济的雄心造成了打击。香港正在吸引顶级国际名人和品牌，希望能够重振其因多年社会动荡和严格的流行病控制而遭受重创的声誉。迪奥时装秀原本是由艺术总监金·琼斯 (Kim Jones) 和男装秋季系列亮相的，但它是香港文化、体育和旅游局局长杨润雄 (Kevin Yeung) 上个月宣传的几项“大型活动”之一，也是香港推动城市发展的一部分。成为活动之都。但杨的办公室周六向法新社证实，“刚刚接到组织者的通知”，时装秀不会如期进行3月23日的活动。“大型活动不时推迟，我们继续欢迎大型活动规模的活动将在香港举行，”杨办公室发言人表示。据《南华早报》援引迪奥公司的一份声明称，该秀已“无限期推迟”，但没有给出具体细节。据《南华早报》报道，此次活动预计耗资约 1 亿美元（合 1,280 万美元），吸引近 1,000 名与会者。 Louis Vuitton 于 11 月在香港举办了 2024 年早秋男装秀，由创意总监 Pharrell Williams 主持，吸引了来自中国和韩国的名人嘉宾。这场大肆宣传的时装秀被视为香港国际形象的福音，也是这家奢侈品巨头致力于亚洲市场的标志。</description><link/> https://www.voanews.com/a/dior-postpones-hong-kong-fashion-show-indefinitely-/7501101.html<guid> https://www.voanews.com/a/dior-postpones-hong-kong-fashion-show-indefinitely-/7501101.html</guid><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 10:51:22 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a81656eb-10bf-49d1-bbb3-e6b3f7f4fed1_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国制造商表示，美国应阻止从墨西哥进口中国汽车</title><description>华盛顿——美国制造业倡导组织周五表示，美国政府应阻止从墨西哥进口低成本的中国汽车和零部件，警告称这可能会威胁到美国汽车公司的生存能力。美国汽车联盟表示：“廉价的中国汽车——这些汽车之所以如此便宜，是因为它们得到了中国政府的权力和资金的支持——进入美国市场，最终可能会成为美国汽车行业的一场灭绝级别的事件。”制造业在一份报告中表示。该组织认为，美国应努力阻止总部位于中国的公司在墨西哥生产的汽车和零部件从北美自由贸易协定中受益。报告称：“对中国汽车进口开放的商业后门应该关闭，以免导致美国大规模工厂关闭和失业。”报告指出，墨西哥生产的车辆和零部件有资格享受美国-墨西哥-加拿大贸易协定的优惠待遇，并有资格获得 7,500 美元的电动汽车或 EV 税收抵免。中国驻华盛顿大使馆回应称，中国汽车出口“体现了中国制造业的高质量发展和强劲创新……中国汽车工业的跨越式发展，为世界提供了高品质、高性价比的产品。” ”有报道称中国比亚迪公司计划在墨西哥设立电动汽车工厂后，这一问题引起了新的关注。比亚迪以其更便宜的车型和更多样化的产品线而闻名，最近超过其最大的竞争对手特斯拉，成为全球销量最大的电动汽车制造商。特斯拉大约一年前宣布计划在墨西哥北部新莱昂州建造一家工厂。 10月，墨西哥表示一家中国特斯拉供应商和一家中国科技公司将在该州投资近10亿美元。美国两党议员小组敦促拜登政府提高对中国制造的汽车的关税，并调查阻止中国公司从墨西哥向美国出口的方法。一群议员敦促美国贸易代表戴凯瑟琳提高对中国汽车 27.5% 的关税，并表示她的办公室“还必须做好准备，应对即将到来的从我们其他贸易伙伴出口的（中国）汽车浪潮，例如墨西哥，因为[中国]汽车制造商希望在[中国]之外战略性地建立业务。”汽车创新联盟首席执行官约翰·博泽拉表示，美国拟议的环境法规可能会让中国“在美国电动汽车电池供应链乃至我们的汽车市场上获得更牢固的立足点”。美国财政部于 12 月发布了 7,500 美元电动汽车税收抵免的指导方针，旨在使美国电动汽车供应链摆脱对中国的依赖。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-should-block-chinese-auto-imports-from-mexico-us-makers-say/7501058.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-should-block-chinese-auto-imports-from-mexico-us-makers-say/7501058.html</guid><pubDate> Sat, 24 Feb 2024 09:52:45 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d9378f59-e6ff-4cca-8e8d-c5713c35f111_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>南京住宅火灾至少15人死亡</title><description>北京——地方当局周六表示，中国东部南京市一栋住宅楼发生火灾，已造成至少 15 人死亡、44 人​​受伤。官员们在新闻发布会上表示，火灾于周五凌晨发生，初步调查显示，火灾始于大楼一楼，那里放置了电动自行车。该建筑位于南京雨花台区，这座人口超过 800 万的城市位于上海西北约 260 公里处。当局表示，截至当地时间早上 6 点，大火已被扑灭，搜救行动于周五下午 2 点左右结束。中国社交网络上流传的视频显示，一座摩天大楼在半夜起火，冒出黑烟。其他图像显示巨大的火焰吞噬了建筑物的几层楼，在黑暗中可以看到附近紧急车辆的闪烁灯光。显然是后来拍摄的额外镜头显示，白烟从建筑物的几个地方涌出。官员补充说，44名伤者已被送往医院接受治疗。他们说，其中一人情况危急，另一人伤势严重。市市长陈志昌在新闻发布会上向遇难者家属表示哀悼和歉意。近几个月来，中国发生了一连串致命火灾，而这些火灾往往是由官方疏忽造成的——促使国家主席习近平上个月呼吁“深刻反思”并加大力度“遏制安全事故多发”。由于安全标准松懈和执法不力，火灾和其他致命事故在中国很常见。一月份，中部城市新余的一家商店发生火灾，造成数十人死亡，官方通讯社新华社报道称，火灾是由商店地下室的工人“非法”用火引起的。就在这场火灾发生的几天前，中国中部河南省一所学校深夜发生火灾，造成 13 名在宿舍睡觉的学生死亡。该校一名老师告诉国营《河北日报》，所有遇难者均来自同一个三年级班级，由 9 岁和 10 岁的孩子组成。国内媒体报道称，火灾是由电加热装置引起的。 11月，中国北部山西省一家煤炭公司办公室发生火灾，造成 26 人死亡，数十人被送往医院。一个月前，该国西北部一家烧烤店发生爆炸，造成 31 人死亡，促使官方承诺在全国范围内开展促进工作场所安全的运动。 4月，北京一家医院发生火灾，造成29人死亡，绝望的幸存者被迫跳窗逃生。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-least-15-die-in-residential-fire-in-eastern-china-s-nanjing-/7500870.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-least-15-die-in-residential-fire-in-eastern-china-s-nanjing-/7500870.html</guid><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 22:07:19 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-06a8-08dc34e554ab_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国的困境不会减缓美国经济，但产能过剩令人担忧——财政部官员</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-s-woes-won-t-slow-us-economy-but-excess-capacity-a-concern-treasury-official-/7500510.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-woes-won-t-slow-us-economy-but-excess-capacity-a-concern-treasury-official-/7500510.html</guid><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 18:26:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1f2c-08dc34c63501_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国企业受到美国、欧盟对俄罗斯制裁的打击</title><description>伦敦——周五，美国和欧盟宣布对数百名支持俄罗斯乌克兰战争的个人和公司实施制裁，其中包括几家中国公司。虽然大多数制裁针对的是俄罗斯人和俄罗斯公司，但美国和欧盟的措施还包括为俄罗斯军队提供物资的中国个人和位于中国大陆城市以及香港的公司。美国的制裁还针对哈萨克斯坦、列支敦士登、土耳其和阿拉伯联合酋长国的个人和公司，而欧盟也针对印度、哈萨克斯坦、塞尔维亚、斯里兰卡和土耳其的个人和实体。其中还包括因上周反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼在俄罗斯监狱中可疑死亡而对俄罗斯监狱官员实施制裁。俄罗斯外交部谴责这些制裁是“非法的”，并表示将禁止一些向乌克兰提供军事援助的欧盟公民进入俄罗斯。中国官员没有立即对制裁做出回应。但在周二的例行吹风会上，中国外交部发言人毛宁对预期的制裁发表评论称，中国“在乌克兰危机上秉持客观公正立场”，并“积极劝和促谈”。她说，他们“没有袖手旁观，更没有利用这种情况谋取私利。”乌克兰官员和媒体报道指责中国公司自两年前俄罗斯入侵乌克兰以来向俄罗斯军方提供关键电子和军民两用技术，包括无人机零部件，但北京对此予以否认。欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩周三抢先于周五在社交媒体上发布的官方声明表示，“我欢迎就针对俄罗斯的第13项制裁方案达成一致。我们必须继续贬低普京的战争机器。总共有2000个名单，我们继续施加压力克里姆林宫的高层。我们还进一步限制俄罗斯获得无人机。”受制裁的个人和公司被禁止与美国或欧洲公司开展业务。但法律和政治分析人士对制裁的有效性存在不同意见。总部位于费城的杜安·莫里斯律师事务所合伙人马克·汉德利律师表示，受到制裁肯定会影响他们的国际业务。 “国际保险公司或航运业等事情一旦被列入制裁名单，可能会变得非常复杂。”然而，布鲁塞尔报告网主编彼得·克莱佩对美国之音表示：“历史研究表明，制裁大多会失败，尤其是制裁。”如果时间延长，就像俄罗斯的情况一样。目标国家学会应对它们。”他说，“虽然制裁可能会让普通俄罗斯人陷入贫困，但他们未能阻止俄罗斯的攻势，而这应该是我们的目标。”俄罗斯制裁叶尔马克-麦克福尔国际工作组和乌克兰智库 KSE 研究所在一月份发布了一份报告，显示受制裁的技术仍在通过第三国中介机构到达俄罗斯军方，欧盟和美国希望新的措施能够阻止这种情况。尽管遭受了历史性制裁，但俄罗斯经济一直保持弹性，从欧洲贸易转向开展更多业务和销售更多石油总部位于布鲁塞尔的欧洲亚洲研究所高级助理研究员张俊华表示，欧盟的最高期望“是中国与欧盟结盟，共同抵抗俄罗斯的侵略，不现实。欧盟的最低期望是中国企业不要为俄罗斯工作，但严格来说，只有傻子才会有这样的期望。” “想一想，（中国国家主席）习近平将普京视为他最好的朋友，他下面的人也会采取相应行动，欧洲人也认识到这一点。”其他人则认为，对中国企业的制裁可能会促使北京重新考虑。乌克兰前议员、伦敦智库亨利·杰克逊协会董事总经理阿利奥娜·赫利夫科表示，对中国公司的制裁可能有助于阻止俄罗斯对乌克兰发动战争。 “中国目前正试图改善与西方的关系，因此加强中国对国际规范的遵守可能是合适的时机。”欧盟是中国第二大贸易伙伴，仅次于东盟。中国海关称，2023年中欧双边贸易额为7830亿美元，同比下降7.6%。同年，在俄罗斯因制裁失去大部分欧洲市场的情况下，中俄双边贸易额创下2400亿美元的历史新高，同比增长26.3%。海关数据显示，2023年美中贸易额自2019年以来首次下滑11%，至6640亿美元，商务部称美国从墨西哥进口的商品20年来首次超过中国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-companies-hit-by-us-eu-sanctions-on-Russia/7500429.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-companies-hit-by-us-eu-sanctions-on-Russia/7500429.html</guid><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 17:07:21 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><author>webdesk@voanews.com（林登·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5dce978e-7f67-473d-83ca-a754c74c9812_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国结冰导致百车连环相撞</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/icy-conditions-in-china-lead-to-100-car-pileup/7499721.html<guid> https://www.voanews.com/a/icy-conditions-in-china-lead-to-100-car-pileup/7499721.html</guid><pubDate> Fri, 23 Feb 2024 10:13:25 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/41F0CDAB-DD8C-42E3-BE84-ADF6AF2C290A_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>