<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 5 日，星期六 22:02:29 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 7 月 28 日至 8 月 4 日</title><description>中国警方利用威胁迫使维吾尔人监视维权人士 研究人员透露，中国正在采用一种称为跨国镇压（TNR）的策略，迫使居住在国外的维吾尔人监视人权活动人士。据称，中国政府对他们的家人进行威胁，以确保他们遵守规定，并在家庭成员之间建立否则不可能进行的沟通。英国的一名维吾尔难民向 BBC 讲述了一名中国警察如何与他的母亲进行视频通话，这让他在被迫监视活动人士和冒着伤害家人的风险之间左右为难。中国驻伦敦大使馆称跨国镇压的指控“完全毫无根据”。维吾尔族妇女因抱怨儿子被判入狱而在新疆被拘留 维吾尔族妇女拉希勒·贾拉里丁 (Rahile Jalalidin) 在抱怨儿子因涉嫌非法前往土耳其而被判处 15 年徒刑后，在新疆被拘留。尽管收到警告，贾拉里丁仍继续主张公平待遇，这可能导致她被捕，因为新疆当局有因被视为威胁国家安全的行为而监禁维吾尔人的历史。新疆现实对比：经济增长与美国废除强迫劳动 上周，中国官员表示，新疆正在经历经济增长，外贸增长 65%，GDP 增长 5.1%。然而，本周，出于对维吾尔族强迫劳动的担忧，美国将更多中国公司列入黑名单。电池制造商骆驼集团以及香料和提取物公司晨光生物科技集团是最新被列入美国政府《维吾尔族强迫劳动预防法》（UFLPA）实体名单的公司。中国外交部回应称，所谓新疆‘强迫劳动’是反华势力为抹黑中国而炮制的百年谎言。”报告：由于维吾尔族的担忧，太阳能行业努力切断与中国的联系 根据最近的一份报告，由于新疆的人权问题，全球太阳能行业正在努力减少对中国的依赖，据称维吾尔族被迫从事低工资工作。然而，报告强调，尽管做出了这些努力，大多数太阳能电池板仍然大量依赖中国劳动力。主要位于中国的主要太阳能制造商冒着从新疆采购材料的风险，这让人对解决太阳能行业强迫劳动问题的有效性产生怀疑。针对这些指控，中国否认虐待维吾尔人，并坚称他们有选择是否工作的自由。维吾尔艺术家出身的记者在抽象绘画中找到慰藉 维吾尔艺术家兼自由亚洲电台记者马买提江·朱玛 (Mamatjan Juma) 在应对来自中国西北部家乡的悲痛消息时，在他的抽象表现主义绘画中找到了慰藉。朱马表示，中国共产党的压迫行为，特别是对他兄弟的拘留，促使他决心为无声者发声。朱玛说，绘画的力量在于它能够反映他对维吾尔故乡的记忆，捕捉他的梦想和经历。对他来说，艺术成为一种实现平衡和表达美与爱的方式，可以抵消他通过作品揭露的暴行。维吾尔族老人因宗教“罪行”在新疆监狱服刑期间死亡 自由亚洲电台的一项调查显示，维吾尔族老人阿不都鲁苏尔买买提在新疆监狱服刑近 14 年时死亡。 2017 年，他因小时候学习《古兰经》并从事其他宗教活动（包括祈祷和留胡子）而被捕。新疆受害者数据库报道称，他因在1964年11月至1965年3月期间学习《古兰经》而被判刑。中国警方向自由亚洲电台证实了麦买提的死亡，并表示他死于高血压。新闻简讯 维吾尔诗人塔希尔·哈木特·伊兹吉尔分享了他从迫害到在华盛顿出版回忆录的经历。他出生于中国文化大革命期间的喀什，面临着各种挑战，包括在天安门广场抗议期间在北京学习，以及在中国镇压维吾尔人期间被监禁。后来他前往美国寻求庇护。在企鹅出版社和美国笔会举办的新书发布会上，伊兹吉尔展示了他的最新书《夜间等待被捕：一位维吾尔诗人关于中国种族灭绝的回忆录》，由约书亚·弗里曼精心翻译。这本回忆录揭示了维吾尔族社区的经历，并反映了美国所说的新疆正在进行的种族灭绝所遭受的困境。伊兹吉尔的叙述还包括对朋友伊力哈木·土赫提在习近平领导下的乐观前景的深刻回忆，但后来随着土赫提入狱而破灭。该书被艾未未誉为“必读书”，因为它有力地记录了新疆的悲惨事件和维吾尔族社区的斗争。然而，中国一再否认新疆有任何虐待维吾尔人的行为。值得注意的引言“我意识到为了我的家庭而背叛别人就意味着出卖我的国家，而我不能这样做。如果这是我必须付出的代价，那就这样吧。” ——阿利姆，流亡英国的维吾尔人</description><link/>https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-july-28-aug-4-2023-/7212718.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-july-28-aug-4-2023-/7212718.html</guid><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 03:04:00 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-adfb-08db954ee4d4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度尼西亚向中国投资者寻求电动汽车生产生态系统</title><description>印度尼西亚总统佐科·维多沃 (Joko Widowo) 正在加快其计划，将其国家定位为电动汽车生产生态系统的全球中心，随着他吸引更多中国投资者，这一雄心变得更加清晰。作为创建镍下游产业努力的一部分，他和印度尼西亚商会在成都会见了中国首席执行官。印尼人的目标是吸引中国矿业公司建立更多镍矿石冶炼厂。印度尼西亚是世界上最大的镍生产国，镍对于制造电动汽车中使用的锂离子电池至关重要。中国是全球最大的电动汽车电池生产国。维多多告诉首席执行官们：“目前，我们希望优先投资建设电动汽车生态系统。”他解释说，这将从采矿业开始，包括制造电池和电动汽车。他估计，到 2035 年，印度尼西亚电动汽车的生产总量将超过 240 万辆，包括汽车和摩托车。维多多政府将电动汽车生产纳入其 2015-35 年国家工业总体规划，并在其国家中期计划中指定电动汽车基础设施发展2020-24。在成都会议上，他强调印尼政府愿意为中国投资者提供无障碍的流程。除了基础设施限制和令人畏惧的官僚机构之外，他们还面临着国内广泛的反华情绪。据外交部报道，总统表示：“我希望，如果该领域存在问题，无论是与土地征用还是许可证有关的问题，请予以披露。”雅加达经济与金融发展研究所的经济学家安德里·萨特里奥·努格罗霍表示，历届印尼总统都更倾向于与美国建立牢固的经济关系，但在维多多的领导下，与中国的关系更加牢固。卡内基国际和平基金会 2023 年 4 月的一份报告称，2014 年当选后，维多多的首次正式国际访问是前往中国和日本，“为其国内基础设施和工业发展计划争取财政和技术支持”。中国是印尼第一大贸易伙伴和主要投资来源地。根据印尼政府统计机构的数据，去年印尼对中国的出口额为659亿美元，进口额为677亿美元。印尼投资协调委员会公布的数据显示，2022年中国以82亿美元成为印尼第二大投资来源国，仅次于新加坡的133亿美元。拥有2.78亿人口的印度尼西亚对于中国电动汽车制造商来说也是一个巨大的潜在市场。努格罗霍表示，尽管印度尼西亚雄心勃勃地成为世界上最大的电动汽车制造中心之一，但他认为该国尚无法开发全面的电动汽车供应链。这使得政府确保中国在印度尼西亚用完其镍储备之前（预计不到 20 年）耗尽其镍储备之前遵守其技术转让承诺变得更加重要。东盟能源中心执行董事努基·阿吉亚·乌塔玛（Nuki Agya Utama）也认为，印尼需要中国转让其矿物加工技术。但努格罗霍表示：“实际上，我认为现有的建立电动汽车生态系统的激励措施相当过度。”据经济学人智库称，印尼政府对电动汽车相关行业有资格享受特殊财政待遇，例如“多年免税期和进口关税豁免，具体取决于投资水平以及商品是否指定用于出口或国内销售”。 ”据经济学人智库称，雅加达官员和地方政府愿意就与土地和基础设施相关的激励措施进行谈判。努格罗霍补充说，为中国工人发放工作许可证的流程已经简化，“甚至有从苏拉威西岛到中国的直飞航线，可以将数千名中国工人运送到莫罗瓦利”。维多多推动更多中国投资凸显了印尼于2020年1月1日起暂停矿石出口的举措。该禁令要求印尼开采的所有原镍必须在国内加工。这意味着当地就业机会和更高附加值的出口收入。印度尼西亚拥有世界上最大的镍储量，估计为2100万吨，约占全球已知储量的22%。印度尼西亚有十几家镍矿冶炼厂对开采的镍进行加工。中国投资者是许多矿山和冶炼厂的幕后黑手。在中国的投资中，青山集团的企业规模最大，部分原因是作为全球领先的不锈钢生产商，它必须获得稳定的镍供应。企业监管机构商业与人权资源中心已在 2021 年和 2022 年确定了 102 起与中国在 18 个国家的采矿业利益相关的涉嫌侵权行为。印度尼西亚的侵权行为最多，为 27 岁。中国南方项目网站的编辑安东尼娅·蒂默曼 (Antonia Timmerman) 调查了中国参与印度尼西亚镍矿开采的情况。 “这是一个肮脏的行业，”蒂默曼在《卫报》上说道。例如，在印度尼西亚，政府“在捍卫和保护这些公司，尤其是大型公司时可能非常残酷。这早在电动汽车现象出现之前就发生了。”去年 12 月，两名印尼工人在一家中资冶炼厂死亡。一个月后，一名印度尼西亚工人和一名中国工人在针对安全条件的抗议活动中死亡。美国之音印尼版联系了中国驻雅加达大使馆，请其就中国对电动汽车生态系统的投资发表评论，但被告知当地官员无权做出回应。美国之音印尼版还联系了比亚迪公司、青山钢铁和Weda Bay Nickel。前两家是在印尼电动汽车生态系统中运营的中国企业。青山控股集团拥有Weda Bay的多数股权。没有人回应。今年 2 月，维多多宣布了到 2027 年印尼成为三大电动汽车电池生产国之一的目标。今年 4 月，印尼投资局开始与中国电池巨头宁德时代新能源科技有限公司共同设立专项基金——电动汽车生态系统基金，助力新兴产业发展。在短短三年内，印度尼西亚已与韩国 LG 和现代以及台湾富士康等制造商签署了十多项电池材料和电动汽车生产协议，总价值超过 150 亿美元。一年多来，一直有媒体报道特斯拉达成一项协议，在印尼开展镍工业和电动汽车电池生产业务。印度尼西亚海事和投资协调部长卢胡特·潘查伊坦 (Luhut Pandjaitan) 预计将于 8 月与特斯拉的埃隆·马斯克 (Elon Musk) 会面，讨论在印度尼西亚的投资问题。韩国现代汽车于 2022 年 3 月在印度尼西亚开设了第一家电动汽车组装厂。该工厂以雅加达附近的 Cikarang 现有的传统汽车工厂为基础，生产 IONIQ 5，年产能为 25 万辆。同样在西卡朗，该地区有公路和铁路货运通道可通往附近的丹绒不碌海港，截至 5 月底，印度尼西亚东风小康和中国五菱汽车今年已在印度尼西亚生产了 5,251 辆汽车。其中包括东风小康汽车广受欢迎的电动小型货车 Gelora E；以及五菱的城市汽车Air EV。去年，印尼销售了近8000辆电动汽车，其中大部分是五菱汽车。</description><link/> https://www.voanews.com/a/indonesia-courts-chinese-investors-for-ev-product-ecosystem-/7212395.html<guid> https://www.voanews.com/a/indonesia-courts-chinese-investors-for-ev-product-ecosystem-/7212395.html</guid><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 03:02:20 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ec27-08db9534fabc_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>多克苏里灾后中国东北地区被淹没</title><description>周六台风“多克苏里”过后，降雨继续袭击中国东北地区，当局报告称有更多人死亡和失踪，同时疏散了数千人。据官方媒体报道，吉林省舒兰市已连续五天降雨，造成 1 人死亡、5 人失踪。据当地救灾机构称，这座人口超过 70 万的城市已有 14,300 多人被疏散。官方通讯社中新社展示了房屋和工厂周围被水淹没的街道的图像。截至周五下午，该市的平均降水量已达到 111.7 毫米（4.4 英寸）。中国一些地区正面临破纪录的降雨，而另一些地区则遭受夏季酷热和干旱的影响，农作物受到威胁。自7月下旬以来，台风“多克苏里”的残余暴雨袭击了中国北部地区，扰乱了数百万人的生活。本周，北京附近和邻近的河北省发生洪水，造成至少 22 人死亡。在被誉为中国“北方大粮仓”的东北部黑龙江省，雨水淹没了农场和街道，导致数千人疏散。在尚志市，强降雨导致道路成河，数千户居民被淹。国家应急管理部门表示，黑龙江省有25条河流面临决堤威胁。已向该省派遣救灾小组。在黑龙江省省会哈尔滨，由于多个水库和河流超过安全水位，超过 53,000 人被迫疏散，约 41,600 公顷（102,795 英亩）农作物受损。在哈尔滨以南约 120 公里（4.7 英里）的吉林省玉树市，洪水迫使约 19,000 人疏散。与此同时，北京周边的河北省发生了过去几周该地区最严重的洪水，当局于周六发布了新的暴雨警报。据官方媒体报道，北京西南部涿州的洪水周六开始退去，12.5万名疏散居民中的一些人得以返回家园。地方当局周六表示，拥有1100万人口的保定市死亡人数已达10人，仍有18人失踪。洪水损坏了该市野三坡风景区的道路并冲毁了桥梁，该风景区是一个以峡谷和山脉而闻名的国家公园。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-northeast-inundated-in-doksuri-s-wake-/7212774.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-northeast-inundated-in-doksuri-s-wake-/7212774.html</guid><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 02:35:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e06c-08db957e0132_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国以贩毒罪处决韩国人</title><description>北京外交部表示，中国以贩毒罪处决了一名韩国公民，这是近十年来首次对韩国公民执行这样的判决。中国外交部在一份声明中表示，周五，中国南方城市广州的一家法院“以贩毒罪依法宣判并处决了韩国被告……”。 “不同国籍的被告人在中国境内犯罪时，应平等适用中国法律。”首尔外交部一名官员周五告诉记者，“今天对一名因在中国贩卖毒品而被判处死刑的韩国公民执行了死刑。”北京表示，这名被中国官员命名为姜（韩语为康）的人的“合法权益”受到了保护。韩国对我国公民被判处死刑表示遗憾。该官员表示：“自死刑判决宣布以来，政府已通过各种渠道多次以人道主义理由要求重新考虑或推迟执行死刑。”据韩国联合通讯社报道，这是中国九年来首次处决韩国毒犯。据韩联社报道，该人于 2014 年在中国因持有 5 公斤冰毒而被捕。该机构称，他于 2019 年被判处死刑。中国是世界上执行死刑最多的国家，经常对非常严重的罪行执行注射死刑。中国的法律体系受到执政的共产党的严格控制，法院对刑事案件的定罪率接近100%。与该地区许多国家一样，中国有严格的禁毒法，近年来已有多名外国人因贩卖人口被判处死刑。 2020年，一名澳大利亚人因贩毒在中国被判处死刑。据中国媒体报道，他于2013年12月在广州机场被捕，行李中携带超过7.5公斤冰毒。 2019年，在与渥太华关系急转直下之际，中国判处两名被指控贩毒的加拿大国民死刑。首尔表示，周五的处决“与中韩关系无关”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-executes-south-korean-for-drug-trafficking/7212770.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-executes-south-korean-for-drug-trafficking/7212770.html</guid><pubDate> Sat, 05 Aug 2023 01:57:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/471C3229-5D31-4C46-8EAB-7E8A90D2D4E2_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国借力拉美渗透美国“红区”</title><description>中国在南美洲和中美洲建设重要基础设施的努力正在为中国军队建立在美国家门口的潜在立足点。美国南方司令部司令周五表示，中国“处于‘红色区域’”，并警告说，中国的许多经济举措很容易被用来支持中国的军事存在。南方司令部将军劳拉·理查森（Laura Richardson）对华盛顿战略与国际研究中心表示：“他们就在距离我们祖国20码的地方。”她用美式足球的比喻来说明中国距离美国进球有多近。 “或者我们可以说他们位于我们祖国的第一或第二岛链上，”她补充道。理查森和其他美国军方官员一样表示，北京尚未在西半球建立实际的军事基地。但担忧不断加剧，尤其是在 6 月份有报道称中国已于 2019 年升级了古巴的情报收集设施并可能寻求进一步扩大之后。 “目前还没有中国基地，”理查森说。 “但我认为，通过这些‘一带一路’项目的所有关键基础设施投资，有一天可能会出现一些‘基地’。”然而，中国驻华盛顿大使馆驳斥了此类担忧，称其为“谎言和谣言……以及诽谤”。 “迄今为止，全球已有超过四分之三的国家加入了这一倡议，为这些国家创造了42万个就业岗位，帮助越来越多的国家加快经济增长，”使馆发言人刘鹏宇通过电子邮件对美国之音表示。刘补充道：“‘一带一路’受到世界各国欢迎，最重要的是因为它是共商、共建、共享的倡议。” “中国从不将自己的意志强加于其他国家，也不将任何自私的地缘政治议程纳入“一带一路”之中。”但南方司令部的理查森表示，存在危险，特别指出中国利用军民两用技术在巴拿马运河和麦哲伦海峡等关键水道沿岸建设深水港，这可能使中国官员能够迅速将这些设施从民用转军用。理查森还对中国电信基础设施在南美洲和中美洲的扩散表示担忧，并指出五个国家已经转向中国寻求高速 5G 移动电话网络。她说，另外24个国家依赖中国提供3G或4G移动网络，许多国家正在获得“几乎零成本”的升级，这将使它们继续依赖北京来满足其通信需求。理查森指出，到目前为止，美国没有什么更好的东西可以提供。 “我们现在正在被中国人打败，”她说。 “我们必须能够为他们（拉丁美洲国家）提供替代方法、替代公司、替代选择，以便他们能够选择。”这并不是南方司令部的理查森第一次就中国入侵中美洲和南美洲发出警告。今年早些时候，在华盛顿大西洋理事会露面时，她谈到了“中华人民共和国的触角”遍及西半球，并指出 31 个拉丁美洲国家中有 21 个国家签署了北京的“一带一路”倡议，其中 17 个国家表示欢迎中国对其深水港的投资。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-infiltrate-us-red-zone-with-latin-american-push/7212335.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-infiltrate-us-red-zone-with-latin-american-push/7212335.html</guid><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 17:34:34 -0400</pubDate><category>美洲</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bc4c-08db9530f51d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>消息人士称，拜登预计下周将下令限制对华投资</title><description>据知情人士透露，总统乔·拜登预计将于下周初发布期待已久的行政命令，以筛选对中国敏感技术的对外投资。白宫发言人拒绝置评。该命令的目标是阻止美国资本和专业知识加速支持中国军事现代化并威胁美国国家安全的技术开发。该命令预计将针对美国私募股权、风险投资和在中国半导体、量子计算和人工智能领域的合资企业投资。该命令所涉及的大多数投资都需要通知政府。消息人士称，一些交易将被禁止。美国商务部前官员科德尔·赫尔表示：“它填补了我们现行制度的空白。” “我们禁止出口技术。我们对入境投资有限制。这将有助于填补资金和技术方面的缺口，并使政府能够了解这些资本流动。”消息人士称，预计这些规定不会立即生效，政府将就其提案征求意见。它已经与利益相关者举行了会议，并与盟友进行了磋商。美国财长耶伦最近访华期间也提到了这个话题。耶伦上个月将潜在的限制描述为“高度有针对性、明确针对我们有具体国家安全担忧的几个领域”。审查美国某些交易的美国外国投资委员会 (CFIUS) 前政策主管劳拉·布莱克 (Laura Black) 表示，预计该命令不会建立“反向 CFIUS”，因为它不会涉及委员会将进行逐案审查，以清除、减轻或阻止交易。不过，她表示，预计将禁止某些投资。两名消息人士称，预计周一将举行简报会，周二将宣布这一消息。但之前的时机已经被推迟了很多次，并且可能会再次出现这种情况。消息人士告诉路透社，受到限制的投资预计将遵循美国商务部 10 月份发布的对华出口管制规定。从事中国投资政策研究的前美国官员艾米丽·基尔克里斯表示，美国也一直在试图定义人工智能的定义，并旨在控制美国个人和公司的海外投资。她称该命令是建立美国监督系统以筛查与关注国家的交易的重要一步，并表示该命令预计将及时扩大。她还表示，美国应该做好中国报复的准备。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-order-curbing-investment-to-china-expected-next-week-sources-say/7212201.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-order-curbing-investment-to-china-expected-next-week-sources-say/7212201.html</guid><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 16:26:52 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e9ac-08db9521f8fd_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>