<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 20 日，星期六 05:58:52 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国对肯尼亚直接投资大幅下降</title><description>肯尼亚内罗毕——肯尼亚国家统计局的一份报告显示，来自中国的直接投资大幅下降。报告称，过去三年北京在肯尼亚的投资减少了三分之一以上。分析人士表示，中国越来越注重出口产品而不是投资。生产人发产品的中国制造商吉米·伊明（Jimmy Yimming）在肯尼亚一家商场展示了假发。一明说，他前往内罗毕是为了为他的生意寻找肯尼亚合作伙伴。 “我认为肯尼亚市场非常好，”伊明说。 “我期待着未来在这里长期居住，我希望能有这样的机会。”近年来，中国在肯尼亚和其他非洲国家进行了大量投资，通常作为其“一带一路”和“一带一路”建设的一部分。道路倡议。根据国家数据，北京成为肯尼亚最大的进口来源地，而且仍然如此。但肯尼亚数据显示，2020年至2022年间，中国在肯尼亚建筑业的支出下降了34%以上，而肯尼亚建筑业是中国对外投资的主要领域。同期来自美国的投资略有增长，从 7.1% 增至 7.4%。研究分析师丘吉尔·奥古图表示，华盛顿正在涉足肯尼亚需要投资的关键领域。奥古图说：“总的来说，我们正在关注许多通常是受益者的行业。” “健康、ICT（信息和通信技术）、制药是肯尼亚 FDI（外国直接投资）的主要受益者，而这正是美国脱颖而出的地方。”在去年的国务院报告中，美国表示肯尼亚的积极商业发展气候使其对寻求区域或泛非业务所在地的国际公司具有吸引力，并补充说美国公司继续对在那里建立或扩大业务表现出浓厚的兴趣。国家统计局报告显示，印度目前是肯尼亚外商投资的最大国家，其次是日本，然后是中国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-direct-investment-in-kenya-drops-sharply-/7705523.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-direct-investment-in-kenya-drops-sharply-/7705523.html</guid><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 18:49:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（维多利亚·阿蒙加） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/C706D605-9EF2-4ECF-8F08-2E3D302F2E32_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯下周会见中国外长</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/blinken-to-meet-chinese-foreign-minister-next-week/7705334.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-to-meet-chinese-foreign-minister-next-week/7705334.html</guid><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 15:55:14 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1216-08db83bb91dd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>调查：台湾居民将中国视为日益严重的威胁</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/survey-taiwan-residents-view-china-as-an-increasing-threat/7704584.html<guid> https://www.voanews.com/a/survey-taiwan-residents-view-china-as-an-increasing-threat/7704584.html</guid><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 06:16:18 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9ca2-08dca7dbaf33_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国誓言通过平衡改革和国家安全来促进经济增长</title><description>台湾台北——周四，中国执政的共产党结束了备受期待的党的秘密会议，承诺通过全面改革促进经济增长，同时重申维护国家安全的重要性。中央委员会在为期四天的闭门三中全会结束时发表的公报中，制定了到 2029 年中华人民共和国成立 80 周年之际完成的改革目标。党的最高决策机构还承诺，到2035年“全面建成高水平社会主义市场经济体系”。“这一切都将为我国全面建设社会主义现代化强国奠定坚实基础。”本世纪中叶，”公报说。公报称，为实现这些目标，中国必须更好地利用市场机制，加倍努力推动“高质量发展”，其中包括优先投资先进技术，通过技术和科学创新促进增长。公报称，“我们要深化供给侧结构性改革，完善推动高质量发展的激励约束机制，努力培育新的增长动力和优势。”这次关键的政治会议召开之际，中国第二季度经济增速放缓至4.7%，促使高盛等银行将中国2024年国内生产总值(GDP)增长预期从5.0%下调至4.9%。与此同时，中国房地产危机仍在持续，今年前六个月房地产投资同比下降10.1%，消费者信心依然疲弱。为了应对这些挑战，北京承诺采取措施化解房地产领域的风险，同时改善收入分配、就业市场、社会保障和医疗体系。公报称，“在发展中保障和增进人民福祉，是中国现代化建设的重大任务之一”。由于房地产危机，中国各地地方政府债务不断增加，公报强调要推进财税改革，促进城乡一体化。声明说：“我们必须推动城乡生产要素平等交流和双向流动，缩小城乡差距，促进城乡共同繁荣发展。”在外国投资者密切关注全会发出的信号之际，中共表示将继续坚持“对外开放”的国家政策，并承诺“扩大与其他国家的合作”。公报称，“我们仍稳步扩大制度性开放，深化外贸体制改革，进一步改革境内外投资管理制度”。一些分析人士表示，公报表明北京正在重点关注对中国国力至关重要的领域，包括技术和先进制造业。 “这不是西方式的市场自由化；而是西方式的市场自由化。” “这是为了加强中国现有的战略，”亚洲协会政策研究所中国分析中心的中国经济研究员丽齐·李(Lizzi Lee)在给美国之音的书面回应中表示。 “这份文件巩固了习近平的治理方式和他的改革品牌，其重点是巩固权力，而不是采用新的自由经济范式，”她写道。平衡改革与国家安全 除了列出一长串改革目标外，公报还强调了党平衡发展与安全的必要性。报告称：“我们将强化公共安全风险防控网络，维护社会稳定，加强舆论引导，有效应对意识形态领域风险。”文件还重申，党的最高领导集体特别是习近平仍然是深化改革的“根本保证”。公报指出，“我们必须坚持习近平同志在党中央和全党的核心地位，维护中央权威和集中统一领导”。一些专家表示，公报强调维护公共安全并遵循党的领导的指导，这表明北京正试图加强对中国陷入困境的经济改革的控制。  “收紧控制是（北京）困境的核心，因为为了使改革发挥作用，他们需要放松控制，”大西洋理事会全球中国中心非常驻高级研究员德克斯特·罗伯茨通过电话对美国之音表示。尽管其他具体改革预计将在未来几天的其他全会文件中推出，但李表示，她预计中国的消费者支出将保持低迷，房地产行业的复苏在短期内仍然缓慢。 “过渡期过长会带来重大风险。这可能会导致投资减少和经济增长放缓，”她告诉美国之音，并补充说中国政府可能会采取有针对性的干预措施来提振关键行业。然而，一些分析人士认为，北京政府主导的经济增长模式不太可能产生政府希望的结果。  “中国国家主导的投资将资源集中在半导体和人工智能等领域，需要数年时间才能产生红利，与此同时，经济将继续无法带来增长和就业，”安德鲁·科利尔（Andrew Collier）表示。香港东方资本研究部在视频采访中告诉美国之音。  他表示，除非政府采取具体措施减少对经济改革的参与，否则该国的经济衰退在未来几年可能会变得更糟。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-vows-to-boost-economic-growth-by-balancing-reform-national-security/7704516.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-vows-to-boost-economic-growth-by-balancing-reform-national-security/7704516.html</guid><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 01:54:27 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7c5f-08dca7b717cc_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>观察人士称，中国三中全会对重振经济毫无作用</title><description>台湾台北——中国执政党在第二十届中央委员会第三次全体会议上发表了一份被中国观察人士形容为含糊且陈词滥调的公报，他们称该公报缺乏解决中国经济困难的具体措施。澳大利亚考尔菲尔德莫纳什大学莫纳什商学院经济学副教授石鹤岭表示，这份公报令人失望，其作者完全没有经过深思熟虑。周四发布的这份长达5000字的公报赞扬了中国共产党在“全面深化改革”方面取得的成就，并表示未来对于全面推进“中国式现代化”、建设强大国家和民族复兴至关重要。时说，虽然中国国家主席习近平提出了“中国式现代化”的新愿景，以突显他与历届党领导人的不同之处，但公报并未提供任何可衡量的具体定义。 “它根本没有进行宏观经济调整，而是像一篇哲学文章，基本上是陈词滥调，”史对美国之音说。除了“社会主义市场机制”、“新型优质生产力”外，公报还强调国家安全是中国式现代化行稳致远的重要基础；国防和军队现代化是国防和军队现代化的重要组成部分；尤其是“党的领导”是推进这一政策的“根本保证”。德克萨斯州休斯敦圣托马斯大学政治学系主任叶耀源表示，在“习近平思想”框架下，这份公报的经济阐述很难有新意。他说，即使一再宣扬“社会主义市场经济体制”，也无法扭转中国经济的颓势。习近平的经济改革实际上是“以旧换新”。其中包括迫使私营部门退缩以帮助国家前进以及加强对外资的控制，这将严重打击市场经济。台北国立台湾大学政治学名誉教授明居正周四在台湾举行的一次研讨会上提出了类似的评估。习近平“宣扬市场经济，但他真正推动的是‘民退国进’，这与他所说的完全相反，”明说。 “我对三中全会不抱太大希望。即使放松经济限制，再过20年也会遇到同样的问题，因为政治正在扼杀经济。”公报发布后数小时，微博浏览量破亿，登上热搜榜。不过，网上的评论区几乎没有中国人进行实质性的讨论，大多数人只是转发和背诵公报的一些文字来表达他们的担忧，因为中共正式批准了全会的人事变动。将前外交部长秦刚从中央委员会中除名 秦刚自去年夏天以来就不再公开露面，并于去年7月被解除外交部长职务。三个月后，他被解除国务委员职务。 没有提供更多细节，秦失踪的原因尚不清楚。据称，他因婚外情、泄露机密和危害国家安全而受到调查。全会还确认开除前国防部长李尚孚。火箭军李玉超、孙金明也被免去中央委员职务。许多网上评论集中在党公布的决定中秦被称为“同志”，而其他人则称秦的下台是“软着陆”。关于秦除名的讨论成为热门话题后，各家媒体的微博账号似乎都受到了警惕，评论也被隐匿起来。新加坡国立大学政治学副教授庄嘉欣表示，北京不喜欢中国人在网上争论中共高层人员，因为这些言论可能会让人质疑中共的决定和判断，特别是考虑到秦曾是习近平的领导者。亲密心腹和外交部长。 “到目前为止，秦国发生的事情还没有特别公开，”庄对美国之音说，“太多（关于秦国的）讨论也会分散公众对三中全会想要推动的经济改革计划的注意力。” Adrianna 张、杨安、Joyce Huang 对这个故事做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-third-plenum-does-nothing-to-revive-economy-observers-say/7704421.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-third-plenum-does-nothing-to-revive-economy-observers-say/7704421.html</guid><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 22:26:24 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（庄志伟、林乃川） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0adc-08dca799b1c0_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>华尔街日报解雇香港记者团主席</title><description>曼谷——新当选的香港记者协会主席表示，她对本周就职后立即被《华尔街日报》解雇感到“震惊和震惊”。 Selina Cheng 表示，在她接受了香港记协的领导职务后，该媒体于周三终止了她的合同。程在接受美国之音采访时表示，“我认为，如果我遵守了他们不担任主席的要求，我就不会被解雇。”该记者称，《华尔街日报》编辑曾警告她，她在香港记者协会的角色可能会产生利益冲突，因为该报报道了香港的新闻自由问题。程在新闻发布会上表示，《华尔街日报》的行为让人质疑其对新闻自由的承诺，称管理层正在阻止员工“在记者及其权利受到威胁的地方倡导《华尔街日报》记者赖以工作的自由”。她表示，《华尔街日报》采用了双重标准，并指出其为释放正在俄罗斯受审的美国记者埃文·格什科维奇所做的宣传努力。程于 2022 年作为全职员工加入《华尔街日报》，报道电动汽车和汽车行业。 《华尔街日报》母公司道琼斯发言人向美国之音证实，周三在香港进行了人事变动。当被问及终止郑先生职务的原因时，该发言人表示：“我们不对特定个人发表评论。这是新闻编辑室的决定。”该发言人补充道，“《华尔街日报》一直并将继续大力倡导香港和世界各地的新闻自由。” 冲突已酝酿数周。大约三周前，《华尔街日报》编辑得知她正在竞选香港记协主席，郑说，她在英国的上司要求她退出，“她还要求我退出记协。”程在一份声明中表示，当她拒绝时，她的主管告诉她，我自 2021 年以来一直在董事会任职，尽管《华尔街日报》在我被聘用时批准了这一点。担任主席的角色与她的工作“不相容”，并且“《华尔街日报》的员工不应被视为在香港这样的地方倡导新闻自由。”郑告诉美国之音，当她拒绝停止与香港记协的联系时，她一直以为会发生什么事情，“似乎没有任何讨论的余地，几周前他们就直接威胁要解雇我，这让我深感震惊。对此感到震惊。”该记者表示，周三，《华尔街日报》全球报道负责人戈登·费尔克拉夫从英国飞往香港，通知郑说，作为重组的一部分，她的职位已被终止。 《华尔街日报》今年早些时候在香港进行了裁员，但“在知道我要竞选主席之前，没有任何迹象表明我会被解雇，”她告诉美国之音。 ，我是留在新闻编辑室的一小部分人，我们的主编强调我的报道领域是继续在亚洲报道的关键领域之一。”程告诉美国之音，自 2017 年以来，程一直在香港工作，报道了雨伞抗议运动、图书馆下架有关天安门广场的书籍以及一场旨在维护和平的游说活动。她曾在英文新闻网站香港自由新闻和香港媒体协会HK01工作，她对此表示“愤怒”。声明称，郑正就可能违反香港劳动法的问题咨询她的律师，“《华尔街日报》向员工施压，要求他们不要参加香港记者协会，而香港记者协会是在香港工作的本地和国际记者的主要倡导者。”独立新闻的空间仍然存在，”声明称，自北京颁布国家安全法以来，记协其他当选的董事会成员也面临着来自当局的压力和中国官方媒体的批评。四年前在香港平息异议。该协会因涉嫌与激进组织有联系而受到批评。香港记协前主席陈荣升于九月因涉嫌妨碍警务人员而被判入狱五天。陈曾是现已解散的 Stand News 网站的编辑，该网站是因涉嫌密谋发布煽动性出版物而被关闭的几家媒体之一。该媒体的媒体高管和记者正在接受审判，预计八月份做出判决。据媒体监管机构无国界记者组织（RSF）称，香港和东亚的新闻自由度在过去一年有所下降。香港在 180 名中排名第 135 位，其中 1 代表环境最好。 2019年，即《国安法》实施前一年，香港排名第73位。《国安法》实施以来，至少有28名记者和新闻自由捍卫者被捕，其中10人仍在监狱中，还有十几家媒体已关闭。无国界记者组织的宣传官员亚历山大·别拉科斯卡 (Aleksandra Bielakowska) 表示，新闻自由度“直线下降”。她对美国之音表示：“虽然无国界记者组织不对个人雇佣纠纷发表评论，但我们想对郑秀玲与香港记者协会的勇敢合作表示支持。”“随着近年来香港新闻自由度急剧下降，随着在该地区运营的外国和国内媒体面临的压力越来越大，独立新闻比以往任何时候都更加重要，”她说，无国界记者组织的世界新闻自由指数将东亚这些国家列为对媒体最危险的国家：中国、朝鲜和。越南。</description><link/> https://www.voanews.com/a/wall-street-journal-firing-shocks-chair-of-hong-kong-journalists-group/7703630.html<guid> https://www.voanews.com/a/wall-street-journal-firing-shocks-chair-of-hong-kong-journalists-group/7703630.html</guid><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 14:20:11 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b2f70142-db8b-4b4b-a68f-f09c5791f0df_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>