<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 9 日，星期六 21:13:06 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国、菲律宾谴责中国海警“公海袭击”</title><description>菲律宾及其条约盟友美国分别谴责了周六中国海警与疑似民兵船只的公海袭击事件，这些船只反复发射高压水枪，阻止三艘菲律宾渔船进入南海有争议的浅滩。菲律宾官员表示，中国船只中午在黄岩岛附近的袭击是今年最具攻击性的袭击事件之一，对渔业和水产资源局三艘船只中的一艘的通信和导航设备造成“严重损坏”。他们表示，伴随中国海警船只的疑似民兵船只使用了可能损害听力的远程声学装置，导致“一些菲律宾船员暂时严重不适和丧失能力”，但没有详细说明。 “侵略性的非法行动”这是南海长期激烈的领土争端的最新爆发，南海是亚洲的一个热点，已将美国和中国推向了冲突的轨道。中国几乎对整个战略航道拥有主权，但菲律宾、越南、马来西亚、文莱和台湾也分别提出了主权声索。中国和菲律宾之间围绕黄岩岛和仁爱礁等一些有争议的近海地区的领土对峙今年尤其激烈。美国警告说，如果菲律宾军队、飞机或船只受到武装攻击，包括在南中国海，美国有义务保卫其长期条约盟友菲律宾。中国警告美国不要介入所谓的纯粹亚洲争端。它部署了船只和飞机来密切跟踪美国海军船只和飞机，美国海军船只和飞机定期在世界上争议最激烈的海域之一进行自由航行和飞越巡逻。负责处理领土争端的菲律宾政府特别工作组周六表示，“强烈谴责中国海警和中国海上民兵针对菲律宾渔业和水产资源局民用船只所采取的非法和侵略性行动”。声明称：“我们要求中国政府立即采取行动，停止这些侵略活动，维护国际法原则，停止侵犯菲律宾主权、危及菲律宾渔民生命和生计的行为。”美国驻马尼拉大使玛丽凯·卡尔森谴责中国的“侵略性非法行为”。 “（中国）的这种行为违反了国际法，危及生命和生计，”卡尔森在 X（前身为 Twitter）上发帖称。 “我们与我们的菲律宾朋友、合作伙伴和盟友站在一起，支持自由开放的印太地区。”中国海警在其网站上用一句话宣布，周六对三艘“闯入黄岩岛附近海域”的 BFAR 船只“依法采取了管控措施”。浅滩的名称。菲律宾官员表示，菲律宾渔业局的船只驶往斯卡伯勒浅滩，向富裕但偏远的渔区近 30 艘船上的贫困菲律宾渔民提供人道主义援助，主要是免费燃料和圣诞杂货包。他们表示，当菲律宾政府船只接近距黄岩岛约2.6公里至3.5公里（1.6至2英里）时，大批中国海警和随行船只采取了危险的攻击行动，包括至少使用了八次高压水枪。他们补充说，中国海警在黄岩岛广阔的捕鱼泻湖入口处设置了漂浮屏障，并在小型摩托艇上部署了人员，驱赶在海上等待分发燃料和食品的菲律宾渔民。菲律宾政府特别工作组表示：“阻止人道主义援助物资的分发不仅是非法的，也是不人道的。”在过去在有争议浅滩的公海对峙中，中国海警使用了军用级激光，导致菲律宾船员暂时失明，并采取了危险的封锁和跟踪行动，其中包括造成轻微碰撞的行动。菲律宾总统小费迪南德·马科斯根据 2014 年的一项防务协议，允许美国在当地军事基地增加军事存在，部分原因是为了在中国在争议海域日益咄咄逼人的行动中加强领土防御。中方对美军增加部署表示强烈反对和警惕，警告这将威胁地区和平与稳定。国家安全顾问爱德华多·阿诺表示，菲律宾还分别与美国和澳大利亚启动了联合海上和空中巡逻，并计划将其扩大为多边巡逻，可能包括日本和其他志同道合的国家，以阻止南中国海的侵略。上周告诉记者。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-philippines-condemn-chinese-coast-guard-s-high-seas-assault-/7391337.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-philippines-condemn-chinese-coast-guard-s-high-seas-assault-/7391337.html</guid><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 18:12:48 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/99DE6F80-607E-4F9F-894D-A01B38CDCDD9_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国抗议将台湾纳入气候谈判的呼吁</title><description>周六，中国在迪拜举行的联合国气候谈判中呼吁将台湾纳入其中后提出抗议，北京声称拥有自治民主国家。承认台湾的国家数量不断减少，其中两个国家——危地马拉和太平洋小岛瑙鲁——都在 COP28 会议上的讲话中赞扬了台北的支持。中央副部长马可·维尼西奥·奥乔亚 (Marco Vinicio Ochoa) 表示：“我想借此机会特别提及台湾政府，这是一个友好的国家，通过国际合作为发展项目做出了贡献，以加强气候变化的适应和复原力项目。”美国国家。 “因此，我们呼吁他们能够参加这个重要的论坛，”他说。北京代表行使答辩权提出异议。她说：“少数国家无视台湾是中国不可分割的一部分的事实，对台湾当局的参与叫嚣。” “事实上，台湾地区可以通过现有的安排，为全球应对气候变化做出贡献。” 1971年，联合国将台湾（正式的中华民国）驱逐出境，而北京近年来加大了对各国的压力，要求它们拒绝哪怕是表面上的承认台湾。尽管如此，台湾仍根据 2015 年协议向联合国气候机构提交了遏制气候变化的行动计划，并在迪拜的公共场所投放广告来宣传其活动。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-protests-calls-to-include-taiwan-in-climate-talks-/7391335.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-protests-calls-to-include-taiwan-in-climate-talks-/7391335.html</guid><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 17:32:10 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/019323F4-C06B-473A-A229-A983C1B606E2_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>最大空调生产国中国在 COP28 上冷落全球承诺</title><description>本周，60 多个国家在 COP28 上签署了大幅减少与制冷相关的碳排放的承诺。中国——世界上最大的空调生产国——并不是其中之一。周三在迪拜举行的联合国气候变化会议上宣布的协议旨在到 2050 年将与制冷相关的排放量较 2022 年的水平减少 68%。制冷消耗的电力占世界电力消耗的五分之一，联合国环境规划署预计到 2050 年这一数字将增加一倍。世界上约三分之一的人口面临致命的热浪，而超过 10 亿人无法获得任何制冷技术据联合国环境规划署称。亚洲协会政策研究所中国气候中心主任李硕表示，尽管今年早些时候遭遇了创纪录的热浪，但中国并未在 COP28 上做出承诺，因为北京认为之前的此类协议缺乏问责制。 “就像到2030年将可再生能源产能增加两倍的协议一样，中国在与美国的联合声明中签署了该协议，但在COP28上，中国的外交习惯是不同意协议，”李说。这位气候专家表示，由于热浪期间对空调和冷却系统的需求激增，降温对中国控制能源消耗的努力构成了“巨大挑战”。国际能源署的数据显示，自2010年以来，制冷需求占中国总电力消费增长的10%以上，与制冷相关的碳排放量从2000年到2018年猛增了五倍，其中大部分来自中国不断增长的燃煤发电。 “制冷是中国能源转型道路上非常重要的问题。如何减少对空调的需求并提高能源效率是必须思考的。”李说。中国的制冷政策 中国于2019年启动了《国家绿色制冷行动计划》，目标是到2030年将制冷产品能效比2022年提高25%，公共建筑能效比2022年提高30%。建议采取的行动包括提高能效标准和国际合作。中国目前在空调制造市场处于领先地位，生产的空调约占全球销量的70%。随着化石燃料燃烧导致全球气温升高，对冷却产品的需求预计将猛增。虽然现在判断中国的制冷计划是否有效还为时过早，但对其能效标准的改革“使中国国内市场几乎完全转向变频空调，预计节能约 20% 至 30%，这是此类空调的典型特征” ”，劳伦斯伯克利国家实验室全球冷却效率项目主席 Nihar Shah 说道。尽管中国没有签署最新的承诺，但在美国总统气候特使约翰·克里和中国特使解振华在加利福尼亚州桑尼兰举行会谈后，北京在11月初宣布了一项协议，同意进一步提高空调的能源效率。作为该协议的一部分，两国承诺共同努力逐步减少氢氟碳化合物，这是一种常用于冰箱和空调的导致地球变暖的温室气体。但李说，为了有效减少与制冷相关的排放，中国还必须增加可再生能源的发电量，以满足不断增长的需求。尽管中国已经拥有世界上最大的可再生能源产能，但化石燃料仍占其发电量的80%以上，并且该国每两周签署一个新的燃煤电厂许可证，以确保能源安全。中国正在通过加强预警系统、健康和气候适应研究、城市绿地、注重空间的城市规划等措施来适应未来的热浪。但李说，实施此类措施的动机是有限的，“因为地方政府希望取得更多的短期成果。适应措施的结果也不容易量化。没有设定的目标，而且高度本地化。”冷却的未来 减少空调需求的其他举措包括“被动式建筑”，这是 20 世纪 80 年代在德国推出的一个概念，它使用隔热、自然遮阳、通风和其他措施来减少冷却需求。联合国环境规划署测算，被动制冷措施到2050年可将制冷能力需求减少约四分之一，消除13亿吨碳排放。中国自 2014 年起就开始采用被动冷却措施，但研究人员表示，该措施仍处于开发阶段。但他们表示，随着更多新的可持续建筑的建成，这种设计理念将得到越来越多的使用。专家还建议采用分散冷却来减少中国的需求。这种类型的系统允许设备仅在有人在房间时才运行。联合国环境规划署执行主任英格·安德森本周在迪拜发表的一份声明中表示：“各国和制冷行业必须立即采取行动，确保低碳制冷增长。” “幸运的是，这些解决方案现在已经可用。正确实现节能、可持续的冷却为减少全球变暖、改善数亿人的生活并实现巨额财务节省提供了机会。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-biggest-ac- Producer-snubs-global-pledge-at-cop28-/7390918.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-biggest-ac- Producer-snubs-global-pledge-at-cop28-/7390918.html</guid><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 01:28:16 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（Chermaine Lee） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9e2f-08dbf87fda43_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>加拿大扩大对亚洲多边银行的调查</title><description>政府周五表示，加拿大正在扩大对亚洲基础设施投资银行的调查范围，并无限期冻结其参与该多边组织。六月，在一名举报人声称中国执政党操纵亚投行后，渥太华暂时停止参与亚投行。亚投行是中国国家主席习近平推动的一个项目，于 2016 年启动，旨在对抗西方对世界银行和国际货币基金组织的主导地位。它在全球拥有106个成员，包括澳大利亚、加拿大、法国和德国。加拿大副总理克里斯蒂亚·弗里兰在一份声明中表示，“加拿大正在与一些最密切的国际合作伙伴协商，扩大对亚投行的审查”，并补充说加拿大将无限期暂停对该银行的参与。该调查将包括对亚投行投资及其治理和管理框架的分析，以及对管理层对前高管提出的担忧的回应的评估。加拿大人鲍勃·皮卡德(Bob Pickard)曾担任该银行的通讯主管，他于6月辞职，并声称该组织由中国共产党成员主导，主要为北京感兴趣的项目提供资金。渥太华表示，在最近一次国际货币基金组织会议期间，已向澳大利亚、英国、德国和瑞典提出了这些担忧。亚投行和中国外交部否认了皮卡德的爆炸性言论，称该银行的运作“开放、精英和透明”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/canada-expands-probe-of-asia-multilingual-bank-/7390856.html<guid> https://www.voanews.com/a/canada-expands-probe-of-asia-multilingual-bank-/7390856.html</guid><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 21:35:53 -0500</pubDate><category>美洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-b6d5-08dbf8537160_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>河内与美国关系升温，中国习近平将访问越南</title><description>中国国家主席习近平将于下周对越南进行国事访问，这是他时隔六年后第三次访问河内，而北京和华盛顿正在争夺影响力。周二和周三的访问恰逢名义上的共产主义一党独裁国家之间建立“全面战略伙伴关系”15周年。就在三个月前，越南将与美国的关系升级至相同的伙伴关系水平。美国总统乔·拜登九月份对越南的访问使华盛顿在河内的外交等级中处于与北京平等的地位。但与中美关系不同的是，中越两国在意识形态上高度一致，两国领导人经常将双边关系描述为“同志和兄弟”。自习近平于2012年就任中国共产党总书记以来，越南国家主席阮富仲已于2015年、2017年和2022年三次访华。他是习近平空前第三个任期后第一位访华的外国政要。领导者。习近平还于 2015 年和 2017 年访问了越南，但在 COVID-19 大流行期间停止了三年的旅行。贸易 十年来，中越经贸关系日益密切。中国是越南第一大贸易伙伴和第二大出口市场，也是越南主要外资来源地。越南是中国在东盟国家中的第一大贸易伙伴。中国海关总署表示，2021年中越贸易额首次突破2000亿美元，达到2302亿美元，同比增长19.7%。美国贸易代表办公室表示，2022年美国和越南之间的贸易总额为1420亿美元，其中美国自2021年以来的出口增长3%，进口增长25%。尽管中国和越南之间政治和经济关系密切，但两国对南海大部分地区存在长达数十年的主权争端。北京对其主张的咄咄逼人的主张使河内与华盛顿走得更近。 2014年，中国在西沙群岛附近部署石油钻井平台，与一艘越南渔船发生对峙并相撞，引发越南反华骚乱。 2020年，一艘越南渔船与中国船只在西沙群岛附近相撞，越南渔船沉没，紧张局势再次加剧。中国过去十年在南沙群岛的军事化，部署了反舰巡航导弹和远程地对空导弹，也引发了越南的严重担忧。越南已在其控制下的岛屿上进行了填海和扩建项目作为回应。普遍看法 虽然大多数越南人已经接受了越南战争，越南战争随着美国于 1975 年撤军而结束，但许多人仍然对中国持谨慎态度——他们在 1979 年与这个巨大邻国进行了短暂的战争。北京发起了为期三周的军事演习攻击越南是为了惩罚河内入侵柬埔寨驱逐红色高棉，随后几年双方偶尔发生边境冲突。新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所 (ISEAS-Yusof Ishak Institute) 二月份发布的一项调查显示，虽然大多数越南人对美国的影响力持积极态度，但越来越多的人认为中国的影响力是负面的。调查显示，大多数越南人不相信中国会在全球和平、安全、繁荣和治理方面做正确的事情，而65%的人认为北京的经济和军事力量可以用来威胁自己国家的利益和主权。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-to-visit-vietnam-as-hanoi-us-relations-warm-/7390875.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-to-visit-vietnam-as-hanoi-us-relations-warm-/7390875.html</guid><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 21:29:24 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莫宇） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9cd3-08dbf85d828e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国在太平洋地区提供资金对抗中国</title><description>在太平洋地区对抗中国的资金现在陷入了华盛顿国会关于外国援助和边境安全的斗争中。白宫称该计划是其国家安全的“关键组成部分”。正如美国之音的杰西卡·斯通报道的那样，锁定美国与三个太平洋战略岛国之间的经济和安全关系的时间已经不多了。摄影：陈宇、杰西卡·斯通、Saqib Ul Islam</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-funding-to-counter-china-in-pacific-in-limbo/7389660.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-funding-to-counter-china-in-pacific-in-limbo/7389660.html</guid><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 08:57:59 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-515f-08dbf7f42426_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>