<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 30 日星期六 05:58:42 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>专家表示，任命大使表明中国在阿富汗的野心</title><description>塔利班外交部长阿米尔·汗·穆塔吉周五出席了在俄罗斯喀山市举行的会谈，他在会谈中赞扬中国向阿富汗派出新大使，并敦促其他国家效仿中国的榜样。分析人士称，新任命的中国驻喀布尔大使表明中国对阿富汗的持续兴趣。塔利班副总理阿卜杜勒·萨拉姆·哈纳菲表示，这一新进展“将为加强阿中关系发挥有效作用”。中国驻阿富汗大使馆网站称，上周在喀布尔举行的一次会议上，哈纳菲与中国大使赵兴“就加强双边关系、扩大务实合作交换了意见”。中国大使是自2021年塔利班接管以来首位被任命担任这一职务的国家。中国外交部表示，此次任命是“中国驻阿富汗大使的正常轮换”，中国的政策“明确、一贯”。然而，专家表示，此举标志着中国在阿富汗和该地区影响力的扩大。亚洲集团分析师克莱尔·赵表示，中国向阿富汗派遣大使的目的是“维持并扩大其在该地区的影响力”。 “中国认为其在阿富汗的长期安全和经济目标取决于阿富汗的安全与稳定。”赵小兰对美国之音表示，中国“知道需要发挥更积极的作用来确保自身利益”，不过北京“将谨慎对待其在阿富汗的经济参与和安全承诺”。 2021年阿富汗前政府倒台后，中国是少数几个将驻阿富汗大使馆移交给塔利班的国家之一。塔利班接管后，中国也保持驻阿富汗大使馆的开放，但尚未承认该组织的主权。事实上的政府。没有任何国家正式承认阿富汗塔利班政府。中国与塔利班关系 北京官方表示，“希望”塔利班组建一个包容性政府，同时呼吁国际社会和地区国家“在阿富汗问题上进行协调”。赵说，中国驻阿富汗大使“不应被视为中国立即正式承认塔利班政府，而是表明中国有意维持与塔利班的外交关系”。阿富汗政治分析家海达尔·阿达尔对美国之音表示，大使级任命不仅有助于中国扩大影响力，而且“提升”塔利班的地位，认为这是“迈向承认的一步”。 “这增强了他们（塔利班）的自信心，他们现在可以声称‘我们的关系已经发展到大使级别’。”他们可以说他们的外交正在发挥作用。”人权问题阿达尔补充说，这“将使国际社会更难向塔利班施加压力，要求其尊重阿富汗的人权，特别是妇女的权利。” “受苦受难的将是阿富汗人民，”他说。国际社会呼吁塔利班在就承认阿富汗政权进行任何谈判之前履行尊重阿富汗妇女基本权利的承诺。自2021年8月上台以来，塔利班对该国妇女实施镇压措施。塔利班统治下的妇女不得在没有男性近亲的情况下工作、接受中学和大学教育或长途旅行。乔治城大学妇女、和平与安全研究所高级研究员帕尔瓦沙·哈桑对美国之音表示，中国的举动令人担忧，但她“并不感到惊讶”，因为“中国的首要任务不是人权状况，而是安全和经济考虑。” “对中国来说，安全更为重要。它希望塔利班遏制可能在中国制造问题的武装分子，”哈桑说。 “经济对中国也很重要。这些才是重要的问题，而不是人权。”前国务院官员巴尼特·鲁宾表示，中国对中国境内维吾尔分裂分子的存在感到担忧，“他们试图为中国新疆的独立而战”。他补充说，北京与塔利班接触，“迫使他们将[维吾尔武装分子]交给中国”，但塔利班“已将他们从中国边境转移出去”。鲁宾告诉美国之音，塔利班还与其他极端组织保持联系，其中包括巴基斯坦塔利班运动，该组织被指控对中国在巴基斯坦的利益发动了数起致命袭击。然而，塔利班表示，他们不会允许任何武装组织利用阿富汗的土地来攻击任何国家。中国投资 尽管中国优先考虑安全，但它在 5 月份同意将中巴经济走廊扩展到阿富汗，这是一个价值 600 亿美元的互联互通项目，是中国覆盖全球的“一带一路”倡议的一部分。一些中国企业最近表现出了在阿富汗投资的兴趣。 7月，范中国阿富汗矿业加工贸易公司官员宣布在各个领域投资3.5亿美元。今年1月初，塔利班与新疆中亚石油天然气公司签署了一项合同，每年投资1.5亿美元在该国北部开采石油。中国冶金科工公司于 2008 年与当时的阿富汗政府签署了从洛加尔省 Mes Aynak 矿开采铜的合同，近几个月来，该公司已与塔利班官员会面，讨论如何开始开采铜矿。矿。但工作还没有开始。鲁宾表示，尽管塔利班希望中国投资更大的项目，但“阿富汗根本不具备进行巨额投资的条件”。 “我认为，人们对他们（中国）会参与大型项目并做很多事情的期望太夸张了，”鲁宾说。这个故事起源于美国之音阿富汗组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/appointment-of-ambassador-signals-china-s-ambition-in-afghanistan-experts-say-/7290869.html<guid> https://www.voanews.com/a/appointment-of-ambassador-signals-china-s-ambition-in-afghanistan-experts-say-/7290869.html</guid><pubDate> Fri, 29 Sep 2023 19:36:23 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音阿富汗语组） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-78ae-08dbb4809aa3_cx9_cy11_cw88_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 9 月 22 日至 29 日</title><description>美国将 3 家中国公司列入镇压维吾尔族强迫劳动实体名单 美国周二将 3 家中国公司列入其涉及维吾尔人的强迫劳动实体名单。这些公司——新疆天棉基础纺织有限公司；新疆天山毛纺织有限公司和新疆中泰集团有限公司成为消除美国供应链内强迫劳动行为努力的一部分。这一行动符合《2021 年维吾尔族强迫劳动预防法实体清单》，该清单限制进口新疆生产的或上市公司生产的商品，除非提供没有强迫劳动的证明。尽管美国官员声称新疆维吾尔族和其他少数民族存在强迫劳动，但北京否认有任何不当行为。国际联盟在联合国活动中谴责侵犯维吾尔人权利的行为 尽管中国反对和威胁，27 个国家在联合国大会期间举行的一场会外活动中联合谴责新疆维吾尔族人持续遭受的侵犯人权行为。该活动由大西洋理事会战略诉讼项目、人权观察组织和国际特赦组织组织，突显了 2023 年 8 月联合国委托发布的一份谴责性报告将维吾尔族暴行归类为“反人类罪”后全球的不作为。会议敦促国际社会应对中国针对维吾尔族人口的无情镇压，包括监禁、任意逮捕、监视和强迫劳动。尽管经济联系阻止了一些国家与中国对抗，但揭露同谋公司和倡导人权的努力正在不断增加，这为变革和保护维吾尔人的权利提供了可能性。中国共产党官员强调新疆的民族和谐 共产党著名官员王沪宁在南疆喀什举行的两年一次的会议上发表主旨演讲，强调迫切需要在该地区忠实执行中国共产党的政策。他谈到维护社会稳定和建设统一的民族共同体至关重要。王在讲话中赞扬了该地区正在进行的“援助计划”，并呼吁促进新疆各民族和谐相处。联合国专家对新疆学校的同化政策发出警报 联合国人权专家对新疆公立寄宿学校的强迫分离和语言政策表示警惕，警告可能存在强迫同化现象。三名联合国人权专家在一份声明中表示，这些政策有利于普通话而不是维吾尔语，危及维吾尔族文化身份。专家指出，当地教授维吾尔语和少数民族语言的学校正在关闭，双语教学受到阻碍，造成严重的人权问题。美国在新疆警告中添加谴责种族灭绝和强迫劳动美国政府周二发布了新疆供应链商业警告的附录，谴责中国在新疆持续存在的种族灭绝和强迫劳动行为。该附录由多个美国政府机构发布，包括国务院、财政部和国土安全部。它敦促企业在从中国采购商品时，遵循《维吾尔族强迫劳动预防法》的指导方针，进行人权尽职调查。中国黑客在恶意软件活动中瞄准藏族、维吾尔族和台湾人 与中国有关的黑客被称为“EvilBamboo”组织，正在积极瞄准藏族、维吾尔族和台湾人，试图从他们的移动设备收集敏感数据。美国网络安全公司 Volexity 的一份报告显示，黑客通过冒充 Signal、Telegram 和 WhatsApp 等流行消息应用程序的虚假网站传播恶意软件。他们还使用 Telegram 等社交媒体组来推广恶意应用程序。该恶意软件可以收集设备信息和指纹浏览器。这场黑客活动自 2020 年以来一直持续，已分享了 120 多个受感染的 Android 应用程序。攻击者利用官方应用程序缺乏对藏语和维吾尔语等语言的支持。简而言之，新闻是阿卜杜韦里·艾普（Abduweli Ayup），一位Uyghur语言学家和倡导者，尽管由于中国政府的政策而面临迫害和流放，尽管他在维护Uyghur语言和文化方面的杰出努力，因此获得了2023年Linguapax International奖。阿尤普的贡献包括在全球建立维吾尔学校、出版维吾尔文学作品和组织维吾尔语言倡议，强调保护维吾尔遗产的迫切需要。该奖项的财政支持将帮助阿尤普履行为子孙后代培育维吾尔语言和文化的使命。值得注意的是“在受到严格监管和控制的寄宿机构中的维吾尔族和其他少数民族儿童在青少年时期可能很少与父母、大家庭或社区互动。” ——联合国独立人权专家、少数群体问题特别报告员费尔南德·德瓦伦斯；文化权利领域特别报告员亚历山德拉·克桑塔基 (Alexandra Xanthaki) 和教育问题特别报告员法里达·沙希德 (Farida Shaheed)</description><link/> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-sept-22-29-2023/7290840.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-sept-22-29-2023/7290840.html</guid><pubDate> Fri, 29 Sep 2023 17:35:06 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/C7358F89-6FA9-41A8-A35B-A3F44B3E308A_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>曼谷的新唐人街带来了复杂的经济变化</title><description>日落时分，曼谷的汇权区热闹起来，讲中文的行人熙熙攘攘地前往 Pracharat Bamphen 路两旁众多的火锅店。饥饿的游行只是中国居民涌入如何改变该市东部15平方公里（5.8平方英里）社区的一个迹象，新来的居民恢复了大流行前的流入量。随着位于附近 Din Daeng 的中国大使馆对 Huai Khwang 产生了磁石般的吸引力，当地泰国人现在称该地区为“新唐人街”。有人将其称为中国的一个特别行政区，类似于香港或澳门，称之为“太国”。尽管泰国在 4 月 13 日庆祝新年（即泼水节），但汇权县官员在今年 1 月 19 日举行了农历新年庆祝活动，以认识到人口结构的变化。分析师表示，这些变化伴随着挑战。住宅和商业地产的租金和价格上涨反映了中国移民的到来，他们愿意也有能力比当地泰国人支付更多的费用，而泰国人中的许多人现在面临着住房负担能力的紧缩。 Patcharee Pabua 是一家非营利组织的 42 岁员工，她在 Huai Khwang 生活和工作了七年多。她目睹了社区在疫情爆发之前、期间和之后的实时变化，该地区从泰国社区变成了中国人的飞地。她说：“当Covid-19最初爆发时，许多中国人返回中国，中资企业倒闭。但是，一旦Covid情况好转，他们就回来了。现在，在Pracharat Bamphen街上很难找到泰国餐馆了。” ……主要是中餐馆。”大量中国企业的到来，几乎每家企业都与泰国合作伙伴，以满足对外资所有权的限制，推高了土地租金价格。由于无法与财力雄厚的中国外籍人士竞争，许多负担不起的泰国企业主租金上涨导致生意破产。根据长期的 Huai Khwang 居民的说法，只有经营不需要租用土地的食品摊位的泰国本地人才能生存。Pabua 表示，价格上涨主要集中在公寓成本上。低层公寓仍然她说，泰国人相对负担得起，月租金为 3,000 至 10,000 泰铢，约合 82 至 273 美元。这个价格范围适合许多泰国人，根据就业部的统计，他们的平均月收入约为 382 美元。这些价格也帕布亚估计，她的公寓楼里大约有 50% 的居民是中国人。曼谷公寓租金在疫情期间有所下降，但现在已飙升至新高。房地产网站 The List 自 2020 年 2 月以来的数据显示，Huai Khwang 的月租金中位数为 409 美元。根据房地产聚合商 Dotproperty 的数据，截至 2023 年 5 月 1 日，Huai Khwang 所有公寓的平均租金约为 622 美元。专门代理Huai Khwang及附近地区房产的前房地产经纪人Chitipat Inna表示，他的大多数租赁客户都是中国人，通常寻求三到六个月的短期租赁。中国买家似乎并没有被价格上涨吓倒。 Pabua 在 Huai Kwang 的公寓每月租金为 136 美元，他说：“大多数公寓租户都是中国人，这并不奇怪，因为他们的住宿预算往往更高。许多泰国人根本负担不起这样的租金。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/bangkok-s-new-chinatown-offers-mixed-bag-of-economic-changes/7290763.html<guid> https://www.voanews.com/a/bangkok-s-new-chinatown-offers-mixed-bag-of-economic-changes/7290763.html</guid><pubDate> Fri, 29 Sep 2023 16:42:23 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Patpon Sabpaitoon) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-ac2f-08dbc129cc64_cx0_cy16_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>活动人士担心中国支持的乌干达石油管道</title><description>成千上万的家庭流离失所，野生动物栖息地——大象和黑猩猩等脆弱物种的家园——受到威胁，碳排放量增加。环保人士表示，这些是计划中从乌干达艾伯特湖延伸至坦桑尼亚印度洋海岸的石油管道带来的一些风险。活动人士表示，这些考虑因素导致几家西方银行排除了为长达 1,400 多公里（870 英里）的东非原油管道 (EACOP) 提供融资的可能性，但他们对本周中国金融家中国信保和国有出口银行的消息表示担忧。中国进口银行可能会大力支持该项目。乌干达非洲能源治理研究所发言人戴安娜·纳比鲁马 (Diana Nabiruma) 对美国之音表示：“我们对有关中国热衷于资助 EACOP 项目的报道提出异议，尽管我们有记录该投资对环境和社会造成的损害。”该非政府组织是 #StopEACOP 运动团体联盟的一部分。 “中国坚称他们是非洲的朋友，因此他们必须重新考虑 EACOP 并投资于清洁能源而不是化石燃料……我们敦促中国站在历史正确的一边，拒绝 EACOP 并为非洲的可再生未来提供资金， ”纳比鲁马补充道。法国TotalEnergies公司在这个耗资数十亿美元的项目中持有62%的股份，乌干达国家石油公司和坦桑尼亚石油开发公司各持有15%的股份，中国海洋石油总公司持有8%的股份。该项目的债务权益比率为40:60，这意味着一半以上的成本需要以债务形式担保。路透社和法新社援引乌干达能源和矿产开发部常务秘书艾琳·贝特贝的话说，坎帕拉正在与中国金融家就为该管道提供信贷进行深入谈判。她对路透表示：“我们有信心在今年 10 月底之前结束债务部分。”她补充说，中国信保将是债务的“最大”贡献者之一，但没有透露具体金额。提供。她还指出，环保组织向西方贷款机构施压，要求其不要为该项目提供资金，原因是对环境的破坏，以及担心为化石燃料项目提供资金可能导致气候变化，并补充说中国随后介入填补了这一空白。 “我们确实有其他朋友愿意加入，这就是我们所寻找的地方，我们变得东方人，”她说。美国之音要求对 StopEACOP 运动的报道发表评论，他们决定不资助该项目，德国德意志银行和美国花旗银行均拒绝发表评论。美国之音向中国驻乌干达和美国大使馆发送的电子邮件以及向中国信保发送的电子邮件均未得到回复。更绿色的“一带一路”倡议？中国国家主席习近平最近宣布了“一带一路”倡议的转变，从过去的铁路和港口等大型基础设施项目转向“小而美”的项目，其中部分重点是中国所谓的绿色丝绸路。尽管习近平因 2021 年不再在海外建设燃煤电厂的承诺而受到一些分析人士的赞扬，但其他人指出，他仍在努力确保石油和煤炭流入中国，以确保世界第二大经济体的能源供应安全的。乌干达环境治理研究所所长塞缪尔·奥库洛尼（Samuel Okulony）也是#StopEACOP运动的一部分，他对美国之音表示，来自中国金融家的新资金将引发人们对习近平的绿色承诺的质疑。 “这是我们谴责的双重言论。我们厌倦了领导人利用报纸和大平台做出旨在欺骗公众的承诺，但没有计划采取行动，”他说。尽管欧盟议会去年通过了一项决议批评该项目，但该管道工程已于今年启动，预计将于 2025 年开始商业石油生产。能源基础设施的需求 乌干达总统约韦里·穆塞韦尼去年成为新闻焦点，当时他批评西方并赞扬中国投资非洲大陆所需的能源基础设施。他说，西方坚持让非洲使用绿色能源，同时自己继续使用化石燃料，这意味着数百万非洲人无法用上电力。但乌干达环保人士奥库洛尼对美国之音表示，“没有证据表明整个非洲大陆受石油项目影响的社区从其地区开采的石油中受益。随之而来的是社区陷入赤贫。”就 EACOP 而言，活动人士表示，为石油项目让路的社区将失去农场和生计，而且管道可能会污染数百万人赖以生存的淡水源。然而，也有西方公司参与了 EACOP。中国是该项目规模较小的国际股东，而TotalEnergies则是最大的国际股东。美国之音询问这家法国巨头是否担心活动人士所说的管道带来的风险。 “项目合作伙伴充分认识到他们所工作领域的敏感性，”公司发言人斯蒂芬妮·普拉塔 (Stephanie Platat) 回答道。 “重要的是要说明，一旦建成，管道将被掩埋，并恢复通行权，以便人类和动物可以沿着整个长度自由穿越。”她补充说，在施工阶段遵守国际要求，以“解决潜在的生物多样性和生态系统服务影响。例如，管道路线的定义是为了尽量减少对环境的影响，并尽可能避开敏感区域。”即使有 TotalEnergies 的保证，坦桑尼亚和乌干达的组织以及绿色和平组织和人权观察组织等国际组织警告称，该管道项目将产生严重的社会和环境后果。</description><link/> https://www.voanews.com/a/activists-worried-about-uganda-s-china-backed-oil-pipeline/7290691.html<guid> https://www.voanews.com/a/activists-worried-about-uganda-s-china-backed-oil-pipeline/7290691.html</guid><pubDate> Fri, 29 Sep 2023 16:27:37 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5302-08dbc1268da6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>自零新冠疫情结束以来的第一个秋季大假期，数百万人在中国旅行</title><description>在周五开始的为期8天的秋假期间，预计将有数百万中国游客在国内旅游，在酒店、旅游、景点和餐饮上大肆消费，以提振经济。今年的假期从周五的中秋节开始，还包括10月1日的国庆节。公共假期于 10 月 6 日结束。通常有数亿中国人在此类假期期间在国内外旅行。这个为期八天的假期是自去年 12 月取消 COVID-19 大流行限制以来最长的一周公共假期。出境旅游落后于国内旅游，航班运力也落后于疫情前的水平。首都北京、上海等大城市以及深圳、广州等南方城市是首选目的地。中国西南部的成都和重庆等较小的城市也很受欢迎。所有这些旅行都为世界第二大经济体带来了福音：在今年为期一周的五一假期期间，2.74 亿游客花费了 1,480 亿元人民币（合 203 亿美元）。在线旅游预订平台 Trip.com 集团董事总经理 Boon Sian Chai 表示：“过去几年，随着疫情的蔓延，被压抑的需求确实非常强劲。”柴说，国内和出境旅游都“显着复苏”，但中国境内旅游占总预订量的近四分之三。中国铁路表示，预计9月27日至10月期间旅客发送量约为1.9亿人次。 8月出行高峰，出行次数比去年增加一倍多，比疫情爆发前的2019年有所增加。据中国铁路广州局集团有限公司透露，广州、深圳将加开11天过夜高铁，以应对长假期间的出行高峰。预计届时将有2100万名旅客乘飞机出行。据中国民航局统计，假期期间，平均每天约有17,000个航班。其中80%以上的航班是国内航线。六人友国际旅行社首席执行官贾建强表示，中国人正在为更加豪华的旅行挥霍。贾说：“与（大流行之前）流行的大型团体旅游相比，现在许多人也倾向于更加定制化的高端旅游。”对于许多中国人来说，黄金周等长假是旅游的最佳时间，因为带薪假期一年只有五天。 “大多数中国人没有很长的假期，所以每年的这个时候是大家可以休息最长的时间，也是唯一出去旅游玩的时候。”经常独自去偏远地区旅行的IT工程师兼摄影爱好者付正帅说。中国的青海、新疆等偏远地区。傅说，在这么大的假期旅行的缺点是，其他人都在外面，景点门票、食物和住宿的价格都很高。对于学生马永乐来说，大假期出行意味着等待时间长、人群拥挤、交通拥堵。火车票经常卖完。 “我看到的人比风景多。我等待的时间比吃饭的时间还长。火车票很快就卖完了，交通也很拥挤，”马说。 “浪费了更多的时间，几乎没有时间欣赏风景，破坏了我的心情。”此后，她采纳了中国所谓的“特种部队旅游趋势”，即游客不在目的地过夜，而只参加一日游以省钱。越来越多但仍然相对较少的中国人正在海外冒险。携程数据显示，今年出境游订单量是去年秋假期间的近20倍，当时许多疫情限制仍然存在。泰国、新加坡、韩国和马来西亚是热门目的地，澳大利亚和英国等更远的地方也是如此。柴说，海外旅游必然会反弹。他说：“如果你看看航班运力，你会发现它只恢复到大流行前水平的一半左右。” “随着今年年底和明年航班运力开始回升，出境游将继续增加。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/millions-travel-in-china-in-1st-big-autumn-holiday-since-end-of-zero-covid-/7289818.html<guid> https://www.voanews.com/a/millions-travel-in-china-in-1st-big-autumn-holiday-since-end-of-zero-covid-/7289818.html</guid><pubDate> Fri, 29 Sep 2023 04:29:55 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>科学与健康</category><category>2019冠状病毒病大流行</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-cf05-08dbc0c5f952_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>阿富汗妇女反抗塔利班，将参加亚运会</title><description>流亡的阿富汗女运动员正在参加将于 10 月 8 日在中国杭州举行的 2023 年亚运会。她们表示，她们希望提高人们对阿富汗妇女困境的认识，因为她们被禁止在该国参加任何体育运动。瓦希德·法伊兹 (Waheed Faizi) 讲述了这个故事，由伊丽莎白·切尔内夫 (Elizabeth Cherneff) 讲述。</description><link/> https://www.voanews.com/a/afghan-women-defy-taliban-will-participate-in-asian-games-/7289728.html<guid> https://www.voanews.com/a/afghan-women-defy-taliban-will-participate-in-asian-games-/7289728.html</guid><pubDate> Thu, 28 Sep 2023 23:06:15 -0400</pubDate><category>艺术与文化</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（瓦希德·法伊兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-81f6-08dbc097c962_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>