<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 16 日星期日 00:02:44 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国总理李克强在澳大利亚大力宣传贸易</title><description>悉尼——周日，中国总理李强访问了一个受到北京制裁打击的主要葡萄种植区，庆祝与澳大利亚的贸易关系出现好转。李克强是七年来访问澳大利亚的最高级别的中国官员，在北京取消了对澳大利亚一系列主要出口产品的惩罚措施后，李克强为期四天的访问带来了利润丰厚的贸易前景。中国是澳大利亚迄今为止最大的贸易伙伴，去年进口了澳大利亚近30%的出口产品，其中包括主要大宗商品铁矿石和煤炭。到2023年，两国双向贸易额将达到2160亿美元。李克强周六抵达阿德莱德时表示，“相互尊重、求同存异、互利合作”是发展中澳关系的关键。总理回顾了去年11月安东尼·艾博内斯总理访华的修复之旅，他表示：“中澳关系在经历了一段时间的波折后已重回正轨。”李将拜访阿德莱德附近著名的巴罗莎地区的酿酒师，阿德莱德是外交部长黄英贤的家乡，黄英贤因帮助稳定与中国的关系而受到赞誉。 2020年，由于与前保守派政府的外交分歧，葡萄酒是澳大利亚的一系列出口产品之一，其他产品还有煤炭、木材、大麦、牛肉和龙虾，受到中国的制裁。这些制裁措施每年给澳大利亚出口商造成 130 亿美元的损失。但自阿尔巴内塞政府2022年上台并对华采取更为温和的外交态度以来，这些限制已逐渐解除。李克强和阿尔巴尼斯将于周一在堪培拉举行闭门会谈，讨论外国影响、人权、太平洋地区竞争以及中国军队在该地区涉嫌不安全行为等棘手问题。但中国总理还将前往珀斯的一个锂矿，他的访问重点是经济机会。墨尔本大学亚洲研究所荣誉研究员梅丽莎·康利·泰勒表示：“澳大利亚经历了长期的严寒，无法与中国进行任何形式的官方对话，我认为这是一个糟糕的情况。”李总理的访问传达了这样一个信息：“澳大利亚又重新被视为一个友好国家，而不是在最紧张的那些年里被视为不友好、敌对的国家，”她告诉法新社。为了营造更加温暖的外交氛围，李克强将首先参观阿德莱德动物园，自 2009 年以来，这里一直从中国借来大熊猫“旺旺”和“福妮”。人们对这对大熊猫——中国所谓的“熊猫外交”的工具——能够被允许尽管他们在一起的时候没有产生后代，但他们仍然留下来。澳大利亚外交部长周日在接受电视采访时表示：“大熊猫已经成为阿德莱德许多家庭生活的重要组成部分，因此我们期待这种情况继续下去。”外交背后，中国贸易措施的影响挥之不去。中国的关税实际上阻止了澳大利亚每年价值约 6.6 亿美元的优质葡萄酒出口。行业机构澳大利亚葡萄酒协会的营销经理保罗·图拉尔(Paul Turale)表示，在取消关税措施三个月后，澳大利亚葡萄酒生产商仍然犹豫是否要尽快恢复与中国的关税前水平。他告诉法新社：“该行业需要一段时间才能发展到以前的水平。”澳大利亚的岩龙虾产业是最后仍受中国制裁影响的产业之一，希望李克强在访问期间也能将其移除。澳大利亚商业委员会首席执行官布兰·布莱克在访问前表示：“澳大利亚超过 20% 的就业机会依赖于贸易，因此增加出口机会是澳大利亚经济持续成功的基础。” “澳大利亚与中国的贸易将继续成为优先事项，我们很高兴两国关系持续稳定。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-li-arrives-in-australia-says-ties-back-on-track-/7657445.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-li-arrives-in-australia-says-ties-back-on-track-/7657445.html</guid><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 14:21:46 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/671996bb-4af5-40b5-afc3-4bd3d695f144_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国外交官警告中国挑衅台湾可能引发冲突</title><description>台湾台北——即将离任的美国在台研究所所长桑德拉·奥德科克(Sandra Oudkirk)警告中国不要在该地区采取激进行动，否则可能引发更大规模的冲突。奥德柯克在 6 月 14 日的告别新闻发布会上回答问题时发表了上述评论。 “美国坚定地致力于维护海峡和该地区的现状……即和平与稳定。这就是为什么我们一直敦促中华人民共和国避免胁迫或挑衅她说：“无论是在台湾海峡还是在南海和日本附近的其他地区，挑衅行为几乎都是危险的，它们面临着误算或引发更广泛冲突的事故的风险。” ”在奥德柯克的三年任期内，中国对台湾进行了三场环岛军事演习，造成美国在台协会（AIT）历史上前所未有的紧张局势，该协会是华盛顿事实上的大使馆。中国认为自治的台湾是一个分裂的省份，有一天必须与大陆重新统一，必要时可以使用武力。与许多国家一样，美国不承认台湾是一个国家才能与中国建立关系。但华盛顿通过美国在台协会与台北保持着非正式的外交关系，以及直接的贸易和防务关系，并支持台湾作为一个自治民主国家。奥德柯克重申美国支持台湾抵御中国侵略的防御能力，并表示增强台湾的自卫能力是美国在台协会的“首要任务”。她说，“我们期待着期待已久的美国对台军售带来的军事能力”。这些武器价值近200亿美元，是在过去几年里购买的，但交付却出现了延误。奥德柯克将责任归咎于新冠疫情-19大流行影响了供应链，但表示延误正在逐渐缓解，并“关注这个领域”。美国6月初批准向台湾出售价值8000万美元的F-16战斗机备件和维修零件。中国国防部于6月7日宣布北京强烈反对军售，并敦促华盛顿立即撤回军售。据台湾媒体报道，台湾国防部长顾维钧6月11日表示，由于台湾的国防真空，一些分析人士建议美国将部分武器和弹药生产转移到台湾。奥德柯克指出，台湾正在寻求成为美国国防工业的零部件供应商，“我们已经派出多个代表团来台湾考察网络安全、无人系统和无人机。我可以看出，人们对此很感兴趣，但在满足美国为其国防工业基础制定的标准方面，台湾私营企业必须满足这些标准，仍然需要采取一些措施。”副研究员 Tzu-yun Su台北国防安全研究所研究员对美国之音表示，台湾和美国国防企业扩大合作的技术问题并不大，但主要障碍是公司治理“公司的保密性、人员安全控制和安全”。信息网络安全将是三大因素。”苏说。 “同时，政府法律必须相互联系。如果台湾企业能够跟上这些法规和管理方面的要求，他们将有相对较好的机会进入美国国防供应链。” “在美国，与几乎任何其他外交政策或国内政策问题不同，两党对台湾政策存在广泛的共识，因此，我认为选举不一定会改变这一点。”美国在台协会五月下旬宣布，雷蒙德·格林将在今年夏天接替奥德柯克担任台北办事处主任。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-diplomat-warns-china-s-provoking-of-taiwan-risks-conflict/7657426.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-diplomat-warns-china-s-provoking-of-taiwan-risks-conflict/7657426.html</guid><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 13:34:37 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杨安） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/37814c18-cfe9-4a3f-b113-fdd6a77f6023_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾寻求联合国确认南海海底权利</title><description>菲律宾马尼拉——外交部周六表示，菲律宾已要求联合国机构正式承认其在南海的海底大陆海底范围，菲律宾将拥有开采该地区资源的专属权利。否认中国对该地区的巨大领土主张。该部门表示，经过十五年多的科学研究，菲律宾政府向联合国大陆架界限委员会提交了有关位于巴拉望省西部的南海海底陆架范围的信息。中国没有立即发表评论，但可能会对菲律宾的举动提出异议。菲律宾寻求根据《联合国海洋法公约》正式确立其主权权利的海底区域包括南沙群岛，这是一系列岛屿、小岛、珊瑚礁和环礁，多年来一直受到各国的激烈争夺。中国、菲律宾、越南、马来西亚、文莱和台湾。印度尼西亚还在南海边缘富含天然气的纳土纳海与中国海岸警卫队和渔船队发生冲突。菲律宾外交部助理国务卿马歇尔·路易斯·阿尔费雷斯表示：“水域中发生的事件往往会掩盖水下事件的重要性。” “从我们群岛延伸到《联合国海洋法公约》允许的最大范围内的海底和底土蕴藏着巨大的潜在资源，将造福我们的国家和人民的子孙后代。 “今天，我们通过展示我们在扩展大陆架权利中勘探和开发自然资源的专有权利来确保我们的未来，”阿尔费雷斯说。根据 1982 年联合国公约，沿海国家拥有开发其大陆架资源的专有权，大陆架是一片绵延 648 公里（350 海里）的广阔海底，包括授权和监管任何类型钻探的权利。菲律宾的海底大陆架可能与南海其他沿海国家（包括越南）的海底大陆架重叠。菲律宾官员表示愿意根据《联合国海洋法公约》举行会谈解决此类问题。菲律宾常驻联合国代表安东尼奥·拉格达梅奥表示，此举“可以重振各国的努力，表明它们愿意在确定海洋权利方面遵循《联合国海洋法公约》程序，并促进基于规则的国际秩序。”自去年以来，中国海岸警卫队船只和疑似民兵船只对菲律宾海岸警卫队巡逻船和海军船只使用强大的水炮和危险的拦截动作，造成菲律宾海军人员受伤，尤其是中国和菲律宾之间围绕两个有争议的浅滩的争端升级。 2012年，菲律宾与中国船只在浅滩附近发生紧张对峙，次年菲律宾将其与中国的争端提交国际仲裁，导致两国之间的外交关系紧张。 2016年的一项裁决涉及整个南海问题，但北京拒绝参加仲裁，拒绝并继续藐视该裁决。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-seeks-un-confirmation-of-seabed-rights-in-south-china-sea/7657378.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-seeks-un-confirmation-of-seabed-rights-in-south-china-sea/7657378.html</guid><pubDate> Sat, 15 Jun 2024 12:25:52 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7abaad6a-f7c9-4675-98b6-2e96d956616a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>七国集团领导人讨论来自中国的经济威胁和人工智能伦理</title><description>周五，美国总统乔·拜登结束了在意大利与七国集团民主国家领导人的会议。领导人重点关注了他们所说的中国对全球经济和教皇方济各倡导的人工智能道德构成的威胁。帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 从意大利布林迪西报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/g7-leaders-discuss-economic-threats-from-chinese-ai-ethics/7657029.html<guid> https://www.voanews.com/a/g7-leaders-discuss-economic-threats-from-chinese-ai-ethics/7657029.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 21:09:42 -0400</pubDate><category>美国</category><category>经济</category><category>欧洲</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7653-08dc8cd4c198_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着中国在拉丁美洲的数字影响力不断增强，世界领导人讨论人工智能</title><description>华盛顿——周五，来自阿根廷的教皇弗朗西斯在七国集团峰会上谈到了人工智能的伦理问题，此时中国一直在推出自己的人工智能标准，并在包括拉丁美洲在内的发展中国家建设技术基础设施。七国集团工​​业化国家年会本周在意大利普利亚地区举行，重点讨论了经济安全和人工智能等议题。周五，方济各成为第一位在七国集团峰会上发表讲话的教皇。他谈到了人工智能及其伦理影响，以及平衡技术进步与价值观的必要性。他说：“人工智能可以实现知识获取的民主化、科学研究的指数级进步，以及为机器提供高要求和艰巨工作的可能性。”但方济各也警告说，人工智能“可能会在发达国家和发展中国家之间，或者在主导社会阶层和被压迫社会阶层之间带来更大的不公正。”技术和安全专家指出，人工智能正在成为一个日益严重的地缘政治问题，特别是随着美国和中国在拉丁美洲等地区展开竞争，“（中国的）人工智能标准将会在其他国家得到推广，而美国也会受到影响。国际商业战略公司首席执行官汉德尔琼斯告诉美国之音，为了减少对中国的依赖，美国科技公司正在寻求墨西哥购买人工智能相关产品。台湾富士康已投资数亿美元在墨西哥建设制造设施，以满足华为项目的需求。与此同时，中国电信巨头华为一直在拉丁美洲实施电信和云基础设施。最近报告称，2023年该地区收入增长10.9%。美国出于国家安全考虑而制裁华为。美国陆军战争学院战略研究所拉丁美洲研究教授埃文·埃利斯表示：“我认为华为正在该地区（拉丁美洲）开发基础设施，以便部署其类型的人工智能解决方案。”埃利斯详细阐述了华为人工智能解决方案的潜在安全问题，并向美国之音解释了中国如何利用面部识别等集成人工智能解决方案来实现潜在的“邪恶目的”，例如识别消费者的行为模式。琼斯强调了中国在拉丁美洲实施人工智能对西方国家的潜在安全威胁。 “人工智能的负面影响是你可以控制，也可以影响，所以你如何控制思维过程和媒体等等……这在很大程度上是中国政府哲学的一部分， ”琼斯说。琼斯补充说，中国正在迅速建设其人工智能能力。 “现在，他们声称这是防御性的。但话又说回来，谁知道五年后会发生什么？但如果你有这个力量，你会使用它吗？你会如何使用它？当然，人工智能将成为未来任何军事活动的关键部分，”他说。今年五月，中国启动了一项三年行动计划，旨在制定人工智能标准，并将自己定位为新兴科技领域的全球领导者。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在一份声明中表示，“人工智能（AI）是人类发展的新领域。它带来了重大机遇，也带来了难以预测的风险和挑战，需要全球共同应对。习近平主席发起的《全球人工智能治理倡议》提出，人工智能发展应坚持相互尊重、平等互利的原则，反对划定意识形态界限。 “我们支持在广泛共识的基础上制定人工智能治理框架、规范和标准，并充分尊重各国的政策和实践。” “操纵游戏” “一旦你能够设定标准，你就可以操纵游戏来基本上锁定你自己的做事方式，因此它成为一个相辅相成的事情，”美国陆军战争学院的埃利斯说。 “在某些方面，你可以说，人工智能在非民主国家手中的进步有助于使国家主义解决方案取得明显的成功，”他补充道。 “它增强了独裁制度的吸引力，剥夺了个人的保护和隐私，最终对人权和民主构成了根本威胁。”安德烈斯·贝洛基金会中国拉丁美洲研究中心创始人兼执行董事帕西法尔·德索拉表示，华为在如何“操纵信息以及与中国分享信息”方面一直保持透明。 “华为的运营方式确实对国家安全构成了一定的风险，但另一方面……它更便宜，它提供优质的服务……[并且它在无法访问的[国家]地区提供]基础设施，”德索拉表示，专家们表示，拉丁美洲国家似乎不太担心美国和中国之间的地缘政治斗争，而更关心效率。“安全是讨论的一部分，但发展更为重要，”德索拉说。 “经济发展、基础设施发展是该地区大多数国家的首要任务。”中国驻拉美大使馆刘大使对美国之音表示，近年来，中国与拉美和加勒比国家的关系不断深化，“中拉合作的本质是互利共赢、共同发展”。人工智能专家、美国研究员奇纳萨·T·奥科洛（Chinasa T. Okolo）在给美国之音的电子邮件中写道：“各国自主选择适合本国国情的发展道路。”布鲁金斯学会表示，为这种新兴技术制定监管指南的挑战之一是立法者能否跟上技术进步的速度，“我们不一定知道其全部能力，因此很难预测。”奥科洛说：“所以，当监管机构或政策制定者起草某种法律框架时，它可能已经过时了，因此政府必须意识到这一点，并迅速采取行动实施有效且稳健的人工智能法规。”教皇弗朗西斯在讲话中承认人工智能技术的快速进步，“正是这种强大的技术进步使人工智能同时成为令人兴奋和可怕的工具，并需要反思以应对它所带来的挑战。”他补充说，不言而喻，人工智能带来的好处或危害取决于它的使用方式。</description><link/> https://www.voanews.com/a/world-leaders-discuss-ai-as-china-s-digital-influence-in-latin-america-grows-/7656592.html<guid> https://www.voanews.com/a/world-leaders-discuss-ai-as-china-s-digital-influence-in-latin-america-grows-/7656592.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 16:47:35 -0400</pubDate><category>技术</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（迈克尔·巴图林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-13bb-08dc8caf4ef8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>瑞士主办的峰会旨在启动乌克兰和平进程</title><description>华盛顿——由瑞士主办的乌克兰和平峰会将于周六和周日在卢塞恩湖畔的布尔根斯托克度假村举行，约有 90 个国家参加。瑞士政府表示，此次峰会旨在“激发未来的和平进程”，最终可能让俄罗斯参与其中，并为乌克兰建立植根于国际法的“公正而持久的和平”。俄罗斯全面入侵乌克兰已过去近28个月，战争造成双方伤亡惨重，数百万乌克兰人流离失所。乌克兰总统泽伦斯基发起这次峰会，是为了争取国际社会对其和平计划的支持。泽连斯基“和平方案”的10点包括俄罗斯军队从乌克兰全面撤军以及恢复乌克兰领土完整，包括克里米亚以及乌克兰东部和南部的俄罗斯占领地区。俄罗斯尚未被邀请参加此次峰会。瑞士政府表示没有收到邀请，因为俄罗斯无意参加。莫斯科称没有其参与的和平峰会是“徒劳的”。但俄罗斯并不是唯一一个跳过谈判的主要参与者。谁参加？谁缺席了？中国也将缺席此次峰会。中国外交部5月底表示，北京“很难参加这次会议”，因为没有俄罗斯参加的和平峰会达不到中国的期望。北京表示，和平会议“应得到俄罗斯和乌克兰的承认，各方平等参与，并公平讨论所有和平计划”。中国于2023年2月发布了《关于政治解决乌克兰危机的立场》，将其标榜为一项和平计划。但该计划中的12条原则只是重复了北京长期以来的立场，批评者称这些立场对俄罗斯更有利。美国和乌克兰此前曾多次敦促中国参加本月早些时候在新加坡举行的香格里拉安全对话，指责中国向其他国家施压抵制这次和平峰会，但北京方面拒绝了约 160 国的邀请。瑞士政府周一表示，约有 90 个国家（其中近一半来自欧洲）已确认参加，其中大多数参与者都是乌克兰最大的盟友美国的国家元首或政府首脑。据报道，美国副总统卡马拉·哈里斯和国家安全顾问杰克·沙利文将因竞选筹款活动而缺席峰会，白宫表示，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京将“起立鼓掌”。媒体认为，美国是乌克兰的坚定支持者。在 6 月纪念诺曼底登陆 80 周年的演讲中，拜登承诺“我们不会离开”乌克兰，将欧洲在二战中对抗纳粹侵略者的斗争与乌克兰对抗俄罗斯侵略者的斗争联系起来。欧盟、欧盟委员会、德国、法国、意大利、加拿大、西班牙、波兰、摩尔多瓦、爱尔兰、冰岛、奥地利、捷克共和国、芬兰、拉脱维亚、瑞典、克罗地亚、卢森堡、佛得角和智利。除了西方盟友之外，基辅还重点邀请来自南方国家（用于描述欠发达国家的术语）的国家，并努力赢得他们对峰会的支持。与西方国家相比，大多数南半球国家在战争问题上保持中立或有些亲俄。赢得这些国家的支持是乌克兰在未来谈判中向俄罗斯施压的关键。泽伦斯基上个月在接受法新社采访时表示：“我们这边的国家越多……俄罗斯就越需要应对这一问题。”土耳其周三确认将派外交部长参加和平峰会。印度外交部周三表示，将派出“适当级别”的官员参加峰会，同时确认不会是新当选的总理纳伦德拉·莫迪。菲律宾、新加坡和泰国均已确认出席，但出席的都是副部长级官员，而不是最高领导人。尚未确认的受邀国家包括巴西、沙特阿拉伯、南非和巴基斯坦。尽管巴基斯坦和乌克兰有强大的防务合作，但俄罗斯也是该国重要的石油供应国。将讨论什么？瑞士政府表示，和平峰会的主要任务是推动未来和平进程，包括：就如何根据国际法和《联合国宪章》为乌克兰实现全面、公正和持久的和平展开对话。促进就可能的“和平框架”达成共识。确定如何让俄罗斯和乌克兰参与这一进程的路线图。  乌克兰表示，峰会将重点讨论三个可能赢得各国支持并制定行动计划的问题：黑海航行自由、允许乌克兰出口谷物和保护全球粮食安全。就呼吁停止轰炸核能基础设施达成一致。释放所有囚犯并返回被带到俄罗斯的乌克兰儿童。国际刑事法院于 2023 年 3 月就绑架事件向普京发出逮捕令，但俄罗斯对此予以否认。  战略与国际研究中心国际安全项目高级顾问马克·坎西安表示，他预计许多与会者对战争保持中立。他对美国之音表示：“泽连斯基希望将这次会议变成一个反俄联盟。不过，一些与会者可能想探讨达不到乌克兰想要的最终状态，例如某种就地的解决方案。”停火。”坎西安表示，和平峰会的最终公报非常重要，因为它将表明泽伦斯基是否得到了国际社会的持续支持，或者“国际对和平的渴望是否压倒了乌克兰对胜利的渴望”。泽连斯基在峰会上提出的三个议题是 2022 年宣布的 10 点和平计划的一部分，其中包括恢复乌克兰领土完整这一“不容谈判”的要点。  这些领土不仅包括俄罗斯自2022年以来占领的乌克兰东部和南部领土，还包括俄罗斯自2014年以来占领的克里米亚。俄罗斯拒绝了乌克兰的和平提议，称不会放弃其占领的乌克兰一寸领土，这相当于俄罗斯的领土。约占乌克兰总面积的五分之一。不少分析人士认为，乌克兰在未来与俄罗斯谈判中的讨价还价能力主要取决于其在战争中的势头。乌克兰军队目前面临战场压力，与去年夏天的攻势相比，弹药和人力短缺，招兵困难。大西洋理事会欧亚中心副主任谢尔比·马吉德在一篇文章中表示，“最终会有一个外交时机，但乌克兰需要在合适的时机在军事上取得重大进展。”但许多乌克兰人和他们的海外支持者警告说，允许俄罗斯以武力吞并大片乌克兰领土的协议将削弱西方，并鼓励莫斯科在未来采取类似行动。美国之音的阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/swiss-hosted-summit-aims-to-start-peace-process-for-ukraine/7656136.html<guid> https://www.voanews.com/a/swiss-hosted-summit-aims-to-start-peace-process-for-ukraine/7656136.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jun 2024 11:10:29 -0400</pubDate><category>乌克兰</category><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（张乐谷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4cb3d1c8-26e0-4697-8036-6cc65dea2d13_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>