<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 28 日星期四 11:06:06 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>在中国压力日益加大的情况下，台湾总统将启程前往太平洋</title><description>台湾台北——台湾总统赖清德将于周六开始为期一周的海外访问，访问该岛在太平洋地区的三个邦交国，这是他自五月就任以来的首次外交访问。此次访问将包括马绍尔群岛、图瓦卢和帕劳，以及夏威夷和关岛等美国领土的中途停留。此举正值中国继续扩大其在太平洋地区的影响力之际。分析人士表示，此行有助于巩固台湾与三个太平洋岛国的外交关系。 “近年来，太平洋岛屿地区一直是地缘政治竞争激烈的地区，我们已经看到台湾三个原来的外交伙伴（在该地区，包括所罗门群岛、基里巴斯和瑙鲁）自 2019 年以来转而承认中国，”米哈伊·索拉（Mihai Sora），澳大利亚洛伊研究所太平洋岛屿项目主任。他表示，随着中国继续使用“一系列胁迫策略和激励措施”向台湾在太平洋地区剩余的外交盟友施压，迫使其转而承认北京，赖智的此行将在履行台湾对这三个国家的承诺方面发挥重要作用。 “随着承认台湾的国家数量越来越少，每个外交伙伴对台湾都变得更加重要，”索拉在视频采访中告诉美国之音。本月早些时候再次当选的帕劳总统小苏兰吉尔·惠普斯表示，中国政府试图利用旅游业来刺激他与台湾断绝外交关系。 “中国驻柬埔寨大使曾经打电话给我，说中国的游客比台湾还多，所以我应该谴责台湾并与中国同行，因为这将为我带来数百万游客，而中国人也会建造帕劳需要的新酒店，”小惠普斯说上个月在帕劳接受美国之音采访时说。中国将台湾视为其领土不可分割的一部分，有一天必须与中国大陆重新统一。北京还反对台湾与其他国家进行任何形式的官方互动。针对黎智英即将出访，中国外交部发言人林健表示，如果赖智试图利用此行挑衅中国，“不会有任何结果”。 “我们敦促有关国家尽早认清历史潮流，做出真正符合本国根本和长远利益的正确决定。”林坚在11月22日的例行记者会上表示。路透社报道周三，台湾和地区安全官员援引未透露姓名的官员的话称，中国可能在台湾附近发起新一轮军事演习，作为对黎智英太平洋之行的回应。针对该报道，台湾外交部长林家龙周四敦促中国不要对赖智的太平洋之行“反应过度”。同一天，台军举行清晨防空演习，测试反应和交战程序。重点关注海事安全和公共卫生 黎智英此行将由负责海事事务和公共卫生的主要内阁成员陪同。专家表示，由于海上监视、海域意识和公共卫生都是太平洋岛国面临的关键问题，赖清德代表团的组成表明台湾已将这些问题视为台湾可以做出贡献的领域。 “海域安全对于帕劳和马绍尔群岛来说是一个非常重要的话题，因为帕劳总统小苏兰吉尔·惠普斯(Surangel Whipps Jr.)多次谈到中国科考船侵入帕劳领海的问题，台湾似乎认为自己可以发挥作用[夏威夷大学马诺阿分校太平洋事务专家亨利克·萨齐耶夫斯基 (Henryk Szadziewski) 表示。萨齐耶夫斯基表示，除了海上安全和健康之外，气候融资和经济生计也是台湾可以支持其太平洋盟友的领域。他通过电话对美国之音表示：“马绍尔群岛和图瓦卢受到气候危机的严重威胁，我认为台湾可以帮助该地区提供急需的气候融资。”根据自由联合协定（COFA），帕劳和马绍尔群岛都获得了美国的大力经济支持。澳大利亚还通过《法拉皮利联盟条约》协助图瓦卢适应气候变化，该条约将允许图瓦卢公民以特殊签证在澳大利亚居住。根据COFA，美国提供价值数十亿美元的经济援助，而帕劳、马绍尔群岛和密克罗尼西亚联邦则给予美国对其土地、水域和空域的独家军事准入权，并有权拒绝中国进入到他们的港口和领海。由于帕劳和马绍尔群岛都是第二岛链的一部分，而第二岛链在连接夏威夷和关岛的美军方面发挥着关键作用，分析人士表示，确保这些国家与华盛顿和台湾建立牢固的防务和安全关系对于美国具有重要的战略意义。澳大利亚的索拉表示，由于这些协议使华盛顿和堪培拉成为台湾三个太平洋盟友的主要发展伙伴，因此创造了“宽松的环境”，使台​​湾能够为这些国家的更大发展项目做出贡献。 “台湾可以提供有针对性、有效且有用的援助，但不被视为主要发展伙伴。大国也参与这些国家的事务非常重要，”他对美国之音说。不过，其他专家表示，台湾仍应避免纯粹依靠美国和澳大利亚的支持来维持与太平洋盟友的关系。西肯塔基大学政治学家蒂莫西·里奇（Timothy Rich）表示：“美国和澳大利亚愿意承担这些太平洋国家的份额，现在肯定对台湾有利，但如果两国政府选择将注意力集中在其他地方，台湾需要制定一项战略。”美国之音书面回应。自2022年以来，中国已将大量援助转向太平洋地区，成为该地区第二大捐助国，分析人士表示，北京将继续寻找机会影响台湾的太平洋盟友。格里菲斯大学兼职副教授苔丝·牛顿·凯恩（Tess Newton Cain）表示：“中国将寻找机会说服这些国家与北京建立关系，而不是与台湾建立关系，他们将使用胡萝卜加大棒的组合来实现这一目标。”澳大利亚亚洲研究所在视频采访中告诉美国之音。索拉表示，为了应对中国不断离间台湾及其太平洋盟友关系的企图，台北应该“在实地活动和服务政治关系方面始终保持存在”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-sets-to-leave-for-pacific-tour-amid-forming-chinese-Pressure/7880070.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-sets-to-leave-for-pacific-tour-amid-forming-chinese-Pressure/7880070.html</guid><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 08:50:25 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f719-08dc7f4eae04_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国防部称中国高级军官苗华正在接受调查</title><description>北京——中国周四表示，一名高级军官因“严重违纪”而被停职并接受调查，并否认了国防部长董军因腐败问题接受调查的报道。据官方传记称，被停职的海军上将苗华曾在中国最高级别军事指挥机构——中央军委任职，在习近平主席担任地方官员期间，他驻扎在沿海省份福建。 69 岁的苗在军队开始了自己的职业生涯，鉴于他在由习近平领导的六人委员会中的角色，他一直是军队的主要政治官员。国防部发言人吴谦在北京举行的每月一次新闻发布会上向记者通报情况，但没有提供更多细节。自去年以来，中国军队经历了全面的反腐败清洗，至少九名解放军将领和少数国防工业高管被免职于国家立法机构。吴说，媒体有关董因调查而被排除在外的报道“纯属捏造”，是出于恶意的造谣者散布的。英国《金融时报》本周援引现任和前任美国官员的话说，作为广泛反腐败调查的一部分，董正在接受调查。两名美国官员告诉路透社，他们认为董正因腐败而受到调查。另一位人士敦促对这一结论持谨慎态度。董上周在老挝国防部长会议期间拒绝会见美国国防部长劳埃德·奥斯汀，理由是美国在台湾问题上采取的行动，五角大楼负责人周三表示此举是不幸的。当被问及不与奥斯汀会面的决定时，吴引用董的名字表示，美国“严重破坏了地区和平与稳定”。董于2023年12月被任命为国防部长，接替七个月后被免职的李尚福。今年六月，李克强和他的前任魏凤和因“严重违纪”（腐败的委婉说法）被开除党籍。此前被免职的许多人来自火箭军——解放军的一支精锐部队，负责管理最先进的常规导弹和核导弹。分析人士当时表示，揭露根深蒂固的腐败行为可能需要时间，并可能减缓习近平长期的军事现代化计划。外交官和分析人士正在密切关注这场运动可能阻碍正在进行的军事行动、指挥和解放军外交的任何迹象。中国安全学者詹姆斯·查尔周四表示，苗是习近平的“助手”。新加坡拉惹勒南国际研究学院的查尔说：“显然，习近平对另一名身穿制服的下属的信任是错误的。” “如果苗华最终被判有罪，中央军委主席本人很可能未能估量中国军事精英腐败的程度。”五角大楼于 2023 年 10 月发布的最新中国军事报告称，苗在福建期间“可能与习近平有联系”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/senior-chinese-military-official-miao-hua-under-investigation-defense-ministry-says/7880046.html<guid> https://www.voanews.com/a/senior-chinese-military-official-miao-hua-under-investigation-defense-ministry-says/7880046.html</guid><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 08:00:14 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/62c21475-d4cc-492f-a303-3d9b810781fd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中柬合作抓获240名中国籍犯罪嫌疑人</title><description>北京——中国官方媒体称，中国周四从柬埔寨遣返了 240 名被捕的中国赌博和诈骗嫌疑人，预计还会有约 500 人被护送回国，这是北京多年来加大力度打击中国在东南亚有组织犯罪的努力。据中国国家电视台中央电视台报道，这批被捕人员是中国继4月第一批包机从柬埔寨接回的第二批包机，当时有680多人被护送回国。作为遏制通过电信网络进行跨境网络赌博和诈骗的努力的一部分，中国定期与柬埔寨、缅甸和菲律宾等邻国合作，抓捕中国嫌疑人并将其带回中国。一周前，中国和缅甸捣毁了缅甸北部的大型电信诈骗中心，自去年开始打击此类诈骗的运动以来，已有超过 53,000 名中国公民被捕。 9月，中国和柬埔寨加强了打击赌博和欺诈的合作，签署了加强执法合作、打击东南亚国家的中国有组织犯罪的协议。 2019年，柬埔寨禁止在线赌博，特别针对在南部沿海城市西哈努克市兴起的中国经营的赌场。央视表示，公安机关将继续深化与有关国家和地区的执法合作，开展集中打击，坚决捣毁涉及中国公民的赌博诈骗窝点，坚决遏制此类犯罪高发势头。据央视报道，中国在十年前发起的打击腐败和经济犯罪的全球秘密“猎狐行动”行动中，已遣返了数千名嫌疑人，并追回了数十亿美元的资产。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-cambodia-effort-nets-240-chinese-suspects-in-anti-fraud-campaign/7879952.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-cambodia-effort-nets-240-chinese-suspects-in-anti-fraud-campaign/7879952.html</guid><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 05:27:00 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a70722c5-b896-4591-98ad-ac49cf5f937c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>被错误拘留的美国人从中国返回</title><description>美国官员表示，三名被中国关押的美国公民周三晚间正在回国途中，这是美国多年来为释放华盛顿所说被北京错误拘留的美国人所做的外交努力的高潮。美国国务卿安东尼·布林肯表示，他与李凯、马克·斯维丹和梁约翰进行了交谈，“当时他们正好赶上感恩节回美国”。布林肯在 X（前身为 Twitter）上发帖称：“我告诉他们，我很高兴他们身体健康，很快就会与亲人团聚。”白宫周三宣布释放美国人。国家安全委员会发言人在一份声明中表示：“我们很高兴地宣布在中华人民共和国被拘留的马克·斯维丹、李凯和梁约翰获释。”这一进展对即将于一月卸任的总统乔·拜登来说是一次外交胜利。该发言人补充说，随着这些人获释，“所有在中国被错误拘留的美国人”都已被遣返。据美国官员称，拜登和他的助手曾多次向北京提出这三名美国人的问题。本月早些时候，在秘鲁举行的亚太经济合作组织年度峰会期间，拜登举行了最后一次面对面会议，他还与中国国家主席习近平通了电话，敦促他们返回。中国外交部发言人毛宁周四表示，被美国“错误囚禁”的三名中国公民已被遣返中国。马克·斯维丹 (Mark Swidan) 自 2012 年以来一直被关押，并于 2019 年被判处死刑。他坚称自己无罪。梁约翰去年被判处终身监禁。据美联社报道，他是一名美国公民，拥有香港永久居留权，于 2021 年 4 月 15 日被中国东南部城市苏州当地反情报机构拘留。李凯是一名入籍美国公民，拥有一家出口企业，在纽约工作，2016 年 9 月飞往上海后被捕。他受到监视，在没有律师的情况下接受讯问，并被指控向联邦调查局提供国家机密。 2018年，他因间谍罪被判处10年监禁，但他否认了这一指控。就在两个月前，中国释放了自 2006 年以来一直被关押的加州基督教牧师林大卫 (David Lin)。他因合同欺诈罪被定罪。修改后的旅行警告 据国务院网站称，周三，美国国务院降低了对中国的旅行警告，以“反映出向 2 级的转变”。目前的建议警告旅客，“由于当地法律（包括出境禁令）的任意执行，前往中国大陆旅行时要格外小心。”该警报此前为三级，告诉美国人他们应该“重新考虑”前往中国的旅行，部分原因是美国人存在“被错误拘留的风险”。美国之音驻白宫高级记者帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 对本报告作出了贡献。本报告还使用了美联社、路透社和法新社的信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/wrongously-detained-americans-return-from-china/7879917.html<guid> https://www.voanews.com/a/wrongously-detained-americans-return-from-china/7879917.html</guid><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 03:57:11 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b996a5b9-29a1-44d2-8adf-e8374e1afd07_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾在总统太平洋之行前举行防空演习</title><description>台湾台北——台湾军方周四清晨举行了一次防空演习，以测试其反应和交战程序，随后台湾总统赖清德将于本周末前往太平洋，其中包括美国中途停留。根据台湾和地区安全官员的评估，中国可能会在未来几天在台湾附近发动军事演习，以黎智英即将前往太平洋和计划过境美国为借口。中国声称实行民主治理的台湾是自己的领土，并称黎智英是“分裂分子”。黎智英表示，只有台湾人民才能决定自己的未来，并多次提出与北京进行会谈，但遭到拒绝。台湾空军司令部在一份声明中表示，从凌晨 5 点（格林威治标准时间周三 2100 点）开始的两个小时内，飞机、舰艇和导弹系统参与了“总体防空作战计划演习”，但没有提及赖清德的海外访问。 ”声明补充说，这次演习是为了“加强防空作战的整体有效性，并测试防空部队的反应和交战程序”。面对敌情变化，我们将继续通过各类实战演练增强国防韧性，预见潜在威胁挑战，确保防空安全。国防部另外告诉路透社，这是每季度进行的定期演习。路透社驻台北北部郊区的记者报道称，黎明时分看到并听到战斗机在天空中飞行。今年以来，中国已在台湾周边进行了两轮大型军演，每天都有飞机和舰艇进入台湾周边的天空和海域。台湾还抱怨中国气球在该岛附近飞行，政府称这是北京的一种骚扰行为。周四，国防部表示，前一天发现两枚中国热气球飞向台湾北部海域，距离港口城市基隆分别为111公里和163公里。赖先生将于周六离开。据消息人士透露，他最早可能在周五正式宣布他将在美国中途停留。周三晚间，青瓦台表示，如果中国以黎智英出访为借口发动军事演习，“将是对该地区和平稳定现状的公然挑衅”。同一天，中国政府表示，此类过境停留“本质上是挑衅行为，违反了一个中国原则”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-holds-air-defense-drill-ahead-of-president-s-pacific-trip/7879882.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-holds-air-defense-drill-ahead-of-president-s-pacific-trip/7879882.html</guid><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 02:16:46 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ed791695-989a-4bba-8c03-51aaf9b4d0d0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美日新导弹计划瞄准中国入侵台湾</title><description>华盛顿——美国计划在靠近台湾的日本岛链上部署先进导弹，此举引发了中国及其亲密盟友俄罗斯的愤怒反应。据共同社周日援引未具名消息人士的话报道，美国正在与日本制定一项联合军事计划，向日本南西群岛部署高机动火箭炮系统（HIMARS）和其他武器。该计划预计将于12月完成。该岛链从日本主要岛屿延伸到距台湾不到200公里的范围内，其中包括美军驻有重要基地的冲绳岛。如果中国入侵这个自治岛屿，美国可以使用这些导弹来保卫台湾，北京声称台湾是一个叛离的省份。共同社称，该计划是美国和日本为应对台湾与中国之间的战争而进行的首次联合行动，将包括派遣一支拥有HIMARS的美国海军陆战队团，并在南西群岛建立临时基地来驻扎它们。日本自卫队预计将提供后勤支持，包括燃料和弹药。中国外交部发言人周一在记者会上批评了这一计划，称“中方反对有关国家以台湾问题为借口，加强在地区军事部署，加剧紧张对抗，扰乱地区和平稳定。” ”据俄罗斯通讯社塔斯社周三报道，俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃发表了更强硬的声明，警告俄罗斯将采取“必要和相称的步骤”来应对部署，以加强其防御能力。扎哈罗娃说：“我们已多次警告日方，如果由于这种合作，美国中程导弹出现在其领土上，这将对我国的安全构成真正的威胁。”塔斯社还援引俄罗斯副外长谢尔盖·里亚布科夫的话，敦促华盛顿重新考虑在亚太地区部署导弹。他警告说，莫斯科不排除在亚洲部署中短程导弹，以回应美国的部署。 11月初，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京表示，中国是俄罗斯的盟友，“台湾是中国的一部分”，在台湾紧张局势升级之际，中国在台湾附近进行军演是“完全合理的政策”。虽然俄罗斯和中国没有正式的军事条约，但普京和中国领导人习近平谈到了“无限制”的伙伴关系，美国指责中国支持俄罗斯对乌克兰的战争努力。美国国务卿安东尼·布林肯周二在意大利七国集团会议举行的新闻发布会上表示，中国对俄罗斯国防工业的支持“让俄罗斯能够继续侵略乌克兰”。美日导弹计划 尽管莫斯科的言论令人震惊，但分析人士表示，在该地区部署 HIMARS 的主要目的是保护台湾免受中国军舰的攻击。布鲁金斯学会高级研究员迈克尔·奥汉隆表示，“HIMARS 最重要的目的”是“反舰能力”和“保护岛屿和基地本身”。美国印太司令部司令、海军上将塞缪尔·帕帕罗上周在布鲁金斯学会举办的一个论坛上表示，中国去年夏天进行了迄今为止最大规模的入侵台湾演习，涉及152艘船只。他警告说，美国“必须做好准备”。中国人民解放军 (PLA) 海军拥有世界上最大的海军力量，拥有 370 多艘舰艇和潜艇，而美国则拥有约 290 艘舰艇。兰德公司高级国际防务研究员蒂莫西·希思 (Timothy Heath) 表示，南西群岛上的 HIMARS“可以帮助击沉两栖登陆舰以及可能从北部接近该岛的驱逐舰和其他解放军海军舰艇”， “目标是解放军部队集中在台北附近的海滩上。”希斯继续说道：“这些武器系统的部署表明，美国及其盟国正在从乌克兰战区吸取教训，那里的高机动火箭系统已被有效部署以对抗俄罗斯。”共同社周日报道称，美国还计划向菲律宾部署多域特遣部队（MDTS）远程射击部队。 MDTS 使用 HIMARS 作为远程射击装置。东京国际大学国际战略研究所副教授、大西洋月刊非常驻高级研究员 Ryo Hinata-Yamaguchi 表示：“在南西群岛部署 HIMARS 系统，在菲律宾部署远程射击装置，将给中国带来更大的成本。”理事会的印度-太平洋安全倡议。 “这两个地点对于阻止中国在台湾海峡和东海的侵略行动以及北京在太平洋的野心都至关重要。尽管如此，人们可以预期中国会采取更多行动，通过加强军事准备并在未来几年开展更加自信的活动来超越这些措施，”他说。台湾、菲律宾、日本和印度尼西亚构成了中国所谓的第一岛链，可能阻碍其军事进入太平洋。美国国防部长劳埃德·奥斯汀在与日本、菲律宾、澳大利亚和韩国等该地区国家的国防部长举行一系列会议后，于周一结束了为期九天的印太之行。在会议上，日本同意更多地参与与美国和澳大利亚举行的年度三边两栖训练。菲律宾同意与美国签署军事信息总体安全协议（GSOMIA），共享军事情报</description><link/>https://www.voanews.com/a/new-missile-plan-by-us-japan-eyes-chinese-invasion-of-taiwan-/7879818.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-missile-plan-by-us-japan-eyes-chinese-invasion-of-taiwan-/7879818.html</guid><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 21:07:39 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dcb0c927-bae0-4d05-8b36-e635504bd9cb_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>