<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 5 日，星期四 05:53:48 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港当局迅速采取行动平息和平抗议</title><description>为了阻止香港的公众示威活动，警方和大学当局阻止了学生举行纪念雨伞运动的守夜活动，甚至在过去一周逮捕了一名在公共场合举着白花的男子。分析人士表示，当局先发制人、迅速采取的行动表明，他们对这座城市的任何抵抗活动死灰复燃有多么担心。黎智英表示：“尽管（现在香港的）政治表达都是非暴力的，避免直接羞辱当局，但香港政府仍然非常渴望让不同的声音被公开听到或被媒体报道。”伦敦国王学院迪克森潘法学院的客座研究员接受电话采访。 10月1日中国国庆节，一名在香港被许多人称为“美国队长”的39岁男子因在香港繁忙的铜锣湾购物区手持白花而被三名警察逮捕。在社交媒体平台X（以前称为Twitter）上流传的一段视频中，该男子穿着一件黑色T恤，上面写着“香港加油！” ——一句鼓励的话——并手捧白花，在中国文化中象征着死亡。他站在一家百货商店前。三名便衣警察将他围住，要求他出示身份证。该男子没有服从，并开始咒骂警察，警察将他按倒在地，并强迫他双手背在背后。背景中可以听到一小群旁观者敦促警察不要伤害该男子，同时强调献花不是犯罪。据当地媒体报道，警方随后以扰乱公共秩序、妨碍警察执行职务的罪名逮捕了他。香港警方没有回应美国之音的置评请求。镜像中国 过去，香港人通过举行反对中国共产党的公开示威和大规模游行来庆祝中国的国庆节。针对党的领导和中国侵犯人权的抗议活动屡见不鲜。但自 2020 年以来，新冠肺炎 (COVID-19) 疫情和中国全国人民代表大会向香港实施的国家安全法 (NSL) 阻止了香港居民参与公众抗议活动。一些观察家表示，本周发生的事件表明，香港警方正在采用中国同行所使用的镇压方法。 “人们需要得到警方的批准才能示威，（在某些情况下）警方会将组织者带走并审问他们，”人权观察组织（HRW）亚洲副主任玛雅·王（Maya Wang）表示。她说，当局实质上是在阻止人们组织抗议活动，而且还有更多个人因表达异议而受到惩罚的例子。尽管香港当局声称他们继续维护公民的基本权利和自由，但国王学院的黎说，他认为他们的行为与这些说法相矛盾。 “除了根据《国家安全法》逮捕和起诉超过250人外，他们采取的先发制人措施表明他们不尊重受《基本法》（香港小宪法）保护的公民基本权利和自由，”他说。相反，香港政府将“国家安全法置于基本人权之上”，黎智英说，并补充说这种做法违背了《基本法》中的普遍人权标准。 7月1日，香港行政长官李家超在庆祝香港回归祖国26周年招待会上表示，必须警惕“软抵抗”，积极维护国家安全。校园内的敌意加剧上周四，就在国庆节前几天，香港浸会大学的三名学生在校园组织了一场守夜活动，纪念雨伞运动九周年，这是一场 2014 年为期 79 天的公民抗命运动。 据当地媒体报道报道称，学生们身穿黑色T恤，衬衫上贴有“自由不是免费的”等标语和黄色丝带。静立10分钟后，学校工作人员将学生带走，理由是他们进行了“未经授权的活动”。在发给美国之音的电子邮件声明中，大学官员表示，他们尊重和维护言论自由，并致力于创造一个有利于教学、学习和研究的环境。该校写道：“如果学生或学生组织需要在校园内组织活动，他们必须在活动开始前向学校提出申请，并提供有关活动的准确信息。”任何违反规定的行为都可能导致要求终止活动或受到大学管理层的纪律处分。虽然关于在大学校园组织活动的指导方针已经存在很长时间，但国王学院的赖表示，自 2020 年 7 月 NSL 生效以来，大学管理层对学生活动人士一直非常敌视。“在 2020 年之前，大学管理层将行使高度的权力。”对校园内学生活动的宽容和尊重，[希望]创造一个自由的环境，”他告诉美国之音。 “但过去两三年，大学管理层对学生校园生活的容忍度有所下降。一些学生会被迫解散。”由于《国家安全法》对行使基本权利和自由没有明确的界限，一些分析人士表示，许多香港人被迫效仿中国大陆活动人士用来表达意见的策略。东京大学客座研究员帕特里克·潘对美国之音表示：“没有人知道红线在哪里，因此人们很难知道他们还能在多大程度上表达自己的意愿。”潘说，为了在行使言论自由和确保人身安全之间取得平衡，香港人正变得像中国大陆的活动人士一样富有创造力。 “香港人表达观点的唯一可能方式就是在网上分享，”他说。 “但他们不能使用真实姓名，需要使用非常晦涩的措辞来表达自己的观点。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-authorities-move-swiftly-to-snuff-out-peaceful-protests/7296798.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-authorities-move-swiftly-to-snuff-out-peaceful-protests/7296798.html</guid><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 14:20:07 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3b4f-08dbc5006034_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>意大利警方捣毁中国影子网络洗钱黑手党</title><description>周三，意大利警方在对中国金钱掮客网络的新一轮打击行动中逮捕了 33 人，该网络涉嫌从包括“光荣会”黑手党在内的贩毒集团洗钱超过 5000 万欧元（合 5250 万美元）。金融卫队警察上校弗朗西斯科·鲁伊斯告诉路透社，该案的一个独特之处是光荣会等组织与提供金融服务的中国实体之间建立的联系。负责罗马最新调查的鲁伊斯表示，跟踪的金融动向超过 5000 万欧元的数字并不能反映该事件的真实规模。 “这是我们从 2020 年到 2022 年追踪的情况，但调查无法追踪所有操作。这就像进行监视，你会看到发生的 20% 的情况，”他说。金融卫队警方在一份声明中表示，他们在罗马和其他六个意大利城镇逮捕了 33 人，其中包括 7 名中国公民，罪名是有组织犯罪、共谋贩毒和洗钱。声明称，他们还从负责向国外转移资金的所谓“钱骡”处缴获了约 1000 万欧元现金。最近的几项调查显示，意大利的贩毒集团越来越多地利用未经许可的中国货币经纪人的影子网络来隐瞒跨境支付。这种转账方法通常被称为中文术语“飞钱”或“飞钱”，意思是“飞钱”，涉及将一笔钱存入意大利的货币经纪人处，而世界其他地方的网络中的另一个代理人则向预期的收款人支付等值的金额。最新案件的核心洗钱活动发生在意大利首都埃斯奎利诺区的中国服装和时尚配饰进出口企业。这些机构充当非法来源资金的收集中心，这些资金最终以匿名且无法追踪的方式转移到中国。飞钱方法不涉及从购买药品的客户到销售药品的供应商的实际资金转移。但警方表示，中国是这些现金的最终目的地。鲁伊斯说：“这两家中国经纪人之间的交易是通过三角测量和虚构的中国商业交易进行的，而现金则通过所谓的钱骡通过飞机运往中国。”声明称，欧洲刑警组织联合调查小组于 2021 年拆除了一个平台上的加密聊天记录，为调查提供了帮助。</description><link/> https://www.voanews.com/a/italy-police-take-down-chinese-shadow-network-laundering-mafia-cash-/7296640.html<guid> https://www.voanews.com/a/italy-police-take-down-chinese-shadow-network-laundering-mafia-cash-/7296640.html</guid><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 12:18:32 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-68ed-08dbc4f36efc_cx0_cy13_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯通过北极航线向中国港口运送更多石油</title><description>美国正在密切关注近期俄罗斯原油通过北方海航道（NSR）运往中国港口的激增，这是北京和莫斯科在北极地区加强合作的迹象，因为俄罗斯因入侵乌克兰而面临西方严厉制裁。 “没有人在那里寻找冲突。我们将尽可能密切关注此事，”国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比周二在白宫新闻发布会上回答美国之音的问题时表示。今年，大约有十几艘俄罗斯石油通过俄罗斯船只通过北方航道运往中国，该航道沿着俄罗斯海岸从巴伦支海到白令海峡。诺德大学高北物流中心的数据显示，除了 2022 年末的一次试航外，前几年没有通过北极向中国运送石油。北极研究所创始人马尔特·洪珀特表示，随着西方经济制裁减少了对俄罗斯原油的需求，而中国愿意购买俄罗斯原油，莫斯科正在向北京打开北极大门。他对美国之音表示：“以前流向欧洲的资源现在已转移到亚洲，特别是中国。”对于莫斯科来说，这是一个务实的选择。通过北方航道的运输速度比通过苏伊士运河的传统路线快 30%，而且随着气候变化意味着航行的冰层减少，航行也变得越来越容易。交通量的增加带来了更高的环境风险，特别是莫斯科宣布将开始使用非冰级油轮（船体未加强防冰能力的船只）在北极地区运输石油。威尔逊中心极地研究所所长丽贝卡·平卡斯对美国之音表示：“如果俄罗斯东部北极地区发生泄漏，水就会流向美国。” “石油将跨越国际边界漂浮，这是一个非常令人担忧的情况。”与2022年平均水平相比，今年中国从俄罗斯的石油进口量增加了23%，达到每天40万桶。柯比敦促北京遵守俄罗斯入侵后西方盟国对俄罗斯石油实施的每桶60美元的价格上限。然而，交易数据显示，俄罗斯原油目前售价约为每桶 80 美元，促使美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 上周承认，价格上限的有效性可能正在减弱。中俄关系随着包括壳牌和英国石油公司在内的西方能源公司因去年的入侵而撤出俄罗斯，莫斯科越来越依赖北京作为亚马尔液化天然气接收站和其他基础设施计划等能源项目的融资来源开发北极地区。对于中国来说——它没有北极海岸线，但在 2018 年宣布自己是一个“近北极”国家——投资俄罗斯项目可以为其扩大北极角色、增加航线和自然资源以及加强地缘政治的目标铺平道路。影响力。迄今为止，中国的野心遭到莫斯科的挫败，莫斯科的海岸线占北冰洋海岸线的53%，并保护了其在极地地区的主导地位。然而，由于入侵而面临经济孤立，俄罗斯的抵抗日子可能即将结束。平卡斯说：“我们正在观察莫斯科是否如此绝望，以至于愿意满足中国的要求和条件。”国家安全委员会的柯比驳斥了人们对莫斯科和北京之间战略联盟日益增强的担忧，称两国在北极的合作主要是“经济和科学”的。他表示，政府无意遏制俄罗斯在其领土上的权力。 “我们希望看到一个自由、开放、繁荣的北极地区，所有与北极接壤的国家都能从中受益。”八个国家与北极接壤：美国、俄罗斯、加拿大、丹麦（经格陵兰岛）、冰岛、挪威、瑞典和芬兰。它们都属于北极理事会，这是一个解决气候变化、航道和原住民权利等共同挑战的合作论坛。在莫斯科入侵乌克兰后不久，该委员会暂停了与莫斯科的活动。北极高级官员主席莫滕·霍格伦德对美国之音表示，该组织在八月达成共识，希望重启工作组，这是恢复合作的第一步。安妮塔·鲍威尔为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-shipping-more-oil-to-chinese-ports-via-arctic-route-/7296018.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-shipping-more-oil-to-chinese-ports-via-arctic-route-/7296018.html</guid><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 00:29:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/022a0000-0aff-0242-a45c-08dad6f84c3f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>房地产开发商股票恢复交易后，中国恒大股价飙升</title><description>负债累累的房地产开发商中国恒大集团上周停牌后在香港恢复交易，周二股价飙升。截至午盘，恒大股价在盘初上涨逾60%后，上涨近16%。恒大是全球负债最重的房地产开发商，正处于拖累中国经济增长的房地产市场危机的中心。该公司的股票上周停牌，因为该公司证实中国警方正在调查其董事长许家印“涉嫌非法犯罪”。根据香港证券交易所的通知，其附属公司恒大物业服务也于周二恢复交易。然而，向香港交易所发出的通知称，中国恒大新能源汽车集团的股票仍处于停牌状态，“等待该公司发布有关内幕消息的公告”。这两个单位上周都停止了交易。中国恒大在上周的一份通知中表示，当局已通知该公司，其董事长许家印“因涉嫌违法犯罪，已被依法采取强制措施”。恒大是全球负债最重的房地产开发商，正处于拖累中国经济增长的房地产市场危机的中心。上个月，恒大在一份文件中表示，由于“集团的销售未达到公司预期”，因此不得不推迟与债权人举行的拟议债务重组会议。恒大上周还表示，由于其子公司恒大地产正在接受调查，因此无法发行新债。中国房地产业是中国经济的重要支柱。自2020年监管机构收紧房地产行业借贷规则以来，恒大的股价一直在下滑。这导致恒大出现债务违约。上个月，一位前中国官员估计，即使中国有14亿人口也无法填满全国所有的空置住房。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-evergrande-soars-after-property-developer-s-stocks-resume-trading/7295921.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-evergrande-soars-after-property-developer-s-stocks-resume-trading/7295921.html</guid><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 20:31:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8ed339d2-8940-4ce5-be3b-f8436cd8fe53_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>到 2024 年底，大熊猫可能会从美国动物园消失</title><description>10 岁的凯尔西·兰伯特 (Kelsey Lambert) 身穿印有“我爱熊猫”字样的 T 恤，手里拿着一本覆盖着熊猫的日记本，当她看到真实的熊猫时，她兴奋不已。她和她的母亲艾莉森专程从德克萨斯州圣安东尼奥出发，只是为了观看国家动物园毛茸茸的摇滚明星咀嚼竹子并在草地上打滚。 “这感觉太棒了，”凯尔西周五说道。 “我妈妈一直承诺有一天她会带我去。所以，既然他们要走了，我们就必须这么做。”国家动物园的三只大熊猫——美香、天天和它们的幼崽小七姬——将于 12 月初返回中国，但没有任何公开迹象表明理查德·尼克松总统达成的长达 50 年的交换协议将继续下去。国家动物园官员对续签或延长协议的前景仍然守口如瓶，并多次试图就谈判状况发表评论，但没有得到回应。然而，动物园的公众立场显然是悲观的——将剩下的几个月视为一个时代的结束。 “惩罚性熊猫外交” 动物园刚刚结束了为期一周的庆祝活动，名为“熊猫Palooza：巨人告别”。国家动物园的大熊猫时代可能结束，而资深中国观察家称这是一个更大的趋势。随着北京与一些西方国家政府之间的外交紧张局势加剧，随着协议到期，中国似乎正在逐步从多个西方动物园撤回熊猫。乔治城大学美中全球问题对话倡议高级研究员丹尼斯·怀尔德将这一趋势称为“惩罚性熊猫外交”，并指出，近年来另外两家美国动物园失去了熊猫，而苏格兰和澳大利亚的动物园也面临着“惩罚性熊猫外交”。类似的离开，没有迹象表明他们的贷款协议被续签。北京目前通过“合作研究项目”向19个国家借出65只大熊猫，明确的使命是更好地保护脆弱物种。大熊猫年老时会返回中国，出生的幼崽会在 3 岁或 4 岁左右被送往中国。圣地亚哥动物园于 2019 年归还了大熊猫，田纳西州孟菲斯动物园的最后一只熊也在今年早些时候回家了。国家动物园熊的离开意味着美国仅存的大熊猫就在亚特兰大动物园——而租借协议将于明年年底到期。怀尔德表示，中国人可能“试图发出信号”。他列举了一系列美籍华人的热点问题：美国政府对中国知名公民和官员实施制裁；对中国半导体的进口限制；指责中国制造的芬太尼充斥美国城市；对中国拥有社交媒体平台 TikTok 的怀疑；今年早些时候，中国热气球飘过美国上空引起了轩然大波。怀尔德说，北京确信“北约和美国正在联合起来对抗中国”。与熊猫有关的紧张局势甚至蔓延到了美国参议院的走廊。上周，宾夕法尼亚州民主党人约翰·费特曼抱怨中国购买美国农田，并补充道，“我的意思是，他们正在收回我们的大熊猫。你知道，我们应该收回他们所有的农田。”请愿归还熊猫 这种敌意至少部分地得到了中国公众的认同，那里的反美情绪正在上升。今年早些时候，这些情绪发展成了一场完美的熊猫风暴，当时租借到孟菲斯动物园的一只雄性大熊猫“乐乐”在 2 月份突然去世，享年 24 岁。大熊猫在野外的寿命通常为 15 至 20 年，而在野外人类的照顾往往能活到30岁左右。乐乐的意外死亡在微博等中国社交媒体平台上引起了轩然大波，人们普遍指控孟菲斯动物园虐待了这只熊及其雌性伙伴丫丫。当丫丫的照片在互联网上流传时，这场活动变得更加激烈。照片显示，丫丫看起来又脏又憔悴（按照熊猫的标准），皮毛参差不齐。 Change.org 上的一份在线请愿书要求立即归还丫丫，指控她营养不良并被剥夺适当的医疗护理。中国社交媒体上出现了诸如“熊猫的生命至关重要”等口号，以及恳求当局营救这只熊的情感表情包。有一个特别的表情包描绘了丫丫一脸悲惨地看着头顶上飞过的飞机，并配上标题：“妈妈，我在外打工20年了，我赚的钱够买一张回家的机票吗？”天气变得如此炎热，以至于孟菲斯动物园发表了一份声明，回应其所谓的有关大熊猫的“错误信息”，并表示丫丫患有“慢性皮肤和毛皮疾病”，“使她的头发看起来稀疏且斑驳”，并且Le勒死于自然原因。即使中国官方科学代表团访问孟菲斯并宣布乐乐并未受到虐待并死于心脏病，也未能平息人们的愤怒。 4月份，贷款协议到期后，丫丫如期回到中国，并在上海机场受到了名人的欢迎。中国政府向美国赠送了第一对大熊猫“兴兴”和“玲玲”，现在将这些熊猫出租，租期通常为 10 年，可续租。每对每年的费用从 100 万美元到 200 万美元不等，再加上建造和维护动物饲养设施的强制性费用。大熊猫出生的任何幼崽都属于中国政府，但可以支付额外费用出租，直到达到交配年龄。美国大熊猫贷款协议已有 50 年历史，这一安排曾多次遇到困难。 2010年，时任联邦鱼类和野生动物管理局局长的丹尼尔·阿什(Daniel Ashe)前往中国，帮助解决威胁国家动物园协议续签的技术官僚问题。问题很快得到解决，协议也得以延长。 “但现在的情况完全不同了，”动物园和水族馆协会现任首席执行官阿什说。 “我们现在看到的是我们两国政府之间在更高级别上的紧张关系，需要在该级别上得到解决和解决。”观察人士对第 11 个小时的这种高层干预能够实现抱有希望。怀尔德指出，即将于 11 月在旧金山举行的亚太经济合作组织峰会是乔·拜登总统和中国国家主席习近平打破僵局而成为头条新闻的潜在论坛。中国驻美国大使谢锋在公开声明中显得半乐观。 “我将竭尽全力做到这一点，在这里，在阿斯彭，也会有（熊猫），”谢在七月于科罗拉多州阿斯彭举行的阿斯彭安全论坛上说道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pandas-could-be-gone-from-us-zoos-by-end-of-2024/7295563.html<guid> https://www.voanews.com/a/pandas-could-be-gone-from-us-zoos-by-end-of-2024/7295563.html</guid><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 20:25:28 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b663-08dbc46f73d8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国指控 8 家中国公司和 12 名公民从事芬太尼贸易</title><description>美国司法部宣布对全球芬太尼网络进行全面打击，指控八家中国化工公司及其 12 名员工与席卷美国的致命阿片类药物危机有关。在佛罗里达州公布的八份单独起诉书中，联邦检察官指控这些公司及其员工生产芬太尼和甲基苯丙胺、分销合成阿片类药物以及供应非法药物的前体化学品。美国司法部长梅里克·加兰在华盛顿举行的新闻发布会上表示：“我们知道，全球芬太尼供应链往往始于中国的化学公司，而最终以美国人的死亡告终。”他说：“美国政府的重点是打破这一链条中的每个环节，将芬太尼带出我们的社区，并将那些投放芬太尼的人绳之以法。”美国财政部周二宣布对中国和加拿大的 28 名个人和实体实施制裁，其中包括被指控在美国制造和分销非法药物的中国网络。这是美国司法部第二次指控中国公司及其雇员向美国贩运芬太尼前体化学品。 6月，四家中国化学品制造公司以及八名高管和员工因非法贩运用于制造芬太尼的化学品而被起诉。两名被告被捕。未能联系到中国驻华盛顿大使馆发言人就最新指控发表评论。 6月，中国外交部抨击美国的第一轮起诉是“践踏国际法的霸凌行径”。致命的毒品威胁芬太尼是一种合成阿片类药物，只需几粒盐的剂量即可致人死亡，它正在给国家造成严重破坏。据美国司法部称，2022 年 2 月至 2023 年 1 月，超过 105,000 名美国人死于药物过量。大多数死亡涉及芬太尼或其类似物，它们的化学性质相似，但往往更致命。据执法官员称，如今，芬太尼是 18 至 49 岁美国人死亡的主要原因，使其成为美国有史以来面临的最致命的毒品威胁。对供应链的攻击芬太尼危机是由全球供应链推动的，该供应链从化学品的生产地中国一直延伸到墨西哥，卡特尔在墨西哥混合毒品并将其偷运到美国。美国缉毒局表示，它正在攻击全球供应链的各个方面，目标是芬太尼的生产商、贩运者和分销商。美国缉毒局局长安妮·米尔格拉姆在新闻发布会上表示：“这八起案件是美国缉毒局努力打击芬太尼供应链发源地——中国的结果。”她说，除了芬太尼前体和类似物外，中国公司还向美国和墨西哥出口危险的添加剂——甲苯噻嗪和硝氮烯。米尔格拉姆说：“在我们战胜这一威胁之前，缉毒局不会停止。”周二宣布的案件横跨佛罗里达州的两个地区，据称被告在这些地区运送了该药物及其前体。在佛罗里达州中区，五家中国公司和八名公民面临非法向美国进口芬太尼和芬太尼相关化学品的指控。检察官称，被告公开宣传他们有能力逃避美国海关并将芬太尼运送到佛罗里达州和美国其他地方。在佛罗里达州南区，三家中国公司和四名官员和员工面临贩运芬太尼和合成阿片类药物、进口前体化学品、诈骗美国邮政服务以及制作和使用假冒邮资的指控。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-charges-8-chinese-firms-12-nationals-in-fentanyl-trade-/7295510.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-charges-8-chinese-firms-12-nationals-in-fentanyl-trade-/7295510.html</guid><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 19:22:33 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（马苏德·法里瓦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2b68-08db3c54e00e_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>