<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 25 日星期一 19:15:01 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>草案限制引发损失后，中国批准了105款网络游戏</title><description>曼谷——中国新闻出版总署已批准了 105 款新网络游戏，并表示在上周拟议的限制措施给主要游戏制造商的投资者造成巨大损失后，中国新闻出版总署全力支持该行业。国家新闻出版署周一在其微信社交媒体账号上发表声明称，中国音乐数字协会游戏工作委员会的批准是“支持网络游戏产业繁荣健康发展的积极信号”。腾讯的《反恐精英：未来》和网易的《萤火虫突击队》均在获批游戏之列。限制网络游戏的指导方针草案导致腾讯和网易等视频游戏制造商的股价周五暴跌，造成数百亿美元的损失，并拖累中国基准指数走低。政府的指导方针称，网络游戏将被禁止提供日常登录或购买奖励。其他限制包括限制用户充值金额以及对“非理性消费行为”发出警告。周五，网易在纳斯达克交易的股价下跌 16.1%，在香港交易的股价下跌 25%。腾讯收盘下跌 12%。规模较小的网络游戏制造商在纽约证券交易所下跌了 10.7%。总体而言，这些公司的市值损失了数百亿美元。香港市场周一因圣诞节假期休市。上海股市持平。新闻出版总署表示，2023年共发行游戏版号1075个，其中国产977个，进口98个，并援引《2023年中国游戏产业报告》显示，国产网络游戏销售收入到2023年，游戏市场规模将突破3000亿元人民币（420亿美元），游戏人数达到6.68亿。“游戏工作委员会希望各成员单位以此为契机，推出更多优质产品，推动高质量发展推动网络游戏产业繁荣发展，为推动文化繁荣发展、建设文化强国作出贡献。”近年来，中国针对网络游戏行业采取了多种措施。 2021 年，监管机构将儿童每周玩游戏的时间限制为三个小时，表达了对电子游戏成瘾的担忧。新视频游戏的审批被暂停了大约八个月，但随着对整个科技行业的更广泛的打击放松，2022 年 4 月又恢复了审批。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-approves-105-online-games-after-draft-curbs-trigger-losses-/7412089.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-approves-105-online-games-after-draft-curbs-trigger-losses-/7412089.html</guid><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 15:01:42 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-083b-08dc058432b6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国纪念废除排他法案周年之际，中国人向边境移民</title><description>华盛顿——在美国纪念废除排华法案 80 周年之际，数千名中国移民正在穿越美墨边境，其原因大多与一个多世纪前的同胞相同。今年春天，王忠伟与家人一起穿越中美洲。 “当我知道有办法离开中国时，我感到非常高兴，真的非常高兴，”他说。据美国边境巡逻队称，今年1月至9月，超过2.4万名中国移民未经授权越境，约为去年同期人数的13倍。 “他们看到缺乏机会。他们看到中国经济停滞不前。中国政府的控制程度、他们的生活受到多少限制也让他们感到非常沮丧，人们一直在研究如何前往美国马里兰大学历史学教授马德琳·Y·许 (Madeline Y. Hsu) 说。许在 12 月 5 日举行的 CRCEA80 会议上发表讲话，来自 121 个美籍华人组织的近 400 名代表齐聚一堂，纪念《排华法案》废除 80 周年，该法案是美国唯一一部完全基于种族禁止移民的法律。王的旅程 王与他的父母、妻子和两个孩子于五月抵达。他告诉美国之音普通话组，他们离开中国安徽省，是因为中国政府采取严厉的新冠肺炎 (COVID-19) 封锁措施和人权问题。一家人从香港飞往土耳其，抵达厄瓜多尔基多，那里为中国护照提供90天免签证待遇。从那里，他们穿过达里恩峡谷，这是哥伦比亚和巴拿马之间山区丛林中的一条危险小路，2022 年数万名移民在前往美国的途中曾使用过这条道路。“第一天我们必须翻越四座山，”他说。说。他的妻子背着14个月大的儿子。他的母亲身体不好，爬完第一座山就无法行走，但一路上有一位农民工搀扶着。那些没有办法获得签证的人有时会选择这条危险的路线。王先生说，他原本打算申请旅游签证来美国，但当时赴美旅游签证面试的等候名单长达六个月以上。虽然他表示反对中国的COVID-19封锁政策和人权记录，但他在抵达美国后也对中国政府提出了抗议，这促使当地执法部门前往他叔叔在中国的家中。 “我们不能停止在海外（抗议中国政府），尽管他们威胁恐吓我的家人、我的叔叔和其他人。所以，当我们在海外时，我们不能保持低调。如果我们不说出来[我们的家人]受到威胁，他们[中国政府]知道这种方法有效，他们会再次威胁其他人，”他说。排华法案 1882年通过的排华法案是美国历史上唯一针对特定种族群体的法律。富兰克林·罗斯福总统于 1943 年 12 月 17 日正式终止该法案，并首次赋予华裔美国人平等的公民权利。佛罗里达州移民律师雷纳塔·卡斯特罗表示，如今的中国移民，如果无法持现有签证来到美国，就会寻找其他方式逃离这个世界第二人口大国，包括出现在美国。墨西哥边境寻求庇护。 “主要是因为这些人正在逃避中国政府的压迫......但最重要的是，他们正在逃离目前中国经济预期的缺乏，”她说。当人们因为遭受迫害或担心自己会因种族、宗教、国籍、政治观点或特定群体成员身份而遭受迫害而来到美国寻求保护时，无论其移民身份如何，都可以申请庇护地位。但要申请庇护，必须有人在美国境内。未经授权进入美国的中国移民通常会等待美国边境巡逻人员来接他们。一旦代理机构处理了这些移民，许多人就会被指定出庭日期，并在靠近最终目的地的城市释放，这增加了移民法院系统需要大约五年的时间来裁决案件。根据雪城大学交易记录访问信息交换所 10 月份的数据，过去 20 年来，中国移民在移民法庭获得庇护的比例接近 67%，是按国籍划分比例最高的国家之一。根据基督教非营利组织对华援助协会的说法，原因是人权状况持续恶化、社交媒体上有关穿越美墨边境的信息更容易获得，以及宗教自由受到限制。在 108,273 名中国移民申请中，77,711 人获得庇护。 29,635 名庇护申请被拒绝，927 名申请获得了另一种类型的移民救济。美国之音的特蕾西·文·刘为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-migration-up-at-border-as-us-marks-anniversary-of-repeal-of-exclusion-act/7396937.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-migration-up-at-border-as-us-marks-anniversary-of-repeal-of-exclusion-act/7396937.html</guid><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 06:59:57 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（艾琳·巴罗斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-581b-08dbfc17944b_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾在南海的行动“极其危险” - 中国官方媒体</title><description>北京——中国官方媒体周一指责菲律宾多次侵犯中国在南海的领土，散布虚假信息，并与域外势力勾结滋事。中国共产党喉舌《人民日报》周一在评论中写道，菲律宾依靠美国的支持不断挑衅中国，这种“极其危险”的行为严重损害了地区和平稳定。菲律宾外交部和处理南海问题的国家工作组在圣诞节当天没有立即回应对该报告发表评论的请求。近几个月来，北京和马尼拉之间的紧张局势加剧，双方就南海一系列冲突相互指责，其中包括本月中国撞毁一艘载有菲律宾武装部队参谋长的船只的指控。中国对南海大部分地区拥有主权，菲律宾、文莱、马来西亚、台湾、越南和印度尼西亚也对部分南海拥有主权。 2016年，国际法庭对菲律宾提起的一起案件作出裁决，宣告中国的主张无效，但北京方面予以拒绝。中国外交部长王毅上周发出异常直接的警告，表示中菲争端中的任何误判都将引起中国的坚决回应，并呼吁通过对话解决“严重困难”。双边关系恶化之际，马尼拉采取行动加强与日本和美国的军事关系，日本和美国是马尼拉的前殖民国家和七十年的防务盟友。中国本月对美国派遣海军舰艇进入中国和菲律宾多次发生海上对抗的争议地区附近海域表示愤怒。 《人民日报》称，华盛顿频繁利用与马尼拉的防务条约“威胁”中国，公然支持菲律宾侵犯中国主权，“兜售安全焦虑”。这篇以“中国之声”笔名撰写的评论说，这是“极其不负责任和危险的”，该报经常用来发表对外交政策问题的看法。外交部发言人毛宁周一在例行记者会上表示：“中方维护领土主权和海洋权益的决心不会动摇。”话虽如此，中方对话的大门仍然敞开。我们愿与菲方一道，通过谈判协商妥善处理海上问题。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippine-actions-in-south-china-sea-extremely-dangerous---chinese-state-media-/7411443.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippine-actions-in-south-china-sea-extremely-dangerous---chinese-state-media-/7411443.html</guid><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 06:17:37 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-beea-08dc053ac3ea_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国地震死亡人数上升至149人，仍有2人失踪</title><description>北京——上周中国西北部地区发生地震，造成的死亡人数已上升至149人，仍有两人失踪。 12月18日，甘肃省和青海省之间的偏远山区发生里氏6.2级地震，房屋化为废墟，并引发严重泥石流，淹没了青海省的两个村庄。国家电视台中央电视台周一称，青海省东海市的死亡人数已增加 1 人，达到 32 人，救援人员仍在寻找两名失踪者。在邻国甘肃，当局报告有 117 人死亡。这是中国九年来最严重的地震，造成近 1,000 人受伤，14,000 多所房屋被毁。据官方媒体报道，甘肃积石山县的小学周一在帐篷里恢复上课。地方当局表示，他们将利用即将到来的寒假修复受损学校并搭建临时建筑，以便春季学期能够正常上课。当局还急忙为面临远低于冰点的气温的幸存者建造临时住房。中国国家电视台的国际部门中国国际电视台表示，周五晚，第一批 500 套临时住房已经为甘肃省梅坡村的居民建造。地震后已有超过87,000人得到安置。据官方媒体报道，此次地震给农业和渔业造成了数千万美元的经济损失。据官方新华社报道，中国国务院总理李强周六视察了甘肃的几个村庄和青海的一个县，敦促当局改善幸存者的生活条件。李克强表示，抗震救灾的首要任务是确保群众过冬温暖、安全。葬礼在整个星期举行，其中一些葬礼遵循受影响地区大部分人口的穆斯林传统。中国的地震大部分发生在西部地区，包括甘肃、青海、四川和云南省，以及新疆地区和西藏。中国近年来最严重的地震是2008年发生的7.9级地震，造成四川省近9万人死亡或推定死亡，城镇和学校被毁，导致人们花了数年的时间使用更坚固的材料进行重建。</description><link/> https://www.voanews.com/a/death-toll-from-china-earthquake-rises-to-149-with-2-still-missing-/7411413.html<guid> https://www.voanews.com/a/death-toll-from-china-earthquake-rises-to-149-with-2-still-missing-/7411413.html</guid><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 05:38:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5c403331-5455-4b8a-aa20-2844ddeb7795_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着竞选活动进入最后几周，各国评估台湾选举的影响</title><description>台湾台北——距离 1 月 13 日台湾总统选举还有不到三周的时间，这位总统领跑者在民意调查中与其主要对手的领先优势已经缩小，为一场激烈的竞选奠定了基础。此次选举不仅成为国内头条新闻，还促使中国、美国和日本等地区国家密切关注选举结果及其对地区秩序的潜在影响。尽管选举结果可能不会从根本上改变台海局势，但一些分析人士表示，中国政府可能会根据谁赢得选举而调整对台湾施加的压力。 “从根本上说，我认为无论谁获胜，中国对台湾的压力都不会减弱，因为北京的最终目标是对台湾施加控制，”新加坡国立大学政治学家 Ian Chong 通过电话对美国之音表示。 “如果是民进党获胜，北京可能会采取看起来更具挑衅性的行动，如果是国民党胜利，中国可能会尝试与国民党达成某种安排，使台湾更加依赖中国，”他加了。由于台湾仍然是美国和中国之间最敏感的问题，一些专家表示，沟通对于防止华盛顿和北京之间的紧张局势再次升级非常重要。 “华盛顿和北京都对台湾选举如何再次加剧紧张局势很敏感，这也是两国领导人利用旧金山会议试图降温的原因之一，”高级分析师 Amanda Hsiao 表示。国际危机组织在一份书面回应中告诉美国之音。中国希望阻止民进党再次执政 自2016年民进党在台湾执政以来，两岸交流基本陷入停滞，北京已切断与台北的官方沟通。张在新加坡表示，北京在台湾选举中最担心的情况是民进党赢得总统选举并保持立法院多数席位。他对美国之音表示：“我认为这对北京来说将是最令人沮丧的情况，因为他们会发现自己无法对台湾施压。”他补充说，中国政府正在努力巩固选票，支持更强大的台湾。选举中的反民进党候选人。过去几周，中国采取了一系列强制措施，试图干预台湾即将举行的选举，向台湾附近地区部署军用飞机和气球，并暂停对 12 种台湾石化产品的进口关税减免。张说，如果赖智赢得总统职位，但民进党未能在立法院获得多​​数席位，北京可能会加倍努力，让赖智“失手”，并可能“猛烈抨击”。 “北京可能会进行测试，看看红线可能在哪里，他可能会在哪里犯错，”他说。华盛顿寻求可预测性 虽然北京试图阻止民进党史无前例地第三次连任，但一些专家表示，美国将密切关注总统候选人对美台关系和两岸关系的立场。 “在美台关系方面，三位总统候选人基本上都签署了‘我们将成为蔡英文2.0’的纲领，这让美国在某种程度上感到放心，”台湾问题专家列夫·纳赫曼(Lev Nachman)台湾国立政治大学政治系通过电话告诉美国之音。但随着国民党副总统候选人曹少康在竞选期间不断煽动“美国怀疑论”，一些分析人士表示，华盛顿可能正在仔细制定与不太致力于维持美台关系的潜在台湾政府合作的策略。 “美国怀疑主义”传达的信息是，台湾在与美国交往时应谨慎行事，因为他们认为美国软弱或自私。研究发现，这些故事很大一部分源自台湾，但也有一些是从中国和俄罗斯开始传播的。 “如果担任副总统的贾伟带领国民党倾向于‘美国怀疑论’，那么美国将在台湾面临一个比前总统马英九和现任总统蔡英文领导下的政府更加反美的台湾谈判伙伴。 -文，”史密斯学院政治学家萨拉·纽兰在书面回应中告诉美国之音。纳赫曼表示，如果下一任台湾总统不太可预测，或者“不为”富有成效的美台关系做出贡献，华盛顿将会感到担忧。日本主张维持台海现状 除美国和中国外，日本也密切关注台湾大选的进展。 2022年以来，由于台海及其周边地区紧张局势加剧，日本大幅改变了防务和安全政策。尽管东京努力加强其防御能力，但一些专家表示，日本政府希望无论谁在台北上台，都将致力于维持台海现状。日本国际基督教大学地区安全专家斯蒂芬·纳吉通过电话对美国之音表示：“我认为东京将考虑候选人在与中国接触问题上的立场。”他认为，东京虽然希望继续深化与台北的双边关系，但会采取谨慎的态度来处理这一敏感问题。 “日本不想脱离一个中国的背景，他们从中国的角度理解红线，”纳吉补充道。台湾的纳赫曼认为，虽然国民党的胜利可能会缓解台海紧张局势，但这并不意味着北京会停止在亚洲其他地区的侵略性军事活动。 “[台湾选举结果对该地区的影响]将仅限于北京在台湾海峡的所作所为，”他告诉美国之音。 “这是缓解该地区紧张局势的一种形式，但并不能消除所有地区紧张局势。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/countries-assess-implications-of-taiwan-election-as-campaigns-enter-final-weeks/7411394.html<guid> https://www.voanews.com/a/countries-assess-implications-of-taiwan-election-as-campaigns-enter-final-weeks/7411394.html</guid><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 04:37:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a03a1dee-21c1-416b-b186-d7a504cb706a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京12月创1951年以来最长零下气温时间</title><description>北京——寒潮席卷全国大片地区，并带来暴风雪，导致气温跌至历史最低点，12月份，中国首都北京打破了自1951年以来连续数小时气温低于零度的记录。自上周以来，该国北部和东北部地区经历了创纪录的寒冷，由于从北极吹来的刺骨冷空气，东北部一些地区的气温达到-40摄氏度（-40华氏度）或更低。据官方支持的《北京日报》报道，截至周日，自 12 月 11 日以来，北京的一个气象观测站已记录到 300 多个小时的零下气温，这是自 1951 年有记录以来该月最长的记录。 《北京日报》补充道，在此期间，首都还连续九天气温低于-10摄氏度（14华氏度）。中国中部省份河南省（位于北京西南部）的多个城市正面临冬季供暖供应紧张的局面，焦作市的火电供应商面临着保证供应的压力。据官方媒体周日报道，该市主要供应商之一焦作万方铝业制造000612.SZ的供暖锅炉发生故障，导致一些地区急需更多供热。据官方媒体报道，该供应商正在紧急修复故障，预计 12 月 26 日恢复供应，但未具体说明发生故障的锅炉数量。焦作万方铝业没有立即回复路透社通过电子邮件发出的置评请求。除医院和老年中心等基本服务提供商外，该市将暂停大多数企业的供热，以优先考虑住宅供热。不过，媒体报道称，在设备维护期间，部分小区仍会受到影响。河南省的另外两个城市——濮阳和平顶山——当地政府表示，由于天气极冷，已经暂停了对政府部门和行政机构的供热，优先考虑居民使用。天气预报显示，周日这三个城市的气温将降至零度以下。河南省气象部门周六表示，周末河南省其他几个地区的气温将降至-15摄氏度（5华氏度）。预计从周末开始，暖空气将从该国北部向南部流动，气温升高。中国气象部门表示，截至周日下午2点（格林威治标准时间0600），中东部地区多地气温有所回升，部分地区气温上升10℃以上。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-records-most-hours-of-sub-zero-temporals-in-december-since-1951-/7410577.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-records-most-hours-of-sub-zero-temporals-in-december-since-1951-/7410577.html</guid><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 07:14:42 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a9aa-08dc0479aab6_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>