<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 1 日星期一 04:59:51 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾总统新年致辞呼吁两岸恢复交流</title><description>台湾台北——台湾总统蔡英文在周一的最后一次新年致辞中敦促台海两岸恢复“健康有序的交流”，并强调台湾唯一的选择是继续维护民主与和平。她在讲话中表示：“我们也希望双方在和平、平等、民主、对话的基础上共同寻求长期稳定的和平共处之路。”一天前，中国领导人习近平表示，中国“一定会”与台湾“统一”。由于台湾总统在新年致辞中经常关注与中国的关系，一些分析人士称，蔡英文的信息集中在台湾维持民主生活方式的重要性上。台湾东吴大学政治学家陈方宇在电话中对美国之音表示：“她强调台湾需要保持自治和防御能力，这与她的两岸政策是一致的。”蔡英文在致辞中表示，台湾努力深化与国际社会的接触，并尝试启动国防改革，包括评估其国防战略以及武器和国防系统的现代化，也帮助台湾赢得了世界的信任。充满信心和冷静地与中国打交道。蔡英文说：“与过去更不同的是，台湾不再被遗忘，2350万台湾人民参与改变世界。” 8年。蔡英文强调民主与威权之间的竞争日益激烈，并表示台湾将通过展示自卫的决心来坚持捍卫民主与和平。她说：“我们必须表现出捍卫民主和自由生活方式的决心，以便世界认识到台湾是全球民主与和平不可或缺的重要参与者。”她补充说，北京和台北有共同的责任维护台海及地区和平稳定。此次演讲发表于 12 天前，台湾人将参加一场竞争激烈的总统选举，这场选举将决定谁将在 2024 年 5 月接替蔡英文，以及这个民主岛屿未来四年的发展方向。蔡英文担任台湾总统的八年任期见证了台海紧张局势的加剧，并见证了台湾试图深化与世界各地志同道合的民主国家的关系。一些专家表示，蔡英文的演讲目的是展示台湾在国内如何处理与中国关系的持续争论中已经变得多么国际化。 “她希望以一种不完全受两岸问题限制的方式实现台湾政治和台湾国际地位的正常化，”新加坡国立大学政治学家 Ian Chong 通过电话对美国之音表示。中国领导人习近平在周日的新年致辞中重申，台湾和中国一定会统一。他说：“海峡两岸中国人应该有共同的使命感，共同分享中华民族复兴的辉煌。”台湾两个主要反对党试图将当前的两岸关系状态描述为危险且处于战争边缘的情况，陈在台湾表示，这种言论可能会限制蔡英文维护民主信息的效果，以及台湾自卫决心的效果。 “过去，每当习近平发表强硬言论，台湾民众都会做出强烈反应，”他对美国之音说。 “然而，台湾的反对党成功地营造了一种感觉，即人们在涉及国内政策时不再愿意谈论两岸关系。这可能会限制蔡英文言论对民主和台湾自卫决心的影响。”除了展示台湾深化与国际社会关系的努力以及维护台海现状的意愿外，蔡英文还阐述了她的政府为实现台湾经贸关系多元化所做的努力，并指出了台湾与国际社会签署的贸易协定美国、英国和加拿大。她说：“这些贸易协定是应对全球新形势的关键步骤，现在台湾可以直接与世界接触。”她补充说，台湾不再局限于先与中国接触再与世界接触的心态。国际社会。来自新加坡的张表示，蔡英文在过去八年中为台湾经贸关系多元化所做的努力，帮助台湾减少了受到中国经济压力的影响，同时增强了台湾整体抵御经济动荡的能力。他表示：“拥有更加多元化的风险组合意味着台湾将更有能力承受其他类型的经济起伏。”随着中国加大力度干预台湾即将举行的总统和立法选举，发动经济胁迫和虚假信息宣传活动，蔡英文敦促台湾人了解中国的企图以及来自中国的虚假信息。 “台湾国家安全机构知道中国干涉选举的努力，”她说。由于定于 1 月 13 日举行的选举肯定会产生新总统，张和陈都同意，蔡英文深化台湾与国际社会关系的努力可能会受到削弱，具体取决于哪位候选人赢得选举。 “虽然她的方法的基本原则是粘性的，因为所有三位竞争者都首先谈论威慑，并且本质上以某种方式继续蔡英文的道路，但最终[仍然]取决于谁是接下来的政策，他们是否巩固蔡英文所做的事情，或者他们是否努力系统性地废除她为台湾设定的方向。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-calls-for-reduction-of-cross-strait-exchanges-in-new-year-s-address/7419926.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-calls-for-reduction-of-cross-strait-exchanges-in-new-year-s-address/7419926.html</guid><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 02:57:55 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fbf32ab6-a380-468d-ae07-739d1f9be840_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平：中国与台湾“一定会统一”</title><description></description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-china-will-surely-be-reunified-with-taiwan/7419375.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-china-will-surely-be-reunified-with-taiwan/7419375.html</guid><pubDate> Sun, 31 Dec 2023 14:08:03 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（肯·布雷德迈尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6d92-08dc0a31c0b6_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国放宽对美国游客的签证要求以促进旅游业</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-eases-visa-requirements-for-us-travelers-to-boost-tourism-/7419021.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-eases-visa-requirements-for-us-travelers-to-boost-tourism-/7419021.html</guid><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 20:33:04 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/800f0000-c0a8-0242-145f-08db0178391e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国将9名陆军官员驱逐出议会</title><description>中国北京——在任命新国防部长后，中国进行了一次全面改组，将九名军事官员逐出议会，其中包括陆军战略导弹部队的四名将军。国家通讯社新华社周五晚间在执政的共产党中央委员会召开会议后宣布了这一决定。对于官员被免职，没有给出任何解释。自国防部长李尚福在几个月的行踪猜测后突然被免职以来，他们的免职是军队机构一系列高层重组举措之一。李克强于 3 月份上任，并于 8 月份从公众视野中消失，并于 10 月份被正式解职。周五，北京任命董军为新任国防部长，结束了这一战略职位长达数月的空缺。近几个月来，在媒体报道涉及火箭军前任总指挥的腐败调查后，中国秘密火箭军的领导层也进行了彻底改组。火箭军是负责监督北京核武库的军队单位。周五被免职的九名全国人民代表大会官员以非民选代表的身份出席议会。总部位于美国的专门研究中国政治的公司SinoInsider表示，他们被解职“表明这些官员正在接受调查，并证实了有关该话题的一些谣言”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-expels-9-army-officials-from-parliament-/7419013.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-expels-9-army-officials-from-parliament-/7419013.html</guid><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 20:16:38 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a3f2-08dbd56ea209_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾总统候选人强调与北京和平</title><description>台湾台北——台湾总统候选人表达了与北京建立和平关系的愿望，北京将这个自治岛屿1月13日的选举描述为战争与和平之间的选择，并加大了对其声称拥有主权的领土的骚扰。执政党民主人民党的领先候选人、现任台湾副主席赖清德在周六的电视辩论中表示，他愿意与北京政府沟通，但北京政府拒绝与他或蔡英文总统交谈-文。北京方面青睐来自对中国更加友好的国民党的候选人，并批评黎智英和蔡英文是“分裂分子”，指责他们试图挑起中国对台湾的攻击。 1949 年内战期间，台湾从中国分裂出去，但北京仍然将这个拥有 2300 万人口、拥有高科技经济的岛屿视为中国领土，并不断加大威胁力度，以实现这一目标，必要时甚至会动用武力。与中国的紧张关系在总统竞选中占据重要地位。中国还加大了对该岛的军事压力，几乎每天都派遣军用飞机和军舰靠近该岛。台湾国防部本月还报告说，中国有气球在其附近飞行，这些气球可用于间谍活动。台湾问题的分歧是美中关系的一个主要导火索。美国有法律义务向台湾提供自卫所需的武器。在大多数民意调查中名列前茅的黎智英承诺，如果当选，将帮助加强台湾的国防和经济。 “只要台海两岸平等、有尊严，台湾的大门就永远敞开，”他在辩论中表示。我愿同中方开展交流合作，增进两岸人民福祉。 “国际社会已经意识到中国对台湾和国际社会构成的威胁，”赖说。 “事实上，大家都已经做好了应对的准备。我们应该……团结合作，确保和平。”国民党候选人侯裕义也表示，他寻求与北京建立和平关系。国民党此前支持与中国统一，但近年来改变了立场，因为台湾选民越来越认为自己是台湾人（而不是中国人），并希望维持与北京的关系现状。侯说，他反对台湾独立，但也反对中国“一国两制”框架下的潜在统一，北京曾利用这一框架来治理香港，香港是前英国殖民地，于 1997 年回归中国。侯说，他寻求“民主和自由” ” 对于台湾。第三位候选人柯文哲，来自较小的台湾人民党，引用了美国国务卿安东尼·布林肯关于美中关系的一句话，称“台湾和中国可以合作就合作，有需要就竞争”竞争，如果必须对抗，就对抗。”柯说：“海峡两岸人民是同一种族，有相同的历史、语言、宗教和文化，但现阶段我们有不同的政治制度和生活方式。” “台湾需要自力更生，台海两岸都需要和平。我们必须向中国政府明确表示，我的底线是台湾必须维持现有的民主自由的政治制度和生活方式。”柯说，“只有满足这些条件，我们才能进行对话。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-presidential-candidates-emphasize-peace-with-beijing/7418610.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-presidential-candidates-emphasize-peace-with-beijing/7418610.html</guid><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 12:45:28 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/cae1e3bd-d1f8-4e60-bb8b-ca9682e337a4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国移民之年和在美华人的紧张局势</title><description>尽管今年北京和华盛顿之间的地缘政治紧张局势十分紧张，但中国学生和移民仍在涌入美国，跨越边境的人数比以往任何时候都要多。美国之音的伊丽莎白·李 (Elizabeth Lee) 详细介绍了 2023 年居住在美国的中国人的环境。</description><link/> https://www.voanews.com/a/a-year-of-chinese-migrants-and-tensions-for-chinese-in-us-/7405210.html<guid> https://www.voanews.com/a/a-year-of-chinese-migrants-and-tensions-for-chinese-in-us-/7405210.html</guid><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 03:06:14 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6d45-08dc010e8eb1_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>