<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 29 日星期四 22:27:26 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中方对美国官员访华态度温和</title><description>华盛顿——北京在报道白宫国家安全顾问杰克·沙利文本周的访问时采取了和解的语气，强调合作和开放的沟通渠道，同时声称华盛顿的对华政策仍然“不正确”。沙利文在与包括中国最高领导人习近平在内的中国官员会面后，于周四结束了为期三天的紧凑的北京之行。周三，中国外交部在宣读沙利文与中国最高外交官王毅会面的消息时称，这次谈话“坦诚、实质性和建设性”，白宫关于这次会面的声明也呼应了这一说法。沙利文是八年来第一位访问中国的白宫国家安全顾问，在此期间，两国之间的接触在军事关系、网络安全、间谍活动和乌克兰战争等问题上变得越来越有争议。这是沙利文自2023年5月以来第五次与王毅会面。两人此前曾在曼谷、维也纳、华盛顿和马耳他举行会谈。但周三的会议标志着北京在这一系列会谈中首次在宣读中纳入了美方的一些观点。中国的报道援引沙利文的话说：“美国和中国将在这个星球上长期和平共处。” “美国政策的目标是找到一条使美中关系可持续发展的道路。”根据北京方面的通报，沙利文将两国关系定义为合作与竞争的混合体，这一特征一直是拜登政府对华战略的核心原则。一些专家表示，中国在宣读美国谈话要点时留出空间，这一事实表明北京对与华盛顿合作的态度日益开放。芝加哥大学政治学教授杨大力对美国之音中文组表示，中国过去常常拒绝接受拜登政府对美中关系的描述。 “但看来中方现在相对更容易接受美方的观点，”杨说。 “或者至少北京已经接受了中国必须应对美国的这种立场。”王毅之后，沙利文分别会见了习近平和高级军事官员张又侠。这些会议的主题包括台湾、南海、贸易政策、美国对中国企业和实体的制裁、加沙冲突和乌克兰战争。会议看起来很亲切。中国官方媒体发布的照片​​和视频显示，沙利文与微笑的习近平和微笑的张握手。美国在北京的叙述中“不正确” 然而，除了微笑和合作的话语之外，北京继续将美国描绘成需要调整其政策并在问题上向北京立场靠拢的国家。习近平对沙利文表示，美方应同中方相向而行，积极理性看待中国及其发展，将彼此的发展视为机遇而不是挑战，与中方共同寻找两国发展的正确道路。大国相处。”张敦促美国“纠正对华战略认知”，尊重中国“核心利益”，停止对台军售，并“停止散布有关台湾的虚假言论”。在沙利文抵达北京之前，中国官方媒体《环球时报》发表评论，批评华盛顿对中国的“错误”理解。文章称，“美国需要从根本上改变对华认知和对华战略定位”。 《环球时报》对沙利文表示，“真正倾听和理解北京的话，为建立中美之间的正确理解做出应有的贡献，应该成为评价他访华成功的标准之一”。中国的政治评论员则走得更远，呼吁北京保持强硬态度。在社交媒体上拥有大量粉丝的上海复旦大学国际关系教授沉毅在评论中写道，美国没有资格对中国提出任何要求，因为他认为华盛顿面临着国内经济困难。被困住了。 “中国应该有足够的信心，相信美国需要中国的帮助，”他写道。 “在这个新的理解框架下，我们有理由相信中国不需要向美国妥协。”这种强硬的叙述在过去十年中经常由北京推动并被网络评论员采用，在社交媒体上仍然很受欢迎。但芝加哥大学的杨告诉美国之音中文组，北京似乎正在放弃这种言论。 “当中国面临各种挑战的时候，当中国领导人要维护和处理好中美关系的时候，他们的思考不能只是谈判越来越强硬”，只有这样的做法才能发挥作用。 “双方实际上有很多共同利益，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-takes-mild-tone-on-us-official-s-visit/7764507.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-takes-mild-tone-on-us-official-s-visit/7764507.html</guid><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 17:54:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>南海</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0d97ba2e-f0f0-4bee-ab01-2efc7e453292_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>研究显示2023年中国对非洲的贷款增加</title><description>约翰内斯堡——波士顿大学全球发展政策中心周四的最新研究显示，2023年中国对非洲的贷款多年来首次增加。但去年的46.1亿美元贷款仍远低于中国在疫情爆发前对非洲大陆的承诺。在中国国家主席习近平的全球基础设施项目“一带一路”倡议（BRI）令人兴奋的初期，中国每年向非洲提供的贷款超过100亿美元。该贷款在 COVID-19 大流行之初急剧下降，并在中国经历经济放缓时保持在较低水平。贷款减少的另一个原因是一些非洲借款人进行了长期的债务重组。波士顿大学研究报告的合著者卢卡斯·恩格尔(Lucas Engel)解释了为什么他认为尽管中国遇到了麻烦，2023年贷款仍有所增加。恩格尔表示：“应该在中国整体经济影响力以及中国对与非洲关系的重视的背景下看待投资，特别是与中国建立了密切关系的具有战略重要性的长期借款国。”波士顿大学的论文在分析去年中国向八个非洲国家和两个地区金融机构提供的贷款时发现了一些趋势。研究人员表示，一件独特的事情是，一半以上的资金贷给了非洲多边银行。他们表示，这可能是缓解风险的一种形式，总部位于比勒陀利亚的智库“中国南方项目”的总编辑科布斯·范斯塔登对此表示同意。范斯塔登说：“如果你向非洲多边机构提供贷款，这意味着你处于多种贷款机构之中，并且存在适当的去风险机制，部分原因是风险也分散在许多参与者之间。” “如果你进行双边贷款，特别是向政府贷款，那么你……风险影响会更高。”尽管风险厌恶情绪日益高涨，研究人员指出，中国仍在向三个主要长期借款国提供贷款：安哥拉、尼日利亚和埃及。批评者指责中国让非洲国家陷入“债务陷阱”，欠中国企业的巨额资金使非洲各国政府在经济和政治上对北京负有义务。然而，经济学家们已经广泛揭穿了“债务陷阱”理论。波士顿大学的研究发现的另一件事是，中国在中断两年后再次致力于能源贷款。中国承诺于 2023 年向非洲三个可再生能源项目提供贷款，涉及太阳能和水力发电。这与中国从过去的大型基础设施项目转向所谓的“小而美”项目和“绿色一带一路”是一致的。悉尼大学中国研究副教授劳伦·约翰斯顿 (Lauren Johnston) 表示，尽管 2023 年中国对非洲的贷款有所增加，但并未反弹至之前的水平，这并不奇怪。她指出，最初中国为水坝、公路和铁路建设等大型项目提供资金。现在，完成了。约翰斯顿说：“也许这就像一个巩固这些投资的时期，而不仅仅是进行和建设下一个大型投资。” “这是一个巩固和掌握经济价值、融入回报和成功、并从早期贷款问题中吸取教训的时期。”下周，习近平将在北京举行的中非合作论坛上向非洲领导人发表讲话。范斯塔登表示可能会发布一些新的贷款公告，但他补充了一个警告。 “我不一定期望一个大数字，”他说。 “我认为公告可能会更加分散。”波士顿大学的恩格尔表示，很难估计峰会上将宣布的融资规模，但他预计各方会在多个合作领域做出承诺。中国驻比勒陀利亚和华盛顿大使馆没有立即回应美国之音的置评请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-lending-to-africa-increased-in-2023-study-shows-/7764396.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-lending-to-africa-increased-in-2023-study-shows-/7764396.html</guid><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 15:48:34 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-41c2-08dcc768257e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国学生从美国转移到澳大利亚和英国的原因是经济和紧张局势</title><description>德克萨斯州奥斯汀——学年开始之际，美国大学开始欢迎国际学生。然而，尽管外国学生总数稳步增长，但最大的留学输出国中国却出现了趋于平稳或萎缩的迹象。行业分析师表示，这种负面趋势主要是由于中国经济陷入困境，成本上升，越来越多的学生前往澳大利亚和英国等生活成本较低的国家，以及华盛顿和北京之间的紧张关系。国际学生和学者信息资源 Open Doors 表示，2022-23 年在美国学习的外国学生人数自新冠疫情大流行以来首次突破 100 万。尽管美国同期总人数同比增长近 12%，但其最大来源国中国的国际学生人数却下降了 0.2%，至 289,526 人。这比 2021-22 学年减少了 600 名学生，当时学生人数下降了近 9%。受新冠疫情影响，2020-21 年中国学生人数下降了近 15%，与全球总降幅一致。虽然目前尚不清楚这种下降是平稳下降还是波动下降，但分析人士表示，中国经济的困境和赴美留学的高昂费用是学生人数下降的主要原因。上海的中国留学顾问文森特·陈(Vincent Chen)表示，尽管他的大多数客户仍然对赴美留学感兴趣，但呈明显下降趋势，而澳大利亚和英国英语大学的申请者却在增加。 “如果你只是想出国，在英国攻读一年制硕士学位要便宜得多，”陈说。“很多人无力承担在美国学习的费用，所以他们不得不退而求其次。” ”美国非营利组织大学理事会研究的数据显示，2023-24学年，美国私立大学四年制教育的平均学杂费较上一学年增长4%，达到41,540美元。英国文化协会表示，英国三到四年的本科生学费低至 15,000 美元。英国高等教育统计局 (HESA) 的数据显示，2022-23 年，在英中国学生人数为 154,260 人，高于 2018/19 学年的 121,145 人。澳大利亚内政部表示，在2023-24项目年度，中国是新学生签证发放的最大来源国，为43,389份，比上一年略有增长（1.5%）。陈表示，中国官方媒体对美国的负面描述以及对歧视的担忧也促成了这一转变。在中国留学后在欧洲获得硕士学位的中国公民张小龙告诉美国之音普通话，他在考入美国大学攻读博士学位后就遇到过这样的事件。程序。张说，去年他进入波士顿洛根国际机场时，海关官员对他的研究进行了一个多小时的询问，询问其是否与军方有任何联系，并拿走了他的电脑和手机进行检查。 “幸运的是，我听说美国海关对中国学生的检查可能会很严格，所以我的个人电脑上与学习相关的数据和文件相对较少，”他说。张被允许进入美国进行材料科学研究，但质疑让他非常不安，以至于他鼓励其他中国人到其他地方学习。马萨诸塞州的留学顾问崔凯告诉美国之音普通话，像张这样或更糟糕的经历的发生是有原因的。崔说：“在海关被询问或签证被吊销的学生通常是那些在中国完成本科学业并来美国攻读敏感专业硕士或博士学位的学生。”前总统唐纳德·特朗普于 2020 年 6 月签署了第 10043 号公告，禁止向任何“曾受雇于中华人民共和国实体或代表其实施或支持中华人民共和国‘军事--民用融合战略。”美国表示，中国一直利用学生和学者获取关键技术，并根据第 10043 号公告，撤销了向中国公民发放的 1,000 多份签证，并拒绝了数千人的签证。批评人士称，这项政策对美国来说代价高昂，并鼓励中国学生去欧洲和其他大学就读。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/economics-tensions-blamed-for-chinese-students-shifting-from-us-to-australia-britain-/7764241.html<guid> https://www.voanews.com/a/economics-tensions-blamed-for-chinese-students-shifting-from-us-to-australia-britain-/7764241.html</guid><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 14:18:56 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>学生会</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（刘翠西） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4fea-08dc96d3d82c_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国利用媒体访问发挥软实力提升形象</title><description>北京正在派遣国际记者前往中国城市展示文化、科技和旅游。分析人士表示，缺少的是一幅关于中国及其侵犯人权行为的未经审查的图片。美国之音新闻的维多利亚·阿蒙加报道了这个故事。摄影师：吉米·马胡洛</description><link/>https://www.voanews.com/a/china-uses-media-trips-in-soft-power-play-to-boost-image/7764133.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-uses-media-trips-in-soft-power-play-to-boost-image/7764133.html</guid><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 13:01:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（维多利亚·阿蒙加） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-f74c-08dcc84aac02_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港记者在具有里程碑意义的媒体案件中犯有煽动叛乱罪</title><description>曼谷——周四，香港一家法院以两名独立记者因报道该岛国 2019 年民主示威活动而被判犯有煽动叛乱罪。这是自 1997 年香港从英国移交到中国以来首次针对记者和编辑的煽动叛乱审判。周四下午，法官郭伟坚宣布，《立场新闻》前总编辑钟培权和前代理总编辑林柏强被判犯有串谋发布和复制煽动性信息罪。 。经过两个月的审判后，判决的宣布被推迟了三次，长达数月之久。针对钟和林的法律诉讼始于 2021 年 12 月，当时数十名警察突击搜查了 Stand News 的新闻编辑室。两人是至少六名被拘留的新闻员工之一。这家著名的在线新闻网站第二天就停止发布了。据当地媒体报道，54 岁的钟周四出庭听取判决，而 36 岁的林则因健康问题缺席。他们每人面临最高两年的监禁。法院宣布，他们仍处于保释状态，并将于 9 月 26 日被判刑。报道称，预计郑和林将对这一决定提出上诉。针对社交媒体网站 X 的裁决，美国国务院发言人马修·米勒 (Matthew Miller) 称这些定罪是“对媒体自由的直接攻击”，“损害了香港曾经引以为傲的开放国际声誉”。庭审期间，检方重点关注了《Stand News》发表的 17 篇文章，其中包括有关民主派前立法会议员罗冠聪和许绍强（他们是香港当局通缉的海外活动人士之一）的故事以及散文。以及其他民主倡导者的评论。法院声称这些文章有助于在香港宣扬“非法意识形态”。他们将 Stand News 描述为一个政治平台和在线新闻媒体。郭法官周四表示，法院裁定该案审查的大部分文章都具有煽动性。 “法院裁定，案件审理时政治气氛极其激烈。许多居民对香港和中央政府表示不满甚至反对。 ......在这种背景下，法院认定这 17 篇文章中有 11 篇具有煽动性，”当地媒体报道。乔治城亚洲法律中心研究员黎彦浩告诉美国之音，这一判决将对香港媒体环境产生“寒蝉效应”。黎说：“如果上诉人不迅速做出裁决，该裁决可能会对自 2020 年以来一直进行严格自我审查的当地媒体行业产生额外的寒蝉效应。” “这一判决可能会给香港的外国媒体增加负担，因为他们相对渴望报道和发表对香港的不同观点。”赖说，法律程序可能会继续下去。赖说：“周四的判决只是新闻自由审判的开始，因为被告很可能会上诉，而且这一过程可能需要很长时间。” Stand News成立于2014年，在2019年学生抗议期间在网上独立运营、报道和出版，其文章通常会包括批评香港政府的人士以及支持北京政策和中国的人士的评论和声音。 《立场新闻》被认为是香港最后的独立新闻来源之一，直到 2021 年 12 月停止出版。黎智英表示，在此案中使用煽动叛乱法是香港政府正在削弱新闻自由的明显迹象。政府不同意的意见和观点的言论自由。黎智英表示：“《立场新闻》案意义重大，因为这是香港特别行政区政府首次运用煽动叛乱法来针对媒体编辑和媒体本身。” “回归前，英国殖民政府自 20 世纪 70 年代起已停止实施煽动叛乱法。”近年来，当局利用殖民时代的法令来打击那些涉嫌犯有煽动行为的人，最高可判处两年监禁。观察人士表示，审判的结果表明，如今香港新闻自由和独立新闻的空间是多么狭小。记者与边境组织的宣传官员亚历山德拉·别拉科斯卡 (Aleksandra Bielakowska) 告诉美国之音，这一判决为香港设定了“新的红线”。比拉科斯卡说：“有罪判决发出了一个非常明确的信息，并在该地区设立了新的红线——现在，任何剩余的媒体在报道仍在监狱或决定流亡的亲民主活动人士时都需要格外小心。” 。香港记者协会在周四的判决后发表声明。声明称：“记协认为，《立场新闻》案体现了香港新闻自由的衰落，早在今天宣判之前，对香港新闻界和媒体公司造成的损害就已经不可逆转。” “我们强烈反对使用煽动叛乱法——包括新的《维护国家安全条例》中规定的法律——来起诉行使宪法权利进行新闻报道的人。”继 2019 年香港民主抗议活动之后，北京于 2020 年对香港实施了国家安全法，禁止分裂国家、颠覆国家政权和外国干涉，这引发了香港的政治镇压。此后，至少有 28 名记者和新闻自由捍卫者被捕，其中 10 人仍在监狱中，十几家媒体机构被关闭。据无国界记者组织称，香港新闻自由度的国际排名近年来急剧下降，继 2002 年排名第 18 位后，2024 年排名第 135 位。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-outlet-stand-news-and-editors-found-guilty-of-sedition/7763642.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-outlet-stand-news-and-editors-found-guilty-of-sedition/7763642.html</guid><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 05:50:05 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-973f-08dcc80fd385_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>沙利文：拜登“期待”未来几周与习近平会谈</title><description>北京——周四，白宫高级助手杰克·沙利文在北京举行罕见会谈时对中国领导人表示，美国总统乔·拜登期待在“未来几周”与习近平进行会谈。沙利文是自 2016 年以来第一位访问中国的白宫国家安全顾问，他在结束在北京为期三天的会谈时会见了习近平，会谈中他还与外交部长王毅和其他高级官员进行了会谈。他此行之际，中国正卷入与美国盟友日本和菲律宾的安全争端。周四在北京华丽的人民大会堂与习近平会面时，他表示拜登总统“期待在未来几周内再次与您接触”。他说：“拜登总统致力于负责任地管理这种重要关系，以确保竞争不会演变成冲突或对抗，并在我们利益一致的地方共同努力。”中国官方媒体称，习近平告诉沙利文，尽管发生了“巨大变化”，中美仍然可以保持良好关系。习近平表示，中方致力于中美关系稳定健康可持续发展的目标没有变。据央视报道，他补充说：“我们希望美方与中方相向而行。”周三，沙利文和高级外交官王讨论了两国领导人未来几周会谈的计划。他们还因中国在争议海域日益强硬的态度而发生冲突。台湾“红线” 周四上午，沙利文在中央军委北京总部会见了中国陆军高级官员张又侠，两人讨论了台湾和其他热点问题。 “我们很少有机会进行这样的交流，”沙利文在开场白中对张说。白宫的一份消息称，官员们同意“在不久的将来”举行双方战区指挥官之间的通话。华盛顿表示，沙利文还强调了南海“航行自由”和台湾海峡“稳定”的重要性。近几个月来，中国和菲律宾在南海发生了冲突。张则警告说，自治岛屿的地位是“中美关系中第一条不可逾越的红线”。据北京国防部通报，他表示，“中国始终致力于维护台海和平稳定”。 “但‘台独’与台海和平稳定是不相容的，”他说。张补充说：“中方要求美国停止与台湾的军事勾结，停止向台湾提供武器，停止散布涉台不实言论。”他还要求华盛顿“与中方共同努力，促进两军沟通交流，共同承担大国责任”。 “避免误判” 自今年赖清德总统就职以来，中国一直在不断炫耀武力，其政党强调台湾的独立身份。声明补充说，在周四的会谈中，沙利文还表达了“对（中国）支持俄罗斯国防工业基础的担忧”，这呼应了美国长期以来的说法，但北京方面一直予以拒绝。白宫表示，他还提出“需要避免网络空间的误判和升级，并持续努力在加沙达成停火和人质协议”。沙利文的访问距离 11 月美国大选还有几个月。民主党总统候选人、副总统卡马拉·哈里斯如果获胜，预计将继续拜登寻求与中国对话的做法，同时保持压力。她的共和党竞争对手唐纳德·特朗普(Donald Trump)发誓，至少在口头上，将采取更强硬的立场，他的一些助手看到了与中国的一场影响深远的全球摊牌。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-aide-sullivan-meets-xi-chinese-military-brass-in-beijing/7763630.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-aide-sullivan-meets-xi-chinese-military-brass-in-beijing/7763630.html</guid><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 05:23:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-f056-08dcc80c13cb_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>