<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 7 日，星期二 19:28:51 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title> APEC国家可能受益于中美紧张局势</title><description>亚太经济合作组织的许多成员国可能会从美国公司将生产从中国转移到与美国有牢固关系的国家的趋势中受益。美国之音的杰西卡·斯通解释了这种称为“朋友外包”的做法的含义。</description><link/> https://www.voanews.com/a/apec-nations-may-benefit-from-us-china-tensions/7345754.html<guid> https://www.voanews.com/a/apec-nations-may-benefit-from-us-china-tensions/7345754.html</guid><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 18:34:21 -0500</pubDate><category>美国</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-e55a-08dbdfe39cca_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国在加沙战争的外交影响中被视为孤立</title><description>随着以色列对加沙的无情轰炸行动持续到第二个月，一些国家因指控犯有严重战争罪而召回了驻特拉维夫的外交官。南非总统府部长昆布佐·恩沙夫尼周一对记者表示：“国际社会监督下的种族灭绝是不能容忍的。”土耳其、乍得、约旦、玻利维亚、智利、巴林、洪都拉斯、哥伦比亚和南非召回了驻以色列的外交官，以抗议以色列轰炸造成的大量死亡和破坏。据哈马斯领导的政府内设的加沙卫生部称，爆炸事件已造成加沙 10,000 多人死亡，其中包括 4,000 多名儿童。以色列官员表示，他们正在努力最大程度地减少平民伤亡，但强调他们铲除哈马斯组织的决心，他们称哈马斯组织将重要军事基地置于医院附近和人口稠密地区，有效地利用平民作为人体盾牌。上个月，哈马斯武装分子在以色列杀害了 1,400 人，并绑架了 200 多人。美国历来是以色列的坚定盟友，除了每年33亿美元的援助外，还向以色列提供了140亿美元的紧急援助。它还利用否决权来保护以色列免受联合国安理会关键决议的影响。上个月，120 个联合国成员国投票赞成立即在加沙停火，但美国和其他 12 个国家（其中人口为 10,800 的瑙鲁）投票反对这一呼吁。 “目前美国似乎有些孤立，”前美国驻巴林大使威廉·罗巴克对美国之音表示。 “我认为这是暂时的情况，反映了在何时应该要求停火并生效方面存在分歧。”以色列和美国官员坚称，停火将使哈马斯受益，使其能够为对以色列的另一次致命袭击做好准备。美国呼吁“人道主义暂停”，以便向加沙平民提供救生援助，但以色列坚称，停止轰炸必须同时释放所有人质。 “以色列在加沙的军事行动规模之大，以及约旦河西岸的以色列定居者同时加大对巴勒斯坦人的攻击力度，可能会导致更多国家考虑采取外交行动，例如公开谴责、推迟正常化谈判（例如沙特阿拉伯）或切断与以色列的关系。”约翰·霍普金斯大学国际研究教授莎拉·帕金森通过电子邮件告诉美国之音。中国 本月，中国正在主持安理会会议，美国、俄罗斯和中国外交官已经否决了旨在解决危机的相互竞争的决议草案。作为安理会轮值主席，中方将继续与有关各方一道，推动安理会采取负责任的行动，为停止敌对行动、缓和人道主义局势、最终实现巴以持久和平发挥积极和建设性作用。两国解决方案，”中国外交部发言人汪文斌周二表示。虽然停火的呼吁得到了联合国会员国的广泛支持，但在安理会五个常任理事国之间达成共识即使不是不可能，也是很困难的。 “美国否决权的威胁将使中国不可能从联合国安理会获得任何批评以色列的信息，但如果战斗继续下去并且华盛顿得出结论认为这正在损害其立场，中国也许能够获得一项决议，以解决以色列的问题。”哈佛肯尼迪学院国际事务教授斯蒂芬·沃尔特对美国之音表示：“停火协议采取中立立场，不针对以色列。”专家表示，传统上，每当以色列卷入战争时，美国都会在联合国和其他国际机构中保护它，甚至不惜显得孤立和偏袒。 “一般的计算是，当冲突平息时（通常是美国外交努力的结果），美国的孤立状态将会缓解，”罗巴克说。批评 9月，国务卿安东尼·布林肯在定义美国维护基于规则的国际秩序方面的“开明的自身利益”时，批评俄罗斯和中国在向其他国家强行做出选择时孤立无援。布林肯说：“他们声称，政府在其境内所做的事情只是他们自己的事，人权是主观价值观，因社会而异。”他补充说，美国政策的基础是与其他国家合作解决全球挑战。过去一个月，布林肯两次访问中东，他看到约旦和土耳其等美国盟友批评华盛顿对以色列毫无保留的支持。沃尔特说：“对一些国家来说，俄罗斯入侵乌克兰受到强烈谴责，但以色列占领加沙却没有受到谴责，这看起来像是西方的虚伪。”虽然否决权几乎使安理会在加沙危机问题上陷入瘫痪，但数十万人在世界各地的城市游行，要求立即停火。周六在华盛顿举行的亲巴勒斯坦抗议活动使数万人聚集在国务院大楼两英里范围内，要求美国停止对以色列军队的援助。尽管在停火问题上存在分歧，但美国与中国和其他国家在寻求巴以冲突的最终解决方案方面意见一致。 “我们仍然致力于在该地区实现持久和可持续的和平，包括建立巴勒斯坦国，”布林肯上周在其官方 X 账户上写道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-viewed-as-isolated-in-diplomatic-fallout-of-gaza-war-/7345721.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-viewed-as-isolated-in-diplomatic-fallout-of-gaza-war-/7345721.html</guid><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 17:25:16 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿克马尔·达维） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-bae5-08dbdfdd0a67_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>非洲企业与美国和中国的贸易</title><description>非洲领导人正在推动更新将于 2025 年到期的美国优惠贸易政策，允许他们免税进入美国市场。凯特·巴特利特（Kate Bartlett）在约翰内斯堡举行的非洲增长与机会法案年度峰会上与美国贸易代表戴凯瑟琳·戴（Katherine Tai）讨论了美中竞争，并参观了一家与两国都有业务往来的工厂。相机——扎希尔·卡西姆。</description><link/> https://www.voanews.com/a/african-businesses-navigate-trade-with-us-and-china/7345079.html<guid> https://www.voanews.com/a/african-businesses-navigate-trade-with-us-and-china/7345079.html</guid><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 10:55:02 -0500</pubDate><category>非洲</category><category>美国</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-6543-08dbdfa4bd2f_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚领导人称赞在北京与中国国家主席举行具有里程碑意义的会晤</title><description>澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞在北京举行了他所谓的“积极”的里程碑式峰会后，邀请中国国家主席习近平访问堪培拉。阿尔巴内塞是自 2016 年以来第一位访问中国大陆的澳大利亚总理，此前双方经历了多年的摩擦。堪培拉政府表示，他的中国之行是在经历了各种政治和贸易争端后稳定外交关系的重要一步。由于在人权和 COVID-19 起源等各种地缘政治问题上存在分歧，北京对一系列澳大利亚进口产品实施了禁令和关税。 2022 年 5 月赢得选举后，阿尔巴尼斯寻求对中国采取较少对抗的方式，目的是稳定与澳大利亚主要贸易伙伴的关系，同时承认存在分歧。阿尔巴尼斯表示，他周一与中国国家主席习近平的会面是“善意的”。他说，他提到了澳大利亚作家和民主活动家杨恒均的案件，杨恒均已被中国拘留近五年。澳大利亚政府官员希望，中国对该国出口商品（包括海鲜和牛肉）的最后限制将在今年年底前取消。中国还表示将对澳大利亚葡萄酒征收的关税进行为期五个月的审查。阿尔巴尼斯在北京告诉记者，他与中国领导人的会谈内容很广泛。 “我确实与习主席讨论了国际问题以及该地区稳定和开放沟通渠道的重要性，”他说。“我们还讨论了我们的双边关系。我在会议期间也提出了领事和人权问题。”但反对党自由党参议员西蒙·伯明翰周二对澳大利亚广播公司表示，堪培拉政府必须对中国的野心保持警惕。他说：“我们看到澳大利亚和其他国际安全负责人对中国网络间谍活动的程度发出了新的警告。我们看到中国海军在南海对菲律宾采取了侵略行动。”虽然这次访问可能是积极的，但阿尔巴尼亚政府（绝不能）对存在的挑战抱有任何玫瑰色眼镜。”中国约占澳大利亚全球贸易的三分之一。分析人士表示，中国高度依赖澳大利亚原材料，包括铁矿石和液化天然气，以帮助建设其经济。阿尔巴内塞邀请习近平近期访问澳大利亚，中国国家主席也要求澳大利亚总理回国并访问澳大利亚其他地区。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-leader-hails-landmark-meeting-with-chinese-president-in-beijing/7345011.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-leader-hails-landmark-meeting-with-chinese-president-in-beijing/7345011.html</guid><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 10:08:59 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-ee01-08dbdfa408c2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告：2000年至2021年中国贷款1.34万亿美元，重点从“一带一路”转向拯救金融</title><description>AidData的美国研究人员在一份报告中表示，从2000年到2021年，中国金融机构向发展中国家提供了1.34万亿美元的贷款，该报告显示全球最大的双边贷款机构从基础设施贷款转向救援贷款。数据显示，虽然贷款承诺在 2016 年达到近 1,360 亿美元的峰值，但中国仍承诺在 2021 年提供近 800 亿美元的贷款和赠款，该数据涵盖了 165 个低收入和中等收入国家的近 21,000 个项目，这可能是同类数据中最全面的数据集。海外融资在发展中国家赢得了北京的盟友，但也引起了西方和斯里兰卡和赞比亚等一些受援国的批评，称其资助的基础设施项目让这些国家背负了无法偿还的债务。数据显示，中国海外融资的来源和重点都发生了变化。 2013年，当习近平主席发起“一带一路”倡议以在发展中国家建设基础设施时，中国的政策性银行占了贷款的一半以上。它们的份额从 2015 年开始下降，到 2021 年为 22%。管理中国外汇储备的中国人民银行和国家外汇管理局（SAFE）占 2021 年贷款的一半以上，几乎全部是救助贷款。威廉玛丽大学研究实验室 AidData 的报告称，“北京正在扮演一个陌生且令人不安的角色——作为世界上最大的官方收债人。”报告发现，中国不断增长的救援贷款大部分以人民币计价，到2020年，人民币贷款将超过美元。​​中国银行的逾期付款也有所增加。 AidData 表示，中国管理还款风险的一种方式是通过其控制的外币现金托管账户。这一安排颇具争议，因为它赋予中国债务优先权，这意味着包括多边开发银行在内的其他贷款机构可能在任何协调债务减免期间获得第二位偿付。 AidData 确定了 15 个国家（主要是非洲国家）的托管账户总额在 2023 年 6 月达到顶峰时总计 25 亿美元。该研究的主要作者布拉德·帕克斯 (Brad Parks) 表示，他们无法识别所有此类账户，因为这些账户通常都是保密的。不过，他指出，他们发现了价值 6140 亿美元的抵押贷款，而现金是中国贷方所需抵押品的主要来源，这表明托管账户中的金额可能远远高于 25 亿美元。中国还与多边贷款机构和西方商业银行开展更多合作。 2021 年，其非紧急贷款中有一半是银团贷款，其中 80% 是与西方银行和国际金融机构合作的。中国海外贷款的目的地也发生了变化。对非洲国家的贷款承诺从 2018 年占贷款总额的 31% 下降到 2021 年的 12%，而对欧洲国家的贷款几乎翻了两番，达到 23%。另一个数据集显示，2022 年对非洲国家的贷款承诺降至 20 年来的最低水平。</description><link/> https://www.voanews.com/a/report-china-lent-1-34-trillion-from-2000-2021-focus-shifts-from-belt-and-road-to-rescue-finance/7344888。 html<guid> https://www.voanews.com/a/report-china-lent-1-34-trillion-from-2000-2021-focus-shifts-from-belt-and-road-to-rescue-finance/7344888。 html</guid><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 08:15:31 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-fbed-08dbd00f706a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国东北地区迎来本季首场大暴雪，预报员警告降雪量将创历史新高</title><description>周一，大雪覆盖了中国东北部的大片地区，导致学校停课，交通中断，这是中国本季度的第一场大暴风雪。中国国家电视台中央电视台称，黑龙江省省会哈尔滨市的主要高速公路已关闭，航班取消。周一，黑龙江部分地区以及邻近的辽宁省和内蒙古省的小学课程被取消。据央视周一晚间报道，黑龙江一座体育馆部分倒塌，三人被困在里面，但原因尚不清楚。国家气象中心表示，此次降雪量有可能“突破历史同期记录”。预计内蒙古、黑龙江、吉林和辽宁省的部分地区将持续出现大雪，部分地区的深度将达到20厘米（8英寸）。闭路电视录像显示，卡车并排滞留，绵延至哈尔滨市外 1 公里（0.6 英里）。中国气象部门周二发布了橙色预警，这是四级预警中的第二高。周一晚间，中央电视台报道称，黑龙江省佳木斯市一座两层体育馆的一部分发生倒塌。该广播公司称，三人被困，救援工作正在进行中。网上流传的视频显示，消防队员和救援人员正在一个被雪和瓦砾覆盖的地点。目前还没有关于该事件的官方声明。</description><link/> https://www.voanews.com/a/northeast-china-sees-first-major-blizzard-this-season-forecasters-warn-of-record-snowfall/7344690.html<guid> https://www.voanews.com/a/northeast-china-sees-first-major-blizzard-this-season-forecasters-warn-of-record-snowfall/7344690.html</guid><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 00:44:20 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/aa42711e-9532-4a23-83d9-b71f047c83c5_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>