<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 7 日，星期六 07:13:03 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>来自美国之音普通话：中国“死气沉沉”的千禧一代在生活成本上升中挣扎</title><description>随着中国经济放缓和就业市场竞争加剧，数以万计的中国年轻人开始挑战省钱的挑战，并在社交媒体上分享他们的节俭壮举。一些参与省钱潮流的年轻人将每月的伙食费限制在不超过70美元，即500元人民币左右。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-china-s-lifeless-millennials-struggle-with-rising-cost-of-living/7890382.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-china-s-lifeless-millennials-struggle-with-rising-cost-of-living/7890382.html</guid><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 18:29:31 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/248eb71f-9ba4-40ed-b401-1f2ffc734eae_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话报道：中国网民热议美国驻华大使人选</title><description>当选总统唐纳德·特朗普选择美国前共和党参议员大卫·珀杜担任美国驻华大使。珀杜的对华立场引起中国舆论高度关注。在中国社交媒体上，珀杜经常被称为“反华亲台”。不过，也有专家对此表示怀疑，认为珀杜如果驻华，将会扮演“好警察”的角色。  在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-chinese-netizens-vocal-about-choice-for-us-ambassador-to-china-/7890370.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-chinese-netizens-vocal-about-choice-for-us-ambassador-to-china-/7890370.html</guid><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 18:20:15 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/69450e9c-71f6-498c-b460-9928438cd062_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美囚犯交换使维吾尔族家庭团聚，继续努力确保他人自由</title><description>华盛顿——上周中美之间罕见的囚犯交换后，在有关“人质外交”的争论中，除了这三名美国人之外，从中国起飞的航班上还有三名维吾尔人。此次交流凸显了北京对少数民族的迫害，引发国际社会重新审视。美国国务院发言人向美国之音证实，这架飞机上有三名维吾尔人，但“出于尊重他们的隐私”，拒绝提供更多细节。这位发言人对美国之音表示：“拜登-哈里斯政府一直在倡导人道主义关注案件，包括维吾尔人。” “我们很高兴这些[维吾尔族]人与家人在一起。”获释者包括 73 岁的艾谢姆·马穆特 (Ayshem Mamut)，她是著名维吾尔族权利倡导者、美国维吾尔族律师努里·特克尔 (Nury Turkel) 的母亲。据特克尔说，他最后一次见到母亲是在20年前，当时她前往华盛顿参加他从美利坚大学的毕业典礼。特克尔对美国之音说：“她最后一次去美国是在 2004 年夏天，当时她和我已故的父亲一起来到华盛顿参加我的法学院毕业典礼。”特克尔的父母在美国呆了大约五个月才返回中国。从那时起，他的母亲就被禁止出境。 “中国当局从未具体说明为什么我的父母不能离开中国，”特克尔说。 “然而，我相信，由于我数十年的倡导工作以及我在 2020 年至 2024 年期间为美国政府服务，我的父母受到了旅行禁令。”特克尔于 2020 年至 2024 年担任美国国际宗教自由委员会 (USCIRF) 委员兼主席。为了回应他倡导受压迫群体的宗教自由，他分别于 2021 年和 2022 年分别受到中国和俄罗斯的制裁。特克尔描述了与母亲的团聚是一个激动人心的时刻，这要归功于美国多届政府的个人和机构多年来的坚持不懈的倡导。 “这次团聚证明了美国政府对维吾尔人民人权和正义的坚定承诺，”特克尔说。 “我为我们的国家和最高层的领导感到自豪——总统[乔]拜登、国家安全顾问杰克·沙利文、国务卿[安东尼]布林肯和无数国家安全专业人士多年来投入了如此多的时间和精力。”他补充说，这次重聚对他的母亲来说是变革性的。 “对我的母亲来说，这一刻代表着欢乐和人性的重生，”特克尔说。 “相隔几十年后，她终于可以体验到孙子们的爱和欢笑——这种联系超越了分离的痛苦，让我们想起家庭的持久力量。她非常感谢那些让这次团聚成为可能的人，特别是尼克大使伯恩斯的富有同情心的行为反映了人性中最好的一面。”支持者推动美国继续采取行动 大西洋理事会研究员、维吾尔族律师雷汉·阿萨特（Rayhan Asat）对释放表示欢迎，但他呼吁继续努力确保其他维吾尔人获得自由。他的兄弟艾克帕·阿萨特（Ekpar Asat）仍被关押在中国。阿萨特对美国之音表示：“我敦促拜登总统确保埃克帕获释，并在其剩余的总统任期内将他带回家。他的持续监禁发出了一个令人心寒的信息，即参与美国项目会带来严重风险。”艾克帕·阿萨特在参加国务院组织的美中文化交流项目后被判处 15 年监禁。 “正如大使今天强调的那样，美中关系的状况取决于中国做出的选择，包括对非正义战争的支持。其中之一必须是结束针对维吾尔人民的持续种族灭绝，”阿萨特补充道。另一位美国维吾尔族倡导者费尔卡特·乔达特 (Ferkat Jawdat) 对此次释放表达了复杂的情绪。乔达特一直游说美国政府，以确保他母亲的自由。自 2006 年以来，他就没有见过他的母亲。近二十年来，她一直被禁止离开中国。他写道：“虽然我为@nuryturkel 和他的家人与母亲团聚感到非常高兴，但我对我的母亲被排除在外感到非常难过。”贾达特在社交媒体平台 X 上的一条推文中表示：“多年来，当我会见前国务卿 @mikepompeo 和 @SecBlinken 时，我一直在要求美国政府做出同样的要求。”特克尔向美国政府传达了希望和坚韧的信息。全球维吾尔族社区，鼓励他们坚定不移地倡导自己的主张。 “对于世界各地的维吾尔族社区，我敦促你们保持希望和信念，”特克尔说。 “我家人的团聚活生生地证明了改变的可能性，即使面临巨大的挑战。分享你的故事，为你所爱的人辩护，并知道你的声音很重要。”他强调，国际社会的关注和不懈努力正在发挥作用。他补充道：“全世界都在倾听，有人孜孜不倦地为正义而努力，为像我们这样的家庭重新建立联系。” “我们的韧性和团结可以为其他人体验类似的欢乐和宽慰时刻铺平道路。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-prisoner-swap-reunites-uyghur-families-as-work-continues-to-secure-others-freedom/7890323.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-prisoner-swap-reunites-uyghur-families-as-work-continues-to-secure-others-freedom/7890323.html</guid><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 17:20:37 -0500</pubDate><category>维吾尔族</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ea7712a0-bd1b-4cf1-a60e-12cc68069a2c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国敦促中国在朝鲜讨好俄罗斯时采取行动</title><description>随着朝鲜军队支持俄罗斯在乌克兰的战争努力，美国敦促中国遏制其盟友的挑衅行动。此举正值有迹象表明北京对俄罗斯与朝鲜之间不断扩大的伙伴关系越来越感到不安。美国之音国务院分社社长耐克·程 (Nike Ching) 报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-urges-china-to-act-as-north-korea-cozies-up-to-Russia/7889305.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-urges-china-to-act-as-north-korea-cozies-up-to-Russia/7889305.html</guid><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 14:30:21 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/00bf2981-1af4-4e58-a1d2-833c52b7462b_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>挑战依然存在，中国军售全球小幅增长</title><description>洛杉矶——斯德哥尔摩国际和平研究所（SIPRI）的一份新报告显示，中国通过增加国际军售来支持军事现代化的步伐已经放缓，专家指出中国制造的武器系统缺乏作战经验是一个关键因素障碍。 SIPRI本周发布的报告显示，受乌克兰和加沙战争的推动，国际武器销售总额显着增长。 2023年全球100家最大防务企业收入增长4.2%，总计6320亿美元。但中国企业2023年增幅仅为0.7%，为2019年以来最小。美国去年是全球最大军火出口国2017 年，美国公司进入前 100 名，共有 41 家，军火收入达 3170 亿美元。调查显示，百强企业中只有9家来自中国，军火总收入达1030亿美元。尽管中国努力为其武器寻找海外市场以支持其地缘政治目标，但经济增速仍然放缓。一年来，中国防务承包商多次参加海外防务展会。 60 多家防务公司参加了 7 月份在法国举行的欧洲最大防务博览会之一的 Eurosatory。中国国防企业还参加了越南、新加坡、卡塔尔的活动，并与俄罗斯一起参加了巴基斯坦的军火展。分析人士表示，北京在寻求提升其作为主要军火销售国的声誉时仍面临一系列障碍。他们表示，北京与莫斯科的密切关系以及其许多系统虽然先进但尚未经过实战检验，是中国武器销售似乎落后于其他国家的部分原因。技术转让 对于许多与西方结盟的国家来说，中国对俄罗斯的支持及其在乌克兰的战争是购买中国武器的一个主要威慑因素。台湾《中国时报》的高级军事记者蒋菲尼克斯表示，波兰等将俄罗斯视为主要威胁的国家不太可能购买中国或与俄罗斯结盟的武器，而是选择价格更合理的韩国替代品。蒋说：“波兰永远不会选择中国或与俄罗斯结盟的军事武器，因为它们几乎无法提供安全保障。”前防务新闻网站记者温德尔·明尼克表示，中国缺乏售后支持，也不愿分享明尼克在接受美国之音中文台采访时表示，“他们会向你出售一架战斗机，但他们不会为目标国家提供非常深入的培训机会”。网络摄像头视频“这是一个大问题。”明尼克表示，相比之下，华盛顿在美国为台湾的 F-16 飞行员提供培训，“他们正在与真正的美国战斗机飞行员进行面对面的实地训练，而中国并没有提供太多培训。 “在训练方面，”明尼克说，缺乏维护和备件支持是中国向国际市场推销武器的另一个问题，“你只是不提供先进的武器系统，然后说谢谢。” ，再见，好运气好的话，你必须为他们提供持续的维护、升级和备件，”明尼克说，“你还必须提供当地语言的手册，而不是中文的。”未经实战检验 分析人士表示，中国武器在国外面临的最大挑战是缺乏实战经验，“没有人喜欢购买没有经历过实战的先进武器系统，”明尼克说，“所以这对中国来说是一个巨大的问题，直到他们拥有真正的战斗经验。”系统开始实际部署到战斗中，并拥有经过验证的战斗记录。”台湾军事专家施志强也认为，缺乏实战经验是中国武器的弱点，“对于中国大陆的战斗机出口来说，如果说他们缺少一件事，那就是实战经验。”说。 “换句话来说，从买家的角度来看，问题是这些武器是否真正可靠。”中国武器使用西方技术已成为中国向海外出售武器的另一个障碍。台北研究所高级研究员张清智库战略研究学会指出，长期以来一直有传言称，中国有兴趣向阿根廷出售歼10战斗机，阿根廷也有兴趣。由 Martin-Baker 和英国制作不批准向阿根廷出口马丁-贝克的零零弹射座椅，除非中国能用国产弹射座椅替代，否则任何采用其他国家零部件的设备在销往国外时都会面临限制和限制。”墨卡托中国研究中心（MERICS）、Fenix 的一份报告显示，对于中国军工企业来说，积极的一面是，由于与美国和欧洲同行相比，出口限制较少，中国军用无人机在全球市场上表现良好。蒋说，中国科技公司大疆创新的无人机在出口到乌克兰后可以很容易地用于军事用途。据报道，中国向乌克兰冲突双方出口了军民两用技术。蒋强调了一个例子，指出中国去年向俄罗斯出售了10,000辆“沙漠穿越1000-3”越野车，这些车辆是为民用而制造的，但也可以在战场上发挥作用。另一个例子是，中国退役了其056型导弹护卫舰并将该船移交给中国海警，“其中几艘船已出售给其他国家，”张说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-arms-sales-experience-slight-growth-globally-as-challenges-remain-/7890130.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-arms-sales-experience-slight-growth-globally-as-challenges-remain-/7890130.html</guid><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 14:28:29 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Samuel Hui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c52faea9-9112-4747-9bf6-53570c92dfde_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>联邦上诉法院维持要求在美国销售或禁止 TikTok 的法律</title><description>周五，联邦上诉法院小组维持了一项可能导致在短短几个月内禁止 TikTok 的法律，这让这个在美国为生存而奋斗的流行社交媒体平台遭遇了惨败。哥伦比亚特区巡回法院裁定，该法律要求 TikTok 与其中国母公司字节跳动断绝关系，否则将在一月中旬之前被禁止，该法律符合宪法，驳回了 TikTok 关于该法规违反的质疑。的第一修正案并不公平地针对该平台。 “第一修正案的存在是为了保护美国的言论自由，”法院的意见说。 “政府采取行动的唯一目的是保护这种自由免受外国对手国家的侵害，并限制该对手收集美国人数据的能力。” TikTok 和字节跳动（诉讼中的另一原告）预计将向最高法院提起上诉。与此同时，候任总统唐纳德·特朗普在他的第一个任期内试图禁止 TikTok，他的司法部必须执行该法律。他在总统竞选期间表示，他现在反对 TikTok 禁令，并将努力“拯救”社交网络。媒体平台。总统乔·拜登于四月签署的这项法律，使华盛顿长达数年的关于短视频共享应用程序的风波达到了高潮，政府将其视为国家安全威胁，因为它与中国有联系。美国表示担心 TikTok 收集大量用户数据，包括有关观看习惯的敏感信息，这些数据可能会通过胁迫落入中国政府手中。官员们还警告说，为用户在应用程序上看到的内容提供支持的专有算法很容易受到中国当局的操纵，中国当局可以利用它以难以察觉的方式塑造平台上的内容。然而，该案中政府信息的很大一部分已被编辑并对公众和两家公司隐藏。 TikTok 曾于 5 月份就该法律起诉政府，但长期以来一直否认北京可能会利用它来监视或操纵美国人。其律师准确地指出，美国没有提供证据表明该公司将用户数据移交给中国政府，或在美国为北京的利益而操纵内容。他们还辩称，该法律是基于未来的风险，即美国司法部强调指出，部分原因是两家公司过去因中国政府的要求而采取的未具体说明的行动。周五的裁决是在上诉法院小组于九月份听取口头辩论后作出的。一些法律专家当时表示，要了解法官将如何裁决是具有挑战性的。在持续两个多小时的法庭听证会上，由两名共和党和一名民主党任命的法官组成的专家组似乎正在努力解决 TikTok 的外国所有权如何影响其根据宪法享有的权利，以及政府可以在多大程度上限制来自 TikTok 的潜在影响。在国外的外资平台上。法官们就该案可能对第一修正案产生的影响向司法部律师丹尼尔·泰尼 (Daniel Tenny) 施压。但他们也对 TikTok 的论点表示了一些怀疑，质疑该公司的律师安德鲁·平卡斯 (Andrew Pincus)，质疑第一修正案的任何权利是否会阻止政府限制一家受外国对手法律和影响的强大公司。在有关 TikTok 所有权的部分问题中，法官们引用了允许美国限制外国广播许可证所有权的战时先例，并询问 TikTok 提出的论点是否适用于美国卷入战争的情况。为了缓解人们对公司所有者的担忧，TikTok 表示已投资超过 20 亿美元来加强对美国用户数据的保护。该公司还辩称，政府更广泛的担忧本可以在两年多前双方会谈期间向拜登政府提供的一份协议草案中得到解决。它指责政府放弃对该协议的进一步谈判，司法部认为这还不够。两家公司的律师声称不可能从商业和技术上剥离该平台。他们还表示，如果没有令人垂涎的算法（该平台的秘密武器，中国当局可能会根据任何剥离计划阻止）出售 TikTok，那么美国版 TikTok 就会变成一座与其他全球内容脱节的孤岛。尽管如此，包括特朗普前财政部长史蒂文·姆努钦和亿万富翁弗兰克·麦考特在内的一些投资者已表示有兴趣购买该平台。两人今年早些时候均表示，他们正在组建一个财团来收购 TikTok 的美国业务。本周，旨在保护在线隐私的麦考特自由计划的发言人表示，未透露姓名的竞标参与者已经非正式承诺了超过 200 亿美元的资本。 TikTok 的诉讼与几位内容创作者提起的第二项法律挑战合并在一起（该公司将承担法律费用），以及代表与一家名为 BASED Politics Inc. 的非营利组织合作的保守派创作者提起的第三项法律挑战。如果法院继续维护该法律，那么特朗普的司法部将负责执行该法律并对任何潜在的违法行为处以罚款。处罚将适用于被禁止提供 TikTok 的应用商店，以及被禁止支持 TikTok 的互联网托管服务。</description><link/> https://www.voanews.com/a/federal-appeals-court-upholds-law-requiring-sale-or-ban-of-tiktok-in-us/7889936.html<guid> https://www.voanews.com/a/federal-appeals-court-upholds-law-requiring-sale-or-ban-of-tiktok-in-us/7889936.html</guid><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 12:28:20 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3d99c7ed-b218-403c-b638-2d9ac343183e_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>