<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 6 日，星期六 08:06:42 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>分析师表示，中国产能过剩是国家干预市场的结果</title><description>华盛顿——美国财政部长珍妮特·耶伦正在对中国进行为期五天的访问，她周五向中国官员表达了对国家补贴加剧电动汽车、太阳能电池板和半导体等行业产能过剩的担忧。美国官员和经济学家警告说，中国的产能过剩——当其生产能力大大超过市场需求时——将进一步压低价格并减少就业机会，特别是如果中国寻求通过出口而不是国内消费来摆脱过剩生产。美国总统拜登周二在与中国国家主席习近平通电话时表示，中国“不公平”的贸易政策和“非市场”做法损害了美国工人和家庭的利益。据北京称，中国外交部发言人汪文斌在周三的例行吹风会上向记者简要介绍了两国领导人的贸易对话。他表示，“美国采取了一系列打压中国贸易和技术发展的措施，并将越来越多的中国实体列入制裁名单。这不是‘去风险’，而是制造风险。”那么，一个行业什么时候会出现产能过剩呢？彼得森国际经济研究所高级研究员加里·克莱德·赫夫鲍尔表示，对于钢铁、炼油、半导体等资本密集型行业，当产能利用率长期低于75%时，大多数观察人士都会认为，产能过剩。赫夫鲍尔对美国之音表示，中国政府刺激和银行融资的大规模投资导致该国几乎所有资本密集型制造业都出现了产能过剩。 “如果中国确实寻求大规模出口‘解决方案’，这将损害日本、欧盟、韩国和其他工业国家的制造企业。但低价将受到拉丁美洲、非洲和亚洲许多发展中国家的欢迎，”他说。总部位于纽约的荣鼎集团研究中国市场的报告显示，中国硅片产能利用率从2019年的78%下降至2022年的57%。2022年，中国锂离子电池产量达到国内装机量的1.9倍，显示清洁能源领域产能过剩问题正在显现。中国电动汽车、太阳能电池、锂电池出口增长更为显着。数据显示，2023年中国电动汽车出口量是2019年的7倍，而2023年太阳能电池出口量是2018年的5倍，较2022年增长40%。报告指出，虽然暂时产能过剩可能它是无害的，也是市场周期的正常组成部分，但当政府干预使其长期存在时，它就会成为一个问题。荣鼎集团的报告称，三月份中国全国人大会议的重点是有利于高科技产业的产业政策，而对居民消费的金融支持却很少。报告称：“这种政策组合将加剧国内供需之间日益失衡的情况。” “支持生产者而不是家庭或消费者的系统性偏见使得中国企业在利润率较低的情况下仍能提高产量，而不必担心市场经济中的企业面临破产的限制。”十年前的产能过剩 中国的结构性产能过剩问题并不是一个新现象。荣鼎集团的报告称，中国上一次出现严重产能过剩问题是在2014年至2016年，即政府为应对2008年开始的全球金融危机而推出大规模经济刺激计划的几年后。该刺激计划以基础设施和房地产为重点建设，引发了一系列相关产业的重大产能建设。 2014年，随着房地产和基础设施建设需求减弱，钢铁、铝等重工业产品产能明显过剩。美国企业研究所高级研究员德里克·史剑道表示：“归根结底，中国的产能过剩是由于国家对市场的干预造成的。” “真正的私人参与者无法长期维持产能过剩，因为这会造成损失。但国家对某些商品和服务生产的支持，称为“战略”或类似的东西，使企业能够在遭受这些损失的情况下生存下来。”剪刀称，中国在电动汽车、太阳能电池板和电池等新能源领域的产能过剩令拜登政府感到担忧，因为拜登政府希望在美国扩大这些领域的规模。“美国多年来一直对中国生产过剩表示担忧，”他对美国之音表示。 “改变的是，美国新兴的产业政策与中国长期广泛的产业政策发生冲突。”荣鼎集团的报告称，过去几年中国新能源产品出口激增，可能对美国等发达经济体受市场约束的生产商造成毁灭性打击。北京的政策规划将加剧国内供需之间日益不平衡的情况。让中国走上与世界其他国家的贸易对抗之路。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-overcapacity-results-from-state-interference-in-markets-say-analysts-/7559251.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-overcapacity-results-from-state-interference-in-markets-say-analysts-/7559251.html</guid><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 23:18:33 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（李亚） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a022-08dc55e157c5_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国官员敦促中国解决“工业产能过剩”</title><description>华盛顿——美国财政部长珍妮特·耶伦周五呼吁中国解决工业产能过剩问题，改革贸易做法，并与美国建立“健康的经济关系”。耶伦在中国南方工业城市广州发表讲话时表示：“美国寻求与中国建立健康的经济关系，这对双方都有利。” “但健康的关系必须为两国的企业和工人提供公平的竞争环境。”耶伦周五还会见了中国副总理何立峰和其他央行高级官员。会议期间，耶伦告诉中国官员，中国的工业产能过剩，特别是绿色能源领域的产能过剩，威胁到美国电动汽车和太阳能电池板零部件的生产。中国通过补贴支持太阳能电池板和电动汽车制造商，建设远远超出国内市场需求的产能，并将产品出口到全球。尽管这种生产大大降低了这些绿色产品的价格——这对于应对气候变化至关重要，但美国和欧洲政府担心中国产品将涌入市场，并使本国生产面临风险。耶伦周五在与广东省省长王伟忠会面时表示，美国和中国必须就绿色产业政策等分歧领域进行沟通。 “这包括中国的工业产能过剩问题，美国和其他国家担心这个问题可能会导致全球溢出效应，”她说。中国试图淡化这些担忧，外交部发言人汪文斌本周早些时候指出，中国的绿色生产对全球减少碳排放的努力具有积极作用。王说，美国不愿向中国出口技术，这一政策与美国对工业产能过剩的担忧有关，干扰了全球供需。 “至于谁在进行非市场操纵，事实是大家有目共睹的，”他说。 “美国并没有停止对中国贸易和技术的遏制措施，这不是‘去风险’，而是在制造风险。”除了解决产能过剩问题外，耶伦还表达了对中国贸易行为的担忧。耶伦表示，中国奉行“不公平的经济做法，包括对外国公司设置准入壁垒，并对美国公司采取强制行动”。她敦促中国官员改革这些政策。 “我坚信，这不仅伤害了这些美国公司，”耶伦在广州美国商会主办的一次活动上发表讲话时表示。 “结束这些不公平的做法将改善这里的商业环境，从而使中国受益。”这是耶伦第二次访华，也是美国总统拜登与中国国家主席习近平去年 11 月会晤后美国高级官员首次访华。贺建奎和耶伦都表示，用贺建奎的话说，美国和中国需要“妥善回应对方的关键关切”，以形成更加合作的经济关系。耶伦表示：“对于两个最大的经济体来说，在应对气候变化和发展中国家新兴市场债务困境等全球挑战方面寻求进展，并就产能过剩和与国家安全相关的经济行动等令人担忧的问题进行密切沟通仍然至关重要。 ”她补充说，美国推动中国政策的努力是为了降低全球风险。 “这不是反华政策，”她说。 “如果中国不调整政策，全球经济将不可避免地陷入混乱，这是我们为减轻风险而做出的努力。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-official-urges-china-to-address-its-industrial-overcapacity-/7559237.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-official-urges-china-to-address-its-industrial-overcapacity-/7559237.html</guid><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 22:05:36 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（埃维·斯蒂尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0a63-08dc55d8f6f1_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美在夏威夷举行军事会谈</title><description>五角大楼——美国和中国防务官员本周近两年来首次会面，讨论两国军队舰艇和飞机在太平洋地区发生的不安全和侵略性事件。此次会谈于周三至周四在夏威夷举行，标志着中方在时任众议院议长南希·佩洛西访问台湾后突然结束的对话的重启。台湾是一个中国声称拥有主权的岛屿。中国官员批评美国对台湾的支持是干涉。美国官员表示，军事海事协商协议（MMCA）工作组回顾了过去几年的安全相关事件，并讨论了维持中美之间行动安全和专业精神的方法。一位不愿透露姓名的美国官员对记者表示：“过去几个月，我们发现我们与解放军飞机和舰艇之间的不安全行为有所减少，因此我们对此感到鼓舞。”授权在会议结束前对其进行讨论。 “美国将继续在国际法允许的范围内安全、专业地在印度-太平洋地区开展行动，我们认真对待这一责任。与解放军以及该地区所有其他军事力量进行公开、直接和清晰的沟通对于避免事故和沟通不畅至关重要，”美国代表团团长伊恩·弗朗西斯陆军上校在一份新闻稿中表示。去年11月，美国总统乔·拜登在旧金山亚太经合组织峰会期间会见了中国总统。大约一个月后，美国最高军官布朗将军与中国军方进行了视频通话，这是自佩洛西访问台湾以来的首次高层军事接触。官员们表示，本周的会议双方约有 18 名高级官员。北京已表示希望控制南中国海的出入，并在必要时使用武力将台湾置于其控制之下。拜登表示，美国军队将保卫这个民主岛屿免受攻击。继佩洛西于 2022 年 8 月访问台湾后，中国军队在台湾周边加大了侵略行动——军舰和飞机多次越过台湾海峡中线——并向台湾上空和日本专属经济区发射导弹。负责印太事务的助理国防部长伊利·拉特纳 (Ely Ratner) 2023 年 10 月作证说，过去两年中国飞机对美国军机的鲁莽拦截次数超过 180 次，比美国官员在整个历史时期所看到的拦截次数还要多。十年前。拉特纳说：“当你考虑到解放军针对其他国家的胁迫性和危险拦截案件时，过去两年针对美国、盟国和伙伴飞机的案件数量增加到近 300 起。”其中一次，一名中国飞行员在南中国海国际空域飞行，距离美国空军 B-52 飞机 3 米（9.8 英尺）以内。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-hold-military-talks-in-hawaii-/7558684.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-hold-military-talks-in-hawaii-/7558684.html</guid><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 15:23:45 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（卡拉·巴布） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cae9-08db1b9561d1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>问答：缅甸反对派部长称军政府的说法不可信</title><description>华盛顿——缅甸影子政府民族团结政府（NUG）人权部副部长昂觉莫（Aung Kyaw Moe）对美国之音表示，缅甸人民不相信执政的军事领导人最近声称他有兴趣恢复该国的民主。在最近接受美国之音采访时，这位同时也是全国民族联盟首任罗兴亚部长的部长呼吁谨慎评估中国为协助从孟加拉国遣返罗兴亚难民所做的努力，并深入探讨了罗兴亚人与若开族人民结盟反对军政府的愿望。 ，于 2021 年推翻了民选政府。以下采访已翻译成英文，并经过编辑以保证篇幅和清晰度。美国之音：缅甸军政府高级将领敏昂莱在3月27日的武装部队日阅兵式上发表讲话，声称他只是“暂时”掌权以加强民主。您对此有何看法？昂觉莫（Aung Kyaw Moe），NUG 人权副部长：军政府的主要领导人是敏昂莱。几乎从他嘴里说出的每一个字都掩盖了他的意图。从他第一次试图夺取权力的第一天起，他就没有为自己的言论负责，他领导的组织内部也没有问责制。因此，听他的话只会浪费时间，只会让寻求真正政治解决方案的人们疲惫不堪。他的政治愿景和他面临的现实截然相反。当军队试图夺取政权时，他们的政治算计并没有预见到公众的如此集体抵制。他们没想到会有如此广泛的反对。这一最新声明虽然不真诚，但却是精心策划的，他可以向国际社会呈现一种叙述，一种更有可能被其盟友国家接受的叙述。这种说法也是在反对军政府的政治浪潮中欺骗人民的企图。然而，人民知道军政府散布的错误信息，他们不会相信这些错误信息。美国之音记者：敏昂莱大将在讲话中还表示，今年年底前，他们将完成对缅甸选民群体的新统计。他没有具体说明何时举行选举，但表示要举行这次选举，人民和军队必须团结一致。您如何看待新选举之前的团结前景？昂觉莫：那次选举将被操纵——一场假选举。他们一贯声称，他们将这次选举视为试图夺取权力的政治退出策略。首先，他们什么也没做，更不用说准备选举了。其次，我们已经有了一个由人民选出的代表组成的议会，他们在2020年显然取得了胜利。有了人民和议会的授权，军政府没有理由在任期内再次举行选举。群众不接受，民族革命组织不接受，民运人士不接受。在缅甸当前紧张的政治气氛下，军政府的此类言论是不能容忍的。美国之音：联合国带头解决罗兴亚危机，但中国也参与其中，例如将罗兴亚难民从孟加拉国遣返回缅甸。您如何看待中国在罗兴亚危机中扮演的角色？昂觉莫：不可否认，作为邻国超级大国，中国在缅甸的政治格局中拥有重要影响力。然而，中国需要明白，缅甸向法治的过渡并不对其利益构成威胁。对于罗兴亚人，中国是精打细算的。罗兴亚问题并不直接影响中国的边境，但中国在若开邦的投资，包括深海港口和瑞天然气天然气管道项目，是巨大的。或许，中国对若开邦和平稳定的渴望符合其国家利益。然而，中国试图通过为罗兴亚人遣返提供便利，争取国际社会对军政府的接受，这可能会赋予军政府在国际关系中寻求的合法性。中国也有可能间接创造外交空间以使军政府合法化。美国之音：目前，留在若开邦的罗兴亚人社区面临来自军政府和若开军的压力，特别是在若开军最近的攻势中，军事战术阵地和整个城镇被占领。罗兴亚人基本上陷入了军政府和若开军之间的交火，该组织寻求若开邦缅甸中央政府的自治。鉴于这种复杂的情况，您如何看待这两个社区共存的可能性，特别是考虑到对种族认同的不同看法？ Aung Kyaw Moe：这里有两个关键方面需要考虑。首先，作为一名政府成员和罗兴亚人，在缅甸复杂的政治格局中，我看到我的个人和集体权利与我的身份和环境错综复杂地联系在一起。在一个由身份决定的政治环境中，如果我们被剥夺了选择自己身份的权利，那么平等的承诺就毫无意义。因此，维护罗兴亚人的身份对于维护我们的权利和文化遗产至关重要。其次，和平共处取决于政治诉求的准确表达。当我们努力解散军政府并塑造我们自己的命运时，必须避免重蹈我们所谴责的种族主义的覆辙。我们的团结必须建立在道德操守和责任之上，而不是反应性的情绪之上。在应对军政府有组织的挑衅行为时，我们的应对措施应优先考虑若开邦各民族的共同利益。通过与若开人民的利益保持一致，我们反击军政府边缘化我们的企图，并维护我们的集体福祉。拥护道德原则和责任使我们能够抵制军政府的剥削，同时促进基于共同价值观和愿望的真正团结。</description><link/> https://www.voanews.com/a/qa-myanmar-opposition-minister-calls-junta-claims-not-credible-/7558559.html<guid> https://www.voanews.com/a/qa-myanmar-opposition-minister-calls-junta-claims-not-credible-/7558559.html</guid><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 13:46:51 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Ingyin Naing） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-11cc-08dc5596b33e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国当局在异见人士获释多年后仍对其家人进行迫害</title><description>台湾台北——多个人权组织表示，近几个月来，中国加大了对人权律师及其家人的迫害，一名律师患病的妻子无法获得养老金和医疗保险，而两名律师的子女也一再受到迫害。被地方当局强迫辍学。美国之音已联系中国外交部置评，但尚未收到回复。 3月31日，中国16名人权律师和异见人士呼吁为中国人权律师周世峰捐款，周世峰的妻子因无法获得社会保险或养老金而难以支付不断增加的医疗费用。周的妻子自1995年严重中风后就一直残疾。2015年，周因“煽动颠覆国家政权罪”被判处七年监禁，这是中国政府在全国范围内镇压300多名人权律师的一部分，他的妻子无法定期缴纳社会保险或妥善处理她的退休申请。 “被捕前，周的律师事务所将为他妻子支付社会保险，他会照顾她所需的一切，”熟悉周情况的中国人权律师任泉牛说。 “但他被捕后，她的社会保险缴费被暂停，2017年无人帮助她完成退休手续，导致她失去了社会保险和养老金，”他在电话中告诉美国之音。结果，周妻子不断增加的医疗费用无法报销，她的健康状况迅速恶化，给家人带来了越来越大的压力。 “自2015年周被捕以来，她的整体健康状况恶化，自2024年初以来，情况更加严重，”任说，并补充说，自2月份以来，她一直在河南省当地一家医院的重症监护室。与中国许多人权律师一样，周被拘留后被吊销执照，自 2022 年 9 月获释以来，他一直无法找到稳定的工作来养家糊口。 “自从他不能再做律师后，他的家人就失去了唯一的收入来源，”任补充道。由于没有收入支付妻子的医疗费用，任正非表示，人权律师的社区希望通过呼吁公众捐款来支持他的家人。他说：“他的妻子可能已经命悬一线，所以我们希望尽我们所能帮助他的家人度过这个困难时期。”被迫辍学 其他人权律师的家庭不断遭受强制驱逐，而学校也因地方当局的压力而多次拒绝他们的孩子。著名人权律师王全璋在 2015 年镇压期间因颠覆罪被判处四年半徒刑，自去年 4 月以来已被房东或酒店驱逐十几次。他说，强制拆迁是中国当局对他和他的家人进行报复的一部分。 2015年的镇压在中国被称为“709镇压”，因为它始于2015年7月9日。从那天起，中国当局开始针对独立法律倡导者并逮捕了数百名律师。王在电话中对美国之音表示：“当局认为我们的社区一直在试图羞辱他们，所以他们想使用一切可以利用的手段来惩罚人权律师。”王说，除了强制驱逐之外，他11岁的儿子去年还多次被学校拒绝入学。 “去年我们被迫频繁搬到新的地方，我的儿子很难在同一所学校呆足够长的时间，”他说，并补充说，一些学校迫于来自学校的压力，会拒绝他的儿子。当局。去年，王试图送他出国留学，希望保护他免受骚扰。 “去年十月，当我们试图离开中国时，海关官员拦住了我的儿子和另一位人权律师的女儿，并表示不准他们离开中国，因为他们可能对国家安全构成威胁，”他说。此后，王和他的家人搬到了南方省份广州，并试图让儿子进入朋友推荐的私立学校。 “仅仅一周后，学院突然出现近20人进行‘检查’，在他们的多次骚扰下，学院被迫搬迁到更隐蔽的地点，”王说。由于尚不清楚他的儿子何时可以返回学校，王正在为他报名参加一些在线课程，以确保他仍在学习一些东西。他告诉美国之音：“当局知道我的儿子是我最大的弱点，所以他们试图让他难以上学，希望这能阻止我批评他们。”一些人权倡导者表示，近年来，中国政府加大了对中国异见人士及其家人的迫害力度。于振阳是被拘留的人权律师于文胜和妻子徐艳的儿子，曾被短暂拘留，自去年11月以来曾两次试图自杀。 “在习近平的统治下，对中国持不同政见者子女的迫害有所增加，现在已经成为一种新常态，”前天安门学生领袖、总部位于纽约的中国人权组织执行董事周锋锁说。他通过电话接受了美国之音的采访。在联合国人权理事会一月份举行的普遍定期审议期间，中国驻日内瓦最高外交官表示，北京致力于“保障特定群体的权利”和“连续实施四轮儿童发展纲要”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-authorities-still-persecute-dissidents-families-years-after-their-release-/7558453.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-authorities-still-persecute-dissidents-families-years-after-their-release-/7558453.html</guid><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 12:53:44 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f513-08dc558cba54_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾地震救援人员面临山体滑坡、落石威胁</title><description>台湾花莲——周五，台湾救援人员在搜寻本周地震中仍然失踪的十几人时，面临着进一步山体滑坡和落石的威胁，死亡人数上升至 12 人，部分滞留者已被安全救出。周三，7.2级地震袭击了人口稀少、大部分为农村地区的东部花莲县，搜救人员又发现了两具尸体，巨石从山上滚落，切断了道路，数百人被困在一个国家公园里。一夜之间，该地区发生了约 50 次余震，有些人的震感甚至远至台北，救援人员表示，太鲁阁国家公园一家豪华酒店中被困的约 400 人都安全，直升机正在运送伤者并运送物资。 “降雨增加了落石和山体滑坡的风险，这是目前最大的挑战，”帮助救援工作的搜索队队长苏玉明说。 “这些因素是不可预测的，这意味着我们无法确定搜救行动所需的天数。”台湾消防部门表示，在山上发现了两具尸体，但没有立即更新死亡人数。失踪人数为 18 人，其中三人是澳大利亚和加拿大国籍的外国人。它从失踪的印度国民名单中删除，称其被列入名单是一个错误，但没有详细说明。一群被困在通往国家公园道路上的 50 名酒店工作人员现在基本安全。 “我很幸运能活下来，”63 岁的酒店保安经理戴维·陈 (David Chen) 在获救后说道。 “地震第一次发生时，我们很害怕。我们以为一切都结束了，一切都结束了，一切都结束了，因为这是地震，对吗？”他补充说，当这群人离开时，岩石仍在从附近的斜坡上滚落。 “我们必须在救援队在前面的情况下，穿过落石之间的缝隙。”陈的 85 岁母亲在与儿子团聚后松了一口气，因为家人已经有一段时间不知道他是否还活着。 “他回来的时候我很高兴，”母亲陈兰芝说。 “我昨晚根本没睡，也没吃东西。”这次地震发生的前一天，台湾正值传统的清明节长周末假期，人们会在清明节回家后收拾祖坟。许多其他人参观花莲等旅游景点，因为其崎岖的美景而闻名，但地震导致生意受到影响，一些企业表示，许多预订被取消。旅馆老板 Aga Syu 说：“这对我们来说实际上是一场灾难，因为无论是酒店、旅馆、餐馆（一切）都确实依赖于旅游业。”她补充说，她主要关心的是客人的福祉。 “我希望这不会破坏他们在花莲的形象。”台湾位于两个板块交界处，地震频发。 2016 年南部发生的一场地震造成 100 多人死亡，而 1999 年的一场 7.3 级地震则造成 2,000 多人死亡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7557854.html<guid> https://www.voanews.com/a/7557854.html</guid><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 02:08:58 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-04da-08dc5536c8ac_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>