<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 19 日星期一 09:53:49 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>领导人会晤后，中国和越南签署了从铁路到鳄鱼的14项协议</title><description>北京——周一，中国国家主席习近平在北京会见越南新任领导人苏林后，中国和越南签署了涵盖跨境铁路和鳄鱼出口等领域的 14 份文件。林郑月娥对北京的访问是他本月初被任命为中共总书记以来的首次海外访问，这表明这两个共产主义邻国之间希望随着贸易和投资的增长而加强关系，尽管在南海边界问题上偶尔会发生冲突。中方始终把越南作为周边外交优先方向，支持越南坚持党的领导，走符合本国国情的社会主义道路，深化改革和社会主义现代化建设。与林郑月娥有着良好的工作关系和个人友谊。林郑月娥将双边关系描述为“越南对外政策的重中之重”，并称他的中国之行是“越南党和政府重视对华关系的肯定”。继去年12月习近平对河内进行国事访问期间签署初步协议后，两国签署了标准化铁路线路规划和可行性研究文件，这似乎是跨境铁路升级的新一步。去年12月，两国表示将致力于跨境铁路互联互通，并提到了三个项目，其中一个是连接越南西北部山区的老街到港口城市海防，另一个是连接中国深圳和海防的潜在项目。越南官员曾表示，高层领导人会晤时，铁路建设将成为重要议题。两国有两条铁路连接，从中国南部通往越南北部工业中心和首都河内，但越南的基础设施可以追溯到法国殖民时期，并且与中国高铁的轨距不同，迫使旅客和货物在不同地点换乘火车。边界。随着中美贸易关系紧张，越来越多的中国制造商将部分出口导向型业务转移到越南，升级铁路越南一侧可能会促进贸易和投资。签署的其他文件涵盖央行、媒体、卫生以及椰子、鳄鱼和榴莲检疫检验之间的合作。中国官方媒体新华社称，签字后，习近平和林郑月娥在“亲切友好的气氛中”继续就共同关心的重要茶叶问题进行会谈。新华社称，两国将发表关于进一步加强战略伙伴关系的联合声明。林郑月娥周日抵达中国南部省份广州，开始为期三天的访问，其中包括会见中国总理李强和其他中国高级官员。在广州期间，他参观了中国前国家主席胡志明进行革命活动的一些地点。中国和越南于1950年建立外交关系，并于2008年建立全面战略合作伙伴关系，五年后双方共同加强并扩展到更多共同关心的国际和地区问题。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-and-vietnam-sign-14-deals-from-rail-to-crocodiles-after-leaders-meet-/7747990.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-and-vietnam-sign-14-deals-from-rail-to-crocodiles-after-leaders-meet-/7747990.html</guid><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 07:34:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-338d-08dcc04292d9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国和越南最高领导人在北京会晤</title><description>北京——中国官方媒体新华社称，中国国家主席习近平周一在北京与越南新任领导人苏林举行会谈，这是他就任以来的首次国事访问。这次会议标志着这两个共产党统治的邻国之间的密切关系，尽管在能源丰富的南中国海偶尔会发生边界冲突，但两国之间的经济和贸易关系仍然发展良好。中国对林郑月娥首次正式出访中国表现出极大的热情，并于上周表示，这“充分体现了林郑月娥对发展两党两国关系的高度重视”。林郑月娥周日抵达中国南部省份广州，开始为期三天的访问，其中包括会见中国总理李强和其他中国高级官员。在广州期间，他参观了中国前国家主席胡志明进行革命活动的一些地点。去年12月习近平主席访问越南期间，中越两国签署了十多项协议。这些协议的具体内容并未公布，内容涵盖加强铁路合作与发展、各领域投资以及建立沟通以处理南海突发事件。在一份冗长的联合声明中，两国表示将致力于跨境铁路互联互通，并列出了三个铁路项目，其中一个是穿过越南西北部山区的老街与港口城市海防的连接，另一个是连接两个沿海城市与海防的潜在项目。声明提到继续支持两国铁路公司进一步合作，提高越南货物过境中国的效率。它还提到了中国基础设施建设“一带一路”倡议下的其他项目，并强调了农业、基础设施、能源、数字经济、绿色发展等领域的投资合作。中国和越南于1950年建立外交关系，并于2008年建立全面战略合作伙伴关系，五年后双方共同加强并扩展到更多共同关心的国际和地区问题。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-and-vietnam-s-top-leaders-meet-in-beijing/7747841.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-and-vietnam-s-top-leaders-meet-in-beijing/7747841.html</guid><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 01:51:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6819350f-ae5c-4957-a032-fbaae22f9296_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>南海船只相撞后，菲律宾与中国相互指责</title><description>北京/马尼拉——菲律宾和中国周一互相指责对方在南中国海撞船并进行危险的演习，这是两国上个月同意努力解决海上分歧后的最新冲突。中国海警在一份声明中表示，周一早些时候，一艘菲律宾船只无视其多次警告，以“不专业和危险”的方式在争议航道上“故意相撞”中国船只。菲律宾对北京的说法提出异议，并指责其“强加其版本的事实”。声明称，其两艘海岸警卫队船只在为驻扎在两个被占领岛屿的菲律宾人员提供补给的途中，在萨比纳浅滩附近“遭遇了中国船只的非法和侵略性演习”。国家安全委员会和马尼拉南海特遣部队发言人乔纳森·马拉亚表示：“这些危险的演习导致了碰撞，对菲律宾海岸警卫队的两艘船只造成了结构性损坏。”中国外交部发言人毛宁在例行记者会上表示，中方将继续采取合法“坚决有力措施”维护领土主权和海洋权益。毛泽东说：“我们希望菲律宾能够信守承诺，并认真遵守与中方达成的临时安排。”美国谴责中国的行为。美国驻马尼拉大使玛丽凯·卡尔森 (MaryKay Carlson) 于 X 号表示，美国“与菲律宾站在一起，谴责中国海警的危险行动”，这些行动危及生命并对海警船只造成损害。马尼拉表示，当萨宾娜浅滩附近发生对峙时，海岸警卫队船只Cape Engano和Bagacay正在前往为驻扎在平岛（马尼拉称帕塔格）和拉瓦克岛（中国称南山）的人员补给的途中。结构性损坏 马尼拉称，周一凌晨 3 点 24 分左右，恩加诺角号与一艘中国船只发生碰撞。据菲律宾官员和PCG分享的图像，大约16分钟后，一艘中国海警船两次撞击马尼拉的巴加凯号，损坏了其辅助室，造成一个1米宽的洞。 PCG 发言人杰伊·塔里埃拉 (Jay Tarriela) 表示：“这是中国海岸警卫队进行的危险演习造成的最严重的结构性损坏。”中国海警发布了一段有关该事件的简短视频，视频中显示，一艘据称是菲律宾海警的船只“故意撞击”了其一艘船只。马来亚表示该视频具有误导性。中国海事安全部门表示，发生碰撞的同一艘菲律宾船只在被阻止进入沙宾礁海域后，进入仁爱礁附近海域。萨宾娜浅滩位于南沙群岛，中国、菲律宾、台湾和越南均声称对该群岛拥有主权。中国海警发言人甘宇表示，周一凌晨，两艘菲律宾海警船只未经许可“非法侵入”萨比纳浅滩附近海域。中国海警表示，已依法对菲律宾船只采取管控措施，并警告菲律宾“立即停止侵权和挑衅”。菲律宾特遣部队表示，其两艘船只将继续执行在平岛运送人员的任务。这起事件发生在中国和菲律宾军队在黄岩岛发生空难事件不到两周后。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-accuses-the-philippines-of-deliberately-crashing-into-ship/7747837.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-accuses-the-philippines-of-deliberately-crashing-into-ship/7747837.html</guid><pubDate> Mon, 19 Aug 2024 01:22:16 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/25186fac-90b5-4a2d-9b76-e25277195662_cx0_cy34_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南新领导人对中国的访问反映了关键关系，尽管它与美国建立了关系</title><description>北京——越南新任领导人苏林将中国作为他首次出访的目的地，这表明这个东南亚国家在加强与美国和其他国家的关系的同时，仍然重视这个巨大的邻国。据中国官方媒体报道，周日上午，阴云密布，林郑月娥在广州走下越南航空公司的飞机。广州是香港附近的主要制造和出口中心。他将在为期三天的访问中会见中国领导人习近平，大约两周前，林郑月娥被确认担任越南共产党总书记，这是该国最高政治职位。他接替了阮富仲，阮富仲在担任领导人 13 年后于上个月去世。自五月以来，林郑月娥还一直拥有国家主席这一主要仪式性头衔。中国郑州大学越南研究所所长余向东周六在国营《环球时报》上写道，预计新领导人将延续其前任平衡与中国、美国、俄罗斯等国关系的战略。于在一篇评论文章中说：“林郑月娥选择中国作为上任后的首个出访目的地，表明越南高度重视对华关系。”但与此同时，从经验来看，中国绝不会冷落美国。”越南去年将与美国和日本的关系提升为全面战略伙伴关系，这是该国外交关系的最高级别。与中国和印度的关系也被赋予了同样的称号。美国及其盟友日本一直在与越南共产党政府（美国在越南战争中的前敌人）发展更密切的关系，因为他们在与中国日益激烈的经济和战略竞争中寻求合作伙伴。习近平去年12月访问越南时，两国宣布将构建“具有战略意义的共同未来”。中国官方媒体将这项协议描述为两国关系的提升，但该协议被视为越南的让步，越南过去一直拒绝使用这一措辞。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 在访问朝鲜后于 6 月在越南会见了林郑月娥，这是这位俄罗斯领导人罕见的海外访问。由于 2022 年的入侵和乌克兰仍在持续的战争，林郑月娥受到许多国家的排斥。据中国国家电视台中央电视台报道，林郑月娥在广州的议程包括参观越南前共产党领导人胡志明曾居住过的中国南方城市的遗址。作为共产主义越南的创始人和首任主席，胡志明曾在 1920 年代和 1930 年代两次访问中国南方，参与苏联在全球范围内扩张共产主义的努力。尽管作为一党制共产主义国家，越南和中国有着长期的联系，但越南和中国在南中国海的领土问题上屡屡发生争执。 1979年，中国还曾短暂入侵越南北部部分地区。一艘越南海警船最近参加了在菲律宾的联合演习，菲律宾与中国在南海争议领土上发生了一系列暴力冲突。尽管如此，越南在经济上仍受益于中国制造商的投资，这些制造商已将生产转移到这个东南亚国家，部分原因是为了规避美国对中国太阳能电池板和其他产品出口的限制。在习近平去年12月访问期间，两国签署了铁路项目合作协议，这可以改善两国之间的贸易联系。中国是越南最大的贸易伙伴。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-top-leader-to-lam-arrives-in-china-set-to-meet-xi-jinping/7747037.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-top-leader-to-lam-arrives-in-china-set-to-meet-xi-jinping/7747037.html</guid><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 07:00:33 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6c5f-08dcbf3cf3e2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 7月份中国青年失业率跃升至17.1%</title><description>中国北京——官方数据显示，7 月份中国青年失业率升至 17.1%，为今年最高水平，而世界第二大经济体面临着越来越大的阻力。中国正在应对年轻人失业率飙升、房地产行业负债累累以及与西方日益加剧的贸易问题等问题。据官方通讯社新华社报道，负责经济政策的中国国务院总理李强周五呼吁“倾听陷入困境的企业的声音”，“真正解决他们的困难”。国家统计局周五公布的16至24岁失业率较6月份的13.2%显着上升。这一备受关注的指标在 2023 年 6 月达到了 21.3% 的峰值，随后当局暂停发布这些数据，并随后改变了方法以排除学生。今年六月，近 1200 万学生从中国大学毕业，加剧了本已严峻的就业市场的竞争，并可能解释了七月份失业率的急剧上升。今年五月，习近平主席表示，必须把解决青年失业问题作为“头等大事”。令人失望的数据 7 月份 25 至 29 岁人群的失业率为 6.5%，高于上月的 6.4%。对于中国劳动力来说，全国失业率为5.2%。然而，国家统计局的数据仅考虑了城市地区，未能全面反映中国的整体就业状况。新的失业数据是在北京发布的其他令人失望的经济数据之后发布的，其中包括显示工业生产受到抑制的数据，尽管政府最近采取了旨在促进经济增长的措施。 7 月份工业生产增速放缓，增幅为 5.1%，低于 6 月份的 5.3%，低于分析师的预期。上个月中国主要城市的房地产价格也再次下跌，这是需求低迷的迹象。根据本周早些时候公布的官方数据，银行贷款需求也出现近 20 年来的首次萎缩。国际挑战也在不断增加，欧盟和美国越来越多地设置贸易壁垒，以保护其市场免受低成本中国产品和不公平竞争的影响。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-youth-unemployment-jumps-to-17-1-in-july-/7746760.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-youth-unemployment-jumps-to-17-1-in-july-/7746760.html</guid><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 19:52:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ed16-08dc00930ade_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾岛外相撞中国渔船3名船员失踪</title><description>台湾台北——台湾海岸警卫队表示，周六，一艘中国渔船在台湾一座岛屿附近与一艘身份不明的船只相撞并沉没，三名船员失踪。中国声称自治的台湾是其领土的一部分，近年来两国关系不断恶化。台湾和中国大陆之间的狭窄水道上发生的一系列渔船事件加剧了紧张局势。台湾海岸警卫队在一份声明中表示，最新的事件发生在周六早些时候，当时悬挂中国国旗的“民龙渔号”60877号船在距金门群岛海岸约6.5海里（12公里）处撞上一艘身份不明的船只后沉没。声明称：“船上有七名船员。四人获救，三人失踪。”据称，派往该地区的巡逻艇未能找到失踪船员。 “那些掉进海里的人都没有被发现。”声明称，台湾海警和中国海警正在附近海域“扩大搜救”。金门县由台湾管辖，但距中国沿海城市厦门仅 5 公里（3 英里）。 2月14日，一艘中国船只在金门附近发生致命事故，引发了台湾与中国之间长达数月的争执。一艘船在台湾海岸警卫队追击时倾覆，造成两名中国船员死亡，北京方面将此事归咎于台北。双方在就该事件进行谈判后于7月达成协议，一致认为死因是“溺水”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/crew-on-chinese-boat-missing-after-collision-off-taiwan-island/7746598.html<guid> https://www.voanews.com/a/crew-on-chinese-boat-missing-after-collision-off-taiwan-island/7746598.html</guid><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 12:43:57 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/10683551-5281-4b8b-a7c7-40fbc59eea19_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>