<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 17 日星期五 03:59:09 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>普京关注对华贸易、文化交流</title><description>北京——周五，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)在对中国进行国事访问期间重点讨论了贸易和文化交流。此次访问以在北京的友好气氛开始，并与中国领导人习近平会面，在两国面临与西方日益紧张的情况下，深化了两国“无限”的伙伴关系。 。普京在东北城市哈尔滨举行的中俄博览会上赞扬中国，赞扬双边贸易的增长。周五晚些时候，他还将与哈尔滨工业大学的学生会面。哈尔滨是中国黑龙江省的省会，曾经是许多俄罗斯侨民的家园，并在其建筑中保留了一些历史联系，例如中央的圣索菲亚大教堂，前俄罗斯东正教教堂。尽管普京的访问更具象征意义，且缺乏具体建议，但两国仍发出了明确的信息。斯坦福大学胡佛研究所研究员约瑟夫·托里吉安表示：“此时此刻，他们正在提醒西方，只要他们愿意，他们就可以挑衅。”在哈尔滨展会上，普京强调了俄中合作共同开发新技术的重要性。他说：“凭借友好合作的传统，我们可以充满信心地展望未来。” “俄中伙伴关系有助于我们两国的经济增长，确保能源安全，有助于发展生产并创造新的就业机会。”周五，普京在哈尔滨的一座苏联阵亡士兵纪念碑上敬献鲜花，开始了他访华的第二天，这些士兵在第二次中日战争期间，日本占领了中国部分地区，为中国抗击日本。在周四的峰会上，普京感谢习近平提出的结束乌克兰战争的建议，习近平表示，中方希望欧洲早日恢复和平稳定，并将继续为此发挥建设性作用。他们的联合声明描述了他们的世界观，并阐述了对美国在亚太地区军事联盟的批评。这次会面是对中俄在莫斯科入侵乌克兰之前于2022年签署的“无限制”友好关系的又一次肯定。普京因入侵乌克兰而在全球范围内受到孤立。中国与美国关系紧张，美国将中国视为竞争对手，并面临继续向俄罗斯供应武器生产所需关键零部件的压力。周四的讲话中经常谈到和平解决乌克兰危机，尽管俄罗斯上周刚刚通过对其东北边境地区发动袭击，在乌克兰战争中开辟了一条新战线。乌克兰正处于战争的关键时刻，乌克兰在从美国获得武器方面面临着延误。中国去年提出了一项广泛的和平计划，但因未能呼吁俄罗斯离开被占领的乌克兰地区而遭到乌克兰和西方国家的拒绝。 。据中国官方新华社报道，周四晚上在中国领导人的住所中南海举行的小型会议上，普京感谢习近平的和平计划，并表示欢迎中国继续在政治解决问题方面发挥建设性作用。他们还出席了庆祝双边关系75周年的活动。自从俄罗斯入侵乌克兰以来，由于西方制裁的影响，俄罗斯越来越依赖中国。去年，随着中国帮助其邻国抵御西方最严厉的制裁，两国之间的贸易额增至2400亿美元。欧洲领导人向中国施压，要求俄罗斯停止对乌克兰的入侵，但收效甚微。专家表示，中国和俄罗斯之间的关系具有战略利益，特别是在双方都与欧洲和美国关系紧张之际，“即使中国在一系列问题上做出妥协，包括削减对俄罗斯的支持，美国或美国也不太可能西方将彻底改变对中国作为竞争对手的态度，”新加坡南洋理工大学研究中国外交政策的胡添文说。 “他们看不到妥协的动力。”习近平和普京有着每年互访一次的长期协议，去年习近平在克里姆林宫受到了欢迎。</description><link/> https://www.voanews.com/a/putin-focuses-on-trade-culture-exchanges-in-china-/7615884.html<guid> https://www.voanews.com/a/putin-focuses-on-trade-culture-exchanges-in-china-/7615884.html</guid><pubDate> Fri, 17 May 2024 03:56:45 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a1ac-08dc7646a199_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国网络攻击学者称“普京大脑”</title><description>华盛顿——俄罗斯民族主义理论家、总统弗拉基米尔·普京的坚定支持者亚历山大·杜金(Aleksander Dugin)在中国社交媒体上遭到了猛烈攻击，网民批评和嘲笑他的俄罗斯扩张主义观点，其中包括肢解中国。普京入侵乌克兰两年后，中国互联网上充斥着亲俄情绪。但对杜金的强烈反对揭示了北京和莫斯科迄今为止看似亲密的联盟中鲜为人知的一面——中国民族主义者和俄罗斯民族主义者之间的敌意，这是北京几个世纪以来领土争端和政治对抗的结果。近几十年来一直不愿公开展示。 5 月 6 日，杜金在中国最受欢迎的两个社交媒体应用微博、中国的 X（以前称为 Twitter）和类似 YouTube 的视频网站 Bilibili 上开设了账户。在微博和哔哩哔哩上发布的第一个视频中，杜金向中国观众致意，并赞扬了北京近几十年来的经济和政治成就。在同一个视频中，他还批评了上海复旦大学俄罗斯和中亚研究主任冯玉军四月份在《经济学人》上发表的一篇文章。冯在文章中表示，俄罗斯将不可避免地输掉乌克兰战争。杜金反驳说，冯和一些中国人低估了俄罗斯的“坚韧和毅力”。该视频很快遭到中国公民的谴责，他们发表了诸如“俄罗斯必输”之类的评论，并获得了数千个点赞。 “这是一个对中国极其不友好、图谋肢解中国的极端分子，”另一位名为“知行本一提”的微博用户发帖称。杜金，62 岁，出生于莫斯科。 20世纪80年代，他成为一名反共异议人士。苏联解体后，他开始推行俄罗斯扩张主义。他认为，莫斯科在欧亚大陆的领土扩张将使其能够对抗以美国为首的西方势力。杜金在其 1997 年出版的《地缘政治学基础》一书中写道，肢解中国是俄罗斯变得强大的必要步骤。据报道，普京核心圈子里的人对杜金的写作表现出了兴趣，这也使他获得了“普京大脑”的绰号。不过，杜金对中国的态度近年来发生了明显变化。 2018年，他首次访华。他在复旦大学演讲时赞扬了中国的经济、文化和反殖民主义的领导力。他还一改此前对遏制中国的支持，在演讲中表示，中俄可以共同努力，对西方列强“形成非常重要且不可忽视的遏制/拉动作用”。杜金现在是复旦大学中国研究院高级研究员，也是中国民族主义新闻机构观察者网的专栏作家之一。 2022年2月俄罗斯入侵乌克兰之前，杜金在专栏中表示，中俄结盟将“意味着西方霸权不可逆转的终结”。亚洲协会政策研究所高级研究员菲利普·伊万诺夫对美国之音表示，“杜金是一个机会主义者。随着乌克兰战争极大地加速了中俄之间的结盟，他的立场开始发生变化，导致他目前试图与中国接触”知识分子和更广泛的社区。”伊万诺夫还认为杜金对克里姆林宫的影响被夸大了。自从加入中国社交媒体以来，Dugin在微博上拥有超过10万粉丝，在哔哩哔哩上拥有2.5万粉丝。他在微博上发的帖子不到5条，但几乎每条都有1000多条评论，其中大部分是批评他的。在杜金支持普京第五次总统任期的帖子下，人们发表了诸如“俄罗斯即将输掉战争”和“地狱之门在等着你”等评论。中国最具影响力的民族主义学者王晓东分享了他两年前发布的一篇微博，批评杜金和中国亲俄团体。 “引入杜金的想法并不是因为我担心克里姆林宫会实施他的想法；他有意图，但没有实力！我只是想告诉中国人民，一些俄罗斯人，包括权力部门的精英，是如何看待中国的。我们是否这样做？”中国人需要为他们冒生命危险吗？”帖子读到。伊万诺夫对中国互联网上针对杜金的攻击并不感到惊讶。他在一封电子邮件中对美国之音表示：“虽然中国网民可能支持普京的反西方/反美议程，但他们对俄罗斯侵犯独立国家主权以及俄罗斯扩张主义、民族主义和沙文主义（杜金所代表的）持怀疑态度或完全持否定态度。” 。他说，中俄关系的历史主要是对抗、竞争和不信任。在对杜金的攻击中，不少网友还提到了过去200年来俄罗斯占领的中国领土。 “为了中俄友谊万古长青，请归还库页岛和符拉迪沃斯托克”，“lovejxcecil”的一条微博评论写道。尽管中国没有卷入这场战争，但俄罗斯和乌克兰的战争一直是中国互联网上的热门话题。前微博审查员刘强东表示，Dugin 的加入无疑为微博带来了更多流量。不过，这也意味着微博需要投入更多资源进行审查，以防止他发表北京认为敏感的言论。 “他是外国人。他不知道中国的‘政治正确’或边界在哪里，”刘说。 “这个风险就得由微博来承担，是微博把他引进来的。”周四，杜金在微博上发帖称，中国和俄罗斯可以共同实现“任何事情”。他的评论区已被关闭。</description><link/> https://www.voanews.com/a/scholar- Called-putin-s-brain-attacked-on-chinese-internet/7615826.html<guid> https://www.voanews.com/a/scholar- Called-putin-s-brain-attacked-on-chinese-internet/7615826.html</guid><pubDate> Fri, 17 May 2024 00:02:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-609c-08dbc21890fd_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾新总统将面临日益增长的全球不确定性</title><description>在台湾当选总统赖清德就职之前，居民和分析人士分享了他们对新政府和未来挑战的期望。作为台湾第五任直选总统，在世界日益分裂之际，赖清德将面临来自中国越来越大的压力。美国之音的威廉·杨 (William Yang) 报道了更多来自台北的报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-new-president-faces-forming-global-uncertainties/7615167.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-new-president-faces-forming-global-uncertainties/7615167.html</guid><pubDate> Thu, 16 May 2024 15:43:43 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-de9a-08dc75dba690_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在南海建造核反应堆的计划被视为有风险</title><description>华盛顿和台湾台北——美国军方警告称，中国正在南海推进浮动核反应堆的开发，以强化其对有争议海域的主权主张。分析人士表示，建造配备移动核动力源的船舶的计划将加剧与邻国的紧张关系，并对环境构成风险。中国媒体报道将海洋核动力平台描述为船舶内的小型工厂，可充当海上固定设施和其他船舶的移动“电源库”。据南华早报报道，北京一年前因安全和有效性问题暂停了该项目但据《华盛顿邮报》报道，即将卸任的美国印太司令部司令和国务院官员本月表示，中国仍在建造浮动反应堆，为有争议的岛屿供电。菲律宾国家安全委员会助理总干事乔纳森·马来亚表示，中国将使用其浮动反应堆为其建造的军事基地提供动力。人工岛屿，包括菲律宾专属经济区内的人工岛屿。他对当地媒体表示，中国的核电站将使南海争议地区进一步军事化。他说：“从技术上讲，任何支持他们在这些岛屿上军事存在的行为都是对我们国家安全和利益的威胁。”他补充说，澳大利亚和美国将成为马尼拉在南中国海进行联合巡逻的盟友之一。北京声称对几乎整个南海拥有控制权，使其与文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、台湾和越南存在争议。中国已经建造了带有机场跑道的人工岛，以强化其主张。分析人士表示，北京的浮动反应堆不仅会加强其在该地区的军事存在，而且还为他们提供了通过安全行动扩大影响力的借口。台湾中华民国国际法学会会长宋彦辉对美国之音表示，目前中国人工岛的军事安全区半径为500米（1,640英尺），这意味着进入该半径的其他飞机和船只可以被拦截。合法驱逐。宋说，如果中国在南海部署浮动核电站，可以以保护环境免受放射性污染为借口，驱离更大范围的船只或采取防御措施。他说，对于北京来说，“一石二鸟。这是双赢的战略。它可以加强其军事存在、民用和主权主张。”但分析人士表示，潜在的辐射泄漏确实令人担忧。印度金达尔全球大学国际事务学院研究部主任潘卡吉·贾（Pankaj Jha）对美国之音表示，中国缺乏运营此类浮动反应堆的经验，这可能会带来灾难。他说：“这是一种威胁，因为它会污染水体和周边地区。任何辐射泄漏都会使该岛无法居住，还可能影响南中国海的渔民。”分析人士指出，如果与中国发生冲突，浮动反应堆也可能成为军事目标。中国在南沙群岛最大的三个人工岛美济礁、渚碧礁和永暑礁的争议领土上部署了雷达、反舰和防空导弹以及战斗机等武器。国际评估与战略中心高级研究员理查德·费希尔对美国之音表示，浮动核电站有一天也可能会增强中国的武器能力。费舍尔说：“如果受到保护，这些核电站还可能为未来的能源武器装置提供动力。”“可以击落导弹和飞机的激光武器或非常强大的微波武器也可以使进入其射程内的导弹和飞机失效”。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇不愿就有关中国推进浮动核电站计划的担忧发表评论。 “我不了解你向我们分享的具体情况，因此只能原则性答复，”他在5月14日的电子邮件回复中对美国之音表示。“中国在南海问题上的立场是明确和一贯的。”我们将继续致力于同有关国家通过对话协商妥善处理争议，愿与东盟国家一道，全面有效落实《南海各方行为宣言》，推动南海问题得到妥善解决。 “中方不是第一个考虑建设浮动核反应堆的国家。美国早在2017年就率先提出了这一概念。”俄罗斯于 1970 年就开始建设浮动核电站，但出于安全考虑，俄罗斯是唯一实现浮动核电站的国家，罗蒙诺索夫院士核电站自 2020 年起在北极小镇佩韦克的港口生产电力和供热。国际原子能机构在 11 月于维也纳举行的论坛上对浮动核反应堆的发展表示担忧，特别是当它们跨越国际边界或在国际水域运行时。国际原子能机构副总干事莉迪·埃弗拉德在一份新闻稿中表示：“国际原子能机构正在与我们的成员国合作，确定可能需要哪些进一步的指导和标准来确保浮动核电站的安全。”国际原子能机构指出加拿大、中国、丹麦韩国、俄罗斯和美国都在研究基于海洋的“小型模块化反应堆设计”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-plan-to-float-nuclear-reactors-in-south-china-sea-seen-as-risky/7614953.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-plan-to-float-nuclear-reactors-in-south-china-sea-seen-as-risky/7614953.html</guid><pubDate> Thu, 16 May 2024 13:10:12 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山、唐凯莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b6984669-86d0-483b-b8e9-18f2d6691379_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国、柬埔寨开始年度军演</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-cambodia-begin-annual-military-drills/7614769.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-cambodia-begin-annual-military-drills/7614769.html</guid><pubDate> Thu, 16 May 2024 11:32:33 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0edb-08dc75b9b4c5_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国房地产股因政府计划购房报告而上涨</title><description>香港——周四，有报道称，中国正在考虑一项计划，让全国各地的地方政府从陷入困境的公司购买数百万套未售出的房屋，以缓解旷日持久的房地产危机，中国房地产开发商的股价周四上涨。香港恒生内地房地产指数收涨4.9%，创11月24日以来最高水平。自4月中旬以来，该指数已上涨约30%，当时市场开始猜测将推出更多支持措施来稳定陷入困境的房地产业。经过几个月令人失望的房屋销售。违约的私人开发商花样年和合景泰富集团分别上涨 63% 和 40%，而国有背景的远洋集团则飙升 46%。香港市场周三因公众假期休市。自前一天以来，它们一直在追赶内地房地产股的涨幅。中国沪深 300 房地产指数周四上涨 3.5%，周三上涨 2.2%。彭博新闻社周三表示，在四月底召开的执政党领导人会议呼吁努力清理不断增加的住房库存后，国务院正在收集各省和政府机构对初步计划的反馈。报告称，地方国有企业将被要求利用国有银行提供的贷款，以大幅折扣帮助从陷入困境的开发商购买未售出的房屋，其中许多房屋将被改造成经济适用房。据周四发布的通知，住建部、央行、金监局、自然资源部定于周五下午召开新闻发布会，介绍保障住房交付的支持政策。彭博社周四在另一份报道中称，国务院计划于周五上午与住房和城乡建设部、金融监管机构、地方政府和国有银行的主要官员举行会议，讨论房地产市场问题，包括清理过剩住房的提议存货。路透社无法独立核实这些报道。中国房地产行业在2021年年中陷入债务危机。自 2022 年以来，一波又一波的政策措施未能扭转该行业的局面，该行业约占经济的五分之一，仍然是消费者支出和信心的主要拖累。过去几年，一些地方政府已经宣布计划从开发商手中购买未完工或未售出的住房，并将其转变为保障性住房，但规模较小。最近几周，当局还加强了旨在清理未售出住房库存的政策。北京和深圳等大城市放宽了购房限制，有些城市允许购房者从旧房“换”新房。摩根大通在一份报告中表示，“我们认为，从某种意义上说，这可能会改变游戏规则，房地产销售至少会趋于稳定，而不是变得更糟。”他指的是正在考虑的报告计划。不过，该行补充称，除非资金来自中央政府，否则其规模是否足以引发市场复苏持怀疑态度。野村证券表示，如果地方政府能够从开发商手中收购大量未售出的房屋，将有助于解决库存问题，并将资金流向陷入信贷困境的私营企业。报告称，这反过来将支持建筑活动并缓解该行业的螺旋式下滑。然而，一些人一直担心小城市住房需求不足，担心这样的计划将进一步影响地方政府的财务健康。地方政府债务已超过9万亿美元，对中国经济和金融稳定构成重大风险。 “它只适用于一线城市，但不适用于低线城市；买家来自哪里？”另一家亚洲银行的分析师表示，该分析师拒绝透露姓名，因为他无权接受媒体采访。 “告诉这些城市的地方政府购买库存只会烧毁他们的资产负债表。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-property-shares-jump-on-report-of-government-plans-to-buy-homes/7614635.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-property-shares-jump-on-report-of-government-plans-to-buy-homes/7614635.html</guid><pubDate> Thu, 16 May 2024 09:42:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09680000-0a00-0242-bff6-08da705b76db_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>