<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 18 日星期日 11:52:13 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>越南新领导人对中国的访问反映了关键关系，尽管它与美国建立了关系</title><description>北京——越南新任领导人苏林将中国作为他首次出访的目的地，这表明这个东南亚国家在加强与美国和其他国家的关系的同时，仍然重视这个巨大的邻国。据中国官方媒体报道，周日上午，阴云密布，林郑月娥在广州走下越南航空公司的飞机。广州是香港附近的主要制造和出口中心。他将在为期三天的访问中会见中国领导人习近平，大约两周前，林郑月娥被确认担任越南共产党总书记，这是该国最高政治职位。他接替了阮富仲，后者在担任领导人 13 年后于上个月去世。自五月以来，林郑月娥还一直拥有国家主席这一主要仪式性头衔。中国郑州大学越南研究所所长余向东周六在国营《环球时报》上写道，预计新领导人将延续其前任平衡与中国、美国、俄罗斯等国关系的战略。于在一篇评论文章中说：“林郑月娥选择中国作为上任后的首个出访目的地，表明越南高度重视对华关系。”但与此同时，从经验来看，中国绝不会冷落美国。”去年，越南将与美国和日本的关系提升为全面战略伙伴关系，这是该国外交关系的最高级别。与中国和印度的关系也被赋予了同样的称号。美国及其盟友日本一直在与越南共产党政府（美国在越南战争中的前敌人）发展更密切的关系，因为他们在与中国日益激烈的经济和战略竞争中寻求合作伙伴。习近平去年12月访问越南时，两国宣布将构建“具有战略意义的共同未来”。中国官方媒体将这项协议描述为两国关系的提升，但该协议被视为越南的让步，越南过去一直拒绝使用这一措辞。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 在访问朝鲜后于 6 月在越南会见了林郑月娥，这是这位俄罗斯领导人罕见的海外访问。由于 2022 年的入侵和乌克兰仍在持续的战争，林郑月娥受到许多国家的排斥。据中国国家电视台中央电视台报道，林郑月娥在广州的议程包括参观越南前共产党领导人胡志明曾居住过的中国南方城市的遗址。作为共产主义越南的创始人和首任主席，胡志明曾在 1920 年代和 1930 年代两次访问中国南方，参与苏联在全球范围内扩张共产主义的努力。尽管作为一党制共产主义国家，越南和中国有着长期的联系，但越南和中国却在南海领土问题上多次发生争执。 1979年，中国还曾短暂入侵越南北部部分地区。一艘越南海警船最近参加了在菲律宾的联合演习，菲律宾与中国在南海争议领土上发生了一系列暴力冲突。尽管如此，越南在经济上仍受益于中国制造商的投资，这些制造商已将生产转移到这个东南亚国家，部分原因是为了规避美国对中国太阳能电池板和其他产品出口的限制。在习近平去年12月访问期间，两国签署了铁路项目合作协议，这可以改善两国之间的贸易联系。中国是越南最大的贸易伙伴。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-top-leader-to-lam-arrives-in-china-set-to-meet-xi-jinping/7747037.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-top-leader-to-lam-arrives-in-china-set-to-meet-xi-jinping/7747037.html</guid><pubDate> Sun, 18 Aug 2024 07:00:33 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6c5f-08dcbf3cf3e2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 7月份中国青年失业率跃升至17.1%</title><description>中国北京——官方数据显示，7 月份中国青年失业率升至 17.1%，为今年最高水平，而世界第二大经济体面临着越来越大的阻力。中国正在应对年轻人失业率飙升、房地产行业负债累累以及与西方日益加剧的贸易问题等问题。据官方通讯社新华社报道，负责经济政策的中国国务院总理李强周五呼吁“倾听陷入困境的企业的声音”，“真正解决他们的困难”。国家统计局周五公布的16至24岁失业率较6月份的13.2%显着上升。这一备受关注的指标在 2023 年 6 月达到了 21.3% 的峰值，随后当局暂停发布这些数据，并随后改变了方法以排除学生。今年六月，近 1200 万学生从中国大学毕业，加剧了本已严峻的就业市场的竞争，并可能解释了七月份失业率的急剧上升。今年五月，习近平主席表示，必须把解决青年失业问题作为“头等大事”。令人失望的数据 7 月份 25 至 29 岁人群的失业率为 6.5%，高于上月的 6.4%。对于中国劳动力来说，全国失业率为5.2%。然而，国家统计局的数据仅考虑了城市地区，未能全面反映中国的整体就业状况。新的失业数据是在北京发布的其他令人失望的经济数据之后发布的，其中包括显示工业生产受到抑制的数据，尽管政府最近采取了旨在促进经济增长的措施。 7 月份工业生产增速放缓，增幅为 5.1%，低于 6 月份的 5.3%，低于分析师的预期。上个月中国主要城市的房地产价格也再次下跌，这是需求低迷的迹象。根据本周早些时候公布的官方数据，银行贷款需求也出现近 20 年来的首次萎缩。国际挑战也在不断增加，欧盟和美国越来越多地设置贸易壁垒，以保护其市场免受低成本中国产品和不公平竞争的影响。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-youth-unemployment-jumps-to-17-1-in-july-/7746760.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-youth-unemployment-jumps-to-17-1-in-july-/7746760.html</guid><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 19:52:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ed16-08dc00930ade_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国船只在台湾岛外相撞 3名船员失踪</title><description>台湾台北——台湾海岸警卫队表示，周六，一艘中国渔船在台湾岛屿海岸与一艘身份不明的船只相撞并沉没，三名船员失踪。中国声称自治的台湾是其领土的一部分，近年来两国关系不断恶化。台湾和中国大陆之间的狭窄水道上发生的一系列渔船事件加剧了紧张局势。台湾海岸警卫队在一份声明中表示，最新的事件发生在周六早些时候，当时悬挂中国国旗的“民龙渔号”60877号船在距金门群岛海岸约6.5海里（12公里）处撞上一艘身份不明的船只后沉没。声明称：“船上有七名船员。四人获救，三人失踪。”据称，派往该地区的巡逻艇未能找到失踪船员。 “那些掉进海里的人都没有被发现。”声明称，台湾海警和中国海警正在附近海域“扩大搜救”。金门县由台湾管辖，但距中国沿海城市厦门仅 5 公里（3 英里）。 2月14日，一艘中国船只在金门附近发生致命事故，引发了台湾与中国之间长达数月的争执。一艘船在台湾海岸警卫队追击时倾覆，造成两名中国船员死亡，北京方面将此事归咎于台北。双方在就该事件进行谈判后于7月达成协议，一致认为死因是“溺水”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/crew-on-chinese-boat-missing-after-collision-off-taiwan-island/7746598.html<guid> https://www.voanews.com/a/crew-on-chinese-boat-missing-after-collision-off-taiwan-island/7746598.html</guid><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 12:43:57 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/10683551-5281-4b8b-a7c7-40fbc59eea19_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国对波罗的海管道的“意外”损坏受到怀疑</title><description>芬兰赫尔辛基——西方官员和分析人士对北京方面本周承认一艘中国集装箱船在十月份损坏了波罗的海连接器——一条连接爱沙尼亚和芬兰的重要波罗的海天然气管道——表示怀疑。 《南华早报》8月12日报道称，事故发生10个月后，中国政府通知芬兰和爱沙尼亚，事故是由一艘香港注册的名为“新新北极熊”号的船只造成的，但将事故归咎于风暴。 8月13日，爱沙尼亚国防部长汉诺·佩夫库尔在接受爱沙尼亚公共广播电台ERR采访时表示，他对中国有关风暴造成该事件的说法持怀疑态度。他说：“就我个人而言，我很难理解为什么船长这么长时间都没有注意到船锚一直在海底拖曳，但这取决于检察官办公室来完成调查。”欧洲海事安全局前局长马库·米利告诉赫尔辛基当地媒体，当时芬兰湾没有风暴。芬兰报纸《Iltalehti》查阅了芬兰气象研究所的数据，证实米莉的记忆是正确的。佩夫库尔告诉ERR，爱沙尼亚不会放弃对中国的赔偿要求。在欧盟援助下修建的波罗的海石油和天然气管道于 2019 年投入使用，总成本约为 3.31 亿美元，旨在使芬兰和三个波罗的海国家（爱沙尼亚、拉脱维亚和立陶宛）摆脱对俄罗斯的依赖。天然气。俄罗斯2022年入侵乌克兰引发欧洲对俄罗斯天然气进口的限制后，该管道成为爱沙尼亚几乎所有天然气供应的来源。  遭受破坏后，爱沙尼亚不得不暂时依赖拉脱维亚获取天然气。芬兰天然气电网公司的一位高级副总裁告诉美联社，经过耗资约 3800 万美元的维修，该管道于 4 月份重新开放商业运营。一些电信电缆也在事件中受损。芬兰和爱沙尼亚调查机构在事件发生后从受损管道附近的海底打捞出了该船重达6吨的锚，并追踪到该船，并试图与该船取得联系；它拒绝回应。此次损害发生之际，欧洲和俄罗斯之间因莫斯科入侵乌克兰而受到制裁，关系紧张，批评者怀疑这是俄罗斯或其盟友中国的蓄意破坏行为。管道受损后，“新新北极熊”号先驶往俄罗斯圣彼得堡和阿尔汉格尔斯克，随后停靠在中国天津港。芬兰国际事务研究所全球安全专家埃奥因·迈克尔·麦克纳马拉对美国之音表示，芬兰民众对北京有关船只对管道的损坏是一次事故的说法表示怀疑。 “近年来，更广泛的北欧-波罗的海地区其他地方的海底基础设施也受到‘人为活动’的破坏。2022年发生了北溪破坏事件，此前挪威与其北极斯瓦尔巴群岛之间的数据电缆被切断， ”麦克纳马拉说，“随着地缘政治紧张局势加剧，预计会有更多有针对性的破坏活动。”德国媒体本周报道称，调查人员要求波兰逮捕一名乌克兰潜水教练，因为他涉嫌参与炸毁波罗的海北溪天然气管道的事件，俄罗斯指责英国、乌克兰和美国为该管道负责。麦克纳马拉表示，有人怀疑俄罗斯参与了波罗的海连接器管道的破坏，“合理的否认是混合干扰的关键原则。有人怀疑，使用在香港注册的船只是为了获得这种似是而非的推诿的一种策略。”他说。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京去年驳斥了俄罗斯可能幕后策划袭击管道的说法，称其为“垃圾”。爱沙尼亚和芬兰仍在联合调查中国新新航运公司拥有的这艘船。负责监督调查的爱沙尼亚检察官办公室表示，根据国际法，中国承认该船造成损害的声明不能作为证据。由于中国没有邀请爱沙尼亚刑事调查人员参与北京自己的调查，美国之音就此事联系了中国外交部，但在8月13日的新闻发布会上被转介给了中国外交部发言人林健。中方正在根据事实和法律推进调查，并与有关国家保持密切沟通。希望各方继续以专业、客观、合作的态度推动调查，共同确保事件得到妥善处理。”芬兰外长埃琳娜·瓦尔托宁在给美国之音的电子邮件中表示，“我们不断正在与中国合作并就此事交换信息，但我们不会透露细节，因为调查仍在进行中。”正在调查此案的芬兰国家调查局（NBI）告诉美国之音，芬兰和爱沙尼亚当局已国调局表示，最早将在今年秋季与中国当局合作，“根据调查过程中收集的证据和分析的信息，可以确定事件的进展。”情况被认为是清楚的，并且有充分的理由怀疑集装箱船 Newnew Polar Bear 与损坏有关。造成损坏的原因似乎是锚和锚链[击中]了上述船只。”国调局补充道，“必须指出的是，调查仍在进行中，最终结论是这些事件背后的原因（技术故障 - 疏忽）美国之音记者张阿德里安娜·张 (AdriannaZhang) 对此报道作出了贡献，部分信息由路透社提供。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-accidental-damage-to-baltic-pipeline-viewed-with-suspicion/7746569.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-accidental-damage-to-baltic-pipeline-viewed-with-suspicion/7746569.html</guid><pubDate> Sat, 17 Aug 2024 12:11:56 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（李北平） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/74c04741-e8bd-4312-ba1e-42abb35ca7ca_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国会议员访问台湾后中国警告日本将付出“沉重代价”</title><description>台湾台北——中国周五警告日本，如果日本干涉北京对台湾的计划，日本就应该做好“付出沉重代价”的准备。台湾是一个自治岛屿，北京认为它是一个分裂的省份，有一天必须与大陆重新统一。在日本两党议员本周访问台湾后，中国驻东京大使馆发出了这一警告，其中包括前防卫大臣石破茂，他是日本下一任首相的潜在候选人。自由民主党表示，台湾总统赖清德和日本一致认为，维护台海和平需要加强对中国侵略的威慑和抵抗。周二与赖清德会面后，他告诉记者，双方就避免与中国发生冲突进行了广泛讨论，一些人担心这可能会像俄罗斯对乌克兰那样入侵和占领台湾。石破指出，日本有一种说法，“今天的乌克兰可能是明天的东亚”，他说，世界民主社会必须通过展示威慑力量来防止这种情况发生。这位前国防部长拒绝告诉记者，如果台海爆发战争，日本将如何反应。黎智英表示，面对中国的崛起和对印太地区和平的威胁，台湾将加强国防和经济韧性，与民主伙伴一起支持民主保护伞，捍卫自由民主价值观，维护地区和平与稳定。稳定。尽管没有透露具体计划，但双方同意增加安全问题的交流频率。日本和台湾没有正式的外交关系，因此东京与北京有正式关系，两国之间的官方互动仍停留在立法者层面。但日本与台北的大多数盟友一样，支持维持台湾与中国之间的现状。日本前外相、全民免费教育党成员、参议员前原诚司在周三的新闻发布会上表示，他最初担心黎智英会倾向于台湾独立，但他们得到了他将“维持现状”的保证。 ”前原诚司表示，“[赖]符合我们的立场，我们愿意今后与此次访问中会见的人士保持密切沟通。”日本在首相岸田文雄的领导下，以中国、俄罗斯和朝鲜的威胁为由，放弃了美国在二战后强加的和平宪法，并于去年确认了到 2027 年将国防开支翻一番的计划。该计划让一些亚洲国家感到不安日本帝国在战争期间占领的国家，例如中国。岸田周三宣布，他将不参加9月的自民党领导人选举，这意味着他将辞去日本首相职务。石破茂被认为是下一任自民党领导人和首相候选人的热门人选之一，并于周三表示，如果他得到同侪的支持，他愿意竞选这一职位。根据日经新闻和东京电视台7月26日至28日进行的民意调查，28%的民众支持岸田内阁，64%的民众不支持。该民意调查询问日本民众认可谁为自民党的潜在候选人。其中，石破茂以24%的支持率位居第一，其次是前环境大臣小泉进二郎。石破、小泉和现任数字大臣河野太郎在上次自民党总裁选举中联手，被称为“小石川联盟”。石破告诉记者，三人是同一阵营的，将继续讨论如何改善日本政治，重新赢得民众对自民党的信任。中国周五就台湾问题向日本发出警告并不是第一次。今年二月，日本共同社报道称，日本和美国军方在联合演习中首次将中国列为假想敌后，日本驻东京和华盛顿大使馆也发出了类似警告。然而，日本防卫省联合参谋长吉田吉英大将在 1 月 25 日的新闻发布会上表示，此次演习“并未针对特定国家或地区”。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-warns-of-heavy-price-for-japan-after-lawmakers-visit-taiwan-/7746278.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-warns-of-heavy-price-for-japan-after-lawmakers-visit-taiwan-/7746278.html</guid><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 21:19:27 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杨安） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-278b-08dcbe58e708_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，中国寻求通过平衡行动促进缅甸和平</title><description>伦敦——过去一周，随着反叛组织继续在该国北部地区取得进展，中国加强了与缅甸军政府的高层外交接触，而北京在那里拥有巨大的经济和地缘战略利益。一些分析人士表示，包括外交部长王毅和中国特使邓锡军在内的中国高级官员最近的出访反映出北京试图稳定缅甸局势。美国和平研究所（USIP）缅甸国家主任贾森·塔尔（Jason Tower）表示：“中国正试图利用这些高层访问来吸引缅甸军方回到谈判桌前。”然而，他认为中国政府正在努力推动军政府与叛乱组织之间的新一轮停火谈判，近几个月来，叛乱组织一直控制着中缅边境的关键设施。塔尔在电话采访中对美国之音表示：“目前尚不清楚中国如何能够促进叛乱组织和军政府之间达成可持续协议，因为双方似乎存在根本分歧。”王毅周三会见缅甸军政府领导人敏昂莱后表示，北京“反对缅甸发生混乱和冲突”，并希望缅甸加大力度稳定中缅边境局势。王毅表示，希望缅方切实保障中方在缅人员和项目安全，维护中缅边境和平稳定，加大共同打击跨境犯罪力度，营造安全环境中国政府在其官方声明中表示：“促进双边交流与合作。”缅甸军政府则表示，中国支持其“落实确保国家和平稳定和发展的五点路线图，并为举行自由公正的多党民主大选做好准备”。尽管缅甸国营《缅甸全球新光报》声称北京誓言支持承诺的选举（军政府表示将于 2025 年举行选举），但中国的报道并未包含此类细节。一些分析人士表示，这种差异反映了缅甸军政府和中国政府如何看待所谓的“选举计划”。亨特表示：“对于缅甸军方及其领导人敏昂莱来说，选举事关生死存亡，但中国可能仍然对举行选举的可能性非常怀疑，因为军政府目前控制着缅甸不到一半的领土。”澳大利亚拉筹伯大学兼职研究员马斯顿通过电话告诉美国之音。近几个月来，由几个武装抵抗组织组成的三兄弟联盟控制了该国北部的关键设施和基础设施，包括掸邦北部的一个地区军事基地和战略城市腊戍。在中国和主要城市曼德勒之间的高速公路上。 USIP塔表示，随着缅甸军方失去更多的垄断能力，为中国国有企业在缅北的项目提供安全保障，北京可能会加强与叛乱组织的合作，以维护其在该地区的经济利益。他对美国之音表示：“随着越来越多的项目落入不同抵抗组织的控制之下，我们可能会看到中国与这些组织合作，试图促进其在缅甸的商业运作。”马斯顿表示，虽然北京可能会加强与反叛组织的合作，但中国将继续通过与缅甸所有政治参与者接触来管理与缅甸的关系。他对美国之音表示：“中国正在继续其两面下注的长期战略，这意味着它将与一些利益相关者进行接触，并试图保留对缅甸尽可能多的派系的影响力。”除了会见缅甸军政府领导人外，王毅还会见了缅甸国家和平与发展委员会前主席丹瑞，丹瑞敦促北京帮助缅甸“防止外部干涉，维护国内稳定”。尽管一些分析人士表示，由于许多相互竞争的政治势力拒绝与缅甸军政府谈判，缅甸军政府一直在拖延停火谈判，但他们认为中国不会支持将军队彻底驱逐出缅甸政坛。 “自1948年缅甸独立以来，缅甸军队没有一天不是缅甸政治中心的一部分，”华盛顿史汀生中心中国项目主任孙云通过电话对美国之音表示。她表示，北京可能会支持基于谈判与和解的和平进程。 “和平进程必须建立在双方做出某种让步的基础上，”孙说。但由于没有迹象表明叛乱组织与缅甸军方之间的战斗会很快停止，马斯顿表示，北京只能尽力敦促不同的抵抗组织尊重其利益，同时逐步为潜在的停火谈判营造环境。他对美国之音表示：“北京将继续在边缘地带逐步开展工作，推动缅甸北部的停火谈判，同时努力确保所有参与者都站在中国一边。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-seeks-to-facilitate-peace-in-myanmar-through-balancing-act-analysts-say-/7745950.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-seeks-to-facilitate-peace-in-myanmar-through-balancing-act-analysts-say-/7745950.html</guid><pubDate> Fri, 16 Aug 2024 18:03:33 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5275c9a4-39a1-407c-a1ad-5b8fa199853d_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>