<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 17 日，星期三 23:59:14 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>西南一商场火灾已造成16人死亡</title><description>北京——官方媒体周四早些时候报道称，中国西南部城市自贡市一家购物中心发生火灾，造成 16 人死亡。据官方通讯社新华社报道，下午 6 点后不久，消防队员和救援人员接到了这座 14 层商业大楼的火灾报警电话，将 75 人救出。救援工作正在进行中。目前尚不清楚起火原因以及火灾发生时大楼内有多少人。该建筑设有百货商店、办公室、餐厅和电影院。社交媒体视频显示，浓浓的黑烟从大楼较低层的窗户冒出，升入天空时吞没了整个 14 层建筑。大火熊熊燃烧，消防队员用水灭火。当地媒体称，消防队员还使用了多架无人机。国家消防救援总局新闻发言人李万峰表示，火灾隐患在中国仍然是一个问题，截至5月20日，中国报告今年头几个月火灾死亡人数为947人，比去年同期上升19%。李说，酒店和餐馆等公共场所的火灾数量增加了40%，最常见的原因是电力或燃气管道故障以及粗心大意。 1月份，中国东南部江西省一栋商业建筑发生火灾，造成39人死亡。这是由于未经授权在地下室进行焊接造成的。 2月，东部城市南京一栋住宅楼内停放电动自行车的附属停车场起火，造成另外15人死亡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/fire-kills-16-people-at-shopping-mall-in-southwestern-china-/7702046.html<guid> https://www.voanews.com/a/fire-kills-16-people-at-shopping-mall-in-southwestern-china-/7702046.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 20:19:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/00b32ff6-6d6b-42c9-b516-45b2de4c5b64_cx0_cy84_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>前外交官和谷歌首席执行官讨论特朗普和拜登胜利可能产生的影响</title><description>华盛顿——美国商人兼前外交官史蒂芬·比根表示，虽然中国正在谨慎、安静地关注美国总统选举，以避免出现偏袒任何一方的情况，但与他交谈的大多数中国同行表示，他们希望前总统唐纳德·特朗普能够重新当选。当选。  比根周二在阿斯彭安全论坛讨论中表示：“中国对他有一定的迷恋，并且有一种感觉，不可预测性也能带来中国人想要的结果。” “特朗普总统并不害怕与中国人接触，他也这么做了。”  比根在特朗普政府期间担任美国副国务卿兼朝鲜问题特别代表。他现任波音公司全球公共政策高级副总裁。  他被问及特朗普连任总统与乔·拜登连任对华政策有何不同。乔·拜登总统和特朗普总统都对中国采取强硬态度。特朗普提议，如果当选，他将对所有外国商品征收10%的一般关税，并将对中国商品的关税提高至60%。  比根表示，他认为特朗普连任时更关心的问题是处理中国境外的关系。  他表示，全面关税将使“我们很难扭转局面，让这些国家在协调的基础上采取一系列明智的政策来解决我们国家的担忧”。当被问及当前的美中关系时，前外交官、阿斯彭战略集团和阿斯彭安全论坛执行董事安雅·曼努埃尔表示，无论谁当选，“没有人会抱有任何幻想”中美关系“积极向上”。曾在民主党和共和党政府工作过的曼努埃尔表示，去年年底拜登与中国领导人习近平在加利福尼亚州伍德赛德举行的峰会为美中关系奠定了底线。 “如果拜登第二届政府出现，我认为会有很多连续性，”曼努埃尔说。 “他们谈论了有管理的竞争，并且他们正在以他们处理的方式处理它。我想你会看到她走得很稳定。”她说，如果特朗普连任，美中关系将经历一场疯狂的旅程，并指出，目前特朗普政府前成员和前总统的观点似乎存在很大差异。她说，一方面，曾经为特朗普工作过的人，比如他的副国家安全顾问马特·波廷格(Matt Pottinger)和前众议院中国问题特别委员会主席迈克·加拉格尔(Mike Gallagher)都曾撰文称，美国必须击败中国，而不仅仅是管理中国。与它竞争。他们在《外交》杂志上发表题为《胜利无可替代》的文章提出了这一论点。她说：“然后特朗普就会说出诸如征收 60% 关税之类的言论。这可能对他的支持者不利。”在谈到《彭博商业周刊》周二发布的对这位前总统的采访时，她补充说，特朗普对台湾的评论也引发了质疑。 “另一方面，特朗普说，台湾，他们从美国窃取了业务和半导体业务，我们为什么要保护他们？”曼努埃尔说：“如果我是中国人，我会相信他不会那么强硬地保护台湾，或者因为他太不可预测，他可能会做出更鲁莽的事情，所以我不会这么做。”知道这是积极的还是消极的，但是天哪，这将是一次疯狂的旅程。”谷歌前首席执行官埃里克·施密特(Eric Sc​​hmidt)在回应中重点讨论了特朗普的竞选承诺，即对中国产品征收60%的关税，并对所有其他国家的所有产品征收普遍关税。施密特说：“这最终会导致在沃尔玛购物的人和在其他地方购物的人的成本更高。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/former-diplomats-google-ceo-discuss-possible-impact-of-trump-biden-victories/7702506.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-diplomats-google-ceo-discuss-possible-impact-of-trump-biden-victories/7702506.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 19:55:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（李娅） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b19e-08db75c0689b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国称俄罗斯和中国将太空带入危险地区</title><description>华盛顿——美国军方和情报机构警告称，俄罗斯和中国距离释放天基武器越来越近，这一决定可能对美国的自卫能力产生深远影响。他们表示，更令人担忧的是，两国似乎越来越愿意抛开长期存在的猜疑和敌意，以获得对美国的优势。美国国防情报局局长杰夫·克鲁斯中将表示：“我要强调的是……使用反太空能力的意图不断增加。”克鲁斯周三在年度阿斯彭安全论坛上表示：“俄罗斯和中国很早就将太空利用视为威慑或强制行为的重要能力，甚至是在冲突之前。” “我们只需要做好准备。”今年早些时候，众议院情报委员会主席迈克·特纳呼吁解密与所谓的涉及核武器的俄罗斯新反卫星能力有关的“所有信息”，对太空安全的担忧激增。最近，特纳警告说，美国正在“梦游”进入一场灾难，称俄罗斯即将在太空引爆核武器，这将给美国军事和经济带来高昂成本。白宫多次回应称，美国官员已经了解俄罗斯的计划，而且莫斯科尚未部署天基核能力。克鲁斯周三重申了这一立场，但更加谨慎。 “近十年来，我们一直在追踪俄罗斯设计在太空部署核武器能力的意图，”他说。 “他们已经进步到我们认为他们已经接近的地步。”他说，俄罗斯人“无意放慢脚步，在产生影响之前也不会放慢脚步”。俄罗斯和中国官员尚未回应美国之音要求对美国最新指控作出反应的要求，但两国都一再否认美国对其太空政策的批评。今年五月，俄罗斯副外长谢尔盖·里亚布科夫（Sergei Ryabkov）驳斥了美国对莫斯科试图在太空部署核武器的担忧，称其为“假新闻”。但中国驻华盛顿大使馆虽然承认中美太空关系存在一些“困难”，但否认北京在太空采取好战行为的任何说法。发言人刘鹏宇在一封电子邮件中对美国之音表示：“中国一贯主张和平利用外空，反对太空武器化和太空军备竞赛，积极致力于构建人类太空命运共同体。”刘说：“美国一直在编造所谓中国在外空构成威胁的说法，试图为自己谋求太空霸权的军备建设辩护。” “这只是美国固守冷战思维、推卸责任的又一例证。”尽管北京方面公开表态，但美国国防情报局的克鲁斯周三表示，中国向太空领域的快速扩张同样令人担忧。他在科罗拉多州阿斯彭对观众说：“它们处于以前从未有过的多个轨道上。”他警告说，北京已经在定向能武器、电子战能力和反卫星技术方面投入了大量资金。他说：“中国是比美国更拥有太空学说、太空战略的国家，他们以我们在其他地方看不到的方式训练和演习太空和反太空能力的使用。” 。负责美国太空司令部的将军用更加严厉的措辞描述了中国的威胁。 “如果你愿意的话，中国正在太空中建立一个杀伤网，”斯蒂芬·怀廷将军在阿斯彭会议上与克鲁斯一起发言时说道。 “在过去的六年里，他们在轨道上拥有的情报、监视和侦察卫星的数量增加了两倍——同样，数百颗卫星是专门建造和设计的，目的是发现、定位、跟踪目标，是的，还有可能参与攻击美国和印太地区的盟军，”他说。怀廷还对与中国在太空方面缺乏明确的军事沟通表示担忧。 “当他们将更多卫星送入轨道时，我们希望有一种方式与他们讨论太空安全问题，”他说，“这样我们就可以有效运作，不会出现任何沟通不畅或导致误解的意外行为。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-china-takeing-space-into-dangerous-territory-us-says/7702505.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-china-takeing-space-into-dangerous-territory-us-says/7702505.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 19:39:44 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3c25-08dca6b76625_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普选择的副总统万斯亲以色列、反华，在欧洲制造焦虑</title><description>华盛顿——前总统唐纳德·特朗普新宣布的竞选搭档、参议员 JD 万斯将于周三晚上的共和党全国代表大会上成为焦点，重点关注当天的主题“让美国再次强大”。 39 岁的万斯曾是一名风险投资家，担任公职还不到两年，几乎没有外交政策背景。他最近的言论大多与特朗普的“美国优先”主义相符，并暴露出一种可以概括为亲以色列、反华并引起欧洲焦虑的世界观。万斯是一名部署在伊拉克的前美国海军陆战队队员，他对美国在海外的军事干预持怀疑态度，并且除了以色列之外，他基本上反对外国援助。他认为，美国不能同时支持乌克兰和中东，并为东亚的突发事件做好准备。 “这根本没有任何意义，”他在二月份的慕尼黑安全会议上说道。 “在武器制造方面，数学是行不通的。”然而，史汀生中心重新构想美国大战略项目高级研究员艾玛·阿什福德表示，万斯并不像一些人描述的那样是孤立主义者。万斯最近在昆西负责任治国研究所的一次演讲中明确了他的外交政策目标。 “我们希望以色列人和逊尼派来监管他们自己的世界地区。我们希望欧洲人监管他们自己的世界地区，我们希望能够更多地关注东亚，”他说。阿什福德对美国之音说：“你可以称他为现实主义者，也可以称他为优先考虑者。”她补充说，这与拜登政府的政策制定者形成鲜明对比，“他们认为每个地区都是相互关联的，美国必须在所有地区发挥领导作用”。 “这绝对是美国冷战后外交政策的突破。” 然而，万斯让美国撤出欧洲和中东、专注于中国的目标既不是新鲜事，也不是共和党独有的。事实上，前总统巴拉克·奥巴马(Barack Obama)在2009年至2017年期间奉行“重返亚洲”主义。但这一转向尚未实现，因为美国已陷入欧洲和中东冲突的泥潭。减少对乌克兰的支持就优先事项而言，万斯同意特朗普的主张，即华盛顿减少对乌克兰的支持，并迫使欧洲人在非洲大陆自身的安全中发挥更大的作用。 “我不认为弗拉基米尔·普京对欧洲构成生存威胁，”万斯在慕尼黑表示，这在欧洲外交界引起了震动。他补充说，基辅应该与莫斯科寻求“谈判和平”，即使这意味着放弃领土。这引发了前美国驻乌克兰大使、现任大西洋理事会欧亚中心高级主任约翰·赫布斯特的批评。赫伯斯特对美国之音表示，万斯“对普京领导下的俄罗斯完全天真”。特朗普表示，他不会保护那些未能达到北约国防开支目标的国家，甚至似乎鼓励普京攻击这些国家，而万斯对乌克兰的批评，导致美国的前景特朗普-万斯政府引发了整个欧洲的恐慌，但赫布斯特仍然乐观，尽管乌克兰可能不是特朗普的首要任务，但他“认为自己是一个强人，不想与外交政策失败联系在一起”。如果特朗普当选总统，俄罗斯在乌克兰的胜利看起来很像是外交政策的失败。”对以色列的更多支持虽然万斯已将自己确立为“美国优先”的关键代理人，但以色列可能是个例外，因为他的基督教信仰，万斯比乔·拜登总统更坚定地支持以色列，推动持续的军事援助并反对限制。 “万斯对以色列的强烈支持反映了当今共和党中一些保守福音派观点的重要性，以及在特朗普对该党的控制下不断增长的白人基督教民族主义思想的立场，”布莱恩说。中东研究所高级研究员卡图利斯批评布什政府开始的美国新保守主义做法“在战略上和道德上都是愚蠢的”。然而，尽管他反对美国在其他地方的干预主义，但在中东，他主张采取类似的战略，利用美国的军事资源来支持以色列和逊尼派穆斯林国家的联盟，以威慑伊朗并维护该地区的和平与稳定。批评共和党副总统候选人的世界观“反映了伊拉克和阿富汗战争后美国出现的孤立主义阵营中混乱的党派之争”，而不是“关于如何保护美国利益和价值观的真正连贯的世界观”在现实世界。”与此同时，卡图利斯表示，如果特朗普和万斯在 11 月份获胜，中东演员们“预计会出现更多的不可预测性、不连贯性和混乱”。他回应了特朗普的指责，即中国正在从美国窃取制造业就业机会，特别是他所称赞的美国中西部地区的就业机会。新泽西州拉马波学院政治学教授陈院长表示，“我预计他对中国的立场将与潜在新政府中的特朗普民族主义者保持一致。”美国之音：万斯在美国参议院提出了限制中国进入美国金融市场并保护美国高等教育免受北京影响的立法。在台湾问题上，万斯去年在传统基金会的一次活动中表示，“我们最需要防止的是中国的入侵”。 “这对这个国家来说将是灾难性的。这将摧毁我们的整个经济。这将使这个国家陷入大萧条，”他补充道。这比特朗普的立场要明确得多，特朗普曾多次表示，如果北京入侵，他可能不会为台北辩护。华盛顿与台湾没有正式条约，但向这个民主自治的岛屿提供武器，以维持“足够的自卫能力”。特朗普在六月份接受彭博商业周刊采访时表示，他希望台北向美国支付国防费用。 “你知道，我们与保险公司没有什么不同，”他说。 “台湾没有给我们任何东西。”阿什福德表示，撇开台湾政策不谈，特朗普-万斯政府最大的冲击可能是贸易政策，“对中国甚至欧洲征收新关税”。 “这可能相当极端，”她警告说。 Tatiana Vorozhko、Lin Yang 和 Steve Herman 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/trump-s-vp-pick-vance-is-pro-israel-anti-china-and-creating-anxiety-in-europe/7702456.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-s-vp-pick-vance-is-pro-israel-anti-china-and-creating-anxiety-in-europe/7702456.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 18:51:46 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>中东</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2e48cc54-cf2e-4082-a70a-404d82413bcb_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>记者称报社因她在香港记者协会的角色而解雇她</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/head-of-hong-kong-journalist-group-says-she-lost-wsj-job-after-refusing-to-drop-role/7701814.html<guid> https://www.voanews.com/a/head-of-hong-kong-journalist-group-says-she-lost-wsj-job-after-refusing-to-drop-role/7701814.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 10:53:40 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·杰里特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-47f7-08dca66fdf71_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾行政长官回应特朗普言论台湾应支付防务费用</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/taiwan-s-premier-responds-to-trump-remark-island-should-pay-for-defense/7701712.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-premier-responds-to-trump-remark-island-should-pay-for-defense/7701712.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jul 2024 09:41:08 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f238aef0-55bd-4144-adc9-320b7a0eb4ae_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>