<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 1 日，星期三 20:14:21 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国情报机构乐观地衡量中国的“战斗意愿”</title><description>一位美国高级情报官员相信，他的机构不会重蹈近年来美国误判盟友和对手军事意愿的错误。美国情报机构因高估阿富汗军队的“战斗意志”而受到广泛批评，阿富汗军队在美军撤出阿富汗时崩溃了，而且低估了乌克兰军队抵御俄罗斯入侵的能力。但国防情报局局长斯科特·贝里尔周三对观众表示，他相信对中国不断增长的军事力量的评估将会达到预期目的。他在战略研究中心的一次演讲中表示：“随着中华人民共和国在各个领域的军事力量的发展，我们在过去五六年里一直高度关注这一问题。”和华盛顿的国际研究。 “我认为我们对此有不同的看法，”他说。 “我们知道他们正在整合很多能力……所以我们必须非常非常仔细地观察他们的不断成长和发展。”美国官员越来越关注中国的军事现代化努力，特别是有情报显示，中国人民解放军 (PLA) 已奉命准备最早于 2025 年武力占领台湾。五角大楼上个月发布的年度中国军力报告，警告称中国核武库的增长速度快于预期。报告进一步警告说，中国正在寻求扩大其常规导弹力量，同时继续发展其海军并提高其空中能力。不过，尽管北京的能力非常强大，但解放军在实际冲突中的表现仍存在疑问。中国军队最后一次参加战斗是在 1979 年对阵越南。一名高级国防官员上个月在谈到这一条件时表示，中国军队“在达到我们认为他们认为需要促进其全球安全和经济利益的军事能力水平方面还有很长的路要走”匿名讨论评估。贝里尔周三表示，很明显，中国的一些军事目标仍然是理想的。不过，他警告说，北京一直在关注最近的冲突，例如俄罗斯入侵乌克兰，并从中吸取教训。 “我们在俄罗斯方面看到的是，‘嘿，坐进坦克就走。’”确实没有太多的培训，”他说。 “这不是这样做的方法。因此，我认为中国人也在从中吸取教训……思考印太地区战争的潜在情况，无论情况如何发展。”现任和前任美国情报官员长期以来一直表示，评估军队的战斗意愿是他们面临的问题较多的任务之一。 “这一直是一个难题，”前国家情报总监詹姆斯·克拉珀 (James Clapper) 在 2022 年由华盛顿卡内基国际和平基金会主办的虚拟活动上表示。“我们低估了塔利班的战斗意愿，高估了塔利班的战斗意志。”阿富汗军队的战斗意愿及其政府的生存能力，”他补充道。 “我们与乌克兰和俄罗斯再次做到了这一点。 ......底线应该是：当战斗开始时，所有的赌注都会被取消。”贝里尔公开承认，他对乌克兰是否准备好对抗俄罗斯的怀疑是“一个糟糕的评估”。周三，他表示，就俄罗斯而言，情报分析人士过于关注莫斯科改进的军事硬件，而没有看到训练和领导力方面的差距。 “老实说，通过多年的反恐分析和行动，我们有点偏离了目标，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-intelligence-agency-optimistic-it-can-gauge-china-s-will-to-fight-/7337872.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-intelligence-agency-optimistic-it-can-gauge-china-s-will-to-fight-/7337872.html</guid><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 18:43:26 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-e3ed-08dbdb2a0044_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登提名亚洲专家担任副国务卿</title><description>美国总统乔·拜登提名美国国家安全委员会印太事务协调员库尔特·坎贝尔为国务院第二号外交官，仅次于国务卿安东尼·布林肯。美国国务卿安东尼·布林肯在美国之音获得的致国务院工作人员的一封电子邮件中表示，坎贝尔的提名“正值关键转折点”，恰逢美国对“无与伦比的联盟和伙伴关系网络”的投资。在印度-太平洋地区。如果获得美国参议院批准，坎贝尔将接替于7月28日退休的温迪·谢尔曼。坎贝尔于2009年至2013年在时任国务卿希拉里·克林顿手下担任负责东亚和太平洋事务的助理国务卿。拜登政府的政策要求美国在日益复杂的外交和经济关系中与中国竞争、较量和合作。 “我们与中国竞争，但我们不寻求冲突、对抗或新冷战。我们主张负责任地管理比赛。”6 月 14 日，在布林肯访问北京之前，坎贝尔在新闻发布会上对记者表示。美国和中国一直在准备11月拜登和中国国家主席习近平在旧金山亚太经合组织领导人峰会期间举行会晤。坎贝尔最近在接受时事通讯《中国谈话》采访时表示：“我认为，在竞争仍然是我们关系的主导主题的环境中，继续进行高层接触和务实的沟通，是我们所希望和努力的目标。”重点关注中美关系。坎贝尔在前总统巴拉克·奥巴马执政期间在制定华盛顿的“重返亚洲”政策方面发挥了至关重要的作用，该政策重新调整了美国对亚洲的外交政策。坎贝尔的丈夫是拜登的高级经济顾问莱尔·布雷纳德。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-nominates-asia-expert-for-deputy-secretary-of-state/7337305.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-nominates-asia-expert-for-deputy-secretary-of-state/7337305.html</guid><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 12:53:19 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>美国政治</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-93e3-08db87f1f17f_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国持续对台军事施压，派出43架飞机和7艘舰艇靠近自治岛</title><description>台湾周三表示，中国派遣了 43 架军用飞机和 7 艘军舰靠近这个自治岛屿，这是北京计划毫不放松骚扰、威胁和恐吓行动的最新迹象。台湾国防部表示，截至周三早上 6:00 的 24 小时内的数据是最新的，其中 37 架飞机已越过台湾海峡的中线，中国不再承认台湾海峡是双方之间的非正式分界线。报道称，台湾已经监视了局势，紧急出动喷气式战斗机，派遣舰艇并启动陆基导弹系统，这些都是对中国军事活动的标准反应，其中包括进入台湾的防空识别区，但不进入其实际领空。自2022年8月时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾以来，中国的此类举动变得频繁且具有侵略性。中国暂停与美国的军事沟通，以表达对她访问台湾的不满，北京认为台湾是其领土的一部分。如有必要，可使用武力对其进行控制。中国的军事演习被认为是为了打击台湾的士气，让飞行员和其他人员精疲力竭，并消耗其装备。尽管如此，目前事实上的独立地位仍然受到该岛选民的广泛欢迎，国防预算已经增加，以从其主要盟友美国购买新装备，并在当地生产一些物品，包括潜艇。周一在北京举行的国际防务论坛上，中国二号军事官员张又侠上将重申，中国政府威胁要对台湾正式独立的举动进行报复，并表示“无论谁试图以任何方式将台湾从中国分裂出去”从形式上看，中国和中国军队决不会允许这种情况发生。”张同时担任中央军委副主席，负责管理世界上最大的常备军。他在前国防部长李尚福将军缺席的情况下宣布了为期三天的活动开幕式，而通常情况下，李尚福将主持这次活动。在阔别公众视野两个月后，李上周被免职。政府没有提供任何将他免职的理由。来自数十个国家的军事代表参加的北京活动是中国展现地区领导力和促进军事合作的一次机会。尽管中国与美国、日本因无人居住的东海岛屿群、与东南亚邻国因中国对几乎整个华南地区的主权主张以及与印度在有争议的边界问题上存在摩擦，但仍出现了摩擦。但华盛顿和北京正在考虑可能恢复军事对话的迹象是，美国由国防部负责对华事务的主要官员辛西娅·卡拉斯(Cynthia Carras)率领的代表团出席了此次论坛。截至周三，她似乎在没有与中国官员举行任何正式会议或接受媒体采访的情况下就离开了。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-keeps-up-military-Pressure-on-taiwan-sending-43-planes-and-7-ships-near-self-governing-island/7337071.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-keeps-up-military-Pressure-on-taiwan-sending-43-planes-and-7-ships-near-self-governing-island/7337071.html</guid><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 10:07:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-d77c-08dbdae356e3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>赞比亚贸易商和消费者对中国进口产品看法不一</title><description>赞比亚当局表示，2022年赞比亚与中国之间的贸易额将增至超过50亿美元，中国产品大量涌入当地市场。一些赞比亚人喜欢有更多的选择，但另一些人则对竞争不满意。凯西·肖特从卢萨卡报道。美国之音 理查德·基尔 (Richard Kille) 拍摄的视频。</description><link/> https://www.voanews.com/a/traders-consumers-in-zambia-have-mixed-view-on-chinese-imports/7337010.html<guid> https://www.voanews.com/a/traders-consumers-in-zambia-have-mixed-view-on-chinese-imports/7337010.html</guid><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 09:49:30 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯西·肖特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-cd8e-08dbdadbbb38_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>万圣节狂欢者挤满上海，一些人穿着被视为抗议中国政策的服装</title><description>周二深夜，万圣节狂欢者聚集在上海市中心，一些人穿着戏服，在警察的注视下，罕见地表达了自由言论，取笑中国严格的 COVID-19 限制措施。据旁观者和社交媒体帖子称，中国金融中心的庆祝活动从周末开始，周二，一大群年轻人聚集在一个受欢迎的酒吧区，庆祝活动达到高潮。虽然大多数与会者都没有盛装打扮，而且许多参加者都穿着怪物和超级英雄的服装，但一些人因穿着蓝色和白色防护服等服装在社交媒体上引起了关注，去年，这些服装因被执行新冠病毒的当局使用而在中国声名狼藉。十九号路边称为“大白”。大约一年前，上海爆发了针对中国严格的新冠疫情限制措施的历史性抗议活动，抗议活动蔓延到多个城市，后来被视为中国去年 12 月突然取消该政策的触发因素。周二和前几天的社交媒体帖子中，一名男子穿着展示中国股市暴跌的图板，另一名男子装扮成著名作家鲁迅，他的作品在中国年轻人中很受欢迎，因为他们正努力应对创纪录的失业率。视频显示，这名男子背诵了作者的一首作品，敦促那些“能说出来的人大声说出来”，然后警察让他离开。路透社无法核实该视频的真实性。 “‘大白’、COVID-19检测、A股市场……上海人的装扮，都是诉说着时代创伤和历史痕迹的元素。再次强调，娱乐不是表面的，它的背后是现实生活中的伤疤，”一位用户周三在微博上说道。在中国，对政府政策的公开批评很少见，因为当局一直在打压言论自由。其他社交媒体帖子显示，一些参加聚会的人的衣服上还贴着白纸，这是去年抗议活动的一个重要标志。几乎没有迹象表明警察采取了积极措施阻止集会，但一些穿着可能被视为颠覆性服装的人被拍到被护送离开。</description><link/> https://www.voanews.com/a/halloween-revelers-throng-shanghai-some-wearing-costumes-seen-as-a-protest-to-china-policies/7336713.html<guid> https://www.voanews.com/a/halloween-revelers-throng-shanghai-some-wearing-costumes-seen-as-a-protest-to-china-policies/7336713.html</guid><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 03:27:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/502d0ad0-0ac8-455e-a079-a2d2316be5e1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>阿尔巴内塞将成为2016年以来首位访华的澳大利亚总理</title><description>澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞将于周六开始对中国进行为期四天的访问，这是澳大利亚领导人自 2016 年以来的首次访问。虽然稳定双边贸易关系可能是首要议程，但分析人士表示，阿尔巴内塞还计划解决与北京之间的根本分歧和堪培拉。澳大利亚国立大学（ANU）研究员本杰明·赫斯科维奇（Benjamin Herscovitch）表示：“我们仍然对澳大利亚龙虾、澳大利亚牛肉实行贸易限制，对葡萄酒关税的快速审查尚未结束。”他通过电话对美国之音表示：“假设没有就剩余的贸易限制提前达成协议，我预计这个问题将是阿尔巴内塞总理最关心的问题。”此次访问之前，北京近几个月取消了对包括煤炭、木材和大麦在内的几种澳大利亚商品的进口限制。此前还有消息称，中国和澳大利亚同意暂停长期存在的世界贸易组织葡萄酒争端，北京方面将对其职责进行“快速审查”，该审查将持续约五个月。澳大利亚政府表示“有信心”取得成功结果。 2020年，中国对澳大利亚价值127亿美元的产品实施制裁，其中包括对澳大利亚葡萄酒征收116.2%至218.4%的关税，中澳之间的贸易紧张局势达到顶峰。这些关税是北京对堪培拉呼吁在 2020 年对 COVID-19 起源进行独立调查的报复的一部分。自 2022 年上台以来，阿尔巴尼斯一直致力于缓解中国和澳大利亚之间的紧张关系，并承诺确保取消对澳大利亚的制裁。澳洲商品。赫斯科维奇表示，北京可能会敦促堪培拉支持其加入全面进步跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP）的申请。他对美国之音表示：“我想双方将会讨论取消中国剩余贸易限制的计划，一旦讨论开始，中方可能会向澳大利亚施压，要求其支持中国加入 CPTPP。” “在中国公司进入澳大利亚关键矿产行业方面，中国也将寻求进展。”敏感的人权问题 虽然稳定双边经济关系将是当务之急，但一些专家认为，阿尔巴尼斯还将解决堪培拉和北京在一系列有争议问题上的根本分歧。 “还有其他双边问题，包括任意拘留澳大利亚公民杨恒均，以及一系列地区安全和更大的问题，我认为阿尔巴尼斯无法避免，”国防、战略和国家安全局副局长亚历克斯·布里斯托（Alex Bristow）说。澳大利亚战略政策研究所（ASPI）的安全项目在视频采访中告诉美国之音。在阿尔巴内塞透露其访问日期之前，北京于10月11日释放了因间谍相关指控在中国被拘留近三年的澳大利亚记者成雷。尽管有程被释放的好消息，但澳大利亚华裔作家杨恒均自 2019 年以来一直被中国拘留。悉尼科技大学中国研究副教授、杨恒均的博士生导师冯崇义通过电话告诉美国之音：杨先生的肾脏里有一个10厘米的囊肿。他担心这可能会危及他的生命，因为目前尚不清楚他在拘留期间可能会接受哪种类型的体检。在与美国之音分享的一封致阿尔巴内斯的信中，杨的家人敦促澳大利亚总理及其内阁成员通过营救杨来“实现第二个奇迹”。 “我们的父亲，被我们称为‘Jun’，是一位自豪的澳大利亚人，他热爱这个国家以及它给予我们的一切，”他的家人写道。 “但现在他没有人权，处境危急。我们的父亲尤其清楚因医疗虐待而死亡的风险，因为他亲眼目睹这种事发生在他的朋友身上。”一些专家表示，阿尔巴尼斯及其内阁成员自上台以来一直为被中国拘留的澳大利亚公民发声，并对中国侵犯人权的行为表示担忧。他们认为类似的努力将纳入他的中国之行。澳中关系研究所研究分析经理埃琳娜·科林森在一份书面答复中对美国之音表示：“这些担忧将融入到阿尔巴尼斯的中国之行中。” “明确承认澳大利亚和中国之间的差异领域一直是与北京官方互动中反复出现的一点，”她说。 “阿尔巴尼亚政府意识到，如果它因不作为而被视为同谋，它将迅速承担国内政治责任。”一些观察家表示，阿尔巴内斯最近的外交魅力攻势，以他对美国和中国为期四天的访问为亮点，反映出堪培拉试图在两个大国之间发挥平衡作用。澳大利亚战略政策研究所的布里斯托对美国之音表示：“对于澳大利亚来说，平衡与其主要贸易伙伴中国和主要战略伙伴美国的关系并不是一个全新的困境。” “由于习近平政权的性质，现在情况更加严重。”除了澳大利亚、美国和英国于 2021 年签署的 AUKUS 协议（Albanese 称其为“前所未有的伙伴关系水平”）外，堪培拉和华盛顿还于 7 月同意升级澳大利亚北部的两个空军基地。澳大利亚国立大学的赫斯科维奇表示，随着中美之间的竞争加剧，堪培拉深感担心北京和华盛顿之间可能缺乏对话或接触，因此他们希望鼓励双方“继续对话，继续保持建设性对话” ”。 “从堪培拉的角度来看，目标是继续深化与中国的经济关系，同时加强与美国的安全关系，以防范中国在军事安全领域成为更大威胁的风险，”他告诉美国之音。在他看来，澳大利亚试图在中美之间取得平衡就像“同时骑着两匹马，却走向截然不同的方向”。赫斯科维奇说：“澳大利亚正试图同时做这两件事，因此在访问华盛顿时对美澳联盟发表了各种盛况和积极的言论，然后又以同样乐观的态度访问了北京。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/albanese-to-be-first-australian-prime-minister-to-visit-china-since-2016/7336683.html<guid> https://www.voanews.com/a/albanese-to-be-first-australian-prime-minister-to-visit-china-since-2016/7336683.html</guid><pubDate> Wed, 01 Nov 2023 01:04:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/de8afe8a-f643-4ea8-8893-8480a9b546c0_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>