<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 15 日，星期二 05:56:13 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港施政报告将从安全转向经济增长</title><description>香港——预计香港将在周三的年度施政报告中宣布提振香港经济的措施，其中包括大幅削减酒类关税，以求重振这个自疫情大流行以来一直难以复苏的金融中心。香港规模较小且开放的经济已经感受到中国经济放缓的连锁反应。第二季度该市经济同比增长3.3%，预计全年增长2.5-3.5%。尽管自新冠疫情以来旅游业数量有所回升，预计今年游客数量将达到 4600 万人次，但消费和零售支出仍然低迷，股票上市枯竭，资本外逃仍然是一个挑战。今年二月，香港财政司司长宣布了涵盖房地产、旅游和金融服务领域的新措施，并指出了复杂的地缘政治环境和不断膨胀的预算赤字等不利因素。但在上个月中国负责香港事务的最高官员夏宝龙与香港特首李家超的会晤中，夏强调需要进一步“改革”以刺激经济增长，以符合中国的国家战略。他呼吁香港政府“团结带领社会各界”推动改革，同时敦促商界为这一努力提供帮助。国营《中国日报》的一位评论员表示，夏的讲话表明需要“经济和社会改革”。李显龙表示，今年的重点是经济发展和民生。他的政府在三月份推动了新的国家安全法，李说这改善了稳定。包括美国在内的一些国家批评李明博领导了长达数年的安全镇压，监禁了反对派民主党人，关闭了自由派媒体并限制了自由。当地媒体还报道称，可能计划逐步淘汰香港一些更肮脏的劏房和小隔间，这些公寓被批评为低于可接受的生活水平。李预计还将推动更多与旅游相关的举措。在房地产这个经济的关键支柱方面，李先生面临着采取更多措施来重振房地产市场的压力，该市场已较 2021 年的峰值下跌了约五分之一。包括美联物业香港住宅首席执行官Sammy Po在内的一些市场参与者呼吁进一步削减繁文缛节，以帮助中国买家（包括参加人才计划的年轻买家）转移资金并获得抵押贷款。酒类税也可能从目前的 100%（全球最高税率之一）大幅削减，试图将这座城市变成烈酒交易中心，就像 2008 年废除葡萄酒关税后成为亚洲葡萄酒交易中心一样。此举可能有利于当地酒吧和餐馆，这些酒吧和餐馆自新冠疫情以来一直在苦苦挣扎，许多当地居民现在选择穿越北部边境前往中国城市深圳，以更便宜的价格就餐。 2024 年前 8 个月零售额同比下降 7.7%。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-policy-address-seen-pivoting-from-security-to-economic-growth-/7822593.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-policy-address-seen-pivoting-from-security-to-economic-growth-/7822593.html</guid><pubDate> Tue, 15 Oct 2024 01:29:24 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4ac4ca6e-f13c-4804-a09d-dab4417510da_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>马来西亚总理表示，马来西亚国家石油公司将继续在南中国海进行勘探</title><description>马来西亚吉隆坡——马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣周二重申，尽管中国反对，国家能源公司马来西亚国家石油公司将继续在马来西亚南海专属经济区进行石油和天然气勘探活动。他告诉议会，这包括马来西亚国家石油公司在婆罗洲砂拉越州附近的 Kasawari 天然气开发项目的勘探活动。安瓦尔说：“我们将继续，但我们不会关闭与任何国家讨论的大门。”他表示，马来西亚与泰国、菲律宾和印度尼西亚等许多邻国存在领土争端，并表示，马来西亚与中国的分歧被过分关注。 “我们有问题，但这些问题不会影响外交关系。这些问题不会影响与邻国的贸易关系和密切友谊，”他说。在北京外交照会被媒体泄露后，安瓦尔上个月表示，马来西亚的勘探活动是在其领土内进行的，无意挑衅或敌视中国。在菲律宾一家新闻媒体发表的报告中，北京声称马来西亚在南海的石油和天然气勘探侵犯了其领土。中国声称对几乎整个南海拥有主权，并在东南亚深处部署了一支海警舰队，其中包括马来西亚、文莱、菲律宾和越南的专属经济区，这使得这些国家的勘探工作变得更加复杂。中国拒绝海牙常设仲裁法院 2016 年的一项裁决，该裁决称北京的广泛主张没有国际法依据。近年来，马来西亚国家石油公司在南海的石油和天然气项目曾多次与中国船只发生冲突。美国智库亚洲海事透明度倡议本月在一份报告中称，中国海警船今年频繁访问马来西亚砂拉越附近的探井，距离蒂米、卡萨瓦里、卡萨瓦里、和杰伦。 Petronas 的 Kasawari 气田估计拥有 10 万亿立方英尺的天然气储量，并于今年 8 月开始首次生产。</description><link/> https://www.voanews.com/a/petronas-exploration-in-south-china-sea-will-continue-malaysia-pm-says/7822580.html<guid> https://www.voanews.com/a/petronas-exploration-in-south-china-sea-will-continue-malaysia-pm-says/7822580.html</guid><pubDate> Tue, 15 Oct 2024 00:53:12 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/86f01be9-a828-450c-9de4-ae2da9954fa3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国股市对北京的财政刺激措施反应不一</title><description>台湾台北——中国股市周一波动较大，对周末备受关注的财政部新闻发布会上发布的最新财政政策反应不一。香港股市下跌 0.75%，而内地股市则反弹，其中上证综指上涨 2.07%，但涨势放缓。  尽管一些投资者对中国政府的财政支持承诺仍抱有希望，但分析师警告称，这些财政措施以及央行9月底的货币宽松政策虽然在解决结构性问题上“方向正确”，但力度不够，也不足以促进经济增长。面对世界第二大经济体。令人失望的财政刺激“市场讨论已经开始达成共识，即货币注入或降息无法解决根本问题，”澳大利亚和新西兰银行集团驻香港大中华区首席经济学家杨雷文表示。 ，周六告诉美国之音。他补充说，中国投资者仍在猜测政府刺激计划的规模。据报道，在周末简报之前，投资者希望出台 2 万亿元人民币至 10 万亿元人民币（2,830 亿美元至 1.4 万亿美元）的刺激计划，因为中国在 2008 年已投入 4 万亿元人民币（564 万亿美元）来救助经济。中国财政部长兰然而，福恩周六对刺激计划的规模保持沉默，尽管他承诺提供支持以化解地方债务风险，提振该国低迷的房地产市场，并暗示如果需要，将增加赤字以提供额外的财政支持。杨表示，这是一种“非常保守的做法”，因为北京可能不希望“股市泡沫”，但这无助于中国股票投资者评估本周的交易。刺激措施无法修复经济 他还预计市场调整将继续，因为投资者担心北京的刺激计划能否立即产生促进增长的影响，扭转高失业率和经济放缓的局面。 9月央行货币宽松未能抑制通胀，消费者价格和生产者价格涨幅均不及预期，通货紧缩压力持续恶化。中国国家统计局周日表示，作为衡量通胀的关键指标，中国消费者价格指数上个月增长 0.4%，低于预期，而 8 月份的增幅为 0.6%。此外，衡量工厂门口商品成本的中国生产者价格指数9月份下降2.8%，连续第24个月下降。但货币政策帮助推动中国股市连续七个交易日走高，但由于缺乏新的刺激措施，上周三股市出现 2020 年以来的最大跌幅。股市回调能否继续？周六，虽然中国社交媒体平台微博的一些用户分享了兰对中国经济前景的乐观看法，但其他人则表示失望，称他们预计中国股市将出现为期一周的自由落体。   一位名叫“adrianolove1999”的湖南微博用户写道，他预计本周五“探底”。 ” “为什么是星期五？因为该股将出现五连跌。”中国湖北经济学家何江兵表示，据他估计，财政部正计划发行至少3.2万亿元人民币（451万亿美元）的债券，有待全国人民代表大会常务委员会的最终批准当本月晚些时候举行会议时。其中包括1万亿元人民币（141万亿美元）用于补充六家主要国有银行的贷款资本，另外1.2万亿元人民币（169万亿美元）用于地方政府债务减免，其余1万亿元人民币（141万亿美元）用于补贴以刺激经济增长。他补充说，消费还是为弱势阶层保留的。鉴于中央政府的财政困难，他形容刺激计划的规模“足够好”，有助于缓解流动性或提振股价。本末倒置 但他表示，这种印钞措施并不能解决中国经济放缓的根本原因。 “这样的财政政策不会让（中国）经济复苏，只能防止经济崩溃。这是本末倒置。印钞票解决不了任何问题，”这位经济学家在电话中告诉美国之音。他表示，中国需要改善与世界主要经济体的关系，这反过来将促进其出口并阻止外国企业外流，特别是在三分之二的中国日本企业已经离开的情况下。他补充说，中国还需要扭转对国有企业的重视以及之前加强监管的做法，这一直威胁着私营企业的生存。他认为，如果不首先解决这些根本原因，中国经济就不会复苏。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-s-fiscal-stimulus-gets-mixed-responses-in-chinese-stocks/7822576.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-s-fiscal-stimulus-gets-mixed-responses-in-chinese-stocks/7822576.html</guid><pubDate> Tue, 15 Oct 2024 00:30:06 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3901dc7b-970e-40a1-b826-ed93523241c7_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾详细介绍参与军演的中国战机数量创历史新高</title><description>台湾台北——台湾国防部周二详细介绍了前一天军演期间中国战机在台湾周边活动激增的情况，称其发现了创纪录的 153 架中国军用飞机。继台湾总统赖清德上周发表遭到北京谴责的国庆讲话后，中国周一举行了为期一天的所谓“联合剑2024B”演习，以警告“分裂主义行为”。台湾国防部在过去 24 小时内中国在台湾周边军事活动的每日更新中表示，发现了 153 架中国军用飞机，而周一晚间公布的数字为 125 架，台湾国防部曾称这一数字创单日新高。 。根据国防部发布的地图，这些飞机中，有 28 架飞越了台湾海峡敏感的中线，这条线此前曾作为非官方屏障，中国表示不承认。其他活动区域包括台湾东南沿海（台湾主要空军基地所在地）以及台湾西南部、南海顶部、台湾控制的东沙群岛所在的地区。国防部表示，还发现了 14 艘中国海军舰艇和 12 艘“公务舰”——指海岸警卫队和其他军事邻近船只。总理赵正台在台北接受记者采访时表示，演习不仅仅是台湾问题。他说：“任何没有事先警告的演习都会对整个地区的和平与稳定造成极大干扰。” “中国的演习不仅影响台湾周边，还严重影响整个国际航行权和空海空间，因此引起了其他国家的关注。”台湾政府拒绝北京的领土主张，并表示只有台湾人民才能决定他们的未来。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-details-record-surge-in-chinese-warplanes-involved-in-war-games/7822564.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-details-record-surge-in-chinese-warplanes-involved-in-war-games/7822564.html</guid><pubDate> Tue, 15 Oct 2024 00:00:32 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9ae09556-547d-4295-8d76-5a16961030fb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴黎车展在欧盟与中国之间酝酿电动汽车贸易战期间开幕</title><description>巴黎——在巴黎车展上，汽车制造商竞相说服司机使用电动汽车，推出了更便宜、技术含量更高的车型，目标客户包括从豪华客户到尚未获得驾驶执照的学生等所有人。这一两年一度的展会长期以来一直是一个重要的行业展示会，其历史可以追溯到 1898 年。尽管欧盟在与北京的贸易战中威胁要对其电动汽车进口征收惩罚性关税，但中国制造商仍大量参加。历史悠久的欧洲制造商正在采取新的措施进行反击，以赢得那些对高价电动汽车望而却步的消费者。以下是周一展会开幕日的情况。来自中国的更多新车型 中国电动汽车初创公司零跑汽车和小鹏汽车展示了他们所说的融合了人工智能技术的车型。零跑汽车成立于2015年，推出了一款紧凑型电动SUV B10。零跑汽车产品规划负责人钟天岳表示，它将在波兰为欧洲买家生产。零跑汽车并未公布明年推出的B10的价格。零跑汽车还表示，其在巴黎展示的一款小型电动通勤车 T03 的零售价为 18,900 欧元（20,620 美元），具有竞争力。钟说，在法国销售的产品将从中国进口，但在波兰组装。零跑汽车还宣布其大型家用车 C10 在欧洲的起价为 36,400 欧元（39,700 美元）。中国以外的销售是通过与全球第四大汽车制造商 Stellantis 的合资企业进行的。零跑汽车表示，欧洲销售已于9月份开始。小鹏汽车准备应对关税打击 拥有十年历史的中国电动汽车制造商小鹏汽车首次参加巴黎车展，推出了一款时尚轿车 P7+。首席执行官何小鹏表示，小鹏汽车的目标是从明年开始在欧洲交付产品。没有给出 P7+ 在欧洲的预期价格，但首席执行官表示，在中国的起售价为 209,800 元人民币，相当于 27,100 欧元或 29,600 美元。小鹏汽车总裁布莱恩·顾 (Brian Gu) 表示，如果布鲁塞尔和北京在 10 月底最后期限前未能找到友好解决贸易争端的办法，欧盟威胁征收的进口关税可能会使该公司的扩张计划变得复杂。布鲁塞尔表示，补贴帮助中国企业不公平地压低欧盟工业价格，中国制造的电动汽车在电动汽车市场的份额从2020年的3.9%跃升至2023年9月的25%。“关税将对我们的商业模式带来很大压力。这对我们的利润率造成了直接打击，而我们的利润率本来就不是很高，”顾说。面向青少年的车辆 无需驾照即可在欧洲驾驶的小型电动汽车制造商发现，在 14 岁的青少年及其父母中拥有不断增长的市场，出于安全原因，他们更喜欢四轮汽车而不是摩托车。几家两座汽车制造商正在巴黎展出，其中包括法国雪铁龙。 Ami（即“朋友”）的起价略低于 8,000 欧元（8,720 美元）。这款塑料外壳汽车于 2020 年在法国推出，目前也在其他欧洲市场以及土耳其、摩洛哥和南美洲销售。雪铁龙 Ami 产品负责人阿兰·勒古盖克 (Alain Le Gouguec) 表示：“这不是一辆汽车，而是一个移动物体。”欧洲立法允许没有正式驾驶执照的青少年从 14 岁起在经过八小时的培训课程后驾驶 Ami 和类似的越野车。它们的最高时速限制为 45 公里每小时（28 英里每小时）。这些车辆还在因驾驶违规而被吊销驾照或从未获得正式驾照的成年人以及城市以外交通不便的地区寻找市场。雷诺子公司 Mobilize 表示，即使在寒冷的冬季，其双座、无牌照、塑料外壳的 Duo 充电一次也能行驶 100 公里（超过 60 英里）。手机应用程序充当门和点火钥匙。另一家法国制造商 Ligier 销售其无牌两座车，有柴油版和电动版。</description><link/> https://www.voanews.com/a/paris-motor-show-opens-during-brewing-ev-trade-war- Between-eu-china/7822118.html<guid> https://www.voanews.com/a/paris-motor-show-opens-during-brewing-ev-trade-war- Between-eu-china/7822118.html</guid><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 16:08:51 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ebc9fb52-14f5-46bc-ba55-1c79246bcbea_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国敦促以色列和伊朗紧张局势保持谨慎并呼吁停火</title><description>北京——周一，中国外交部长王毅呼吁以色列和伊朗紧张局势有关各方保持谨慎，避免局势升级。外交部声明称，王毅在与以色列外长卡茨通电话时敦促以色列确保联合国驻黎巴嫩临时部队（联黎部队）人员的安全。他还重申了北京对加沙冲突的立场，呼吁立即、全面和永久停火。卡茨表示，他在通话中“澄清伊朗是破坏中东稳定的主要根源”，并表示伊朗通过其代理人（包括哈马斯和真主党）构成直接威胁。卡茨表示，他原本预计中国会“就战争问题表达平衡和公平的立场”，并提到两国之间的经济合作关系“以及大约2万名中国工人在战争期间继续在以色列工作的事实”。 。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-urges-caution-in-israel-iran-tensions-calls-for-cease-fire/7821998.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-urges-caution-in-israel-iran-tensions-calls-for-cease-fire/7821998.html</guid><pubDate> Mon, 14 Oct 2024 14:39:19 -0400</pubDate><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f070eac4-0160-41f9-9e49-0983c9032aca_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>