<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 30 日星期五 08:01:37 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国反间谍法的扩展引起外国媒体的焦虑</title><description>华盛顿 - 记者和媒体分析人士表示，周六生效的中国反间谍法修正案可能会给在中国境内进行报道的外国记者带来更多挑战。今年四月通过的修正案扩大了间谍活动的定义，并禁止传输任何被视为与国家安全相关的信息。一些驻华外国记者表示，他们正在焦急地等待这些变化将如何影响他们的工作，新闻自由分析人士预测，这些修改将使新闻采访变得更加困难。 “我们很多人都担心它是什么以及它可能意味着什么。目前很难说，因为尚不完全清楚它意味着什么或将如何实施，”北京的一位外国记者告诉美国之音。出于对自身安全的担忧，他要求匿名。 “任何形式的新闻采访似乎都可能被解释为违反这项法律，”记者补充道。此次修订扩大了间谍活动的定义，包括获取“与国家安全和利益相关的文件、数据、材料或物品”。正如无国界记者组织 (RSF) 的塞德里克·阿尔维尼 (Cedric Alviani) 所言，这意味着“基本上是任何类型的信息”。修正案还将赋予当局对个人实施出境禁令的能力，无论其国籍如何，以及调查任何涉嫌从事间谍活动的人的广泛权力。中国驻华盛顿大使馆请美国之音注意中国外交部发言人毛宁的一份声明，毛宁在最近的新闻发布会上表示，“没有必要将反间谍法与外国记者的报道活动联系起来。”中方一贯欢迎各国媒体和记者依法依规来华采访报道，我们将为此提供便利和协助。 “只要遵守法律法规，就没有必要担心。” “模糊性是一种武器” 多位中国分析人士认为，修正案的显着特征是其模糊性。但他们表示，这在中国很常见，政府透明度从来都不是常态。一家美国媒体北京分社社长告诉美国之音：“国家机密本身一直就是国家机密。”在中国，“模糊性作为武器已经被长期使用”。由于该话题的敏感性，该分社社长没有获得雇主授权与其他记者谈论这个话题，因此要求匿名。阿尔维亚尼也持有类似的观点，他表示，模糊的修正案将法律变成了“一项包罗万象的法规，可以用作以任何理由拘留和监禁任何人的借口”。不过，为外国公司提供咨询服务的博钦律师事务所北京办事处合伙人詹姆斯·齐默尔曼（James Zimmerman）认为，这些修订不会对中国的新闻自由产生重大影响。齐默尔曼对美国之音表示：“无论是否有修正案，对于记者来说，环境仍然充满挑战。”该律师表示，他认为修正案将更多地用于鼓励自我审查。但这些修改有先例的事实并不能减轻该国警惕的外国记者的担忧。这位北京记者表示：“即使有先例，即使他们确实倾向于相当广泛地使用自己的权力，但他们感到有必要明确这一变化并将其以书面形式编纂，这一事实绝对令人担忧。” “这让我们都想知道接下来会发生什么。”对于曾担任中国美国商会主席的齐默尔曼来说，这些修改反映出北京方面认为对政府官方路线的任何挑战都是对其合法性的威胁。与此同时，他表示，北京仍然希望外国媒体写中国的“好故事”。齐默尔曼说：“宣传机器不明白的是，骚扰对其宣传中国美好事物的最终目标适得其反，只会创造一个全新的故事情节，而这通常是负面的。”据无国界记者组织称，中国的新闻自由环境很差，该县在180个国家中排名第179位。外国记者经常面临骚扰、监视，并且很难找到愿意与记者交谈的消息来源。也很难找到驻华外国记者与之交谈。几名驻华外国记者对美国之音表示，他们不想对反间谍法发表评论，即使是匿名，因为这个话题非常敏感。人权观察中国问题专家王亚秋表示，中国当地记者、中间人、翻译和其他为外国媒体提供帮助的人面临的风险更大。 “他们通常处于最危险的境地，”她说。 “我们不应该忘记他们。”中国是世界上关押记者最严重的国家之一——其中大多数是中国人，而不是外国人——这一事实凸显了其中的风险。接受美国之音采访的记者表示，他们不确定这些修订将如何影响他们个人，以及这些修订是否会影响他们在中国的报道方式。对于一些人来说，这种困惑已经被忧虑和焦虑所取代。 “在不确定自己所做的事情是否会被视为间谍活动的情况下开展工作——这是一个非常令人不寒而栗的想法，我们已经经历了许多其他令人不寒而栗的想法，”该局局长说。至于记者，“每个人都感到有点紧张，”他说，“但目前非常‘观望’。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/expansions-to-china-s-espionage-law-create-anxiety-for-foreign-media-/7161286.html<guid> https://www.voanews.com/a/expansions-to-china-s-espionage-law-create-anxiety-for-foreign-media-/7161286.html</guid><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 02:54:50 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-eea7-08db78fcf9f3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普称普京因兵变“有所削弱”</title><description>华盛顿 - 俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的长期崇拜者、美国前总统唐纳德·特朗普周四表示，一次流产的叛变“在一定程度上削弱了普京的实力”，现在是美国试图斡旋两国之间通过谈判达成和平解决方案的时候了。俄罗斯和乌克兰。这位2024年共和党总统提名民调领先者在接受路透社电话采访时大谈外交政策，还表示应该给中国一个48小时的期限，让其摆脱知情人士所说的中国制裁。距美国海岸 145 公里的古巴岛上具有间谍能力。在乌克兰问题上，特朗普不排除基辅政府可能不得不向俄罗斯割让部分领土来阻止这场战争，这场战争始于16个月前俄罗斯军队入侵乌克兰。他表示，如果他担任总统，一切都将“取决于谈判”，但为保卫自己的土地而进行激烈斗争的乌克兰人“赢得了很多荣誉”。 “我认为他们有权保留他们所获得的大部分收入，我认为俄罗斯同样会同意这一点。你需要合适的调解人或谈判代表，但我们现在没有，”他说。美国总统乔·拜登和北约盟国希望俄罗斯撤出其在乌克兰东部占领的领土。乌克兰发动反攻，在驱逐俄罗斯军队方面取得了一些成果。乌克兰总统泽连斯基去年提出了一项十点和平计划，呼吁俄罗斯撤出全部军队。 “我认为美国现在应该做的最重要的事情就是缔造和平——让俄罗斯和乌克兰走到一起，缔造和平。你可以做到，”特朗普说。 “现在是时候这样做了，让两党团结起来，迫使和平。”作为总统，特朗普与普京建立了友好关系，拜登周三表示，普京因入侵乌克兰而“成为世界各地的贱民”。特朗普表示，普京因上周末俄罗斯雇佣军瓦格纳集团及其领导人叶夫根尼·普里戈任的起义而受到损害。 “你可以说他（普京）仍然在那里，他仍然很强大，但我想说，他肯定已经被削弱了，至少在很多人的心目中，”他说。然而，如果普京不再掌权，“你不知道替代方案是什么。它可能会更好，但也可能更糟，”特朗普说。至于去年3月国际刑事法院对普京提出的战争罪指控，特朗普表示，普京的命运应该在战争结束后讨论，“因为现在如果你提出这个话题，你永远不会实现和平，你永远不会达成和解。”特朗普坚决反对中国在古巴设立间谍基地，并表示，如果北京拒绝接受他在48小时内关闭该基地的要求，特朗普政府将对中国商品征收新的关税。作为总统，特朗普对中国采取了更强硬的立场，同时声称与中国国家主席习近平的良好关系因冠状病毒大流行而恶化。 “我会给他们 48 小时的时间离开。如果他们不离开，我会对他们卖给美国的所有东西征收 100% 的关税，他们会在两天内离开。他们一小时内就会消失，”特朗普说。对于如果中国入侵北京宣称拥有主权的台湾岛，美国是否会在军事上支持台湾问题，特朗普保持沉默。 “我不谈论这个。我不谈论的原因是因为这会损害我的谈判地位，”他说。 “我只能告诉你，四年来，没有任何威胁。如果我是总统，这种情况就不会发生。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/putin-somewhat-weakened-by-mutiny-trump-says-/7161338.html<guid> https://www.voanews.com/a/putin-somewhat-weakened-by-mutiny-trump-says-/7161338.html</guid><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 22:16:29 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>美国政治</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-c19f-08db790fc21f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家称，中国对韩国影响力的减弱减少了对“萨德”系统进行报复的可能性</title><description>华盛顿 - 专家表示，中国对韩国经济影响力的减弱，使得北京不太可能对首尔将美国萨德反导防御系统正常化进行大规模报复。韩国国防部发言人全河圭周二在首尔举行的新闻发布会上表示，韩国“将采取后续措施使萨德基地正常化”并“解决美国士兵的不便状况”。正常化是将高尔夫球场的临时设施转变为军事基地的过程，为操作系统的美国士兵提供操作、支持和生活设施。他们现在住在临时宿舍，没有永久性建筑物来支持活动。全说，国防部寻求通过“与环境部和美国密切协商”来实现这一目标。国防部宣布重申旨在拦截朝鲜来袭导弹的末段高空区域防御系统（萨德）的正常化。 6月21日宣布，永久安装该系统不会对健康和环境造成危害。国防部表示，对该系统的环境影响评估显示，“萨德”雷达发射的电磁辐射低于安全标准的0.2%。根据韩国环境部和韩国无线电振兴协会 (RAPA) 进行的评估，国防部表示，辐射峰值约为每平方米 0.018 瓦。国际非电离辐射防护委员会规定每平方米 10 瓦的限值。超过限制被认为对健康有害。五角大楼发言人马丁·迈纳斯 (Martin Meiners) 周四向美国之音韩国语组提及驻韩美军 (USFK) 三月份发表的一份声明，该声明称：“‘萨德’行动和能力的正常化使驻韩美军做好了更好的准备，以确保该部队的持续资源配置。以及通过行使远程发射选项来提供更多修改防御设计的机会。”自2016年4月部署以来，萨德系统一直驻扎在首尔以南220公里的星州郡基地。该基地前身是乐天天山高尔夫球场，缺乏适当的操作、支持和生活设施，供负责操作的美军士兵使用。系统。环境批准允许在星州基地建设“萨德”系统永久驻扎所必需的设施，亚太战略中心副总裁戴维·麦克斯韦尔在电话中向美国之音韩语表示，该地点对于导弹来说“至关重要”防御系统充分保护整个韩国。自2017年年中前总统文在寅任职以来，该建设一直处于搁置状态，文在寅推迟了萨德正常化，以适应当地抗议者和中国对部署的反对，同时试图推动与朝鲜的和平进程。自 2016 年 7 月宣布部署该系统以来，星州县居民和民间团体一直在联合起来反对他们认为的“萨德”雷达有害辐射。那一年，北京声称“萨德”雷达系统可能侵入其领土，并以安全问题为由，下令关闭在中国的 100 多家韩国乐天集团超市。在韩国国防部达成协议获得部署萨德的地块之前，乐天就拥有该高尔夫球场。 2016年宣布部署萨德后，中国禁止韩国音乐团体和其他流行文化内容，并暂停中国游客赴韩旅游。中国部分解除了对旅游和韩国文化内容的禁令，但韩国艺术家仍被禁止在中国演出。正在消除风险随着首尔准备永久安装萨德系统，专家表示北京不太可能对其反对派进行经济报复。麦克斯韦尔表示：“中国现在的影响力有所下降，自由开放的印太地区以及全世界志同道合的民主国家对中国的立场与 2017 年大不相同。” “韩国现在已经真正开始降低风险，并且在某些方面与中国脱钩，”麦克斯韦继续说道。他补充说，“中国发动的任何经济战都将得到韩国的[经济]防御以及美国和其他盟国的全力支持。”越来越多的亚洲、欧洲和美国公司已将生产线和投资迁出中国。七国集团国家五月份在广岛举行的峰会上表示，他们对中国的“恶意”和“胁迫性”经济行为感到担忧。他们宣布将成立经济胁迫协调平台来应对此类做法。为了抵御中国的经济压力，三星、LG等韩国主要电子公司已将中国生产线转移到印度和越南。汽车巨头现代和起亚也一直在做同样的事情。兰德公司高级国防分析师布鲁斯·贝内特在接受电话采访时表示，尽管中国可能没有可以行使的“轻松杠杆”，但它不会完全放弃对韩国的经济压力。贝内特对美国之音韩语频道说：“中国在建立影响力方面确实非常聪明。”他说，随着较弱的经济体参与“一带一路”倡议，北京“在借给这些国家的钱没有得到[偿还]后，迅速施加压力”，造成“严重后果”。不过，贝内特补充说，随着韩国等经济强劲，北京可能会“随着时间的推移逐步采取行动，以避免韩国的报复”。中国驻华盛顿大使馆周二对美国之音韩语组表示，对于首尔萨德基地正常化的计划“我们没有具体评论”。韩国新闻社还试图联系中国驻首尔大使馆，但未得到回应。 2022年8月，首尔表示，萨德对于韩国的自卫是必要的，不需进行谈判。北京要求新当选的总统尹锡烈政府恪守前文在寅政府的承诺，即“三不政策”。为了安抚北京，文在寅同意不再部署美国萨德系统，不参与美国领导的导弹防御网络，也不参与与美国和日本的三边军事联盟。军事侵略 专家表示，即使经济影响力下降，中国也可能会继续进行军事侵略，以对韩国施加影响力。贝内特表示，中国将继续用飞机入侵韩国防空区，就像本月早些时候所做的那样，“无论韩国做什么”，以“努力确立自己的地区霸主地位”。他继续说，韩国应该考虑从美国购买额外的萨德系统，不仅作为针对朝鲜的长期防御，而且还作为针对中国的长期防御。尽管朝鲜现在被视为对韩国构成最大威胁，但贝内特表示，中国更有可能在10年后成为韩国的“主要对手”。导弹防御倡导联盟创始人兼主席里基·埃里森在给美国之音韩语组的电子邮件中表示，“中国总是会对任何与导弹防御相关的事情感到不安，无论是‘萨德’还是部署在其边境附近的其他系统，这些系统将被视为无论数量有多么少，这都会抵消中国火箭和导弹力量能力的优势。”他继续说道，“如果中国想要废除韩国境内的‘萨德’系统，那么中国就必须（说服平壤）废除或大幅削减朝鲜面对韩国的火箭和导弹力量。”朝鲜去年发射的导弹数量创历史新高，这种情况每个月都在持续，直到五月份卫星发射失败为止。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-waning-leverage-over-south-korea-lessens-chances-of-retaliation-against-thaad-experts-say-/7161323.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-waning-leverage-over-south-korea-lessens-chances-of-retaliation-against-thaad-experts-say-/7161323.html</guid><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 21:23:57 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/58027962-1a77-4e2c-8316-46e9563f7c9b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国驳回中国解除制裁的呼吁</title><description>华盛顿——尽管这两个超级大国之间的紧张局势仍在加剧，但中国官员再次呼吁取消制裁，以换取与美国军方开放的沟通渠道，这在外交深渊中引起了共鸣。五角大楼周四拒绝了这一要求，认为中国高级军事官员没有充分的理由避免与美国同行对话。 “从我们的角度来看，保持沟通渠道畅通没有任何障碍，”五角大楼新闻秘书帕特里克·赖德准将在回答美国之音提问时告诉记者。莱德补充说，美国国防部长劳埃德·奥斯汀“现在可以与中国国防部长沟通”。 “为了让他与对方沟通，不需要取消这些制裁。”奥斯汀和中国国防部长李尚福本月早些时候在新加坡举行的年度香格里拉对话期间进行了简短讲话，但五角大楼官员称此次交流并不具有实质性。据彭博社报道，中国官员一再表示，他们愿意进行谈判，但前提是取消制裁，他们周三重申了这一要求。 “美方知道中美两军关系出现困难的原因，”中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇对记者表示。他补充说：“在两国之间进行任何交流与合作之前，应该消除这些障碍。”刘鹤没有具体说明中国希望解除哪些制裁，但中国官员此前曾指出对李的个人制裁是症结所在。中国的间谍气球自二月份中国向美国发射高空监视气球以来，两国之间的高层军事交流就一直处于搁置状态。五角大楼官员表示，气球被击落后，中国军方拒绝了会谈请求，并对美国其他会谈呼吁置若罔闻表示担忧。中国官员否认最终在美国大西洋沿岸被击落的高空气球是监视装置，并声称它是气象气球。但五角大楼周四坚称该气球是用于监视的，尽管美国的反制措施似乎阻碍了其收集工作。莱德告诉记者：“我们现在的评估是，它在过境美国时没有被收集。当然，我们所做的努力肯定有所贡献。”不过，莱德拒绝直接对《华尔街日报》关于气球设备包含美国制造技术的报道发表评论。他也不排除这种可能性。“我们在之前的案例中都知道，例如，无人机和其他他说：“你有什么能力，你有什么，哪里使用了现成的美国商业组件。”该报告令一些美国议员感到震惊，他们呼吁对向中国出口技术施加更多限制。“这起事件还没有结束。”共和党众议员迈克尔·麦考尔和参议员比尔·哈格蒂在一份声明中表示：“我们期待看到对监视气球的全面技术分析。出口管制等竞争行动必须向前推进，以对抗共产主义中国。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-shoots-down-chinese-calls-to-lift-sanctions-/7160955.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-shoots-down-chinese-calls-to-lift-sanctions-/7160955.html</guid><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 20:58:47 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-f98a-08db78f8ca76_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国和俄罗斯公司将在玻利维亚建设锂厂</title><description>玻利维亚拉巴斯 - 拉巴斯政府周五表示，中国和俄罗斯公司将在玻利维亚投资超过 14 亿美元开采锂，玻利维亚是电动汽车电池用矿物储量最大的国家之一。玻利维亚总统路易斯·阿尔塞在一次公开活动中表示，中国中信国安和俄罗斯铀一集团（均持有政府主要股份）将与玻利维亚国有企业 YLB 合作建设两座碳酸锂加工厂。锂通常被描述为清洁能源革命的“白金”，是手机和电动汽车电池备受追捧的成分。 “我们正在巩固国家的工业化进程，”阿尔塞说。号称拥有全球最大矿藏的玻利维亚今年1月也与中国财团CBC签署了建设两座锂电池工厂的协议。该国能源部在一份声明中表示，这两家新工厂每年的碳酸锂产量将达到 25,000 吨。施工将于三个月左右开始。中国和俄罗斯是玻利维亚的主要锂买家。锂主要在澳大利亚和南美洲开采。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese- Russian-firms-to-build-lithium-plants-in-bolivia/7160921.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese- Russian-firms-to-build-lithium-plants-in-bolivia/7160921.html</guid><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 19:09:05 -0400</pubDate><category>美洲</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-93ef-08db78f53603_cx0_cy13_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：中国对古巴的计划可能超越间谍基地</title><description>华盛顿——美国高级立法者呼吁拜登政府向国会通报中国据称在古巴建立的间谍站，但美国分析人士担心，中国对美国后院的计划可能不仅仅是情报收集。这些分析人士在 6 月 22 日致中情局局长威廉·伯恩斯和国务卿的信中警告说，如果台湾战争爆发，中国军队可能会在拉丁美洲和加勒比地区行动，扰乱美国的军事行动，甚至袭击美国大陆安东尼·布林肯、民主党参议员、参议院外交关系委员会主席鲍勃·梅嫩德斯和众议院外交事务委员会主席共和党众议员迈克尔·麦考尔要求在 7 月 14 日之前提供有关中国在古巴活动的详细信息。议员们的担忧源于《华尔街日报》6月19日报道援引现任和前任美国官员的话说，中国正在与古巴政府谈判，在距佛罗里达州仅166公里的岛国建立联合军事训练设施。该计划可能会导致中国军队在该设施驻扎，并扩大中国针对美国的情报收集“我们必须全面了解：中华人民共和国在古巴情报收集的确切性质和目标，以及与古巴的军事伙伴关系”。信中写道：“该政权的行为；此类行为对美国国家利益的影响；以及拜登政府正在采取哪些措施来减轻此类行为并阻止其进一步向古巴和西半球扩张。”“美国公众需要放心，他们的政府明确谴责这种升级，并正在尽一切努力予以反击，”议员们写道。美国成功人士布林肯​​6月25日在NBC“会见媒体”节目中表示，华盛顿已向北京和哈瓦那明确表达了自己的担忧，并在阻止中国在海外建立军事基地方面取得了一些成功。美中战略竞争特别委员会主席、共和党众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 在 6 月 26 日的一封电子邮件中对美国之音中文网表示：“如果属实，这篇《华尔街日报》的报告再次说明了为什么拜登政府搁置防御行动是愚蠢的”和披露只是为了获得习近平总书记的外交接见。 [中国共产党]是唯一寻求颠覆和平现状的政党，将无休止的对话置于竞争性政策之上会招致侵略。”美国之音普通话向中国驻华盛顿大使馆发送电子邮件，请其就最新事态发展发表评论，但尚未收到回复。中国外交部发言人6月20日表示，不了解有关情况。然而，中国官方《环球时报》6月26日的一篇评论文章将美国的警告称为“炒作所谓中国在古巴间谍基地的虚假信息活动”。 Gatestone Institute 智囊团杰出高级研究员 Gordon Chang 警告称，如果中国在古巴设立设施，可能会对美国国土安全产生军事和战略影响。张在 6 月 23 日的一篇文章中写道，在古巴增加核导弹发射井将为中国人民解放军带来“更短的飞行时间”的优势，这意味着更少的预警时间。“此外，美国的导弹防御系统和雷达目前面向攻击“从北极上空，从北方。古巴为中国提供了南方攻击的场所。”情报收集 伦敦城市大学电子和无线电工程教授大卫·斯塔普斯 (David Stupples) 对美国之音中文网表示，即使中国无法在古巴驻扎大量军队，北京在那里的前哨基地也可以从美国潜艇收集情报。美国陆军战争学院的拉丁美洲研究人员专注于该地区与中国和其他非西半球参与者的关系，他对美国之音普通话表示，古巴可能早在 1999 年或 2000 年就允许中国使用三个苏联时代的监视设施。 埃利斯表示，新站的建立将为中国和古巴之间的“半永久存在创造机会，从而提高军事合作和协调的水平”。中国所谓的向美国后院的扩张支持了其经济和政治野心，并支持其获取关键矿产，例如锂、铜、稀土以及煤炭和石油等资源。埃利斯在最近发表的一篇题​​为《拉丁美洲在台湾问题全球冲突中的战略作用》的论文中表示，中国日益介入加勒比地区的部分原因是，其中五个国家世界上继续在外交上承认台湾的国家有14个位于该地区。埃利斯表示，如果北京攻击台湾，中国可以利用古巴的邻近地区部署特种作战人员，扰乱美国军队，并攻击美国大陆，以破坏支持美国防御的关键供应链。美国张写道，“亚洲战争将在美国本土、附近和上空进行——也许会使用核武器。”他的文章还指出，中国人民解放军“可以在古巴部署反舰巡航导弹，既可以打击美国在佛罗里达州的海军基地，也可以阻止美国船只的行动。中国也可能在古巴部署地对空导弹，这可能是为了击落美国东南部上空的飞机。” 6月20日，加拉格尔致信国家情报总监艾薇儿·海恩斯和商务部长吉娜·雷蒙多，要求他们回答在古巴开展业务的华为和中兴通讯等中国公司是否从中国收集有关美国人和美国敏感军事设施的情报。斯图普斯表示，通过窃取知识产权和卫星网络的发展，“中国在过去十年中超越了其信号情报能力，其收集的信息量可能仅次于美国。”斯塔普斯推测，中国可能绕过古巴政府的监管，通过当地私营公司和技术人员收集网络情报。根据外交关系委员会关于中国在拉美影响力日益增长的背景报告，中国在古巴增加存在的一部分是加强整个拉丁美洲的军事关系，包括增加军售、军事交流和培训项目。自 2006 年美国政府禁止向委内瑞拉出售所有商业武器后，委内瑞拉仍然是该地区中国军事装备的最大买家。阿根廷、玻利维亚、厄瓜多尔秘鲁和秘鲁还购买了价值数百万美元的中国军用飞机、地面车辆、防空雷达和突击步枪。“恶意影响”的蔓延 3 月 23 日，美国南方司令部司令劳拉·理查森在众议院军事委员会作证时表示，她对“中华人民共和国正在以多种方式传播其恶意影响，运用其经济实力，并进行灰色地带活动，以扩大其军事和政治准入和影响力。” “中国正在投资关键基础设施，包括深水港、网络和太空设施，这些设施可能具有双重用途，用于恶意商业和军事活动。在任何潜在的全球冲突中，中国可以利用战略性区域港口来限制美国海军她说：“这是一个战略风险，我们不能接受或忽视。”她提到了中国资助或拥有的“双重用途”民用项目或可用于军事目的的项目。这些包括北京正在运行至少 11 个设施，用于跟踪太空活动，其中包括位于阿根廷的具有深空能力的设施和监视能力。埃利斯表示，如果没有军事干预来消除中国在古巴的军事资产，美国需要表现出非常强硬的手段来证明它不会“原谅并忘记并继续下一件事”。他说：“我完全有理由相信解放军正在为战争做准备。解放军不会允许美国像在伊拉克与萨达姆·侯赛因那样进行客场比赛。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-china-s-plans-for-cuba-may-go-beyond-spy-base/7159210.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-china-s-plans-for-cuba-may-go-beyond-spy-base/7159210.html</guid><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 01:28:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-bd94-08db7837fbab_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>