<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 27 日，星期二 04:01:26 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国国家安全顾问杰克·沙利文访问北京</title><description>北京——一名白宫高级官员已抵达中国，就两国关系进行会谈，两国关系在乔·拜登总统任期内受到严峻考验。国家安全顾问杰克·沙利文(Jake Sullivan)一直是拜登的关键人物，他经常与共产党最高外交政策官员进行未经宣布的会谈，试图解决华盛顿和北京之间日益扩大的分歧。降落后，沙利文受到中国外交部北美大洋洲司司长杨涛和美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯的迎接。沙利文的访问持续到周四，其目标是有限的——试图维持两国关系的沟通，这种关系在2022-23年的大部分时间里都破裂了，而且只在几个月的时间里才得到了恢复。尽管沙利文的会议可能为拜登一月份下台前与中国领导人习近平举行最终峰会奠定基础，但预计不会有重大宣布。沙利文将与外交部长王毅举行会谈，王毅也是中共中央外事工作委员会办公室主任。同时担任这两个职位是不寻常的。王毅最初辞去外交部长职务，但大约七个月后，即 2023 年 7 月，他的继任者因未公开的原因被免职，他又重返外交部。拜登政府对中国采取强硬立场，将其视为战略竞争对手，限制中国企业获得先进技术，并在寻求对台湾和南中国海施加影响时对抗这个崛起的大国。 2022 年 8 月，时任众议院议长、美国资深议员南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问台湾后，本已冰冷的关系陷入深度冻结。第二年 2 月，一个疑似中国间谍气球飘过美国，恢复关系的希望破灭了。被美军击落。 2023 年 5 月，沙利文和王在维也纳举行会晤，两国启动了一个让关系重回正轨的微妙进程。此后，他们又在第三国马耳他和泰国举行了两次会面。本周将是他们在北京的首次会谈。中国外交部本周表示，中美关系仍处于“关键时刻”。文章指出，双方正在讨论气候等问题，但指责美国继续对中国进行限制和打压。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-national-security-adviser-jake-sullivan-visits-beijing/7758406.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-national-security-adviser-jake-sullivan-visits-beijing/7758406.html</guid><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 03:11:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e083375c-2b2d-46d8-8ffb-2f004f674423_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国称美国对乌克兰战争的制裁是“非法和单方面的”</title><description>北京——周二，在白宫国家安全顾问杰克·沙利文抵达北京进行为期数天的高层会谈之前，中国在评论中称美国因乌克兰战争而对其实体实施的制裁是“非法和单方面的”且“不基于事实”。上周，美国因支持俄罗斯在乌克兰的战争而对 400 多个实体和个人实施制裁，其中包括美国官员称其帮助莫斯科规避西方制裁并建设军队的中国公司。华盛顿多次就北京对俄罗斯国防工业基础的支持发出警告，并已发布数百项制裁措施，旨在遏制莫斯科利用某些技术用于军事目的的能力。已进行四轮穿梭外交的中国欧亚事务特使李辉在与巴西、印度尼西亚和南非官员进行最新一轮会晤后在北京举行的外交官吹风会上反对制裁措施。李说：“个别国家利用危机……转嫁责任，企图炮制所谓中国责任论，并以非法和单边制裁威胁与俄罗斯有正常经贸关系的国家。”李克强没有点名美国，但中国商务部周日表示，强烈反对制裁措施，外交部也对前几轮限制措施表示了类似的反对。上周的制裁包括针对参与向俄罗斯运送机床和微电子产品的中国公司的措施。这些言行完全是为了一己私利，毫无事实依据，国际社会决不会接受。”尽管缺席了六月份的瑞士和平会议，但中国一直努力将自己展现为一个积极寻求冲突解决方案的一方。经过李克强主持的历次会谈，北京提出了支持交换战俘、反对使用核武器和生物武器、反对武装袭击民用核设施等建议。在一年多前的一份十二点文件中，中国提出了结束战争的一般原则，但没有具体说明。中国和巴西今年共同呼吁俄罗斯与乌克兰进行和谈。周二，李克强表示希望更多国家支持中国的和平努力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-calls-us-sanctions-over-ukraine-war-illegal-and-uniside-/7758389.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-calls-us-sanctions-over-ukraine-war-illegal-and-uniside-/7758389.html</guid><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 01:57:16 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3fc3f1dd-7afc-4e86-ada7-7c09fa8853e9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾称中国船只“过度武力”阻止食品运送</title><description>菲律宾马尼拉——在南海领土争端的最新升级中，中国在有争议的浅滩部署了由 40 艘船只组成的“过度兵力”，阻止两艘菲律宾船只向马尼拉最大的海岸警卫队船只运送食品和其他物资，菲律宾官员周二表示。中国和菲律宾互相指责对方对周一在萨宾娜浅滩发生的冲突负责，两国均声称该岛无人居住，已成为南沙群岛的最新热点。南沙群岛是南沙群岛上争议最激烈的地区，也是全球贸易和安全的重要通道。 。近几个月来，中国和菲律宾分别向萨比纳部署了海岸警卫队船只，因为怀疑对方可能会采取行动控制该渔岛并在该渔岛建造建筑物。自去年以来，中国和菲律宾之间的敌对行动尤其加剧，周一的对抗是双方在公海和空中发生的第六次对抗。这些对抗引发了人们对一场更大冲突的担忧，这场冲突可能会涉及菲律宾的长期条约盟友美国。菲律宾海警表示，中国海警和海军舰艇“过度使用武力”，以及31艘疑似民兵船只，非法阻碍了食品供应的运送，其中包括为菲律宾BRP Teresa Magbanua上的人员提供的冰淇淋。周一是国家英雄日。菲律宾海警表示，“我们仍然坚定地致力于维护国家利益，确保我们海域的安全”，并敦促“中国海警遵守国际法，停止部署可能破坏相互尊重的海上力量，这是海岸警卫队之间负责任和友好关系的普遍公认的基础。”在北京，中国海警表示，对两艘“侵入”萨宾娜浅滩附近海域的菲律宾海警船采取了管制措施。声明称，菲律宾船只多次接近中国海警船，导致事态升级。中国海警没有透露采取了哪些控制措施。中国迅速扩大了军力，并在追求其南海领土主张方面变得越来越自信，北京几乎对整个南海拥有主权。紧张局势导致更频繁的对抗，主要是与菲律宾的对抗，尽管长期的领土争端也涉及其他声索国，包括越南、台湾、马来西亚和文莱。周一之前，中国和菲律宾海岸警卫队船只在萨宾娜附近相撞，北京称其为“贤宾”，马尼拉称其为“埃斯科达”。萨宾娜浅滩位于菲律宾巴拉望省以西约140公里处，属于国际公认的菲律宾专属经济区。萨比纳位于仁爱礁附近，这是中国阻碍菲律宾利用长期搁浅的海军舰艇“BRP Sierra Madre”向菲律宾军队运送物资的另一个热点。上个月，中国和菲律宾达成协议，防止仁爱礁日益加剧的敌对对抗，允许菲律宾船只一周后在没有任何敌对行动的情况下运送食品。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-says-excessive-force-of-chinese-ships-blocked-food-delivery/7758377.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-says-excessive-force-of-chinese-ships-blocked-food-delivery/7758377.html</guid><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 00:32:12 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7f3847b9-1479-4245-9b46-c38ba4651092_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国反对对援助俄罗斯的企业实施新制裁</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-objects-to-new-sanctions-on-firms-aiding-Russia/7757945.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-objects-to-new-sanctions-on-firms-aiding-Russia/7757945.html</guid><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 19:10:13 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-aa1f-08dcc61f423e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国飞机“侵犯”领空后日本紧急起飞飞机</title><description>东京——日本防卫省表示，在一架中国军用飞机“侵犯”日本领空后，日本于周一紧急升空战斗机。  日本防卫省在一份声明中表示，这架中国飞机“已确认侵犯了长崎县团上群岛附近的领空”，并补充称已“紧急出动战斗机”。  国防部补充说，中国的“运九情报收集”飞机于上午 11 点 29 分（格林尼治标准时间 0229）进入日本领空约两分钟。中国当局没有发表评论。  NHK等当地媒体称，此次事件是中国军机首次侵入日本领空。防卫省表示，自卫队已采取措施，例如向飞机“发出警告”，但 NHK 报道称，没有使用信号枪等武器作为警报。   日本外交部在一份声明中表示，针对这一事件，外交部副部长冈野正孝周一晚间召见中国驻日本代理大使，向该官员“提出坚决抗议”，并呼吁采取措施防止再次发生类似事件。  据外交部称，这位中国外交官回应称，将向北京报告此事。       日本和中国船只此前曾在争议地区卷入紧张事件，特别是东海尖阁列岛（北京称为钓鱼岛）。这些偏远的岛屿加剧了外交紧张局势，并成为日本海岸警卫队船只与中国渔船发生对抗的场所。  近年来，北京对其对这些岛屿的主权主张变得更加自信，东京报告称存在中国海岸警卫队船只、一艘海军舰艇，甚至一艘核动力潜艇。据NHK报道，过去，中国的两架非军用飞机——一架螺旋桨飞机和一架小型无人机——被证实曾于2012年和2017年侵入尖阁列岛附近的日本领空。  尽管国际法院裁定其主张没有法律依据，但北京对几乎整个南海 — — 每年数万亿美元的贸易经过南海 — — 拥有主权。团上群岛是一组位于东海、日本南部长崎地区附近的小岛。  近年来，日本加强了与美国的安全关系，以对抗中国在该地区日益增强的自信，增加了国防开支，并致力于获得“反击”能力。与此同时，它还加强了与菲律宾以及韩国的军事关系，菲律宾最近也卷入了领土对峙。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-scrambles-jets-after-chinese-aircraft-violates-airspace/7757185.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-scrambles-jets-after-chinese-aircraft-violates-airspace/7757185.html</guid><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 08:53:35 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5dcf-08dcc5cca6b3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>缅甸内战激烈之际，中国在缅甸边境附近进行军事巡逻</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-conducts-military-patrols-near-myanmar-border-as-civil-war-rages-on-other-side-/7757134.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-conducts-military-patrols-near-myanmar-border-as-civil-war-rages-on-other-side-/7757134.html</guid><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 08:15:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-26db-08dcc5c8615b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>