<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 12 日星期六 20:15:20 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国泥石流造成2人死亡</title><description>恶劣天气继续在中国造成严重破坏，暴雨导致全国各地出现泥石流和洪水。据官方通讯社周六报道，在该国西北部，西安郊区的泥石流造成至少两人死亡，16人失踪。两栋房屋也被洪水冲毁。道路、桥梁和供电设施也遭到破坏。搜救队已被派往该地区。官员称，由于大雨和强风，周六北京和东北城市哈尔滨的火车服务暂停。路透社报道称，已向东北省份吉林省派遣了 500 名军事人员，以加固一处堤坝的决口，该堤坝威胁着下游 29 个村庄。本报告的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/killed-in-mudslide-in-china/7222380.html<guid> https://www.voanews.com/a/killed-in-mudslide-in-china/7222380.html</guid><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 07:39:45 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（弗恩·罗宾逊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0b77-08db9b27d297_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾副总统启程出访 中国反对</title><description>台湾副总统赖清德已启程前往巴拉圭进行为期 7 天的访问，其中包括在前往这个南美国家的途中经停纽约，并在返回时经停旧金山。中国对这些过境行为予以谴责，并担心中国会通过发动军事演习来回应这些访问。在出发之前，赖在X（以前称为Twitter）上发布了一条短信：“即将前往#亚松森参加[当选总统圣地亚哥·佩纳]的就职典礼，并向他和#巴拉圭人民转达最良好的祝愿。 [台湾]。”他还说：“很高兴能与过境的美国朋友见面。”美国在台协会主席劳拉·罗森伯格（Laura Rosenberger）在回应他的帖子时写道，美国在台协会是华盛顿事实上的大使馆，负责管理与台北的关系。 AIT“期待在副总统@chingtelai 转机前往巴拉圭期间迎接他！”美国和台湾将赖智的访问描述为台湾官员的“例行公事”。中国表示，坚决反对这种“偷偷摸摸的访问”，尤其是像赖智这样的人，北京将其称为台独分裂分子。赖智是定于一月份举行的台湾总统选举的领先者，正因为如此，这次访问与他以往的任何一次访问都不一样。分析人士表示，台北和华盛顿将尽力确保赖智的中途停留不会进一步加剧美中紧张关系，但这次访问正值全球最大的两个经济体之间的关系面临的挑战持续增加之际。“台湾和美国将努力让赖清德的这次访问变得有意义，但不会以一种刺激的方式，”国家政治学家列夫·纳赫曼(Lev Nachman)台湾政治大学告诉美国之音。台湾总统候选人过去曾在竞选期间访问过美国，但专家表示，赖以担任台湾现任副总统的角色将使华盛顿更加谨慎地处理他的过境，因为它不想被视为台湾东吴大学政治学家陈方宇对美国之音表示：“美国对赖清德既不能太好，也不能太坏，所以让他过境纽约和旧金山在我看来是一种妥协。” 。陈表示，在华盛顿希望与中国进行更多军事和外交接触，并邀请中国外交部长王毅下个月访问华盛顿之际，它将尽量让赖的过境变得“不那么正式”，以避免引发任何过度反应。北京。 “在外交上，美国希望避免太多意外，”他说。截至目前，台湾当局尚未透露黎智英的行程细节，但知情人士告诉美国之音，他可能会与台裔美国人社区一起举办活动。在前往参加佩纳的就职典礼的途中，黎智英将于周六经停纽约，周三再经停旧金山，然后返回台湾。 2022 年 1 月，作为洪都拉斯之行的一部分，赖在美国进行了类似的过境停留。在这些停留期间，他与美国前众议院议长南希·佩洛西和参议员塔米·达克沃斯进行了在线会议。他还会见了台湾社区成员。这次，尚不清楚他是否会进行如此高层的讨论。北京的回应 距离台湾举行竞争激烈的总统选举还有大约五个月的时间，黎智英的过境恰逢台北、北京和华盛顿的敏感时刻。赖智在大多数民意调查中一直领先，但他将台湾描述为主权国家的记录增加了中国政府对他的不信任。中国将台湾视为其领土不可分割的一部分，长期以来一直反对台湾与其他国家的高层接触。近年来，北京增加了部署战斗机和海军舰艇进入台湾防空识别区或穿越台湾海峡中线的频率，台湾海峡是台湾与中国之间的非正式分界线。过去一年里，中国在台湾周边举行了两次大规模军事演习，以回应访问，一次是在佩洛西 2022 年 8 月访问台北之后，另一次是在 4 月台湾总统蔡英文在加州会见美国众议院议长凯文·麦卡锡时。蔡英文在加州中途停留并与麦卡锡和其他美国议员会面后，北京在台湾周围举行了为期多天的封锁式军事演习。这次，专家认为北京将对黎智英在美国过境做出军事反应，但规模将取决于他此行的“官方形象”程度。国际危机组织高级中国分析师阿曼达·萧 (Amanda Hsiao) 告诉美国之音：“这包括他会见了谁、他说了些什么，以及这些会面的公开程度。”萧表示，随着台湾为总统选举做准备，北京将尝试缓和对赖智过境的反应，因为任何被认为过于挑衅的反应都可能有助于增加赖智赢得选举的机会。不过，她补充说，如果北京方面的反应被认为过于软弱，北京也担心会发出错误的信号。她说：“他们可能会通过小规模的军事演习来回应，而且这可能只是他们几乎每天都在做的事情的增加。”据台湾国防部称，自周日以来，中国已向台湾附近地区部署了 79 架军机和 23 艘海军舰艇。其中，有25艘军机越过台湾海峡中线或侵入台湾西南、东南防空识别区。留下好印象 对赖来说，此行是一个留下好印象的机会，他对中美关系的立场也很明确。启程前，赖智在接受台湾电视台SETN采访时强调，台湾不是中国的一部分，表示愿意与中国“做朋友”，并强调台湾与美国关系的重要性。 “排斥我们最好的合作伙伴美国是不明智的，”他说。分析人士称，赖智基本继承了台湾总统蔡英文2021年提出的“四项承诺”，重点是捍卫台湾民主制度、维护台湾主权、抵制中国压力、让台湾人民决定台湾的未来。苏州大学的陈对美国之音表示：“蔡英文的做法赢得了国际认可，因此对赖清德和民进党来说这是一个安全的做法。”国立政治大学的纳赫曼表示，他认为黎智英应该继续努力给美国政府留下好印象。 “他需要证明自己可以成为‘蔡英文2.0’，这次访问是重大考验之一，”他告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-vice-president-departs-on-trip-china-opposed/7222352.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-vice-president-departs-on-trip-china-opposed/7222352.html</guid><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 07:07:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7a81-08db9b21e687_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚总理敦促中国释放被监禁的记者</title><description>澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周六呼吁中国释放被监禁的澳大利亚记者成蕾，称他对她入狱三年后的状况感到担忧。程在她的牢房里向澳大利亚官员口述了一份便条，描述了她惨淡的监狱条件，称她想念树木和阳光，但“最重要的是我想念我的孩子们”。周四，程的合伙人尼克·科伊尔(Nick Coyle)在澳大利亚新闻媒体和社交媒体平台X上分享了这一消息。当被问及是否关心她的福利时，阿尔巴尼斯说：“我当然关心，郑应该被释放。这三年太长了。” “程蕾是澳大利亚公民，她不应该受到这种待遇，”他在昆士兰州访问期间告诉记者。阿尔巴内斯表示，澳大利亚已向“最高级别”施压，要求释放成成，并将在“每当澳大利亚与中国会面时”继续这样做。总理说：“她作为澳大利亚公民的人权得到尊重非常重要。”阿尔巴尼斯已被邀请访问中国，但具体日期尚未确定。这位澳大利亚领导人周五告诉记者，程的释放不会成为他继续访问的条件，并表示此类访问“不应该是交易性的”。程是中国国家电视台CGTN的前主播，自2020年8月以来一直被拘留，但直到2021年2月才被正式逮捕。她被正式指控“向境外提供国家机密”，但没有提供更多细节。她的拘留发生在澳大利亚和中国关系困难之际，引发了人们的猜测是出于政治动机。中国外交部周五表示，此案正在“严格依法办案”，程的合法权利得到充分保护。 “希望澳方尊重中国司法主权，不以任何方式干涉中国司法机关依法办案，”一名发言人在一份书面声明中告诉法新社。去年三月，程某受到闭门审判，甚至澳大利亚驻华大使也被禁止进入法庭旁听诉讼过程。法院推迟了判决和程的刑期，刑期可能延长至终身监禁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australia-pm-urges-china-to-free-jailed-journalist-/7222305.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-pm-urges-china-to-free-jailed-journalist-/7222305.html</guid><pubDate> Sat, 12 Aug 2023 02:39:51 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09d40000-0a00-0242-a92e-08da916e6a65_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在伦敦塔附近修建新使馆的计划因当地反对而搁置</title><description>由于当地反对英国最大的外交使馆，中国在伦敦塔附近建造新大使馆的计划陷入停滞。伦敦陶尔哈姆莱茨区负责该地区的当地政府委员会于二月份阻止了该项目，理由是担心该地区每年有数百万游客参观的地区发生恐怖袭击、抗议和交通的风险增加。陶尔·哈姆莱茨表示，中国当局必须在周四之前向英国政府上诉，但最终没有这样做。陶尔哈姆莱茨在一份声明中表示：“如果申请人想通过公众调查程序提出上诉，那么他们就需要向我们作为当地规划当局发出通知。”“我们还没有收到来自政府部门的任何此类通知。”中国的计划要求对 1811 年至 1968 年间皇家造币厂所在地、占地 5.2 英亩的场地进行全面重建，拆除一些现有建筑并修复其他建筑。新的使馆建筑面积将包括约 57,000 平方米的建筑面积，包括办公室、文化交流大楼和 225 套公寓。这比 2018 年启用的美国驻伦敦新大使馆大约 18%，面积为 48,000 平方米。虽然塔尔哈姆莱茨规划官员建议批准该项目，但区议会投票表决2月10日拒绝规划许可。中国驻伦敦大使馆在声明中呼吁英国政府介入，“为外交馆舍建设提供便利和支持是驻在国的国际义务” 。 “我们敦促英方履行相关国际义务。”英国当局没有对中国大使馆的提议发表评论，理论上该提议可能会提交给中央政府，由住房和社区部负责监督规划系统。但政府表示，它“极其认真地履行《维也纳外交关系公约》规定的义务，我们将继续这样做”，并强调规划决定是由地方议会做出的，这让申请人有机会提出上诉。英国越来越担心中国对关键基础设施的投资，以及有关中国试图影响英国政界人士和大学研究人员的指控。四个月前，一名民主抗议者被拖到中国驻曼彻斯特领事馆的场地上，不得不被警方营救。二月份，政府决定阻止大使馆项目。事件发生后，英国外交大臣将中国副大使传唤至其办公室，要求其作出解释。陶尔哈姆莱茨议会表示，拟建的大使馆大院将导致当地警察资源紧张，加剧道路拥堵，并对伦敦塔周边地区产生负面影响。该委员会在宣布其决定时表示：“由于担心潜在的抗议活动、恐怖主义行为和相关安全缓解措施对全国重要旅游景点的敏感影响，拟议的大使馆将对当地旅游业造成不利影响。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-plan-for-new-embassy-near-tower-of-london-stalls-amid-local-opposition-/7222274.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-plan-for-new-embassy-near-tower-of-london-stalls-amid-local-opposition-/7222274.html</guid><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 23:46:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e2be-08db9ae60e96_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>洪水对中国步履蹒跚的经济造成打击</title><description>本月北京及周边省份发生的破坏性洪水预计将给中国本已陷入困境的经济造成损失，导致财政拮据的地方和地区政府难以获得资源来修复损失。分析人士表示，各种防洪措施的失败也对中国作为基础设施超级大国的声誉造成了打击，该国能够为世界提供高质量的铁路、高速公路和港口。由于地方当局的报告较晚且不完整，台风“多克苏里”和“卡努”引发的洪水造成的总体损失难以评估，但无论以何种标准衡量，损失都相当巨大。北京当局周三在新闻发布会上宣布，129万城市居民受到影响，5.9万间房屋被毁，另有14.7万间房屋严重受损。北京已有33人死亡，18人失踪。 8 月 5 日，河北省周边地区的最新消息称，已有 10 人死亡、18 人失踪，超过 100 万人受到影响。据省会保定市防汛抗旱指挥部统计，直接经济损失近23.5亿美元。河北涿州、霸州等地，以及东北重灾区黑龙江、吉林省，尚未公布受灾数据。分析人士表示，由于中国在此类情况下倾向于少报损失程度，实际损失可能比官方数字高出许多倍。国务院总理李强在8月8日召开的国务院会议上指示，要求各地区、各部门优先做好防汛抗洪抢险工作，“最大限度减少人员伤亡，保障受灾群众基本生活”。官方新华社。但没有提及中共中央拟投入多少资金进行重建。据财政部网站消息，8月8日，财政部会同农业农村部紧急拨付约1.01亿元“农业生产防灾救灾资金”，支援受灾省区。财政部、水利部8月4日宣布，紧急下达6220万元“中央财政水利救灾资金”，支持三省市受损水坝等水利设施修复北京、天津、河北。但澳大利亚墨尔本莫纳什大学经济系副教授史鹤灵表示，这些数字远远低于洪水造成的数十亿美元损失。 “这并不是因为中国政府不想投资救灾和重建。而是因为它没有钱，”时说。他说，洪水发生前，河北、黑龙江等重灾区就已经不得不借钱生存。据中国数字报纸澎湃新闻报道，根据中债网2月份披露的数据，河北省已发行地方债券总额约141.8亿美元，位居全国之首。施对美国之音表示，这表明过去三年严厉的零新冠政策已经耗尽了中央和地方政府的财政。即使这些措施取消后，预期的大流行后经济复苏仍然动摇。中国海关总署8月8日公布的数据显示，7月份出口同比下降14.5%，创2020年2月疫情初期以来最大降幅。进口同比下降12.4%。国家统计局公布的7月份制造业采购经理指数仅为49.3%，连续第四个月低于50%线。施说，洪水将进一步减缓中国的复苏，推迟房屋和企业的重建。这反过来可能会降低中国消费者的购买力，进一步阻碍经济复苏。分析人士表示，洪水的影响可能会波及全球经济。施以一度充满活力的中澳贸易关系为例。澳大利亚对中国的三大出口项目是铁矿石、煤炭和教育，但如果中国基础设施建设放缓，对铁矿石和煤炭的需求将会下降。同样，经济萎缩将使中国家庭更难将孩子送到澳大利亚的大学，而中国家庭曾经占国际学生的80%以上。这个数字已经低于50%。台湾国立政治大学国际关系研究所研究员宋国震表示，中国的全球经济和贸易影响力也可能受到影响。宋说，中国曾经以“基础设施怪物”的身份称霸世界，但当其最关键的防洪基础设施项目因洪水而失败时，这种声誉受到了损害。他表示，加上近期中国进出口表现疲软拖累全球经济，中国最终可能会失去其他国家的信誉。宋说：“全世界都看到了它应对灾难的能力。它非常脆弱。而且它的污水处理系统还不够完善。全世界都看到了这一点。中国共产党对国内的统治能力和对国际的影响力下降”。德国著名水文学专家王维洛指出，如果能筹集到资金用于灾后重建，对经济有一定的刺激作用。但他表示，中央政府是否有足够的资金来支持所需规模的重建，还有待观察。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/floods-strike-blow-to-china-s-faltering-economy-/7221953.html<guid> https://www.voanews.com/a/floods-strike-blow-to-china-s-faltering-economy-/7221953.html</guid><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 21:21:23 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（文东） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d4d8-08db9abe1a15_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国监控公司销售带有“肤色分析”功能的摄像机</title><description>美国安全和监控行业研究组织 IPVM 表示，中国监控设备制造商大华正在欧洲销售具有所谓“肤色分析”功能的摄像机，引发了人权担忧。在 7 月 31 日发布的一份报告中，IPVM 表示“该公司辩称分析是‘智能安全解决方案的基本功能’。”该报告是付费墙后面的，但 IPVM 向美国之音普通话提供了一份副本。据报道，大华股份的 ICC 开放平台“人体特征”指南包括“肤色/肤色”。在大华所谓的“数据字典”中，该公司表示，大华分析工具所针对的“肤色类型”是“黄色”、“黑色”和“白色”。美国之音普通话台在大华中文网站上对此进行了核实。 IPVM 报告还表示，“人员控制”类别中提到了肤色检测，大华将这一功能作为其智能办公园区解决方案的一部分，旨在为中国大型企业园区提供安全保障。 IPVM 报告的合著者查尔斯·罗莱 (Charles Rollet) 8 月 1 日通过电话对美国之音普通话表示：“这些视频分析的作用基本上是，如果你打开它们，那么摄像头会自动尝试确定任何经过的人的肤色。 ”，无论它在视频片段中捕捉到谁。“这意味着摄像机将猜测或尝试确定前面的人……是否有黑色、白色或黄色——用他们的话说——肤色，”他补充道。美国之音普通话联系大华请其置评，但没有收到回复。IPVM 报道称，大华正在三个欧洲国家销售具有肤色分析功能的相机。这三个国家最近都有种族紧张的历史：德国、法国和荷兰。大华表示，肤色是一项基本特征，其肤色分析能力是监控技术的一项基本功能。在给 IPVM 的一份声明中，大华表示：“该平台完全符合我们的承诺，即不构建针对任何单一目标的解决方案。”种族、民族或民族群体。能够普遍识别身高、体重、头发和眼睛颜色以及肤色的一般类别等可观察特征，是智能安全解决方案的基本功能。”IPMV 表示，该公司此前否认提供上述功能和颜色检测功能。 “这种情况在主流监控技术产品中并不常见。在许多西方国家，长期以来，面部识别监控技术中因肤色而导致的错误一直存在争议。在监控应用中识别肤色会引发人权和民权问题。”因此，这是不寻常的罗莱特说：“我们无法通过肤色来了解它，因为这是一个充满争议和道德问题的领域。”人权观察组织（HRW）的技术经理安娜·巴恰雷利（Anna Bacciarelli）对美国之音普通话表示，大华技术不应该包含肤色分析。“所有公司都有责任尊重人权，并采取措施预防或减轻其行为可能产生的任何人权风险，”她在一封电子邮件中说。 “具有肤色分析功能的监控软件对平等和非歧视权构成了重大风险，因为它允许摄像头所有者和操作员对人们进行大规模的种族描述——很可能在他们不知情的情况下侵犯隐私权——因此根本不应该创建或首先卖掉了。”大华否认其监控产品旨在实现种族识别。大华股份在其美国公司网站上表示，“与某些媒体的指控相反，大华股份从来没有、也永远不会开发针对任何特定族群的解决方案。”然而，2021 年 2 月，IPVM 和《洛杉矶时报》报道称，大华提供了一个视频监控系统，向中国警方提供“实时维吾尔族警告”，其中包括眉毛大小、肤色和种族。 IPVM 2018年统计报告显示，自2016年以来，大华和另一家中国视频监控公司海康威视从维吾尔族生活中心中国新疆省政府赢得了价值10亿美元的合同。美国联邦通信委员会于2022年认定，与北京关系密切的大华股份、海康威视等中国科技公司的产品对美国国家安全构成威胁。 FCC 禁止在美国销售这些公司的产品，“出于公共安全、政府设施安全、关键基础设施的物理安全监视以及其他国家安全目的”，但不得用于其他目的。据中国项目称，在美国销售禁令之前，海康威视和大华在全球监控和访问控制公司中排名第一和第二。 “自由民主国家中没有一席之地” 6月14日，欧盟通过了人工智能法草案的修订提案，这是全面禁止在公共场所使用面部识别系统的前兆。欧洲议会和复兴欧洲集团的德国议员斯文贾·哈恩 (Svenja Hahn) 告诉 Politico：“我们知道中国的面部识别技术可用于大规模监控；这项技术在自由民主国家中没有立足之地。”人权观察的巴恰雷利在一封电子邮件中表示，她“严重怀疑这种种族定性技术在欧盟数据保护和其他法律下是否合法。《通用数据保护条例》是欧盟关于信息隐私的法规，限制敏感个人数据的收集和处理，根据第 9 条，包括揭示种族或民族血统的个人数据以及生物识别数据。公司需要在部署之前提出有效、合法的理由来处理敏感个人数据。 “欧盟人工智能法案草案的当前文本禁止侵入性和歧视性的生物识别监视技术，包括实时生物识别监视系统；使用敏感特征（包括种族和民族数据）的生物识别系统；以及不加区别地抓取闭路电视数据以创建面部识别数据库，“ 她说。在西方国家，公司正在开发用于识别种族的人工智能软件，主要作为向不同消费者群体销售的营销工具。 《华尔街日报》2020 年报道称，美国化妆品公司露华浓 (Revlon) 使用人工智能初创公司 Kairos 的识别软件来分析不同种族的消费者如何使用化妆品，这引起了研究人员的担忧，即种族识别可能会导致歧视。美国政府长期以来一直禁止医疗保健和银行等行业基于种族歧视客户。 IBM、谷歌和微软已限制向执法部门提供面部识别服务。美国二十四个州、县和市政府禁止政府机构使用面部识别监控技术。纽约市、巴尔的摩和俄勒冈州波特兰甚至限制了面部识别在私营部门的使用。一些民权活动人士认为，种族识别技术很容易出错，可能会给被监控的人带来不利后果。罗尔莱特说：“如果摄像机在夜间拍摄或者有阴影，它可能会错误地对人物进行分类。”凯特琳·钦 (Caitlin Chin) 是华盛顿智库战略与国际研究中心的研究员，研究美国和国外的技术监管。她强调，虽然西方科技公司主要将面部识别用于商业目的，但中国科技公司往往乐于协助政府机构监控公众。她在 8 月 1 日的视频通话中对美国之音普通话表示：“所以，这是非常不人道的事情，但从人权角度来看也非常令人担忧，部分原因是如果这项技术出现任何错误，可能导致错误逮捕，不仅会导致歧视，而且还因为根据肤色对人进行分类的能力几乎不可避免地会导致人们受到歧视。”她还表示，一般来说，特别是在执法和监控方面，肤色较深的人会受到不成比例的跟踪和监视，“因此这些大华摄像头通过按肤色对人进行分类，使人们更容易做到这一点。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-surveillance-firm- sell-cameras-with-skin-color-analytics-/7221936.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-surveillance-firm- sell-cameras-with-skin-color-analytics-/7221936.html</guid><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 19:07:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（Adam Xu、Adrianna 张） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8C43F7C6-F2F1-45E6-B1F0-4ACD6E86FF27_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>