<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 31 日星期日 18:02:15 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>越南反对中国扩大北部湾影响范围</title><description>华盛顿——越南对中国重新定义其北部湾沿岸水域的行为表示不满。北部湾是位于中国海南岛和越南之间的南海北端的一条水道。北京本月早些时候宣布划定海湾新基线。根据《联合国海洋法公约》（UNCLOS），一个国家的基线本质上是其低潮时的海岸线，用于确定沿海水域和专属经济区的范围。该公约对邻近沿海岛屿、水湾和其他不寻常特征的情况做出了例外，在这种情况下可以应用直线基线。但专家表示，中国将这一规定发挥到了极端，在远离其海岸的岛屿之间画了一系列直线。虽然中国最近的海上掠夺行为的直接影响有限，但专家表示，这可能会对该地区的航行自由产生影响，在极端情况下，北京可能会寻求应用这一原则，宣布台湾海峡为中国沿海水域。它还遵循了中国在南海的侵略行为模式，自2013年以来，中国一直在台湾、马来西亚、菲律宾和越南声称拥有主权的海域建造人工岛。中国表示，北部湾基线的划定“严格遵守国内法、国际法和双边协议”，“不会影响越南或任何其他国家的利益”。官方《环球时报》援引中国外交部 3 月 4 日的声明。河内对这一说法提出异议。一周多后，当被问及基线问题时，外交部发言人范秋姮强调，“沿海国家在确定领海基线时需要遵守 1982 年《联合国海洋法公约》”，并敦促北京方面尊重之前商定的基线。海湾双边划界协定。 《联合国海洋法公约》于 1982 年获得批准。无争议 与南海其他地区不同，自河内和北京于 2000 年签署划界协议（四年后生效）以来，北部湾基本没有争议。据路透社报道，越南外交部发言人拒绝就中国的新基线是否会危及该协议发表评论。密切关注地区海事问题的胡志明市法律大学讲师黄越在电话中对美国之音越南语表示：“海湾已经划定。无论怎样，中国的主张不能超出协议中约定的范围。”它在海湾中绘制的基线。”他强调，北京“几乎不可能”修改两国已经批准的协议。斯坦福大学国家安全创新中心团队负责人雷蒙德·鲍威尔在一封电子邮件中告诉美国之音越南语，中国的基线划定与《联合国海洋法公约》的标准做法不同，后者称基线“不得在任何明显程度上偏离总体方向”海岸的。”鲍威尔说：“中国从其海岸到几个近海岛屿划出了一条直线基线，非法扩大领海。” “《联合国海洋法公约》不允许绘制直线基线，除非在极端情况下，例如挪威复杂的峡湾。这不是那些特殊情况之一。”根据《联合国海洋法公约》，基线以内的任何水域都被视为沿海国的内水，未经批准，外国船只或飞机不得通过。 “新的基线将很大一部分区域变成了中国的封闭水域。琼州海峡（海南岛与中国大陆之间的海峡）现在完全是中国的内水，”越南说。 “这影响了外国船只的航行自由。”他补充说，中国可以以此为先例，声称台湾海峡是内水。鲍威尔预测，北京的新主张“有一天可能”引发美国的航行自由行动（FONOP），其中一艘军舰将进入未经承认的主张并在没有通知的情况下过境或进行军事活动。据美国海军新闻办公室称，美国“对世界各地的过度海事主张提出质疑，无论主张者的身份如何”。该地区的大多数航行自由行动仅限于南海，以挑战北京的领土主张。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-objects-to-china-expanded-reach-in-gulf-of-tonkin/7549424.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-objects-to-china-expanded-reach-in-gulf-of-tonkin/7549424.html</guid><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 17:00:53 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Le Nguyen） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6bdf-08dc51c54a2a_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>日本和中国专家讨论对处理后放射性水排放的担忧</title><description>东京——周日，日本表示，其专家已与中国同行进行了会谈，试图缓解北京方面对受损福岛第一核电站处理后的放射性废水排入大海的担忧。这些排放遭到了渔业组织和邻国尤其是中国的反对，中国禁止进口所有日本海鲜。中国此举很大程度上影响了日本扇贝种植者和对华出口商。据日本外务省称，周六在中国东北城市大连举行的会谈期间，日本官员就如何按计划安全地进行排放提供了“科学依据”的解释。 2011年的地震和海啸破坏了福岛核电站的供电和反应堆冷却功能，引发三座反应堆熔毁，并导致大量放射性废水积聚。经过十多年的水箱储存，占据了该综合体的大量空间后，该工厂在至少一次处理后开始排放水，并用海水稀释，并于 8 月 24 日开始排放，这一过程预计需要数十年的时间。日本首相岸田文雄和中国国家主席习近平在 11 月的峰会上同意举行专家科学会谈，此后两国举行了多次非正式会议。日本外务省周日发表的声明首次公开承认此次会谈。该部官员表示，专家们就涉及排放的“技术问题”交换了意见。由于问题敏感性，这位官员要求匿名。该官员在强调透明度的重要性的同时，拒绝透露任何其他细节，包括中方的言论以及双方分歧是否已缩小。此次会议召开之前，国际原子能机构总干事拉斐尔·马里亚诺·格罗西 (Rafael Mariano Grossi) 于 3 月中旬访问了该工厂，确认正在进行的排放已按计划安全进行。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-china-experts-discuss-concerns-over-discharge-of-treatment-radioactive-water-/7550807.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-china-experts-discuss-concerns-over-discharge-of-treatment-radioactive-water-/7550807.html</guid><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 12:00:06 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5efc-08dba6f03bff_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>沃霍尔毛泽东肖像失踪，学院“不问任何问题”寻求归还</title><description>华盛顿/洛杉矶——加州一所大学正在寻求“无条件”归还由美国著名艺术家安迪·沃霍尔创作的中国共产党创始人毛泽东的标志性形象。两周前，奥兰治海岸学院发现其金库中丢失了一幅沃霍尔签名的毛泽东丝网印刷品。这幅肖像估价为 50,000 美元。奥兰治海岸学院大学发展执行主任道格·贝内特 (Doug Bennett) 告诉美国之音普通话组，该印刷品是一位与学校关系密切的人士于 1974 年从加利福尼亚州拉古纳海滩的一家画廊购买的，并于 2020 年 9 月匿名捐赠给学校。但现在，甚至在它被展出之前，它就失踪了。贝内特说，他希望有人误拿了打印件，并补充说，如果打印件被退回，学院不会提出任何问题。 “也许有人拿走了它，把它放在他们的办公室或家里，并认为可以这样做。或者也许它放错了地方，但我不认为这就像一群艺术品盗贼偷走了它，”他说。沃霍尔在 20 世纪 70 年代美国总统理查德·尼克松历史性访华后创作了毛泽东肖像。 “当它（毛泽东肖像）在 20 世纪 70 年代首次问世时，引起了很大争议，也许对某些人来说仍然如此，”贝内特说。 1972-73年间，沃霍尔以中国广为流传的红宝书毛泽东形象为模板，创作了五个系列、199幅色彩丰富的毛泽东丝网作品。 3月13日，学校发现印刷品丢失后，立即展开内部调查。一周后，向学校所在奥兰治县科斯塔梅萨警察局报案。警方正在调查。贝内特说：“这是警察局的首要任务，两名侦探被指派负责此案并正在进行调查。”科斯塔梅萨警察局告诉美国之音，调查正在进行中，但没有提供任何新的细节。警方和学校呼吁任何有信息的人挺身而出。被称为波普艺术运动教父的沃霍尔从20世纪60年代开始以金宝汤罐头、可口可乐瓶等随处可见的物品作为创作题材，拉开了波普艺术运动的序幕。纽约大都会艺术博物馆对毛泽东肖像画的总结是这样描述该系列的：“正如沃霍尔所解释的那样，这些作品中重复出现的图像以艳丽的色彩和表现主义的标记，可能暗示着政治宣传之间的相似之处。和资本主义广告。” 1982年，沃霍尔访问中国，并在天安门广场毛泽东画像前合影。五年后，沃霍尔去世。 2013年，沃霍尔的作品巡展中国，但《毛泽东》系列被迫撤回。当时，中国官方媒体声称作品中的毛泽东“远远超出了官方可接受的形象”。然而，毛泽东系列却成为沃霍尔最受收藏家追捧的名人肖像画之一。据苏富比拍卖行数据显示，2015年，一幅毛泽东画作以4750万美元成交。 2017年，另一幅毛泽东画作以1270万美元售出。</description><link/> https://www.voanews.com/a/warhol-portrait-of-mao-goes-missing-college-seeks-return-no-questions-asked-/7549756.html<guid> https://www.voanews.com/a/warhol-portrait-of-mao-goes-missing-college-seeks-return-no-questions-asked-/7549756.html</guid><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 03:19:51 -0400</pubDate><category>艺术与文化</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莫宇） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a6e8-08dc505ee9fe_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国间谍机构指称咨询公司为间谍威胁</title><description>台湾台北——中国国家安全部本周对海外间谍机构及其近年来以咨询机构为幌子获取国家机密的行为发出了新的警告。周四在外交部官方微信社交媒体账户上发布的六分钟视频，重现了据称是海外间谍机构指示一家咨询公司窃取一家寻求海外投资的中国公司机密信息的真实案例。该视频发布之际，中国领导人习近平本周会见了美国首席执行官，向他们保证，尽管人们对中国经济感到担忧，而且威权政府发出了令人担忧的信号，但中国仍然对商业开放。过去一年，随着供应链转移到其他国家，中国的外国投资有所减少，而中国当局推出了新的反间谍法，并利用出境禁令来阻止企业高管和其他人离开中国。它还对咨询和尽职调查公司进行了突击检查。同一时期，国家安全部加大力度利用社交媒体对外国间谍发出警报。它的最新视频是自去年推出社交媒体帐户以来的第四个视频，带有戏剧性的音乐和快节奏的视频元素和图形，给人一种间谍惊悚片的感觉。该剧讲述了一家中国公司的高管被咨询公司代表追问一系列问题的故事，这些问题包括公司的总利润、产品的技术参数以及空军如何使用其产品。在与视频一起发布的微信帖子中，该部警告咨询机构构成的国家安全风险。商务部写道：“咨询公司看似正常的调查，实际上是试图非法获取我们的商业秘密，打压我们的优势产业。”并补充说，这些咨询公司是外国间谍机构旨在渗透中国关键领域的帮凶。 。针对中国公民的恐吓活动 一些专家表示，该视频是为中国观众而不是外国投资者量身定制的，因为该视频纯粹是普通话，内容是逮捕一名为外国咨询公司工作的中国公民。美国前国家安全官员丹尼斯·怀尔德表示，该视频的目的是“通知和恐吓中国公民，告诉他们政府正在监视他们”。他补充说，这项运动可能会对中国公民，尤其是在外国公司工作的中国公民产生寒蝉效应。去年，中国当局突击搜查了几家美国公司在中国的办事处，并拘留了一些中国员工。受影响的公司包括尽职调查公司 Mintz Group、商业咨询公司 Capvision 和管理咨询公司 Bain &amp; Company。对新外国企业的寒蝉效应虽然该运动的重点是中国公民，但怀尔德表示，北京维护国家安全的努力也将对试图进入中国市场的外国企业产生寒蝉效应。他表示，与苹果或高通等在中国拥有业务的大型外国公司不同，在中国没有业务的公司需要进行尽职调查。他在视频采访中对美国之音表示：“他们必须了解中国同行的情况，但如果他们不能进行尽职调查，他们就不会在中国投资。”外国商业团体2023年进行的一项调查显示，外国企业越来越多地将投资和业务撤出中国。调查数据显示，只有45%的美国企业将中国视为其主要或前三大投资目的地，而中国欧盟商会调查的企业中有66%表示，他们发现在华经营变得越来越困难。尽管外国企业对中国市场缺乏信心，但一些分析人士表示，中国政府认为维护国家安全和增强外国投资者对中国市场的信心并不矛盾。 “北京方面认为，在努力吸引更多外国企业来华投资的同时，他们也应该确保核心数据或关键基础设施等关键国家利益不会被外国企业轻易获得，”洪金富说。台湾国立成功大学政治学家。他表示，北京的做法将引起外国企业的深深怀疑。他在电话中对美国之音表示：“在中国政府以国家安全的名义划下许多红线之际，外国公司在中国投资将如履薄冰。”由于外国企业可能仍对增加在华投资规模犹豫不决，怀尔德认为，中国领导人对于是优先考虑吸引更多外国投资还是优先考虑维护国家安全可能会有不同的看法。他对美国之音表示：“对于习近平来说，我认为如果他必须在外国投资、经济增长和他所认为的国家安全之间做出选择，他将永远站在国家安全一边。”但对于其他必须考虑经济增长的共产党领导人，例如中国总理李强，怀尔德认为他们的考虑将与习近平不同。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-spy-agency-fingers-consultancies-as-espionage-threat-/7549724.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-spy-agency-fingers-consultancies-as-espionage-threat-/7549724.html</guid><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 03:18:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/294fbd9f-3d7d-4975-9544-094c5982962e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京人与候鸟接球的传统游戏</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/beijingers-play-fetch-with-migratory-birds-in-traditional-game/7545987.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijingers-play-fetch-with-migratory-birds-in-traditional-game/7545987.html</guid><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 03:16:15 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0231-08dc4e84294d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着中国紧张局势升级，菲律宾马科斯加强海上安全</title><description>菲律宾马尼拉——随着与中国的争端升级，菲律宾总统小费迪南德·马科斯已命令其政府加强海上安全协调，应对领土完整与和平的“一系列严重挑战”。该命令于周一签署并于周日公布，并未提及中国，但此前两国就南海争议地区发生了一系列海上对抗和相互指责。北京声称对几乎整个南海拥有主权，南海是每年超过 3 万亿美元的船运贸易的通道。中国的主张与菲律宾、越南、印度尼西亚、马来西亚和文莱的主张重叠。常设仲裁法院2016年表示，中国的主张没有法律依据。最近的一次冲突发生在上周末，当时中国使用高压水枪扰乱了菲律宾25年前在仁爱礁执行的补给任务，该任务是为守卫一艘故意搁浅在礁石上的军舰的士兵提供的。马科斯在命令中表示：“尽管菲律宾努力促进我们海域的稳定与安全，但菲律宾仍然面临一系列威胁领土完整以及菲律宾人和平生存的严重挑战。”总统周四誓言将对中国海警的“非法、胁迫、侵略性、危险攻击”采取反制措施。他的命令扩大并重组了政府海事委员会，增加了国家安全顾问、副检察长、国家情报协调局局长和南海特别工作组。该命令似乎扩大了军队的作用，将菲律宾武装部队（而不仅仅是海军）列为支持该委员会的机构之一。更名后的国家海事委员会将成为制定战略的中央机构，以确保菲律宾的海上安全和领域意识建立“统一、协调和有效”的框架。马科斯将支持该委员会的机构数量从 9 个增加到 13 个，其中包括航天局和菲律宾大学海洋事务和海洋法研究所。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-marcos-boosts-maritime-security-as-china-tension-rises-/7550560.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-marcos-boosts-maritime-security-as-china-tension-rises-/7550560.html</guid><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 02:02:27 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c06c-08dc5147fa14_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>