<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 17 日，星期三 01:58:18 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title> 12岁的中国—中东欧国家集团面临成长的阵痛</title><description>奥地利维也纳——下周，中国将庆祝其成立的中东欧国家小组成立12周年，该小组旨在扩大其在欧盟的影响力。但当它发生时，将不会有任何高层活动或庆祝活动来纪念该组织的创建。 2019年以来，中国与中东欧国家领导人会晤频率减少，成员纷纷退出。中欧亚洲研究所执行所长马泰吉·西马尔奇克对美国之音中文网表示，2012年4月26日中国-中东欧国家合作机制启动时，中东欧国家“很大程度上是出于对全球金融危机的反应。与中国的合作被视为为经济增长提供新动力的一种手段。”然而，该倡议自提出以来就遇到了很多问题。“从一开始，该模式的议程设置就主要由中方主导。 。与此同时，中东欧国家首都往往不仅无法推动，而且也无法就哪种与中国的合作最符合其利益提出自己的想法，”西马尔奇克说。 “这样一来，这种形式的年度峰会就沦为空谈，这也服务于中国的国内宣传目的。”该组织也被称为“16+1”，成员包括阿尔巴尼亚、波斯尼亚和黑塞哥维那、保加利亚、克罗地亚、捷克共和国、 2019年希腊加入后，爱沙尼亚、匈牙利、拉脱维亚、立陶宛、马其顿、黑山、波兰、罗马尼亚、塞尔维亚、斯洛伐克和斯洛文尼亚更名为17+1。2013年至2019年，共举行了7次会议，其中6次在各国首都举行。自 2019 年 COVID-19 大流行爆发以来，罗马尼亚、塞尔维亚、拉脱维亚、匈牙利、保加利亚和克罗地亚以及中国苏州的一名成员尚未举行过面对面的领导人会议，距离中国国家主席上任已经三年了。同一时期，习近平出席了视频会议，爱沙尼亚、拉脱维亚和立陶宛宣布退出，而中国与捷克共和国和其他中东欧国家的关系则恶化。新加坡国立大学教授告诉美国之音普通话组，许多中欧和东欧国家对北京及其项目变得更加谨慎甚至怀疑，“尤其是在看到莫斯科对乌克兰的侵略以及北京对俄罗斯的持续支持之后”。庄补充道，中国的对外投资项目已开始下降，合作的经济动力也不再那么大。他说，中国“在欧洲内部进行跨国镇压，以及与捷克和立陶宛的外交争端，以及经济惩罚，进一步降低了与北京合作的兴趣”。西马尔奇克表示，中国因新疆问题对欧洲议会议员实施制裁，并干涉中央和国家事务。东欧国家与台湾的互动，特别是台湾与捷克的关系，也使双方的合作变得更加困难。北京认为台湾是一个分裂的省份，并且不排除使用武力将其与大陆统一。布拉格国际事务协会中国问题研究员菲利普·塞博克(Filip Sebok)对美国之音普通话表示，北京被指控侵犯维吾尔族穆斯林的人权，自中国发起“16+1”以来，情况发生了很大变化。 2012年，中国正式启动了这一机制。虽然中国当时可能主要表现为经济参与者，但“现在对于包括中东欧国家在内的大多数欧洲国家来说，很明显，中国也带来了某些安全和地缘政治挑战，”他说。他补充说：“与此同时，中国国内的威权转向、侵犯人权的行为以及威权主义在海外的蔓延也改变了人们对中国的看法。”然而，中国与中东欧国家的合作并非没有成果。他说：“从本质上讲，中东欧国家越独裁，与俄罗斯的关系越友好，往往对与中国的合作更加积极。”塞博克表示，如果北京想赢得中东欧国家的支持，就应该满足这些国家对经济合作的期望。期望与结果的不匹配，导致中国—中东欧合作格局的地位下降。 “然而，我们可能还会看到这种形式以某种形式重振旗鼓。一个重要因素是中国对电动汽车供应链的投资不断增加，我们主要在匈牙利看到这种投资，但在斯洛伐克和波兰也有看到。这可能会给合作带来新的机遇。”新动力，”他说。欧美政局变化也可能为重启合作创造机遇。塞博克表示，斯洛伐克在经历了2023年议会选举和今年总统选举后，“正在表现出寻求与中国建立更密切关系的迹象，这可能会扩大热衷于中国的国家群体”。他说，如果美国选出新总统并改变对欧盟的态度，“也可能为中国利用该地区的不确定性并增加其影响力创造新的机会”。今年 11 月，Adrianna 张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-12-china-central-and-eastern-europe-group-faces-having-pains/7573215.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-12-china-central-and-eastern-europe-group-faces-having-pains/7573215.html</guid><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 22:14:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（杨乐天） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2c263f65-1a2a-48b5-bf57-d1c8fd59c111_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>起搏器还是竞争对手？北京半程马拉松中国选手夺冠</title><description>华盛顿——中国长跑运动员何洁因其在北京半程马拉松比赛中获胜而陷入争议的中心，在三名非洲选手似乎故意放慢速度以赢得比赛后，组织者开始了调查。网上流传的一段视频显示，四名运动员——肯尼亚的罗伯特·凯特和威利·姆南加特、埃塞俄比亚的德杰内·海卢·比基拉和何——大约在同一时间接近终点线。随后，三名非洲运动员放慢了速度，示意何超超并取得领先。四名运动员在距终点线仅几米处并驾齐驱，最终何先生率先冲过跑道。中国马拉松纪录保持者以1小时3分44秒的成绩完赛。非洲三人组以1小时03分45秒的成绩落后他一秒。 25岁的他在2023年亚运会马拉松比赛中获得金牌，是中国的纪录保持者。当视频疯传时，姆南加特首先告诉《南华早报》，他“让中国的何洁获胜”，因为“他是我的朋友”。他还表示，没有人告诉他这样做，也没有人向他承诺任何金钱奖励。六个小时后，姆南加特改变了说法，告诉 BBC 非洲体育频道，他“允许他获胜”，因为他被聘为“起搏器”，而他“不在那里参加比赛”。 “这对我来说不是一场竞争性的比赛，”他告诉英国广播公司。 “我不知道为什么他们把我的名字写在我的围兜/胸号上，而不是把它贴上起搏器的标签。”他补充说，他的工作是设定节奏并帮助他打破全国纪录，但他没有实现这一目标。然而，所有三名非洲运动员都是作为正式参赛者而不是领跑者参加比赛。姆南加特的中国经纪人凯伦·林 (Karen Lin) 表示，这个问题“与我无关”，并在媒体联系时拒绝进一步置评。这场争议震惊了中国观察家，他们现在质疑比赛的公平性。 “太假了。这实在是太过分了！”一位网友在中国类似 X 的社交媒体平台微博上说道。另一位网友写道：“中国的体育界让我不寒而栗。”北京市体育局表示，目前正在调查此事，并补充说，调查结果将“及时向社会公布”。中国体育产业专家、《体育超级大国：中国追求最好》一书的作者马克·德雷尔对“领跑者”的解释提出质疑。 “所以，如果他们真的是起搏器，正如显然所声称的那样，为什么他们最初不这么说呢？为什么需要详细调查？”他在 X 上发帖。他补充说，“这里最明显的解释是，非洲人的比赛费用得到了保证，并且/或为当地选手获胜提供了奖金。”这并不是马拉松第一次引发争议，长跑在中国已经成为一项流行的运动。 2019年上海国际马拉松赛上，有四人因作弊受到处罚，其中包括一名骑自行车的人。 2018年，深圳半程马拉松赛上，有258人因走捷径或雇佣冒充者帮助完成比赛而被交通摄像头拍到。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pacemaker-or-competitor-beijing-half-marathon-under-probe-as-chinese-star-handed-a-win/7573195.html<guid> https://www.voanews.com/a/pacemaker-or-competitor-beijing-half-marathon-under-probe-as-chinese-star-handed-a-win/7573195.html</guid><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 21:12:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杨林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d2db9702-c32c-4c31-92e8-e7e1a4fcb612_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>众议院委员会称中国助长、补贴美国芬太尼危机</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-facilitating-subsidizing-us-fentanyl-crisis-says-house-committee/7573166.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-facilitating-subsidizing-us-fentanyl-crisis-says-house-committee/7573166.html</guid><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 20:29:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/824612a6-bf8d-4702-92f9-67ed3afc9fee_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国总理敦促中国利用“影响力”结束乌克兰战争</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/german-chancellor-urges-china-to-use-influence-to-end-ukraine-war/7572356.html<guid> https://www.voanews.com/a/german-chancellor-urges-china-to-use-influence-to-end-ukraine-war/7572356.html</guid><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 13:40:18 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-df57-08dc5e3713e4_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美防长举行2022年以来首次通话</title><description>五角大楼——周二，美国国防部长劳埃德·奥斯汀与中国国防部长进行了通话，这是两国国防部长近 17 个月来的首次对话。五角大楼表示，奥斯汀和中国海军上将董军讨论了“防务关系”和全球安全问题，从俄罗斯无端的乌克兰战争到最近朝鲜的挑衅。五角大楼的一份新闻稿称，奥斯汀强调“尊重国际法保障的公海航行自由，特别是在南中国海”的重要性。北京已表示希望控制南中国海的出入，并在必要时使用武力将台湾置于其控制之下。总统乔·拜登表示，美国军队将保卫这个民主管理的岛屿免受攻击。中国国防部的一份声明称，台湾问题是“中国核心利益的核心”。 “美方应认识到中方的坚定立场，尊重中国在南海的领土主权和海洋权益，并以实际行动维护地区和平，”声明还表示，两国应该这样做。中国和美国盟友菲律宾之间在南海的紧张局势也有所加剧，中国海警本月使用水炮威胁菲律宾渔船，中国还使用了碰撞和撞击战术以及海底屏障。一位不愿透露姓名的美国高级国防官员在会谈前对记者表示，奥斯汀和董之间的通话是保持通讯线路的“重要一步”。 “这两个军事强国之间的接触为我们提供了机会，可以通过坦诚地表达我们的担忧来防止竞争演变成冲突。这包括中华人民共和国在南海的行为，以及台湾海峡和平与稳定的重要性，”这位高级国防官员表示。 PRC是中华人民共和国的缩写，是国家的正式名称。此次通话是奥斯汀首次与自去年12月起担任中国国防部长的董通话。这也标志着奥斯汀自2022年11月在柬埔寨会见时任国防部长魏凤和将军以来首次与中国同行进行详细交谈。中国前国防部长李尚福将军受到美国制裁，中国认为这妨碍了他与奥斯汀直接沟通。奥斯汀与李将军的唯一接触是去年新加坡香格里拉对话会上的握手。这位高级国防官员表示，美国和中国国防领导人之间的对话“确保中华人民共和国清楚地了解我们在所有地区和全球安全问题上的立场”。此次会谈正值五角大楼表示，有迹象表明，中国向俄罗斯出售的武器技术激增，正在帮助莫斯科在继续攻击邻国乌克兰的同时提高其国防生产。五角大楼新闻秘书帕特·莱德少将周一在回答美国之音提问时告诉记者，中国已向俄罗斯出售“大量”机床、微电子、光学、无人机和巡航导弹技术，莫斯科正在用这些技术制造推进剂用于武器。 “因此，这种支持正在积极推动俄罗斯在乌克兰的战争，并对安全——国际安全——构成重大威胁，”莱德补充道。美联社周五报道，拜登政府两名高级官员表示，2023年俄罗斯约90%的微电子产品和2023年最后一个季度俄罗斯近70%的机床进口来自中国。俄罗斯利用该技术制造导弹、坦克和飞机。官员们还告诉美联社，中国和俄罗斯实体已在俄罗斯境内联合生产无人机，中国公司正在为俄罗斯坦克和装甲车提供光学元件。奥斯汀和董之间的通话是美国和中国国防领导人最近一系列对话中的最新一次。美国最高将领、参谋长联席会议主席 CQ 布朗上将去年 12 月与中国军方同行进行了交谈。本月早些时候，美国和中国军队在夏威夷举行了自 2021 年以来首次工作级别的军事海事协商协议会谈。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-defense-chiefs-hold-first-call-since-2022-/7572098.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-defense-chiefs-hold-first-call-since-2022-/7572098.html</guid><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 11:00:02 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（卡拉·巴布） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3785-08dc5e24717a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在太平洋地区的安全存在在重大政治事件之前成为焦点</title><description>台湾台北——随着所罗门群岛周三举行全国大选，本周中国在太平洋地区日益增强的安全存在将受到密切关注。尽管这个太平洋岛国一直受到青年失业、卫生和教育系统薄弱等一系列国内问题的困扰，但一些分析人士表示，这次选举是对其与中国关系的“事实上的公投”。大西洋理事会全球中国中心非常驻研究员帕克·诺瓦克在一份书面回应中对美国之音表示：“结果将决定所罗门群岛是继续发展与中国的关系，还是改变方针，采取不同的做法。”所罗门群岛总理玛纳西·索加瓦雷寻求前所未有的连任，自2019年重新掌权以来，他一直致力于深化该国与中国的关系。2019年所罗门群岛与台湾的外交承认转为中国后，索加瓦雷签署了一系列美国、澳大利亚和其他太平洋岛国对这些协议的安全影响表示担忧。到目前为止，所罗门群岛尚未透露与中国签订的有争议的安全协议的细节。然而，一份泄露的协议草案显示，中国可能会在该国部署安全和海军资产。与中国的安全协议缺乏透明度，促使所罗门群岛的几位反对派候选人发誓要废除或审查该安全协议。虽然反对派领导人对中国在所罗门群岛日益增强的安全存在发出警告，但索加瓦雷强烈捍卫其政府深化与中国双边关系的努力。索加瓦雷的竞选活动围绕其标志性的“向北战略”展开，该战略旨在巩固所罗门群岛与亚洲国家的经济和外交关系，索加瓦雷一再强调中国对基础设施建设和太平洋运动会的支持如何帮助这个太平洋岛国“走向世界”。在国内和国际上拥有更有利的基础。”针对反对派政界人士对中国对所罗门群岛影响力日益增强的担忧，中国外交部周一表示，北京支持所罗门群岛人民“选择适合本国国情的发展道路”。一些专家表示，中国近年来进入所罗门群岛安全领域，与澳大利亚等传统安全伙伴产生了摩擦。 “由于中国进入所罗门群岛和太平洋其他地区的安全空间，摩擦有所增加，”澳大利亚洛伊研究所太平洋岛屿项目研究员米哈伊·索拉说。索拉表示，尽管所罗门群岛在深化与中国的关系的过程中试图与澳大利亚等伙伴保持关系，但由于北京和堪培拉之间持续的“战略摩擦”，特别是在安全领域，索加瓦雷政府的尝试将难以执行。 。他通过电话对美国之音表示，[所罗门群岛]“需要解决日益增加的摩擦”。中国在太平洋的安全存在成为焦点 除了所罗门群岛之外，中国在太平洋地区其他地区日益增长的安全存在也在其他重大政治事件之前受到关注。本月早些时候，汤加总理索瓦莱尼表示，在汤加八月份主办太平洋岛屿论坛时，他愿意接受中国的安全支持。 “没有理由担心。中国愿意协助主办外国领导人会议，”他在汤加首都努库阿洛法对记者表示。中国驻汤加大使馆在一份声明中告诉法新社，北京“对地缘政治竞争或寻求所谓的‘势力范围’没有兴趣。”一些分析人士表示，汤加欢迎中国作为潜在安全提供者的决定反映了太平洋岛国的立场。自2021年以来，中国一直在努力实现安全伙伴多元化。“中国成功地将自己展现为该地区的安全利益攸关方，这无疑引起了堪培拉、惠灵顿和华盛顿的担忧，他们认为中国在太平洋的安全利益具有破坏性，并且表明了中国在太平洋地区的安全利益。”中国更广泛的利益，”新西兰梅西大学安全研究副教授安娜·波尔斯在书面回应中告诉美国之音。与此同时，斐济总理西蒂维尼·拉布卡 (Sitiveni Rabuka) 今年 3 月对澳大利亚广播公司 (ABC Australia) 表示，尽管斐济早些时候决定维护与中国的警务合作协议，但该国已撤走了其警察部队中的中国警察。一些专家表示，斐济在与中国和西方国家的关系上“走得很微妙”。乔治敦外交学院附属研究员迈克尔·沃尔什通过电话对美国之音表示：“斐济不放弃警察协议，这表明他们不愿意全力以赴与西方结盟。”他认为，斐济对与中国安全关系的谨慎调整表明，“在可预见的未来，他们将继续与中国建立延伸到安全领域的关系。”尽管一些专家一致认为中国在扩大其在太平洋地区的安全存在方面取得了进展，但大西洋理事会的诺瓦克表示，北京在该地区的安全影响力“不应被夸大”。他对美国之音表示：“太平洋岛国常常选择维持甚至发展与澳大利亚、新西兰和美国等国家的传统安全伙伴关系，同时谨慎维护自己的主权。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-security-presence-in-the-pacific-comes-into-focus-ahead-of-major-political-events-/7571803.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-security-presence-in-the-pacific-comes-into-focus-ahead-of-major-political-events-/7571803.html</guid><pubDate> Tue, 16 Apr 2024 07:33:03 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-6ba3-08db870fb57f_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>