<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 20 日星期五 20:22:44 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中美互换半导体、石墨贸易制裁</title><description>中国政府周五宣布，将加强对石墨的出口管制，石墨是制造电动汽车和其他绿色能源系统所用电池所必需的材料，中国是全球最主要的石墨供应商。中国商务部称新的限制措施“有利于保障全球供应链、产业链的安全稳定，有利于更好维护国家安全和利益”。几天前，拜登政府宣布美国将扩大禁止向中国出口的半导体清单，这些限制现在将包括英伟达制造的某些广泛用于人工智能开发的芯片。官员们将半导体出口限制的变化描述为相对较小的变化，旨在堵住早期政策声明中的“漏洞”。专家告诉美国之音，近几个月来，美国和中国之间的贸易互动发生了一些变化，因为两国寻求新的平衡。作为世界上最大的两个经济体，美国和中国有着广泛而深入的贸易关系，尽管两国领导人有时会发生激烈的往来，但两国的贸易总额美国战略与国际研究中心中国研究弗里曼教席教授莉莉·麦克埃尔威表示，新措施的推出方式表明，中美两国沟通方式正在发生变化。贸易政策。 “值得注意的是，这两项举措都在某种程度上是预料之中的，”麦克尔威在一封电子邮件中写道。 “从这个意义上说，美国和中国已经通过这套最新的限制进入了新的领域。北京知道 2022 年 10 月人工智能芯片管制的更新规则即将出台，因为美国官员采取了措施与中国同行通报更新内容。”麦克埃尔维表示，今年早些时候财政部长珍妮特·耶伦和商务部长吉娜·雷蒙多访华后成立的联合工作组可能表明，有关新限制的预先警告可能成为华盛顿和北京之间的常态。 “我认为，从北京的角度来看，石墨限制是一种必要的反应，也是一次精心设计的警告，因为电动汽车电池中使用了石墨（例如，与欧洲的绿色转型相关），”麦克埃尔威写道。 “但中国将如何实施这些措施还有待观察，我怀疑它们最终会导致这方面的重大升级。”卡托研究所赫伯特·施蒂费尔贸易政策研究中心的一般经济学副总裁斯科特·林西科姆（Scott Lincicome）对美国之音表示，尽管美国经常谈论与中国“脱钩”或通过减少关税来“降低风险”，但“保护主义的调情”由于某些商品对北京的依赖，两国之间的贸易可能会保持强劲。 “这充满了喧嚣和愤怒，但意义不大，”林西科姆在谈到本周的公告时说道。林西科姆表示：“毫无疑问，美国和中国正在半导体、电动汽车、稀土矿物等特定技术领域玩保护主义的玩笑。” “但必须在更广泛的贸易和投资关系背景下理解这一点，坦率地说，这种关系仍然非常强劲。”他表示，以国家安全问题为重点的贸易政策将继续成为头条新闻，但仍只占贸易总额的一小部分。林西科姆说：“无论是在政策还是言论上，这一组产品都会受到所有关注。” “但将会有一大堆的东西只是私人和公司，而在中国，一些国有公司正在悄悄地进行商业活动，希望不会引起太多关注。”芯片和电池 拜登政府已表示认真地希望阻止中国购买市场上一些最先进的半导体和半导体制造设备。由于这两种产品的制造工艺均受到美国出口限制，美国甚至可以要求使用许可知识产权制造它们的第三国制造商拒绝将其出口到中国。本周发布的规则旨在堵住某些类型的受限芯片能够突破封锁的漏洞。例如，6月份，新闻机构路透社报道称，被特别禁止向中国出口的芯片仍然可以在中国深圳的公开市场上买到。就其本身而言，中国一直在利用其在稀土金属以及制造现代电子产品和充电电池所需的其他原材料的开采和加工方面的主导地位来展示其经济实力。石墨是碳的一种形式，用于一系列制造过程中，并且有多种形式。根据新规定，中国将要求某些形式的石墨获得特别出口许可，主要是用于制造电池的石墨。最近一轮贸易限制的一个显着区别是，虽然美国的半导体出口禁令明确针对中国，但中国的石墨限制——就像最近对金属镓和锗的出口实施的类似限制一样——适用于任何国家。购买它们。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-us-swap-trade-sanctions-on-semiconductors-graphite-/7320136.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-us-swap-trade-sanctions-on-semiconductors-graphite-/7320136.html</guid><pubDate> Fri, 20 Oct 2023 19:53:38 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8cb1-08dbd1c5002d_cx0_cy12_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 10 月 13 日至 20 日</title><description>据自由亚洲电台报道，新疆克日耶监狱的维吾尔族囚犯被迫为中国企业劳动，新疆克日耶监狱的维吾尔族囚犯忍受着艰苦的强迫劳动，在田地和工厂里长时间劳作。接受自由亚洲电台采访的监狱工作人员表示，这些劳役有利于租用监狱农田的中国商人，也旨在通过劳改改造囚犯。监狱条件是对新疆虐待行为的更广泛指控的一部分，美国和其他国家将其称为种族灭绝，但中国否认了这一说法。新疆“再教育毕业生”陷入长期强迫劳动 德国人类学家郑国恩 (Adrian Zenz) 最近的一份报告揭示了新疆的一项计划，该计划将“再教育”与强迫劳动相结合，以消除维吾尔族和其他穆斯林少数民族的文化身份。被拘留者接受职业培训，成为长期劳动安置的“毕业生”，如果拒绝，将面临处罚。该计划旨在让被拘留者融入汉族文化，但一旦他们重新融入社会，往往会面临挑战，包括低工资和监视。尽管受到国际社会的批评，中国否认在新疆有任何侵权行为。大众汽车在投资者压力下进行新疆劳动审计 大众汽车选择了一家公司在新疆的一家合资工厂进行劳动审计，与中国上汽集团合作，以应对投资者进行尽职调查的压力。出于对该地区侵犯人权行为的担忧而进行的审计预计将于 2023 年底完成。大众汽车计划在 10 月 26 日发布第三季度业绩时提供审计状态的最新信息。此举不同寻常，因为中国总体上不愿意允许在该地区进行此类审计，该地区的人权组织报告了侵犯人权的指控，包括在拘留营中强迫劳动。尽管进行了审计，但它可能无法立即解决全球指数提供商 MSCI 由于这些指控而对大众汽车股票发出的“危险信号”。国际联盟对新疆侵犯人权行为表示震惊 由英国、美国、澳大利亚和几个欧洲国家等 51 个国家组成的国际联盟对新疆侵犯人权行为表示深切关注，呼应了联合国关于这些侵犯人权行为可能构成严重侵犯人权行为的评估。危害人类罪。他们呼吁中国解决这些关切并落实联合国评估的建议。然而，中国否认有不当行为，并暗示西方国家旨在干涉北京的事务并强加自己的价值观。作为回应，该联盟呼吁进行建设性对话，并强调解决人权问题的重要性。三名因“宗教极端主义”罪被监禁的维吾尔族妇女出狱后不久死亡 据自由亚洲电台调查报道，中国新疆因“宗教极端主义”罪被监禁的三名维吾尔族妇女近日从新疆巴廓勒女子监狱释放后不久死亡。这些妇女中包括两名 30 多岁的姐妹和一名 75 岁的祖母，她们在被拘留期间出现了健康问题。监狱内仅在病情严重时才提供医疗护理，据报道，每周约有 20 至 30 名被拘留者在监狱内外需要医疗救助。新闻简讯 哈萨克斯坦与中国的信息交换法案引发了人们对侵犯人权的担忧。哈萨克斯坦总统托卡耶夫在出席北京“一带一路”高峰论坛后访问了新疆首府乌鲁木齐。访问期间，托卡耶夫表达了加强哈中合作、促进旅游发展的意愿。然而，哈萨克斯坦参议院最近批准了一项信息交换法案，允许与中国分享包括哈萨克斯坦人和新疆维吾尔人在内的中国公民的个人数据，这引起了人们的担忧。专家警告说，这可能会助长侵犯人权和监视行为。该法案的重点是建立免签证制度，这也引发了有关隐私和安全的问题，强调了国际审查的必要性。备注：“我们敦促中国停止在新疆的侵犯人权行为，与人权高专办（联合国人权事务高级专员办事处）建设性接触，并全面落实评估建议。” ——詹姆斯·卡里乌基，英国常驻联合国副代表。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-oct-13-20-2023/7320010.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-oct-13-20-2023/7320010.html</guid><pubDate> Fri, 20 Oct 2023 17:34:52 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-4a19-08dbd1b2b752_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国对哈马斯的立场：高级外交官华盛顿访问之前的关键分歧</title><description>中国最高外交官王毅预计将于本月访问华盛顿，这是一次备受期待的访问，美国官员敦促北京帮助防止中东战事蔓延。中国领导人习近平周四打破了对以色列事件近两周的沉默，表示支持立即停火并建立“独立的巴勒斯坦国”作为摆脱冲突的最佳途径。北京的立场引起了以色列官员的愤怒，他们坚称，哈马斯10月7日突然发动恐怖袭击，造成1400多名以色列人死亡，其中绝大多数是平民，特拉维夫有权自卫。美国官员和参议员也告诉中国，其计划对哈马斯来说也是不可能的，因为该组织不接受两国解决方案，也不接受以色列的存在权。目前，华盛顿已表示希望北京利用其与中东国家的沟通渠道，防止伊朗等其他国家或非国家行为体攻击以色列并扩大与哈马斯的战争，从而帮助阻止战争蔓延到其他国家。 “如果中国能够采取措施防止冲突扩大，我们当然会欢迎。但我认为我们的目标与中国提出的停火提议不一致，美国国务院发言人马修·米勒周四对记者表示。与俄罗斯一样，中国并不将哈马斯列为恐怖组织，而是将其视为加沙巴勒斯坦人的合法代表。中国外交部长王毅预计在本月底之前访问华盛顿，这被视为中美之间进一步举行高层会议的一步。美国总统乔·拜登表示，他可能会在下个月旧金山亚太经合组织峰会期间与习近平会面。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-hamas-stance-key-divide-ahead-of-top-diplomat-s-washington-visit/7319928.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-hamas-stance-key-divide-ahead-of-top-diplomat-s-washington-visit/7319928.html</guid><pubDate> Fri, 20 Oct 2023 16:13:10 -0400</pubDate><category>中东</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c7fc-08dbd172afdb_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>芬兰称中国船只是管道损坏调查的焦点</title><description>芬兰国家调查局 (NBI) 周五表示，对 Balticonnector 天然气管道受损情况的调查目前集中在中国 NewNew Polar Bear 集装箱船的作用上。 10 月 8 日早些时候，连接芬兰和爱沙尼亚的一条天然气管道和一条电信电缆被破坏，芬兰调查人员称这可能是蓄意破坏，但他们尚未得出这是意外还是故意行为的结论。瑞典周二表示，连接斯德哥尔摩和塔林的第三条线路与另外两条线路几乎同时受损。国调局在一份声明中表示：“警方在刑事调查中确定，悬挂香港国旗的‘NewNew Polar Bear’号船只的活动与天然气管道受损的时间和地点一致。”芬兰调查人员补充说：“出于这个原因，调查现在的重点是该船的作用。”在芬兰国家调查局发表声明后，也在调查电信电缆事件的爱沙尼亚调查人员表示，他们仍在调查两艘船：NewNew Polar Bear 号和俄罗斯 Sevmorput 号。他们在给路透社的一份声明中表示：“我们已经确定，在事件发生期间，‘NewNew Polar Bear’号和‘Sevmorput’号船只就在该地区。我们仍在调查这些船只是否与此次损害有关。”根据路透社审查的船只跟踪数据，在损坏发生的大约时间里，只有这两艘船出现在所有三个事故现场。 “重物” 芬兰国家调查局表示，在管道损坏附近的海底发现了“重物”，正在调查这是否与该事件有关。侦探警司里斯托·洛伊在声明中表示：“调查已证实损坏是由外部机械力造成的，根据目前的了解，没有理由相信损坏是由爆炸造成的。”国调局表示，最近在粘土海底深处形成的“巨大土块”据信含有一个极其重的物体，并且是调查的对象。洛希说：“将尝试从海中打捞该物体进行技术检查。” NewNew Polar Bear 的所有者和运营商 NewNew Shipping 在接受路透社采访时拒绝置评。另外，芬兰外交部周五表示，已通过外交渠道联系中国和俄罗斯，就管道和电信电缆受损事件的调查进行联系。芬兰外交部在给路透社的一份声明中表示，已联系中国寻求帮助，以与新新北极熊取得联系。关于俄罗斯，芬兰联系了俄罗斯外交部，“说明了事情的严重性”，并表示已启动调查。瑞典和爱沙尼亚当局表示，连接瑞典和爱沙尼亚的第二条电信电缆大约在同一时间部分中断，这也可能是由外部影响造成的。这些事件引发了人们对更广泛的北欧地区能源供应安全的担忧，并促使北约军事联盟加强在波罗的海的巡逻。俄罗斯国家原子能公司表示，Sevmorput 与任何管道损坏无关。 Rosatom在给路透社的一份声明中表示：“我们断然拒绝任何有关Rosatom运营的船只可能与10月8日发生在芬兰湾的Balticconnector管道事件有任何关联的说法，认为这些说法毫无根据。” “它穿过芬兰湾这个海上交通繁忙的地区，没有停下来或减速，保持了14.5节的平均速度。船员没有观察或记录任何异常、可疑或其他可报告的情况。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-ship-is-focus-of-pipeline-damage-probe-finland-says-/7319620.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-ship-is-focus-of-pipeline-damage-probe-finland-says-/7319620.html</guid><pubDate> Fri, 20 Oct 2023 12:56:15 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-82a2-08dbd18c21ef_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国最高外交官将访问华盛顿，中东、芬太尼成为美国首要议程</title><description>中国外交部长王毅计划于本月访问华盛顿，这被视为为中美之间进一步举行高层会晤铺平道路。与此同时，华盛顿敦促北京利用其与中东国家的沟通渠道，防止以色列与哈马斯冲突的军事升级。华盛顿还呼吁北京合作，阻止助长芬太尼危机的前体化学品的流动。美国之音国务院分社社长耐克·程 (Nike Ching) 提供了更多信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/mideast-fentanyl-top-us-agenda-as-china-s-top-diplomat-to-visit-washington/7319297.html<guid> https://www.voanews.com/a/mideast-fentanyl-top-us-agenda-as-china-s-top-diplomat-to-visit-washington/7319297.html</guid><pubDate> Fri, 20 Oct 2023 11:23:46 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c7fc-08dbd172afdb_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>旧金山警方公布中国公民在领事馆被枪杀的细节</title><description>旧金山警方发布了有关本月早些时候在中国领事馆发生的事件的随身摄像机视频和其他信息。 10月9日，一名中国公民驾车冲撞领事馆，与警察发生扭打，并持刀威胁警察，后被枪杀。在周四晚举行的虚拟“市政厅”会议上，旧金山警察局长威廉·斯科特和代理警察指挥官马克·伊姆提供了该事件的详细信息。作为其透明度政策的一部分，SFPD 向公众提供有关参与枪击事件的任何警官的信息。官员在报道中称，当地时间10月9日下午3点左右，警方接到报告称，一辆车辆撞上了位于旧金山一个住宅区的中国领事馆大厅。调度员最初报告称，司机携带枪支，911 紧急呼叫表明事故是故意的。现场警察与领事馆保安一起与嫌疑人、31 岁的杨占元进行了接触。他们用胡椒喷雾制服了他，并命令他按倒在地，但他拒绝了。当警察试图将他按在墙上时，杨拿出一把刀向他们挥舞。一名警察拔出武器向杨开枪，杨随后在当地一家医院被宣布死亡。虽然现场没有发现枪，但警方报告称，他们在他的车里发现了一把装满箭的十字弓。杨某携带的刀刃长8.8厘米。警方没有透露这起事件的动机，并表示调查仍在继续。他们确认杨是中国公民，但没有透露他的移民或签证身份的详细信息。该事件引起了中国外交部的关注，中国外交部在例行通报中表示，当地警方及时处理了该事件，但敦促美国官员迅速调查该事件，并采取有效措施确保中国外交人员的安全。美国国家安全委员会发言人发表声明谴责这一事件。这次事故发生在亚太经济合作组织峰会即将在旧金山举行的几周前，美国官员表示希望中国最高领导人习近平和美国总统乔·拜登能够在峰会上会面。本报告的部分信息由美联社和路透社提供。</description><link/> https://www.voanews.com/a/san-francisco-police-release-details-of-chinese-national-shot-dead-at-consulate-/7319377.html<guid> https://www.voanews.com/a/san-francisco-police-release-details-of-chinese-national-shot-dead-at-consulate-/7319377.html</guid><pubDate> Fri, 20 Oct 2023 10:57:50 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e40d-08dbd17a56b5_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>