<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 5 日星期一 23:01:27 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>解说：香港新国安法有何内容？</title><description>香港——上周，香港政府开始通过一项有争议的新国家安全法，批评者担心该法将进一步削弱这个亚洲金融中心的公民自由。政府表示，这项法律是必要的，因为其小宪法《基本法》第23条要求香港制定自己的国家安全立法。国家安全立法还将建立在中国于 2020 年颁布的《香港国家安全法》（NSL）的基础上。香港当局表示，尽管目前气氛平静，但香港仍然面临着广泛且有时是暴力的抗议活动带来的挥之不去的国家安全威胁2019 年的情况就是如此。人权倡导者表示，自从北京为回应 2019 年的民主抗议而实施《国家安全法》以来，香港曾经强大的言论自由、集会自由和新闻自由传统已经受到压制。他们表示，新立法将进一步加强这些控制。新法律将是《国家安全法》的延伸，该法将恐怖主义、分裂主义、颠覆国家政权和勾结外国势力定为犯罪。它将叛国罪、叛乱罪、窃取国家机密和间谍罪、危害国家安全的破坏罪和外部干涉罪列为犯罪行为。它还将扩大现行法律涵盖的犯罪行为的范围和处罚，包括煽动叛乱。美国之音审查了香港当局关于新法律的长达110页的公众咨询文件以及政府对新立法的推理，并听取了一些维权人士的担忧。以下是从政府和批评者的角度总结的最具争议性的提议： 比国家安全法更广泛，将中国大陆的法律移植到香港政府：有必要在全国范围内应用同一套国家安全标准。 2019 年抗议期间发生的广泛破坏和“叛乱”“威胁到了国家安全”。抗议者摧毁了地铁站，冲击并破坏了立法大楼，占领了机场、高速公路和隧道，导致交通瘫痪。香港必须尽快立法，防止2019年的抗议活动重演，以便集中精力重振经济。批评者：拟议的新法比国家安全法更广泛，并将把中国大陆的国家安全法移植到香港。例如，国家秘密和间谍活动的定义和犯罪行为将与大陆的情况相同。这将对香港产生巨大影响，损害人权。 “事实上，政府已经明确表示，打算加大力度根据《宪法》第 23 条压制公民自由，实施更严厉的处罚，并扩大以国家安全名义将合法行使权利定为犯罪的案件，”倡导组织国际特赦组织国际在一份声明中表示。扩大警察权力；限制国家安全案件的正当程序 政府：应延长国家安全案件中嫌疑人未经指控的拘留时间。目前，香港的拘留期限通常不超过 48 小时，警方没有足够的时间收集证据，尤其是像 2019 年抗议期间那样，许多人被捕。这也低于其他国家，例如英国，英国警方可以申请延长国家安全案件的拘留期限，并可以对其他严重犯罪的嫌疑人拘留最多14天。在英国，在涉及敏感问题的案件中，嫌疑人自行选择律师的机会也会受到限制或延迟。批评者：现行法律已经允许警方在犯罪情节严重且潜逃、再次犯罪或妨碍调查的风险很高的情况下拘留嫌疑人超过48小时。海外更长的拘留是有争议的，并且受到司法监督，所以这不是全权委托。如果政府还限制嫌疑人会见律师，将进一步损害正当程序权利。警方已经可以在没有搜查令的情况下进行搜查，案件由指定法官审理，没有陪审团，而且通常不需要保释。如果新法允许嫌疑人只使用官方指定的律师，那么香港的做法将与中国大陆的做法一样，这违背了国际惯例。新“外部干涉”罪 政府：这项新罪将惩罚那些与外部势力勾结干涉香港和国家事务的人，例如试图影响中央和香港政府的政策制定、香港的发展立法机关和法院履行职责、地方选举结果或损害香港或中国与外国的关系。如果海外组织及其当地分支机构被视为国家安全威胁，这项新罪行还将禁止它们在该市开展业务。合法的国际交往不会受到影响。批评者：对于这些外部组织是什么或者哪些行为会被视为对国家安全构成威胁，并没有明确的定义。这是否意味着，如果政府认为香港人仅仅通过批评其政策就威胁到国家安全，他们就不能再与包括自我流亡的政治异见人士在内的海外维权团体或人士交往？乔治城大学亚洲研究中心研究员埃里克·赖（Eric Lai）表示：“这种微不足道、模棱两可的冒犯行为，不仅会让当地民众感到更加不寒而栗，也会让许多民间团体或国际非政府组织、宗教团体，甚至商业团体感到更加不寒而栗。”法律。窃取国家机密和间谍活动：扩大定义和范围 政府：国家机密和间谍活动的定义应涵盖更广泛的机密信息和间谍行为。现行法律仅涵盖少数类型，包括国防信息。香港应效仿美国等国家的做法，扩大定义范围，涵盖科学、技术或经济事务以及重大政策决定、外交事务、香港与内地关系或国家安全本身的敏感信息，如果未经授权的披露可能会损害国家安全。批评者：政府没有定义什么被视为国家机密。例如，如果政府认为记者获取有关有争议政策的政府信息，或者咨询公司获取数据进行风险评估或尽职调查，他们是否会被指控违法？ “这基本上会关闭所有举报人。即使有人要揭发并告诉媒体，哪些媒体机构会冒险发布独家新闻呢？”香港前商业诉讼律师Kevin Yam问道，他补充说，商业团体会发现很难进行风险评估或尽职调查工作。也没有提及“公共利益辩护”和记者豁免。人们担心这项法律可能会针对那些被视为提供不雅报道的媒体。接下来发生什么？为期一个月的公众咨询期——人们可以通过电子邮件或传真向政府提出有关拟议立法的意见——于 1 月 30 日启动，并将持续到 2 月 28 日。该法案草案预计将在 3 月或 4 月正式公布并获得通过到年中。</description><link/> https://www.voanews.com/a/explainer-what-is-in-hong-kong-s-new-national-security-law-/7472256.html<guid> https://www.voanews.com/a/explainer-what-is-in-hong-kong-s-new-national-security-law-/7472256.html</guid><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 19:03:26 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d3ed-08dc26b51738_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>农历新年假期前夕，中国人的就业忧虑情绪低落</title><description>上海——周一，中国工人们挤上火车回家过年，他们担心自己的工作，而经济不景气给期待已久的家庭团聚蒙上了阴影。预计 2 月 10 日至 17 日假期期间（通常是庆祝和放松的时间）前后，人们的出行次数将达到创纪录的 90 亿次。但今年，许多人表示，他们担心当雇主召回他们时，或者即使雇主给他们回电话时，他们会发现什么。 “生意不太好。”王金柱回忆起自己工作的电动牙刷厂过去的一年。该公司的大部分产品出口到美国和欧洲，销售额下降了 30%。 “我觉得我的日子比前几年更艰难……我认为2024年可能会更艰难，”这位42岁的老人在登上从上海开往河南省的火车前说道。由于利率上升和国外保护主义抬头​​挤压了对产品的需求，中国许多工厂因业务萎缩而陷入无情的价格战。生产者价格连续 15 个月下跌，利润率受到挤压，工人的收入和就业也受到威胁，这给这个已经饱受房地产危机和债务紧缩困扰的世界第二大经济体带来了又一个头疼的问题。去年中国经济增长5.2%。但对许多人来说——包括失业的毕业生、因公寓贬值而感到更穷的业主以及收入不到一年前的工人——感觉经济正在萎缩。在上海一家宠物医院工作了六个月的聂雅婷表示，她的许多同事的月薪至少减少了 1000 元（139 美元），因为在新冠疫情封锁后，该医院仍难以恢复元气。 “公司扩张得很快，然后疫情来了。他们关闭了分公司，解雇了员工，这也影响了工资，”这位 24 岁的女孩在回家乡安庆之前说道。近几个月来，中国当局加大力度展现对经济的信心并稳定金融市场，股市徘徊在五年低点附近。周五，共产党官方报纸《人民日报》的头条新闻宣称：“整个国家充满了乐观情绪。”但吴侃经营着一家小型疏浚企业，拥有六艘船和十几名工人，他对 2024 年剩下的时间没有什么信心。他没有回家，而是前往东部省份山东省，试图收集逾期的款项。客户付款。他一直自掏腰包支付工人的工资。 “钱很紧，新冠疫情之后的经济状况很糟糕。人们普遍缺钱，”吴说。 “如果我收不到钱，新的一年我就无法进行任何投资。”他说，一种选择是关闭该业务。</description><link/> https://www.voanews.com/a/job-worries-sour-mood-for-chinese-ahead-of-lunar-new-year-holidays/7472186.html<guid> https://www.voanews.com/a/job-worries-sour-mood-for-chinese-ahead-of-lunar-new-year-holidays/7472186.html</guid><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 17:28:23 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-16b0-08dc2698cfaa_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>监管机构承诺保护小投资者，中国市场跌至五年低点</title><description>曼谷——周一，中国股市大幅波动，跌至五年低点，此前市场监管机构试图通过承诺打击股价操纵和“恶意卖空”来安抚紧张不安的投资者。上海股市和香港附近规模较小的深圳股市全天在大跌和小幅上涨之间波动。由于房地产市场的低迷，房地产股票被大量抛售，市场陷入低迷。据中国官方媒体报道，中国证监会周日召开会议，重点讨论稳定市场。其网站上的一则通知似乎旨在安抚占交易量一半以上的个人投资者。它誓言严厉打击内幕交易和其他违法行为。证监会在通知中表示，“我们要真诚倾听广大投资者的声音，回应广大投资者的关切，切实保障广大投资者的权益。”在做出这些承诺之前，多位高级官员就需要恢复市场稳定发表了评论。中国最高检察机关最高人民检察院经济犯罪组组长在接受执政党党报《人民日报》《证券时报》采访时表示。 “保护投资者权益是重中之重。”张晓金说。 “我们将继续加大重点领域金融犯罪惩治力度，依法严厉打击严重扰乱资本市场秩序的犯罪行为。”市场观察人士表示，周一有迹象表明，当局已像往常一样命令大型机构投资者加大对国有银行和其他重量级企业的购买力度。其中许多股票均出现强劲上涨。中国工商银行上涨2.3%，中国银行上涨2.8%，中国农业银行上涨2%。但总体而言，股市仍大部分下跌，科技股跌幅最大。深证成指一度下跌 4.4%，随后下跌 1.1%。上证综合指数下跌 1%，至 2,702.19 点，较早前下跌 3.5%。 SPI 资产管理公司的史蒂芬·英尼斯 (Stephen Innes) 在一份报告中表示：“中国股市的形势似乎动荡，反映出人们对监管不确定性和政府干预的更广泛担忧。”英尼斯表示：“尽管国家当局试图稳定市场，但投资者情绪仍然脆弱，反映出对政府政策和监管框架可靠性的根深蒂固的担忧。”沪深 1000 指数大幅波动，该指数周一下跌 8.7%，随后收复部分失地，收盘下跌 6.2%。沪深1000指数经常被用来追踪所谓的“雪球衍生品”，即可以带来巨大收益但也可能导致夸大损失的投资产品。香港市场较为平静。基准恒生指数最近也大幅下跌，微跌 0.2%，至 15,510.01 点。随着投资者从香港和内地市场转向寻求更好的回报，中国企业的市值损失了数十亿美元。东京基准日经 225 指数目前交易价格接近 35 年高点，不过部分原因是投资规则的变化吸引资金流入市场。除了中国房地产市场出现的问题（几年前政府打击过度借贷后，开发商正在努力修复资产负债表）之外，中国这个全球第二大经济体的经济放缓也造成了影响。与华盛顿紧张关系的不确定性无济于事。在美国已经限制北京获取先进计算机芯片和其他战略敏感技术之际，前总统唐纳德·特朗普威胁要对中国产品征收 60% 的关税。 2018年，特朗普大幅提高对中国进口商品的关税，引发了贸易战。中国对美国商品征收关税进行报复，双方的关税至今仍然存在。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-markets-slump-to-5-year-lows-as-regulator-promises-to-protect-small-investors-/7472069.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-markets-slump-to-5-year-lows-as-regulator-promises-to-protect-small-investors-/7472069.html</guid><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 15:46:57 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-fb64-08dc268b3850_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国官员敦促巴布亚新几内亚拒绝中国安全协议</title><description>悉尼——美国国务院一名高级官员敦促巴布亚新几内亚拒绝中国提出的潜在安全协议，并警告这个太平洋国家，与北京的任何安全保证都会带来后果和成本。美国副国务卿理查德·维尔马在当地时间周一接受《悉尼先驱晨报》采访时表示：“我们已经看到，中国在国防或投资方面的承诺代价高昂。这就是我们要对巴布亚新几内亚说的话。” 。巴布亚新几内亚外交部长贾斯汀·特卡琴科上周告诉路透社，巴布亚新几内亚正在与中国就潜在的安全协议进行初步谈判。特卡琴科说，中国已提出向巴布亚新几内亚警察部队提供培训、设备和监控技术方面的援助。几十年来，美国及其盟友澳大利亚一直将太平洋视为其势力范围，并在北京于 2022 年与所罗门群岛签署安全协议后，试图阻止这些岛国与中国建立安全关系。维尔马上周在澳大利亚访问南太平洋时，他表示这是一场在资源丰富地区影响力的竞争，“我们必须积极竞争”。他的评论是在巴布亚新几内亚总理詹姆斯·马拉佩本周晚些时候向澳大利亚议会发表讲话之前发表的。巴布亚新几内亚此前曾表示，澳大利亚和美国是其安全伙伴，而中国是重要的经济伙伴。维尔马表示：“我们希望看到人们选择与遵守规则、符合国际标准的国家进行安全安排、投资机会或先进的互联互通。” “中国已经表明它没有这样做。中国已经表明它对基于规则的现代秩序不感兴趣。”他对“独裁政权的虚假承诺”发出警告，并表示与中国进行投资安排的国家发现这可能是一个“债务陷阱”。 “还有其他选择，”维尔马说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-official-urges-papua-new-guinea-to-reject-chinese-security-deal/7470942.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-official-urges-papua-new-guinea-to-reject-chinese-security-deal/7470942.html</guid><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 20:00:23 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b1d0-08dc25e4738a_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>阿根廷球星缺席香港展览后，梅西、贝克汉姆被嘘</title><description>香港——周日，阿根廷巨星莱昂内尔·梅西(Lionel Messi)和国际迈阿密队老板大卫·贝克汉姆(David Beckham)缺席了球队在香港举行的季前友谊赛，遭到嘘声，愤怒的球迷要求退款。市政府表示，比赛结束后，主办方欠球迷一个解释，客队以四比一的比分击败了香港队。世界杯冠军队长梅西因腿筋拉伤，自始至终都坐在替补席上。这引起了 38,323 名几乎满座的观众的愤怒，他们支付了 1,000 港元（125 美元）以上的费用来观看他们的英雄，很多时候是这个价格的五倍。下半场进行到一半时，香港大球场周围响起了“我们想要梅西”的口号，球迷们迫切希望在这场大肆宣传的表演赛中看到这一代最伟大的足球运动员。在最后 10 分钟，当八届金球奖得主显然不会客串时，嘘声变得更大。终场哨声响起时，嘲笑声达到了高潮，贝克汉姆试图感谢观众“难以置信的支持”，但被嘘声淹没，而球迷则用大拇指朝下的手势表达了他们的愤怒。球迷乔纳森·黄告诉法新社：“我真的很失望。每个人都是来看梅西的，所以我感觉有点被欺骗了。” “没有他，这就像另一场常规的香港超级联赛一样，门票只需 80 港元（10 美元）。这次我们支付了 5,000 港元（639 美元）。”迈阿密队主教练杰拉尔多·马蒂诺表示，俱乐部医疗团队在周日早上进行评估后做出了这一决定。 “我们理解球迷对里奥（梅西）缺席的失望，”马蒂诺告诉记者。 “我们知道很多球迷非常失望，我们请求他们的原谅。我们希望能让莱奥至少上场一段时间，但风险太大了。”36岁的梅西只踢了六场比赛周四在沙特阿拉伯举行的迈阿密最后一场比赛中，现在面临着一场与时间赛跑的比赛，以适应 2 月 21 日开始的美国职业足球大联盟新赛季。“梅西狂热”的痛苦结局 这是香港日子的痛苦结局“梅西狂热。”周六，数以万计的人来到现场观看他训练，当时他除了慢跑和伸展身体外什么也没做。球队酒店被数百名球迷包围，试图一睹他们的英雄风采，一艘传统的垃圾船在周围巡游。维多利亚港的船帆上贴满了梅西的脸。去年 12 月比赛门票一小时内就售罄后，梅西的球衣就被抢购一空。香港政府回应球迷的愤怒，表示可以撤回向组织者提供 1600 万港元（200 万美元）资金，帮助迈阿密国际队来到这座城市。 “主办方欠所有球迷一个解释，”它说。这场被称为“Tatler XFEST”的活动的组织者在一份声明中对梅西和他的乌拉圭队友路易斯·苏亚雷斯都没有参加这场比赛表示“极度失望”。他们表示：“尽管有一些新闻报道，但《Tatler》在开球前并没有任何关于梅西或苏亚雷斯缺席的信息。”除了失踪的南美二人组之外，迈阿密队的首发阵容中也没有其他前巴塞罗那球星塞尔吉奥·布斯克茨和乔迪·阿尔巴。罗伯特·泰勒在第 40 分钟从禁区左侧边缘右脚弧线射门为美国职业足球大联盟首开纪录。两分钟后，香港队亨利·阿尼尔左脚破门，比分变为1-1。半场结束后，劳森桑德兰近距离射门，热火重新取得优势，第56分钟莱昂纳多坎帕纳扩大领先优势。 62分钟后，布斯克茨和阿尔巴终于从替补席上登场，引发了一阵欢呼。第 85 分钟，瑞安·赛勒 (Ryan Sailor) 头球破门，为迈阿密队进球。这是迈阿密热火队在季前赛全球之旅中五场比赛中的首场胜利，他们将于周三前往日本与神户胜利船进行一场友谊赛。</description><link/> https://www.voanews.com/a/messi-beckham-booed-after-argentine-star-sits-out-hong-kong-exhibition/7470573.html<guid> https://www.voanews.com/a/messi-beckham-booed-after-argentine-star-sits-out-hong-kong-exhibition/7470573.html</guid><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 18:02:19 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a31e-08dc25d3fc7c_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港警方称 Deepfake 诈骗视频使公司损失 2600 万美元</title><description>香港——香港警方周日表示，诈骗者利用深度造假技术冒充一家跨国公司高管，骗取了约 2600 万美元，这是该市首例此类案件之一。执法机构正在争先恐后地跟上生成人工智能的步伐，专家表示，这种人工智能有可能产生虚假信息和滥用——例如显示人们说出他们从未说过的话的深度伪造图像。警方告诉法新社，中国金融中心的一名公司员工接到“冒充公司高级管理人员的视频电话会议，要求将资金转入指定的银行账户”。警方于 1 月 29 日收到该事件的报告，当时已通过 15 次转账损失了约 2 亿港元（合 2,600 万美元）。警方表示：“调查仍在进行中，尚未逮捕任何人。”但没有透露该公司的名称。据香港媒体报道，受害者在财务部门工作，诈骗者冒充该公司驻英国的首席财务官。代理高级警司 Baron Chan 表示，视频电话会议有多名参与者，但除了受害者之外，所有人都是冒充的。陈告诉记者：“诈骗者通过 YouTube 找到了假冒目标的公开视频和音频，然后使用 Deepfake 技术来模仿他们的声音……以引诱受害者遵循他们的指示。”他补充说，这些深度伪造视频是预先录制的，不涉及与受害者的对话或互动。</description><link/> https://www.voanews.com/a/deepfake-scam-video-cost-company-26million-hong-kong-police-says/7470542.html<guid> https://www.voanews.com/a/deepfake-scam-video-cost-company-26million-hong-kong-police-says/7470542.html</guid><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 16:32:39 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-acf2-08db37cf269e_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>