<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 28 日星期五 00:04:21 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>专家：美国公司降低中国供应链风险，越南可能受益</title><description>华盛顿 - 专家表示，越南处于有利地位，可以吸引寻求降低中国供应链风险的美国投资者，但河内和华盛顿之间更紧密的经济一体化似乎不太可能导致政治重组。美国财政部长珍妮特·耶伦最近访问河内期间向当地媒体发表讲话，称赞越南是通过扩大美国制造业并与值得信赖的合作伙伴合作来减少对中国依赖的“关键合作伙伴”。曾担任已故总理武文杰顾问的河内经济学家 Le Dang Doanh 在电话中对美国之音越南语表示：“越南欢迎美国的‘友好外包’，这对两国都有利，也有助于越南的发展。”面试。友盛是将供应链网络集中在被视为政治和经济盟友的国家的做法。澳大利亚新南威尔士大学名誉教授卡尔·塞耶在给美国之音的一封电子邮件中表示，越南和美国之间更紧密的经济一体化不会导致河内与华盛顿重新结盟对抗北京。 “越南和美国已经建立了实质性的经济关系。这种关系的进一步发展将建立在互惠互利的基础上，”他说。 “中国更关心越南与美国潜在的安全和防务关系，而不是双边经济关系。”然而，北京“对任何损害中国利益的美越经济关系都极其敏感”，他强调，“北京和河内都不认为经济关系是零和游戏”。 Doanh表示，他看到外国直接投资（FDI）从中国转向越南，特别是自特朗普执政期间中美贸易紧张局势开始加剧以来。他说，2001年生效的双边贸易协定促进了越南对美国的出口。多恩表示，越南“没有雄心”吸引美国企业完全从中国迁出，因为“经过多年数十亿美元的投资，美国企业已经在中国扎根”。 “越南只是希望他们转移部分生产，这样更方便向美国出口，”他说。 “越南继续吸引外国直接投资，以配合其廉价、年轻和生产性劳动力等优势。”河内担心中国可能进行报复，可能希望与华盛顿保持距离。华盛顿战略与国际研究中心兼职研究员 Bich Tran 今年 3 月对路透社表示：“鉴于中美竞争加剧以及中国和越南之间的接近，河内可能不愿意正式升级与华盛顿的全面伙伴关系。”美国之音越南语联系了越南计划与投资部，就越南将采取哪些措施吸引更多美国投资征求意见，但尚未收到答复。胡志明市经济学家裴建成表示，越南的地理位置将使其在美国友好外包的任何区域竞争中具有竞争优势。 “作为中国的邻国，越南对于寻求从中国迁出的公司来说是一个便利的目的地，”Thanh 在电话中对美国之音越南语说。他说：“更重要的是，越南位于东北亚和南亚之间、世界上人口最多、经济最具活力的地区的中心。”据估计，世界贸易中有 20% 至 30% 需要经过越南附近的南海。目前，美国与越南的双边贸易额排名第二，仅次于中国，2022年双边贸易额将接近1390亿美元。美国是越南制造的纺织品、鞋类和电子产品的最大出口市场。 Thanh表示，河内“对华盛顿态度很好”并且“非常欢迎美国企业”。今年是两国建立全面伙伴关系10周年。耶伦在7月21日的河内讲话中指出，绿色能源和半导体制造是越南加入全球供应链的潜力领域。 2021 年，总部位于亚利桑那州的半导体封装和测试服务提供商 Amkor 宣布计划在北宁省北部建设一座智能工厂。英特尔在越南最大的城市胡志明市拥有最大的组装和测试工厂。 Thanh表示，越南“没有美国的帮助就无法发展自己的半导体产业”，并补充道，“如果英特尔能够在越南开设最大的工厂，其他美国芯片制造商也可以做到。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-vietnam-may-benefit-as-us-companies-de-risk-supply-chains-now-in-china/7201579.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-vietnam-may-benefit-as-us-companies-de-risk-supply-chains-now-in-china/7201579.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 21:37:22 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安海黎阮） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-fbec-08db8f0ae31a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯、奥斯汀在与中国关系紧张之际访问澳大利亚</title><description>国务卿安东尼·布林肯和国防部长劳埃德·奥斯汀本周将访问太平洋岛国，并将于周六在布里斯班与澳大利亚外长会面，讨论经济和安全问题。随着中国在该地区影响力的增强，美国开始关注大印太地区。高级外交记者 Cindy Saine 报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-austin-visit-australia-amid-tensions-with-china/7201566.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-austin-visit-australia-amid-tensions-with-china/7201566.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 21:13:22 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（辛迪·塞恩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-2394-08db8f06ea09_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国公民在美国法院就网络跟踪指控举行听证会</title><description>周三，一名涉嫌在网络上跟踪并威胁一名支持民主的中国同学的中国男子出现在波士顿联邦法院，参加预审听证会，这是定于一月份开始的审判准备工作的一部分。事件发生在 10 月 22 日至 24 日期间，25 岁​​的吴晓蕾 (Xiaolei Wu) 是波士顿著名的伯克利音乐学院的一名学生。联邦调查局于 12 月 14 日逮捕了他。吴是中华人民共和国公民，他已表示无罪并已获保释。周三，吴与他的律师杰西卡·赫奇斯一起出庭。他安静地坐在法庭前排，而不是坐在被告席上，因为这是预审听证会。讨论的重点是计划于 1 月 22 日进行的审判，该审判可能需要四到五天的时间。从现在到庭审期间，双方将传唤证人或专家，并举行多次审前会议。赫奇斯告诉美国之音普通话，她对当天的会议进程不予置评。五年监禁，可能罚款 在吴去年 12 月因一项跟踪罪名被捕后，美国司法部于 1 月份以一项网络跟踪罪和一项州际传输威胁通信罪对他提出起诉。如果罪名成立，吴可能面临最高五年的监禁、三年的监管释放以及最高 25 万美元的罚款。根据司法部的指控文件，吴被指控通过微信、电子邮件和 Instagram 向一名同学发送信息，该同学在校园内张贴了写有“与中国人民站在一起”和“我们想要自由”的传单。据称，他对这位同学说：“再发帖，我就砍掉你的混蛋手。”据称，吴还告诉该同学，他已向中国公安机关通报了自己的行为，该机构将“迎接”该同学在那里的家人。此外，指控文件称，吴还教唆他人打听该同学的居住地和居住地。公开发布该同学的电子邮件地址，希望其他人在网上谩骂该同学。伯克利周二拒绝与美国之音普通话分享该事件的细节，但表示学校正在认真对待此事，并已采取适当措施。学院院长艾丽卡·米尔 (Erica Muhl) 在六月底开始休假后于本周早些时候辞职。学校没有给出她离开的原因。 5月，穆尔在北京会见时任中国外交部长秦刚。据中国政府发布的消息，穆尔表示，伯克利学院愿加强同中方的交流与合作，成为美中之间的桥梁和纽带。周三，中国政府宣布解除秦外交部长职务。该新闻稿以及有关秦作为外交部长的外交活动的其他信息已从中国外交部的官方网站上删除。去年年底，就在联邦调查局逮捕吴前一周，时任中国驻美国大使秦访问了伯克利。中国大使馆发布的新闻稿称，秦“期待伯克利音乐学院发挥更大作用……为中美关系带来更多正能量”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-citizen-appears-in-us-court-for-hearing-on-cyberstalking-allegations-/7201176.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-citizen-appears-in-us-court-for-hearing-on-cyberstalking-allegations-/7201176.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 19:27:32 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（海伦，Adrianna 张） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b9eb-08db8ef419d4_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>经济学家盘点中国在巴基斯坦投资十年的成果</title><description>中巴经济走廊是北京为促进与巴基斯坦贸易和经济联系而实施的大规模投资计划，已有10年历史，但尚未实现其崇高目标。中巴经济走廊成为中国“一带一路”倡议的早期范例，该倡议是一项在亚洲及其他地区建设价值数十亿美元基础设施的积极努力。中巴经济走廊成立之初，是中国最雄心勃勃的“一带一路”倡议：承诺为能源项目提供超过 350 亿美元，另外 100 亿美元用于交通运输。巴基斯坦规划、发展和改革部长阿赫桑·伊克巴尔本月在该项目十周年纪念活动上发表讲话时表示，价值 250 亿美元的项目已经完成，政府现在的重点是完成原定于 2020 年完成的项目。他还重点介绍了已建成的13个电力项目和4000兆瓦输电线路。中巴经济走廊启动之初，巴基斯坦政府估计当年至少还需要4,000兆瓦的电力才能满足需求。官员们估计，中巴经济走廊项目目前为巴基斯坦电网提供约三分之一的电力。伊克巴尔还赞扬了促进经济发展的主要道路和港口。他说：“中巴经济走廊有效帮助巴基斯坦改善了从北到南的主要交通网络，并为包括港口、机场和道路以及拉合尔橙线地铁在内的弹性基础设施奠定了基础。”创造就业机会 伊克巴尔估计，中巴经济走廊已为巴基斯坦创造了超过23万个就业岗位。 5 月份，中国官方媒体估计巴基斯坦工人占据了其中约 155,000 个职位。 2018-19 年度巴基斯坦投资委员会主席哈龙·谢里夫 (Haroon Sharif) 对是否创造了许多就业机会表示怀疑。他告诉美国之音，政府提供的统计数据只是规划部的说法，并非基于第三方评估。谢里夫说：“这个数字只有基于第三方独立经济评估才可信。”谢里夫说，中巴经济走廊项目有两种类型的工作：临时工作和永久工作。他说，临时工一直工作到项目完成，然后正式工接手运营。他说：“我严重怀疑他们的数量有数十万，但也可能是几千个工作岗位。”未完成的项目 当局表示，大部分 CPEC 项目于 2013 年开始，截止日期为 2020 年，现已完成。不过，巴基斯坦仍在设立九个经济特区和工业区，预计中国企业将在这些地区投资。当局表示，其中四个区域正在建设中，而其他区域的施工尚未开始。在本月的周年纪念仪式上，伊克巴尔指责前政府拖延了这些区域的建设，但他没有提供任何细节。谢里夫将经济放缓归因于巴基斯坦的政治动荡以及新冠病毒（COVID-19），因为中国因疫情而关闭了边境。中国外交部发言人赵立坚否认了此前有关中巴经济走廊在疫情期间面临任何放缓的报道。弗吉尼亚州威廉玛丽学院研究实验室 AidData 的高级科学家阿马尔·马利克 (Ammar A Malik) 表示，工业区的延迟竣工确实减缓了中国的投资。马利克对美国之音表示，中国在巴基斯坦的投资关系重大，可能会对某些领域缺乏进展感到担忧。 “巴基斯坦实现政治和经济稳定符合中国的利益，”马利克说。他还认为，巴基斯坦不应将中国的利益和帮助视为理所当然。 “中巴经济走廊项目的成功取决于该国的经济和政治稳定。如果巴基斯坦经济政策保持连续性以及政治稳定，那么对中巴经济走廊和其他项目的投资将继续增长，”马利克说。错失机遇 2013年，由于生产成本较低，中国表示有兴趣将部分产业转移到巴基斯坦。此举将创造就业机会并促进巴基斯坦的出口。这基本上还没有发生。规划部长伊克巴尔表示，工业区缺乏进展导致许多中国投资者将扩张计划转向柬埔寨、老挝和越南等国家，这些国家的生产成本相对低于中国。伊克巴尔表示，现任政府决心快速推进所有中巴经济走廊项目。巴基斯坦经济学家阿什法克·哈桑·汗在接受美国之音采访时表示，巴基斯坦长期电力短缺也导致该国无法充分利用中国投资。汗举例说，尽管中巴经济走廊的投资在一定程度上缓解了能源短缺问题，但该国尚未能够将剩余能源用于工业区建设。汗表示，只有巴基斯坦政治和经济稳定，并且其他外国投资者对巴基斯坦进一步开展商业投资持积极态度，中国对巴基斯坦的信心才会恢复。这个故事起源于美国之音乌尔都语组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/economists-tally-results-of-decade-of-chinese-investment-in-pakistan/7201145.html<guid> https://www.voanews.com/a/economists-tally-results-of-decade-of-chinese-investment-in-pakistan/7201145.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 19:25:21 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（穆罕默德·贾里尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/D88B7FC8-6C69-44C5-82BD-5C28C22234D2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国外长换届后美中对话未变</title><description>美国官员表示，中国外交部长秦刚的免职不会减缓改善两国对话的努力，尽管美国国会推进了减缓美国对中国技术投资的立法。美国之音国会通讯员凯瑟琳·吉普森以美中新闻来结束本周的报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-dialogue-unchanged-after-chinese-foreign-minister-shakeup-/7201188.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-dialogue-unchanged-after-chinese-foreign-minister-shakeup-/7201188.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 19:18:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·吉普森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-400d-08db8ef72db9_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国高级官员表示巴基斯坦可以自由地与中国建立关系</title><description>白宫一名高级国家安全官员表示，美国不想强迫巴基斯坦在华盛顿和北京之间做出选择。美国国家安全委员会南亚事务高级主任艾琳·劳巴赫 (Eileen Laubacher) 对美国之音表示，华盛顿希望其合作伙伴能够自由选择关系。该委员会就国家安全和外交政策向美国总统提供建议。 “重要的是要重申，美国希望我们的合作伙伴能够在不受外部胁迫的情况下做出自己的选择，”劳巴赫在本月首次访问巴基斯坦后在书面评论中表示。在7月19日至21日访问期间，劳巴赫会见了巴基斯坦政府和军方高级官员。 “每个国家都需要与各种合作伙伴建立富有成效的、支持性的、公平的关系，巴基斯坦也不例外，”她说。华盛顿和北京之间日益激烈的竞争给伊斯兰堡带来了挑战，美国加深了与巴基斯坦重要的印度的防务和安全关系，以对抗中国日益增长的影响力。 “我们与巴基斯坦和印度的双边关系不会以牺牲对方为代价，”这位白宫官员重申了国务院经常表达的立场。随着伊斯兰堡注视着印美关系的发展，它希望修复与华盛顿之间脆弱的关系，这种关系因美国领导的长达20年的阿富汗战争而受损，塔利班在喀布尔重新掌权。尽管巴基斯坦否认其尽管是美国在战争中的盟友却秘密支持当时的叛乱组织的指控，但华盛顿和伊斯兰堡都对阿富汗再次成为塔利班统治下的恐怖分子避风港表示担忧。劳巴赫的访问是在双方近期一系列高调接触之际进行的，其中包括国务卿安东尼·布林肯与巴基斯坦外长比拉瓦尔·布托-扎尔达里之间的电话通话，以及美国中央司令部司令迈克尔·E·库里拉将军和巴基斯坦外长比拉瓦尔·布托-扎尔达里之间的会面。巴基斯坦陆军参谋长阿西姆·穆尼尔将军在伊斯兰堡。在回答美国是否正在帮助巴基斯坦打击阿富汗境内的反巴基斯坦恐怖分子时，劳巴赫表示，“我们与巴基斯坦在安全问题上有着密切的合作关系。”巴基斯坦几乎每天都面临来自巴基斯坦塔利班运动（TTP）的袭击，该组织是阿富汗塔利班的一个意识形态分支，伊斯兰堡声称该组织在阿富汗开展活动。阿富汗塔利班否认窝藏 TTP。美国国家安全官员表示，华盛顿应巴基斯坦的要求，向巴基斯坦执法人员提供价值数百万美元的救生设备。本月，美国驻巴基斯坦大使为位于开伯尔普赫图赫瓦省耗资 1,720 万美元的警察培训中心揭幕，该省与阿富汗接壤，受恐怖袭击影响最严重。然而，白宫尚未恢复对巴基斯坦的军事援助，时任总统特朗普在推文中指责巴基斯坦不值得信任后于 2018 年冻结了对巴基斯坦的军事援助。劳巴赫没有透露拜登白宫是否希望尽快恢复这种援助。 “我们继续根据具体情况考虑向巴基斯坦提供国防转让和安全援助，就像我们对所有受援国所做的那样，这符合两国的利益。”去年9月，白宫批准了一项价值4.5亿美元的协议，为巴基斯坦的F-16战斗机机队提供维修和保养服务。自去年四月伊姆兰·汗被罢黜总理职务以来，巴基斯坦一直饱受政局不稳定的困扰。尽管总理谢赫巴兹·谢里夫承诺为大选铺平道路，但今年何时以及是否进行民意调查仍存在不确定性。在回答白宫如何确保巴基斯坦及时举行选举的问题时，劳巴赫表示，美国支持世界各地自由、公平和可信的选举。 “我们鼓励巴基斯坦政府遵守巴基斯坦宪法和法律，包括举行大选，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistan-free-to-have-ties-with-china-senior-us-official/7200725.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistan-free-to-have-ties-with-china-senior-us-official/7200725.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 13:53:43 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-5fbb-08db8ec73c82_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>