<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 27 日星期六 04:55:55 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾提供如何击败虚假信息的经验教训</title><description>华盛顿——随着 1 月 13 日台湾备受关注的总统选举计票，有关选票舞弊的谣言开始盛行。有毫无根据的说法称，人们捏造了选票，官员们误算并歪曲了结果。在一段广为流传的视频中，一名记录选票的女性错误地将选票填入了错误的候选人栏中。传达的信息很明确：选举不可信。结果是伪造的。这可能是台湾1月6日的时刻。但事实并非如此。对中国会利用虚假信息破坏台湾投票公正性的担忧一直困扰着最近的选举。在抵制中国和国内的虚假信息方面，台湾为今年举行选举的其他民主国家树立了榜样。拥有地球一半人口的 50 多个国家今年将举行全国大选。从印度到墨西哥，从英国到俄罗斯，选举结果将考验民主国家和独裁领导人国家的实力。检查事实，快速行动 在台湾，对虚假信息的反应非常迅速。事实核查小组揭穿了这些谣言，而中央选举委员会则召开了新闻发布会，反驳了有关选举差异的说法。像 @FroggyChiu 这样拥有超过 60 万订阅者的影响者也在 YouTube 上发布了解释器，解释如何统计选票。事实核查人员发现，显示选举工作人员计票错误的视频已被选择性编辑。据台湾独立事实核查聊天机器人 MyGoPen 称，投票站的选民发现了这名妇女的错误，选举工作人员很快纠正了计票结果。这是事实核查人员揭穿的数十个视频之一。 “我相信有些人真的相信这一点。当选举结果出来时，他们认为出了什么问题，”非营利新闻组织台湾事实核查中心的主编 Eve Chiu 说。值得注意的是，台湾拒绝了要求社交媒体平台监管其网站的更严格法律的呼吁；在提出言论自由担忧后，制定此类规则的提案于 2022 年被撤回。 DoubleThink Lab 的研究显示，声称台湾属于自己的中国在选举前针对台湾发布了一系列虚假信息。其中大部分内容试图破坏人们对现任民进党的信心，并将其视为好战的、有可能发动一场台湾无法获胜的战争。其他言论则针对美国对台湾的支持，认为美国是一个不值得信任的合作伙伴，只对台湾的半导体出口感兴趣，如果台湾与中国开战，美国就不会支持台湾。大西洋理事会数字取证研究实验室的中国虚假信息高级常驻研究员兼专家肯顿·蒂博表示，台湾能够有效应对中国的虚假信息，部分原因是台湾对威胁的认识有多么严重。 。台湾没有采取零敲碎打的方法——例如，仅仅关注媒体素养，或者只依靠政府来核实虚假谣言——而是采取了多方面的方法，蒂博称之为“全社会的反应”，依赖于政府、独立的机构和机构。对团体甚至公民进行事实核查，以揭露虚假信息和宣传。台北驻美国经济文化代表余大雷在接受美联社采访时表示，政府已经认识到必须尽快识别和揭穿虚假信息，以反击虚假叙述。余是台湾事实上的驻美国大使，“尽早发现它，就像肿瘤或癌症一样。在它扩散之前将其切除，”余在谈到外国虚假信息时说。 MyGoPen 和台湾事实核查中心等台湾民间社会团体从 Google 获得了 100 万美元的资助，致力于通过揭穿公众举报的个人谣言来提高公众意识。岛上有强大的民间社会。许多事实核查小组都是由专门的个人创立的，例如 MyGoPen，其创始人 Charles Yeh 创办了聊天机器人服务，因为他发现他的亲戚会被网上谣言弄糊涂。邱说，台湾事实核查中心等其他机构都小心翼翼地不接受政府资金，以保持独立性。一线人员表示，人们对假新闻和数字环境的媒体素养正在提高，但速度缓慢。 “就像过去，每个人都把瓶子和罐子扔进垃圾箱，现在他们对它们进行分类，这是通过一段时间的社会教育完成的，”邱说。 “每个人都需要慢慢培养这种意识，这需要时间。”两极分化和虚假信息 在美国，政府揭露虚假信息的努力本身已被政治化，并被批评为政府审查或思想控制。美国人口是台湾的十多倍，而且多年来两极分化日益严重，其内部政治和社会断层线很深，这为虚假信息的扎根创造了良好的条件——并使政府更难在不受到影响的情况下进行反击。被指控审查合法的政治观点。例如，在美国，俄罗斯传播的许多说法都被国内不信任政府的团体热切采纳。例如，前总统唐纳德·特朗普和其他共和党人多次对美国发表与俄罗斯官方媒体类似的言论。 “美国政治中有一种动态，如果你是俄罗斯、中国或伊朗，你不必注入分裂的话题，因为它们已经存在了，”前国防分析师、现任美国国防部长吉姆·卢德斯(Jim Ludes)说。萨尔维里贾纳大学佩尔国际关系中心。 “电话是从房子里面传来的，”他用一个流行的恐怖电影的比喻说。不断变化的挑战 尽管选举在没有发生重大危机的情况下通过，但挑战仍在不断演变。根据 DoubleThink Lab 的选举后分析，中国制造虚假信息的努力变得越来越本地化和复杂化。例如，一个名为 C GaChuDao 的中国人运营的 Facebook 页面制作了一段视频，描述了一名民进党议员与一名来自中国的女性的婚外情。与过去不同的是，中国的虚假信息因其使用来自中国的简化字符和词汇而很容易被识别和嘲笑，这段视频的主角是一名带有台湾口音的男子，说话的方式看起来完全是当地的。 “在选择话题时，他们会选择社会中存在的东西，然后相对更有说服力，”吴说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7459666.html<guid> https://www.voanews.com/a/7459666.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 03:05:59 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d707-08dc1f0eaa7d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美中宣布会谈后北京加大对台湾的军事压力</title><description>台湾台北——台湾国防部周六表示，中国向台湾派遣了 30 多架战机和一批海军舰艇。在两国寻求缓和紧张局势之际，美国和中国高级代表预计将在泰国首都会面，随后宣布了军事压力。周五早上 6 点至周六早上 6 点，中国人民解放军派出 33 架飞机（包括 SU-30 战斗机）和 6 艘海军舰艇环绕台湾。其中，13 架战机飞越台湾海峡中线——这条非官方边界被认为是台湾与大陆之间的缓冲区。台湾已密切关注事态发展，并动用自己的力量应对这些活动。中国声称自治的台湾是自己的领土，近年来通过派遣军机和军舰来表达对台湾政治活动的不满。台湾表示，在这个自治岛屿选举赖清德为新总统几天后，有六个中国气球飞过该岛或飞过该岛以北的空域。黎智英领导的民进党主要以自决、社会正义和拒绝中国的威胁为竞选主题。美国国家安全顾问杰克·沙利文和中国外交部长王毅均在曼谷举行会谈，但目前尚不清楚会议何时举行或是否已经举行。美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平在 11 月份的峰会间隙会面，试图修复因一系列经济和地缘政治问题的争吵而破裂的关系。美国国家安全委员会发言人艾德丽安·沃森表示，计划在曼谷举行的会议延续了拜登和习近平“保持战略沟通并负责任地管理两国关系”的承诺。外交部发言人汪文斌周五表示，王毅外长将在会谈中阐明中方在台湾问题和中美关系问题上的立场，并讨论国际和地区关切。两国面临的直接国际关注是红海的紧张局势，它迫使许多托运人避开苏伊士运河，从而扰乱了全球贸易。北京表示，一直在积极努力缓和伊朗支持的胡塞武装向国际船只发射导弹的局势。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7459650.html<guid> https://www.voanews.com/a/7459650.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 00:56:30 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/123C11C4-1E90-4CC6-93ED-CAE4E23113CD_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>图瓦卢亲台湾领导人在全国选举中失去席位</title><description>悉尼——周六部分结果显示，太平洋岛国图瓦卢的亲台湾领导人考西亚·纳塔诺(Kausea Natano)在台湾、中国和美国密切关注的选举中失去了席位。图瓦卢人口约 11,200 人，分布在九个岛屿上，是台湾仅存的三个太平洋盟友之一，瑙鲁本月断交并转向北京，后者承诺提供更多发展援助。纳塔诺承诺继续支持自 1979 年以来的外交盟友台湾。另一位领导人竞争者塞韦·帕尼乌 (Seve Paeniu) 表示，应重新审视外交关系，由新政府决定台湾或中国是否能最好地满足图瓦卢的需求。台湾与中国之间的外交争端正值中美之间争夺太平洋影响力的更广泛竞争之际，华盛顿最近承诺修建第一条海底电缆，将图瓦卢与全球电信连接起来。图瓦卢电视台一名选举官员周六公布的富纳富提选民结果显示，纳塔诺没有保住自己的席位。记者未能立即联系到他置评。帕尼尤在努库莱莱岛选民中无人反对地返回，他表示，他将寻求在当选议员中组建一个联盟，竞选总理。官方结果显示，另一位领导竞争者埃内莱·索波阿加(Enele Sopoaga)也保住了席位。索波阿加承诺支持台湾，但希望废除与澳大利亚的安全协议。图瓦卢议会中没有政党，八个岛屿选区各选出两名议员。帕纽周六对路透社表示，新政府应该就外交承认台湾或中国的问题进行辩论。 “纳塔诺首相领导的上一届政府在我们政府任期开始时就此事进行了广泛的内部讨论，以确定我们对此的政策立场，因此毫无疑问，新政府需要考虑此事并相应地决定其政策立场。”他说。图瓦卢选举专员图富阿·帕纳帕 (Tufoua Panapa) 周五晚上在投票站关闭后表示，新议员将于下周开会投票选举总理，具体时间由总督通知。他说：“到下周，我们将得到更清晰的画面，因为我们需要将当选议员从外岛带到首都岛。”乘船旅程可能需要长达 27 小时。纳塔诺于11月与澳大利亚签署了一项广泛的安全和移民协议，允许堪培拉审查图瓦卢与其他国家的安全关系以及港口和电信项目，以换取国防保证并允许受到海平面上升威胁的公民移民。该交易被视为遏制中国作为太平洋岛屿基础设施提供商的影响力不断上升的努力，但遭到一些图瓦卢立法者的批评。索波阿加表示，他希望澳大利亚的协议被废除，因为它侵犯了图瓦卢的主权。周六他没有立即回应置评请求。帕纽表示，他将遵守与澳大利亚的协议。前外交部长西蒙·科菲 (Simon Kofe) 于 2021 年在联合国气候变化峰会上站在齐膝深的水中发表演讲，强调这个地势低洼国家的困境，吸引了全球头条新闻，他保留了富纳富提在议会的席位。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tuvalu-s-pro-taiwan-leader-loses-seat-in-national-election/7459645.html<guid> https://www.voanews.com/a/tuvalu-s-pro-taiwan-leader-loses-seat-in-national-election/7459645.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 00:00:15 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d62e-08dc1e31abc6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>经济学家称中国经济和政治扰乱香港市场</title><description>香港/华盛顿/台湾台北——香港证券交易所的基准恒生指数在新的一年开局不利，交易水平与 27 年前英国将这座城市交给北京时的水平相当，并失去了仅次于印度，成为亚洲第四大资本市场。去年，它是全球表现最差的主要市场。恒生指数今年迄今约 90% 的交易日均在 16,000 点下方交易。仅1月22日，恒生指数就大幅下挫至14,961点，跌破15,000点心理敏感关口，触及15个月新低。法国投资银行Natixis亚太区首席经济学家Alicia Garcia-Herrero表示，该指数反映了投资者对中国经济的失望。常驻香港的加西亚-埃雷罗对美国之音表示，“中国经济高速增长的时代已经结束，投资者充分意识到这一点。”中国经济一直在努力从严格的 COVID-19 大流行封锁和限制中恢复过来，这些封锁和限制对贸易造成了严重破坏，引发了罕见的公众对政府的抗议，并于 2022 年底才结束。房地产市场崩溃和人口减少加剧了困境。中国股市市值较 2021 年高点下跌逾 6 万亿美元，而香港市场通过首次公开募股 (IPO) 上市的新公司数量却在减少。香港理工大学应用社会科学系退休助理教授钟剑华将这座城市描述为国际金融中心的废墟。他表示，香港几乎所有经济指标都表现不佳，写字楼空置率高、楼价下跌、外资撤离等。他还指出，总部设在香港的国际机构数量以及驻港外国机构人员数量有所减少。钟说，唯一的亮点是香港的失业率，稳定在3%以下，“但现在因为有人移民，他们留下的[工作]可以立即填补，这就是失业率没有上升的原因资金外流显着，”他说。 “所以，事实上（香港）已经一片废墟。但现在我们必须等待，看看它什么时候会触底。”分析人士表示，北京加强对异见人士的控制也加剧了这座城市的衰落。北京任命的香港特首李家超的目标是在今年完成有争议的安全立法，该立法将允许对叛国罪和盗窃国家机密提出更多起诉。 “国家安全风险是真实存在的，”他在1月25日立法会的问答会上表示，并强调该法律应“尽快”完成。一旦国家安全风险消除，香港就可以集中精力发展经济、拓展市场、开拓商机、改善民生。不过，中国政府的政治咨询机构中国人民政治协商会议前委员卢文雄表示，随着投资者对香港的长期发展越来越悲观，中国对香港的长臂控制将导致更多资本外逃。长期经济发展。他对美国之音表示：“香港股市建立在自由和法治的基石之上。” “如果你去破坏香港的自由和法治，那么你就会耗尽香港股市的根基。”台北台新金控首席经济师李振宇表示，“中国应该先搞经济，再搞政治。应该把中国经济整体稳定下来，然后再讨论所谓的政治稳定。当经济景气的时候，局势不稳定，强行推动所谓的政治稳定可能会适得其反。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-economy-politics-roil-hong-kong-market-say-economists-/7459632.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-economy-politics-roil-hong-kong-market-say-economists-/7459632.html</guid><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 23:14:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Iris Tong、Adrianna 张、庄志伟) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-acf2-08db37cf269e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>加拿大开始调查中国等国干扰选举的行为</title><description>不列颠哥伦比亚省温哥华——一个官方委员会即将在渥太华启动，加拿大试图确定中国和其他国家对其最近两次选举的干预程度。调查还将调查俄罗斯和印度是否也进行了干预。这三个国家都否认了这些指控。法官玛丽·乔西·霍格（Marie-Josee Hogue）将监督该委员会，这是旨在查明各国（主要是中国、俄罗斯和印度）如何试图影响加拿大最近的联邦选举的最新尝试。在前总督发表备受批评的报告后，总理贾斯汀·特鲁多去年面对来自各个政治派别的巨大压力，宣布进行公开调查。肯尼·邱 (Kenny Chiu) 是温哥华郊区史蒂夫斯顿-里士满东区的前保守党议员。他是政界人士之一，他表示加拿大间谍机构加拿大安全情报局告诉他，错误信息活动被用来破坏像他这样的民选官员。在 2019 年竞选中，邱获胜后，他发现人们非常欢迎他，并与他交谈。 2021 年情况并非如此，当时他被自由党候选人、现任选区议员击败。与 2019 年相比，2021 年的竞选中，自由党在该选区的票数增加了约 1,800 票。而邱的票数则下降了 4,400 多张。邱说，其中一个具有干预者地位的团体要求他出席委员会会议，但不知道什么时候会发生。 “我没有任何信息。事实上，这只是口头询问我是否愿意出庭作证。”邱说。 “我的理解是，这不是我是否同意的问题。如果专员批准了他们让我作为证人的请求，那么我就必须这样做。”几十年前一直从事自由党竞选活动的政治策略师马克·马里森(Mark Marissen)表示，他担心这会对政客造成影响，因为他们的竞选活动可能在不知不觉中得到了外国政府的支持。马里森说：“我认为我最担心的是，人们试图将调查武器化，让某些政客或其他人对与他们无关的事情负责。” “我认为其中一些议员很可能得到了中国或印度的支持，而他们甚至不知道发生了什么。”不列颠哥伦比亚大学政治学家斯图尔特·佩斯特表示，为了使调查取得成功，应该努力减少该国华人和南亚社区因外国干涉指控而面临的任何种族耻辱。佩斯特说：“我们立即担心外国势力会采取干预加拿大政治的行动。” “但另一方面，加拿大人表示担心，我们社会中的某些成员可能受到外国行为者的影响，因此不应受到信任。我认为这对社会来说是一个真正具有腐蚀性、有毒的地方。可以持续任何时间长度。”该委员会被指示在 5 月 3 日之前生成一份中期报告，并在 2024 年底之前生成最终报告。加拿大的下一次联邦选举必须不迟于 2025 年 10 月 20 日举行，尽管如果特鲁多的自由党政府在任何重要的选举中失败，选举可能会更早举行。立法或失去下议院的信任。</description><link/> https://www.voanews.com/a/canada-starts-inquiry-into-election-interference-by-china-and-others-/7459563.html<guid> https://www.voanews.com/a/canada-starts-inquiry-into-election-interference-by-china-and-others-/7459563.html</guid><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 20:49:51 -0500</pubDate><category>美洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克雷格·麦卡洛克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/D6340EC2-71C8-46B4-A0C6-E5DC63501080_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析师认为欧盟新规定损害中国出口，进一步加剧关系紧张</title><description>柏林——分析人士表示，欧盟本周宣布的新法规草案一旦获得批准，可能会打击中国的出口，并进一步加剧北京和布鲁塞尔之间的关系。周三公布的这些法规旨在保护欧盟经济并防止敏感技术落入地缘政治竞争对手手中。草案随附的一份声明将这些规定描述为“在地缘政治紧张局势日益加剧和技术变革深刻之际”增强欧盟经济安全举措的一部分。该计划包括加强出口管制、识别科技领域潜在风险的外国投资、加强敏感研究的安全以及筛查外国投资的措施。德国经济与政治学教授克拉拉·布兰迪表示，近年来，中国对欧洲的外国直接投资放缓，2022年触及八年来的最低点，同时对供应链、技术和基础设施安全的担忧有所上升。波恩发展与可持续发展研究所。布兰迪对美国之音表示：“尽管相关欧盟文本中很少明确提及中国，但该倡议给与中国和中国企业的关系带来了压力。”欧盟委员会发言人对美国之音表示，新提案“回应了人们日益增长的担忧，即某些外国投资者寻求获得对欧盟公司的控制权，这些公司提供关键技术、基础设施或投入，或持有敏感信息，并且其活动对公共秩序安全至关重要。欧盟水平。”中国希望放松限制 尽管中国呼吁欧盟放宽对高科技产品的限制，但这些新措施还是出台了。中国国务院总理李强上周在瑞士达沃斯世界经济论坛上会见了欧盟委员会主席冯德莱恩。在那次会议上，李克强呼吁欧盟“在经贸事务中坚持公正、合规、透明”，并“公平对待中国企业”。李克强还要求欧盟在出台限制性经贸政策时“谨慎行事”。经济安全一揽子计划公布当天，欧盟中国商会发表声明指出，超过一半的受访企业对新筛查机制的影响感到担忧。接受调查的180家中国企业中，超过五分之一表示，他们计划在未来一到三年内扩大在欧洲的业务，并增加投资和并购活动。专门研究安全和中国外交政策问题的新加坡国立大学副教授伊恩·钟 (Ian Choong) 表示，随着新措施的实施，“对中国的某些技术出口”可能会减少，但不是全部。 “当然，欧盟的限制会在一定程度上减少技术交流。我预计北京会做出回应，这将进一步限制交流。北京将寻求对欧盟实施一些惩罚以进行报复，”他预测。当被问及新提案是否会阻碍外国投资时，欧盟委员会发言人表示，投资筛选机制是“有针对性的”，并且“没有证据”表明此类筛选程序会减缓投资。安全担忧 尽管如此，欧盟在努力提高自身市场竞争力的同时，对俄罗斯和中国等国家发起的安全漏洞越来越警惕。 “欧盟正在努力摆脱对第三国的强烈依赖，这是在俄罗斯入侵乌克兰后痛苦地意识到的。欧盟新的中国主义任务是去风险，”布兰迪说。她表示，欧盟的担忧基本上是合理的。欧盟一直对中国越来越多地利用经济实力来实现政治目标持谨慎态度，包括2022年所谓的“经济封锁”，当时北京在立陶宛退出“一带一路”倡议并寻求开设办事处，有台湾代表。欧洲议会最近通过的一项关于中国对关键基础设施影响力对安全和国防影响的决议中引用了这个例子以及其他数十个例子，其中包括在军民两用技术领域学习的中国学生。欧盟认为，在科技领域学习的中国学生存在间谍活动风险，而中国在人工智能、云计算和其他领域不断增长的能力被视为国家安全风险。 “有人担心中国可能利用欧盟技术在东海和南海或针对台湾使用武力甚至侵略，”张说。 “此类行动可能对世界贸易（包括欧盟成员国）造成极大的破坏，且代价高昂。”钟表示，由于北约、俄罗斯和中国之间的摩擦没有减弱的迹象，这些举措也是一项战略决定。 “许多欧盟成员国也是北约成员国。他们可能不希望看到自己的技术在亚洲发生突发事件时被用来对付他们的美国盟友，或者与欧盟在民主价值观上保持一致的美国盟友，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-see-new-eu-rules-hurting-china-exports-further-straining-ties-/7459300.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-see-new-eu-rules-hurting-china-exports-further-straining-ties-/7459300.html</guid><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 19:13:52 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Chermaine Lee） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-bd26-08dc1ecb818f_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>