<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 2 日星期一 16:57:29 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国针对中国芯片行业推出新的出口限制</title><description>华盛顿——随着世界两大经济体之间的竞争加剧，美国周一宣布了新的出口限制，旨在限制中国制造用于武器系统和人工智能的先进半导体的能力。  白宫国家安全顾问杰克·沙利文在一份声明中表示：“美国已采取重大措施，保护我们的技术免遭对手以威胁我们国家安全的方式使用。”  他补充说，华盛顿将继续与盟友和伙伴合作，“积极主动地保护我们世界领先的技术和专门知识”。  最新规定包括限制向 140 家公司出口，其中包括中国芯片公司 Piotech 和 SiCarrier Technology。  据商务部称，它们还影响了生产芯片生产设备的北方华创科技集团(Naura Technology Group)。  “我们不断与我们的盟友和合作伙伴进行对话，并重新评估和更新我们的控制措施，”负责工业和安全的商务部副部长艾伦·埃斯特维兹补充道。  最新的公告还包括对二十多种芯片制造设备和三种用于开发或生产半导体的软件工具的控制。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-unveils-fresh-export-curbs-targeting-china-chip-sector/7884193.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-unveils-fresh-export-curbs-targeting-china-chip-sector/7884193.html</guid><pubDate> Mon, 02 Dec 2024 10:48:21 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/013b0000-0aff-0242-b511-08dab69bdd98_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国外长敦促中国停止支持俄罗斯，为乌克兰和平而努力</title><description>北京——德国外长安娜莱娜·贝尔博克周一警告中国外长，北京对莫斯科的支持将影响两国关系，并敦促中国帮助结束乌克兰冲突。她在北京发表讲话时表示，这场持续1000多天的战争正在影响全世界，并谴责朝鲜军队在战场上的表现以及在冲突中使用中国制造的无人机。贝尔博克敦促乌克兰开展国际和平进程，并表示“这就是我今天来到中国的原因”，并补充说，联合国安理会的每个常任理事国都“对世界和平与安全负有责任”。她在新闻发布会上说：“俄罗斯总统不仅通过对乌克兰的战争破坏了我们的欧洲和平秩序，而且现在还通过朝鲜将亚洲拖入其中。” “因此，我和中国外长进行了深入讨论，认为这也不符合中国的利益。”德国最高外交官与王毅会面，进行“战略对话”，柏林寻求与中国建立更好的关系，同时解决关键分歧。王毅对德国外长表示，“作为世界第二和第三大经济体”，中国和德国必须“在动荡的国际形势下作为大国”改善关系。德国总理肖尔茨突然访问饱受战争蹂躏的乌克兰当天，贝尔博克强调，“为了保护我们自己的德国和欧洲安全，我们现在必须支持乌克兰”。她说：“在世界范围内共同进入和平进程同样重要，这就是我今天来到中国的原因。”中国无人机担心中国在乌克兰战争中将自己视为中立方，并表示不会像美国和其他西方国家那样向任何一方提供致命援助。但它仍然是俄罗斯亲密的政治和经济盟友，北约成员国将北京称为这场战争的“决定性推动者”，但它从未谴责过这一点。贝尔博克说：“中国工厂和朝鲜军队的无人机攻击欧洲中部的和平，侵犯了我们欧洲的核心安全利益。”她说，她“今天在北京倡导公正的和平进程，正是因为我们来自不同的观点和角色”。德国外交部的一份新闻稿称，贝尔博克早些时候告诉王，“中国对俄罗斯对乌克兰战争的支持不断增加，这对我们的关系产生了影响”。 “德国和欧洲的核心安全利益受到影响，”她说。贝尔博克还讨论了欧洲最大经济体与中国之间的重要贸易关系，中国长期以来一直是德国汽车制造商和其他工业巨头的关键市场。她敦促中国当局就对中国电动汽车征收关税问题与欧盟进行“建设性接触”。据她的发言人称，“公平的竞争环境、公平的竞争和互惠的市场条件至关重要。”在新闻发布会上，她补充说，由于“高补贴电动汽车现在充斥欧洲市场，我们必须对此做出反应。”欧盟于 10 月底对中国制造的电动汽车征收额外关税，此前一项反补贴调查得出的结论是，中国政府的支持不公平地削弱了欧洲汽车制造商的利益，包括大众汽车在内的德国大型汽车制造商正面临利润下降的局面，并正在权衡外行的利益。据报道，王毅在布鲁塞尔反对欧盟关税，并呼吁与中国继续对话，称“欧盟对中国电动汽车征收高额反补贴关税违反了公平竞争和自由贸易原则”。中国外交部公布的会议纪要。</description><link/> https://www.voanews.com/a/german-fm-urges-china-to-stop-backing-Russia-work-for-ukraine-peace/7884019.html<guid> https://www.voanews.com/a/german-fm-urges-china-to-stop-backing-Russia-work-for-ukraine-peace/7884019.html</guid><pubDate> Mon, 02 Dec 2024 08:54:21 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/24bd1e8f-9855-447e-81b4-a33b0bf646fc_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>马来西亚敦促中国企业避免利用它来规避美国关税</title><description>吉隆坡——马来西亚贸易副部长周一表示，鉴于出口限制不断增加以及对中美贸易战的担忧，马来西亚敦促中国企业不要利用其作为“重新贴牌”产品的基地，以避免美国关税。消息人士告诉路透社，华盛顿预计将进一步限制对中国半导体工具制造商的出口以及某些芯片制造设备的销售，包括马来西亚、新加坡和台湾制造的产品。马来西亚是半导体行业的主要参与者，占全球测试和封装的 13%，随着中国芯片公司在海外实现组装需求多元化，马来西亚被认为有能力在该行业获得更多业务。  马来西亚贸易副部长刘镇东在一个论坛上表示：“在过去一年左右的时间里……我一直建议许多中国企业不要在马来西亚投资，如果他们只是想通过马来西亚重新标记他们的产品以避免美国关税。”周一。  他没有具体说明企业的类型。刘说，无论美国是民主党还是共和党政府，世界最大经济体都会征收关税，就像太阳能电池板行业所见。  去年，华盛顿对越南、泰国、马来西亚和柬埔寨（中国企业拥有的工厂所在地）的太阳能出口征收关税，并在美国制造商提出投诉后于 10 月扩大关税。美国当选总统唐纳德·特朗普威胁要在 1 月 20 日上任时对所有中国进口商品加征 10% 的关税。</description><link/> https://www.voanews.com/a/malaysia-urges-chinese-firms-to-avoid-using-it-to-dodge-us-tariffs-/7883903.html<guid> https://www.voanews.com/a/malaysia-urges-chinese-firms-to-avoid-using-it-to-dodge-us-tariffs-/7883903.html</guid><pubDate> Mon, 02 Dec 2024 06:54:02 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b0c3d844-15c4-4d67-a87d-299a934f51fe_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>条约谈判结束后有关塑料污染危机的了解</title><description>韩国釜山——世界各国将于本周末结束一项解决全球塑料污染危机的条约谈判。他们的会议定于周日或周一早些时候在韩国釜山结束，许多环保组织纷纷涌入釜山，推动达成一项条约，以解决塑料产品的生产量和有毒化学品的使用问题。绿色和平组织表示，周六加大了压力，派遣四名国际活动人士前往韩国大山，他们登上一艘驶入港口装载用于制造塑料的化学品的油轮。釜山绿色和平代表团团长格雷厄姆·福布斯表示，这一行动旨在提醒世界领导人，他们有一个明确的选择：要么签署一项保护人类和地球的条约，要么站在工业一边，牺牲每个人的健康和未来。几代人。以下是有关塑料的知识：每年，世界生产超过 4 亿吨新塑料。过去 30 年来，塑料的使用量增加了四倍。塑料无处不在。联合国表示，每天都有相当于 2000 辆装满塑料的垃圾车被倾倒到世界各地的海洋、河流和湖泊中。大多数国家同意在 2024 年底前达成第一个具有法律约束力的全球塑料污染协议，包括海洋塑料污染协议。如果不改变政策，到 2040 年塑料产量可能会增长约 70%。根据政府间经济合作与发展组织的数据，到 2040 年，全球塑料的生产和使用量将达到 7.36 亿吨。作为该条约的一部分，巴拿马正在牵头解决塑料产量指数级增长的问题，并得到了 100 多个国家的支持。巴拿马代表团团长胡安·卡洛斯·蒙特雷表示，塑料实在是太多了。他在接受采访时表示：“如果我们没有在该条约中进行生产，那不仅会令人非常悲伤，而且该条约还不如称为‘绿色清洗回收条约’，而不是‘塑料条约’。” “因为问题不会得到解决。”中国、美国和德国是最大的塑料生产国。根据塑料工业协会的数据，到 2023 年，中国将成为迄今为止最大的塑料产品出口国，其次是德国和美国。该协会表示，这三个国家合计占全球塑料贸易总量的 33%。美国代表团的一名高级成员周六对美联社表示，美国支持在条约中加入一项涉及供应或塑料生产的条款。大多数塑料最终都会成为废物，只有不到 10% 的塑料被回收利用。世界上大部分塑料都被填埋、污染环境或被焚烧。明德鲁基金会塑料与人类健康负责人萨拉·邓洛普 (Sarah Dunlop) 表示，化学物质正在从塑料中渗出，“让我们生病”。国际原住民塑料论坛周六在会谈间隙举办了一场有关塑料影响的活动。他们希望条约充分承认他们的权利以及享有健康、清洁、安全和可持续环境的普遍人权。德克萨斯州卡里索/科梅克鲁多民族的胡安·曼西亚斯谈到了与这片土地的精神联系。 “五百年前，我们有干净的水、干净的空气，而且没有塑料，”他说。 “发生了什么？”许多塑料用于包装 据联合国称，大约 40% 的塑料用于包装。这包括一次性塑料食品和饮料容器——水瓶、外卖容器、咖啡盖、吸管和购物袋——它们往往最终会污染环境。联合国环境规划署执行主任英格·安德森告诉釜山的谈判代表，该条约必须解决这个问题。 “是否有一些特定的塑料制品是我们可以没有的，而且经常泄漏到环境中的？这些物品有替代品吗？这是我们必须达成一致的问题，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/what-to-know-about- Plastic-pollution-crisis-as-treaty-talks-conclusion/7882600.html<guid> https://www.voanews.com/a/what-to-know-about- Plastic-pollution-crisis-as-treaty-talks-conclusion/7882600.html</guid><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 12:53:27 -0500</pubDate><category>科学与健康</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>非洲</category><category>美洲</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/62ebfa07-aaa8-483d-9daf-ab426e7f69af_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾总统抵达夏威夷进行南太平洋访问</title><description>夏威夷檀香山——台湾总统赖清德周六抵达夏威夷，开始在美国进行为期两天的过境，这是他就任以来的首次南太平洋之旅。夏威夷的中途停留和关岛的计划遭到北京的强烈批评，北京声称台湾是自己的领土，并反对这个自治民主国家与台湾最大支持者和军事提供者美国之间的官方往来。没有美国或夏威夷州的高级官员在檀香山酒店迎接黎智英，支持者用普通话欢呼，一些人挥舞着台湾国旗。他参观了主教博物馆，这是夏威夷领先的自然历史和夏威夷原住民文化博物馆。随后，预计他将出席与支持者的宴会。赖清德正在进行为期一周的访问，访问马绍尔群岛、图瓦卢和帕劳——这个太平洋自治岛屿的三个外交盟友。尽管台湾与其他数十个国家保持着密切的联系，但它只有 12 个正式的外交盟友。主教博物馆首席执行官 Dee Jay Mailer 向赖先生赠送了由羽毛工艺大师 Kawika Lum-Nelmida 制作的红色 lei hulu（即羽毛花环）。赖先生送给梅勒一件台湾排湾族制作的头饰，以及台湾泰雅族制作的颈肩饰。北美台湾商会会长陈亚瑟表示，赖清德的访问表明台湾与美国有着非常牢固的关系。他从德克萨斯州达拉斯附近的家飞往夏威夷，欢迎总统来到美国。陈表示，他理解美国有自己的外交政策，但他表示赖智在逗留期间应受到国家元首的待遇。陈说，台湾和美国拥有共同的价值观，例如对民主和人权的信仰。 “所以我们应该互相帮助，”他说。黎智英在夏威夷的首次活动中没有发表任何公开言论，但他在离开台湾之前发表了讲话。 “我想以民主、和平、繁荣的价值观，继续扩大与盟友的合作，深化伙伴关系，让世界看到台湾不仅是民主的典范，更是推动世界民主的重要力量。”和平稳定、繁荣发展”，他在桃园国际机场说道。目前尚不清楚黎智英是否会在过境期间会见即将上任的美国政府成员。候任总统唐纳德·特朗普 7 月在接受彭博社采访时表示，台湾应该为其防务付费。该岛已从美国购买了数十亿美元的防御武器，特朗普回避回答他是否会保卫该岛免受中国军事行动的影响。周五，美国国务院表示，批准向台湾出售价值 3.85 亿美元的 F-16 机队备件和设备，以及战术通信系统支持。尽管美国有义务根据《与台湾关系法》帮助台湾保卫自己，但对于如果台湾被中国入侵是否会介入，美国一直保持战略模糊立场。特朗普第二届政府预计将比共和党第一届任期对美中关系带来更大的考验，当时美国对价值超过 3600 亿美元的中国产品征收关税。台湾是双边关系紧张的主要根源之一。中国外交部发言人毛宁周五表示，如果美国想维护台海和平，就必须“极其谨慎地处理台湾问题，明确反对台独，支持中国和平统一”。她还表示，中方坚决反对美台进行任何形式的官方互动，包括台湾领导人以任何理由访美。中国还强烈反对美国政要访问台湾，因为中国认为与外国政府和台湾的任何官方接触都侵犯了其对台湾的主权主张。 1979年，华盛顿正式承认台北，转而承认北京。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-president-departs-for-pacific-visit-with-2-day-stop-in-us/7882513.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-president-departs-for-pacific-visit-with-2-day-stop-in-us/7882513.html</guid><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 11:05:39 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d8d23b43-6014-4efc-a86f-fb71b99ec36f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国科学家争先恐后地开发耐气候马铃薯</title><description>中国延庆——在北京西北部的一个研究机构里，分子生物学家李杰平和他的团队从盆栽植物中收获了七颗异常小的土豆，其中一颗只有鹌鹑蛋那么小。这些土豆是在模拟本世纪末气温升高的预测条件下生长的，为未来的粮食安全提供了不祥的迹象。这些块茎的重量仅为 136 克，还不到中国典型马铃薯的一半，而在中国最受欢迎的品种通常是棒球大小的两倍。中国是世界上最大的马铃薯生产国，马铃薯相对于其他主粮作物产量较高，因此对全球粮食安全至关重要。但它们特别容易受到高温的影响，而由化石燃料排放引起的气候变化正在将气温推向危险的新高度，同时也加剧了干旱和洪水。由于迫切需要保护粮食供应，北京国际马铃薯中心（CIP）的研究员李正在领导一项为期三年的研究，研究高温对蔬菜的影响。他的团队专注于中国最常见的两个品种。 “我担心未来会发生什么，”李说。 “农民收获的马铃薯块茎将减少，这将影响粮食安全。”李的团队在河北北部和内蒙古（中国通常种植马铃薯的海拔较高的省份）的步入式温室中种植了三个月的农作物，该温室的温度比目前的平均温度高出3摄氏度。他们的研究发表在本月的《气候智能农业》杂志上，发现较高的气温使块茎生长加速了 10 天，但马铃薯产量减少了一半以上。根据联合国 10 月份发布的一份报告，在当前的气候政策下，到 2100 年，世界将面临比工业化前水平高出 3.1 摄氏度的升温。中国的农民表示，他们已经感受到了极端天气事件的影响。在内蒙古，数十名工人抓着白色麻袋，赶在下一场倾盆大雨之前收集从土壤中挖出来的土豆。 “今年土豆面临的最大挑战是大雨。”经理王十一说。 “它引发了各种疾病……并大大减慢了收获进度。”与此同时，马铃薯种薯生产商牙克石森丰马铃薯工业公司投资了气培系统，使植物在受控条件下在空气中生长。农民越来越需要高产且不易感染疾病的马铃薯品种，特别是晚疫病，晚疫病导致了 19 世纪中叶的爱尔兰马铃薯饥荒，并在温暖潮湿的条件下茁壮成长。 “一些新的、更具攻击性的（晚疫病）菌株已经开始出现，它们对传统的预防和控制方法更具抵抗力，”总经理李学敏在解释这家内蒙古公司的战略时说。总部位于利马的 CIP 的这项研究是与中国政府合作努力的一部分，旨在帮助农民适应更温暖、更湿润的环境。在李实验室外的温室里，工人们在白马铃薯花上擦拭花粉，以培育耐热品种。李说，中国农民需要在未来十年内做出改变，在春季而不是夏初种植，或者搬到更高的海拔地区来躲避炎热。 “农民必须开始为气候变化做好准备，”李说。 “如果我们找不到解决方案，他们从产量下降中赚到的钱就会减少，土豆的价格可能会上涨。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-scientists-rush-to-climate-proof-potatoes/7881022.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-scientists-rush-to-climate-proof-potatoes/7881022.html</guid><pubDate> Sat, 30 Nov 2024 03:19:42 -0500</pubDate><category>气候变化</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4b49fc4b-8046-467f-aa84-16ba617bfbba_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>