<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate>星期二，2023年8月8日20:20:33 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国7月出口大幅下滑，经济提振压力加大</title><description>7月份中国出口同比下降14.5%，加大了执政的共产党扭转经济衰退的压力。周二海关数据显示，进口下降 12.4%，这对将中国视为工业材料、食品和消费品最大市场之一的全球出口商构成打击。出口额从 6 月份的 12.4% 降幅加速下滑至 2818 亿美元。进口额降至 2012 亿美元，较上月 6.8% 的降幅有所扩大。中国的全球贸易顺差较一年前的历史高位收窄20.4%至806亿美元。 12月病毒控制结束后的反弹早于预期结束后，中国领导人正试图提振商业和消费者活动。与上一季度相比，截至 6 月的三个月经济增长率降至 0.8%，低于 1 月至 3 月期间的 2.2%。这相当于3.2%的年增长率，这将是中国三十年来最弱的增长率之一。在美联储以及欧洲和亚洲央行去年开始加息以冷却数十年来高位的通胀之后，对中国出口的需求降温。凯投宏观 (Capital Economics) 的数据显示，出口萎缩是自 2020 年 COVID-19 大流行开始以来最严重的一次。该公司表示，下降的主要原因是价格下跌，而商品数量高于大流行前的水平。凯投宏观在一份报告中表示：“我们预计未来几个月出口将进一步下降，然后在年底触底。” “发达经济体消费者支出的近期前景仍然充满挑战。”执政党承诺采取措施支持企业家、鼓励购房和消费支出，但尚未宣布大规模刺激支出或减税。预测人士预计这些措施将重振进口需求，但表示这将是渐进的。 “国内需求继续恶化，”景顺的赵大卫在一份报告中表示。 “政策制定者已承诺提供进一步的政策支持，这可能会提振家庭支出，并导致未来几个月进口增长的改善。”对美国的出口同比下降 23%，至 423 亿美元，而美国商品的进口则下降 11.1%，至 120 亿美元。中国对美国的政治敏感贸易顺差收窄27%，至依然强劲的303亿美元。中国从俄罗斯的进口（主要是石油和天然气）较上年同期收窄近0.1%，至92亿美元。中国对俄罗斯能源的购买量不断增加，有助于抵消西方为惩罚克里姆林宫入侵乌克兰而实施的制裁所造成的收入损失。中国与莫斯科关系友好，但表示在战争中保持中立，可以购买俄罗斯石油和天然气，而不会引发西方制裁。美国和法国官员援引证据表明，中国正在向俄罗斯运送可能具有军事用途的货物，但没有表示这是否可能引发对中国企业的处罚。对欧盟 27 国的出口同比下降 39.5%，至 424 亿美元，而欧洲商品的进口下降 44.1%，至 233 亿美元。中国对欧盟贸易顺差缩减32.7%至191亿美元。今年前 7 个月，中国出口额略高于 1.9 万亿美元，较 2022 年同期下降 5%。进口下降 7.6%，至 1.4 万亿美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-july-exports-tumble-adding-to-Pressure-to-shore-up-economy/7216704.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-july-exports-tumble-adding-to-Pressure-to-shore-up-economy/7216704.html</guid><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 15:05:16 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9ca4fb92-c0e8-4217-9e8e-0040ec25861b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本准备释放福岛废水，中国被指责“虚伪”</title><description>日本媒体周一报道称，该国将于 8 月底开始排放用于冷却福岛第一核电站受损反应堆的废水。报道称，预计日本首相岸田文雄将于 8 月 18 日在马里兰州戴维营与美国总统乔·拜登和韩国总统尹锡烈举行三边会议，讨论这一问题。联合国核监督机构国际原子能机构 7 月 4 日视察日本核设施后批准了排放废水的计划，随后华盛顿和首尔向日本提供了支持。然而，中国批评了这一举动，并对日本实施了限制海鲜进口。熔毁 2011 年 3 月 11 日地震和海啸导致福岛第一核电站停电，三座反应堆陷入熔毁。来自邻近太平洋的海水被用来冷却反应堆。现在，受损工厂周围有超过 1000 个巨型水箱，容纳着超过 130 万吨废水。废水已使用名为“ALPS”的系统进行处理，以去除大部分放射性污染物。然而，美国阿贡国家实验室的美国科学家保罗·迪克曼解释说，水中仍然含有放射性元素氚，他一直在为日本政府退役过程提供建议。 “它是自然的，它存在于我们吃的、喝的和呼吸的一切东西中。任何含有水的东西都含有氚，”迪克曼在 8 月 4 日接受美国之音采访时表示。“所有核反应堆都会产生少量的氚作为副产品。而我们处理这个问题的方法——我们一直在这样做——就是通过蒸发将其排放到空气中或将其排放到水体中，特别是如果你在海边。所以这是几十年来一直沿用的标准做法，”他补充道。日本计划在30至40年内释放这些水，稀释氚浓度，直至超过饮用水标准。国际原子能机构批准 该计划上个月获得了国际原子能机构的批准，此前两年的审查表明放水对环境的影响可以忽略不计。在与当地渔业社区和环保组织会面后，国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西表示，这一过程将受到密切监控。 “对于可能存在的疑虑和担忧，我没有一个神奇的解决方案，但我们确实有一件事——我们将在未来几十年里和你们一起留在这里……直到最后一滴水都被安全地清除。” 7 月 6 日，格罗西说道。 声誉担忧 这些保证并没有令该计划的批评者满意。在东京巨大的筑地鱼市场，每天交易价值数百万美元的海鲜，摊主告诉美国之音，他们担心声誉受损。 “日本品牌将会衰落。人们会问，是否经过适当检查？”销售日本料理主食干鲣鱼片的吉村智久说道。金枪鱼贸易商齐藤真雄也表达了同样的担忧。 “我担心其他国家如何看待它。我认为日本存在有害的谣言。”8 月 4 日，他对美国之音表示。 中国的限制 绝大多数科学家表示，该计划是安全的。但日本的一些邻国，尤其是中国，强烈批评了此举。北京对一些日本海鲜进口实施了限制和额外检查。中国外交部发言人毛宁7月20日在接受记者提问后表示，“我们反对日本的海洋排放计划以及我们正在采取的相关措施是有根据的。”美国科学家保罗·迪克曼表示，中国不断将氚排放到海洋中。迪克曼对美国之音表示：“这基本上是一个戳（日本）眼睛的政治机会。” “这里有一点虚伪。他们指责日本人做他们所做的事。韩国和中国的监管机构——我认为相当不错——都很安静。他们对此保持沉默。然而他们却授权自己的公司和自己的反应堆每天向海里排放污染物。我认为这是一个很大的错误，它损害了他们的权威，”迪克曼说。北京没有公布向海洋排放的数据。与此同时，日本正在开展一场大众传播活动，在广告牌和报纸上刊登广告，在电视上播放动画电影，以让公众相信这一过程是安全的。福岛第一核电站的运营商东京电力公司甚至在经过处理的废水池中设置了一条活鱼流，以证明其安全性。对于福岛居民来说，最近的政治和公共关系斗争是十二年多痛苦之后的又一个压力。大川胜正在福岛县经营海鲜生意。 “中国等国家表示，如果水被释放，他们将停止（海鲜）进口。这个话题变得非常外交和政治。我不知道发生了什么事。我觉得讨论已经偏离了真正重要的事情，”大川告诉美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-accused-of-hypocrisy-as-japan-set-to-release-fukushima-wastewater-/7215934.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-accused-of-hypocrisy-as-japan-set-to-release-fukushima-wastewater-/7215934.html</guid><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 13:12:47 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-830b-08db982e8534_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本准备释放福岛废水，中国被指责“虚伪”</title><description>日本将于八月底开始排放用于冷却福岛核电站受损反应堆的废水。正如亨利·里奇韦尔在东京报道的那样，中国批评了计划中的释放并对日本海鲜实施了限制，这引发了虚伪的指责。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-accused-of-hypocrisy-as-japan-set-to-release-fukushima-wastewater/7216494.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-accused-of-hypocrisy-as-japan-set-to-release-fukushima-wastewater/7216494.html</guid><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 13:09:48 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-830b-08db982e8534_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国律师在老挝被拘留凸显逃离中国的风险</title><description>中国人权律师卢思伟上个月底在老挝被捕，凸显了中国持不同政见者通过东南亚逃离中国时面临的风险。尽管他持有老挝和美国的有效签证以及有效的中国护照，7月28日，老挝警方在卢试图登上前往泰国的火车时逮捕了他。他计划在曼谷登上飞往美国的航班，与家人团聚。妻子和女儿。分析人士表示，这一事件反映出中国人权状况不断恶化，以及北京在东南亚的长臂管辖。长期以来，东南亚一直是中国持不同政见者试图逃离祖国镇压的常见但危险的中转站。 “中国政府加强对民间社会的控制，导致更多异见人士和受迫害的宗教团体逃离中国，”德克萨斯州人权组织对华援助协会创始人傅希秋对美国之音表示。 “中国利用其对泰国、老挝和缅甸等东南亚国家的经济影响力，让地方当局帮助逮捕异见人士或受迫害的少数民族，并将其驱逐回中国，”傅说。 2015年，泰国将109名维吾尔人驱逐回中国，泰国官员称这是礼节问题。 3月底，泰国当局将60多名中国基督徒拘留了数日，随后美国政府介入，确保他们获释，并确保他们最终在德克萨斯州得到重新安置。六月，流亡的中国批评家杨泽伟在老挝首都万象的家中失踪。观察人士称，近年来，东南亚至少发生了22起中国异见人士被捕或失踪的案件，卢的案件就是这一趋势的一部分。 “他的案件是我们在老挝记录的第六起案件，”人权组织保障卫士组织主任彼得·达林对美国之音表示。他说，在大多数情况下，中国当局要么独立行动，要么与东南亚地方政府联手打击中国异见人士。 “卢的案件引起了世界的关注，它有助于凸显中国异见人士非自愿返回中国的问题，”达林说。在逃离中国之前，卢先生长期承办敏感案件，包括为著名中国人权律师余文生和2021年试图乘快艇逃往台湾的12名香港活动人士辩护。在他承办该案后，中国当局吊销了他的驾照并禁止他出境。风险日益增加的路线 对华援助协会多年来一直能够帮助一些中国异见人士经东南亚安全抵达民主国家，但傅表示，他的组织能够帮助的人数远远低于被驱逐到中国的人数。他对美国之音表示：“北京已经能够调动资源或与东南亚国家协调，帮助将一百多名受迫害的中国人立即遣送回中国。”东南亚的逮捕威胁可能会阻止一些持不同政见者使用同样的路线逃离中国，但分析人士表示，他们对离开中国的绝望可能仍会促使他们铤而走险。 “对于人们离开中国来说，根本没有完美的解决方案，”中国人权捍卫者组织的研究和宣传协调员倪威廉对美国之音表示。对华援助协会继续收到许多撤离中国的援助请求，但不断增加的风险迫使傅和他的团队重新评估这些努力的可行性。 “作为一个非政府组织，我们能做的事情是有限的，”他告诉美国之音。 “随着中国与老挝和缅甸的密切配合，动员西方政府帮助营救被关押在东南亚的中国持不同政见者的资源和成本急剧增加。”国际压力作为全球努力确保卢四伟获释的一部分，85个人权组织发表联合请愿书，要求老挝当局“停止所有遣返卢四伟的程序，并根据其国际人权义务立即释放他”。作为回应，老挝政府在给英国人权组织“29原则”的一封电子邮件中表示，老挝警方因涉嫌在进入老挝时“使用伪造的旅行证件”而拘留了卢。他正在等待调查，如果罪名成立，他将面临被驱逐到中国。分析人士表示，包括人权组织和外国政府在内的国际社会需要向老挝施加​​压力。人权观察高级中国研究员王亚秋表示，过去的案例表明国际压力是有效的。 “我们应该让东南亚国家知道全世界都在关注，”王说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/detention-of-chinese-lawyer-in-laos-highlights-risks-of-fleeing-china/7216361.html<guid> https://www.voanews.com/a/detention-of-chinese-lawyer-in-laos-highlights-risks-of-fleeing-china/7216361.html</guid><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 11:52:40 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-86ba-08db982516a7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国要求菲律宾从争议礁石上打捞沉没军舰</title><description>中国要求菲律宾从南海有争议的珊瑚礁上移走一艘被用作占领基地的自沉海军舰艇。北京周二提出要求，三天前，一艘中国海警船向前往仁爱礁执行补给任务的菲律宾海军舰艇发射了强力水炮。马尼拉表示，中国海警的行为导致两艘补给船中的一艘无法将守卫浅滩的菲律宾军队所需的物资装载到一艘长期搁浅的海军舰艇上。中国外交部发表声明，呼吁菲律宾立即从仁爱礁打捞沉船，恢复之前无人状态。但菲律宾国家安全委员会发言人乔纳森·马拉亚周一对记者表示，菲律宾“永远不会放弃我们在爱云礁的立场”，并使用该群岛的名称来称呼仁爱礁。该事件是涉及中国、菲律宾、越南、马来西亚、台湾和文莱的南海领土冲突的最新升级。尽管国际裁决（例如设在海牙的国际机构常设仲裁法院 2016 年做出的裁决）宣告北京的巨大领土主张无效，但中国声称对几乎整个战略航道拥有所有权。自小费迪南德·马科斯总统去年上任以来，中国和菲律宾之间在南海问题上的紧张局势不断升级，并让马尼拉重新转向其长期盟友美国，扭转了其前任罗德里戈·杜特尔特所采取的方向。本报告的部分信息来自路透社和法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-demands-philippines-remove-scuttled-warship-from-disputed-reef/7215927.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-demands-philippines-remove-scuttled-warship-from-disputed-reef/7215927.html</guid><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 04:54:48 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0f47-08db97ecb457_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>伦敦涂鸦区中国政治标语引发争议和反抗议</title><description>伦敦布里克巷以其街头艺术而闻名，似乎是亲民主支持者和忠于习近平主席统治的中国人之间最新对峙的场所。周末，白色背景上的大红色汉字颂扬了“社会主义核心价值观”，这是习近平的前任胡锦涛首次表达的观点，并得到了中国共产党的拥护。此后，大部分标语都被反共情绪所掩盖，带头标语的一名中国学生表示，他收到了死亡威胁。周六一早，人们粉刷了一段街头艺术墙，然后喷绘了一组12个二字汉字。这些词包括“民主”、“文明”、“自由”、“平等”、“正义”和“法治”。由于这些标语在网上引起负面评论，人们前往布里克巷写下批评北京的言论，例如“自由维吾尔人”和“自由西藏”。其中提到了1989年血腥的天安门广场大屠杀。当美国之音周一下午访问该网站时，墙上只剩下“友好”两个字，其他情绪都被针对中共的标语所掩盖。目前尚不清楚绘制原始标语的人是认真的还是讽刺的。英国皇家艺术学院学生王汉正在自己的作品上签名，名字为“一缺”，他将这幅作品命名为“东伦敦的社会主义核心价值观”，并表示这些图形口号“没有传达强烈的政治信息”。 “我想看看社会主义的核心价值观如何给布里克巷带来不同的影响，长期以来，布里克巷一直被象征和商业化为自由空间。我想探索一种新的艺术商业化方式。”他说。一个争论的焦点是，尽管当地的涂鸦作品通常每隔几周就会被其他作品替换，但“一缺”同时用白色颜料覆盖多件艺术品是否合理。周一下午，一缺发表声明，表示自己“没有政治立场”。他表示，该作品旨在引发讨论，展示了两种极端观点所产生的冲突。他说他热爱中国，但他也有权利通过艺术反思这个国家。他为自己的作品进行了辩护，并表示该团体在粉刷墙壁之前咨询了当地的涂鸦艺术家，艺术家们并不介意他们的作品被覆盖。易缺还表示，他和他的团队面临着网络欺凌和死亡威胁。他和他父母的个人信息已被放到网上。 “我的父母已经很老了。我恳求你不要这样做。我非常担心他们的安全。我的一些社交媒体账户被限制了，但此时此刻，我不能保持沉默或退缩。我真的不想影响我的家人和朋友。我愿意承担一切质疑和后果。” “同时，也希望社会各界人士、学者能够提供一些帮助。我正处于严重的迫害之中，”他说。粉刷成白色的标语区域是对流行街头艺术家马蒂的致敬，由他的艺术家同事兼朋友本齐·布罗夫曼 (Benzi Brofman) 绘制。布罗夫曼在 Instagram 上表示，在他这样的作品上作画是街头艺术文化的一部分。布罗夫曼周日告诉美国之音粤语版，他正专注于创作新的艺术作品，周一也是他的生日。因此，他“宁愿不要在这个问题上浪费时间和精力”。 “我的想法是我未来的艺术项目，希望能为人们带来欢乐和安慰，”他说。旅居澳大利亚的中国政治漫画家巴丢草在接受美国之音粤语采访时称这些涂鸦是“一件粗糙的作品”。巴丢草说，无论“一缺”是为了爱国还是为了讽刺，真正付出的代价并不是他们，而是当地街头艺术家们付出了数周甚至数月的努力。 “有人可能会问，涂鸦不就是表达自由吗？难道所有的艺术品最终都会被新的艺术品所覆盖吗？是的，确实，街头艺术就像一个旋转木马，但街头艺术家不会随意覆盖其他艺术品，”他说。 “通常，我们选择覆盖旧作品或被标记为严重损坏的作品。对于新作品，尤其是那些具有纪念意义的作品，艺术家往往会选择表达尊重。” “也许在很多人看来，这一举动激起了千层浪，因此是成功的。”巴丢草说。 “它给了几乎每个人他们想要的东西——一鹊通过这一奇观获得了巨大的声誉，‘小粉红’爱国者们因他们的口号在伦敦市中心被看到而感到自豪，持不同政见者得到了揭露中国共产党对言论自由威胁的证据。 “然而，在混乱的狂欢过后，被迫付出代价的却是当地艺术家。他们不自觉地承担了这种宣传噱头的成本，”巴丢草说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-political-slogans-in-london-s-graffiti-area-sparks-controversy-counterprotest/7215806.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-political-slogans-in-london-s-graffiti-area-sparks-controversy-counterprotest/7215806.html</guid><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 21:18:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com (Kris Cheng) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-04d0-08db97664408_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>