<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 9 日星期四 03:10:15 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国之音普通话：西藏发生致命地震后，寻找幸存者的努力仍在继续</title><description>据中国官方媒体报道，周二黎明时分，西藏南部靠近中国与尼泊尔边境的偏远地区发生地震，造成至少 126 人死亡、188 人受伤。由于在严寒天气下仍有不明人数下落不明，人们开始质疑灾难的严重程度以及政府处理灾难的透明度。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-struggle-to-find-survivors-continues-after-deadly-tibet-quake/7930498.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-struggle-to-find-survivors-continues-after-deadly-tibet-quake/7930498.html</guid><pubDate> Wed, 08 Jan 2025 19:54:24 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/63d4ced5-29d1-4ef9-b3e9-d356226af18a_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国的国酒如何助长共产党精英的腐败车轮</title><description>台湾台北——中国最负盛名的白酒生产商贵州茅台的三名前董事长在过去五年中面临贪污调查，早些时候宣布对“烈酒”生产商的一名前负责人进行新的调查本月。过去一周，这个话题一直在中国社交媒体上流行，尽管中国经济疲软、消费滞后，但该公司的销售额仍在持续增长。行业观察人士表示，虽然最新的丑闻不太可能影响白酒销售，但它突显了茅台酒的腐败现象如何继续发酵——茅台酒是自 20 世纪 70 年代以来中国国宴的饮品。最新调查 上周1月2日晚，中国西南部贵州省当局在其网站上宣布对公司高管丁雄军进行调查。丁先生于4月从这家国有白酒巨头辞职，根据公告，丁先生因“涉嫌严重违纪违法”正在接受调查。行业观察人士表示，丁可能会追随两位前任袁仁国和高卫东的脚步。袁和高分别于2021年和2024年因受贿罪被判处无期徒刑。袁于 2023 年底死于脑溢血。虽然对丁的指控尚不清楚，但茅台的形象长期以来一直受到玷污，因为中国商人大多将其视为一种用于与当权者社交的“硬通货”。该公司最常被引用的名言之一是美国前外交官亨利·基辛格在 1974 年国宴上对已故中国领导人邓小平说的一句话：“如果我们喝足够多的茅台酒，我们就能解决任何问题。”中国中部河南省安阳市一家建筑劳务公司前负责人王守峰表示，中国的腐败官员只喝昂贵的白酒，即使这意味着要采取额外措施来躲避反腐的监视。调查人员。 “当我们的（房地产开发商）朋友请官员喝酒时，他们经常将茅台酒倒入塑料瓶中，冒充水。一瓶价值一元的酒，价值数万元。他们就是这样喝酒的，”王在电话采访中告诉美国之音普通话。王去年年底逃离中国前往德国。茅台行贿王说，河南的一些中国官员非常贪婪，以至于他的许多房地产行业同行不得不通过行贿来“换取人身安全或完成任务”，其中包括赠送陈年茅台酒。据中国媒体报道，贵州省前副省长王晓光就是这样的一个例子，2018 年底，他因担心自己遭到调查而被发现将 4,000 瓶陈年茅台酒中的部分倒入下水道。众所周知，包括中国国家主席习近平本人在内的许多中国共产党精英也喜欢茅台。习近平还将腐败作为他在中国统治的一个重点，2014年至2024年期间，清洗了超过500万名官员，其中大部分是党内官员。习近平在本周早些时候的一次讲话中表示，腐败仍然是中国共产党的最大威胁。尽管如此，官员们以及他们对烈酒的热爱使得价格在去年 2 月攀升至每 500 毫升瓶 3000 元左右（约合 420 美元）的峰值，以旗舰产品“飞仙茅台”为例，酒精度数为 53%。中国白酒研究会秘书长林威利表示，尽管其价格现在已降至人民币 2,200 元左右（约合 300 美元），但与出厂价 1,163 元（约合 158 美元）相比，其利润丰厚，为腐败创造了回旋余地。台北市同业公会. “茅台酒卖得这么好，利润也很可观，大家都想分一杯羹。这使得那些担任主席的人很难摆脱与许多利益集团的纠缠，”林在接受美国之音普通话电话采访时说。 “你（董事长）需要他们的支持才能担任这个职位，但一旦你就任，你就需要帮助他们赚钱。这就是腐败开始出现的时候……这不是一个容易坚持的位置，”他补充道。据官方媒体报道，袁和高均被发现在被捕前非法向亲信授予发行权或利用酒类获得政治影响力。销量依然强劲？ 2018年，中国对这家白酒巨头发起反腐，并逮捕了十几名高管，但该品牌高层的腐败现象仍然难以根除。目前，这家白酒巨头的销售业绩似乎并未受到影响。贵州茅台在 1 月 2 日发布的最新财务报告中（宣布对丁丁进行调查的同一天）表示，预计去年的收入将达到 1,738 亿元人民币（237 亿美元），同比增长 15%年增长。然而，中国国内消费的疲软加剧了人们对这家白酒巨头未来可能并不光明的担忧。一位在中国短视频平台抖音上销售​​茅台酒等多种烈酒的陕西省供应商周日对美国之音普通话表示，“现在不是购买或投资飞天茅台酒的好时机”，因为其价格可能会持续暴跌。降到2000元以下。北京一位不愿透露姓名的股票分析师也表示担心，中国消费者削减奢侈品支出可能会给该公司的股价带来更多坏消息，该公司的股价也一直在下跌。这位分析师对美国之音表示：“尽管茅台的销售业绩保持相对稳定，但该公司股价的下跌反映出对其未来销售的担忧。”由于该话题的敏感性，这位分析师不愿使用他的全名。周三，贵州茅台收于1442.5元/股，较2021年初创下的历史高点2627.88元/股下跌45%。</description><link/> https://www.voanews.com/a/how-china-national-liquor-greased-the-wheels-of-corruption-among-communist-elites/7929942.html<guid> https://www.voanews.com/a/how-china-national-liquor-greased-the-wheels-of-corruption-among-communist-elites/7929942.html</guid><pubDate> Wed, 08 Jan 2025 14:38:36 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e9552607-7cda-428e-961c-d454813ce6b5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国地震后救援人员搜寻幸存者</title><description>周三，中国西藏地区发生强烈地震，造成至少 126 人死亡、188 人受伤，救援人员在废墟中搜寻幸存者。中国官员称，迄今为止已有400多人获救。地震摧毁了 3,600 多所房屋，约 30,000 人也被重新安置。该地区发生了数百次余震和寒冷的气温，使救援工作变得更加复杂。中国领导人习近平呼吁开展大规模救援工作，尽量减少人员伤亡，并安置受损房屋的人员。据中央电视台报道，已部署 3000 多名救援人员。国务院副总理张国庆被派往该地区指导救灾工作，政府拨款1360万美元用于救灾工作。据官方媒体报道，约有6,900人居住在距震中20公里范围内的3个乡镇和27个村庄。据尼泊尔国家紧急行动中心称，尼泊尔东北部的人们感受到了强烈的地震，但目前还没有人员伤亡或财产损失的初步报告。隆冬时节，珠穆朗玛峰周围空无一人，甚至一些居民也离开这里避寒。地震惊醒了距离震中约 230 公里的尼泊尔首都加德满都的居民，许多人纷纷逃到街上。美国地质调查局称，此次地震震级为7.1级，震源相对较浅，深度约为10公里。中国地震台网中心记录震级为6.8级。浅层地震通常会造成更大的破坏。震中位于西藏定日县，印度板块和欧亚大陆板块相互挤压，可能引发强烈的地震，足以改变喜马拉雅山脉中一些世界最高峰的高度。美国官员称，周二地震发生的地区在过去一个世纪里已经发生了 10 次 6 级以上的地震。本报告中的部分材料来自美联社、法新社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/rescuers-search-for-survivors-after-china-earthquake/7929232.html<guid> https://www.voanews.com/a/rescuers-search-for-survivors-after-china-earthquake/7929232.html</guid><pubDate> Wed, 08 Jan 2025 00:42:26 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/07bbcf3c-87b7-4c98-ac06-984eb584384e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国扩大消费者以旧换新计划以重振经济增长</title><description>北京——周三的一份官方政策文件显示，中国扩大了消费者家电以旧换新的范围，并将在今年加大对数码产品购买的补贴，以努力重振疲软的内需。根据国家最高规划师和财政部发布的文件，今年微波炉、净水器、洗碗机和电饭锅将被纳入家电以旧换新计划。价格在 6000 元（815 美元）以下的手机、平板电脑、智能手表和手环可以获得 15% 的补贴。该声明没有具体说明激励措施的总成本，但财政部官员在周三的新闻发布会上表示，中央政府迄今已拨款 110.5 亿美元用于消费品以旧换新，以支持 2025 年消费。今年，从发行1360亿美元特别国债中拨款约205亿美元，用于补贴旧家电、汽车、自行车和其他商品的更新换代。官员们表示，该活动“取得了积极效果”。商务部官员李刚在同一场新闻发布会上表示，到2024年，这一举措将带动汽车销售额达到1250亿美元，家电销售额达到330亿美元。这些新措施是刺激世界第二大经济体到2025年增长的更广泛计划的一部分，严重的房地产危机已经侵蚀了消费者的财富并损害了家庭支出。中国最高领导人誓言今年将“大力”刺激消费，“全方位”扩大内需。路透社上周报道称，作为刺激消费努力的一部分，中国各地数百万政府工作人员的工资得到了提高。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-expands-consumer-trade-in-scheme-to-revive-economic-growth/7929221.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-expands-consumer-trade-in-scheme-to-revive-economic-growth/7929221.html</guid><pubDate> Wed, 08 Jan 2025 00:10:20 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e50cda38-bc13-46be-8f48-22abae0a152a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：日本首相推迟美国访问，表示愿意访问中国</title><description>日本首相石破茂推迟访美，再次表示愿意访华。日本众议院议员岛田洋一对美国之音表示，如果石破茂先访问中国，将会引起特朗普政府的不信任，也会导致美国国会对日本的日美同盟政策和日-中国关系。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-japanese-pm-postpones-his-us-visit-expresses-willingness-to-visit-china-/7927843.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-japanese-pm-postpones-his-us-visit-expresses-willingness-to-visit-china-/7927843.html</guid><pubDate> Tue, 07 Jan 2025 18:02:30 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9304aace-11d5-4939-84bb-7c71c86f80b8_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国电影制片人因拍摄新冠肺炎 (COVID-19) 纪录片而被判入狱</title><description>中国活动家电影制片人陈品霖在上海被判处 3.5 年监禁，原因是制作了一部有关 2022 年底中国全国范围内反对 COVID-19 封锁的抗议活动的纪录片。观察家告诉美国之音，陈品霖受到重罚，因为中共一直试图从公众记忆对其处理流行病的抗议。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-chinese-filmmaker-sentenced-to-prison-for-documenting-/7927837.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-chinese-filmmaker-sentenced-to-prison-for-documenting-/7927837.html</guid><pubDate> Tue, 07 Jan 2025 17:58:02 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/db97f819-8bd5-48ba-9d5d-0defb08ca399_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>