<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 5 日星期五 07:57:33 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾地震救援人员面临山体滑坡、落石威胁</title><description>台湾花莲——周五，台湾救援人员在搜寻本周地震中仍然失踪的十几人时，面临着进一步山体滑坡和落石的威胁，死亡人数上升至 12 人，部分滞留者已被安全救出。周三，7.2级地震袭击了人口稀少、大部分为农村地区的东部花莲县，搜救人员又发现了两具尸体，巨石从山上滚落，切断了道路，数百人被困在一个国家公园里。一夜之间，该地区发生了约 50 次余震，有些人的余震甚至远至台北，救援人员表示，太鲁阁国家公园一家豪华酒店中被困的约 400 人都安全，直升机正在运送伤者并运送物资。 “降雨增加了落石和山体滑坡的风险，这是目前最大的挑战，”帮助救援工作的搜索队队长苏玉明说。 “这些因素是不可预测的，这意味着我们无法确定搜救行动所需的天数。”台湾消防部门表示，在山中发现了两具尸体，但没有立即更新死亡人数。失踪人数为 18 人，其中三人是澳大利亚和加拿大国籍的外国人。它从失踪的印度国民名单中删除，称其被列入名单是一个错误，但没有详细说明。一群被困在通往国家公园道路上的 50 名酒店工作人员现在基本安全。 “我很幸运能活下来，”63 岁的酒店保安经理戴维·陈 (David Chen) 在获救后说道。 “地震第一次发生时，我们很害怕。我们以为一切都结束了，一切都结束了，一切都结束了，因为这是地震，对吗？”他补充说，当这群人离开时，岩石仍在从附近的斜坡上滚落。 “我们必须在救援队在前面的情况下，穿过落石之间的缝隙。”陈的 85 岁母亲在与儿子团聚后松了一口气，因为家人已经有一段时间不知道他是否还活着。 “他回来的时候我很高兴，”母亲陈兰芝说。 “我昨晚根本没睡，也没吃东西。”这次地震发生的前一天，台湾正值传统的清明节长周末假期，人们会在清明节回家后收拾祖坟。许多其他人参观花莲等旅游景点，因为其崎岖的美景而闻名，但地震导致生意受到影响，一些企业表示，许多预订被取消。旅馆老板 Aga Syu 说：“这对我们来说实际上是一场灾难，因为无论是酒店、旅馆、餐馆（一切）都确实依赖于旅游业。”她补充说，她主要关心的是客人的福祉。 “我希望这不会破坏他们在花莲的形象。”台湾位于两个板块交界处，地震频发。 2016 年南部发生的一场地震造成 100 多人死亡，而 1999 年的一场 7.3 级地震则造成 2,000 多人死亡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7557854.html<guid> https://www.voanews.com/a/7557854.html</guid><pubDate> Fri, 05 Apr 2024 02:08:58 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-04da-08dc5536c8ac_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国、日本、菲律宾关注南海合作</title><description>华盛顿——高级官员表示，在下周美国、日本和菲律宾领导人举行高调峰会之前，三国海军在南海巡逻的计划已经在进行中。英国《金融时报》周三援引菲律宾驻美国大使何塞·曼努埃尔·罗穆阿尔德斯的话说，华盛顿、东京和马尼拉正在敲定巡逻协议的细节，包括何时开始以及多久进行一次。美国和菲律宾过去曾进行过联合巡逻，但这将是日本首次参与。日本和菲律宾都是美国的条约盟友。当被问及该计划时，五角大楼发言人马丁·迈纳斯中校本周通过电子邮件告诉美国之音韩国组，美国一直对该地区“危险和破坏稳定”的行动感到担忧，并“致力于通过其军事力量维持威慑、和平与稳定”。盟友和伙伴。美国副国务卿库尔特·坎贝尔表示，4 月 11 日的峰会将成为三个国家之间“前所未有的三边接触”的契机，这将导致在南中国海和其他地区加强合作。他周三在华盛顿新美国安全中心主办的一次活动上发表了上述言论。一位美国高级官员表示，三位领导人将讨论中国在南海“日益危险的行为”。这位官员在本周的白宫背景新闻发布会上表示：“我们越来越担心中国在这一领域的行为可能会让我们更接近真正的、意想不到的后果。”这位官员继续说道：“美国的联盟和伙伴关系与中国无关……但很多时候，中国的行动会激发很多因素——我们谈论的大部分内容。”最近一次冲突发生在3月26日，当时中国海警使用高压水枪阻止一艘菲律宾船只前往马尼拉200英里专属经济区内的一个礁石前哨基地执行补给任务。白宫国家安全顾问杰克·沙利文周一对菲律宾外长爱德华多·阿诺表示，美国支持菲律宾反对中国“3月26日采取的危险行动，阻挠菲律宾向仁爱礁执行合法补给任务”。马尼拉声称南沙群岛的浅滩是其自己的领土，并自 1999 年底以来一直将二战时期的海军运输船 BRP Sierra Madre 停泊在该礁石上。 哈德逊研究所亚太安全主席帕特里克·克罗宁 (Patrick Cronin)周二通过电子邮件对美国之音表示，三边海上巡逻可以提供“一定程度的威慑，并阻止北京对争议水域和一些显然属于菲律宾的地区建立事实上的控制。”他继续说道，“中国不会停止‘主权执行’努力，利用白色船体和海上民兵将其国内法强加于国际水域，但面对三个国家的一致反对，它可能不得不搁置进一步的主张。民主国家。”中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周三通过电子邮件对美国之音表示，“有关国家之间的军事合作不得干涉南海争端”，并呼吁这三个盟友避免采取“损害南海争端”的行动。中国的领土主权、海洋权益和安全利益。”刘继续说，“南海问题是中国和一些东盟国家之间的问题。”在东盟成员国中，菲律宾、越南、马来西亚和文莱是中国的官方声索国，中国对几乎所有资源丰富水域的主权主张已被国际法庭驳回。威尔逊中心研究员、《东盟专家》周刊创始人普拉山斯·帕拉梅斯瓦兰周二对美国之音表示，“更多国家加强巡逻是加强存在和防止南海变成噩梦般场景的众多方法之一。中国湖。”他继续说道，“除了联盟网络之外，美国及其合作伙伴还必须找到与东南亚国家合作的方法，这些国家不是正式盟友，但在应对中国的自信方面也至关重要。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-japan-philippines-eye-cooperation-on-south-china-sea-/7557374.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-japan-philippines-eye-cooperation-on-south-china-sea-/7557374.html</guid><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 18:49:02 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-323b-08dc02100779_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中亚领导人无视维吾尔人的困境来拉拢中国</title><description>华盛顿——新疆维吾尔自治区主席和中国公安部部长最近访问该地区期间，中亚领导人对中国对待维吾尔少数民族的任何不满都被抛在了一边。中国官员受到的热烈欢迎反映了该地区与北京日益密切的经济关系，以及该地区对俄罗斯的不安——俄罗斯是该地区长期以来反对国内叛乱的保证者，而俄罗斯在乌克兰战场上苦苦挣扎。 3 月 22 日莫斯科音乐场馆遇袭，造成至少 140 人死亡、近 100 人受伤，引发了针对俄罗斯中亚人的强烈抵制，这进一步加剧了人们对莫斯科的领土野心可能扩展到其他前苏联加盟共和国的担忧。俄罗斯媒体报道称，自袭击事件发生以来，针对中亚移民的仇恨犯罪和暴力行为激增，促使俄罗斯当局拘留了十几名嫌疑人，其中大多数与该地区有联系。伊斯兰国呼罗珊省声称对此次袭击负责，该组织是伊斯兰国恐怖组织的一个分支，活跃于中南亚地区，主要是阿富汗，包括中亚成员。中亚经济历来依赖俄罗斯移民劳工的汇款。但据总部位于华盛顿的东突厥斯坦流亡政府（该组织主张中国新疆维吾尔自治区独立）的萨利赫·胡达亚尔表示，尽管中国侵犯维吾尔人和其他突厥人人权的行为有据可查，但中亚领导人正在深化与中国的关系。人们。胡达亚尔的组织将中国省份称为东突厥斯坦，他对美国之音表示，一些中亚地区政府愿意与中国官员做生意，其中包括新疆的政府，该地区的大多数穆斯林维吾尔族与整个中亚地区有着深厚的联系。由于国际社会缺乏针对当地侵犯人权行为采取行动。胡达亚尔说：“美国和欧盟等大国的不温不火的反应不仅让东突厥斯坦（新疆）人民失望，而且还鼓励了中亚国家加深与中国的关系。”他补充说，与中国做生意可以带来经济收益。中国比任何道德考虑都重要。美国和欧盟已正式将中国在新疆的侵犯人权行为定性为种族灭绝，而联合国人权高专办则表示，中国在新疆的行为可能构成反人类罪，包括任意拘留、强迫劳动、强迫绝育和广泛针对目标的监控维吾尔族穆斯林和其他少数民族。中国否认这些指控，称其为以美国为首的反华势力为遏制中国发展而炮制的谎言。继上周与乌兹别克斯坦和哈萨克斯坦领导人进行讨论后，中国官员、新疆维吾尔自治区主席艾尔金·图尼亚孜于 4 月 1 日率领首个代表团在比什凯克会见了吉尔吉斯斯坦总统萨迪尔·贾帕罗夫。图尼亚兹是一名维吾尔族人，他本人因涉嫌侵犯人权而受到美国政府的制裁。图尼亚兹领导了有关贸易、采矿、文化交流和人道主义援助合作的讨论。同日，公安部部长王晓红与乌兹别克斯坦总统米尔济约耶夫举行安全会谈。卡内基俄罗斯欧亚中心中国和中亚问题专家铁木尔·乌马罗夫表示，中亚领导人愿意忽视侵犯人权的行为，以加强与中国的经济和安全关系，这源于他们自己的治理风格。乌马罗夫对美国之音表示：“重要的是要记住，所有中亚国家都是独裁国家，美国对中国局势的担忧也适用于中亚国家的政权。” “因此，在这方面，我不明白为什么中亚国家会将美国对中国的此类指控视为影响其与中国关系的因素。 “他们的外交政策很务实，”他补充道，“他们清楚地知道，如果没有中国，他们自己的经济发展和政治稳定是无法想象的。”哈萨克斯坦总统托卡耶夫在会见图尼亚兹时表示，他最近访问了新疆首府乌鲁木齐，他的代表团“就哈萨克斯坦与整个中国，当然还有与新疆的合作前景进行了非常好的谈判”省。”乌马罗夫表示，随着中国对中亚国家全球经济联系多元化的援助不断增加，新疆在中亚国家与中国的经济合作中发挥着至关重要的作用，突显了新疆对这些国家当前和未来的重要性。 “从中亚到中国的所有物流枢纽和能源出口都经过新疆，”乌马罗夫说。 “所有在中亚设有分支机构的企业和所有投资项目，大部分都来自新疆。 “所以，事实上，我们所说的中国与中亚关系，在大多数情况下就是新疆与中亚关系，”他说。 “所以，我认为记住这一点也很重要。”官方统计数据显示，中国已成为所有中亚五国的主要贸易伙伴。据哈萨克斯坦媒体报道，去年双边贸易额达到315亿美元，其中新疆贡献了64%以上，即203亿美元。 “中国是该地区的主要贸易伙伴之一，也是中亚的主要投资者，”亚洲协会政策研究所研究员吉纳维夫·唐纳隆-梅 (Genevieve Donnellon-May) 告诉美国之音。 “与此同时，中亚领导人可能有兴趣减少对俄罗斯的依赖。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/central-asia-leaders-overlook-plight-of-uyghurs-to-woo-china/7556970.html<guid> https://www.voanews.com/a/central-asia-leaders-overlook-plight-of-uyghurs-to-woo-china/7556970.html</guid><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 14:12:07 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1956-08db3d360011_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印尼华人穆斯林在劳兹清真寺找到避难所</title><description>几十年前的歧视往往意味着生活在印度尼西亚的中国穆斯林很难与其他信仰者融为一体。据美国之音的阿哈迪安·乌塔玛报道，该国的几座清真寺现在致力于弥合这一差距。美国之音 格雷戈里乌斯·乔瓦尼 (Gregorius Giovanni) 拍摄的视频。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-indonesian-muslims-find-haven-in-lautze-mosque/7556474.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-indonesian-muslims-find-haven-in-lautze-mosque/7556474.html</guid><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 09:08:01 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿哈迪安·乌塔玛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-36eb-08dc54a4ecea_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>严厉的联邦报告严厉批评微软对中国黑客攻击的反应</title><description>波士顿——拜登政府指定的审查委员会周二发布了一份报告，严厉控诉微软公司的安全和透明度，称这家科技巨头的“一系列错误”让国家支持的中国网络运营商侵入了美国高级官员的电子邮件账户其中包括商务部长吉娜·雷蒙多。 2021 年根据行政命令成立的网络安全审查委员会描述了劣质的网络安全实践、松懈的企业文化以及公司对针对性违规行为缺乏诚意，这影响了多个与中国打交道的美国机构。报告的结论是，鉴于微软在全球技术生态系统中的普遍性和关键作用，“微软的安全文化不够充分，需要彻底改革”。微软产品“支撑着支持国家安全、我们经济基础以及公共健康和安全的基本服务。”该小组表示，国务院 6 月份发现的、可追溯到 5 月份的入侵“是可以预防的，根本不应该发生”，并将其成功归咎于“一系列可以避免的错误”。更重要的是，该委员会表示，微软仍然不知道黑客是如何进入的。该小组提出了全面的建议，包括敦促微软暂停向其云计算环境添加功能，直到“做出实质性的安全改进”。报告称，微软首席执行官和董事会应实施“快速文化变革”，包括公开分享“一项具有具体时间表的计划，以在整个公司及其全套产品中进行根本性的、以安全为重点的改革”。微软在一份声明中表示，它对委员会的调查表示赞赏，并将“继续强化我们所有的系统以抵御攻击，并实施更强大的传感器和日志，以帮助我们检测和击退对手的网络军队。”总之，受国家支持的中国黑客闯入了全球 22 个组织和 500 多人（包括美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯）的 Microsoft Exchange Online 电子邮件，访问了一些基于云的电子邮箱至少六周这份 34 页的报告称，仅从国务院下载了约 60,000 封电子邮件。报告称，三个智库和外国政府实体，包括一些英国组织，都受到了影响。该委员会于 8 月份由国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯 (Alejandro Mayorkas) 召集，指责微软就该事件发表了不准确的公开声明，其中包括发表声明称，它相信自己已经确定了入侵的可能根本原因，“而事实上，它仍然有不是。”微软表示，在董事会多次询问是否计划发布更正后，微软直到 3 月中旬才更新 9 月份发布的这篇误导性博客文章。另外，董事会对这家位于华盛顿州雷德蒙德的公司 1 月份披露的另一起黑客攻击表示担忧，此次黑客攻击涉及电子邮件帐户，其中包括数量不详的微软高级管理人员和数量不详的微软客户的电子邮件帐户，并归因于国家-支持俄罗斯黑客。董事会对“企业文化不重视企业安全投资和严格的风险管理”表示遗憾。此次中国黑客攻击最初由微软于 7 月份在一篇博客文章中披露，并由该公司称为 Storm-0558 的组织实施。该小组指出，该组织至少从 2009 年起就一直从事类似的入侵活动——危害云提供商或窃取身份验证密钥，以便侵入账户，目标包括谷歌、雅虎、Adobe、陶氏化学和摩根士丹利等公司。微软在声明中指出，所涉及的黑客是“资源充足的民族国家威胁行为者，他们持续行动，没有有意义的威慑”。该公司表示，它认识到最近发生的事件“表明有必要在我们自己的网络中采用新的工程安全文化”，并补充说，它已经“动员我们的工程团队来识别和缓解遗留基础设施，改进流程并强制执行安全基准。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/scathing-federal-report-rips-microsoft-for-response-to-chinese-hack/7556113.html<guid> https://www.voanews.com/a/scathing-federal-report-rips-microsoft-for-response-to-chinese-hack/7556113.html</guid><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 20:24:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fb18ac6f-2811-47a0-8671-80273be2f811_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本寻求捍卫南海国家利益</title><description>东京——在北京和马尼拉之间的紧张局势加剧之际，日本将在即将与美国举行的三边会议上改善与菲律宾的战略伙伴关系。这三个国家的领导人将于 4 月 11 日在华盛顿会面，预计将讨论海上安全问题，这些问题正在促使日本在亚太地区发挥更强大的军事作用。上个月，中国使用高压水枪扰乱了菲律宾在南海争议海域为其驻军提供补给的任务，小费迪南德·马科斯总统称这次袭击是“非法的、胁迫性的”，需要采取反制措施。亚太安全研究中心教授亚历山大·武温表示，尽管日本与南海地理距离较远，但其国家利益在于捍卫整个地区的和平。 “从菲律宾的角度来看，日本是马尼拉在南海的第二重要合作伙伴，仅次于美国，因为日本高度致力于保持南海不受中国的支配；日本强大的经济和军事实力；以及日本靠近大海​​，”他告诉美国之音。维护地区主导地位 海域航行自由对日本至关重要，日本90%的能源和贸易都流经南海。日本严重依赖从沙特阿拉伯和阿联酋进口原油，而2019年该国贸易总额的四分之一来自也依赖海上航线的欧盟和东盟成员国。武温补充说，日本已经改变了战略，从仅仅依赖美日军事同盟，转向更加积极主动地捍卫自己的国家利益。 “在这一愿景中，保护连接日本与非洲-欧亚大陆其他地区的海上交通线非常重要，因为这些海上航线是日本供应链的一些主动脉，”他说。专门研究日本国防和安全政策的庆应义塾大学教授 Ken Jimbo 表示，日本的目标是遏制中国的海上存在。他对美国之音表示：“在外交上，[遏制中国]可以让日本加强其在印太地区的地位，促进与志同道合的国家更密切的安全和防务合作，以制衡中国的自信。”日本去年年底宣布，正在与菲律宾就一项名为《互惠准入协议》(RAA) 的防务协议进行谈判，该协议将提供加强的安全援助。金博说：“日本与菲律宾的 RAA 谈判标志着军事合作的深化，旨在提升两国的防务关系。” “日本被认为是菲律宾的强大盟友，不仅在军事装备方面，而且在加强互操作性和应对该地区共同安全挑战的战略协调方面。”去年年初，两国签署了职权范围，简化了日本军队进入菲律宾提供人道主义援助的程序。与中国进一步摩擦？日本站在菲律宾和美国一边，在时而坎坷的中日关系中制造了摩擦。据官方媒体 CGTN 三月下旬报道，中国外交部长王毅敦促日本“采取有利于地区和平稳定的行动”。两国之间的摩擦根源包括对日本在二战期间使用性奴役的愤怒，以及废弃的福岛核电站废水的排放。东海岛屿也存在长期争议，中国称为钓鱼岛，日本称为尖阁诸岛。金博表示，华盛顿三边峰会可能会使中日关系紧张，但利大于弊。 “这是日本更广泛的区域战略范围内经过深思熟虑的举动，”他说。 “日中关系的动态很复杂，经济上的相互依赖与战略竞争并存，这表明两国都习惯于应对关系的波动。”武温表示，中国不太可能通过加剧钓鱼岛/尖阁诸岛的紧张局势来做出反应。 “这种紧张局势只会增强日本寻求区域合作以否定中国地区主导地位的信念，”他说。 “中国可能会寻求在经济上伤害日本的方法，但对日本来说，三边合作……从长远来看有助于纠正南海的力量平衡……如果台湾问题发生冲突，这将极其重要。”目前中国是日本最大的贸易伙伴，也是日本企业最大的投资目的地之一。根据政府数据，日本向中国出口半导体和电子零部件，并从中国进口电信和计算机设备。专家表示，三方会晤后，日本预计将派出海军舰艇与美国和菲律宾一起巡逻，并可能参加南海的军事演习。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-seeks-to-defend-national-interests-in-south-china-sea/7555702.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-seeks-to-defend-national-interests-in-south-china-sea/7555702.html</guid><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 18:59:19 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Chermaine Lee） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5276-08dbfef9b52e_cx2_cy11_cw95_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>