<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 7 日星期一 09:54:38 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>澳大利亚希望中国结束贸易制裁</title><description>澳大利亚希望在北京取消大麦关税后，与中国的贸易争端能够结束，这场贸易争端已经影响了数十亿美元的大宗商品出口。中国对煤炭、葡萄酒和牛肉等一系列澳大利亚商品实施的贸易限制是两国之间更广泛争端的一部分。近年来，围绕香港民主、人权以及北京在南海和太平洋地区的野心发生了外交摩擦。上周，中国商务部表示将取消对澳大利亚大麦征收的 80.5% 关税。澳大利亚坚称这些限制是惩罚性的，是“经济胁迫”，尽管中国官员强调这些关税有合理的技术理由。澳大利亚贸易部长唐·法雷尔(Don Farrell)希望北京方面尽快取消对澳大利亚葡萄酒向中国出口的类似制裁。法雷尔对澳大利亚广播公司表示：“过去 15 个月，我们的整个过程就是努力稳定我们与中国政府的关系，让他们消除长期以来阻碍我们关系的贸易障碍。”周一。 “一点一点地，这个过程一直在发挥作用。”堪培拉政府正在世界贸易组织挑战中国对澳大利亚葡萄酒征收高达212%的关税，该组织试图规范全球商业。中国对澳大利亚牛肉、棉花和海鲜的出口仍然存在限制。法雷尔表示，中国商务部长王文涛同意访问澳大利亚，但尚未公布细节。澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯预计将于今年晚些时候访问中国。与中国的商品和服务贸易约占澳大利亚全球贸易的三分之一。 《中澳自由贸易协定》于 2015 年 12 月生效。澳大利亚是中国最大的大宗商品供应国之一，其中包括铁矿石（炼钢的关键原料）。堪培拉政府一直在寻求使澳大利亚的国际贸易多元化，摆脱对中国的严重依赖，将印度和印度尼西亚等其他国家纳入其中。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australia-hopeful-china-will-end-trade-sanctions/7214365.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-hopeful-china-will-end-trade-sanctions/7214365.html</guid><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 03:19:56 -0400</pubDate><category>亚洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/48bbbeb1-d400-4fd4-aa28-0210d35c3efd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国电视纪录片展现陆军攻台能力</title><description>中国发布了一部新纪录片，讲述了军队准备进攻台湾的情况，并展示了随着北京继续加大针对这个自治岛屿的言论，士兵们承诺在必要时放弃生命。本周早些时候，中央电视台为纪念中国人民解放军建军 96 周年而播出的八集纪录片《追梦》讲述了数十名士兵的军事演习和感言，其中几名士兵表示愿意在可能的袭击中牺牲。台湾。中国声称台湾是一个自治民主国家，是自己的领土，必要时可以用武力征服。官方媒体和解放军频繁发布宣传军队现代化的宣传材料以及精美的军事演习视频。这些材料旨在煽动中国日益高涨的民族主义情绪，展示对台湾的军事信心，并隐含地展示台湾与美国的关系。虽然美国不承认台湾是一个主权国家，但它已承诺在台湾遭受入侵时帮助台湾自卫。上个月，白宫宣布向台湾提供 3.45 亿美元的军事援助计划。专家称此举借鉴了美国对乌克兰军事援助的教训，此举遭到了北京方面的批评。 《追梦》纪录片展示了解放军模拟对台精确打击的“联合利剑”演练。这些演习是四月份台湾总统蔡英文访问美国后在台湾周边举行的。该计划中最引人注目的部分是解放军各个师的士兵承诺在可能对台湾发动的袭击中献出生命。 。 “如果战争爆发，实战中条件太困难，无法安全清除水雷，我们就会用自己的身体，为我方（登陆）部队扫清安全通道。”中国海军扫雷舰蛙人左峰单位，在感言中说。空军望海中队飞行员李鹏也赞同他的说法，他说，“如果真打起来，我的弹药都用光了，他的战斗机将是冲向敌人的最后一枚导弹。”特战部队指挥官范立忠在纪录片中表示，失去战友虽然痛苦，但他必须保持冷静应对突发事件，时刻做好战斗准备。纪录片还展示了中国三艘航母之一的山东舰与其他几艘军舰编队航行。过去几个月，解放军多次派遣山东舰前往台湾海峡，对台湾构成威胁。过去几年，解放军战机还相对频繁地越过海峡中线，即中国和台湾之间的非正式分界线，特别是为了回应台湾和美国之间激怒北京的交往。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tv-documentary-showcases-army-ability-to-attack-taiwan/7213896.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tv-documentary-showcases-army-ability-to-attack-taiwan/7213896.html</guid><pubDate> Sun, 06 Aug 2023 17:44:09 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b9bd-08db3c5cbd89_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国乡村篮球联赛大获全胜</title><description>在贵州省西南部的一个偏远村庄大班，现在已经接近午夜了，但冠军赛在经过一个周末的比赛后才刚刚开始。陡峭的主看台上，锅碗瓢盆的叮当声不时响起人群的嗡嗡声，数百万在线观众和社交媒体用户在跳球投掷时屏住呼吸。这就是中国的乡村篮球，一种草根现象，近年来从不起眼的地方传统发展成为病毒式传播和北京宣传机器的主要内容。篮球在中国非常受欢迎，但中国国内顶级联赛 CBA 内普遍存在的腐败和最近对比赛造假的调查，让许多球迷望而却步，并将他们的注意力转移到其他地方。夏文贤告诉法新社：“我一到达大班村，首先感受到的是热情和兴奋。” 30 岁的夏作为团队的一员自豪地代表他的家乡高定村来到这里，高定村隐藏在 100 多公里之外的贵州崎岖的山丘中。 “我们的CunBA具有与CBA和NBA相同的竞技体育精神，”夏说，他正在为当晚晚些时候球队关键的半决赛做准备。当地风俗风靡 每年举办篮球比赛的传统在以少数民族为主的黔东南苗族侗族自治州大班村已有数十年历史，但直到最近几年，这一理念才在当地流行开来。这里不太可能成为国家级旅游景点，但 CunBA 在中国社交媒体上的巨大成功和官方媒体的高度赞扬，今年夏天吸引了大批游客。决赛前一天下午，在大班的主干道上，身着传统苗族服装的当地人摆出水果和其他待售物品，一架警用直升机在上空盘旋，热切的观众从四面八方赶来。组织者称，这个拥挤的乡村体育场可容纳超过 20,000 名球迷，是大班人口 1,200 人的 16 倍多。中国官方通讯社新华社称，CunBA比赛的集体在线观看人数已突破1亿。乡村篮球的兴起为企业和政治家提供了利用公众热情的绝佳机会。大班县文化和旅游局在大班分发的一本小册子阐述了村委会最近的成功，称其为“观察中国式现代化的窗口”，这是中国执政党共产党经常使用的口号。有时冒着大雨的比赛间隙，还有热情洋溢的音乐表演，少数民族舞者穿着色彩鲜艳的服装，展现出民族和谐、尊重当地习俗的美好形象。中国官方媒体也纷纷介入，《环球时报》称村委会“不仅旨在丰富农村居民的休闲活动，而且旨在促进乡村振兴和农业强国建设”。在一场比赛的中场休息期间，球迷们挥舞着数十面巨大的中国国旗，而身着类似 20 世纪 40 年代中国人民解放军军装服装的表演者在球场上游行。村里的建筑上挂满了深红色的横幅，上面写着“乡村体育，让乡村之光照亮未来”。 “CunBA，团结奋进，勇往直前！”读另一个。球场上方挂着一块牌子，上面写着：“各族人民共赏体育盛事，弘扬中华精神，凝聚中华力量。”业务蓬勃发展 随着 CunBA 越来越受欢迎，其盈利能力也随之提高。 7月下旬，NBA球星吉米·巴特勒访问了大班村，在那里他受到了数千名崇拜他的球迷和球员的欢迎，并与他们一起在球场上运球和练习投篮。巴特勒今年早些时候带领迈阿密热火队闯入 NBA 总决赛，他是中国领先运动服装品牌李宁的官方营销合作伙伴。这位NBA球星离开一周后，大班村依然热闹非凡。 44 岁的李文鼎带着他的两个儿子——美国球星史蒂芬·库里的忠实粉丝——从邻国湖南来到这里观看最后一天的比赛。李告诉法新社：“这些乡村运动会的气氛总是令人惊叹。” “对于CBA的比赛，我们可以在网上观看，但对于CunBA来说，最好是来到现场，体验球迷的兴奋。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-village-basketball-league-a-slam-dunk-/7213461.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-village-basketball-league-a-slam-dunk-/7213461.html</guid><pubDate> Sun, 06 Aug 2023 02:54:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5d2c-08db961a8808_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾谴责中国在争议海域对其船只使用水炮</title><description>菲律宾军方周日谴责中国海警船“过度且具有攻击性”使用水炮，阻止菲律宾补给船向有争议的南海一处菲律宾占领的浅滩运送新部队、食物、水和燃料。周六在仁爱礁发生的紧张对峙是涉及中国、菲律宾、越南、马来西亚、台湾和文莱的长期领土冲突的最新爆发。南海是世界上最繁忙的海上航道之一，长期以来，南海的争端一直被视为亚洲的热点和中美在该地区竞争的微妙断层线。据菲律宾称，两艘包租补给船上的菲律宾海军人员在菲律宾海岸警卫队船只的护送下驶向圣托马斯岛，这时一艘中国海岸警卫队船只接近并使用强大的水炮将菲律宾人阻挡在中国也声称拥有主权的浅滩上。军事和海岸警卫队官员。菲律宾武装部队表示，中国船只的行为“肆意无视”菲律宾海军包租船只上人员的安全，违反了国际法，包括1982年《联合国海洋法公约》。没有透露是否有水手受伤。菲律宾军方在一份声明中表示，在浅滩附近“对菲律宾船只采取了过度的攻击性行动”，导致两艘菲律宾船只中的一艘无法将守卫浅滩的菲律宾军队所需的物资装载到一艘长期搁浅的菲律宾海军舰艇“BRP Sierra Madre”上。陈述。声明呼吁中国海警和中央军委“谨慎行事、负责任行动，防止误算和发生危及人民生命安全的事故”。马尼拉外交部没有立即做出任何反应，但对中国近年来日益增加的敌对行动提出了大量外交抗议。中国政府官员没有立即对这一事件发表评论。中国长期以来一直要求菲律宾撤回其小规模海军部队，并拖走正在服役但摇摇欲坠的BRP Sierra Madre号。 1999年，这艘海军舰艇被故意困在浅滩上，现在成为马尼拉对该环礁领土主张的脆弱象征。中国船只拦截并跟踪了向浅滩上的菲律宾水手运送食品和其他物资的海军船只，中国海警船和一群疑似由民兵操纵的中国渔船多年来一直包围着该海域。尽管美国并未对南海提出主权声索，但它经常猛烈抨击中国的侵略行为，并在与地区盟友的巡逻和军事演习中部署军舰和战斗机，以维护航行和飞越自由。国家利益。中国警告美国停止干涉其所谓的纯粹亚洲争端，并警告美国可能会造成未具体说明的后果。此外，北京还批评菲律宾和美国这两个长期条约盟友最近达成的一项协议，该协议允许美国军队根据 2014 年防务协议进入更多的菲律宾军营。中国担心，这一访问将为华盛顿提供军事集结地和监视哨所，包括与台湾隔海相望的菲律宾北部，以及面向南海的菲律宾省份，北京声称对整个南海拥有主权。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-condemns-china-s-use-of-water-cannon-on-its-boat-in-disputed-sea-/7213487.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-condemns-china-s-use-of-water-cannon-on-its-boat-in-disputed-sea-/7213487.html</guid><pubDate> Sun, 06 Aug 2023 01:06:37 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7362-08db963a356c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>洪水淹没中国东北，更多人失踪，数千人疏散</title><description>周六，台风“多克苏里”过后，中国东北地区继续下雨，当局报告称，有更多人死亡和失踪，同时疏散了数千人。据官方媒体报道，吉林省舒兰市已连续五天降雨，造成六人死亡、四人失踪。据当地救灾机构称，这座人口超过 70 万的城市已疏散 18,900 多人。官方通讯社中新社展示了房屋和工厂周围被水淹没的街道的图像。截至周五下午，该市平均降水量已达11.2厘米。中国一些地区正面临破纪录的降雨，而另一些地区则遭受夏季酷热和干旱的影响，农作物受到威胁。自7月下旬以来，台风“多克瑞”的余波暴雨袭击了中国北部地区，扰乱了数百万人的生活。本周，北京附近和邻近的河北省发生洪水，造成至少 22 人死亡。在素有中国“北方大粮仓”之称的黑龙江省东北部，雨水淹没了农场和街道，导致数千人疏散。在尚志市，强降雨导致道路成河，数千户居民被淹。国家应急管理部门表示，黑龙江省有25条河流面临决堤威胁，救灾队伍已派往该省。在黑龙江省省会哈尔滨，多个水库和河流超过安全水位，超过53,000人被迫疏散，约41,600公顷农作物受损。在哈尔滨以南约 120 公里处的吉林省玉树市，洪水迫使约 19,000 人疏散。与此同时，北京周边的河北省发生了过去几周来该地区最严重的洪水，当局周六发布了新的暴雨警报。据官方媒体报道，北京西南部涿州的洪水周六开始退去，12.5万名疏散居民中的一些人得以返回家园。地方当局周六表示，拥有 1100 万人口的保定市死亡人数已达 10 人，另有 18 人失踪。洪水损坏了该市野三坡风景区的道路并冲毁了桥梁，该风景区是一个以峡谷和山脉而闻名的国家公园。</description><link/> https://www.voanews.com/a/more-people-go-missing-thousands-evacuated-as-floods-swamp-northeast-china-/7213483.html<guid> https://www.voanews.com/a/more-people-go-missing-thousands-evacuated-as-floods-swamp-northeast-china-/7213483.html</guid><pubDate> Sun, 06 Aug 2023 00:47:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f118-08db963829d4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国东部地震造成至少21人受伤</title><description>据官方媒体报道，周日黎明前中国东部发生地震，房屋倒塌，至少 21 人受伤，但没有人员死亡的报道。据中国地震台网中心消息，凌晨2时33分，在中国首都北京以南约300公里的德州市附近发生了5.5级地震。美国地质调查局将震级定为 5.4 级。据中国中央电视台和其他新闻媒体报道，地震导致 126 所房屋倒塌，21 人受伤。电视广播显示，地震后德州居民在黎明前的黑暗中坐在人行道上，跑到户外。社交媒体上的视频显示，砖块从破裂的墙壁上掉落。官方的中国新闻社表示，正在检查火车线路是否存在可能的损坏。中央电视台称，由于管道损坏，部分地区的燃气服务被关闭。据德州市政府网站显示，德州市及该市管辖的周边地区约有 560 万人口。据CENC称，地震震源在地表以下约10公里处。美国地质调查局国家地震信息中心的地球物理学家阿布鲁·帕里斯说：“地震距离地表越近，你感受到的地震就越强烈。”北京部分地区有震感，但当局表示，首都没有发现地震造成的损坏。</description><link/> https://www.voanews.com/a/earthquake-in-eastern-china-injures-at-least-21-/7213482.html<guid> https://www.voanews.com/a/earthquake-in-eastern-china-injures-at-least-21-/7213482.html</guid><pubDate> Sun, 06 Aug 2023 00:26:14 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f73e-08db9692cd43_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>