<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 3 日星期五 22:58:54 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>拜登高级助手将对印度进行以中国为重点的访问</title><description>华盛顿——白宫周五宣布，乔·拜登总统的国家安全顾问杰克·沙利文将于下周对印度进行最后一次访问，以强调华盛顿与新德里的伙伴关系。此次访问将使拜登政府最大限度地加强与纳伦德拉·莫迪总理政府的关系，其战略重点是对抗中国在印太地区的影响力。一位不愿透露姓名的高级政府官员周五在向记者通报情况时表示，加强与印度的关系一直是“拜登政府真正的外交政策优先事项和遗产成就领域”。另一位政府官员表示，沙利文将于 1 月 5 日至 6 日访问新德里，讨论一系列问题，包括民用核合作伙伴关系、中国半导体和生物制药供应链产能过剩、战略技术合作和其他共同安全优先事项。沙利文此行之际，印度和中国之间因北京计划在青藏高原东缘的雅鲁藏布江修建所谓的“世界上最大”水坝而紧张，这可能会影响印度和孟加拉国下游的数百万人。第一位政府官员在回答美国之音的提问时表示，预计沙利文将讨论大坝以及其他令人关注的地区问题。这位官员表示：“对我们来说重要的是，当涉及到必须跨国家管理的水资源时，这些资源得到公平、公正的处理。”技术倡议 此次访问的一个重点是美印关键和新兴技术倡议 (iCET)——拜登和莫迪于 2022 年 5 月宣布的一项努力，旨在加强两国政府、企业和企业之间的战略技术伙伴关系和国防工业合作。从人工智能到量子计算，从半导体到太空等各个领域的学术机构。沙利文的访问将在当选总统唐纳德·特朗普 1 月 20 日就职前两周进行。许多人预计 iCET 将在他的管理下继续下去。 “iCET 的一些目标得到了两党的广泛支持，”第二位政府官员在回答美国之音的问题时表示。其中包括“加强技术供应链的弹性，与盟友和合作伙伴合作，以抵消中华人民共和国在某些技术方面的进步，并努力主导一些供应链。”印度和南方未来倡议组织主任阿帕纳·潘德表示，美国与新德里的战略伙伴关系“基于这样的赌注：印度的经济、技术和军事崛起对于反击和遏制中国在这些领域的主导地位至关重要”。哈德逊研究所的亚洲。刺激因素并未破坏双边关系。其中包括印度的民主倒退，以及一名前印度政府雇员去年在纽约被指控犯有雇佣谋杀罪，原因是他参与了一场未遂的暗杀锡克分裂分子和莫迪批评者的阴谋。潘德对美国之音表示，拜登对印度的大部分政策可能会继续下去，因为特朗普希望“在经济、技术和军事方面阻止或遏制中国的崛起，这将有助于确保印度被视为这一努力的合作伙伴”。在第一届政府执政期间，特朗普与莫迪关系密切。特朗普参加了 2019 年在德克萨斯州举行的“Howdy Modi”集会，莫迪则于 2020 年在艾哈迈达巴德举办了“Namaste Trump”集会作为回报。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-s-top-aide-to-make-china-focused-visit-to-india-/7924089.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-s-top-aide-to-make-china-focused-visit-to-india-/7924089.html</guid><pubDate> Fri, 03 Jan 2025 20:31:51 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0ae3-08dc8f824c97_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：年终奖金揭示了中国科技与传统行业之间的极端</title><description>经济学家表示，中国官方政策将影响企业发放的年终奖金，包括高科技和互联网行业，预计这些行业的奖金将高于预期。国有企业也会有更好的年终奖金。相比之下，金融机构提供的资金较少，一位制造业工人对产能过剩导致没有年终奖金表示失望。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-year-end-bonuses-reveal-extremes- Between-china-s-tech-traditional-industries-/7923814.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-year-end-bonuses-reveal-extremes- Between-china-s-tech-traditional-industries-/7923814.html</guid><pubDate> Fri, 03 Jan 2025 18:07:53 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（林乃川） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0f439fa4-5f9b-435a-a394-b0e8e5c80340_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：韩国政治动荡对中国有利</title><description>华盛顿——自戒严令失败以来，韩国的政治动荡正在加深，分析人士表示，中国可能有机会增加对韩国的影响力。乔治·W·布什政府期间担任负责东亚和太平洋事务的代理助理国务卿的埃文斯·里维尔表示，首尔目前的政治混乱正在“对北京有利”。里维尔表示，“以独裁统治方式的中国是受益者”，并且“毫无疑问很高兴，因为中国认为以同情中华人民共和国而闻名的民主党的崛起是一个积极的发展”。中国的正式名称是中华人民共和国或PRC。韩国因上个月对该国领导人的弹劾而陷入深刻的政治危机。本周，韩国总统尹锡烈在首尔官邸外与安全部队发生对峙，反腐败机构的调查人员未能拘留他。主要反对党民主党在对调查人员撤出表示遗憾后，敦促该机构再次尝试拘留尹某。民主党上个月在两周内连续进行了两次弹劾。 12月14日，民主党因尹某未能实施戒严而弹劾他，随后一周，民主党又成功推动弹劾代总统韩德洙。被停职的尹先生的命运取决于宪法法院。如果法院裁定弹劾尹某，韩国将举行大选，民主党党首李在明被认为是有力的候选人。传统基金会东北亚高级研究员布鲁斯·克林纳表示：“中国欢迎首尔的民主党政府，因为新政府将对北京和平壤采取和解态度，而对华盛顿和首尔采取更加敌对的态度。”克林纳补充道：“中国可能会通过对首尔采取更友好的态度来挑拨韩国和美国之间的关系。”中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周二对美国之音表示，“中方注意到有关事件”，但“不会对韩国的内政发表评论”。韩国。中国外交部长王毅在 12 月 24 日的电话通话中告诉韩国外交部长赵太烈，“中国坚持不干涉内政原则”。他表示，在双方共同努力下，双边关系不断改善。然而，克林纳在去年四月韩国大选前夕发表的报告中表示，中国可能会发现激起韩国内部对尹恩惠政策的抵制是有利的。报告称，北京利用统战部“加剧目标国家内部的政治分歧，并扩大公众对政客或政党的支持”，从而“操纵外交公共政策辩论”。倾向中国 民主党“非常亲中国”，如果它控制了政府，就会“让国家重新转向中国”，Gatestone Institute 杰出高级研究员、《红色计划：中国的中国》一书的作者 Gordan Chang 表示。摧毁美国的计划。 “韩国的政策将如何变化是显而易见的”，12月14日反对党投票弹劾尹某几天后，民主党试图让代总统韩批准《证词和鉴定法》修正案，就证明了这一点。该法案由民主党发起，规定包括行业领袖在内的个人有义务在被要求时参加听证会，并禁止他们隐瞒信息，即使这样做会泄露可能对国家安全敏感的商业秘密。张说，这将“迫使韩国企业泄露其商业秘密，这肯定会让中国受益”，并且“肯定会损害韩国企业”。 “如果韩国失去竞争优势，这正是民主党试图做的，那么它就很容易结束韩国的民主。”美国国会研究服务处 12 月 23 日发布的一份无党派报告强调，民主党“倾向于倡导与尹恩惠完全不同的政策”。报道还提到，李明博曾质疑尹某“比之前的韩国领导人更愿意公开批评中国的行为”。尹周四在向在官邸外集会的支持者发出的书面信息中表示，他将与使国家陷入“危险”的反国家势力“战斗到底”。他感谢他们捍卫韩国的“自由民主和宪政秩序”。据报道，这条信息是通过第三人传递给他的支持者的，由尹签署，并由他的律师向韩国媒体提供。布鲁金斯学会亚洲政策研究中心的 SK-Korea 基金会主席 Andrew Yeo 表示：“民主党可能会稍微重新调整首尔在北京和华盛顿之间的立场，并发现自己更不愿意支持那些被视为中国红线的政策，比如在台海危机中支持台湾。”他继续说道，“但民主党也认识到美韩联盟的重要性，因此我预计即使在民主党政府领导下，美韩关系也会保持强劲。”李明博12月23日在首尔会见了美国驻韩国大使菲利普·戈德堡，并表示希望联盟在人权和环境问题上取得进一步发展。戈德堡还会见了执政党人民党。 2018年至2021年担任美国驻首尔大使馆代办兼副馆长的罗伯特·拉普森(Robert Rapson)表示，“无论是进步派还是保守派，美国仍将是下一届韩国政府的优先关系” ”。他继续说，更密切的韩国和中国关系可以带来的积极结果“将是中国在管理朝鲜方面加强合作，特别是如果当选总统唐纳德·特朗普寻求与朝鲜领导人金正恩接触的话” ”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-south-korea-s-political-turmoil-works-in-china-s-favor-/7923757.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-south-korea-s-political-turmoil-works-in-china-s-favor-/7923757.html</guid><pubDate> Fri, 03 Jan 2025 16:21:07 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f52a8b8d-36f2-4708-8d9a-2427c9e8ecd2_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国对中国诚信科技公司实施网络安全制裁</title><description>华盛顿——美国财政部网站上的一则帖子显示，美国周五对一家从事计算机编程的中国公司诚信科技集团实施了新的网络安全制裁。这家总部位于北京的公司此前曾被西方官员指控为一个绰号为“亚麻台风”的中国大型黑客组织的幕后黑手。 FBI 局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray) 在去年的一次网络安全会议上发表讲话时表示，Integrity Technology 冒充一家 IT 公司，但也“为中国政府安全机构收集情报并进行侦察”。当时，中国官员指责美国及其盟友“妄下结论，对中国进行无端指责”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-issues-cybersecurity-sanctions-against-china-s-integrity-technology/7923351.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-issues-cybersecurity-sanctions-against-china-s-integrity-technology/7923351.html</guid><pubDate> Fri, 03 Jan 2025 11:38:16 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4aafff9a-99b5-4259-adcb-211e8cf71122_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国针对美国国防企业实施新制裁</title><description>在全球最大的两个经济体之间的贸易紧张局势最新升级之际，中国周四宣布针对 28 家美国公司采取出口管制措施，并将 10 家美国公司列入禁止在中国开展业务的实体名单。较大的公司集团主要由活跃于国防承包领域的公司组成，其中包括洛克希德·马丁公司及其五家子公司；通用动力公司及其三个子公司；雷神公司的三个子公司；波音公司的一家子公司；以及其他十几家公司。中国公司立即被禁止向任何被点名的公司出售“军民两用”物品，即除民用用途外还可能具有军事用途的物品。中国商务部在一份声明中表示，实施制裁是“为了维护国家安全……利益，履行防扩散等国际义务”。影响微不足道 专家指出，由于美国国防承包商通常不与该国的主要对手做生意，因此新的限制措施可能对中国点名的公司影响不大。兰德公司董事兼高级政治学家雷蒙德·郭对美国之音表示：“简短的回答是，这不会对这些公司产生太大影响（如果有的话）：反正他们不与中国做生意。”他表示，此举也不会对美国整体经济产生明显影响。不过，他补充说，这些制裁确实表明，当美国朝另一个方向实施制裁时，中国决心做出回应，正如拜登政府近几个月来多次所做的那样。郭说：“这确实表明中国愿意与美国针锋相对。” “如果我们提高贸易制裁的程度——（当选总统唐纳德）特朗普威胁要全面征收 60% 的关税——他们可以通过各种方式进行反击。” “不可靠”实体 在第二份公告中，商务部将第一份公告中的 10 家公司（洛克希德·马丁公司、通用动力公司和雷神公司的所有子公司）添加到“不可靠实体”名单中，这一认定需要更加严格的制裁。一套制裁措施。这些公司被禁止向中国进出口货物，也不得在中国进行新的投资。此外，这些公司的高管被禁止前往中国，他们目前拥有的任何工作或居留许可也将被吊销。中国商务部表示，所有被认定为不可靠的公司都曾向中国声称拥有自己领土的民主自治岛屿台湾出售武器。声明称，新的限制措施旨在“维护国家主权、安全和发展利益”。就在北京于 12 月 27 日宣布对向台湾出售武器的美国公司及其高管实施上一轮制裁后一周，不可靠实体名单被增加。被点名的公司包括雷神公司和波音公司的子公司。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在发给美国之音的一份电子邮件声明中表示，已确定面临出口管制的 28 家公司“危害中国的国家安全”。他还表示，“中国政府将继续坚定不移推进高水平开放，坚定维护各类经营主体合法权益，促进合规贸易发展。”周四宣布这一消息之前，北京最近采取了其他行动打击与美国的贸易，这些行动通常是为了回应美国对中国企业的制裁。 12月初，拜登政府宣布禁止向中国企业出售用于制造世界上最先进半导体的尖端设备，以及最大限度提高这些芯片效率所需的高带宽内存产品。与此同时，美国将140家中国企业列入限制美国企业和个人开展业务的实体清单。作为回应，中国对向美国出售“稀土”矿物实施了新的限制。中国在镓、锗和锑等矿物市场上占据主导地位，这些矿物是从智能手机到导弹制导系统等各种高科技产品的关键组成部分。一个多月前，拜登政府敲定了一套关于美国在华对外投资的新规则。该规则制定了一系列限制措施，禁止美国个人和公司在中国投资某些类型的商业企业。受影响的领域包括先进半导体和微电子的制造、量子计算技术以及人工智能系统。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-targets-us-defense-companies-with-new-sanctions-/7922841.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-targets-us-defense-companies-with-new-sanctions-/7922841.html</guid><pubDate> Thu, 02 Jan 2025 19:17:13 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6569-08db40427357_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音西班牙语记者：中尼自贸协定签署一年来，有哪些变化？</title><description>中国和尼加拉瓜之间的贸易协定周三结束了第一年。尽管已实施，美国在与中美洲国家的进出口业务中仍然位居首位。点击此处查看完整的西班牙语故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-spanish-one-year-into-china-nicaragua-free-trade-agreement-what-s-changed-/7922584.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-spanish-one-year-into-china-nicaragua-free-trade-agreement-what-s-changed-/7922584.html</guid><pubDate> Thu, 02 Jan 2025 18:48:46 -0500</pubDate><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（休斯顿卡斯蒂略瓦多） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b95a7bf7-e55c-48b1-bece-6ed2104698fb_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>