<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 4 日星期一 15:05:39 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>缅甸军政府主席将自夺权以来首次访华</title><description>官方媒体周一称，缅甸军政府领导人敏昂莱将于本周前往中国参加地区峰会，这是这位陷入困境的高级将领自 2021 年政变中夺取政权以来首次访问这个有影响力的邻国。政变以来，缅甸一直处于混乱之中，包括与中国边境地区，武装抵抗运动与已建立的少数民族民兵联合起来，从军政府手中夺取了大片领土的控制权。据MRTV报道，敏昂莱将于11月6日至7日出席大湄公河次区域和伊洛瓦底江-湄南河-湄公河经济合作战略峰会，并参加与柬埔寨、老挝和越南举行的会议。 “他将与中国当局举行会议和讨论，并将致力于加强双边关系、多个领域的经济和发展，”它指的是军政府首脑。据路透社报道，自去年 10 月发动突然进攻以来，面对反军政府武装人员的迅速攻势，缅甸军队的恶化引起了中国的警惕，中国已封锁了部分边境，并停止了向叛军控制地区的重要进口。中国在缅甸拥有战略经济利益，包括穿越该国的主要石油和天然气管道以及计划在孟加拉湾建设的深海港口。北京还从其较小的邻国进口稀土用于汽车和风能行业。 “无论他去那里是为了获得更多的中国支持还是更多的中国压力，这对人民来说都只是坏事，”追踪缅甸的独立分析师戴维·马蒂森(David Mathieson)表示。他说：“中国已明确表示支持 SAC 及其选举过渡计划。”他指的是敏昂莱 (Min Aung Hlaing) 领导的军政府国家行政委员会。军政府上个月开始进行全国人口普查，为明年的选举铺平道路，尽管军政府无法控制该国大片地区，并且解散了数十个政党。缅甸官方媒体八月在中国外交部长王毅会见敏昂莱后表示，北京承诺向军政府提供人口普查和拟议选举的技术支持和援助。一些批评人士认为，这次在缅甸首都内比都举行的会议表明，北京对这个饱受战争蹂躏的国家军政府和活动人士的支持，表达了对中国立场的失望，称这是他们争取民主斗争的障碍。</description><link/> https://www.voanews.com/a/myanmar-junta-chief-to-make-first-china-visit-since-seizing-power/7850312.html<guid> https://www.voanews.com/a/myanmar-junta-chief-to-make-first-china-visit-since-seizing-power/7850312.html</guid><pubDate> Mon, 04 Nov 2024 02:15:15 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/18bc52ee-af9b-49b8-8ed2-70f66d87f8a7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国敦促法国推动欧盟达成令人满意的电动汽车贸易解决方案</title><description>北京——北京商务部周一援引其部长的话说，中国敦促法国发挥“积极作用”，推动欧盟委员会找到欧洲和中国电动汽车行业都能接受的解决方案。王文涛周日在上海会见法国贸易部长索菲·普里马斯时重申，欧盟对中国电动汽车的调查是一个重大问题，并“严重阻碍”中欧汽车产业合作。欧盟去年对进口中国制造的电动汽车发起反补贴调查，并于 10 月投票支持对这些车辆征收关税。去年，中国对欧洲猪肉和乳制品发起了调查，并于本月初对来自欧盟的进口白兰地实施了临时反倾销措施。据路透社上周报道，普里马斯正在进行为期三天的访问，以挑战中国对白兰地的进口关税，巴黎称这是政治性的、不合理的。王告诉Primas，中国对欧盟白兰地、猪肉和乳制品进行贸易救济调查是根据国内行业的申请，符合世界贸易组织的规则，“不像欧盟”“贸然”发起电动汽车调查。王毅表示，中方将继续严格依法开展调查，维护包括法国在内的欧盟成员国企业的合法权益，并根据事实和证据作出裁决。但他表示，中国也愿意与欧盟委员会合作，寻求“适当的解决方案”，但没有详细说明。中国于8月对进口欧盟乳制品启动反补贴调查，并于6月针对供人类食用的猪肉启动反补贴调查。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-urges-france-to-get-eu-to-arrive-at-palatable-ev-trade-solution/7850250.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-urges-france-to-get-eu-to-arrive-at-palatable-ev-trade-solution/7850250.html</guid><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 21:41:55 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6e8e89b7-172e-4129-a17b-f287aca63865_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国：天宫空间站宇航员返回地球</title><description>北京——据新华社报道，由三名宇航员组成的中国宇航员在天宫空间站停留了六个多月后于周一返回地球。  该机构表示，叶光富、李从和李光苏乘坐返回舱在内蒙古东风基地着陆后“身体状况良好”。  这三人于 4 月下旬抵达天宫站，并于 10 月 30 日与三名新宇航员（两男一女）会合，在开始返程之前与他们进行了为期五天的交接。  天宫空间站由三名宇航员组成，每三到六个月轮换一次，是中国太空计划的瑰宝。  其中央模块于2021年推出，预计使用十年左右。北京表示，它有望在 2030 年之前向月球发射载人飞行任务，并计划在那里建立基地。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-astronauts-from-tiangong-space-station-return-to-earth/7849937.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-astronauts-from-tiangong-space-station-return-to-earth/7849937.html</guid><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 18:34:10 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/86ce24cf-26e7-4cf6-83fc-d662da0ae0fe_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾报道称，随着美国大选临近，中国的军事活动有所增加</title><description>台湾台北——台湾国防部周日表示，发现包括战斗机和轰炸机在内的 35 架中国军用飞机飞往台湾南部，准备前往太平洋进行演习，这是台湾国防部连续第二天报告此类活动。尽管遭到台北政府的强烈反对，中国仍将民主治理的台湾视为自己的领土，并定期向台湾附近的天空和水域派遣军队，以寻求执行其主权主张。据周二美国总统大选前几天报道，中国国防部没有回应对此次任务置评的请求。美国有法律义务向台湾提供自卫手段，并向台北出售武器，包括上个月宣布的价值 20 亿美元的导弹系统，这激怒了北京。台湾国防部表示，从周日上午 9 点（格林威治标准时间 0100）开始，它发现了 37 架中国军用飞机，包括 J-16 战斗机、可携带核弹头的 H-6 轰炸机和无人机。国防部表示，其中35架飞机飞往台湾西南、南部和东南部进入西太平洋进行远程训练，并补充说已派出自己的部队进行监视。周六，国防部表示，中国与军舰和飞机在台湾附近进行了另一次“联合战备巡逻”。中国上个月在台湾周围举行了大型军演，称这是对“分裂主义行为”的警告，招致台湾和美国政府的谴责。北京强烈不喜欢五月份上任的台湾总统赖清德，称他是“分裂分子”。他表示，只有台湾人民才能决定自己的未来，并多次提出与北京进行会谈，但遭到拒绝。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-reports-rise-in-chinese-military-activity-as-us-election-nears/7849933.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-reports-rise-in-chinese-military-activity-as-us-election-nears/7849933.html</guid><pubDate> Sun, 03 Nov 2024 18:19:51 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/EE59684A-67F9-49C0-9FBF-BB266D87898E_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在中国压力不断加大的情况下，台湾预计美国会提供经过乌克兰测试的武器</title><description>台湾台北——未来几年，台湾预计将从美国接收数种在乌克兰进行过实战测试的武器。分析人士表示，在中国日益加大的军事压力下，这些武器可以帮助增强台湾的防御和打击能力。在最新一轮价值约 20 亿美元的对台军售中，美国计划向台湾提供三套中程国家先进地对空导弹系统（NASAMS）。这些武器包括先进的AMRAAM增程地对空导弹。五角大楼国防安全合作局在 10 月 26 日发布的一份声明中表示，拟议的军售将有助于改善台湾的安​​全，并“有助于维持该地区的政治稳定、军事平衡和经济进步”。专家认为这是台湾防空能力的显着提升。澳大利亚和印度尼西亚是印太地区另外两个从美国接收该系统的国家。专家表示，NASAMS具有很高的互操​​作能力，中程防空系统可以为台湾现有的防空能力提供所需的覆盖范围。苏说：“目前，台湾依靠毒刺导弹进行近程防空，同时使用爱国者导弹系统或台湾本土的天弓导弹进行远程防空，因此NASAMS可以帮助填补台湾中程防空的空白。”子云，台北国防安全研究院军事专家。他在电话中对美国之音表示，当NASAMS纳入台湾的防空系统时，可以提高台湾应对中国军队在台湾周围日益频繁的巡逻的能力。 “随着中国海军舰艇和军机增加在台湾附近战备巡逻的频率，中国舰艇突然发射导弹袭击的风险也在增加，因此获得NASAMS可以进一步增强台湾应对这些潜在威胁的能力，”苏说道。除了地对空导弹系统外，台湾国防部表示，台湾预计将于 2024 年底至 2026 年间从美国接收 29 套 M142 高机动火炮火箭系统（HIMARS）。火箭系统被认为帮助乌克兰在持续的冲突中摧毁了俄罗斯的武器或设备。除了从华盛顿接收 HIMARS 之外，今年 8 月，至少有 17 名台湾士兵在俄克拉荷马州锡尔堡的军事基地接受了使用火箭系统的训练。该军事基地的官方 Facebook 页面上发布了一条帖子，显示台湾士兵正在与罗马尼亚和爱沙尼亚的同行一起参加 HIMARS 训练，但该帖子已被删除。台湾国防部长顾维钧周五表示，台湾计划派遣至少 30 名士兵接受 HIMARS今年2月至10月在美国接受培训。由于乌克兰使用HIMARS打击俄罗斯军事基地并削弱俄罗斯军事势头，一些台湾专家表示，该系统有可能用于瞄准中国沿海地区的军事设施。台湾战略前瞻协会研究员杰忠表示：“台湾军方可以使用HIMARS打击东南沿海的一些中国军事设施，或瞄准台湾不同地区的入侵部队。”总体而言，杰在电话中对美国之音表示，获得NASAMS和HIMARS可以增强台湾进行网络中心战的能力，并阻止中国轻易对台湾发动攻击。其他分析人士表示，美国一系列对台军售反映了华盛顿对支持台湾自卫能力的承诺，但中国将把最新事态发展解读为台湾和美国的挑衅。尽管如此，”日本国际基督教大学地区安全专家斯蒂芬·纳吉在一份书面回应中对美国之音表示。中国将台湾视为其领土的一部分，并多次誓言如有必要，将通过武力实现台湾的统一。针对美国上周最新向台湾出售武器的行为，北京予以谴责，并敦促华盛顿停止所谓破坏台海和平与稳定的危险举动。中国展示其海军实力 此次军售和训练正值9月底至10月期间，中国的两艘航母辽宁号和山东号首次在有争议的南海进行双编队演习。中国军事分析家宋忠平对官方媒体《中国日报》表示，此次演习将使中国两艘航母能够“整合和放大力量”，“使舰队能够更好地组织打击，应对来自空中和海上的威胁”。台湾的谢杰表示，中国正在向美国表明，在美国航母部署到中东之际，中国可以在印太地区有争议的水域主张海洋主权。 “由于中东持续的冲突迫使美国向该地区部署航母编队，中国正试图提醒华盛顿，在美国缺席的情况下，它可以对印太地区的某些地区实施控制，”他说。说。日本的纳吉表示，虽然中国可以展示其在印太地区潜在冲突地区（例如南海和台湾海峡）附近运行空中和海军资产的能力，但这种编队也暴露了中国航母的明显弱点。目标是更有经验的战斗部队。他说：“失去中国为数不多的一两艘航​​母将对中国共产党造成非常严重的声誉损失，美国及其合作伙伴明白这一点，因此他们正在为自己的情况做好准备。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-expects-ukraine-tested-weapons-from-us-amid-rising-chinese-Pressure/7848827.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-expects-ukraine-tested-weapons-from-us-amid-rising-chinese-Pressure/7848827.html</guid><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 10:25:33 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ed506c23-f0ec-4352-ac9a-b82e0ee53e6d_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在美国违反制裁规定被捕之前，俄罗斯商人在香港面临指控</title><description>美国财政部周三对 Denis Postovoy 旗下的三家公司实施制裁，这是打破美国当局所说的违反制裁的国际计划的又一举措。一个月前，即 9 月 16 日，执法人员在佛罗里达州萨拉索塔逮捕了这名 44 岁的俄罗斯公民。他被指控密谋违反对俄罗斯的制裁、走私、洗钱和诈骗美国。根据起诉书，波斯托沃伊利用国际公司网络从美国向俄罗斯出口军民两用微电子元件，这些元件可能是克里姆林宫对乌克兰战争中使用的军用无人机的备件。波斯托沃伊并不是第一个被指控违反美国出口管制的俄罗斯人。但他是少数据称在美国境内实施此案的人之一。美国之音利用法庭文件和开源信息拼凑了波斯托沃伊的历史，揭露了一个涉及国际贸易、两国刑事指控、一家美国初创公司和佛罗里达州房地产的故事。波斯托沃伊对所有指控均表示无罪。如果罪名成立，他可能面临数十年的监禁。波斯托沃伊目前已被审前拘留，无法联系到置评。他的律师没有回应美国之音的置评请求。当美国之音拨通波斯托沃伊妻子的电话时，她挂断了电话。她没有回答通过 WhatsApp 通讯应用程序发送给她的问题。根据最新的法庭文件，波斯托沃伊的案件已移交给华盛顿的美国地方法院。美国指控2022年2月24日莫斯科全面入侵乌克兰后，美国大幅扩大了对俄罗斯微电子产品出口的限制。美国司法部指控波斯托沃伊和几名未透露姓名的同谋利用其控制的香港、瑞士和俄罗斯公司网络违反这些制裁措施。据称，Postovoy 歪曲了货物的买家和目的地，将货物途经香港、瑞士、土耳其和爱沙尼亚。美国检察官马修·M·格雷夫斯 (Matthew M. Graves) 在一份新闻稿中表示：“正如所指控的那样，他对所运输技术的最终目的地撒了谎，并利用中间目的地来掩盖这一非法活动。” “幸运的是，我们 HSI（国土安全调查局）经验丰富的执法伙伴和我们敬业的律师揭开了这个阴谋。”检方称，Postovoy 的客户包括俄罗斯公司 Streloi Ekommerts 和其他未具名的公司。起诉书称，与Streloi的合同是在该公司于2023年12月被列入美国制裁名单之前完成的。自由欧洲电台/自由电台的调查发现，Streloi积极帮助俄罗斯规避西方出口限制。根据案件材料中包含的一张发票，微电子产品的另一个接收者是俄罗斯科技公司 Radius Avtomatika。两家公司均未回复美国之音通过电子邮件提出的问题。目前尚不清楚波斯托沃伊据称出口的微电子产品最终是否用于无人机，但一份法庭文件称，他联系的人是俄罗斯军工联合体的成员。香港故事 波斯托沃伊来自俄罗斯新西伯利亚，至少从 2010 年起就与妻子（来自克里米亚的乌克兰公民）以及三个孩子居住在香港。运输记录显示，他的公司参与从中国香港特别行政区向俄罗斯出口货物。检察官称，在美国扩大制裁范围后，其中一些活动变得非法。当司法部宣布逮捕波斯托沃伊时，它还列出了据称参与涉嫌计划的他的公司的名称。除了俄罗斯注册公司Vektor Group外，其他公司均位于香港：Jove HK Limited、JST Group Hong Kong和WowCube HK Limited。除 WowCube HK Limited 外，所有公司均已受到美国制裁。它在起诉书中的出现引起了 Cubios 的快速反应，Cubios 是另一家之前与 Postovoy 有联系的公司。它生产 WOWCube 游戏机，看起来像一个带有多个屏幕的魔方。就在 Postovoy 被捕的消息公布后一天，Cubios 公开否认与 WowCube HK Limited 有任何联系。该公司在一份声明中表示：“Cubios 或其任何管理人员、董事、经理或员工……与香港实体没有任何联系。我们不拥有、经营或以任何方式附属于香港实体。”该初创公司还在其网站上表示，波斯托沃伊在 LinkedIn 上“错误地将自己列为公司副总裁”。事实上，根据 Cubios 网站的存档版本，波斯托沃伊曾担任 Cubios 的生产副总裁。 Cubios 首席执行官伊利亚·奥西波夫 (Ilya Osipov) 告诉美国之音，一位共同的朋友向他介绍了波斯托沃伊。他在给美国之音的消息中写道：“我一直在寻找能够帮助中国制作的人，他们给了我丹尼斯。”奥西波夫表示，波斯托沃伊成为了业务合作伙伴，并对 WOWCube 的原型和测试批次做出了重要贡献。后来公司减少了与他的合作。奥西波夫告诉美国之音，尽管波斯托沃伊没有正式职位，但库比奥斯允许他“出于商业目的”称自己为生产副总裁。他声称Postovoy在未经Cubios许可的情况下创立了这家香港公司。奥西波夫表示，原计划成为该游戏机在亚洲的经销商，但这一计划从未实现。来到美国 2022 年，Postovoy 和他的家人搬到了佛罗里达州萨拉索塔，Cubios 的总部所在地。据奥西波夫称，波斯托沃伊表示，此举的动机是希望在西方国家抚养孩子，以及对中国对香港日益严格的控制的担忧。美国检察官看到了不同的动机。香港警方在对案件材料中包含的美国联邦调查人员的回应中表示，Postovoy 于 2022 年 3 月 1 日被指控犯有洗钱罪，该罪可判处最高 14 年监禁和最高 643,000 美元的罚款。邮件显示，波斯托沃原定于3月4日出庭，但于前一天离开香港。香港警方没有回应美国之音的置评请求。到 2022 年 6 月，波斯托沃伊的妻子在萨拉索塔东南部购买了一套房子。萨拉索塔县财产记录显示，这所房子的价值约为 980,000 美元。抵押贷款支付了 680,000 美元的费用。 2023 年 8 月，波斯托沃伊在萨拉索塔的新 Rivo Lakes 封闭社区购买了另一栋房子。根据采购文件，其成本为 113 万美元。 9月，他将其转入妻子控制的信托基金。同一天，他的妻子将房子转让给另一个信托机构，后来又卖掉了房产。据美国地方法官称，波斯托沃伊将第二套房子转入信托的决定很可能是为了隐瞒自己的所有权。法官在不准予波斯托沃保释的决定中写道，他“没有在提交给本法院的财务宣誓书中列出他的房屋——价值近百万美元，并以他妻子控制的信托名义持有”。 。这可能不是该案中唯一一次试图掩盖事实的行为：俄罗斯公司记录显示，2023 年 12 月，一位名叫德米特里·斯米尔诺夫 (Dmitry Smirnov) 的男子取代波斯托沃伊，成为其 Vektor 集团公司的所有者。美国之音粤语组对这个故事进行了研究。</description><link/> https://www.voanews.com/a/before-us-sanctions-violations-arrest- Russian-businessman-faced-charges-in-hong-kong-china-corner/7847881.html<guid> https://www.voanews.com/a/before-us-sanctions-violations-arrest- Russian-businessman-faced-charges-in-hong-kong-china-corner/7847881.html</guid><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 17:33:56 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（马修·库普弗） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/1a7ac08f-cee6-4c8c-a5e1-e43a76327888_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>