<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 2 日星期日 15:57:14 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>尽管存在分歧，中美在新加坡会议上继续对话</title><description>尽管美国和中国国防官员同意在三天期间保持渠道畅通，但他们对亚洲提出了相互竞争的愿景？据美国之音记者威廉·加洛在韩国首尔报道，香格里拉安全峰会周日在新加坡结束。 （摄影机：威廉·加洛）</description><link/> https://www.voanews.com/a/despite-differences-us-and-china-keep-dialogue-going-at-singapore-meeting/7639499.html<guid> https://www.voanews.com/a/despite-differences-us-and-china-keep-dialogue-going-at-singapore-meeting/7639499.html</guid><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 09:54:37 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c404-08dc830afab1_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>泽伦斯基在香格里拉会议上敦促各国加入和平峰会</title><description>新加坡——乌克兰总统泽连斯基周日敦促各国参加 6 月 15 日至 16 日在瑞士举行的和平峰会。泽连斯基在新加坡香格里拉对话会上的主旨演讲中强调了外交在维持乌克兰与俄罗斯的战争中所发挥的作用，该战争现已进入第三个年头。他对数百名外国政府官员和代表说：“不久前，世界似乎总是四分五裂，但我们看到大多数国家真正渴望并有能力进行合作，至少在集体安全方面如此。”在区域安全对话中。他强调，世界各国的支持帮助乌克兰在俄罗斯发起的侵略性袭击中保持了防御能力，同时营救了一些被带到俄罗斯的乌克兰儿童。他说：“当外交真正旨在保护生命时，它的作用就更大，我们正在与合作伙伴一起捍卫生命和基于规则的世界秩序。”他补充说，乌克兰的经验有助于恢复“有效的外交”，这导致了参加瑞士和平峰会。他说：“我们即将召开全球和平峰会，以便每位领导人和每个国家都能表现出他们对和平的承诺。”他强调，全球大多数人可以通过参与峰会来确保“商定的内容得到真正落实”。泽伦斯基在重申世界各国保持“团结”和“完全和谐”行动的重要性的同时，也对一些国家缺席和平峰会表示失望。他说：“我们对一些世界领导人尚未确认参加和平峰会感到失望，而且不幸的是，还有人试图破坏峰会。”他补充说，这些企图将剥夺世界“决定”的机会。关于战争与和平。”泽伦斯基发表此番言论之际，乌克兰继续遭受俄罗斯的猛烈轰炸。乌克兰官员告诉当地媒体，俄罗斯一夜之间发动了 100 枚导弹和无人机袭击，目标是该国电网，造成全国至少 19 人受伤。此前，中国也决定不参加和平峰会。中国外交部发言人毛宁5月31日对记者表示，此次峰会不符合中方提出的俄罗斯和乌克兰都应参加的条件。会议安排与中方主张和国际社会普遍期待存在明显差距。中方已向有关各方表达关切，同时也将继续以自己的方式劝和促谈。方式。包括德国总理奥拉夫·肖尔茨和法国总统埃马纽埃尔·马克龙在内的多位欧洲领导人近几个月来对中国支持俄罗斯战争努力表示担忧，并敦促北京利用其影响力促进和平进程。西方国家也多次警告中国持续支持俄罗斯对乌克兰的战争努力。五月，英国国防部长表示，情报显示有证据表明中国向俄罗斯提供了致命援助。中国国防部长董军在周日的主旨演讲中重申，中国没有向乌克兰战争中的任何一方提供武器，并严格控制两用物项的出口。 “我们坚定地站在和平与对话一边，”他说。然而，在主旨演讲的问答环节，当被要求详细阐述中国对乌克兰和平进程的计划时，董卿跳过了这个问题，并利用时间重申了中国反对台湾谋求独立的努力。泽连斯基在新闻发布会上表示，虽然美国已确认“高级别”参与和平峰会并一直鼓励各国参加，但中国一直要求各国“不要参加峰会”。 “这是两种不同的做法，”他说。当被问及他希望通过来到新加坡实现什么目标时，泽伦斯基表示，他希望获得亚洲国家的更多支持，并希望让亚洲国家了解乌克兰正在发生的事情。亚洲将参与和平峰会，如果我们看到亚洲领导人参加和平峰会，我们就会知道我的访问取得了成功。”他补充说，他还没有与中国代表团进行过任何互动。泽连斯基表示，不指望乌克兰会得到中国的防御性支持，他希望中国支持乌克兰确保世界核安全和粮食安全的努力，“如果中国支持并帮助解决这两个问题，那就太好了”。一些分析人士表示，董不愿详细阐述北京在战争中的和平进程计划，表明它没有考虑到自己的核心利益，“他们认为这对他们来说不是一个好话题，所以他们不会谈论。”斯坦福大学国家安全创新快结中心研究员雷·鲍威尔在香格里拉会议期间对美国之音表示。鲍威尔表示，虽然泽连斯基的部分目标可能是试图团结更多国家加入和平峰会，但他可能很难说服一些印太国家更多地参与乌克兰战争。 “一些印太国家的直接担忧并没有那么严重，所以我认为泽伦斯基可能只是在考虑让某些一直支持乌克兰事业的国家在联合国保持关闭状态，并试图向这些国家政府表明自己的立场， ”鲍威尔说道。泽伦斯基表示，通过参加这一活动，各国可以让本国人民参与全球事务，并团结世界反对一场战争。</description><link/> https://www.voanews.com/a/zelenskyy-at-shangri-la-meeting-urges-countries-to-join-peace-summit/7639386.html<guid> https://www.voanews.com/a/zelenskyy-at-shangri-la-meeting-urges-countries-to-join-peace-summit/7639386.html</guid><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 04:31:05 -0400</pubDate><category>乌克兰</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2fdc-08dc82de1bde_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>问与答：美国前官员称中国的霸凌行为增强了全球对台湾的支持</title><description>华盛顿——5月20日，白宫派出非正式代表团出席台湾新总统就职典礼。代表中包括前副国务卿理查德·阿米蒂奇。美国之音采访了阿米蒂奇，讨论了他的台湾之行、美国对这个自治岛屿的支持、中国对该地区的侵略及其与俄罗斯的关系。为了清晰和简洁，本次采访经过编辑。美国之音：您访问台湾期间会见了新总统赖清德和其他新政府官员。你给台湾带来了什么信息？你们在那里讨论了什么？美国前副国务卿理查德·阿米蒂奇：我们给台湾带来的明显信息是两党对台湾民主的支持。我以前见过赖医生。我有机会与他共进晚餐，讨论该地区的局势以及大陆提出的压力，当然还与[前总统蔡英文]共进午餐，我们可以告诉她我们之后有多高兴她担任总统的八年精彩时光。现在她将获得自由了。美国之音记者：赖主席就任三天后，中国进行了环台军演，并称其为“对分裂行径的惩罚”。如何解读这次军演和中方传递的信息？阿米蒂奇：这种类型的练习，即惩罚练习，是预料之中的。赖智的就职演说非常精彩。而且，在我看来，中国人可能理解赖博士所说的众多事情之一，那就是中国必须停止恐吓台湾。另一方面，赖表示，我们愿意在相互尊重和尊严的基础上进行对话，从而使台湾走上正轨。我认为中国没有预料到这一点，也不知道如何回应。因此，他们像往常一样，采取了严厉的欺凌行为。美国之音：鉴于中国不断增强的军事实力以及与台湾的毗邻，它让美国在保卫台湾方面处于什么样的立场？阿米蒂奇：台湾在世界上的地理位置就是邻近暴政的定义，台湾必须忍受这一点。但当中国忙着欺负台湾时，如果你环顾世界，就会发现越来越多的人为台湾发声，甚至在世界卫生大会上也是如此。我相信，很多人比以往任何时候都更多地为台湾发声。中国不明白，中国越欺负台湾，国际社会对台湾的支持就越多。美国之音：您认为台湾应该升级其军事资产吗？或者您认为台湾应该拥有什么样的军事资产来阻止中国的侵略？阿米蒂奇：首先，台湾必须专注于我们在乌克兰所看到的有效手段——无人机，类似性质的东西，某种非常规、不对称的战争。防空、爱国者导弹，诸如此类的东西。希望美国国会投票支持台湾防御的资金能够得到明智和良好的使用。但最终，台湾必须想出一种方法，让士兵的配备水平达到 100%。台湾本周向立法院提交的报告显示，台湾已满足其需求的 80% 左右。所以，我认为，这意味着应该有越来越多的女性加入队伍。越来越多的台湾公民必须能够尊重那些选择保卫台湾的人。美国之音记者：俄罗斯总统普京在开始第五个任期后不久前访问了中国。您对俄中关系的深化有何担忧？阿米蒂奇：我很担心。因为当我看到俄罗斯和中国时，我也看到了朝鲜和伊朗。在亚洲面对这四个人是我们以前从未遇到过的新情况。那么，我担心吗？是的。我是否过度担心？不。我的理解是，普京对北京之行发生的事情并不完全满意。他没有得到他想要的一切。美国之音：您是否希望中方能够做更多事情来切实帮助解决该地区的冲突？阿米蒂奇：你在谈论乌克兰吗？我当然希望看到中国在这个令全世界担忧的冲突地区履行其应有的责任。但我不认为中国急于这样做。中国总是说“我们始终尊重领土完整和主权”，而俄罗斯在这里侵犯了乌克兰的主权，而中国却保持沉默。美国之音：菲律宾现在面临着一个在该地区的行为和行动上越来越自信的中国。您如何看待中国在该地区的行为？阿米蒂奇：首先，中国一直表示，“没有人会进行联合巡逻来协助菲律宾”。他们错了。中国还没有清楚地认识到，在我们与菲律宾签订的共同防御条约中，黄岩岛、仁爱礁都是属于我们责任范围的区域。中国必须非常小心。看看去年发生了什么：历史上对台海安全问题不太感兴趣的人突然变得非常感兴趣。加拿大人、法国人、德国人、英国人，还有美国人，我们都在该地区巡逻。这是中国带来的。这不是菲律宾造成的，也不是台湾造成的。这不是日本带来的。这是因为中国的行为。美国之音：您认为在所有冲突领域中，哪个领域对美国的世界领导地位构成最大威胁？阿米蒂奇：可能是俄罗斯对乌克兰的攻击，因为我们（美国）对乌克兰投入如此之多。 ......但我认为美国的任何外交政策专家都不会尝试按重要性排列事情。我们的关注、我们的利益是全球性的。因此，将一种情况置于另一种情况之上就会在那些不重要的领域引发问题。如果您还记得 1950 年，我们的国务卿曾说过一句名言：朝鲜位于美国的防御范围之外。发生什么了？几个月后，朝鲜入侵。所以，我想说，尝试订购任何东西都是不好的事情。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/qa-former-us-official-says-china-s-bullying-boosts-global-support-for-taiwan-/7638284.html<guid> https://www.voanews.com/a/qa-former-us-official-says-china-s-bullying-boosts-global-support-for-taiwan-/7638284.html</guid><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 02:56:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（李一华） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-38be-08dc81cd1704_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国在香格里拉论坛上就台湾和南海问题发出警告</title><description>新加坡——周日，中国国防部长董军在新加坡香格里拉对话会上就台湾和南海问题发出严厉警告。董在长达40分钟的主旨演讲中指责执政的民进党政府在外部势力继续向台湾出售武器和支持台湾的情况下，“渐进地追求（与中国的）分裂”。与台湾保持“非法”官方接触。他对满屋子的数十个国家的代表说：“他们的做法是为台独分裂分子壮胆，试图通过台湾遏制中国。”他警告说，这些举动将把台湾推向“危险的境地”。他重申，中国处理台湾问题完全是中国内政，北京仍然致力于通过和平方式实现台湾统一。董警告说：“任何胆敢将台湾从中国分裂出去的人最终只会自取灭亡。”他补充说，中国人民解放军仍然致力于采取行动遏制台独企图。董发表此番言论的一周前，中国发起了为期两天的大规模环台军事演习，北京称这是为了“惩罚”台湾总统赖清德在 5 月 20 日就职演说中传达的信息。他在讲话中强调，台海两岸互不隶属。美国国防部长劳埃德·奥斯汀在周六的论坛主旨演讲中仅简单提及台湾问题，并重申华盛顿致力于维护台海现状。奥斯汀的言论被视为间接提及中国在台湾周围进行的大规模军演，他强调了通过对话而不是胁迫或“惩罚”解决争端的重要性。他说：“（俄罗斯总统弗拉基米尔）普京的侵略战争让我们看到了一个暴君践踏主权边界的世界，一个和平国家生活在邻国恐惧之中的世界，一个混乱和征服取代规则和权利的世界。”一些分析人士表示，董对台湾的警告反映了北京对赖清德领导下的台湾发展轨迹的担忧，北京多次将赖清德定性为分裂分子。中国清华大学国际安全与战略中心高级研究员周波对美国之音表示：“在北京看来，赖智更具挑衅性，我认为董的警告表明他的政府未来将面临困难。”会议间隙。他说，在他看来，北京将优先对台湾任何被他们视为“挑衅性”的事态发展作出强有力的反应。周说：“中国的每一项回应都可能造成华盛顿和台湾都不愿意看到的新现状。”他补充说，不采取如此挑衅的做法符合台湾的利益。重申中国在南海的利益 除台湾问题外，董还重申中国致力于维护其认为的南海利益。董在声称海上“总体稳定”的同时，没有直接点名菲律宾，而是表示，由于外部势力的支持，某个国家违反了双边协议和承诺。他说，该国“进行了有预谋的挑衅，制造了虚假场景来误导公众”。此外，他还指责菲律宾允许某个国家在该地区部署中程导弹系统，间接将批评矛头指向了美国。美国于4月在吕宋岛北部部署了中程导弹系统，作为联合行动的一部分。军事演习。他认为马尼拉此举将危及该地区的安全与稳定。董对外国代表说：“面对此类侵犯和挑衅，中国保持了极大的克制。”他警告说，北京的克制是有限度的，并希望菲律宾能够回到对话和工作的正确轨道与其他国家一道，让南海更加和平。与周日向菲律宾和美国发出的庄严信息相反，美国国务卿劳埃德·奥斯汀强调了确保国际法允许的南海航行自由的重要性。 “菲律宾面临的骚扰是危险的、纯粹的、简单的，”他在周六的主题演讲中表示。 “确保南海保持开放和自由符合我们所有人的共同利益。”一些分析人士表示，董对台湾和南海问题的强调反映了他希望重申中国在这些北京视为其核心利益的问题上的立场。台湾淡江大学军事专家林英钰在电话中对美国之音表示：“他的强硬立场是针对北京眼中的台独势力以及外部势力可能的干扰。”在三天的会议过程中，中国军队召开了三场新闻发布会，这与缺乏与美国或其他西方国家媒体互动的情况形成鲜明对比。林说，这些努力反映了北京希望加强中国军队与外界接触的愿望，这是中国自2010年以来为军队制定的目标之一。中国军队“在新闻发布会上表现出一些相对温和的一面，同时采取了一些措施”。他在讲话中语气强硬，”他对美国之音表示，并补充说，此类策略表明北京希望在国际观众面前强化其立场和想法。尽管在台湾和南海问题上存在分歧，但清华大学的周表示，他认为美国和中国仍然希望优先考虑通过香格里拉对话保持开放沟通渠道的重要性。他对美国之音表示：“北京和华盛顿之间的关系永远不可能一帆风顺，而且由于新加坡的沟通是在两国军队之间进行的，因此他们更加谨慎，他们想强调开放沟通的重要性。”他表示，在他看来，5月31日董和奥斯汀在会议间隙进行的75分钟会晤的主要目标是防止北京和华盛顿之间的双边关系“陷入对抗”。 “我们对这种关系的性质有不同的看法，但共识是不要让我们的竞争演变成对抗，”周说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-warns-on-taiwan-south-china-sea-at-shangri-la-forum/7639355.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-warns-on-taiwan-south-china-sea-at-shangri-la-forum/7639355.html</guid><pubDate> Sun, 02 Jun 2024 01:29:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-61ba-08dc82c4c48e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>伦敦唐人街：具有英国特色的东亚多样性</title><description>亨利·里奇韦尔 (Henry Ridgwell) 报道称，伦敦唐人街位于首都娱乐区的中心地带，其独特的风味与英国殖民历史息息相关</description><link/>https://www.voanews.com/a/london-s-chinatown-east-asian-diversity-with-british-twist/7639331.html<guid> https://www.voanews.com/a/london-s-chinatown-east-asian-diversity-with-british-twist/7639331.html</guid><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 22:11:25 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-612b-08dc82a88af0_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国探测器成功登陆月球背面</title><description>北京——官方通讯社新华社周日报道称，中国嫦娥六号月球探测器成功登陆月球背面并采集样本，这是北京数十年太空计划的最新飞跃。新华社援引中国国家航天局的话说，嫦娥六号降落在巨大的南极艾特肯盆地，这是太阳系已知最大的陨石坑之一。据该机构称，这标志着首次从月球很少探索的区域采集样本。嫦娥六号于5月3日开始执行为期53天的技术复杂任务。探测器已着陆，它将尝试铲起月壤和岩石，并在着陆区进行实验。新华社称，这一过程应在两天内完成。该探测器将使用两种收集方法：钻头在地表下收集样本，机械臂从地表抓取样本。然后它必须尝试从始终背对地球的月球一侧进行史无前例的发射。科学家们表示，月球的暗面之所以被称为“暗面”，是因为从地球上看不到它，而不是因为它从不捕捉到太阳光线，它对研究有着巨大的前景，因为它的陨石坑比近侧的陨石坑更少被古老的熔岩流覆盖。从暗面收集的材料可能会更多地揭示月球最初是如何形成的。在习近平主席的领导下，中国的“太空梦想”计划已加紧推进。过去十年，北京在太空计划上投入了大量资源，实施了一系列雄心勃勃的事业，以缩小与美国和俄罗斯这两个传统太空强国的差距。它取得了多项引人注目的成就，包括建造了一个名为“天宫”的空间站。北京已经在火星和月球上登陆了机器人漫游车，中国是第三个独立将人类送入轨道的国家。但华盛顿警告称，中国的太空计划正被用来掩盖军事目标和建立太空主导地位的努力。中国的目标是在2030年之前将载人航天任务送上月球，并计划在月球表面建立基地。美国还计划通过阿尔忒弥斯 3 号任务到 2026 年将宇航员送回月球。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-probe-successively-lands-on-far-side-of-moon/7639327.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-probe-successively-lands-on-far-side-of-moon/7639327.html</guid><pubDate> Sat, 01 Jun 2024 21:22:00 -0400</pubDate><category>科学与健康</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4fa3-08dc4dbc0dcd_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>