<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 17 日星期三 17:01:27 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国议员敦促限制美国对中国科技投资</title><description>国会山——美国立法者周三再次呼吁通过两党立法，限制美国对中国技术的投资。 “中国的军事和监视国家正在利用美国政策的漏洞获取数十亿美元的投资和专业知识，这不足为奇。我们知道，美国的投资并没有使中国民主化，而受中共控制的国家对其技术的应用没有权力。中共可以将其用于军事或监视目的，”众议院外交事务委员会主席迈克尔·麦考尔在周三的立法听证会上表示。该法案得到了保守派组织和拜登政府的支持，但并未包含在去年年底通过的《国防授权法》或《国防授权法案》中。共和党参议员约翰·科宁 (John Cornyn) 在美国参议院发起了一项配套立法，该立法以 90 多票获得通过。立法者希望它仍然可以单独通过并签署成为法律。麦考尔表示，HR 6349 号措施如果获得通过，将针对“增强中国军事发展和监视能力的特定技术领域，例如人工智能和量子计算”。众议院外交事务委员会民主党众议员格雷戈里·米克斯 (Gregory Meeks) 表示，拜登政府去年 8 月发布的一项行政命令“要求对美国在中国的特定类型投资，或在开发或开发某些公司的投资制定规定和通知要求。”生产半导体、量子计算机和人工智能应用”是重要的第一步。但美中关系专家告诉众议院小组，还有更多工作可以做。 “国会有机会在特朗普和拜登政府采取的初步措施的基础上再接再厉，阻止美国资本增强中国的军事和情报能力。首先，华盛顿应该采取部门性而非仅仅基于实体的方法。至少自 2021 年以来，美国财政部已经表明，它无意利用其现有的狭隘权力来限制对中国军事相关企业的投资。公平地说，对财政部来说，逐家解决这一问题将是一项资源密集型且艰巨的任务，”特朗普政府期间的副国家安全顾问马修·波廷格(Matthew Pottinger)周三表示。 “我们还不知道他们会尽一切努力拿走我们出售的任何东西，特别是在电子产品和真正的高科技领域，并将其用于军事。几十年来他们一直这样做。我们不学习。我们认为，如果你进行更多的贸易，他们就会从独裁统治转向民主统治，”共和党众议员克里斯·史密斯周三表示。美国众议院两党共同推动这一举措之际，参议院谈判代表仍在继续讨论白宫 1060 亿美元的国家安全补充要求，其中包括为打击中国在印太地区的影响力提供资金。参议院共和党人以边境安全危机为由，寻求修改美国移民法，以换取他们投票通过对乌克兰超过 500 亿美元的援助，这也是拜登政府要求的一部分。参议院少数党领袖米奇·麦康奈尔周三敦促立法者尽快达成协议。 “谈论我们如何没有足够认真地对待与中国的竞争在华盛顿已经变得相当流行，”麦康奈尔说。 “赢得这场竞争意味着可靠地阻止北京最糟糕的冲动，对我们来说，这意味着投资于美国的实力。要在竞争中超越中华人民共和国，就需要对我们的军事能力和生产军事能力的工业能力进行更多投资。西方不能对这一挑战毫无准备。我们不能忽视历史的教训。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-push-for-limits-on-american-investment-in-china-tech/7444165.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-push-for-limits-on-american-investment-in-china-tech/7444165.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 14:26:32 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·吉普森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7d08-08db7cde7c33_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国国民党在总统选举后敦促通过战争收复台湾</title><description>台湾台北——台湾最具独立倾向的政党在周六的总统选举中创纪录地第三次获胜，引发了中国民族主义者的战争呼声，尽管70多年来的现状，他们正在失去耐心，并希望看到台湾与台湾强行统一。大陆。执政党民进党候选人、台湾副总统赖清德以略高于 40% 的得票率当选台湾新总统，他在胜利演说中告诉国际社会，“民主与民主之间的关系”和威权主义，我们将站在民主一边。”对中国更加友好的国民党候选人侯裕义赢得了超过三分之一的选票，台湾人民党候选人柯文哲获得了超过四分之一的选票。民进党表示愿意与北京进行谈判，但北京迄今拒绝了谈判，同时加强了对台湾的军事调查和威胁，并强调其计划有一天实现台湾与中国的统一，必要时可以使用武力。中国官员将这次选举描述为台湾在和平与战争之间的选择。但倾听这一信息的似乎是中国大陆的民族主义者。在接受美国之音采访时，中国大陆对选举结果作出反应，呼吁中国兑现其强迫台湾统一的威胁。出于安全考虑，他们要求美国之音只使用他们的姓氏。中国中南部湖南省的媒体工作者倪先生说，他周围的人不会公开谈论台湾选举，但私下里却非常热情。 “解放台湾是主题，”他说，但没有澄清中国将把这个自治、民主的岛屿从什么地方解放出来。他补充说，中国的民族主义正在兴起，越来越多的人呼吁入侵台湾以武力统一台湾。在中国东南沿海省份福建，省会福州的高先生表示，他对赖的胜利“非常高兴”，因为这可以加快与中国军事统一的步伐。他说：“战争是不可避免的，中央政府已经做出了安排。”他补充说，民主和自由在他看来只是政客获取权力和政治资本的口号。中国互联网上的民族主义者也宣称，武力统一台湾是唯一选择。一条名为“星空草莓小白”的评论称，“这次投票反映了对岸的民意，不是少数，而是相当多数，没有办法拯救青蛙。”岛屿（指台湾）。放弃你的幻想，军事上统一它。” “这件事不能再拖了，”著名民族主义社交媒体影响者午夜骑士写道，他在微博上拥有超过100万粉丝。微博相当于中国的X，社交媒体平台以前称为Twitter。 “打早胜于晚打，打大胜于打小”。北美编辑的《当代中国杂志》2023年5月发布的一项在线调查显示，超过一半的大陆受访者赞成武力统一台湾。出生于中国大陆的香港分析师徐先生也出于安全考虑而拒绝透露自己的全名，他对美国之音表示，黎智英的获胜将把台湾推向战争的方向，特别是在中国制裁他的副手萧美琴的情况下因鼓吹台独，将对台湾国际经贸投资设置障碍。他说：“赖在中国大陆的声誉非常不好。2016年（总统）蔡英文上台时，她在中国大陆的声誉非常好。赖没有这个荣誉。”但大陆也有例外中国推动战争或认为军事冲突不可避免，包括一些人将台湾选举视为中国有一天可以效仿的榜样。居住在中国东部沿海省份江苏的张先生告诉美国之音，在台湾选举日，他的社交媒体群里充斥着有关投票的消息，“这个积极信号表明，越来越多的中国人正在关注台湾的民主运作方式。”他补充道，只有中国民主投票，台海才安全。由于这个威权一党国家努力贬低和限制有关中国人在台湾选举自己领导人的讨论，此次选举成为微博上搜索次数最多的话题之一，周六的帖子浏览量超过 1.63 亿次，随后当局将其屏蔽。中国台湾事务办公室发言人周三表示，北京拒绝宣誓停止使用武力并不是针对“台湾同胞”，而是针对“外部势力的干涉”以及他所谓的“极少数台独分裂分子及其势力”。台湾人民的民意调查显示，绝大多数人更愿意保留自己的主权，并且大多数人认为自己是台湾人，而不是中国人。台湾在 1940 年代中国内战期间从中国分裂出去，中国共产党 (CCP) ）上台，战败的国民党军队逃往台湾。台湾在 20 世纪 90 年代转向民主，而中国仍处于中共统治之下。美国不支持台湾宣布独立，但发誓要保卫台湾免受北京的任何影响武力夺岛，祝贺赖智的胜利，也祝贺台湾人民展示了民主制度的力量。阿德里安娜·张和马文浩为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-nationalists-urge-war-to-reintegrate-taiwan-after-presidential-election/7444075.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-nationalists-urge-war-to-reintegrate-taiwan-after-presidential-election/7444075.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 13:46:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Kelly Tang) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-02ba-08dc1789058f_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 2022年和谈期间印度与中国军队发生两次冲突</title><description>新德里——印度陆军英勇奖颁奖典礼上公布的新细节显示，2022年，印度和中国士兵在喜马拉雅边境沿线至少发生了两次冲突，自2020年以来，双方一直陷入激烈的对峙。这些事件涉及肉搏战，发生之际，新德里和北京举行了一系列外交和军事会谈，以解决几十年来最严重的军事冲突。这些事件中没有人员死亡的报道。两年前的 2020 年中期，至少 20 名印度士兵和 4 名中国士兵在该地区的冲突中丧生。印度拉达克地区发生的这些小冲突（目前已知最后一次冲突发生在 2022 年 11 月）表明，未划定边界沿线的紧张局势持续的时间比之前报道的要长得多。印度和中国军队没有立即回应置评请求。印度陆军向部分士兵授予英勇奖章后，新冲突的细节浮出水面。印度陆军称，这些士兵在 2022 年至少两起事件中挑战试图进入印度领土的中国军队。根据一份引文，第一起事件发生在 2022 年 1 月报道称，“数名解放军士兵袭击”了拉达克东部地区的印度陆军哨所。在肢体冲突中，一名印度士兵打伤了至少四名中国士兵，并抢走了他们的步枪，“迫使他们返回”。在2022年11月的第二起事件中，印度军队击退了“一群40到50名士兵”试图进入印度领土的事件。一支印度士兵袭击并打伤了他们，“从而挫败了敌人夺取哨所的计划”，另一名印度士兵说。引文还称，两国军队于 2022 年在一个未指明的地区发生了为期两天的对峙。这两个拥有核武器的邻国之间为解决 2020 年中期开始的对峙而进行的军事和外交讨论尚未达成最终解决方案。中印边界争端可以追溯到 20 世纪 50 年代，双方曾于 1962 年为此爆发了一场短暂但血腥的战争。</description><link/> https://www.voanews.com/a/indian-chinese-troops-clashed-twice-in-2022-while-peace-talks-were-on/7443464.html<guid> https://www.voanews.com/a/indian-chinese-troops-clashed-twice-in-2022-while-peace-talks-were-on/7443464.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 05:17:30 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/E16300E9-36EF-49B3-BA32-870E2570C0E4_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>检方证人称黎智英鼓励香港抗议</title><description>香港——在针对香港媒体大亨黎智英的具有里程碑意义的国家安全案件中第一位出庭作证的控方证人周三表示，黎智英指示他号召人们参加2019年的抗议活动，并引起西方民主国家的注意。证人张剑雄表示，黎智英认为，一项允许香港人被送往中国在共产党控制的法院接受审判的拟议法律将被用来镇压香港的民主和自由。据张说，黎智英表示“商界非常关注”，“如果颁布该法，媒体将无法生存。”该法案后来被政府撤回。但针对该法案的大规模示威活动演变成支持民主的抗议活动，震动了这座城市数月之久。 76 岁的黎智英是现已停刊的亲民主小报《苹果日报》的创始人，他对两项串谋与外国势力勾结的指控和一项较轻的串谋发布煽动性材料的指控表示不认罪。多年来，黎智英一直直言不讳地批评中国共产党，他是根据北京 2020 年对这个金融中心实施的国安法面临起诉的最高调人物。苹果日报母公司壹传媒的前首席执行官张表示，黎智英给了他指示“利用《苹果日报》号召人们上街示威，向政府施压”。他告诉法庭，黎智英的形象“一直非常清晰，追求民主、自由、反极权”。张补充说，黎智英的目的是“引起西方民主国家的关注，希望他们能够提供援助，甚至采取更强硬的行动，包括实施制裁”。黎智英的审判受到外交官的密切关注。香港前殖民统治者、英国和美国呼吁立即释放黎智英，称此案出于政治动机。香港官员表示，黎智英将受到公平审判。中国和香港官员均表示，国家安全法对于恢复香港的稳定至关重要。它们对颠覆、分裂国家、恐怖主义和勾结外国势力的行为最高可判处无期徒刑。其他控方证人包括《苹果日报》前副出版人陈沛文、前社论撰稿人杨正基、活动人士李安迪和律师助理陈子华。他们都已认罪，并将在审判结束时被判刑。</description><link/> https://www.voanews.com/a/prosecution-witness-says-jimmy-lai-encouraging-protests-in-hong-kong/7443449.html<guid> https://www.voanews.com/a/prosecution-witness-says-jimmy-lai-encouraging-protests-in-hong-kong/7443449.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 04:43:05 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7e9125b9-8cd9-4a4a-8d78-69345feb474b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国迎来1990年以来增长最差的年份之一</title><description>北京——官方数据周三显示，中国去年的经济增速是三十多年来最慢的一年，中国经济受到严重的房地产危机、消费低迷和全球动荡的打击。这些数据符合预期，甚至超出了北京方面的目标，但可能会给官员带来新的压力，要求他们推出更多刺激措施，以启动商业活动，并让中国的消费者大军再次支出。中国国家统计局透露，去年国内生产总值增长5.2%，达到17.6万亿美元。这一读数好于 2022 年记录的 3%，当时严格的零新冠疫情限制摧毁了经济活动，但也是 1990 年（不包括大流行年份）以来最弱的表现。虽然 5.2% 的增长率会受到美国和欧元区等其他国家政府的羡慕，它们在 2022 年的增长率分别约为 2%，但它远远低于 2010 年代一直享有的 6% 或 7% 左右的水平。在2022年底取消严厉的新冠疫情措施后，北京为去年设定了“5%左右”的增长目标。经济在大流行后最初出现反弹，但由于家庭和企业缺乏信心打击了消费，几个月后就失去了动力。根据海关机构周五公布的数据，该国的出口——历来是增长的关键动力——去年出现自 2016 年以来的首次下降。与美国的地缘政治紧张局势以及一些西方国家减少对中国依赖或实现供应链多元化的努力也打击了经济增长。复苏“令人失望” 中国的国内生产总值数据尽管具有明显的政治意义，但仍然是了解世界第二大经济体健康状况的重要来源。官员们将于 3 月份发布 2024 年的增长目标。国家统计局局长康毅周三对媒体表示，2023年的复苏是一项“艰巨的任务”，而其他数据则描绘了年底经济状况的黯淡景象。第三季度和第四季度之间，数字更能反映实时经济状况，仅增长了1%。 12 月份，家庭支出的关键指标零售销售继上个月反弹后放缓。失业率也小幅上升至 5.1%，尽管统计数据实际上排除了数百万农村地区的农民工。官方统计数据还显示，随着中国应对迫在眉睫的人口危机，中国人口在经历了六十多年的增长后，到2023年将加速下降。跟踪中国经济的咨询公司中国褐皮书董事总经理谢赫扎德·卡齐告诉法新社：“中国去年的情况可能是可以想象到的最令人失望的新冠疫情后复苏。” “经济一瘸一拐地走到了日历的末尾，”他说。 “明年任何真正的加速都需要全球出现重大的上行惊喜或采取更积极的政府政策。”风险无处不在 受商业信心不足和消费低迷的拖累，中国一直在寻求吸引国际投资者回流。周二，李强总理在达沃斯全球精英年会上发表讲话，描绘了一幅乐观的经济图景。李克强表示，无论世界风云如何变化，中国都将坚持对外开放的基本国策，开放的大门只会越开越大。 “选择中国市场不是风险，而是机遇。”他说。但风险比比皆是——其中最突出的是该国摇摇欲坠的房地产市场。该行业长期以来一直占中国经济的四分之一左右，并在二十年来经历了令人瞩目的增长。但在房地产开发未完工和价格下跌的背景下，恒大和碧桂园等大公司的财务困境现在加剧了买家的不信任。多年来，房地产一直被许多中国人视为安全的储蓄场所，但房价下跌严重打击了他们的钱包，而北京方面对该行业的支持措施迄今为止收效甚微。该国年轻人缺乏就业机会也拖累了经济。官员称，5 月份中国 16 岁至 24 岁人群中，超过五分之一的人失业。此后，北京暂停每月公布青年失业数据。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-sees-one-of-worst-years-of-growth-since-1990/7443385.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-sees-one-of-worst-years-of-growth-since-1990/7443385.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 01:03:36 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/85cb336d-5fa0-440c-a6a0-d22e6a522753_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国人口连续第二年下降引发增长担忧</title><description>香港——2023年，中国人口连续第二年下降，原因是创纪录的低出生率和严格封锁结束后出现的一波新冠肺炎(COVID-19)死亡潮加速了经济低迷，这将对经济增长潜力产生深远的长期影响。国家统计局表示，2023年中国总人口为14.09亿，减少208万人，降幅0.15%，远高于2022年人口减少85万，这是自1961年“十一五”时期以来的首次。毛泽东时代的饥荒。去年年初，中国经历了全国范围内的新冠肺炎病例激增，经过三年的严格筛查和检疫措施，该病毒基本上得到了控制，直到当局于 2022 年 12 月突然取消限制。去年的死亡总人数上升了 6.6%，达到 1110 万人，死亡率达到了为1974年文化大革命以来的最高水平。新生儿数量下降 5.7%，至 902 万人，出生率创历史新低：每千人出生 6.39 人，低于 2022 年的每千人 6.77 人。几十年来，由于独生子女政策，该国出生人数直线下降1980年至2015年实施的城市化进程。与日本和韩国早期的经济繁荣一样，大量人口从中国农村迁移到城市，而在城市生孩子的成本更高。 2022年日本的出生率为每1000人6.3人，而韩国的出生率为4.9人。 “正如我们从其他低生育率国家一次又一次观察到的那样，生育率下降往往很难逆转，”密歇根大学人口统计学家周云说。 2023年，中国生育意愿进一步减弱，青年失业率创历史新高，许多白领工资下降，而储存三分之二以上家庭财富的房地产行业危机加剧。这些新数据加剧了人们的担忧，即由于工人和消费者的减少，世界第二大经济体的增长前景正在减弱，而老年人护理和退休福利成本的上升给负债累累的地方政府带来了更大的压力。根据联合国的估计，印度去年超过中国成为世界上人口最多的国家，这引发了更多关于将一些中国供应链转移到其他市场的争论，特别是在北京和华盛顿之间地缘政治紧张局势加剧的情况下。长期来看，联合国专家预计，到2050年，中国人口将减少1.09亿，是他们之前预测的2019年降幅的三倍多。2023年，中国60岁及以上人口将达到2.9697亿，约占总人口的21.1%，较2023年有所增加。 2022年为2.8004亿。养老金发放 中国2023年的死亡率为每千人7.87人，高于2022年的7.37人。预计到2035年，中国60岁及以上退休年龄人口将增加到4亿以上– 超过美国总人口 – 目前约有 2.8 亿人。国营的中国科学院预计，到 2035 年，养老金体系将耗尽资金。西北甘肃省 57 岁的农民朱国平表示，他的年收入约为 2,779.59 美元，家里的积蓄微薄。朱说，如果收成不好，就没有足够的钱来支付明年的化肥和农药。到了60岁，他将在三年内每月领取22美元的养老金。“钱肯定不够，”朱说。 “也许我们的孩子将来可以为我们提供一些支持。”生育减少 高昂的育儿和教育成本让许多中国夫妇不愿生孩子，而就业市场的不确定性也阻碍了女性暂停职业生涯。人口统计学家表示，性别歧视和女性在家庭中承担看护角色的传统期望加剧了这一问题。习近平主席去年表示，妇女要讲好“家风故事”，并补充说，有必要“积极培育婚育新文化”，并将其与国家发展联系起来。地方政府宣布了各种鼓励生育的措施，包括税收减免、更长的产假和住房补贴。但北京一家政策研究所表示，由于资金不足和地方政府缺乏动力，许多政策尚未落实，并敦促在全国范围内建立统一的家庭补贴计划。 2023年，当新冠积压的案件被清除后，中国的婚姻数量可能会在明年有所回升，从而得到一些缓解。婚姻是中国生育率的领先指标，大多数单身女性无法获得抚养孩子的福利。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-population-drops-for-2nd-year-raises-growth-concerns/7443382.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-population-drops-for-2nd-year-raises-growth-concerns/7443382.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 00:45:29 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2dee1476-8197-49e6-8fd7-60c90c424808_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>