<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 15 日星期四 13:58:26 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港迎来首只大熊猫幼仔诞生</title><description>香港——周四，香港宣布一对大熊猫双胞胎诞生，这是香港出生的第一只幼崽。这座中国城市的大熊猫栖息地称，“盈盈”在19岁生日前夕生下了雄性和雌性幼崽，成为首次成功分娩的年龄最大的大熊猫。这些幼崽在怀孕近五个月后于周四凌晨出生。该市主题公园在一份声明中表示：“香港深受喜爱的大熊猫盈盈于2024年8月15日在海洋公园产下一雌一雄的后代，就在她19岁生日的前一天。”盈盈和双胞胎的父亲乐乐于2007年首次由北京赠送给香港，并于3月在他们所在的主题公园海洋公园成功交配。海洋公园在一份声明中表示：“这次出生确实罕见，特别是考虑到盈盈是有记录以来首次成功分娩的最年长大熊猫。”香港特首李家超对这对鸽子的诞生表示欢迎，他说：“今年是中华人民共和国成立75周年，这使得第一对可爱的香港出生的鸽子幼崽的诞生......更加特别。”政府补充说，公园的兽医团队和中国保护大熊猫研究中心的专家将全天候监视这只母亲和她的幼崽。众所周知，大熊猫不愿意交配，动物学家称，这导致了该物种数量的减少——估计有 1,800 只大熊猫留在野外。李上个月表示，中国将向香港派遣另一对大熊猫，以纪念中国统治香港27周年。他们预计下个月抵达。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-welcomes-birth-of-first-giant-panda-cubs/7744137.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-welcomes-birth-of-first-giant-panda-cubs/7744137.html</guid><pubDate> Thu, 15 Aug 2024 13:14:18 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4427-08dcbd4cadb1_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>蒙古找到与西方结盟而不惊动中国和俄罗斯的方法</title><description>华盛顿——分析人士表示，蒙古地处俄罗斯和中国之间，正在寻找平衡其与西方民主国家接触的方法，同时又不惊动北方或南方邻国。尽管蒙古将中国和俄罗斯视为其首要外交和经济优先事项，其大部分贸易都经过两国，但它也致力于深化和发展与美国、日本、欧盟和其他民主国家的关系，称这些国家为蒙古国。 “第三个邻居。”纽约政治咨询公司 Park Strategies 的高级副总裁肖恩·金 (Sean King) 告诉美国之音：“他们让我们尽可能多地参与进来，以制衡莫斯科和北京，这是明智之举。”美国国务卿安东尼·布林肯本月早些时候在蒙古结束了他的最新亚洲之行，他强调蒙古是美国在印太地区的“核心伙伴”，而且这些伙伴“每天都在达到新的水平”。 ”布林肯此访是在双方在华盛顿举行首次全面战略对话之后进行的。日本首相岸田文雄原定于本周访问蒙古，但由于日本预计将在下周发生罕见的大地震，行程被取消。相反，双方于8月13日通了电话。过去几个月访问蒙古的民主国家领导人包括德国总统弗兰克-瓦尔特·施泰因迈尔、英国外交大臣戴维·卡梅伦、美国副国务卿库尔特·坎贝尔和菲律宾外交大臣恩里克·马纳洛。法国总统马克龙去年首次访问蒙古。美国国务院表示，将蒙古作为坎贝尔首次外交亮相的两个国家之一“突显了美国对印太及其他地区自由与繁荣的坚定承诺”。美国蒙古研究中心创始人兼副主任查尔斯·克鲁塞科普夫 (Charles Krusekopf) 对美国之音表示：“我认为，通过与蒙古保持密切关系，在该地区拥有朋友，能够在该地区拥有一定的影响力，这对美国很重要” ”。美国国防部2019年6月版《印太战略报告》将蒙古与新西兰、台湾和新加坡一起纳入印太民主国家阵营，将其定位为“可靠、有能力和天然的伙伴”。尽管地理位置限制了其外交回旋空间，但蒙古国仍与美国、中国、俄罗斯、朝鲜和韩国等各方保持着密切关系，这使其在复杂的地缘政治中成为例外。在上个月的蒙古论坛上，来自英国、中国、日本、俄罗斯、韩国和美国等八个国家的政府官员和战略专家齐聚乌兰巴托，讨论当今亚洲最紧迫的战略问题，包括朝鲜半岛的紧张局势。半岛。克鲁塞科普夫对美国之音表示：“这是该地区所有国家的人们能够聚集在一起的罕见场所之一，而且它被认为是一个中立之地。”蒙古在2022年和2023年谴责莫斯科吞并乌克兰领土并要求俄罗斯军队离开该国的联合国决议中投了弃权票。去年，蒙古国总统呼日勒苏赫和总理额尔德尼·鲁布桑南赛也分别会见了中国领导人习近平和总理李强。奥云额尔德尼在对美国进行国事访问前一个月访问了中国，两国发表了美蒙关于第三邻国战略伙伴关系的联合声明。布林肯本月访问前不久，蒙古举行了名为“可汗探索”的年度军事演习，尽管这是一次维和演习，但不仅有美国和日本的军队参加，还有中国的军队参加。克鲁塞科普夫表示，由于蒙古的大部分对外贸易是通过中国进行矿业出口，北京方面并未感受到来自西方安全利益的威胁。 “蒙古是该地区所有国家的朋友。它从来没有对其他国家构成威胁，他们被视为中间国家。而且它是该地区的中间人，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/mongolia-finds-ways-to-align-with-the-west-without-alarming-china- Russia/7743595.html<guid> https://www.voanews.com/a/mongolia-finds-ways-to-align-with-the-west-without-alarming-china- Russia/7743595.html</guid><pubDate> Thu, 15 Aug 2024 06:03:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（谢约翰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2ae3-08dcbd110de0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南最高领导人将于周日开始访华</title><description>北京——越南政府和中国官方媒体称，越南最高领导人苏林将于周日至8月20日对中国进行正式访问，从而巩固这两个共产党统治邻国之间的密切关系。这是林郑月娥本月被任命为越南执政党共产党总书记以来的首次出访，预计将会见中国国家主席习近平和其他官员。尽管两国之间存在经济和贸易联系，但两国偶尔会在能源丰富的南海边界问题上发生冲突。尽管一些国家提出了重叠的主权声索，但北京几乎对整个南海拥有主权。越南政府在周四的一份声明中表示，林郑月娥是应习近平和他的妻子的邀请而访问的，该声明证实了路透社早些时候关于此次访问的报道。越南海关数据显示，中国是越南最大的贸易伙伴，今年前7个月双边贸易额同比增长25%，达到1120亿美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-s-top-leader-to-visit-china-beginning-sunday/7743590.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-s-top-leader-to-visit-china-beginning-sunday/7743590.html</guid><pubDate> Thu, 15 Aug 2024 05:48:35 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0f612df8-3ee1-4869-83d6-87befeed2d23_cx0_cy29_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>基里巴斯民意调查结果显示亲中国领导人保留议会席位</title><description>基里巴斯塔拉瓦——周四的选举的首批结果显示，基里巴斯亲中国的总统以压倒性优势保住了议会席位。选举的基础是对生活成本、海平面上升以及与北京关系更密切的担忧。这个太平洋国家文化和内政部公布的结果显示，塔内蒂·马茂以近 83% 的选票赢得了奥诺托阿席位。这是雷鸣般的支持，使这位 63 岁的老人在今年晚些时候的单独投票中处于有利地位，可以延长他近十年的任期。周三的选举在一定程度上被视为对马茂拥抱北京的公投。 Maamau 于 2019 年断绝了与台湾的关系，并押注与世界第二大经济体的关系将有助于基里巴斯实现雄心勃勃的 2036 年发展目标。此举引发了美国及其盟国对中国在太平洋的外交和军事野心的担忧。 Maamau 的主要竞争对手、反对党领袖泰西·兰伯恩 (Tessie Lambourne) 周四也赢得了席位，获得了超过 50% 的选票，尽管竞争激烈，但避免了第二轮决选。 Maamau 今年解雇了兰伯恩在澳大利亚出生的伴侣、时任高等法院法官的戴维·兰伯恩 (David Lambourne)，并实际上将其驱逐出境。议会将于9月13日复会，届时将选出新议长和总统选举候选人。基里巴斯人民随后将返回投票站单独投票选举总统。 “这是一条单行道” 地势低洼的基里巴斯面临着一系列经济和环境挑战。最低工资为 0.99 美元，失业率仍然很高。南塔拉瓦地区的候选人露丝·克罗斯·宽辛(Ruth Cross Kwansing)表示，这个太平洋国家面临着高价格，因为进口产品必须先运往斐济，然后再运往基里巴斯。她告诉法新社：“没有任何东西可出口，这是一条单行道，这推高了集装箱价格，并转嫁给了货物成本。”根据官方数据，去年消费者价格上涨超过 9%。克罗斯·关辛说，供水也在减少，特别是在未来几个月预计会发生干旱的情况下。她说，大多数人从公共供水点取水，但无法每天取水。除了经济挑战之外，基里巴斯还受到海平面上升的威胁，海平面上升现在经常污染饮用水供应。基里巴斯的地下水深达2米，很容易被盐水淹没以及人类和牲畜的排泄物污染。援助机构儿童基金会在 2021 年对 1,875 所房屋进行了调查，发现 73% 的房屋因细菌污染而存在不安全或可能无法安全饮用的水。虽然预计将在岛屿上修建海水淡化厂，但家庭使用常规清洁水可能还需要数年时间。克罗斯·宽辛说，目前还不清楚水将如何到达各家各户。由于外环礁已经受到海岸侵蚀的威胁，首都塔拉瓦的旅行社蒂纳伊·卡布阿 (Tinaai Kaboua) 表示，过度拥挤进一步加剧了供应问题。她告诉法新社：“进口食品的成本非常高，但我们可以应付。在塔拉瓦，有些地方存在水污染。” “有一家自来水公司从大水箱里取水，每隔两天来一次。这对于做饭和饮用之类的东西来说确实不够。”“最主要的是我们需要更多的水箱来帮助我们。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/kiribati-poll-results-show-pro-china-leader-retains-parliamentary-seat/7743587.html<guid> https://www.voanews.com/a/kiribati-poll-results-show-pro-china-leader-retains-parliamentary-seat/7743587.html</guid><pubDate> Thu, 15 Aug 2024 05:42:30 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/bbfdb6c9-aedd-4f0d-9870-203376aac96f_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国无轨列车接送印尼独立日参加者</title><description>印度尼西亚雅加达——当印度尼西亚本周六庆祝第 79 届独立日时，该国不仅将展示其在距离拥挤的雅加达市 1,200 多公里之外建设新首都的雄心勃勃的计划，还将展示中国制造的新型无轨列车技术。据组织者称，参加周六在 Nusantara 举行的庆祝活动的人们将乘坐该国第一条自动轨道交通（ART）往返各地。无轨列车只是印度尼西亚寻求到 2045 年在 Nusantara 建设智能、绿色新首都的一种方式。“我们的目标是让 80% 的陆路交通使用公共交通，以激活人们的出行，”印尼议会副议员西尔维娅·哈利姆 (Silvia Halim) 说。 IKN 管理局的设施和基础设施。 IKN 是新首都 Ibu Kota Nusantara 或首都 Nusantara 的昵称。无轨列车也是印尼与中国（印尼第一大贸易伙伴和第二大投资国）深化合作的最新迹象。去年 1 月，印度尼西亚交通部长布迪·卡里亚·苏马迪 (Budi Karya Sumadi) 在北京与中国交通部长李小鹏会面时首次提议在 Nusantara 使用中国的自动驾驶列车。本月早些时候，印度尼西亚开始在印度尼西亚未来的首都测试自动驾驶列车。印度尼西亚官员表示，这些列车将从独立日到 2024 年 12 月 31 日进行试运行。自动驾驶 ART 系统介于公共汽车和三节或五节车厢有轨电车之间，充电 10 分钟即可行驶 25 公里。 32米长的有轨电车依靠电力运行，没有架空电线，没有传统轨道，也没有司机。它们由道路上的虚线引导，并配备了沿着虚拟轨道运行的传感器，以适应火车周围的环境。 Nusantara的列车于7月从中国青岛运来，线路全长7公里，最高时速40-70公里。有轨电车最多可搭载 250 名乘客。在 Nusantara 的试运行期间，总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 将 ART 系统与大众捷运和轻轨交通系统不断上升的成本进行了比较，并在州长、市长和摄政会议上表示，ART 更便宜，每台成本约为 470 万美元，可供三人使用。车厢。印度尼西亚依赖中国建设第一条高速铁路，取代了部分通勤列车和现在的 ART 系统。自动驾驶列车的使用也符合印度尼西亚将努桑塔拉打造成智能绿色城市的计划。交通部长布迪表示，未来自动驾驶列车系列将继续在 Nusantara 运营。然而，其运营将使用所谓的购买服务或 BTS 方案。他还邀请私营部门参与Nusantara的项目，从中国购买火车，并允许政府运营这项服务。布迪表示，在努桑塔拉建立无轨列车系统在一定程度上是为了在全国范围内推广使用的试验场。他说，这也符合印度尼西亚政府希望在 2045 年之前建立一个高效的交通系统以减少排放的愿望。不过，交通分析师 Djoko Setijowarno 告诉美国之音，在其他城市复制无轨列车系统可能具有挑战性。因为政府必须决定 ART 是否作为道路车辆或火车进行监管。他补充说，当局还必须研究道路上的社会行为如何影响 ART 的安全使用，特别是在交通拥堵的地区。 “印尼的许多城市仍然没有良好的公共交通系统。许多人必须依靠私家车去任何地方。我认为我们不应该首先购买昂贵的自动轨道交通车辆，从而使国家预算负担过重，而是建立一个地方政府更负担得起的快速公交系统，”乔科在接受美国之音在线采访时表示。无轨列车并不是中国参与印尼未来首都计划的唯一方式。自2023年起，深圳市与Nusantara首都管理局一起参与设计规划。努桑塔拉资本管理局代理局长巴苏基·哈迪穆乔诺表示，中国还计划进一步投资建设住房、酒店和办公楼。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-trackless-trains-to-shuttle-indonesia-independence-day-attendees/7743580.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-trackless-trains-to-shuttle-indonesia-independence-day-attendees/7743580.html</guid><pubDate> Thu, 15 Aug 2024 05:32:03 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a8d5-08dcbd0b46b4_cx0_cy56_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>军政府媒体称中国承诺为缅甸选举提供援助</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-promises-aid-for-elections-in-myanmar-junta-run-media-says/7743513.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-promises-aid-for-elections-in-myanmar-junta-run-media-says/7743513.html</guid><pubDate> Thu, 15 Aug 2024 01:15:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6ea2-08dcbce900a8_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>