<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 16 日星期六 13:02:12 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>致命的2021年中国超级马拉松组织者被判入狱</title><description>北京——据官方媒体报道，2021 年中国西北超级马拉松赛的组织者因在极端天气条件下死亡而被判处数年监禁。据官方通讯社新华社周五晚间报道，参与策划这一不幸事件的五名人员被甘肃省白银市法院判处三年至五年半不等的有期徒刑。白银市是死亡事件发生地。 2021 年 5 月，这场 100 公里（62 英里）的越野山地比赛变得致命，因为冻雨、大风和冰雹袭击了没有任何保护或庇护所的参赛者。新华社称，五名被告人因“组织大型活动，导致重大安全事故”被定罪。新华社称，在省会兰州，一名官员因“玩忽职守、受贿”被判处四年零十个月，另一名官员仅因“玩忽职守”被判处三年半有期徒刑。近年来，随着政府提倡全民锻炼，长跑和其他极限运动在中国蓬勃发展，尽管组织不严的情况屡屡引发问题。 2021 年的事件引发了人们的疑问，为什么组织者显然忽视了即将到来的极端天气，并导致人们再次呼吁制定更严格的体育赛事法律。事故发生后，北京市体育总局宣布暂停山地越野跑、翼装飞行、超长跑等不符合国家安全标准的赛事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/organizers-of-deadly-2021-china-ultramarathon-sentenced-to-jail/7400923.html<guid> https://www.voanews.com/a/organizers-of-deadly-2021-china-ultramarathon-sentenced-to-jail/7400923.html</guid><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 12:51:59 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/238604d7-0ba5-4ab7-8793-11589279d002_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 12 月 8 日至 15 日</title><description>华盛顿——因强迫劳动指控，美国对另外 3 家中国公司实施进口限制 美国对包括中粮糖业在内的另外 3 家中国公司实施进口限制，原因是其在中国新疆地区涉及维吾尔族和其他少数民族的强迫劳动行为。这些涉及糖、网络变压器和纺织品生产的公司将被列入《维吾尔族强迫劳动预防法实体清单》，使公司总数达到 30 家。自 2022 年 6 月以来，美国政府已审查了 6,000 多批货物，该法案的结果价值超过 20 亿美元。中国官员否认这些指控，称美国散布谎言并破坏新疆的繁荣，而美国当局则认为中国为受迫害的少数民族建立了劳改营。全球联盟提名维吾尔学者伊力哈木·土赫提获得诺贝尔和平奖 180 多名官员提名代表维吾尔族在新疆追求自由的被拘留维吾尔学者伊力哈木·土赫提角逐 2024 年诺贝尔和平奖。该国际联盟旨在强调新疆所报道的反人类罪，并挑战中国的说法。伊力哈木自2014年以来因宣扬“分裂国家”罪名而入狱，此前曾入围和平奖候选名单。支持者认为，这一提名传达了反对北京对待维吾尔人的强烈信息。伊力哈木的女儿表示，这迫使北京方面核实她父亲的健康状况，而其他人则认为这是诺贝尔委员会承受政治压力的一个机会。伊力哈木在被监禁期间获得了无数人权荣誉。新疆原教育局局长因涉嫌腐败被拘留 中国反腐败监督机构中央纪律检查委员会因涉嫌腐败而拘留了新疆原教育局局长李鹏新。 63 岁的李监督了新疆对教育官员的清洗，是今年该地区第二位遭到打击的高级官员。此举是在最近的政治局指令呼吁加大力度加强政治监督和打击腐败之后做出的。维吾尔活动人士敦促华盛顿就维吾尔族种族灭绝事件采取行动 维吾尔活动人士和美国议员纪念维吾尔法庭宣布中国对维吾尔人实施种族灭绝两周年。该独立法庭指控中国国家主席习近平参与了针对维吾尔族出生率和文化的政策。在华盛顿的一次活动中，活动人士强调了认可和采取切实行动的必要性。美国众议员金英（Young Kim）以她发起的《维吾尔政策法案》为由，呼吁国会支持，而前美国无任所大使凯利·柯里（Kelley Currie）则批评美国企业向北京讨好，并敦促结束“种族灭绝政权”的一切照旧。 Guess Canada 因涉嫌强迫维吾尔人劳动而面临调查 Guess Canada 因被指控在海外业务中强迫维吾尔人劳动而受到加拿大责任企业监察员 (CORE) 的调查。该调查由联盟投诉引发，将 Guess Canada 与被指控使用维吾尔族强迫劳工的中国公司联系起来。尽管 Guess 拒绝将这些公司列入其供应商名单，并切断与新疆供应商的联系，但 CORE 仍指出供应链较低层存在潜在的信息差距和风险。如果发现“行为不善”，根据调查结果，Guess 可能会面临贸易和金融支持被拒绝的情况。人权倡导者敦促堵住美国的贸易漏洞 人权倡导者警告说，美国的贸易漏洞可能会支持中国涉嫌虐待维吾尔人的行为。该漏洞被称为“最低限度”门槛，允许价值 800 美元或以下的进口包裹通过简化的检查进入美国，且无需缴纳关税或税款。美国众议员布鲁梅瑙尔主持了有关这一问题的圆桌讨论，强调美国可能是侵犯人权的共谋者。美国国际宗教自由委员会成员努里·特克尔敦促国会堵住这一漏洞，并强调从事强迫劳动的中国企业对这一漏洞的剥削。照片书《记录当代挑战之前喀什的维吾尔人生活》美国摄影师凯文·布布里斯基 (Kevin Bubriski) 的新书让我们得以一窥 20 世纪 90 年代中国西北部新疆维吾尔人的日常生活，这一时期是中国政府最近对维吾尔族人口进行镇压之前的时期。近年来，维吾尔人面临监禁、监视、宗教限制、强迫劳动和绝育等问题。布布里斯基的书《维吾尔人：灾难前的喀什》捕捉了丝绸之路古城喀什的肖像和街景。新疆劳动审计指数提供商 MSCI 在对其新疆工厂进行劳工权利审计后将大众汽车的“红旗”替换为“橙旗”，之后大众汽车的 MSCI 评级转向“橙旗”。这一变化让关注可持续发展的投资者重新考虑与强迫维吾尔族劳工指控相关的红色评级所引发的撤资决定。尽管大众汽车表示，审计没有发现维吾尔族强迫劳动的迹象，但 Deka Investment 的 Ingo Speich 等批评人士认为，由于公司治理缺陷，该股缺乏吸引力。根据 MSCI，“橙色旗帜”表示争议已部分解决或间接归因于公司的行为、产品或运营。新闻简讯 维吾尔人权项目发布了一份报告，强调新疆治安严密，重点关注各种势力对维吾尔族穆斯林少数民族实施所谓的“暴行罪”。东突厥斯坦治安概述了中国共产党控制下不同机构的组织结构和作用。值得注意的是，尽管人口较少，但新疆武警机动支队的数量却超过了北京。该报告旨在澄清和查明实地侵犯人权行为的责任人，加强理解和问责。 “这一次，我们确实决定通过学术界和政界的联手来纪念这一时刻。伊力哈木·土赫提一直被认为是下一届诺贝尔和平奖的热门人选。这一次，真正不同的是，我们能够不仅要与世界各地的议会议员联手，还要与大学、校长、大学校长和教授联手。” — 比利时议员塞缪尔·科戈拉蒂 (Samuel Cogolati) 对自由亚洲电台表示</description><link/>https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-dec-8-15-2023-/7400562.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-dec-8-15-2023-/7400562.html</guid><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 03:04:32 -0500</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b840-08dbfdded691_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>流亡香港活动人士面对赏金仍不抗拒</title><description>华盛顿——海外香港民主活动人士对美国之音表示，他们不会受到当局新一轮悬赏的动摇，这些悬赏可能会导致他们因涉嫌违反中国领土国家安全法而被捕。在接受美国之音粤语台采访时，周四声明中提到的一名活动人士称这些赏金是“荒谬的”，而另一位活动人士则称向更多持不同政见者发出逮捕令只不过是一种“宣传噱头”。周四，香港警务处国家安全部悬赏每人 100 万港元（合 128,200 美元），以逮捕五名活动人士，这是当局悬赏名单上的最新成员。五人均已离开香港，现居住在海外。其中一名是美国公民。这些人分别是郑文杰、许永婷、兆南、霍家智和蔡明达。香港当局称，24岁的许先生涉嫌“勾结外国或势力危害国家安全”。她现任倡导组织“我们在美国的香港人”的主任，许氏于2020年流亡美国，并于2022年获得政治庇护，成为第一位获得美国联邦政府政治庇护的香港人。许在接受美国之音粤语视频采访时表示，当她的逮捕令传出时，她并不感到特别惊讶，因为她在2020年宣布流亡时就已经做好了应对这种可能性的准备。许说：“这些事情迟早会发生。”稍后”，如果有人继续倡导香港人权。尽管国安部没有明确说明她的哪些行为违法，但许认为这与《香港制裁法》有很大关系——这是一项美国法案，要求制裁香港官员，包括法官和检察官。许女士在推动该法案方面发挥了作用，她形容香港政府“似乎被冒犯了”。 “制裁官员，特别是司法机构，似乎一直是香港政府的痛处。他们对此非常敏感。事实上，上一轮通缉名单上的大部分人都公开公开了这一点。”推动外国制裁，”许说。 11月，美国国会五名议员向参众两院提出《香港制裁法》，名单中包括49名香港官员、法官和检察官，其中大多数曾审理或参与过香港国安法案件。 《香港制裁法》要求美国总统确定某些香港官员是否侵犯人权，以及是否应根据《全球马格尼茨基人权问责法》、《2019年香港人权与民主法》或《香港人权法案》实施制裁。自治法。许表示，香港国安局的记者会显然是“政治信息”，意在恐吓她。她对美国之音粤语说：“对我来说，100万悬赏金、通缉令、跨国镇压，都只是一个宣传噱头。” 7月，国家安全部对八人发出了同样的悬赏。当时，香港国家安全局局长李桂华表示，悬赏不是噱头，而是执法。许表示，她将继续为香港进行宣传工作，包括敦促制裁香港官员，以及建设海外香港社区和推广香港本土文化。同样 24 岁的 Joey Siu Nam 是五名通缉犯中的另一名，也是美国公民。这是首次有美国公民因涉嫌违反香港国安法而被香港政府通缉。萧先生是香港激进组织HKIAD的前发言人，该组织游说外国制裁香港。萧在她的Instagram账户上发帖称，呼吁逮捕美国公民证明香港不再是一个拥有独立司法系统和法治的国际金融中心。她写道：“我对中共恐吓的回应很简短：我永远不会沉默，我永远不会退缩。” “终身荣誉” 另一位通缉的外籍人士是33岁的郑文杰，他是英国驻香港总领事馆的前雇员。郑氏于2019年离开香港定居英国。香港国安局称，郑氏伙同他人多次成立旅英港人协会、香港影子议会等政治组织，在社交媒体平台上鼓吹香港独立，并向外国提议制裁香港官员和司法人员。程在社交网络平台X（原推特）上回应称，“被中国（香港）秘密警察追捕，悬赏百万美元，是一生的荣幸”。周四晚上，程在接受美国之音粤语电话采访时说：“当我听到这个消息时，我一点也不感到惊讶。我什至认为有点太晚了。我看到了这个政权和政治警察的荒谬，所以我对他们的期望并不高。“三四年前，我们以非常谦虚的态度批评了这个政权。让这个社会变得更好是我们的责任。如果这是犯罪，我无话可说。”他补充道。香港政府于 2020 年向郑发出逮捕令。至于为什么现在对他悬赏，郑告诉美国之音粤语版，他认为中国共产党党非常重视海外香港人和其他中国人建立不受中国影响的独立组织的事实。“我们所做的一切都是为了人民的利益。”我们卑微的愿望是让这个社会更加民主、自由和开放，”程说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-activists-in-exile-remain-defiant-in-face-of-bounties/7400571.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-activists-in-exile-remain-defiant-in-face-of-bounties/7400571.html</guid><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 03:03:51 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Candice Hoi-Yan Tang) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8eff-08dbfde5664e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国大使表示接触对与中国的关系至关重要</title><description>华盛顿——在美国总统乔·拜登与中国国家主席习近平会面一个月后，美国驻华大使周五表示，未来几十年美中关系将由战略竞争决定，但必须涉及两国利益一致时的接触以稳定紧张的关系。尼古拉斯·伯恩斯表示，美国和中国在军事、政治和经济方面展开竞争，“争夺全球权力和地区权力”。伯恩斯在华盛顿智库布鲁金斯学会表示：“如果考虑到我们的国家安全以及在世界各地的经济和政治利益，我认为我们是系统性的竞争对手。”在印太地区，中国“希望成为伯恩斯说：“中国是最强大的国家。”他说：“中国对全球治理和自由秩序的未来有着截然不同的看法。” “当然，我们依附于自由秩序，因为它符合我们的价值观和利益，我们认为这是世界上最好的秩序。”然而，他表示，两国需要在气候变化、毒品、全球健康和粮食安全等问题上合作。 “任何心智正常的人都不应该希望这种关系最终陷入冲突或战争，”他说。 “因此，我们将发展一种可以竞争的关系，但正如总统所说，负责任地竞争、降低发生冲突的可能性并使我们的人民在平衡的关系中团结起来是实现这一目标的一种方法。”自特朗普政府对中国商品征收关税以来，经历了数年的动荡之后，华盛顿正在重新调整与北京的关系。两国关系因 COVID-19 大流行以及南海和台湾海峡的军事紧张局势而进一步恶化。上个月，拜登在亚太经济合作组织峰会期间在加利福尼亚州伍德赛德会见了习近平。两位领导人誓言要稳定关系，并同意打击非法芬太尼并重建军事通讯。伯恩斯表示，中国已开始关闭部分芬太尼前体黑市，但考验在于这一努力是否会继续下去。这位大使表示，恢复军事通信非常重要，因为两军在南海和东海的行动“非常接近”，通信有助于防止任何危机失控。经济竞争和全球安全仍然存在。周四晚，财政部长珍妮特·耶伦对美中贸易全国委员会表示，拜登政府寻求加强与志同道合国家的关系，但也与中国建立了经济工作组来交换信息。保留了前任政府对部分中国商品征收的关税，并加强了出口管制和对先进芯片等高科技领域的投资。习近平还致信商业委员会，敦促该组织及其成员“建设更多架起友好交流的桥梁”，扩大合作。他表示要为中国打造更好的营商环境。习近平在信中说：“中国式现代化将为包括美国企业在内的全球企业创造更多机会。”随着全球对其出口的需求下降以及陷入困境的房地产行业更深地陷入危机，中国经济在第三季度放缓。</description><link/> https://www.voanews.com/a/engagement-vital-to-relations-with-china-us-ambassador-says/7400528.html<guid> https://www.voanews.com/a/engagement-vital-to-relations-with-china-us-ambassador-says/7400528.html</guid><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 20:00:45 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9ed9-08db2cbd7f50_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>年轻政客参选推动变革</title><description>台湾台北——距离全台湾选民前往投票站还有不到一个月的时间，总统和立法院候选人正在为最后几周的竞选活动做准备。他们在当地市场与选民互动，早上在主要十字路口向繁忙的通勤者挥手致意，并在社交媒体平台上与支持者互动。在数百名候选人争夺立法会议员机会的同时，越来越多40岁以下的年轻候选人在今年的选举中脱颖而出。他们中的许多人是2014年学生领导的太阳花运动的参与者，该运动占领了台湾立法院23天，并迫使政府搁置了与中国大陆有争议的贸易和服务协议。对于他们中的一些人来说，参加立法选举是一个展示过去九年积累的经验并为下一阶段政治生涯做好准备的机会。 “九年前，我们都是没有从政经验的积极分子，但这九年来，我们都积累了一些从政经验，在各自的地区取得了一些成绩。”36岁的苗婆牙说。正在竞选台北市立法院候选人的台北市老议员告诉美国之音。 9月，苗和其他五位年轻的立法候选人组成了一个名为“一代”的联盟，并发誓要优先考虑年轻一代最关心的问题。苗表示，自2018年以来，他们要么成为当地市议员，要么参加多次选举，这些经历坚定了他们的心志，让他们做好了面对年轻政治生涯中最大挑战的准备。她在台北接受采访时表示：“我们六个人聚集在一起，是因为我们希望优先考虑有利于台湾年轻人的问题，我们希望成为代表年轻一代影响公共政策的力量。”一些分析人士表示，年轻的立法候选人团结起来并努力吸引更多公众的关注非常重要。台湾东吴大学台湾政治专家陈方宇表示：“提高知名度可能是他们结盟的一个重要考虑因素，而他们实现这一目标的关键策略之一就是吸引更多媒体报道。”通过电话告诉美国之音。此外，陈说，“一代”成员还可以尝试通过举办非常规的竞选集会，包括音乐会或名人现场脱口秀，来增加与通常不关注政治的年轻选民接触的机会。 “年轻人通常不喜欢参加传统的竞选集会，政客们会上台重复他们的政策纲领，”他说。 “但当年轻的立委候选人把竞选集会变成表演时，很多平时不怎么关注政治的人可能会被表演吸引，决定参加竞选集会，”陈补充道。扩大年轻一代的观点 除了为下一阶段的政治生涯做准备外，一些年轻候选人表示，参加选举可以增强在台湾立法院代表年轻一代发声的机会。 “年轻人的投票率长期以来一直很低，因为他们认为立法院没有人为他们说话，”台湾主要反对党国民党的 33 岁政治顾问、现任立法院候选人林志坚 (Alfred Lin) 说。国民党）在台湾第二大城市台中接受美国之音采访时说。在他看来，2014年太阳花运动后，不少年轻政治家认识到，推动台湾政治变革的唯一途径就是从政。 “许多年轻的政治家决定参加选举，因为他们认为拥有能够代表年轻一代的立法者很重要，”他说。一些年轻政治家表示，除了扩大年轻一代在台湾最高政治舞台上的视野外，他们的使命之一是挑战一些长期困扰台湾政治机构的官僚作风。 “2018 年，当我与其他新当选的年轻议员一起加入苗栗县议会时，我们共同努力，尝试将新做法引入县议会，这有时会挑战县议会内部的政治文化，”36 岁的曾文雪 (Tseng Wen-hsueh) 说。苗栗县一岁的独立立法委员候选人通过电话告诉美国之音。曾表示，这些新做法促使苗栗县议会开始彻底审查该县的年度预算，而年长的议员也更容易接受可能给该县带来根本性改变的提案。苏州大学的陈教授表示，让更多年轻政治家参选的效果之一是鼓励更多年轻人出来参加选举投票。在以往的总统选举中，年轻人的投票率一直低于其他年龄组。 “年轻选民有可能在选举中支持年轻政客，因为直觉上，年轻选民可能认为他们更相似，”他告诉美国之音。 “当年轻选民认为有一位候选人可以代表他们时，他们在选举中投票的意愿就会增加。”国民党的林表示，随着台湾年轻选民对政治体制的不满情绪日益高涨，他们必须站出来投票给那些他们认为关注自己关心的事情和价值观的候选人。他对美国之音表示：“一些年轻选民可能认为通过投票无法改变任何事情，这些想法可能会形成恶性循环。” “如果你出来投票给一个有着相似价值观的候选人，可能会有人在政治上代表你的声音，渐渐地，你关心的事情和价值观可能会成为政策。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/young-politicians-push-for-change-by-running-in-taiwan-election-/7399789.html<guid> https://www.voanews.com/a/young-politicians-push-for-change-by-running-in-taiwan-election-/7399789.html</guid><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 13:05:20 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e9d1-08dbfd940b41_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家表示，河内与中国共同拥抱未来，以安抚北京</title><description>华盛顿——外交政策专家对本周广为人知的中越关系升级持怀疑态度，称河内不太可能改变谨慎平衡的外交政策，其中包括最近加强的与美国和日本的关系。在中国国家主席习近平对河内进行为期两天的访问期间，越南同意加入北京的“命运共同体”。据中国官方新闻媒体新华社报道，该共同体表面上是两国本已顶级的“全面战略伙伴关系”的升级版。越南与中国自2008年以来就建立了顶级外交关系，但在美国总统乔·拜登9月访问河内以及越南国家主席武文上上个月访问东京期间，华盛顿和东京刚刚与越南实现了同等地位。在越南共产党机关报《人民报》发表的一篇文章中，习近平阐述了他对共同体的愿景：将中国的发展与邻国的发展联系起来，使每个国家都过得更好。习近平还强调，亚洲的未来掌握在亚洲人手中。周二，越南共产党领导人习近平和越南国家主席阮富仲签署了36份合作文件，越南立即获得了回报。其中包括更广泛地进入中国市场、中国为跨境铁路线提供资金以及处理南海渔业事件的热线。中国长期以来一直是越南第一大贸易伙伴，去年双边贸易额突破1750亿美元。它也是越南第四大外国投资者。在 COVID-19 大流行之前，中国公民是越南最大的游客群体，占 2019 年外国游客的三分之一。但中国和越南之间的关系一直不稳定。两国于 1979 年爆发了血腥的边界战争，并于 1988 年因南沙群岛的一座岛屿发生冲突，随后于 1991 年实现关系正常化。北京和河内仍深陷南海领土争端，而越南则扩大了岛屿建设努力以对抗中国的主权主张。美国之音联系了越南驻北京大使馆请其置评，但被转至外交部，而外交部没有回应美国之音的问题。 “挽回面子之行” 美国国务院发言人回应河内与北京关系升级时表示，越南“长期以来一直是（美国）的重要合作伙伴，我们的双边关系只会不断加深”。 “美国和越南对安全、繁荣和开放的印太地区有着共同的目标和共同愿景，从我们在战争遗留问题和人道主义问题上的密切合作，到地区安全、共同繁荣、深化合作以解决问题气候危机、传染病、非法贩运毒品和野生动物、加强海上合作和打击跨国犯罪，”发言人说。华盛顿战略与国际研究中心东南亚项目主任格雷格·波林(Greg Poling)对此次升级轻描淡写，称习近平对河内的访问是“一次挽回面子的旅行……导致了很多言论，但一点混凝土。”他在给美国之音越南语的一封电子邮件中指出，河内最初拒绝升级的想法，但“最终认为有必要在这一点上做出妥协，以保持一定的稳定性”。新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所客座研究员阮克江 (Nguyen Khac Giang) 表示，河内接受习近平的邀请加入东南亚国家联盟是在与西方外交关系取得重大飞跃之后的一次再平衡。江泽民在电话中对美国之音越南语表示：“河内希望向北京保证，他们不会抛弃中国而投向另一个阵营，也不会联手遏制中国。”江指出，以北京为中心的社区“包罗万象”，但缺乏具体细节，因此越南人的参与“更多的是形式而不是实质”。 “越南加入这个共同体并不意味着它落入中国的轨道，也不意味着它接受北京版本的世界秩序，”江强调。波林指出，虽然双方签署了数十项含糊协议，但越南拒绝签署约 10 项协议，其中包括一项有关习近平亲自游说的关键矿产协议。 “无论如何，这对越南没有外交意义——中国仍然是全面战略伙伴，就像美国、韩国和日本一样，”他在电子邮件中写道。两位专家指出，在越南的坚持下，甚至连“命运共同体”的名称也被从北京提出的更广泛的“命运共同体”降级。经济相互依存 华盛顿国家战争学院国家安全战略教授扎卡里·阿布扎 (Zachary Abuza) 在给美国之音越南语的电子邮件中表示，经济相互依存是该共同体的一个关键特征。他指出，中国和越南“在经济上相当相互依存”。他写道：“越南北部是中国南部供应链的一部分。越南对中国长期存在巨额贸易逆差，因为越南出口的大部分产品都是基于中国制造的零部件。”显然担心”中国经济放缓和出口下降对其意味着什么。阿布扎称，鉴于中国已经几乎垄断了稀土再加工，北京对越南稀土元素的兴趣是“危险的”。阮克江表示，河内“显然试图稳定与中国的贸易投资关系”，并且越南“非常需要资金来建设基础设施以及向绿色能源转型”。信任问题 越南政府加入中国共同体的决定“不会引起越南公众的欢迎”，前安全官员、政治活动家阮友荣 (Nguyen Huu Vinh) 在河内通过电话告诉美国之音越南语。他表示，“北京的言行存在巨大差异”。 “他们所说的一切都是空话，”他说，并警告说新的渔业热线“没什么用处”。波林表示，越南参与共同体对于缓解中越在南海的紧张局势无济于事。阿布扎称，鉴于“中国过度的海洋主张侵犯了越南和其他声索国的主权”，在南海问题上，该团体完全是胡说八道。他说：“河内应该对支持中国故意措辞含糊的世界秩序提案持谨慎态度。” “越南如果大力支持基于规则的秩序、受国际法和公认的行为规范管辖，效果会更好。”安海为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hanoi-embraces-future-with-china-to-reassure-beijing-experts-say-/7398721.html<guid> https://www.voanews.com/a/hanoi-embraces-future-with-china-to-reassure-beijing-experts-say-/7398721.html</guid><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 03:00:35 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Le Nguyen） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b1b1-08dbfcff1d62_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>