<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 26 日星期一 01:59:37 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>菲律宾国防部长称中国在南海的行为“明显非法”</title><description>菲律宾马尼拉——菲律宾国防部长周一表示，中国在南海的行动“显然是非法的”。周日，菲律宾称这是一次为渔民补给的任务，在争议海域发生了冲突。 “我们必须预料到中国会采取这种行为，因为这是一场斗争。我们必须准备好预见并习惯中国的这种行为，正如我们一再说过的那样，这些行为显然是非法的，”国防部长吉尔伯托特奥多罗告诉记者。马尼拉南海特遣部队指责中国船只在萨比纳浅滩附近撞击并使用高压水枪攻击一艘为菲律宾渔民运输食品、燃料和药品的菲律宾渔船。中国海警表示，菲律宾船只“无视多次严重警告，故意抵近并撞击”中国执法船，导致发生碰撞。当被问及最新事件是否会触发美国和菲律宾之间的条约义务时，特奥多罗说：“这是本末倒置。让我们阻止武装袭击。这是更重要的事情。”包括总统乔·拜登在内的美国官员重申了华盛顿的“铁定承诺”，将帮助菲律宾应对其船只和士兵在南中国海的武装袭击。 “每个人都过于关注武装袭击，”特奥多罗说。“让我们自己变得足够强大，这样就不会发生这种情况。”中国驻马尼拉大使馆没有立即回应置评请求。星期一是菲律宾的公共假期。经过数月的对抗后，周日的冲突给重建信任和更好地管理南海争端的努力蒙上了阴影。中国声称对几乎整个南海拥有主权，包括菲律宾、台湾、马来西亚、印度尼西亚、越南和文莱声称拥有主权的地区。 2016年，国际仲裁庭裁定中国的主张没有国际法依据，但北京方面拒绝了这一裁决。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-actions-in-south-china-sea-patently-illegal-philippine-defense-minister-says/7756929.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-actions-in-south-china-sea-patently-illegal-philippine-defense-minister-says/7756929.html</guid><pubDate> Mon, 26 Aug 2024 01:13:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ab411c4c-d3e9-4374-b863-02886d7e510b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国反对美国制裁涉嫌与俄罗斯战争活动有关的公司</title><description>北京——周日，中国表示反对美国因涉嫌参与俄罗斯乌克兰战争而对中国企业实施最新制裁，并表示将采取必要措施维护中国企业的权益。美国周五宣布对俄罗斯以及欧洲、亚洲和中东地区的数百家公司实施全面制裁，指责它们提供的产品和服务为俄罗斯的战争提供支持，并帮助其逃避制裁。美国国务院表示，对中国向俄罗斯“出口军民两用商品的规模”感到担忧。中国商务部在声明中坚决反对美国将多家中国企业列入出口管制名单。此举禁止这些公司在没有获得几乎无法获得的特殊许可证的情况下与美国公司进行交易。商务部表示，美方此举是“典型的单边制裁”，将扰乱全球贸易秩序和规则，影响全球产业链供应链稳定。中方敦促美方立即停止错误做法，采取必要措施，坚决维护中国企业的合法权益。”美方此举是自俄罗斯入侵俄罗斯以来，美国对俄罗斯企业及其在其他国家的供应商实施的一系列制裁中的最新一起。 2022 年 2 月的乌克兰。制裁的有效性受到质疑，特别是俄罗斯继续通过在国际市场上出售石油和天然气来支持其经济。据美国国务院称，一些中国公司向其供应机床和零部件。俄罗斯公司试图在乌克兰冲突中保持中立，但与俄罗斯一样对西方抱有高度敌意。在西方国家因俄罗斯2022年2月出兵乌克兰而对俄罗斯石油实施严厉制裁后，中国强烈反对。加大对俄罗斯石油的采购力度，增强其在俄罗斯的影响力。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在克里姆林宫第五次就职后不久在北京会见了中国领导人习近平，也强调了中国的重要性。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-opposes-us-sanctions-on-firms-with-alleged-ties-to-Russia-war-efforts/7756545.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-opposes-us-sanctions-on-firms-with-alleged-ties-to-Russia-war-efforts/7756545.html</guid><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 19:53:31 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-ffbe-08dcc55f56aa_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国指责菲律宾船只在争议海域擦撞中国船只</title><description>北京——中国海警周日表示，已对一艘菲律宾船只采取了行动，该船只无视警告，在有争议的南中国海与菲律宾船只发生轻微碰撞，双方在该海域的对抗加剧。海警发言人甘宇在一份声明中表示，菲律宾船只进入南沙群岛沙宾礁附近海域。甘说，菲律宾船只无视中方警告，“不专业”且“危险”地驶向海警船，导致两船擦肩而过。他说，菲律宾船只上还有记者拍照，以“歪曲事实”。责任完全在菲方。我们严正警告菲方必须立即停止侵犯和挑衅，否则必须承担一切后果。”甘没有详细说明中国海警采取了哪些控制措施。菲律宾渔业和水生资源局表示，其船只遭遇了八艘中国海船的攻击性和危险动作。声明称，中方此举旨在阻碍其船只执行向菲律宾渔民提供柴油、食品和医疗用品的人道主义任务。中国正在迅速扩张其军事力量，并在追求其在南海的领土主张方面变得越来越自信，北京几乎对整个南海拥有主权。紧张局势导致对抗更加频繁，主要是与菲律宾的对抗，尽管长期的领土争端还涉及越南、台湾、马来西亚和文莱等其他声索国。最新事件发生几天前，中国和菲律宾海岸警卫队船只在有争议的环礁萨比纳浅滩附近相撞。据报道，至少有两艘船在周一的碰撞中受损，但没有人员受伤的报告。萨比纳浅滩位于菲律宾巴拉望省以西约 140 公里（85 英里）处，属于国际公认的菲律宾专属经济区。该环礁靠近仁爱礁，这是中国阻碍菲律宾军队补给的另一个热点。中国和菲律宾上个月达成协议，防止仁爱礁进一步发生对抗。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-accuses-a-philippine-vessel-of-brushing-against-its-ship-in-disputed-waters-/7756240.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-accuses-a-philippine-vessel-of-brushing-against-its-ship-in-disputed-waters-/7756240.html</guid><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 09:22:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d6f4-08dcc13ceec8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦部长表示与中国公司的电力生产合同需要审查</title><description>伊斯兰堡——巴基斯坦电力部长阿瓦伊斯·莱加里(Awais Leghari)表示，与在巴基斯坦建设和运营发电厂的中国电力生产商签订的合同需要修改。莱加里在本周接受美国之音采访时表示：“我认为，就他们的独立电力生产商而言，我们已经与中国人达成的条款和条件，他们需要重新审视。”这些电力项目主要是在过去十年建立的，帮助结束了长达数小时的停电。但合同要求巴基斯坦支付每个发电厂的全部发电能力，无论用电量是多少。由于无法刺激有助于利用额外电力的工业增长，并且无法减少输电损耗，巴基斯坦除了偿还项目贷款外，还需要支付巨额费用来支付未使用和浪费的发电能力。巴基斯坦公司在该国设立的独立发电厂的合同条款也与中国运营的发电厂类似。专家表示，巴基斯坦对国内外独立发电厂进行全面审计的努力表明，北京方面不希望其公司被列为有问题的公司，也不希望独自向伊斯兰堡做出让步。莱加里正在领导一个电力部门改革工作组，该工作组是在他最近的中国之行后成立的。旨在减少电力部门损失的改革计划包括对所有独立发电厂进行审计。专家表示，巴基斯坦未来几天将对国内外独立发电厂进行全面审计的努力表明，北京方面不希望其企业被列为有问题的企业，也不希望独自做出让步到伊斯兰堡。莱加里表示，中国政府和企业已经与巴基斯坦就电力部门债务的重新调整以及将燃煤电厂改用当地燃料进行接触。 “这些是中国独立发电企业与我们合作的条款和条件的变化。这些将使我们在[电力]关税削减方面获得非常可观的好处，”电力部长说，他指的是巴基斯坦还努力实现为消费者降低飞涨的电价。伊斯兰堡欠中国电厂运营商超过150亿美元。它正在寻求重新安排付款时间，以获得财务喘息空间，以便从国际货币基金组织获得急需的融资。莱加里和财政部长穆罕默德·奥朗则布上月底前往北京讨论电力部门债务减免问题。这次访问是在伊斯兰堡与国际货币基金组织就一项为期三年、价值 70 亿美元的贷款计划达成工作人员级协议几天后进行的。该交易仍需银行董事会批准。莱加里表示，中国和国际货币基金组织一样，希望看到巴基斯坦进行更广泛的改革。莱加里表示，中国和国际货币基金组织“希望审视我们已经起草并开始的整个经济或电力部门改革”。 “我认为他们对我们的经济改革议程越有信心，反应就会越好。”北京尚未公开回应伊斯兰堡重新安排能源部门债务的要求。然而，巴基斯坦《论坛快报》报道称，巴基斯坦已同意将巴基斯坦的三座中资发电厂从使用进口煤炭改为使用当地煤炭。巴基斯坦希望通过改用当地煤炭发电，每年节省数亿美元。这种改变可能会付出高昂的代价。专家表示，难以收回付款的中国投资者如果要扩大采矿业务，可能会要求更高的保险费和利润率，从而减少巴基斯坦的储蓄。 “这对每个人来说都是双赢的局面，”莱加里否认了这些担忧。 “除非不存在这种情况，否则人们不会投资，贷方也不会提供资金。”巴基斯坦还需要基础设施来长距离运输当地煤炭，发电厂可能需要进行技术设计更改以使用巴基斯坦煤炭，众所周知，巴基斯坦煤炭比进口煤炭更脏且效率更低。莱加里坚称：“人们对煤炭转化和重新分析的各个方面进行研究和运行技术和财务可行性的反应热烈。”他同时否认了对转向当地煤炭的环境担忧。莱加里淡化了巴基斯坦寻求对过去合同进行审查之际吓到中国投资者的可能性，称伊斯兰堡与投资者的关系“是我们所珍视的”。 “无论发生什么，无论与谁发生，都将得到双方同意，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/contracts-with-china-need-review-pakistani-minister-says/7756140.html<guid> https://www.voanews.com/a/contracts-with-china-need-review-pakistani-minister-says/7756140.html</guid><pubDate> Sun, 25 Aug 2024 04:01:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a0b3-08dcc40a3e72_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国暴雨造成11人死亡14人失踪</title><description>北京——据官方媒体周五报道，本周席卷中国东北一座城市的暴雨造成 11 人死亡、14 人失踪，并造成超过 10 亿美元的损失。国家电视台中央电视台称，辽宁省葫芦岛市的一名遇难者是一名试图拯救生命的官员。报道称，救援人员仍在努力寻找在“历史罕见”的破坏性降雨中失踪的人员。广播公司的图像显示道路严重被洪水淹没。官方宣布，初步估计自然灾害影响人数为18.88万人，损失约14亿美元。大量道路、桥梁和电缆遭到破坏。中央电视台称，记录的最大日降雨量为52.8厘米（近21英寸），打破了全省记录。葫芦岛市受灾最严重的地区仅半天就遭遇了一年多的降雨，这是葫芦岛自1951年有气象记录以来的最强降雨。中国政府拨款700万美元支持救灾工作。过去一个月，中国正处于洪峰期。中国决策者一再警告，随着恶劣天气变得更加普遍，政府需要加强备灾工作。过去两个月，暴雨袭击了中国各地，山体滑坡和洪水已造成 150 多人死亡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/dead-14-missing-in-china-after-heavy-rainstorms/7755800.html<guid> https://www.voanews.com/a/dead-14-missing-in-china-after-heavy-rainstorms/7755800.html</guid><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 17:42:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-5383-08dcc4841144_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾敦促中国在耀斑事件后停止“挑衅和危险”行动</title><description>菲律宾马尼拉——周六，菲律宾指责北京8月22日一架马尼拉飞机在巡逻时“无理”地从中国占领的渚碧礁部署照明弹，随后呼吁北京“立即停止一切挑衅和危险行动”。菲律宾南海特遣部队在一份声明中表示，8月19日，这架飞机在黄岩岛附近执行侦察飞行时，还“遭到一架中国喷气式战斗机的骚扰”。该工作组表示：“此类行为破坏了地区和平与安全，并进一步损害了中华人民共和国在国际社会中的形象。”中国驻马尼拉大使馆没有立即对这些事件发表评论，就在同一周，马尼拉和北京指责各自在南中国海撞击船只并进行危险的演习。距离中国和菲律宾军队在黄岩岛发生空难事件不到两周后，两国已同意“恢复信任”和“重建信心”，以更好地处理海上争端。马尼拉的飞机隶属于渔业和水生资源局（BFAR），与海岸警卫队协调，负责监视和拦截侵犯菲律宾专属经济区的偷猎者。该工作组表示，这架中国喷气式战斗机没有受到挑衅，在距离BFAR飞机“危险的近距离”多次发射照明弹。该工作组表示：“其行为表现出危险意图，危及 BFAR 飞机上人员的安全。”中国声称对几乎整个南海拥有主权，并部署了一支由海警船组成的舰队来保护其认为的领土。菲律宾、台湾、马来西亚、印度尼西亚、越南和文莱对这些主张提出异议。 2016年，一个国际仲裁庭表示，北京的主张没有国际法依据，并判定提起此案的菲律宾取得了里程碑式的胜利。中国在南海建造了七个人工岛，并为其中一些岛配备了雷达、跑道和地对空导弹。其中包括距中业岛仅 24 公里的渚碧礁，这是菲律宾在南沙群岛占据的九个岛礁中最具战略意义的一个。特别工作组表示，“我们坚决再次呼吁中华人民共和国政府立即停止一切威胁在菲律宾专属经济区内从事合法和正常活动的菲律宾船只和飞机安全的挑衅和危险行动”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-urges-china-to-halt-provocative-and-dangerous-actions-after-flare-incidents/7755238.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-urges-china-to-halt-provocative-and-dangerous-actions-after-flare-incidents/7755238.html</guid><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 02:24:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-b8ad-08dcc4052fa8_cx0_cy15_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>