<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 24 日星期五 10:55:39 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国能否实现其核能雄心？</title><description>即将召开的COP28气候会议的组织者相信核能必须在世界摆脱对化石燃料的依赖中发挥作用，他们可能对中国将核电作为其能源未来主要组成部分的计划感到满意。尽管三哩岛、切尔诺贝利和福岛发生的备受瞩目的事故损害了世界大部分地区核电的形象，但中国这个世界上最大的碳排放国正在推进雄心勃勃的新核建设计划。据官方通讯社新华社 9 月份的报道，自 2021 年以来，北京已批准至少 21 个新核电机组，预计每年将有 6 至 8 个新核电机组获得批准。报告称，该国核能发电量已超过除美国以外的任何国家，其目标是到2035年通过核能满足其国家电力需求的10%，到2060年满足18%。预计这一努力将得到 11 月 30 日在迪拜开幕的联合国气候变化大会（COP 28）主席苏丹·阿尔·贾比尔（Sultan Al Jaber）的认可。贾比尔今年早些时候告诉法新社，他支持扩大核电，称其为能源转型的“坚固桥梁”。然而，中国要实现这一目标，还有很长的路要走，还需要克服一些障碍。目前核电仅占其装机容量的2.2%，排名最后，落后于火力、水力、风能和太阳能等其他绿色能源。牛津能源研究所高级研究员菲利普·安德鲁斯-斯皮德 (Philip Andrews-Speed) 表示，2011 年日本发生毁灭性福岛事故后的安全担忧阻碍了中国核能的发展。安德鲁斯-斯皮德在视频通话中对美国之音表示：“福岛事故之后，中国暂停了所有新核电站的建设。他们还维持了不建设内陆核电站的政策。”预计将建的工厂将分布在海岸线上，因为它们的运行需要大量淡水，而且将高放射性废水排放到附近水体中的风险较小。这位核专家补充说，与太阳能和风能发电厂等其他清洁能源发电厂相比，由于其复杂的性质和安全问题，核电厂的建设和投入运行需要更长的时间。目前中国该领域技术工人短缺。迄今为止，中国约有55座核电站，还有20多座在建。香港城市大学实验室经理兼香港核学会主席 Bing Lam Luk 表示，到 2035 年实现能源结构的 10% 可能很困难。 “建设一座工厂平均需要 10 年或更长时间，因此，除非当局加快批准新工厂，否则要达到 10% 可能会很困难。……另一个问题是，在沿海地区找到新的工厂建设地点越来越困难。 ，”卢克在音频通话中说道。尽管中国从未发生过严重的核事故，但一些社区仍抵制在附近建核电站。陆指出，2013年在广东建设核燃料中心的计划因公众反对而流产。他说需要更多的公共教育来改变这种看法。与此同时，由于第四代小型模块化反应堆的出现，安全性变得不再那么令人担忧，陆克说，有了这些反应堆，“几乎不可能”发生大规模事故。他表示，这可能使中国有可能改变政策并开始在内陆建设更多核电站。卢克说，小型模块化反应堆比大型反应堆更节能，而且更容易运输和安装。他说，北京清华大学正在测试的第四代技术用氦气代替了水冷却剂，氦气更耐热，降低了爆炸的风险。但斯坦福大学和不列颠哥伦比亚大学的一项研究发现，这些被誉为核能未来的反应堆可以比传统反应堆产生更多的放射性废物。国际合作 中国第四代反应堆的开发预计将受益于中国、美国、法国、日本、韩国和英国等国家之间长期以来的技术信息共享。例如，中法之间的合作早在几十年前就开始了。中国的前两座核电站于 20 世纪 80 年代中期在香港附近建造，采用进口技术，由国有能源公司法国电力公司管理。中国多家合资企业纷纷效仿，两国于今年4月发表了关于“发展民用核能领域务实合作”的联合声明。他们承诺在核废料后处理方面进行合作。安德鲁斯-斯皮德表示，法国在乏燃料后处理方面领先于中国，因此两国可以在这方面共同努力。法国正在建设一座可在地下 500 米处处理放射性废物的中心，预计将于 2035 年开放。中国最早也要到 2040 年代才会开始建设废物处理场。中国和西方之间的地缘政治紧张局势也可能是一个障碍。去年，由于中英关系恶化，英国将一家中国公司从塞兹韦尔核项目中剔除。最近，美国以“国家安全利益”和“共同防务”为由，对与中国数十年合作后的核贸易进行了打压。然而，中国已开始向巴基斯坦等其他国家出口核技术。当被问及今年 COP28 上核能的作用时，陆克表示，核能可能仍然是能源转型讨论的主要方向之一。 “储能仍然是可再生能源的一个问题......因此核能路径可能会继续稳定增长，”他说。本报告是在气候追踪者气候正义新闻奖学金的支持下编写的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/can-china-achieve-its-nuclear-energy-ambitions-/7368281.html<guid> https://www.voanews.com/a/can-china-achieve-its-nuclear-energy-ambitions-/7368281.html</guid><pubDate> Fri, 24 Nov 2023 03:12:39 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（Chermaine Lee） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8c8b-08dbec8ca43d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>韩国暂时释放乘船持不同政见者</title><description>一名乘坐喷气式摩托艇跨越黄海逃亡的中国异见人士在被拘留三个月后在韩国获释，至少目前是这样。韩国一家法院周四以非法入境罪判处 35 岁的权平 (Kwon Pyong) 一年监禁，但缓刑两年，实际上结束了对他的拘留。权在韩国的庇护申请仍悬而未决，这意味着如果他的请求被拒绝，他仍面临被驱逐到中国的威胁。如果他不能留在韩国，他还请求允许在第三国寻求庇护。过去三个月被关押在仁川看守所的权某，从中国山东省跨越300公里的海域，于8月16日晚抵达韩国海岸线。他被发现时穿着救生衣和头盔，并配备了双筒望远镜和指南针。他告诉当局，为了完成这次长途航行，他在身后拖了五桶燃料。权先生曾于2017年被判“煽动颠覆国家政权罪”，在中国监狱服刑18个月，并在逃离中国时仍受到出境禁令的限制。他的罪行是穿着一件印有共产党领导人讽刺绰号的T恤来抗议中国领导人习近平。中国活动人士、佐治亚大学博士生古一自称认识权某，他对美国之音普通话组表示，韩国迫于北京方面的压力，要求严厉对待权某。他敦促韩国允许他的朋友在第三国寻求庇护。顾说：“权虽然暂时获释，但距离真正的自由还很远。”“本来，根据韩国签署的《难民地位公约》第31条，权不应该因为非法入境而受到惩罚， “但韩国从一开始就承受着来自北京的巨大压力……我希望这能让权先生前往愿意接受他的第三国。”据韩联社报道，法院裁定权某试图非法入境，并向海中倾倒废物。权赫的父亲权赫在接受《卫报》采访时表示，他的儿子是一个“诚实而真诚”的人，2012年从爱荷华州立大学毕业，在美国学习航空航天工程后，他开始质疑中国的一党统治。父亲表示，希望韩国政府能给儿子“一条活路”。在上个月的初步听证会上，权告诉法官，“我没有偷偷进入韩国破坏建筑物或违反法律。我在中国被判刑后，生活没有自由，无法正常出境。”韩国每年只向少数难民提供庇护，过去接收的寻求庇护者不到4000人。 20 年来，主要来自也门和叙利亚。美国之音联系了中国和韩国驻美国大使馆征求意见，但没有收到任何出版物回应。阿德里安娜·张为本报告提供了资料。</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-korea-frees-watercraft-riding-dissident-for-now/7368320.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-korea-frees-watercraft-riding-dissident-for-now/7368320.html</guid><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 22:10:21 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Stella Hsu) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-d975-08dbec99eaf9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>世卫组织要求中国提供有关疾病和肺炎群的更多信息</title><description>世界卫生组织周四表示，在联合国卫生机构正式要求提供有关可能令人担忧的呼吸道疾病和儿童聚集性肺炎激增的信息后，中国官员表示，他们没有在该国发现任何“异常或新型疾病” 。世卫组织援引未具体说明的媒体报道和全球传染病监测机构的报告称，中国北方出现了多起未确诊儿童肺炎，并于本周早些时候正式要求中国提供更多细节。外部科学家表示，情况需要密切监测，但他们并不相信中国最近呼吸道疾病的激增预示着全球新一轮疫情的开始。新流感病毒株或其他能够引发大流行的病毒的出现通常始于未确诊的呼吸道疾病群。 SARS 和 COVID-19 最初都是作为不寻常的肺炎类型被报道的。世卫组织指出，中国国家卫生健康委员会当局于 11 月 13 日报告呼吸道疾病有所增加，他们称这是取消 COVID-19 封锁限制的结果。当大流行限制结束后，其他国家的呼吸道合胞病毒（RSV）等呼吸道疾病也出现激增。世卫组织表示，大约一周后，媒体报道中国北方儿童出现多起未确诊肺炎病例。该联合国机构表示，周四与中国卫生官员举行了电话会议，会议期间提供了其要求的数据。数据显示，自10月份以来，因细菌感染、呼吸道合胞病毒、流感和普通感冒病毒等疾病而入院的儿童人数有所增加。世卫组织表示：“中国卫生当局没有报告疾病表现有任何变化。”报道补充说，中国官员表示，患者数量激增并未导致该国医院超负荷运转。对新疾病的怀疑 英国东安格利亚大学医学教授保罗·亨特博士怀疑这波感染浪潮是由一种新疾病引发的。他在一份声明中说：“如果这是[一种新疾病]，我预计会看到更多的成年人感染。” “成年人中报告的少数感染表明，对先前的接触已有免疫力。”伦敦大学学院的弗朗索瓦·巴卢克斯表示，中国可能正在经历一波严重的儿童感染浪潮，因为这是解除封锁限制以来的第一个冬天，这可能会降低儿童对常见细菌的免疫力。世卫组织表示，自10月中旬以来，中国北方报告的流感样疾病较前三年大幅增加。联合国卫生机构很少公开要求各国提供更详细的信息，因为此类要求通常是在内部提出的。世卫组织表示，它通过国际法律机制要求中国提供更多数据。据中国内部报道，疫情已导致包括北京在内的中国北方的一些医院人满为患，卫生部门已要求公众将症状较轻的儿童带到诊所和其他机构。国有的中央人民广播电台本周早些时候在网上发表文章称，北京儿童医院内科的平均每天就诊人数超过7000人，超出了医院的容纳能力。中国国家卫生健康委员会周四在官方新华社在网上发布的书面问答中建议，症状较轻的儿童“首先到基层医疗机构或综合医院的儿科就诊”，因为大医院人满为患，等待时间较长。世卫组织表示，目前信息太少，无法正确评估这些报告的儿童呼吸道疾病病例的风险。此前，该机构曾因新病毒出现时各国（尤其是中国）缺乏合作而陷入困境。 2002年非典在中国南方爆发后，北京官员要求医生隐藏病人，当世界卫生组织科学家访问中国时，一些病人被救护车载着四处走动。这促使世界卫生组织威胁要关闭其驻华办事处。近二十年后，在 2019 年底新型病毒出现后，中国在与联合国卫生机构分享有关冠状病毒的关键细节方面陷入停滞。世卫组织公开赞扬中国致力于阻止这种病毒的承诺，而几周前该病毒开始在全球范围内引发爆炸性流行病。该机构表示：“在世卫组织寻求这些额外信息的同时，我们建议中国民众采取措施降低呼吸道疾病的风险。”该机构建议人们接种疫苗、感到不适时进行隔离、必要时戴口罩并接受医疗护理如所须。</description><link/> https://www.voanews.com/a/who-asks-china-for-more-information-about-illnesses-pneumonia-clusters-/7367914.html<guid> https://www.voanews.com/a/who-asks-china-for-more-information-about-illnesses-pneumonia-clusters-/7367914.html</guid><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 18:46:28 -0500</pubDate><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-2cdd-08dbec7d6fa5_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>反习抗议者称旧金山警方无视亚太经合组织期间的殴打行为</title><description>美国的人权组织和活动人士呼吁举行国会听证会，以回应针对抗议中国领导人习近平11月15日至17日出席旧金山亚太经合组织峰会的中国持不同政见者的暴力袭击。 APEC峰会前夕和APEC峰会期间，亲习团体与反华政府团体在旧金山多个地点发生冲突，导致反华政府抗议者多人受伤。在旧金山国际机场、峰会举办地莫斯康中心和习近平下榻的瑞吉酒店，反对北京侵犯人权和支持台独的示威者与挥舞着金属棒、旗杆、关闭雨伞和胡椒喷雾的习近平支持者对峙。入住过该市的其他地标性地点。旧金山自由西藏学生组织成员托乔簇成 (Topjor Tsultrim) 告诉美国之音，至少 30 名西藏抗议者遭到亲中国团体的袭击。簇成说，11月17日，在机场附近的抗议现场，3名藏族大学生被20多名中国男子用金属棒殴打。他说，他们还摔坏了藏人的一部手机，并将另一部手机扔进水道。其中两名藏人头部和身体受伤，骨折，被救护车送往医院。簇成说，他在试图保护团体中的一名女性时，被亲习近平的示威者踢中胸部并摔倒在地。中国民主党洛杉矶委员会委员李德龙对美国之音表示，“11月16日，我在莫斯康中心附近遭到袭击。警察误将我推入习的支持者群体后，两名亲习人士将我拉了起来。” “中共竟然敢向美国本土输出暴力，公然攻击美国，令人深感不安。”李说：“我们这些抗议共产主义的人。”1989 年天安门广场运动的学生领袖、现任胡佛研究所访问学者王丹告诉美国之音，针对中国海外民主活动人士的有组织的攻击应该被视为严重的事件。王说：“这起暴力事件的主要煽动者是美国国内的亲华势力。” “我们正在收集相关信息，并将提交给国会和其他有关部门，敦促美国政府和国会高度关注这一事件。 “不仅要追究肇事者的责任，还要追究其背后的政治势力的责任。”王说，如果有证据表明中国驻旧金山总领馆指挥暴力，应该立即关闭。“总之，美国政府不应该他说：“我们不能容忍独裁势力在其领土上使用暴力。”中国民主党执行主席陈创创对美国之音表示，针对示威者的暴力行为之所以可能，只是因为美国“长期渗透”美国。中共。陈认为，旧金山市政府要么偏向亲共一方，要么在习近平访问期间处理安全和抗议方面疏忽和不专业。 “当[亲习]迎宾者制造麻烦并在三天内殴打近百名[反习]抗议者时，他们从未逮捕亲共暴徒，”他说。“但两名自卫者被逮捕并被起诉……[反习]抗议者多次报警，但没有得到警方的干预。”楚成说，11 月 15 日，当他和他的团队遭到亲习近平团体跟踪和袭击时，警方没有提供帮助。“实际上，我们有一段视频告诉警方，这些人一直在跟踪我们，而警方确实这么做了。”没有什么可以阻止他们。警察说：“好吧。”我们继续走。但警察允许这些中国暴徒继续跟踪我们，”他说。总部位于纽约和香港的非营利组织中国人权组织执行董事周锋锁表示，他的组织将收集亲中团体殴打民众以及警方选择性执法的证据。他表示，证据将提交给国会及行政部门中国委员会和国会中国共产党特别委员会。 “我希望他们能够就此事举行听证会，”周说，“我们将要求进一步调查，以便让美国公众知道，中国政府可以在海外组织如此大规模的暴力袭击事件，这是无法容忍的。”周一，美国之音前往旧金山警察局询问上周是否有支持习近平的人被捕。接待处的警官表示，他没有听说过任何此类逮捕事件。南旧金山警察局警官史蒂文·米勒对美国之音表示，他所知道的反习近平抗议者被殴打后报案的案例只有一例。美国之音致函旧金山警察局媒体和公共关系办公室，寻求对警察无视习近平支持者的暴力行为和反习近平抗议者的帮助请求的投诉做出回应。截至发稿时，美国之音尚未收到任何回应。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/anti-xi-jinping-protesters-say-sf-police-ignored-beatings-during-apec-/7367899.html<guid> https://www.voanews.com/a/anti-xi-jinping-protesters-say-sf-police-ignored-beatings-during-apec-/7367899.html</guid><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 18:31:21 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（周晨星） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-80f1-08dbec75e401_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家表示，拜登与习近平峰会后韩中关系不太可能改善</title><description>上周美中峰会上开始的缓解亚太地区紧张局势的努力预计将在即将举行的东北亚三个大国之间的会谈中继续进行，但专家表示，韩国与华盛顿的密切联盟几乎没有重大改进的空间。韩国、中国和日本外长之间的三边会谈预计最早将于本周末在韩国第二大城市釜山举行。距离两国总统乔·拜登和习近平于 11 月 15 日在亚太经合组织峰会举办地旧金山附近会面仅一周多时间。拜登随后表示，这次会议旨在管理世界两个主要大国之间的竞争，防止其演变成冲突。此次会面是通过华盛顿方面的多重努力得以实现的，两国关系因一月下旬和二月被发现中国间谍气球在美国上空飘过而恶化。乔治·W·布什政府期间担任负责东亚和太平洋事务的代理助理国务卿埃文斯·里维尔通过电子邮件对美国之音表示，“总统会晤的主要成就是两人能够会面。”他继续说道，“华盛顿和北京之间存在巨大的战略分歧——两国之间的竞争很可能在未来很长一段时间内仍然是双边关系的关键特征。”他表示，“拜登与习近平的会晤有望至少在短期内起到缓解地区紧张局势的作用”，即将举行的三边会谈应该会“表明”北京是否愿意改善与首尔的关系。北京反对首尔在印度-太平洋地区的政策，这些政策与美国捍卫该地区航行自由、保卫台湾和反击中国在南海领土扩张的努力密切相关。韩国总统尹锡烈周一在接受英国《电讯报》采访时表示，中国应在印太地区发挥负责任的作用。对此，中国外交部发言人毛宁在当天的例行记者会上表示，尹在台湾、南海等问题上应保持沉默。这位发言人表示，韩国“不是南海问题的当事方，没有必要参与其中”。 “我们不需要被告知该做什么或不该做什么。台湾问题纯属中国内政。”毛泽东接着指责美国对朝鲜的侵略行为负责，朝鲜本周声称违反了联合国制裁，成功发射了一颗军事侦察卫星。她表示，美国“掌握着解决问题的关键”，并声称美国战略轰炸机和航母战斗群“频繁”访问韩国对朝鲜构成威胁。尹和拜登全年一直呼吁中国在朝鲜问题上发挥建设性作用。中国早已停止谴责平壤的非法行为并呼吁其停止核计划。里维尔表示，这是因为“朝鲜是中国挑战美国领导的自由国际秩序，特别是美国领导的印太地区联盟体系的重要战术和战略伙伴和盟友。”他继续说道：“华盛顿还决心协助其盟友和伙伴，包括日本、韩国、台湾和澳大利亚，增强其军事能力，以应对中国快速增长的军事力量以及中国在印度洋地区咄咄逼人的军事和外交姿态。太平洋地区。”拜登与习主席会晤前一天，五角大楼宣布初步批准向韩国出售SM-6导弹，称此次出售将支持美国的国家安全目标，并改善首尔在印太地区的安全。会议当天，五角大楼出于同样的原因宣布了另一项向首尔出售AIM-9X响尾蛇导弹的提议。华盛顿-北京峰会两天后，五角大楼宣布出于同样目的拟向日本出售 400 枚战斧导弹。 2018年至2021年担任美国驻首尔大使馆代办兼副馆长的罗伯特·拉普森通过电子邮件对美国之音表示，“北京当然有潜力在关键战略问题上影响朝鲜。”他继续说道，“然而，北京出于多种原因选择不行使这一权力”，其中包括认为平壤及其活动“有助于其对美国、韩国和日本的姿态和政策”。尽管如此，在小布什政府期间担任白宫国家安全委员会东亚事务高级主任的丹尼斯·怀尔德通过电子邮件对美国之音表示，华盛顿永远不应该停止试图让中国利用其对朝鲜的影响力。他表示，北京应该这样做，“不是为了给我们一个好处，而是因为中国和我们一样不希望东北亚发生核军备竞赛。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-korea-china-ties-unlikely-to-improve-after-biden-xi-summit/7367860.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-korea-china-ties-unlikely-to-improve-after-biden-xi-summit/7367860.html</guid><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 17:39:52 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f25968ed-845e-4f04-bb55-bce960c1dbcd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>亚洲股市普遍走低，日本和美国市场休市</title><description>周四亚洲股市大多走低，此前华尔街小幅上涨，使市场有望连续第四周上涨。日本和美国市场周四因假期休市。欧佩克将讨论减产的会议推迟到下周后，油价下跌约每桶 1 美元。该石油卡特尔一直通过减产维持原油市场紧张。油价在夏季飙升后下跌至每桶近 100 美元，预计将扩大减产幅度。香港恒生指数下跌 0.4%，至 17,668.99 点；上证综合指数小幅上涨 0.2%，至 3,048.82 点。由于中国监管机构为支撑陷入困境的房地产市场而采取的举措，大中华区的市场一直在波动。有报道称，陷入困境的开发商碧桂园被列入有资格获得融资支持的房地产公司名单，其股价上涨 13%。远洋集团控股股价飙升18%。澳大利亚 S&amp;P/ASX 200 指数下跌 0.6%，至 7,030.70 点。韩国综合指数下跌 2 点，至 2,509.73。曼谷股市下跌 0.4%，台湾股市下跌 0.2%。孟买 Sensex 开盘上涨 0.1%。周三，标准普尔 500 指数上涨 0.4%，至 4,556.62 点。道琼斯指数上涨 0.5%，至 35,273.03 点；纳斯达克指数上涨 0.5%，至 14,265.86 点。周四感恩节假期前交易清淡。美国市场周五将开市半天。科技和通信服务股在标准普尔 500 指数涨幅中占据很大份额。微软上涨 1.3%，谷歌母公司 Alphabet 上涨 1.1%。 Broadcom 宣布预计在清除所有监管障碍后于周三完成 690 亿美元收购 VMWare 的交易，股价下跌 0.9%。油价下跌 0.9% 给能源公司带来压力。能源巨头埃克森美孚下跌0.4%，油田服务公司哈里伯顿下跌0.8%。但这提振了航空公司和其他有望从较低燃油成本中受益的公司。联合航空上涨 0.9%，美国航空上涨 1.5%。邮轮运营商嘉年华 (Carnival) 上涨 1.9%。尽管英伟达的利润和收入轻松超过了分析师的预期，但其股价还是下跌了 2.5%。对中国的出口限制给该公司带来了压力，尽管由于人工智能应用芯片的需求旺盛，该公司的股价今年上涨了两倍多。盈利报告继续发布。百货商店运营商 Nordstrom 下调今年盈利预期后股价下跌 4.6%。服装零售商 Guess 下调财务预测后股价下跌 12.3%。拖拉机制造商迪尔公司是农业行业的领头羊，在向华尔街发出令人沮丧的财务预测和行业前景后，该公司股价下跌 3.1%。国债收益率相对稳定。周二晚间，10 年期国债收益率从 4.40% 升至 4.41%。周二晚间，两年期国债收益率从 4.89% 下滑至 4.88%。密歇根大学的一项消费者信心调查显示，消费者信心依然强劲。华尔街一直在密切关注消费者支出和信心报告，以寻找有关经济未来走势的更多线索。对潜在衰退的预测已被进一步推迟到 2024 年，同时也有所减弱。通货膨胀率继续放缓，消费者支出保持稳健，经济总体上蓬勃发展。这激发了人们的希望和押注，即美联储已经完成加息，并可能很快考虑降息。不过，美联储官员表示，经济前景仍然不确定，他们将根据即将发布的报告做出利率决定。下周，当政府发布其追踪的关键通胀指标的 10 月份报告时，美联储将获得另一个重大更新。在周四的其他交易中，纽约商品交易所电子交易中的美国基准原油下跌 91 美分，至每桶 76.19 美元。周三油价下跌 67 美分至每桶 77.10 美元。国际定价标准布伦特原油每桶下跌 1.06 美元至 80.90 美元。美元兑日元汇率从149.56日元跌至149.12日元。欧元兑美元汇率从 1.0889 美元升至 1.0905 美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/asian-shares-mostly-lower-with-markets-in-japan-us-filled-/7366953.html<guid> https://www.voanews.com/a/asian-shares-mostly-lower-with-markets-in-japan-us-filled-/7366953.html</guid><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 03:03:47 -0500</pubDate><category>经济</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-4db0-08dbebf9f703_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>