<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 7 日，星期日 09:46:18 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>北约将讨论俄罗斯与朝鲜的军事合作</title><description>华盛顿——专家表示，定于本周举行的北约峰会将包括盟国之间就加强与韩国和日本的安全关系以及深化俄罗斯和朝鲜之间的军事合作进行讨论。 32个北约成员国领导人将于7月9日至11日在华盛顿召开会议，讨论如何向乌克兰提供持续的军事支持，以帮助其抵御两年多前入侵的俄罗斯。澳大利亚、日本、新西兰和韩国——有时被称为“印太四国”或“IP4”——受邀参加北约峰会。美国、日本和韩国计划在峰会期间举行会晤。分析人士预计北约将与日本和韩国讨论的议题之一是俄罗斯与朝鲜之间日益加强的军事合作。兰德公司高级防务分析师布鲁斯·贝内特表示：“俄朝协议对北约国家和东北亚国家来说都是一个问题。” “我预计这个问题将在本次会议上进行讨论。如果到那时情报显示朝鲜正在派遣许多军事人员在乌克兰支持俄罗斯，这可能会成为会议的一个关键方面，”贝内特说。俄罗斯总统普京和朝鲜领导人金正恩上个月在平壤签署共同防御协议后，一些人猜测朝鲜可能会向俄罗斯占领的顿涅茨克派遣陆军工程师，以重建饱受战争蹂躏的地区。五角大楼新闻秘书帕特里克·赖德少将在 6 月 25 日的新闻发布会上表示，美国正在密切关注可能派遣军队的情况，但警告朝鲜不要派遣军队，称他们将成为“针对乌克兰的非法战争的炮灰” ”。朝鲜6月27日重申支持俄罗斯对乌克兰的战争，称“在正义的战争中，我们将永远站在俄罗斯军队一边”。华盛顿和首尔均估计平壤向俄罗斯运送了约10,000个集装箱的弹药。莫斯科和平壤否认两国之间进行武器交换。但在普京和金正恩上个月签署的防务协议中，他们同意制定增强防御能力的方法，并公开宣布可能的军事和技术合作。东京国家政策研究所教授马修·布鲁默表示：“北约成员国将讨论更密切的俄罗斯与朝鲜关系的影响以及如何最好地应对，包括风险和机遇方面。” “风险主要包括实质性结果，例如朝鲜的参与将如何影响乌克兰的战争。但也存在可利用的机会，包括如何利用朝鲜的增加参与来离间中国和俄罗斯，”他说。 “中国、俄罗斯和朝鲜之间重新出现的轴心无疑促进了欧洲和亚洲之间的安全联系。因此，我预计北约将增加对东亚的参与，特别是与世界上最强大的潜在军事强国日本的参与。”布鲁默说道。北京表示，它正在“密切关注”北约峰会，并希望峰会不会“针对任何第三方”。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周二对美国之音表示，“亚太地区超出了北大西洋的地理范围”，“北约东进亚太地区的企图将不可避免地损害该地区的安全”。和平与稳定。”他说：“该地区国家和人民对此保持高度警惕，坚决反对任何旨在将军事集团带入该地区、煽动分裂和对抗的言行。”美国之音韩国语组寻求对北京的言论作出回应，比利时布鲁塞尔埃尔卡诺皇家研究所所长路易斯·西蒙表示，他不排除北约国家“在朝鲜半岛而不是在朝鲜半岛”进行联合军事演习。他说，“这将更多地与北约盟国而不是整个北约合作，因为整个北约非常清楚要集中精力” ”关于保卫乌克兰。日本航空自卫队 6 月 25 日宣布，将于 7 月与北约成员国德国、西班牙和法国举行一系列联合演习。亚太战略中心副总裁戴维·麦克斯韦 (David Maxwell)还表示，韩国与个别北约国家之间的双边安排是可能的，因为“许多北约国家都是联合国军司令部的成员国”，联合国军司令部是 1950-53 年朝鲜战争期间创建的一个多国军事机构。以防御朝鲜的侵略。一些分析人士表示，北约介入印太地区的力度有限。麻省理工学院福特政治学国际教授巴里·波森表示，“北约大多数国家都把重点放在大西洋地区，而那些拥有投射能力”、能够超越这一区域的国家“规模较小”。 “国防优先”组织的非常驻高级研究员威廉·鲁格表示，美国的“能力、物质和政策带宽”不足以应对欧洲和亚洲的安全。</description><link/> https://www.voanews.com/a/nato-to-discuss-Russia-north-korea-military-cooperation/7685616.html<guid> https://www.voanews.com/a/nato-to-discuss-Russia-north-korea-military-cooperation/7685616.html</guid><pubDate> Sun, 07 Jul 2024 03:07:46 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-29b5-08dc96f7b8e9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>达赖喇嘛89岁了；流亡藏人担心没有他的未来</title><description>印度达兰萨拉——在印度北部雪山下的一座寺院里，受托保护达赖喇嘛并预言人民未来的佛教僧人忧心忡忡。达赖喇嘛周六满八十九岁，中国坚称将选择他的继任者作为西藏的首席精神领袖。西藏最高国家神谕的媒介正在思考接下来会发生什么。 “达赖喇嘛尊者是第十四世达赖喇嘛，接下来还会有第十五世、第十六世、第十七世，”这位被称为乃琼的灵媒说。 “在国家里，领导人发生变化，然后故事就结束了。但在西藏，情况有所不同。”藏传佛教徒相信，博学的僧人死后会转世为新生儿。目前正在美国接受治疗的达赖喇嘛表示，他将在九十岁生日前后澄清有关继承的问题，包括他是否转世以及在哪里转世。作为转世鉴定过程的一部分，灵媒将进入催眠状态以咨询神谕。现任达赖喇嘛是一位富有魅力的人物，他在国际上传播了佛教，并因维持流亡西藏事业而于 1989 年获得诺贝尔和平奖。北京将他视为危险的分裂主义者，尽管他拥护所谓的“中间道路”，即在中国境内和平寻求真正的自治和宗教自由。任何继任者都将缺乏经验且在全球舞台上默默无闻。这引发了人们的担忧，即在北京和华盛顿之间紧张局势加剧的情况下，该运动是否会失去动力或变得更加激进。长期以来，西藏流亡政府一直是两党支持西藏流亡政府中央的一个来源。藏人行政中央及其在西方的合作伙伴，以及在喜马拉雅山麓接待达赖喇嘛已有六十多年的印度，正在为没有达赖喇嘛影响力存在的未来做准备。预计美国总统乔·拜登将很快签署一项法案，要求国务院反驳所谓的中国“虚假信息”，即西藏自古以来就是中国的一部分，1951年被中华人民共和国吞并。西藏说：“中国希望承认西藏在历史上一直是中国的一部分，而这项法案表明，西藏支持者相对容易让西方政府拒绝承认如此广泛的主张。”伦敦东方与非洲研究学院的专家罗伯特·巴尼特（Robert Barnett）。包括前众议院议长南希·佩洛西在内的美国议员于 6 月拜访了达赖喇嘛，庆祝国会通过这项立法，CTA 主席司政边巴次仁 (Sikyong Penpa Tsering) 称这是一项“突破”。政治领导人告诉路透社，该法案是战略转变的一部分，该战略不再强调强迫同化等中国侵犯人权的行为。他说，自2021年以来，藏人行政中央已经游说包括美国在内的二十几个国家公开破坏北京关于西藏一直是中国一部分的说法。他说，在美国的支持下，流亡者希望将中国推到谈判桌上。 “如果每个国家都一直说西藏是中华人民共和国的一部分，那么中国有什么理由来和我们说话呢？”中国外交部在回应路透社的提问时表示，如果达赖喇嘛“真正放弃分裂祖国的立场”并承认西藏是中国不可分割的一部分，那么中国愿意与达赖喇嘛讨论他的“个人未来”。 。自2010年以来，北京一直没有与达赖喇嘛的代表举行正式会谈，并敦促拜登不要签署该法案。达赖喇嘛的办公室近年来为自己有关妇女和幼儿的言论道歉，并向司政提出了采访请求。继承问题 大多数历史学家表示，西藏在 13 世纪至 14 世纪的元朝时期被并入蒙古帝国，该帝国也覆盖了当今中国的大部分地区。北京表示，这确立了其主权主张，尽管学者们认为，几个世纪以来，两国关系变化很大，而且偏远的西藏在大部分时间里基本上都是自治的。 1950年，人民解放军进军西藏，宣布“和平解放”。 1959年反抗中国统治的起义失败后，年轻的达赖喇嘛流亡印度。 1995年，无神论者中国和达赖喇嘛分别认定两个男孩为班禅喇嘛，班禅喇嘛是藏传佛教第二重要的领袖。达赖喇嘛的选秀权被中国当局拿走，此后就下落不明。许多佛教徒认为北京的选择是非法的，但考虑到中国政府的立场，即达赖喇嘛必须转世，并且必须批准继任者，大多数人预计下一任达赖喇嘛也会有类似的平行选择。众议院外交事务委员会共和党主席迈克尔·麦考尔在访问达兰萨拉期间表示，中国当局“试图介入达赖喇嘛的继承，但我们不会让这种情况发生”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/the-dalai-lama-turns-89-exiled-tibetans-fear-future-without-him/7687691.html<guid> https://www.voanews.com/a/the-dalai-lama-turns-89-exiled-tibetans-fear-future-without-him/7687691.html</guid><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 12:51:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b311-08dc9dd7b6aa_cx33_cy12_cw60_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾调查与中国打交道的高级官员涉嫌受贿</title><description>台北——台湾检方周六表示，他们正在调查一名高级官员、执政党民进党党员，该党员因涉嫌贿赂而与中国打交道。他说他没有做错任何事。郑文灿是中国大陆政策制定委员会下属的海峡交流基金会的负责人，该基金会负责处理涉及台湾人在中国发生的事故等日常问题。从技术上讲，该基金会是私人基金会，因为北京和台北政府互不承认，也没有任何官方关系。郑在2014年至2022年期间担任台湾北部城市桃园市市长，检察官表示，他于周五因涉嫌受贿而被传唤接受审问，并已向法院申请拘留他。它没有提供针对他的指控的详细信息。程在其律师发表并由基金会发布的声明中否认有不当行为。 “我没有任何违法行为，我会配合司法调查。我希望尽快查清真相，证明自己的清白。”他说。台湾总统府表示尊重司法机关，希望调查人员尽快澄清此事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-probes-senior-official-who-deals-with-china-over-bribery-suspicions-/7687652.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-probes-senior-official-who-deals-with-china-over-bribery-suspicions-/7687652.html</guid><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 11:44:07 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-2981-08dc9dd123b5_cx60_cy30_cw39_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾海岸警卫队称中国在南海抛锚“巨轮”</title><description>马尼拉——菲律宾海岸警卫队（PCG）周六表示，中国最大的海岸警卫队船只已经停泊在南中国海的马尼拉专属经济区（EEZ），其目的是恐吓其较小的亚洲邻国。 PCG发言人杰伊·塔里拉(Jay Tarriela)在新闻论坛上表示，中国海警长165米的“巨轮”于7月2日进入马尼拉200海里专属经济区。他说，菲律宾海岸警卫队警告中国船只位于菲律宾专属经济区，并询问他们的意图。 “这是中国海警的恐吓行为，”塔里拉说。 “我们不会撤军，我们也不会被吓倒。”中国驻马尼拉大使馆和中国外交部没有立即回应置评请求。中国海警没有公开的联系信息。塔里拉说，这艘中国船还部署了一艘小船，停泊在距离太平洋海岸警卫队船只731米处。今年5月，太平洋海岸警卫队向萨比纳浅滩部署了一艘船只，以阻止中国进行小规模填海造岛活动，但中国否认了这一主张。中国在南海一些岛屿上进行大规模填海造地，建设空军和其他军事设施，引起华盛顿和周边地区的担忧。中国声称南海的大部分地区是自己的领土，南海是每年 3 万亿美元船运贸易的重要通道。北京拒绝了海牙常设仲裁法院 2016 年的裁决，该裁决称其广泛的海事主张没有法律依据。经过高层对话后，菲律宾和中国周二同意需要“恢复信任”和“重建信心”，以更好地管理海上争端。尽管菲律宾与中国因在有争议的浅滩向菲律宾军队执行补给任务而发生争执，但菲律宾拒绝了其条约盟友美国提出的协助南海行动的提议。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-anchors-monster-ship-in-south-china-sea-philippine-coast-guard-says/7687626.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-anchors-monster-ship-in-south-china-sea-philippine-coast-guard-says/7687626.html</guid><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 11:28:31 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7abaad6a-f7c9-4675-98b6-2e96d956616a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国第二大淡水湖决口封堵工作开始</title><description>中国深圳——中国官方媒体称，周六下午，溃决两侧水位稳定后，救援人员开始封堵中国南部第二大淡水湖决堤的水坝。据中央电视台报道，一天前，湖南省洞庭湖 226 米长的大坝溃决，导致 5,700 名居民搬迁。超过 2,300 名救援人员正在努力修建第二道防线，视频显示挖掘机将巨石堆入障碍物，并由卡车补给。报道称，截至周六早些时候，没有人受伤。早些时候的镜头显示，一股水浪从堤坝的缺口处汹涌而过，经过几辆翻倒的卡车，周围还有大片半淹没的房屋和田野。周六下午，水利部表示还将检查中国东南部最大的淡水湖鄱阳湖的水坝以及长江下游的堤坝。本周早些时候，强降雨袭击了湖南省部分地区，导致平江县汨罗江水位上涨至70年来的最高水平。地方当局启动了最高应急响应级别。官方媒体显示，大部分城镇被淹，被困人员被船上救起。</description><link/> https://www.voanews.com/a/work-begins-sealing-breach-at-china-s-second-largest-freshwater-lake/7687616.html<guid> https://www.voanews.com/a/work-begins-sealing-breach-at-china-s-second-largest-freshwater-lake/7687616.html</guid><pubDate> Sat, 06 Jul 2024 11:12:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1259-08dc9dcce2de_cx0_cy9_cw94_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本和菲律宾寻求在会谈中敲定防务协议</title><description>台湾台北——随着中国和菲律宾之间的海上冲突升级，日本和菲律宾定于周一举行会谈，以深化安全合作。  在马尼拉举行的会谈被称为“二加二”会议，日本和菲律宾外交部长和国防部长将齐聚一堂，有可能敲定一项重要的防务协议。  菲律宾武装部队参谋长小罗密欧·萨图尼诺·布劳纳 (Romeo Saturnino Brawner Jr.) 在周四的新闻发布会上表示，他希望菲律宾与日本签署防务协议，即《互惠准入协议》(RAA)，该协议将允许任何一方在对方领土上部署军队。  RAA还规定了两国在进行联合训练时如何安排武器弹药，并规定了发生事故时的处理程序。菲律宾参议员弗朗西斯·托伦蒂诺此前表示，该协议草案还明确了菲律宾军队和日本自卫队在对方国家暂时停留时的法律地位。预计日本和菲律宾还将讨论日本于 2023 年 4 月启动的一项计划，该计划向志同道合的国家免费提供武器和装备，以加强安全合作。 11月，日本向菲律宾提供了5座监视雷达，以加强其沿海监视能力。日本神户外国语大学国际关系副教授、专家木场沙也表示，各国之间的关系变得更加密切，近年来东京和马尼拉的关系日益密切。木场在接受美国之音普通话采访时表示，除了讨论现有的合作框架外，预计两国还将计划进一步的防务交流。这次会谈是在中国在有争议的南中国海的行动导致紧张局势升级之际举行的。 6月17日，中国和菲律宾军舰在仁爱礁相撞，仁爱礁是南沙群岛的一部分，多个国家对这里有重叠的主权声索。一名菲律宾船员在事故中失去了一根手指，马尼拉称这是中国海警的“故意高速撞击”。 7月4日，菲律宾军方要求中国为6月份的碰撞事件支付超过100万美元（6000万比索）的经济赔偿。中国外交部呼吁菲律宾停止“挑衅”，称中方正在维护自身权利并严格执法。声明称，菲律宾应“承担其侵权行为的后果”。菲律宾咨询公司阿马多尔研究服务公司（Amador Research Services）首席执行官胡里奥·阿马多尔三世（Julio Amador III）表示，菲律宾和日本可能即将完成 RAA 谈判，“ “二加二”会议将是宣布协议的好时机。不过，该协议不会立即生效，因为它必须首先由两国领导人签署。新加坡南洋理工大学教授古贺敬在接受美国之音普通话视频采访时指出，日本和澳大利亚于2022年1月签署的RAA直到一年后才获得批准。尽管如此，他表示，RAA将向北京发出信号，即日本和菲律宾“将进行更多类型的军事协作与合作”，这可以对中国的海上霸权行为产生威慑作用。惠强调，日本宪法规定自卫队只能保卫本国，不能出国作战。这限制了日本在南海部署的军事力量规模。神户大学木场教授也认为，日本自卫队只能与盟国进行多边联合演习，因此日本在南海的军事影响力将受到限制。  “因此，如果菲律宾未来受到攻击，美国可能是唯一可以提供援助的盟友，因为这就是联盟的形式，”木场说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-philippines-seek-to-finalize-defense-agreement-at-talks/7687055.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-philippines-seek-to-finalize-defense-agreement-at-talks/7687055.html</guid><pubDate> Fri, 05 Jul 2024 20:09:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（Peh Hong Lim） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-fe3b-08dc911b8992_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>