<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 18 日，星期三 08:09:28 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>习近平和普京在北京会议上赞扬双边关系</title><description>中国国家主席习近平和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周三在北京举行一对一会晤，对两国不断深化的双边关系表示赞赏。两国领导人在纪念“一带一路”倡议十周年论坛期间在人民大会堂举行会谈。“一带一路”倡议是习近平在亚洲、非洲、拉丁美洲以及东部和南部地区建设大规模基础设施项目的标志性政策。欧洲。习近平主席将俄罗斯外长称为“我的老朋友”，表示中俄之间的“政治互信”不断加深，双方进行“密切有效的战略协作”。普京总统在开幕词中表示：“在当前困难的情况下，密切的外交政策协调尤为必要。”两国领导人指出，今年双边贸易有望达到创纪录的2000亿美元。就在俄罗斯军队入侵乌克兰前几周，习近平和普京签署了一项承诺，宣布两国建立“无限制”的双边伙伴关系。随着西方国家针对入侵实施严格的经济制裁，北京已成为莫斯科最可靠的经济和外交伙伴。普京此行是自国际刑事法院三月份因涉嫌在乌克兰犯有战争罪而对他发出逮捕令以来他第二次出国访问。本月早些时候，他前往吉尔吉斯斯坦。国际刑事法院已对普京发出逮捕令，要求成员国在这位俄罗斯领导人踏上其领土时逮捕他。中国和吉尔吉斯斯坦（普京在发出逮捕令后访问的另一个国家）都不是成员国。本报道的部分信息来自美联社、路透社、法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-putin-hail-strong-bilingual-ties-in-beijing-meeting-/7315717.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-putin-hail-strong-bilingual-ties-in-beijing-meeting-/7315717.html</guid><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 07:02:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ce52-08dbcfc836c6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 2023年第三季度中国经济放缓</title><description>中国经济今年第三季度放缓，部分原因是该国负债累累的房地产行业出现危机。政府统计局周三公布的数据显示，世界第二大经济体7月至9月与去年同期相比增长了4.9%。这一增幅优于大多数分析师预测的 4.5%，但远低于前三个月 6.3% 的增幅。数据还显示，第三季度中国国内生产总值增长1.3%，而今年4月至6月期间增长0.8%。衡量制造业、采矿业和公用事业活动的该国 9 月工业产出较 2022 年同期增长 4.5%，上个月零售额较去年同期增长 5.5%。自去年年底当局结束“零新冠”政策后，中国的疫情后复苏并未达到预期。房地产开发商碧桂园可能拖欠1500万美元贷款利息，这进一步加剧了缓慢的复苏。本报道的部分信息来自美联社、路透社、法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-economy-slows-in-third-quarter-of-2023/7315648.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-economy-slows-in-third-quarter-of-2023/7315648.html</guid><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 04:37:59 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c3e0610b-49fe-4c3e-90f3-26711a120fe4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国被指控从事规模空前的经济间谍活动</title><description>美国和澳大利亚情报部门领导人指责中国盗窃知识产权，规模空前。这一严厉批评之际，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯准备在今年晚些时候访问中国，以缓解与澳大利亚最大贸易伙伴的摩擦。澳大利亚间谍机构负责人很少公开指名斥责另一个国家。但澳大利亚安全情报组织（ASIO）总干事迈克·伯吉斯（Mike Burgess）在加利福尼亚州帕洛阿尔托举行的情报会议之前的媒体吹风会上直言不讳地谈到了来自中国的威胁。伯吉斯表示，中国的经济间谍活动远远超出了“传统”间谍活动，因为多年来这种活动得到了政府的批准，损害了其他国家的利益。 “所有国家都从事间谍活动。所有国家都寻求秘密，所有国家都寻求战略优势，但我们在这里谈论的行为远远超出了传统的间谍活动，威胁是中国政府参与了最持续、最大规模和最复杂的知识产权盗窃和专业知识获取这在人类历史上是前所未有的。”他说。中国是澳大利亚最大的贸易伙伴，但近年来双边关系因各种地缘政治和贸易争端以及因新冠病毒 (COVID-19) 起源而引发的紧张局势而恶化。澳大利亚总理安东尼·艾博内塞预计将在未来几个月访问北京，这是澳大利亚领导人七年来首次对北京进行正式访问。阿尔巴尼斯坚称，在他寻求稳定关系的过程中会出现分歧。伯吉斯是在加利福尼亚州举行的一次重要的五眼峰会期间发表上述言论的。五眼联盟包括美国、英国、加拿大、新西兰和澳大利亚。它是在第二次世界大战后成立的，目的是共享情报和协调安全工作。该联盟的情报领导人应联邦调查局局长克里斯托弗·雷的邀请前往加利福尼亚州。他们警告说，需要提高认识以确保新技术受到保护。雷称中国共产党是“创新的头号威胁”，坚称其已将经济间谍活动作为“其国家战略的核心组成部分”。他表示，近年来，联邦调查局发现与“中国政府某种形式窃取知识产权或其他机密”的企图有关的“调查数量增加了约 1,300%”。截至目前，北京官方尚未对此做出回应。美国和澳大利亚还警告称，以色列与激进组织哈马斯的战争导致本土暴力威胁加剧。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-accused-of-economic-espionage-on-an-unprecedented-scale/7315625.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-accused-of-economic-espionage-on-an-unprecedented-scale/7315625.html</guid><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 02:39:58 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/022a0000-0aff-0242-d710-08dad1efecb2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>记者称中国因违反禁运而入狱</title><description>一名在中国被拘留三年多的澳大利亚华裔记者周二表示，她因违反禁运几分钟而被判入狱。中国官方电视频道 CGTN 前主播成雷于 2020 年 8 月在北京被拘留。随后于 2022 年进行了闭门审判。但此前并未披露导致逮捕的细节。中国国家安全部表示，一个外国组织于 2020 年 5 月与程联系，她向他们提供了国家机密。警方的声明没有透露该组织的名称，也没有透露秘密是什么。但在上周获释并返回澳大利亚墨尔本后的首次采访中，这位记者告诉天空新闻，北京因她在播出前分享政府简报而逮捕了她，打破了几分钟的禁运。 “在中国，这是一个很大的罪过，”48 岁的程说。 “你伤害了祖国。国家权威也因为你而受到侵蚀。”多年来，分析人士一直将程的困境视为中国媒体环境限制性的一个例子。该国是关押记者最多的国家之一，在世界新闻自由指数上仅次于朝鲜。程说：“对我们来说似乎无害的事情——不仅限于禁运，还包括许多其他事情——并不在中国。”他解释说，在澳大利亚或西方不会那么严重的问题在中国的处理方式不同。自由之家中国研究主任王亚秋表示，程被监禁的明显原因是违反禁运，“这表明整件事是多么荒谬”。王指出，此次逮捕是在中澳关系处于低谷之际进行的，程的被捕是北京试图发出的信息。 “她只是一个被针对的不幸者，”王说。澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯表示，澳大利亚没有进行任何交易来确保郑重获释。阿尔巴尼斯在一份声明中说：“她的回归结束了程女士及其家人几年以来非常困难的日子。” “政府长期以来一直在寻求这一点，她的回归不仅会受到家人和朋友的热烈欢迎，还会受到所有澳大利亚人的热烈欢迎。”在仍被拘留期间，程详细描述了她在监狱中的生活。在八月发布的一封公开信中，她描述了恶劣的条件，并表示她几乎无法接触到阳光。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在回应美国之音请求置评的电子邮件时表示，程的权利“得到充分保护”。 “中国司法机关依法审理并宣判了此案，”刘说。现在回到澳大利亚，程已经与孩子们团聚并正在适应。 “有时，我感觉自己像个病人，像个新生儿，非常脆弱，”她告诉天空新闻。自由之家的王说，她相信程的案件将对仅存的少数驻华外国记者产生持久的影响。王表示，这项指控的性质可能是北京发出的警告，即没有记者在中国是安全的。 “这就是他们想要传达的信息——任何人都可能因任何原因受到任何指控，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/journalist-says-china-jailed-her-for-breaking-embargo-/7315145.html<guid> https://www.voanews.com/a/journalist-says-china-jailed-her-for-breaking-embargo-/7315145.html</guid><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 19:37:46 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0239-08dbcb1009a8_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>普京在中国“一带一路”国际合作高峰论坛上成为焦点</title><description>俄罗斯总统弗拉基米尔·普京本周的北京之行为他提供了与其他世界领导人会面并深化莫斯科与中国“无限制”关系的难得机会。在中国，普京将出席北京的“一带一路”倡议论坛，该论坛于周二开始，周三结束。他将发表讲话、会见中国领导人习近平并举行新闻发布会。普京此次访问北京是自国际刑事法院三月份对他发出逮捕令以来他第二次出国访问。本月早些时候，他前往吉尔吉斯斯坦。国际刑事法院已对普京发出逮捕令，要求成员国在这位俄罗斯领导人踏上其领土时逮捕他。中国和吉尔吉斯斯坦（普京在发出逮捕令后访问的另一个国家）都不是成员国。周二，普京在北京与乌克兰战争爆发以来首次会见欧洲领导人——匈牙利总理欧尔班·维克托。他还会见了泰国新当选总理斯雷塔·塔维信和蒙古国总统。在习近平主持的晚宴上，两人与其他全球领导人握手并合影留念，其中许多领导人对西方对俄罗斯入侵乌克兰的反应采取了矛盾的态度。就在俄罗斯军队入侵乌克兰的几周前，习近平和普京签署了一项承诺，宣布两国建立“无限制”的双边伙伴关系。随着西方国家针对入侵实施严格的经济制裁，北京已成为莫斯科最可靠的经济和外交伙伴。除了寻求对乌克兰战争的支持外，预计普京将作为论坛最重要的嘉宾之一继续赞扬中国的“一带一路”倡议。普京周一在接受中国官方电视台中央电视台采访时赞扬了该项目。根据发布的文字记录，他对国家广播公司中央电视台表示：“是的，我们看到有些人认为这是中华人民共和国试图将某人置于其控制之下，但我们认为并非如此。我们只是看到了合作的愿望。”周一在克里姆林宫举行。克里姆林宫表示，普京和习近平定于周三在论坛期间会面。亚历山大表示，中俄两国近年来的外交交往不断增多，两国关系和防务合作也在不断发展，但两国都是自给自足，不太可能形成全面的军事联盟。加布耶夫，卡内基俄罗斯欧亚中心主任。本报道的部分信息来自美联社、路透社、法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7314779.html<guid> https://www.voanews.com/a/7314779.html</guid><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 14:56:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4840-08dbcf3ee322_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国对中国实施新的芯片出口管制</title><description>美国商务部周二收紧出口管制，以阻止中国获得可用于帮助开发高超音速导弹和人工智能的先进计算机芯片。美国商务部长吉娜·雷蒙多表示，新的管制措施“旨在保护对国家安全或人权有明显影响的技术”。新的管制措施可能会加剧世界最大经济体美国与第二大中国之间的紧张关系。在最近几个月与美国高级官员的会谈中，北京呼吁华盛顿采取“具体行动”来改善两国关系，尽管美国官员警告说新的出口规则即将出台。雷蒙多对记者表示，“向中国出售的绝大多数半导体将不受限制。但是，当我们发现国家安全或人权威胁时，我们将与我们的盟友采取果断行动。”美国商务部表示，新的限制是在与美国芯片制造商协商并进行技术分析后制定的。新的控制措施允许监控仍可用于军事目的的芯片的销售，即使它们可能没有具体满足贸易限制的门槛。美国表示，芯片出口也可能仅限于总部位于中国澳门或其他美国武器禁运国家的公司，以防止它们规避管制并向中国提供芯片。去年宣布的扩大出口管制的最新限制也使中国在国外制造先进芯片变得更加困难。除其他政策变化外，受出口管制的制造设备清单也有所扩大。中国抗议去年的出口管制，认为高级半导体的设计和制造对其经济增长至关重要。雷蒙多表示，对这些芯片的限制并不是为了损害中国经济。中国政府官员定于11月前往旧金山参加亚太经合组织峰会。美国总统乔·拜登表示，他可能会在峰会期间与中国国家主席习近平会面，但会面尚未确定。去年，在印度尼西亚巴厘岛举行的 20 国集团峰会之后，出口管制宣布后不久，两国领导人进行了会面。本报告中的部分材料来自美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-imposes-new-chip-export-controls-on-china/7314594.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-imposes-new-chip-export-controls-on-china/7314594.html</guid><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 12:42:28 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4ada-08dbcf2efbfd_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>