<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 24 日，星期三 08:00:24 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>欧盟对中国电动汽车征收关税可能会减缓欧盟绿色目标的进展</title><description>德国柏林——被迫在雄心勃勃的气候目标和电动汽车市场份额大幅流失中国之间做出选择，欧盟选择了保护其汽车制造商。但分析人士表示，这对减少温室气体排放的努力的长期影响仍有待观察。欧盟本月早些时候对中国制造的电动汽车征收高达 37.6% 的临时关税，“可能会减缓电动汽车的销售”，而电动汽车的销售是减缓气候变化速度的任何计划的关键组成部分，伦敦大学教授米兰达·施鲁斯 (Miranda Schreurs) 承认。慕尼黑工业大学接受采访。专门研究环境和气候政策（包括能源转型）的施鲁斯表示：“这可能确实与对关税的担忧有关，也与对欧洲目前真正支持向电动汽车过渡的[程度]的担忧有关。” “如果欧洲消费者觉得绿色新政正在伤害他们而不是帮助他们，这可能会产生负面影响。 ……许多人更担心通货膨胀和他们的钱包……所以问题是公众会​​接受什么？”欧盟在指责北京提供“不公平补贴”，威胁到欧洲本土电动汽车制造商的经济损失后，在现有 10% 关税的基础上征收了新关税。欧盟表示，中国制造的电动汽车的售价比欧洲同类产品低 20%。北京方面上周对欧盟进口产品发起反倾销调查，特别针对丹麦、荷兰和西班牙猪肉公司进行报复。施鲁斯表示，贸易争端反映了全球汽车市场的重大变化，人们越来越意识到气候变化带来的威胁，以及电动汽车消除导致地球升温的主要气体来源的潜力。她对美国之音表示：“中国在汽车出口方面并不是国际上的重要参与者，但在过去几年中已成为电动汽车出口的主导者——最大的参与者。” “这给欧洲汽车制造商带来了很大的压力。”在政府政策和补贴的推动下，中国比亚迪去年超越特斯拉成为全球最大的电动汽车制造商。一些预测称，到明年，中国制造的电动汽车可能占欧盟销售的所有此类汽车的 15% 至 25%。电动汽车销售的任何放缓都将不可避免地影响非洲大陆所谓的绿色协议，该协议旨在主要通过提高电动汽车的份额来减少交通部门的温室气体排放。欧盟规划要求到 2030 年将排放量比 1990 年的水平减少 37.5%，并到 2035 年只销售零排放汽车。然而，许多分析人士认为，关税对汽车转化率的影响不大。电动汽车和施鲁斯表示，对电动汽车的热情减弱可能会促使更多人转向公共交通，这对减少排放有更大作用。基尔世界经济研究所高级研究员刘万新对美国之音表示，短期内价格将会上涨，但“距离价格冲击还很远”，从而吓退消费者。 “即使存在这些反补贴税，中国（电池电动汽车）生产商也不会将全部关税成本完全转移给消费者，”刘说，他的研究重点是中国和创新。她表示，从长远来看，价格上涨仍然是可控的，其他非中国电动汽车生产商可以弥补中国销量的下降。施鲁尔斯表示，中国还可以通过将更多汽车制造转移到欧洲来帮助自己。欧盟委员会的数据显示，欧洲汽车行业约有 1,380 万人，其中 350 万人从事直接和间接制造业。她表示，“如果中国以创造就业机会的方式对欧洲进行投资，也可以缓解”与欧盟的紧张关系。 “公众和政府官员对[中国电动汽车]的支持将会更加强烈。”几家中国电动汽车制造商正在朝这个方向发展。奇瑞汽车与西班牙电动汽车公司签署合资协议，在加泰罗尼亚开设生产基地，而比亚迪将在匈牙利建立第一个电动汽车生产基地。刘表示，这种较大的转变不一定会导致中国就业机会的减少，中国官员设定了到 2060 年实现碳中和的目标。“（电动汽车的）市场需求只会增加，因此不一定会增加。”这意味着[中国电动汽车制造商]在欧洲建了一家工厂，然后会自动关闭在中国的一家工厂，”她说。 “这些不同类型的工厂将服务于不同类型的市场……所以这并不意味着中国的绿色就业机会会受到影响。”施雷尔表示，中国和欧洲都需要绿色就业机会，“并且要以减少与汽车制造相关的足迹的方式做到这一点。”因此，“也许现在稍微提高（中国制造）汽车的价格更有意义。”临时关税仍取决于 11 月份的贸易谈判，施雷尔和刘都相信欧盟和中国届时将能够解决一些分歧。但刘对此持保留态度。 “中国目前认为欧盟对电动汽车和其他产品的调查和决定是保护主义措施，其目的只是保护国内产业，”她说。 “中国认为引发潜在贸易战的责任在于欧盟。”她说，最终结果将取决于双方妥协的意愿。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-s-tariffs-on-chinese-evs-could-slow-progress-on-bloc-s-green-goals/7710696.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-s-tariffs-on-chinese-evs-could-slow-progress-on-bloc-s-green-goals/7710696.html</guid><pubDate> Wed, 24 Jul 2024 05:01:05 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Chermaine Lee） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/102ac9d9-49ba-4161-ba2e-7582ba94ea8e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>哈马斯与中国竞争对手法塔赫达成团结协议</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-announces-agreement- Between-palestinian-rivals-hamas-and-fatah-/7709261.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-announces-agreement- Between-palestinian-rivals-hamas-and-fatah-/7709261.html</guid><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 07:12:53 -0400</pubDate><category>中东</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-838a-08dcab4d5b58_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国和俄罗斯反击华盛顿的北极警告</title><description>华盛顿——周二，俄罗斯和中国反驳了美国关于两国在北极加强军事和经济合作的警告，气候变化正在北极引发更激烈的竞争。近年来，俄罗斯通过重新开放自苏联时代结束以来废弃的几个基地和机场并对其进行现代化改造，加强了在北极的军事存在，而中国则在极地勘探和研究上投入了大量资金。美国国防部副部长凯瑟琳·希克斯周一对记者表示：“我们看到中国和俄罗斯在北极的商业合作不断增长，中国是俄罗斯在北极能源开发的主要资助者。”中国的。希克斯在国防部发布 2024 年北极战略时表示，军事合作也在不断加强，“俄罗斯和中国在阿拉斯加海岸举行联合演习”。 “所有这些挑战都被放大了，因为气候变化的影响是气温迅速升高和冰层覆盖变薄，这使得所有这些活动成为可能，”她说。极地冰层的迅速融化使这个不适宜居住的地区的活动变得过度活跃，因为各国都在这个有着复杂的领土主张网络的地区寻找新的可行的石油、天然气和矿藏以及航线。莫斯科正在大力推广其北海航线，这是欧洲和亚洲之间船只的替代货运航线。 “不和与紧张” 中国和俄罗斯周二都捍卫了自己在该地区的政策。北京表示，其行事遵循“尊重、合作、互赢和可持续的原则”，并补充说“致力于维护该地区的和平与稳定”。外交部发言人毛宁表示：“美国歪曲中国的北极政策，对中国符合国际法的正常北极活动说三道四。”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，俄罗斯“尽其所能，确保北极不会成为不和谐和紧张的地区”。他告诉记者，俄罗斯与中国的合作有助于在北极地区“营造稳定和可预测的氛围”，他们的行动并不针对其他国家。华盛顿的北极战略将该地区描述为美国“具有重要战略意义的地区”，其中包括“通往祖国的北方通道”和“重要的美国国防基础设施”。报告称，气候变化可能导致北极“到 2030 年将迎来第一个几乎无冰的夏季”。 “人类活动的增加将增加事故、误算和环境退化的风险”，美军“必须做好准备并配备装备，以减轻与北极潜在突发事件相关的风险。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china- Russia-push-back-over-washington-s-arctic-warning-/7709248.html<guid> https://www.voanews.com/a/china- Russia-push-back-over-washington-s-arctic-warning-/7709248.html</guid><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 06:55:25 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6176-08dcab04c1a5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台风影响台湾年度军演</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/typhoon-affects-taiwan-s-annual-war-games/7709187.html<guid> https://www.voanews.com/a/typhoon-affects-taiwan-s-annual-war-games/7709187.html</guid><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 04:34:34 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/aef23384-ad77-4f7d-b3b1-766f94f171b3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>哈里斯对美国对华政策的看法</title><description>华盛顿——美国副总统卡马拉·哈里斯的总统候选人资格尚未赢得民主党的支持，但在美国总统乔·拜登周日退出竞选后，她得到了美国总统乔·拜登和几位民主党资深人士的支持。分析人士认为，如果被党选中并当选总统，哈里斯可能会继续拜登政府的外交政策，包括管理最紧张和最重要的关系之一——与中国的关系。当哈里斯首次担任副总统时，她曾任美国参议员和加州总检察长，许多分析人士认为她在外交政策方面还算新手。据白宫网站称，在担任副总统的过去 3.5 年里，她访问了超过 19 个国家，会见了 150 多位外国领导人。美国之音整理了哈里斯在担任副总统期间以及早些时候担任美国参议员期间关于对华政策的一些言论。美中经济关系 2023年9月，哈里斯前往印度尼西亚首都雅加达出席东盟峰会。会后，她在哥伦比亚广播公司的《面对国家》节目中谈到了美中关系和印太政策。 “作为美国，我们的政策不是脱钩，而是去风险。这是理解，”她说。哈里斯说：“这不是要退出，而是要确保我们保护美国的利益，并确保我们是道路规则的领导者，而不是遵循别人的规则。”中国经济低迷 “中国正在经历经济问题，这已不是什么秘密，”她在接受《面对国家》采访时说道。 “你会发现——当然是在我与美国商界领袖的对话中——他们正在从资本投资的角度着眼于未来，并考虑到哪些国家正在采取遵守法治和法治的做法。 ” “人们越来越认识到，当你寻求稳定时，当你寻求稳定时，中国可能不是最好的选择。哈里斯补充道：“你正在寻求在遵守和尊重国际规则和规范的地方进行投资。” 国际援助 哈里斯在 2023 年 3 月访问非洲期间与赞比亚总统哈坎德·希奇莱马举行的新闻发布会上重申她呼吁“所有双边官方债权人为赞比亚提供有意义的债务减免”——间接提及赞比亚最大的外国债权人中国。不过，她强调，“我们在这里的存在与中美关系无关”。与中国领导人习近平的首次会面是在 2022 年曼谷举行的亚太经合组织 (APEC) 峰会上，当时她与习近平进行了简短会谈，并强调保持“开放的沟通渠道以负责任地管理我们两国之间的竞争”的重要性台湾 2022 年 9 月，哈里斯在与韩国总统尹锡烈会面时重申，美国将继续支持台湾，反对任何试图改变现状的单方面行动。白宫表示，哈里斯强调，维护台海和平与稳定的努力是自由开放的印太地区的重要组成部分。同月访问日本期间，她在横须贺海军基地的霍华德号驱逐舰上表示，“我们目睹了东海和南海的令人不安的行为，最近还目睹了台湾海峡的挑衅行为。”中国认为台湾是一个分裂的省份，有一天必须与大陆重新统一，必要时可以使用武力，并经常在附近派遣军用飞机和船只，以宣示其对这个自治岛屿的主权。南海 哈里斯在访问日本期间评论了中国在南海的侵略行为。 “中国正在破坏基于规则的国际秩序的关键要素。中国挑战了海洋自由。中国展示了其军事和经济实力来胁迫和恐吓邻国，”她说。哈里斯补充说：“无论何时何地，只要国际法允许，我们将继续无畏无惧地飞行、航行和行动。”北京声称对南海大部分地区拥有主权，这使其与文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、台湾和越南发生冲突。今年，中国船只多次在争议海域使用高压水枪拦截对手船只。  去年，哈里斯在《面对国家》节目中表示，“在南中国海发生的无端损害菲律宾利益的行为意义重大，我们一直非常明确地与菲律宾站在一起。”北京和马尼拉周日宣布了一项协议，称其旨在制止中国的人权冲突。哈里斯在担任加州美国参议员期间，积极推动维护香港人权的立法，分析人士称，这一点已经得到了体现。 2019年，她与共和党参议员卢比奥共同提出了《香港人权与民主法案》，旨在促进香港人权，并制裁参与“破坏香港基本自由”的官员。该法案后来由时任总统唐纳德·特朗普签署成为法律。新疆哈里斯还共同发起并推动了《2019 年维吾尔人权政策法案》的通过，该法案于 2020 年成为法律。该法案授权美国对“对新疆侵犯人权负有责任的外国个人和实体”实施制裁。新疆是中国最西部的省份，也是维吾尔族（主要是穆斯林少数民族）的家园。       中国否认新疆存在任何侵犯人权的行为。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/a-look-at-harris-views-on-us-policy-toward-china/7709060.html<guid> https://www.voanews.com/a/a-look-at-harris-views-on-us-policy-toward-china/7709060.html</guid><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 21:07:21 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>2024 年美国大选</category><category>南海</category><category>维吾尔族</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（张乐谷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-058b-08dbaf001cad_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国新北极战略重点关注俄罗斯和中国的进展</title><description>华盛顿——美国正在寻求加强在北极的情报收集，并加强与该地区盟友的合作，以防止俄罗斯和中国以美国为代价开发寒冷冰冻的北部地区。这项授权是五角大楼刚刚发布的 2024 年北极战略的一部分，其出台之际，美国国防部官员警告说，气候变化正在融化过去用来阻止对手的北极冰层，而且有迹象表明俄罗斯和中国在该地区的合作不断加强。 “在北极，战略很快就会变成战术，”国防部副部长凯瑟琳·希克斯在五角大楼向记者介绍情况时说。 “确保我们的部队拥有适合独特的北极环境的训练、装备和操作程序[可能]是任务成功与失败的区别，”她补充道。新公布的战略要求将美军在世界其他地方使用的监视和情报能力的类型扩大到遥远的北方，那里的寒冷气温可能会干扰他们的行动。具体来说，该战略概述了需要更多的地基传感器、天基传感器和远程雷达，以更好地捕捉美国对手的活动。美国还寻求增强其无人机侦察能力和通信能力。希克斯表示，美国已经在此类能力上投资了数千万美元，但还需要更多。新战略称：“北极距离遥远，尤其是在北美，因此配套基础设施对于北极行动和存在至关重要。” “然而，由于恶劣的环境、缺乏投资以及气候变化驱动的永久冻土融化和海岸侵蚀，许多冷战时期遗留的基础设施随着时间的推移而衰落。”美国国防官员表示，新北极战略的一个好处是瑞典和芬兰加入北约，这意味着除俄罗斯外的每个北极国家现在都是西方联盟的一部分。美国官员多次赞扬瑞典和芬兰在北极的能力，该战略设想进行更多的联合演习和合作，以应对俄罗斯和中国在该地区活动的增加。 “这是非常引人注目和令人担忧的，”希克斯说。 “当然，俄罗斯人在继续他们在乌克兰的行动和战争的同时，他们也一直在继续投资他们可以进入的整个北极地区的基础设施，”她说。 “然后我们看到了更多中华人民共和国的活动，无论是在所谓的研究方面，但由于它们的民事融合，我们总是担心其中存在军事方面。”俄罗斯和中国之间也有加强合作的迹象。去年8月，两国在阿拉斯加阿留申群岛附近进行了联合海军巡逻，促使美国部署了四艘海军驱逐舰和巡逻机作为预防措施。但负责北极事务的副助理国防部长艾里斯·弗格森周一告诉记者，俄罗斯和中国的此类努力只是冰山一角。 “过去几年里，我们看到他们的合作有所加强，”弗格森说。 “我们看到中国投资大量俄罗斯能源，不仅是为了让他们向中国供应能源，而且这也有助于鼓励俄罗斯在乌克兰的一些活动。”弗格森试图不夸大这一威胁，称俄中在北极的合作“本质上仍然有些肤浅，特别是从军事角度来看”。然而，五角大楼官员预计俄中军事关系将会发展，他们指出中国在北极的军事研究水平不断提高，以及北京试图“国际化”并影响整个地区。 “从军事角度来看，我们看到他们在过去几年里行动更加频繁。就在几周前，阿拉斯加海岸附近还有几艘中国军舰，”弗格森说。 “它们是我们的长期挑战，我认为这包括北极地区。”俄罗斯和中国驻华盛顿大使馆尚未回应置评请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-us-arctic-strategy-focused-on-Russian-chinese-inroads-/7708692.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-us-arctic-strategy-focused-on-Russian-chinese-inroads-/7708692.html</guid><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 21:06:59 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/bc8ee946-13a6-4a2f-a371-d4bd63aaaa5d_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>