<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 15 日星期三 19:32:12 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国之音普通话：台湾担心与大陆加强学术交流</title><description>在台海局势持续紧张的背景下，台湾与大陆之间的学术交流近期出人意料地上升。台湾政界和学界对此有不同解读。虽然一些学者对此持积极态度，认为这有助于缓和两岸关系，但另一些学者则担心这种互动可能为中国提供更多对台统一战线的机会，并加剧岛内的内部分歧。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-taiwan-worries-about-increasing-academic-exchanges-with-china/7938358.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-taiwan-worries-about-increasing-academic-exchanges-with-china/7938358.html</guid><pubDate> Wed, 15 Jan 2025 18:10:50 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（廖玉石） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/75cd298b-484d-4899-8d77-ffd9fb09469e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>出于人工智能安全担忧，美国对生物技术设备实施出口管制</title><description>周三，美国商务部宣布将对某些生物技术设备实施新的出口管制，理由是与人工智能和数据科学相关的国家安全担忧。美国商务部警告称，中国可以利用生物技术设备的技术来增强其军事能力，并帮助利用人工智能设计新武器。该部门表示，该技术有很多应用，包括可用于“人类表现增强、脑机接口、受生物启发的合成材料以及可能的生物武器”。制裁有效地限制了将该技术运送到没有美国许可证的国家，例如中国。这些控制措施适用于参数流式细胞仪和某些质谱设备，商务部表示，这些设备可以“生成高质量、高含量的生物数据，包括适合用于促进人工智能和生物设计工具开发的数据”。上周，中国驻华盛顿大使馆表示，北京“坚决反对任何国家开发、拥有或使用生物武器。”和华盛顿周一宣布，本月将实施新规定，限制向包括中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜在内的某些国家出口芯片的数量，从而收紧北京对人工智能芯片和技术出口的准入。由于美国担心 TikTok 可能与中国政府分享敏感数据，因此计划对中国流行的社交媒体 TikTok 实施禁令。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-imposes-export-controls-on-biotech-equipment-over-ai-security-concerns/7938147.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-imposes-export-controls-on-biotech-equipment-over-ai-security-concerns/7938147.html</guid><pubDate> Wed, 15 Jan 2025 15:40:07 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/32b53544-ca18-4d72-b467-46cee2c7acce_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着禁令的临近，美国“TikTok 难民”迁移到另一个中国应用程序</title><description>台湾台北——随着 TikTok 周日剥离或面临美国禁令的最后期限临近，这款流行社交媒体视频应用程序的数十万美国用户表示，他们正在转向另一款中国社交媒体应用程序小红书或 RedNote。一些自称为“TikTok 难民”的人表示，他们搬家是为了寻找新家；其他人则表示，他们的出走是抗议禁令的一种形式。距离截止日期仅剩几天，用户在等待美国最高法院就禁令是否得到维持的裁决时面临着越来越大的不确定性。现在有报道称，如果禁令获得通过，TikTok 可能会关闭在美国的业务。美国用户希瑟·罗伯茨 (Heather Roberts) 在小红书上的一段视频中表示：“如果我们的政府认为我们会支持 TikTok 禁令，那他们就疯了。” “我们只是要使用一个新的中文应用程序，现在就到了。”新泽西州东部的 18 岁化妆内容创作者斯凯·拜纳姆 (Sky Bynum) 告诉美国之音，她加入小红书是因为她想找到另一个有社区意识的社交媒体网站。 “TikTok 最好的地方是那里的社区，”拜纳姆在 Zoom 的视频采访中告诉美国之音。 “当我发布前几个化妆视频时，TikTok 将它们推送给化妆人员，我立即找到了我的社区。我认为 [TikTok 的潜在禁令] 很糟糕，因为我不会再遇到和 TikTok 上一样的事情了。 “小红书真的很酷，因为很多 TikTok 用户都试图在小红书上寻找新社区，”拜纳姆补充道。小红书成立于2013年，类似于Instagram和Pinterest。它目前拥有约 3 亿用户，其中大部分在中国，被广泛用于分享旅行技巧、化妆教程和时尚潮流。这个名字的字面意思是“小红书”，但该公司表示，这并不是指前中国共产党领导人毛泽东的语录集。下载量激增 随着许多人在“TikTok 难民”上宣传和谈论他们逃往小红书，小红书成为本周苹果美国应用商店下载次数最多的应用。据路透社报道，本周已有超过 70 万新用户加入小红书。根据应用数据研究公司 Sensor Tower 的数据，本周该应用的下载量同比增长超过 200%。随着更多美国用户加入小红书，一些中国用户为美国用户录制了英文教程或欢迎视频。 “我想，无论是一生还是历史上，从来没有一个平台让中国人和美国人走到一起并发表直接的观点。来自西南部四川省的中国小红书用户周书福在 1 月 15 日发布的视频中表示：“非常欢迎，我们尊重你们。”与中国社交媒体用户的热情相比，中国政府的态度更为谨慎。评论美国 TikTok 用户涌入小红书，称这种现象是“个人选择”。中国外交部发言人郭家琨在周三的例行记者会上表示，“中方一贯支持和鼓励各国人民加强人文交流、增进相互了解”。据路透社和中国媒体报道，美国用户的涌入也促使小红书打造中英翻译工具并聘请英文内容版主。该应用程序上的大多数帖子都是中文的，RedNote 没有自动翻译功能。一些美国用户告诉美国之音，他们与中国用户的互动有助于增加他们对中国的好奇心。 “我在 RedNote 上的经历让我意识到美国社交媒体已经变得多么有毒，我很高兴能够学习一些基本的中文并了解中国的真实情况，”来自拉斯维加斯的 44 岁工程师 Kia Epley 说道。在视频采访中告诉美国之音。 TikTok 内容创作者表示，他们寻求的不仅仅是一个安全、热情的社区。他们最关心的一个问题是如何继续靠社交媒体谋生。 “我的大部分收入都是在 TikTok 上获得的，因此如果禁令生效，我的很大一部分收入将被拿走，”密歇根州 28 岁的化妆品内容制作人埃森斯·惠特克 (Essence Whitaker) 说。 “美国的许多内容创作者将失业，”她在视频采访中告诉美国之音。美国之音联系 TikTok 请其对人员外流发表评论，但尚未收到回复。科技媒体 The Information 周二援引知情人士的消息称，TikTok 计划在联邦禁令于周日生效后关闭美国用户的应用程序。趋势还是暂时的抗议？虽然美国用户向小红书的迁移仍在继续，但一些用户表示，目前尚不清楚这种流失是暂时现象还是长期趋势。 TikTok 拥有超过 1.7 亿用户，到目前为止，转移到小红书的用户还不到 100 万。 “我认为转向小红书不会是长期的，因为创作者最担心的就是变现。小红书没有这个功能，所以我认为其他创作者仍在寻找 TikTok 的替代品，”新泽西州的拜纳姆告诉美国之音。但其他人表示，TikTok 和小红书之间的相似之处可能有助于说服一些美国用户继续使用这款中国应用。密歇根州的惠特克说：“我喜欢 TikTok 的真实性，因为你可以看到人们的自然反应。”他补充说，小红书也有同样的氛围。 “虽然我无法判断人们是否会继续使用该应用程序，但我认为内容的真实性会让一些用户留在那里，”她在视频采访中告诉美国之音。尽管许多美国用户对小红书成为 TikTok 替代品的前景感到兴奋，但一些分析人士将大规模迁移描述为“从煎锅入火”。澳大利亚战略政策研究所中国调查与分析部主任贝瑟尼·艾伦（Bethany Allen）表示：“TikTok 由一家中国公司拥有，但它拥有国际业务，这意味着 TikTok 和中国党国之间理论上存在多层。”但她在电话中对美国之音表示，“小红书和北京之间没有隔离层”，并补充说，政治审查或缺乏数据隐私保护等问题在小红书上可能比 TikTok“糟糕得多”。艾伦补充道，美国用户“绝对没有权力迫使小红书公司做任何事情”。美国之音已联系小红书请其置评，但尚未收到回复。尽管过去几天中美用户在小红书上的互动很友好，但专家表示，“蜜月期”可能不会持续太久。 “我认为中国政府（美国用户和中国用户之间的互动）可能会感到害怕，”独立中国分析师莎拉·库克在电话中对美国之音表示。她补充说，北京方面可能会暂时关闭小红书，以实施一定程度的审核，或对该应用上被认为不适当或敏感的账户或内容发起“大规模清理”。美国之音的凯瑟琳·迈克尔森为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-tiktok-refugees-migrate-to-another-chinese-app-as-ban-looms/7938164.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-tiktok-refugees-migrate-to-another-chinese-app-as-ban-looms/7938164.html</guid><pubDate> Wed, 15 Jan 2025 15:28:21 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/52b8107b-d657-4c78-ba94-3ee77951ad58_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国男子因金条在刚果东部被判入狱</title><description>刚果布卡武——三名中国公民因持有金条和大量现金被捕，在刚果东部被判处七年监禁。周二晚间，法院对这些人进行了宣判，罪名是在黄金资源丰富的南基伍省首府布卡武非法购买和非法占有矿产。这三名男子在审判期间自称是普通商人，于一月初在一辆汽车中被捕。  他们携带10根金条和40万美元现金，全部被没收。布卡武法院以“非法购买和持有矿物质、采矿活动缺乏透明度和可追溯性以及洗钱”为由判处这些人入狱，并处以 60 万美元罚款。 “非法开采矿产”的指控没有被保留，但他们被判在刚果“非法居留”罪名成立。当法新社联系他们的律师时，他们的律师没有回应评论。据地方当局称，数百家矿业公司（其中大部分是中国公司）在这个资源丰富的省份开采黄金，但没有申报利润，而且往往没有有效许可证。  去年，当地政府宣布暂停不遵守刚果法律的矿业公司的活动。今年年初，布卡武数百人抗议该地区的非法采矿，要求将该国的财富用于帮助当地社区。刚果东部蕴藏丰富的黄金、钻石和矿产，广泛用于制造手机和电动汽车。  这些矿产资源是困扰该地区 30 年来的冲突的核心，随着 2021 年底 M23 武装组织的死灰复燃，冲突进一步加剧。金沙萨指责卢旺达支持“3·23”运动并试图攫取该地区的资源。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-men-jailed-in-east-congo-over-gold-bars/7937791.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-men-jailed-in-east-congo-over-gold-bars/7937791.html</guid><pubDate> Wed, 15 Jan 2025 11:26:31 -0500</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1730e60d-772a-4a0b-9a8c-4f4f5fd583d4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度国防部长援引印度洋地区的权力竞争</title><description>新德里——印度国防部长拉杰纳特·辛格周三表示，国际权力竞争正在印度洋地区上演，并补充说，在关键贸易路线上强大的海军存在是印度的首要任务。虽然辛格没有点名任何国家，但分析人士表示，中国拥有世界上最大的海军力量，拥有超过 370 艘舰艇，自 2020 年印中关系急转直下以来，中国一直是印度的安全担忧，因为 24 名士兵在喜马拉雅边境的冲突中丧生。英国和美国还在印度洋迪戈加西亚岛设有联合军事基地。经过一系列会谈后，中国和印度军队于10月份达成协议，目前已从两个对峙地点撤军，但印度陆军参谋长本周告诉记者，“一定程度的对峙”仍然存在。  印度国防部长辛格在一艘潜艇和两艘海军入役仪式上表示：“世界贸易和商业的很大一部分经过印度洋地区。由于地缘战略原因，该地区也正在成为国际权力竞争的一部分。”孟买市内的船只。  他说，就数量而言，印度95%的贸易与印度洋地区有关。 “在这种情况下，强大的印度海军的存在成为我们的首要任务，”他说。  随着北京通过在孟加拉国、缅甸、斯里兰卡和巴基斯坦的投资和开发项目增强其在印度周边地区的影响力，印度一直在寻求对抗中国。  新德里计划到2035年建立一支拥有175艘舰艇的强大海军力量，并越来越重视使用国产部件，但分析人士表示，与中国相比，建设速度缓慢，中国每年建造近14艘军舰，而印度仅建造四.</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-s-defense-minister-cites-power-rivalry-in-indian-ocean-region-/7937502.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-s-defense-minister-cites-power-rivalry-in-indian-ocean-region-/7937502.html</guid><pubDate> Wed, 15 Jan 2025 07:04:53 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6895f33f-96e7-43d0-bd93-325d50a21f75_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本外相称日本“严重关切”海上紧张局势升级</title><description>菲律宾马尼拉——日本外相周三表示，日本对南海引发紧张局势的行动深表关切，并强烈反对任何单方面改变现状的企图。岩屋毅在访问菲律宾期间还表示，日本将继续向马尼拉提供发展和安全援助，并支持其海上安全，并补充说，新政府接任后，包括美国在内的三边机制将得到加强在华盛顿。在岩屋的访问之前，日本首相石破茂、菲律宾总统小费迪南德·马科斯和即将卸任的美国总统乔·拜登进行了虚拟通话，三位领导人在面对日益紧张的局势时确认了深化经济、安全和技术合作的“三边安排”。该地区。 1 月 20 日，美国当选总统唐纳德·特朗普政府的过渡使马科斯成为 2024 年建立三边倡议的唯一原创领导人。在马科斯的领导下，菲律宾和日本这两个最亲密的亚洲盟友之间的安全接触随着两国解决因中国在该地区日益强硬的行动而共同面临的海上问题，美国与美国的关系显着加深。 “日本强烈反对任何通过武力单方面改变现状或加剧该地区紧张局势的企图。我们强烈要求缓和紧张局势，”岩屋在马尼拉与菲律宾外长举行的联合新闻发布会上表示，但没有提及中国。中国对南海大部分地区拥有主权，南海是东北亚与世界其他地区大部分贸易的通道。文莱、马来西亚、菲律宾、台湾和越南也对这条航道提出了主权声索。中国驻马尼拉大使馆没有立即回应对岩屋的言论发表评论的请求。日本于 2023 年宣布进行自二战以来最大规模的军事集结，远离战后和平主义，并没有对这条繁忙的水道提出任何主权要求。但它与中国在东海存在单独的海洋争端，邻国曾多次在东海发生对峙。去年，日本与菲律宾签署了一项具有里程碑意义的军事协议，允许在对方领土上部署军队。马尼拉还成为东京官方安全援助的首批接受者之一，该计划旨在帮助增强其伙伴国家的威慑能力。过去两年，菲律宾一直卷入与中国的海上争端，两国经常围绕位于马尼拉专属经济区内的南中国海争议岛礁发生对峙。两国都指责对方侵犯，菲律宾则谴责北京海岸警卫队的存在和行为。 “我对加剧南海紧张局势的行为一再发生感到严重关切。南海问题是国际社会的合理关切，”岩屋说。菲律宾外交部长恩里克·马纳洛表示，菲律宾与东京的关系是该地区最具弹性和活力的关系之一。他说，两位部长讨论了东海和南海的安全局势以及在不断变化的地缘政治格局中的合作，并补充说两人仍然致力于建立基于规则的地区秩序。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-gravely-concerned-about-maritime-tensions-escalating-foreign-minister-says/7937428.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-gravely-concerned-about-maritime-tensions-escalating-foreign-minister-says/7937428.html</guid><pubDate> Wed, 15 Jan 2025 04:17:34 -0500</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/cfc8d45b-0ffe-4dbd-84be-8978c1814161_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>