<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 6 日星期五 09:51:06 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国向非洲推出规模更小、更明智的贷款以防范风险</title><description>北京——分析人士表示，中国多年来在非洲大规模基础设施项目上投入大量资金的情况可能已经结束，因为北京在应对国内经济放缓的同时，正寻求保护自己免受非洲大陆高风险、负债累累的合作伙伴的影响。   多年来，北京为非洲的火车、公路和桥梁提供了数十亿美元的贷款，这让参与其中的政府背上了常常难以偿还的债务。   但专家表示，它现在选择较小的贷款来资助规模较小的开发项目。   波士顿大学全球发展政策中心研究中国发展金融的数据分析师卢卡斯·恩格尔表示：“中国调整了对非洲的贷款策略，以考虑到中国自身的国内经济问题和非洲的债务问题。”   他告诉法新社：“中国银行采取新的审慎态度和规避风险的态度，旨在确保中国能够继续以更具弹性和可持续的方式与非洲接触。”   “中国过去以巨额基础设施贷款而闻名，但现在已经变得越来越罕见。”    非洲领导人本周齐聚北京，参加自疫情以来最大规模的峰会，习近平主席承诺在未来三年提供超过 500 亿美元的融资。   习近平表示，其中一半以上将是信贷，其余的将来自未具体说明的“各类援助”以及通过鼓励中国企业投资提供的 100 亿美元。   习近平没有详细说明这些资金将如何分配。   多年来，中国一直向非洲国家注入大量资金，以增加获得关键资源的机会，同时在与西方持续紧张的情况下，利用其影响力作为地缘政治工具。   然而，尽管北京赞扬其对非洲大陆的慷慨援助，但数据显示，中国的资金近年来大幅减少。   波士顿大学的研究显示，去年中国银行向八个非洲国家和两家地区金融机构提供了总计 46 亿美元的资金。   关键的转变涉及接收端：一半以上流向多边或国有银行，而 2000 年至 2022 年期间这一比例仅为 5%。尽管去年对非洲的贷款是 2019 年以来最高的，但还不到八年前近 290 亿美元峰值时的四分之一。   恩格尔表示：“将贷款重新定向给非洲多边借款人，使中国贷款机构能够与信用评级较高的实体打交道，而不是与陷入困境的个别主权借款人打交道。”   “这些贷款提供给非洲多边银行运营的陷入困境的非洲国家的私人借款人。”温和的做法 中国在“一带一路”倡议下协调大部分海外贷款，这一大型基础设施项目是习近平扩大国家海外影响力的核心支柱。   “一带一路”倡议因支持非洲的大型项目而成为头条新闻，但资金不透明，影响也存疑。   但分析人士表示，中国在过去几年中一直在改变做法。   波士顿大学的研究人员表示，它越来越多地将资金投入到较小的项目中，从布基纳法索的一个中等规模的太阳能发电厂到马达加斯加的水电项目和安哥拉的宽带基础设施。   恩格尔告诉法新社：“贷款数量的增加表明非洲对中国仍然很重要，但所提供的贷款类型旨在让非洲人知道中国正在考虑非洲的关切。”   美国卡内基国际和平基金会非洲项目主任扎伊纳布·乌斯曼表示，这并不意味着北京正在“永久缩减对非洲大陆的投资和发展融资”。   “发展资金流动，特别是贷款，现在开始反弹，”她说。   没有“债务陷阱” 非洲领导人本周与中国在基础设施、农业、采矿和能源等一系列领域达成了协议。   西方批评者指责中国利用“一带一路”倡议让发展中国家陷入不可持续的债务之中，以对它们施加外交影响力，甚至扣押它们的资产。   非洲领导人以及伦敦查塔姆研究所等全球领先智库的研究一致谴责了“债务陷阱”理论。   南非总统西里尔·拉马福萨周四在北京表示：“我不一定相信中国投资的目的是……确保这些国家最终陷入债务陷阱。”   一位分析师对此表示同意，他表示，对于许多非洲人来说，中国已经“成为改变生活的道路、桥梁和港口的代名词”，债务陷阱的论点忽视了北京对非洲大陆基础设施发展的“积极影响”。   “现实情况是，由于多种因素，一些（非洲）国家在履行债务偿还承诺方面遇到了困难，”咨询公司 Development Reimagined 的政策分析师奥维维·埃格古 (Ovigwe Eguegu) 表示。   波士顿大学研究中心的恩格尔表示，这种观点错误地认为“中国在非洲只有短期目标”。   他说，这“大大低估了其长期愿景……塑造一个有利于其崛起的全球治理体系。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-pushes-smaller-smarter-loans-to-africa-to-shield-from-risks-/7773830.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-pushes-smaller-smarter-loans-to-africa-to-shield-from-risks-/7773830.html</guid><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 07:09:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ebc26bc9-ea6a-4958-8ac9-1cae7470108d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国停止外国收养引发悬而未决的案件疑问</title><description>北京——中国政府即将结束其跨国收养计划，美国正在寻求澄清这一决定将如何影响数百个正在等待申请的美国家庭。北京在与美国驻华外交官的电话中表示，除例外条款涵盖的案件外，“在任何阶段都不会继续处理案件”。美国国务院周四表示，大使馆正在寻求中国民政部的书面澄清。美国国务院表示：“我们了解到有数百个家庭仍有待完成收养，我们对他们的处境表示同情。”中国外交部发言人毛宁在周四的每日新闻发布会上表示，中国不再允许外国收养中国儿童，但血亲收养儿童或继子女的情况除外。她没有解释这一决定，只是表示这符合相关国际公约的精神。几十年来，许多外国人从中国收养了孩子，来到中国接他们，然后把他们带到海外的新家。  美国家庭从中国收养了82,674名儿童，是收养儿童数量最多的国家。 COVID-19 大流行期间，中国暂停了国际收养。美国国务院在最新的收养年度报告中表示，政府后来恢复了对 2020 年暂停之前已获得旅行授权的儿童的收养。  美国国务院报告称，从 2022 年 10 月到 2023 年 9 月，美国领事馆向中国收养人发放了 16 份签证，这是两年多来的第一次。目前尚不清楚此后是否又发放了更多签证。一月份，丹麦唯一的海外收养机构表示，在对伪造的文件和程序提出担忧后，该机构将停止业务，挪威最高监管机构建议在对几起案件进行调查之前，停止海外收养两年。北京的这一宣布也是在中国出生率下降之后发布的。 2023年新生儿数量下降至902万，总体人口连续第二年下降。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-halts-foreign-adoptions-us-seeks-answers-about-pending-cases/7773650.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-halts-foreign-adoptions-us-seeks-answers-about-pending-cases/7773650.html</guid><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 07:05:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/52253e26-6c98-47b0-82ff-0426050073c7_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>超强台风八木威胁中国南部和越南</title><description>香港——超强台风“八木”预计周五登陆之前，中国南部的海南省已疏散了超过 40 万人，而数万人准备前往邻国越南寻求庇护，以躲避这场预计将是该地区多年来最强的风暴。十年。本周早些时候，八木在菲律宾造成至少 13 人死亡，当时它仍被归类为热带风暴，在该国主要岛屿吕宋岛引发洪水和山体滑坡，然后在过去几天增强为超级台风。官方媒体新华社援引当局的话称，这场风暴预计将于周五晚些时候在中国热门度假胜地海南省和邻近的广东省沿海登陆。周四，水利部将两省的洪水应急响应级别提升至第三级。新华社援引防汛官员召开的会议称，“八木可能是2014年以来袭击中国南部沿海的最强台风，使防洪工作面临巨大挑战。”该通讯社援引当地政府的消息称，海南省当局已疏散岛上超过 40 万人。根据 NASA 地球数据，这场台风的风速超过每小时 240 公里，“相当于 4 级飓风”。在香港，八木经过距离该市 400 公里范围内的地方时，隔夜大雨，中午过后不久，台风警报被取消。香港证券交易所周五暂停交易，日间学校也关闭。当局表示，由于天气原因，该市有五人受伤，但损失有限。  中国南部在夏季和秋季经常受到台风的袭击，这些台风在菲律宾东部温暖的海洋中形成，然后向西移动。但专家表示，气候变化使热带风暴变得更加难以预测，强度也随之增加，导致暴雨和猛烈阵风，引发山洪暴发和海岸破坏。穿过中国南部后，“八木”号将前往越南，周六将抵达著名的联合国教科文组织遗产下龙湾周围的北部和中北部地区。地方当局表示，周五，数万人将被疏散到海防省和太平省的安全地区。 “这将是 20 年来最强的台风（袭击越南北部），”堤坝管理机构负责人范德銮周四表示。国防部救灾部门已动员超过45.7万名军事人员。官员还指示载有22万人的5万艘渔船避难。</description><link/> https://www.voanews.com/a/super-typhoon-yagi-threatens-southern-china-vietnam/7773750.html<guid> https://www.voanews.com/a/super-typhoon-yagi-threatens-southern-china-vietnam/7773750.html</guid><pubDate> Fri, 06 Sep 2024 04:56:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/932f0ee6-e36f-4452-b08c-cece2007fed4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>所谓的中国特工孙琳达是谁？</title><description>华盛顿——本周被指控充当北京代理人的美籍华裔政治助手琳达·孙(Linda Sun)在担任州长凯西·霍赫尔(Kathy Hochul)的副幕僚长之后，在纽约州政坛迅速崛起。她曾担任一名台裔美国国会议员的公共关系总监，并在前任州长办公室担任副首席多元化官，从而晋升。但根据本周公布的起诉书，她利用自己的职位压制公众对中国对待维吾尔少数民族的批评，并阻止台湾政府官员与纽约州高级官员之间的互动。起诉书称，作为回报，北京以数百万美元的贿赂和商业交易奖励她。孙和她的丈夫胡克里斯周二被捕，被指控非法充当中国政府代理人，违反了《外国代理人登记法》。其他指控包括签证欺诈、外国人走私和共谋洗钱。胡还被指控串谋实施银行欺诈和滥用身份识别罪。周二，这两名入籍美国公民首次在布鲁克林纽约东区美国地方法院出庭。在提审期间，他们均表示不认罪，并以总计 200 万美元的保释金获释。他们不得前往纽约、新罕布什尔州和缅因州以外的地方旅行。中国大使馆发言人刘鹏宇在与美国之音普通话分享的一份声明中驳斥了这些指控。 “具体细节我不了解。但近年来，美国政府和媒体频频炒作所谓‘中国特工’的说法，其中不少说法后来被证明不属实。”他说。他还表示，中方要求海外公民遵守驻在国法律法规，坚决反对针对中国的无端诽谤和抹黑。巴纳德毕业生孙1983年出生于中国，5岁时随父母移居美国。她能说流利的中文。她于 2006 年在巴纳德学院获得政治学学士学位。据一本校园杂志报道，她在 8 岁时首次涉足公共服务领域，为父母翻译表格和提交纳税申报表。 2009年，她在哥伦比亚大学获得教育学硕士学位，但后来转向从政。 2008年，她结识了美国纽约第六国会选区代表孟晚舟。孟当时正在竞选，据说对孙的精力和主动性印象深刻。孙加入了孟晚舟的竞选活动，担任公共关系总监，然后成为这位台裔美国国会女议员的幕僚长。 2012年，孙成为亚裔美国人事务主任和州长办公室皇后区地区代表。她还于 2018 年至 2020 年担任前纽约州州长安德鲁·科莫 (Andrew Cuomo) 政府的副首席多元化官，然后于 2021 年至 2022 年担任 Hochul 的副幕僚长。少数族裔通过政府计划在谈判桌上占有一席之地。然而，根据起诉书，孙试图压制美国为中国维吾尔族穆斯林少数民族发声的声音，中国政府长期以来一直被指控压迫该少数民族。据称，她与霍楚尔的演讲撰稿人发生了争执，后者坚持要求时任副州长在向华裔美国人社区发表的农历新年演讲中提及中国的维吾尔族状况。起诉书称，孙成功阻止包括台湾前总统蔡英文在内的台湾政府官员与纽约州高级官员互动，同时通过虚假邀请函为中国代表团访美提供便利。起诉书称，作为对孙的政治援助的回报，中国政府向她提供了数百万美元的经济奖励，并帮助胡在中国的商业活动。据称，这对夫妇利用非法资金购买了一辆 2024 年款法拉利、一套价值 210 万美元的夏威夷公寓和一套价值 355 万美元的长岛单户住宅。 Sun 和 Hu 定于 9 月 25 日出庭。Adrianna Zhang 和 Adam Xu 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/who-is-alleged-chinese-agent-linda-sun-/7773589.html<guid> https://www.voanews.com/a/who-is-alleged-chinese-agent-linda-sun-/7773589.html</guid><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 21:14:13 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/636e2b1c-1f41-4f89-8372-7b8434e9ce2f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>廉价中国商品涌入泰国，扰乱当地企业</title><description>台湾台北——中国正在为自己辩护，反对有关其向泰国市场充斥廉价商品并损害当地企业的指控。中国驻泰国大使馆9月4日在其官方Facebook账户上发帖称，两国贸易“互利共赢”。声明称：“泰国从中国进口的商品中，近80%是资本货物和中间产品，在出口前用于生产和增值。”所谓廉价商品大多“是日常生活用品、食品、保健品、服装服饰等，占中国进口商品总值的比例不到10%”。该声明是在泰国宣布新措施以应对威胁其制造业的廉价中国进口商品涌入后发表的。《曼谷邮报》8 月 28 日报道称，泰国副总理兼商务部长 Phumtham Wechayachai 表示，政府将成立一个特别工作组，该工作组由以下人员组成。 28个机构每两周举行一次会议，审查和修订法规，以遏制廉价的中国进口商品对本已疲弱的经济构成的威胁。泰国工业联合会此前警告称，廉价的中国商品可能会在泰国和该地区引发“海啸”。泰国法政大学法政商学院国际商务教授帕维达·帕纳诺德表示，2023年，低成本进口产品导致近2000家工厂关闭，低价的中国商品或中国资本往往集中。泰国的电子商务和电动汽车行业。中国投资增加了泰国外商直接投资的同时，也让当地许多规模较小的企业生存困难。帕维达在接受美国之音采访时表示：“目前，中国产品在许多市场都面临限制。” “因此，我们很自然地看到中国产品瞄准了更多新兴市场，特别是东南亚市场。因此，这些行业将面临来自中国廉价产品的直接竞争的风险。我认为从长远来看，这对泰国经济也会产生更大的影响。”中国大使馆在声明中援引初步统计数据称，已有1000多家中国企业在泰国投资。据中国驻泰国使馆统计，近两年，中方向泰国政府提交投资项目588个，投资额近70亿美元。投资主要集中在电动汽车产业、数字经济、新能源、现代制造等领域。泰国经济与商业研究中心预测，由于旅游业和出口，今年泰国经济将增长2.6%，但也会受到制造业的拖累。 2024年上半年，泰国工业产值同比下降2%。中国电商平台Temu于7月31日进入泰国。观察人士担心，廉价的中国商品通过Temu涌入泰国市场，将导致不公平竞争、供应链中断和失业率上升。泰国前总理斯雷塔·塔维信此前要求当局调查特木是否遵守相关规定并缴纳了应缴税款。泰国清迈大学经济学院副教授、东盟研究中心主任尼斯特·潘塔米特（Nisit Panthamit）表示：“如果你从中国购买，你就得等很长时间才能买到。但当地的[产品]在市场上很容易找到。现在，随着更多的货物从新的[中国]公司运来，这就是为什么中小企业[中小企业]可能会受到严重影响。”尼斯特说，如果泰国政府不能推出更有效的政策来缓解这个问题很快，泰国制造的商品销量可能会大幅下降。他还表示，一些基本的泰国产品在当地市场可能会被中国制造的劣质替代品所取代。  他表示，有迹象表明，到 2024 年底，由于更多中国制造商品的竞争，泰国本土产品的销量和消费量将下降 10% 至 20%。    《纽约时报》7月底报道称，因其制造能力而常被称为“亚洲底特律”的泰国汽车业一直由日本汽车主导。然而，泰国经济学家表示，近年来，中国电动汽车公司取得了进展，导致当地汽车工厂关闭，一些土地价格飙升。帕维达表示：“当泰国政府欢迎来自中国的电动汽车时，却没有为泰国汽车行业、车辆和零部件供应商制定长期规划，这可能会对泰国经济产生负面影响。”  7月，泰国工业部要求中国电动汽车制造商在组装电动汽车时使用至少40%的本地零部件，以支持泰国的汽车供应链。对此，中国长安汽车承诺在泰国投资2.82亿美元，本地零部件比例将达到60%，随后将增至90%；总部位于上海的Neta Auto也表示将把泰国汽车零部件的比例从60%提高到85%。人们越来越担心中国公司可能利用泰国作为“非法转运中心”来逃避美国和欧洲的关税和制裁。非法转运是指通过第三国出口产品以规避更高的关税。彭博社8月22日报道称，由于许多中国太阳能企业在东南亚设厂，试图规避美国进口关税，华盛顿似乎正准备对泰国、越南、马来西亚和柬埔寨等东盟国家征收高额关税。帕维达说：“我们还应该担心泰国公司进口中国供应的中间产品，然后将这些[成品]再出口到美国或欧盟等其他国家。” “这最终可能违反欧盟和美国正在收紧的法规。”帕维达补充说，还需要对中国进口产品的多个层面和要素进行进一步研究，以便政策能够明确、具体地针对不同种类的中国产品。  美国之音的阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/influx-of-cheap-chinese-goods-a-spoiler-for-local-businesses-in-thailand/7772741.html<guid> https://www.voanews.com/a/influx-of-cheap-chinese-goods-a-spoiler-for-local-businesses-in-thailand/7772741.html</guid><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 12:49:01 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Peh Hong Lim） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d8260e87-72fd-4ce9-955e-991d004f4b44_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>太平洋岛国领导人聚会上展现中美竞争</title><description>华盛顿——分析人士称，北京限制台湾参加最近结束的太平洋岛屿论坛的努力凸显了西方民主国家与中国之间为争夺该地区影响力而展开的激烈且持续的拉锯战。在周五结束的太平洋岛屿论坛（PIF）期间，北京的盟友所罗门群岛试图阻止台湾未来参与，但没有成功。随后，周六，太平洋岛国论坛在其最终公报中删除了对台湾的提及，此前北京的太平洋地区高级外交官对将台湾纳入其中表示愤怒。公报最初重申了一项已有30年历史的协议，允许台湾参加PIF。该措辞后来被删除。北京的共产党领导人坚称民主统治的台湾是中国的一部分，并且几十年来一直致力于限制台湾参与国际组织。在提及台湾的内容被删除后，台湾外交部在周六的一份声明中表示，“台湾对中国的任意干预和破坏地区和平稳定的无理行为发出最强烈的谴责。”不过，该部门表示，这一修改不会损害台湾在论坛中的地位，也不会阻止其未来参与亚洲集团高级顾问白凯瑟琳（Kathryn Paik），她在美国国家会议期间帮助领导了首届美国-太平洋岛屿论坛峰会的创建。安理会表示，虽然台湾作为发展伙伴的地位仍然稳固，但所发生的事情凸显了北京在该地区的努力强度，“中国近年来将获得太平洋地区的准入和影响力作为首要任务，派遣精明的外交官到太平洋地区。该地区。事实上，中国目前在更多国家派驻的外交官数量远多于美国，几乎在每个地点的数量都超过了美国，”白南准对美国之音表示。“对所罗门群岛的企图的抵制——这显然是中国的企图——将台湾从太平洋岛国论坛的发展伙伴地位中删除，表明了许多国家对台湾对太平洋发展所做贡献的高度重视。”太平洋岛国论坛官员没有解释为什么台湾被从公报中删除，但强调太平洋岛国论坛将继续欢迎台湾加入太平洋岛国论坛。 《日经亚洲》报道称，中国太平洋问题特使钱波周五告诉记者，这种说法是“一个错误”，“应该予以纠正”。 “台湾是中国的一部分。钱说：“台湾不是PIF的对话伙伴，因此中国代表整个中国，包括台湾和大陆。”美国之音联系了中国驻华盛顿和所罗门群岛大使馆寻求评论，但尚未发表评论。外交部声明称，周日，台湾宣布与太平洋岛国达成协议，将发展伙伴关系延长至 2027 年。该声明还强调了台湾在太平洋岛国支持的项目，这些项目的重点是。美国国务院周二就中国在太平洋岛国论坛上的努力发表评论，支持台湾继续参加地区会议的权利，“中华人民共和国向太平洋岛国施压的努力”。美国国务院发言人对美国之音表示，要求各国删除这一提法符合中华人民共和国通过胁迫来限制台湾国际地位的模式。 “台湾是国际社会中一个非常有能力、积极参与、民主和负责任的成员。”美国太平洋领地 虽然中国和美国保持太平洋岛屿论坛伙伴国地位，但美国属地关岛和美属萨摩亚在上周的会议上被授予准成员地位。尽管他们没有投票权，但他们将能够在全体会议上提供发言者并提名 PIF 工作组的成员。美国国务院发言人对美国之音表示：“美国支持美国太平洋领土更多地参与太平洋岛国论坛并加强与太平洋岛国论坛成员的联系。”亚洲集团的白南准表示，美国的两个领土“更紧密地融入太平洋共同体”进一步强化了美国是太平洋国家的形象，并为美国影响论坛决策提供了机会。国家安全委员会负责亚洲事务的前副高级主任伊万·卡纳帕蒂（Ivan Kanapathy）对此表示同意。乔治城大学兼职教授卡纳帕蒂说：“这将提供更多盟友的声音，并减少中华人民共和国的影响力，而中国的影响力往往依赖于精英的捕获。”他补充道：“华盛顿必须让该地区相信，它愿意让北京付出真正的代价——而不仅仅是外交声明。”本报告的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-rivalry-on-display-at-gathering-of-pacific-islands-leaders/7772641.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-rivalry-on-display-at-gathering-of-pacific-islands-leaders/7772641.html</guid><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 11:46:13 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/bb63893a-769e-45a6-af21-d74ed0713363_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>