<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 14 日星期一 20:25:58 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>柬埔寨洪马内表示继任前对华政策“不变”</title><description>柬埔寨即将上任的总理洪马内将军周末试运行了他最重要的外交关系，在访问金边期间接待了中国外交部长王毅。据柬埔寨领导人脸书页面上的消息，洪马内向王毅保证，柬埔寨新政府将在北京的一个中国政策和对中国的“不干涉政策”上保持“不变的立场”。洪马奈还同意参加十月中旬在中国举办的“一带一路”论坛，这可能是他本月晚些时候宣誓就职后的首次出访之一。他将出席在桂南地区首府南宁举行的第20届中国—东盟博览会。王毅在访问金边后表示，此次论坛将推动中国“工业发展走廊”和“鱼米走廊”建设，并“加快增强柬埔寨自主发展能力”。中国大使馆网站。他还感谢洪森为中柬友谊做出的“历史性贡献”，并表示中方“愿与柬埔寨新政府共同努力……让两国友谊深入人心、代代相传”。到一代人。”然而，早在洪森首相上个月宣布他的长子将在七月全国议会选举几周内接替他之前，洪马内就得到了北京的最高祝福。去年2月，洪森率马内会见中国国家主席习近平。一位柬埔寨高级官员在访问后表示，“总统阁下坚信洪马奈有能力……保持国家的发展速度”。过去十年，柬埔寨的经济增长以及政治稳定越来越依赖中国。与此同时，柬埔寨一直是对抗中国影响力上升的地区努力的破坏者。没有人预计这些动态会在洪马奈的领导下发生改变，他将由他的父亲作为执政的柬埔寨人民党（CPP）主席来监督他。然而，有人乐观地认为，这位 45 岁的西点军校毕业生将找到一种方法，在北京与民主国家（包括美国、日本、澳大利亚和欧盟成员国）之间实现更大的平衡，这些国家为北京提供了大量资金。柬埔寨经历了血腥的红色高棉和一直持续到 20 世纪 90 年代初的内战之后的复苏。金边皇家大学东南亚研究中心客座研究员蔡林说：“人们期待这一点，因为他们知道洪马奈鉴于他的教育背景，非常了解西方的观点。”蔡林表示，主要问题不是柬埔寨是否会改变对华战略，而是考虑到美国和欧盟仍然存在，金边能否“制定与西方国家接触的战略，或与他们建立更友好的关系以获得潜在的经济利益”。其最大的出口市场。执政党的批评者怀疑洪马奈能否带来改善与西方列强关系所必需的民主改革。他是在一次选举后接任的，当时主要反对党被禁止参加选举，并且对各种形式的异议进行持续镇压。 “洪森政权陷入了独裁主义的困境。这个政权无法承受任何形式的自由化，因为这将导致该政权垮台，”目前居住在法国的长期反对派领导人萨姆·兰西 (Sam Rainsy) 在 8 月 7 日接受美国之音高棉语电话采访时表示。“我认为他们正在不可逆转地走向越来越独裁主义，”他说。 “而这种趋势只能得到中国的支持。”桑兰西表示，西方国家能够以某种方式将洪马内或洪森从中国拉走的想法是一种“幻想”，尤其是在洪森继续“幕后操纵”的情况下。这位自 1985 年开始执政的 71 岁总理表示，他将继续担任执政党主席，并成为参议院议长和诺罗敦·西哈莫尼国王顾问委员会主席——尽管放弃了首相职位，但他仍拥有许多权力杠杆。瑞典隆德大学东亚和东南亚研究中心高级讲师阿斯特丽德·诺伦-尼尔森表示，洪森短期内将继续掌握巨大权力。她说，从长远来看，洪马奈是否会偏离他父亲的地缘政治道路仍然是一个“完整的问号”。但她补充说，柬埔寨已经在努力通过外交部的一个由受过西方教育的官员组成的“智囊团”来讨好西方国家。诺伦-尼尔森对美国之音高棉语部表示：“虽然新政府的重点将是深化与中国的合作，但我认为他们有实现多元化以及与美国关系正常化的雄心。”近年来，柬埔寨人民党还斥资超过100万美元聘请高端游说者，以提升柬埔寨在华盛顿的形象。美国决策者特别关注的是柬埔寨主要海军基地的发展，美国官员称中国正在那里秘密建造一座供其专用的海军设施。金边和北京都否认了这些报道。中国驻柬埔寨大使王文天去年表示：“它不针对任何第三方，有利于两军更加密切的务实合作，更好地履行国际义务，提供国际公共产品。”柬埔寨人民党发言人索伊桑上周表示，任何指责柬埔寨对中国有偏见的人实际上都是对中国有偏见。他表示，随着时间的推移，洪马奈的地缘政治战略将会变得清晰。 “我们还无法分析任何东西，”他通过电话告诉美国之音高棉语频道。但他补充说，无论谁当总理“都必须坚定不移地遵守菲共的政策”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/cambodia-s-hun-manet-signals-unchanged-china-policy-ahead-of-succession/7224836.html<guid> https://www.voanews.com/a/cambodia-s-hun-manet-signals-unchanged-china-policy-ahead-of-succession/7224836.html</guid><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 17:46:16 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（孙纳林，科林梅恩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-134d-08db9d083e4e_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国国防部长不顾反对表示支持访问俄罗斯、白俄罗斯</title><description>中国国防部长李尚孚正在访问俄罗斯和白俄罗斯，以表达对西方因俄罗斯入侵乌克兰而寻求孤立的国家的支持。国防部在其社交媒体账户上援引发言人吴上校的话说，李克强周一启程开始为期六天的访问，其间他将在莫斯科国际安全会议上发表讲话，并会见俄罗斯和其他国家的国防领导人。钱.据俄罗斯官方通讯社塔斯社报道，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫将在会议上发表讲话，主题是“世界大多数国家在西方机制之外寻求发展之路，包括加强新型多边协会”。据称，来自约100个国家和8个国际组织的代表已受邀出席。声明援引俄罗斯外交部的话称，他们将“讨论建立多极世界秩序条件下安全的各个方面，以及在欧洲大西洋精英声称主宰世界的情况下恢复建设性国际合作的方法”。在被问及此次访问时，外交部发言人汪文斌提到了国防部的声明，但补充说，中俄领导人“在各种问题上以不同方式保持着战略沟通”。王毅在例行记者会上对记者说：“双方高层就双边合作和共同关心的问题等广泛议题有序地交换了意见。两国将继续推进中俄全面战略合作伙伴关系他说。这显然是指俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和中国国家主席习近平去年在俄罗斯二月份入侵之前在北京发表的联合声明，声明中两国建立了“无限的友谊”。与此同时，习近平于三月访问了莫斯科，向西方领导人发出了这样的信息：他们因乌克兰冲突而孤立莫斯科的努力没有成功。李克强出席会议进一步凸显了中俄两国在外交政策上协调一致的努力。尽管付出了经济和声誉代价，但仍试图破坏西方领导的自由民主世界秩序。随后将访问俄罗斯的亲密盟友白俄罗斯，该国的部分领土曾被用于去年的入侵。国防部表示，他将在那里与白俄罗斯国家和军事领导人举行会议和会谈，并参观军事设施。中国声称在冲突中保持中立，但指责美国及其盟国挑衅俄罗斯，并与莫斯科保持着牢固的经济、外交和贸易关系。中国在国际论坛上可靠地支持俄罗斯反对美国对乌克兰入侵的谴责，但表示不会向战争中的任何一方提供武器。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-defense-minister-shows-support-visiting-Russia-belarus-despite-objections/7224424.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-defense-minister-shows-support-visiting-Russia-belarus-despite-objections/7224424.html</guid><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 12:29:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c526-08db9ce16bac_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>叛乱分子在巴基斯坦伏击中国工兵车队</title><description>巴基斯坦西南部当局周日表示，叛乱分子袭击了一支载有中国工程师前往中国经营的阿拉伯海瓜达尔港的车队，但外国人没有受伤。袭击开始时，袭击者引爆了路边炸弹，然后向几辆“防弹”车辆开火，据报道，这些车辆将 23 名中国公民从机场运送到巴基斯坦深水战略港口。巴基斯坦当地警察和军方官员表示，随后与护送车队的安全部队发生枪战，导致两名“恐怖分子”死亡，数名安全部队受伤。中国驻伊斯兰堡大使馆表示：“事件没有造成中方人员伤亡，相关人员已得到妥善安置。”大使馆发表声明敦促巴基斯坦当局彻底调查这一“恐怖行为”并“严厉惩罚”幕后黑手。声明呼吁东道国政府今后采取“切实有效”的措施应对此类事件。中方将继续与巴方一道，共同应对恐怖主义威胁，切实保护中国在巴人员、机构和项目的安全。巴基斯坦政府没有立即发表评论，但巴基斯坦军方发表了这一声明，同时分享了其部队对袭击进行报复的细节，“巴基斯坦安全部队仍然决心挫败该国和平与繁荣的敌人的努力。 ”分裂主义俾路支解放军（BLA）声称策划了周日在瓜达尔的伏击事件，称袭击杀死了护送车队的几名中国工人和巴基斯坦安全部队。这个被取缔的组织经常发布夸大的声明。 BLA 此前曾针对在中巴经济走廊（CPEC）下从事基础设施开发项目的中国人员。这个耗资数十亿美元的旗舰项目是北京全球“一带一路”基础设施倡议的最大延伸。俾路支省西南部的瓜达尔港是中巴经济走廊的核心，连接两国，为中国提供最短的贸易进入国际市场的机会。北京还在瓜达尔建设一座国际机场。巴基斯坦官员表示，预计将于下个月落成。巴基斯坦、美国和英国已将 BLA 列为全球恐怖组织。与其他俾路支叛乱组织一样，俾路支解放军强烈反对中巴经济走廊和中国在俾路支省的其他投资，并公开威胁要攻击与其相关的中国工人。最近，叛乱分子袭击造成十多名中国公民死亡，促使北京向伊斯兰堡施压，要求确保中巴经济走廊项目及其在巴基斯坦的国民采取安全措施。出于安全原因，中国最近指示其外交官和工作人员严格限制行动，并避免访问巴基斯坦某些城市。在双边项目启动的过去十年里，中国在中巴经济走廊下的投资修建了道路和发电厂，并使瓜达尔港投入运营。上个月，中国副总理何立峰访问伊斯兰堡，参加政府主办的中巴经济走廊合作十周年纪念仪式。中国和巴基斯坦的官员表示，中巴经济走廊为当地创造了近20万个直接就业岗位，修建了超过1,400公里（870英里）的高速公路和道路，并为国家电网增加了8,000兆瓦的电力，结束了多年来因停电造成的停电。巴基斯坦。</description><link/> https://www.voanews.com/a/convoy-of-chinese-engineers-attacked-in-pakistan-s-gwadar-militants/7223102.html<guid> https://www.voanews.com/a/convoy-of-chinese-engineers-attacked-in-pakistan-s-gwadar-militants/7223102.html</guid><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 07:41:19 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/A3E55EFE-CC95-45BB-AA1C-FC39E23FCBF3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国西安泥石流死亡人数上升至21人</title><description>中国西北部城市西安的泥石流造成的死亡人数已上升至 21 人，另有 6 人失踪，该市应急管理部门周日表示，目前中国正在应对异常多的夏季降雨。国有的中国中央电视台 (CCTV) 早些时候报道称，周五的泥石流共造成 18 人死亡或失踪，其中两人已确认伤亡。官方新华社发布的一段视频显示，一个村庄泥泞的道路上堆满了折断的树木和瓦砾，房屋和基础设施遭到损坏或毁坏。当局在其微信账户上发布声明称，泥石流摧毁了两栋房屋，并导致 900 户家庭断电。台风卡农周五晚上在中国东北部辽宁省登陆时，袭击了日本和韩国部分地区，强度减弱为热带低气压。据央视报道，降雨仍然对包括鞍山在内的低洼城市构成洪水风险，鞍山已有 17,859 人被疏散。据央视报道，辽宁省夜间降雨量峰值达到每小时 52 毫米（2 英寸），有四个水库超过了洪水极限。据央视报道，国家防总、应急管理部周日召开专题会议，研究辽宁、陕西、天津、重庆等受灾严重省份的防汛应急处置措施。卡努到来之际，中国正遭受台风“多克苏里”的影响。台风“多克苏里”于 7 月 28 日登陆，给中国北部地区带来了暴雨和洪水。在异常潮湿的夏季，气温升高也引发了中国许多地区的强对流天气。周六早上，中国西北地区新疆形成了一场剧烈的超级单体风暴。中国共产党官方报纸《人民日报》发布的一段视频显示，厚厚的漩涡云低低地悬在地面上，使天空变暗。 “自然的力量是不可抗拒的，”一位评论员在视频中感叹道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/four-killed-in-mudslides-in-china/7223079.html<guid> https://www.voanews.com/a/four-killed-in-mudslides-in-china/7223079.html</guid><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 07:24:45 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6890-08db9bed2c16_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国谴责台湾副总统过境美国，警告将作出“强烈”回应</title><description>中国外交部迅速表示反对台湾副总统赖清德在前往巴拉圭期间过境美国，并于周日警告说，中国可能会采取“坚决有力的措施”应对此次访问。中国外交部在周日的声明中表示，“中方对美方安排所谓过境点的决定表示强烈不满和强烈谴责”，并表示北京坚决反对“美国政府与台湾地区进行任何形式的官方接触”。声明还说，赖智“顽固地坚持‘台独’分裂立场”，是“彻头彻尾的麻烦制造者”。赖清德是一位毕业于哈佛大学的医生，后来成为政治家，是台湾即将举行的总统选举的领跑者。他此前自称是“台独务实工作者”，但在竞选过程中他强调自己无意改变现状。他还表示愿意与中国做朋友。出发前，黎智英接受记者采访，但几乎没有提及美国。抵达纽约下榻的酒店后，他受到了数十名支持者的欢迎，他们挥舞着美国和台湾国旗，以及执政党民进党的绿白旗帜。人群高呼“台湾加油！” “去副总统吧！”其他人则挥舞着写着“保持台湾自由”的旗帜。一名支持者举着标语，上面写着：“反对对台战争”。赖在 X（以前称为 Twitter）上的社交媒体上写道，他很高兴抵达纽约，并且“期待在 #New York 见到朋友并参加交通项目”。分析人士表示，在赖清德过境期间，台北和华盛顿将尽力确保不会进一步加剧中美紧张关系，但此次访问正值全球最大两个经济体之间的关系面临的挑战继续加大之际。台湾国立政治大学政治学家列夫·纳赫曼 (Lev Nachman) 对美国之音表示：“台湾和美国将努力让赖清德此行变得有意义，但不会以刺激的方式。”台湾总统候选人过去曾在竞选期间访问过美国，但专家表示，赖智作为台湾现任副总统的角色将使华盛顿更加谨慎地处理他的过境，因为它不想被视为支持赖智。台湾东吴大学政治学家陈方宇对美国之音表示：“美国对赖智不能太好，也不能太坏，所以让他过境纽约和旧金山在我看来是一个妥协。”陈补充说，在华盛顿希望与中国进行更多军事和外交接触，并邀请中国外交部长王毅下个月访问华盛顿之际，它将努力让赖的过境“不那么正式”，以避免引发任何过度反应。北京。 “在外交上，美国希望避免太多意外，”他说。赖伊将在纽约停留大约一天，然后于周日前往巴拉圭。台湾当局没有透露赖智的行程细节，但了解安排的消息人士告诉美国之音，他可能会与台裔美国人社区一起举办活动。周日抵台后，美国在台协会主席劳拉·罗森伯格（Laura Rosenberger）在 X 上证实，她将在黎智英周三经旧金山返回时与他会面。美国在台协会是美国政府运营的非营利组织，负责管理与台湾的非官方关系。返回台湾。 2022 年 1 月，作为洪都拉斯之行的一部分，赖在美国进行了类似的过境停留。在这些停留期间，他与美国前众议院议长南希·佩洛西和参议员塔米·达克沃斯进行了在线会议，并会见了台湾社区的成员。这次，尚不清楚他是否会进行此类高层讨论，以及北京将如何回应他的任何活动。北京的回应 中国认为台湾是其领土不可分割的一部分，长期以来一直反对台湾与其他国家的高层接触。过去一年里，中国在台湾周边举行了两次大规模军事演习，以应对访问，一次是在去年八月佩洛西访问台北之后，另一次是在四月台湾总统蔡英文在加州会见美国众议院议长凯文·麦卡锡时。蔡英文在加州中途停留并与麦卡锡和其他美国议员会面后，北京在台湾周围举行了为期多天的封锁式军事演习。这一次，专家认为北京将对黎智英过境美国发起军事回应，但规模将取决于他此行的“官方形象”程度。国际危机组织高级中国分析师阿曼达·萧 (Amanda Hsiao) 告诉美国之音：“这包括他会见了谁、他说了些什么，以及这些会面的公开程度。”萧表示，在台湾为总统选举做准备之际，她认为北京将尝试缓和对黎智英过境点的反应，因为任何被认为过于挑衅的反应都可能有助于增加赖智赢得选举的机会。不过，她补充说，如果北京方面的反应被认为过于软弱，北京也担心会发出错误的信号。她说：“他们可能会通过小规模的军事演习来回应，而且这可能只是他们几乎每天都在做的事情的增加。”据台湾国防部称，自周日以来，中国已向台湾附近地区部署了 79 架军机和 23 艘海军舰艇。其中，有25架军机越过台湾海峡中线或侵入台湾西南和东南防空识别区。留下好印象 对赖来说，此行是一次留下好印象的机会，他在对中美关系上的立场也很明确。启程前，赖智在接受台湾电视台SETN采访时强调，台湾不是中国的一部分，表示愿意与中国“做朋友”，并强调台湾与美国关系的重要性，“把我们的台湾推开”。最好的合作伙伴美国是不明智的，”他说。分析人士称，赖智基本继承了台湾总统蔡英文2021年提出的“四项承诺”，重点是捍卫台湾民主制度、维护台湾主权、抵制中国压力、让台湾人民决定台湾的未来。 。苏州大学的陈对美国之音表示：“蔡英文的做法赢得了国际认可，因此对赖清德和民进党来说这是一个安全的做法。”国立政治大学的纳赫曼表示，他认为黎智英应该继续努力给美国政府留下好印象。他对美国之音说：“他需要证明自己可以成为‘蔡英文2.0’，这次访问是重大考验之一。”华语台记者李亦华和视频记者陆宁对此报道也有贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-condemns-stopover-by-taiwan-vp-warns-of-strong-response-/7223042.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-condemns-stopover-by-taiwan-vp-warns-of-strong-response-/7223042.html</guid><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 04:23:27 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a17a-08db9bd64639_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美联社罕见一睹被监禁的香港亲民主出版人黎智英</title><description>前报纸出版商、香港最著名的民主活动人士之一黎智英每天大约 23 小时被单独监禁在最高安全级别的设施中，等待可能导致他终身监禁的审判。在美联社最近几周拍摄的独家照片中，75岁的黎智英身穿短裤和凉鞋，手里拿着一本书，在赤柱监狱的两名狱警的陪同下。他看起来比 2021 年 2 月最后一次被拍照时更瘦。赖每天可以出去锻炼 50 分钟。与大多数其他一起踢足球或集体锻炼的囚犯不同，黎智英在香港夏日的严酷阳光下独自行走在一个似乎是 5 乘 10 米、周围环绕着铁丝网的围栏中，然后返回监狱中没有空调的牢房。黎智英是现已不复存在的《苹果日报》的出版人，他根据北京为镇压 2019 年开始的大规模民主运动而实施的国安法被捕，之后于 2020 年 12 月从公众视野中消失。该运动导致数十万人走上街头。超过250名活动人士根据国安法被捕，并消失在香港的法律体系中。过去，摄影师在荔枝角另一个拘留中心被押送至法庭或从法庭带走时，可以瞥见被还押的活动人士。 2021 年，当局开始让被拘留者走一条有遮盖的通道，以遮挡视线。在另一起案件中，上诉法院将于周一就黎智英和其他六名活动人士对近四年前组织和参加未经授权集会的定罪和判刑提出的质疑做出裁决。其他人为李卓人、吴霭仪、梁国雄、何秀兰、何俊仁及李柱铭。英国公民黎智英被指控与外国势力勾结危害国家安全，并密谋呼吁对香港或中国实施制裁或封锁。他还面临一项串谋印刷煽动性出版物的指控，该罪名是根据一项越来越多地用于镇压异见的殖民时代法律而定的。他原定去年12月受审，但因香港政府呼吁北京阻止他聘请英国辩护律师而被推迟至9月。黎智英的儿子塞巴斯蒂安 (Sebastien) 在 5 月份向美国政府委员会国会及行政当局中国委员会发表的一份声明中表示，“我的父亲入狱是因为他几十年来一直对权力讲真话。”塞巴斯蒂安·赖说：“尽管他已经失去了一切，并且可能会死在监狱里，但他仍在向权力说真话，拒绝保持沉默。” “我很自豪能成为他的儿子。”赖每月可以被亲戚或朋友探望两次，每次 30 分钟。他们隔着玻璃，通过电话交流。在另一起案件中，他于 12 月因欺诈罪被判处近六年监禁。今年五月，一家法院驳回了黎智英暂停安全审判的请求，理由是该案正在由香港领导人挑选的法官审理。这背离了中国在 1997 年这个前英国殖民地回归中国后承诺保留 50 年的普通法传统。赖患有糖尿病，并于 2021 年在拘留期间被诊断出患有高血压，他被视为普通法传统。 A 类囚犯，是犯有谋杀等最严重罪行的囚犯的一种状态。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ap-gets-rare-glimpse-of-jailed-hong-kong-pro-democracy-publisher-jimmy-lai-/7223031.html<guid> https://www.voanews.com/a/ap-gets-rare-glimpse-of-jailed-hong-kong-pro-democracy-publisher-jimmy-lai-/7223031.html</guid><pubDate> Sun, 13 Aug 2023 03:23:00 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ba84-08db9bcd57fa_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>