<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 10 日，星期二 22:05:41 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国海军水手承认向中国提供军事细节</title><description>联邦检察官称，一名被控向中国提供敏感军事信息的美国海军水手周二在洛杉矶承认与一名外国情报官员合谋并收受贿赂。 26 岁的赵文恒中士在 8 月 4 日被指控时最初表示不认罪。司法部指控，驻扎在美国加利福尼亚州洛杉矶附近文图拉县海军基地的赵文恒合谋收取近 15,000 美元一名中国情报官员的贿赂，以换取涉及海军演习、行动和设施的信息、照片和视频。检察官称，这些信息包括美国在印太地区进行大规模军事演习的计划，其中详细说明了海军部队调动的地点和时间。起诉书称，这名中国官员告诉赵，海洋经济研究需要这些信息，以便为投资决策提供信息。美国检察官办公室表示，赵的名字也叫托马斯·赵，持有美国安全许可，他“承认他参与了一项腐败计划，收集敏感的美国军事信息并将其传输给情报官员，违反了他的公务”。在周二的新闻稿中。加利福尼亚州蒙特利公园市的赵面临法定最高 20 年联邦监狱监禁。自 8 月 3 日被捕以来，他一直被拘留。第二名被指控的水手赵与另一名被指控犯有类似罪行的加州海军水手在同一天受到指控。但它们是不同的案件，联邦官员没有透露这两起事件是否是同一个中国情报官员向他们求爱或支付报酬，作为更大计划的一部分。 22 岁的魏金超 (Jinchao Wei) 被分配到位于加利福尼亚州圣地亚哥的埃塞克斯号航空母舰，负责提供有关埃塞克斯号和其他充当小型航空母舰的两栖攻击舰上的武器系统和飞机的详细信息。他在圣地亚哥联邦法院不认罪。西雅图被指控的军官 上周，一名前美国陆军情报官员在西雅图被指控试图在 COVID-19 大流行期间向中国安全部门提供机密国防信息。美国司法部表示，29 岁的警长约瑟夫·丹尼尔·施密特 (Joseph Daniel Schmidt) 于 10 月 6 日从香港抵达旧金山国际机场时被捕，他自 2020 年 3 月以来一直居住在香港。联邦大陪审团返回了一份起诉书，指控他保留并试图传递国防信息。西雅图的美国地方法院记录尚未列出代表施密特处理这些指控的律师，美国检察官办公室和联邦公设辩护人办公室都没有关于他是否有律师的信息。联邦调查局在该案中提交的一份声明援引施密特的话说，他在一封电子邮件中告诉他的妹妹，他离开美国是因为他不同意美国政策中未具体说明的方面。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-navy-sailor-pleads-guilty-to-providing-military-details-to-china-/7305757.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-navy-sailor-pleads-guilty-to-providing-military-details-to-china-/7305757.html</guid><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 22:01:28 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1579-08dbc9fc5c7a_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国另一个州起诉 TikTok，称其引诱儿童养成破坏性习惯</title><description>周二，犹他州成为最新一个起诉 TikTok 的美国州，指控该公司“引诱”儿童养成上瘾且不健康的社交媒体习惯。 TikTok 引诱儿童长时间使用社交媒体，歪曲该应用程序的安全性，并欺骗性地将自己描绘成独立于其中国母公司犹他州字节跳动在诉讼中声称的公司。犹他州州长、共和党人斯宾塞·考克斯在新闻发布会上表示：“当这些公司未能采取充分、有意义的行动来保护我们的孩子时，我们不会袖手旁观。我们将采取一切必要手段，让社交媒体公司承担责任。”该诉讼已向盐湖城州法院提起。阿肯色州和印第安纳州也提起了类似的诉讼，而美国最高法院正准备裁定各州监管 Facebook、X 和 TikTok 等社交媒体平台的尝试是否违反美国宪法。犹他州诉讼中提到了公共卫生问题。诉讼称，研究表明，每天在社交媒体上花费超过三个小时的儿童，其心理健康状况不佳（包括焦虑和抑郁）的风险会增加一倍。犹他州检察官表示：“TikTok 设计并采用了算法功能，为孩子们灌输无尽的、精心策划的内容，而我们的孩子很难摆脱这些内容。TikTok 设计这些功能是为了模仿残酷的老虎机，吸引孩子们的注意力，不让他们走。”肖恩·雷耶斯将军在新闻发布会上说道。雷耶斯表示，该诉讼旨在迫使 TikTok 改变其“破坏性行为”，同时处以罚款和处罚，以资助教育工作，并以其他方式解决对犹他州儿童造成的损害。 TikTok 发言人希拉里·麦克奎德没有立即回复寻求对诉讼发表评论的电子邮件。今年早些时候，犹他州成为第一个通过旨在限制儿童和青少年使用 TikTok 等社交媒体应用程序的法律的州。该法律将于明年生效。他们将对 18 岁以下的人实施数字宵禁，这将要求未成年人获得父母的同意才能注册社交媒体应用程序，并迫使公司验证所有犹他州用户的年龄。他们还要求科技公司允许家长访问孩子的账户和私人信息，这引起了一些儿童权益倡导者对进一步损害儿童心理健康的担忧。他们说，剥夺孩子的隐私可能会对父母不接受其身份的 LGBTQ+ 孩子造成损害。</description><link/> https://www.voanews.com/a/another-us-state-sues-tiktok-sa​​ying-it-lures-children-into-destroy-habits/7305053.html<guid> https://www.voanews.com/a/another-us-state-sues-tiktok-sa​​ying-it-lures-children-into-destroy-habits/7305053.html</guid><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 15:22:51 -0400</pubDate><category>美国</category><category>科学与健康</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c341-08dba5ae20bb_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国的“一带一路”为非洲带来公路、铁路、能源和债务</title><description>大约 150 个国家（其中许多在非洲）签署了中国长达 10 年的“一带一路”倡议，也称为“一带一路”倡议。尽管耗资数十亿美元的全球基础设施项目帮助建设了公路、铁路等基础设施，但它也让一些国家背上了债务。美国之音内罗毕分社社长玛丽亚玛·迪亚洛探讨了“一带一路”倡议对非洲的影响以及中国倡议的好处和批评。摄影：阿莫斯·万瓜</description><link/>https://www.voanews.com/a/china-s-bri-brings-africa-roads-rails-energy-and-debt-/7304497.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-bri-brings-africa-roads-rails-energy-and-debt-/7304497.html</guid><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 14:01:01 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（玛丽亚玛·迪亚洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-ba41-08dbc9980157_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯未能夺回联合国人权机构席位</title><description>俄罗斯在入侵乌克兰后于 2022 年 4 月被联合国大会暂停，周二试图重新获得备受争议的联合国人权理事会席位，但失败。 “联合国成员国向俄罗斯领导层发出了强烈信号，即一个对无数战争罪和反人类罪负责的政府不属于人权理事会成员，”人权观察组织联合国主任路易·夏博诺(Louis Charbonneau)表示。在无记名投票中，阿尔巴尼亚、保加利亚和俄罗斯争夺东欧地区集团的两个可用席位。需要97票多数票，莫斯科获得83票，而保加利亚获得160票，阿尔巴尼亚获得123票。投票前，人权倡导者警告说，除了在乌克兰实施的暴行外，克里姆林宫还收紧了对国内权利和自由的限制自入侵以来，不值得重返人权理事会。大会在这个由 47 个成员组成的日内瓦人权机构中共有 15 个席位，任期三年。目前是成员国的中国在所谓的“干净名单”上赢得了第二个任期，即获得相同数量的可用席位的候选人。在亚洲区域组中，中国、日本、科威特和印度尼西亚寻求填补四个可用席位。缺乏真正的竞争大大提高了他们获得所需简单多数票的可能性。然而，中国以154票垫底。印度尼西亚获得了 186 分，科威特获得了 183 分，日本获得了 175 分。这表明，如果亚洲市场存在竞争，中国就会失败，”夏博诺说。 “这就是应该发生的事情。它凸显了竞争性候选人名单在联合国选举中的至关重要性。”当选人权委员会成员的国家应在国内外“维护促进和保护人权的最高标准”。人权倡导者警告说，人权记录不佳的国家利用其在理事会的职位作为其侵权行为的掩护。中国的侵犯人权行为是众所周知的。在国内，北京任意逮捕和拘留政府批评者和人权捍卫者，并在新疆省的“再教育营”拘留了多达一百万维吾尔族穆斯林。它还压制香港和西藏的自由。在拉丁美洲和加勒比地区，巴西、古巴、多米尼加共和国和秘鲁争夺三个可用席位。侵犯人权的古巴以 146 票赢得了最大多数票。巴西获得 144 票，多米尼加共和国获得 137 票。秘鲁申办失败，获得最低多数票，108 票。在非洲组，四名候选人获得 4 个席位，其中布隆迪、加纳、科特迪瓦和马拉维均成功申办。法国和荷兰还获得了填补西欧和其他国家组中两个可用席位所需的多数席位。人权观察的夏博诺表示，由于在几个候选名单上缺乏竞争，中国、布隆迪和古巴现在将进入理事会。 “他们糟糕的权利记录本应取消他们的资格，”他说。 “人权理事会其他成员应努力反击这三人及其盟友的反人权议程，正如成员国过去成功所做的那样。”获奖者将于 2024 年 1 月开始为期三年的任期。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-fails-to-reclaim-seat-on-un-rights-body/7304781.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-fails-to-reclaim-seat-on-un-rights-body/7304781.html</guid><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 13:29:05 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（玛格丽特·贝希尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-963c-08dbc9b2c0d2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国参议院领袖告诉中国习近平，美国希望建立更公平的商业关系</title><description>美国参议院多数党领袖查克·舒默周二表示，他在北京与中国国家主席习近平会谈时明确表示，美国希望与中国建立公平的商业关系，并帮助打击芬太尼流入美国。舒默是美国国会两党代表团的成员，该代表团于周一与习近平会面，随后习近平与总统乔·拜登下个月可能在旧金山举行会晤。亚太经济合作组织 (APEC) 峰会将于 11 月 12 日至 18 日这一周举行。北京方面尚未透露谁将代表中国参加会谈。此次国会代表团的会议召开之际，美国官员加强了与中国官员的接触，其中包括国务卿安东尼·布林肯、财政部长珍妮特·耶伦和商务部长吉娜·雷蒙多对中国的访问。舒默在一份声明中表示，议员们告诉中国官员，“我们关系的基础必须是为美国企业和工人提供公平的竞争环境以及负责任的竞争。我们需要互惠。”这位参议院民主党领袖还表示，“这意味着允许美国公司在中国自由竞争，就像中国公司在美国竞争​​一样。我向习主席明确表示，我们不相信现在存在公平竞争环境或互惠。”舒默没有评价习近平对这些言论的反应。但世界上最大的两个经济体——首先是美国，其次是中国——多年来一直在贸易问题上发生争执。舒默表示，他呼吁中国“采取更积极的行动”，阻止芬太尼流入美国。“目前，芬太尼的祸害正在夺走数万人的生命，摧毁美国家庭，”这位议员说。 “我呼吁习主席与美国合作，阻止助长美国芬太尼危机的前体化学品的流动。中国在这一关键问题上采取有意义的行动将大大有助于改善我们两国之间的关系，这对我们双方来说都是一件好事。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-senate-leader-tells-china-s-xi-us-wants-more-equitable-business-relations/7304872.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-senate-leader-tells-china-s-xi-us-wants-more-equitable-business-relations/7304872.html</guid><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 13:22:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-568b-08dbc9b38383_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：国会预算战让北京在太平洋地区打开了大门</title><description>当国会9月底通过为美国政府提供临时资金时，却忽略了对两个太平洋小国的经济援助，美国国防部官员表示，这两个国家对华盛顿的印太战略至关重要，也是中国侵略性影响力活动的目标。帕劳、密克罗尼西亚和马绍尔群岛控制着太平洋的大片地区。根据一项名为“自由联合契约”（COFA）的特别协议，这三个国家赋予华盛顿拒绝其他国家（包括中国）进入的权利，以换取美国的经济援助。但当该协议的资金于 9 月 30 日到期时，根据美国政府继续开放 45 天的持续决议，帕劳和马绍尔群岛没有获得新的经济援助。 “我们必须在某个地方划清界限，”负责东亚和太平洋事务的前助理国务卿戴夫·史迪威在接受采访时表示。 “如果契约的精神要继续下去，就必须首先对资金的使用方式进行一些限制，特别是在数据传输技术方面。”保卫民主基金会非常驻高级研究员克莱奥·帕斯卡尔 (Cleo Paskal) 不同意这种观点。 “实际上，[持续决议]让马歇尔陷入困境，”她告诉美国之音。帕斯卡尔表示，帕劳的资金短缺最为严重，文件显示，如果国会批准将其协议延长至 2024 年，帕劳将获得 9000 万美元。根据帕劳政府文件，该国 2021 财年的预算总额不到 1.5 亿美元，但赤字至少为 3700 万美元。 “现在，由于 CR [不向帕劳提供临时资金]，帕劳的债务仍在继续，并且将不得不承担更多债务，”帕斯卡尔说。相比之下，密克罗尼西亚在持续决议中获得了超过 1600 万美元，据一位美国官员透露，该官员因无权代表政府发言而在后台发言。帕斯卡尔表示，这种不公平的待遇对美国国家安全来说是一个错误。 “我们需要一条从夏威夷延伸到菲律宾的自由走廊，”她说，“这是你如何到达条约盟友、如何到达台湾的方式。”根据协议，拜登政府提议在未来20年内支出71亿美元，为这些岛国提供教育、医疗保健和环境援助。不过，尽管与密克罗尼西亚和帕劳的谈判已经完成，但马绍尔群岛仍在谈判中。一旦所有协议签署，立法者预计将对长期资金进行投票。 “对于相对较低的投资，[这]可以产生很大的影响，”亚洲集团首席运营官 Jim Loi 表示。 “按照美国政府预算标准，这不算什么。这实际上相当于半天的医疗保险欺诈，”前外交官、美国海洋情报官员格兰特·纽沙姆在接受采访时表示。纽瑟姆计算出，从长远来看，华盛顿实际上通过与这些太平洋国家签署协议来节省资金。他表示，美国将花费至少1000亿美元购买船只、飞机、潜艇、导弹和军队，以确保这些小岛国控制的560万平方公里的太平洋安全。雷警告说，北京正在积极寻求利用人们对美国对该地区承诺的任何疑虑。 “我认为我们预计中国会采取行动，所以现在不是我们视而不见的时候，”他说。纽瑟姆特别担心帕劳，该国不仅负债累累，而且还承受着来自北京的持续经济压力，中国关闭了前往帕劳的中国旅游业，以报复其在外交上承认台湾。 “他们指望美国。他们想成为一个好盟友、好朋友，”他说，“但我们却无法满足他们的需要。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-congressional-budget-battle-gives-beijing-opening-in-the-pacific/7300301.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-congressional-budget-battle-gives-beijing-opening-in-the-pacific/7300301.html</guid><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 10:12:28 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7436df0d-421a-4d2b-8342-f25523520e3c_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>