<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 10 日，星期日 22:56:53 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>投票率创历史新低，拘留标志着香港选举</title><description>周日，香港区议会选举的选民投票率较低，这是自 2019 年广泛的反政府和民主抗议活动后，今年对选举制度进行彻底改革以恢复秩序和重新建立控制以来的首次选举。选民要么冷漠，要么抵制选举。一些人认为这会倒退该市的民主。截至投票站关闭时，选民投票率约为27.5%，远低于2019年上次区议会选举时的投票率，当时投票站夜间关闭时投票率为71%，创下历史新高。根据新的选举规则，香港18个区的直选代表人数从几乎全部减少到仅有88名，占总数470名的20%。其余席位由香港行政长官任命，而行政长官是由香港特区行政长官亲自挑选的。北京，或者由选举团选出，选举团由政府任命。候选人还必须证明自己是“爱国者”，并且必须由政府指定的委员会提名。结果，剩下的未入狱或未离开香港的民主派成员被排除在外，因为他们无法获得政府指定委员会的提名，部分原因是他们被怀疑不是“爱国者”。这些政党在 2019 年赢得了压倒性胜利，获得了超过 80% 的席位。周日，三名来自亲民主社会民主党联盟的活动人士在试图抗议选举时被捕。路透社援引该组织在一份声明中的话说：“香港人似乎没有投票权和被选举权。”香港警方表示，他们因涉嫌试图干扰选举而拘留了他们。另外三人还因涉嫌在网上煽动他人抵制选举或投无效票而被拘留。香港行政长官李家超在投票后为选举辩护，他告诉记者，前任区议员利用职务之便推动香港独立，危害国家安全。 “过去我们经历过香港版的颜色革命、黑衣帮等等。我相信每个人都能看到伤害、破坏；这是每个人都很难接受的事情，”李说。 “这一次，我们确保这些事情不会再次发生。我们会确保选出的区议员真正为大家服务，不会背叛国家、香港、各区和市民。”政府试图鼓励高选民投票率，包括在选举前夕举办户外音乐会，通过视频、海报和广播公告以及歌曲和口号宣传投票的重要性，以及要求公务员投票。它还为养老院提供补贴，以帮助其居民投票，并在中国大陆附近设立投票站，让居住在边境另一边的香港居民更容易投票。然而，分析师称，由于选民抵制或冷漠，预计选民投票率较低。政治评论员桑尼·罗(Sonny Lo)表示，选举结果——即选民投票率——将是一个很好的指标，表明自抗议活动结束和有争议的全面国家安全法通过以来，人们是否支持政府的行动。 “香港公众似乎分为两大类，一类对政治冷漠，另一类则较为热情，”罗说。一些选民对美国之音表示，他们希望支持政府恢复因数周抗议活动而陷入混乱的香港秩序。 “对我来说，我在香港生活了40、50年，从来没有投票过。这次我出来投票是为了表达对现任政府的支持，因为他们确实为人民做好了工作。”退休人员陈明说。 “我所有的女朋友都说我们今天必须投票。我们正在 WhatsApp 上传播此信息。以前从未发生过这样的事，说我们必须投票。”陈描述了在数周的抗议活动中，当地铁站被砸毁、街道被封锁时，他感到“害怕、害怕”。 “我们并不安全，这实际上是我在香港的一生中第一次感受到这种感觉。 ……和平、规则、法律和秩序，每个好公民都应该遵守社会规则，而所有这些都被摧毁了，”她说。其他人则表示，他们认为投票没有意义，因为候选人都经过政府委员会的审查。 30多岁的销售人员张玛丽表示，投票给政府预先批准的候选人，而无法投票给她喜欢的民主派候选人，这并不等于有选择。 “有些人认为投票总比没有好。我认为投票是浪费我的时间，因为这不是我喜欢的人，”张说。当被问及她是否认为香港的民主会因为选举改革而受到限制时，她说，“它已经倒退了。” “我们无能为力。无助感非常强烈。”张说。然而，在香港出生长大的锡克教徒辛格·巴尔金德(Singh Baljinder)首次参选，他表示，区议会选举具有真正的价值，因为如果他当选，他可以在一系列选举中代表香港少数族裔。缺乏就业、学习中文困难以及少数民族社会工作者不足等紧迫问题。 “我的大多数朋友离开香港是因为他们看不到孩子的未来，因为语言障碍和毕业后很难找到工作，”辛格说。 “我们正在尽最大努力让他们留下来，因为如果我们更多地参与政府，当他们看到我们参与时，他们就会产生信任，并且会有人作为领导者来代表他们。” “我是旁遮普印度人；甚至在1997年之前的很多年里，都没有旁遮普人在地区选举中站出来，所以这对我们来说将是一次创造历史的选举，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/low-turnout-detentions-mark-hong-kong-elections/7391742.html<guid> https://www.voanews.com/a/low-turnout-detentions-mark-hong-kong-elections/7391742.html</guid><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 07:04:24 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0349-08dbf97642a6_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>塔利班如何才能获得中国和其他国家的认可？</title><description>专家表示，中国最近在没有正式承认阿富汗新统治者为合法政府的情况下就决定接受塔利班驻北京大使的全权证书，这既是自相矛盾的，也是交易性的。塔利班外交部12月1日宣布，中国外交部礼宾司司长洪磊已接受塔利班大使阿萨杜拉·比拉勒·卡里米递交的国书。接下来的一周，中国外交部发言人汪文斌表示，“阿富汗不应被排除在国际社会之外。”但他重申了长期以来的要求，即为了获得正式承认，塔利班必须组建一个包容性政府，奉行“温和谨慎”的政策，并表现出打击恐怖主义的坚定承诺。王毅在例行记者会上表示：“我们相信，随着各方关切得到有效解决，对阿富汗政府的外交承认将会水到渠成。”华盛顿布鲁金斯学会高级研究员万达·费尔巴布-布朗表示，中国“正试图两全其美。”自2021年8月塔利班夺权以来，尚未有任何国家承认塔利班为阿富汗合法政府。不过，包括中国在内的一些国家在阿富汗保留了使馆，并派驻了塔利班外交官。9月，中国成为第一个在阿富汗开放大使馆的国家。费尔巴布-布朗表示，“接受塔利班大使通常被认为是一种承认。”“中国不希望塔利班驻阿富汗大使。”打破并领先于国际社会，联合国已明确表示，塔利班除非停止以我们所看到的方式镇压妇女，否则不会获得联合国席位。” 11 月，联合国委托进行的一项评估将承认塔利班政府与遵守阿富汗的国际条约义务和承诺联系起来，包括取消对妇女教育和工作的禁令。阿富汗签署了多项保障阿富汗人人权的国际条约。妇女和女童，包括《消除对妇女一切形式歧视公约》（CEDAW）和《经济、社会和文化权利国际公约》（ICESCR）。费尔巴布-布朗表示，中国“可以向塔利班施加压力”，要求其遵守国际社会要求组建一个包容性政府并尊重妇女权利，但“他们不愿意这样做”。中国面临的紧迫问题是阿富汗境内存在“东突厥斯坦伊斯兰运动”（简称“东伊运”）。中国认为，由维吾尔族宗教人士哈桑·买合苏木于 1997 年在巴基斯坦创立的“东伊运”对其安全构成威胁。买合苏木 20 年前被巴基斯坦军队杀害。中国指责这个神秘组织在其境内发动袭击，并以此为镇压西部新疆地区维吾尔人的行为辩护。美国于 2002 年将“东突厥斯坦伊斯兰运动”列入恐怖组织名单，之后9 月 11 日的袭击事件。该组织的恐怖分子称号已于 2020 年被取消。中国官员表示，塔利班同意不允许 ETIM 武装分子“从事恐怖活动”。但中国将要求对“东伊运”采取更多行动，费尔巴布-布朗表示，“如果中国放弃了这张牌，而没有让塔利班对维吾尔族武装采取更多行动，我会感到非常惊讶。”保卫民主基金会高级研究员比尔·罗吉奥对美国之音表示，塔利班“继续与包括东突厥斯坦伊斯兰运动”在内的激进组织保持密切联系。他补充说，北京主要担心的是东突厥斯坦伊斯兰运动“将重新焕发活力”。并策划从阿富汗境内对中国发动更多袭击。”据中国官方报纸《环球时报》报道，塔利班五月份承诺不会允许“东伊运”对中国发动袭击。四个月后，北京向塔利班政府领导下的第一位特使前往喀布尔。罗吉奥说，这是“交易性的”，并补充道“这是中国和塔利班之间关系的核心”。除了解决安全问题外，“中国人喜欢在阿富汗开办企业、采矿和出口货物，而塔利班则希望建立外交关系……这给了他们一个机会”罗吉奥表示，地区竞争。阿富汗前外交官、阿富汗议会下院人民院议员辛凯·卡罗基勒表示，中国与塔利班的关系可能引发地区竞争。“俄罗斯可能是下一个[卡罗基勒表示，“我们希望与塔利班实现关系正常化，因为它认为阿富汗是其影响力的一部分。”卡罗基勒表示，包括巴基斯坦和印度在内的该地区国家也会“关注”中国与塔利班的关系。瑞典乌普萨拉大学和平与冲突研究教授阿肖克·斯温表示，印度“不想落后”，因为中国在阿富汗的影响力正在增强。他表示，印度“可能会找到一些与阿富汗重建联系的方法”。上个月，前阿富汗政府外交官宣布关闭阿富汗驻德里大使馆后，一名塔利班高级官员表示，大使馆将很快在塔利班的控制下重新开放。印度驻阿富汗大使馆保持开放。驻伦敦的阿富汗记者萨米·优素福扎伊对美国之音表示，中国是一个“大国”，“看起来其他国家也会改善与塔利班的关系”。美国之音阿富汗组的 Zheela Noori 和 Nazrana Ghaffar Yousufzai 对本报告做出了贡献，该报告源自美国之音阿富汗组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/what-will-it-take-for-taliban-to-gain-recognition-from-china-others-/7390814.html<guid> https://www.voanews.com/a/what-will-it-take-for-taliban-to-gain-recognition-from-china-others-/7390814.html</guid><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 03:02:25 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Roshan Noorzai) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-61aa-08dbf84d3a99_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>人权组织称中国对异见采取强硬态度</title><description>2019 年，当她的丈夫为躲避警方对持不同政见者的镇压而逃离中国时，卢丽娜以为她和年幼的儿子很快就能到国外安全地与他团聚。她不知道自己将被迫搬家，她 8 岁的儿子实际上将被赶出学校，边防警察将在未来三年内阻止她离开该国。最终，这对夫妇不得不在中国申请离婚以规避出境禁令。 “我丈夫离开后，警察给我们的生活带来了很多麻烦，”卢在洛杉矶说，去年年底，一家人最终在洛杉矶团聚并安顿下来。 “每次边防人员都会拦住我，拿走我的手机、钱包和所有东西。他们没有给出任何解释。”卢的丈夫、音乐家、前教师刘四方是众多中国活动人士和维权律师之一，他们在 2019 年参加一次讨论人权的非正式聚会后，要么被捕、被迫藏匿，要么自我流放。人权组织表示，对刘家人的惩罚凸显了北京对国内外异见人士日益严厉的镇压。周日，在这些组织纪念《联合国世界人权宣言》75周年之际，他们担心世界第二人口大国的情况正在变得更糟，而不是更好。人权组织表示，西方政府未能向中国施加足够大的压力，而习近平领导下的更强大的中国也变得更加不受国际压力的影响。 “如果你看看习近平上台前后的独立行动主义，相对于你现在所看到的情况，令人不安的是，习近平的领导层不仅在国内而且在全球范围内试图消灭公民社会并压制异议，以确保任何批评他和政权的人都必须三思而后行，”长期中国观察员、人权观察前中国部主任索菲·理查森(Sophie Richardson)说。总部位于罗马的人权组织保障捍卫者周日为纪念国际人权日发布了一份新报告，报告称中国政府近年来加大了对人权倡导者亲人的“集体惩罚”力度。报告称，“在习近平的领导下，中国越来越不愿意允许政治目标出境，对他们及其家人实施出境禁令，并使用跨国镇压手段来控制那些逃出的人。”该报告基于对十多名维权人士的采访并整理媒体报道，称从2015年到2022年，至少发生了50起此类案件，包括对维权人士家人的拘留、驱逐、骚扰或暴力袭击。今年的国际人权日——纪念联合国通过保护世界各地每个人权利的全球基础性文件75周年——就在欧盟领导人访问中国进行新一轮会谈几天后。虽然峰会的重点是贸易和乌克兰战争，但欧盟表示，欧盟也对中国的人权状况表示“深切关注”。双方均表示欢迎今年早些时候恢复人权对话。中国外交部欧洲事务司长王鲁通表示，北京方面愿意继续对话，不过他也警告称，“人权不应该被用作打败中国的棍棒”。上周，外交部长王毅重申了中国长期以来对国际社会对其人权记录的批评的辩护。他在一次研讨会上表示，北京反对“任何将自己的价值观和模式强加于人的企图”。他说：“我们必须拒绝任何以人权为借口干涉他国内政或遏制他国发展的企图。” “中国……开辟了一条适应时代变化、适合国情的人权发展新道路。”中国人权专家理查森表示，中欧人权对话远未为异见人士取得真正成果。 “这是政治机构所喜欢的，因为它不会让北京太不高兴，”她说。 “这是人们可以指着说‘我们做到了’的成果。”四月，中国警方在人权律师余文生和他的妻子徐艳前往欧盟驻欧盟办事处的途中拘留了他们。北京会见欧盟大使。熟悉此案的律师包龙军表示，这对夫妇面临颠覆国家政权和“寻衅滋事”的指控，尽管他们还没有收到任何概述指控的法律文件。这种含糊不清的指控通常是针对中国的维权活动人士，维权组织注意到，今年像余这样的案件有所增加。他和他的妻子仍被拘留。其他中国维权人士，例如被取消律师资格的人权律师王全璋，即使出狱后仍继续面临当局的骚扰。逃往美国的异见人士刘描述了与妻子和儿子分开三年的艰难经历。这对夫妇现已在美国再婚。“那些执法人员，因为我成功脱身，他们就用如此残忍的手段来报复我，”他说。 “他们向像我们这样的人展示了我们可以为你和你的家人做的事情。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-hardening-against-dissent-rights-groups-say-/7391683.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-hardening-against-dissent-rights-groups-say-/7391683.html</guid><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 02:56:18 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7455798a-a529-4394-921d-c973c62e7571_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾称中国海警连续第二天与其船只发生冲突</title><description>菲律宾官员称，周日，中国海警在南海一处有争议的浅滩上用水炮攻击菲律宾船只，并撞击了其中一艘，造成损害并危及菲律宾船员的生命安全，而就在一天前，另一处有争议的浅滩也发生了类似的敌对行动。菲律宾及其条约盟友美国立即谴责仁爱礁附近最近发生的冲突，两艘菲律宾海军补给船和两艘菲律宾海岸警卫队护航船长时间航行，向菲律宾军队运送食品和其他物资。 -作为领土前哨的被困海军舰艇。菲律宾政府一个负责处理这一问题的工作组表示：“我们再次谴责中国最近对菲律宾在阿云金礁进行的合法例行轮换和补给任务采取的无端胁迫行为和危险举动，这使我们人民的生命处于危险之中。”领土争端在一份声明中表示，该浅滩使用菲律宾语名称。声明称：“中华人民共和国系统地、一贯地采取这些非法和不负责任的行动，令人对其呼吁和平对话的诚意产生质疑和严重怀疑。” “我们要求中国证明自己是国际社会负责任和值得信赖的成员。”美国驻马尼拉大使玛丽凯·卡尔森表示，美国“与菲律宾及其合作伙伴站在一起，强烈谴责中国一再针对菲律宾船只采取的非法和危险行动”。她指的是中国正式名称的缩写。卡尔森补充说：“（中国）的侵略破坏了地区稳定，无视自由开放的印太地区。”中国海警表示，周日已“依法依规”对两艘试图向仁爱礁运送建筑材料的菲律宾海警船实施管控，其中包括一艘公务船和一艘补给船。声明没有详细说明所采取的措施，但表示菲律宾的行为“严重侵犯了中国的主权”。声明还称，菲律宾一艘船只无视警告，违反国际航行规则，以“不专业和危险的方式”急转弯，故意与中国海警船相撞，造成“刮擦”。海岸警卫队表示：“责任完全在于菲律宾方面。”海警发言人甘宇形容中方的行动“合理、合法、专业”，并表示此类行动将有增无减。海警网站援引甘说：“我们严正警告菲律宾立即停止侵权行为……严格控制在前线的挑衅行为，以免搬起石头砸自己的脚。”中国船只多年来一直包围菲律宾占领的仁爱礁，并封锁了菲律宾海岸警卫队和补给船，多年来一直试图控制两国都声称拥有主权的这个有争议的环礁。今年的敌对行动日益激烈，引发了人们对武装冲突的担忧，美国可能会卷入其中。美国誓言，如果菲律宾军队受到武装攻击，美国将保卫其条约盟友菲律宾。菲律宾官员称，中国海警的高压水枪导致菲律宾M/L卡拉延号补给船发动机瘫痪并严重损坏，该船不得不被拖回菲律宾西部巴拉望省，这一行动严重危及菲律宾的生命安全。船员的生活。菲律宾海岸警卫队两艘护航船之一的 BRP 卡布拉号由于水炮爆炸，其桅杆受损。他们说，另一艘补给船被一艘中国海警船撞毁，但仍设法逃走，并向仁爱礁的菲律宾海军陆战队运送补给品。菲律宾海岸警卫队发布的无人机视频和照片显示，两艘中国海警船分别在BRP卡布拉和一艘较小的补给船近距离喷射水炮。在周六的对峙中，中国海警和随行船只还对三艘菲律宾渔船进行了高压水枪训练，以阻止它们接近菲律宾西北部有争议海域的黄岩岛。菲律宾官员表示，这对菲律宾渔业和水生资源局三艘船只中的一艘的通信和导航设备造成“严重损坏”。菲律宾、美国和日本谴责中国的行为。菲律宾官员补充说，除了周六使用高压水枪之外，中国海警船的疑似民兵船只还使用了远程声学装置，这种装置可能会损害听力，导致“一些菲律宾船员暂时严重不适和丧失能力”。菲律宾官员称，在今年的其他公海冲突中，中国海警船只使用军用级激光导致菲律宾船员暂时失明，并进行危险的拦截和跟踪操作，导致轻微碰撞。更多紧张局势迫在眉睫。菲律宾政府工作组表示：“菲律宾不会被阻止对我们的海域行使其合法权利。”一支由 40 艘民用渔船组成的船队在菲律宾海岸警卫队护卫舰的支持下，最初于周日前往仁爱礁，但决定先前往南海的两个菲律宾占领的小岛运送圣诞食品包。组织者之一拉斐拉·戴维 (Rafaela David) 谴责了中国的最新行动，他表示，组织者将在船队继续沿仁爱礁附近航行之前重新评估计划。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-says-chinese-coast-guard-assaulted-its-vessels-with-water-cannons-for-second-day/7391663.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-says-chinese-coast-guard-assaulted-its-vessels-with-water-cannons-for-second-day/7391663.html</guid><pubDate> Sun, 10 Dec 2023 00:01:28 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ecc2-08dbf93c2684_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国、菲律宾谴责中国海警“公海袭击”</title><description>菲律宾及其条约盟友美国分别谴责了周六中国海警与疑似民兵船只的公海袭击事件，这些船只反复发射高压水枪，阻止三艘菲律宾渔船进入南海有争议的浅滩。菲律宾官员表示，中国船只中午在黄岩岛附近的袭击是今年最具攻击性的袭击事件之一，对渔业和水产资源局三艘船只中的一艘的通信和导航设备造成“严重损坏”。他们表示，伴随中国海警船只的疑似民兵船只使用了可能损害听力的远程声学装置，导致“一些菲律宾船员暂时严重不适和丧失能力”，但没有详细说明。 “侵略性的非法行动”这是南海长期激烈的领土争端的最新爆发，南海是亚洲的一个热点，已将美国和中国推向了冲突的轨道。中国几乎对整个战略航道拥有主权，但菲律宾、越南、马来西亚、文莱和台湾也分别提出了主权声索。中国和菲律宾之间围绕黄岩岛和仁爱礁等一些有争议的近海地区的领土对峙今年尤其激烈。美国警告说，如果菲律宾军队、飞机或船只受到武装攻击，包括在南中国海，美国有义务保卫其长期条约盟友菲律宾。中国警告美国不要介入所谓的纯粹亚洲争端。它部署了船只和飞机来密切跟踪美国海军船只和飞机，美国海军船只和飞机定期在世界上争议最激烈的海域之一进行自由航行和飞越巡逻。负责处理领土争端的菲律宾政府特别工作组周六表示，“强烈谴责中国海警和中国海上民兵针对菲律宾渔业和水产资源局民用船只所采取的非法和侵略性行动”。声明称：“我们要求中国政府立即采取行动，停止这些侵略活动，维护国际法原则，停止侵犯菲律宾主权、危及菲律宾渔民生命和生计的行为。”美国驻马尼拉大使玛丽凯·卡尔森谴责中国的“侵略性非法行为”。 “（中国）的这种行为违反了国际法，危及生命和生计，”卡尔森在 X（前身为 Twitter）上发帖称。 “我们与我们的菲律宾朋友、合作伙伴和盟友站在一起，支持自由开放的印太地区。”中国海警在其网站上用一句话宣布，周六对三艘“闯入黄岩岛附近海域”的 BFAR 船只“依法采取了管控措施”。浅滩的名称。菲律宾官员表示，菲律宾渔业局的船只驶往斯卡伯勒浅滩，向富裕但偏远的渔区近 30 艘船上的贫困菲律宾渔民提供人道主义援助，主要是免费燃料和圣诞杂货包。他们表示，当菲律宾政府船只接近距黄岩岛约2.6公里至3.5公里（1.6至2英里）时，大批中国海警和随行船只采取了危险的攻击行动，包括至少使用了八次高压水枪。他们补充说，中国海警在黄岩岛广阔的捕鱼泻湖入口处设置了漂浮屏障，并在小型摩托艇上部署了人员，驱赶在海上等待分发燃料和食品的菲律宾渔民。菲律宾政府特别工作组表示：“阻止人道主义援助物资的分发不仅是非法的，也是不人道的。”在过去在有争议浅滩的公海对峙中，中国海警使用了军用级激光，导致菲律宾船员暂时失明，并采取了危险的封锁和跟踪行动，其中包括造成轻微碰撞的行动。菲律宾总统小费迪南德·马科斯根据 2014 年的一项防务协议，允许美国在当地军事基地增加军事存在，部分原因是为了在中国在争议海域日益咄咄逼人的行动中加强领土防御。中方对美军增加部署表示强烈反对和警惕，警告这将威胁地区和平与稳定。国家安全顾问爱德华多·阿诺表示，菲律宾还分别与美国和澳大利亚启动了联合海上和空中巡逻，并计划将其扩大为多边巡逻，可能包括日本和其他志同道合的国家，以阻止南中国海的侵略。上周告诉记者。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-philippines-condemn-chinese-coast-guard-s-high-seas-assault-/7391337.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-philippines-condemn-chinese-coast-guard-s-high-seas-assault-/7391337.html</guid><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 18:12:48 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/99DE6F80-607E-4F9F-894D-A01B38CDCDD9_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国抗议将台湾纳入气候谈判的呼吁</title><description>周六，中国在迪拜举行的联合国气候谈判中呼吁将台湾纳入其中后提出抗议，北京声称拥有自治民主国家。承认台湾的国家数量不断减少，其中两个国家——危地马拉和太平洋小岛瑙鲁——都在 COP28 会议上的讲话中赞扬了台北的支持。中央副部长马可·维尼西奥·奥乔亚 (Marco Vinicio Ochoa) 表示：“我想借此机会特别提及台湾政府，这是一个友好的国家，通过国际合作为发展项目做出了贡献，以加强气候变化的适应和复原力项目。”美国国家。 “因此，我们呼吁他们能够参加这个重要的论坛，”他说。北京代表行使答辩权提出异议。她说：“少数国家无视台湾是中国不可分割的一部分的事实，对台湾当局的参与叫嚣。” “事实上，台湾地区可以通过现有的安排，为全球应对气候变化做出贡献。” 1971年，联合国将台湾（正式的中华民国）驱逐出境，而北京近年来加大了对各国的压力，要求它们拒绝哪怕是表面上的承认台湾。尽管如此，台湾仍根据 2015 年协议向联合国气候机构提交了遏制气候变化的行动计划，并在迪拜的公共场所投放广告来宣传其活动。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-protests-calls-to-include-taiwan-in-climate-talks-/7391335.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-protests-calls-to-include-taiwan-in-climate-talks-/7391335.html</guid><pubDate> Sat, 09 Dec 2023 17:32:10 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/019323F4-C06B-473A-A229-A983C1B606E2_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>