<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 7 日星期四 10:53:59 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国外长与美国口角升级</title><description>中国最高外交官周四谴责美国，并称赞中国与俄罗斯的关系更加密切。这些评论是在中国人大一次会议期间发表的。来自中国首都的美国之音记者比尔·加洛的更多报道。 （摄影机：威廉·加洛）</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-foreign-minister-escalates-verbal-spat-with-us/7517479.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-foreign-minister-escalates-verbal-spat-with-us/7517479.html</guid><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 07:22:10 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0bdb-08dc3e9ea6ad_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国批评美国在宣扬与俄罗斯的伙伴关系的同时压制其崛起</title><description>台湾台北——中国外交部长王毅周四批评美国试图通过制裁压制中国的崛起，并重申北京致力于与俄罗斯等伙伴共同维护多极世界秩序。王毅在中国橡皮图章人大年度会议期间向国内外媒体发表讲话时表示，虽然自去年11月美国总统拜登与中国国家主席习近平峰会以来中美关系有所改善，但华盛顿对中国的误解仍然存在强硬，却没有兑现峰会期间做出的承诺。 “美国不断更新打压中国的手段，同时扩大制裁名单，”他说，并补充说，华盛顿惩罚北京的愿望已经达到“难以想象的程度”。王毅对华盛顿的大国信誉提出质疑，敦促美国客观看待中国的崛起和发展，理性处理与北京的互动。 “我们敦促美方认清历史发展大势，践行承诺。”一些分析人士表示，王毅对美国的批评反映了北京对华盛顿及其盟友面临技术瓶颈和经济围堵的担忧。 “北京希望促使美国进一步让步，并要求美国降低对中国技术去风险的限制，”澳大利亚国立大学政治学家宋文迪在书面回应中告诉美国之音。王毅敦促美方与中方共同推动两国关系健康稳定发展，同时赞扬中俄两国密切的伙伴关系，表示两国在互利合作中不断深化政治互信。中俄作为世界主要大国和联合国安理会常任理事国，在不结盟、不对抗、不针对第三方的基础上，坚持永久睦邻友好，深化全面战略合作，打造了新型大国关系。 ”，王说。一些专家表示，中国努力加强与俄罗斯的“无限伙伴关系”，主要是因为它试图建立一个能够抵御美国压力的联盟。香港城市大学中国政治专家刘东树在电话中对美国之音表示：“由于俄罗斯反美，中国需要一个盟友来帮助其抵御华盛顿的压力。”由于中国在乌克兰战争前一直强调与俄罗斯伙伴关系的重要性，刘说中国可能觉得有必要坚持这一承诺。 “北京很难承认过于支持俄罗斯是错误的，所以为了保住自己的面子，中国需要坚称维持与俄罗斯的伙伴关系没有错，”他补充道。随着乌克兰和中东战争的持续，70岁的资深外交官王毅去年在中国前外交部长秦刚神秘解职后重返外交部长一职，他表示，中国正在积极提出建议解决地区和全球问题。他表示，结束以色列和哈马斯冲突造成的恶性循环的唯一途径是“全面实施两国解决方案”，并表示北京支持建立巴勒斯坦联合国成员国。关于乌克兰战争，王毅表示，中国始终“保持客观公正立场”，并重申北京支持召开俄罗斯和乌克兰均认可的国际和平会议。刘鹤在香港表示，中国面临着一个两难境地：它想在国际上展示自己是一个负责任的大国，但又不想采取行动解决中东和乌克兰持续存在的冲突。他对美国之音表示：“与在调解全球冲突方面拥有丰富经验的美国不同，中国长期以来一直采取这种不干涉的做法。” “中国不愿意采取行动介入这些冲突，也可能没有能力这样做。”近几周来，台湾海峡紧张局势不断升级，中国海警船加大力度在台湾离岛附近有争议的海域巡逻，王说，北京永远不会允许台湾“与祖国分离”，并警告世界各国不要这样做支持台湾潜在的独立追求。他在90年代警告说：“谁在岛内搞‘台独’，谁就将被历史追究；全世界谁支持‘台独’，谁就会玩火自焚，自食苦果。”分钟的新闻发布会。澳大利亚国立大学宋教授表示，王毅对台湾的言论旨在加大对台湾外交伙伴的压力，确保台湾在国际上保持孤立。他对美国之音表示，王正试图“警告其他国家支持台湾的后果，同时重申北京实现统一的最终目标”。王毅表示，随着中国和菲律宾船只在有争议的南海屡次发生对抗，中菲之间的紧张局势加剧，中国在处理海上争端时始终保持“高度克制”。他说：“中方始终尊重历史和法律事实，寻求各方都能接受的解决方案。”他补充说，北京不会允许其“良好意愿”被滥用，也不会允许海洋法被“歪曲”。在王毅通过周四的新闻发布会为2024年中国外交政策定下基调后，一些分析人士认为，北京可能会采取多管齐下的方式来管理与不同国家的关系。萨那表示：“中国将专注于管理与欧洲的关系，与俄罗斯和其他贱民国家保持密切关系，加剧与台湾、印度和南中国海的紧张关系，谨慎地试探与美国的关系，同时寻求讨好全球南方国家。”台湾亚洲交流基金会的博士后研究员哈什米在一份书面答复中告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-criticizes-us-for-suppressing-its-rise-while-touting-partnership-with-Russia/7517486.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-criticizes-us-for-suppressing-its-rise-while-touting-partnership-with-Russia/7517486.html</guid><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 07:17:28 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-c22d-08dc3ea01ffc_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>前谷歌工程师被控盗窃商业秘密</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/former-google-engineer-charged-with-trade-secret-theft-/7517301.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-google-engineer-charged-with-trade-secret-theft-/7517301.html</guid><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 23:38:38 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/aab7a944-aa3b-4fb5-a88e-3048b929fae6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾就劳工部长针对印度工人的言论道歉</title><description>新德里——台湾劳工部长发表威胁破坏台湾与印度之间快速升温关系的言论后，台湾外交部发表了“诚挚的歉意”。台湾劳工部长徐明春上周在接受雅虎电视台采访时表示，台湾可能会开始招募来自印度东北部地区的移民工人，因为“他们的肤色和饮食习惯与我们相似”。她补充说，“他们中的大多数人信仰基督教，并且拥有制造、建筑和农业方面的技能。”社交媒体上的批评者称这些言论带有种族主义色彩。台湾外交部周一晚间发表声明，称许的言论“并不完全恰当”，并表示“诚挚的歉意”。工信部在一份声明中表示：“台湾将欢迎任何符合招聘条件并满足行业需求的印度工人，无论其种族背景如何。”在人口迅速老龄化的背景下，台湾一直在寻求将外劳来源扩大到东南亚国家以外的地区。据国际与战略研究中心称，目前大多数人来自印度尼西亚、菲律宾、泰国和越南。台湾2月16日与印度签署谅解备忘录，为从失业率高、人口增长快的印度招聘工人奠定框架。印度去年超过中国，成为世界上人口最多的国家，人口超过14亿。谅解备忘录的实施细节尚未敲定，但彭博社去年 11 月报道称，可能涉及在这个自治岛上雇用多达 10 万名印度工人从事工业、农业和医疗保健工作。台湾否认预计将雇用这么多工人。中国一直在公开场合对该协议保持沉默，但可能会对任何涉及台湾的双边协议感到恼火，中国认为台湾是一个分裂的省份，有一天必须与中国大陆重新统一，必要时可以使用武力。印度外交部没有立即回应劳工部长的评论或该部的道歉。但印度国内商业界对此表示强烈反对。 “台湾部长的言论本质上是种族主义，而且不尊重我们印度的精神，”想要与台湾做生意的德里商人纳菲苏尔·Q·吉拉尼(Nafisul Q. Jilani)说。 “鉴于当前地缘政治的脆弱性，此类声明是没有根据的，它们可能会阻碍印度与台湾之间不断发展的双边关系。”他补充说：“印度是一个多元化的国家，从宪法上讲，每个印度人都是平等的公民。我们认为，任何机会都应该根据候选人的个人优点而给予，而不是基于他/她的肤色、外表或宗教。”德里中国分析与战略中心研究员纳姆拉塔·哈西加对美国之音表示，此类言论损害了两国政府之间的关系。哈西贾表示，台湾领导人“应该让部长们对印度保持敏感，他们应该了解两国已经取得了长足的进步”。印度。 “但是，如果部长、政客和官僚对印度不敏感，他们不了解印度，也不了解印度有多么多元化。那么这样的问题就会不断出现，台湾在这里的形象就会下降……为什么要给试图破坏两国关系的中国提供素材呢？”她问。驻台北的印度企业家兼翻译普莉娅·珀斯瓦尼 (Priya Purswaney) 对美国之音表示，那里的印度社区“对这些言论感到有些震惊，这些言论并不代表大多数人的观点，也不符合政府对印度的政策，印度政府一直在积极采取行动”。努力加强与印度的关系。”珀斯瓦尼说：“受到批评的具体评论无意冒犯任何人。” “她只是判断错误，并已为此道歉。我希望此事不要再拖下去，因为这项协议绝对对双方都有利，也是印台合作的重要里程碑。”珀斯瓦尼表示，许在接受电视采访时对印度、印度人和来自印度的移民工人赞不绝口，强调他们为世界许多国家做出的贡献。与大多数国家一样，印度与台湾没有正式外交关系，并与其他希望与北京建立正式关系并开展业务的政府一样，坚持“一个中国”政策。印度是最早承认北京政府的非共产主义国家之一，但新德里与台北保持着非正式关系，同时贸易和其他交流蓬勃发展。虽然印度和台湾之间的双边贸易额每年只有 80 亿美元，而印度和中国之间的双边贸易额为 1,360 亿美元，但台湾至少居住着 5,000 名印度公民和侨民，他们被认为是外籍人士社区中受教育程度最高的群体之一。近3000名印度学生在台湾学习，是增长最快的国际学生群体。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-apologizes-for-labor-minister-s-remarks-on-indian-workers/7517256.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-apologizes-for-labor-minister-s-remarks-on-indian-workers/7517256.html</guid><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 22:42:50 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（桑杰·贾） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2312-08dc3e558495_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度建立新的印度洋海军基地</title><description>新德里——印度在其西南海岸附近的一个岛屿上启用了一个新的海军基地，因为人们越来越担心中国在战略海域的足迹不断扩大以及与马尔代夫的关系陷入低迷，印度希望加强其在印度洋的存在。 。该基地名为 INS Jatayu，位于印度拉克沙威群岛最南端的米尼科岛，横跨重要的贸易路线。它将是印度在该群岛的第二个海军基地，距离马尔代夫更近。据印度报业托拉斯报道，周三该基地投入使用后，印度海军参谋长哈里·库马尔上将表示，在当前地缘政治发展的背景下，认识到加强监视的迫切需要至关重要。海军表示，新基地是“增强战略重要性岛屿安全基础设施努力的一部分”。新海军基地的宣布之际，马尔代夫在去年11月上台的新政府的领导下，正在向新德里的竞争对手中国靠拢。马尔代夫国防部周二表示，已与中国签署了向该群岛提供军事援助的协议，但没有透露细节。马尔代夫还要求印度撤回部署在该群岛的约80名安全人员，这些人员负责操作直升机和其他飞机执行监视和救援任务。分析人士表示，米尼科伊岛的新基地将成为对中国的战略对抗，新德里怀疑，随着两国迅速建立战略关系，中国将加强其在马尔代夫的军事存在。过去十年，新德里越来越担心中国在邻国斯里兰卡的汉班托塔港和巴基斯坦的瓜达尔港等地建设的基础设施项目正在使这个亚洲竞争对手更接近印度海岸。 “中国进军印度洋令人担忧。通过建设此类基地，印度希望避免出现中国在印度洋西侧取得主导地位的情况。”金达尔国际事务学院院长斯里拉姆·乔利亚（Sreeram Chaulia）表示。新海军基地在毛里求斯和印度在阿加莱加小岛上启用印度资助的简易机场和码头一周后投入使用。毛里求斯是印度洋前哨基地，毗邻非洲，具有战略意义。毛里求斯总理普拉温德·贾格纳特否认了阿加莱加将成为军事基地的报道，但表示基础设施将有助于实现现代化并加强安全。分析人士表示，印度可以利用该机场和码头促进西南印度洋的空中和海上巡逻，西南印度洋是重要海上航线的中转站。阿曼还允许印度进入其杜库姆港进行后勤和支持，以促进其在西印度洋的海军存在。 “印度希望将电力投射到距离印度海岸越来越远的地方，”查利亚说。 “长期目标是先发制人地阻止中国对该地区的侵犯，但我们也必须通过保护海上交通线和打击商船海盗等威胁来展示我们在该地区的领导地位。”分析人士指出，由于中国在印度洋的影响力不断增强，增强海军实力已成为印度的主要关注点。近年来，在喜马拉雅边境发生激烈的军事对峙后，这两个亚洲大国之间的关系恶化。印度洋对两国来说都是一条具有巨大战略意义的航道，承载着两国的能源和其他贸易。印度国防部长拉杰纳特·辛格周二表示，由于“我们的对手在印度洋地区的活动增加以及该地区的商业重要性”，印度此前一直致力于加强其陆地边界，现在正在“重新平衡其军事资源” ”。他正在果阿海军战争学院新大楼落成典礼。他表示，印度将确保没有人在印度洋​​地区称霸。辛格说：“海军正在确保任何拥有压倒性经济和军事实力的国家都无法对友好国家占据主导地位或威胁其主权。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-sets-up-new-indian-ocean-naval-base-/7516163.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-sets-up-new-indian-ocean-naval-base-/7516163.html</guid><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 11:20:17 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8425-08dc3df79e32_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚和东盟警告不要在南海发生对抗</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/australia-asean-warn-against-confrontations-in-south-china-/7515881.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-asean-warn-against-confrontations-in-south-china-/7515881.html</guid><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 08:48:10 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6ce6-08dc3ddc592c_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>