<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 13 日，星期日 22:37:50 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国在台湾附近开始新一轮军演，未给出结束日期</title><description>台北——周一，中国军方在台湾附近开始了新一轮军演，称这是对“台独势力分裂行径”的警告，但没有提供结束日期。民主统治的台湾被中国视为自己的领土，自上周赖清德总统发表国庆讲话以来，一直对更多的战争游戏保持警惕。赖清德称中国无权代表台湾，但北京对此予以谴责。主动提出与北京合作。中国军队东部战区在凌晨5点的一份声明中表示，“联合剑2024B”演习正在台湾海峡及台湾北部、南部和东部地区进行。声明称，此次演习也是对台独势力分裂行径的严厉警告，是维护国家主权和民族团结的合法、必要行动。台湾国防部对中国的“非理性挑衅行为”表示强烈谴责，并补充说中国已派出自己的部队。赖清德的国庆讲话强调了两岸关系的现状和维护和平稳定的坚定意愿，并主张未来合作应对气候变化等挑战。声明补充说：“中共所谓‘寻衅滋事’的说法完全背离事实。”鉴于局势的敏感性，一名不愿透露姓名的台湾安全官员对路透社表示，他们认为中国正在封锁台湾港口和国际航道，并击退外国军队的到来。 5月，赖智上任后不久，中国在台湾举行了为期两天的“联合利剑2024A”演习，称这是对其就职演说中分裂主义内容的“惩罚”。黎智英曾多次提出与中国进行会谈，但均遭到拒绝。他表示，只有台湾人民才能决定自己的未来，并拒绝北京的主权主张。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-starts-new-round-of-war-games-near-taiwan-offers-no-end-date-/7821267.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-starts-new-round-of-war-games-near-taiwan-offers-no-end-date-/7821267.html</guid><pubDate> Sun, 13 Oct 2024 21:09:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/019323F4-C06B-473A-A229-A983C1B606E2_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>斯里兰卡捣毁中国网络犯罪团伙</title><description>斯里兰卡科伦坡——斯里兰卡警方发言人周日表示，斯里兰卡警方逮捕了 198 名涉嫌运营南亚国家网络犯罪团伙的中国男子。副监察长尼哈尔·塔尔杜瓦 (Nihal Thalduwa) 表示，自 10 月 6 日以来开展的突袭行动中，这些人在四个地点被拘留，周六在一个地点逮捕了 129 人。塔尔杜瓦表示，还查获了大量手机和笔记本电脑。塔尔杜瓦在首都科伦坡告诉记者：“我们怀疑他们在这些地点进行网络诈骗。” “他们的受害者包括斯里兰卡人民以及海外人民。”他说，由于审问嫌疑人时出现语言问题，调查进展缓慢，但当局已向中国驻科伦坡大使馆官员寻求帮助。他说，法医专家正在分析被扣押的电子设备。 6月，警方又逮捕了200名嫌疑人，其中主要是印度人，他们也被指控经营网络金融诈骗。塔尔杜瓦表示，嫌疑人以游客身份进入该岛，大多数情况下都是逾期居留。</description><link/> https://www.voanews.com/a/sri-lanka-busts-chinese-cybercrime-racket/7820979.html<guid> https://www.voanews.com/a/sri-lanka-busts-chinese-cybercrime-racket/7820979.html</guid><pubDate> Sun, 13 Oct 2024 17:52:59 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1dda0e44-373f-4486-b08e-23bae1191bf9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着关税的临近，中国汽车制造商广汽集团考虑在欧洲生产电动汽车</title><description>巴黎——中国国有汽车制造商广汽集团国际业务总经理周日告诉路透社，该公司正在探索在欧洲生产电动汽车，以避免欧盟关税，加入越来越多计划本地生产的中国公司行列。该公司是中国最大的汽车制造商之一，目标是到 2030 年海外销量达到 50 万辆。该公司尚未在欧洲销售电动汽车，但将在周一开幕的巴黎车展上推出一款针对欧洲市场量身定制的电动 SUV。魏黑刚在车展前在巴黎发表讲话时表示，尽管欧盟委员会采取了对中国制造的电动汽车征收关税的举措，广汽集团仍然将欧洲视为一个“相对开放”的重要市场。 “关税问题肯定会对我们产生影响。然而，从长远来看，所有这些都是可以克服的......我相信会有办法解决这一切，”他说。 “本地生产将是解决这个问题的方法之一，”他补充道。 “我们正在非常积极地探索这种可能性。”魏表示，讨论还处于非常早期的阶段，该公司仍在考虑是建造一座新工厂还是共享（或接管）现有工厂。这款在巴黎展出的紧凑型 SUV 续航里程为 520 公里（323 英里），名为“Aion V”，预计将于 2025 年中期在部分欧洲市场推出，售价不到 40,000 欧元（43,748 美元），但最终价格广汽集团表示，尚未确定。此次发布后，下一款在欧洲销售的广汽汽车将是一款小型电动掀背车，将于 2025 年底发布。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-carmaker-gac-considers-making-evs-in-europe-as-tariffs-loom/7820966.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-carmaker-gac-considers-making-evs-in-europe-as-tariffs-loom/7820966.html</guid><pubDate> Sun, 13 Oct 2024 17:23:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dd4c4eeb-de21-4e21-b8a1-71f9095a452f_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管南海问题存在分歧，中国总理李克强仍谈越南贸易</title><description>曼谷——越南官方媒体称，中国周日同意协助越南建设跨境铁路，并采取措施扩大从其较小邻国的农产品进口。据官方媒体报道，国务院总理李强在对越南进行正式访问时承诺，中国将进一步向越南优质水果、海鲜和其他产品开放市场。中国是越南最大的贸易伙伴和第二大出口市场，仅次于美国，2023年两国贸易额达到1720亿美元。越南最高领导人苏林上任后首次出访就选择中国，这表明了中越关系的重要性。去年发帖。李克强是从邻国老挝来到越南的，他曾在东南亚领导人会议上反对在南海领土争端中尊重国际法的呼吁。据官方媒体报道，越南总理范明正告诉李克强，双方应尊重彼此的合法权益，通过和平方式解决争端，妥善解决与渔民及其船只有关的问题。两周前，越南谴责中国称中国执法人员在南海西沙群岛附近袭击了数名越南渔民。自1974年北京通过一场短暂但暴力的海上冲突从越南手中夺取这些岛屿以来，这些岛屿实际上一直处于中国的控制之下。美国国务卿安东尼·布林肯上周对聚集在老挝的东南亚领导人表示，美国对中国在南海的“日益危险和非法”的活动感到担忧，北京声称对整个南海拥有主权。据官方媒体报道，在周日的会谈中，郑和李同意深化外交、国防和公共安全领域的交流与合作。双方还见证了10项合作协议的交换，包括成立跨境经济合作区工作组、实施二维码跨境支付服务等。铁路协议涵盖了改善越南和中国之间铁路连通性的技术计划和可行性研究。在贸易方面，Chinh要求扩大一系列产品的准入，包括热带水果、肉类产品、农场养殖的龙虾和植物性传统药物。据越南报道称，李克强表示，中国随时准备解决贸易问题，并在检疫和海关程序方面与越南合作。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-premier-li-talks-trade-in-vietnam-despite-differences-over-south-china-sea-/7820670.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-premier-li-talks-trade-in-vietnam-despite-differences-over-south-china-sea-/7820670.html</guid><pubDate> Sun, 13 Oct 2024 08:43:22 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/670df174-445a-472a-b0cb-224ea58af202_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾发现中国航母；中国军事视频称“已做好战斗准备”</title><description>台湾台北——台湾报道称，一支中国航母编队周日驶向台湾南部，中国军方发布了一段视频，称其已“做好战斗准备”，因为台北担心中国可能会举行新一轮军演。中国将民主治理的台湾视为自己的领土，并憎恨其总统赖清德，称其为“分裂分子”，而且中国军队经常在台湾岛周围活动。赖智上周在国庆主题演讲中表示，中华人民共和国无权代表台湾，但台湾愿意与北京合作应对气候变化等挑战，语气既坚定又和解，但引起中国的愤怒。台湾国防部在一份声明中表示，由辽宁号航母率领的中国海军编队已进入巴士海峡附近海域，该海峡连接南海和太平洋，将台湾与菲律宾分开。据称，该航母战斗群预计将进入西太平洋。国防部补充说，台湾武装部队正在密切关注事态发展，并“保持适当的警惕和反应”，但没有详细说明。台湾安全部门消息人士在赖智发表演讲之前曾表示，他的演讲可能会引发新的中国军事演习，上一次台湾举行军演是在五月份，北京方面称这是对赖智当月就职演讲的“惩罚”。周日早些时候，负责包括台湾在内的地区的中国人民解放军东部战区司令部在其社交媒体账户上发布了一段题为“充分准备，严阵以待”的宣传视频。视频中展示了战斗机和军舰一起作战、移动导弹发射器正在移动到位以及两栖攻击车，视频标题的一个汉字中包含了一张台湾小地图。中国不排除使用武力控制台湾。中国国防部周日在办公时间以外没有接听电话。中国台湾事务办公室没有立即回应置评请求。鉴于此事的敏感性，一名不愿透露姓名的台湾安全官员告诉路透社，他们正在继续关注台湾周边局势，以及中国媒体对赖清德国庆讲话的评论。自黎智英周四发表讲话以来，中国媒体发表了多篇评论和报道，谴责其内容具有“对抗性”和有害性。中国社交媒体上一些关于军方“备战”视频的评论呼吁“台湾回归祖国”和“国家统一”。台湾另一位熟悉情报评估的安全消息人士表示，尽管中国仍有可能对下个月美国大选之前如此之快引发台湾危机保持警惕，可能会继续对愤怒的言论做出反应，但仍有可能采取更多行动。战争游戏。这位不愿透露姓名的官员对路透表示，中国正处于年度演习季中期，其军队可能会在这些演习中“挂上名字”，并将其变成专门针对台湾的战争游戏。中国商务部周六威胁对台湾实施更多贸易制裁，政府认为这是中国的经济胁迫。赖清德和他的政府拒绝北京的主权主张，称只有台湾人民才能决定他们的未来。黎智英曾多次提出与北京进行会谈，但遭到拒绝。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-spots-chinese-carrier-china-military-video-says-prepared-for-battle-/7820587.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-spots-chinese-carrier-china-military-video-says-prepared-for-battle-/7820587.html</guid><pubDate> Sun, 13 Oct 2024 03:48:58 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/06fea5e2-4acb-4d38-98ae-7f649959f716_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>前最高法官当选为澳门首位出生于中国大陆的领导人</title><description>澳门——周日，在一场基本上是仪式性的选举中，澳门前最高法官岑豪辉被选为中国赌场中心的下一任领导人，这使他成为澳门第一位出生于中国大陆的行政长官。几乎整个选举委员会都是北京的忠实拥护者——398人中的394人——投票给了唯一的候选人山姆，这违背了首席执行官出生在这个前葡萄牙殖民地、通常来自有影响力的商业家族的长期惯例。其余四张为空白票。分析人士称，该市领导层由法律界人士移交，可能会引发商界影响力下降的预期，批评者经常指责商界与官员勾结。他们预计北京的城市政策议程将成为优先事项。人们普遍认为，62 岁的萨姆得到了北京的祝福。在提名期间，他已获得386名选举委员会成员的支持，他们周日在会议厅分批投票。这个由400人组成的委员会中具有影响力的人物包括已故赌场大亨何鸿燊之女信德集团集团执行主席何超琼、何鸿燊遗孀之一的立法会议员梁安琪，以及前行政总裁何厚铧和崔世安。在宣布当选行政长官后，Sam走上讲台，获得委员会成员的掌声。 “这是我一生中最高的荣誉，”萨姆说。他承诺维护国家主权，加快城市经济多元化，更好地融入国家发展规划。萨姆预计将于 12 月上任，届时该市将庆祝回归中国 25 周年。选举结束后，国家港澳事务办公室、澳门特别行政区行政长官贺一诚和香港特别行政区行政长官李家超分别发表声明，向林郑月娥表示祝贺。该领土 687,000 名居民中的大多数人没有投票权，导致人们对这次选举的看法不一。一些人希望萨姆能够听取公众意见，避免优先考虑商业利益，而另一些人则感到自己与选举过程脱节，无法参与。不过，政治观察人士表示，许多居民对萨姆在这座一直是移民家园的城市的非本地出身感到满意。几十年来。现在真正的挑战是未来的治理障碍。澳门是中国唯一赌场赌博合法的地方。北京呼吁该市实现依赖赌博的经济多元化。萨姆承诺加快当前政府的计划，以促进旅游业和中医药、金融、展览和商业等其他行业的发展。然而，分析人士表示，该市仍需要依靠博彩业获得政府收入，以支持该市的福利并实现北京制定的其他目标。中方希望澳门发展成为世界级旅游休闲中心，发挥更大的中国与葡语国家贸易桥梁作用。当地小企业因居民在邻近的内地城市珠海消费而受到伤害，珠海提供了更多物有所值的商品选择。中国游客现在的消费也比以前减少了。缺乏政府领导经验的萨姆能否组建一个有能力的内阁来解决这些紧迫问题还有待观察。 Sam周日告诉记者，澳门的发展离不开中国的支持，并表示澳门必须“积极”参与大湾区的发展——北京计划将赌场中心和香港与其他地区融合在一起。毗邻广东省的中国大陆城市。萨姆说，仅仅因为这座城市拥有资本主义经济，并不意味着政府需要扮演被动角色。 “未来，我们要加强政府的决策方式和决策能力。”他说。 49 岁的海鲜餐厅经营者 Ip Weng U 表示，澳门面临着无法迅速解决的社会和经济问题。他希望萨姆能比他的前任做得更好。 “他是一名法官，所以人们对他抱有期望，”他说。 Sam 1962 年出生于邻近的广东省。毕业于北京著名的北京大学法学院。他还曾在葡萄牙科英布拉大学学习葡萄牙语言、文化和法律，并曾在中国大陆执业。 1999年澳门回归中国后，谭俊荣被任命为该市最高法官，他担任该职位近25年，随后于8月辞职参加选举。他处理过一些政治敏感案件，包括驳回警方禁止举行守夜活动的上诉，以纪念中国1989年对天安门广场民主抗议活动的血腥镇压。他的法院还维持了禁止民主人士参加 2021 年立法会选举的决定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-loyalists-will-vote-to-endorse-former-top-judge-as-macao-s-next-leader/7820551.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-loyalists-will-vote-to-endorse-former-top-judge-as-macao-s-next-leader/7820551.html</guid><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 22:28:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6c867da0-e3be-44b5-b9f2-ea38e0566c5b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>