<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 22 日星期一 07:04:51 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>西南山体滑坡数十人被埋八人死亡</title><description>北京——周一，中国西南部偏远山区发生山体滑坡，造成数十人被埋，八人死亡。官方媒体称，云南省镇雄县黎明前发生的山体滑坡掩埋了 18 所房屋，并导致 200 多人疏散。据中央电视台下午 5:30 左右（格林尼治标准时间 0930）报道，确认有 8 人死亡，救援人员已救出 4 人，但四人的情况尚不清楚。据央视报道，已派出200名救援人员以及数十辆消防车和其他设备。一名当地人告诉国营新京报，灾难发生时她正在睡觉，天花板的一部分掉到了她的头上。另一位居民告诉媒体：“当时我以为是地震，后来才知道是山坡塌陷了。”两人均以化名引用。当地一家广播公司在社交媒体上分享的视频显示，身穿橙色连身衣、头戴头盔的急救人员在消防局外排成一排，雪花在空中飞舞。其他图像显示，救援人员在高耸的倒塌砖石堆中进行挖掘，其中可以看到一些个人物品。据中央电视台报道，中国国家主席习近平下令“全力以赴”开展救援工作。据该电视台报道，习近平“要求迅速组织救援力量……努力减少人员伤亡”。他补充说，“要妥善做好死者家属安抚和受灾群众安置工作”。中央电视台播放了一幅画面，据称显示一名消防员正在努力从受灾房屋内救出一名被困村民。当我们通过电话联系当地村长时，他拒绝谈论山体滑坡事件，并告诉法新社他“太忙了”。山体滑坡常见 山体滑坡在云南很常见，云南是中国一个偏远且基本贫困的地区，陡峭的山脉与喜马拉雅高原对接。官方媒体画面显示，周一的灾难发生在一个农村地区，周围是白雪皑皑的高耸山峰。气象数据显示，周一下午镇雄的气温徘徊在冰点以上，但预计晚上将降至零度以下。对于导致山体滑坡的原因，官方没有立即做出解释。据新华社报道，正在努力查明到底发生了什么。近几个月来，中国经历了一系列自然灾害，其中一些是由于突发暴雨等极端天气事件造成的。据媒体报道，9月，广西南部地区暴雨引发山体滑坡，造成至少7人死亡。 8月份，北方城市西安附近的大雨引发了类似的灾难，造成20多人死亡。 6 月，同样位于偏远山区的四川省西南部发生山体滑坡，造成 19 人死亡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/landslide-in-mountainous-southwestern-china-buries-47-people/7449688.html<guid> https://www.voanews.com/a/landslide-in-mountainous-southwestern-china-buries-47-people/7449688.html</guid><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 02:48:19 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b8ff9010-a011-4553-913e-b4466bb758f8_cx0_cy63_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国学校火灾造成13人死亡后调查正在进行中</title><description>中国燕山堡——周日，中国中部河南省发生夜间火灾，导致 13 名学生在宿舍睡觉时丧生，当局正在调查火灾原因。官方通讯社新华社称，周五晚上 11:00（格林威治标准时间 1500）向当地消防部门报告了发生在燕山铺村英才学校的火灾，并在大约 40 分钟后被扑灭。事故中有13名学生死亡，另有1人受伤。法新社记者目睹，周日，数十名警察在学校附近的封锁区及其周围巡逻。现场一名官员告诉法新社：“内部正在进行调查。任何人都不能进去。”学校一侧的几扇窗户被打破——这是该建筑发生重大事故的唯一明显迹象。法新社看到，垂直的金属栏覆盖了学校的窗户，而建筑物外墙上的永久标牌上写着：“快乐进入幼儿园，快乐回家。”周日在中国社交媒体网站微博上分享的一段视频中，一名姓范的男子——一名在火灾中死亡的男孩的父亲——表示，已从父母身上采集了血样，以便将他们的DNA与受害者进行比对。范说：“我们父母还没有见过我们的孩子……只有结果出来后我们才能见到他们。” “我的孩子学习非常努力，”他补充道。 “我无法接受。”关于这所寄宿学校的公开信息很少，不过早些时候发布的社交媒体视频显示，包括幼儿园学生在内的幼儿都穿着印有学校标志的工作服，还有年龄较大的孩子在学习书法。该学校的一名老师告诉官方报纸《河北日报》，所有受害者都来自同一个三年级班，由九岁和十岁的孩子组成。快速反应 周日早上，学校旁边的一排商店大部分都关门了，而位于摇摇欲坠的庭院建筑中的一家小诊所似乎无人看管。一些当地人在度过一天，几个孩子在警车在封锁区域周围玩耍时玩耍。周日早上，一些路过的人盯着现场，街对面一家汽车修理厂的一名男子告诉法新社，他直到第二天早上才意识到发生了火灾。据新华社周六报道，该地区当局正在调查起火原因，至少一名与该学校有关的人员已被拘留。目前官方尚未对起火的确切原因做出解释，不过一些国内媒体报道称起火与电加热设备有关。燕山铺村位于南阳郊区，南阳是一座拥有近 1000 万人口的城市，距离上海以西约 850 公里（528.2 英里）。南阳广播电视台周日报道称，当地官员周六召开会议，讨论致命火灾的后续工作以及未来改进安全措施。南洋广播电视台发布的会议宣读称，“生命高于一切，必须迅速做出反应”。做好善后工作，设身处地为他人着想，富有同情心、耐心细致，对遇难者家属进行情感抚慰，依法给予赔偿，对困难群众提供救助。”报告。声明称，必须“迅速查明起火原因”，并补充说“将依法严肃追究相关责任”。由于安全标准松懈和执法不力，火灾和其他致命事故在中国很常见。 11月，中国北部山西省一家煤炭公司办公室发生火灾，造成26人死亡，数十人被送往医院。一个月前，中国西北部一家烧烤店发生爆炸，造成 31 人死亡，促使官方承诺在全国范围内开展工作场所安全运动。 4月，北京一家医院发生火灾，造成29人死亡，绝望的幸存者被迫跳窗逃生。</description><link/> https://www.voanews.com/a/investigation-underway-after-china-school-fire-kills-13/7449249.html<guid> https://www.voanews.com/a/investigation-underway-after-china-school-fire-kills-13/7449249.html</guid><pubDate> Sun, 21 Jan 2024 18:53:06 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7879-08dc1adb46e8_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>玩具制造商从中国转移并非儿戏</title><description>伦敦——正在努力应对中国成本飙升的玩具制造商在将生产转移到其他更便宜的中心时没有找到简单的选择。六年前，大富翁制造商孩之宝 (Hasbro) 向印度耐用品和航空航天供应商 Aequs 寻求分包。 Aequs 消费者垂直业务主管 Rohit Hegde 告诉路透社：“他们说，如果你能进入玩具制造领域，现在我们正寻求将价值数百万美元的产品从中国转移到印度。” “我们说：只要我们能在未来几年内获得至少1亿美元左右的业务，我们就绝对可以投资。”快进到今天，Aequs 在印度贝尔高姆的两座占地 350,000 平方英尺的工厂为孩之宝和 Spin Master 等其他公司生产数十种类型的玩具。但赫格德和其他制造商承认，印度和其他国家在效率方面无法与中国匹敌，这限制了公司向低成本基地转移的努力，如果大部分生产仍然在中国，未来玩具价格上涨的风险也会增加。 “我们（在印度）没有中国那样的港口设施。我们没有中国那样的道路设施。他们在过去 30 年里一直这样做。他们的效率水平比我们好得多，”赫奇说道。尽管如此，对于孩之宝（Hasbro）和芭比娃娃制造商美泰（Mattel）等玩具制造商来说，在COVID-19大流行期间，大部分生产依赖中国的风险凸显出来，当时中国港口难以出口货物，并定期关闭，导致货物滞留。中国不断飙升的劳动力成本已经促使各行业的制造商实现生产地域多元化。荣鼎集团去年 9 月的一份报告显示，2021 年至 2022 年间，美国和欧洲宣布的对印度绿地投资总额猛增 650 亿美元，即 400%，而对中国的投资则从 1200 亿美元的峰值降至 2022 年的不足 200 亿美元。 2018年，墨西哥、越南和马来西亚也吸引了部分重定向资本。然而，即使其他行业取得了成功，玩具制造商仍在努力转移生产。标准普尔全球市场财智(S&amp;P Global Market Intelligence)向路透社提供的美国和欧盟进口数据显示，截至去年前7个月，销往美国和欧洲的玩具中，仍有79%是中国大陆生产的，而2019年这一比例为82%服务磐聚网。相比之下，2019年中国大陆占美国和欧盟服装进口的35%。截至 7 月 31 日的一年里，这一数字下降至仅 30%，印度和墨西哥是最大的受益者。标准普尔全球市场情报公司的克里斯·罗杰斯表示：“从中国大陆重新上岸容易吗？不，不容易。这对玩具来说是双倍的。” “情况更加复杂，因为它们具有很强的季节性——你要求合作伙伴在一年中的大部分时间里都保留库存。玩具制造商还必须在安全、采购和确保工人得到良好待遇方面加倍严格。”据统计，中国的最低工资为每月 1,420 元至 2,690 元（198.52-376.08 美元）不等，而在印度，每月 9,000 印度卢比至 15,000 印度卢比（108.04-180.06 美元）即可获得非熟练和半熟练工人的工资。央行估计。但罗杰斯表示，如果一家公司从合同制造商那里购买产品，那么从其他国家采购可能需要 18 个月的时间；如果一家公司从头开始建造一家新工厂，则需要长达三年的时间。秋季销售的玩具从五月开始生产，然后储存或运输。 “成本更合理” 孩之宝在 2018 年年度报告中开始将其对中国的过度依赖视为运营风险，而据报道，美泰自 2007 年以来一直在远离中国，当时该公司不得不召回数百万个受含铅油漆污染的玩具。自疫情爆发以来，整个行业都加大了力度。孩之宝没有回应置评请求，而美泰则拒绝对此事发表评论。中国工资的不断上涨正在推高玩具价格。例如，根据 Circana（前身为 NPD）的数据，在英国，2022 年前 6 个月的价格上涨了约 8%。消费者面临的风险是，如果制造商不能通过转移到更便宜的生产中心来降低成本，价格将继续大幅上涨。尽管美国对中国玩具征收的关税目前可以忽略不计，但随着一些共和党政客呼吁取消中国的“永久正常贸易关系”地位，这种情况也可能会改变。据美国零售联合会称，此举可能会使美国玩具的价格上涨五分之一以上。 “我们都在考虑消除中国的风险，”电子宠物虚拟宠物制造商万代英国公司的董事总经理尼克·奥尔德里奇说。 “中国的原材料成本上涨了很多。我们正在寻找成本更合理的地方。”万代仍然主要在中国大陆生产，但也有一些产品在台湾、日本和越南生产。奥尔德里奇说，该公司正在考虑将印度和泰国作为其他地点。 LOL Surprise 和 Bratz 娃娃的制造商 MGA Entertainment 发现，中国以外的基础设施是向印度和越南等国家进行多元化采购的障碍，尽管该公司上个假日季从中国的出口量较前年有所下降。磐聚网的数据显示，过去五年，印度仅占美国和欧盟玩具进口的1%。 MGA Entertainment 首席执行官艾萨克·拉里安 (Isaac Larian) 告诉路透社：“印度的问题实际上是从一个邦转移到另一个邦的僵局。有太多疯狂的法规。” “[但是]随着这些国家意识到他们必须从中国夺走业务并进行投资，基础设施正在变得越来越好，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/toy-manufacturers-shift-from-china-not-child-s-play-/7446538.html<guid> https://www.voanews.com/a/toy-manufacturers-shift-from-china-not-child-s-play-/7446538.html</guid><pubDate> Sun, 21 Jan 2024 02:59:54 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-e9ef-08dc1891477d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美官员结束金融问题会议</title><description>曼谷——美国和中国官员已经完成了为金融问题合作而设立的工作组的第三次会议，此举延续了两国去年11月为缓解紧张局势而制定的趋势。美国财政部官员与中国人民银行官员会面，讨论从金融稳定到反洗钱等一系列问题。据财政部周五发布的声明，代表团在中国期间还会见了何立峰副总理。该组织还表示，财政部长耶伦将在未来某个时候回国访问。她七月份曾在那里。 11月，耶伦在旧金山会见了贺建奎。他们为期两天的会议被视为为美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平随后的会晤铺平了道路。双方同意在遏制芬太尼扩散以及两军沟通等问题上恢复合作。虽然这次会议阻止了两国关系进一步恶化，但未能解决两国之间的任何重大分歧。自从美国前总统唐纳德·特朗普发动贸易战、对一些中国商品征收高额关税以来，中美之间的经济问题由来已久。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-officials-conclude-meeting-on-financial-issues/7448775.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-officials-conclude-meeting-on-financial-issues/7448775.html</guid><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 22:09:16 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-152c-08dc1a2cce45_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国工厂粉尘爆炸 至少8人死亡</title><description>北京——官方媒体报道称，周六凌晨，中国东部江苏省发生一起工厂爆炸事件，造成至少八人死亡。据官方新华社报道，爆炸发生在当地时间凌晨 3 点 38 分（周五格林尼治标准时间 1938 年），地点位于上海西北 180 公里（111 英里）处的常州市一家金属制品厂的车间。新华社报道称，申荣金属科技有限公司生产车间发生粉尘爆炸，造成8人死亡、8人轻伤。当空气中的易燃颗粒（包括金属）意外点燃时，就会发生粉尘爆炸。据新华社报道，目前爆炸事件调查正在进行中。在中国，致命的工业事故很常见，安全法规往往执行不力或被忽视。去年5月，中国东部山东省聊城一家生产过氧化氢的工厂发生爆炸，造成九人死亡。 2022 年 11 月，中国中部河南省的一家工厂造成 20 多人死亡，当局指责该工厂工人从事非法焊接。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-least-8-killed-in-dust-explosion-at-factory-in-china-/7448492.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-least-8-killed-in-dust-explosion-at-factory-in-china-/7448492.html</guid><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 18:21:40 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/41F0CDAB-DD8C-42E3-BE84-ADF6AF2C290A_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>官方媒体称中国学校火灾已造成 13 人死亡</title><description>北京——据官方新华社周六报道，中国中部河南省发生的学校宿舍火灾已造成 13 人死亡。据新华社报道，周五晚上11点，河南省燕山铺村英才学校发生火灾，当地消防部门接到报告。该通讯社称，已确认 13 人死亡，并补充说，1 人受伤。新华社称：“救援人员迅速赶到现场，大火于晚上11时38分被扑灭。”据新华社报道，受伤幸存者“目前正在医院接受治疗，情况稳定”。新华社没有透露死者中是否有儿童。不过，《河百报》的报道称，一名老师证实，所有遇难者都是同一个三年级9岁和10岁班的学生。新华社称，地方当局正在调查起火原因，至少一名与该学校有关的人员已被拘留。网上愤怒的燕山铺村位于南阳这座近千万人口的城市郊区。关于这所寄宿学校的公开信息很少，尽管早些时候发布的社交媒体视频显示幼儿，包括幼儿园学生穿着带有学校标志的工作服，以及年龄较大的孩子在学习书法。周六，中国社交媒体用户对火灾表示愤怒，并呼吁对任何安全失误进行惩罚。 “太可怕了，13个家庭的13个孩子，转眼间就全部消失了……如果没有严厉的惩罚，他们的灵魂也不得安宁，”微博社交媒体网站上的一位评论者写道。由于安全标准松懈和执法不力，火灾和其他致命事故在中国很常见。 11月，中国北部山西省一家煤炭公司办公室发生火灾，造成26人死亡，数十人被送往医院。 7月，该国东北部一所学校体育馆屋顶倒塌，造成11人死亡。一个月前，中国西北部一家烧烤店发生爆炸，造成 31 人死亡，促使官方承诺在全国范围内开展工作场所安全运动。 4月，北京一家医院发生火灾，造成29人死亡，绝望的幸存者被迫跳窗逃生。 11月煤炭公司火灾后，中国国家主席习近平呼吁国家“深入排查重点行业风险隐患，完善应急预案和防范措施”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/dead-in-china-school-fire-state-media-says/7448117.html<guid> https://www.voanews.com/a/dead-in-china-school-fire-state-media-says/7448117.html</guid><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 04:14:13 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-50f8-08dc1998050e_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>