<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 13 日星期一 16:55:49 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title> 2024年中国电动汽车销量激增；外国汽车制造商在不断变化的市场中苦苦挣扎</title><description>周一发布的一份新行业报告显示，中国去年在电动汽车驱动的未来方面取得了重大进展，2024 年各类电动汽车的国内销量增长了 40%。汽油动力汽车的销量大幅下降，包括外国进口汽车。根据中国汽车工业协会的数据，2024年，全球最大汽车市场的汽车销售总量将达到3140万辆。与上一年相比，增长了 4.5%。尽管销量有所上升，但外国汽车进口商越来越发现很难与中国本土品牌竞争，因为中国本土品牌一直在提供各种价格实惠的电动汽车，市场竞争也加剧。以德国豪华汽车制造商保时捷为例，该公司于2024年关闭了在华多家实体店。保时捷在华销量同比下降29%，连续第三年下降。除保时捷外，豪华汽车制造商宝马、奔驰和奥迪2024年在华销量均出现下滑，其中宝马销量下降13.4%，奔驰销量下降7%，奥迪销量下降11%。台北中华经济研究院副研究员戴志彦对美国之音中文台表示，爱国主义和对民族品牌的支持产生了额外的压力，导致国际汽车制造商面临困境。 “高端消费者已经开始放弃外国品牌，转而购买价格相对更优惠的高端国产汽车，”戴告诉美国之音。 “这并不是所谓的消费降级，更多地反映了目前的情况，很多人选择更加谨慎（在驾驶的汽车种类上），并通过驾驶国产豪华品牌来表达他们的爱国主义。”该行业报告还指出，2024 年中国传统汽油和柴油动力汽车的销量下降了 17%，从 1,400 万辆降至 1,160 万辆，这一下滑与北京重点转向电动汽车的转型相吻合。与此同时，报告称，2024年中国汽车出口增长19.3%。然而，报告预计 2025 年出口增长仅 5.8%，出口增长预计将降温。中国在 2024 年扩大电动汽车海外销售时面临反弹，美国、加拿大和欧盟公布了高额关税，以阻止大量电动汽车涌入。廉价电动汽车进入他们的市场。美国、加拿大和欧盟对中国政府向电动汽车制造商提供的补贴表示担忧，这些补贴允许他们以较低的价格出售汽车。他们还对中国电动汽车产量过多以及汽车被倾销到外国市场表示担忧，北京方面一再否认这一指控。中国辩称，其电动汽车补贴与其他国家类似，并且电动汽车的销售有助于应对气候变化。中国已就欧盟关税决定向世界贸易组织提出申诉。迈克尔·巴图林和美国之音中文台记者林乃川对此报道也有贡献。部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-ev-sales-surge-in-2024-foreign-automakers-struggle-in-shifting-market/7935351.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-ev-sales-surge-in-2024-foreign-automakers-struggle-in-shifting-market/7935351.html</guid><pubDate> Mon, 13 Jan 2025 16:17:59 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7e3d5a3d-00bd-4b23-be56-7a3d1c35aaee_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，萨赫勒真空为中国提供了机遇</title><description>约翰内斯堡——分析人士称，非洲萨赫勒地区从大西洋延伸到红海，正在经历安全问题和高涨的反西方情绪，这对中国来说可能是一个机会。中国最高外交官上周访问了动荡的萨赫勒地区，这是他为期一周的非洲大陆之行的一部分，他承诺在访问期间提供军事援助，恰逢乍得总统府遭到袭击。中国外交部长王毅的访问也是在法国与其前非洲殖民地之间发生争执之际进行的。王毅表示，在尼日利亚，这是一月份例行非洲之行的最后一站，中国将帮助在非洲大陆培训 6000 名士兵和 1000 名警察。此外，他还承诺向该地区提供 1.36 亿美元的军事援助。他的承诺重申了北京在九月份中非合作论坛（FOCAC）上的承诺。但专家表示，他行程中选择的国家，包括乍得和尼日利亚，很能说明问题。 “王毅对军事援助和训练的关注，以及访问国家的选择，符合中国对国防外交的新关注，而不是十年前中国与非洲大陆接触的纯粹经济和外交接触，冲突研究咨询机构《非洲防务评论》主任达伦·奥利维尔对美国之音表示。乍得和尼日利亚都在打击叛乱，就在王会见乍得总统穆罕默德·伊德里斯·代比（后者在 2021 年政变中夺取政权）几小时后，代比的住所就遭到武装人员袭击。查塔姆研究所非洲项目主任亚历克斯·瓦因斯表示，这次袭击虽然失败了，但该事件“凸显了该地区的不安全局势”，中国可能会利用这一点。瓦恩斯对美国之音表示：“王的此行有重商主义和商业元素，即寻找扩大市场份额的机会，而尼日利亚和乍得非常热衷于国防销售和实现安全伙伴关系多元化。”事实上，中国已经超越俄罗斯，成为撒哈拉以南非洲地区最大的武器供应国。尼日利亚安全研究所研究员奥卢沃勒·奥杰瓦勒表示，尼日利亚过去因涉嫌侵犯人权而从美国购买武器时遇到麻烦，这促使其将目光投向其他地方。 “就乍得和大多数与法国安全伙伴关系脱钩的国家而言……几乎预计他们还需要寻找其他国际伙伴，在军备和培训方面提供某种形式的帮助，”奥杰瓦勒谈到了中国的公告。继马里、布基纳法索和尼日尔之后，乍得去年12月成为最新一个驱逐法国军队的萨赫勒国家，这些军队多年来一直在该国运营军事基地。塞内加尔和科特迪瓦现在也要求法国军队撤军。这一趋势出现之际，该地区的反法情绪不断高涨，该地区近年来因军事接管次数而被称为非洲“政变带”。法国总统埃马纽埃尔·马克龙上周强调了这种情绪，他表示法国前殖民地“忘记对巴黎在西非的安全努力表示感谢”，并补充说“如果法国军队没有出动，他们今天就不会在一个主权国家了”。已部署在该地区。”美国也被迫从萨赫勒地区撤军，尼日尔要求华盛顿去年撤出约 1000 名士兵，并关闭其在非洲最大的无人机基地。美国一直在努力维持在该地区的影响力，多年来一直支持该地区的反恐努力。五角大楼目前正在考虑在该地区维持较小规模的驻军。马里、布基纳法索和尼日尔等一些西非国家已向俄罗斯寻求帮助，俄罗斯公开强调其没有殖民历史。中国采取了类似的策略，将自己定位为“南半球”发展中国家，不会在人权或其他问题上向非洲宣讲。对于马克龙的“笨拙”，瓦因斯说，“中国会利用它……中国人会私下指出，你看，你知道，这就是与我们不同的地方。”华盛顿非洲战略研究中心的中国问题分析师保罗·南图亚指出，中国最近更加大胆地利用法国的真空，在过去15个月里向萨赫勒国家提供了一批高端安全设备。他说：“在中非合作论坛峰会上，这些军事政权的代表在北京受到了非常非常好的接待。”他补充说，他们在中国期间还参观了武器制造商。填补真空 在中非合作论坛上，中国还强调了习近平主席于2022年提出的全球安全倡议（GSI），作为解决冲突和确保和平方面现有世界秩序的替代方案。中国的外交安全政策愿景包括寻求“最大公约数和最广泛利益交汇点，而不是制造封闭的小圈子或重塑现有的国际安全秩序”。尽管这一举措可能表明中国希望在国际政治中发挥更大作用，但南非国际事务研究所的中国问题研究员科布斯·范斯塔登表示，北京是反干涉主义的，虽然它可能会提供培训，但不会做出承诺成为安全提供商本身。他对美国之音表示：“总的来说，这些言论让我印象深刻的是，当他们谈论这种军事合作时，王总是将这种合作置于全球安全倡议的框架下，该倡议的重点是自给自足，而不是外部安全条款。”约翰·霍普金斯大学中国非洲研究项目主任黛博拉·布劳蒂甘（Deborah Brautigam）对此表示赞同。 “军事援助和培训是低调、低成本的支持形式，也有助于向中国武器出口开放市场。它们是机会主义的，不太可能成为驻军或更深入军事接触的途径，”她告诉美国之音。中国-全球南方项目非洲编辑克里斯蒂安·杰罗德·尼玛表示，他认为中国将避免直接卷入非洲危机，以“避免失败时造成的反弹”。 “在与非洲大陆的决策者交谈时，许多人很难告诉你中国的 GSI 是什么，以及它如何具体地适应他们的情况，”他补充道。 “他们中的许多人认为中国是比其他任何国家更容易购买军事装备的选择。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/sahel-vacuum-provides-opportunities-for-china-analysts-say/7935372.html<guid> https://www.voanews.com/a/sahel-vacuum-provides-opportunities-for-china-analysts-say/7935372.html</guid><pubDate> Mon, 13 Jan 2025 15:45:26 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5c6d4642-6a45-44f4-98eb-77581c4922ff_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾间谍机构称中国正在与黑帮、空壳公司合作获取台湾情报</title><description>台湾台北——台湾情报局称，中国主要间谍机构正在与犯罪团伙、空壳公司和其他可疑伙伴合作，获取有关台湾国防的情报，导致因涉嫌在岛上从事间谍活动而被捕的人数大幅增加。报告称，现任和退役的台湾军人是一个特别值得关注的问题，他们在去年受审的 64 名涉嫌间谍中约占一半。这一数字高于 2021 年的 16 人和 2022 年的 10 人。此次逮捕符合中国加强军事恐吓、经济胁迫以及利用互联网促进统一和提供一切费用等“灰色地带”策略的行动。访问中国的低层政府官员。根据台湾国家安全局周末发布的一份报告，中国特工试图利用台湾黑社会向那些掌握出售信息的人输送资金。许多犯罪团伙的起源可以追溯到 1949 年双方分裂之前，他们还受到追捕，还有高利贷者、可用于洗钱的空壳公司、有时从事非法活动的宗教派别以及非营利组织。报告称。一些付款是用加密货币进行的，同时也使用性诱惑等老式方法来诱捕毫无戒心的目标并迫使他们透露秘密。该局称，一星将军罗显哲就是这样的例子，他在驻泰国期间被抓获。报道称，去年被捕的人中有 23 人参与间谍活动，其中一人被判处 20 年监禁。中国的主要间谍机构国家安全部负责运行依赖传统间谍技术和网络攻击以及军事情报的项目，而党的统一战线部门则负责宣传活动。中国执政的共产党拒绝与台湾执政的支持独立的民进党进行大部分接触，但与主要反对党国民党却经常接触。中国的策略可能对地方选举产生了一些影响，但民进党似乎牢牢控制着台湾，绝大多数台湾人仍然倾向于保持事实上的独立，在美国的大力支持下，中国招募退役军人的工作得到了便利许多人出生在中国大陆，支持台湾与大陆的统一。台湾政府对退休高级军官何时以及在什么情况下可以访问大陆制定了时间限制，以阻止他们被招募。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-spy-agency-says-china-is-working-with-gangs-shell-companies-to-gain-intelligence-on-taiwan-/7934787.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-spy-agency-says-china-is-working-with-gangs-shell-companies-to-gain-intelligence-on-taiwan-/7934787.html</guid><pubDate> Mon, 13 Jan 2025 08:34:31 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/20f54ca9-7e00-418a-90a6-9f095ef0d11e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾对北京在南海的“升级行动”提出抗议</title><description>菲律宾马尼拉——菲律宾周一呼吁北京停止在南海浅滩采取“升级行动”，并表示已就中国海岸警卫队、民兵和海军出现在其专属经济区提出抗议。此次抗议源于1月5日和10日两艘海岸警卫队船只出现在有争议的黄岩岛及其周围，其中一艘是一艘被菲律宾称为“怪物”的165米长的船只。据称，一架中国海军直升机也部署在该地区。菲律宾国家海事委员会表示：“这些中国船只和飞机的升级行动无视菲律宾和国际法。”该委员会是一个负责维护国家海上利益的跨机构组织。 “中国应指示其船只停止进行侵犯菲律宾在其专属经济区主权的非法行为，”它在一份声明中表示。中国驻马尼拉大使馆没有立即回应置评请求。中国称黄岩岛是其领土，并指责菲律宾非法侵入。过去两年，中国和美国的盟友菲律宾之间的紧张关系不断升级，两国海岸警卫队在南海频繁发生冲突，而中国声称对南海几乎全部海域拥有主权。就在该声明发布几小时前，菲律宾总统小费迪南德·马科斯与美国总统乔·拜登和日本首相石破茂进行了视频通话，三位领导人讨论了中国在南海的行为。中国广泛的领土主张与文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾和越南的专属经济区重叠。这条有争议的水道是一条战略性航线，每年有价值约 3 万亿美元的商业活动通过这条航线。国际仲裁庭 2016 年的一项裁决称，北京根据其历史地图提出的主张没有国际法依据，中国不承认这一裁决。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-files-protest-over-beijing-s-escalatory-actions-in-south-china-sea/7934590.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-files-protest-over-beijing-s-escalatory-actions-in-south-china-sea/7934590.html</guid><pubDate> Mon, 13 Jan 2025 02:44:04 -0500</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/990b258b-0e6a-4138-a5d7-2c20b5b99a35_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国内需求有限，2024年中国稀土出口量攀升</title><description>北京——周一海关数据显示，由于经济增长缓慢限制了国内需求，2024年中国稀土矿出口量增长6%。海关总署的数据显示，全球最大的稀土生产商去年运输了 17 种矿物，共计 55,431 吨，这些矿物用于制造从电动汽车到消费电子产品等各种产品。数据显示，这是自 2014 年路透社有记录以来的最高数量，但出口总价值下降了 36%，至 4.888 亿美元，反映出去年供应充足导致价格下跌。例如，根据信息提供商上海有色金属市场 (SMM) 的数据，中国氧化镨现货平均价格继 2023 年下跌 37% 后，2024 年下跌 26%。中国12月稀土矿出口量为3,326吨，低于11月的4,416吨和2023年12月的3,439吨。进口中国上月稀土进口量同比下降41.1%至9,645吨，2024年总量为132,931吨，较 2023 年下降 24.4%。分析师称 2024 年下降幅度为主要是由于另外两个主要稀土生产国美国和缅甸的供应减少。一个与缅甸军政权作战的武装组织去年十月表示，它已经控制了一个采矿中心，该中心是中国稀土氧化物的主要供应商，导致运输中断。中国海关数据显示，今年前11个月，自美国和缅甸的进口同比分别下滑14.6%和31.6%。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-rare-earth-exports-in-2024-climb-as-home-demand-limited/7934585.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-rare-earth-exports-in-2024-climb-as-home-demand-limited/7934585.html</guid><pubDate> Mon, 13 Jan 2025 02:35:24 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/15b057e2-5a55-46ba-92be-f58a937f1ecf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>马来西亚对4个国家进口钢铁征收反倾销税</title><description>马来西亚吉隆坡——马来西亚贸易部表示，已对中国、印度、日本和韩国出口的部分钢铁或非合金钢扁材征收临时反倾销税。该部周一在一份声明中表示，对宽度超过 600 毫米的产品征收的关税范围为 2.52% 至 36.80%，自 1 月 11 日起生效。该部表示，临时反倾销税的有效期最长为 120 天，最终决定将于 5 月 10 日做出，初步决定的反馈可于 1 月 20 日提交。该部的决定是在应国内生产商的请愿，对来自中国、印度、日本和韩国的产品的调查于八月开始。该部表示，请愿者声称，这些进口产品在这四个国家的售价远低于国内价格，并对马来西亚国内产业造成了重大损害。</description><link/> https://www.voanews.com/a/malaysia-imposes-anti-dumping-duties-on-iron-steel-imports-from-4-countries/7934555.html<guid> https://www.voanews.com/a/malaysia-imposes-anti-dumping-duties-on-iron-steel-imports-from-4-countries/7934555.html</guid><pubDate> Sun, 12 Jan 2025 23:55:02 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/448ee593-cc0f-405e-9f4c-b9829cfa9518_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>