<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 9 日星期四 12:59:17 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国将建世界最大水坝引起印度、孟加拉国担忧</title><description>新德里——中国决定在一条流入印度和孟加拉国的河流上修建世界上最大的水电大坝，引发了两国对该项目对下游数百万人的潜在影响的担忧。北京上个月批准在西藏雅鲁​​藏布江（印度称为雅鲁藏布江）下游建造超级大坝，这是印度和北京之间新的潜在爆发点。这条河在进入印度之前沿着被称为“大弯”的河段冲下约 2,000 米（6,560 英尺），具有巨大的发电潜力。中国新华社将这一开发项目描述为“一个以生态保护为先的安全项目”，并表示它将在实现国家碳中和目标方面发挥重要作用。但印度环保人士对这个生态敏感山区的大型项目表示担忧。他们表示，治理这条河流可能会影响该国东北部各州和孟加拉国的水流。据估计，该计划中的项目将使世界上最大的中国三峡大坝相形见绌，每年发电3000亿千瓦时。印度敦促中国确保下游国家的利益不会因上游活动而受到损害。印度外交部发言人兰迪尔·贾伊斯瓦尔(Randhir Jaiswal)上周表示：“我们将继续监测并采取必要措施保护我们的利益。”中国为其计划辩护称，修建大坝的决定是经过严格的科学评估后做出的。“该项目不会中国外交部发言人郭家琨本周早些时候在回应印度和孟加拉国专家的担忧时表示：提出有关的问题班加罗尔塔克沙什拉研究所地理空间研究项目负责人 Y. Nithiyanandam 表示，“拟建大坝的地区非常容易发生山体滑坡，而且位于与雅鲁藏布江相交的地质断层线上。”在如此复杂的地形上建造如此规模的大坝会给印度和孟加拉国的下游地区带来重大风险，特别是在发生事故或水流发生变化的情况下。”他说，最近西藏发生的地震造成至少 126 人死亡，凸显了该地区在此类自然灾害面前的脆弱性，“这是一个重要的提醒，让我们重新评估在这种环境下修建大型水坝的提议。”拟议的项目靠近印度东北部阿鲁纳恰尔邦的一条高度军事化的边境，北京已将该邦重新命名为“藏南”，并声称拥有自己的领土，这是去年十月双方撤军后印度和中国关系解冻的另一个问题。但分析人士表示，印度国防部长拉杰纳特·辛格周二在被问及该项目时表示，该项目背后存在着挥之不去的不信任。印度外交部发言人贾斯瓦尔向印度报业托拉斯表示，新德里重申了“透明度和与下游国家协商”的必要性。一些分析人士表示，中国未能分享该项目的环境影响评估等细节，加剧了人们的担忧。贾瓦哈拉尔·尼赫鲁大学中国研究教授斯里坎特·康达帕利 (Srikanth Kondapalli) 说：“还有一个问题是，为什么要在如此靠近的脆弱地区修建水坝。这是两国之间有争议的地区。”其他分析人士指出，湄公河沿岸的水坝导致下游国家缺水，但北京否认这一事实：“当河流穿越两三个国家时，水坝就变得很重要。德里政策小组高级研究员阿伦·萨加尔准将表示：“共同审视该项目，并就如何管理该项目得出共同结论，这一点尤其重要，因为在这种情况下，有一座大坝。这么近边境对印度和中国都造成了相互的脆弱性。”印度还计划在布拉马普特拉河上修建一座水坝，希望能够帮助抵消中国水电项目的影响。“香水坝将成为我们对抗中国大型水坝的手段，”阿鲁纳恰尔邦副议员说。首席部长乔纳·梅恩周一对记者表示，中国计划修建的超级大坝也引起了孟加拉的担忧，如果下游流量减少，孟加拉河沿岸的数万人可能会受到影响。达卡环境与地理信息服务中心执行主任马利克·菲达·汗表示：“这将对孟加拉国产生巨大的负面影响，如果河流的流动受到阻碍，可能会造成水资源短缺。以及营养丰富的沉积物的流动，造成生态失衡，”他说，“河岸侵蚀可能会加剧，这将影响边缘社区的生活以及该地区的其他经济活动。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/world-s-largest-dam-to-be-built-by-china-raises-concerns-in-india-bangladesh/7931076.html<guid> https://www.voanews.com/a/world-s-largest-dam-to-be-built-by-china-raises-concerns-in-india-bangladesh/7931076.html</guid><pubDate> Thu, 09 Jan 2025 11:40:06 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/31e7532b-9e35-41c9-a94f-fce01b3787d6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国 TikTok 禁令的倒计时</title><description>看看 TikTok 社交媒体平台上一些最受欢迎的短视频，可能会让人摸不着头脑，不明白到底有什么大惊小怪的。来自康涅狄格州的 Charli D&#39;Amelio（拥有近 1.56 亿粉丝）在一段 11 秒的剪辑中随着 Chris Brown 歌曲的混音版跳舞。有一个微笑的婴儿捏着脸颊（4 亿次观看）。加州魔术师扎克·金骑着“魔法扫帚”的视频片段获得了 23 亿次观看。现在任何一天，TikTok 上数十亿的喜剧短剧、舞蹈挑战、生活窍门以及可爱的宠物和婴儿都可能在美国消失。美国最高法院就 TikTok 母公司字节跳动对一项美国新法律提出的挑战进行了快速口头辩论，该法律将以国家安全为由禁止该社交媒体平台。尽管美国最受欢迎的社交媒体平台 TikTok 已成为美国文化的一部分，但其中国所有权却引起了政府官员和立法者的警惕。北京可能会获取所有这些个人数据，并有能力为美国用户塑造公众舆论，这促使国会于去年 3 月在众议院以 352 比 65 的两党投票结果禁止了这种做法。尽管 TikTok 首席执行官 Shou Zi Chew 呼吁美国用户反对这项立法，但这种情况还是发生了。 “保护你的宪法权利。让别人听到你的声音，”拥有哈佛大学 MBA 学位的新加坡人 Chew 在国会采取行动之前在 TikTok 视频中说道。 TikTok 一再表示，它已确保美国用户的数据免受外部影响和操纵。母公司字节跳动在全球拥有超过 15 万名员工，其中包括位于奥斯汀、洛杉矶、纽约和西雅图的美国办事处。除非最高法院暂缓执行，否则字节跳动将于 1 月 19 日失去进入其最大市场的机会。“假设最高法院支持这项法律，除非特朗普政府能找到一些解决办法，我怀疑他们能否找到解决办法。” ——选择是要么出售 TikTok，要么在美国面临禁令，”明尼苏达大学法学院副教授艾伦·罗森施泰因 (Alan Rozenshtein) 告诉美国之音。总统乔·拜登和当选总统唐纳德·特朗普都支持这项禁令。但特朗普在去年大选期间的竞选视频在该平台上表现良好后表示最近改变了主意。 “他们给我带来了一张图表，这是一个记录。真是太美了。当我看着它时，我说，‘也许我们得把这个傻瓜保留一段时间，’”特朗普去年 12 月在凤凰城露面时说道。最高法院将于周五听取这家社交媒体公司的上诉。法官们将权衡国家安全论点与字节跳动美国子公司及其在美国约 1.7 亿用户言论自由的宪法保障。 “这是冲突的一个方面。但从另一种意义上说，这也是言论自由本身内部的一场斗争，因为政府争论的一件事是，中国拥有 TikTok 的危险之一是中国政府将能够操纵算法，从而扭曲言论Rozenshtein 解释说，他也是 Lawfare 的高级编辑，Lawfare 是一个分析与美国国家安全相关的复杂法律和政策问题的在线网站。加拿大投资者凯文·奥利里 (Kevin O&#39;Leary) 表示，他已通知特朗普，他即将达成协议，购买 TikTok 的美国资产，这将使其免于被禁止。 “我想让他以及内阁中的其他人知道，我们正在做这件事，我们需要他们的帮助，”奥利里，最出名的电视真人秀节目主持人之一《创智赢家》告诉福克斯新闻。特朗普已要求最高法院搁置此案，以便他可以在 1 月 20 日（禁令生效的第二天）第二次就职后就出售该平台进行谈判。与此同时，字节跳动旗下的另一款分享应用程序——Lemon8——正在赞助 TikTok 上的帖子，鼓励用户迁移到那里。</description><link/> https://www.voanews.com/a/clock-ticking-on-us-tiktok-ban/7930942.html<guid> https://www.voanews.com/a/clock-ticking-on-us-tiktok-ban/7930942.html</guid><pubDate> Thu, 09 Jan 2025 10:28:15 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（史蒂夫·赫尔曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f2aa-08dcb59b586a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国 TikTok 禁令的时钟滴答作响</title><description>美国最高法院就中国公司字节跳动（TikTok 的所有者）对一项新法律提出的挑战进行了快速口头辩论，该法律将以国家安全为由禁止该社交媒体平台。美国之音的史蒂夫·赫尔曼报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/clock-ticks-on-us-tiktok-ban/7930872.html<guid> https://www.voanews.com/a/clock-ticks-on-us-tiktok-ban/7930872.html</guid><pubDate> Thu, 09 Jan 2025 09:41:05 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（史蒂夫·赫尔曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/24c698fe-64bb-495f-aaa5-ad9534f86cf8_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国旨在通过新铁路项目加深中亚影响力</title><description>华盛顿——经过二十多年的谈判，连接中国和中亚的大型铁路项目将于 7 月开始建设。中吉乌铁路全长400多公里，计划以中国西北部新疆自治区喀什市为起点，经土鲁嘎特山口进入吉尔吉斯斯坦，向西经吉尔吉斯斯坦边境城市贾拉拉巴德，据中国官方媒体报道，终点站是乌兹别克斯坦东部城市安集延。一些地区观察家告诉美国之音，由于融资和技术问题，以及俄罗斯和哈萨克斯坦试图劝阻北京为该项目提供资金，该铁路建设陷入停滞了20多年。不过，分析人士表示，2016年以来乌兹别克斯坦和吉尔吉斯斯坦的政权更迭以及俄罗斯的乌克兰战争为这三个国家同意开工建设铺平了道路。虽然乌兹别克斯坦一直担心该项目中出现的一些问题，但总统沙夫卡特·米尔济约耶夫（Shavkat Mirziyoyev）的政府“正在对该项目持开放态度，因为这是乌兹别克斯坦数十年来一直在计划的事情”，中亚问题专家铁穆尔·乌马罗夫（Temur Umarov）表示。柏林卡内基俄罗斯欧亚中心专家。  他说，吉尔吉斯斯坦对上届政府领导下的CKU持“怀疑”态度，因为一些政治精英受益于吉尔吉斯斯坦位于中国和其他不与中国接壤的中亚国家之间的地理优势。他通过电话对美国之音表示，这些人会“将一些产品从中国出售给那些中亚国家”。  乌马罗夫补充道：“但现任吉尔吉斯斯坦总统萨德尔·贾帕罗夫从上任之初就一直在谈论该项目，这是他总统任期内最重要的政治项目之一。”除了乌兹别克斯坦和吉尔吉斯斯坦政府态度的转变外，其他专家表示，乌克兰战争促使中国和中亚国家寻求通往欧洲的新过境路线。德克萨斯农工大学中国-中亚关系专家爱德华·莱蒙表示，中亚内陆地区的贸易主要经过俄罗斯，中国在“一带一路”倡议下与欧洲的大部分贸易也经过俄罗斯。  “这三个国家都在寻求替代方案，包括扩大彼此之间的贸易以及通过伊朗和跨里海的中间走廊的其他路线。铁路是这些路线的一部分，”他在书面回应中告诉美国之音。中部走廊是指以土耳其为起点，途经高加索地区、里海、中亚和中国西部的跨里海国际运输通道。这是中国西部至欧洲的最短路线。该铁路项目是中国“一带一路”倡议下的几个铁路项目之一。“一带一路”倡议是一项涉及150多个国家和32个国际组织的全球基础设施项目。在东南亚，中国正在努力建设昆明至新加坡铁路，也称为泛亚铁路，其中包括连接昆明和新加坡的三条路线，途经缅甸、泰国、老挝、越南、柬埔寨和马来西亚，并连接以前的国家。这些国家现有的铁路线。根据CKU目前的计划，中国将建设该铁路的中国段，乌兹别克斯坦将重点升级该段。三个国家授权的合资企业CKU铁路公司将帮助融资和建设吉尔吉斯铁路段。中国、吉尔吉斯斯坦和乌兹别克斯坦领导人上个月赞扬了该项目的前景。 12月27日，在吉尔吉斯斯坦贾拉拉巴德市举行的开工仪式上，中国国家主席习近平在贺信中表示，要把CKU打造成为“一带一路合作新示范工程”，为“一带一路”经济社会发展作出贡献。促进地区发展和改善人民福祉。”出席仪式的吉尔吉斯斯坦总统萨德尔·贾帕罗夫将该项目描述为“一座战略桥梁”，将“加强区域间联系”并增强中亚作为国际运输和过境枢纽的竞争力。乌兹别克斯坦总统沙夫卡特·米尔济约耶夫在负责贸易和投资的副总理贾姆希德·霍贾耶夫宣读的讲话中表示，CKU将“进一步扩大多方面合作，加强我们两国之间的战略伙伴关系”。乌马罗夫表示，乌兹别克斯坦和吉尔吉斯斯坦都可以从 CKU 中受益。  他对美国之音表示：“乌兹别克斯坦过去依赖哈萨克斯坦和吉尔吉斯斯坦作为与中国贸易的中间人，但现在有了铁路，他们可以更容易地将产品出口到中国市场。” “吉尔吉斯斯坦可以利用该项目解决其国内互联互通问题，这将为铁路所经过的城市带来更多的经济机会，”他补充道。  至于中国，乌马罗夫认为铁路项目可以让北京“从贸易和经济角度更多地参与中亚，这是北京深化与该地区国家关系战略的一部分”。一些中国分析人士表示，CKU 还可以在连接亚洲和欧洲方面发挥关键作用。中国社会科学院俄罗斯东欧中亚研究所研究员张宏告诉中国官方小报《环球》。 CKU“代表着加强亚洲和欧洲之间合作的重大机遇，因为它可能会提供通过中欧班列从中国到欧洲和中东运输货物的最短路线。”专家表示，除了增加在中亚的影响力外，中国还将尝试利用 CKU 来推动和推动“一带一路”倡议，而“一带一路”倡议一直难以吸引更多国家。大西洋理事会全球中国中心的中国与中亚关系专家尼瓦·尤（Niva Yau）在电话中对美国之音表示，“在这个时候签署这个项目有助于提醒人们‘一带一路’的含义。”补充说，启动CKU 还有助于维护中国作为中亚供应商的形象，但丘和乌马罗夫都表示，CKU 的建设仍然面临一些问题，“他们正在修建一条穿越山脉的铁路，需要钻探隧道和先进的技术。中国国内有，”尤说，“我们正在谈论吉尔吉斯斯坦的一条道路，那里甚至没有[电力]或水路或任何这些基本设施，甚至还没有满足条件。”乌马罗夫表示，除了技术问题外，该项目还可能使吉尔吉斯斯坦过度负债中国。他对美国之音表示，吉尔吉斯斯坦对中国的债务约占其国内生产总值的三分之一，“在这个大项目上更多地依赖中国投资肯定会对其经济构成巨大挑战”。莱蒙表示，虽然中国可以通过CKU提升其在中亚的形象，但一旦该项目完成，俄罗斯可能会感到进一步被排除在该地区之外。   “中亚对俄罗斯作为贸易过境国的依赖是其对该地区影响力的关键。但最终，由于它因乌克兰战争而分心，并且迫切需要该地区的盟友，[俄罗斯]对此无能为力，”他告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-aims-to-deepen-central-asia-influence-with-new-railway-project/7930839.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-aims-to-deepen-central-asia-influence-with-new-railway-project/7930839.html</guid><pubDate> Thu, 09 Jan 2025 09:01:04 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5f934407-b064-4a35-ae62-6bb2a0e53488_cx0_cy13_cw94_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京称欧盟对中国企业施加不公平贸易壁垒</title><description>北京——中国周四表示，一项调查发现欧盟对北京施加了不公平的“贸易和投资壁垒”，这是两个经济大国之间长期商业紧张关系的最新一击。在布鲁塞尔开始调查中国政府补贴是否损害欧洲竞争后，官员于七月宣布了这项调查。北京方面一直否认其产业政策不公平，并威胁要对欧盟采取行动，以保护中国企业的合法权益。中国商务部周四表示，欧盟《外国补贴条例》（FSR）的实施对中国企业存在歧视，“构成贸易和投资壁垒”。不过，它没有提及北京是否计划采取行动应对。两国是主要贸易伙伴，但陷入了广泛的僵局，特别是在北京对其可再生能源和电动汽车行业的支持问题上。欧盟对中国企业采取行动之际，这个由 27 个国家组成的集团寻求扩大可再生能源的使用，以实现到 2050 年温室气体净零排放的目标。但布鲁塞尔也希望摆脱其认为的对中国技术的过度依赖。目前，许多西方政府越来越认为北京是潜在的国家安全威胁。商务部在宣布调查时表示，全国机械电子进出口商会已对 FSR 措施提出投诉。这份长达20页的文件详细说明了商务部的结论，称他们的“选择性执法”导致“中国产品在向欧盟出口的过程中比来自第三国的产品受到更不利的待遇”。它补充说，FSR 调查外国补贴的标准“模糊”，给目标公司带来了“沉重的负担”，而且程序不透明，造成了“巨大的不确定性”。该部表示，突击检查等欧盟措施“明显超出了必要限度”，而调查人员在市场扭曲等问题上“主观且武断”。报告称，被认为不遵守调查的公司还面临“严厉处罚”，这给中国企业带来了“巨大压力”。欧盟委员会周四为 FSR 进行了辩护，称其“完全符合所有适用的欧盟和世界贸易组织规则”。委员会发言人在一份声明中表示：“所有公司，无论其所在地或国籍如何，都必须遵守这些规则。” “适用国家援助或反垄断规则时也是如此。”   项目被缩减 中国商务部表示，FSR 调查迫使中国企业放弃或缩减项目，造成损失超过 20.5 亿美元。报告称，这些措施“损害了中国企业和产品在欧盟市场的竞争力”，并补充说，它们也阻碍了欧洲国家经济的发展，损害了北京与布鲁塞尔之间的贸易合作。 2月份，欧盟根据FSR进行了首次调查，目标是中国铁路巨头中国中车的一家子公司，但在该公司退出保加利亚供应电动火车的招标后结束。第二项调查针对的是寻求在罗马尼亚建设和运营光伏园区的中资太阳能电池板制造商，部分资金由欧洲基金提供。 10月，布鲁塞尔根据另一套规则进行的反补贴调查得出结论，北京的国家支持不公平地削弱了欧洲汽车制造商，之后对中国制造的电动汽车征收额外关税。作为回应，北京宣布对从欧盟进口的白兰地征收临时关税，随后对该酒实施“临时反倾销措施”。上个月，中国表示将延长白兰地调查，理由是案件“复杂”。另外，中国欧盟商会的一份报告警告说，企业被迫大幅本地化业务以适应中国的法规，从而推高了成本并降低了效率。报告称，贸易紧张局势加剧和北京的“自力更生政策”导致许多跨国公司“将某些位于中国的职能，甚至整个业务与世界其他地区的业务分开”。它补充说，治理规则日益受到国家安全问题的主导，增加了当地实体与欧洲客户打交道的不确定性。因此，商会会长 Jens Eskelund 在周四的一次媒体活动中表示，一些客户选择“宁可谨慎，也不冒险从外国服务提供商那里购买产品”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-says-eu-impose-unfair-trade-barriers-on-chinese-firms/7930784.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-says-eu-impose-unfair-trade-barriers-on-chinese-firms/7930784.html</guid><pubDate> Thu, 09 Jan 2025 08:06:39 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bab9-08dc8ad5f7fe_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：西藏发生致命地震后，寻找幸存者的努力仍在继续</title><description>据中国官方媒体报道，周二黎明时分，西藏南部靠近中国与尼泊尔边境的偏远地区发生地震，造成至少 126 人死亡、188 人受伤。由于在严寒天气下仍有不明人数下落不明，人们开始质疑灾难的严重程度以及政府处理灾难的透明度。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-struggle-to-find-survivors-continues-after-deadly-tibet-quake/7930498.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-struggle-to-find-survivors-continues-after-deadly-tibet-quake/7930498.html</guid><pubDate> Wed, 08 Jan 2025 19:54:24 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/63d4ced5-29d1-4ef9-b3e9-d356226af18a_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>