<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 29 日星期五 03:58:22 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>阿富汗妇女反抗塔利班，将参加亚运会</title><description>流亡的阿富汗女运动员正在参加将于 10 月 8 日在中国杭州举行的 2023 年亚运会。她们表示，她们希望提高人们对阿富汗妇女困境的认识，因为她们被禁止在该国参加任何体育运动。瓦希德·法伊兹 (Waheed Faizi) 讲述了这个故事，由伊丽莎白·切尔内夫 (Elizabeth Cherneff) 讲述。</description><link/> https://www.voanews.com/a/afghan-women-defy-taliban-will-participate-in-asian-games-/7289728.html<guid> https://www.voanews.com/a/afghan-women-defy-taliban-will-participate-in-asian-games-/7289728.html</guid><pubDate> Thu, 28 Sep 2023 23:06:15 -0400</pubDate><category>艺术与文化</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（瓦希德·法伊兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-81f6-08dbc097c962_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国警告中国的信息统治计划</title><description>美国官员的最新评估显示，中国正在投入数十亿美元，努力重塑全球信息环境，并最终让多个国家的意愿对北京有利。美国国务院全球参与中心周四发布的这份报告指责中国政府采用多种策略，试图创造一个北京以明示或暗示的方式控制关键信息流动的世界。报告指出，中国的目标是“构建一个信息生态系统，让中华人民共和国的宣传和虚假信息在其中占据主导地位”。 “如果不加以控制，中华人民共和国的努力将重塑全球信息格局，造成偏见和差距，甚至可能导致各国做出将其经济和安全利益置于北京利益之下的决策。”这并不是美国官员第一次警告中国试图营造不利于美国及其盟国的信息环境。美国官员表示，在 COVID-19 大流行的最初几个月，中国更多地利用社交媒体传播有关病毒起源的虚假信息。仅仅一年后，美国国家情报总监办公室在年度威胁评估中表示，北京将“继续全政府努力扩大中国的影响力……并培育有利于中国独裁制度的新国际规范”。美国官员一再警告中国旨在引发对美国选举疑虑的影响力活动，一些人对中国试图影响选举结果表示担忧，但新的国务院报告认为，美国官员现在看到的情况有所不同，即中国的信息操纵行为已经成熟，超越了围绕特定主题或事件的特定活动。相反，它认为北京的努力有更大的野心。报告指出，如果成功，“北京将发展出一种外科手术能力来塑造特定群体甚至个人所消费的信息”。 “在这个可能的未来，公众、媒体、民间社会、学术界和政府在与中华人民共和国打交道时获得的信息将被扭曲。” “另一个压制中国的工具” 中国政府官员拒绝就国务院报告的细节发表评论。但中国大使馆发言人刘鹏宇在发给美国之音的电子邮件中称这份报告“只是压制中国和支持美国霸权的又一个工具”。刘说：“只要看一下它的摘要就足以知道它的内容是什么：加剧意识形态对抗，散布虚假信息，抹黑中国的内外政策。” “我们敦促美方反省，停止诬陷中国所谓‘信息操纵’。”国务院报告称，其结论是基于公开信息以及“新获得的政府信息”。报告称：“随着中华人民共和国对其实力越来越有信心，它似乎已经算计可以更积极地追求自己的利益。”具体来说，国务院的报告指出了一种多管齐下的方法，将其广泛的官方媒体、监控技术、金融和政治胁迫以及中文媒体结合起来。其结果是形成一个信息生态系统，在这个生态系统中，机器人和网络喷子，甚至官员，都会放大亲北京的声音，同时淹没或压制反对者。然而，报告警告说，迄今为止，中国付出的巨大努力仍难以在西方和倾向西方的国家取得预期的影响。报告指出：“在针对民主国家时，北京遇到了重大挫折，这通常是由于当地媒体和民间社会的抵制。” “尽管有前所未有的资源支持，但迄今为止，中华人民共和国的宣传和审查制度所产生的结果好坏参半。”该评估与 Facebook 和 Instagram 背后的社交媒体公司 Meta 的结论相一致，该公司于 8 月宣布取缔与中国有关的名为 Spamouflage 的虚假信息组织。梅塔表示，虽然 Spamouflage 是“世界上已知的最大的跨平台秘密影响行动”，但北京方面却收效甚微。 “尽管 Spamouflage 使用了大量的账户和平台，但它一直在努力超越自己的（假）回声室，”梅塔说。 “只有极少数情况下，Twitter 和 YouTube 上的垃圾邮件内容被现实世界的影响者放大。” “敲响了警钟” 一些研究人员表示，北京已经在西方取得了一些进展。华盛顿保障民主联盟高级研究员布雷特·谢弗通过电子邮件对美国之音表示：“中国最成功的影响力努力总是规模较小、针对性更强，比如骚扰持不同政见者和批评者的努力。” Schafer 进一步将 Spamouflage 描述为“良好的警钟”。 “这提醒世界，中国正在投入时间和资源来操纵信息环境，”他说。有迹象表明，中国已经变得更加成熟。微软本月早些时候的一份报告表明，中国的虚假信息活动成功地利用人工智能来制作“引人注目的内容”。微软在报告中表示：“这种相对高质量的视觉内容已经吸引了真实社交媒体用户的更高水平的参与。” “尽管存在人工智能生成的常见指标，但用户更频繁地转发这些视觉效果。”人工智能的这种使用引起了美国情报官员的特别关注。周四，当被问及人工智能和即将举行的美国总统选举时，保罗·中曾根将军在华盛顿国家新闻俱乐部向观众表示：“俄罗斯、中国和其他国家将尝试使用这项技术。”中曾根领导着美国网络司令部和国家安全局。美国国家安全局的其他人认为中国正在获得地位和影响力，并准备在必要时发挥这种影响力。美国国家安全局中国事务助理副局长戴维·弗雷德里克（David Frederick）在本月早些时候的一次网络研讨会上表示：“他们在全球社交媒体环境中的影响力越来越大。”发生冲突的情况。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-warns-of-china-s-plans-for-information-domination-/7289699.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-warns-of-china-s-plans-for-information-domination-/7289699.html</guid><pubDate> Thu, 28 Sep 2023 22:11:19 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7d25-08db8cb7d64c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国迫切需要更多孩子，敦促士兵生育</title><description>随着中国面临老年人口数量激增和新生儿数量减少的人口困境，中国领导人习近平给士兵及其配偶下达了新命令——带头带头生育。分析人士表示，此举不仅是为了解决该国的人口挑战，也是为了让军队成为受过教育的城市专业人士更有吸引力的职业选择。 9月7日，中国共产党领导人宣布了一项关于计划生育和军队的新行政命令。该命令于 9 月 10 日生效，凸显了紧迫性。33 项计划的全部细节尚未公布，但官方媒体称该政策将“规范计划生育、激励措施、相关服务的调整”，形成从分娩到育儿的“完整链条”，“技术支持全程”。中国军队官方账号上的帖子称，这些措施包括为新父母提供每年五天的假期，以及新入伍的人可以在服役的头两年探望家人。在一篇帖子中，一名在济南陆军第73兵团服役的李姓年轻士兵据称已根据新措施获得了探亲假，并在照片中与妻子和孩子一起微笑。负责太空、网络、政治和电子战的中国战略支援部队官方微博周一发布的一篇文章称，五天年假适用于子女不满三岁的士兵。自2016年中国结束严格的独生子女政策以来，中央和地方政府都做出了转变。当生育标准提高到两个孩子时，他们开始推出激励措施鼓励夫妇生育更多孩子，并在 2021 年（新冠肺炎 (COVID-19) 大流行期间）再次推出激励措施，当时中国允许夫妇生育三个孩子。全国各省市为三孩家庭提供一系列激励措施，例如每月发放津贴直至孩子满3岁以及一次性奖励等。在距离港口城市宁波和上海不远的中国东部绍兴，拥有三个孩子的夫妇在购房时可获得高达 5 万美元的信贷。然而到目前为止，这些努力未能改变中国人口结构的方向。去年，中国的生育率下滑至每名妇女生育1.09个孩子，是世界上最低的国家之一。 2022 年，中国人口出现 61 年来首次萎缩，死亡人数超过出生人数。共产党计划生育政策专家史蒂文·莫舍尔对美国之音表示，针对军队的新措施表明“中国越来越渴望更多的孩子”。几十年来，莫舍一直关注中华人民共和国的政策，并于 1979-80 年间成为第一位获准在中华人民共和国进行研究的美国社会科学家。他现在担任人口研究所所长，该组织反对堕胎和政府控制生育的计划。他指出，这些新措施是习近平以中央军委主席身份签署的关于军队如何执行人口和计划生育法律命令的一部分。 “习近平是中央军委主席，因此是中国军队的总司令。因此他的‘建议’就等于命令，”莫舍尔说。一些士兵持怀疑态度尽管如此，网上有大量视频和文章宣传新措施并敦促军人夫妇履行爱国义务，但许多人仍持怀疑态度。有人在微信社交媒体平台上开玩笑说，只有政府每月发放3000元人民币（约合450-500美元）的津贴，才值得考虑。尽管有儿童教育和假期福利，但许多人仍对为人父母的成本犹豫不决。一位来自西部宁夏省的似乎是军人配偶的用户表示，她不可能再有一个孩子。 “我已经独自照顾两个孩子。我的父母帮不上什么忙，而我的丈夫在现役，很少回家。我们结婚10年，分居10年， ”该帖子称。其他人也提出了同样的抱怨，并指出额外的家庭假不会产生什么影响。在中国，军人的配偶很少与伴侣一起住在军事基地。士兵需要军衔较高才能有配偶和受抚养子女陪同执行任务的特权。士兵通常可以享受 40 天的一次性休假，但只有在服役满两年后才能享受。 “他们能送货吗？”来自中国的盲人权利活动人士陈光诚曾因倡导妇女权利和反对独生子女政策而入狱四年多，他表示，这种反应并不令人意外。陈告诉美国之音：“政府可以承诺他们想要的一切，但他们能兑现吗？这就是人们想知道的，也是理所当然的。”现为美国天主教大学高级研究员兼当代中国讲师的陈说，无论是一孩、二孩还是三孩政策，共产党都不应该把生育视为一部分。国家规划。他对美国之音表示：“政府计划中的计划生育运动的武断性是如此完全没有人性，以至于人们自嘲说，在共产党的统治下，他们只不过是‘人类的地雷’。” “人矿”或“人矿”是中国互联网上使用的一个短语，旨在强调人们感觉自己受到了与其他国有资源相同的待遇。军队寻找城市专业人士 一些人认为这一政策转变是为了让军队职业更具吸引力而做出的更广泛努力的一部分。出生于北京、现居美国的中国作家兼编辑胡平在接受美国之音电话采访时表示，“政府显然正在优先向军队提供资源”。退役美国海军上尉詹姆斯·E·法内尔 (James E. Fanell) 认为这是有原因的。 “传达的信息是：如果你加入解放军，你将能够爱国地为中国服务，你可以拥有一个家庭，并且知道他们会得到照顾。这是我对此的解读，”法内尔告诉美国之音。法内尔补充说，新发布的措施旨在“让解放军对受过教育的城市专业人士更具吸引力，如果经济衰退的报道属实的话，这一点尤其重要”。法内尔曾担任美国太平洋舰队情报总监。他目前是瑞士日内瓦日内瓦安全政策中心的政府研究员。法内尔表示，提高武装部队的家庭福利是习近平“全面军队发展”的一部分，随着快速现代化，其目标是让解放军为入侵台湾做好准备。习近平发出命令时，中国秋季招聘季正在如火如荼地进行。上海招聘工作于9月18日结束，据官方媒体报道，该市应聘人员中大学生和具有大学学历的人员占97.6%。中国的征兵活动每年进行两次，通常是在2月中旬至3月底，以及8月中旬至9月底。</description><link/> https://www.voanews.com/a/desperate-for-more-children-china-urges-soldiers-to-procreate/7289319.html<guid> https://www.voanews.com/a/desperate-for-more-children-china-urges-soldiers-to-procreate/7289319.html</guid><pubDate> Thu, 28 Sep 2023 21:33:26 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-f3a9-08dbc08448f3_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析：习近平和普京尽管存在分歧，仍将结为盟友</title><description>俄罗斯总统弗拉基米尔·普京预计将于十月在中国“一带一路”国际合作高峰论坛期间会见中国国家主席习近平。此次访问将是普京自国际刑事法院三月份因涉嫌战争罪发出逮捕令以来首次出国旅行，但这是两人今年第二次亲自会面。分析人士表示，这次会议将成为两国领导人加强两国关系并表达对美国在全球事务中的领导作用的共同不满的机会。约翰·霍普金斯大学高级国际研究学院的中俄学者谢尔盖·拉琴科对美国之音表示：“他们会抱怨（美国），但他们会坚持自己的论点。”中国外交部长王毅在周二的讲话中批评各国政府将外交政策视为“民主与威权主义”，并敦促美国在 11 月举办更具包容性的亚太经合组织 (APEC) 峰会。在最近的记者会上，当被问及习近平和普京即将举行的会晤时，中国外交部发言人毛宁表示，“中俄领导人保持着密切的战略沟通。”宁没有透露将讨论的具体内容。中国和俄罗斯的新闻办公室没有回应多次就此次会议发表评论的请求。如果两位领导人以中国最高外交官与普京9月20日会晤的主题为基础，那么这很可能是“深化务实合作”的机会，正如中国外交部在圣彼得堡会议上所描述的那样。圣彼得堡。乌克兰战争挑战“无限”关系 专家表示，虽然中俄伙伴关系有其优势并将在可预见的未来持续下去，但双方在包括乌克兰战争在内的关键问题上并不总是意见一致。与北约成员国不同，俄罗斯和中国没有正式义务互相保卫，尽管中国去年初宣布与俄罗斯的关系“没有限制”。这一声明是在普京对乌克兰发动战争前不久发表的。拉琴科说，北京已经“收回了这种语言”。 “我们不再听说‘无限制’的合作伙伴关系。”哈佛大学肯尼迪学院名誉教授小约瑟夫·奈表示，作为莫斯科化石燃料的最大买家，北京在帮助普京政府度过西方禁运并继续入侵乌克兰方面发挥了巨大作用。即便如此，奈对美国之音表示，由于担心欧洲制裁，中国尚未正式向俄罗斯提供战争武器，用他的话说，这证明“（中俄关系）实际上是有限度的”。去年年初，北京发布了12点和平建议，但并未向俄罗斯施压，要求其立即解决冲突。 “中国对乌克兰的和平计划并不是真正公正的和平计划，”奈说。 “在欧洲人眼中，这是一种表现出和平缔造者的方式，而欧洲人是一个重要的中国市场。”欧亚集团高级分析师阿里·韦恩表示，无论习近平和普京关系多么亲密，他们的关系还不足以让中国冒着失去在欧洲软实力的风险公开支持俄罗斯的战争。 “即使中国加强了与俄罗斯的关系，我也不认为中国想要放弃与西方的关系。习近平将不得不采取平衡行动，”韦恩说。专家表示，中国的欧洲伙伴是重要的讨价还价筹码，特别是在亚太经合组织峰会之前，习近平和美国总统乔·拜登可能会在峰会期间举行会晤。在最近的一次新闻发布会上，当被问及美国希望习近平在两国 10 月会面时向普京传达什么信息时，美国国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 表示：“我希望看到每一位前往与普京总统交谈的领导人都强调，[每个国家的领土主权]神圣不可侵犯。”韦恩表示，习近平可以要求普京保证战争会早日结束。韦恩说：“中国认识到，俄罗斯和乌克兰之间的战争拖得越久，中俄关系就越会削弱中国在西方推进外交的能力。”习近平和普京在乌克兰以外的分歧十多年来，北京的“一带一路”倡议加强了中国共产党在欧亚大陆、中东、非洲、大洋洲和拉丁美洲的联系。奈将“一带一路”形容为发展中国家的经济援助、出口补贴和公共工程项目的“混合体”，其目的是购买影响力。专家表示，俄罗斯的外交政策更为简单：向国外独裁者提供雇佣军，以换取钻石等自然资源。 “中国人有钱花，而俄罗斯人没有。俄罗斯人可以支持雇佣军，因为这相当便宜，但他们不会[在其他国家]修建道路、水坝和机场，”奈说。中国已在“一带一路”倡议上投资了约 1 万亿美元，几乎可以在每个大陆与美国的利益竞争。分析人士表示，莫斯科只有通过讨好北京才能获得这种程度的权力。但奈和拉琴科表示，中俄伙伴关系仍然存在相当多的矛盾和内讧。其一，中国将中亚的前苏联国家视为其管辖范围。 “[莫斯科]很高兴看到[一带一路]项目削弱了美国人的实力，”奈说。 “另一方面，俄罗斯人并不那么热衷于中亚的一带一路项目，他们认为中亚是他们的势力范围。”但拉琴科预计“未来几年俄罗斯和中国之间不会在中亚问题上出现任何严重分歧”。他说，普京和习近平宁愿缓和分歧，也不愿损害他们反对美国外交政策的更大目标。在十月份的“一带一路”论坛召开之前，普京否认“一带一路”倡议与莫斯科的利益存在任何冲突。 “[一带一路]协调了[俄罗斯和中国]的想法，创造了广阔的欧亚空间。 ……我们非常同步，”俄罗斯国营新闻媒体塔斯社援引普京上周的话说。 “俄罗斯更需要中国，而不是中国更需要中国，”韦恩在解释普京愿意与习近平妥协的原因时说道。拉琴科表示，尽管分析人士描述了存在根本性差异，但“像这样的对话（习近平与普京的会面）是中国和俄罗斯能够应对……摩擦的方式”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysis-xi-and-putin-to-meet-as-allies-despite-differences-/7289300.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysis-xi-and-putin-to-meet-as-allies-despite-differences-/7289300.html</guid><pubDate> Thu, 28 Sep 2023 19:37:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（加布里埃尔·莱文） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6fb8-08dbc076a974_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>问答：台湾数位部长邓奥黛谈人工智能与审查制度</title><description>上周在纽约举行的第 78 届联合国大会期间，台湾数字事务部长唐奥在 Concordia 年度峰会上发表了关于数字民主和人工智能的演讲。美国之音采访了唐，讨论了人工智能如何帮助突破中国的审查制度以及该技术给全球民主带来的挑战和机遇。为了清晰和简洁，本次采访经过编辑。美国之音：您在演讲中提到了人工智能治理的概念。这个概念除了适用于民主国家之外，是否也适用于极权国家呢？台湾数政部长唐英：从2010年到2012年、2013年，中共内部一些地方也有研究协商民主，但中央层面没有。后来包括新闻、集会、结社、言论自由，各个方面都受到限制。如果你看一下论文，近年来通过互联网推动协商民主的研究很少。从概念上和理论上来说，如果我们看看2000年的情况，这似乎是可能的。但从近几年的情况来看，似乎还没有这方面的研究。也许前提是新闻自由，人们必须充分了解真相是什么。无论协商还是审议，都需要这个基础。如果新闻自由被剥夺，想要进一步发展就不容易了。美国之音：您如何看待人工智能在中国的潜力和局限性？唐：人工智能技术可以把整个互联网上的公共信息变成物质。 【开源】模型创建成功后，其实可以保存在U盘上。任何人都可以在笔记本电脑或个人电脑上运行这个模型，这极大地挑战了审查制度。过去，只要一个全面的极权政府封锁谷歌、维基百科或其他网站的访问权，他们的人民就很难了解真相。但现在，只要网民能够在闪存驱动器上获得[开源]语言模型……他们将不再需要互联网连接，他们随时可以查出发生了什么以及到底发生在什么时间。美国之音：前白宫副国家安全顾问马特·波廷格提议在中国的防火墙上打孔。那可能吗？唐：如果是暂时的洞，找到了就会修。我刚才提到的语言模型并不是说需要不断有洞，而是说如果有某种方式将信息发送进去，就不需要再与外界连接了。不好的用处是，如果发了木马进来，就不用再控制电脑了，自己就可以进行网络攻击了。这是一个不好的使用。但还有一个用处，就是把事实真相发送出去，之后甚至可以通过互动问答的形式告诉用户，包括展示当时的同期照片和视频。美国之音：你的成长经历和思维方式对你现在的工作有帮助吗？唐：我不仅在性别上而且在意识形态上都是非二元的。很多人必须做出选择，比如左派和右派。对我来说，它们都是共存的。我并没有因为他们是右派或左派而特别觉得我与一半的人很接近或很远。我不这么认为。每个人都处于相同的距离。如果我不能理解某一方的想法，我就会觉得自己不够多元化，我应该多接触他们。</description><link/> https://www.voanews.com/a/qa-taiwan-digital-minister-audrey-tang-on-ai-and-censorship/7289051.html<guid> https://www.voanews.com/a/qa-taiwan-digital-minister-audrey-tang-on-ai-and-censorship/7289051.html</guid><pubDate> Thu, 28 Sep 2023 15:39:11 -0400</pubDate><category>技术</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（范冬宁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1f6e-08dbc0560ad1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国的南海策略促使马尼拉变得更加自信</title><description>分析人士称，菲律宾海岸警卫队本周大胆采取行动，公开拆除中国在有争议的南海泻湖附近安装的浮动屏障，这突显了北京的行动正在引发强有力的回应。它还可以帮助该地区其他国家团结起来对抗北京。国际发展与安全合作组织常驻研究员约书亚·埃斯佩尼亚表示：“现任（菲律宾）政府明白，有必要与有意愿的合作伙伴一起培育否认和惩罚的集体威慑，以此作为对中国划定红线的适当战略。”总部位于菲律宾的智囊团。中国表示，它在黄岩岛入口处漂浮了300米长的屏障，以阻止菲律宾渔船进入。这片肥沃的捕鱼区和有争议的珊瑚礁位于菲律宾的专属经济区（距离任何国家海岸 200 英里的区域），但自 2012 年以来一直处于中国的有效控制之下。菲律宾宣布，这些屏障于上周晚些时候安装，但到了周二它们已被移除。此后不久，菲律宾海岸警卫队在X（以前称为Twitter）上发布了一段视频，视频显示一名潜水员用刀将漂浮的屏障割开。争取支持 这并不是菲律宾第一次发布视频来强调专家所说的中国在南海的灰色地带行动。 8月，菲律宾海岸警卫队分享了一艘中国海警船向一艘执行补给任务的菲律宾船只发射水炮的视频，该船只正在为一艘二战时期军舰“马德雷山脉”号执行补给任务，马尼拉故意将这艘军舰搁浅在仁爱礁作为军事前哨基地以维护其领土主张。一些分析人士表示，灰色地带行动是指使用军事和非军事进攻策略进行恐吓或胁迫，马尼拉决定公开中国的行动可能有助于争取菲律宾公众和国际盟友的支持。斯坦福大学国家安全创新快结中心海光中心主任雷·鲍威尔通过电话对美国之音表示：“为了反击中国，马尼拉“需要自己的人民支持，他们必须建立一个基地国际支持。”马尼拉保卫其经济区的努力还包括使用更大的海军舰艇在仁爱礁周围执行补给任务，并与美国和澳大利亚等志同道合的国家进行定期军事演习或海上巡逻。一些观察人士表示，这些措施将迫使北京重新审视其针对菲律宾的胁迫策略。新加坡拉惹勒南国际研究学院的国防学者科林·科在接受电话采访时表示：“利用友好力量建立集体力量的趋势明显增强。” “这似乎迫使中国人重新计算和调整他们未来的行动。”不过，埃斯佩尼亚表示，他相信北京和马尼拉之间日益紧张的局势不会停止，除非一方投降。他对美国之音表示：“我认为中国还没有足够温顺地给自己划下红线。”他补充说，他预计北京将继续使用经济、外交、信息和军事工具来威慑菲律宾同行。在周三的每日新闻发布会上，中国外交部发言人表示，北京将继续维护其在中国称为“黄岩岛”的争议岛礁上的领土主权和海洋权益。同一天，广东海事局就计划于9月28日在南海部分海域举行的军事演习发出警告。该局在一份声明中表示，演习将在上午和晚上进行。没有公布有关演习地点的详细信息。为了对抗北京捍卫其争议珊瑚礁周围领土利益的承诺，菲律宾海岸警卫队敦促渔民继续在该地区作业。据路透社报道，菲律宾海岸警卫队发言人杰伊·塔里拉准将周三对当地一家广播电台表示：“我们将在巴霍德马辛洛克和菲律宾渔民所在的其他地区加强巡逻。”连锁反应？由于中国和菲律宾之间的领土争端可能会持续下去，该地区其他南海声索国也对北京的不断扩张提出了抱怨。彭博社周三报道称，越南外交部抗议北京在西沙群岛安装两个自动船只识别站。西沙群岛是一条有争议的南海岛链，越南和台湾声称拥有主权，但长期被中国占领。尽管其他几个东南亚国家在南海与中国存在领土争端，但新加坡的许先生表示，马来西亚和印度尼西亚等国家不愿像马尼拉那样武断地对抗中国。他对美国之音表示：“他们似乎并不热衷于与中国搅局。”如果菲律宾成功反击中国的灰色地带行动，东南亚其他南海声索国未来可能会效仿马尼拉的策略。高说：“如果中国未能成功影响菲律宾的行为，东南亚可能会产生多米诺骨牌效应。” “其他东南亚国家可能会受到马尼拉所做的事情的启发，他们可能会在南海对中国做同样的事情。这对北京来说将是一个很大的问题。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-south-china-sea-tropics-push-manila-to-become-more-assertive-/7288785.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-south-china-sea-tropics-push-manila-to-become-more-assertive-/7288785.html</guid><pubDate> Thu, 28 Sep 2023 12:27:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-c1f8-08dbc03e0d3c_cx0_cy15_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>