<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 12 日星期五 13:58:26 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国表示正在与俄罗斯举行联合军演</title><description>北京——周五，中国表示，在以美国为首的西方防务联盟在华盛顿举行会议之后，中国正在与俄罗斯在其南部海岸进行联合军事演习，而日本则警告称，北京与莫斯科的牢固关系带来的威胁越来越大。中国国防部表示，两军已于“7月初”开始了名为“联合海上2024”的演习，并将持续到本月中旬。国防部表示，在广东省湛江市周边海空域举行的演习是“展示双方共同应对海上安全威胁、维护全球和地区和平稳定的决心和能力”。声明补充说，此次演习“将进一步深化中俄新时代全面战略协作伙伴关系”。据国防部称，这些活动是根据北京和莫斯科的年度军事接触计划进行的。就在这一消息发布的同一周，北约领导人在华盛顿召开会议，重申在俄罗斯入侵期间对乌克兰的支持。近年来，中国和俄罗斯关系日益密切，并宣称两国的友谊“没有极限”，并且都与北约保持着敌对关系。北约领导人周三在一份声明中表示，中国已成为莫斯科入侵乌克兰的“决定性推动者”，促使北京警告北约不要“挑起对抗”。中国坚称自己不是乌克兰冲突的一方，但因向俄罗斯提供政治和经济支持（包括民用和军用货物贸易）而受到西方领导人的​​批评。中国军队本周还与俄罗斯另一个盟友白俄罗斯在北约东部边境举行演习。日本周五表示，中俄在其领土附近的联合活动构成“从国家安全角度来看的严重关切”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-it-s-conducting-joint-military-drills-with-Russia/7695205.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-it-s-conducting-joint-military-drills-with-Russia/7695205.html</guid><pubDate> Fri, 12 Jul 2024 06:02:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/efc26c7d-81ff-42b1-b611-71d6ab343567_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国将从2家中国公司的5G网络中移除组件</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/germany-to-remove-chinese-components-from-5g-networks/7694220.html<guid> https://www.voanews.com/a/germany-to-remove-chinese-components-from-5g-networks/7694220.html</guid><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 13:33:44 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1d397ff3-c0c9-4f61-8365-6c265e9ab5e7_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>官方媒体报道，中国西南地区创纪录降雨造成六人死亡</title><description>北京——官方媒体周四报道称，中国西南部正在经历夏季的极端天气，创纪录的降雨造成六人死亡。官方通讯社新华社援引县官员的话说，从周三晚上到周四早上，倾盆大雨袭击了位于重庆特大城市附近的垫江县。国家广播电台中央电视台援引县防洪办公室的消息称，截至周四下午 1 点 50 分（格林威治标准时间 0550），已有 4 人在“地质灾害”中死亡，另有两人“溺水”。新华社称，一座房屋倒塌，造成一人死亡，山体滑坡中至少三人被困。据新华社报道，近7000人受到暴雨影响，170人被告知撤离。报告补充称，垫江部分地区降雨量高达近25.5厘米，为有记录以来的单日最高降雨量。中国正在经历一个极端天气的夏季，东部和南部地区出现大雨，而北方大部分地区则连续遭遇热浪侵袭。该国是世界上最大的温室气体排放国，科学家称温室气体排放推动了气候变化，并使极端天气更有可能发生。北京承诺到2030年使全球供热二氧化碳排放量达到峰值，到2060年实现净零排放。</description><link/> https://www.voanews.com/a/die-in-record-southwest-china-rains-state-media-reports/7693672.html<guid> https://www.voanews.com/a/die-in-record-southwest-china-rains-state-media-reports/7693672.html</guid><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 05:42:36 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/699FC2A3-B269-478B-BCE8-2440E514E9FA_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国高层将与所有人会面讨论疲软的经济</title><description>北京——周一，中国高级官员齐聚北京，所有人都在关注如何在一次重要的政治会议上启动低迷的经济增长，而传统上，官员们都会在这次会议上公布宏观经济政策变化。这个世界第二大经济体正在努力应对房地产债务危机、消费疲软、人口老龄化和海外地缘政治紧张局势。中国国家主席习近平将监督执政的共产党秘密举行的三中全会，该会议通常每五年在十月举行一次，尽管北京方面几乎没有透露可能会讨论什么内容。官方媒体六月份表示，推迟四天的会议将“主要审议与进一步全面深化改革和推进中国现代化有关的问题”，习近平上周表示，中共正在计划“重大”改革。分析师希望这些承诺将为经济带来急需的支持。北京咨询公司龙洲经讯的安德鲁·巴特森告诉法新社：“很多人希望这次三中全会能够在政策上取得一些新的突破。”他补充说：“自疫情爆发以来，中国政府一直在努力执行成功的经济战略。”但他表示，他预计不会“从根本上偏离习近平已经制定的路线”，即技术自给自足和国家安全超过经济增长。共产党的官方报纸《人民日报》周一警告说，“改革不是改变方向，转型不是改变颜色”。野村证券首席中国经济学家陆挺表示，这次会议“旨在产生和讨论重大的长期想法和结构性改革，而不是进行短期政策调整”。三中全会长期以来一直是共产党最高领导层宣布重大经济政策转变的机会。 1978年，时任领导人邓小平在这次会议上宣布了市场改革，通过向世界开放，中国将走上经济高速增长的道路。最近，在 2013 年闭门会议之后，领导层承诺让自由市场在资源配置以及经济和社会政策的其他彻底变革中发挥“决定性”作用。预计增长数据 今年的秘密会议将于中国发布第二季度增长数据的同一天开始。法新社调查的专家预计，4月至6月中国经济平均同比增长5.3%。北京方面表示，今年的增长目标是5%——这令许多西方国家羡慕不已，但与多年来推动中国经济的两位数增长相去甚远。当局已明确表示，他们希望调整经济方向，摆脱国家资助的投资，转而以高科技创新和国内消费为基础实现增长。但经济的不确定性正在助长恶性循环，导致消费持续低迷。经济面临的最紧迫问题之一是房地产行业持续存在的危机，该行业长期以来一直是增长的关键引擎，但现在深陷债务泥潭，几家顶级公司面临清算。近几个月来，当局已采取措施缓解开发商的压力并恢复信心，例如鼓励地方政府购买未售出的房屋。分析师表示，全面反弹还需要更多努力，因为在破坏性的 COVID-19 限制结束后 18 个多月后，该国经济尚未反弹。野村证券的丁表示：“急需短期刺激措施来提振摇摇欲坠的经济。”但他补充说，“这次市场化改革的重大举措可能会受到限制。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-top-brass-to-meet-with-all-eyes-on-ailing-economy/7693616.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-top-brass-to-meet-with-all-eyes-on-ailing-economy/7693616.html</guid><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 02:01:07 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9fa0d3ad-a302-466c-affa-3d295c9f3529_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 66架中国飞机包围台湾 创今年最大架次</title><description>台湾台北——台湾国防部周四表示，在 24 小时内发现了 66 架中国军用飞机在台湾周边海域飞行，创下今年的历史新高，就在一天前，台湾国防部表示北京正在附近海域进行演习。中国声称自治的民主台湾是其领土的一部分，并表示永远不会放弃使用武力将其置于自己的控制之下。周四的记录是在一天前台北发现中国飞机在该岛周围发现的，据称这些飞机正前往西太平洋与解放军山东舰进行演习。国防部在周四的声明中表示：“截至今天早上 6 点（格林威治标准时间周三 2200 点），发现有 66 架解放军飞机和 7 艘解放军舰艇在台湾周围活动。” 56 架飞机飞越了将台湾海峡一分为二的敏感中线——一条将台湾岛与中国大陆分隔开来的 180 公里狭窄水道。该部补充说，它已“监控局势并做出相应反应”。其发布的插图显示，部分飞机飞至距台湾南端 61 公里范围内。上一年的纪录是在5月份，当时北京派出了62架军机和27艘海军舰艇环绕台湾。这件事发生在北京在台湾总统赖清德就职后发起的军事演习中，北京将赖清德视为“危险的分裂分子”。军事专家苏子云表示，中国最新的武力展示是对最近政治事态发展的反应，包括华盛顿新任事实上的驻台湾大使周三与赖清德会面并表达了对台北的支持。台湾国防安全研究院的苏说：“北京向台湾施加压力，是为了表达对其所获得的支持的不满。”台湾国防部长顾维钧周三指出，山东舰并未“通过巴士海峡”，巴士海峡是台湾南端附近的地区，中国船只通常在前往太平洋的途中经过巴士海峡。相反，它“进一步向南穿过巴陵塘海峡，通向西太平洋”，他指的是菲律宾巴布延岛北部的一条水道，位于巴士以南约250公里处。邻国日本周二证实，包括山东舰在内的四艘解放军海军舰艇正在宫古岛东南520公里处航行。报道称，“有人看到“战斗机和直升机”在山东舰上起降。”菲律宾军方公共事务负责人表示，他们已收到中俄在菲律宾海举行演习的报告，但没有发表评论在南海争议不断升级后，马尼拉和北京之间的紧张局势加剧。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-aircraft-surround-taiwan-in-biggest-sortie-of-year-/7693597.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-aircraft-surround-taiwan-in-biggest-sortie-of-year-/7693597.html</guid><pubDate> Thu, 11 Jul 2024 00:56:43 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8139d813-519a-4ff2-b2d4-d97237aa8faa_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国计划增强太平洋空中力量，被视为制衡中国</title><description>华盛顿——分析人士认为，美国增强太平洋空中力量的计划是为了加强在印太地区的威慑力，抗衡中国在该地区获得主导地位的企图。美国空军计划在未来几年内升级驻扎在日本基地的 80 多架战斗机，这是一项耗资 100 亿美元的驻日部队现代化计划的一部分。美国国防部上周宣布了该计划，称其旨在加强美日同盟并增强在印太地区的威慑力。 “这是一次计划已久的必要升级。与日本自身的投资相结合，将有助于维持盟国之间一定程度的空中力量平衡，也有助于中国在空军现代化方面取得进展，”美国空军高级总监詹姆斯·肖夫（James Schoff）表示。美国笹川和平基金会的美日 NEXT 联盟倡议。肖夫说：“如果没有它，美国威慑能力的可信度将会大大削弱，这可能会导致北京怀疑美国保护台海现状的诚意，并促使中国采取更具侵略性的行为。”台湾国防部表示，周三在台湾附近发现了 37 架中国飞机，当时它们正前往西太平洋与山东航母进行演习。中国的喷气式飞机和军舰经常在自治的台湾岛周围进行危险的演习，北京声称台湾是其领土的一部分。美国前印太司令约翰·阿奎利诺三月份向参议院军事委员会表示，中国可能很快就会拥有世界上最大的空军。中国目前是世界第三大空中强国，仅次于美国和俄罗斯。根据五角大楼2023年中国军力报告，中国快速的军事现代化努力使其拥有超过3,150架飞机，其中约2,400架是作战飞机，包括战斗机、战略和战术轰炸机以及攻击机。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周一对美国之音表示，“美日关系不应针对或损害他国利益，不应损害地区和平与稳定。”旨在帮助保卫日本的升级除了保护台湾之外，包括先进的 F-35 喷气式飞机在内的升级还将帮助驻日美军 (USFJ) 威慑朝鲜并保卫日本西南群岛，美国宇航局高级研究员詹姆斯·普日斯图普 (James Przystup) 表示。哈德逊研究所。日本与中国就其所称的尖阁列岛和中国所称的钓鱼岛存在领土争端。日本和俄罗斯也对北海道附近的岛屿存在争议，日本称其为北方四岛，俄罗斯称其为千岛群岛。美国飞机升级计划是对驻扎在广岛以南山口县岩国海军陆战队航空站的几架部署的F-35B喷气式飞机进行改装。日本青森县北部三泽空军基地的 36 架 F-16 飞机将被 48 架 F-35A 喷气机取代。飞机将进行轮换 在日本南部冲绳岛的嘉手纳空军基地，48 架 F-15 C/D 喷气式飞机将被 36 架新的 F-15EX 喷气式飞机取代。五角大楼表示，在升级过程中，第四代和第五代战术飞机将轮流派遣。东京大学教授、非常驻高级官员日向日向亮 (Ryo Hinata-Yamaguchi) 表示：“此次升级将为美军库存提供质和量的提升，这也将增强美日联盟针对中国、朝鲜和俄罗斯的战备能力。”大西洋理事会印度-太平洋安全倡议研究员。 “好处不仅体现在空中作战方面，还体现在保卫美国和日本的海军和两栖作战能力上。这些平台不仅涉及作战技术优势，还涉及更先进的电子战能力，以渗透中国、朝鲜和日本的弱点。”俄罗斯，”他说。中国经常与俄罗斯在韩国和日本附近海域进行联合空中演习。 12月，中国和俄罗斯战机进入韩国防空识别区，促使首尔紧急出动战斗机予以回应。亚太战略中心副总裁戴维·麦克斯韦尔表示，“俄罗斯最近一直在与中国进行一些有限的联合行动，因此，如果俄罗斯在印太地区开展行动，这肯定表明这些系统将有助于印太地区的军事行动。”捍卫美国盟友的利益。”马克斯韦尔表示，美国在日本的基地赋予美国“很大的行动灵活性，能够应对多种突发事件，无论是在朝鲜半岛、南中国海，还是亚洲任何地方。”冲绳距离台湾约 740 公里（459.8 英里），距离韩国南部港口城市釜山约 990 公里（615.1 英里）。嘉手纳基地被美国称为“太平洋的基石”，是美国在印太地区最大的军事设施。美国企业研究所高级研究员扎克·库珀（Zack Cooper）曾在乔治·W·布什政府期间担任国防部负责政策事务的首席副部长特别助理。的攻击。他说，“嘉手纳空军基地正面临着数十年来更大的威胁”，这些威胁来自中国的一系列能力，包括弹道导弹和巡航导弹。 “解决这个问题有几种选择。其中之一是美国进一步分散兵力，这样如果发生袭击，美军的集中程度就会降低。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-plan-to-boost-pacific-air-power-seen-as-counterbalance-to-china/7693155.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-plan-to-boost-pacific-air-power-seen-as-counterbalance-to-china/7693155.html</guid><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 21:02:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0e42-08db10c9a711_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>