<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 15 日，星期六 07:55:53 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>前国会议员：中国的批评使他的 NBA 职业生涯脱轨</title><description>自从 2009 年青少年时期来到美国上学和打篮球以来，现年 31 岁的埃内斯·坎特·自由 (Enes Kanter Freedom) 一直在学习有关他的移居国家的重要经验。他在美国的第一年最生动的记忆之一就是无意中听到一位队友批评美国总统。 “我为他感到非常害怕，我以为他会被关进监狱。我什至问他：‘嘿，你不害怕吗？’”自由去年接受美国之音采访时回忆道。他说他的队友笑着提醒他“这不是土耳其”。这位队友接着解释了美国的言论自由、宗教自由和新闻自由原则。 “我既震惊又惊讶，”他回忆道。自由说，他做了一些研究，并意识到“并不是世界上每个国家都像土耳其一样。” 2021 年 11 月，他选择成为美国公民，并采用 Freedom 作为他的正式姓氏。他说他这样做是因为他希望自由真正成为他身份的一部分，“并随身携带它。” Freedom 成为对总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安 (Recep Tayyip Erdogan) 领导的土耳其政府的直言不讳的批评者，特别是针对 2016 年 7 月未遂政变后的大规模镇压。Freedom 本周告诉国会小组，自那以后的几年里，他一直受到打击美国政治生活中的另一个现实是：批评土耳其政府是可以的，但如果有人公开反对中华人民共和国的做法，事情就会变得棘手。 “过去十年来，我一直在谈论土耳其发生的问题、侵犯人权的行为、那里的政治犯。 ……当话题是土耳其时，[国家篮球协会]非常支持，特别是亚当·萧华委员、我的队友、教练以及我效力过的五支[球队]，这给了我很大的希望和动力去对抗土耳其。土耳其的独裁统治，”自由在周二的听证会上对美国国会及行政当局中国委员会表示。这位身高 2.08 米（6 英尺 10 英寸）的篮球运动员表示，当他开始公开反对中国在西藏、新疆和香港等地的人权记录及其对台湾的威胁时，事情发生了变化。自由说，大约三年前，他开始批评中国对待维吾尔穆斯林社区的方式，并看到他的篮球家庭早期的支持消失了。 “我当时正在纽约和众议员哈基姆·杰弗里斯一起参加一个篮球训练营，”现任众议院民主党领袖自由告诉国会小组。 “夏令营结​​束后，我和孩子们一一拍照，我记得和这个孩子合影，他的父母当着所有人的面叫我出去。 “当你的穆斯林兄弟姐妹每天在中国的集中营里遭受酷刑和强奸时，你怎么能称自己是人权活动家呢？”他说。从那时起，自由，一个出生和信仰的穆斯林，成为最知名的面孔之一，呼吁世界关注中国西北部数百万维吾尔族穆斯林的困境。 “我想以一种独特的方式为他们做点什么，”他说。这种独特性在他比赛时穿的运动鞋中得到了体现。 “当我还是个孩子的时候，每当我观看 NBA 比赛时，我首先寻找的就是鞋子，”他说。 “它们是什么颜色，是否看起来舒服，第二天我会告诉我爸爸：请给我买那双鞋！”时间快进到 2021 年，作为一名 NBA 球员，自由现在收入数百万美元，他通过鞋子来传达他的信仰信息。他看到其他球员穿着印有政治信息的鞋子，支持“黑人生命也是命”、“黑人革命”和乔治·弗洛伊德。乔治·弗洛伊德于 2020 年在警察拘留期间死亡，引发了全世界对警察暴行的抗议。 “自由西藏”是他在鞋子上画的第一个字，鞋子是由流亡澳大利亚的著名中国异议艺术家巴丢草设计的。接下来的比赛中，自由队的鞋子上就印上了“自由维吾尔人”的字样。在向国会小组提供的书面证词中，自由说：“第三场比赛结束后，我的一位队友走到我面前说，‘埃内斯，你知道这是你在 NBA 的最后一年，如果你批评中国，如果是耐克，你就永远无法在这个联盟打篮球。所以，玩得开心，微笑，我希望我们今年能赢得冠军，因为这是你的最后一年，你的篮球生涯即将结束。” “这几乎就是所发生的事情，”他周二告诉国会小组。 “2022 年二月到来了，我被释放了，我的一切都结束了。” NBA总裁亚当·萧华坚称，自由队离开职业篮球与他的政治活动或联盟试图在利润丰厚的中国市场扩张无关。 “我们直接谈论了他本赛季的活动，”萧华去年告诉《纽约时报》。 “我向他明确表示，他完全有权利就他热衷的问题发表言论。”在回答来自西部俄勒冈州的民主党参议员杰夫·默克利的问题时，自由说过去的一年半有点孤独。 “我在 NBA 打了 11 年……让我心碎的一件事是：在我被释放后，没有人给我发短信，也没有人给我打电话。我很震惊，”他说。 “他们只是害怕，如果我接受采访或播客，他们只是不想让我提及他们的名字，因为他们知道，如果我[公开]说‘哦，这个球员支持我，这个球员说这个那个，他们所有的代言协议都将消失。”目前还不确定他是否会再次接到 NBA 的电话，但自由的激进主义和他的沟通能力促使国会议员和采访者提出了一个问题：他会考虑在这个国家竞选公职吗？ “时机成熟时，”埃内斯在听证会期间对美国之音表示。当被问及具体时间时，他说也许是 2028 年。“现在，无论我说什么，都可能冒犯半个国家，”他开玩笑地说。他经常说，人权是无党派的，自由的事业“比篮球更重要”。当被问及他要逃离哪里时，自由微笑着说：“佛罗里达。温暖而轻松”，与他过去几年的紧张气氛形成鲜明对比，而且很受欢迎。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ex-player-to-congress-china-criticism-derailed-his-nba-career/7181933.html<guid> https://www.voanews.com/a/ex-player-to-congress-china-criticism-derailed-his-nba-career/7181933.html</guid><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 06:07:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-5b20-08db84ce99f5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>被捕悬赏的香港活动人士呼吁英国勇敢对抗中国</title><description>即使在伦敦的街道上，刘芬芬也感到在中国共产党的控制下并不安全。他是上周面临香港当局发出逮捕令的流亡民主活动人士之一，并悬赏 100 万港元（12.8 万美元）提供有助于拘留他们的信息。刘说，从那时起，他在网上看到了几条来自亲华团体的威胁信息。 “我从一些 Telegram 群组中得到了一些截图，上面写着‘也许我们应该用某种策略引诱他们，这样我们就可以抓住他们或杀死他们，”他说。刘帮助组织了 2019 年香港的民主抗议活动。刘告诉美国之音，“我提出了不同的策略，举办了不同的集会，甚至在国外进行了宣传，这就是为什么他们指责我所谓与外国势力勾结。”刘于2020年1月1日被捕，但香港警方未能查明他是主犯，因此被释放。不久之后他逃往英国。此后，中国多次对他发出逮捕令，但本月早些时候，香港当局首次明确悬赏逮捕他。 “香港政府首脑，他说他们会追捕我们，直到世界末日，”刘说。 “说实话，我在英国感觉不太安全。毕竟这几年我遇到过各种各样的骚扰，无论是虚拟的网络骚扰还是身体上的骚扰。 2020 年，我在我家附近遭到袭击。”伦敦的那次袭击使刘受重伤。他将袭击者描述为东亚人，并表示他相信他们是由中国政府指挥的，但北京否认参与其中。英国警方未能确认袭击者的身份。刘要求英国当局更认真地对待最新的威胁。 “我请求英国政府保证，如果有人试图根据所谓的香港国家安全法绑架或拘留我，那么他们应该根据英国法律以绑架罪受到审判和指控。” “我曾多次尝试联系[英国]内政部和警方。但根本没有任何回应，”他告诉美国之音。刘说，他认为英国不愿意采取更强硬的立场，因为它不想危及与中国的贸易联系。 “英国政府是应该让中国承担责任的民主国家之一，特别是对中国共产党在香港所做的事情。英国政府早在 1984 年就与中华人民共和国签署了《中英联合声明》，理论上保证 1997 年香港回归后香港人至少 50 年的自治、法治、公民自由等， ”刘补充道。英国政府没有直接回应美国之音的置评请求。外交部长最近谴责悬赏逮捕香港活动人士。他们表示，不评论有关他们在英国的保护的运营问题是一项长期政策。尽管被捕悬赏，刘说他并没有被吓倒。 “我应该继续代表其他无法在香港这样做的香港人而战。我有朋友坐在香港的监狱里。所以我必须继续战斗。”与此同时，香港警方本周传唤罗冠聪的几名家人接受讯问。劳是另一位居住在伦敦的民主活动人士和前议员，他也受到逮捕令和赏金。他们被无罪释放。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-activist-subject-to-arrest-bounty-calls-on-britain-to-stand-up-to-china/7182039.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-activist-subject-to-arrest-bounty-calls-on-britain-to-stand-up-to-china/7182039.html</guid><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 05:51:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8152-08db2f1b201b_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>韩国要求中国针对朝鲜威胁发挥“建设性作用”</title><description>在平壤本周发射洲际弹道导弹（ICBM）后，韩国外交部长朴进周五呼吁中国在遏制朝鲜威胁方面发挥“建设性作用”。朴槿惠是在雅加达举行的东南亚国家联盟（ASEAN）会议期间与中国高级外交官王毅会面时发表上述言论的，会上朴槿惠“强烈谴责”朝鲜发射洲际弹道导弹。他的办公室表示，朝鲜停止挑衅并恢复对话符合首尔和北京的共同利益。首尔外交部在一份声明中表示：“朴部长……强调中方为朝鲜半岛的和平与稳定发挥建设性作用比以往任何时候都更加重要。”多年来，联合国安理会在如何处理平壤问题上存在分歧。中国和俄罗斯表示，更多制裁无助于缓解紧张局势，而华盛顿则指责北京和莫斯科通过保护朝鲜免受更多制裁来鼓励朝鲜。自中国大使上个月警告韩国不要在中美竞争问题上下错误赌注以来，韩国和中国之间的关系也恶化了。韩国总统尹锡烈今年四月就曾表示，台湾问题不仅仅是中国与民主治理的台湾之间的问题，而是类似于朝鲜的“全球”问题，此举激怒了中国。北京声称台湾是其领土的一部分。据中国外交部周六发布的消息，王毅在东盟会议上对朴槿惠表示，“台湾问题事关中国核心利益，事关中韩关系的政治基础和基本信念”。希望韩方恪守一个中国原则，慎重妥善处理。中方愿同韩方共同努力，重建互信，推动战略伙伴关系重回健康轨道。中国外交部表示，双方还就朝鲜半岛局势及其他国际和地区问题交换了意见，但没有透露细节。</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-korea-asks-china-to-play-constructive-role-against-north-korea-s-threats-/7182017.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-korea-asks-china-to-play-constructive-role-against-north-korea-s-threats-/7182017.html</guid><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 04:03:26 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4fa8-08db85098066_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>资料来源：美国芯片首席执行官计划华盛顿之行讨论中国政策</title><description>据两位知情人士透露，英特尔公司和高通公司的首席执行官计划下周访问华盛顿，讨论对华政策。其中一位消息人士称，高管们计划与美国官员举行会议，讨论市场状况、出口管制和影响其业务的其他事项。目前尚不清楚高管们将与谁会面。英特尔和高通拒绝置评，白宫官员也没有立即回复置评请求。消息人士称，其他半导体首席执行官下周也可能抵达华盛顿。消息人士拒绝透露姓名，因为他们无权接受媒体采访。消息人士 6 月份告诉路透社，美国官员正在考虑收紧影响高性能计算芯片和向华为技术有限公司发货的出口规定。这些规则将分别影响英特尔和高通，前者正在准备一款可以运往中国的新型人工智能芯片，后者拥有向华为出售芯片的许可。去年十月，拜登政府发布了一套全面的规则，旨在冻结中国的半导体行业，而美国则向自己的芯片行业注入数十亿美元的补贴。可能的收紧规则将对英伟达造成特别严重的打击。该公司在人工智能芯片市场的强势地位帮助其今年早些时候的市值达到了 1 万亿美元。近年来，随着立法者和白宫努力将更多生产从中国转移到美国及其盟国，芯片行业在华盛顿受到热烈欢迎。英特尔首席执行官帕特·基辛格和高通首席执行官克里斯蒂亚诺·阿蒙经常会见政府官员。一位消息人士称，下周的会议可能包括高管和美国官员之间的联席会议，而英伟达和其他芯片公司担心，在紧张局势升级的情况下，这个在中国拥有大量业务的行业将遭受永久性销售损失。华盛顿和北京之间。一位知情人士表示，高管们召开会议的目标是确保政府官员了解进一步收紧有关向中国出售芯片的规定可能产生的影响。许多美国芯片公司五分之一以上的收入来自中国，行业高管认为，减少这些销售将削减他们再投资于研发的利润。</description><link/> https://www.voanews.com/a/sources-us-chip-ceos-plan-washington-trip-to-talk-china-policy/7181969.html<guid> https://www.voanews.com/a/sources-us-chip-ceos-plan-washington-trip-to-talk-china-policy/7181969.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 23:11:56 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-2ee5-08db84e0ed48_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国问题引发有关美国国防开支法案的争论</title><description>拜登政府和共和党议员对《2024财年国防授权法案》(NDAA)中的几项与中国相关的条款仍存在分歧，该法案于周五在众议院以接近党派路线的投票方式获得通过。该法案第 214 条可能会在民主党领导的参议院面临重大修改，要求研究人员在参与美国国防项目研究时披露国籍等个人信息，白宫称此举给大学研究带来了不必要的负担程式。虽然214条款没有点名中国，但发起该条款的共和党众议员吉姆·班克斯在其网站上称其为“对中国强硬”的修正案。该法案还要求申请人披露其教育、专业和就业背景以及过去的经历。以及目前与外国政府和人才计划的联系和参与。美国国会众议院和参议院的军事委员会于 6 月下旬分别批准了各自版本的 2024 年国防授权法案。众议院以微弱优势批准了 8860 亿美元的修订​​版- 周五以 219 票对 210 票通过国防政策法案，只有四名民主党人投了赞成票。预计该法案的不同版本将在民主党控制的参议院中出现，并将于下周开始辩论。两人在将该法案发送给乔·拜登总统签署之前，必须对各个版本进行协调。白宫周一表示，政府“强烈反对”第 214 条，“这将大幅增加对由大学资助的大学研究的披露要求”。 “第 214 条将公开有关国防部所有研究人员的详细信息，这可能会无意中造成国家安全风险” ，”白宫的声明说。白宫在声明中表示，第 214 条“无法为国务卿提供足够的手段来提供意见，以确保以符合外交政策优先事项的方式进行对外援助或接触。”共和党众议员安迪·巴尔周三在接受美国之音普通话采访时表示，中国支持的孔子学院的经验教训提醒国会注意中国对美国学术和科研环境的影响。巴尔说：“他们（孔子学院）不太关心文化交流、教育交流和真正的教育努力，更多的是宣传和利用大学作为间谍、学术和其他活动的平台。”因此，这具有国家安全层面他补充道，这就是国防授权法案正在考虑这一问题的原因。共和党众议员卡洛斯·吉梅内斯在周三接受美国之音普通话采访时表示，“我们已经在方向盘上睡着了太久了，我们已经允许了一些非常不道德的行为却不受惩罚。因此，我们需要纠正这一点。”作为与中国共产党有联系的文化组织，大多数孔子学院在被美国国务院指定为外国使团后都被关闭。外国使团是执行外交或其他事务的机构。白宫还对第 1316 条表示担忧，该条要求国防部长证明中国政府官员是否协助或了解前体或制造高度成瘾药物芬太尼所需元素的运输墨西哥贩毒集团。美国国务卿安东尼·布林肯 7 月 7 日呼吁数十个国家共同打击合成毒品，但中国因毒瘾流行而面临华盛顿的指责，谴责了这一努力。美国国务卿助理国务卿托德·罗宾逊国际麻醉品和执法事务局在 7 月 6 日的电话会议上对记者表示，“我们认为，作为全球合作伙伴，中国需要采取更多行动来破坏非法合成毒品供应链。”他使用了中国官方名称的缩写， 中华人民共和国。美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯 (Nicholas Burns) 五月向 Politico 表示，中国政府并未助长美国的芬太尼危机，“而是黑市中国公司”。他补充说：“我们希望北京政府利用其权力，阻止前体化学品从这些黑市中国公司流向贩毒集团的[芬太尼]生产基地。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-senators-push-china-investments-tracker-in-defense-bill/7181914.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-senators-push-china-investments-tracker-in-defense-bill/7181914.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 20:34:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（Adam Xu、Yihua Lee） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a1e7-08db3f764d7a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国开始建设巴基斯坦最大核电站</title><description>周五，巴基斯坦为其最大的民用核电站举行了奠基仪式，这座核电站由中国建造，每天将为国家电网提供 1,200 兆瓦的电力，估计耗资至少 35 亿美元。谢赫巴兹·谢里夫总理和中国高级官员出席了在被称为中巴核能合作发源地的中部城市恰什马举行的电视转播活动。过去30年来，北京在恰什马安装了四台核电机组，总发电量约1,300兆瓦，中国提供浓缩铀作为燃料。谢里夫在仪式上表示：“这种促进清洁、高效和相对便宜的能源的相互合作是两国友谊的礼物，也是其他国家效仿的典范。”该核电站被称为Chashma-5或C-5，将采用中国所说的国产第三代压水核技术“华龙一号”或“HPR1000”，具有“先进的安全性和万无一失的安全功能”。巴基斯坦原子能委员会主席拉贾·阿里·拉扎表示，核电站项目将于2030年完成。“C-5将是巴基斯坦最大的第三代以上核电项目，”拉扎说。 “该项目使 PAEC 距离生产 8,800 兆瓦廉价清洁能源的设想目标又近了一步。”北京此前已为过去几年在南部港口城市卡拉奇建成并投入运行的两座核电站提供了华龙一号技术，每座核电站的发电能力为1,100兆瓦，将巴基斯坦的核能产量提高到每年3,500兆瓦以上。天。分析人士认为，中国加速与巴基斯坦的民用核合作是为了在全球范围内为中国第二大核电生产公司中国核工业集团公司（CNNC）开发的华龙一号反应堆寻找更有利可图的买家而努力的一部分。中核集团董事长于剑锋在仪式上表示：“华龙一号是中核集团自主核技术，是中国先进装备制造的旗舰。”他指出，目前中国有超过17台华龙一号在建。 “今天C-5项目的开工，是华龙一号全球征程的重要里程碑，也是中巴核能合作的新起点。”于说。中巴核能合作已成为中巴全天候战略合作伙伴关系的重要组成部分，也是国际核能合作的光辉典范。在全球“一带一路”倡议下，过去10年，北京还在巴基斯坦建设并投入商业运营14座发电厂，其中大部分为燃煤电厂，总装机容量达8000兆瓦/日。这些项目是中巴经济走廊（CPEC）的一部分，该走廊还利用中国直接投资和“软贷款”建设了公路网、高速公路、港口和工业区，预计到 2030 年将增加至约 620 亿美元。巨大的事业即将完成。批评者指责中巴经济走廊加剧了巴基斯坦的经济困境，并耗尽了外汇储备，使该国难以偿还外债。巴基斯坦欠中国电厂超过13亿美元（3500亿卢比）。金额持续增长，中国拒绝推迟或重组付款和中巴经济走廊债务偿还。所有中国贷款——包括政府贷款和商业银行贷款——占伊斯兰堡外债的近30%。巴基斯坦和中国官员反驳了这些批评，称自十年前启动以来，中巴经济走廊刺激了经济，为当地人创造了近20万个就业机会。周五，谢里夫感谢中国在最近几周展期了价值数十亿美元的贷款，以帮助他的国家应对外汇储备下降的问题并避免违约。谢里夫告诉记者：“中国政府和商业银行向巴基斯坦返还了超过50亿美元的资金。在巴基斯坦面临最困难的时期之一，这对于一位伟大的朋友来说是一笔不小的捐款。”恰希玛的聚会。由于担心外部付款违约和经济状况恶化，伊斯兰堡被迫于上月底与国际货币基金组织进行谈判并获得急需的 30 亿美元救助资金。这家全球银行最终于本周批准了救助计划，让陷入困境的巴基斯坦政府松了一口气。过去十年，中国与拥有核武器的巴基斯坦的防务伙伴关系也显着加深，但两国均坚称核合作仅限于民用目的。巴基斯坦和国际原子能机构官员表示，该国民用核电站的运行符合国际原子能机构的安全准则。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-begins-construction-of-pakistan-s-largest-nuclear-power-plant-/7181016.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-begins-construction-of-pakistan-s-largest-nuclear-power-plant-/7181016.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 11:40:42 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-79a3-08db847da4fa_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>