<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 10 日，星期二 05:01:48 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>韩国的领导危机危及美国对抗中国的努力</title><description>华盛顿——分析人士称，韩国总统尹锡烈因戒严令的强烈反对而带来的政治前景不确定，可能会危及下一届特朗普政府在对抗中国方面与韩国和日本的三边协调。尹在上周宣布戒严并在几小时后撤销后面临叛国罪调查。尽管他在周六的弹劾投票中幸存下来，但主要反对党民主党第二天表示将再次寻求弹劾投票。在迅速演变的政治混乱和困惑中，尹的领导层和韩国未来的领导层充满了不确定性。主要政府官员因戒严争议而辞职，执政党人民力量党（PPP）党首韩东勋周日表示，尹恩惠将很快辞职，并将不再参与国家事务。与此同时，国防部周一表示，尹仍然控制着韩国军队。分析人士表示，韩国政治危机对该地区的安全构成风险，朝鲜、中国和俄罗斯等国家正伺机利用这一局势。传统基金会东北亚高级研究员布鲁斯·克林纳（Bruce Klingner）表示：“由此产生的政治动荡增加了国家政策未来方向和实施能力的不确定性。”他说：“即将上任的美国政府将专注于应对中国对该地区的多方面威胁，并敦促盟友和合作伙伴发挥更大的作用。尹的行动将引发人们对首尔角色和贡献的可行性的怀疑。”克林纳表示：“再加上日本领导层更迭以及自民党失去立法多数，美国现在在东北亚有两个被削弱的盟友。”日本首相石破茂于 10 月就任。同月，日本执政的自民党失去了议会多数席位。周一，美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克会见了韩国和日本外长，讨论地区安全问题，强调了保持密切三边合作的重要性。两国因殖民战时问题多年关系紧张，尹向时任日本首相岸田文雄伸出橄榄枝后，三边关系得到巩固。两国修复双边关系，以及随后于 2023 年 8 月在戴维营与美国举行的三边峰会，在华盛顿看来具有历史意义，却遭到了被视为反日亲中的韩国主要反对党的不满。如果民主党再次提出弹劾动议，并在300个席位的国会中获得三分之二的席位和九名宪法法院法官中的六名投赞成票，那么该国将举行特别选举，选出新总统。如果尹恩惠辞职或弹劾案在议会和法院获得通过，主要反对党就有机会竞选该国下一任领导人。然而，由于人民党抵制了第一次弹劾投票，而且宪法法院有三个空缺，因此这一进程将如何展开尚不确定。朝鲜问题专家、美国海军战争学院国家安全教授特伦斯·罗里格表示，“如果尹恩惠通过弹劾或辞职下台，接下来的特别选举无疑将选出一位民主党总统。”他继续说道：“因此，韩国对华政策以及与日本和美国维持三边关系的政策可能会发生转变。过去两年，为了使三边关系制度化，我们做了很多工作，但随着尹恩惠的离开以及即将上任的特朗普政府，这些努力将受到考验。”人民党批评民主党领袖李在明3月份会见时任中国驻韩国大使邢海明时对中国采取“顺从”态度。李在镕在会上表示，韩国不应介入涉及台湾的两岸问题。中国认为这个独立的岛国是自己的主权领土。邢在2023年指责尹政府过度向美国倾斜，损害了韩国与中国的关系。中国外交部发言人毛宁周一在北京举行的新闻发布会上表示，她“不会评论韩国的内政”，这里指的是韩国的正式名称“大韩民国”。布鲁金斯学会韩国研究的 SK-Korea 基金会主席 Andrew Yeo 表示，中国“希望民主党重新执政”并不奇怪，就像尹在寅之前的文在寅政府那样。因为主要反对党“对与中国接触更加开放”。杨说，根据候任总统唐纳德·特朗普的关键内阁职位选择，例如代表迈克·沃尔兹担任国家安全顾问和参议员马可·卢比奥担任国务卿，两人都被视为对华鹰派，对抗中国将是重点，并且关系良好首尔和东京之间的往返将是“理想的”。杨说，与此同时，特朗普更喜欢双边而非结盟，这使得三边关系的未来有些不确定。 “我认为特朗普政府可能不会像拜登政府那样积极地尝试协调和鼓励联盟合作，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-korea-s-leadership-crisis-jeopardizes-us-efforts-to-counter-china/7895633.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-korea-s-leadership-crisis-jeopardizes-us-efforts-to-counter-china/7895633.html</guid><pubDate> Tue, 10 Dec 2024 00:18:00 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0631a831-96a3-4c18-99c0-8118b54c101b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 2024年失业继续困扰中国青年</title><description>台湾台北 — 资料图 — 2023 年 6 月 9 日，一名招聘人员在北京一家购物中心招聘会上的展位上与应聘者交谈。超过五分之一的中国年轻人失业，这是创纪录的记录，他们的职业抱负由于经济在与 COVID-19 的长期斗争后难以恢复动力，就业市场低迷至少暂时脱轨 Melody Xie 认为 2024 年将是她开启人生新篇章的一年一个在中国的成年人：找工作、结婚并最终生孩子。但在发出了数百份简历并未能通过两次公务员考试后，这位24岁的大学毕业生仍然失业，别无选择，只能搬回南方城市广州与父母同住。她在 11 月 28 日的书面回应中对美国之音表示：“我大学毕业已经一年了，但我没有收入、没有积蓄、没有社交生活。”像谢一样，中国有数十万年轻人在努力寻找工作。 2024 年全年理想的全职工作。虽然中国政府在 10 月份推出了一些财政措施来提振低迷的经济，但中国的青年失业率仍然很高。 7月以来，中国16岁至24岁青年失业率一直维持在17%以上。芝加哥大学中国政治专家杨大力表示，虽然一些中国官方媒体声称自10月份以来青年失业率有所改善，但经济衰退多年来一直加剧了中国的失业问题。他在电话中对美国之音表示：“过去两三年里，本应加入劳动力市场的年轻人积压了很多，但他们在就业市场上表现不佳。” “作为每年大学毕业的新一批年轻人，这使得大学毕业生的就业市场变得非常艰难，”他补充道。中国劳工观察执行主任李强对美国之音表示，除了就业市场上大量大学毕业生失业之外，中国恶劣的工作条件也阻碍了中国许多受过教育的年轻人寻找全职工作。 。 “许多中国企业会要求员工每天工作12到16个小时，他们希望员工每周工作六到七天，”李说。他在电话中对美国之音表示：“中国大多数年轻人不愿意接受这些工作条件艰苦的工作，因此这也导致了青年失业率的上升。” 25 岁的琳达·刘（Linda Liu）是中国广西省一家科技公司的前项目经理，她表示，中国一些农村城镇的工作工资往往很低，而且几乎没有福利。 “2023 年初，我在广州一家科技公司被解雇后，我搬回广西老家，很快就在那里找到了工作，”她在书面回应中告诉美国之音。 “但由于工资很低，每个月只能休息四天，所以不到六个月我就辞职了，”刘补充道。虽然一些中国年轻人仍在寻找工作，但其他人则决定“平躺”或在没有后备计划的情况下辞职。 “2021 年下岗后，我离开北京，搬到西南部的云南省工作了两年，”26 岁的前律师事务所职员刘思琳 (Celine Liu) 在录音回应中告诉美国之音。 “当时，我想把自己从大城市忙碌的生活方式中解脱出来，弄清楚自己一生想要追求什么。但今年早些时候搬回北京后，我意识到自己已经无法适应大城市的生活，这也影响了我在求职面试中的表现。”她补充道。 “平躺”的概念也表示一种悠闲的生活方式，拒绝激烈的竞争和社会期望。近年来，许多中国年轻人选择“退休”到生活成本较低的农村地区，以应对持续存在的失业挑战。其中一些人转向电子商务作为收入来源。其他人则认为在没有后备计划的情况下戒烟是他们放慢脚步并享受生活的机会。 “中国的许多年轻人，包括我自己，都遵循着进入大学、毕业后找工作、结婚生子的典型模式，但我们常常不知道自己想要什么样的未来，”维克多·王(Victor Wang)说。 26 岁，中国浙江省前工程师。 “在没有后备计划的情况下戒烟后，我终于有机会照顾自己的身心健康，我终于感觉自己掌控了自己的生活，”他在书面回应中告诉美国之音。伦敦国王学院国际发展专家刘野对美国之音表示，由于中国青年失业率居高不下，中国年轻人可能会“多样化”他们的工作模式。 “更多的年轻人[将从事]自由职业、兼职工作和[从事]多种工作，”她说。中国将于本周召开年度经济工作会议，青年失业预计将成为中国高级官员在会议期间讨论的几个话题之一。这个话题的讨论在中国的互联网和社交媒体平台上仍然很敏感。上周，中国国有企业国投证券首席经济学家高善文有关中国消费疲软、失业和年轻人“萎靡不振”的评论被中国网络审查机构删除。此外，中国经济学家付鹏在 9 月份的一次会议上评论中国消费疲软后，他的视频社交媒体帐户被屏蔽。中国政府采取了一些措施来增加大学毕业生的就业机会，包括开展校园招聘活动、提高失业青年的就业安置率。中国官方新闻媒体人民网报道称，来自全国各地的1000多家雇主“预计将提供3万多个教育相关职位”。然而，中国劳工观察的李表示，除非中国当局努力从根本上改善工作条件并加强对工人福利的保护，否则中国的青年失业问题在未来五年内不太可能得到改善。</description><link/> https://www.voanews.com/a/unemployment-continues-to-plague-china-s-youth-in-2024-/7892948.html<guid> https://www.voanews.com/a/unemployment-continues-to-plague-china-s-youth-in-2024-/7892948.html</guid><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 17:29:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/40454803-7067-4ce0-a924-4aaf0ceab4c7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自美国之音普通话：特朗普 2.0 和 CHIPS 法案的未来</title><description>拜登政府正在候任总统唐纳德·特朗普 1 月 20 日就职之前巩固其 CHIPS 法案资助协议。特朗普此前曾贬低 CHIPS 法案，并呼吁提高关税而不是补贴来激励企业建设半导体工厂。特朗普政府领导下，台积电的未来会怎样？在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7893215.html<guid> https://www.voanews.com/a/7893215.html</guid><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 17:02:30 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（徐翔云） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2664250c-35b9-420d-bcd4-a0173b9f1535_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在联合国气候听证会上，中国拒绝澄清各国法律义务</title><description>根据公开数据，中国作为世界上最大的温室气体排放国，多年来一直顶住国际压力，要求履行应对气候变化的财政义务，现在正在寻求避免海牙国际法院（ICJ）的法律责任。自上周以来，已有100多个国家和组织在世界最高法院就各国对气候变化的责任以及高排放国家是否应为其造成的损害承担责任等问题提出论点。岛国和其他气候脆弱国家——对全球温室气体排放贡献不大，但因海平面上升而失去领土——正在要求污染国家承担法律责任。由于担心法院可能为气候相关诉讼建立新的法律依据，中国代表马新民反对对全球变暖承担责任。马云表示：“根据一般国际法，温室气体排放不构成国际不法行为。”根据格兰瑟姆气候变化与环境研究所的一份报告，全球已提起 2000 多起气候诉讼案件，但大多数索赔人在取得有利结果方面面临重大挑战。 “如果咨询意见中发现存在可能引发其他地方诉讼的责任。 “外交关系委员会能源与环境高级研究员、巴拉克·奥巴马总统气候变化政策前特别助理爱丽丝·希尔在接受美国之音采访时说道。今年早些时候，国际法法庭海洋局发表了具有里程碑意义的咨询意见，澄清了各国应对气候变化造成的海洋污染的法律义务，为未来国际法律义务的裁决奠定了重要先例，但中国在一份书面意见中指出，仲裁庭缺乏这一权力。发表咨询意见，指出， “仲裁庭的上述推理不符合条约解释规则。”除中国外，美国上周还反对制定新的应对气候变化义务的法律框架，这标志着这两个地缘政治对手在全球舞台上罕见地达成一致。美国国务院法律顾问玛格丽特·泰勒（Margaret Taylor）认为，法院的解释应与各国在该条约制度下的义务保持一致，“双方都不想对自己可能造成的排放承担任何新形式的责任。”国际环境法中心气候与能源主任、外交关系委员会希尔在给美国之音的电子邮件中表示，“在国际法院的辩论中，中国最终与其他主要污染国站在一起”。她补充说，中国受益于现状。1992年，当中国在《联合国气候变化框架公约》下被列为发展中国家时，其历史排放量约为欧盟的41%，而如今，中国的累计排放量已经达到了欧盟的41%。英国气候网站Carbon Brief最近的一项分析显示，全球变暖幅度超过了欧盟27个成员国的总和。在当前框架下，包括上个月COP29联合国气候峰会达成的协议，中国不需要这样做。该国声称，自 2016 年以来，它已提供和动员了超过 240 亿美元来帮助发展中国家应对气候挑战。赖施指出，现有气候机制的弱点对中国有利。赖施说：“长达数十年之久的气候谈判是中国可以利用的空间，并可以利用它与西方进行持续的战斗。” “这虽然正确地关注了世界上最大的累积排放国的历史责任，但却很容易掩盖了中国自己在当今气候危机中所扮演的角色。”赖施说。马新民在法庭上辩称，现有的联合国条约应继续作为确定国家义务的基石。马云说：“中方希望法院维护联合国气候变化谈判机制作为全球气候治理的主要渠道。”经济与政策研究中心联合创始人、高级经济学家迪恩·贝克指出，中国的排放量已经达到峰值，预计未来几年将下降。他还强调，中国在快速转向电动汽车和提高清洁能源生产方面正在做大量工作。贝克在一封电子邮件中对美国之音表示：“然而，它不想将自己与国际承诺联系起来，尽管它可能会超出任何看似合理的绿色标准。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-un-climate-hearing-china-rebuffs-bid-to-clarify-states-legal-obligations/7893190.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-un-climate-hearing-china-rebuffs-bid-to-clarify-states-legal-obligations/7893190.html</guid><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 16:55:46 -0500</pubDate><category>气候变化</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（谢约翰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c7c8cea1-d45c-4a59-b1d5-4e8cec939388_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话报道：中国公务员考试报名人数创历史新高</title><description>中国2025年国家公务员考试成功报名人数达到341.6万人，创历史新高。对于很多年轻人来说，特别是在中国经济的不确定性和就业市场的巨大压力下，考公务员已经成为稳定职业的首选。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-in-china-record-high-number-of-applicants-for-the-civil-service-exam-/7893195.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-in-china-record-high-number-of-applicants-for-the-civil-service-exam-/7893195.html</guid><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 16:37:28 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（中国库） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/46296d18-25c9-41d5-a76a-fb7e8da7eb36_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，中国可能利用稀土来报复美国</title><description>新德里——分析人士称，中国正在夺取对包括稀土在内的关键矿产的控制权，这些矿产用于制造电动汽车、电池以及一系列民用和军用电子产品。据多份报道称，近几个月来，中国企业加大了从缅甸、越南、摩洛哥和刚果等地采购矿物的力度。分析人士称，中国寻求更大份额的关键矿产意义重大，因为如果华盛顿决定大幅提高对中国商品的关税，正如当选总统唐纳德·特朗普所说的那样，中国预计将利用这些矿产作为对美国的报复工具谁接受了美国之音的采访。宾夕法尼亚州巴克内尔大学政治学家朱志群在接受美国之音电子邮件采访时表示：“如果关税战升级，稀土是中国用来报复特朗普政府的有力工具。”中国商务部最近宣布对向美国出口几种稀土矿物实施更严格的控制。12月初，中国禁止向美国出口具有广泛军事用途的关键矿物镓、锗和锑，扩大限制北京开始滚动2023 年。“这只是第一步，也是对华盛顿即将上任的政府的警告。然而，谈判的大门仍然敞开，以避免加剧关税战，”朱说。德国汽车研究中心主任比阿特丽克斯·凯姆 (Beatrix Keim) 表示：“中国控制着绝大多数用于制造电池的稀土和锂精炼能力。中国需要这些矿物来满足其不断扩大的新能源汽车（NEV）行业的需求。” “与此同时，中国正在投资与几个提供这些资源的国家的关系，”她补充道。德国政府运营的研究机构 Now-Gmbh 表示，中国拥有世界 36% 的稀土储量，但控制着不同国家矿山的全球供应量的 70%。报告称，中国还控制着77%的稀土精炼能力。康奈尔大学新兴市场研究所所长卢尔德·卡萨诺瓦在一封电子邮件中对美国之音表示：“越南、俄罗斯和巴西等其他一些稀土[矿物]来源地可以被视为中国的盟友。”据美国地质调查局估计，美国拥有大量稀土资源，达 180 万吨，此外还可以从资源量高得多的印度和澳大利亚采购。总部位于伦敦的矿产研究和定价公司 Benchmark Mineral Intelligence 表示，中国公司还控制着刚果民主共和国大部分生产钴的矿山，钴是电动汽车电池和其他电子产品的重要组成部分。根据位于美国马里兰州的国际股东服务公司 (ISS) 的数据，刚果占全球钴供应量的 70%。缅甸之争 中国正在利用缅甸军政府和叛乱组织之间的冲突扩大其在该国稀土矿区的影响力。缅甸生产多种稀土矿物，其中包括重稀土元素，这对于所谓的“清洁能源”技术至关重要。反叛组织克钦独立军（KIA）已经控制了位于缅甸与中国边境的缅甸城镇干白提（Kanpaikti）。 Kanpaikti 拥有丰富的稀土矿产资源。新德里观察家研究基金会副研究员斯里帕纳·巴纳吉对美国之音表示，这意味着中国可能成为唯一买家，从反叛组织而不是执政的军政府购买这些矿产。她说，中国官员长期以来一直与叛乱组织进行谈判。巴纳吉表示：“中国将通过与新当权者……克钦独立军（KIA）直接谈判来维持其供应主导地位。” “这可能会为中国提供更优惠的条件，因为起亚汽车可能会优先考虑从可靠买家那里获得收入。”巴纳吉表示，另一方面，叛军和军政府之间持续的冲突导致供应中断，以及镝和铽等一些稀土材料的价格大幅上涨。巴克内尔的朱说：“中国就继续采矿和不间断地从缅甸购买稀土的问题向叛乱分子伸出援手，这并不奇怪。”习近平访问摩洛哥 中国国家主席习近平上个月访问了摩洛哥，中国企业加大了对电动汽车电池制造的投资。中国国轩高科已投入 13 亿美元在拉巴特附近建设非洲首个电动汽车电池“超级工厂”，另外两家中国公司正在生产电池组件。汽车研究中心的凯姆表示：“我认为中国正计划在摩洛哥生产汽车，然后销往不远的欧洲。” “这样，中国企业就可以规避欧洲国家的高关税。” 10月，欧盟对中国制造的各类电动汽车征收17%至35.3%不等的高额关税。欧盟为这一决定辩护称，中国为其电动汽车制造商提供补贴，使他们能够以极低的价格在欧洲销售。中国对世界贸易组织的决定提出质疑，导致北京和欧盟之间的贸易紧张局势加剧。康奈尔大学的卡萨诺瓦表示：“欧洲电动汽车制造商无法与中国公司竞争。” “欧盟希望保护自己的公司，例如德国大众、梅赛德斯、宝马、法国雷诺或意大利 Stellantis（前菲亚特）。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-may-use-rare-earth-to-retaliate-against-us-say-analysts/7892877.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-may-use-rare-earth-to-retaliate-against-us-say-analysts/7892877.html</guid><pubDate> Mon, 09 Dec 2024 12:51:18 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（赛巴尔·达斯古普塔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5bd37a6f-77c2-4830-98d7-7df1e1a049b4_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>