<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 2 日，星期二 16:03:07 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>问答：台湾驻美特使讨论中国的“法律”和恐吓行为</title><description>华盛顿——赖清德就任台湾新当选总统已有一个多月了。自今年一月台湾人民选举赖以生存以来，中国不断加大对台湾的压力。北京认为台湾是其领土的一部分，并将黎智英视为“分裂分子”。中国驻美国大使谢锋去年抵达华盛顿时没有回应美国之音的采访请求。  美国之音采访了台湾驻美国最高特使余大雷，讨论了黎智英的外交政策愿景、中国在南海的政策以及主张惩罚强烈支持台独人士的中国新指导方针。会议还讨论了人工智能和台湾在加勒比地区的影响力，该地区有五个国家与台湾建立了外交关系。  为了清晰和简洁，本次采访经过编辑。美国之音：作为台湾驻美国代表，您希望在这里完成的最重要的一件事是什么？台湾驻美特使余大雷：无论是安全、防务，还是科技、文化、教育等等——而且一直在稳步增长——显然，我在这里要完成的愿望是伸出援手，不仅是向政府、国会以及美国人民表明，台美关系对我们双方都很重要。这是互惠互利的，对两国人民都有利，我们将继续推动这一点。美国之音：来自中国的压力越来越大，特别是自新任总统上任以来。您在美国的外交工作中最具挑战性的方面是什么，尤其是在选举年？您感受到来自中国的压力吗？唯：赖清德总统5月20日上任后，事情变得更加咄咄逼人——[中国]在岛屿周围进行军事演习，军用飞机和舰艇经常出现在我们领海附近和周围。与此同时，中华人民共和国最近一直在进行我们所谓的“lawfare”——法律战。 [6月15日]，他们[中国]实施了《海警法》第三号，在该法中，我再次粗略地解释说，中国海警可以利用该法逮捕和拘留所有在其管辖范围内的人。领海，包括整个南海、东海等，如果外国人、海员认为他们从事非法活动，他们就会被拘留。未经正当程序，他们可以将他们拘留最多 60 天。 【6月21日】公布惩治台独22条建议。任何协助、教唆、推动台独的台湾人——或者实际上任何人，甚至外国人——都可能受到这些刑事制裁。他们可能会被逮捕，接受司法程序——即使是缺席——如果[他们]被视为极端支持独立运动的支持者，最多可能会受到死刑制裁。他们再次利用法律来证明他们所声称的一切都是他们的。我国政府宣布将旅行警告提升至橙色，这是第二高级别的警告，提醒我们的公民不要因此前往中国大陆、香港和澳门进行不必要的旅行。你提到现在是美国的选举季节。显然，我们都非常感兴趣、非常关注……但我们确信，无论选举结果如何，台湾和美国之间的关系都将继续发展。美国之音：就技术而言，台湾在半导体领域一直处于世界领先地位。中国一直在努力成为人工智能领域的全球领导者。台湾打算如何与中国竞争？  Yui：台湾在人工智能革命方面有很多相关性。中国一直在努力并做了大量工作来推进人工智能……在微芯片、半导体方面的发展。他们投入了大量资源、大量资金、大量人力来尝试复制——我不是说克服——只是为了复制台湾正在做的事情。而到目前为止，他们还未能做到这一点。因此，保持这种相对于中国大陆的优势对我们来说很重要。因为技术必须用于公益事业。它必须用来探索、拓展人类的想象力和利益，而不是用来控制自己的人民。美国之音：中国一直在加勒比地区积极开展基础设施建设和投资。一些分析人士甚至称其为中国在加勒比地区孤立台湾的关键战场。台湾的立场是什么？  Yui：中国一直在利用“一带一路”倡议，试图通过中国的高成本融资，让中国国有企业建设这一大型且往往不必要的基础设施。我们正在做的以及其他国家（美国和欧洲）正在做的事情是，我们为此类发展提供不同的替代方案，这更加人性化。我们一直是盟友，通过我们的技术委员会提供他们在医疗援助、教育、技术、农业等方面所需的必要合作。[这]才是他们真正需要的，而不是所有这些耗资巨大、不必要的项目。大量的资金。</description><link/> https://www.voanews.com/a/qa-taiwan-envoy-to-us-discusses-china-lawfare-intimidation-acts/7682585.html<guid> https://www.voanews.com/a/qa-taiwan-envoy-to-us-discusses-china-lawfare-intimidation-acts/7682585.html</guid><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 14:57:45 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a4d3-08dc9acef53b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>由于经济困难，去年中国的外国投资下降</title><description>德克萨斯州奥斯汀——中国商务部公布的数据显示，5 月份中国外国直接投资 (FDI) 连续 12 个月下降。   商务部6月21日发布的新闻稿称，今年前5个月，中国经济吸引外商直接投资568亿美元（4125.1亿元人民币），同比下降28.2%。分析师和外国投资者将这一下降归因于政治风险以及中国自新冠疫情大流行以来难以恢复稳定的经济增长。   杰弗里是一名自 2008 年起在中国经营投资基金的资深中国风险投资家。他对美国之音表示，中国风险投资行业的繁荣已经过去，因为未经公司授权，他无法使用自己的全名或隶属关系。   “中国的经济增长速度已经没有空间容纳大量的外国投资，”他说。    在2020年疫情爆发之前的五年里，中国的国内生产总值(GDP)年增长率为6%至7%，当时经济录得四十年来最弱的增长。 2021 年，出口推动中国 GDP 增长 8%，但随着房地产行业、就业和收入下滑，2022 年出口增速降至 3%，2023 年下降至 5.2%。世界银行预计 2024 年经济增速将降至 4.8%，2025 年为 4.1%，2026 年为 4%。 居住在中国的华商刘弗兰克 (Frank Liu) 从事中美跨境投资工作，但不希望由于担心对自己或公司造成影响而被确定的公司，他对美国之音表示，“外国投资者，尤其是美国人，与中国国内投资者的风格不同。他们喜欢长期投资，因此非常重视稳定性。”你们（政府）的政策。”近年来，中国对多个行业进行打击，以确保在政治和社会问题上遵守政府路线，包括辅导、娱乐和网络游戏，给企业造成财务损失，并阻碍外国投资。   对一些外国公司的打压也引发了担忧。 2023年3月，中国当局以涉嫌非法经营为由拘留了美国尽职调查公司明茨集团北京办事处的五名中国员工。 8月，当局对美国管理咨询公司贝恩公司上海分公司的员工进行了询问。在中国的英国和日本公司也有员工被拘留的情况。   南加州大学商学院劳埃德·格雷夫创业研究中心兼职教授保罗·奥兰多对美国之音表示，许多美国科技公司和投资者已撤离中国。他在给美国之音的电子邮件回复中说，“人们无法忽视供应链风险（在新冠疫情期间想到），也无法忽视政治风险。这些品质几年前就已经存在，但政治变化和多个例子中国影响其他地方国内政治的能力受到了更多关注。”二月份发布的一份解密的美国情报威胁评估警告称，北京“其影响力活动更加复杂”，包括使用生成人工智能（AI）。该报告警告称，网络上“积极利用美国社会分歧的行为日益增多”。奥兰多说：“越来越多的人开始将中国视为一个他们永远无法获得公平成功机会的地方，甚至是一个积极与他们作对的地方，而不是一个可以进入的大市场。”   他说，这种心态还受到对知识产权保护、工业间谍活动以及对新疆和香港人权状况恶化的更多担忧的影响。 “新冠疫情期间的经历太极端了。即使你确实居住在那里或经常旅行，在中国投资也已经够困难的了。如果没有在那里居住或真正在那里度过一段时间，就更难知道你在投资什么。”奥兰多补充道。 2月28日，国务院总理李强在会见美国商会会长苏珊·克拉克一行时邀请美国等外国企业来华投资，并呼吁华盛顿不要采取与中国脱钩的政策。中国还大力推行免签政策，增加国际航班，促进西方国家与中国人民的交往。但投资者和分析师表示，越来越多的外国人，尤其是美国投资界的外国人，正在离开中国。战略与国际研究中心国际商务系主任威廉·雷因施 (William Reinsch) 在给美国之音的电子邮件中表示，“尽管中国声明欢迎西方投资，但国家安全部却采取了突袭西方公司办公室和拘留员工等行动发出了比政府所说的任何内容都更强有力的信号。”对与中国贸易战恶化的担忧也可能让一些投资者望而却步。  美国5月份宣布将提高对中国电动汽车和华盛顿认为受到北京不公平补贴的其他产品的关税，欧盟和加拿大也纷纷效仿。中国警告称，可能会对欧盟猪肉征收临时反倾销关税。美国财政部6月21日发布《拟议规则制定通知》，限制和监管美国对中国人工智能、计算机芯片和量子计算发展的投资。中方回应称保留采取相应措施的权利。尽管中国与西方国家的关系似乎没有改善，但中国资深风险投资家杰弗里表示，他对外资在华投资“并不像舆论那么悲观”。他认为，如果中国经济能够复苏，外国直接投资将会活跃起来。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/foreign-investment-in-china-falls-for-past-year-as-economy-struggles/7682513.html<guid> https://www.voanews.com/a/foreign-investment-in-china-falls-for-past-year-as-economy-struggles/7682513.html</guid><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 14:03:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（刘翠西） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0980-08dc9ac0c416_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾与中国同意缓和南海紧张局势</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/philippines-china-agree-to-ease-tensions-in-south-china-sea/7682482.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-china-agree-to-ease-tensions-in-south-china-sea/7682482.html</guid><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 13:52:05 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7abaad6a-f7c9-4675-98b6-2e96d956616a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>流亡香港活动人士在获得赏金后感到压力</title><description>马萨诸塞州波士顿——两名流亡香港活动人士表示，去年对他们施加的赏金引起了恐惧和焦虑，因为他们在美国领土上开展宣传工作，出于对自身安全的担忧。郭安娜于 2022 年 11 月出任总部位于华盛顿的倡导组织香港民主委员会执行董事，预计将面临香港政府的报复。香港当局于 2023 年 7 月 3 日对她和其他七人发出赏金。许是总部位于美国的香港自由委员会基金会的政策和宣传协调员，也是去年 12 月被悬赏的另外五人之一。这 13 人被指控违反了一项有争议的国家安全法，该法于 2020 年 7 月在这个前英国殖民地生效。许和郭表示，尽管已经做好了心理准备，但当香港政府向他们发出逮捕令和价值 127,635 美元的赏金时，他们感到震惊以及去年其他海外香港活动人士。许说，这份赏金感觉就像“死亡证明”，因为它确认她将无法再次踏足香港。 “在得知我被悬赏后，我突然觉得一切都脱离了我的控制，因为我无法再与香港的家人和亲密的人取得联系，”她说，并补充说，这一事件将她的生活推向了高潮。一条完全不同的道路。 “我是一名正式的通缉犯，在香港任何与我有联系的人都会遇到麻烦，”许志安在电话中对美国之音说。虽然许女士形容这次经历“令人震惊和震惊”，但郭女士表示，直到她在香港的银行账户被冻结，她才意识到这些赏金会对她产生怎样的影响。 “起初，我只惊讶了10秒钟，然后立即进入工作模式，思考如何利用这次事件在媒体采访中推进我们的宣传议程，”郭说。郭在电话中对美国之音表示：“2023 年 7 月 3 日晚上 11 点，当我检查我的香港银行账户时，我发现我的资产被冻结了，我突然意识到悬赏对我的人头的现实影响。”香港国家安全局局长李桂华在 12 月 14 日的一次会议上表示，这些活动分子“背叛国家、背叛香港、罔顾香港民众的利益，即使在国外也继续危害国家安全”。新闻发布会。美国乔治城大学亚洲法中心研究员黎智英表示，香港政府希望通过发出逮捕令和赏金来制造寒蝉效应，进一步切断香港民众与海外活动人士的联系。他在电话中对美国之音表示：“这是对赏金持有者周围的人和赏金持有者本人的噤声策略。”他补充说，这是香港政府监视、骚扰和恐吓流亡政治异见人士的一部分。除了对十多名活动人士处以悬赏外，香港当局上个月还吊销了海外活动人士的护照。在英国，三名男子五月被指控代表香港情报部门对香港侨民社区成员进行间谍活动。对精神健康和人身安全的威胁除了针对海外活动人士外，香港当局还审问了活动人士的家人，包括许氏的母亲和郭氏的兄弟和父母。许说，对家人的审讯让她意识到，她在国外的活动可能会影响那些仍在香港的人。她说，这是香港当局限制她自由的一种方式。 “知道无论我做什么都可能与与我相关的人联系在一起，这是一种非常孤独的经历；但我也知道，如果我现在停止行动，这正是中国共产党想要的，目的是恐吓我并让我噤声，”她说。惠说，除了孤独感之外，赏金还增加了她对安全受到威胁的恐惧。她说：“我在与人交谈时变得格外谨慎，甚至是与香港侨民社区的人交谈，而且我对安全问题的高度敏感也导致了我的焦虑程度增加。”她补充说，她正在努力不让自己感到焦虑。恐惧支配了她的宣传工作。至于郭，当领导人于 11 月在旧金山举行亚太经济合作组织峰会前不久，她开始收到死亡威胁时，她对自己安全的担忧变得真实。当时，她正计划参加反对中国国家主席习近平的抗议集会。她对美国之音表示：“我的收件箱中开始收到死亡威胁和强奸威胁，这些账户并不害怕使用粗暴的语言或暗示对我进行身体伤害。”她说这些消息将以协调的方式出现在她的收件箱中。虽然她对这些明显的威胁感到震惊，但她试图采取措施来控制自己的恐惧，包括与亲密朋友保持定期联系、和她的猫玩耍或沉浸在小说世界中。郭说，这些步骤“有助于让我确信一切都很好，我正在做一些有影响力的事情，这对我来说是一个重要的认识”。尽管他们努力克服赏金造成的恐惧，但许和郭表示，香港政府发动跨国镇压的努力对整个侨民社区构成了威胁。郭说：“我认为我的个人经验表明，许多国家在实施针对跨国镇压的保护机制方面仍然存在许多差距。”他补充说，香港当局采取的举措正在损害侨民社区内部的信任。虽然香港当局试图孤立一些海外活动人士，但许表示，她将继续集中精力为在香港被监禁的活动人士发声。 “我有一种使命感，我希望我能够继续为那些无法做到这一点的人辩护，”她说。针对活动人士的批评，香港政府表示，国家安全法的域外效力完全符合国际法原则和多个国家的通行做法。 “潜逃者不应认为他们可以通过潜逃香港来逃避刑事责任，[因为]他们最终将因其构成危害国家安全的严重罪行而被追究责任并受到法律制裁，”香港政府发言人于2019年12月17日对美国之音表示。书面答复。</description><link/> https://www.voanews.com/a/exiled-hong-kong-activists-feel-strain-after-bounty-impose-on-them/7682423.html<guid> https://www.voanews.com/a/exiled-hong-kong-activists-feel-strain-after-bounty-impose-on-them/7682423.html</guid><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 13:47:49 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3714cd8f-8100-4a62-b7c3-f0133e9458d8_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>挪威逮捕涉嫌中国间谍</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/norway-arrests-alleged-chinese-spy-/7682179.html<guid> https://www.voanews.com/a/norway-arrests-alleged-chinese-spy-/7682179.html</guid><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 11:22:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03370000-0aff-0242-110e-08dadc32e27a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>外籍教授接受美国之音采访后被中国大学开除</title><description>瑞典西诺尔兰——吉林大学公共外交学院德国助理教授比约恩·亚历山大·杜本在接受美国之音（VOA）采访后，在任职九年后被神秘解雇，并被勒令离开中国。此次免职凸显了中国共产党对言论自由的严格限制。 5月11日，杜本在美国之音普通话版发表文章评论中国领导人习近平访问欧洲后不久，他的麻烦就开始了。第二天，他收到了该大学国际秘书的微信消息，其中写道：“众所周知，高校必须对国内外媒体任何形式的采访负责。”这一信息暗示了他对中国领导层的评论的敏感性。 5月15日，杜本被告知，由于所有教室都被占用，他当天的课程停课。不久之后，一位同事通知他，他的课程不仅被无限期取消，而且他的雇佣关系也被终止，理由是“未指明的上级部门”做出了决定。杜本还被告知，他的中国人才签证有效期至2033年，除非他选择辞职或接受纪律调查，否则他的中国人才签证将被取消，这两种情况都可能导致他被解雇。杜本感到被逼入绝境，并担心对这一决定提出异议会产生后果，因此选择了辞职。辞职后，他被告知可以保留签证，但必须在 5 月 30 日之前离开中国，并且将被禁止再次入境。校方表示，这是“上面”的指示，没有商量的余地。这起事件并不是杜本第一次涉足媒体评论。多年来，他经常为路透社和时事杂志《外交家》等多家国际媒体提供有关中国外交政策敏感话题的见解。然而，他对习近平访问的评论尽管与之前的评论性质相似，但引发了前所未有的后果，这可能是由于当前中国政治敏感性的升高。没有透露姓氏的埃里克是中国公安部政治保卫局前特工，现已逃往澳大利亚。他阐明了杜本言论可能引起的内部反应。他表示，此类言论可能会被中国当局视为冒犯，特别是如果他们认为这些言论损害了中共或其领导人的形象。艾瑞克解释道：“你的报道出来后，任何人看到后，比如中国驻外媒体记者或者其他官员，都可能向上级反映涉及一号领导人的舆情……上级部门的高层领导会向上级汇报。”认为情况严重并采取对策，例如决定将文章中提到的人驱逐出境。”此外，杜本在美国之音报道中评论俄乌战争时指出，“俄罗斯长期以来缺乏基本弹药，但现在许多供应漏洞已被堵塞”，“俄罗斯目前需要中国能提供的大部分零部件，但很难追踪特定的两用零件。”埃里克表示，有关漏洞的评论需要事实核查。 “如果不是真的，中国政府会认为这是一场陷害和抹黑，受委屈的愤怒很容易导致报复。如果是真的，一个普通的助理教授怎么能得出这样的结论呢？”杜本在吉林大学的雇佣合同的条件也被提及，其中要求遵守中国的主权和社会秩序，并禁止任何可能扰乱学术或意识形态规范的活动。这些含糊的条款可能会成为针对他的武器，影响他的法律地位，并使他在针对解雇的法律挑战中可能提出的任何辩护变得复杂化。瑞典国际事务研究所瑞典国家中国中心分析师埃里卡·斯塔法斯·埃德斯特罗姆(Erika Staffas Edström)对此类事件的更广泛影响发表了评论。她对美国之音表示：“很明显，近年来中国共产党加大了对全球话语和信息的控制力度。但是，现在判断这一具体事件是否代表中国共产党又迈出了一步还为时过早。”党加强对言论自由的控制。”总体而言，杜本的案件体现了外国学者在中国面临的日益严峻的挑战，政治敏感性可能引发当局的严厉反应，导致审查和压制学术自由。这一事件不仅影响到杜本，也向国际学术界和外交界发出警告，提醒他们参与有关中国政治格局的敏感讨论的风险。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/foreign-professor-fired-from-chinese-university-after-interview-with-voa-/7682090.html<guid> https://www.voanews.com/a/foreign-professor-fired-from-chinese-university-after-interview-with-voa-/7682090.html</guid><pubDate> Tue, 02 Jul 2024 10:56:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/da51979f-3de1-4f32-a9ba-99433e8d5dec_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>