<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 28 日星期六 11:53:31 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 10 月 20 日至 27 日</title><description>新疆监狱中情况危急的维吾尔族妻子呼吁医疗救治 维吾尔族男子麦克斯木提江·麦买提 (Mexmutjan Memet) 正在新疆服刑 20 年，据其妻子称，由于监狱条件恶劣，他的情况十分危急。买买提于 2016 年返回新疆，陪伴母亲访问土耳其，但在抵达后他的护照被没收，导致他于 2017 年被捕。他被指控违反中国的独生子女政策，向其家人提供宗教教育。孩子们，以及去土耳其旅行。他的妻子基法耶·埃桑 (Kifaye Ehsan) 对他健康状况恶化表示担忧，并呼吁国际组织向中国政府施压，为他获得医疗提供便利并确保他获释。买买提返回新疆后，他的家人至少有七人被判入狱。美国议员因人权问题呼吁禁止部分中国海鲜 一群美国议员呼吁禁止在中国两个省份加工的海鲜，并禁止美国公司使用强迫劳动与中国设施开展业务。这一呼吁是出于对侵犯人权行为的担忧，包括在中国渔船队和海鲜加工厂发现的涉及维吾尔族强迫劳动的行为。这一努力是美国立法者此前因人权问题而限制中国商品进口的行动，这可能会在持续的贸易紧张局势中进一步加剧美中关系的紧张。维吾尔电影制作人被拘留与中国的描述相矛盾 维吾尔电影制作人伊克拉木·努尔买买提 (Ikram Nurmehmet) 最近在北京被拘留，凸显了对维吾尔人的持续逮捕，并挑战了中国对维吾尔人生活条件的正面描述。 2023年5月29日，努尔买买提被逮捕并从北京押解至新疆。尽管中国声称新疆实现正常化，但由于持续的镇压和任意拘留维吾尔人，人们的担忧依然存在。维吾尔人权联盟呼吁美国在与中国的会谈中解决种族灭绝问题维吾尔人权项目发起了一份来自维吾尔组织的联名信，敦促美国国务卿安东尼·布林肯在华盛顿与中国外交部长王毅的会谈中优先解决维吾尔族种族灭绝问题。这些团体强调了人权的重要性以及对维吾尔政治犯的不公正拘留。这封信还强调了中国试图淡化正在发生的暴行，并呼吁关闭“集中营”并释放政治犯。出口转移，新疆外贸无视美国制裁，猛增 47% 尽管美国因维吾尔族强迫劳动问题而实施制裁，但今年前三季度，新疆外贸额仍猛增 47%，达到 2,530 亿元人民币（346 亿美元）。新疆出口增长近49%，进口增长40%。中亚国家促进新疆贸易发展。中国与“一带一路”沿线国家贸易增长近50%，新疆出口转向电动汽车、锂电池和太阳能电池。矿产品和食品的进口量也有所增加。 9月份中国整体进出口下降6.2%。巴基斯坦维吾尔家庭在联合国调查中面临被驱逐威胁 联合国难民机构正在调查巴基斯坦 18 个维吾尔家庭的情况，这些家庭可能因政府在最近的自杀式爆炸事件后发布驱逐非法移民的命令而面临被驱逐出境的情况。这些家庭总计约100人，是从新疆移民到阿富汗，后来又移民到巴基斯坦的人的后裔。他们没有阿富汗或中国护照以及巴基斯坦居留证。这些家庭担心被驱逐到阿富汗或中国，这两者都对他们的安全和福祉构成风险。联合国难民机构收集了他们的信息，但尚未提供最新信息。人权活动人士对此表示深切关注，并呼吁遵守国际法。斐济面临撤回对联合国关于中国侵犯维吾尔人权声明的支持的压力 斐济正在考虑撤回对联合国敦促中国解决新疆侵犯人权问题的动议的支持。斐济是唯一一个与中国有外交关系的太平洋国家支持这一动议，目前正面临来自北京的压力，要求其改变主意。该声明于上周由英国代表 51 个国家发表，呼吁结束新疆的侵犯人权行为。中国政府愤怒地驳斥了这一说法，并指责英国散布谎言和虚假信息。这种情况凸显了斐济在平衡与西方和中国关系方面面临的挑战。维吾尔人权组织对美中旅游峰会表示担忧 总部位于华盛顿的组织维吾尔人权项目 (UHRP) 对美国商务部于 2024 年共同主办中美旅游领导人峰会表示担忧，并指出与中国政府旅游合作的潜在风险。这种担忧的出现是因为新疆旅游业大幅增长，在最近的假期期间产生了大量收入。该组织由执行董事奥马尔·卡纳特领导，致函商务部长吉娜·雷蒙多，表达了对美中旅游合作的担忧。该组织已要求与雷蒙多会面，详细讨论其担忧的问题。维吾尔人权项目声称，中国当局滥用国际旅游业来隐瞒和支持新疆涉嫌反人类罪，呼吁公众谴责并采取行动解决这些问题。尽管多家媒体询问，商务部尚未回应美国之音关于维吾尔人权项目提出的担忧的要求。新闻简讯 批评人士提请注意中国对巴勒斯坦人的国际支持与其对待新疆维吾尔族穆斯林之间的明显矛盾。他们认为，中国对巴勒斯坦事业的倡导可能会成为一种战略转移，使其不再受到全球对其在新疆行动日益严格的审查，新疆持续存在种族灭绝、殖民化和占领的指控。据信，中国数十年来对巴勒斯坦国的支持将增强其在穆斯林和阿拉伯世界的影响力，同时对以色列施加压力。然而，中国官员否认了这些指控，声称新疆的“发展和反恐努力”在外国外交官和国际组织代表访问期间显而易见。他们强调涉疆、涉藏问题纯属中国内政，拒绝以人权问题为借口进行干涉。值得注意的是“[来自中国]的这种支持阻止了阿拉伯和穆斯林国家对东突厥斯坦[新疆]的维吾尔族和突厥人民表示声援。尽管中国蔑视伊斯兰教并在国内将其贴上“意识形态病毒”的标签，但在努力消除东突厥斯坦的突厥和伊斯兰身份时，穆斯林和阿拉伯世界基本上保持沉默，这可能是由于中国对巴勒斯坦的支持。” — 萨利赫·胡达亚尔 (Salih Hudayar) 东突厥斯坦流亡政府总理</description><link/>https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-october-20-27-2023-/7330719.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-october-20-27-2023-/7330719.html</guid><pubDate> Sat, 28 Oct 2023 06:54:50 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/A2D11F28-F960-45AE-88B1-6D23FE8E307B_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国将出席中国军事论坛缓解寒意</title><description>周日在北京举行的国际军事论坛预计将为美国和中国之间的直接军事接触提供机会，这是两个超级大国之间紧张局势缓和的最新迹象。五角大楼发言人向美国之音证实，美国将由国防部负责中国、台湾和蒙古事务的首席主任克桑西·卡拉斯（Xanthi Carras）代表美国出席第十届香山论坛。中国国防部发言人本周宣布，俄罗斯、英国、沙特等90多个国家、地区和国际组织也将出席为期三天的论坛。超过30个代表团将由国防部长或军事参谋长率领。解冻的迹象 美国受邀参加这一事实表明，北京在去年八月时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾后实施的高层军事交流冻结有所缓解。最近的其他接触包括八月初美国负责印太安全事务的助理国防部长伊利·拉特纳和中国外交部北美大洋洲司司长杨涛之间的会谈。两国国防官员还在 9 月下旬举行了一次现场和虚拟混合会议，讨论五角大楼最近发布的战略文件的内容，包括一系列与网络相关的主题。美国副助理迈克尔·蔡斯表示：“就希望启动一些军事接触而言，是的，我希望我们在未来几个月内有机会这样做。”中国国防部长本周在一次公开活动上。除了军事关系解冻的迹象之外，还有其他迹象表明两国都希望缓和紧张局势，避免因周四中国一架战斗机与一架美国轰炸机在南海险些相撞等事件而产生误解。 “中国和美国需要进行对话，”中国外交部长王毅周五表示。 “我们不仅要恢复对话，而且对话应该深入、全面，通过对话增进相互了解，减少误解和误判。” “一小步” 一些美国分析人士对军事接触的明显突破持谨慎态度。丹尼斯说：“我认为，国防部愿意派出代表团，而且中方确实邀请了该代表团，这是两军关系向前迈出的一小步。但这只是一小步。”怀尔德，乔治城大学美中全球问题对话倡议高级研究员。怀尔德对美国之音表示，美国和中国军队之间存在多层次的交流，“这对于维持尚未恢复和需要恢复的东亚稳定至关重要”。但国际评估与战略中心高级研究员理查德·费希尔对美国之音表示，出席论坛的美国代表团可能会受到怀疑并被用于宣传。他说：“中国共产党的宣传机构将试图将此作为美国接受中国立场的象征。”本周国防部长李尚福被正式免职后，中国国防高层出现空缺，军事交流发生重大变化的前景变得复杂化。助理教授莱昂内尔·法顿 (Lionel Fatton) 表示，美国“必须等待关键人物担任关键职位，才能决定与谁交谈以及如何取得进展……以修复自 2022 年 8 月以来切断的关系”日内瓦韦伯斯特大学联合国和非政府组织国际关系和外展协调员。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-to-attend-chinese-military-forum-easing-chill-/7330772.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-to-attend-chinese-military-forum-easing-chill-/7330772.html</guid><pubDate> Sat, 28 Oct 2023 02:15:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（徐亚当） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c532e781-b70e-427f-8116-1e9808f94566_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美中为下个月的拜登-习会晤加紧准备</title><description>在与中国外交部长王毅在华盛顿举行为期两天的会谈后，美国差点宣布周五美国总统乔·拜登与中国领导人习近平将举行广泛期待的峰会。在两国最近进行了一系列外交接触之后，王毅的访问在一定程度上被视为为两国领导人在旧金山亚太经合组织峰会期间可能举行的面对面会晤做准备。月。但在周五晚间向记者举行的电话吹风会上，一名高级政府官员仅告诉记者，工作正在“朝着”这一目标进行。这位官员表示：“双方确认将共同努力推动拜登总统和习近平主席于 ​​11 月在旧金山举行会晤。”该官员补充说，美方正在为可能举行的会议做准备，但指出中方通常要等到临近时间时才会宣布此类会议。与此同时，美国官员表示，他们“希望”看到两国恢复高层军事对话取得“一些进展”。五角大楼发言人周五向美国之音普通话组证实，美国将派一名代表参加本周末在北京举行的中国国际军事论坛，即第十届香山论坛。周五早些时候，拜登与王举行了长达一个小时的会谈。白宫在一份声明中表示：“总统强调，美国和中国都需要负责任地管理两国关系中的竞争，并保持开放的沟通渠道。他强调，美国和中国必须共同努力应对全球挑战。”星期五下午。拜登上次与习近平面对面会面是在去年 11 月印度尼西亚巴厘岛举行的 G20 峰会期间。美国国务卿安东尼·布林肯周五在国务院与王毅举行了第二天的会谈，议题包括以色列与哈马斯的战争、俄罗斯对乌克兰的战争、芬太尼危机、南海和台湾等问题。布林肯与王的六个小时的会面被描述为“坦诚而深入”。高级外交官之间的首次面对面会谈反映了华盛顿和北京为稳定两国紧张关系所做的努力。国家安全委员会发言人约翰·柯比在谈到拜登与王的会面时表示：“在[拜登]看来，这是一个积极的进展，也是继续对话的好机会。”布林肯和美国国家安全顾问杰克·沙利文也出席了会议。中东布林肯呼吁中国利用其对伊朗的影响力来阻止以色列与哈马斯战争的蔓延。周五晚间，一名美国官员在接受记者电话吹风会时表示，中国应利用与中东国家的关系敦促各方保持冷静。这位官员在与王会见后表示：“我认为可以公平地说，我们对局势表示了深切关注，并敦促中国采取更具建设性的做法。当然，这包括他们与伊朗人接触以敦促保持冷静。”总结。当被问及北京是否愿意利用其对伊朗的影响力来防止中东冲突扩大时，中国最高外交官王没有回答问题。但在国会，一些美国议员指出中国与俄罗斯和伊朗日益结盟。众议院特别委员会主席、众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 表示：“这应该给西方敲响警钟。我们越来越多地看到，我们拥有一个专制权力轴心，这些权力轴心反对我们和我们盟友的利益。”美国与中国共产党的战略竞争。 “中国是这一伙伴关系中的主导者。[俄罗斯总统]弗拉基米尔·普京是次要伙伴。但与伊朗的合作越来越多，”加拉格尔本周告诉美国之音普通话。南海 周五早些时候，美国军方表示，一架中国战斗机在南海上空与一架飞越南海的美国 B-52 轰炸机相距不到 10 英尺，险些引发事故。美国国务院发言人对美国之音表示：“这种不安全的拦截凸显了保持开放的军事关系的重要性，以尽量减少误判和意外冲突的风险，其中包括维持高层和操作人员层面的沟通渠道。” “我认为我们希望能看到一些进展，”这位高级官员说。自受到美国制裁的李尚福被解除中国国防部长职务以来，华盛顿一直敦促北京恢复高层军事对话。周三，在最近发生的中国船只在有争议的南中国海仁爱礁附近拦截并与两艘菲律宾船只相撞的事件之后，拜登重申了华盛顿对菲律宾的支持。拜登说：“就在上周，当我们的菲律宾朋友在南海专属经济区执行例行补给任务时，中国船只采取了危险且非法的行为。”但他补充说，美国“并不寻求与中国发生冲突”。中国宣称对几乎整个南海拥有主权，这是一条资源丰富的水道，但其他几个国家也提出了相互竞争的领土主张。对话的必要性 布林肯在当天早些时候的会议结束后于周四在国务院接待了王毅，并参加了工作晚宴。就在周四下午与布林肯进行两个小时的会晤之前，王告诉记者，“中美之间需要进行“深入、全面”的对话，这样才能减少误解，“回到健康、发展的轨道”。稳定、可持续发展。”他说：“在中美关系中，时不时会出现一些刺耳的声音。”他补充说，“什么是对、什么是错，并不取决于谁的手臂最有力、声音更大。”王毅发表上述言论的前一天，拜登表示，中国推动的全球基础设施建设（即“一带一路”倡议）已使其合作伙伴“死在绞索中”。美国之音白宫分社社长帕斯蒂·维达库斯瓦拉（Pasty Widakuswara）和美国之音中文分社的李一华对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-gear-up-preparation-for-biden-xi-meeting-next-month-/7330745.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-gear-up-preparation-for-biden-xi-meeting-next-month-/7330745.html</guid><pubDate> Fri, 27 Oct 2023 22:08:16 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-46d8-08dbd75a5854_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和中国没有宣布拜登与习近平会面</title><description>两名美国高级官员表示，美国和中国差点就宣布两国领导人将于 11 月在旧金山举行的亚太经合组织峰会期间举行会晤。美国国务院局局长耐克·程 (Nike Ching) 作报告。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-stop-short-of-biden-xi-meeting-announcement-/7330721.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-stop-short-of-biden-xi-meeting-announcement-/7330721.html</guid><pubDate> Fri, 27 Oct 2023 21:02:36 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-996e-08dbd74f6d41_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>帮助推动抗疫斗争的中国首席流行病学家去世，享年 60 岁</title><description>流行病学家吴尊友于周五去世，他帮助推动了中国严格的零新冠措施，该措施暂停了城市的通行，并将数百万人限制在家里。 60岁。中国疾病预防控制中心发布的关于吴死亡的公告没有说明死亡原因，但表示“救援措施失败”。吴先生的健康状况一直不佳。去年，他在与癌症作斗争时从公众视野中消失了几个月。吴在加州大学洛杉矶分校获得硕士和博士学位，他早期职业生涯的大部分时间都致力于中国的艾滋病毒/艾滋病预防工作。根据加州大学洛杉矶分校网站上的个人简介，吴在制定中国针对静脉吸毒者艾滋病毒流行的旗舰政策方面发挥了重要作用。为了表彰他的这项工作，他被授予 2005 年国际罗尔斯顿奖。随后，他还因其整体工作而于 2008 年荣获联合国艾滋病规划署金奖。然而，在中国抗击 COVID-19 病毒时，吴因选择公开表示支持中国严格的病毒控制措施而受到一些人的批评，尽管该策略的弱点变得更加明显。 2022年4月，在上海封城最严重的时期，他表示：“动态零新冠病毒适合中国的实际，是控制我国当前新冠疫情形势的最佳选择。”这一策略在疫情爆发初期为中国赢得了时间，但到了2022年，随着病毒变得越来越容易传播，它出现了紧张的迹象。上海这座大城市对封锁毫无准备，居民们争相购买食品杂货和基本必需品，同时许多人还发现很难获得紧急医疗服务，因为人们被禁止离开家，甚至被禁止进入医院。许多人还对病毒控制的一个关键方面感到愤怒，其中涉及大规模野战医院，公共卫生人员强迫检测结果呈阳性的人前往这些医院。私下里，吴不同意零新冠战略的过度做法，但又觉得无力反对。随着 2022 年秋季“零新冠”变得不可持续，他撰写了一份内部报告，敦促政府避免采取过度措施。但在过去几年的公开新闻发布会上，他都表达了官方立场。在与病毒的斗争中，吴明显变老了。 2020 年，他被拍到头发大部分是黑色的；到了 2022 年，他的头发已经全白了。吴的去世消息是在前总理李克强去世的消息公布后几个小时传出的。在疫情期间，李克强是中国的第二号领导人。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-chief-epidemiological-who-helped-drive-anti-covid-fight-dies-at-age-60/7329739.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-chief-epidemiological-who-helped-drive-anti-covid-fight-dies-at-age-60/7329739.html</guid><pubDate> Fri, 27 Oct 2023 11:39:56 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>2019冠状病毒病大流行</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/71ff6fe7-9b1c-45e3-8c1e-ab1cc11262b9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>李昱涵，中国维权律师，被判 6.5 年徒刑</title><description>荣获2020年法德人权与法治奖的中国人权律师李昱涵被判处六年半监禁。六年前，她被拘留，被指控“寻衅滋事”。李于2021年受审，10月25日在辽宁省沉阳市和平区法院第一审判庭宣判。她将因被拘留而获得积分，并已对判决提出上诉。她在2015年“709镇压”期间代表中国维权律师王宇，当时中国对300多名律师和人权捍卫者进行了全面镇压。 74岁的李昱函，自2017年10月9日被捕以来，一直被关押在沈阳第一看守所。当局在2018年对她增加了第三项指控——诈骗，并在没有任何解释的情况下多次取消对她的审判。德国、法国、欧盟、美国、英国和其他国家的人权官员原本希望旁听审判，但未能如愿，因为当局在房间里挤满了选定的旁听者。李昱涵的弟弟李永胜对美国之音普通话表示：“在这场所谓的公开审判中，除了我这个家人，其他人都被政府拒之门外。和平区法院对这起普通刑事案件的处理方式与普通刑事案件一样。”是一个强大的敌人，他们用铁栅栏包围了法院，并部署了许多便衣警察和辅警。”李的前当事人王告诉美国之音普通话，沉阳和平区法院违反了反对非法拘留的国际准则，也违反了中国刑事诉讼法规定的五年内作出判决的规定。美国人权倡导者、路透社前记者保罗·穆尼(Paul Mooney)表示，“李昱函律师唯一的‘罪行’是她勇敢地处理与宗教自由有关的高度敏感案件，包括法轮功和家庭教会，以及她对宗教自由的捍卫。著名人权律师王宇表示：“在没有判决的情况下，任意拘留像李昱涵这样的人权律师长达六年多的时间，不仅违反了中国法律，而且凸显了中国共产党的信心缺失以及政治打压日益加剧的趋势。”李现居住在德国的儿子马文婷对美国之音普通话表示：“她患有冠心病和心律失常。她接受了冠状动脉搭桥术和支架手术……我母亲在监狱里多次心脏病发作。我们一家人申请了医疗保险。”曾三次假释，但均被拒绝。”自2014年起旅居美国的中国著名人权律师滕彪在10月25日接受电话采访时表示，“李昱涵70多岁了，病重，已被关押六年多。拒绝保外就医不仅违反了法律程序，而且违反了人性。”李永胜告诉美国之音普通话，他的妹妹从审判开始就对沉阳和平区法院的管辖权提出质疑，因为她在该区没有登记地址，也没有在那里被捕。 “这是一次非法审判。此外，检察官办公室的证词和证据根本不能证明我妹妹有罪，”他说。 “辩护律师何伟的辩护非常好，可惜的是，判决权掌握在当局手中，法院仍然宣判我妹妹有罪。我们还要继续上诉，投诉当局违法。”法律。”滕说：“李昱函案的核心在于当局公然无视法律和正当程序，逮捕她并指控她‘寻衅滋事’，显然是对她的人权活动的报复。而这次报复的直接动机是她参与了中共709镇压中第一位被抓捕的律师王宇案，再加上李昱函有着长期的上访和人权工作历史，这清楚地表明了当局的不作为。针对她。”马对美国之音中文网说：“虽然六年零六个月的刑期比较重，但与之前的无限期超期羁押相比，我们一家人看到了更多的希望……我希望我病重的母亲能尽快出狱。”尽可能的接受治疗，也希望监狱能够保障我母亲的基本人权和看病的权利。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/li-yuhan-rights-lawyer-in-china-given-6-%c2%bd-year-sentence/7329222.html<guid> https://www.voanews.com/a/li-yuhan-rights-lawyer-in-china-given-6-%c2%bd-year-sentence/7329222.html</guid><pubDate> Fri, 27 Oct 2023 05:59:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（周星辰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09320000-0a00-0242-a49a-08db0571030e_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>