<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 27 日星期六 08:02:49 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>布林肯在与王会面之前批评中国在海上“升级行动”</title><description>老挝万象——美国国务卿安东尼·布林肯在周六与中国外长会面前不久，敦促东南亚国家帮助应对挑战，包括北京在南海“不断升级的非法行动”。布林肯还称缅甸内战“令人心碎”，并向东南亚国家联盟（东盟）外长强调，需要共同努力解决加沙和乌克兰冲突、朝鲜导弹计划等问题。尽管布林肯点名了中国在南海针对美国国防盟友菲律宾的行动，但在马尼拉完成对北京也声称拥有主权的地区的部队补给任务数小时后，他赞扬了两国的外交努力。多年来，中国的驻军激怒了中国，中国因马尼拉在仁爱礁​​搁浅的海军舰艇上执行任务而与菲律宾多次发生冲突，引发了地区对事态升级的担忧。双方本周就如何执行这些任务达成了安排。布林肯对东盟同行表示：“我们很高兴注意到今天仁爱礁的补给成功，这是菲律宾和中国达成的协议的产物。” “我们对此表示赞赏，并希望并期待看到它继续向前发展。”加沙局势“严峻” 布林肯将于周六在老挝举行以安全为重点的东盟地区论坛后与中国外交部长王毅举行会谈，俄罗斯、澳大利亚、日本、欧洲、英国等大国的高级外交官将出席此次论坛。布林肯还表示，美国“每天都在紧张工作”，以实现加沙停火，并找到一条通向更持久和平与安全的道路。在此之前，印度尼西亚外交部长蕾特诺·马尔苏迪表示，迫切需要可持续和平。她说：“我们不能继续对加沙严峻的人道主义局势视而不见。”澳大利亚外交部长黄英贤敦促缅甸军事统治者走不同的道路，结束日益激烈的内战，并敦促将军们遵守东盟五点共识和平计划的承诺。这场冲突使缅甸装备精良的军队与少数民族叛乱组织和武装抵抗运动组成的松散联盟展开对抗，后者不断取得进展并考验着将军们的执政能力。军政府在很大程度上忽视了东盟推动的和平努力，而缅甸所属的十个成员国也因各方拒绝进行对话而碰壁。黄告诉记者：“我们看到冲突造成的不稳定、不安全、死亡和痛苦。” “从根本上来说，我从澳大利亚向该政权传达的信息是，这对你或你的人民来说是不可持续的。我们敦促他们采取不同的道路并反映东盟已经达成的五点共识。”据估计，有 260 万人因战斗而流离失所。军政府因在空袭平民地区时过度使用武力而受到谴责，并被指控犯有暴行，并将其斥为西方虚假信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-criticizes-china-s-escalating-actions-at-sea-ahead-of-wang-meeting-/7715142.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-criticizes-china-s-escalating-actions-at-sea-ahead-of-wang-meeting-/7715142.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 05:04:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0942-08dcae1aed21_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>失业、抗议给中国共产党带来困难</title><description>新西兰奥克兰——据《南华早报》报道，中国经济衰退导致的失业和工资削减正在打击关键行业，分析人士表示，这种情况可能会给执政的中国共产党带来政治困难。人权组织表示，这种情况引发了全国各地抗议和罢工的急剧增加，虽然不足以威胁中共或习近平主席的统治，但足以让分析人士认为中国当局存在“隐患”，除非他们能够恢复活力。经济。王先生，40岁出头，家住中国南方深圳市宝安区。他曾就职于某知名商旅平台，但今年早些时候被解雇。由于此事的敏感性，他不愿透露自己的全名或公司名称。王先生告诉美国之音：“在商旅软件领域，我们公司的研发和销售都处于中国前列，也是中国民营企业500强之一。但现在很多企业已经用完了商旅软件。”钱少了，我们的销量直线下降，裁员的最终落到了我们这群老员工身上。”他将中国经济放缓比作一列突然刹车的高铁，车上的每个人都倒在地上，甚至包括像他这样富裕的人。根据世界银行的数据，中国的国内生产总值 (GDP) 增长率自 2010 年达到 10.6% 以来一直在下降，远早于新冠疫情大流行，而新冠疫情将 2020 年的增长率降至 2.2%。这家全球银行表示，2021年经济增速反弹至8.4%，但随后在2022年降至3%，然后在2023年温和复苏至5.2%。世界银行预计中国今年的增长率将回落至5%以下。美国之音采访的几名中国工人表示，他们对经济如此迅速放缓感到措手不及。近两年，广州两家大型IT公司解雇了刘先生，他的生活变得黯淡。  由于此事的敏感性，他也不愿透露自己的全名。刘仍在努力寻找工作，他已经有了第二个孩子，他的妻子被诊断出患有早期乳腺癌。 “当我第一次被解雇时，我得到了不错的遣散费，因为我在那里工作了很长时间，”刘说。 “后来来到大公司，又被裁员了，我就觉得自己挺倒霉的，好在我们没有太多的债务。”据《南华早报》7 月份对 23 家中国顶级企业年报的分析，其中 14 家企业在 2023 年进行了大规模裁员，其中科技和房地产公司在空置建筑过剩的情况下受到的打击最严重。网上报纸报道称，保利地产去年裁员 16.3%，即 11,000 人；上海房地产公司绿地控股的员工人数也减少了14.5%。据《南华早报》报道，在线零售巨头阿里巴巴在 2023 财年裁减了 12.8% 的员工，即约 20,000 个工作岗位，而科技集团腾讯的员工人数在 2023 年减少了 2.8%，至约 3,000 人，并在 2024 年第一季度削减了员工数量。另有630人。此外，中国互联网科技公司字节跳动、京东、快手、滴滴出行、哔哩哔哩和微博今年都进行了裁员。中国国家统计局（NBS）本月描绘了一幅更加乐观的图景，称就业和国民经济“总体稳定”并称“稳步推进”。  6月份，城镇就业人数与去年同期相比仅下降0.2%。国家统计局还宣布，在将学生排除在外后，中国的青年失业率为 13.2%，为今年最低。  新的统计方法是在2023年6月中国青年失业率达到创纪录的21.3%后引入的，促使当局暂停发布该统计数据。台湾国防安全研究所专门研究中国失业问题的政策分析师陈英轩告诉美国之音，北京方面的就业担忧已从应届毕业生和工人阶级转向中产阶级和高级管理人员。她表示，由于中国房地产市场疲软、消费低迷、政府债务高企、外资撤离和贸易壁垒，许多人面临减薪或裁员，以降低成本并提高效率。即使是收入相对稳定的人，例如国有企业的工人，也感受到了压力。张女士在广州一家国有商业银行工作，由于此事的敏感性，她不愿透露自己的全名。她表示，许多银行员工的工资都在缩水。她对美国之音表示：“建设银行、农业银行等国有银行或股份制银行现在都在降薪，更不用说很多地方的城市商业银行了。”  “去年就已经开始减薪，今年的情况似乎更糟。”她预计到今年年底削减幅度将达到 20% 至 30%。 7月，中国31个省级行政区出台规定，要求党政机关“过紧日子”，重点是削减预算和削减公共支出。分析人士表示，进一步削减就业和工资可能会导致抗议和罢工加剧，从而导致更大的不稳定。人权组织《中国劳工通讯》(CLB)统计，2023年中国发生了1,794起罢工事件，是2022年的两倍多。仅在过去六个月，该组织就记录了约1,200起抗议减薪、拖欠工资、意外裁员的事件以及不公平的薪酬，比 2023 年同期增加了 50% 以上。CLB 估计“只有 5% 到 10% 的工人集体行动被记录下来”，这表明正在发生更多的抗议活动。但台湾国防安全研究所的陈表示，工资削减和失业还没有严重到引发威胁执政党或习近平主席权力的大规模抗议活动。 “虽然抗议活动有所增加，但仍然比较零星。没有发生大规模事件，地方政府可以轻松平息，”她说。  “因此，对于中共和习近平第三任期的合法性来说，与其说是迫在眉睫的危机，不如说是一个隐患。”虽然中国的抗议活动通常由工人阶级发起，但王指出，经济痛苦正在蔓延到其他更有影响力的群体。 “无论是蓝领、白领，甚至是金领，现在的经济损失都非常大。”王说。  “经济越差，突发事件越多，中共就越会高压打压。这是一个恶性循环，老百姓受苦越多，稳定的代价就越大。”与此同时，分析人士表示，中国当局正在努力制定一项计划来扭转失业和工资削减的趋势。 7月18日发布的中共二十届三中全会公报只提到就业一次，称“要完善收入分配制度和就业优先政策”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/job-losses-protests-present-difficulties-for-chinese-communist-party/7715115.html<guid> https://www.voanews.com/a/job-losses-protests-present-difficulties-for-chinese-communist-party/7715115.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 03:09:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（岳哥） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4b83-08dcae0ac23e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国声称 TikTok 收集了用户对堕胎、枪支管制等问题的看法</title><description>华盛顿——周五晚间，美国司法部对全球最受欢迎的科技公司之一进行了新一轮猛烈攻击，指责 TikTok 利用对枪支管制、堕胎和宗教等有分歧的社会问题的观点收集用户大量信息的能力。政府律师在提交给华盛顿联邦上诉法院的一份简报中写道，TikTok 及其总部位于北京的母公司字节跳动使用了名为 Lark 的内部网络套件系统，使 TikTok 员工能够直接与字节跳动在中国的工程师交谈。联邦官员表示，TikTok 员工使用 Lark 发送有关美国用户的敏感数据，这些信息最终存储在中国服务器上，字节跳动在中国的员工可以访问这些数据。文件称，Lark 的内部搜索工具之一允许字节跳动和 TikTok 在美国和中国的员工收集有关用户内容或表达的信息，包括对堕胎或宗教等敏感话题的看法。去年，《华尔街日报》报道称，TikTok 曾通过一个仪表板追踪观看 LGBTQ 内容的用户，该公司表示已删除该仪表板。新的法庭文件是政府在一场有关这一流行社交媒体平台未来的后续法律斗争中的首次重大辩护，该平台有超过 1.7 亿美国人使用。根据乔·拜登总统四月份签署的一项法律，如果该公司不中断与字节跳动的关系，可能会在几个月内面临禁令。这项措施在两党的支持下获得通过，此前立法者和政府官员担心中国当局可能会通过操纵用户信息流中的算法，迫使字节跳动交出美国用户数据或影响公众舆论以支持北京的利益。美国司法部严厉警告中国政府可能进行所谓的“秘密内容操纵”，称该算法可能旨在塑造用户收到的内容。简报称：“通过指示字节跳动或 TikTok 秘密操纵该算法，中国可以进一步推进其现有的恶意影响行动，并加大力度破坏对我们民主的信任并加剧社会分裂。”他们表示，这种担忧不仅仅是理论上的，据称 TikTok 和字节跳动的员工从事一种名为“加热”的做法，即宣传某些视频以获得一定数量的观看次数。虽然这种能力使 TikTok 能够策划流行内容并更广泛地传播，但美国官员认为它也可以用于邪恶目的。司法部官员要求法院允许其法律摘要的机密版本，两家公司无法获得该版本。 TikTok 发言人亚历克斯·豪雷克 (Alex Haurek) 在一份声明中表示，经过编辑的简报中的任何内容都“改变不了宪法站在我们这一边的事实”。豪雷克表示：“TikTok 禁令将压制 1.7 亿美国人的声音，违反了第一修正案。” “正如我们之前所说，政府从未提出其主张的证据，包括国会通过这项违宪法律时。今天，政府再次采取这一史无前例的步骤，同时隐藏在秘密信息背后。我们仍然有信心我们会在法庭上胜诉。”在法庭文件的编辑版本中，司法部表示，另一种工具根据某些词语的使用触发了内容压制。该工具的某些政策适用于字节跳动在中国的用户，该公司在中国运营着一款名为抖音的类似应用程序，该应用程序遵循北京严格的审查规则。但司法部官员表示，其他政策可能适用于中国境外的 TikTok 用户。官员们表示，TikTok 正在调查这些政策是否存在，以及它们是否曾在 2022 年或前后在美国使用过。政府以 Lark 数据传输为例，解释了为什么联邦官员不相信“德克萨斯计划”（TikTok 耗资 15 亿美元的缓解计划，将美国用户数据存储在科技巨头甲骨文拥有和维护的服务器上）足以防范国家安全问题。在针对该法律的法律挑战中，TikTok 在很大程度上依赖于这样的论点，即潜在的禁令违反了第一修正案，因为它禁止该应用程序继续发表言论，除非它通过复杂的撤资程序吸引新所有者。它还认为，撤资将改变该平台上的言论，因为新的社交平台将缺乏推动其成功的算法。在回应中，司法部辩称 TikTok 没有提出任何有效的言论自由主张，称该法律解决了国家安全问题，但没有针对受保护的言论，并认为中国和字节跳动作为外国实体，不受第一修正案的保护。 TikTok 还辩称美国法律存在观点歧视，并援引一些议员的声明，批评他们认为该平台在加沙战争期间存在反以色列倾向。司法部官员对这一论点提出质疑，称该法律反映了他们对中国可能将技术武器化以危害美国国家安全的持续担忧，他们表示，要求北京控制下的公司向政府移交敏感数据的要求让这种担忧变得更加严重。他们表示，根据目前的运营结构，TikTok 需要对这些需求做出响应。该案的口头辩论定于九月进行。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-claims-tiktok-collected-user-views-on-issues-like-abortion-gun-control/7715109.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-claims-tiktok-collected-user-views-on-issues-like-abortion-gun-control/7715109.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 01:54:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9db2-08dc9f8f0d08_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯抵达老挝将与中国外长举行会谈</title><description>老挝万象——美国国务卿安东尼·布林肯周六早些时候抵达老挝，他将出席一场区域会议并与中国国务卿举行会谈，这是多国亚洲之行的一部分，旨在加强与区域盟友的关系，以应对日益严峻的形势。自信的北京。美国最高外交官将在万象举行的东南亚国家联盟外长会议期间会见中国国家主席王毅。布林肯将促进亚太地区“自由开放”作为首要任务 — — 这几乎是对中国地区经济、战略和领土野心的批评。在布林肯抵达万象之前不久，美国国务院在一份声明中表示，在一系列东盟会议期间，“国务卿的对话将继续以美国与东盟前所未有的深化和扩大关系为基础”。这是布林肯上任三年多以来第18次访问亚洲，反映出华盛顿和北京在该地区的激烈竞争。值得注意的是，他是在中国和俄罗斯外长在峰会期间会见东盟十国集团以及彼此的外长两天后抵达的。中国外交部发言人毛宁周五表示，王毅和布林肯将“就共同关心的问题交换意见”。据美国国务院称，预计布林肯将在东盟会谈中“讨论在南海遵守国际法的重要性”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-arrives-in-laos-set-for-talks-with-chinese-foreign-minister/7715061.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-arrives-in-laos-set-for-talks-with-chinese-foreign-minister/7715061.html</guid><pubDate> Fri, 26 Jul 2024 21:12:37 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d499-08dcadd82efd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦在恐怖主义日益猖獗的情况下加强中国工人的安全</title><description>伊斯兰堡——地区安全事务分析师艾哈迈德·拉希德（Ahmed Rashid）表示，“我们从未见过中国做出这样的反应”。他指的是自 3 月 26 日发生的自杀式袭击导致巴基斯坦 5 名中国工人死亡以来，北京一直公开要求巴基斯坦确保中国公民的安全。今年，巴基斯坦与死灰复燃的恐怖主义浪潮作斗争，该浪潮已造成数百名当地平民和安全人员死亡，官员们坚称他们可以保证数千名中国公民的安全。作为中国的主要盟友，巴基斯坦急需的能源和基础设施项目已通过中巴经济走廊涌入，该走廊是北京全球“一带一路”基础设施倡议的旗舰项目。然而，由于与巴基斯坦政府作战的伊斯兰武装分子和俾路支叛乱分子以中国公民和项目为目标，这一通常被称为“中巴经济走廊”的项目受到了影响。自2017年以来，至少有19名中国公民在巴基斯坦被杀。 3月份，巴基斯坦西北部城镇贝沙姆发生自杀式袭击，几天前，武装分子袭击了瓜达尔的政府大楼，瓜达尔是中国在西南部建造的一个深海港口的所在地。为了挽救其最重要的双边关系之一，巴基斯坦迅速修改了协议，在与中国领导人的会晤中承诺为中国公民提供“万无一失”的安全保障。六月，在一位来访的中国高级官员告诉巴基斯坦政界人士“动摇中国投资者信心的主要因素是安全局势”后不久，巴基斯坦也宣布了一项新的全国反恐行动。  拉希德说：“这是一个非常严重的问题，因为在过去几个月里，我们第一次听到中国人发表了一些非常强烈、强硬的声明，批评其在该地区最大的盟友巴基斯坦。”什么是新的？专门的军事部门和省级特种警察部队为在巴基斯坦的中国公民和项目提供安全保障。当地情报部门保留外国人生活和工作地点的记录。中国公民通常在警察护送下乘坐防弹车在城市之间移动。任何涉及中国工人的项目成本的百分之一都用于安全预算。大型项目经常与附近城镇隔绝，以限制公众进入，而受雇在有铁丝网和摄像头的工地工作的当地人必须通过警方背景调查。一名反恐官员在接受美国之音采访时表示，“存在压力”，谈及在巴基斯坦采取的新举措，以确保严格遵守针对中国人员和项目的现有安全协议。自贝沙姆袭击事件以来，内政部成立了一个所谓的外国人安全小组，以简化各省之间的协调。伊斯兰堡警察新成立的特别保护小组现在保护首都的中国公民。官员们告诉美国之音，警察人员正在接受新的培训并接受设备检查，同时对中国人生活或工作附近道路的安全检查也有所增加。 “从那时起（贝沙姆袭击事件）增加的另一个因素是动态的，”一位省级高级执法官员在接受美国之音采访时表示。 “地区居民的记录保存得到了改善。这样我们就知道谁住在那里。”这位官员表示：“在我们的范围内，当地支持和协助的可能性非常高，我们会努力不断识别此类人，以便我们能够先发制人。”中国帮助巴基斯坦官员否认有关中国试图在巴基斯坦部署自己的安全人员的报道，但表示两国之间已经存在执法合作。俾路支省反恐负责人阿伊扎兹·戈拉亚 (Aitzaz Goraya) 告诉美国之音：“他们为建立 SPU（特别保护部队）提供了支持。” “他们也承诺为此提供一些设备。有的已经到达，有的正在路上。这样的过程正在进行中，至少在俾路支省是这样。”当局表示，他们希望在今年年底前完成瓜达尔的“安全城市”计划。该项目包括安装数百个由主要港口城镇的集中指挥中心控制的摄像机，以监视居民，而警卫则从瞭望塔监视该地区。不满 对中国工人加强安全保护也是巴基斯坦部分地区当地人不满的一个根源。在巴基斯坦军方控制安全的瓜达尔，贫困的当地人近年来举行了大规模抗议活动，抱怨缺乏对中国资助的开发项目的参与，以及生计的丧失和行动不便。 “当中国人从港口到机场的五到六公里长的路程上，所有的商店和路边餐馆都关门了。这种情况每周发生两到三次，”当地活动人士纳伊姆·加福尔 (Naeem Ghafoor) 说。名为“Azm-e-Istehkam”的新全国反恐攻势在饱受武装分子袭击的开伯尔-普赫图赫瓦省北部面临强烈反对，该省居民在过去的军事行动中经历了大规模流离失所和基础设施遭到破坏。安全事务专家拉希德表示，如果不首先向本国公民提供基本设施，巴基斯坦就无法确保中国工人的安全。 “长期需要民间社会的参与，”拉希德说。 “这不仅仅是军队或警察可以自行处理的问题。这需要发展。需要更好的设施。”由于巴基斯坦在国际货币基金组织的救助下努力使其经济走上正轨，实现几十年来的发展承诺可能仍需要数年时间。尽管如此，戈拉亚相信巴基斯坦能够信守为中国提供安全的承诺。 “他们（恐怖分子）没有我们没有的东西，”戈拉亚说。 “如果我们遵循 SOP（标准操作程序）并且不偏离它，我们就能做到。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistan-boosts-security-of-chinese-workers-amid-grinding-errors-/7713820.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistan-boosts-security-of-chinese-workers-amid-grinding-errors-/7713820.html</guid><pubDate> Fri, 26 Jul 2024 07:10:50 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8084-08dcad5e80ae_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中俄承诺打击东南亚“域外势力”</title><description>老挝万象——周五，中国和俄罗斯外长会见了东南亚外长，誓言对抗“地区外势力”，而华盛顿最高外交官抵达前一天。王毅和拉夫罗夫正在老挝首都万象出席为期三天的东南亚国家联盟（东盟）十国集团会议。两人均与欧盟同行举行了会谈，王毅还会见了英国新任外交大臣戴维·拉米。据莫斯科外交部称，周四王毅和拉夫罗夫同意共同努力“反击域外势力干涉东南亚事务的任何企图”。拉夫罗夫在一份声明中表示，他们还讨论了在欧亚大陆实施“新的安全架构”，但没有详细说明。据中国官方通讯社新华社报道，王毅表示，北京“准备与俄罗斯合作……坚定相互支持，维护彼此核心利益”。中国是俄罗斯亲密的政治和经济盟友，北约成员国将北京称为莫斯科乌克兰战争的“决定性推动者”。美国国务卿安东尼·布林肯预计将于周六上午抵达万象，与东盟外长举行会谈。布林肯将华盛顿在亚洲的联盟作为外交政策的首要任务，目的是“推进自由开放的”印太地区——这是对中国及其野心的含蓄批评。但布林肯将亚洲行程缩短了一天，以出席周四拜登和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在白宫举行的会议。北京外交部发言人表示，王毅和布林肯将在老挝会面，“就共同关心的问题交换意见”。南海争端 王毅周五会见了东盟各国外长，并对北京与该地区不断深化的经济关系表示欢迎。按照惯例共同握手，王站在缅甸代表、外交部常务秘书昂觉莫旁边。东盟集团禁止缅甸军政府参加其 2021 年政变和镇压异见人士的高层会议，这些政变已使该国陷入动荡。拉夫罗夫还在万象会见了东盟同行，但没有回答记者提问。预计东盟部长将在为期三天的会议后发表联合公报。一位外交消息人士称，联合公报因有关缅甸冲突和南海争端的段落措辞缺乏共识而受阻。尽管国际法院裁定其主张没有法律依据，但北京声称对这条每年有数万亿美元贸易额通过的水道几乎全部拥有主权。几个东南亚国家有相互竞争的主张。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china- Russia-pledge-to-counter-extra-regional-forces-in-southeast-asia/7713790.html<guid> https://www.voanews.com/a/china- Russia-pledge-to-counter-extra-regional-forces-in-southeast-asia/7713790.html</guid><pubDate> Fri, 26 Jul 2024 05:43:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c0a6-08dcad572306_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>