<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 4 日星期四 21:17:56 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>马尼拉称两艘中国船只尾随菲律宾和美国船只</title><description>菲律宾马尼拉——菲律宾军方周四表示，两艘中国海军舰艇跟踪了在南海进行联合巡逻的菲律宾和美国船只，目前该地区因领土主张争议而紧张局势加剧。菲律宾军方公共事务办公室主任薛西斯·特立尼达表示：“我们确认有两艘中国人民解放军海军舰艇从远处跟踪海上合作活动的参与者。”马尼拉和华盛顿为期两天的海上演习于周四按计划结束，这是不到两个月内在西菲律宾海举行的第二次海上演习——马尼拉称西菲律宾海位于其 200 海里以内的海域。专属经济区。在此之前，北京警告菲律宾，南海争端升级中的任何误判都将招致坚决回应。特立尼达表示：“我们希望中国和其他国家尊重我们的主权和权利，按照国际法开展活动。”中国驻马尼拉大使馆没有立即发表评论。联合巡逻正在进行时，中国军方表示将于周三至周四与海空军在南海进行例行巡逻，但没有透露具体巡逻地点。近几个月来，北京和马尼拉就南海的几起冲突相互指责，其中包括指控中国上个月撞毁了一艘载有菲律宾武装部队参谋长的船只。菲律宾军方周三表示，本周的第二次联合巡逻涉及菲律宾海军的四艘舰艇和美国印太司令部的四艘舰艇，其中包括一艘航空母舰、一艘巡洋舰和两艘驱逐舰。中国声称对几乎整个南海拥有主权，该海域每年通过船舶进行的贸易额超过 3 万亿美元，其中包括菲律宾、越南、印度尼西亚、马来西亚和文莱声称拥有主权的水域。常设仲裁法院2016年表示，中国的主张没有法律依据，但中国拒绝了这一裁决。</description><link/> https://www.voanews.com/a/manila-says-two-chinese-vessels-shadowed-philippine-us-ships/7426586.html<guid> https://www.voanews.com/a/manila-says-two-chinese-vessels-shadowed-philippine-us-ships/7426586.html</guid><pubDate> Thu, 04 Jan 2024 11:09:46 -0500</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d357a147-488d-4424-b40d-5fdf25ab059c_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>经济困难，中国农民工面临寒冬</title><description>澳大利亚墨尔本——尽管中国政府承诺 2024 年经济前景更加乐观，但一些农民工、劳务经纪人和商店老板告诉美国之音普通话组，中国沿海城市的就业机会正在枯竭，迫使许多人回家，或者其他人被迫离开家乡。关店。过去七年里，马海亮一直在东南沿海城市汕头的工厂担任劳务经纪人。他说，在COVID-19大流行之前，汕头市澄海区有大量的就业机会，那里有许多生产玩具的工厂。现在，位于广州和深圳北部的城市的订单和工作已大幅放缓。 “现在汕头的生意特别不好，没有工厂有订单，”马说。 “最初我带了200人进厂，但他们因为各种原因离开了，现在只剩下30人了。”他说，有些人离开是因为每天工作超过12小时。另一些人离开是因为工厂没有订单，不得不解雇工人。在中国，一月份通常是许多农民工开始一年一度回家庆祝的日子。农历新年。然而，今年，从沿海城市到全国各省的大规模人口外流开始得更早。37岁的沉梅上月底从广州回到河南新乡市。她告诉美国之音，她曾经可以赚到大约在工厂打工每月1000到1100美元，这比她在家乡挣的钱多得多。“我们每天工作12个小时，经常要加班。”一天工作14小时是正常的。 “我上夜班，晚上11点吃第一顿饭。”她说。沉说，她家乡的年轻人大多数都去其他城市打工，但由于很多工厂都关门了，全国范围内找工作都很难。目前中国的情况尤其糟糕。很多人对政府咬牙切齿却不敢发声。除了那些在政府工作的人之外，没有人感到高兴。”沉说。 “普通中国老百姓的悲惨生活是难以形容的。这不是个案。大多数人的生活就是这样。”自 2022 年底解除对新冠肺炎 (COVID-19) 的严厉控制以来，中国经济一直在努力复苏。就连中国国家主席习近平也承认中国经济在 2023 年面临的挑战， 12月31日，习近平在新年电视讲话中表示，一切都会好起来，中国将继续推进改革，“巩固和增强经济复苏向好势头，实现经济平稳长期发展”。尽管他很乐观，但一些人的前景却很严峻。38岁的马丽娟是广州一家玩具厂的厨师。她说，这些天她看到食堂里的工人越来越少。她告诉美国之音，许多曾在工厂工作过的工人长期减薪的她说：“我现在的收入只有疫情前的一半。”马欣在深圳富士康工业园附近经营一家牛肉面店。富士康是全球最大的制造商iPhone 的产量及其庞大的工厂过去雇用了数十万名工人。马云对美国之音表示，他不确定过去一年有多少工人离开深圳。一些媒体报道称，到 2023 年，将有超过 100 万人离开。马云表示，显而易见的是，客户的缺乏已经对他的业务产生了重大影响。 “过去，当这里顾客很多时，每天的营业额超过 7,000 元 [984 美元]。今年，我们每天只能赚约 1,800 元 [251 美元]，”马说，这仅够支付租金和员工工资。距离海岸1000多公里的上海另一家牛肉面店的老板阿里告诉美国之音，2023年是特别困难的一年。他说，很多人“口袋里没钱了，消费能力没了”。马说，与过去相比，今年上海的流动人口（即来城市寻找工作和机会的农民工数量）要少得多。 “这是可悲的。这里很多小工厂都关门了，周边餐馆的主要顾客都是农民工。”他说。这使得许多餐馆别无选择，只能关门。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/migrant-workers-in-china-face-cold-winter-as-economy-struggles/7426379.html<guid> https://www.voanews.com/a/migrant-workers-in-china-face-cold-winter-as-economy-struggles/7426379.html</guid><pubDate> Thu, 04 Jan 2024 09:09:46 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（柯林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-bfd3-08dc0d2cc292_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国年轻人未婚率创历史新高</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-faces-record-high-unmarried-rate-among-young-people/7426303.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-faces-record-high-unmarried-rate-among-young-people/7426303.html</guid><pubDate> Thu, 04 Jan 2024 07:33:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（刘翠西） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-243f-08dc0d211ad1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京谴责缅甸边境冲突</title><description>北京——周四，有报道称边境一侧发生炮弹爆炸，北京方面对邻国缅甸的战斗造成中国人伤亡表示“强烈不满”，并表示将采取“一切必要措施”保护本国公民。自10月以来，少数民族联盟对军政府发起进攻，缅甸北部掸邦的武装冲突愈演愈烈。多家中国媒体周三报道称，一枚来自缅甸的炮弹落在中国云南省南三镇边境并发生爆炸，造成多人受伤。法新社无法独立核实社交媒体上发布的报道或随附图片。在周四的例行记者会上被问及有关报道时，外交部发言人汪文斌表示，中方“对武装冲突造成中方人员伤亡表示强烈不满”，并补充说，北京已“向有关各方提出严正交涉”。王毅表示，中方再次要求缅北冲突各方立即停止敌对行动，采取切实措施，防止再次发生危害边境和平与安宁的恶性事件。中方将采取一切必要措施，维护缅北地区安全。 ”他说。王没有具体说明有多少人被杀或受伤。民族联盟占领了几个对与中国贸易至关重要的城镇和边境枢纽，分析人士称，这是对朝鲜的最大军事挑战。军政府自 2021 年掌权以来一直在进行军事改革。上个月，北京表示已在缅甸军方与盟军少数民族武装团体之间进行了调解，并达成了“临时停火”协议。然而，掸邦部分地区的冲突仍在继续出于安全风险，中国大使馆上周要求其公民撤离共同边界沿线地区。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-condemns-myanmar-border-clashes/7426195.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-condemns-myanmar-border-clashes/7426195.html</guid><pubDate> Thu, 04 Jan 2024 04:12:04 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/74f30480-f531-4071-835a-c13dc37ffb0a_cx0_cy51_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港检方指控亲民主出版商黎智英鼓励抗议</title><description>华盛顿——香港检察官周三指控，民主派出版商黎智英鼓励香港居民参加抗议活动，并敦促美国对中国采取行动。这位英国国民创办了现已关闭的亲民主报纸《苹果日报》，他于 2020 年被捕，目前正在接受审判，罪名是串谋与外国政府勾结以及串谋发布煽动性材料。 76 岁的黎拒绝对他的指控，并表示不认罪。西方国家政府和人权组织正在密切关注去年 12 月开始的黎智英审判，以此作为对香港司法机构的考验。黎智英的困境已成为近年来香港新闻自由和其他公民自由衰落的象征。周三，检察官周永康向《苹果日报》高层领导和编辑提出了他所说的黎智英的指示，要求他们想出办法敦促香港公众抗议2019年拟议的引渡法案。该法案将允许从香港引渡嫌疑人。香港在中国大陆进行审判，但因抗议而被撤回。检察官提交了《苹果日报》上发表的 31 篇涉嫌煽动性内容，包括敦促人们抗议的文章和评论。检方还表示，黎智英指示《苹果日报》引入英文内容，以支持西方政府制裁中国和香港。黎智英国际法律团队负责人、爱尔兰律师 Caoilfhionn Gallagher 表示，检方周三称，黎智英曾向香港最后一任总督彭定康寻求对引渡法案的评论。 “这纯粹是公共利益新闻，”加拉格尔周三在《X》上发帖表示，并补充说，针对黎智英的指控是“荒谬的”。西方国家政府以及人权和新闻自由组织普遍谴责对黎智英的指控是报复性的，并呼吁立即释放他。如果国家安全罪名成立，黎智英将面临终身监禁。他已经因另一起欺诈案被判处五年零九个月的监禁。该报道中的部分信息来自美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-prosecutors-allege-pro-democracy-publisher-jimmy-lai-encouraging-protests-/7425130.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-prosecutors-allege-pro-democracy-publisher-jimmy-lai-encouraging-protests-/7425130.html</guid><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 12:43:50 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2873fc1d-d518-4654-a20a-b63c4c681314_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在南海持续巡逻</title><description>北京——中国军队南部战区表示，由于该地区因争议领土问题持续紧张，中国军队将于周三至周四在南海进行例行巡逻。声明称，驻海部队将始终保持高度戒备，坚决捍卫国家主权、安全和海洋权益。军方在南部战区微信账号上表示，此次巡逻的目的还在于阻止扰乱南海并制造“热点”的活动。这些演习是在中国面临该地区紧张局势加剧之际进行的，特别是与菲律宾的紧张局势。两国最近就备受瞩目的海上对抗相互指责。菲律宾和美国周三开始在南海进行为期两天的联合巡逻，此举可能激怒了中国。上周，菲律宾回应中国有关马尼拉侵犯北京领土的指控，表示不会挑起南海冲突。中国多次警告菲律宾不要侵犯其认为属于自己领土的南海地区。中国对几乎整个南海拥有主权，而菲律宾则将其专属经济区内的南海部分称为西菲律宾海。中方表示，菲律宾依靠美国的支持不断挑衅中国。菲律宾和美国于11月首次启动联合巡逻，去年，随着南海紧张局势加剧，这两个条约盟国之间的安全接触激增。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7425032.html<guid> https://www.voanews.com/a/7425032.html</guid><pubDate> Wed, 03 Jan 2024 11:37:07 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-194b-08dc01e8022f_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>