<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 3 日星期六 09:56:44 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国国防部长在亚洲安全峰会上发表讲话，敦促与中国对话</title><description>美国国防部长劳埃德·奥斯汀周六鼓励中国保持两个强国之间的沟通渠道畅通。劳埃德在新加坡举行的亚洲最高安全峰会香格里拉对话会上发表讲话说：“我深感关切的是，中国一直不愿更认真地参与我们两国军队之间更好的危机管理机制。”奥斯汀说，两国之间的持续沟通对于避免可能导致冲突的误判至关重要。 “我们不寻求冲突或对抗，”奥斯汀在峰会上的讲话中说。 “但面对欺凌或胁迫，我们不会退缩，”他补充说。中国国防部长李尚福拒绝了奥斯汀本周在峰会上会面的要求。然而，两人确实在周五的峰会间隙握手了。五角大楼表示，这两名国防官员没有进行“实质性交流”。美国和中国有几个问题没有达成一致，包括南中国海的领土争端和据称是间谍气球，气球飘过美国后被美国战机击落。也许最令人恼火的是台湾问题，这是一个自治岛屿，中国声称拥有并希望将其置于自己的统治之下。中国对台湾采取的行动越来越咄咄逼人，造成一种类似于俄罗斯入侵乌克兰的局面。奥斯汀并没有失去相似之处，他在周六表示，“如果大国可以肆无忌惮地入侵他们的和平邻国，我们的世界将变得多么危险。”他说，美国“决心维护台海两岸的和平与稳定，世界上许多国家也是如此”。中国国防部长周日在峰会上发表讲话。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-defense-secretary-addresses-asian-security-summit-urges-dialogue-with-china-/7121392.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-defense-secretary-addresses-asian-security-summit-urges-dialogue-with-china-/7121392.html</guid><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 23:41:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e9f1-08db63e444b5_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国财政部官员会见中国新任大使</title><description>美国财政部表示，美国财政部副部长杰伊·尚博周五会见了中国新任驻美国大使谢峰，双方就保持世界最大两个经济体之间的开放沟通进行了讨论。财政部在一份声明中说：“这次会议是坦诚的、建设性的，并且是保持开放沟通渠道和负责任地管理我们双边关系的持续努力的一部分。”负责财政部国际事务的尚博向谢提出了美国的担忧，但“强调了两个最大经济体在全球宏观经济和金融问题上密切沟通并共同应对全球挑战的重要性。”双边在经济问题上的接触最近有所增加，但安全相关领域的紧张局势依然存在，中国国防部长拒绝在新加坡举行的安全峰会上与美国国防部长劳埃德奥斯汀会面。上周，美国贸易代表凯瑟琳·戴伊和商务部长吉娜·雷蒙多分别会见了中国商务部部长王文涛，双方都表达了对对方贸易、投资和出口政策的反对意见。美国财政部长珍妮特·耶伦表示希望今年访华并会见她的新任财政部长何立峰副总理。 4 月，耶伦发表了冗长的讲话，阐述了拜登政府与北京建立“建设性和公平”经济关系的目标，称她希望“消除噪音”并负责任地管理这种关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-treasury-official-meets-with-china-s-new-ambassador/7121337.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-treasury-official-meets-with-china-s-new-ambassador/7121337.html</guid><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 20:44:21 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cae9-08db1b9561d1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>面对压力，香港企业纪念天安门周年</title><description>一些香港店主正在悄悄纪念天安门镇压 34 周年，尽管中国实施了国家安全法的幽灵以及对在中国大陆受到审查的事件保持沉默的压力。香港曾经在纪念 1989 年中国军队在北京天安门广场及其周围镇压方面发挥了全球主导作用，长期以来，这被视为该城市与中国大陆相比相对开放的象征。然而，自从香港在 2019 年发生重大民主运动以来，中国在香港实施了国家安全法，纪念 6 月 4 日的范围已经缩小。北京表示，为了在示威之后恢复稳定，法律是必要的。自 2020 年以来，没有举行公开的天安门守夜活动，大学校园里的几座雕塑已被拆除，公共图书馆中有关该事件的书籍也被撤走。曾经组织过守夜活动的联盟在 2021 年数名领导人被捕后已解散。今年，没有地方团体申请举行 6 月 4 日的公开活动，路透社联系到的至少四名活动人士表示他们受到了讯问由警察讲述他们的计划。警方表示，他们“将根据对公共安全、公共秩序和国家安全的威胁，作出适当的行动部署。”香港最高安全官员周一在被问及此事时警告人们不要在“特殊场合”违反国家安全法。然而，像杂货店老板黛比·陈 (Debby Chan) 这样的人表示，尽管警察在过去一周造访了她的商店，但她仍将继续向顾客赠送“6 月 4 日”蜡烛。 “6 月 4 日的纪念不能被打破。它是香港公民社会的象征，”陈告诉路透社。一家小型独立书店的老板 Sum Wan-wah 说，他仍然在出售香港剧作家张汉仪的《5 月 35 日》等书籍，讲述一对老年夫妇在广场上为杀死他们的儿子而斗争。 “很多与 6 月 4 日有关的书籍都不再出版或缺货，”苏姆说，他在自己的书店“过得愉快”书店的一角陈列着与天安门有关的书籍和旧剪报。 “所有这一切都促使我们尝试花时间来保护已经从公共领域消失的书籍。”另一家书店老板黄丽霞也陈列与天安门有关的书籍，并出售庄的戏剧副本，她说过去一周政府部门多次来访。 “没有人说我们卖的书是非法的，所以我认为它们是合法的，”经营亨特书店的王说。消防处周五深夜表示，“发现涉案书店内有怀疑违例建筑工程，有关个案已转介有关部门跟进。”经营 AsOne 在线零售业务的 Derek Chu 表示，他试图在 6 月 4 日在当地一家电影院组织一场电影放映，但被电影院取消了。楚承诺改为分发蜡烛。 “我不会屈服于恐惧，”他告诉路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-businesses-mark-tiananmen-anniversary-in-face-of-pressures/7121017.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-businesses-mark-tiananmen-anniversary-in-face-of-pressures/7121017.html</guid><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 18:33:20 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-9f9b-08db63b7ed35_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新天安门博物馆在纽约开馆，迎接 6 月 4 日周年纪念日</title><description>继 2021 年香港一家类似的博物馆在当局的压力下关闭后，博物馆将成为世界上唯一的此类永久性展览</description><link/>https://www.voanews.com/a/new-tiananmen-museum-opens-in-new-york-ahead-of-june-4-anniversary/7120195.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-tiananmen-museum-opens-in-new-york-ahead-of-june-4-anniversary/7120195.html</guid><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 09:33:57 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-c8a7-08db636d492e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美台签署贸易协议不顾中国反对</title><description>美国周四不顾中国的反对与台湾签署了一项贸易协定，中国声称这个自治的民主岛屿是其领土的一部分。两国政府表示，美台 21 世纪贸易倡议将通过改善海关、投资和其他监管来加强商业关系。该措施是由维持美国与高科技产业中心台湾关系的非官方实体的员工签署的。他们没有正式的外交关系，但保持着非正式的关系，每年的贸易额达数十亿美元。美国贸易代表办公室在一份声明中表示，该协议旨在“加强和深化经贸关系”。美国贸易代表副代表莎拉比安奇出席了签字仪式。中国政府指责华盛顿违反有关台湾地位的协议，并要求美国政府停止与台湾民选政府的官方接触。台湾和中国在内战后于 1949 年分裂。该岛从未成为中华人民共和国的一部分，但大陆执政的共产党表示，它有义务与中国统一，必要时可以使用武力。中国领导人习近平政府加强了在台湾岛附近飞行战斗机和轰炸机恐吓台湾的努力。美国和欧洲政界人士访问台湾，以示支持其民选政府。中国外交部发言人毛宁表示，“美国应停止与台湾进行任何形式的官方往来”，“不要向‘台独’分裂势力发出错误信号”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-taiwan-sign-trade-deal-over-china-s-opposition-/7119892.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-taiwan-sign-trade-deal-over-china-s-opposition-/7119892.html</guid><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 03:57:57 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6658-08db633ec98c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美中防务官员在重要峰会上会谈</title><description>中国一名高级国防官员与美国国防部长劳埃德·奥斯汀进行了交谈，这可能表明在北京拒绝了美国多次提出的讨论请求后，两国关系可能会解冻。奥斯汀与中国国防部长李尚福周五晚间在新加坡香格里拉对话开幕式上进行了简短交流。五角大楼新闻秘书帕特莱德准将说，奥斯汀和李“简短地谈了谈”。 “两位领导人握手，但没有进行实质性交流，”莱德在一份声明中补充道。自从美国在南卡罗来纳州海岸发现并击落了它所说的穿越南卡罗来纳州大部分地区的中国间谍气球以来，美国和中国军队之间的紧张关系一直在稳步上升。五角大楼官员表示，他们在击落事件后立即要求打电话，但该请求以及随后的多次类似请求都被拒绝了。最近，美国国防官员警告称，中国在空中和海上的侵略行为“惊人地增加”，美国官员称其在南海上空拦截美国 RC-135 飞机是“危险的”拦截行动，这凸显了这一点上周由一架中国战斗机。美国官员强调，此类事件只会凸显更多对话的必要性。莱德说：“国防部相信与[中华民国]保持开放的军方沟通渠道——并将继续在多个层面寻求有意义的军方讨论，以负责任地管理这种关系。”目前尚不清楚奥斯汀和李克强是否计划在香格里拉对话的剩余时间进行额外的会谈。奥斯汀周六向小组发表讲话，而李则将于周日向小组发表讲话。这一年度对话被视为首屈一指的亚洲防务峰会，来自亚太地区、欧洲和北美的国防部长和政界人士，以及高级军官、外交官、武器制造商和国际安全分析师参加了此次对话。此次峰会是在紧张的国际背景下举行的，其中包括俄罗斯入侵乌克兰、中国对俄罗斯的支持以及中国对台湾采取越来越咄咄逼人的行动。</description><link/> https://www.voanews.com/a/top-american-chinese-defense-officials-vie-for-influence-in-asia-pacific/7119879.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-american-chinese-defense-officials-vie-for-influence-in-asia-pacific/7119879.html</guid><pubDate> Fri, 02 Jun 2023 03:18:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8d26-08db63749849_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>