<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 2 日星期五 11:59:12 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>俄罗斯和中国对美国发起“前所未有”的情报威胁</title><description>华盛顿——根据一项新批准的削弱间谍活动影响的战略，美国正面临着来自外国情报机构的一系列前所未有的威胁，其中一些机构越来越多地相互合作以获得优势。总统乔·拜登周四签署的《国家反情报战略》指出俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜是罪魁祸首，并将莫斯科和北京视为“最重大的情报威胁”。但该文件警告说，他们正在越来越多地发起更具侵略性的行动，甚至共同或与其他人合作，破坏美国的反情报官员“看到我们的主要对手更加频繁地相互合作，增强了他们构成的威胁，”该战略警告说，并补充道“许多中华人民共和国、俄罗斯和伊朗的情报活动仍未被发现。” “商业实体正在发挥越来越重要的推动作用，”它补充道。在某些情况下，外国间谍机构正在转向广泛使用的产品，以更好地进行监视或收集大量数据。在其他情况下，间谍正在利用技术渗透属于美国政府和私人实体的关键系统。该战略称：“越来越多的商业公司正在向市场涌入高质量的网络入侵工具，扩大了可能威胁我们的网络和人民的[外国情报]行为者的数量。”但美国情报官员警告说，在其他情况下，对手会转向私营公司来掩盖他们的参与。本周早些时候，一名美国情报官员警告称，俄罗斯尤其转向俄罗斯私营公司，试图干预即将举行的美国总统选举。这位官员表示：“这包括将其工作外包给商业公司以隐藏其势力。”官员们指责北京还利用中国、中东和拉丁美洲的公司推动虚假信息活动并开展其他影响力行动。中国和俄罗斯一再驳斥此类指控，北京指责美国是“最大的虚假信息传播者”。然而，美国主要对手之间日益加强情报合作的警告，与其他方面日益加强合作的警告相呼应。美国和西方官员最近指责俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜组建了新的“邪恶轴心”，共同向莫斯科提供用于乌克兰战争的武器和弹药。美国总统乔·拜登在会上表示：“这是一个令人担忧的问题。令人担忧的是，中国、朝鲜、俄罗斯、伊朗这些过去不一定协调一致的国家都在寻求如何发挥影响力。”上个月的新闻发布会。一位不愿透露姓名的北约官员对美国之音表示，“刻不容缓”，以便讨论扩大合作的问题。 “这必须是我们所有盟友的首要任务。”美国新的反情报战略旨在为美国情报机构提供应对日益增长的威胁的路线图，其中一部分涉及投资技术和项目，以帮助美国情报机构更好地侦查阴谋、预测威胁并与其他政府更广泛地共享这些信息。该战略还呼吁更多地使用人工智能，以更好地防御间谍活动，并发起旨在破坏外国阴谋的进攻活动。大多数敏感信息、技术和知识产权都在效仿，”拜登在介绍新的反情报战略时写道，“该战略确保我们处于有利地位来应对外国情报威胁。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-china-leading-wave-of-unprecedented-intelligence-threats-to-us-/7726548.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-china-leading-wave-of-unprecedented-intelligence-threats-to-us-/7726548.html</guid><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 17:37:58 -0400</pubDate><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-72dc-08dcb2705b92_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管征收关税，中国电动汽车制造商仍在取得进展</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/despite-tariffs-chinese-ev-makers-still-make-inroads/7726263.html<guid> https://www.voanews.com/a/despite-tariffs-chinese-ev-makers-still-make-inroads/7726263.html</guid><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 14:54:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><category>美洲</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（迈克尔·巴图林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/501feca8-d8f4-45f5-b232-3374ea128b09_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国试图解决贸易逆差，采取措施增加从非洲的农产品进口</title><description>中国正在扩大从非洲的半加工农产品进口，以解决贸易不平衡问题，也是在地缘政治紧张局势下实现全球食物链多元化的一种方式。凯特·巴特利特 (Kate Bartlett) 访问南非林波波省农村地区，那里的牛油果种植者正准备首次将其产品出口到中国市场。视频编辑：扎希尔·卡西姆</description><link/>https://www.voanews.com/a/china-trying-to-address-trade-deficit-moves-to-boost-agriculture-imports-from-africa-/7726210.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-trying-to-address-trade-deficit-moves-to-boost-agriculture-imports-from-africa-/7726210.html</guid><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 13:53:29 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6994-08dcb250cbcd_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国与主要民主国家加强在太平洋地区的竞争</title><description>台湾台北——最近几周，中国和包括澳大利亚和日本在内的民主国家加大力度深化与太平洋岛国的接触，加剧了一些地区政界人士和分析人士所说的大国竞争，尤其是在安全领域。澳大利亚洛伊研究所太平洋岛屿项目主任米哈伊·索拉表示：“随着传统合作伙伴推出新活动，而新合作伙伴不断表现出新兴趣，太平洋地区的地缘政治竞争继续加剧。”本月早些时候，所罗门群岛和瓦努阿图两国总理杰里米亚·马内莱和夏洛特·萨尔瓦伊高调访华，誓言要“深化与中国的全面战略伙伴关系”。  马内莱结束作为所罗门群岛总理的首次中国之行后，于7月16日宣布，中国将向这个太平洋岛国提供价值超过2000万美元的“预算支持”。中国政府尚未公开证实这一消息。  中国还重申了帮助支持和培训所罗门群岛警察部队的承诺，这一承诺是在霍尼亚拉过去两年与北京签署两项有争议的安全协议后开始的。与此同时，7月中旬在东京举行为期三天的峰会后，来自18个太平洋岛国的领导人同意加强日本在该地区发展中的作用。东京和太平洋岛国还宣布了一项联合行动计划，以增加日本自卫队的港口停靠次数以及深化海岸警卫队机构之间的合作。空表示，日本希望深化与太平洋国家在安全领域的合作，这背离了其作为援助国的传统角色。他在接受美国之音视频采访时表示：“我们看到日本对中国在国际安全中的作用和影响越来越担心，他们特别担心中国进军太平洋安全空间。”在太平洋岛国领导人会议结束时发表的联合声明中，日本和太平洋岛国表示“强烈反对在世界任何地方通过威胁或使用武力或胁迫来改变现状的任何单方面企图”。他们在文件中没有指明中国的名字，索拉表示，日本的努力旨在维护太平洋地区基于规则的秩序，并希望加强与该地区国家在海上安全方面的接触。澳大利亚历来是日本的安全提供者。随着堪培拉对霍尼亚拉与北京的警察协议越来越警惕，澳大利亚正在考虑帮助所罗门群岛将其警察部队规模增加一倍。澳大利亚还为太平洋岛国的发展需求提供支持，包括本周宣布的一项计划。新的海底电缆连接和复原中心的成立旨在通过扩大数据网络连接来帮助地区国家发展数字经济。然而，太平洋岛国的一些政治家认为主要民主国家深化与地区国家关系的努力具有潜力。 “主要民主国家没有派遣专注于发展的官员与太平洋岛国接触，而是派遣了更多安全人员来促进对话，”所罗门群岛议会主要独立议员彼得·凯尼洛雷亚 (Peter Kenilorea Jr.) 表示。  他表示，虽然中国试图加强与太平洋岛国的安全关系仍然是他最关心的问题，但民主国家对抗中国在太平洋地区日益增强的安全存在的努力掩盖了该地区国家的迫切发展需求。  凯尼洛雷亚在台北举行的 IPAC 峰会间隙对美国之音表示：“虽然主要民主国家的关注有所存在，但这并不是该地区国家的正确关注。”他补充说，太平洋岛国应努力将重点重新放在其发展需求上。与民主大国对话。  一些专家表示，其他太平洋岛国的政治家也对太平洋地区日益关注的安全和与中国的竞争表达了类似的担忧。澳大利亚格里菲斯亚洲研究所的兼职副教授泰丝·牛顿·凯恩表示，太平洋领导人对主要民主国家与他们接触的推动因素“抱有非常强烈的怀疑态度”。  “他们非常清楚，每个人都想成为他们的朋友，每个人都想与他们交谈，因为他们认为这是遏制中国的一种方式，”她通过电话告诉美国之音。索拉表示，尽管太平洋岛国希望将与大国的接触重新转向发展，但对中国在太平洋地区日益增长的影响力的担忧仍然是民主国家在该地区努力的主要推动力。  “对中国在太平洋地区活动的担忧使立法者能够调动更多的资源，而不是仅仅通过传统的发展视角来看待该地区，”他说。  但他补充说，太平洋地区的证券化是“不可避免”的趋势。索拉说：“不同参与者的做法的不同之处在于他们对透明度的承诺以及他们的活动与太平洋岛屿优先事项的协调。”  小凯尼洛雷亚表示，随着太平洋地区的大国竞争在不久的将来可能会加剧，太平洋岛国维护自身利益的关键是“共同谋划”。  他对美国之音表示：“我认为区域主义是我们应对我们正在经历的一些大国挑战的地方。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-major-democracies-step-up-competition-in-pacific/7726032.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-major-democracies-step-up-competition-in-pacific/7726032.html</guid><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 12:24:02 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-689f-08dcb23f18a9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>批评者质疑北京友好捐助者与英中研究所的关系</title><description>伦敦——一家致力于提高中英关系透明度的英国组织表示，英国顶尖大学伦敦国王学院最大的中国研究机构之一几乎所有资金都来自一位捐助者——一位富有的香港人与中国共产党有联系的香港商人。英中透明组织在周日发布的一份报告中表示，刘中国研究所（LCI）99.9%的资金来自刘明伟，他曾担任香港政府顾问，致力于香港与香港“融合”中国。报道称，他还在中国共产党统战部监督的一个机构中获得正式职务。统战部协调中国共产党的国内外影响力运动，是更广泛的“统战”工作的一部分，旨在拉拢个人并压制对党的反对派。据报道，刘在伦敦国王学院获得学士和博士学位，并捐赠了至少 1410 万美元来支持该学院。中英透明组织表示，已根据《信息自由法》向国王学院寻求有关刘与该学院合作的细节以及刘捐赠的任何条款或限制的信息。又询问刘对研究所所长的任命有何要求。该大学证实了刘的捐款，但拒绝提供其他信息。英中透明组织随后向英国信息专员办公室投诉，该办公室支持国王学院的立场。此后，该组织向一个名为“一级法庭”的机构提出上诉，试图迫使该学院披露更多信息。英国政府发言人告诉美国之音，高等教育机构有责任确保“他们有适当的治理和风险管理程序，包括接受捐赠的程序。”该发言人周四在一份电子邮件声明中表示：“我们希望该部门在与国际合作伙伴合作时对安全风险保持警惕，进行适当的尽职调查以遵守立法并考虑风险，包括对言论自由和学术自由的潜在威胁。” LCI 成立于 2011 年，是伦敦国王学院全球事务学院的一部分。研究所现有成员76人，其中博士生30人，核心成员11人。其项目包括几个被中国共产党视为敏感的话题。 LCI主任克里·布朗2020年因“讲好中国故事、传播中国声音”而获得中国政府智库颁发的奖项。布朗是前英国外交官，曾在英国外交和联邦事务部中国处工作，并担任英国驻北京大使馆一等秘书。他经常为中国官方媒体撰稿。美国之音联系布朗请其置评，但截至发稿时尚未收到回复。不过，布朗去年在接受美国之音采访时表示，虽然有正当的安全原因让英国对中国投资持保留态度，但如果完全拒绝中国，英国的选择将大大减少。他说：“你要么承认中国带来了问题，并尝试解决它们，要么承认你无法与中国打交道，并且不会从中获得任何经济利益。”对话是关于接受这可能是多么复杂。”在 2020 年发布的总结报告中，LCI 感谢刘的持续支持，并指出该研究所与世界各地的多个机构合作，包括透明国际、世界银行、必和必拓和 G20。报告称，LCI已成为政策制定者和公众讨论中国的重要信息来源。伦敦国王学院的一位发言人告诉美国之音，根据政策，其所有研究所均独立于捐助者运作，捐助者对研究所进行的任何研究的重点没有影响力。这位发言人表示：“我们为我们的全球研究机构所做的工作感到自豪，这些研究机构汇集了顶尖学者，批判性地研究和提供以国家为中心的研究和专业知识，帮助形成和传达全球理解。”英国大学和中国之间的密切联系近年来，特别是在经济和教育领域，英国议会情报与安全委员会的一份报告警告称，“中国利用历届英国政府的政策来促进英中之间的经济联系。” ，这使其能够推进其商业、科学技术和工业目标，以获得战略优势。”二月，英国政府发言人对美国之音表示，“我们继续与该行业对话，以确保提供建议和措施在国际合作中应对安全风险仍然具有相关性和相称性。”该发言人表示，中国于 2023 年 5 月被列入对某些具有潜在军事用途的物项实施出口管制的国家名单。 4月，时任英国副首相奥利弗·道登表示，政府将对高等教育机构实施更严格的监管，从而加强对敏感技术的保护并减少对外国资金的依赖。此举旨在防止外国干涉国家安全，特别是“无视基于规则的国际秩序”的国家。观察家表示，《高等教育（言论自由）法案》是实现这一目的的重要工具。然而，工党教育大臣本周宣布，将停止该法案的实施，以确保高等教育部门的“财务稳定”。布朗去年表示，他在伦敦国王学院的同事们很清楚他们与中国学生互动中出现的问题，而且并不天真。他认为了解和倾听在英中国学生的声音很重要，因为他们是学术界的重要组成部分。同时他强调，与中国的合作仍然是必要的，特别是在生命科学和医学研究等领域，因为这些是共同的全球性问题。美国之音的阿德里安娜·张、玉文·成和丹尼尔·谢尔夫为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/critics-question-beijing-friend-donor-s-ties-to-uk-china-institute/7725999.html<guid> https://www.voanews.com/a/critics-question-beijing-friend-donor-s-ties-to-uk-china-institute/7725999.html</guid><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 12:21:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（林登·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a150-08dcb23e0bc0_cx0_cy13_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国制裁美国议员</title><description>华盛顿——中国对美国众议员吉姆·麦戈文实施制裁，麦戈文是一项主张和平解决中藏争端法案的发起人。尽管有西藏流亡政府的支持者，但中国仍将西藏视为“自古以来中国不可分割的一部分”达赖喇嘛说，西藏历史上是独立的。据中国政府的一份出版物称，制裁旨在回应麦戈文破坏中国领土主权的行为，冻结该代表在中国的资产，禁止在中国的组织或个人与其接触，并禁止他和他的家人进入中国领土。 ——新华社。据美联社报道，麦戈文在中国没有资产或业务往来。麦戈文的西藏-中国争端法案于六月中旬在众议院获得通过，赋予国务院更大的权力来反击中国有关西藏的虚假信息，并推动中国领导人与达赖喇嘛恢复谈判。自 2010 年以来，再没有发生过此类会谈。乔·拜登总统于 7 月 12 日将该法案签署为法律。中国被指控在西藏大规模侵犯人权，这位国会议员希望通过这项法案来缓解这一问题。麦戈文周四在一份书面声明中对美国之音表示，如果中国领导人不喜欢人们公开反对他们可怕的人权记录，也许他们应该改善他们可怕的人权记录。他补充说，他们可以从结束对藏人的压迫、结束在新疆的种族灭绝、结束对香港民主的镇压开始。 “与此同时，这些针对我的荒谬制裁只会突显中华人民共和国领导人如何害怕自由和公开的辩论。他们试图惩罚那些不同意他们的人并让他们保持沉默。但全世界都在关注他们的所作所为，关心他们的人也在关注他们的所作所为。”我不会对人权保持沉默，我会自豪地将这一制裁作为荣誉徽章。”麦戈文在6月12日众议院通过该法案时发表的一份声明中表示，“中华人民共和国系统地剥夺了藏人的自决权，并继续蓄意抹杀藏人的宗教、文化和语言。”他说：“西藏人民持续受到的压迫是一场严重的悲剧，我们的法案提供了进一步的工具，使美国和国际社会能够捍卫正义与和平。”该声明的签署人包括众议院外交事务委员会主席迈克尔·麦考尔、参议员托德·杨、麦戈文和参议员杰夫·默克利。中国官方媒体新华社回应称，涉藏争端法“粗暴干涉中国内政”，违反国际法，歪曲历史事实，旨在打压中国、鼓励西藏分裂主义运动。这并不是中国第一次因为美国代表参与威胁中国领土同质性的问题而对其进行制裁。去年，中国因麦考尔众议员和前众议员迈克·加拉格尔对台湾的支持而对他们实施了制裁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-sanctions-us-lawmaker/7725532.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-sanctions-us-lawmaker/7725532.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 21:36:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·迈克尔森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-af2d-08dcb1ca2a0e_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>