<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 2 日，星期三 15:55:37 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国和中国计划在未来几天内进行拜登与习近平的通话</title><description>华盛顿——据不愿透露姓名的知情人士透露，美国和中国计划在未来几天内进行总统乔·拜登和习近平主席的通话。这次通话是在他们于 2024 年 4 月进行最后一次通话以及 2023 年 11 月在加利福尼亚州伍德赛德举行面对面会议之后进行的。美国国务卿安东尼·布林肯上周五与中国外交部长王毅会谈后告诉记者，双方“强调中美领导人之间需要保持开放的沟通渠道”。 “我们还同意领导人沟通的重要性。  因此，我完全预计我们会在未来一周和几个月内看到这一点，”布林肯上周在纽约表示。乌克兰美国官员表示，只要有可能，他们就会寻求机会与中国找到共同点，无论是在芬太尼等问题上，还是在人工智能风险和安全的讨论上。中国在乌克兰战争中对俄罗斯的物质支持预计将成为美国议程上的一个关键话题。周三，美国副国务卿库尔特·坎贝尔表示，美国无意“遏制或限制中国”，但希望确保持续对话，两国之间的竞争保持“稳定，不会发展为冲突”。他还重申，美国及其盟国对向莫斯科供应无人机的中国公司日益担忧，这些无人机极大地增强了俄罗斯在对乌克兰战争中的战场能力。 “过去两年我们看到俄罗斯军队的重组速度和决心坦率地让我们感到惊讶。俄罗斯的军事化水平，在中国、朝鲜和伊朗的支持下重建坦克、导弹、无人机的能力。这是一个真正令人焦虑的话题，”坎贝尔在华盛顿智库卡内基国际和平基金会的在线主持对话中说道。 “现在我们正处于俄罗斯寻求改变欧洲领土边界的情况，而中国如此大力支持这一事实是一个真正令人担忧的话题，”他说。 75周年 本周，中国迎来了共产党统治75周年。在北京，习近平重申了中国共产党与台湾“统一”的计划。习近平在最近的一次招待会上说：“历史的车轮不会被任何个人和任何力量阻挡。”但他没有点名具体个人或政府。  他补充说，这是“更大的国家利益所在”和“人民的愿望”。 1949年，毛泽东领导的共产党在内战中击败蒋介石领导的国民党，并在北京掌权，促使蒋介石及其追随者迁往台湾，台湾自此开始实行自治。 2000年，台湾第二次民主总统选举后，国民党首次和平移交民进党。尽管中国共产党从未统治过台湾，但它始终坚持必须将台湾置于其统治之下，必要时可以使用武力。然而，几十年来，美国一直明确表示，其在 1979 年决定将外交承认从中华民国（台湾的正式名称）转为北京或中华人民共和国，是基于这样的预期：“台湾的未来将正如《与台湾关系法》中所概述的那样，“通过和平方式决定”。  根据该法案，美国提供了武器支持台湾的防御。周日，随着中国加大对自治民主国家的政治和军事压力，美国总统乔·拜登批准向台湾提供 5.67 亿美元的国防援助。拜登在一份声明中宣布，他已授权布林肯“指示从国防部削减高达5.67亿美元的国防物品和服务以及军事教育和训练，以向台湾提供援助”。在北京，中国官员敦促美国“停止以任何方式武装台湾”。中国外交部发言人林健在周一的新闻发布会上对记者表示，“无论美国向台湾提供多少武器”，都不会动摇北京政府“捍卫国家主权和领土完整的坚定决心”。 ”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-plan-biden-xi-call-in-the-coming-days/7808130.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-plan-biden-xi-call-in-the-coming-days/7808130.html</guid><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 15:37:53 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/022a0000-0aff-0242-2c4f-08dad0b1f8a7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国海警首次进入北极与俄罗斯联合巡逻</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-s-coast-guard-enters-arctic-for-the-first-time-for-patrol-with-Russia/7807304.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-coast-guard-enters-arctic-for-the-first-time-for-patrol-with-Russia/7807304.html</guid><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 01:36:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5af365ed-cc4f-4d62-b39a-86f818b1a61e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国就加拿大对电动汽车和金属产品征收关税向世贸组织提起上诉</title><description>新加坡——中国商务部周三表示，已要求世界贸易组织就加拿大对中国电动汽车以及钢铁和铝产品征收高额关税作出裁决。继美国和欧盟之后，加拿大周二开始对从中国出口的电动汽车征收100%的关税，并于8月下旬宣布对中国钢铁和铝产品征收25%的关税。商务部在一份声明中表示，中方已就加拿大的单边和贸易保护主义措施向世贸组织提起诉讼，并将对这些限制性措施进行反歧视调查。商务部重申强烈反对关税，称关税将“扰乱和扭曲全球产业链和供应链”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-files-appeal-to-wto-on-canada-s-tariffs-on-evs-metal-products/7807260.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-files-appeal-to-wto-on-canada-s-tariffs-on-evs-metal-products/7807260.html</guid><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 00:03:57 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/edefaa83-8631-4ae1-9a13-31d53b162bdc_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港最高法院英国大法官拒绝续任</title><description>伦敦——香港最高法院另一位海外非常任法官、86岁的英国人尼古拉斯·菲利普斯(Nicholas Phillips)在9月30日任期结束后选择不再续任，成为第五位从终审法院辞职的外国法官今年上诉。菲利普斯周一通过他的分庭 Brick Court Chambers 在一封电子邮件中告诉美国之音，“出于个人而非政治原因，我拒绝了在香港终审法院再任职三年的邀请。”据商会称，他不会进一步发表评论。香港司法机构向网络媒体《见证人》发表声明，感谢他在过去12年的任期内对终审法院工作的贡献以及对香港法治的支持。并补充说，“近期法院人事变动不会影响终审法院的运作”。声明还表示，尽管今年有法官离职，但大多数在职和卸任的非常任法官都公开重申对香港独立司法制度和法院维护法治的承诺继续充满信心。终审法院由首席法官、三名当地常任法官和十名非常任法官组成。非常任法官包括四名本地法官和六名海外法官。 85岁的澳大利亚前首席大法官安东尼·格里森以年事已高为由，没有在3月份续任。加拿大法官贝弗利·麦克拉克林(Beverley McLachlin)也表示，她7月后不会续任，因为她已经80岁了，希望有更多时间陪伴家人。 6月，两名英国法官，83岁的劳伦斯·柯林斯和75岁的乔纳森·萨普蒂恩辞去了法院职务，称这是因为该市政治局势恶化和法治“严重受损”。人权活动人士表示，自英国 1997 年将金融中心回归中国以来，香港政府正在利用外国法官为其镇压权利和自由提供可信度。总部位于华盛顿的香港自由委员会 (CFHK) 基金会于 2019 年发布了一份报告。梅批评香港的海外法官破坏香港自由，并呼吁他们辞职。该基金会表示，令人震惊的是，菲利普斯花了这么长时间才辞职，尽管发生了一系列针对香港民主团体的备受瞩目的案件，导致至少两名法官辞职。 CFHK基金会公共事务和宣传经理Alyssa Fong表示，辞职的外国法官越多，香港政府就越不能利用他们来为侵犯人权行为辩护。她对美国之音表示：“我敦促菲利普斯的英国和澳大利亚普通法法官同事立即效仿。一些法官继续选择损害香港当局和中国共产党的声誉和诚信，这令人哭笑不得。”菲利普斯离开后，香港终审法院仍有六名海外法官——来自英国的伦纳德·霍夫曼(Leonard Hoffmann)和大卫·纽伯格(David Neuberger)，以及来自澳大利亚的威廉·古莫(William Gummow)、罗伯特·弗伦奇(Robert French)、帕特里克·基恩(Patrick Keane)和詹姆斯·奥尔索普(James Allsop)。现年90岁的霍夫曼自1998年起担任终审法院非常任法官，任期将于明年1月中旬结束。 Gummow的任期将于明年7月到期，而其他三名澳大利亚法官的任期将于2026年或2027年到期。6月底，纽伯格听取了香港指控《苹果日报》创始人黎智英未经授权集会的案件，并同意这一有争议的判决。纽伯格受到批评，然后辞去了媒体自由联盟专家小组主席的职务。现居澳大利亚的香港维权律师任嘉伟在社交媒体 X 上指出，菲利普斯本可以以年龄为由辞职，但他选择使用个人原因，他指出这会引发一些猜测。任志强在《X》节目中表示：“即使菲利普斯都这样做了，香港终审法院剩下的四名澳大利亚法官就更加令人恼火。”去年 7 月，香港政府授予菲利普斯金紫荆星章，并称他是“一位强有力的人士”。香港法治的支持者，也是香港的朋友。” 1997年，殖民统治者英国将香港回归中国时，北京同意维护香港“一国两种制度”的政治结构。批评者称，北京对香港实施严厉的安全法，导致独立媒体被关闭，从而违反了这一协议。或离开城市，持不同政见者面临逮捕或逃往国外。北京表示，在过去十年发生一系列民主抗议活动后，需要香港2020年的国家安全法来维持稳定，但北京却利用该法逮捕、监禁和审判了数百名活动人士，扼杀了香港曾经充满活力的公民社会。今年三月，香港立法会一致并迅速批准了自己的全面国家安全法，即《基本法》第23条，加强了政府压制异议的能力。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/british-justice-at-hong-kong-s-top-court-declines-to-renew-term/7806751.html<guid> https://www.voanews.com/a/british-justice-at-hong-kong-s-top-court-declines-to-renew-term/7806751.html</guid><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 18:11:28 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Kris Cheng) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/43fe2ba3-5431-4388-94b7-77f13f9827d2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国前“中国之家”官员：台湾冲突并非不可避免</title><description>华盛顿——中国一直是美国总统竞选期间讨论最多的国际话题之一。美国之音采访了国务院中国协调办公室前主任、负责中国和台湾事务的副助理国务卿里克·沃特斯，谈论了拜登政府的对华政策。沃特斯谈到了他与中国同行打交道的经验，以及他认为副总统卡马拉·哈里斯或前总统唐纳德·特朗普如果当选将如何处理中国问题。为了清晰和简洁，本次采访经过编辑。美国之音记者：您如何评价去年美国总统拜登和中国国家主席习近平在加州会晤后中美关系取得的进展？您认为这次会晤取得了真正、有意义的成果吗？里克·沃特斯：我认为我们必须将这次伍德赛德峰会视为政府中发生的许多事情的高潮。首先，拜登在第一时期专注于重建美国国内实力、重振全球伙伴关系和联盟，然后以此为基础，从相对优势的地位与中国打交道。因此，在头两年期间，美中关系在某种程度上可以说不是优先事项。这很重要，但主要是通过领导层外交来管理的，在中国当前的政治格局中，这是最重要的渠道。然后我们知道2022年发生的事情导致前众议院议长南希·佩洛西（南希·佩洛西）访问台湾的情况导致了螺旋式下降，拜登和习近平在巴厘岛峰会上做出了稳定关系的初步努力，但是这只成功了几个月，然后监视气球又把事情搞砸了。因此，我认为我们现在拥有的是围绕领导层渠道建立的更稳定的基础，一些正在开展一些共同工作的适度领域，以及内阁级别的高级授权渠道网络，其中包括杰克·沙利文他们试图在界限内、护栏内管理冲突和竞争，以避免我们在 2022 年看到的完全螺旋式下降的情况。 美国之音：你认为中国入侵台湾是不可避免的吗？或者美国应该采取什么措施来阻止这种情况发生？入侵？沃特斯：嗯，没有什么是不可避免的，但我认为我们在看待台湾问题时应该首先认识到，美国和中国在这个问题上存在意见分歧的时间比你我在世的时间还要长，而且这种分歧也一直存在。结果导致了战争。因此，尽管双方都对这个问题不太满意，但中国反对美国将武装力量移交给美国，反对最近解放军非凡的现代化努力以及暗示领导层在这个问题上有更大紧迫感的言论。我不认为冲突是不可避免的，我认为美国的核心利益是和平与稳定。这就是过去几十年印太地区繁荣的基础。在没有战争的环境中，区域内商业、贸易和人员流动的能力得以蓬勃发展。因此，我认为如果我们以此为出发点，我不认为冲突是不可避免的，但我确实认为美国和台湾非常关注如何确保北京的领导层永远不会相信他们有可行的军事选择和可接受的成本。如果这个条件成立，那么我认为外交官和双方之间存在的渠道将负责仔细处理这个问题。美国之音：在您担任美国外交官的职业生涯中，您与中国同行打交道的经历如何？有哪些引人注目且最具挑战性的方面或时刻给您留下了深刻的印象？沃特斯：30 年来的大部分时间里，我很幸运能够与中国外交官打交道。我要说的是，无论你如何看待中国的政策或政治制度，他们确实拥有一支非常专业的外交队伍。他们的系统中有非常有才华的人。我认为过去几十年发生的变化是它是一个更加纪律严明的系统。因此，中国外交官很难偏离既定界限太远，尤其是在正式会议上。所以，我认为，当我们通过系统的结构性约束来看待它时，我们不应该误解系统中的人才水平。但我确实认为，正如你所知，随着中国的总体外交政策变得更加自信，领导层已经谈到中国在国际舞台上发挥更大的作用。战狼主义、讲台上语气的变化，标志着中国外交进入了一个与我们之前不同的时代。但我实际上认为，在某些方面，系统中有很多人了解这些策略的适得其反的性质，而且近年来我看到他们在公开表达外交政策观点的方式上进行了一些策略上的调整。美国之音记者：在这个选举季，拜登政府的对华政策经常被共和党竞选团队批评过于软弱。您对此有何看法？沃特斯：我们正在进行竞选活动，所以显然你永远不会听到任何人说某人的政策太强硬。我认为诚实的现实是，在我看来，这次选举并不是真正关于中国的。这是关于其他问题的。中国出席了，但如果你看看它在共和党和民主党大会上的演讲中占多大比例，就会发现与中国相关的问题很重要，但我认为我们必须保持这种观点。其次，我认为，在我看来，对选民来说最重要的问题集中在贸易和不公平感、缺乏互惠以及芬太尼方面，多年来，芬太尼一直是一个与经济有直接关系的问题。这些前体化学品的生产商在中国，所以我认为这些类型的问题确实很重要，但它们并不是美国选民的核心，特别是在将决定这次选举的摇摆州。美国之音记者：对于关注这次选举的中国观察人士来说，哈里斯的对华政策与拜登总统有何不同？如果特朗普重新掌权，中国将会面临什么？沃特斯：我认为这在中国的情况是一个非常不同的故事。但我认为我们现在必须说的是，我们正处于一场竞选之中。因此，为了公平地对待两位候选人，我们应该判断的是，一旦他们明年春天组成内阁，他们将如何将政治立场转化为新政策？我认为哈里斯的团队已经表达了一个普遍观点，即她的政策将与拜登的政策保持一致。特朗普团队和特朗普总统本人谈论了两国关系的各个方面，特别是贸易，他们认为事情已经失去平衡。美国之音：拜登和习近平可能会在今年晚些时候再次会面。那么，对本次会议有何展望和期待？沃特斯：这将是一个关键时刻，因为这次会议要么是在巴西举行的 G20（20 国集团）峰会[11 月 18 日至 19 日]的间隙，要么是在 APEC（亚太经合组织）会议期间举行] 秘鲁利马峰会 [11 月 10 日至 16 日]，具体取决于举行地点——这些在峰会间隙举行的会议在总统过渡期间具有重要意义。我认为他们可以利用它作为帮助两国政府之间建立桥梁的机会。如果是拜登到哈里斯的过渡，这会更容易，因为民主党到民主党更有可能谈论过渡将如何运作。但如果是拜登对特朗普，我仍然认为这是重要的。拜登总统可以就如何避免重蹈 2022 年事件的覆辙，以及如何反思伍德赛德（加利福尼亚州）峰会（2023 年 11 月）以来所取得的教训提出建议。我认为你可能会带着相当适度的期望进入它。</description><link/> https://www.voanews.com/a/former-us-china-house-official-taiwan-conflict-not-inevitable/7806723.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-us-china-house-official-taiwan-conflict-not-inevitable/7806723.html</guid><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 17:48:56 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>2024 年美国大选</category><category>中国新闻</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com (Calla Yu) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6a22-08dbe701bf54_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>检察官称中国女子因涉嫌间谍活动在德国被捕</title><description>柏林——德国总检察长周二在一份声明中表示，一名中国女子因涉嫌外国特工活动和传递有关武器交付的信息而在德国莱比锡市被捕。声明称，这名嫌疑人名叫亚奇X，被指控将在莱比锡/哈勒机场一家物流公司工作期间获得的信息传递给一名中国特工人员，该人员正在被单独起诉。第二名中国公民名叫Jian G，是欧洲议会极右翼德国另类选择党议员马克西米利安·克拉赫(Maximilian Krah)的助手，今年他因涉嫌“特别严重”的间谍活动而被捕。北京的。总检察长表示，Yaqi X 在 2023 年和 2024 年传递的信息包括航班、货物和乘客数据，以及与德国军火公司有联系的军事装备和人员运输的详细信息。  中国驻柏林大使馆没有立即回应路透社的置评请求。最近，西欧各地对中国间谍活动的担忧有所上升。北京否认了这些指控，称这些指控源于“冷战思维”，旨在毒害中欧合作的氛围。过去一年，德国总理奥拉夫·肖尔茨(Olaf Scholz)公布了一项降低德国与中国经济关系风险的战略，称北京为“合作伙伴、竞争对手和系统性对手”，之后柏林和北京之间的紧张关系也一直在酝酿。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-woman-arrested-in-germany-on-suspicion-of-espionage-prosecutor-says-/7805844.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-woman-arrested-in-germany-on-suspicion-of-espionage-prosecutor-says-/7805844.html</guid><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 07:09:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/24c2a405-4368-4091-ae37-cdb78d6fa376_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>