<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 22 日星期五 01:10:00 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国要求大学毕业生从事家庭佣工</title><description>由于青年失业率徘徊在17%左右的高位，中国正在鼓励应届毕业生从事家庭佣工工作。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-asks-college-graduates-to-work-as-domestic-helpers-/7872966.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-asks-college-graduates-to-work-as-domestic-helpers-/7872966.html</guid><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 19:32:44 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/248eb71f-9ba4-40ed-b401-1f2ffc734eae_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新任欧盟外交官誓言对中国采取强硬立场，与美国建立强有力的联盟</title><description>奥地利维也纳——欧盟下一任外交政策负责人卡娅·卡拉斯(Kaja Kallas)已经发出信号，表示她将对俄罗斯和中国采取强硬立场，并倡导欧洲和美国之间建立强有力的联盟。卡拉斯在 11 月 12 日的听证会上首次以新角色向欧洲议会发表讲话，她在听证会上强调欧盟将坚定不移地致力于支持乌克兰反对俄罗斯的侵略。她于 12 月 1 日开始担任欧盟外交与安全政策高级代表的五年任期。这位爱沙尼亚前总理警告说，俄罗斯、伊朗、朝鲜以及更隐蔽的中国希望改变基于规则的规则。世界秩序。她呼吁欧盟与其最亲密的盟友和合作伙伴一起应对这一威胁，“不要失去一丁点”。欧洲经济和社会委员会（EESC）研究中欧关系的专家埃尔泽·皮内利特（Elze Pinelyte）对美国之音普通话表示，卡拉斯的政策“仍然坚定支持乌克兰的胜利”。针对即将上任的特朗普政府可能减少美国对乌克兰支持的担忧，卡拉斯强调，美国在华战略利益与乌克兰战争的结果密不可分。卡拉斯在 11 月 12 日的听证会上表示：“如果美国担心中国和其他行为体，他们也应该担心我们如何应对俄罗斯针对乌克兰的问题。”爱沙尼亚国际防务与安全中心研究员伊万·克利什茨对美国之音中文网表示，卡拉斯“反映了欧洲需要为自身防务和安全采取更多行动的观点，这与北约和欧洲联盟的观点并不矛盾。”美国联盟。”至于特朗普第二届政府是否会改变布鲁塞尔的考虑，他表示，“还有太多的未知数”。对华政策更加强硬 卡拉斯对华强硬立场最早见于她担任爱沙尼亚总理期间，当时爱沙尼亚政府主张爱沙尼亚的对华政策应在欧中关系框架内推进。 2022年，爱沙尼亚宣布退出北京主导的“中国－中东欧国家合作”，即所谓的“16+1”机制。今年欧洲议会选举后，卡拉斯被提名为新任外交政策负责人候选人。随后她辞去爱沙尼亚总理职务。一些专家表示，卡拉斯将对中国采取比她的前任何塞普·博雷尔更强硬的政策。派恩利特对此表示同意，并补充说卡拉斯可能会“寻求支持以限制中国与俄罗斯作战的能力”。自2022年2月俄罗斯全面入侵乌克兰以来，欧盟谴责北京对莫斯科的支持。卡拉斯表示，如果没有中国的支持，“俄罗斯就无法以同样的强度维持战争”。卡拉斯表示，中国在对乌克兰的战争中支持俄罗斯应该面临“更高的成本”，并暗示将实施更具威慑性的制裁。 10月，卡拉斯致信欧洲议会表示，在担任欧盟外交政策高级代表期间，她将致力于对抗俄罗斯的“帝国主义梦想”和中国的“不公平竞争”。欧盟与中国围绕电动汽车等产品的贸易争端已持续一年多，谈判仍在进行中。欧盟表示，中国对电动汽车的巨额补贴构成不公平竞争。联盟不可预测 目前尚不清楚特朗普政府是否会继续向乌克兰提供安全保障和支持，是否会对欧盟征收更高的关税。鉴于美国更加关注印太地区以及与中国的战略竞争，许多欧洲领导人呼吁欧盟减少对美国的安全依赖。 EESC 的派恩利特表示，“卡拉斯似乎是在与美国结盟的想法已经过时的时候上任的。”德国墨卡托中国研究所政策和欧洲事务主任阿比盖尔·瓦塞利尔对美国之音表示，欧盟需要避免陷入特朗普第一届政府时期的恐慌状态。相反，她表示，它必须寻求与特朗普第二届政府协调，包括就中国问题“提出建议”。 “欧盟需要做好准备，因为特朗普和拜登政府将对中国采取完全不同的态度，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-top-eu-diplomat-vows-tougher-stance-on-china-strong-alliance-with-us-/7872696.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-top-eu-diplomat-vows-tougher-stance-on-china-strong-alliance-with-us-/7872696.html</guid><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 18:34:05 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伦纳德·雷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/40c4593a-9580-4070-838e-773fa87ea8c3_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>朝鲜向俄罗斯部署军队危及中国的平衡行动</title><description>华盛顿——北京的几个主要贸易伙伴正在敦促中国国家主席习近平采取更多措施，向朝鲜施压，要求其停止或取消向俄罗斯部署军队，目前已有一万多名朝鲜士兵加入了针对乌克兰的战争前线。过去一周在巴西和秘鲁举行的双峰会上的呼吁反映出，中国领导人在试图在俄罗斯和西方之间寻求微妙的平衡时发现自己处于尴尬的境地。  周四在巴西利亚与巴西​​总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦举行的联合新闻发布会上，习近平呼吁在乌克兰汇聚“更多和平的声音”。他推动中国和巴西于5月首次就乌克兰问题达成六点共识，强调通过对话谈判实现政治解决。  在巴西首都举行双边会晤之前，习近平在里约热内卢二十国集团峰会和秘鲁利马亚太经合组织峰会期间被世界领导人告知，北京需要说服朝鲜停止派遣更多军队以争取和平。俄罗斯。  德国总理奥拉夫·肖尔茨周二在 G20 峰会上警告习近平，朝鲜部署军队对抗乌克兰相当于战争升级。韩国总统尹锡烈上周在亚太经合组织上要求习近平在深化朝鲜与俄罗斯关系方面发挥“建设性”作用。尹利用全球聚会为契机，强化西方对平壤与莫斯科军事关系的谴责。国家安全顾问杰克·沙利文在周日的新闻发布会上表示，美国总统乔·拜登还在亚太经合组织上告诉习近平，北京有影响力和能力通过更多朝鲜军队的存在来防止乌克兰冲突扩大。拜登指出了中国呼吁缓和冲突的立场，并表示朝鲜军队的存在与这一立场背道而驰。  平衡之举 中国一直不愿指责朝鲜领导人金正恩提供军队和弹药来帮助俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的战争努力。  乌克兰总统泽伦斯基周二警告称，朝鲜可能部署多达10万名士兵，美国估计，在俄罗斯边境库尔斯克地区已调动了约11,000名朝鲜军队。 “北京目前发现自己处于一个棘手的境地，”领导全球中国项目的布鲁金斯学会研究员帕特里夏·金(Patricia Kim)说。  “朝鲜与俄罗斯日益加强的军事合作已经延伸到乌克兰战场，这令人感到不安。普京现在欠金正恩，这可能会鼓励平壤在国内采取可能对中国产生反作用的危险行为，”她告诉美国之音。 “与此同时，北京认为它无法承受疏远平壤或莫斯科的后果，特别是随着（当选总统唐纳德·特朗普）重返办公室，美中对抗的可能性不断增加，”她说。美国德国马歇尔基金会印太项目董事总经理邦妮·格拉泽表示，尽管存在不安，但习近平不太可能就向朝鲜派遣更多军队的问题与莫斯科或平壤对抗。格拉泽表示，中国更关心的是美国、日本和韩国可能“对中国利益产生负面影响”的反应，而不是驻扎在俄罗斯的朝鲜军队。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周三对美国之音表示，中国在乌克兰和朝鲜半岛问题上的立场是“一贯的”，北京一直在“为缓和乌克兰局势做出努力”。中国在对朝鲜军队保持沉默的同时，却被指控提供俄罗斯生产武器所需的军民两用商品。欧盟还警告北京，俄罗斯在中国新疆省生产的攻击无人机将产生后果。分析人士表示，中国一直在努力支持俄罗斯在乌克兰的战争，但又不激怒西方，因为担心这可能引发任何经济反弹，包括可能进一步削弱其陷入困境的经济的贸易限制和制裁。  担任六方会谈特使的约瑟夫·德特拉尼 (Joseph DeTrani) 表示，“鉴于其不结盟的历史，中国很擅长扮演这种模糊的角色，同时也知道其经济依赖于与美国和欧盟的良好贸易关系”。 2003 年至 2006 年，朝鲜和中国参加了无核化谈判。“中国似乎不愿意利用其对朝鲜的有限影响力，部分原因是美中关系紧张，”他说。  与此同时，德特拉尼表示，中国国家主席不会公开支持俄罗斯的战争，因为担心这会损害中国政府在全球南方国家中的信誉，习近平正试图“证明中国的治理体系远远优于美国的自由民主制度”。 10月，美国制裁直接帮助俄罗斯制造远程攻击无人机的中国公司。对此，中国外交部敦促美方停止利用乌克兰问题对中国“抹黑施压”。与美国观点一致的哈德逊研究所政治军事分析中心高级研究员兼主任理查德韦茨表示，中国认为与俄罗斯的伙伴关系比在朝鲜问题上的任何分歧都更重要。  中国不想在朝鲜问题上“与俄罗斯对抗”，”他说。 “尽管他们在包括朝鲜在内的特定问题上存在分歧，但他们在全球范围内基本上一致反对美国和西方秩序。因此，他们不会让这些在较小问题上的具体分歧干扰全球协调，”韦茨说。据俄罗斯通讯社塔斯社报道，中国外交部长王毅周一在巴西二十国集团峰会期间与俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫会面时表示，北京准备在上海合作组织内与俄罗斯密切合作。俄罗斯外交部周二表示，他们还强调莫斯科和北京在联合国、金砖国家和二十国集团等国际场合加强外交政策协调的重要性。 “由于没有谴责俄罗斯的侵略，中国放弃了任何中立的主张，”军备控制和不扩散中心高级政策主任约翰·埃拉特说。  “然而，北京不太可能认为俄罗斯与朝鲜的军事合作符合其利益。如果中国反对这种伙伴关系，似乎不会对普京或金正恩产生太大影响，”埃拉特说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/north-korea-s-troop-deployment-to-Russia-jeopardizes-china-s-balancing-act-/7872662.html<guid> https://www.voanews.com/a/north-korea-s-troop-deployment-to-Russia-jeopardizes-china-s-balancing-act-/7872662.html</guid><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 18:11:19 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d880241b-0080-44c6-bba8-e41d8a875ef0_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国网民批评针对大规模袭击事件的审查制度</title><description>随着中国面临暴力袭击，当局一直在忙于回应和审查网上的愤怒和公众哀悼，使警方声明成为唯一的信息来源。这种做法招致了中国网民的批评。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7872682.html<guid> https://www.voanews.com/a/7872682.html</guid><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 18:10:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/54aa781b-9fac-451b-b11e-4bed8f249813_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>东南亚防长与美国、中国等国讨论地区安全</title><description>老挝万象——周四，东南亚防长在老挝与中国、美国和其他国家的防长举行了安全会谈，此次会谈正值北京对南海大部分地区主权主张的日益强硬立场导致更多对抗之际。 。这次闭门会谈将美国国防部长劳埃德·奥斯汀和中国国防部长董军放在同一个房间，一天前，董军拒绝了在东盟防长峰会期间与奥斯汀进行一对一会面的请求。美国和中国一直在努力改善紧张的军事交流，奥斯汀表示，他对董的决定感到遗憾，称其为“整个地区的挫折”。中国的一份声明表示，北京对美国在台湾问题上的行动感到不满，台湾是中国声称拥有主权的自治岛屿。美国最近批准向台湾出售价值20亿美元的武器，其中包括先进的地对空导弹防御系统。国防部发言人吴谦周四在网上发表声明称，美方不能一边与中国军队开展交往，一边损害中国在台湾问题上的核心利益。东盟会议召开之际，在与中国的海上争端日益增多之际，各成员国对美国政府的更迭持谨慎态度。美国在即将卸任的总统拜登的领导下坚定推行“自由开放的印太”政策，目前尚不清楚即将上任的当选总统特朗普政府将如何应对南海局势。据中国官方新华社报道，董建华呼吁通过对话解决问题，不挑起争端，也不引入外部势力。南海 北京认为，美国的支持让菲律宾更有底气在与中国的南海争端中采取更加自信的行动。东南亚以外参加东盟会议的其他国家包括日本、韩国、印度、俄罗斯、澳大利亚和新西兰。与东盟对话伙伴的会议预计还将解决朝鲜半岛的紧张局势、俄罗斯-乌克兰战争和中东战争。在前往老挝之前，奥斯汀结束了在澳大利亚与当地官员和日本防卫大臣的会议。他们承诺支持东盟，并表示“对东海和南海破坏稳定的行为表示严重关切，包括中华人民共和国针对菲律宾和其他沿海国家船只的危险行为”。与菲律宾一样，东盟成员国越南、马来西亚和文莱也与中国在南海提出了相互竞争的主张，而北京声称南海几乎完全是自己的领土。印度尼西亚、泰国、新加坡、缅甸、柬埔寨和老挝是东盟的其他成员国。近年来，随着中国在推动其领土主张方面变得更加自信，中国和东盟一直在谈判制定一套管理海上行为的行为准则。进展缓慢。官员们已同意努力在 2026 年之前完成该准则，但谈判因棘手问题而受阻，其中包括对该协议是否应具有约束力的分歧。中国和菲律宾船只今年多次发生冲突，越南10月指控中国军队在南海争议地区袭击其渔民。中国还向印度尼西亚和马来西亚声称为其专属经济区的地区派遣了巡逻船。缅甸危机 另一个棘手的地区问题是东盟成员国缅甸的内战和人道主义危机。该组织的信誉受到缅甸战争的严峻考验，缅甸军队于 2021 年推翻了民选政府，与民主游击队和少数民族叛乱分子的战斗仍在继续。由三支民兵发起并有其他抵抗组织加入的攻势已经过去一年多了，观察家估计军队控制了不到一半的国家。自 2021 年底以来，缅甸军事统治者一直被禁止参加东盟会议，但今年该国派出了高级官僚代表，包括出席 10 月的峰会。国防部国际事务司司长佐奈温(Zaw Naing Win)代表该国出席防务会议。</description><link/> https://www.voanews.com/a/southeast-asian-defense-chiefs-talk-regional-security-with-us-china-others/7872007.html<guid> https://www.voanews.com/a/southeast-asian-defense-chiefs-talk-regional-security-with-us-china-others/7872007.html</guid><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 09:46:43 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dca20780-12f5-4991-a5d6-066819fac9a5_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>黎智英在香港审判中表示，分享信息“就是传递自由”</title><description>华盛顿——周三，亲民主出版商黎智英身穿灰色夹克，在狱警的簇拥下进入香港法庭，他微笑着向支持者挥手致意。对于他的儿子塞巴斯蒂安来说，黎智英在国家安全审判听证会上的证词是一个从远处了解他 77 岁父亲近况的机会。塞巴斯蒂安·赖（Sebastien Lai）关注了华盛顿的听证会，他一直在华盛顿主张释放他的父亲。赖的国际法律团队表示，该出版商被拒绝获得糖尿病专门医疗服务。根据周三的出庭情况，塞巴斯蒂安表示，他父亲的身体健康状况显然已经恶化。他在周三的新闻发布会上说：“过去近四年来他一直被单独监禁，这令人难以置信地令人心碎。”新闻发布会结束后，黎智英对美国之音表示，看到父亲的精神健康状况依然良好，尽管他的身体健康状况有所恶化，但他的心情“苦乐参半”。塞巴斯蒂安对美国之音说：“他的精神很坚强。他的思想很坚强。”黎智英被指控煽动叛乱 黎智英周三出庭，标志着这位前出版商首次在近一年前开始的备受瞩目的审判中提供证词。该案最初预计将持续约80天。他的国际法律团队目前预计审判将持续到 2025 年。赖被指控与外国势力勾结和煽动叛乱。这位英国公民拒绝接受这些指控，但如果罪名成立，他将面临终身监禁。人权组织和外国政府谴责黎智英案件具有政治动机，但香港官员对此提出异议。香港政府发言人在给美国之音的一份超过 700 字的声明中表示，对此案发表评论“不合适”，因为法律诉讼正在进行中。发言人表示，香港“拒绝任何歪曲事实的言论和对香港法律制度、维护香港权利和自由的毫无根据的抹黑”。出版商努力传递“自由” 黎智英曾是亿万富翁，于 1995 年创立了《苹果日报》。在当局监禁其员工、突击搜查其办公室并冻结其数百万资产后，该报于 2021 年关闭。赖在法庭上表示，他决定进入媒体行业“参与传递信息，这就是传递自由”。 “你掌握的信息越多，你知道的就越多，你就越自由，”赖说。 “《苹果日报》的核心价值观，其实就是香港人的核心价值观。”黎智英补充道。他说，这些价值观包括“法治、自由、追求民主、言论自由、宗教自由、集会自由”。黎智英在法庭上表示，他反对暴力，“从未允许”其报纸的工作人员鼓吹香港独立，他将其描述为“阴谋”和“太疯狂而无法思考”。在审判早些时候，检方指控黎智英曾要求包括美国在内的外国政府对香港或中国政府实施制裁或“从事其他敌对活动”。黎智英在法庭上作证说，他“从未”利用其外交关系影响香港的外交政策。黎智英国际法律团队负责人 Caoilfhionn Gallagher KC 表示，黎智英的困境表明，自 2020 年北京实施国家安全法以来，香港的新闻自由和更广泛的公民自由是如何下降的。加拉格尔周三在华盛顿新闻发布会上表示：“黎智英在香港受审，但新闻业也在香港受审。”今年早些时候，香港推出了一项名为“第 23 条”的新法律，人权专家称该法律将进一步侵蚀公民自由。 9月，现已关闭的香港《立场新闻》的两名记者因煽动叛乱罪被判入狱。本周，45 名民主活动人士根据国家安全法被判入狱。加拉格尔表示，黎智英的案件象征着香港正在发生的对自由的更广泛的侵犯。加拉格尔在接受美国之音采访时表示，“他的案件旨在让那些想穿T恤、唱首歌、发推文或说任何可能反抗香港或北京领导人的人感到脊背发凉。”新闻发布会。黎智英的儿子“谨慎乐观” 据总部位于华盛顿的非营利组织香港民主委员会称，目前香港有超过 1,900 名政治犯被监禁。加拉格尔说，外交压力将是确保黎智英获释的关键。她引用了去年八月俄罗斯和美国之间历史性的囚犯交换，其中包括释放美国记者阿尔苏·库尔马舍娃和埃文·格什科维奇，作为帮助赖清德所需的创造性思维的例子。加拉格尔说：“凭借创造力和政治意愿，你可以做到看似不可能的事情。”黎智英的儿子塞巴斯蒂安表示，他对父亲的自由前景仍然“谨慎乐观”。 “我对他所做的事情感到无比自豪，我认为他知道他也在做正确的事情，”塞巴斯蒂安说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/sharing-information-is-delivering-freedom-jimmy-lai-says-at-hong-kong-trial/7871272.html<guid> https://www.voanews.com/a/sharing-information-is-delivering-freedom-jimmy-lai-says-at-hong-kong-trial/7871272.html</guid><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 18:29:41 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1e05c767-dcf7-4b97-ad1c-5f4e1839104c_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>