<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 22 日星期五 08:03:51 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>亚运会周六在中国开幕</title><description>亚运会非常引人注目。首先，它们的参与者比夏季奥运会还要多。组织者表示，周六在中国东部城市杭州举行开幕式时，将有超过 12,000 人报名参加。这比明年巴黎奥运会预计的 10,500 人还要多。如此庞大的数字在一定程度上是由于举办的项目数量惊人，其中包括许多在奥运会上找不到的地区特色、体育项目和比赛项目。还有板球运动，预计最早将于 2028 年在洛杉矶举行奥运会，当然也将在 2032 年在澳大利亚布里斯班举行。还有壁球，它曾多次尝试获得奥运会认可。当地特色项目包括龙舟赛、藤球（有时也称为“踢排球”）、武术（一种中国武术）和卡巴迪（印度次大陆流行的接触运动）。还有非奥运会武术柔术和库拉什（kurash），一种在中亚流行的摔跤形式。除此之外，组织者还添加了一长串所谓的“智力运动”，从桥牌到国际象棋，到象棋（中国象棋）再到电子竞技。当然，还有各种比赛中常见的老备用项目。田径、游泳或排球等奥运会，以及通常盛大的开幕式和闭幕式。九个项目将提供奥运会资格赛名额：射箭、花样游泳、拳击、摔跤、曲棍球、现代五项、帆船、网球和水上运动马球。然而，481 个项目中的大多数都为较小的代表团提供了赢得奖牌的机会，这在奥运会上通常是不可能的。2018 年印度尼西亚亚运会上，中国队总共获得了近 300 枚奖牌。排名垫底的是，叙利亚和尼泊尔各赢得一枚奖牌。不丹和孟加拉国是没有获胜的九个代表团之一。中国将像过去 40 年来一样在奖牌榜上占据主导地位，其次是亚洲其他强国日本和韩国。这个广阔的地区从地中海的黎巴嫩延伸，穿过中亚和印度次大陆，一直延伸到朝鲜，组织者称有 45 个国家或地区参加。组织者表示，将有 191 名来自朝鲜的参与者参加。朝鲜在 COVID-19 大流行后于 2020 年初关闭了边境，并跳过了东京奥运会，东京奥运会被推迟了一年，直到 2021 年举行。亚运会也因疫情而从 2022 年推迟了一年。据韩国统一部称，朝鲜运动员上一次出现在国际体育比赛中是在2020年1月，当时朝鲜参加了亚洲足球联合会23岁以下足球锦标赛。如果你喜欢政治阴谋，可能会有很多。自治的台湾岛将出现在中国境内，中国声称民主是一个分离的省份，并誓言要收回。该岛被称为中华民国，在奥运会和亚运会上被正式列为中华台北，并在饰有奥林匹克五环的白旗下游行。其红、蓝、白旗是不允许的。台湾虽然只有2350万人口，但在该地区是一个相对强的体育强国，在印度尼西亚的奖牌榜上名列第七。奥运会也在国际奥委会主席托马斯·巴赫和科威特谢赫·艾哈迈德·法赫德·萨巴赫之间公开的权力斗争中开始。萨巴赫是国际奥委会的长期成员，经常被称为“造王者”，帮助巴赫赢得了国际奥委会主席职位。 2013年，布宜诺斯艾利斯。总部位于瑞士的国际奥委会7月公开干预，宣布亚奥理事会主席选举无效。它还暂停了谢赫·艾哈迈德在国际奥委会的职务。表面上，科威特的谢赫·塔拉勒·法赫德·艾哈迈德·萨巴赫（谢赫·艾哈迈德·谢赫·艾哈迈德的弟弟）赢得了选举。老谢赫是 OCA 的前任主席，该组织由他的父亲创建，已有 30 年历史。国际奥委会表示，在举行新的选举之前，将继续承认印度的兰迪尔·辛格为亚奥理事会临时主席。巴赫将出席在杭州举行的开幕式，并肯定会与辛格进行会谈。本届奥运会最盛大的赛事可能是 10 月 7 日举行的印度与巴基斯坦男子板球金牌争夺战，这将是全年最受关注的全球体育赛事之一。恰逢板球世界杯也正在进行。中国将再次主宰跳水项目，两个月前刚参加完日本福冈世锦赛的几位中国顶尖游泳运动员将大放异彩。由于比利时安特卫普世锦赛与亚运会交锋，体操领域的实力有所削弱。亚运会的最大赢家可能是被称为“Faker”的韩国电竞明星李相赫。如果他赢得金牌，他将获得豁免服兵役的权利。当韩国队在 2018 年印度尼西亚奥运会上夺得足球金牌时，托特纳姆热刺队足球前锋孙兴慜也因政府豁免而绕过了 21 个月的兵役期，尽管孙兴慜仍然需要进行三个月的基础训练。</description><link/> https://www.voanews.com/a/asian-games-open-saturday-in-china-/7279389.html<guid> https://www.voanews.com/a/asian-games-open-saturday-in-china-/7279389.html</guid><pubDate> Fri, 22 Sep 2023 04:05:11 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5dd9-08dbbb42729e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国际和平日强调妇女的关键作用</title><description>值此国际和平日之际，在联合国大会期间，美国宣布了新举措，以帮助巩固妇女在世界各地建设和平和加强安全方面发挥的作用。美国之音记者维罗妮卡·巴尔德拉斯·伊格莱西亚斯提供了详细信息。摄影：维罗妮卡·巴尔德拉斯·伊格莱西亚斯</description><link/>https://www.voanews.com/a/on-international-peace-day-women-s-ritic-role-highlighted-/7279328.html<guid> https://www.voanews.com/a/on-international-peace-day-women-s-ritic-role-highlighted-/7279328.html</guid><pubDate> Fri, 22 Sep 2023 00:10:35 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>非洲</category><category>美洲</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（维罗妮卡·巴尔德拉斯·伊格莱西亚斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b061-08dbbb212b97_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登关于扩大联合国安理会成员资格的呼吁可能会被忽视</title><description>美国总统乔·拜登再次呼吁增加联合国安理会常任理事国和非常任理事国的数量。拜登周二在联合国大会上发表演讲时表示，美国“已经与许多成员国进行了认真磋商。我们将继续尽自己的一份力量，推动更多改革努力，寻找共同点，并做出努力”。来年的进步。”他说：“我们需要能够打破僵局，这种僵局常常阻碍进展并阻碍理事会达成共识。” “我们需要更多的声音和更多的观点。”美国、中国和俄罗斯之间的对抗经常使安理会陷入瘫痪。这三个国家以及英国和法国在安理会拥有常任理事国席位，其中任何一个都可以否决一项决议。联合国大会选举产生 10 个非常任理事国，任期两年，每年更换 5 个。非常任理事国没有否决权。拜登去年在大会发言时呼吁扩大该委员会的规模。卡内基基金会全球秩序与机构项目高级研究员兼主任斯图尔特·帕特里克表示：“当前日益激烈的竞争使各国对这些决策的零和性质更加敏感……而且现在团结和信任很少。”为了国际和平。帕特里克在接受美国之音普通话电话采访时表示，美中、美俄之间摩擦的加深日益影响了安理会解决气候变化等其他问题的能力。但帕特里克表示，“希望改革联合国安理会的组成，或许还有改革规则，以使其更具代表性，也更有效”，这方面出现了“新的势头”。八月金砖国家峰会后发表的宣言中包括支持巴西、印度和南非“在国际事务中，特别是在联合国，包括安理会中发挥更大作用”的呼吁。这三个国家都属于该集团，其中还包括中国和俄罗斯。负责监督安理会的国际危机组织联合国项目官员玛雅·温加尔（Maya Ungar）对美国之音中文网表示，金砖国家的声明“非常重要，因为这是（该集团）第一次发表声明，带来如此多的支持……”联合国成员国的其他团体正在倡导特定类型的改革。巴西、德国、印度和日本组成的四国集团多年来一直在争取常任理事国席位。帕特里克表示，四国集团国家的地区竞争对手反对它们成为常任理事国。巴基斯坦反对印度，韩国和印度尼西亚反对日本，阿根廷和墨西哥担心巴西。 “每个有抱负的人都有地区竞争对手，他们都有自己的联盟​​，称为团结共识联盟，”他说。 “他们试图做的是为议会扩张提供替代计划。”此外，由 54 个成员国组成的联合国非洲集团也希望获得安理会代表权。阿尔及利亚外交部长穆拉德·梅德尔西在联合国国家元首和政府首脑年度会议上发言时表示，安理会的“成员必须扩大，以纳入发展中国家的新常任和非常任理事国，特别是非洲这个发源地”的文明”。福特汉姆大学国际政治副教授安贾利·达亚尔对美国之音中文网表示：“每个人都同意安理会需要改革，但没有人就如何改革达成一致。”帕特里克说，除了地缘政治障碍外，“实际上延长联合国安理会的程序障碍相当令人畏惧，因为即使只是选举产生的成员，也需要得到安理会三分之二成员的批准”。大会和所有五常都获得了所需的宪章修正案。然后每一项批准都必须得到相关国家国内立法的支持。” P5是指安理会五个常任理事国。昂加尔表示，拜登虽然表示支持安理会扩大，但没有提出具体建议。美国外交关系委员会中东研究高级研究员埃利奥特·艾布拉姆斯在一封电子邮件中对美国之音表示：“选择加入者的过程几乎无法管理。” “扩大联合国安理会的规模将使其变得更加笨拙，甚至比现在更难以做出决定。”总部位于华盛顿的智库大西洋理事会7月发布的一项针对全球主要战略家的调查发现，64%的受访者认为安理会在未来10年内不会增加任何新的常任理事国。调查发现，如果要添加一个新国家，最有可能是印度、日本或巴西。据印度《经济时报》报道，印度外长苏杰生上个月表示，中国是联合国安理会常任理事国中唯一反对印度加入安理会的常任理事国。观察家研究基金会负责研究和外交政策的副总裁哈什·潘特在一封电子邮件中对美国之音中文网表示：“中国是联合国安理会常任理事国中唯一一个利用程序问题拒绝支持印度成为常任理事国的国家。”中方多年来一直坚持支持必要合理的改革，但主张达成最广泛共识。中国常驻联合国代表张军2021年表示，各方仍存在重大分歧，不宜仓促行动。他表示，成员国应寻求兼顾各方利益和关切、达成最广泛政治共识的一揽子解决方案。帕特里克说：“很难想象中国会批准日本或印度成为常任理事国，尤其是日本或印度，因为它们是地区竞争对手。就印度而言，他们尤其存在严重的领土争端。”艾布拉姆斯说：“声明的立场是赞成将发展中国家加入联合国安理会，但它也表示改革必须缓慢而谨慎地进行。事实上，我认为中国不希望看到目前的构成发生变化。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-s-call-to-expand-unsc-membership-likely-to-go-unheeded-/7279316.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-s-call-to-expand-unsc-membership-likely-to-go-unheeded-/7279316.html</guid><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 23:43:39 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>非洲</category><category>美洲</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（谢约翰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1609-08dbbb1d9e64_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>著名维吾尔民俗学家热依勒·达吾提被判无期徒刑</title><description>一个人权组织周四宣布，著名的维吾尔民俗学家热依勒·达吾提（Rahile Dawut）首次失踪大约六年后，中国法院确认判处她无期徒刑，这标志着又一位维吾尔学者的生活陷入了北京持续镇压的境地。新疆西北地区。加州对话基金会周四援引中国政府消息人士的话说，著名维吾尔学者达吾提因涉嫌危害国家安全而被判处无期徒刑。这个消息对达吾特的女儿阿基达·普拉特来说是毁灭性的打击，她多年来一直希望母亲能尽快获释。 “过去几年我一直担心我妈妈的健康和安全，”普拉特告诉美国之音。 “想到我无辜的妈妈在监狱里度过余生，我真的很愤怒，我希望她立即被释放。”达吾提的无期徒刑突显了北京在新疆的虐待行动的严重性，其特点是拘留维吾尔知识分子和破坏维吾尔文化。据维吾尔人权项目称，该地区有 300 多名维吾尔知识分子被拘留。对话基金会执行主任约翰·卡姆对美国之音表示：“在维吾尔人中，知识分子、学者和教授受到高度重视。因此，当你攻击他们时，你就攻击了维吾尔文化的核心。”据估计，该地区有多达 300 万人被任意拘留，其中主要是维吾尔人。包括美国在内的多个国家指责中国政府对新疆维吾尔族和其他穆斯林占多数的族群犯下种族灭绝罪和反人类罪。中国驻华盛顿大使馆发言人在发给美国之音的一份电子邮件声明中表示，他“不了解具体案件”，指的是达吾特。 “我可以告诉你的是，中国是法治国家，中国司法机关严格依法办案。”发言人刘鹏宇说。他还否认该地区发生种族灭绝的报道。据对话基金会称，达吾提在 2017 年首次失踪后，于 2018 年因“分裂主义”罪受审。分裂主义或分裂主义是中国政府经常用来针对维吾尔人的指控之一。达吾特对随后的定罪提出上诉，但她的上诉显然被驳回。目前尚不清楚她何时被判处终身监禁。卡姆对美国之音表示，这是中国政府的可靠消息来源首次证实达吾提的刑期。居住在西雅图的普拉特呼吁中国政府释放她的母亲。 “请怜悯并释放那个无辜、可怜的女人，”她说。达吾提是一位著名的知识分子，失踪时是该地区首府乌鲁木齐的新疆大学教授。在她的职业生涯中，她出版了大量有关维吾尔民俗的书籍和论文，并在世界各地的顶尖大学讲学。达吾特的同事们也在努力应对这个消息。印第安纳州罗斯霍曼理工学院维吾尔研究教授蒂莫西·格罗斯（Timothy Grose）说：“我的思绪飘向拉伊尔温暖的微笑，一想到她的现实，我的心就痛。”达吾特是格罗斯的长期导师和朋友。格罗斯对美国之音表示：“这是共产党胆怯地滥用权力的悲剧。”对话基金会是众多人权组织之一，呼吁北京立即释放达吾提。卡姆在一份声明中表示：“拉希勒·达吾提教授被判处终身监禁是一场残酷的悲剧，是维吾尔人民以及所有珍视学术自由的人的巨大损失。”不过，他后来告诉美国之音，“哪里有生命，哪里就有希望”。华盛顿维吾尔人权项目的祖拜拉·沙姆塞登对美国之音表示，由于达吾提的研究重点是维吾尔文化和遗产，她的无期徒刑突显了中国“从地球上消灭维吾尔文化的明确意图”。人权律师雷汉·阿萨特对此表示同意，称达吾提无期徒刑是北京针对知识分子消除维吾尔文化的明确战略的一部分。她对美国之音表示：“如果你看一下历史例子，当国家试图实施种族灭绝时，他们往往会追捕社会中最聪明和最优秀的人，他们会保护他们的文化，他们会维护人民的集体尊严。” 。阿萨特的兄弟、商人艾克帕·阿萨特自 2016 年以来一直在新疆被拘留。她告诉美国之音，越来越多的维吾尔人被拘留的消息给整个社区带来了损失。 “我们的创伤，我们的悲伤——这一切都是相互关联的，”阿萨特说。 “我们一起承受彼此的悲伤。”普拉特说，她希望她的妈妈在监狱里保持坚强。 “我只是想告诉我妈妈请保持坚强，世界各地的人们现在都非常关心你，”她说。 “你没有做错任何事，你应该获得自由。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/acclaimed-uyghur-folklorist-rahile-dawut-s-life-sentence-confirmed-/7279275.html<guid> https://www.voanews.com/a/acclaimed-uyghur-folklorist-rahile-dawut-s-life-sentence-confirmed-/7279275.html</guid><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 22:08:25 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0901-08db92c5697b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国人对美国游学的兴趣与日俱增</title><description>中国赴美游学咨询的激增表明，从小学到高中的孩子家长愿意花大价钱让孩子在暑假期间体验美国课堂。加州艾尔蒙特Offer教育咨询公司总监Yvonne Shi表示，游学为孩子们提供了原汁原味的美国课程、与美国家庭或学校宿舍一起生活的体验、丰富多彩的课外活动、英语课程以及参观学校等机会。注册全日制。史对美国之音普通话表示，今年，尽管北京和华盛顿之间的紧张局势一触即发，“我们收到的询问数量与大流行期间相比呈指数级增长。”她补充道：“我们也注意到，出国留学的孩子年龄越来越年轻化。过去游学的主要市场是高中，近年来已经进入了初中甚至小学。”学校。”施先生等帮助中国家长规划出国游学的人表示，大部分孩子被送到国外留学，是为了体验美国的教育方式和制度，开阔眼界。一些家长希望暑期经历将成为未来在美国全日制学习的第一步。顾问表示，对于其他家长来说，以体育为重点的暑期旅行比学术更有吸引力。这些体育项目旨在让孩子们接触到与在中国不同的训练技术并提高他们的技能。这些旅行提供了在专业场地与当地运动队一起比赛的机会。但与学术旅行一样，体育旅行通常包括参观孩子们可以全日制入学的学校。顾问们表示，除非孩子们参加需要学生签证的学分课程，否则孩子们将持旅游签证来到美国，并在从这两种类型的旅行中回来时，英语语言技能都得到了提高。李菲丝是一位来自中国浙江省杭州市的母亲。 2016年，她的儿子Caleb Lu参加了加州圣盖博基督教学校的暑期项目后，她决定将儿子Caleb Lu送到美国高中。如今，该学校的网站为想要入学的国际学生提供了信息全日制，学费为 24,750 美元，另加杂费，以及有关 2024 年暑期项目的信息。 “我对中国的教育方法真的不感兴趣，”李告诉美国之音普通话。 “儿子小时候就读的是一所名声好的小学，班级里人满为患，一个班有40多个学生，每个节假日我们都要给老师发红包，里面装着钱。”在家长会上，老师们并不直接表达他们的意思，你必须猜测他们真正想说什么。 ……学校的教育方式并不多样化，就像补习班一样。 “他们只用考试成绩来评估学生。”她说。现在，卢就读于太平洋联合学院，这是一所位于加利福尼亚州安格温的私立文理学院。他正在该校攻读药理学和商科双学位，该学院隶属于美国加州大学洛杉矶分校。基督复临安息日会。他想在附近的洛马琳达大学攻读药理学博士学位，该大学隶属于同一基督教团体。李说，“我们为他制定了2016年去美国留学的计划。因为只有私立学校“美国的学校可以发F1签证，我们申请的是私立高中。”太平洋联合学院录取卢女士后，李女士说，她和丈夫搬到了美国，一家人每周都去教堂。卢女士说，教育方式美国的学习环境和他在杭州的经历有很大不同，他在杭州读了小学，然后才来美国读高中和大学。“在中国，老师教的时候，只有一个正确答案，这是老师告诉你的，”他告诉美国之音中文网。 “在美国，我们可以进行自由讨论，”他说。 “平时我和同学们会一起看文章、小组讨论，每个人都有发言权。”即使老师在讲课的时候，我们也可以提出问题，老师也鼓励我们积极参与课堂讨论，找到答案，”卢说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-interest-grows-for-us-study-tours-/7277497.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-interest-grows-for-us-study-tours-/7277497.html</guid><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 03:01:49 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>学生会</category><author>webdesk@voanews.com（张木林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d3aa-08dbba463e80_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>叙利亚阿萨德在中国寻求摆脱外交孤立</title><description>叙利亚总统巴沙尔·阿萨德抵达中国东部城市杭州，这是他自2004年以来首次访问中国，也是他为结束十多年来在西方制裁下的外交孤立而做出的最新努力。阿萨德在大雾中乘坐中国国际航空公司的飞机抵达，中国官方媒体称这“增添了神秘气氛”，这是对这位叙利亚领导人自2011年以来很少出国的认可，当时叙利亚内战爆发，造成超过50万人死亡人们。这位叙利亚领导人将与其他十几位外国政要一起出席周六的亚运会开幕式，然后率领代表团在中国几个城市举行会议。他周五会见国家主席习近平，周日和周一在北京举行进一步会议。与中国国家主席一起出席地区会议应该会进一步增加阿萨德重返世界舞台的活动的合法性。叙利亚于2022年加入中国“一带一路”倡议，并于5月受邀重返阿盟。面对经济陷入瘫痪，而且迄今为止与阿拉伯国家重建关系的努力几乎没有什么进展，阿萨德渴望获得财政支持。但任何中国或其他在叙利亚的投资都有可能让投资者陷入美国根据 2020 年《凯撒法案》实施的制裁，该法案可能会冻结任何与叙利亚打交道的人的资产。 “在他的第三个任期内，习近平正在寻求公开挑战美国，因此我认为他愿意违反国际准则并接待像阿萨德这样的领导人，这并不奇怪，”副教授阿尔弗雷德·吴说新加坡李光耀公共政策学院。 “这将进一步使中国在世界上边缘化，但他并不关心这一点，”他说。 2004年，阿萨德访华，这是自1956年建交以来叙利亚国家元首首次访华。中国与叙利亚的主要支持者俄罗斯和伊朗一样，与大马士革保持着关系，而其他国家则因2011年抗议活动首次爆发时阿萨德的镇压而孤立他。制裁 阿萨德的中国之行持续了几天，是内战爆发以来他在国外停留时间最长的一次。除了美国之外，叙利亚还面临澳大利亚、加拿大和欧洲国家的制裁，但实施多边制裁的提议尚未获得联合国安理会的支持，而中国和俄罗斯在联合国安理会均拥有否决权。中国对联合国谴责阿萨德政府的动议至少使用了八次否决权。然而，中国并没有直接支持该政权重新控制国家的努力。叙利亚是一个小石油生产国，对中国具有战略意义。它位于中国主要石油供应国伊拉克和横跨亚洲至欧洲的经济走廊终点站土耳其之间。叙利亚还与约旦和黎巴嫩接壤。 2008年和2009年，在北京方面呼吁收购全球石油和天然气资产的推动下，中国国有能源公司中石化、中化集团和中石油在叙利亚总共投资了30亿美元。一家合作公司表示，投资包括中化集团以9亿美元收购总部位于伦敦的Emerald Energy公司，该公司拥有叙利亚资产，尽管该公司在叙利亚的业务已于2011年停止。参与生产多个小区块石油的中石油集团于 2014 年左右停止生产。鉴于叙利亚安全状况不佳和财务状况严峻，分析人士怀疑中国企业是否会考虑返回叙利亚。伦敦 RUSI 智库分析师塞缪尔·拉马尼 (Samuel Ramani) 表示：“叙利亚长期以来一直试图从中国获得投资……但最大的问题是，此次访问期间讨论的任何提案是否会转化为实际项目。” “目前，中国对西方感到相当沮丧，叙利亚正在努力与更多国家发展关系，但这能转化为有形的东西吗？”他加了。</description><link/> https://www.voanews.com/a/syrian-president-in-china-on-first-visit-since-beginning-of-war-in-syria-/7277603.html<guid> https://www.voanews.com/a/syrian-president-in-china-on-first-visit-since-beginning-of-war-in-syria-/7277603.html</guid><pubDate> Thu, 21 Sep 2023 02:10:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7119-08dbbaaf2329_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>