<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 31 日，星期二 23:03:58 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国之音普通话：中国 2025：值得关注的七大发展</title><description>在经济放缓的背景下，中国结束了充满挑战的2024年，过去两个月爆发多起随机袭击事件，公众不满情绪加剧，社会动荡加剧。 2025年中国将如何发展？几位中国观察家总结了中国值得关注的七大发展动态。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7920352.html<guid> https://www.voanews.com/a/7920352.html</guid><pubDate> Tue, 31 Dec 2024 17:13:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Joyce Huang、Chih-wei Chuang） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/33d8d692-76bc-4959-a110-84c4d79d8661_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：专家对习近平新年讲话作出反应</title><description>中国国家主席习近平在周二的新年致辞中表示，中国经济已经反弹，GDP预计将超过130万亿元人民币（17.8万亿美元）。对于台湾，他断言“任何人都无法阻挡国家统一的历史潮流”。然而，分析人士指出，习近平的经济乐观主义与中国公民的现实感受之间存在明显脱节。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-experts-react-to-xi-jinping-s-new-year-s-speech-/7920356.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-experts-react-to-xi-jinping-s-new-year-s-speech-/7920356.html</guid><pubDate> Tue, 31 Dec 2024 17:10:19 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（庄志伟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/938bc2e2-7ade-422e-add1-030212067c2f_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国财政部：中国黑客远程访问工作站、文件</title><description>华盛顿——美国财政部周一表示，中国黑客在入侵第三方软件服务提供商后远程访问了多个美国财政部工作站和非机密文件。该部门没有提供有关有多少工作站被访问或黑客可能获得了哪些类型的文件的详细信息，但它在一封致立法者的信中透露了此次违规行为，“目前没有证据表明威胁行为者仍在继续获取财政部信息。”该部门表示：“财政部非常严肃地对待针对我们系统及其所持有数据的所有威胁。” “在过去四年中，财政部显着加强了其网络防御，我们将继续与私营和公共部门合作伙伴合作，保护我们的金融系统免受威胁行为者的侵害。”该部门表示，12 月 8 日，第三方软件服务提供商 BeyondTrust 指出，黑客窃取了该供应商使用的密钥，该密钥帮助该供应商覆盖了系统并远程访问了多个员工工作站，该部门获悉了该问题。助理财政部长阿迪蒂·哈迪卡 (Aditi Hardikar) 在周一致参议院银行委员会领导人的信中表示，受感染的服务已被下线，没有证据表明黑客仍然可以访问部门信息。该部门表示正在与联邦调查局以及网络安全和基础设施安全局合作，并将此次黑客攻击归咎于中国黑客。它没有详细说明。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-treasury-chinese-hackers-remotely-accessed-workstations-documents-/7919093.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-treasury-chinese-hackers-remotely-accessed-workstations-documents-/7919093.html</guid><pubDate> Mon, 30 Dec 2024 17:39:25 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/65343142-f937-4202-856b-43534c9c18e1_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：新年美中关系展望</title><description>在美国前总统特朗普即将重返白宫之际，路透社12月24日报道称，中国明年将发行创纪录的3万亿元人民币国债，以拯救陷入危机的经济并减轻潜在风险的影响。特朗普大幅提高关税。  这标志着中国担心双边关系可能在特朗普第二任期内迅速跌至新低的最新迹象。长期以来，美中关系的一个基本假设是，即使关系恶化，也不会跌得太厉害。展望新的一年，特朗普将带领一支对华异常强硬、鹰派的团队入主白宫。   点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-outlook-for-us-china-relations-in-the-new-year/7919003.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-outlook-for-us-china-relations-in-the-new-year/7919003.html</guid><pubDate> Mon, 30 Dec 2024 15:45:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/04185d50-698c-4901-b62d-f4fd40c0b296_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>吉米·卡特的去世在中国和台湾引起了不同的反应</title><description>台湾台北——美国前总统吉米·卡特的去世在中国大陆和台湾引起了不同的反应。中国国家主席习近平赞扬他帮助北京和华盛顿建立外交关系，而台湾一些人至今仍对他断绝与台湾官方关系的决定持批评态度。习近平在致美国总统拜登的信中表达了“深切哀悼”，并称卡特是“中美建交的推动者”。中国官方电视台中央电视台援引习近平的话说，前总统卡特“为中美关系发展和两国友好交流合作作出了重要贡献”。习近平表示，中美关系是世界上最重要的双边关系之一，中方愿同华盛顿共同努力，推动两国关系发展。 1977年至1981年卡特执政期间，美国与中国建立了正式外交关系，推进了美国前总统理查德·尼克松和国务卿亨利·基辛格在20世纪70年代奠定的基础。 1979年，他的政府承认中华人民共和国（PRC）为中国的唯一合法政府，并承认北京关于台湾是中国一部分的立场。他还同意断绝与台湾的官方关系，为后来成为世界上最复杂和最重要的关系之一制定了新的路线。与习近平一样，许多中国评论家和互联网用户称赞卡特对美中关系正常化的贡献。中国国营小报《环球时报》前总编辑胡锡进表示，卡特承认中国在台湾问题上的立场，帮助奠定了中美之间“友好合作关系”的基础。他在中国社交媒体平台微博上发表的声明中写道，虽然“他的出发点是维护美国的利益，但在他的任期内，中美的共同利益得到了凸显和凸显”。其他中国互联网用户也认为卡特对中国比其他美国领导人更加友好。 “在所有在世的美国前总统中，他是对中国比较友好的一位，”来自黑龙江省的中国网民“盛远冉东”在微博上写道。 “他是一位优秀的和平主义者。他通过中美建交打开了历史的闸门，他的优良品质确实值得弘扬。”来自江西省的中国网民“来自魔法森林的阿布”在微博上写道。辽宁大学美国与东亚研究所所长吕超表示，卡特不仅推动了美中关系的建立，而且与时任中国领导人邓小平保持着非常好的关系。卡特前总统做出了正确选择，符合世界发展潮流，符合美国根本利益，也符合中国利益。它至今仍受到中美两国人民的赞扬。”他对美国之音说。台湾的反应不一 尽管中国对卡特去世的反应基本上是积极的，但对这位美国前总统在台湾留下的复杂遗产的看法却是褒贬不一。台湾总统府在社交媒体平台X上发了一篇简短的帖子，向卡特的家人和美国人民致以“诚挚的哀悼”。与此同时，台湾主要反对党国民党 (KMT) 于 X 表示，虽然卡特将因“取消承认中华民国”（台湾的官方名称）的决定而被台湾铭记，但他们“钦佩他在全球范围内倡导经济适用住房、解决冲突” 、难民和其他原因。”与官方温和的回应相反，一些台湾网民批评这位美国前总统允许中国成为台湾的主要威胁。虽然“美国现在是台湾的强大盟友，但[卡特和基辛格]却让中国变得如此难以对付。从他们两人到奥巴马时代，华盛顿的亲华政策让中国在数十年里实现了经济增长，这就是中国共产党能够继续欺凌台湾的原因。”台湾网民Pbtato Hsieh在Facebook上发帖写道。 1979年卡特政府与台湾断绝关系后，美国国会于同年晚些时候通过了《台湾关系法》（TRA），允许华盛顿与台北保持密切的非官方关系，同时要求美国“向台湾提供武器”防御性”改为“足够的自卫能力”。 TRA还重申美国致力于维护台湾人民的人权。当卡特总统签署这项立法成为法律时，台湾正处于戒严状态，并由蒋经国领导的国民党这一单一政党控制。台湾一直实行戒严令，直到 1989 年，并于 1996 年举行了第一次总统直接选举。虽然卡特将《TRA》签署为法律，但一些台湾分析人士表示，不应将这位前总统归功于提供了维护台湾与台湾之间非官方关系的架构。今天的美国。 “正是因为蒋介石领导下的台湾政府和一些草根台美组织与美国国会议员保持着良好的关系，所以国会才通过了一项对台湾更加有利的立法。”陈芳宇说。台湾东吴大学的一位政治学家通过电话告诉美国之音。 “《与台湾关系法》与卡特没有直接关系，”他补充道。尽管卡特在处理华盛顿与台湾关系方面留下了复杂的遗产，但其他专家表示，卡特将《关系法》签署为法律的决定仍然有助于构建“当今美台关系的第一块砖”。 “美国和台湾今天事实上的关系始于他，”国立台湾大学政治学家列夫·纳赫曼(Lev Nachman)说。他通过电话对美国之音表示：“我不认为他是坐下来写《台湾法》的人，但他肯定是亲眼目睹了承认转换后与台湾建立这种新关系的过程的人。”美国之音普通话台记者乔伊斯·黄对本报告作出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/jimmy-carter-s-passing-met-with-mixed-reactions-in-china-taiwan/7918854.html<guid> https://www.voanews.com/a/jimmy-carter-s-passing-met-with-mixed-reactions-in-china-taiwan/7918854.html</guid><pubDate> Mon, 30 Dec 2024 14:01:30 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e87d765a-9695-4f79-8f97-90de8f0a54e2_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>五年过去了，世卫组织敦促中国分享新冠病毒起源数据</title><description>日内瓦——世界卫生组织周一恳求中国分享数据和访问权限，以帮助了解新冠肺炎 (COVID-19) 是如何开始的，距离这场颠覆地球的大流行已经过去五年了。 COVID-19 导致数百万人死亡、经济崩溃、卫生系统瘫痪。世界卫生组织在一份声明中表示：“我们继续呼吁中国分享数据和访问权限，以便我们了解 COVID-19 的起源。这是道义和科学的当务之急。” “如果各国之间没有透明度、共享和合作，世界就无法充分预防和应对未来的流行病和大流行。”世界卫生组织讲述了2019年12月31日，其驻中国国家办事处如何收到武汉卫生部门关于该市“病毒性肺炎”病例的媒体声明。联合国卫生机构表示：“在那之后的几周、几个月和几年里，COVID-19 开始塑造我们的生活和世界。” “在我们纪念这一里程碑之际，让我们花点时间向那些改变和失去的生命表示敬意，向那些遭受 COVID-19 和长期感染的人们表示感谢，向为照顾我们做出巨大牺牲的卫生工作者表示感谢，并承诺向 COVID-19 学习，建设更健康的明天。”本月早些时候，世界卫生组织总干事谭德塞谈到了世界是否为下一次大流行做好了比应对 COVID-19 更好的准备的问题。 “答案是肯定的，也不是，”他在新闻发布会上说。 “如果下一次大流行今天到来，世界仍将面临五年前为 COVID-19 提供立足点的一些弱点和脆弱性。但世界也吸取了大流行给我们带来的许多惨痛教训，并吸取了教训。”加强对未来流行病和大流行病的防御的重大步骤。”2021 年 12 月，由于对新冠肺炎造成的破坏感到震惊，各国决定开始起草一项关于大流行病预防、准备和应对的协议。世界卫生组织的 194 个成员国该条约的谈判已就其应包含的大部分内容达成一致，但在实际问题上却陷入了困境。 拥有主要制药工业部门的西方国家与担心在下一次大流行来袭时被边缘化的贫穷国家之间存在着一个关键的分歧。虽然数量很少，但它们包含了协议的核心：迅速分享新出现的病原体的义务，以及由此带来的抗击大流行的好处，例如疫苗。谈判截止日期为2025年5月。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Five-years-on-who-urges-china-to-share-covid-origins-data/7918778.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Five-years-on-who-urges-china-to-share-covid-origins-data/7918778.html</guid><pubDate> Mon, 30 Dec 2024 13:08:32 -0500</pubDate><category>科学与健康</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03370000-0aff-0242-14c7-08dae43d89d2_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>