<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 1 日星期五 02:04:53 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>在美国被定罪的中国学生已返回中国</title><description>华盛顿——根据美国之音普通话组获得的联邦文件，中国学生吴晓蕾因威胁民主活动人士而在波士顿服刑九个月，于 9 月 16 日提前获释并返回中国。美国和中国官员尚未公开评论吴以及他是否参与了囚犯交换，但他返回中国之际，美国牧师林大卫 (David Lin) 在服刑 18 年后获释并返回美国。 。美国马萨诸塞州地方法院和美国司法部的文件证实吴已获释，并且乔·拜登总统于 9 月 12 日签署了一份宽大文件，将吴的总刑期减少到已服刑期，称这符合美国的“国家利益”要求他不要服满刑期。赦免文件称，吴于6月7日开始服刑。减刑条件是，吴必须离开美国，不得再踏上美国领土和领土，不得犯下任何针对美国的罪行或违反美国法律。又是美国法律。吴曾是伯克利音乐学院的学生，1 月份因在 2022 年秋季跟踪和威胁波士顿一名民主活动人士而被判有罪。4 月 24 日，吴被判处 9 个月监禁和 3 年监管释放。检察官称，26 岁的吴威胁要砍掉一名名叫“Zooey”的中国民主活动人士的双手，这名伯克利学生使用化名以避免遭到报复。吴威胁要向中国警方举报佐伊的家人，并要求其他人找出她的住处。他还公布了佐伊的电子邮件地址。佐伊的两位朋友周三告诉美国之音中文台，佐伊九月份从检察官那里得知吴已被释放，并交换了林。这两位以安全考虑为由要求匿名的朋友表示，佐伊对此感到震惊和困惑，并担心她的安全。佐伊的一位朋友表示，几天前他在 Instagram 上收到了吴发来的威胁信息。消息中写道：“你真以为你戴上口罩、在美国之音变声我就找不到你了吗？”另一位朋友说，吴最近在中国最大的社交媒体平台微信上发布了自己弹吉他的视频。位置表明它是在北京出版的。 1989年天安门广场民主运动期间的前学生领袖、非政府组织人道主义中国联合创始人周锋锁在接受美国之音普通话电话采访时表示，虽然吴顺利逃脱，但他的案件可能会起到威慑作用针对未来类似案件。 “这是一个非常重要的案例。我们观察到，中国亲中共的民族主义者在美国校园里受到了很大的克制。”周说。 “我今年参加过很多美国大学的活动，没有遇到过这些人。我相信这与吴的信念有很大关系。当然，他的提前释放并不是我们希望看到的结果。”周还表示，如果吴的释放确实是与林大卫交换的一部分，那么可能意味着吴在中国有一定的联系。他还告诉美国之音普通话：周说：“林大卫牧师在中国被关押了很长时间，所以换回他还是很珍贵的。”美国之音无法独立证实吴的提前释放是否与吴的提前释放有直接关系。美国之音联系了美国国务院和负责吴案件的马萨诸塞州联邦检察官办公室，但尚未收到白宫的回应。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-student-convicted-in-us-returned-to-china-/7846888.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-student-convicted-in-us-returned-to-china-/7846888.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 20:20:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（荣宝） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b9eb-08db8ef419d4_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>缅甸反华情绪不断高涨</title><description>曼谷——专家表示，中国驻缅甸领事馆最近遭到袭击，反映出北京对执政军政府的支持助长了该国日益高涨的反华情绪。 10月18日，中国驻缅甸第二大城市曼德勒总领馆遭小型爆炸装置袭击。报道称，建筑物受损，但没有造成人员伤亡。这是自 1967 年仰光反华骚乱以来，第一次针对中国驻缅甸外交设施的袭击。缅甸军事当局在给记者的一份声明中表示，爆炸损坏了这座两层建筑屋顶的瓷砖，正在寻求查明并逮捕对此负责的“恐怖分子”。  专家表示，两周后，没有人被抓获，也没有组织声称对此事负责，但反华情绪依然存在。美国和平研究所客座高级专家、华盛顿威尔逊中心全球研究员叶妙海表示，自2021年2月1日缅甸军方夺取政权以来，强烈的反华情绪一直在酝酿。公众认为中国支持军政府，导致普通民众出现强烈的反华情绪，”他告诉美国之音。自从敏昂莱将军和他的军队推翻昂山素季领导的民选政府以来，缅甸的反华情绪日益高涨。被驱逐政府的支持者与各民族军队联手反抗军政府的统治。中国曾一度与军政府保持距离，但最近又恢复了支持。叶妙海说，当事情发生时，反华情绪又开始高涨。  “很难确定谁对中国领事馆袭击负责，但如果中国继续支持军政府的立场，它可能会面临公众日益增长的敌意，”他说。军方受到美国和西方国家的制裁和谴责，但保留了中国和俄罗斯等国家的一些支持。   “无论谁是领事馆爆炸事件的幕后黑手，这都表明存在多种反华愤怒，反对支持该政权，反对中国支持果敢占领腊戍，”独立分析家戴维·斯科特·马西森（David Scott Mathieson）说。对美国之音表示，他拥有二十多年关注缅甸的经验。   果敢位于缅甸北部掸邦，与中国接壤。这里居住着90%的华人，是两国重要的贸易通道。去年，三个亲民主民族联盟从缅甸军队手中夺取了这座城市。北京在一月份就盟军兄弟会和军政府之间达成了停火协议，但这种停火是短暂的。中国确实成功地让少数民族协助打击掸邦北部的华人犯罪团伙，这些犯罪团伙一直以中国公民为目标进行网络诈骗。中国现在似乎支持冲突双方。但随着叛军在过去一年中占领了更多领土，北京对军政府地位的迅速恶化表示担忧。 7月下旬，少数民族占领东北部城镇腊戍后，中国外交部长王毅在内比都会见了缅甸军事领导人敏昂莱。据路透社报道，中国最近还关闭了缅甸叛乱组织控制下的边境和主要贸易路线。一名居住在缅甸的中国公民对美国之音普通话组表示，他认为领事馆袭击不是恐怖事件，而是对中国的不满表达。  他补充说，政变发生以来，缅甸各地不断出现针对中国政府的抗议活动。 2021年3月，缅甸数家中国工厂在反对政变的大规模抗议活动中被烧毁。马蒂森本周对美国之音表示：“中国必须非常严肃地对待日益高涨的公众愤怒，因为它可能会演变成城市地区的暴力事件，针对中国公民和经济资产，也包括缅华社区。” “北京真的考虑过所有这些困境吗？还是说它对国资委的傲慢支持达到了中国领导层不关心后果的程度？”  SAC 是国家行政委员会的缩写，指的是军政府。支持军事的历史 在过去的三十年里，北京向缅甸军队提供了主要武器。据人权组织称，军方使用这些武器镇压那些反对其统治的人，造成近 6,000 人死亡。   中国也是缅甸最大的贸易伙伴，已向该国石油和天然气行业投资数十亿美元。  叶妙海因说：“由于军政府受到广泛鄙视，北京对其的支持几乎肯定会加剧反华情绪。”尽管如此，两国政权之间的外交仍在继续，缅甸军政府领导人敏昂莱预计将于 11 月回访中国。美国之音记者凯瑟琳·迈克尔森对此报道也有贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/anti-china-sentiment-said-to-be-forming-in-myanmar/7846794.html<guid> https://www.voanews.com/a/anti-china-sentiment-said-to-be-forming-in-myanmar/7846794.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 17:54:32 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/F7C2D025-4C4A-4C8D-996B-4C97D19054A6_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国在线零售商 Temu 面临欧盟对流氓商人和非法商品的调查</title><description>伦敦——由 27 个国家组成的欧盟执行机构周四表示，欧盟正在对中国在线零售商 Temu 进行调查，因为怀疑该公司未能阻止非法产品的销售。欧盟委员会在将 Temu 添加到需要根据欧盟数字服务法案进行最严格审查的“超大型在线平台”名单五个月后开始调​​查。这是一本内容广泛的规则手册，旨在清理在线平台并确保互联网用户的安全，并可能面临巨额罚款。 Temu 仅在过去两年才开始进入西方市场，并通过提供从中国卖家发货的廉价商品（从服装到家居用品）而越来越受欢迎。该公司隶属于中国热门电子商务网站拼多多公司，目前在欧盟拥有 9200 万用户。 Temu 表示，它“认真履行 DSA 规定的义务，不断投资加强我们的合规体系并维护我们平台上的消费者利益。”该公司在一份声明中表示：“我们将与监管机构充分合作，支持我们的共同目标，即为消费者提供一个安全、值得信赖的市场。”欧盟委员会执行副主席玛格丽特·维斯塔格在一份新闻稿中表示，布鲁塞尔希望确保 Temu 平台上销售的产品“符合欧盟标准并且不会伤害消费者”。她表示，欧盟执法将“保证公平的竞争环境，并确保包括 Temu 在内的每个平台都充分尊重确保欧洲市场安全和公平的法律。”该委员会的调查将调查 Temu 的系统是否足以打击销售“不合规商品”的“流氓交易商”，因为人们担心这些交易商在被暂停后能够迅速重新出现。该委员会没有具体指出该平台上销售的具体非法产品。监管机构还在审查 Temu 的“令人上瘾的设计”（包括“类似游戏”的奖励计划）带来的风险，以及该公司正在采取哪些措施来减轻这些风险。同样正在接受调查的还有 Temu 是否遵守 DSA 的另外两项要求：让研究人员能够访问数据以及推荐系统的透明度。公司必须详细说明他们如何推荐内容和产品，并为用户提供至少一种选择来查看不基于其个人资料和偏好的推荐。 Temu 现在有机会对委员会做出回应，如果该公司做出改变或能够证明怀疑不成立，委员会可以决定处以罚款或撤销案件。自去年 DSA 生效以来，布鲁塞尔一直在打击科技公司。它还对另一个电子商务平台 AliExpress 以及 X 和 Tiktok 等社交媒体网站展开调查，在委员会要求对新奖励功能做出答复后，这些网站屈服于压力。 Temu 在美国也面临审查，去年的一份国会报告指责该公司未能阻止强迫劳动生产的商品在其平台上销售。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-online-retailer-temu-faces-eu-probe-into-rogue-traders-illegal-goods/7846144.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-online-retailer-temu-faces-eu-probe-into-rogue-traders-illegal-goods/7846144.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 09:44:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>经济</category><category>欧洲</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1ea11cf6-9b1a-4013-8aa2-7412347fcefe_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦称中国有关其公民安全的言论“令人困惑”</title><description>伊斯兰堡——周四，巴基斯坦反驳了中国对其在该国人员安全的批评，称这些言论“令人费解”，违反了邻国之间既定的外交传统。外交部发言人穆塔兹·俾路支在伊斯兰堡举行的每周新闻发布会上表示，政府致力于确保在巴基斯坦的中国公民、项目和机构的安全。俾路支是在回应中国驻该国大使姜再冬罕见的公开警告，后者敦促伊斯兰堡对对中国工人发动数起致命袭击的武装分子采取行动。江泽民称这种暴力行为“不可接受”，并警告说，这对北京在“一带一路”倡议下的投资构成了“限制”。俾路支表示：“中国大使的言论令人困惑，并不反映巴基斯坦和中国之间的外交传统。”她补充说：“我们将继续与我们的中国兄弟接触，让他们相信巴基斯坦完全致力于保障他们在巴基斯坦的安全和福祉。”江泽民在伊斯兰堡的一个研讨会上发表讲话时提到了今年3月和10月发生的自杀式汽车爆炸事件，导致7名中国人员死亡。自大约十年前作为“一带一路”倡议的一部分，两国启动了一项大规模基础设施项目以来，在巴基斯坦遇难的中国工人人数增加至21人。这位中国外交官通过翻译表示：“我们在短短六个月内遭受两次袭击是不可接受的。”他强调伊斯兰堡需要采取“有效的补救措施，防止此类恐怖行为再次发生，并确保肇事者受到惩罚”。被发现、抓获并受到惩罚。”巴基斯坦公开回应中国的批评是史无前例的，中国大使也极为罕见地就被视为中巴旗舰项目的中巴经济走廊（CPEC）对中国工程师和工人的安全漏洞提出警告。 “一带一路”倡议为巴基斯坦带来了超过250亿美元的投资，以加强巴基斯坦的基础设施建设，促进双边贸易的改善，并进一步整合更广泛的南亚地区。 “这是北京最关心的问题”，他补充说，“如果没有安全健全的环境，什么都无法实现。”俾路支表示，针对中国工人的袭击事件的调查正在进行中，并表示调查结果已传达给北京。她没有详细说明中巴经济走廊造成的道路、高速公路、主要是燃煤电厂以及阿拉伯海的战略深水港瓜达尔港。巴基斯坦外交部长伊沙克·达尔周二在伊斯兰堡独立的巴中研究所组织的研讨会上向中国大使保证，巴基斯坦正在采取行动打击恐怖分子，并加强对达尔的中国公民的安全保护。巴基斯坦将在下个月的高层会谈中与中国分享进展情况，“中国人非常清楚，无论在哪里进行投资有多有利可图，如果存在安全问题，他们都不会派遣中国人员。”唯一的例外，”他引用中国领导人在最近的会议上告诉巴基斯坦同行的话说，批评者认为巴基斯坦的财政困难和政治不稳定阻碍了中国对中巴经济走廊的新投资。中巴经济走廊项目启动后，巴基斯坦军方组建了一支1.3万余人的特训部队，为中巴经济走廊项目保驾护航。但针对中国公民的袭击引发了人们对这支部队有效性的怀疑。最近针对中国工人和工程师的大部分袭击都是俾路支解放军（BLA）负责的，该组织是一个在俾路支省发动叛乱袭击的著名分离主义组织。该组织由俾路支少数民族武装分子组成，指责中国帮助巴基斯坦开采该省的自然资源，并一直呼吁北京撤回中巴经济走廊和其他投资。两国均否认这些指控，称俾路支叛乱分子的使命是破坏这个贫困省份的发展，并破坏巴基斯坦与中国的密切关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistan-says-china-s-remarks-on-safety-of-its-citizens-perplexing/7846101.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistan-says-china-s-remarks-on-safety-of-its-citizens-perplexing/7846101.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 09:34:45 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔，莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-67f4-08dc617289ff_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>消息人士称，中国要求汽车制造商暂停对支持电动汽车关税的欧盟国家的投资</title><description>两位知情人士表示，中国已要求其汽车制造商停止对支持对中国制造的电动汽车征收额外关税的欧洲国家进行大规模投资，此举可能会进一步分裂欧洲。欧盟高达 45.3% 的新关税于周三生效，此前为期一年的调查导致欧盟分裂并引发北京方面的报复。法国、波兰和意大利等10个欧盟成员国在本月的投票中支持关税，其中德国等5个成员国反对，12个成员国弃权。知情人士称，10月10日，商务部召开会议，比亚迪、上汽集团和吉利等中国汽车制造商被告知，应暂停在支持该提案的国家建厂等重资产投资计划。由于会议并未公开，他们拒绝透露姓名。知情人士称，几家外国汽车制造商也参加了会议，与会者被告知要谨慎对待在投弃权票的国家的投资，并“鼓励”投资于那些投票反对关税的国家。吉利拒绝置评。上汽集团、比亚迪和商务部没有立即回复置评请求。中国当局暂停对欧洲部分投资的举动表明，中国政府正在寻求与欧盟就关税替代方案进行谈判的筹码，渴望避免对主要市场的电动汽车出口大幅下降。根据路透社使用中国乘用车联席会数据计算得出的数据，2023 年欧洲占中国电动汽车出货量的 40% 以上。鉴于美国和加拿大对中国制造的电动汽车征收 100% 的关税，对欧洲的电动汽车出口下降可能会加剧中国汽车制造商在国内市场面临的产能过剩问题。欧洲投资 在西班牙首相佩德罗·桑切斯上个月访问中国期间，一家中国公司同意在西班牙建造一座耗资 10 亿美元的工厂，生产用于制氢的机械。西班牙是 12 个弃权的欧盟国家之一。意大利和法国等欧盟国家一直在寻求中国汽车制造商的投资，但它们也警告说，大量廉价中国电动汽车给欧洲制造商带来了风险。中国第二大汽车出口商国有上汽集团正在欧洲选址建设电动汽车工厂，并计划今年在法国开设第二个欧洲零部件中心，以满足对其名爵品牌汽车不断增长的需求。法国贸易初级部长索菲·普里马斯的一名助手表示，在她下周访问中国之前，他们不会发表评论。意大利政府正在与中国最大的出口汽车制造商奇瑞以及包括东风汽车在内的其他中国汽车制造商就潜在投资进行谈判。意大利工业部拒绝置评。东风没有立即回应，而奇瑞则拒绝置评。比亚迪正在匈牙利建设一家工厂，匈牙利投票反对关税。两位知情人士表示，出于成本考虑，这家中国电动汽车巨头还一直在考虑将其欧洲总部从荷兰迁至匈牙利。甚至在北京发布指导意见之前，中国企业就对在欧洲独立设立生产基地持谨慎态度，因为这需要大量投资以及对当地法律和文化的深入了解。知情人士称，汽车制造商在 10 月 10 日的会议上还被告知，应避免与欧洲各国政府单独进行投资讨论，而应共同进行集体谈判。此前，7月份商务部曾发出类似警告，建议中国汽车制造商不要在印度和土耳其等国家投资，并谨慎投资欧洲。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tells-carmakers-to-pause-investment-in-eu-countries-backing-ev-tariffs-sources-say/7845941.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tells-carmakers-to-pause-investment-in-eu-countries-backing-ev-tariffs-sources-say/7845941.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 06:39:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/249aefbe-5202-43ea-ab7a-fb0b2a77fe84_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国低消费支出阻碍国内外经济发展</title><description>美国财政部长珍妮特·耶伦与几位独立经济学家一起表达了她对中国低消费支出和房地产危机的不满。一些专家对北京刺激消费支出的有限措施表示失望，消费支出是中国经济的最大障碍之一。耶伦最近表示：“我们的观点是，提高中国消费者支出占GDP（国内生产总值）的比重非常重要，同时还要采取措施解决房地产行业的问题。” “到目前为止，我想说，我还没有真正听到中方有任何解决这个问题的政策。”耶伦批评中国专注于补贴大型国有企业，而不是致力于重振全球第二大经济体。分析人士建议，中国应该停止用家庭的钱补贴制造企业。世界银行预计，今年中国GDP增长4.8%，低于5%的目标。该银行预测，到 2025 年，这一比例将进一步下滑至 4.3%。中国消费需求低迷可能会降低全球经济增长率，并影响美国和世界其他地区的企业前景。 “对于苹果、耐克、微软、肯德基、星巴克、可口可乐、特斯拉或通用汽车等美国公司来说，中国是一个大市场。中国消费的任何增加或减少都会影响他们的利润。”康奈尔大学新兴市场研究所所长卢尔德·卡萨诺瓦 (Lourdes Casanova) 告诉美国之音。中国事务专家、意大利智库阿皮亚研究所所长弗朗西斯科·西西表示，人们严重担心美国和欧盟陷入衰退。 “中国存在通货紧缩，而且没有摆脱通货紧缩的迹象。如果中国不摆脱通货紧缩，全球经济衰退的力量可能会倍增。这种情况实际上可能会发生，”西西说。倾向于储蓄而非消费 中国近几周采取了多项措施来重振经济。其中包括降低抵押贷款利率和降低存款准备金率（RRR）以鼓励银行放贷更多。其想法是支持家庭偿还住房贷款，并鼓励人们从遭受危机打击的房地产行业购买更多房屋。然而，分析人士并不相信此举的有效性。彼得森国际经济研究所（PIIE）在评论中表示：“经验表明，仅仅因为抵押贷款利率和首付要求较低，住房需求不太可能出现任何有意义的复苏。”卡萨诺瓦认为，消费者需求低迷并不是一个容易解决的问题，因为普通中国人更相信储蓄而不是支出。个人消费支出（PCE）占GDP的比例，美国为68%，欧洲为53%，中国为39%。美国人占全球PCE的31%，而中国人仅占11%。 “中国还有改进的空间，但是，你不可能一夜之间改变消费者的习惯，而且显然，中国消费者比美国消费者节俭得多，”她说。她指出，美国人经常把车停在车库外面，因为车库里堆满了家居用品、衣服、玩具、车库工具和其他东西。增加消费者需求的方法之一是提高工资和采取额外的社会保障措施。但对于那些会增加生产成本并损害出口的公司来说，西西说。 “中国需要的是需要付出政治代价的变革性改革，而执政的共产党并不急于付出代价，”他说。与世界银行的观点相反，中国财政部副部长廖敏表示，经济正在对政府采取的一系列刺激措施做出积极反应。 “这些举措旨在利用政府支出拉动社会整体投资和消费，从而增加市场有效需求，”廖说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/low-consumer-spending-in-china-hinders-economy-there-and-abroad/7845928.html<guid> https://www.voanews.com/a/low-consumer-spending-in-china-hinders-economy-there-and-abroad/7845928.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 06:22:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（赛巴尔·达斯古普塔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b5e958cb-fab2-4b1a-a488-9b130aa8d1bb_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>