<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 23 日星期六 06:00:53 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>分析师表示，中国的可再生能源和石油消费适合海湾国家</title><description>以色列特拉维夫——本月，在中国年度全国人大会议上，李强总理宣布了建设更多太阳能、风电场以及水电项目的计划。中国已经是世界上最大的可再生能源生产国，并且在全球可再生能源制造和供应链上拥有近乎垄断的地位。仅去年一年，中国生产的太阳能电池板就超过了美国有史以来生产的太阳能电池板总量。中国在电动汽车电池组件和太阳能电池板方面的主导地位令包括欧盟和美国在内的西方政府感到不安，它们指责北京的“巨额”国家补贴。美国已通过自己的补贴和激励措施来应对，以提高美国的生产。中国也是全球最大的化石燃料消费国和全球最大的二氧化碳排放国。但分析人士表示，这使北京处于有利地位，可以与波斯湾石油生产商等令人有些意外的群体在可再生能源增长方面进行合作。根据美国能源情报署的数据，沙特阿拉伯、阿拉伯联合酋长国、伊朗、科威特和伊拉克等海湾国家的原油产量到 2022 年将占世界原油产量的约三分之一。但分析人士表示，在中国的帮助下，他们也在从这些行业转向多元化。以色列巴伊兰大学能源和地缘政治研究员埃莱·雷蒂格对美国之音表示，这是一项互惠互利的投资，因为向绿色能源的转变将释放石油，出售给亚洲海湾地区的主要消费者，特别是中国。 “在该地区，石油比水便宜，”雷蒂格指出。 “你在海湾地区投资越多，你就越能相信，即使在制裁下，他们也会看到你获得石油。中国是世界上最大的石油进口国，需要确保如果与中国发生冲突，有人会向他们出售廉价石油。华盛顿中东研究所的非常驻研究员 Li-Chen Sim 表示，这并不是海湾国家对中国的喜爱，而是北京以较低成本实施大型项目的能力。 “中国可以生产低价的太阳能电池板多晶硅，因为劳动力成本更便宜，因此产品也更便宜。中国的太阳能模型组装比欧洲便宜 50%，”她告诉美国之音。西方国家提高了对中国进口产品的关税，并提供新的补贴以鼓励国内竞争。欧盟本月批准了对中国电动汽车征收进口税，并正在考虑对太阳能电池板征收进口税。欧盟本月更接近禁止使用强迫劳动生产的产品，预计其中包括中国西部新疆地区生产的用于太阳能电池板的多晶硅组件，该地区供应了全球近一半的需求。作为镇压该地区维吾尔族穆斯林少数民族强迫劳动的一部分，美国于 2022 年停止了从该地区的所有进口，但中国对此予以否认。尽管受到西方的抵制，但太阳能价格的暴跌使得与中国制造商的竞争变得更加困难。尽管如此，西姆表示，中国在海湾国家的可再生能源方面存在一些竞争。 “中国（在海湾地区）在融资、承包商和设备领域发挥着重要作用——在融资方面发挥着重要作用。但事实上，没有日本那么重要，”她说。 “日本在海湾地区绿色能源融资方面发挥着巨大作用。”日本首相岸田文雄在 2023 年 7 月中东之行旨在促进日本的绿色技术和区域经济联系期间，与阿联酋签署了 23 项协议，以加强合作和现有伙伴关系。日本于2017年成为世界上第一个制定国家氢战略的国家，计划成为第一个“氢社会”。但它必须与中国竞争，中国已经是世界上最大的氢生产国和消费国，尽管大部分氢是由煤炭等高碳排放化石燃料产生的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-renewables-oil-conspiration-fit-gulf-states-analysts-say-/7539669.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-renewables-oil-conspiration-fit-gulf-states-analysts-say-/7539669.html</guid><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 05:35:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（斯蒂芬妮·弗里德） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/019e0000-0aff-0242-a64f-08da8b81d176_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度尼西亚扩展二​​维码支付系统以增加中国人的消费</title><description>印度尼西亚雅加达——印度尼西亚正在扩大对中国流行的支付系统的使用，让中国游客可以在最小的商店轻松消费。扩展的支付系统采用二维码。尽管其主要目的是发展与其他东南亚国家的区域互联互通，但它也有助于印尼吸引中国游客。印度尼西亚央行正在扩大其二维码支付系统，以涵盖中国的银行以及另外两个旅游来源地日本和韩国的银行。二维码支付在中国无处不在，用于购买从零食到豪华精品店独一无二的商品等各种商品。这场流行病加速了非接触式支付的采用，并通过使用通过手机直接链接到收款人银行账户的二维码支付，使信用卡几乎像现金一样过时。官方《人民日报》报道称，中国支付清算协会2022年报告显示，95.7%的中国手机用户通过扫码支付。印度尼西亚旅游和创意经济部长桑迪亚加·乌诺表示，“我们希望增加中国游客的入境数量”，并增加他们的停留时间和消费。该部于2023年5月在中国举办了首次“精彩印尼”推介活动，这是三年来的首次。印度尼西亚旅游和创意经济部区域旅游营销总监 Wisnu Sindhutrisno 表示，该部的目标是到 2024 年吸引多达 150 万中国游客，推广巧克力制作和大象沐浴等活动。 Statista 的数据显示，在大流行颠覆旅游业之前，印度尼西亚正成为越来越受中国游客欢迎的目的地，2013 年有 858,000 名中国游客到访，2019 年有 2,072,000 名中国游客到访。自 2019 年印度尼西亚引入二维码支付以来，印度尼西亚人已经接受了该国的快速响应代码印度尼西亚标准 (QRIS)，此后使用率几乎每年增加两倍。截至2023年10月，印尼央行记录的QRIS用户超过4300万，QRIS注册商户超过2900万，其中大多数是中小企业。该央行还记录了超过 16 亿笔交易，价值 160 亿美元，增长了 186%。 2022 年 11 月 14 日，G20 领导人峰会期间在印度尼西亚巴厘岛签署了一份谅解备忘录 (MOU)，重点是统一新加坡、印度尼西亚、泰国、马来西亚和其他国家银行系统之间的二维码支付系统菲律宾。尽管每个国家/地区都有自己的国家二维码系统，但链接允许用户进行二维码扫描，直接从本国银行向另一个国家/地区的商品或服务卖家付款，通常比信用卡设置的转换率更好。随着谅解备忘录的签署，印度尼西亚总统佐科·维多多在视频声明中表示，他预计跨境支付举措将扩展到全球范围。印度尼西亚银行行长 Perry Warjiyo 表示，谅解备忘录将使整个地区的付款“非常快速、轻松”。他将该系统描述为进入全球数字世界的第一步。越南于 2023 年 8 月签署了谅解备忘录。印度尼西亚央行副行长 Filianingsih Hendarta 表示，印度尼西亚于 2023 年 12 月与阿拉伯联合酋长国中央银行签署了 QRIS 谅解备忘录。日本经济产业省上周宣布，日本和东南亚国家联盟计划统一二维码支付系统。扩大的二维码支付系统的另一面意味着印度尼西亚游客将能够在参与国家使用卢比购物。 2023年，约有221,600名印尼人到中国旅游。Cindy Tan是雅加达的自由领队，七年来一直带领印尼人赴华旅游。她相信，扩展后的二维码支付系统将简化客户在中国旅行时的支付流程。她设想在中国使用 QRIS 系统进行支付，而不是使用许多选项，包括支付宝（中国的 QR 支付系统之一）。 “在中国，我通常使用现金支付，因为有时更容易，”她说，并补充说，在大城市之外，使用维萨卡和万事达卡支付可能很困难，因为“通常他们不接受国际信用卡。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/indonesia-expands-qr- payment-system-to-increase-chinese-spending-/7539240.html<guid> https://www.voanews.com/a/indonesia-expands-qr- payment-system-to-increase-chinese-spending-/7539240.html</guid><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 03:23:42 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b09c-08dc4abb45ac_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港新国安法生效</title><description>香港——香港新的国家安全法于周六生效，立即生效，对叛国罪和叛乱罪等罪行处以最高终身监禁的严厉处罚。该法律通常被称为第 23 条，针对五类国家安全犯罪，并于周二迅速获得香港无反对派立法机关的通过。美国、欧盟、日本和英国一直是该法律最强烈的批评者，英国外交大臣戴维·卡梅伦表示，该法律将“进一步损害”该市居民的权利和自由。美国国务卿安东尼·布林肯周五对该法可能被用来损害权利和遏制异议表示“深切关注”，并补充说这可能会损害香港作为国际金融中心的声誉。但香港领导人李家超称《维护国家安全条例》的通过是一个“历史性时刻”。他经常引用香港的“宪法责任”，根据《基本法》的要求制定新的立法，《基本法》是香港自 1997 年从英国移交到中国以来的小宪法。李还表示，这项法律对于“防止黑衣人”是必要的。暴力”，指的是 2019 年香港大规模、有时甚至是暴力的民主抗议活动，数十万人走上街头，要求摆脱北京的控制，获得更大的自治权。作为回应，当局镇压了抗议者，北京于 2020 年实施了一项针对分裂国家、颠覆、恐怖主义和勾结外国势力的国家安全法，这实际上压制了香港曾经活跃的民间社会的反对声音。到目前为止，已有近 300 人根据 2020 年法律被捕。但因在 2019 年抗议期间担任安全负责人而受到美国制裁的李表示，仍然需要第 23 条来“填补”北京法律的立法空白。 “扩大”安全的定义 根据新法律，破坏危害国家安全、叛国罪和叛乱罪的处罚最高可达终身监禁；因间谍和破坏活动被判处 20 年徒刑；因外部干扰而被判14年。它还将英国殖民时代的“煽动叛乱”罪扩大到包括煽动对中国共产党领导层的仇恨，最高可判处十年监禁。市领导人现在有权通过附属立法制定新的罪行，判处最高七年监禁，而安全部长可以对海外活动人士采取惩罚措施，包括吊销他们的护照。警方的权力也得到扩大，允许在没有指控的情况下拘留嫌疑人长达 16 天（从目前的 48 小时跃升），并限制嫌疑人会见律师和与他人交流。英国和澳大利亚周五更新了旅行建议，警告公民前往香港旅行时存在违反新法的风险。美国众议院前议长南希·佩洛西在周五的新闻发布会上表示，新法律“是中国共产党对香港自由的侵犯的令人震惊的扩张”。政府曾于 2003 年试图引入第 23 条，但因 50 万香港人抗议该法律而被放弃。这一次，该法律通过后，该市公众反应平淡。但预计全球范围内都会出现抗议活动，从澳大利亚、加拿大到英国，在政府镇压 2019 年抗议活动后，大批香港侨民移居英国。 “这项新法律的目的是通过延长刑期和扩大国家安全的定义来摧毁香港仅存的一点自由，”美国活动家弗兰西斯·许(Frances Hui)说。香港当局悬赏 12.8 万美元的许先生呼吁拜登政府对参与通过新法律的人实施制裁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-new-national-security-law-comes-into-force/7539644.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-new-national-security-law-comes-into-force/7539644.html</guid><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 02:41:37 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ddc4-08dc4b042abd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新香港国安法在对自由的担忧中生效</title><description>香港——周六，一项新的国家安全法在香港生效，尽管国际社会越来越多地批评该法可能会侵蚀香港的自由。香港虽然由中国统治，但由于其作为英国殖民地的历史而拥有一定的自治权。该法律于午夜生效，并在政府网站上公布。几天前，香港亲北京的立法者一致通过了该法律，这是一项快速立法，旨在堵塞当局所谓的国家安全漏洞。香港行政长官李家超周五晚上签署了新的国家安全法，称其“完成了历史使命，不辜负中央对我们的信任”。周五，澳大利亚和英国在阿德莱德举行会议后批评中国在香港的行动，并在一份联合声明中指出“对自治、自由和权利的持续系统性侵蚀深感担忧”。澳大利亚和台湾更新了对香港的旅行建议，敦促公民谨慎行事。澳大利亚政府表示：“你可能会无意中触犯法律，并在没有受到指控的情况下被拘留，并被拒绝会见律师。”然而，香港当局在一份声明中“强烈谴责这种歪曲事实、歪曲事实、危言耸听、散布恐慌言论的政治操弄”。香港于1997年回归中国统治，并保证其高度自治和自由，包括言论和集会自由，将受到“一国两种制度”的保护。联合国和欧盟批评该法律过快通过，该法律于三月初首次作为法案草案提交。联合国人权事务高级专员早些时候表示：“令人震惊的是，尽管人们对其许多条款与国际人权法不相容表示严重关切，但如此重要的立法却通过加速程序匆忙通过了立法机构。”美国国务卿安东尼·布林肯表示，该法律将对香港的美国公民和公司产生“广泛影响”。他在声明中表示：“我们与其他国家一样担心香港当局可能会在其持续的跨国镇压行动中寻求域外适用新立法，并谴责恐吓、骚扰和限制美国公民和居民言论自由的行为。”一份声明。新法律涵盖叛国罪、间谍罪和外部干涉罪，受到外交官和企业的密切关注，他们担心新法律可能会进一步削弱香港作为国际金融中心的吸引力。在 2019 年持续数月、时而暴力的反政府街头抗议活动之后，中国和香港政府辩称，安全镇压对于恢复秩序至关重要。近年来，许多亲民主政客和活动人士被监禁或流亡，自由派媒体和民间社会团体已被关闭。官方数据显示，迄今为止，已有约 291 人因危害国家安全罪被捕，其中 174 人和 5 家公司受到指控。中国当局坚称，在恢复香港稳定的国家安全法面前人人平等，个人权利受到尊重，但没有绝对的自由。此前曾试图通过《国家安全法》第 23 条，但在 2003 年遭到 50 万人抗议后被取消。这一次，在安全打击行动中，公众的批评已经平息。海外香港人计划周六在英国、台湾、加拿大和日本举行抗议活动。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-hong-kong-security-law-comes-into-force-amid-fears-for-freedoms-/7539566.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-hong-kong-security-law-comes-into-force-amid-fears-for-freedoms-/7539566.html</guid><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 21:22:46 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-69f2-08dc4ad4fa80_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾在中国压力下面临南海主权困境</title><description>台湾台北——上周，台湾一直在努力应对即将卸任的总统是否可能访问有争议的南海岛屿的争论。主张与中国建立友好关系的主要反对党国民党的一些议员敦促将于五月卸任的蔡英文访问有争议的南沙群岛的太平岛，并宣示台湾对该岛的主权。 1956 年，台湾控制了这个面积 46 公顷的小岛，台湾和中国大陆称之为太平岛。中国、越南和菲律宾都声称拥有主权。它容纳了 200 名台湾海岸警卫队成员，并设有一家医院、一个农场和一条跑道，以方便执行军事补给任务。一月份，台湾完成了一项疏浚工程，允许大型船只停靠在码头。 2016年，海牙法庭裁定，根据《联合国海洋法公约》，太平岛不是一个“岛屿”，因此不受主权主张的约束。 “自2016年南海仲裁将太平岛降级为岛礁以来，蔡英文政府并未对这一裁决提出抗议，”国民党立委马文柱在其官方Facebook页面上写道。 “相反，她的政府敦促国民党不要对南海提出主权主张。蔡英文总统确实应该去太平岛，宣布台湾对该岛的主权。”她补充说，外交与防务委员会的议员正计划在五月初访问该岛。然而，台湾外交部长和最高安全官员建议总统目前不要出访，称她应该考虑当前的地区紧张局势以及国际社会对此次潜在出访的看法。 “很多国家的飞机和船只在过境时都会受到有关国家的干扰，因此有必要评估总统专机在1600公里的飞行过程中能否保持飞行安全。”台湾国家安全局局长日元周四对记者表示。外交部长吴钊燮周三表示，虽然台湾政府仍然致力于维护台北对太平岛的主权，但它需要考虑其他国家可能如何解读蔡英文可能访问该岛。谈到中菲在南海的对峙，吴表示，台湾“必须考虑如何以和平方式解决南海问题，不要让别人认为我们在制造困难”。虽然蔡英文的两位前任都访问过太平岛，但蔡英文在任期间还没有进行过类似的访问。台湾在太平岛修建了一条跑道，以方便执行军事补给任务，但与中国控制的附近岛屿相比，该岛的防御薄弱。这场辩论正值台湾为 5 月 20 日当选总统赖清德的就职典礼做准备，北京将其视为“分裂分子”。最近几周，中国海警船只在台湾边远金门岛附近有争议的水域附近活动有所增加。一些分析人士表示，对太平岛的潜在访问可能会“加剧台湾与其他在南海拥有领土主张的国家之间的紧张关系”。西肯塔基大学台湾政治专家蒂莫西·里奇在一份书面回应中对美国之音表示，蔡英文的台湾之行“可能被中国利用来进一步加剧（两岸）关系”。里奇表示，由于太平岛距菲律宾约 230 英里，距台湾 900 多英里，台湾试图通过蔡英文可能访问该岛来宣示对该岛的主权，“可能会导致与马尼拉的关系紧张”，而马尼拉政府“似乎对菲律宾特别开放”。加强与台北的关系。其他专家对美国之音表示，除了允许中国加大对台湾的压力外，蔡英文可能访问太平岛，还可能损害台湾自 2016 年以来取得的外交进展。过去8年来，台北与地区伙伴所取得的政策和外交进展，”曾在美国前总统唐纳德·特朗普的国家安全委员会担任中国、台湾和蒙古主任的伊万·卡纳帕蒂在一份书面回应中说道。随着中国在南海保持咄咄逼人的姿态，一些台湾分析人士认为，通过和平方式捍卫其在争议水域的领土利益符合台湾的利益。 “由于中国与菲律宾和越南之间在南海的紧张局势依然严重，如果政府采用更和平的方式来维护其领土完整，这将对台湾有利，”台北军事分析家苏子云说。国防与安全研究所通过电话告诉美国之音。中国不断增加的军事活动 在有关台湾总统可能访问太平山的争论中，中国在过去几天增加了台湾周边的军事活动。据台湾国防部公布的统计数据，周三至周五，在台湾附近地区共发现68架中国军机和11艘中国海军舰艇。苏在台湾表示，中国在台湾周边军事活动的增加是北京表达对美国国务卿安东尼·布林肯访问菲律宾的不满的一种方式，布林肯在访问期间重申了华盛顿保卫马尼拉的“铁定”承诺，以及台湾副总统-选出Hsiao Bi-Khim最近的捷克之行。他对美国之音表示：“中国正在通过扩大在台湾周边的军事活动规模来表达对华盛顿和台北近期外交活动的不满。”距离台湾当选总统赖智就职还有不到两个月的时间，西肯塔基大学的里奇表示，中国可能会通过增加在台湾周边的军事活动频率来试图继续向其政府施加压力。他对美国之音表示：“我认为中国在台湾周边增加海空演习仍然是说服赖政府采取他们认为更亲中国的政策的手段，但这一战略不太可能取得成果。”随着中国在台湾附近的军事活动增加，美国印太地区最高军事指挥官警告称，中国仍准备在 2027 年入侵台湾。印太司令部司令约翰·阿奎利诺海军上将周三对美国众议院军事委员会表示，准备在 2027 年入侵台湾。现任华盛顿咨询公司 Beacon Global Strategies 高级副总裁的卡纳帕蒂表示，既然中国习近平已告诉军队为 2027 年可能入侵台湾做好准备，世界“应该相信他的话”。他对美国之音表示：“北京正在大力投资，以降低入侵行动的风险，包括扩大运载能力和核能力。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-faces-sovereignty-dilemma-in-south-china-sea-amid-chinese-Pressure-/7539574.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-faces-sovereignty-dilemma-in-south-china-sea-amid-chinese-Pressure-/7539574.html</guid><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 20:54:14 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8f0a7f4b-e090-414f-b029-873740f29f57_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港独立书店的困境表明城市仍受到密切关注</title><description>香港——在一个凉爽的春夜，大约 50 人聚集在一条安静小巷尽头的一家书店外，参加两位作家的读书讲座。这些书是关于旅行的，但心情并不轻松。这是零号山的最后一次活动，在面临政府部门一系列关于轻微违规行为的警告后，零号山最近宣布将于 3 月底关闭，这些轻微违规行为包括利用小巷进行读书讲座，以及铺设小凹凸不平的小路。入口前的公共空间。 “我很伤心。香港的独立书店较少。他们的生存变得越来越困难，”经常光顾的艺术家杜雷峰 (Raymond To) 说道。据一项统计，自 2020 年以来，已有 40 家香港独立书店关门。2019 年，北京在香港实施了国家安全法，引发了广泛且有时甚至是暴力的民主示威活动。由于新冠肺炎 (COVID-19)、经济衰退和阅读兴趣下降，至少有两家企业因业主所说的政治压力或不太自由的环境而关闭。据店主称，出售政治敏感内容或由前政客、记者或其他抗议支持者经营的书店会受到各种政府监控人员的查访。 “香港的很多书店都会受到政府部门的定期检查，不是每天检查，而是时不时检查，”2023 年关闭的 Hillway Culture 合伙人杨子俊 (Raymond Yeung Tsz-chun) 说，“我们每个月都会检查一次。这就像政治压力。”虽然政府及其支持者认为北京支持的《国家安全法》恢复了香港的秩序，但其他人则表示，该法限制了公民自由，包括从公共图书馆清除政治敏感书籍。独立书店是为数不多的几个地方，人们仍然可以找到图书馆丢失的书籍以及大型连锁书店不再出售的书籍——包括那些有关民主运动的书籍。尽管一些书店已成为人们试图接受香港变化的社区聚会场所，但它们越来越被视为对政府认为重建香港稳定所必需的收紧措施的“软抵抗”的一部分。 “随着书店的存在，就有了进行一些自由主义讨论的空间。 ……香港人仍然将这类书店视为最后的手段，”亨特书店老板黄文轩 (Leticia Wong Man-huen) 说。 “我想政府也看到了这一点。他们不希望这些自由主义思想和公民社会的空间继续存在。”她说，代表各个部门或机构的十多名政府官员参观过她的书店。 “这是不正常的，正如我们从不同类型的书店或不同行业了解到的那样，”前民主派区议员黄说。消防部门会检查她的商店是否有合适的灭火器或是否堵塞了逃生路线。曾因在前线抗议而入狱的杨说，山威文化曾接待过食物环境卫生署（食环署）的探访，该署为公共活动发放许可证。 “我们举办的活动需要事先登记，因此从技术上讲，它们不向公众开放，也不需要任何意义上的公共娱乐许可证。但一旦接到投诉，警员无论如何都会过来。”杨说。其他书店也受到国税局的查访，检查他们是否隐瞒了营业收入。店主表示，由于香港租金高昂，书店的经营本来就很困难，频繁的光顾给经营书店带来了挑战。 “这确实增加了我们的工作负担……精神和身体上的压力；你必须应对不同的法律规定，因为解释规则的权利掌握在他们手中，”黄说。食环署和消防处分别向美国之音发表声明称，他们在收到涉嫌违规行为的投诉后对书店进行了检查。他们提到的案件中没有发现任何违规行为。尽管面临挑战，独立书店仍在继续营业。 “人们希望为公民社会保留空间，书店是一个很好的平台，”黄说。有些人正在寻找创造性的生存方式，从现有的书店、餐馆或咖啡馆租用一个角落，在菜市场摊位上卖书，或者经营在不同地方出现的移动业务。 Lion&#39;s Ink 只由另一家书店内的几个书架组成。它的老板谢德克斯特(Dexter Tse)曾是一名历史教师，他最近出版了有关香港7000年历史的书，他说，他的公司注册只花了15分钟和32美元。他没有遇到任何问题，因为他的店只卖有关香港和澳门的历史书。 “我们知道有些书是危险的——非常非常敏感——我们会避开它们，比如那些作者是著名政治人物或已经入狱的书，”谢说。 “如果我能避开那些人就好了。”黄的商店仍然出售图书馆禁止出售的书籍，例如有关 1989 年镇压天安门广场抗议者的书籍，但她避免购买带有政府认为具有煽动性的 2019 年抗议口号的出版物。 “当然，我会尽量不进行审查，但有些书的封面或标题已经很敏感......我可能不会卖这些书，”她说。虽然不出售政治敏感书籍的商店不会受到影响，但那些出售政治敏感书籍的商店可能会继续面临压力，特别是在本周通过了另一项安全法，提高了对煽动叛乱的处罚之后。在他的合伙人决定移民后，杨关闭了他的商店。 “我可以找到一个新的合作伙伴，但我认为找一个人来面对我们过去几年所经历的所有这些挣扎并不是一个好主意，”杨说。举办过两位作家读书讲座的零山商店的老板拒绝接受采访，但在社交媒体上发帖表示，自己也面临着类似的问题。作为香港最受欢迎的独立书店之一，它经常在一棵 100 年树龄榕树荫下的死胡同里举办政治直言作家的演讲。 “周末，我会来这里……感受这里的气氛，”艺术家杜告诉美国之音。 “在这里你可以读任何你想看的书，香港三大连锁书店都不卖的书。”他认为独立书店满足了需求。 “对于志同道合的人来说，有一个这样的地方是件好事，”他说。书店坚持拒绝写下他们的最后一章。 “我会一步一步来，”黄说。 “我喜欢书，也喜欢香港。我们有权利阅读各种书籍。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/plight-of-hong-kong-s-independent-bookstores-shows-city-still-under-close-watch-/7538794.html<guid> https://www.voanews.com/a/plight-of-hong-kong-s-independent-bookstores-shows-city-still-under-close-watch-/7538794.html</guid><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 13:30:50 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3705-08dc4ae11c09_cx0_cy63_cw0_w800_h450.jpeg"></enclosure></item></channel></rss>