<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 22 日星期五 01:03:10 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港法院驳回维权出版商撤销煽动罪指控的请求</title><description>香港——周五，香港一家法院驳回了著名维权出版商黎智英提出的撤销对他的煽动叛乱指控的请求，并在他具有里程碑意义的国家安全审判的第三天做出了裁决。 76 岁的黎智英在 2019 年大规模民主抗议活动后，在该市镇压持不同政见者期间被捕。如果根据北京实施的全面国家安全法定罪，他可能面临终身监禁。他被指控与外国势力勾结危害国家安全以及与他人合谋出版煽动性出版物。外国政府、商业专业人士和法律学者正在密切关注此案，该案与黎智英创办的现已关闭的亲民主报纸《苹果日报》有关。许多人认为这是对香港自由的考验，也是对亚洲金融中心司法独立的考验。香港是前英国殖民地，1997 年回归中国统治，中国承诺在 50 年内保留西式公民自由。自国安法出台以来，这一承诺变得越来越陈旧，导致许多主要的民主活动人士被捕和噤声。本周早些时候，法官Esther Toh、Susana D&#39;Almada Remedios 和Alex Lee 听取了双方关于检方是否错过了指控黎智英煽动叛乱的时限的论点。法律要求对煽动叛乱指控的起诉应在涉嫌犯罪行为发生后六个月内开始。周五，经政府批准监督诉讼程序的法官裁定检方及时提出指控。他们在判决中写道：“抗辩的适用必定失败。”预计审判将在没有陪审团的情况下持续约 80 天。黎智英身穿海军蓝西装外套，进入法庭后向家人微笑，显得平静。他的起诉引起了美国和英国的批评。北京称他们的言论不负责任，违反国际法和国际关系基本准则。香港曾被视为亚洲媒体自由的堡垒，在记者无国界组织最新的世界新闻自由指数中，在180个国家和地区中排名第140位。该组织表示，自 2020 年实施国安法以来，香港遭遇了“前所未有的挫折”。香港和中国政府都对这部法律为香港恢复稳定表示赞赏。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-rejects-activist-publisher-bid-to- throw-out-sedition-charge-/7408368.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-rejects-activist-publisher-bid-to- throw-out-sedition-charge-/7408368.html</guid><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 23:27:59 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/de3f9257-3e00-4412-8048-186b71cf7dfb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在致命地震后开始建造临时住房</title><description>北京——据官方媒体报道，周四，中国西北部地区为地震幸存者搭建了数百套临时单间住房，这场地震摧毁了 14,000 多栋房屋，造成至少 144 人死亡。青海省一名市政府官员周五上午表示，搜救队在淹没了两个村庄的严重泥石流中进行挖掘，死亡人数增加了九人。泥石流中仍有三人失踪。国家电视台中央电视台播放了甘肃省梅坡村一片空地上的起重机吊起白色盒子状住房并将其排列的画面。大约已竖立了 260 个，预计到周五上午，该村九个地点的总数将达到 500 个。预制单元的到来表明，周一晚间地震后重新安置的 87,000 多人中，许多人可能会在一段时间内无家可归。许多人在外面铺着蓝色塑料布、里面是绗缝棉衬里的脆弱帐篷式单位中忍受着远低于冰点的气温。专家在网上报道中告诉央视，美联社周三走访的一个村庄的房屋评估发现，90%的房屋不安全。专家表示，杨瓦村的一些房屋看上去还不错，但结构受损，不安全。对于那些可以修复的，工作可能要等到明年，因为土壤被冻住了。甘肃省有113人死亡，邻近的青海省有31人死亡。据报道，近 1,000 人受伤。这场里氏6.2级地震发生在两省边界甘肃一侧、距中国首都北京西南约1300公里的山区。为死者举行了葬礼，其中一些葬礼遵循受影响地区大部分人口的穆斯林传统。青海省两个村庄的泥浆上升至3米高，仅露出一些建筑物的屋顶。搜索队使用挖掘机挖掘覆盖道路、建筑物和入口的厚厚泥海。中国国家广播公司的国际部门CGTN援引专家的话说，地震使该地区的地下沉积物液化，该地区的地下水位相对较高。在某个时刻，泥泞的沉积物冲破地表，沿着通常干燥的沟渠流入村庄。中国的地震大部分发生在西部地区，包括甘肃、青海、四川和云南省，以及新疆地区和西藏。最近的地震是该国九年来最严重的一次地震。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-starts-erecting-temporary-housing-after-deadly-earthquake-/7408359.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-starts-erecting-temporary-housing-after-deadly-earthquake-/7408359.html</guid><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 22:48:48 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-839a-08dc029e29a4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国禁止五角大楼使用中国港口物流平台</title><description>华盛顿——美国国会通过了一项立法，禁止五角大楼使用世界上任何依赖中国物流平台 LOGINK 的海港。据赞助商参议员汤姆·科顿（Tom Cotton）和众议员米歇尔·斯蒂尔（Michelle Steel）称，LOGINK 通过跟踪货物和船只的动向，让北京监控美国依赖商业港口的军事供应链。他们对 2024 财年国防授权法案 (NDAA) 的修正案还禁止联邦资助任何使用 LOGINK 的港口。支出法案于 12 月 14 日通过，LOGINK 禁令将在法案签署六个月后生效。乔·拜登总统尚未签署《国防授权法案》。斯蒂尔在接受美国之音电子邮件采访时称，LOGINK 的威胁“非常严重”，因为它在中国共产党的领导下运作。北京已经在60多个国家的约100个港口进行了投资。负责监督美中贸易对国家安全影响的美中经济与安全审查委员会 (USCC) 在 2022 年 9 月的一份报告中表示，“LOGINK 对全球航运和供应链的可见性也可以让中国政府识别美国供应链漏洞并跟踪美国军事货物的商业货运运输。”五角大楼美国运输司令部发言人周二通过电子邮件对美国之音表示，“美国运输司令部了解中国通过‘一带一路’倡议和相关公私合作安排对全球物流的影响力。” LOGINK 与全球 20 多个港口合作，其中日本 6 个、韩国 5 个、马来西亚 1 个。欧洲至少有九个，中东有三个。该委员会的报告称，美国没有 LOGINK 港口合同，并称北京为这个免费平台提供补贴。根据《国防授权法案》，国会必须委托开展一项研究，研究外国对美国 15 个最大集装箱港口的影响力“可能会影响”美国的国家和经济安全。 “中国公司在美国经营港口，这对我们的关键基础设施构成国家安全风险。这份报告将刺激应对这一风险的政策，”曾在前总统唐纳德·特朗普的国家安全委员会担任主任的伊万·卡纳帕蒂说。中国、台湾和蒙古。他现在是战略与国际研究中心的高级研究员。中国驻华盛顿大使馆请美国之音向中国海关总署征求意见，但通过电子邮件询问未收到回复。国会的“重大一步”迈克尔·韦塞尔 (Michael Wessel) 是 USCC 的原始成员，帮助撰写了这份报告，现在领导着一家咨询公司韦塞尔集团 (Wessel Group)。他对美国之音表示，这项立法是“国会为应对 LOGINK 威胁所采取的重要一步”。 Wessel 和其他人表示需要开发 LOGINK 的替代方案。莱斯大学贝克公共政策研究所研究员、前国防部中国问题分析师加布·柯林斯 (Gabe Collins) 告诉美国之音，他还没有看到“能够以如此规模运作”的 LOGLINK 替代方案。柯林斯估计，LOGINK 通过与港口签订的合同以及与现有物流网络的数据共享协议，收集了多达一半的全球航运能力的数据。他表示，美国的禁令发出了一个“需求信号”，告诉市场必须发明一种 LOGINK 的替代品，尽管他表示开发一种产品可能需要长达五年的时间。华盛顿的新禁令还要求国务卿开始与盟友和合作伙伴进行谈判，以将 LOGINK 从其港口中移除。合规必须在六个月内开始。目前尚不清楚该修正案将如何影响美国军方使用的全球港口。国际港口协会告诉美国之音，它需要更多时间对其成员进行调查，了解他们对新立法的反应。负责印度-太平洋安全事务的前助理国防部长兰德尔·施赖弗表示，在 4 月份与 USCC 合作时，他发现一些欧洲领导人对 LOGINK 及其监控能力一无所知。 “这些都是在较低级别处理的行政事务，他们只使用廉价但优质的产品，而没有考虑所有可能的影响，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-bans-port-logistics-platform-china-offers-free-worldwide-/7408269.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-bans-port-logistics-platform-china-offers-free-worldwide-/7408269.html</guid><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 19:41:16 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-14fe-08dc02860a55_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国芯片进口担忧促使美国审查半导体供应链</title><description>华盛顿——美国商务部周四表示，将对美国半导体供应链和国防工业基础展开调查，以解决来自中国芯片的国家安全担忧。该调查旨在确定美国公司如何采购所谓的传统芯片（当前一代和成熟节点半导体），因为美国商务部正在为半导体芯片制造提供近 400 亿美元的补贴。该部门表示，这项调查将于一月份开始，旨在“减少”中国构成的国家安全风险，并将重点关注美国关键行业供应链中中国制造的遗留芯片的使用和采购情况。美国商务部周四发布的一份报告称，过去十年中国向中国半导体行业提供了约 1500 亿美元的补贴，“为美国和其他外国竞争对手创造了一个不公平的全球竞争环境”。美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 表示：“在过去几年中，我们已经看到了（中国）扩大其公司传统芯片生产并使美国公司更难竞争的做法的潜在迹象。”中国驻华盛顿大使馆周四表示，美国“不断延伸国家安全概念，滥用出口管制措施，对其他国家企业进行歧视性和不公平待遇，将经济和科技问题政治化、武器化”。雷蒙多上周表示，她预计她的部门将在明年内颁发大约十几个半导体芯片资助奖项，其中包括可能彻底重塑美国芯片生产的数十亿美元的公告。她的部门于 12 月 11 日获得了该计划的第一个奖项。商务部表示，这项调查还将有助于促进传统芯片生产的公平竞争环境。雷蒙多补充道：“解决外国政府威胁美国传统芯片供应链的非市场行为事关国家安全。”该部门表示，总部位于美国的公司约占全球半导体收入的一半，但在外国补贴的支持下面临着激烈的竞争。其报告称，美国半导体制造成本可能“比世界其他地区高出30-45%”，并呼吁长期支持国内制造建设。它补充说，美国应制定“激励半导体制造设施稳定建设和现代化的永久性条款，例如计划于 2027 年结束的投资税收抵免。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-chip-import-concerns-prompt-us-to-review-semiconductor-supply-chain-/7407888.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-chip-import-concerns-prompt-us-to-review-semiconductor-supply-chain-/7407888.html</guid><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 17:43:32 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/02ea030a-7075-4695-a40d-dde83d8379af_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国大学毕业生打两份工谋生</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/college-graduates-in-china-work-two-jobs-to-make-a-living/7407852.html<guid> https://www.voanews.com/a/college-graduates-in-china-work-two-jobs-to-make-a-living/7407852.html</guid><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 17:35:37 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（张木林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ed16-08dc00930ade_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国以国家安全为由禁止出口稀土加工技术</title><description>北京——周四，世界最大的稀土加工国中国禁止出口提取和分离关键材料的技术，这是该国保护其对几种战略金属主导地位的最新举措。稀土是一组 17 种金属，用于制造磁铁，将电能转化为运动，用于电动汽车、风力涡轮机和电子产品。虽然西方国家正试图开展自己的稀土加工业务，但预计该禁令将对所谓的“重稀土”产生最大影响，这些稀土用于电动汽车发动机、医疗设备和武器，中国在这些领域几乎拥有垄断地位关于炼制。地缘政治咨询公司 Horizo​​n Advisory 联合创始人内森·皮卡西克 (Nathan Picarsic) 表示：“这应该是一个响亮的号角，表明价值链任何环节对中国的依赖都是不可持续的。”去年12月，中国商务部就将该技术列入《禁止出口限制出口技术目录》的潜在举措征求公众意见。它还禁止出口稀土金属和合金材料的生产技术以及某些稀土磁体的制备技术。该目录的既定目标包括保护国家安全和公共利益。中国今年大幅收紧了几种金属的出口指导规则，与西方围绕关键矿产的控制权之争不断升级。中国于 8 月推出了芯片制造材料镓和锗的出口许可证，随后自 12 月 1 日起对几种石墨提出了类似的要求。 西方在稀土技术方面陷入困境。摆脱对中国稀土的依赖，中国的稀土产量占全球精炼产量的近90%。中国已经掌握了提炼战略矿物的溶剂萃取工艺，而西方稀土公司由于技术复杂性和污染问题而难以部署。 Ucore Rare Metals UCU.V 周四表示，该公司已完成一座示范工厂的调试，以测试其自己的稀土加工技术，该工厂的部分资金由美国国防部提供。 Ucore 首席执行官帕特·瑞安 (Pat Ryan) 表示：“需要新技术来战胜中国在这些重要领域的控制。”目前尚不清楚中国稀土技术的出口程度。爱沙尼亚稀土分离公司 Neo Performance Materials NEO.TO 前首席执行官康斯坦丁·卡拉扬诺普洛斯 (Constantine Karayannopoulos) 表示，北京多年来一直抑制其出口。卡拉扬诺普洛斯说：“这一声明只是正式确定了每个人都知道的情况。”他补充说，Neo拥有自己的稀土分离、磁性材料和磁体制造技术。根据咨询公司 BMI 或 Benchmark Mineral Intelligence 的数据，目前，中国分离了全球 99.9% 的重稀土。西方正在安装的大部分加工能力都是用于“轻”稀土，包括钕和镨或镨镨。 BMI 的 Daan De Jonge 表示：“最有可能的是，这项禁令的影响将使重稀土分离产能在中国境外上线变得更加困难。” “你可以根据需要在欧洲或美国分离所有镨，但如果你仍然依赖来自中国的镝，你仍然很容易受到地缘政治冲击。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/7407629.html<guid> https://www.voanews.com/a/7407629.html</guid><pubDate> Thu, 21 Dec 2023 14:40:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/15b057e2-5a55-46ba-92be-f58a937f1ecf_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>