<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 21 日星期三 10:00:38 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>澳门领导人表示因健康原因不会连任</title><description>香港——澳门领导人贺一诚周三宣布，由于健康原因，他将不再寻求连任，距离澳门这座赌场城市的最高官员选举还有不到两个月的时间。何鸿燊在一份声明中表示，他对澳门怀有深厚的感情，自2019年开始其五年任期以来，一直为这个毗邻香港的中国半自治城市的发展竭尽全力。他说：“目前情况尚未完全恢复，为了澳门的长远发展，我决定不参加第六届行政长官选举。”他没有详细说明做出这一决定的原因，但感谢北京和这个前葡萄牙殖民地人民的信任。澳门最高职位的选举定于10月举行，由一个由400名成员组成的委员会（主要由建制派人物主导）选出领导人。有兴趣成为候选人的人可以在8月29日至9月12日之间提交申请。 据当地媒体报道，7月，政府宣布何鸿燊决定将休假期限延长至总共39天，引发了人们对他健康状况的担忧。但报道称，他的政府当时坚称胡志明身体状况良好，正在接受例行体检并接受治疗。目前尚不清楚胡志明12月任期结束后谁将接替他的工作。但澳门政府的一个主要目标是通过零售贸易、娱乐和其他行业实现城市经济多元化，并减少对主要收入来源内地赌徒的依赖。商人豪尔赫·蒋 (Jorge Jiang) 上个月宣布，他打算竞选 Facebook 的领导职位。拥有68.7万人口的澳门于1999年回归中国统治，并将于12月迎来回归25周年。</description><link/> https://www.voanews.com/a/macao-leader-says-he-will-not-seek-another-term-due-to-health-reasons-2-months-before-election-/7751028.html<guid> https://www.voanews.com/a/macao-leader-says-he-will-not-seek-another-term-due-to-health-reasons-2-months-before-election-/7751028.html</guid><pubDate> Wed, 21 Aug 2024 08:25:51 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-5cc9-08dcc1dbfc2f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>赖清德：中国“日益增长的威权主义”不会止步于台湾</title><description>台湾台北——台湾总统赖清德周三警告称，中国“日益增长的威权主义不会在台湾停止”，并敦促民主国家联合起来遏制其扩张。中国声称台湾是其领土的一部分，一名中国共产党高级官员周二表示，北京对台湾“完全统一”充满信心。黎智英在台北举行的一年一度的印太安全凯达格兰论坛上发表讲话时警告说，台湾并不是北京的“唯一目标”。他对参加论坛的11个国家的政治家和学者说：“我们都充分意识到，中国日益增长的威权主义不会止步于台湾，台湾也不是中国经济压力的唯一目标。” “中国打算改变以规则为基础的国际秩序。这就是为什么民主国家必须团结起来，采取具体行动。只有共同努力，我们才能抑制威权主义的扩张。” 5月20日宣誓就职的黎智英因坚决捍卫台湾主权而被中国称为“危险的分裂分子”。  近年来，北京加大了对台湾的军事和政治压力，并在赖智就职几天后发起了军事演习，用战斗机和海军舰艇包围了台湾。台湾军方几乎每天都报告称，中国军舰在其水域附近出现，战斗机和无人机也在该岛周围出动。但赖表示，中国的“军事扩张主义”正在其他地方发生，并指出北京与俄罗斯在南海、西太平洋和日本海举行的联合演习。他说：“此类行为旨在恐吓中国邻国，破坏地区和平与稳定。” “台湾不会被吓倒，我们将承担起维护台海和平稳定的责任。”赖智曾多次提出与北京对话的提议，但自其前任蔡英文2016年当选以来，谈判实际上已经枯竭，蔡英文长期以来一直表示台湾不是中国的一部分。  “台湾不会屈服，也不会挑衅……在平等和尊严的条件下，我们愿意与中国开展交流与合作，”赖周三重申。中国外交部周三下午予以回击，发言人毛宁坚称台湾是“中国领土不可分割的一部分”，并指责赖智民进党误导公众。她在例行记者会上说：“无论他们说什么、做什么，都改变不了台海两岸同属一个中国的事实，也阻挡不了中国最终统一的历史潮流。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/lai-china-s-forming-authoritarianism-won-t-stop-with-taiwan/7750967.html<guid> https://www.voanews.com/a/lai-china-s-forming-authoritarianism-won-t-stop-with-taiwan/7750967.html</guid><pubDate> Wed, 21 Aug 2024 07:31:58 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-971c-08dcc1d471b9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国质疑并开始调查欧盟对乳制品出口的补贴</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-questions-begins-probe-of-european-union-subsidies-for-dairy-industry-exports-/7750953.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-questions-begins-probe-of-european-union-subsidies-for-dairy-industry-exports-/7750953.html</guid><pubDate> Wed, 21 Aug 2024 07:16:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d372-08dcc1d24125_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>首尔当局在 Shein 和 Temu 产品中发现有毒物质</title><description>首尔——首尔当局周三表示，世界上一些最受欢迎的在线购物公司销售的女士配饰中含有的有毒物质有时比可接受水平高出数百倍。   近年来，Shein、Temu 和 AliExpress 等中国巨头在全球的受欢迎程度飙升，以极低的价格提供大量时尚服装和配饰，帮助它们与美国巨头亚马逊展开竞争。   爆炸性增长导致对其商业行为和安全标准的审查更加严格，包括在欧盟和韩国，首尔官员每周对在线平台销售的商品进行检查。   在最近的检查中，Shein、速卖通和Temu的144种产品被检测，所有公司的多种产品均不符合法定标准。   Shein 的鞋子被发现含有大量邻苯二甲酸盐（用于使塑料更加柔韧的化学物质），其中一双比法定限量高出 229 倍。   首尔环境卫生小组的一名官员告诉法新社：“邻苯二甲酸酯类增塑剂会影响精子数量减少等生殖功能，并可能导致不孕甚至早产。”   他们补充说，其中一种化学物质“被国际癌症研究所列为人类致癌物，因此应特别小心，避免与人体长期接触”。   甲醛是一种常用于家居建筑产品的化学物质，在 Shein 的帽子中检测到的甲醛含量是允许阈值的两倍。   Shein 的两瓶指甲油被发现含有二恶烷（一种可能的人类致癌物，可导致肝中毒），其含量超过允许限度的 3.6 倍，甲醇浓度超过可接受水平的 1.4 倍。    凉鞋中的铅 Shein 告诉法新社，他们“与国际第三方检测机构密切合作……定期进行基于风险的抽样测试，以确保供应商提供的产品符合 Shein 的产品安全标准。”   该公司补充说：“我们的供应商必须遵守我们制定的控制措施和标准，以及我们经营所在国家的产品安全法律和法规。”   首尔当局发现 Temu 凉鞋鞋垫中的铅含量超过允许限度的 11 倍。   Temu发言人告诉法新社：“接到首尔市政府的通知后，我们立即展开内部调查。”   “我们已迅速从全球市场上删除了这些产品清单，并正在增强我们的系统和对商家的指导，以确保他们遵守安全标准和当地法规。”   根据政府声明，首尔官员要求停止销售所有产品。   首都官员金泰熙表示：“超过法定限量的产品是直接接触身体的产品，例如皮凉鞋和帽子，因此公民应特别注意。”   “首尔市政府将继续定期进行安全测试并公布结果。”   欧盟四月份将 Shein 添加到其规模足够大、需要遵守更严格安全规则的数字公司名单中，其中包括保护客户免受不安全产品（尤其是可能对未成年人有害的产品）侵害的措施。</description><link/> https://www.voanews.com/a/seoul-authorities-find-有毒-物质-in-shein-and-temu-products-/7750947.html<guid> https://www.voanews.com/a/seoul-authorities-find-有毒-物质-in-shein-and-temu-products-/7750947.html</guid><pubDate> Wed, 21 Aug 2024 07:04:24 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c711-08dca58136e2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国对指控美国核战略改变的报告表示“担忧”</title><description>韩国首尔——周三，有报道称美国最近批准了一项秘密计划，将其核战略的部分重点从俄罗斯转移到应对北京的核武器建设，中国周三表示“严重关切”。 《纽约时报》周二晚间报道称，美国总统乔·拜登三月份批准了一份新的“核就业指南”，这是一份高度机密的文件，概述了美国将如何在潜在冲突中使用核武器。报告称，这份每四年更新一次的文件重新调整了美国的核威慑战略，以应对中国大规模扩张其核武库的情况。报告称，该文件还命令美军做好准备，应对来自中国、俄罗斯和朝鲜的“协调核挑战”的可能性。中国外交部发言人在周三的新闻发布会上被问及该报道时指责美国“兜售中国核威胁言论”并“寻找借口谋求战略优势”。中国外交部发言人毛宁表示，中方对有关报道表示严重关切，事实充分证明，美方近年来不断煽动所谓中国核威胁论。俄罗斯尚未对该报道做出回应。几十年来，美国的核政策主要集中在俄罗斯，俄罗斯是唯一一个拥有可比核武器能力的国家。然而，美国官员越来越多地警告称，习近平主席领导下的中国核建设进展速度快于此前的预期。在去年年底发布的一份非机密文件中，五角大楼估计中国军队的武库中拥有超过 500 枚作战弹头，到 2030 年将拥有超过 1,000 枚弹头。相比之下，美国拥有约 3,700 枚核武库根据美国军备控制协会编制的估计，主动弹头数量。据该组织援引的估计，俄罗斯拥有大约 4,380 枚核弹头，其中约 1,550 枚用于战略运载系统。军备控制协会主任达里尔·金博尔 (Daryl G. Kimball) 在社交媒体网站 X 上发帖称，鉴于这些数字，俄罗斯仍然是美国核战略背后的“主要推动者”。《泰晤士报》的报道夸大了美国核战略中概述的变化。金博尔表示，武器指导文件并未从俄罗斯转向中国。 “尽管中国在核扩张，俄罗斯的核武库仍远远超过中国——即使在习近平雄心勃勃的计划完成之后也是如此。在这种情况发生变化之前，焦点仍将集中在俄罗斯的核武库上，”美国科学家联合会核信息项目主任汉斯·克里斯滕森表示。 “但正如文件中所反映的那样，针对中国的计划正在增加，”克里斯滕森在一篇关于 XUS 的帖子中补充道，官员们至少两次公开提到了这份核武器文件，但没有提供其内容的太多细节。 6月，白宫国家安全委员会军控和防扩散高级主任普拉奈·瓦迪(Pranay Vaddi)表示，新指导方针“强调需要考虑到中国核武库的增长和多样性”，以及威慑俄罗斯、中国的必要性。 ，和朝鲜同时进行。瓦迪表示，美国将继续寻求对俄罗斯和中国的核武器限制，但“如果俄罗斯、[中国]和朝鲜的发展轨迹不发生改变”，美国“将需要继续调整我们的政策”。确保我们有能力阻止和实现未来的其他目标。”麻省理工学院核安全专家维平·纳朗（Vipin Narang）直到最近一直专注于五角大楼的核政策，他本月早些时候表示，拜登“最近发布了更新的核武器使用指南，以考虑到多个拥有核武器的对手，特别是核武器的大幅增加”。 （中国）核武库的规模和多样性。”纳朗说：“我们有责任看到世界的本来面目，而不是我们希望或希望的样子。” “有一天，我们可能会回顾冷战后的四分之一个世纪，将其视为‘核间歇期’。”美国和中国官员都经常谈到核战争的危险，但就该问题进行对话的努力失败了。去年，美国和中国官员同意在拜登和习近平会晤之前就核不扩散和军备控制进行谈判。但中国上个月暂停了会谈，理由是美国向自治的台湾岛出售武器，北京声称台湾拥有主权。许多分析人士还对俄罗斯和中国之间日益增长的军事和外交合作感到担忧。 2022年，习近平和俄罗斯总统普京同意建立“无限制”伙伴关系，并于最近扩大了联合军事演习和其他合作。今年早些时候，俄罗斯还与拥有核武器的朝鲜恢复了冷战时期的共同防御条约，并暗示将进一步开展防务合作。自 2022 年入侵乌克兰以来，普京多次毫不掩饰地威胁要对西方支持的乌克兰军队使用核武器。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-concerned-after-report-alleging-us-nuclear-strategy-change-/7750939.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-concerned-after-report-alleging-us-nuclear-strategy-change-/7750939.html</guid><pubDate> Wed, 21 Aug 2024 06:54:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8aba-08dbb9db9912_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度尼西亚寻求平衡国内产业与中国进口激增的方法</title><description>印度尼西亚雅加达——大量中国产品涌入印度尼西亚，对当地制造商造成了沉重打击，促使政府寻找方法安抚国内生产商，同时避免激怒该国最大的贸易伙伴。服装制造商——包括家庭计件生产商和工厂——已经呼吁帮助，因为他们的市场份额被来自中国的低成本服装和纺织品夺走。网上购买的产品激增加剧了这个问题。雅加达工人的抗议促使印尼贸易部长祖尔基菲里·哈桑 (Zulkifli Hasan) 在 7 月宣布，政府将对部分来自中国的产品征收高达 200% 的进口关税，特别是纺织品、服装、鞋类、电子产品、陶瓷和化妆品，以尝试解决这一问题。保护当地企业并防止裁员。 “美国可以对进口陶瓷或衣服征收200%的关税，我们也可以这样做，”祖基菲里说，以确保中小微企业和工业“生存和发展”。但中国是印尼最大的贸易伙伴，2023年双边贸易额将超过1270亿美元。征收更高的关税可能会促使中国制造商在印尼工厂进行更多投资，但也可能适得其反，导致北京方面采取报复措施。哈桑表示，政府于 7 月宣布成立一个工作组来监控和处理与某些进口产品相关的问题，因为进口产品的大量涌入已导致纺织工厂关闭和大规模裁员。据努桑塔拉工会联合会称，2024 年 7 月，在印度尼西亚西爪哇省万隆地区，至少有 12 家纺织工厂关闭，导致超过 12,000 名工人失业。该地区以蜡染、手工织物等纺织品而闻名。制造公司 Asnur Konveksi 的经理 Neng Wati 表示，进口中国产品导致数千名工人闲置，没有固定收入。 “现在他们轮流。工人数量保持不变，但工作被分配，并不是所有人都能得到一些。他们中的一些人已经休息了两周，一些人已经一个月没有找到工作了，”瓦蒂说。当地一家中小型企业家组织负责人南迪·赫迪亚曼 (Nandi Herdiaman) 表示，在 COVID-19 大流行的缓慢日子之后，这是一个沉重的打击，当时许多工人被转移到电子商务以维持收支平衡。疫情过后，协会8000名会员中只有60%继续工作。现在，最大的挑战是来自中国的廉价进口产品。该行业组织表示，过去两个月，家庭工业产出下降了 70%。中国产品进口的增加部分被视为中美贸易摩擦的结果，导致美国对中国商品征收关税。但这也反映出，随着该地区实施各种自由贸易协定，亚洲内部贸易不断增长，以及西方市场对中国出口产品的需求减弱。泰国的行业团体也对来自中国的廉价产品涌入表示越来越担忧，他们表示，这极大地损害了无法竞争的国内生产商的销售。在所谓的紧急措施中，泰国政府对所有进口产品征收 7% 的增值税，这改变了之前只对价格超过 1,500 泰铢（44 美元）的进口产品征税的规定。该政策仅在今年7月至12月期间生效，以便政府有时间研究该问题，然后才能应用更长期的解决方案。 12月，印度尼西亚颁布法规，加强对3000多种进口商品的监管，包括食品配料、电子产品和化学品。但在国内工业表示这阻碍了当地生产所需的进口材料的流动后，该规定被撤销，政府开始考虑大幅提高关税。虽然规模较小的制造商遭受了最大的挫折，但大型工厂也受到了影响。 PT Eksonindo Multi Product Industry 的董事总经理 Jany Suhertan 在西爪哇生产服装和背包、手袋等配饰，他希望政府提高来自中国的制成品的进口关税，但不要提高印尼制造产品所需原材料的进口关税。他的公司使用的材料近一半来自中国。 “我不同意对原材料征收（更高的关税），因为政府应该保护供应链。如果不安全，就会影响生产。”Suhertan 说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/indonesia-searches-for-ways-to-balance-domestic-industries-with-surging-chinese-imports-/7750805.html<guid> https://www.voanews.com/a/indonesia-searches-for-ways-to-balance-domestic-industries-with-surging-chinese-imports-/7750805.html</guid><pubDate> Wed, 21 Aug 2024 00:40:43 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c03ea3ab-1436-4e8a-9174-8043b13be34f_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>