<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 2 日，星期二 00:51:03 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国首艘国产邮轮首航</title><description>中国上海——周一，中国第一艘国产邮轮从上海起航，这标志着中国在寻求关键技术自给自足的同时，在复杂建造方面的实力不断增强。阿多拉魔幻城号于下午晚些时候离开港口，开始其首次商业航行，前往韩国和日本。这艘豪华游轮配备了麻将室和火锅餐厅，专门针对中国不断壮大的中产阶级及其对国际旅行的需求。官方媒体称赞这艘 16 层甲板的庞然大物是“中国造船业的一个重要里程碑”和“皇冠上的明珠”。据为该船提供海事服务的劳埃德船级社 (LR) 称，该船的建造因 COVID-19 大流行而推迟。这是中国首次涉足由欧洲造船商主导的行业。中国第一架国产客机C919上个月也在中国大陆以外地区首次亮相。这些复杂的项目是北京数十年来与欧洲和美国竞争对手竞争并减少中国对外国技术依赖的雄心的关键。 Adora Magic City 的许多组件均由国际供应商提供。但未来，“中国有机会建立自己的供应链，”英国劳氏现场项目经理Marco Scopaz在劳埃德网站上的一篇文章中表示。他说，阿多拉魔幻城“标志着该国邮轮设计和建造不可避免的快速发展的开始”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-first-domestically-built-cruise-ship-begins-maiden-voyage-/7420707.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-first-domestically-built-cruise-ship-begins-maiden-voyage-/7420707.html</guid><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 18:26:29 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a851-08dc0b1fc488_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尼加拉瓜与中国自由贸易协定生效</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/free-trade-agreement- Between-nicaragua-china-begins/7420479.html<guid> https://www.voanews.com/a/free-trade-agreement- Between-nicaragua-china-begins/7420479.html</guid><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 13:55:13 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fc38d890-3c3b-41e0-961c-7af42e68c141_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国对外资企业的打压增加了不确定性</title><description>华盛顿——2024年，在华跨国公司将面临两难境地：由于在华开展业务的风险日益增加，是留下还是离开？在中美关系日益紧张之际，北京过去一年对西方公司加强审查令国际投资者感到震惊。 “去风险”成为谨慎企业的代名词。全球政治风险咨询公司欧亚集团中国企业事务项目总监安娜·阿什顿 (Anna Ashton) 在接受美国之音普通话电话采访时表示，“与不断变化的地缘政治格局以及与美国的紧张关系相关的国家安全担忧促使北京方面改变一些经营规则，使外国公司的环境变得更加不确定。 “再加上零新冠政策结束后恢复正常增长的速度慢于预期。因此，这种情况以及与美国的地缘政治紧张局势，以及中国经济的低迷……一直是导致外国公司面临困难的商业环境的关键驱动因素。”中国经济的疲软也可能让外国商人保持警惕。 12月14日，世界银行在半年度区域预测中表示，目前预计中国今年5.2%的经济增速将放缓至2024年的4.5%，低于4月份预期的4.8%，2025年为4.3%。前景面临相当大的下行风险，”报告称。据美联社报道，中国国家统计局新闻发言人刘爱华表示，“展望未来，我国发展面临的内外部环境仍然复杂严峻”。 “进一步推动经济复苏，需要克服一些困难和挑战。”尽管北京仍然重视外国投资并努力吸引外国企业，但它更加重视国家安全。中国新修订的《反间谍法》于7月1日生效。美国国家反间谍与安全中心在该法颁布前向美国企业发出警告，称新法对间谍活动的模糊定义让中国政府有更多机会接触、和控制公司数据。公司认为正常的商业活动，例如市场研究，可能会成为犯罪活动。针对该法律的模糊性，《外交政策》专栏作家、欧洲领导力网络高级副研究员伊丽莎白·布劳 (Elisabeth Braw) 在 11 月份接受美国之音普通话电话采访时表示，对于西方企业来说，中国正在成为一个越来越困难的环境，不可预测性是问题所在。 “任何西方公司都可能成为与间谍立法相关的各种政府打击的目标，”她说。 “此外，每当中国政府想要对西方政府进行报复时，就有可能利用在中国运营的西方公司作为代理目标。这很简单，因为公司能做什么？它什么也做不了。”布劳在四月份为《外交政策》撰写的一篇文章中表示，中国艰难的商业环境反映在政治风险承保人实际上已经停止为在中国经营的公司制定新保单这一事实上。公司通过搬迁计划表达了他们对不断变化的环境的感受。 5月，专注于技术咨询的Forrester Research决定关闭其中国办事处。 6月，原计划2023年扩大在华业务的格理集团开始裁员。 2023年11月，美国资产管理巨头先锋集团和管理咨询民意调查公司盖洛普宣布将关闭业务并退出中国。即使是高度依赖中国制造业的公司，例如2001年在中国开展制造业务的苹果公司，也正在将部分生产线转移到印度和越南等国家。中国国家外汇管理局11月初公布的数据显示，第三季度外商直接投资负118亿美元，这是自1998年有记录以来首次出现负数。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-crackdown-on-foreign-firms-has-increased-uncertainty-/7403621.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-crackdown-on-foreign-firms-has-increased-uncertainty-/7403621.html</guid><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 13:15:29 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（林峰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-282e-08dc00297faf_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>朝鲜与俄罗斯的军事合作可能威胁全球安全</title><description>华盛顿——分析人士表示，朝鲜和俄罗斯 2023 年重启军事合作可能会增加未来几年对全球安全的威胁。随着俄罗斯乌克兰战争临近 2022 年 2 月入侵两周年，莫斯科已向朝鲜寻求帮助，以补充其耗尽的武器库存。作为交换，俄罗斯表示将帮助开发平壤想要的武器，包括间谍卫星。朝鲜于 11 月 28 日声称，一周前发射进入轨道的一颗卫星拍摄了美国重要地点的照片，包括诺福克海军基地、纽波特纽斯造船厂、白宫和五角大楼。 11 月底听取韩国情报机构通报的韩国议员表示，韩国情报机构认为，平壤之所以能够发射这颗卫星，完全是因为俄罗斯的技术援助。之前的发射尝试在五月和八月均以失败告终。包括台湾和澳大利亚在内的印太国家以及英国、法国和乌克兰等欧洲国家将卫星发射描述为对其国家安全的威胁。法国外交部长凯瑟琳·科隆纳 (Catherine Colonna) 11 月 23 日在北京与中国外交部长王毅会面后表示：“我们尤其担心俄罗斯同行为朝鲜政权的利益而采取行动。”她表示，这些行动正在“无视[联合国]安理会决议，在该地区造成破坏稳定的活动。”尽管华盛顿和首尔多次提出要求，中国并未谴责平壤的卫星发射或朝俄之间的武器交易，也没有利用其影响力遏制朝鲜的威胁行为。 2018年至2021年美国驻首尔大使馆临时代办兼副馆长罗伯特·拉普森表示，北京并未感受到这些事态发展的威胁。他说：“事实上，它可能认为它们对其对美国、韩国和日本的姿态和政策有用。”在 11 月 27 日的联合国安理会会议上，美国大使琳达·托马斯·格林菲尔德表示，平壤的卫星发射，使用被禁止的弹道导弹技术，是“推进其核武器运载系统”努力的一部分。海军分析中心高级对手分析专家肯·高斯表示，莫斯科将“愿意帮助”平壤增强其火星 18 洲际弹道导弹。朝鲜周一进行了今年第五次洲际弹道导弹试验。该导弹是朝鲜国营朝中社周二表示，这是平壤在 4 月和 7 月发射后测试的第三枚火星 18 洲际弹道导弹。平壤“迫切”想要的其他武器是现代战斗机和防空系统。奥巴马政府期间前白宫军控和大规模杀伤性武器协调员加里·萨莫尔表示，平壤正在寻求更新其“非常过时的”防空能力，“以保护自己免受美国和韩国空中优势优势的影响”朝鲜：当朝鲜领导人金正恩九月访问俄罗斯并会见俄罗斯总统弗拉基米尔·普京时，朝鲜和俄罗斯之间的军火交易似乎已经巩固。 9月13日，在俄罗斯阿穆尔地区东方航天发射场举行的会议上，普京似乎点头表示俄罗斯愿意帮助金正恩增强其卫星技术。金正恩于9月16日参观了阿穆尔河畔共青城的战斗机工厂，并于第二天参观了符拉迪沃斯托克的内维奇空军基地和太平洋舰队。但据白宫称，早在 2022 年，平壤就一直在向俄罗斯运送炮弹，用于乌克兰战争。一月份，白宫发布了卫星图像，显示朝鲜去年 11 月通过铁路车向俄罗斯运送武器。白宫10月13日发布了另一组卫星图像，显示1000多个集装箱的军事装备和弹药从朝鲜罗津港离开。乔治·W·布什(George W. Bush)政府期间负责东亚和太平洋事务的代理助理国务卿埃文斯·里维尔(Evans Revere)表示，莫斯科和平壤之间违反制裁的军火交易是一个“严重的问题”。他继续说道，“唯一的问题是，对联合国安理会决议的严重违反程度有多大。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/north-korean- Russian-military-cooperation-could-threaten-global-security/7404703.html<guid> https://www.voanews.com/a/north-korean- Russian-military-cooperation-could-threaten-global-security/7404703.html</guid><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 06:33:45 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Sangjin Cho、Christy Lee） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6d3e-08dc00c452da_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新年之际，台湾和中国领导人提出了截然不同的未来愿景</title><description>中国国家主席习近平再次威胁要接管民主的台湾岛，而台湾总统蔡英文则呼吁与北京和平共处。新年评论是在台湾总统选举之前发表的，这可能会对中台关系产生重大影响。美国之音记者比尔·加洛在台湾台北报道的更多内容。</description><link/> https://www.voanews.com/a/on-new-year-taiwan-china-leaders-offer-contrasting-visions-of-future/7419967.html<guid> https://www.voanews.com/a/on-new-year-taiwan-china-leaders-offer-contrasting-visions-of-future/7419967.html</guid><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 05:24:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e15b-08dc0ab35b01_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾总统新年致辞呼吁两岸恢复交流</title><description>台湾台北——台湾总统蔡英文在周一的最后一次新年致辞中敦促台海两岸恢复“健康有序的交流”，并强调台湾唯一的选择是继续维护民主与和平。她在讲话中表示：“我们也希望双方在和平、平等、民主、对话的基础上共同寻求长期稳定的和平共处之路。”一天前，中国领导人习近平表示，中国“一定会”与台湾“统一”。由于台湾总统在新年致辞中经常关注与中国的关系，一些分析人士称，蔡英文的信息集中在台湾维持民主生活方式的重要性上。台湾东吴大学政治学家陈方宇在电话中对美国之音表示：“她强调台湾需要保持自治和防御能力，这与她的两岸政策是一致的。”蔡英文在致辞中表示，台湾努力深化与国际社会的接触，并尝试启动国防改革，包括评估其国防战略以及武器和国防系统的现代化，也帮助台湾赢得了世界的信任。充满信心和冷静地与中国打交道。蔡英文说：“与过去更不同的是，台湾不再被遗忘，2350万台湾人民参与改变世界。” 8年。蔡英文强调民主与威权之间的竞争日益激烈，并表示台湾将通过展示自卫的决心来坚持捍卫民主与和平。她说：“我们必须表现出捍卫民主和自由生活方式的决心，以便世界认识到台湾是全球民主与和平不可或缺的重要参与者。”她补充说，北京和台北有共同的责任维护台海及地区和平稳定。此次演讲发表于 12 天前，台湾人将参加一场竞争激烈的总统选举，这场选举将决定谁将在 2024 年 5 月接替蔡英文，以及这个民主岛屿未来四年的发展方向。蔡英文担任台湾总统的八年任期见证了台海紧张局势的加剧，并见证了台湾试图深化与世界各地志同道合的民主国家的关系。一些专家表示，蔡英文的演讲目的是展示台湾在国内如何处理与中国关系的持续争论中已经变得多么国际化。 “她希望以一种不完全受两岸问题限制的方式实现台湾政治和台湾国际地位的正常化，”新加坡国立大学政治学家 Ian Chong 通过电话对美国之音表示。中国领导人习近平在周日的新年致辞中重申，台湾和中国一定会统一。他说：“海峡两岸中国人应该有共同的使命感，共同分享中华民族复兴的辉煌。”台湾两个主要反对党试图将当前的两岸关系状态描述为危险且处于战争边缘的情况，陈在台湾表示，这种言论可能会限制蔡英文维护民主信息的效果，以及台湾自卫决心的效果。 “过去，每当习近平发表强硬言论，台湾民众都会做出强烈反应，”他对美国之音说。 “然而，台湾的反对党成功地营造了一种感觉，即人们在涉及国内政策时不再愿意谈论两岸关系。这可能会限制蔡英文言论对民主和台湾自卫决心的影响。”除了展示台湾深化与国际社会关系的努力以及维护台海现状的意愿外，蔡英文还阐述了她的政府为实现台湾经贸关系多元化所做的努力，并指出了台湾与国际社会签署的贸易协定美国、英国和加拿大。她说：“这些贸易协定是应对全球新形势的关键步骤，现在台湾可以直接与世界接触。”她补充说，台湾不再局限于先与中国接触再与世界接触的心态。国际社会。来自新加坡的张表示，蔡英文在过去八年中为台湾经贸关系多元化所做的努力，帮助台湾减少了受到中国经济压力的影响，同时增强了台湾整体抵御经济动荡的能力。他表示：“拥有更加多元化的风险组合意味着台湾将更有能力承受其他类型的经济起伏。”随着中国加大力度干预台湾即将举行的总统和立法选举，发动经济胁迫和虚假信息宣传活动，蔡英文敦促台湾人了解中国的企图以及来自中国的虚假信息。 “台湾国家安全机构知道中国干涉选举的努力，”她说。由于定于 1 月 13 日举行的选举肯定会产生新总统，张和陈都同意，蔡英文深化台湾与国际社会关系的努力可能会受到削弱，具体取决于哪位候选人赢得选举。 “虽然她的方法的基本原则是粘性的，因为所有三位竞争者都首先谈论威慑，并且本质上以某种方式继续蔡英文的道路，但最终[仍然]取决于谁是接下来的政策，他们是否巩固蔡英文所做的事情，或者他们是否努力系统性地废除她为台湾设定的方向。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-calls-for-reduction-of-cross-strait-exchanges-in-new-year-s-address/7419926.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-calls-for-reduction-of-cross-strait-exchanges-in-new-year-s-address/7419926.html</guid><pubDate> Mon, 01 Jan 2024 02:57:55 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fbf32ab6-a380-468d-ae07-739d1f9be840_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>