<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 13 日，星期二 22:30:22 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>柬埔寨取消东盟在南海举行联合军事演习的计划</title><description>柬埔寨对东盟在有争议的南中国海举行联合军事演习的计划提出了外交要求，这是对洪森首相在该地区集团与北京之间的平衡行动的最新考验。印度尼西亚军事指挥官尤多·马戈诺海军上将周四宣布，他的地区同行已同意在 9 月举行首次联合军事演习。据路透社报道，马戈诺表示，演习的重点是加强“东盟的中心地位”，而印度尼西亚军方发言人则指出，“亚洲，尤其是东南亚发生灾难的风险很高”。据印度尼西亚称，拟议的军事演习将不包括战斗行动。但柬埔寨皇家武装部队总司令冯必森将军在表示柬埔寨尚未同意演习后不久发表声明。 Vong Pisen 说，印度尼西亚的军事首脑提出了作为集团轮值主席国的想法，但柬埔寨和“其他几个国家”——未透露姓名——没有回应。他补充说，上周在巴厘岛举行的第 20 届东盟总司令会议的联合声明“没有提到东盟在南海的联合军事演习”。他说，柬埔寨军方现在已经成立了一个工作组来研究该提案，并将最终要求国防部做出决定。柬埔寨国防部发言人 Chhum Socheat 星期五对美国之音高棉语说，军方尚未证实其对他所说的印度尼西亚“要求”的立场。他还声称，除印度尼西亚外，所有九个东盟成员国尚未作出回应。美国之音高棉语联系了印度尼西亚、泰国和越南驻金边大使馆征求意见，但截至周一上午没有收到任何回复。专家告诉美国之音高棉语，这些演习可能会激怒北京，因为北京在南中国海积极宣示主权。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周一晚间对美国之音说，虽然他不了解东盟演习的具体情况，但“中国认为，国家间的防务和安全合作需要有利于地区和平和稳定。他们不应加剧紧张局势或破坏国家之间的信任，更不应针对任何第三方。” 5 月 27 日，北京宣布了与柬埔寨、老挝、马来西亚、泰国和越南的联合军事演习计划，但未具体说明细节。北京外国语大学国际关系与外交学院国际事务专家卓华告诉《环球时报》，此次演习“将成为地区安全的稳定器”。紧张局势升级的地区 南中国海拥有丰富的天然气和石油等自然资源，是中美紧张局势升级的导火索。中国的主权主张受到文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、越南和台湾的质疑，中国声称台湾是自己的领土。除台湾外，其他国家都是东盟成员国，每个国家都对南中国海的岛屿和礁石提出了自己的主张。关于联合演习的明显争端——或者至少是沟通不畅——并不是柬埔寨第一次在与南中国海相关的问题上脱离东盟多数。在柬埔寨阻止提及海牙国际法院对北京的裁决后，东盟未能在 2016 年就海上争端达成共识。这一举措和其他举措助长了人们认为金边在地区事务中代表北京利益的看法，因为政府之间的关系在过去十年中变得越来越融洽，柬埔寨越来越依赖中国的经济支持。柬埔寨合作与和平研究所的研究员万恩布纳告诉美国之音高棉语，其悬而未决的决定的利害关系是显而易见的。他说，军事演习可能会损害中国与东盟的关系，并加剧南海的紧张局势。 “但如果我们从东盟的利益出发，我们就会看到，如果由东盟举行军事演习，这将加强 10 个国家在应对任何问题时的军事合作，”范布纳说。此外，他补充说，联合活动将表明东盟是该地区自己的力量，独立于任何一个超级大国。澳大利亚墨尔本大学社会和政治学政治分析家和研究员森萨里周六对美国之音高棉语说，柬埔寨应该仔细考虑它的选择，因为它的决定可能被视为其全球效忠的指标。 “重要的是，如果柬埔寨拒绝参加东盟地区的军事演习，柬埔寨本身就会让国际社会怀疑柬埔寨对中国的偏见，”他说。 “与此同时，柬埔寨应该考虑和审查东盟现任主席国印度尼西亚是否会将柬埔寨拖入中国和印度尼西亚之间的南海争端。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/cambodia-pumps-brakes-on-plan-for-asean-joint-military-exercises-in-south-china-sea/7134571.html<guid> https://www.voanews.com/a/cambodia-pumps-brakes-on-plan-for-asean-joint-military-exercises-in-south-china-sea/7134571.html</guid><pubDate> Tue, 13 Jun 2023 01:09:13 -0400</pubDate><category>中国南海</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Sim Chansamnang，Meas Da） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7abaad6a-f7c9-4675-98b6-2e96d956616a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国人“需要为中国的网络攻击做好准备”</title><description>美国一位高级网络官员表示，如果目前华盛顿和北京之间的大国竞争演变成实际冲突，美国可能没有足够的弹性来抵御中国对其关键基础设施的攻击并幸免于难。自去年俄罗斯入侵乌克兰以来，美国官员加大力度加强该国电网和供水系统的网络安全——其中大部分由私营公司运营，但网络安全和基础设施安全局 (CISA) 负责人周一警告说需要采取更多的预防措施，以防中国决定发动袭击。 “如果发生冲突，中国几乎肯定会使用激进的网络行动来攻击我们的关键基础设施，包括管道和铁路线，以延迟军事部署并引发社会恐慌，”CISA 主任珍伊斯特利在阿斯彭会议上对听众说。华盛顿研究所。 “鉴于中国国家行为者威胁的可怕性质，鉴于他们的能力规模，鉴于他们投入的资源和努力，我们将非常、非常难以阻止破坏的发生，”她说。与网络攻击本身一样让她担心的是美国人修复任何损害的能力，同时也能够展示继续前进的力量。 “作为美国人，我们不仅需要了解网络弹性，还需要了解运营弹性的必要性和社会弹性的重要性，”伊斯特利说。 “坦率地说，我担心我们已经失去了一点社会弹性。”这并不是美国主要官员第一次警告中国有能力利用网络攻击造成相当大的破坏。大多数警告都集中在以下场景：中国试图用武力夺取台湾。一位高级国防官员在去年 4 月告诉记者：“如果中国有计划在 2027 年入侵台湾，我预计他们会有一个网络计划与之配合。”其他美国官员已经警告称，中国可能会对台湾和美国发动一系列网络攻击，以此作为开场白的一部分，旨在最大限度地削弱华盛顿帮助抵御入侵的能力。中国拒绝了美国的说法。“我们一直坚决反对并严厉打击一切形式中国大使馆发言人刘鹏宇在一份电子邮件声明中告诉美国之音。 “美方指责中国政府‘支持黑客’完全是在歪曲事实，”刘补充说，并指责美国自己对“外国政府、企业进行大规模、有组织、无差别的网络窃密和监控”。 ，和个人。”伊斯特里还警告说，北京可能会在对台湾采取任何行动之前，设法在网络空间制造“恐慌和混乱”。就在上个月，CISA 与澳大利亚、英国、加拿大和新西兰的合作机构一起警告称，名为 Volt Typhoon 的中国威胁行为者的活动一直以与美国关键基础设施相关的网络为目标。然而，伊斯特利周一表示，最近发生的 Colonial Pipeline 勒索软件攻击和中国高空间谍气球的恐慌等事件让她担心的不仅仅是涉及台湾的情况。 “我们需要做好准备，能够应对、恢复、从中断中吸取教训，并能够向前迈进，即使在中国国家行为者的威胁下，我们也能继续运营我们的关键服务、我们的网络和我们的业务谁想让关键基础设施处于危险之中，”她说。为了提高美国的复原力，伊斯特利表示，CISA 可能很快会发起一场针对中国的“Shields Up”宣传活动，类似于它在俄罗斯入侵乌克兰后发起的活动。正在进行的活动鼓励私营公司采取额外的安全预防措施，以防止俄罗斯本身或代表莫斯科工作的犯罪黑客进行潜在的网络攻击。</description><link/> https://www.voanews.com/a/americans-need-to-be-prepared-for-chinese-cyberattacks-/7134147.html<guid> https://www.voanews.com/a/americans-need-to-be-prepared-for-chinese-cyberattacks-/7134147.html</guid><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 19:39:04 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5e7e316f-b540-41de-a623-44c480f7c9b4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国军事飞行员的飞行训练成为美国最新出口打击行动的目标</title><description>拜登政府周一将 43 个实体列入出口管制名单，其中包括 Frontier Services Group Ltd，这是一家以前由埃里克·普林斯 (Erik Prince) 经营的安全和航空公司，用于培训中国军事飞行员和从事威胁美国国家安全的其他活动。南非试飞学院是一所因招募英国退役飞行员培训中国军事飞行员而受到英国当局审查的飞行学校，也被列入美国商务部的实体名单。名单上的公司不得因被视为违反美国利益的活动而接受美国出口产品。新上市的包括 Frontier Services Group 在中国、肯尼亚、老挝和阿拉伯联合酋长国的站点；南非、中国、阿拉伯联合酋长国和英国的 TFASA 单位；中航工业在中国和南非的实体。根据为联邦公报发布的规则，这些航空相关公司因利用西方和北约资源向中国军事飞行员提供培训而被列入名单。总共有 31 个中国实体被添加到名单中，其中一些实体用于收购美国原产项目以支持中国的军事现代化，例如高超音速武器的开发。加入上海超算科技有限公司，提供基于云的超级计算能力以支持超音速研究。根据他们对巴基斯坦弹道导弹计划和其他武器贡献的贡献，增加了九家中国和巴基斯坦公司。并添加了两家公司，以帮助中国实施侵犯人权的行为，包括镇压中国西部新疆的维吾尔族穆斯林和其他少数民族成员。联合国专家和人权组织估计，近年来有超过 100 万人被关押在中国西部新疆地区的营地中，其中主要是维吾尔族和穆斯林少数民族，许多人表示他们受到意识形态训练和虐待。中国否认了所有虐待指控。美国还将拉脱维亚的 Fiber Optic Solutions 从实体清单中删除。 Fiber Optic Solutions 生产光纤陀螺仪和其他设备，由于其对俄罗斯军事和/或国防工业基地的贡献，于 12 月加入。埃里克·普林斯 (Erik Prince) 是一名私人安保主管，他是安保公司黑水 (Blackwater) 的创始人。根据他在 LinkedIn 上的个人资料，普林斯从 2014 年到 2021 年担任 Frontier Services Group 的副主席。</description><link/> https://www.voanews.com/a/flight-training-for-chinese-military-pilots-targeted-in-latest-us-export-crackdown-/7133645.html<guid> https://www.voanews.com/a/flight-training-for-chinese-military-pilots-targeted-in-latest-us-export-crackdown-/7133645.html</guid><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 13:44:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3e6948bf-e213-4636-851b-bbeb24e7d0c1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国希望印度在媒体争端中能相向而行</title><description>在中国表示其在印度的记者受到不公平对待并且一名印度记者被要求离开中国后，中国周一呼吁印度在双方记者在对方国家工作的争端中采取折衷态度。自 2020 年中两国军队在有争议的喜马拉雅边境发生冲突并造成 24 人死亡以来，两国关系恶化，媒体工作人员纠纷是突显这两个亚洲邻国之间紧张关系的最新事件。中国外交部发言人汪文斌在周一的新闻发布会上说：“近年来，中国驻印记者受到了不公平和歧视性的安排。” “我们希望印方继续为中国记者发放签证，取消不合理限制，为媒体往来创造有利条件。”中国拒绝为最后两名驻扎在那里的印度记者续签签证，理由是印度本月对在印度的其余两名中国官方媒体记者采取了类似行动。据两位知情人士透露，这两名印度人中的一位是《印度斯坦时报》的记者，周日签证到期离开中国。消息人士称，印度国家报业托拉斯通讯社的最后一名驻华印度记者将于本月签证到期后离开。印度今年有四名驻华记者，但其中两人在被告知签证被冻结后于 4 月被禁止返回。这使得印度在世界第二大经济体中没有媒体存在。王说，自 2020 年以来，印度没有批准中国记者的新签证，导致在印度的中国记者从 14 名减少到只有一名。 “非常不幸的是，印度方面什么也没做，”他说。中方愿本着相互尊重、平等互利的原则与印方保持沟通，希望印方与中方相向而行。其中一位消息人士称，印度批准了 5 月份参加上海合作组织外长会议的中国官方媒体记者的临时签证。印度外交部本月表示，希望中国允许印度记者在中国工作，并补充说印度允许所有外国记者在中国工作。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-hopes-india-can-meet-it-halfway-in-media-dispute-/7133252.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-hopes-india-can-meet-it-halfway-in-media-dispute-/7133252.html</guid><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 09:28:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/128ea135-4c96-4407-ab50-3242c9877ec5_cx10_cy24_cw75_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国：中国在 2019 年升级了古巴间谍行动</title><description>美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，中国在 2019 年对其在古巴的情报收集设施进行了升级。布林肯告诉记者，当拜登政府于 2021 年 1 月上任时，它听取了“北京围绕其开展的一系列敏感努力”的简报。世界”，以扩大中国的海外情报收集业务。他说，前总统唐纳德特朗普的政府意识到了这个问题，拜登政府认为华盛顿在这个问题上没有取得足够的进展。布林肯说，从那时起，美国一直在实施一项新战略，并取得了成效。 “我无法详细介绍我们采取的每一步。但战略始于外交，”他说。布林肯说，美国与正在考虑接纳中国基地的政府进行了高层接触。他说，美国专家已经确定外交努力减缓了中国扩大其情报收集活动的努力。中国否认有关它一直在古巴开展情报收集行动的指控，古巴是一个距离美国南部佛罗里达州约 160 公里的岛屿。中国外交部发言人汪文斌周一在新闻发布会上表示，有关古巴从事间谍活动的指控是错误的，美国提供的信息前后矛盾。当天早些时候，一名美国官员表示，乔拜登总统上任时，中国在古巴的情报收集行动“有据可查”。 “这是本届政府继承的一个问题，”这位拜登政府官员说，他未被授权就此事公开发表评论，并要求匿名。这位官员说：“我们的评估是，尽管在特朗普担任白宫期间意识到了基础努力和应对这一挑战的一些尝试，但我们没有取得足够的进展，需要更直接的方法。”这位官员说，自从美国改变战略以来，美国专家评估了正在取得的进展，并且北京在他们的间谍活动中“并没有达到他们希望的程度”。但这位官员表示，“仍然存在挑战，我们继续关注”中国在古巴的努力。中国“将继续努力加强其在古巴的存在，我们将继续努力破坏它。”古巴外交部副部长卡洛斯·费尔南德斯·德科西奥周六在推特上称这一指控是“诽谤性的猜测”。事态发展之际，布林肯预计将于下周前往北京。由于中国间谍气球飞越美国上空，紧张局势加剧，他原计划于 2 月访问中国的计划被取消。国务院局长 Nike Ching 和五角大楼通讯员 Carla Babb 对这篇文章做出了贡献。这个故事的一些信息来自美联社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-rejects-allegation-of-running-spy-base-in-cuba/7133112.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-rejects-allegation-of-running-spy-base-in-cuba/7133112.html</guid><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 07:24:21 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8989-08db6b7d4796_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新西兰新任领导人访华</title><description>新西兰总理克里斯·希普金斯周一表示，他将率领一个代表团访问中国，这是自 COVID-19 大流行开始以来的首次访问。两国有着既定的贸易关系；新中自由贸易协定于 2008 年 10 月生效。根据政府数据，新西兰对中国的出口价值超过 128 亿美元，占该国出口总收入的四分之一。新西兰总理克里斯·希普金斯表示，与中国的双边关系是新西兰“最重要、范围最广、最复杂”的双边关系之一。希普金斯将于本月晚些时候前往中国三个城市进行正式访问。他周一在惠灵顿告诉记者，这将是一次意义重大的访问。 “今天我可以宣布，我将在本月底率领一个重要的贸易代表团访问中国，并在北京、天津和上海停留，”他说。 “这将是自 COVID-19 全球大流行开始以来首次总理级访问中国，也是自 2016 年以来新西兰首个由总理率领的贸易代表团。”希普金斯说，贸易代表团还将包括来自教育和旅游业的代表。在 COVID-19 大流行之前，中国是新西兰仅次于澳大利亚的第二大游客来源国。根据官方统计，2023 年 1 月，它排名第七。但随着新西兰边境重新开放，该行业有望复苏。希普金斯还表示，他热衷于新西兰与中国的贸易多元化。 “向中国出口乳制品、肉类和木材等传统商品非常重要，但我们支持博彩、健康和保健等新兴行业也非常重要。”希普金斯没有证实他是否会见中国国家主席习近平。但他确实强调，他会在适当的时候向中国官员提出人权问题。他还敦促北京帮助结束俄罗斯在乌克兰的“非法和不公正的战争”。在惠灵顿领导左倾政府的新西兰总理表示，他还将参加 7 月在立陶宛维尔纽斯举行的北约会议。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-zealand-leader-to-visit-china/7132979.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-zealand-leader-to-visit-china/7132979.html</guid><pubDate> Mon, 12 Jun 2023 04:45:08 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09320000-0a00-0242-67cd-08dafc3ebc35_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>