<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 13 日星期六 12:53:37 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>赖清德赢得台湾总统选举</title><description>台湾台北——周六，台湾执政党民进党史无前例地连续第三届总统连任，该党候选人、现任副总统赖清德赢得了 40% 的选票。他击败了亲华反对党国民党的侯裕义和台湾人民党的柯文哲。赖在演讲中表示，他的胜利是民主的胜利。他对 100 多名当地和国际记者说：“我们告诉国际社会，在民主和威权主义之间，我们将站在民主一边。”他说，台湾人民成功抵制了外部势力干预选举的企图，暗示了中国在长达数月的总统竞选期间使用的广泛策略。 “我们相信，只有台湾人民才有权选择自己的总统，”他说。赖昌星表示，由于他和副总统候选人萧美琴当选，台湾将继续“走在正确的道路上”。 “我们不会回头或向后看，”赖说。黎智英重申致力于维护台海和平与稳定，并表示愿意在尊严和平等的基础上与北京接触。我们将以交流代替阻挠，以对话代替对抗，充满信心地同中方开展交流合作。”国民党前警察局长侯先生于晚上 8 点发表败选演说，对未能帮助主要反对党重新掌权表示歉意，但强调他在整个竞选过程中已尽力而为。 “我让你们失望了，我来这里是为了表达我最深切的歉意，”他对一群失望的支持者说道，并两次鞠躬。有分析称，此次选举结果表明，更多台湾民众支持台湾继续奉行本届政府与北京保持距离、继续深化与美国关系的外交政策方针。富兰克林与马歇尔学院台湾政治专家严伟霆通过电话对美国之音表示：“这一结果表明，许多台湾民众认可蔡英文政府与志同道合的国家建立更密切关系的做法。”其他专家表示，这一结果还表明，台湾选民对于选举一位主张与中国建立更密切关系的领导人仍持谨慎态度。西肯塔基大学台湾政治专家蒂莫西·里奇（Timothy Rich）在一份书面回应中对美国之音表示：“这无疑表明，在与中国采取更加和解的态度方面尚未达成共识。”在总统竞选期间，民进党的赖智多次将选举描述为“民主与专制之间的选择”，而国民党的侯将选举定义为“战争与和平之间的选择”。过去几个月，赖清德重点强调了中国在台湾周边不断加强的军事演习和北京的胁迫性经济措施所构成的威胁。另一方面，国民党侯长誓言要重启与中国的对话和交流，指责民进党领导的政府在过去八年里嘲笑北京并增加了台海爆发战争的风险。一些台湾选民对美国之音表示，他们感到松了口气，因为黎智英的胜利表明台湾将继续深化与美国等志同道合的民主国家的关系，这种做法有助于对抗北京日益增长的压力和威胁。 “我认为台湾的外交方针和防务政策不会有太大变化，这将使台湾进一步提高其国际知名度，这对我们来说是积极的事情，”36 岁的商用飞机飞行员安东尼·杨 (Anthony Yang)桃园市对美国之音做出了书面回应。然而，由于没有任何政党在台湾立法院获得多​​数席位，杨说，他担心民进党领导的政府将无法轻易实施某些政策，例如加强台湾的国防能力。他说：“由于民进党未能获得立法院多数席位，其政策实施不会顺利，台湾未来四年的进展可能会大大减少。”虽然一些选民对选举结果感到松了口气，但另一些选民则表示，未来四年台湾不会发生任何变化，他们担心中国对台湾的压力将继续加大。台北市 38 岁的工程师 Chin Szu 在电话中对美国之音表示：“中国可能会对台湾施加更大压力，台湾公司在中国开展业务将变得更加困难。”他认为，下一届台湾政府应该把重点放在改善台湾经济上，避免花太多精力对抗中国。 “他们应该尽其所能帮助改善台湾经济，因为这是许多像我这样的台湾人所希望的，”施说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ruling-party-candidate-wins-taiwan-s-presidential-election/7438570.html<guid> https://www.voanews.com/a/ruling-party-candidate-wins-taiwan-s-presidential-election/7438570.html</guid><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 08:23:03 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a2a8225a-0635-4d6c-bcf3-058182e89d49_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾原住民在中国台湾问题中的作用</title><description>台湾原住民官方统计占该岛人口的 2% 以上。最近一段时间，他们发现自己处于中国大陆和台湾之间政治紧张的中间。美国之音的伊丽莎白·李解释道。摄影：伊丽莎白·李、比尔·加洛和斯蒂芬·博伊塔诺</description><link/>https://www.voanews.com/a/taiwan-s-indigenous-people-s-role-in-the-china-taiwan-problem-/7438448.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-indigenous-people-s-role-in-the-china-taiwan-problem-/7438448.html</guid><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 22:42:53 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3f55-08dc13e8e76f_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾选举如火如荼进行，数百万选民前往投票</title><description>台湾苗栗——经过数周的激烈竞选和多次集会，周六，台湾各地超过 1900 万选民前往投票站，决定谁将在台海紧张局势加剧之际，成为领导这个民主岛屿的下一任总统。虽然台湾总统选举传统上是对其与中国大陆关系的公投，但议程上的问题范围更广，包括社会和经济问题，如居住正义和年轻人的低工资问题。这种情况使得确定哪位候选人更有机会赢得选举成为一项棘手的任务。爱丁堡大学台湾政治专家莎拉·刘 (Sarah Liu) 在电话中对美国之音表示：“很难确定某个特定问题是这次选举的决定性因素。”她认为，今年的总统选举不会像2020年的选举那样明确，当时香港长达数月的反送中抗议活动加剧了台湾选民对中国对台湾影响力的担忧。尽管这次选举的性质更加复杂，刘说，在竞争激烈的三路总统竞选中，两岸关系仍然是一个突出问题。在周五的最后一次竞选集会上，执政的民进党和亲华反对党国民党的总统候选人——分别是台湾副总统赖清德和前警察局长侯友义——加倍努力他们强调两岸关系的言论。而第三党候选人、台湾人民党的医生出身的市长柯文哲则试图将自己塑造成年轻选民的替代选择。在新北市的选举前集会上，民进党赖昌星敦促台湾人用自己的选票捍卫台湾的民主生活方式，并承诺帮助台湾应对动荡的国际局势。他对现场数万名兴高采烈的支持者说：“如果台湾再次向中国大陆靠拢，台湾将失去优势，外国对台湾的投资可能会放缓或停止。” “台湾必须为自己赢得这场战斗，并确保全球民主的首次胜利。”几公里外，国民党侯爵重申了选举是“战争与和平”之间的选择的口号，并承诺防止台海发生战争。他在新北市对数万名支持者说：“如果赖当选，台海很可能陷入动荡。”他还表示，他坚决反对台独，也坚决反对中国提出的“一国统一”的主张。 “两制”模式，誓言维护台湾利益。柯表示自己是赖和侯的替代者，呼吁他的支持者，其中包括许多年轻人，用他们的选票来证明台湾人民党是“台湾最重要的力量”，而不仅仅是台湾的第三股力量政治。 “不要放弃，”他告诉数万名支持者，敦促他们拯救自己的未来。面对三位总统候选人提出的相互竞争的愿景，台湾选民对于台湾的最佳前进道路也有不同的看法。一些民进党支持者对美国之音表示，赖智是唯一有能力维护台湾民主和未来的候选人，因为香港的经验帮助他们认识到试图与中国建立更紧密关系所带来的风险。 “我不希望台湾像香港一样，所以我们需要站出来投票给民进党，”36 岁的秘书许礼 (Ashley Hsu) 在台北对美国之音说。 “我认为赖智的两岸政策可以帮助台湾维护其主权和尊严。”另一方面，一些国民党支持者批评民进党将台湾推向与中国的战争边缘，并损害了两岸贸易关系。 “由于台湾和中国大陆就像兄弟一样，北京过去常常向我们提供很多贸易优惠，”76 岁的退休人员林宗宏在台北举行的国民党竞选集会上对美国之音表示。他说：“民进党非但没有感谢北京的慷慨，反而试图嘲讽中国政府，导致北京决定暂停对台湾商品的所有贸易优惠。”虽然民进党和国民党的支持者将两岸关系视为这次选举的决定性因素，但一些TPP选民告诉美国之音，他们希望在民进党和国民党之间多年的“恶性政治斗争”之后，在台湾的政治格局中找到新的选择。 “TPP 为像我这样厌倦了两大党之间意识形态斗争的年轻台湾选民带来了新的可能性，”新北市 23 岁的学生 Winnie Lee 在一份书面回应中告诉美国之音。在世界等待台湾选举结果之际，爱丁堡大学的刘说，台湾选民的选择可能决定台湾是继续深化与包括美国在内的世界各地志同道合的民主国家的关系，还是通过贸易与中国重建密切关系和经济交流。她对美国之音表示：“如果黎智英获胜，他将继续与民主国家建立盟友关系，维护台湾的民主、自由和自治。”她补充说，北京可能将他的胜利视为威胁。相反，如果侯帮助国民党八年来首次重新掌权，刘认为台湾可能会更加依赖中国。 “北京可能拥有更多的独裁权力来决定台湾的未来，”她说。尽管台湾选举的影响受到全球关注，但一些台湾选民表示，他们关心的只是新领导人能否确保这个民主岛屿维持和平稳定的生活方式。 “对我来说，没有什么比一个能够倾听人民需求并优先考虑我们利益的领导人更重要的了，”47 岁的工程师谢淑玲在台北对美国之音表示。</description><link/> https://www.voanews.com/a/millions-of-voters-head-to-polls-as-taiwan-election-gets-under-way-/7438424.html<guid> https://www.voanews.com/a/millions-of-voters-head-to-polls-as-taiwan-election-gets-under-way-/7438424.html</guid><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 22:16:27 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4496-08dc13dfd8ef_cx23_cy2_cw76_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>墨西哥取代中国成为美国最大出口国</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/mexico-unseats-china-as-top-importer-to-us/7438109.html<guid> https://www.voanews.com/a/mexico-unseats-china-as-top-importer-to-us/7438109.html</guid><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 19:25:54 -0500</pubDate><category>美洲</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8CD606CB-BF14-4E20-BD6B-60C19E112449_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>韩国在华留学生人数锐减</title><description>首尔——韩国政府最近公布的新数据显示，过去六年来中国留学的韩国人数量大幅下降，减少了近6万名学生。韩国学生和观察人士告诉美国之音普通话组，疫情期间严格的新冠病毒控制、随着世界第二大经济体放缓，在中国经营的韩国公司减少，以及国内反华情绪日益高涨，都是导致经济下滑的部分因素。上个月末，韩国教育部表示，过去六年来中国留学的学生总数下降了78%。据韩国联合通讯社报道，2017年，在华韩国学生人数达到创纪录的73,240人，到2023年4月骤降至15,857人。韩国学生Weaver-jin表示，疫情期间，中国实施的严格封锁措施（通常一次持续数周）对日常生活、物资获取以及学生完成作业的能力产生了巨大影响。 Weaver-jin 自 2021 年以来一直在中国重庆市学习艺术，并在该市封锁期间住在校外。 “我有很多工作要做，但由于封锁而无法取得进展。我需要完成我的项目，但快递[服务]停止了，所以我买不到材料，”Weaver-jin说。一名 2021 年在北京一所大学学习文化创意产业的韩国学生表示，她在 2022 年底重新开放期间新冠病毒检测呈阳性，但她希望保持匿名，以便能更自由地与美国之音谈论敏感话题。虽然没有任何症状，但仍被要求在隔离宿舍居住10天。入住宿舍后，她发现护照号码不是自己的，怀疑检测结果有误，要求重新检测。 “管理人员[说]没有足够的检测试剂盒让一个人检测两次。所以，我仍然处于隔离状态。”韩国龙仁大学中国学系教授朴颂赞在接受美国之音电话采访时表示，新冠疫情是在华韩国学生数量突然减少的最大原因。 “很多参加网课的学生还没有回到中国；其次，经历过隔离的人受到了创伤，”他说。 “我也被隔离了三周，我觉得我快疯了，”帕克说。 “这对外国人，尤其是韩国父母来说影响很大。”反华情绪 帕克表示，韩国人日益高涨的反华情绪也是导致学生及其家长不希望他们去中国学习的人数减少的原因之一。皮尤研究中心 2023 年的一项民意调查显示，77% 的韩国受访者对中国持负面态度，而 2002 年这一比例为 31%，2017 年为 61%。自 2016 年韩国决定部署中国以来，北京和首尔之间的关系一直在恶化。美国先进的导弹防御系统。当时，中国的回应是对席卷全球的流行音乐、电视剧和电影的“韩流”实施非正式限制。美国和韩国表示，美国提供的末段高空区域防御系统（THAAD）对于帮助拦截来自朝鲜的潜在弹道导弹（如果朝鲜发动攻击）是必要的。中国官员表示，韩国可以利用萨德系统的雷达“窥视”中国，但韩国和美国官员对此予以否认，理由是平壤的威胁以及首尔的自卫权。韩国学生Weaver-jin表示，双方的态度都令人沮丧。 “有反中反韩情绪的人会故意寻找仇恨中国或韩国的理由，”他说。 “我希望他们能够冷静下来，思考一下这些依据是否合理，还是只是为了反对而寻找理由反对。”企业数量减少，潮流转变 朴教授表示，中国经济陷入困境、青年失业率居高不下以及外国企业营商环境不断恶化，也使得中国对于经常雇用在中国留学的韩国企业的吸引力越来越小。据韩国进出口银行统计，自2010年以来，韩国企业在中国设立新实体的数量不断减少，到2023年将降至138家，为30年来的最低数量。与此同时，2023 年上半年，韩国企业在日本开设新实体的数量自 20 世纪 80 年代以来首次超过在中国开设的实体数量。 “许多韩国公司已经离开中国，”朴说，“目前国际学生毕业后很难在中国找到工作。”在中国，《参考消息》报道了韩国留学生大幅减少的消息，但官方尚未对此发表评论。 《参考消息》是一份出版外国新闻译文的报纸，隶属于国营新华社。美国之音联系了中国驻华盛顿大使馆，请其对韩国人数不断减少的情况发表评论。大使馆发言人没有对韩国学生发表评论，但确实指出了吸引更多美国学生的努力，美国学生也出现了类似的下降。上个月，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯(Nicholas Burns)表示，在过去“六到七年”里，在华留学的美国学生人数已从约15,000人下降到2022年的350人。2023年，这一数字增至700人。使馆发言人刘鹏宇表示，就美国而言，中国正在落实习近平主席“未来五年邀请5万名美国青年来华交流学习的倡议”。刘还指出中国为提高两国旅行效率所做的努力。 “我们现在提供无需预约的签证申请服务，并显着优化了针对美国境内旅客的签证政策，”刘在一封电子邮件回复中表示。尽管韩国和中国之间的关系陷入困境，但首尔和华盛顿之间的贸易和民间关系却有所改善。据韩国产业通商资源部称，2023年，美国二十年来首次超过中国，成为韩国出口的最大目的地。不过，中国仍然是韩国最大的贸易伙伴。根据国际教育研究所的数据，它也是韩国学生的第二大留学目的地，仅次于美国，每年接待超过 43,000 名韩国学生。就读于中国浙江大学的徐俊赫告诉美国之音，他未来仍希望在一家中国公司工作，创建一个连接韩国和中国的创业项目。 “我认为中国仍然是一个有吸引力的市场，但当然，对于外国人来说肯定存在风险，”徐说。金卫计划毕业后留在重庆，参加更多展览，并在抖音（中国版社交媒体应用程序TikTok）等平台上运营自媒体。 “我在攻读硕士学位时遇到的工作伙伴，以及可以与我讨论工作的教授都在这里。”Weaver-jin 说。 “现在对我来说，中国比韩国有更多的机会。”然而，如果市场情绪和中国经济继续导致韩国学生人数下降，更多人可能会在其他地方寻求更好的机会。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。本报道中的部分信息来自韩联社和彭博社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/number-of-south-korean-students-in-china-plummets-/7438113.html<guid> https://www.voanews.com/a/number-of-south-korean-students-in-china-plummets-/7438113.html</guid><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 19:17:11 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（葛静宜） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-7e96-08dc13c7d4ab_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯在台湾选举前会见中国外交部长候选人</title><description>华盛顿——周五上午，即台湾总统选举和立法院选举前一天，美国国务卿安东尼·布林肯与中国资深外交官刘建超举行了会谈——这是对稳定美国和中国之间紧张关系的努力的考验。华盛顿警告北京不要利用选举作为台海局势不稳定的借口。按照长期以来的先例，美国将在大选后向台湾派遣两党代表团。美国代表团包括国会台湾核心小组成员；劳拉·罗森伯格 (Laura Rosenberger)，美国在台协会主席；以及曾在民主党和共和党政府任职的前官员。直接消息 中共中央对外联络部部长刘鹤是自美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平在亚太经合组织峰会期间会晤以来访问美国的最高级别的中国官员。 11 月 15 日，旧金山。一位熟悉会议情况的消息人士表示，在外交方面，直接向中国传达信息至关重要，即“在台湾选举之前以及鉴于中国最近的挑衅行为，该地区和平与稳定的重要性”在南海。”美国国务院在一份声明中表示，布林肯“重申了维护台海和南海和平与稳定的重要性”。美国国务院发言人马修·米勒表示：“双方就一系列双边、地区和全球问题进行了建设性讨论，包括潜在合作领域和分歧领域。”米勒在周五晚间的一份声明中表示：“国务卿强调了解决在中国被错误拘留或受到出境禁令的美国公民案件的重要性，并提出了美国对中国侵犯人权的担忧。”选举后派遣美国代表团前往台北被认为是为了先发制人，以阻止北京方面的强烈反应。中国发言人周五重申北京的主张，称台湾选举纯属中国内政，中方反对美国与台湾进行任何形式的官方接触。中国声称对自治民主拥有主权。美国承认但从未支持北京的立场。台湾总统选举的获胜者将于5月20日就职。未来几个月的过渡期被视为两岸关系中的敏感时期。据一些媒体报道和分析人士称，刘鹤被视为中国下一任外交部长的主要竞争者。德国马歇尔基金会印太项目董事总经理邦妮·格拉泽表示，中共中央委员会下属的中联部部长访问美国是不寻常的。 “对这次访问以及布林肯接待他的原因，最可能的解释是刘鹤很可能成为中国的下一任外长。这次访问为美国提供了一个机会，可以在正式任命刘鹤之前采取措施。” ，可能会在三月初即将召开的全国人民代表大会上”，格拉泽告诉美国之音。在华盛顿战略与国际研究中心（CSIS）的一篇博客文章中，刘被描述为中国的“影子外交部长”。 “中国仍然有同一个领导人习近平，他的总体观点和愿景没有改变。其他人员的变动或更有吸引力的语气可能不会对中国外交政策的内容产生巨大影响，”战略与国际研究中心博客表示。出席周五会议的美国高级官员包括国务院东亚和太平洋事务高级外交官丹尼尔·克里滕布林克(Daniel Kritenbrink)及其中国协调员马克·兰伯特(Mark Lambert)。世界经济论坛 台湾选举后，世界最大的两个经济体之间的沟通将继续进行，美国和中国的高级官员将出席下周在瑞士达沃斯举行的世界经济论坛。布林肯和中国总理李强将出席在瑞士山区度假胜地举行的年度经济会议。布林肯与中国官员的会谈被描述为保持开放的沟通渠道、负责任地管理两国之间的分歧并解决各种问题的努力。其中包括全球和地区安全问题，例如俄罗斯对乌克兰的战争，以及台湾海峡的和平与稳定。据估计，全球约一半的贸易流经台湾海峡，其稳定对全球经济至关重要。美国之音的辛迪·塞恩 (Cindy Saine) 对本报告作出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-meets-top-china-foreign-minister-candidate-before-taiwan-election/7437408.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-meets-top-china-foreign-minister-candidate-before-taiwan-election/7437408.html</guid><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 10:24:21 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/42a7ec43-ad39-4da5-91fa-cd5b9dc069bf_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>