<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 18 日星期一 16:53:55 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国习近平在二十国集团峰会上强调“全球南方”措施</title><description>华盛顿——中国国家主席习近平周一在里约热内卢举行的 G20 峰会上发表讲话，宣布了一系列促进全球发展的措施，强调了北京对其全球基础设施项目“一带一路”以及支持这一倡议的联合技术倡议的支持。 - 被称为“全球南方”国家。习近平表示，“开放科学国际合作倡议”将由中国、巴西、南非和非盟牵头，确保技术进步惠及欠发达国家、不发达国家和发展中国家。   据国家通讯社新华社报道，习近平表示，“中方支持二十国集团开展务实合作，造福南方国家”。他还表示，中国预计从现在到2030年，从发展中国家的进口将突破8万亿美元。南方国家通常指被联合国列为“发展中国家”的国家，但也包括中国和几个富裕的海湾国家。近年来，中国和俄罗斯加大了利用该组织的力度，以突出支持发展中国家并扩大政治、军事和经济影响力。  除了倡导全球南方国家之外，中国还利用 G20 峰会来加强双边关系，周一会见了英国和澳大利亚领导人，并主办了巴西峰会。  习近平周一与英国首相基尔·斯塔默的会晤是两国自 2018 年以来的首次会面。尽管从安全到人权问题等方面的分歧越来越大，但双方都热衷于建立积极的关系。在与习近平会面时，斯塔默表示，他希望两国关系“一致、持久和相互尊重”。他还强调，英国​​“致力于法治”。  近年来，英国和中国之间的关系因一系列问题而变得紧张，其中包括香港媒体大亨和英国国民黎智英的案件，黎智英目前正在香港前英国殖民地港口城市接受审判。  斯塔默在周一与习近平会面时直接提出了黎智英的案件。据新华社报道，习近平对斯塔默表示，两国有更多合作潜力，“应该为中英关系开辟新前景”。据中国官方媒体报道，习近平在与澳大利亚总理安东尼·艾博内斯会面时赞扬了两国关系的“积极进展”。就像北京与英国的关系一样，澳大利亚和中国之间的关系近年来也一直紧张。二十国集团领导人峰会后，习近平将对巴西进行国事访问，庆祝两国建交50周年。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-highlights-global-south-measures-at-g20/7868441.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-highlights-global-south-measures-at-g20/7868441.html</guid><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 16:47:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>美洲</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0f1e37ff-459e-460d-bac7-35f216679b58_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国严厉打击国内书店，中文书商在海外蓬勃发展</title><description>华盛顿——在他新开张的书店里，于淼站在一排排竹架上挤满的 10,000 本书中，他微笑着。它位于华盛顿充满活力的杜邦环岛附近，远离上海的最后一个地点，六年前中国政府迫使他停业。 “这里没有来自当局的压力，”华盛顿唯一的中国书商 JF 书店的老板于说。 “我想要没有恐惧的生活。”独立书店已成为中国的一个新战场，在执政的共产党镇压异见和言论自由的过程中席卷而至。美联社发现，仅在过去几个月，世界第二大经济体中至少就有十几家书店被关闭或计划关闭，挤压了本已紧张的新闻自由空间。一名书店老板四个多月前被捕。此次打击行动对中国出版业产生了寒蝉效应。书店在中国很常见，但很多都是国有的。书店老板表示，独立书店受到一套复杂的规则的管理，现在监管更加严格。印刷店和街头小贩还面临国家扫黄打非办公室更严格的政府检查。该办公室没有回应美联社的采访请求。中国外交部在给美联社的一份声明中表示，不知道书店受到打击。余并不是唯一一个将业务转移到国外的人。近年来，由于中国更严格的管控和海外华人社区的不断壮大，中国书店在日本、法国、荷兰和美国其他地方涌现。让中国当局保持警惕的不仅仅是这些书的内容。在许多社区，书店是鼓励批判性思维的文化中心，谈话可以转向政治和其他当局不欢迎的话题。被捕的书店老板叫袁迪，又名彦友，是中国东部沿海上海和宁波一家艺术书店“夹杂之”的创始人。据周友烈国介绍，他于六月被警方带走。周友烈国于九月关闭了自己在上海的书店。另外两名因担心遭到报复而不愿透露姓名的人士也证实了袁的被捕。对袁的指控尚不清楚。负责监管书店的宁波市文化广电和旅游局的一名官员拒绝发表评论，并指出此案正在调查中。宁波警方没有回应采访请求。加州大学洛杉矶分校中国研究中心主任迈克尔·贝里表示，中国经济低迷可能会促使政府施加更大的控制。 “政府可能觉得现在应该更加谨慎，并在人们消费和阅读的内容方面控制此类言论，以试图遏制任何潜在的骚乱，并将其消灭在萌芽状态。”贝瑞说道。贝瑞补充说，这些书店老板面临着双重压力。一是政治打压；另一个是全球运动，特别是在年轻人中，转向数字媒体并远离印刷出版物。王应星在宁波经营二手书近二十年，直到八月份被勒令停业。当地官员告诉王，尽管他没有资格作为二手卖家获得出版物经营许可证，但他没有出版经营许可证。褪色的轮廓标志着曾经挂着王胖子书店招牌的地方。书店橱窗上喷漆的黑色字母写着：“暂时关闭。” “我们是在弘扬文化，我没有做错什么吧？我只是卖一些书，传播文化。”王说着，用棕色包装纸和白色尼龙绳将一捆书绑在一起。 “那你为什么不留下我一个人呢？”王补充道。另外六个人把一箱箱书搬进一辆货车的后座。王说，这些书被卖给咖啡馆和酒吧老板，他们想为顾客打造小型图书馆。一些将被送往安徽的一个仓库。他说，其余的将被送到回收站进行制浆和销毁。书店并不是唯一的目标。中央当局还对印刷店、网吧、游戏厅和街头摊贩等其他场所进行了打击。据中国当局称，全国各地都进行了严格检查。根据一份政府文件，上海当局检查了印刷场所和书店，寻找“印刷、复制或销售非法出版物”的行为。这表明当局不仅禁止某些出版物的销售，而且还追溯到印刷过程。他们发现一些印刷店没有“按要求登记复印内容”，要求他们尽快解决问题。在中国南方城市邵阳，当局表示他们将“依法打击有害出版物”。共产党拥有各种权力来控制哪些书籍可供查阅。任何没有中国标准书号的出版物都被视为非法，包括自行出版的书籍和未经特殊许可进口的书籍。如果后来收紧限制（通常出于不明原因），或者作者说了一些令中国当局不安的事情，那么即使书籍出版了，也可能会被禁。然而，尽管有这些限制和对现有书商的打击，更多的书店仍在开业。目前尚无最新数据，但专注于图书行业的媒体公司 Bookdao 的一项调查显示，2020 年中国新开的书店数量是关闭的书店数量的两倍多。三十年来，业内有很多理想主义者。尽管面临挑战，刘说：“每个读书的人都梦想拥有一家书店。”在许多情况下，这些梦想正在中国境外实现。于和世界各地的其他华人书商的书架上摆满了来自香港、台湾和中国大陆的书籍，以及当地出版的书籍。台湾和泰国的Nowhere书店的创始人张杰平表示，在COVID-19大流行后离开中国的移民对书籍的需求不断增长。 “他们不仅仅想要说流利的英语或日语来融入社会，他们想要文化自主权，”张说。 “他们想要更多的社区空间。不一定是书店，但可以是任何形式——画廊或餐厅。”李一佳是一名22岁的学生，8月份从北京抵达华盛顿。一个周日的早上，她在 JF 书店闲逛，发现了中文和英文的书籍。她说中文书店感觉就像“泡沫中的另一个世界”，这让她可以阅读两种语言的书籍，从而帮助她进行批判性思维。 “它还能缓解思乡之情，就像一家中餐馆一样，”李补充道。书店的关闭导致店主走向不同的道路。有些人最终入狱，有些人去找工作养家糊口。一些人开始了摆脱审查制度的旅程。自从关闭了上海书店后，39 岁的周搬到了洛杉矶，但尚未决定下一步做什么。他说，他拥有完全许可的独立书店出售艺术书籍以及艺术家和翻译家自行出版的作品，被罚款数千美元，并且在过去四年里他被审问了十几次。他亲眼目睹同事因出售“非法出版物”而入狱。在地方当局发出警告后，所有与他合作的自行出版书籍的艺术家和编辑都要求他撤下他们的作品。周说他无法承受进一步的骚扰。他说，这就好像他“走私毒品而不是卖书”。周说，他的书店的存在是“一种叛逆和抵抗”，但现在已经不复存在了。</description><link/> https://www.voanews.com/a/as-china-cracks-down-on-bookstores-at-home-chinese-language-booksellers-flourish-overseas/7868426.html<guid> https://www.voanews.com/a/as-china-cracks-down-on-bookstores-at-home-chinese-language-booksellers-flourish-overseas/7868426.html</guid><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 16:40:44 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f8dda2ae-13e2-4f76-8bb2-8c5d0196da01_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>荷兰部长：中国与俄罗斯的贸易“直接影响”欧盟安全</title><description>阿姆斯特丹——负责监督顶级计算机芯片设备制造商 ASML 出口限制的荷兰外交部长周一表示，中俄贸易“直接影响”欧洲安全。卡斯帕·维尔德坎普在布鲁塞尔与欧盟外长会面之前表示，北约认为中国是俄罗斯对乌克兰战争的“决定性推动者”，因为中国公司出售的商品最终成为俄罗斯武器的零部件，其中包括无人机。维尔德坎普说：“我两次向中国外交部长王毅提出这个问题，我认为作为欧洲人，我们都应该这样做，因为这是中国应该意识到的事情：它直接影响到欧洲的安全。”荷兰政府与美国合作，推出了一系列逐步收紧的出口限制，阻止 ASML 向中国芯片制造商运送其最先进的技术。 ASML 主导着光刻工具市场，光刻工具对于制造计算机芯片电路至关重要。尽管有这些限制，但在过去的一年半里，中国仍然是阿斯麦以及其他美国和日本顶级设备制造商的最大市场，因为中国企业扩大了产能，生产不受限制的旧芯片，但仍然足以满足许多军事目的。  第三季度，ASML 对中国企业的工具销售额达到创纪录的 29.4 亿美元，不过该公司预计 2025 年将出现下滑。 Veldkamp 表示，他将于周一与其他欧盟外长讨论如何处理中国对俄罗斯的支持。他说：“我们正在讨论有关在乌克兰战争中向俄罗斯提供外国援助的任何事情，无论是伊朗、朝鲜还是中国。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/dutch-minister-chinese-trade-with-Russia-directly-affecting-eu-security/7867576.html<guid> https://www.voanews.com/a/dutch-minister-chinese-trade-with-Russia-directly-affecting-eu-security/7867576.html</guid><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 06:38:43 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6d170e6d-5ac7-4f7e-9222-4139047b3286_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾与美国签署军事情报共享协议</title><description>菲律宾马尼拉——菲律宾和美国周一签署了一项军事情报共享协议，进一步深化两国在该地区面临共同安全挑战的防务关系。来访的美国国防部长劳埃德·奥斯汀与菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗在马尼拉军事总部签署了该协议，两位官员还为联合协调中心破土动工，该中心将促进两国武装部队之间的合作。该协议被称为“军事信息通用安全协议”或“GSOMIA”，允许两国安全地共享机密军事信息。菲律宾国防部发言人阿塞尼奥·安多隆表示：“这不仅使菲律宾能够从美国获得更高的能力和大件物品，还将为与志同道合的国家寻求类似协议提供机会。”在乔·拜登总统和菲律宾总统小费迪南德·马科斯的领导下，美国和菲律宾之间的安全接触得到深化，两位领导人都热衷于反击他们认为的中国在南海和台湾附近的侵略政策。两国于 1951 年签订了共同防御条约，如果任何一方受到攻击，包括在南海，都可以援引该条约。奥斯汀在协调中心奠基仪式上表示：“我首先要强调我们对菲律宾的坚定承诺。”奥斯汀表示，协调中心应该能够实现两个国防条约盟国之间的实时信息共享，并提高互操作性。奥斯汀说：“这将是我们的军队可以并肩工作以应对地区挑战的地方。”菲律宾表示相信，在即将上任的美国当选总统唐纳德·特朗普的领导下，该联盟将保持强大。菲律宾和美国都各国在南海面临着中国日益咄咄逼人的行动，南海每年的船运贸易额超过 3 万亿美元，中国声称该海域几乎完全属于中国。2016 年，海牙常设仲裁法院表示了中国的主张。没有合法的但中国拒绝了这一裁决，导致与菲律宾发生一系列海上和空中对抗，使高度战略性的南海成为华盛顿和北京之间的潜在冲突点。”美国在印太地区的存在对于维护该地区的和平与稳定至关重要。”特奥多罗在就职典礼上说道，呼应了马科斯之前的言论。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-united-states-sign-military-intelligence-sharing-deal/7867513.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-united-states-sign-military-intelligence-sharing-deal/7867513.html</guid><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 04:08:17 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ffce636d-c4c3-4f56-abed-da7043df678e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>跳舞的特朗普在中国网络红</title><description>台湾台北——当选总统唐纳德·特朗普自当选以来，表情包、励志名言、甚至舞蹈视频在中国社交媒体上的名气达到了新的高度。在与Instagram最相似的媒体平台小红书上，搜索词“特朗普”显示该主题的帖子超过20万条，浏览量超过8.8亿次，最近每条热门帖子的浏览量和评论数均超过7.2万条。候任总统随着乡村人民乐队的歌曲《基督教青年会》跳舞的视频在中国网络空间流传。许多评论者认为这些内容很有趣，称他为爱开玩笑的人或喜剧演员，而其他人则认为它鼓舞人心，将这位即将连任两届美国总统的年长者视为榜样。分析人士表示，特朗普的受欢迎程度源于他在整个竞选过程中所表现出的活力和热情，吸引了许多中国年轻人，他们在成长过程中仰望自己国家内更加阴郁和僵化的共产主义偶像。埃隆·马斯克在特朗普大选前集会上的视频也给中国社交媒体平台用户留下了深刻的印象。在这些帖子中，评论者将他描述为“一种好的资本家”和“一个将使美国变得强大的人”。 “他们需要偶像” 这些印象是在中国经济普遍萎靡的背景下产生的，这种萎靡促使中国年轻人“平躺”，这意味着面对竞争激烈的就业市场和其他压力，他们不再为更好的生活而奋斗。许多与特朗普相关的帖子下常见的一条评论写道：“他78岁了，耳朵中弹流血，被判重罪，险些入狱，上诉了60多次，但仍然继续努力找工作，找到最适合自己的工作。你还有什么借口不努力呢？”来自江苏省的作家刘说，与传统的共产党英雄相比，特朗普重返总统宝座的艰难道路恰恰激励着中国年轻人。刘说，他只透露了自己的姓氏，因为与外国媒体交谈是危险的。 “他们需要一个代表个人成功可能性的偶像。特朗普就符合这样的形象：每一次挫折都会变得更加坚强，不断反击，即使年纪大了仍然努力工作，”刘说，并补充说，“更重要的是，中国年轻人渴望那种公平公正的环境，让特朗普一定会成功。”特朗普与许多受人尊敬的中国人物形成鲜明对比，例如习近平、毛泽东和共产党战士雷锋——中国的模范英雄。 “他们的生活似乎太艰苦了，不是中国年轻人向往的生活，”刘说，并补充道，特朗普代表的是不同的东西：个人主义、机会主义的“美国梦”。岁月全由你决定！”一位用户“瞌睡橙”在竞选集会视频下评论说，黄金是通常在农历新年交换的重要礼物。它是财富和繁荣的象征。超过2000人点赞了这条评论。刘说，他也很欣赏特朗普的直率，他不宣扬崇高的理想和道德，而是务实、现实。刘形容中国当局及其政治口号“含糊而空洞”。居住在美国的中国媒体影响者陈伟宇对美国之音表示，受欢迎程度反映了对习近平的厌恶，特朗普在中国社交媒体上的受欢迎程度代表了对中国领导人的深深蔑视，称人们对他的内容的参与是一种“去编程”。 ” “与其说是对特朗普本人的钦佩，不如说是对习近平和中国共产党的拒绝和反对。他们表达对特朗普的喜欢，实际上是在表达对习近平的厌恶和反对。”陈说。她强调，中国社会底层的人们在共产主义精英控制的经济中艰难生存，感到没有人关心或支持他们。相比之下，在美国面临失业的工人阶级可以利用他们的选票来选举一位他们认为能够代表他们利益并为他们创造更好政策环境的领导人。陈还将中国平台上大量特朗普内容归因于虚拟专用网络的日益盛行，这是一种访问中国通常被禁止的信息的方式。然而，首批移居台湾的中国公民记者之一周“佐拉”曙光表示，特朗普在中国社交媒体上的受欢迎程度可能得到了中国共产党的“默许”。周告诉美国之音，北京的审查制度对内容的控制一贯严格，因此与特朗普相关的内容能够在社交媒体上广泛传播，这表明中共故意允许这些内容被看到。 “换句话来说，如果特朗普的内容出现在中国社交媒体上，这意味着特朗普不被中共视为主要威胁，”他说。虽然与特朗普相关的内容获得了点击，但并非所有内容都是积极的。 “特朗普回来不是什么好事，上帝保佑中国”一位网友评论道。其他人只是取笑当选总统、他的头发颜色以及他在舞台上的妆容。 “60%的关税都给中国，多少自由贸易企业要被打压。”另一条被近千人点赞的评论写道。凯瑟琳·迈克尔森 (Katherine Michaelson) 和 Samuel Hui 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/a-dancing-trump-finds-internet-fame-in-china/7866062.html<guid> https://www.voanews.com/a/a-dancing-trump-finds-internet-fame-in-china/7866062.html</guid><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 04:31:46 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（陈云） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a87ff7ae-1177-4352-83c8-23f5b638023b_cx6_cy18_cw85_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国社交媒体对女性非法代孕案感到震惊</title><description>北京/香港——一名22岁的中国女性讲述了自己在流产前如何被引诱进入中国非法代孕行业的经历，本周在中国社交媒体上疯传，并引发了有关妇女权利和社会不平等的激烈争论。中国禁止代孕，当局誓言严厉打击非法行为，包括买卖精子、卵子和代孕服务。这一事件发生之际，中国当局正努力解决如何提高中国出生率的问题，因为越来越多的年轻夫妇推迟生育或选择不生育。 2023年，中国人口连续第二年下降，北京于10月召集地方政府投入资源，解决中国的人口危机，打造“生育友好型”社会。  22 岁的张静告诉政府支持的凤凰卫视杂志，她出于经济困境捐献了卵子，然后同意“出租子宫”进行受孕，总价为 3 万元（4,152 美元）。  如果她“顺利”生下孩子，她总共将获得24万元的报酬。怀孕五个月时，她出现了严重的并发症，不得不流产。  张的故事在中国社交媒体平台微博上获得了超过8600万次观看和1万条评论，话题标签为“#2000后代孕流产女孩说出真相#”。大多数评论强烈反对代孕。一些人警告说，中国代孕合法化可能会导致竞争加剧，从而降低报酬并进一步贬低女性的价值。一位用户写道：“如果代孕合法化，任何女性都无法逃脱这一困境。”而另一位用户则表示，“代孕合法化将压低价格，并使女性商品化。”张的故事引发了要求当局更彻底打击非法代孕的呼声，一些评论者警告说，允许黑市继续运作甚至可能使人体器官贩运正常化。  “生命不应该作为商品进行交易，”一位用户写道。 “如果这延伸到器官买卖，只会越来越黑暗，女性将没有未来。”几周前，一名在中国西南部城市成都担任代孕妈妈的 28 岁孕妇据称被代孕机构抛弃。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-social-media-reels-over-young-woman-s-illegal-surrogacy-case-/7864732.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-social-media-reels-over-young-woman-s-illegal-surrogacy-case-/7864732.html</guid><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 02:58:16 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b1f2-08dc654729e4_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>