<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 18 日星期三 01:55:34 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>随着美国大选临近，中国的影响力运动加剧</title><description>华盛顿——乍一看，诺亚·R·史密斯（Noah R. Smith）可能看起来像典型的社交媒体用户。他的简历称他是一名父亲、前“田径代表”和泛美体育组织的现任成员。 7 月 14 日，即共和党总统候选人唐纳德·特朗普首次遭到暗杀企图的第二天，史密斯分享了名为“特朗普获胜”的账户中的三篇帖子。一篇帖子宣称，“美国今天遭到袭击……我们必须团结起来。这实际上是生死攸关的问题”，并附有一张图片，描绘了一只神圣的手阻止了一颗瞄准特朗普的子弹。另一篇帖子敦促“所有敬畏上帝的爱国者”联系，并指出“增加这些账户，团结起来，我们很强大。”虽然史密斯看起来是特朗普的忠实支持者，但仔细观察发现事实并非如此。他的封面照片带有中文水印，他的个人资料图片来自一家提供照片、视频和音乐的公司，他的简历取自一个名为 Laurel R. Smith 的真实帐户。事实上，诺亚·R·史密斯正在冒充支持特朗普的美国选民。美国之音普通话台和台湾社交媒体分析公司 Doublethink Lab (DTL) 进行的联合调查在 X 上发现了 10 个此类帐户。这些帐户与中国的 Spamouflage 网络有关，该网络是一个由国家资助的组织，旨在支持中国政府并破坏其统治。批评家。该网络于 2019 年首次被社交媒体分析公司 Graphika 发现，当时被用来针对香港民主抗议者。 7 月 14 日刺杀事件发生后，这些账户开始宣传支持特朗普的内容。此前，他们分享的材料符合斯帕穆弗拉奇更广泛的利益：捍卫中国、批评美国外交政策以及利用枪支暴力和种族紧张局势等分裂性国内问题。 DTL 将这个冒充美国人的账户网络标记为“MAGAflage 1”，因为他们似乎都在宣传特朗普的口号“让美国再次伟大 [MAGA]”。 “MAGAflage 账户与众不同，因为它们不只是批评事物。他们正在放大有关特朗普的正面内容，”双思实验室的数字情报分析师贾斯珀·休伊特 (Jasper Hewitt) 告诉美国之音中文网。他补充说，现在就中国支持谁下结论还为时过早，因为研究人员仍在追踪批评共和党候选人唐纳德·特朗普和民主党候选人卡马拉·哈里斯的账户。休伊特对美国之音表示：“参与 MAGA 运动或政治领域的任何部分，可能只是一种产生真实流量的新尝试。”第一个 MAGAflage 网络是由战略对话研究所高级分析师 Elise Thomas 于 2024 年 4 月发现的。该网络专注于宣传特朗普的正面内容。她早些时候告诉美国之音，通过将一个话题纳入美国党派政治框架，这些账户获得了“真实美国用户的合理参与度”。影响有限 美国之音普通话调查显示，这些账户是协调运作的。这 10 个帐户中有 6 个是在 2015 年创建的，但在 2022 年 5 月 18 日或 5 月 19 日首次发布可见帖子。批处理帐户（10 个新帐户）并不是很活跃。每个帐户在过去两年内大约有 100 条帖子或转发。这些批次账户已闲置一年，但在第一次特朗普暗杀企图后被唤醒。此外，这些帐户偶尔会发布或转发中文内容。例如，一个名为“超级兔子”的账户分享了上海熊猫和新华社记者李泽新等与国家有联系的影响者对中国政治和经济模式的赞扬。 9 月 3 日的一篇帖子将美国总统乔·拜登的不作为与中国国家主席习近平对非洲的参与进行了对比。帖子称，“当乔·拜登坐在海滩上消瘦时，中国国家主席习近平正在与非洲各国领导人握手，为非洲带来更好的影响。”美国之音联系了特朗普和哈里斯的竞选团队请其置评，但截至发稿时尚未收到回复。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在一份声明中对美国之音表示，“中方无意、也不会干涉美国大选，我们希望美方不要在选举中拿中国做文章。” ”到目前为止，新发现的 MAGAflage 1 账户影响力有限，关注者寥寥无几，互动也很少。美国情报机构本月早些时候发布了最新评估，警告俄罗斯、伊朗和中国正在加紧努力影响美国总统选举。尽管俄罗斯仍然是主要担忧，但官员们指出，中国的网络影响力参与者“继续在社交媒体上进行小规模的努力，让美国受众参与有分歧的政治问题，包括对以色列-加沙冲突的抗议，并宣扬有关两个政党的负面故事。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-influence-campaign-intensizes-as-us-election-nears/7788292.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-influence-campaign-intensizes-as-us-election-nears/7788292.html</guid><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 21:22:02 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杨林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/126f85eb-2da8-4d06-b87a-16a8dd2a03ad_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家称中美贸易战关税可能影响美国消费者</title><description>拜登和特朗普政府指责中国采取不公平的贸易行为，并用人为的廉价商品充斥国际市场。分析人士表示，两位总统候选人都在利用关税来对抗中国并鼓励美国制造业就业。伊丽莎白·李解释了这场贸易战如何影响消费者。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tariffs-in-us--china-trade-war-may-impact-us-consumers-experts-say/7788140.html<guid> https://www.voanews.com/a/tariffs-in-us--china-trade-war-may-impact-us-consumers-experts-say/7788140.html</guid><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 17:03:23 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7a8d8cbe-a0e8-45fa-ab09-267c4018bf4e_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>缅甸侨民在中国驻华盛顿大使馆抗议</title><description>华盛顿——50多名缅甸裔美国人聚集在华盛顿中国大使馆前，抗议中国涉嫌干涉缅甸内政。周六的抗议活动是全球运动的一部分，呼吁中国撤回对缅甸军政府的支持，并尊重自 2021 年 2 月政变以来一直为民主而奋斗的人民的意愿。此次抗议活动是由中国驻缅甸大使馆周六早些时候发表的一份声明引发的，示威者挥舞着写有“拒绝军政府假选举”和“声援缅甸人民”的横幅，该声明称中国没有干涉该国内政并将继续促进和平与稳定。 “我们拒绝中国大使馆关于他们不干涉缅甸内政的声明，”自 2021 年政变以来一直在华盛顿地区组织示威活动的抗议领袖殷埃 (Yin Aye) 说。 “如果他们停止支持虚假选举并真正向军方施压，使其停止给我们的人民造成如此多的痛苦，我们可能会相信他们。”尹埃提到中国与缅甸军政府的密切关系，以及涉嫌干涉掸邦北部民族抵抗力量行动的行为，这些行为引起了缅甸和民主团体的广泛批评。 8 月 29 日，在缅甸东北部与军政府作战的武装民族德昂民族解放军 (TNLA) 表示，收到了来自边境城市瑞丽的中国当局的一封信，警告该组织停止在缅甸的进攻。掸邦北部是“一带一路”重点项目所在地，否则将面临后果。中缅关系资深观察家拉觉佐表示，中国最近的行动，特别是对德民族解放军的警告，引发了缅甸公众的愤怒，他们认为这是对争取民主的民族抵抗力量的直接威胁。赫拉觉佐 (Hla Kyaw Zaw) 告诉美国之音缅甸语组：“这封信中使用的语言缺乏外交技巧，而且带有威胁性。” TNLA发言人告诉美国之音，中国当局在信中警告该组织停止战斗，维护中缅边境稳定并保护中国公民。这封信警告说，如果不遵守规定，中国将“给他们一个教训”，并要求该组织承担任何后果。在8月下旬的例行新闻发布会上被问及这封信时，中国外交部发言人刘健没有证实或否认北京发送了这封信。发言人刘健表示，中方高度关注缅甸局势和缅北冲突动态，一直致力于劝和促停。作为缅甸最大的邻国，中方始终真诚希望缅甸实现稳定和发展，并为此做出了积极努力。此后，缅甸侨民在世界各地的中国使馆外加剧抗议，指责中国支持缅甸军事政变。世界各地的抗议活动 周六在华盛顿举行的抗议活动是世界各地缅甸侨民社区一系列协调示威活动的一部分。 7月，华盛顿、纽约、旧金山、伦敦和东京的活动人士在中国大使馆和领事馆外抗议。在华盛顿七月的抗议活动中，抗议者试图向中国当局递交一封公开信，敦促北京停止支持缅甸军政府。然而，这封信没有得到答复。 “当我们把这封信交给华盛顿特区的中国大使馆时，他们拒绝接受。他们甚至不承认我们的要求，”尹埃说。活动人士被指示通过邮寄方式寄出这封信，但此前曾尝试向中国大使馆邮寄类似信件，但均未送达。尽管缺乏正式回应，缅甸活动人士表示，中国驻华盛顿大使馆最近几周一直在监视他们的抗议活动。 “现在，我们看到他们拍摄我们的抗议活动，”尹埃说。美国之音联系了中国驻华盛顿和仰光大使馆，请其对抗议活动发表评论，但截至发稿时尚未收到回复。战争罪指控 缅甸侨民认为，中国对缅甸军队的支持不仅损害了人民的意愿，而且助长了战争罪，包括空中轰炸和针对境内流离失所者。缅甸裔活动人士敏敏·贝瓦尔德 (Minmin Berwald) 被迫参加周六的抗议活动。伯瓦尔德说：“我想要求中国立即停止支持这个军政权并停止干涉缅甸内政。” “不仅仅是房屋被烧毁。逃离战争的国内流离失所者也遭到轰炸。” Hla Kyaw Zaw表示，自2021年2月政变以来，中国对缅甸保持着复杂的立场，平衡自身利益与地区稳定。她指出，中国已派遣高级官员前往缅甸，呼吁该国实现和平，并赞助军政府与武装少数民族团体之间的斡旋谈判。然而，政变发生后，中国官方新华社将军方接管和更换民选部长的行为描述为“重大内阁改组”，避免使用“政变”一词。北京呼吁缅甸各方“解决分歧”，并避免谴责军方。 2022年，中国还在联合国安理会第2669号决议投票中投了弃权票，该决议呼吁结束缅甸的暴力。然而，批评者认为，中国的实地行动表明中国的参与程度更深。仰光一位因安全原因要求匿名的资深中缅事务专家表示，中国的声明常常显得矛盾。这位专家表示：“很明显，中国希望控制局势，使其对自己有利。”他指的是中国公开呼吁和平，但其行动却表明并非如此。中国则多次否认干涉缅甸内政。中国驻缅甸大使馆在周六的声明中重申了不干涉的立场，并呼吁和平解决冲突。大使馆还谴责个人和媒体的“无理指控”。战斗仍在继续 抗议者还呼吁中国在切断对缅甸军政府的支持方面发挥更积极的作用，包括停止供应用于空袭平民的喷气燃料。国际特赦组织记录了多起缅甸军方使用空中力量袭击平民地区的案例，活动人士认为，中国与军政府的持续接触使他们卷入了这些暴行。目前，抗议者发誓要继续返回中国驻华盛顿大使馆。尹埃说：“我们将继续抗议，继续发声。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/myanmar-diaspora-protests-at-chinese-embassy-in-washington/7788046.html<guid> https://www.voanews.com/a/myanmar-diaspora-protests-at-chinese-embassy-in-washington/7788046.html</guid><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 15:33:41 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Nyein Chan Aye） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9c3314ee-4b17-4035-95dc-fadfac6170da_cx14_cy0_cw83_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>中国称其在台湾海峡尾随美国飞机</title><description>北京——北京军队表示，周二，中国军队尾随一架飞越政治敏感的台湾海峡的美国飞机，并誓言“坚决捍卫国家主权”。 “9月17日，一架美国P-8A反潜巡逻机飞越台湾海峡，”中国人民解放军东部战区高级队长、新闻发言人李希在一份声明中说。李说，解放军战区“组织战斗机对美机飞行进行尾随警戒，依法处置”。战区部队始终保持高度戒备，坚决捍卫国家主权安全和地区和平稳定。北京将自治的台湾视为一个叛离的省份，并声称对台湾与中国大陆之间的水域拥有管辖权。美国海军第七舰队在一份声明中表示，“一架P-8A海神号于9月17日（当地时间）在国际空域飞越台湾海峡”。声明没有提及中国军方跟踪这架飞机。声明称：“美国根据国际法在台湾海峡开展行动，维护了所有国家的航行权利和自由。” “这架飞机飞越台湾海峡表明了美国对自由开放的印太地区的承诺。”台湾国防部在一份声明中表示，“一架美国P-8A飞机今天上午从南向北飞越台湾海峡”。  声明称：“军方已监测情况，我们周围没有发现任何异常情况。”周六，中国两艘军舰通过台湾海峡后，中国还指责德国加剧了台湾海峡的安全风险。台北感谢华盛顿周二批准价值2.28亿美元的飞机及相关设备“返还、维修和重新装运备件”，这是美国总统乔·拜登领导下第16次向台湾出售武器。台湾国防部在另一份声明中表示，该协议预计将在一个月内生效，“将有助于维持我空军各类飞机装备的战备和安全”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-it-tailed-a-us-spy-plane-through-the-sensitive-taiwan-strait-/7787330.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-it-tailed-a-us-spy-plane-through-the-sensitive-taiwan-strait-/7787330.html</guid><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 07:44:12 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/18fe3800-f9c1-4efe-a75f-82182bb82fbb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国领导人唱中文的人工智能视频在中国疯传</title><description>华盛顿——“我爱你，中国。我亲爱的妈妈，”美国前总统唐纳德·特朗普站在讲台的麦克风前，似乎用完美的普通话唱歌。 “我为你哭泣，我也为你感到骄傲，”今年大选中特朗普的民主党对手、副总统卡玛拉·哈里斯似乎也用流利的普通话回应道。特朗普听着歌词露出了微笑。该视频在抖音（TikTok 的中国版本）上获得了数千个点赞和数万次转发。 “这两个人几乎是最中国的，”一条评论说。特朗普和哈里斯都不懂普通话。视频中显示的二重唱从未发生过。但最近，经常出现包括总统乔·拜登在内的美国高层领导人演唱中国流行歌曲的深度伪造视频在中国互联网上疯传。其中一些视频已经进入了中国无法访问的社交媒体平台，例如 Instagram、TikTok 和 XUS 情报官员和专家长期以来一直警告中国和其他外国对手如何在其虚假信息中实施生成式人工智能，以扰乱和破坏国家安全。影响2024年总统选举。微软四月份关于中国虚假信息威胁的一份报告称，“近几个月来，越来越多地使用中国人工智能生成的内容，试图在美国和其他地方影响和煽动分裂”。然而，根据用户在评论中所写的内容，看到美国领导人用中文唱歌的视频的人很少相信这些视频是真实的。视频本身也不包含错误信息。相反，观察人士告诉美国之音中文频道，这些视频及其受欢迎程度至少在一定程度上反映了在美中竞争不断加剧的时代，中国网民的文化自信感。 ChinaTalk 的中国人工智能产业研究员 Alexa Pan 表示，通过让拜登和特朗普等人唱视频创作者希望他们唱的任何中国歌曲，他们可以“在文化上驯化强大的美国人”。技术。 “取笑美国领导人可能在政治上特别容易被中国观众接受和欢迎，”她说。政敌歌颂友谊 五月，美国领导人用中文唱歌的视频开始在中国社交媒体上传播。在许多以拜登和特朗普为主角的视频中，创作者让这两个政治对立的男人唱起关于友谊的歌曲。拜登7月宣布退出总统竞选后，一段病毒视频让他对着特朗普唱歌：“其实我不想离开。其实我想留下来我想和你一起度过每个春天、夏天、秋天和冬天，”特朗普似乎唱道，“你必须相信我。用不了多久，我们就能一起度过一生。” “哭了眼睛”，一位中国网友讽刺地评论道。 “他们一定相处得很好。” Instagram 上发布的另一个此类视频得到的反应大多是积极的。一些用户表示，这与美国政治中弥漫的苦涩情绪形成鲜明对比。 “让我笑了，”一位 Instagram 用户写道。 “让他们一起唱这样的歌不是很令人耳目一新吗？” ChinaTalk 的潘在看过一些视频后告诉美国之音普通话，她认为这些视频很容易制作。潘说，视频中存在明显的缺陷，包括身体部位偶尔会融入背景，这表明它们是用简单的人工智能技术创建的。 “人们可以在中国的许多人工智能文本到视频生成平台上生成这些视频，”她在一封电子邮件中写道。在中国互联网上，有无数关于如何使用流行的口型同步人工智能模型制作人工智能生成视频的教程，例如中国科技巨头腾讯发布的 MuseTalk 和西安交通大学开发的 SadTalker。中国西北重点大学。美国之音普通话审查的一个抖音账户自5月份以来已经发布了200多个美国领导人用中文唱歌的视频。该帐户的其中一个视频甚至被伊朗大使馆转发。中国领导人禁区 OpenAI 于 2022 年发布的 ChatGPT 引发了全球人工智能热潮，中国是开发该技术的领先国家之一。联合国7月表示，中国申请的生成人工智能专利最多，美国位居第二，差距较大。在中国互联网上，人们对深度造假的痴迷尤其强烈，它可以用来操纵人们的视频、图像和音频，让他们看起来在说或唱着他们实际上没有说过的话。一些深度造假视频主要是为了好玩，比如拜登和特朗普唱中文歌曲的例子。但也存在滥用该技术的情况。今年早些时候，中国的网络用户盗用了一名乌克兰女孩的形象，并将她变成“俄罗斯美女”在网上销售商品。  中国针对深度造假发布了严格的规定。 2022年的一项法律规定，不得利用该技术“危害国家安全和利益，损害国家形象，损害社会公共利益，扰乱经济社会秩序，损害他人合法权益”。曾在中国外交部工作的澳大利亚评论员杨瀚对美国之音普通话表示，这些病毒式人工智能视频中美国领导人的突出地位和中国领导人的缺席反映了中国缺乏政治言论自由。他说，这让他想起美国前总统里根在冷战期间讲过的一个笑话。 “美国人和俄罗斯人会比较谁的国家更自由，”杨说，转述了这个笑话。 “美国人说他可以站在白宫前说里根愚蠢。俄罗斯人对此不以为然，并表示他也可以站在克里姆林宫面前称里根愚蠢。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/ai-videos-of-us-leaders-singing-chinese-go-viral-in-china/7787160.html<guid> https://www.voanews.com/a/ai-videos-of-us-leaders-singing-chinese-go-viral-in-china/7787160.html</guid><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 22:46:15 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/009ac707-f871-4819-864d-042240e66bd8_cx0_cy12_cw0_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>美国国务院表示，美国将“继续推动”释放在中国的被拘留者</title><description>华盛顿——周一，美国国务院宣布释放在中国被监禁近二十年的美国牧师林大卫(David Lin)后，官员们表示，还有更多工作要做，以确保在中国被关押的其他美国人的自由。美国国务院发言人马修·米勒告诉记者，一段时间以来，美国政府一直在努力确保林书豪获释。 “说到林大卫，我们很高兴看到他被释放。我们对此表示欢迎。我们将继续推动其他美国人的释放，”米勒在例行新闻发布会上说。 68岁的林于2006年进入中国后被拘留。后来他被判犯有合同欺诈罪，并于 2009 年被判处无期徒刑。在中国法院减刑后，他预计将于 2029 年从北京获释。傅希秋 (Bob Fu) 是一位牧师，也是对华援助协会 (ChinaAid) 的创始人，该组织是一家致力于促进宗教自由的非营利组织。中国称最初对林的指控是“骗局”，并表示这些指控是中国政府促成的，是不公正劫持人质的一个策略。傅对美国之音表示，林的入狱和现在的释放尤其重要，因为中国越来越严厉地打击国内的宗教活动，新疆和西藏的侵犯人权行为以及政府对基督教传统的限制越来越多。尽管如此，傅说，林书豪的成功释放可以归因于两个因素：全球舆论对中国的恶化和美国官员的努力。 “这表明，如果我们的最高政治领导人真正认真并坚持不懈地对待这一问题，它将为我们公民的自由带来成果，”他说。据致力于通过与中国对话释放被拘留者的非营利组织对话基金会称，有200多名在中国的美国公民受到强制措施，包括错误拘留和出境禁令。美国国务院已将另外两名被拘留者列为优先案件：2016 年被指控从事间谍活动的商人李凯和 2019 年被判犯有贩毒罪的马克·斯维丹。“我们将继续推动释放其他美国人，”米勒说。 。 “这是我们已经努力了一段时间的事情。”据路透社报道，米勒拒绝透露林书豪的获释是否是交换的结果。据路透社报道，当被问及北京是否从美国收到任何东西以换取释放林时，中国驻华盛顿大使馆拒绝发表评论。中国大使馆还告诉路透社，中国当局依法处理犯罪嫌疑人，“无论国籍，一视同仁”。本周晚些时候，美国国会将就在中国被任意监禁的美国人举行听证会。本报告的部分材料来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-will-continue-to-push-for-release-of-detainees-in-china-state-department-says/7787144.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-will-continue-to-push-for-release-of-detainees-in-china-state-department-says/7787144.html</guid><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 21:32:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·迈克尔森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1e0afb60-afbc-411b-95f7-648d45d39bd4_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>