<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 17 日星期三 09:00:29 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title> 2022年和谈期间印度与中国军队发生两次冲突</title><description>新德里——印度陆军英勇奖颁奖典礼上公布的新细节显示，2022年，印度和中国士兵在喜马拉雅边境沿线至少发生了两次冲突，自2020年以来，双方一直陷入激烈的对峙。这些事件涉及肉搏战，发生之际，新德里和北京举行了一系列外交和军事会谈，以解决几十年来最严重的军事冲突。这些事件中没有人员死亡的报道。两年前的 2020 年中期，至少 20 名印度士兵和 4 名中国士兵在该地区的冲突中丧生。印度拉达克地区发生的这些小冲突（目前已知最后一次冲突发生在 2022 年 11 月）表明，未划定边界沿线的紧张局势持续的时间比之前报道的要长得多。印度和中国军队没有立即回应置评请求。印度陆军向部分士兵授予英勇奖章后，新冲突的细节浮出水面。印度陆军称，这些士兵在 2022 年至少两起事件中挑战试图进入印度领土的中国军队。根据一份引文，第一起事件发生在 2022 年 1 月报道称，“数名解放军士兵袭击”了拉达克东部地区的印度陆军哨所。在肢体冲突中，一名印度士兵打伤了至少四名中国士兵，并抢走了他们的步枪，“迫使他们返回”。在2022年11月的第二起事件中，印度军队击退了“一群40到50名士兵”试图进入印度领土的事件。一支印度士兵袭击并打伤了他们，“从而挫败了敌人夺取哨所的计划”，另一名印度士兵说。引文还称，两国军队于 2022 年在一个未指明的地区发生了为期两天的对峙。这两个拥有核武器的邻国之间为解决 2020 年中期开始的对峙而进行的军事和外交讨论尚未达成最终解决方案。中印边界争端可以追溯到 20 世纪 50 年代，双方曾于 1962 年为此爆发了一场短暂但血腥的战争。</description><link/> https://www.voanews.com/a/indian-chinese-troops-clashed-twice-in-2022-while-peace-talks-were-on/7443464.html<guid> https://www.voanews.com/a/indian-chinese-troops-clashed-twice-in-2022-while-peace-talks-were-on/7443464.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 05:17:30 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/E16300E9-36EF-49B3-BA32-870E2570C0E4_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>检方证人称黎智英鼓励香港抗议</title><description>香港——在针对香港媒体大亨黎智英的具有里程碑意义的国家安全案件中第一位出庭作证的控方证人周三表示，黎智英指示他号召人们参加2019年的抗议活动，并引起西方民主国家的注意。证人张剑雄表示，黎智英认为，一项允许香港人被送往中国在共产党控制的法院接受审判的拟议法律将被用来镇压香港的民主和自由。据张说，黎智英表示“商界非常关注”，“如果颁布该法，媒体将无法生存。”该法案后来被政府撤回。但针对该法案的大规模示威活动演变成支持民主的抗议活动，震动了这座城市数月之久。 76 岁的黎智英是现已停刊的亲民主小报《苹果日报》的创始人，他对两项串谋与外国势力勾结的指控和一项较轻的串谋发布煽动性材料的指控表示不认罪。多年来，黎智英一直直言不讳地批评中国共产党，他是根据北京 2020 年对这个金融中心实施的国安法面临起诉的最高调人物。苹果日报母公司壹传媒的前首席执行官张表示，黎智英给了他指示“利用《苹果日报》号召人们上街示威，向政府施压”。他告诉法庭，黎智英的形象“一直非常清晰，追求民主、自由、反极权”。张补充说，黎智英的目的是“引起西方民主国家的关注，希望他们能够提供援助，甚至采取更强硬的行动，包括实施制裁”。黎智英的审判受到外交官的密切关注。香港前殖民统治者、英国和美国呼吁立即释放黎智英，称此案出于政治动机。香港官员表示，黎智英将受到公平审判。中国和香港官员均表示，国家安全法对于恢复香港的稳定至关重要。它们对颠覆、分裂国家、恐怖主义和勾结外国势力的行为最高可判处无期徒刑。其他控方证人包括《苹果日报》前副出版人陈沛文、前社论撰稿人杨正基、活动人士李安迪和律师助理陈子华。他们都已认罪，并将在审判结束时被判刑。</description><link/> https://www.voanews.com/a/prosecution-witness-says-jimmy-lai-encouraging-protests-in-hong-kong/7443449.html<guid> https://www.voanews.com/a/prosecution-witness-says-jimmy-lai-encouraging-protests-in-hong-kong/7443449.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 04:43:05 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7e9125b9-8cd9-4a4a-8d78-69345feb474b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国迎来1990年以来增长最差的年份之一</title><description>北京——官方数据周三显示，中国去年的经济增速是三十多年来最慢的一年，中国经济受到严重的房地产危机、消费低迷和全球动荡的打击。这些数据符合预期，甚至超出了北京方面的目标，但可能会给官员带来新的压力，要求他们推出更多刺激措施，以启动商业活动，并让中国的消费者大军再次支出。中国国家统计局透露，去年国内生产总值增长5.2%，达到17.6万亿美元。这一读数好于 2022 年记录的 3%，当时严格的零新冠疫情限制摧毁了经济活动，但也是 1990 年（不包括大流行年份）以来最弱的表现。虽然 5.2% 的增长率会受到美国和欧元区等其他国家政府的羡慕，它们在 2022 年的增长率分别约为 2%，但它远远低于 2010 年代一直享有的 6% 或 7% 左右的水平。在2022年底取消严厉的新冠疫情措施后，北京为去年设定了“5%左右”的增长目标。经济在大流行后最初出现反弹，但由于家庭和企业缺乏信心打击了消费，几个月后就失去了动力。根据海关机构周五公布的数据，该国的出口——历来是增长的关键动力——去年出现自 2016 年以来的首次下降。与美国的地缘政治紧张局势以及一些西方国家减少对中国依赖或实现供应链多元化的努力也打击了经济增长。复苏“令人失望” 中国的国内生产总值数据尽管具有明显的政治意义，但仍然是了解世界第二大经济体健康状况的重要来源。官员们将于 3 月份发布 2024 年的增长目标。国家统计局局长康毅周三对媒体表示，2023年的复苏是一项“艰巨的任务”，而其他数据则描绘了年底经济状况的黯淡景象。第三季度和第四季度之间，数字更能反映实时经济状况，仅增长了1%。 12 月份，家庭支出的关键指标零售销售继上个月反弹后放缓。失业率也小幅上升至 5.1%，尽管统计数据实际上排除了数百万农村地区的农民工。官方统计数据还显示，随着中国应对迫在眉睫的人口危机，中国人口在经历了六十多年的增长后，到2023年将加速下降。跟踪中国经济的咨询公司中国褐皮书董事总经理谢赫扎德·卡齐告诉法新社：“中国去年的情况可能是可以想象到的最令人失望的新冠疫情后复苏。” “经济一瘸一拐地走到了日历的末尾，”他说。 “明年任何真正的加速都需要全球出现重大的上行惊喜或采取更积极的政府政策。”风险无处不在 受商业信心不足和消费低迷的拖累，中国一直在寻求吸引国际投资者回流。周二，李强总理在达沃斯全球精英年会上发表讲话，描绘了一幅乐观的经济图景。李克强表示，无论世界风云如何变化，中国都将坚持对外开放的基本国策，开放的大门只会越开越大。 “选择中国市场不是风险，而是机遇。”他说。但风险比比皆是——其中最突出的是该国摇摇欲坠的房地产市场。该行业长期以来一直占中国经济的四分之一左右，并在二十年来经历了令人瞩目的增长。但在房地产开发未完工和价格下跌的背景下，恒大和碧桂园等大公司的财务困境现在加剧了买家的不信任。多年来，房地产一直被许多中国人视为安全的储蓄场所，但房价下跌严重打击了他们的钱包，而北京方面对该行业的支持措施迄今为止收效甚微。该国年轻人缺乏就业机会也拖累了经济。官员称，5 月份中国 16 岁至 24 岁人群中，超过五分之一的人失业。此后，北京暂停每月公布青年失业数据。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-sees-one-of-worst-years-of-growth-since-1990/7443385.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-sees-one-of-worst-years-of-growth-since-1990/7443385.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 01:03:36 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/85cb336d-5fa0-440c-a6a0-d22e6a522753_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国人口连续第二年下降引发增长担忧</title><description>香港——2023年，中国人口连续第二年下降，原因是创纪录的低出生率和严格封锁结束后出现的一波新冠肺炎(COVID-19)死亡潮加速了经济低迷，这将对经济增长潜力产生深远的长期影响。国家统计局表示，2023年中国总人口为14.09亿，减少208万人，降幅0.15%，远高于2022年人口减少85万，这是自1961年“十一五”时期以来的首次。毛泽东时代的饥荒。去年年初，中国经历了全国范围内的新冠肺炎病例激增，经过三年的严格筛查和检疫措施，该病毒基本上得到了控制，直到当局于 2022 年 12 月突然取消限制。去年的死亡总人数上升了 6.6%，达到 1110 万人，死亡率达到了为1974年文化大革命以来的最高水平。新生儿数量下降 5.7%，至 902 万人，出生率创历史新低：每千人出生 6.39 人，低于 2022 年的每千人 6.77 人。几十年来，由于独生子女政策，该国出生人数直线下降1980年至2015年实施的城市化进程。与日本和韩国早期的经济繁荣一样，大量人口从中国农村迁移到城市，而在城市生孩子的成本更高。 2022年日本的出生率为每1000人6.3人，而韩国的出生率为4.9人。 “正如我们从其他低生育率国家一次又一次观察到的那样，生育率下降往往很难逆转，”密歇根大学人口统计学家周云说。 2023年，中国生育意愿进一步减弱，青年失业率创历史新高，许多白领工资下降，而储存三分之二以上家庭财富的房地产行业危机加剧。这些新数据加剧了人们的担忧，即由于工人和消费者的减少，世界第二大经济体的增长前景正在减弱，而老年人护理和退休福利成本的上升给负债累累的地方政府带来了更大的压力。根据联合国的估计，印度去年超过中国成为世界上人口最多的国家，这引发了更多关于将一些中国供应链转移到其他市场的争论，特别是在北京和华盛顿之间地缘政治紧张局势加剧的情况下。长期来看，联合国专家预计，到2050年，中国人口将减少1.09亿，是他们之前预测的2019年降幅的三倍多。2023年，中国60岁及以上人口将达到2.9697亿，约占总人口的21.1%，较2023年有所增加。 2022年为2.8004亿。养老金发放 中国2023年的死亡率为每千人7.87人，高于2022年的7.37人。预计到2035年，中国60岁及以上退休年龄人口将增加到4亿以上– 超过美国总人口 – 目前约有 2.8 亿人。国营的中国科学院预计，到 2035 年，养老金体系将耗尽资金。西北甘肃省 57 岁的农民朱国平表示，他的年收入约为 2,779.59 美元，家里的积蓄微薄。朱说，如果收成不好，就没有足够的钱来支付明年的化肥和农药。到了60岁，他将在三年内每月领取22美元的养老金。“钱肯定不够，”朱说。 “也许我们的孩子将来可以为我们提供一些支持。”生育减少 高昂的育儿和教育成本让许多中国夫妇不愿生孩子，而就业市场的不确定性也阻碍了女性暂停职业生涯。人口统计学家表示，性别歧视和女性在家庭中承担看护角色的传统期望加剧了这一问题。习近平主席去年表示，妇女要讲好“家风故事”，并补充说，有必要“积极培育婚育新文化”，并将其与国家发展联系起来。地方政府宣布了各种鼓励生育的措施，包括税收减免、更长的产假和住房补贴。但北京一家政策研究所表示，由于资金不足和地方政府缺乏动力，许多政策尚未落实，并敦促在全国范围内建立统一的家庭补贴计划。 2023年，当新冠积压的案件被清除后，中国的婚姻数量可能会在明年有所回升，从而得到一些缓解。婚姻是中国生育率的领先指标，大多数单身女性无法获得抚养孩子的福利。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-population-drops-for-2nd-year-raises-growth-concerns/7443382.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-population-drops-for-2nd-year-raises-growth-concerns/7443382.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 00:45:29 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2dee1476-8197-49e6-8fd7-60c90c424808_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国太平洋领地希望平衡中国旅游业与安全问题</title><description>华盛顿——北马里亚纳群岛联邦（CNMI）是美国在西太平洋的领土，是美国唯一一个中国公民可以免签证入境最长14天的地方。美国国会的安全鹰派希望终止免签证计划，认为这是中国公民进入美国的后门。北马里亚纳群岛州长阿诺德·帕拉西奥斯上周在华盛顿特区与政府官员讨论了这一问题。他接受美国之音采访，分享了他对该计划以及政府面临的经济挑战的看法。为了篇幅和清晰度，以下内容已被编辑。美国之音：旅游业对你们的经济——特别是中国旅游业——有多重要？帕拉西奥斯：旅游业是我们的主要产业。基本上，这就是我们的经济。大流行前中国旅游业的重要性，接近[近一半]来到英联邦的游客来自中国大陆。这是我们的第二大市场。韩国是第一大市场。中国市场是我们旅游业的一个重要市场。美国之音：当您2023年1月接任州长时，您是否已经知道给予中国公民14天入境的免签证计划？帕拉西奥斯：是的。这些签证豁免是在2005年发布的。然后从45天调整到14天。联邦和国土安全部的[海关和边境巡逻队] 将时间缩短至 14 天。这就是我们对中国现有的签证制度。美国之音：您认为这个项目是你们吸引大量中国游客的原因吗？帕拉西奥斯：是的，我相信是这样。美国之音：因此，国会议员担心这是美国的后门，让中国间谍进入美国对美国造成伤害。您对关闭[免签证]计划有何看法？帕拉西奥斯：在我的就职演讲中，我解释并阐明了为什么我们需要摆脱对中国市场的依赖。我们看到了帕劳发生的事情。 [编者注：帕劳总统表示，帕劳因与台湾保持外交关系而遭受了严重的经济后果，理由是中国游客急剧下降，中国游客曾占游客总数的三分之二左右，但后来几乎降至零。]这也是英联邦人民所关心的问题。我们有中国人乘船从塞班岛到关岛，在关岛最北端的 Ritidian Point 登陆……如果乘船旅行，这是最近的点。具有讽刺意味且巧合的是，这就是我们的军事基地所在。那是安德森空军基地的所在地。所以，是的，我们有理由担心。明显地。美国之音：是否有一个中间立场可以确保（北马里亚纳群岛联邦）吸引中国游客，同时又向美国政府保证您可以安全地做到这一点？ Palacios：他们正在审查所谓的 EVS-TAP。 [这是]由国土安全部和[海关和边境巡逻队]对游客进行更严格的预筛查，以筛查想要来塞班岛或英联邦的人们。因此它比我们今天拥有的更加强大。该计划正在审查或起草中。我们还想对其进行审查，以确保我们也有发言权——不要削弱安全部分的权威或稳健性，但我们最大的担忧之一是我们知道 CBP 的分散性。它在特定区域也很分散。因此，我们拥有可以接受培训来提供帮助的人员资产。美国之音：国土安全部接受这个想法吗？帕拉西奥斯：我们还没有收到任何关于该计划的状态或规则的消息，但如果该计划有效，我认为那就没问题了。美国之音：有收入来源来弥补中国旅游市场的收入损失吗？帕拉西奥斯：现在还没有，所以这非常重要。我们不得不在政府运作和公共服务方面做出巨大牺牲。人们离开英联邦是因为目前经济低迷，因为价值近五亿到十亿美元的经济活动损失造成的重大影响。美国之音：主要是因为中国投资和中国经济活动的损失？帕拉西奥斯：对。我们是美国领土，但实际上大部分经济投资来自亚洲国家和太平洋地区。在过去的30年里，中国企业在英联邦的经济活动中发挥了重要作用，有时政策是在9000英里之外制定的，有时他们忘记了他们需要更仔细地观察它，以及它如何影响美国社区[这里]。最终，我们将向我们的联邦合作伙伴、各机构表达我们的声音，并希望他们理解并希望制定一项符合国家安全标准的政策。与此同时，也没有完全扼杀英联邦的经济。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-pacific-territory-wants-to-balance-chinese-tourism-with-security-concerns/7442690.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-pacific-territory-wants-to-balance-chinese-tourism-with-security-concerns/7442690.html</guid><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 15:39:42 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-edd8-08dc16d9e4d4_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国外长出访为何聚焦北非和西非</title><description>南非约翰内斯堡——中国外交部长王毅本周访问四个非洲国家，分析人士表示，选择埃及、突尼斯、多哥和科特迪瓦表明了北京当前的外交政策目标，包括希望发挥更大作用以色列和巴勒斯坦之间的和平谈判。自2013年担任外交部长以来，王毅每年年初都会把非洲大陆作为他的第一个国际停靠港。唯一的例外是2023年，当时他的短命继任者秦刚掌舵。今年的访问从北非的埃及开始，埃及是中东政治的重要参与者。在开罗，王主张就加沙战争举行和平会议，并呼吁制定实施两国解决方案的时间表。他还利用他的停留呼吁停止对红海民用船只的袭击。在也门胡塞叛军开始袭击货船以抗议以色列与哈马斯的战争后，中国对关键国际贸易路线周围不断升级的危机感到担忧。这些袭击扰乱了全球商业，美国和英国军队上周对也门胡塞武装目标发动了袭击，引发了地区战争的担忧。王毅含蓄地抨击西方，警告称，“应避免火上浇油，避免红海紧张局势火上浇油，防止该地区整体安全风险上升”。分析人士表示，作为第一站，埃及是有意义的。悉尼大学中国研究中心副教授劳伦·约翰斯顿对美国之音表示：“我预计王毅的第一站将是埃及，因为埃及有可能在缓解中东紧张局势方面发挥作用。”南非国际事务研究所的中国问题专家科布斯·范斯塔登（Cobus van Staden）同意埃及可能是第一站，“因为它毗邻以色列危机和红海航运危机，所以这有点双重打击”。华盛顿非洲战略研究中心研究员保罗·南图亚表示，中国希望在以色列与哈马斯战争方面在国际舞台上发挥更突出的作用。 “中国正在大力推动并与南半球国家围绕加沙危机展开合作，”他说。另外，中国通过“一带一路”基础设施建设在埃及进行了大量投资，并正在建设埃及新首都。埃及还在今年年初成为金砖国家新兴国家集团的成员，而中国是其中的关键参与者。再见法国，你好中国？分析人士还指出，王毅出访的国家都位于西方影响力下降的地区，因此是中国进军的好地方。例如，突尼斯去年与欧盟就一项旨在阻止移民进入欧洲的财政援助计划发生了争议。多哥和科特迪瓦位于西非，该地区日益与前殖民国家法国断绝关系。范斯塔登对美国之音表示：“中国可能在萨赫勒地区反法情绪迅速升级中看到了机会。”俄罗斯也一直在增强其在该地区的影响力。西非最近经历了几次军事政变，南图亚表示，有趣的是，尽管与被废黜的政府关系密切，但中国并没有受到那么大的负面影响。 “我认为中方已经能够保护自己的权益，并与现有的军政府建立非常牢固的关系，”他说。至于科特迪瓦，约翰斯顿指出该国是非洲开发银行的所在地，他说：“也许将与非洲开发银行合作宣布一些新的融资。”此外，分析人士称，中国在西非有许多大型港口项目，这是对王的行程的另一种解释。足球场外交 王在非洲期间正在举办几场活动，这也可能是他选择国家的原因。南图亚说，本周在坎帕拉举行的不结盟运动峰会上有一个中国高级团队，他补充道：“目前还不清楚王是否会突然停下来。”当王在城里时，科特迪瓦正在主办非洲国家杯——非洲最重要的足球赛事。目前还不清楚王是否会参加比赛，但如果他参加，那将是在中国建造的体育场内进行。据《对话》最近发表的一篇文章称，中国一直在非洲大陆建设体育场馆。“与‘一带一路’倡议相关，旨在促进贸易并促进中国与其他国家之间的相互依存，体育场馆经常被赠送给非洲国家（或者使用相对便宜的贷款支付费用），”文章称。在非洲之后，王毅前往牙买加和巴西，这两个国家表明中国越来越注重与所谓的“南方国家”的接触。</description><link/> https://www.voanews.com/a/why-chinese-foreign-minister-s-visit-focuses-on-north-and-west-africa/7442466.html<guid> https://www.voanews.com/a/why-chinese-foreign-minister-s-visit-focuses-on-north-and-west-africa/7442466.html</guid><pubDate> Tue, 16 Jan 2024 13:29:33 -0500</pubDate><category>非洲</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/57fab17e-ee30-46fe-bc0b-ec0d7b7ace17_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>