<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 22 日星期三 16:46:29 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国与非洲执政党的过去和现在的关系</title><description>非洲的政治分析家和反对派政界人士指责中国支持根深蒂固的执政党并宣扬北京认为的一党统治的优势，从而破坏了民主在该地区的传播。在许多情况下，受益者是前解放运动，他们在几十年前赢得了反对殖民和白人少数统治的斗争，而且往往得到中国的支持。现在，他们组成了执政政党，从那时起他们就一直掌权，但常常被指控压制任何反对派。中国影响力的一个主要工具是位于坦桑尼亚的一所耗资4000万美元的政治培训学校，该学校是去年由中国共产党和六个南部非洲前解放运动联合建立的。参加该学校的六个国家——坦桑尼亚、纳米比亚、南非、津巴布韦、莫桑比克和安哥拉——自独立以来一直由同一政党统治。推广“伟文” “中共利用这个机会将其一些政治和意识形态项目转移到了非洲，”中非学者保罗·南图亚(Paul Nantulya)在非洲战略研究中心最近发表的一篇论文中谈到这所学校时说道。 “FLMSA 的六个政党致力于相互支持，以维护其统治免受感知到的威胁，”Nantulya 解释道。 “中共对此的术语是‘维稳’，意思是‘维稳’或‘政权生存’。 “尼雷尔领导学院是中共在海外建立的第一所政治学校，这是一个经常否认在海外推广其政治制度的政党的大胆举动。这所学校使中共能够传教并有条不紊地分享其治理模式，”南图利亚继续说道。 “中共希望获得投资回报，因为学校为其提供了一个常年与各党新入职人员和党的高级干部互动的永久场所。这使其在塑造非洲解放党对华友好政策和长期影响力方面处于有利地位。”中国的立场 中国否认自己在维持执政党执政方面发挥了作用。 “我们不干涉非洲国家走符合本国国情的发展道路。我们不干涉非洲，也不把自己的意志强加于非洲。”中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在回应美国之音询问时写道。美国之音还询问中国是否与非洲政治反对党平等交往。在党际关系上，中国共产党愿同包括非洲在内的各国政党和组织深化交往。我们寻求共同观点，扩大共同利益，”刘说。美国还通过国会资助的国家民主基金会向外国政党提供治理模式培训，该基金会的网站称其致力于培育民主机构“包括政党、工会、自由市场和商业组织”，同时支持“人权、独立媒体和法治。”但中国本身是一个一党制国家，总部位于约翰内斯堡的政策智库布伦特斯特基金会的研究主任雷·哈特利表示，坦桑尼亚学校的存在是有问题的。 “在津巴布韦、莫桑比克、安哥拉和坦桑尼亚，这些解放运动政府已经执政数十年，并且毫不犹豫地哈特利补充道，“削弱民主进程以保持这种状态。”采取压制、限制甚至瓦解反对党的措施。”津巴布韦就是一个例子，据观察人士称，该国自 1980 年以来一直由前解放运动非洲民族联盟-爱国阵线 (ZANU-PF) 统治，今年的选举因广泛的违规行为而受到损害。虽然许多西方国家对津巴布韦的民意调查表示担忧，但北京对获胜者表示祝贺。执政党总统埃默森·姆南加古瓦表示：“这引起了我们津巴布韦和整个非洲的担忧，特别是考虑到中国在与非洲交往中采取的‘不问问题’政策，以及他们倾向于将非洲视为倾销地。”津巴布韦主要反对党公民变革联盟（CCC）发言人普罗米斯·姆宽南齐（Promise Mkwananzi）表示：“这些网站的存在，当然会破坏人权民主的透明度，从而有利于错误的政权。”该党的成员在发起挑战时遭到监禁、酷刑和杀害。 “这让反对党别无选择，只能质疑中共在非洲的动机。我们认为，中共对非洲国家必须有原则、无党派的态度，而不是盲目站在甚至帮助执政党操纵非洲国家。”选举侵犯了非洲的人权并破坏了民主的巩固，”姆宽南齐补充道。津巴布韦执政党非洲民族联盟-爱国阵线没有回应置评请求。换岗了？然而，历史友谊并不意味着中国无法在必要时适应非洲大陆的变化。南图利亚对美国之音表示，当执政党在选举中失败或被剥夺权力时，其所发生的情况就很能说明问题。他以赞比亚为例，因为该国经历了数次权力更迭，其前解放运动在2021年的民意调查中再次输给了反对派。赞比亚前解放党不属于坦桑尼亚领导学院，南图亚指出，“我认为中国共产党不想让与赞比亚的关系变得尴尬或复杂化。它有培养谁上任的政策。”他指出，中共一直在拉拢赞比亚新领导人哈凯恩德·希奇莱马(Hakainde Hichilema)。同样，在非洲的一些国家，局势不太稳定，或者特定政党的地位不太稳固，南图亚指出，北京确实在培养跨政治派别的关系，并以肯尼亚和刚果民主共和国为例。然而，“当政党计划只是培训执政党并帮助他们巩固执政地位时”，情况就不同了，他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-past-and-present-ties-with-african-ruling-parties-/7366028.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-past-and-present-ties-with-african-ruling-parties-/7366028.html</guid><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 13:14:41 -0500</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-19bf-08dbeb836905_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告：中国试图通过关闭清真寺加强对伊斯兰教的控制</title><description>一份新报告发现，中国当局正在减少穆斯林人口众多地区的清真寺数量。分析人士和活动人士表示，该运动旨在限制伊斯兰教在那里的实践和存在，同时加强政府对宗教少数群体的控制。人权观察11月22日发布的报告称，近年来，中国政府在“清真寺整顿”运动中系统性地拆除、改建或关闭全国各地的清真寺。在某些情况下，地方当局会拆除圆顶或尖塔等伊斯兰建筑特征，或拆除用于清洁目的的沐浴大厅等结构。人权观察中国代理主任王玛雅在电话中对美国之音表示：“中国政府并没有像它声称的那样‘巩固’清真寺，而是关闭了许多清真寺。”在她看来，拆除或重新利用中国的清真寺是北京减少伊斯兰教在中国的存在并限制人们信仰宗教的努力的一部分。 “这不仅仅是清真寺的外观改变。降低穆斯林自由信奉伊斯兰教的能力是一个首要目标，”王补充道。尽管担心伊斯兰教在中国可能被消灭，中国驻华盛顿大使馆表示，北京政府“依法保护公民的宗教信仰自由”。使馆发言人刘鹏宇表示，各族穆斯林都可以按照宗教教义、宗教规矩和传统习俗，在清真寺和家里自由地信奉自己的信仰。有关方面应尊重事实，摒弃偏见，停止无端炒作。 ”。根据中国政府文件、媒体报道和学术研究的副本，人权观察表示，中国各地重新利用清真寺的运动源于中国领导人习近平在 2016 年呼吁“伊斯兰教中国化”，这项运动加强了政府对宗教的控制。 “中国化”一词指的是使某些事物受到中国影响的努力。习近平在八月份视察新疆时表示，中国政府要深化推动该地区“伊斯兰教中国化”，有效管理各类“非法宗教活动”。澳大利亚战略政策研究所的一项研究显示，新疆是中国西北部的一个自治区，维吾尔族和其他突厥穆斯林少数民族遭到大规模拘留和迫害。人权组织称，超过一百万维吾尔族和其他穆斯林少数民族被关押在“那里的再教育营”。北京否认这些指控。今年5月，习近平的高级政治顾问王沪宁呼吁中国伊斯兰教协会领导人“进一步推动伊斯兰教在中国的本土化”，培养对“祖国”的“日益增强的认同感”。在中国社交媒体平台微博上，一些帖子强调了伊斯兰教与根植于儒家思想的中国文化融合的“悠久历史”。中国共产党表示，作为“伊斯兰教中国化”运动的一部分，“清真寺整顿”旨在使伊斯兰教宗教场所“更加中国化”，同时希望“压缩清真寺总数”报告引用的文件。该文件指出，“不应新建伊斯兰场所”，虽然可能有例外，但“拆除的[清真寺]数量应该多于建设的数量。”在中国当局拆除或摧毁了新疆约三分之二的清真寺后，开始了“巩固”宁夏和甘肃清真寺的努力。人权观察的报告发现，宁夏两个村庄的七座清真寺中，四座遭到严重破坏，包括主要建筑被拆除或沐浴室内部损坏。此外，地方当局拆除了所有七座清真寺的圆顶和尖塔。宁夏是中国穆斯林人口最多的地区之一，仅次于新疆。有媒体报道估计，宁夏约有400至500座清真寺，2014年约有4200座清真寺，近年来已被关闭。普利茅斯大学的 Hannah Theaker 和曼彻斯特大学的 David Stroup 两位专家进行的一项研究表明，自 2020 年以来，宁夏至少有三分之一的清真寺已关闭。根据媒体平台和证实的卫星图像，人权观察发现，在宁夏穆斯林占多数的廖桥村，三座清真寺的伊斯兰建筑特色，包括宣礼塔和圆顶，在2020年1月至8月期间被拆除，另外三座清真寺的主殿也被拆除。被毁了。英国曼彻斯特大学的斯特鲁普在电话中告诉美国之音，“伊斯兰教中国化”运动已在中国各地逐步展开，不同地区对当地社区的影响程度各不相同。 “在宁夏或者甘肃南部，我们看到了很多大规模的社区改造，包括清真寺的整修、清真寺的关闭、清真寺的合并，没有考虑到不同社区之间的宗派差异，”他说。总体而言，斯特鲁普表示，他认为中国政府将伊斯兰教中国化的努力反映了其在中国各地实施这一运动的意图。他对美国之音表示：“这项运动是全面的，打算在全国范围内实施。”尽管中国当局经常将这项运动定位为一项旨在“减轻农村地区穆斯林社区经济负担”的政策，但这些努力遭到了当地社区成员的零星抵制，包括当地居民与警察之间的冲突。斯特鲁普表示，虽然抵抗可能是小规模的，但人们仍然试图以有限的方式表达他们的不满。 “人们有机会表达自己的代理权，但在这个问题上，国家确实拥有压倒性的力量优势，”他说。加强政府对伊斯兰教活动的控制除了“清真寺整合”之外，一些活动人士表示，北京还试图改造穆斯林，并最终将他们的忠诚转向中国共产党。 “中国政府并不是简单地改变清真寺的外观，而是系统性地控制全国各地的清真寺，”美国回族穆斯林活动人士马菊通过电话对美国之音表示。马说，地方当局不仅消除清真寺中穆斯林社区的文化特征，而且对进入清真寺的人员实行严格控制。 “穆斯林儿童被禁止进入清真寺，此举剥夺了他们像前几代人一样接受宗教和文化教育的机会，”他说。马说，为了加强对清真寺的控制，地方当局使用不同的技术，例如检查与会者的身份证或安装监控摄像头，以帮助他们监视和监视当地居民。他对美国之音表示：“在许多穆斯林地区，中国政府实施了减少清真寺数量的规定，这使得当地居民去清真寺变得更加困难，最终可能导致伊斯兰教在中国的消失。”斯特鲁普表示，北京希望通过伊斯兰教中国化的努力实现的目标之一，是将伊斯兰教的实践和表达“重新集中”在当局认可的一套文化和意识形态价值观上。 “被视为外国的事物被[当局]贴上可能容易受到极端主义影响的标签，而中国化的目的是使伊斯兰教的价值观与中国共产党国家的价值观保持一致，”他说。本报告的部分信息由法新社提供。</description><link/> https://www.voanews.com/a/report-china-tries-to-strengthen-control-over-islam-by-shuttering-mosques-/7365510.html<guid> https://www.voanews.com/a/report-china-tries-to-strengthen-control-over-islam-by-shuttering-mosques-/7365510.html</guid><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 08:45:31 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-2522-08dbeb5d423c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国、菲律宾在南海巡逻</title><description>美国和菲律宾正在南海进行联合空中和海上巡逻，此举是为了应对中国在该地区日益咄咄逼人的活动，两国加强合作。菲律宾空军周三表示，其飞机周二参加了菲律宾最北端省份巴丹群岛附近的联合巡逻，该省距离台湾仅约 200 公里。台湾是一个中国声称拥有主权的岛屿。 。巡逻活动持续到周四，其中包括美国和菲律宾海军。就在几天前，菲律宾总统小费迪南德·马科斯称南海局势日益“严峻”，因为中国试图在这个多个国家都存在相互竞争领土主张的地区维护自己的存在。中国声称几乎整个南海都是其自己的海域，这不仅导致了与菲律宾的争端，还导致了与越南、马来西亚、台湾和文莱的争端，这些国家长期以来一直被视为该地区和中美关系的潜在爆发点对抗。本月早些时候，一艘中国海警船在有争议海域用水炮轰击了一艘菲律宾补给船，上个月，一艘中国海警船和一艘随行船只在争议浅滩附近撞击了一艘菲律宾海警船和一艘军方补给船据菲律宾官员称。马科斯周日在檀香山发表讲话时表示，中国一直对距离菲律宾海岸“越来越近”的环礁和浅滩表现出兴趣，最近的环礁距离约111公里。在宣布联合巡逻开始时，马科斯在社交媒体平台 X（最初称为 Twitter）上表示，这“证明了我们致力于加强我们军队的互操作性”。他写道：“通过合作努力，我们的目标是加强地区安全，并与美国建立无缝伙伴关系，维护我们的共同利益。”在去年当选的马科斯的领导下，菲律宾一直在深化与美国的关系，一改与中国和俄罗斯关系更密切的前任罗德里戈·杜特尔特(Rodrigo Duterte)。 2月，马科斯批准扩大美国在菲律宾的军事存在，根据这两个长期条约盟友之间的2014年增强防务合作协议，从五个现有基地增加四个新基地。马科斯表示，此举将加强菲律宾的海岸防御，与拜登政府加强印太军事联盟弧线以更好地对抗中国的努力相吻合。马科斯还一直在加强与包括东京在内的其他国家的联系，今年早些时候签署了一项协议，允许日本军队参加训练演习。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-philippines-conduct-patrols-in-south-china-sea/7365403.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-philippines-conduct-patrols-in-south-china-sea/7365403.html</guid><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 04:55:04 -0500</pubDate><category>南海</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e4e2a0db-f75c-4b38-9603-9d99f881f939_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登强调与中国和墨西哥共同努力打击芬太尼</title><description>美国总统乔·拜登周二强调，继上周与中国和墨西哥领导人达成协议后，他的政府为阻止芬太尼及其用于生产这种致命药物的原料的流动所做的努力。然而，观察人士表示，过去控制国外生产和出口的努力被证明是无效的。白宫局局长帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 收到了这份报告</description><link/>https://www.voanews.com/a/biden-highlights-efforts-with-china-mexico-to-combat-fentanyl/7365315.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-highlights-efforts-with-china-mexico-to-combat-fentanyl/7365315.html</guid><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 00:03:41 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-46c2-08dbeb16f16b_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>警方突袭后数小时，记者在中国医院去世</title><description>一名媒体监管机构周二呼吁国际社会采取行动，因为一名持不同政见记者的死亡细节浮出水面，该记者似乎是死于中国警方之手。周五，自由撰稿人孙林在一家医院去世，就在警方突袭他位于东部城市南京的家几个小时后。记者的朋友孙立勇告诉美国之音中文台，医院护士称孙林入院时衣服被撕破。 “下午2点44分，他被送往医院，在那之前他可能已经死亡。三个小时后，下午5点45分，他被正式宣布死亡。”孙立勇说。澳大利亚“中国受迫害者支持网络”创始人孙立勇在社交媒体上发布了此次突袭的细节，他说这些细节来自记者的邻居。邻居们报告称，周五下午 1 点左右，保安人员抵达现场，不久后就听到了打斗声。在袭击发生前几天，这名记者一直在分享在旧金山举行的亚太经济论坛期间反华抗议的视频。据孙立勇称，这名记者的家人表示，他在突袭前身体健康，并于当天早些时候与亲戚进行了交谈。孙立勇在社交媒体平台X上表示，警方拜访了记者前妻的家，并要求他们的女儿不要就死亡事件“大闹”。美国之音姊妹网自由亚洲电台报道称，孙林死后，警方也曾探访过他的朋友和同事。据媒体监督机构无国界记者组织（RSF）称，截至周一，孙林的家人仍不被允许看到孙林的尸体。友人和活动人士联名致信，要求南京市政府立案调​​查，追究相关责任人的责任。中国驻华盛顿大使馆没有立即回应周二晚间发出的置评请求。总部位于巴黎的无国界记者组织表示，对孙林的去世感到“震惊”。无国界记者组织亚太分社主任塞德里克·阿尔维亚尼在一份声明中表示：“这起可怕的谋杀案是中国政权偏执的直接后果，这导致其领导人在每一个独立媒体或记者身上都看到国家的敌人。”该监管机构呼吁国际社会向北京施压，要求其“停止对新闻自由的无情攻击”。孙林也以解穆的名义写作，他在中国从事新闻和维权活动，并曾反对审查制度。他是南京《今日商业时报》的前编辑，曾因撰写批评北京的文章而被解雇。孙林后来为美国网站博讯做出了贡献。据保护记者委员会称，他的报道包括官员骚扰和政治腐败案件。 2018年，中国当局以“煽动罪”判处孙林四年有期徒刑，自2022年释放以来，他一直受到监视，并拒绝朋友探访。他的朋友孙立勇说，正因为如此，孙林在他家及其周围安装了监控摄像头。孙立勇对美国之音普通话表示：“孙林家里没有死角，家里到处都是摄像头，但公安局现在掌握了所有录像。”中国是关押记者最多的国家，在无国界记者组织的世界新闻自由指数中，中国的媒体自由环境仅次于朝鲜。本文源自美国之音普通话组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/journalist-dies-in-hospital-in-china-hours-after-police-raid/7365247.html<guid> https://www.voanews.com/a/journalist-dies-in-hospital-in-china-hours-after-police-raid/7365247.html</guid><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 21:19:30 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（冯一冰） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/C553D79A-91C2-4AE5-B262-27645B3C91BE_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>拜登强调与中国和墨西哥共同努力打击芬太尼</title><description>美国总统乔·拜登上周与中国和墨西哥领导人进行外交接触后，强调了他的政府“强有力的国际协调”，以阻止芬太尼和用于生产致命药物的原料的流动。 “我们的重点是预防、减少伤害、治疗和康复，”他周二在白宫举行的一次会议上表示，该会议旨在解决近年来导致超过 20 万美国人死亡的非法药物的祸害。 “但这一挑战也根源于我们的边界之外，美国边界之外。”上周在旧金山亚太经济合作组织峰会期间与北京和墨西哥城达成禁毒协议后，拜登发誓要加快政府打击毒品的努力。芬太尼在墨西哥大量生产，使用的前体化学品主要来自中国，并通过卡特尔贩运到美国“这是一项全球挑战，需要全球采取行动，”拜登说。会面后，拜登和中国国家主席习近平宣布恢复双边禁毒合作，以减少芬太尼燃料前体化学品的流动。 “这是向前迈出的一大步，我们对此表示感谢，”国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比在周二向记者举行的吹风会上表示。 “可能需要一段时间才能看到实际结果。”拜登与墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔同意扩大执法合作和情报共享，以限制毒品贩运。政府一直面临着采取更严厉措施阻止芬太尼进入该国的压力。共和党议员经常强调芬太尼走私是加强美墨边境的一个理由。几名共和党候选人表示，他们将使用武力打击墨西哥贩毒集团，以应对芬太尼和其他合成阿片类药物的贩运。共和党人还指责拜登对中国在疫情中所扮演的角色态度软弱。 “共产主义中国的行动告诉我们，他们选择成为我们的敌人。中国生产的芬太尼已经杀死了数千名美国人，”共和党参议员里克·斯科特在一份声明中说。华盛顿大学公共政策学院和犯罪学系教授彼得·路透表示，中国可以以拉丁美洲政府无法做到的方式控制前体化学品的流动，但北京是否会在这方面投入资金还有待观察。马里兰大学。他说，过去控制国外生产和出口的努力被证明是无效的。路透告诉美国之音：“我们总是担心流离失所问题。” “也就是说，如果中国停止输送前体，那么规模庞大、监管不善、监管腐败的印度工业将取代中国。”非法芬太尼通常是在秘密实验室使用不受国内或国际监管的合法化学和制药公司生产的前体和芬太尼类似物生产的。布朗大学流行病学教授布兰登·马歇尔表示，过度关注以供应为基础的策略来限制他们从国外入境，可能会对政府为减少伤害而采取的积极措施产生反作用，因为贩运者会找到避免违法的变通办法。公共卫生学院。他告诉美国之音：“许多限制供应的努力导致贩运者识别出更有效的物质。” “这就是我们一遍又一遍地看到的比赛。”拜登敦促立法者批准更多资金来支持患有药物滥用障碍的美国人，并堵住小额药物运输的现有漏洞，这些药物可能在过境点甚至邮政系统中未被发现。 “我还敦促国会将芬太尼和相关物质永久列为附表一药物，”他说。人权倡导组织国家减少危害联盟过量预防政策和战略主任玛丽·西拉表示，此举意味着吸毒者将受到更大的耻辱，并使他们远离所需的帮助。谁使用毒品。她告诉美国之音，这将人们送入监狱系统，实际上增加了吸毒过量的可能性。西拉认为，应该将更多的注意力和资源放在减少药物使用负面影响的努力上，包括注射器服务、过量预防和对那些感兴趣的人的药物治疗。 2018 年，特朗普政府对芬太尼相关物质进行了临时全范围紧急调度，这些物质的结构与临床/医院环境中使用的芬太尼相似。国会已多次延长紧急禁令。马歇尔说，该禁令可能会产生意想不到的负面影响，包括使对这些物质的研究变得更加困难。 2021年，由100多个组织组成的团体写信敦促国会和拜登政府允许紧急调度到期，认为紧急调度加剧了监狱系统中的审前拘留、大规模监禁和种族不平等。信中说：“当我们接近尼克松总统宣布禁毒战争 50 周年的里程碑时，有充分的证据表明，这些不科学的政策破坏了社区，加剧了种族差异，并且对减少毒品供应或需求毫无作用。”凯瑟琳·吉普森为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-highlights-efforts-with-china-mexico-to-combat-fentanyl/7365221.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-highlights-efforts-with-china-mexico-to-combat-fentanyl/7365221.html</guid><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 20:33:07 -0500</pubDate><category>美国</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01a1b618-7b3c-4c8d-b308-5357d22032a1_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>