<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 6 日星期五 09:00:47 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国微调经济刺激措施，为美国新一届政府做好准备</title><description>曼谷——在候任总统唐纳德·特朗普领导下，中国正在微调政策以提振经济，中国制造商在向中国政府销售产品时将获得20%的中国制造价格优势。这些举措是在定于下周举行的最高级别年度经济规划会议之前进行的，该会议将有助于制定中国来年的战略。财政部宣布，正在就“中国制造”计划征求公众意见，截止日期为 1 月 4 日。财政部表示，要获得资格，产品必须完全在中国制造，从原材料阶段到成品，尽管有些零部件必须满足国内生产份额的标准。据官方新华社周五报道，农业、林业、矿产和渔业产品不包括在内。政府采购通常占主要经济体商业活动的 10% 左右或更多。根据该计划，企业将获得 20% 的价格优势，政府将补足差额，这是一系列支持更强劲销售举措的一部分，其中还包括促进保险承保以及更容易为电子商务和小型企业融资。以及中型“小巨人”和“隐形冠军”。由于出口复苏有助于弥补房地产市场低迷和消费支出低迷的影响，预计计划会议将为放缓的经济提供更多支持，中国股市本周大幅上涨。香港恒生指数和上证综合指数本周均上涨超过2%。外交部在其网站上发布的通知称，在北京召开闭门会议之前，李强总理将于周一与世界银行、国际货币基金组织、世界贸易组织等10个主要国际组织负责人举行会议。会议的主题聚焦促进“全球共同繁荣”、“维护多边主义”、推进中国自身改革和现代化建设。由于中国领导人在观望特朗普的行动，因此不太可能出现重大变化。澳新银行研究部的经济学家在一份报告中表示，“政策制定者可能会为特朗普政府的四年任期保留政策空间。”报告称，重点关注的领域将是促进消费者支出以及为房地产行业提供更多帮助。中国领导人设定了今年“5%左右”的经济增长目标。前三季度平均增速为4.8%，目前已逐渐放缓。过去几个月，监管机构推出了一系列政策，旨在帮助扭转房地产市场的低迷局面，并鼓励自疫情大流行以来一直紧缩开支的中国家庭增加支出。执政的共产党报纸《人民日报》的一篇评论文章为下周的会议定下了基调，淡化了通常对实现增长目标的关注，指出使中国成为世界第二大经济体的工业繁荣付出了“巨大的代价”。在资源和环境方面。” “如果我们不打破对速度的崇拜......即使我们暂时提高速度，我们也会减损未来的增长，”它说。 “并不是我们不能走得更快，而是我们不想走得更快。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-fine-tunes-economic-stimulus-as-it-braces-for-new-us-administration-/7889599.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-fine-tunes-economic-stimulus-as-it-braces-for-new-us-administration-/7889599.html</guid><pubDate> Fri, 06 Dec 2024 08:34:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8c558d63-ce49-47e8-90d5-28a467dbd74b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普任命佐治亚州前参议员大卫·珀杜为驻华大使</title><description>华盛顿——美国当选总统唐纳德·特朗普周四表示，他将选择佐治亚州前参议员大卫·珀杜担任驻华大使。特朗普在社交媒体帖子中表示，前首席执行官珀杜“带来了宝贵的专业知识，帮助我们建立与中国的关系。”珀杜在特朗普竞选佐治亚州州长失败期间，推动了特朗普关于选举舞弊的谎言。四年前，珀杜将参议院席位输给了民主党人乔恩·奥索夫(Jon Ossoff)，并在初选中击败了佐治亚州州长布莱恩·坎普(Brian Kemp)。经济紧张局势将成为新政府中美关系的重要组成部分。特朗普威胁称，他一上任就将对墨西哥、加拿大和中国征收全面的新关税，作为打击非法移民和毒品的努力的一部分。他表示，他将对所有从加拿大和墨西哥进入该国的产品征收 25% 的关税，并对来自中国的商品征收 10% 的关税，这是他的首批行政命令之一。中国驻华盛顿大使馆本周早些时候警告称，如果爆发贸易战，各方都将是输家。 “中美经贸合作本质上是互利共赢的，”中国大使馆发言人刘鹏宇在X上发帖称，“贸易战和关税战没有人会赢。”他补充说，中国去年已采取措施帮助遏制贩毒。目前尚不清楚特朗普是否真的会实施这些威胁，或者他是否将这些威胁用作谈判策略。这些关税如果实施，可能会大幅提高美国消费者从天然气到汽车再到农产品等各种商品的价格。根据美国最新的人口普查数据，美国是世界上最大的商品进口国，墨西哥、中国和加拿大是其三大供应国。特朗普周四还充实了他的移民团队，并承诺进行大规模驱逐和边境镇压。他表示，他将提名前边境巡逻队长罗德尼·斯科特担任美国海关和边境保护局局长。职业官员斯科特于 2020 年 1 月被任命为边境机构负责人，他热情支持时任总统特朗普的政策，特别是修建美墨边境墙的政策。他是被拜登政府逼下台的。特朗普还表示，他将提名凯莱布·维泰洛(Caleb Vitello)担任移民和海关执法局代理局长，该机构的职责之一是逮捕在美国的非法移民。维泰洛是一名职业 ICE 官员，在该机构工作超过 23 年，最近担任枪支和战术项目办公室助理主任。当选总统任命边境巡逻联盟主席布兰登·贾德为驻智利大使。贾德一直是特朗普的长期支持者，在特朗普访问美墨边境期间与他一起出现，尽管他特别支持拜登倡导的参议院移民法案，但特朗普之所以失败，部分原因是他不想给民主党选举机会——年在这个问题上获胜。</description><link/> https://www.voanews.com/a/trump-names-former-sen-david-perdue-of-georgia-to-be-ambassador-to-china-/7889367.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-names-former-sen-david-perdue-of-georgia-to-be-ambassador-to-china-/7889367.html</guid><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 23:05:53 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f5271135-d8b0-4a74-8682-962fdef5f0f1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>东京-北京论坛旨在温暖寒冷的关系</title><description>日本京都——东京-北京论坛本周在日本举行，这是自新冠肺炎 (COVID-19) 大流行期间以虚拟形式举行以来首次。在12月4日至5日为期两天的论坛上，日本和中国官员表示希望缓和两国冰冷的关系。分析人士指出，中国派出比以往论坛更高级别的代表团，表明北京希望与日本建立更密切的贸易关系。日本外相岩屋毅亲自出席，中国外长王毅通过视频在论坛上致辞。两人都表达了改善中日关系的希望。在东京支持华盛顿限制向中国出口先进微芯片、以及今年针对居住在中国的日本公民的袭击之后，中日关系降温。东京大学亚洲高级研究所项目研究员黄维秀对美国之音普通话表示，中国前财政部长楼继伟和前中国人民银行行长易纲出席会议是一个标志中国需要更好的经济关系。 “由于外资一直在离开，提高经济官员的出席水平象征着中国对日本经济领域的重视，”他说。由于房地产价格暴跌和内需低迷，中国经济增长一直在放缓。尽管政府采取了一系列刺激措施，但经济学家表示，今年的增长率可能会降至 5% 以下。中国是日本第一大贸易伙伴。 2022年，中国对日本出口1780亿美元，日本对华出口1350亿美元。日本经济部表示，2020 年，日本对中国投资了 34 亿美元，这是列出的最近一年，而中国对日本的直接投资为 5 亿美元。底下冷吗？立命馆大学国际关系学教授中藤幸夫对美国之音中文网表示，双方都希望看到更好的关系。 “从这个意义上说，[日本]首相[Shigeru]石破和[中国]国家主席习近平[Jinping]有意愿在当前困难的情况下改善关系，”Nakato说。然而，论坛前日本智库Genron NPO和官方媒体中国外文局联合发布的一项调查显示，日本民众普遍不喜欢中国，而中国民众对日本的敌意情绪则日益增强。 “自2012年以来，日本民众对中国持负面看法的比例一直保持在80%以上。”黄说。爱知大学教授梶弘元表示，“导致日本民众对华看法恶化的因素之一是在华日本公民遭到不明原因的杀害、拘留和起诉”。 “中国政府没有对肇事者的动机做出解释或回应。日本舆论对这种不确定性越来越不信任，”梶说。另一个因素是自2011年福岛核事故以及核电站处理水泄漏以来，中国限制进口日本食品和其他产品。 2023年8月，中国暂时禁止进口日本食品和饲料。民意调查还显示，认为“日中关系重要”的中国人比例大幅下降，从60.1%降至26.8%，首次跌破60%。为了缓解部分紧张局势并吸引更多游客，中国于 11 月底恢复了在疫情期间暂停的日本人访华 30 天免签旅行。但到目前为止，这一行动是暂时的，如果两国关系没有改善，该行动将于 2025 年底到期。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tokyo-beijing-forum-aims-to-warm-chilly-relations/7889361.html<guid> https://www.voanews.com/a/tokyo-beijing-forum-aims-to-warm-chilly-relations/7889361.html</guid><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 22:28:58 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（涂忠熙） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/67e98909-8a86-451c-8ffd-30d0c42b3941_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴拉圭因台湾“干涉”驱逐中国特使</title><description>巴拉圭亚松森——巴拉圭外交部周四表示，巴拉圭取消了一名中国低级外交官的签证，并命令他离开该国，此前这位特使似乎敦促立法者重新考虑巴拉圭与台湾的友好关系。外交部指责徐伟“干涉内政”，台湾驻巴拉圭大使馆则指责他“渗透”巴拉圭，试图破坏巴拉圭与中国声称拥有主权的台湾的关系。巴拉圭外交部没有具体说明徐伟的干扰是什么，但表示他在作为中国代表团成员前往巴拉圭参加联合国教科文组织会议后违反了签证条款。徐被允许在 24 小时内离开该国。在巴拉圭国会记录并与路透社分享的评论中，徐敦促巴拉圭承认中国而非台湾，并称这一选择将使这个大豆生产国受益。徐在会见两名对中国持同情态度的反对党议员后发表了上述言论。 “与中国建立外交关系，你可以赚更多，节省更多，降低成本，”徐在录音中说。 “我这次访问的目的是推动、加速填补巴拉圭地图上的空白的进程。这个空白是巨大的，这就是中华人民共和国。”他补充说，巴拉圭必须做出选择。 “没有‘和’的选择。对于中国和台湾，只有‘或’：中国或台湾。”巴拉圭长期以来对台湾的外交支持阻碍了当地农民对中国的粮食出口。巴拉圭是唯一与台湾建立正式关系的南美国家。中国将民主治理的台湾视为自己的领土。台北拒绝北京的主权主张，称只有台湾人民才能决定他们的未来。巴拉圭外交部行政和技术事务部副部长胡安·拜亚尔迪（Juan Baiardi）表示：“这位先生有一个平行的议程。他来从事不适当的内部政治活动。”中国外交部没有立即回应在中国正常工作时间之外发出的置评请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/paraguay-expels-chinese-envoy-over-taiwan-interference-/7889308.html<guid> https://www.voanews.com/a/paraguay-expels-chinese-envoy-over-taiwan-interference-/7889308.html</guid><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 21:29:49 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1fded668-5fce-4e37-8c55-5a2aeab28fed_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自美国之音普通话：前中国体操运动员引发争议和限制</title><description>网民在中国社交媒体平台抖音上批评前中国体操运动员吴流芳的性感舞蹈。她的舞蹈视频被平台下架，账号也被限制。分析人士表示，这反映了运动员退役后在中国日益保守的氛围下可能遇到的普遍困难。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-former-chinese-gymnast-sparks-controversy-restrictions/7889255.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-former-chinese-gymnast-sparks-controversy-restrictions/7889255.html</guid><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 19:05:26 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（陈云） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7301d0b1-22e7-41f4-ae3d-ff4938ab3180_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自美国之音普通话：随着中国拖欠工资的增加，社会保障问题也随之增加</title><description>中国经济放缓导致工人要求拖欠工资的抗议活动有所增加，其中包括公共部门的工人。一位经济学家对美国之音表示，这可能会引发许多社会问题，并影响中国共产党在中国大陆治理的稳定性。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-as-unpaid-wages-pile-up-in-china-so-do-social-security-concerns-/7889013.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-as-unpaid-wages-pile-up-in-china-so-do-social-security-concerns-/7889013.html</guid><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 18:54:07 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（林乃穗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c6b41bfb-fee9-4b27-a4c3-c68880671f85_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>