<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 16 日星期四 21:34:48 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>特朗普团队可能会介入，以挽救 TikTok 免受美国悬而未决的禁令</title><description>一项宣布社交媒体应用程序 TikTok 在美国非法的待定法律将于周日生效，美国当选总统唐纳德·特朗普的即将上任的政府发出信号，计划试图找到一种方法来阻止该服务停止运行。离线。被任命为特朗普国家安全顾问的美国众议员迈克·沃尔兹 (Mike Waltz) 告诉福克斯新闻，根据现行法律，该服务的母公司、总部位于中国的字节跳动必须要么将 TikTok 出售给一家非中国公司，要么禁止其在美国上市。周四，当选总统可以选择推迟执行该法律，同时制定出售该公司的可能协议。其中包括法律的一部分，允许总统给予字节跳动 90 天的延期以完成出售。沃尔兹表示：“只要可行的协议摆在桌面上，我们就会采取措施防止 TikTok 陷入困境。从本质上讲，这为特朗普总统赢得了让 TikTok 继续运营的时间。”据报道，考虑采取行政行动周三，多家媒体报道称，特朗普正在考虑发布一项保护 TikTok 的行政命令。此举的合法性尚不清楚，而且最高法院准备就该公司推翻法律的请求做出裁决，这一事实进一步引发了人们的怀疑。高等法院上周听取了此案的辩论，预计很快就会做出裁决。结果并不确定。然而，在口头辩论中，大多数法官似乎赞成维护法律。多年来，特朗普对 TikTok 的态度发生了很大变化。在他的第一个任期内，他试图关闭美国的这项服务。不过，从那以后，他一直使用该服务与他的支持者建立联系，并取得了相当大的成功。上个月在佛罗里达州举行的新闻发布会上，特朗普表示，“我心里对 TikTok 有一个温暖的地方”，并称赞这款应用程序帮助他向年轻的美国选民传达了自己的信息。特朗普否认他对 TikTok 的态度改变是受到 3 月份与共和党巨额捐助者、字节跳动投资者杰夫·亚斯 (Jeff Yass) 短暂会面的影响。 2024 年的游说披露报告显示，字节跳动向一名前特朗普竞选助手付费，游说华盛顿的立法者支持 TikTok，而前特朗普高级助手凯莉安·康威 (Kellyanne Conway) 则通过亚斯资助的保守派团体 Club 受雇在国会倡导 TikTok。生长。特朗普还表示，他在与亚斯的会面中没有提到 TikTok。经济问题 自 TikTok 起飞以来，数以千计的美国内容创作者在该应用程序上吸引了大量受众，并且在许多情况下能够通过他们的 TikTok 内容获利。许多小企业向 TikTok 用户宣传其产品取得了成功。其他 TikTok 名人也利用该应用程序的名声扩大了知名度，从而带来了利润丰厚的产品代言和其他交易。一些国会议员担心突然关闭该应用程序可能会产生经济后果。周一，民主党参议员爱德华·马基提出立法，将 TikTok 禁令推迟 270 天。马基在他的办公室发布的一份声明中表示：“让我明确一点：TikTok 有它的问题。” “与每个社交媒体平台一样，TikTok 对我们年轻人的隐私和心理健康构成了严重风险。我将继续追究 TikTok 对此类行为的责任。但 TikTok 禁令将对数百万依赖社交媒体的美国人造成严重后果。”我们不能允许这种情况发生。”出售的可行性尚不清楚随着周日截止日期的临近，有许多关于可能出售该公司的传言。彭博社周三报道称，中国官员正在考虑将该服务出售给亿万富翁埃隆·马斯克(Elon Musk)的可能性，他是特朗普的亲密顾问，已经拥有社交媒体服务X（前身为Twitter）。另一位美国亿万富翁、房地产开发商弗兰克·麦考特周四告诉路透社，他组建的投资者财团已经正式提出收购 TikTok 的要约，对该服务的估值为 200 亿美元。然而，目前尚不清楚中国政府是否准备允许出售。任何值得买家投资的交易都必须包括“推荐引擎”，这是 TikTok 算法的名称，正是这种算法使该服务如此受欢迎，而且很多人会说，它让人上瘾。去年，TikTok 在一份法庭文件中称此类交易无法实现。该公司在一份法庭文件中辩称：“正如美国限制美国技术（例如某些计算机芯片）的出口一样，中国政府也监管在中国开发的技术的转让。” “中国政府已在公开声明中明确表示，不会允许强制撤资推荐引擎。”隐私和国家安全担忧 TikTok 是一种广受欢迎的短视频分享服务，估计拥有 1.7 亿美国用户。联邦官员多年来一直担心 TikTok，因为它收集了大量有关其用户群的信息。他们认为，强迫国内公司与情报机构合作的中国法律可能会被用来迫使该公司与中国共产党分享这些数据。美国官员担心中国可能滥用该服务美国用户的私人信息。他们还警告说，北京方面可能会利用 TikTok 强大的推荐算法来塑造美国的公共话语，从而使中国受益。去年 12 月，当联邦上诉法院维持了强制出售或关闭该公司的法律时，该法律的最初发起者之一、民主党众议员 Raja Krishnamoorthi 发表了一份声明，表达了许多该法律支持者的想法。克里希纳莫蒂表示：“根据今天的意见，政府的所有三个部门都得出了相同的结论：字节跳动由中国共产党控制，字节跳动拥有的 TikTok 对国家安全构成威胁，除了剥离之外，无法通过任何其他方式来缓解。”克里希纳莫蒂补充说：“TikTok 继续处于中国共产党控制之下的每一天，我们的安全就面临风险。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/trump-team-might-step-in-to-save-tiktok-from-pending-us-ban-/7940010.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-team-might-step-in-to-save-tiktok-from-pending-us-ban-/7940010.html</guid><pubDate> Thu, 16 Jan 2025 20:11:14 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7236e802-3caf-4423-8c28-135d4da28048_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：为什么印中边界争端仍然难以解决</title><description>印度陆军参谋长本周表示，印度尚未考虑在冬季减少印中边境的驻军。几天前，两国在北京举行的一次会议上就确保边境和平与稳定的六项原则达成了一致。但分析人士认为，缺乏信任和战略目标差异将使解决过程变得极其困难。  点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-why-india-china-border-dispute-remains-difficult-to-resolve-/7939562.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-why-india-china-border-dispute-remains-difficult-to-resolve-/7939562.html</guid><pubDate> Thu, 16 Jan 2025 15:40:33 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（纳扬·塞思） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/24b1c526-116f-403d-98d9-9579741ff997_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国发布“全国统一市场”指导方针</title><description>1月7日，中国发布了共55条内容的建设“全国统一市场”的指导意见，并要求地方政府认真贯彻落实。观察人士表示，这一举措已经酝酿了十多年，但在即将上任的美国总统唐纳德·特朗普就职之前推出，表明中国迫切需要在中国经济中优先考虑国内消费或“内循环”。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-issued-guidelines-for-national-unified-market-/7939542.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-issued-guidelines-for-national-unified-market-/7939542.html</guid><pubDate> Thu, 16 Jan 2025 15:33:13 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b762a077-5f06-406a-9255-94cfe4e952d6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在特朗普就职前向美国盟友伸出援手</title><description>台湾台北——本周，在华盛顿为当选总统唐纳德·特朗普就职典礼做准备之际，中国启动了对日本和欧盟的新一轮外交接触。日本议员代表团访问北京，中国军事代表团五年来首次访问日本。与此同时，欧洲理事会新任主席与中国领导人习近平进行了首次通话。分析人士称，中国正试图通过外交努力考验华盛顿与其盟友之间的联盟。 “中国高级官员认为，即将上任的特朗普政府将对中国更加加强硬，因此北京需要努力将美国的盟友带出华盛顿的轨道，”秋田国际大学中国研究教授陈玉华在视频采访中对美国之音表示。然而，其他专家表示，北京战略的有效性仍不清楚。尽管中国正在“改善与各国的关系，但他们不愿意从根本上改变自己的对外行为。我们不知道[这种趋势]会持续多久，”东京国际基督教大学政治和国际研究教授斯蒂芬·纳吉说。海鲜和士兵 周一，日本执政党自民党及其联盟伙伴公明党的议员开始对中国进行为期三天的访问。访问期间，日本议员会见了中国国务院总理李强、外交部长王毅等中国最高领导人。日方敦促中方“早日”解除对日本海产品的进口禁令，确保在华日本公民的安全。自民党秘书长森山宏在周二的主旨演讲中表示，中日两国“需要增进两国人民之间的相互了解，加强各个层面的对话，以改善两国关系”。森山还重申了东京对东海紧张局势升级以及北京以间谍罪名拘留数名日本公民的担忧。王毅周二在会见日本代表团时表示，日中两国关系“面临改善和发展的重要机遇”。李克强周三表示，北京和东京应重点探讨数字经济、绿色发展等领域的经济合作，同时加强地方民间交流。在议员们访问北京的同时，中国军事代表团开始对日本进行为期五天的访问。中国国防部的一份声明称，此次访问期间，中国代表团预计将与日本同行会面，并参观一些军事单位。日本政府发言人林吉正在周二的新闻发布会上表示，中国代表团的访问有助于恢复“军队之间的交流”并“有助于该地区的和平与稳定”。中国国防部表示，此次访问“有望增进相互了解和信任，推动两国防务交流”。日中两国最新双边交往是在日本外相岩屋毅12月25日访问北京之后进行的，期间东京和北京同意为王毅访日并举行高层经济和安全对话提供便利。纳吉表示，尽管日本和中国努力改善双边关系，但这种努力无法持续。他在电话中对美国之音表示：“中国认为日本和其他国家在南海争端、经济安全和复原政策等问题上日益一致的做法违背了其核心利益。”因此，“虽然他们可以与日本进行交流，但这并不能消除他们对这些问题的担忧，”纳吉说。近几个月来，在贸易紧张局势加剧之际，除了修复与日本的关系外，中国还一直在努力改善与欧盟的关系。周二，习近平在与欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔的首次通话中表示，中国和欧盟之间“不存在根本利益冲突和地缘政治冲突”，“是可以为彼此成功做出贡献的伙伴”。 “中方对欧盟依然充满信心，希望欧盟也成为中国值得信赖的合作伙伴，”他表示，双方要“扩大相互开放，巩固现有合作机制，培育新的合作增长点”。 ”科斯塔表示，他与习近平进行了“建设性”通话，通话中他强调了俄罗斯对乌克兰的战争如何威胁全球和平，并同意习近平的观点，即中国和欧盟应共同努力“应对全球挑战”。 “欧盟和中国是重要的贸易伙伴。我们的关系需要平衡并建立在公平竞争的基础上。”科斯塔在社交媒体平台X上发帖写道。习近平和科斯塔的通话是在中欧贸易紧张局势加剧之际进行的。去年10月，欧盟决定对中国进口电动汽车征收高达45.3%的关税。此举促使北京对从欧盟进口的白兰地实施“临时反倾销措施”。专家表示，中国与欧盟的接触是北京试图在特朗普重返办公室之前削弱华盛顿和布鲁塞尔之间联盟的一部分。 “中国一直担心美国和欧盟会共同应对中国，因此华盛顿即将发生的政权更迭为北京提供了一个利用欧洲国家对特朗普第二届政府的焦虑的机会，”马特吉·西马尔西克（Matej Simalcik）中欧亚洲研究所执行所长在台北接受美国之音采访时说。他认为，虽然中国的做法不太可能软化欧盟对北京的强硬贸易态度，但它可能会利用其对某些欧盟成员国的影响力，对欧盟的外交政策议程构成挑战。 “有很多政策领域需要欧盟成员国一致同意，中国可以利用与某些成员国的友好关系否决欧盟外交政策议程的某些部分，”西马尔奇克说。尽管北京对美国盟友的外交接触的有效性仍不清楚，但陈在日本表示，这些努力表明中国的外交政策方针已经变得“更加成熟”。 “与特朗普第一届政府期间的‘战狼外交’相比，中国目前的外交手段变得更加微妙，”他对美国之音表示。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-reaches-out-to-us-allies-ahead-of-trump-s-inauguration/7939122.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-reaches-out-to-us-allies-ahead-of-trump-s-inauguration/7939122.html</guid><pubDate> Thu, 16 Jan 2025 10:43:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a4eca2fd-c6dc-4625-b2ed-1a5bbabe69c0_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国报告地震后西藏5座水库出现问题</title><description>北京——一位应急官员周四表示，自上周西南地区发生6.8级地震以来，中国西藏当局检查了14座水电站大坝，其中5座发现了问题，其中包括裂缝。西藏应急管理官员在新闻发布会上说，在五座受影响的水坝中，三座已被排空。他说，在地震震中定日县，一座水坝的墙体倾斜，导致下游六个村庄的约1500人疏散到地势较高的地方。在另一个水坝，在排水时安装了监测装置。这次地震已造成至少 126 人死亡、数百人受伤，提醒人们中国和印度在世界上最偏远、地震多发地区之一大肆修建水电的风险。地震过去曾损坏过水坝，特别是引发山体滑坡和落石。 2015 年尼泊尔发生大地震，该国近五分之一的水力发电站关闭了一年多。 1 月 7 日发生在西藏的地震是自 2008 年四川地震以来中国第五次最严重的地震，摧毁了 3,600 多所房屋并损坏了宗教建筑，高达 5 级的余震仍在该地区震动。中国西南部、尼泊尔和印度北部地区经常遭受印度板块与欧亚板块碰撞引发的地震。定日位于印度板块向西藏下方推进的区域顶部，尤其脆弱。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-reports-problems-at-5-reservoirs-in-tibet-after-earthquake/7938832.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-reports-problems-at-5-reservoirs-in-tibet-after-earthquake/7938832.html</guid><pubDate> Thu, 16 Jan 2025 05:48:11 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2d384462-c4c8-4250-9dc1-dccd3bfbb5d3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：台湾担心与大陆加强学术交流</title><description>在台海局势持续紧张的背景下，台湾与大陆之间的学术交流近期出人意料地上升。台湾政界和学界对此有不同解读。虽然一些学者对此持积极态度，认为这有助于缓和两岸关系，但另一些学者则担心这种互动可能为中国提供更多对台统一战线的机会，并加剧岛内的内部分歧。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-taiwan-worries-about-increasing-academic-exchanges-with-china/7938358.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-taiwan-worries-about-increasing-academic-exchanges-with-china/7938358.html</guid><pubDate> Wed, 15 Jan 2025 18:10:50 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（廖玉石） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/75cd298b-484d-4899-8d77-ffd9fb09469e_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>