<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 11 日，星期三 15:47:36 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>以色列与哈马斯冲突对中国在中东的外交努力构成挑战：分析人士</title><description>以色列和哈马斯之间的冲突促使人们更加关注中国作为中东潜在调解者的角色。分析人士表示，北京对以色列恐怖袭击的含糊谴责符合中国不干涉全球冲突的政策，也反映出北京在中东外交努力的局限性。新加坡拉惹勒南国际研究学院高级研究员拉斐尔·潘图奇表示：“中国提出了这些崇高的言辞和和平计划，但并没有给予各国实现这些言辞和计划所需的重视。” 。潘图奇在电话中对美国之音表示：“中国能做的不多，[他们的言论]显示出[他们外交手段]的局限性。” “与此同时，我认为北京不想采取任何行动（来解决危机）。我认为他们很乐意坐下来观看。”哈马斯对以色列发动初步袭击后，中国外交部对以色列和巴勒斯坦之间暴力升级表示严重关切。外交部10月8日发表声明称：“我们呼吁有关各方保持冷静、克制，立即停止敌对行动，保护平民，避免局势进一步恶化。”对此，以色列驻北京外交官敦促中国对哈马斯发起的暴力行为发出更强烈的谴责，而美国参议院多数党领袖查克·舒默在周一与中国国家主席习近平会晤时对北京方面就危机的初步声明表示失望。在周一的例行记者会上，中国外交部发言人毛宁表示，中国“反对并谴责伤害平民的行为”，并表示当务之急是“尽快结束敌对行动，恢复和平”。声明没有指出哈马斯是肇事者。尽管北京试图调整对此次袭击的谴责语气，但一些专家表示，其行为与中国在 2023 年提出的“和平缔造者”形象相矛盾。“北京谈到在调解以色列和以色列之间的和平方面发挥更积极的作用。”新加坡国立大学中国外交政策专家庄伊恩（Ian Chong）表示：“巴勒斯坦问题，但他们的言论和行动存在分歧。”庄通过电话对美国之音表示，他认为北京无法以具体行动兑现其承诺，这可能表明北京缺乏影响中东局势的意愿或能力。他还表示，如果这种模式持续下去，可能会影响中国作为可靠合作伙伴的形象和信誉。庄说，“中国的行动和言论之间的分歧将使更多国家对北京参与紧迫地区问题的能力或意愿犹豫不决”。中国是一个商业主张，而不是调解者 在以色列和哈马斯之间最近的危机之前，中国试图将自己表现为中东长期冲突的调解者。今年三月，中国在沙特阿拉伯和伊朗之间促成了一项协议，该地区竞争对手同意重建外交关系并重新开放大使馆。这被誉为外交突破，中国官方媒体试图将这一成就视为北京在中东和世界各地外交影响力不断增强的证据。今年四月，中国前外长秦刚告诉以色列和巴勒斯坦外长，北京准备帮助促进双方和谈。在两次通话中，秦均表示，中国将在实现“两国解决方案”的基础上推动和谈，北京在有关最新冲突的声明中也重申了这一点。潘图奇表示，尽管中国试图将自己定位为中东的调解者，但中东国家仍将中国视为一个商业主张，而不是一个愿意解决有争议的地区冲突的国家。他对美国之音表示：“中国对哈马斯与以色列冲突的反应将再次证实中国不会真正扮演和平缔造者角色的印象。” “有些国家不会介意，而另一些国家可能会有点生气。”就以色列而言，潘图奇表示，他认为以色列领导人不会指望中国解决与哈马斯的长期冲突。但是，他对美国之音表示，“他们希望中国对他们表现出更多的支持，他们也希望中国能够利用自己的力量来衡量和影响一些中东盟友。”潘图奇表示，中东国家并不一定不喜欢中国的“他说，“交易性”外交方式，但它们可能不是北京的长期合作伙伴。“如果发生什么事情，还不完全清楚（中东国家）会朝哪个方向跳。”而且由于冲突规模如此之大，潘图奇表示，目前尚不确定，他认为美国的参与程度可能会导致两种不同的情况：一是为中国创造更多空间，因为华盛顿因另一场军事冲突而分心；二是允许美国在世界上展示自己的大国地位。中国只是一个插曲。</description><link/> https://www.voanews.com/a/israel-hamas-conflict-challenges-china-s-diplomatic-efforts-in-middle-east-analysts/7306552.html<guid> https://www.voanews.com/a/israel-hamas-conflict-challenges-china-s-diplomatic-efforts-in-middle-east-analysts/7306552.html</guid><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 14:00:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f3fe-08dbca81a6e0_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>十周年，中国的“一带一路”在欧洲失去吸引力</title><description>中国根据“一带一路”倡议在欧洲投资了数百亿美元，本月将迎来该倡议的十周年。尽管这些资金帮助建设了新的公路、铁路和港口设施，但一些欧洲国家的债务偿还仍令人担忧。与此同时，该项目实施十年后，在西方努力减少对中国的依赖之际，阻止北京收购关键战略资产的趋势日益明显。希腊港口 希腊比雷埃夫斯港是中国在“一带一路”倡议下在欧洲最大的收购项目之一。中国国有航运公司中远集团目前拥有该设施 67% 的股份。支持者称，北京的资金改变了港口，集装箱吞吐量自 2009 年以来增加了五倍。然而，批评者称，中国未能履行其投资 3 亿美元建设港口设施的合同义务，其中包括扩建游轮设施、新客运码头、酒店、仓库、整车进口码头升级改造。铁路线路 十多个欧盟国家签署了“一带一路”倡议。北京资助了西巴尔干和东欧的众多项目，包括连接中国和欧盟的铁路线。据中国官方媒体报道，每月有超过 1000 趟货运列车往返于中国和欧洲之间。 2022 年，匈牙利成为全球最大的“一带一路”投资接受国之一。中国资助修建了新的高速公路，并正在建设一条从布达佩斯到塞尔维亚首都贝尔格莱德的高速铁路，预计将于 2025 年竣工。最终目标是连接与希腊比雷埃夫斯的铁路。债务 并非所有项目都取得了成功。 2014年，黑山从中国获得了10亿美元的贷款，用于修建一条新高速公路，但目前该高速公路尚未完工。这些债务一度超过黑山年度预算的三分之一，有可能使该国破产，直到一批美国和欧洲银行介入，帮助重组融资。德国前驻华大使、现任德国国际与安全事务研究所分析师沃尔克·斯坦泽尔表示，欧洲对“一带一路”倡议有些失望。 “对于许多伙伴国家来说，它已经变得很难理解其实际目标是什么。对于中国本身来说，它已经变得非常昂贵，也许这个项目的发起者……并没有真正计算出它会带来什么。” ，”斯坦泽尔告诉美国之音。意大利退出 2019年，意大利成为G7富裕国家集团中唯一加入“一带一路”的成员。但政府表示，所谓的好处并未实现，罗马似乎将在今年晚些时候退出该计划。 “近年来，有些欧洲国家并未加入‘一带一路’，但它们（与中国）建立了比我们有时能做到的更有利的关系。问题是如何保证有利于双方的伙伴关系意大利总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 9 月 10 日在印度举行的 G20 峰会间隙表示：意大利政府根据其所谓的黄金权力规则，禁止向中国公司出售其一些最大的公司，例如轮胎制造商倍耐力。包括德国在内的其他欧洲国家已寻求限制中国的收购。今年早些时候，德国阻止中国国有企业中远集团收购汉堡港的控股权。与此同时，在西方推动降低供应链风险以及与北京的地缘政治紧张局势日益加剧之际，欧洲国家正试图减少对中国的依赖。 “与被认为与中国关系密切相关的外交成本不断增加，与此同时，考虑到西方和中国之间去风险化的大趋势，好处——就其存在的程度而言——越来越微薄”，总部位于布鲁塞尔的政策组织欧洲改革中心的分析师路易吉·斯卡齐耶里 (Luigi Scazzieri) 在最近接受美国之音采访时表示。支出减少 英国开放大学的菲利波·博尼一直在跟踪中国在“一带一路”倡议下的投资，他表示，近年来，中国在欧洲的“一带一路”支出大幅减少。他对美国之音表示：“如果你愿意的话，我们看到的是一种重新调整，即‘一带一路’倡议针对不同地区——也许是中国的邻国——的重新定位。”中国拒绝了西方对其“一带一路”倡议的批评。外交部发言人表示，“一带一路”倡议吸引了150多个国家参与，给各国人民带来了实实在在的利益。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ten-years-old-china-s-belt-and-road-is-losing-allure-in-europe-/7306378.html<guid> https://www.voanews.com/a/ten-years-old-china-s-belt-and-road-is-losing-allure-in-europe-/7306378.html</guid><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 11:52:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8707-08dbca60d719_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>十年过去了，中国的“一带一路”在欧洲正在失去吸引力</title><description>中国在“一带一路”倡议下已在欧洲投资数百亿美元，该倡议即将迎来十周年。尽管中国的资金已经建成了新的基础设施，但一些国家仍对债务偿还感到担忧，并且出现了阻止北京收购关键战略资产的趋势。亨利·里奇韦尔 (Henry Ridgwell) 有更多来自伦敦的信息。 （摄影机：Henry Ridgwell；制作人：Bakhtiyar Zamanov）</description><link/> https://www.voanews.com/a/ten-years-on-china-s-belt-and-road-is-losing-its-allure-in-europe/7306160.html<guid> https://www.voanews.com/a/ten-years-on-china-s-belt-and-road-is-losing-its-allure-in-europe/7306160.html</guid><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 09:57:43 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8707-08dbca60d719_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国的“一带一路”为非洲带来了公路、铁路和债务</title><description>大约 150 个国家（其中许多是非洲国家）签署了中国长达 10 年的“一带一路”倡议（也称为“一带一路”倡议）。尽管这个耗资数十亿美元的项目帮助许多贫穷国家修建了公路、铁路和基础设施，但也让其中一些国家背负了债务。例如，在肯尼亚，六年前开通的标准轨距铁路 (SGR) 被肯尼亚官员誉为 1800 年代末以来最大、最成功的当地基础设施项目之一。过去，从蒙巴萨到内罗毕的旅行时间长达 10 小时。现在，需要五到六个。上周，乘客丹尼斯·翁布纳 (Denis Ombuna) 在 Syokimau 内罗毕总站下车时对美国之音表示：“如果你是一名商人，你就要去接受采访，这可以节省你的时间。”另一位乘客迪克森·奥孔奥(Dickson Okong&#39;o)抱怨经济舱的座位不舒服，但他表示火车是一种安全的交通方式，而且风景也很棒。 “今天我来的时候，看到了羚羊、大象、斑马。 ......有时我必须去国家地理频道观看它们，”他说。肯尼亚从中国借了约50亿美元来修建连接港口城市蒙巴萨和内罗毕以及内罗毕和奈瓦沙的铁路线。这些路线是中国领导人习近平标志性外交政策的一部分。全球基础设施、贸易和电信项目的目标包括将肯尼亚与乌干达、卢旺达和南苏丹连接起来。 “好的一面是它是一个运输框架：货物运输，货物运输，”肯尼亚经济学家维克多·基莫索普告诉美国之音。但基莫索普表示，该项目的某些部分本来可以采取不同的方式。 “我希望那些负责 SGR 的人能够考虑一下还款情况，”他说。 “这是一个庞大的投资项目……需要20年、30年才能还清。那是相当雄心勃勃的。 ……另一件事也是我们的发展模式，关于薪酬。这使得开发成本变得非常昂贵……而且也为腐败提供了空间。”在施工期间，该项目的其他批评者抗议其对野生动物的潜在影响。铁路的一部分穿过内罗毕国家公园。周五，肯尼亚副总统里加蒂·加查瓜 (Rigathi Gachagua) 在当地广播节目中表示，当威廉·鲁托 (William Ruto) 总统本月晚些时候访问中国时，他将要求北京额外提供 10 亿美元贷款，以完成其他陷入停滞的道路建设项目。鲁托的计划还将包括延长现有贷款期限的请求。纽约外交关系委员会研究员戴维·萨克斯表示，出于多种原因，非洲国家被视为“一带一路”的天然参与者。他对美国之音表示：“非洲人口正在显着增长，非洲大陆需要更多的基础设施，而中国认为，中国拥有提供非洲国家所需的公路、铁路和港口的经验和专业知识。” “从中国的角度来看，非洲是令人向往的，因为它希望确保其制造业的投入，而且放眼世界，很多铜、钴或其他矿物都在非洲发现。”埃塞俄比亚和赞比亚等国也为中国建造的大型基础设施开了绿灯。但赞比亚正在努力应对由此产生的债务负担。它是大流行期间第一个债务违约的国家。一直在寻求重组赞比亚与中国的贷款的赞比亚总统哈坎德·希奇莱马最近访问了中国总统。西方一直批评中国向贫穷国家提供贷款，并表示中国必须迅速向那些最终背负不可持续和无法偿还债务的国家提供救济。 “迅速采取行动解决债务问题符合中国的利益，”美国财政部长珍妮特·耶伦今年早些时候表示。 “推迟所需的债务处理会增加借款人和债权人的成本。它使借款人的经济基本面恶化，并增加了他们最终需要的债务减免金额。”萨克斯表示，有关中国积极在世界各地寻求让各国陷入债务陷阱的说法过于简单化。他指出，许多国家在经济增长相当强劲时加入“一带一路”，并没有预料到经济会出现困难。 “第一个冲击当然是 COVID-19 大流行，它确实削弱了全球经济增长，但对发展中国家的打击尤其严重，”他说。 “第二次是乌克兰战争。对于非洲这个食品和石油的主要进口国来说，这些商品的价格已经大幅上涨。”波士顿大学最近的一项研究发现，中国对非洲的贷款已降至二十年来的最低水平。分析人士表示，虽然“一带一路”倡议将继续存在，但北京方面可能会转向规模较小的投资。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-bri-brings-roads-rails-and-debt-to-africa/7306133.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-bri-brings-roads-rails-and-debt-to-africa/7306133.html</guid><pubDate> Wed, 11 Oct 2023 09:53:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>经济</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（玛丽亚玛·迪亚洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-04f3-08dbca5da99a_cx0_cy19_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国海军水手承认向中国提供军事细节</title><description>联邦检察官称，一名被控向中国提供敏感军事信息的美国海军水手周二在洛杉矶承认与一名外国情报官员合谋并收受贿赂。 26 岁的赵文恒中士在 8 月 4 日被指控时最初表示不认罪。司法部指控，驻扎在美国加利福尼亚州洛杉矶附近文图拉县海军基地的赵文恒合谋收取近 15,000 美元一名中国情报官员的贿赂，以换取涉及海军演习、行动和设施的信息、照片和视频。检察官称，这些信息包括美国在印太地区进行大规模军事演习的计划，其中详细说明了海军部队调动的地点和时间。起诉书称，这名中国官员告诉赵，海洋经济研究需要这些信息，以便为投资决策提供信息。美国检察官办公室表示，赵的名字也叫托马斯·赵，持有美国安全许可，他“承认他参与了一项腐败计划，收集敏感的美国军事信息并将其传输给情报官员，违反了他的公务”。在周二的新闻稿中。加利福尼亚州蒙特利公园市的赵面临法定最高 20 年联邦监狱监禁。自 8 月 3 日被捕以来，他一直被拘留。第二名被指控的水手赵与另一名被指控犯有类似罪行的加州海军水手在同一天受到指控。但它们是不同的案件，联邦官员没有透露这两起事件是否是同一个中国情报官员向他们求爱或支付报酬，作为更大计划的一部分。 22 岁的魏金超 (Jinchao Wei) 被分配到位于加利福尼亚州圣地亚哥的埃塞克斯号航空母舰，负责提供有关埃塞克斯号和其他充当小型航空母舰的两栖攻击舰上的武器系统和飞机的详细信息。他在圣地亚哥联邦法院不认罪。西雅图被指控的军官 上周，一名前美国陆军情报官员在西雅图被指控试图在 COVID-19 大流行期间向中国安全部门提供机密国防信息。美国司法部表示，29 岁的警长约瑟夫·丹尼尔·施密特 (Joseph Daniel Schmidt) 于 10 月 6 日从香港抵达旧金山国际机场时被捕，他自 2020 年 3 月以来一直居住在香港。联邦大陪审团返回了一份起诉书，指控他保留并试图传递国防信息。西雅图的美国地方法院记录尚未列出代表施密特处理这些指控的律师，美国检察官办公室和联邦公设辩护人办公室都没有关于他是否有律师的信息。联邦调查局在该案中提交的一份声明援引施密特的话说，他在一封电子邮件中告诉他的妹妹，他离开美国是因为他不同意美国政策中未具体说明的方面。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-navy-sailor-pleads-guilty-to-providing-military-details-to-china-/7305757.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-navy-sailor-pleads-guilty-to-providing-military-details-to-china-/7305757.html</guid><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 22:01:28 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1579-08dbc9fc5c7a_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国另一个州起诉 TikTok，称其引诱儿童养成破坏性习惯</title><description>周二，犹他州成为最新一个起诉 TikTok 的美国州，指控该公司“引诱”儿童养成上瘾且不健康的社交媒体习惯。 TikTok 引诱儿童长时间使用社交媒体，歪曲该应用程序的安全性，并欺骗性地将自己描绘成独立于其中国母公司犹他州字节跳动在诉讼中声称的公司。犹他州州长、共和党人斯宾塞·考克斯在新闻发布会上表示：“当这些公司未能采取充分、有意义的行动来保护我们的孩子时，我们不会袖手旁观。我们将采取一切必要手段，让社交媒体公司承担责任。”该诉讼已向盐湖城州法院提起。阿肯色州和印第安纳州也提起了类似的诉讼，而美国最高法院正准备裁定各州监管 Facebook、X 和 TikTok 等社交媒体平台的尝试是否违反美国宪法。犹他州诉讼中提到了公共卫生问题。诉讼称，研究表明，每天在社交媒体上花费超过三个小时的儿童，其心理健康状况不佳（包括焦虑和抑郁）的风险会增加一倍。犹他州检察官表示：“TikTok 设计并采用了算法功能，为孩子们灌输无尽的、精心策划的内容，而我们的孩子很难摆脱这些内容。TikTok 设计这些功能是为了模仿残酷的老虎机，吸引孩子们的注意力，不让他们走。”肖恩·雷耶斯将军在新闻发布会上说道。雷耶斯表示，该诉讼旨在迫使 TikTok 改变其“破坏性行为”，同时处以罚款和处罚，以资助教育工作，并以其他方式解决对犹他州儿童造成的损害。 TikTok 发言人希拉里·麦克奎德没有立即回复寻求对诉讼发表评论的电子邮件。今年早些时候，犹他州成为第一个通过旨在限制儿童和青少年使用 TikTok 等社交媒体应用程序的法律的州。该法律将于明年生效。他们将对 18 岁以下的人实施数字宵禁，这将要求未成年人获得父母的同意才能注册社交媒体应用程序，并迫使公司验证所有犹他州用户的年龄。他们还要求科技公司允许家长访问孩子的账户和私人信息，这引起了一些儿童权益倡导者对进一步损害儿童心理健康的担忧。他们说，剥夺孩子的隐私可能会对父母不接受其身份的 LGBTQ+ 孩子造成损害。</description><link/> https://www.voanews.com/a/another-us-state-sues-tiktok-sa​​ying-it-lures-children-into-destroy-habits/7305053.html<guid> https://www.voanews.com/a/another-us-state-sues-tiktok-sa​​ying-it-lures-children-into-destroy-habits/7305053.html</guid><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 15:22:51 -0400</pubDate><category>美国</category><category>科学与健康</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c341-08dba5ae20bb_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>