<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 2 日，星期六 17:57:03 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>意大利称中国贸易协议未达到预期</title><description>罗马高级外交官周六在访问北京之前表示，一项有争议的与中国的投资协议未能达到意大利的期望，因为有关意大利将退出的猜测越来越多。 2019年，这个高负债经济体成为七国集团工​​业化国家俱乐部中唯一参与中国“一带一路”倡议的国家。中国国家主席习近平雄心勃勃的计划包括对港口、铁路和机场等基础设施的大规模投资，旨在改善亚洲、非洲和欧洲之间的贸易关系。批评人士称，该计划是增加北京影响力的特洛伊木马。除非意大利今年退出，否则该协议将于 2024 年 3 月自动续签。意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼在一个经济论坛上表示：“我们希望继续与中国密切合作，但我们也必须分析出口；‘一带一路’倡议尚未产生我们所希望的结果。”塔亚尼表示，2022年意大利对中国的出口额将达到165亿欧元（178亿美元），而法国和德国的出口额要高得多，分别为230亿欧元和1070亿欧元。塔亚尼将于周日至周二访问北京期间会见中国当局，并准备总理乔治亚·梅洛尼计划的访问，一些专家认为这次访问将确认意大利退出该协议。意大利财政部前首席经济学家洛伦佐·科多尼奥在一份报告中表示，撤资“可能已经与中国当局原则上达成一致”。他补充说，梅洛尼“将在十月中旬对北京进行国事访问期间正式宣布这一消息，以示对中国领导层的尊重”，但意大利议会将拥有最终决定权。梅洛尼的前任马里奥·德拉吉冻结了该协议，并阻止中国对具有战略重要性的行业进行大规模投资。</description><link/> https://www.voanews.com/a/italy-says-china-trade-deal-not-meeting-expectations-/7251945.html<guid> https://www.voanews.com/a/italy-says-china-trade-deal-not-meeting-expectations-/7251945.html</guid><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 15:03:46 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c0f8-08dbabe4daed_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国天主教徒偷窥蒙古教宗</title><description>周六，在蒙古首都乌兰巴托主广场举行的官方欢迎仪式上，一些中国天主教徒热情地挥舞着中国国旗，偷看教宗方济各。梵蒂冈与中国没有外交关系，而是承认中国声称拥有主权的台湾，而中国的天主教徒长期以来一直分裂为国家支持的官方教会和忠于教皇的地下教会。周六早上，两打自称为天主教信徒的中国公民挥舞着红色的五星级中国国旗，聚集在警察屏障周围，想一睹方济各的风采。来自上海的37岁天主教徒杨光说，他来蒙古度假，但很高兴能在苏赫巴托广场见到教皇。 “我非常高兴，因为这是我第一次见到他。我并不是一直都有这样的机会。我只是非常高兴。激情，”杨告诉路透社。仪式期间还可以看到其他一些中国公民接受了一位红衣主教的祝福。来自香港的基督教朝圣者苏珊娜·威利斯(Suzanne Willis)说，当她亲眼见到方济各时，她感动得热泪盈眶。威利斯说：“我真是不知所措。我看到了这个非常非常好的人，我很长时间以来都钦佩他。”她补充说，她的团队在返回香港的航班因一场台风。蒙古人口约330万，对罗马天主教会具有重要战略意义，因为它靠近中国，梵蒂冈正在努力改善中国天主教徒的处境。 86 岁的弗朗西斯星期五抵达蒙古，参观该国的小型天主教社区，该社区有 1,450 名成员，是世界上最小的天主教社区之一。按照惯例，方济各不仅是世界13亿天主教徒的领袖，也是国家元首，他向他飞过的每个国家的领导人致以问候，其中包括中国。方济各在给中国国家主席习近平的信中表示，他向全体中国人民致以良好的祝愿，并向主席保证，他会为“国家的福祉”祈祷。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-catholics-sneak-a-peek-at-pope-in​​-mongolia/7251925.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-catholics-sneak-a-peek-at-pope-in​​-mongolia/7251925.html</guid><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 13:49:17 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2bbf-08dbabdc5200_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>台风登陆中国，似乎仅造成轻微损失</title><description>台风“沙乌拉”周六黎明前在中国南部登陆，近 90 万人被转移至安全地带，香港大部分地区和沿海大陆部分地区暂停商业、交通和上课。不过，损失似乎很小，一些服务到下午就恢复正常了。与此同时，台湾周六发布了第二场台风“海葵”的警告，预计该台风将于周日经过台湾岛，然后继续前往中国中部海岸。广东省气象局表示，这场强烈风暴于凌晨3点30分席卷香港以南的珠海市外围地区，并以约17公里的速度沿广东沿海向西南方向移动，强度逐渐减弱。 （10英里）每小时，促使香港恢复航班、地铁和铁路列车服务。周五，广东省有 78 万人被转移出危险地区，邻近的福建省也有 10 万人被转移。 8万多艘渔船返港。工人们呆在家里，各个城市的学生开学推迟到下周。香港股市周五暂停交易，在这个主要地区商业和旅游中心约 460 个航班被取消后，数百人滞留在机场。香港天文台已发布十号飓风警报，这是香港天气系统的最高警报。这是自2018年超强台风山竹袭击香港以来首次发布的第十号警告。到了下午三点左右，该警告已降至不太严重的第三号强风信号，尽管天文台警告海面持续汹涌，并敦促人们保持距离远离海岸线并避免水上运动。天文台表示，萨奥拉的最大持续风速为每小时 195 公里（121 英里），周五晚上 11 点左右最接近金融中心，绕过该市尖沙咀购物区以南约 30 公里（19 英里）处。该机构表示，风暴眼周围的眼墙在一夜之间穿过城市，对该地区“构成高度威胁”。报告称，到周六早上，最大持续风速已降至每小时 145 公里（90 英里/小时），当天晚些时候又降至每小时 77 公里（48 英里/小时）。近几个月来，中国多个地区经历了多年来最严重的降雨和最严重的洪水，造成数十人死亡，其中包括首都北京的边远山区。随着暴雨和强风逼近香港，约400人在临时避难所寻求庇护，渡轮和巴士服务也暂停。低洼地区的居民将沙袋放在家门口，希望防止房屋被淹。政府表示，各部门收到报告称，共有 1,206 棵树被连根拔起，18 个地区发生洪水。报告称，风暴袭击该岛时，有 75 人到公立医院寻求治疗，其中包括 41 名男性和 34 名女性。据报道，有 63 人受伤，其中大部分是因树木倒塌而受伤，但据报道无人伤势严重。周六所有学校继续停课。附近澳门赌博中心的气象部门也发出洪水警告，预测周六早上低洼地区的水位可能达到1.5米（5英尺）。连接香港、澳门和珠海的跨境大桥于下午三点左右关闭。澳门领导人贺一诚下令停止赌场运营。台湾部分地区已经受到海葵大雨和大风的影响，数十个国内航班以及飞往香港和澳门的航班被取消。据该岛气象局称，这场风暴的最大持续风速为每小时 137 公里（85 英里），阵风速度高达每小时 173 公里（107 英里）。尽管遭遇了两次风暴，中国军队在周五晚上和周六早些时候进行了更多行动，旨在恐吓台湾这个自治的民主岛屿，北京寻求在必要时通过武力将其置于中国主权之下。台湾国防部表示，截至周六早上 6 点的 24 小时内，在台湾周围发现了六架中国军机和三艘海军舰艇。报道称，岛上武装部队正在监视局势，并使飞机、海军舰艇和陆基导弹系统处于戒备状态。不过，声明称，没有迹象表明中国船只或飞机像往常一样越过台湾海峡中线或进入台湾防空识别区。中南大周三经过台湾南部，然后转向中国大陆，其外带给台湾南部城市带来了暴雨。本周早些时候，台风还袭击了菲律宾，导致该岛北部地区数万人因洪水而流离失所。</description><link/> https://www.voanews.com/a/typhoon-makes-landfall-in-china-appears-to-cause-only-light-damage-/7251862.html<guid> https://www.voanews.com/a/typhoon-makes-landfall-in-china-appears-to-cause-only-light-damage-/7251862.html</guid><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 12:11:03 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a0a2-08dbabce3444_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 8 月 25 日至 9 月 1 日</title><description>联合国揭露中国在新疆强迫失踪事件 联合国任意拘留问题工作组揭露了中国在新疆强迫失踪行为的进一步证据，特别关注该地区维吾尔族和其他穆斯林少数民族的困境。该工作组最近的调查结果强调了对失踪人员的拘留、不公平审判和保密的任意性质，指出中国可能违反国际人权标准并参与危害人类罪。中国否认在该地区侵犯人权，并将新疆的营地称为“职业教育培训中心”。海外维吾尔人应对中国的强制策略 面对监视、拘留和国内镇压，大量中国维吾尔人已在国外寻求庇护。然而，正如许多人发现的那样，逃离中国并不能保证安全。美国之音的调查深入探讨了中国政府将其影响力扩展到境外的战略，利用外交、经济影响力和国际组织来瞄准政治对手，甚至是在外国。人权组织再次呼吁对中国侵犯人权行为进行广泛调查 在联合国关于新疆人权状况的报告发表周年之际，国际特赦组织和人权观察强调，国际社会在追究中国可能犯下的危害人类罪的责任方面反应不力。联合国报告揭露了中国对该地区维吾尔族和其他穆斯林少数民族的严重侵犯，包括大规模拘留和酷刑。这些人权组织敦促国内和国际官员利用自己的职位推动中国改变镇压政策。维吾尔族爆炸案嫌疑人延迟返回曼谷法庭 2015 年曼谷爆炸案的两名维吾尔族嫌疑人在延迟 9 个月后返回法庭，其中一名嫌疑人在被监禁八年后，由于健康状况恶化而坐在轮椅上。 Adem Karadag 和 Yusufu Mieraili 因四面佛袭击事件被捕，造成 20 人死亡、100 人受伤，他们对军事拘留所的条件和清真食品表示担忧。正在进行的审判仍处于起诉阶段，可能需要大约五年的时间，凸显了维吾尔族被拘留者在复杂的法律诉讼中面临的挑战。维吾尔族火车制造商在访问新疆期间被中国当局逮捕 查哈尔·埃里 (Qahar Eli) 是一名在土耳其一家中国机车制造商工作了十多年的维吾尔族设计总监，他于 3 月份在新疆探亲期间被中国当局逮捕。尽管他持有中国护照，此前也曾回过家乡，但这次他还是被拘留了。他的雇主中车株洲机车有限公司证实他被拘留，并将其列为刑事案件。伊莱失踪之前，要求对中国镇压新疆维吾尔人追究责任的呼声日益高涨。人权组织敦促旅游公司停止提供前往新疆的旅游 总部位于华盛顿的人权组织维吾尔人权项目（UHRP）敦促西方旅游公司停止提供包括前往新疆旅游的旅游套餐，那里的侵犯人权行为被指控构成种族灭绝已经出现。维吾尔人权项目发布了一份报告，强调这种旅游业使中国政府旨在消除维吾尔族身份的政策正常化的危险。该报告重点介绍了七家提供新疆旅游服务的旅游公司，其中一些提供了有问题的体验，例如参观维吾尔人的家园，从而导致了维吾尔文化的消失。美国海关：27%的服装与新疆棉花、维吾尔族强迫劳动有关 美国海关和边境保护局对5月份收集的鞋子和服装进行了测试，发现其中27%与禁止的新疆棉花有关，原因是担心涉及维吾尔族强迫劳动。为了准确追踪棉花的来源，海关官员采用了同位素测试。在检测的37个项目中，有10个项目与新疆棉花相符。这些结果突显了执行来自新疆的产品禁令所面临的挑战，新疆维吾尔族强迫劳动问题依然存在。新闻简讯 8月26日，中国国家主席习近平从南非金砖国家领导人峰会回国后，迅速在乌鲁木齐召开会议，听取中国新疆当局的最新情况。这是他在 10 年总统任期内第三次访问新疆，此前他曾于 2022 年访问过新疆，而这次访问恰逢美国针对维吾尔族强迫劳动产品进口的法律。这次习近平强调要把新疆稳定和经济发展结合起来，突出稳定促发展的作用。美国维吾尔族政治分析家伊尔沙特·哈桑·科克博雷 (Ilshat Hassan Kokbore) 指出，习近平持续关注经济发展和同化。习近平还强调建立共同的中国身份，优先考虑团结，加强共同的民族叙事，包括促进国语教育。科克博尔表示，这一立场呼应了强调统一的中国传统意识形态。习近平最近在乌鲁木齐发表讲话时谈到，要坚持依法治国，运用法律机制提高治理水平、确保稳定。然而，批评者认为，中国的法律体系往往服务于政府的维权议程。值得注意的是“关于中共的新疆政策，有一个被忽视的点。大多数中国人的观点是，只有在一个看起来更中国的地方，他们才会感到更安全。在这方面，我想说中国传统思想儒家思想不喜欢多样性，它强调儒家思想的巨大独特性和普遍性，这对中共领导层和中国人民仍然有很大影响。所以我说习近平的讲话是这不是什么新鲜事，这是国民党政府的政策，也是毛泽东的政策；习近平上台后，他强化了这一政策的暴力和残暴。” ——美国维吾尔政治分析家、世界维吾尔代表大会执行委员会副主席伊尔沙特·哈桑·科博雷 (Ilshat Hassan Kokbore) 告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-aug-25-sept-1-2023-/7251580.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-aug-25-sept-1-2023-/7251580.html</guid><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 02:55:38 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9299-08dbab4a59bf_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾政府竞相对抗中国，大多数人并不担心战争</title><description>周五，当中国人民解放军战斗机从中国飞向台湾时，这个自治岛屿上的生活一切如常。台北的餐馆老板安迪·黄(Andy Huang)表示，他对大陆的军事威胁已经变得麻木了。 “三十年来我一直听说中国入侵，”他说。台湾政府正在竞相对抗中国，从美国购买了近 190 亿美元的军事装备，并将男子征兵期延长至 2024 年开始的一年。但岛上许多人表示，他们并没有感受到威胁。这可能部分是由于许多台湾人对中国持有微妙的看法。虽然民意调查显示岛上大多数人拒绝统一，但许多人表示，他们被这个大得多的邻国充满活力的经济及其共同的语言和文化所吸引。其他人只是对自家后院的威胁感到麻木。北京声称台湾是自己的领土，其近年来的行动让一些人担心它准备使用武力试图控制该岛。美国议员和台湾总统蔡英文将台湾与乌克兰进行比较。岛上的政客们并不羞于发出警报。 “为了维护和平，我们需要增强自身实力，”蔡英文上个月在纪念台湾与中国大陆最后一次交战的战争纪念碑上表示。公众并不感到那么紧迫。王可可（Coco Wang）是众多与中国有联系但并不认为自己是中国人的人之一。 1949 年，共产党在中国内战中取得胜利，导致大陆和台湾由敌对政府统治，她的祖父母是为了逃离而来到台湾的。她的祖父母与中国的亲戚保持着联系，她记得夏天和父母一起穿越中国的农村地区。她认为自己是台湾人，但疫情发生前在上海工作了一年，正在考虑回去。她说，中国的机会要大得多。 “有一种感觉，如果你投入并真正努力，那么你真的可以取得一些成就，”她说。尽管紧张局势升级，中国设置了新的贸易壁垒，但中国仍是台湾最大的贸易伙伴，到 2022 年，中国大陆将占该岛出口的 39%。尽管王对中国很感兴趣，但她也承认，在那里工作时不可能完全排除政治因素。上海的同事偶尔称她为“台独分子”。她知道他们是开玩笑，但这让她很不舒服。她心里想：“我们已经独立了，台湾就是台湾。”她的观点得到了广泛认同。自20世纪90年代开始民意调查以来，台湾大多数人表示他们赞成维持现状，拒绝与大陆统一的提议或可能意味着战争的正式宣布独立。但国立政治大学选举研究中心主任余庆新表示，一项备受关注的民意调查显示，岛上人口的增长距离大陆越来越远。该问题询问人们是否认为自己是中国人。 1992 年开始民意调查时，超过三分之二的受访者表示他们既是中国人又是台湾人，或者只是中国人。如今，近三分之二的人表示自己只是台湾人，约 30% 的人认为自己是台湾人。于说，这些态度并不会直接转化为对与大陆关系的看法，但在大多数自称为台湾人的人中，目前已经发生了微妙的转变，倾向于维持现状，但“最终独立”。餐厅老板黄说，他在学校被告知自己是中国人，但成年后开始认为自己只是台湾人。他在台北的餐厅专营台湾美食，有一面“连侬墙”，专门纪念现已被禁止的香港民主运动，墙上装饰着数百张写有顾客留言的便利贴。 2014 年台湾向日葵运动期间，数万人示威反对与中国大陆达成贸易协议，黄为了声援抗议者而关闭了网站。他说中国人被“洗脑”了。就他个人而言，他现在就希望独立，但他也表示，他可以等到更多台湾公众被说服为止。他说，他也不太考虑战争。黄说：“他们是否攻击，那是中国领导人的决定；我们担心是没有意义的。”对于陈士伟等人来说，他们与中国的文化和情感联系非常紧密。陈氏家族在明朝（1644 年）期间移民到台湾，他认为自己既是中国人又是台湾人。 “我是中国人，我是台湾人。这是不能分开的，”他说。 “我们读过历史，包括族谱，我们清楚我们来自大陆，是登陆台湾的人，在这里长大的。”陈先生来自台湾中部的台中市，从1990年开始，作为一名年轻运动员，他曾多次前往中国大陆。他说，在大陆，他遇到的相似之处多于差异。陈支持统一，但不相信这会在他有生之年发生。陈现在住在马祖岛，这是一个台湾控制的岛屿，比台湾岛更靠近中国大陆。他说他有些担心发生冲突的前景。 “这不是双方公众都愿意看到的，”他说。没有人看到摆脱过去几年积累的对抗的简单方法，无论是军事、外交还是经济。但王说，紧张局势是两国政府之间的，而不是人民之间的。 “台湾人和大陆人基本上是友好的。为什么会这样呢？”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/as-taiwan-s-government-races-to-counter-china-most-people-aren-t-worried-about-war-/7251650.html<guid> https://www.voanews.com/a/as-taiwan-s-government-races-to-counter-china-most-people-aren-t-worried-about-war-/7251650.html</guid><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 02:11:17 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-144f-08dbab7b24be_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>教宗在蒙古向中国传达天主教目标的明显信息</title><description>教皇弗朗西斯周六表示，各国政府无需担心天主教会，因为它没有政治议程，其言论似乎是针对中国而不是他正在访问的邻国。 86 岁的方济各是在蒙古发表上述言论的。蒙古只有 1,450 名天主教徒，而这个小教堂与政府关系良好，政府对其社会、健康和慈善活动表示赞赏。在教皇抵达蒙古的第一个工作日，政府以传统活动来招待教皇，比如举行游行，其中包括装扮成古代蒙古武士的骑在马背上的男子。他在向主教、神父、传教士和牧灵工作者发表讲话时表示，耶稣没有给使徒们任何政治授权，而是告诉他们通过信仰减轻“受伤的人类”的痛苦。 “因此，政府和世俗机构无需担心教会的福传工作，因为她没有要推进的政治议程，而是靠上帝恩典的安静力量和怜悯与真理的信息来维持，这意味着促进所有人的利益，”他说。北京一直奉行宗教“中国化”政策，试图根除外国影响并强制人们服从共产党。 2018年梵蒂冈与中国就主教任命达成的具有里程碑意义的协议充其量也是脆弱的，梵蒂冈抱怨北京多次违反该协议。方济各在圣彼得和圣保罗大教堂发表讲话，这座小教堂以蒙古包的形状建造，这是一种传统的圆形游牧帐篷式房屋，里面供奉着十年前在垃圾中发现的圣母玛利亚雕像。观众席上有香港最高天主教神职人员周星驰大主教，他于四月份访问了中国首都，这是近三十年来这个前英国殖民地的主教首次访问中国首都。本月将被教皇任命为红衣主教的周告诉记者，他希望香港的教会能够成为与中国大陆的“桥梁教会”。周先生率领由约40名香港天主教徒组成的代表团表示，亚洲天主教会正在不断发展，能够帮助东西方天主教徒更好地相互了解。他说，教皇不辞辛劳长途跋涉去拜访这么小的会众，这表明“教会正在向外围扩张。教会不仅仅是罗马教会。”周说：“这是世界教会，尤其是边缘教会，这是一件好事。”在教宗与蒙古领导人会面之外，大约有两打来自中国的天主教徒挥舞着红色的五星级中国国旗。我非常高兴，因为这是我第一次见到他。我并不是一直都有这样的机会。我只是很高兴。热情，”来自上海的 37 岁天主教徒杨光说。小大教堂里的天主教徒见到教宗都很兴奋，当教宗提到他们的牧师、在蒙古传教20多年的意大利红衣主教乔治·马伦戈时，他们自豪地微笑。周六早上，方济各呼吁领导人驱散“战争的乌云”。方济各已派遣特使、意大利红衣主教马泰奥·祖皮前往基辅、华盛顿和莫斯科，讨论结束乌克兰冲突和援助人道主义努力的方法。祖皮计划不久前往北京。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pope-in​​-mongolia-laments-earth-devastated-by-countless-conflicts-/7251646.html<guid> https://www.voanews.com/a/pope-in​​-mongolia-laments-earth-devastated-by-countless-conflicts-/7251646.html</guid><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 01:33:44 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5bab-08dbab75f228_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>