<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 12 日星期三 14:03:19 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>欧盟提高中国电动汽车进口关税，贸易争端升级</title><description>布鲁塞尔——欧盟周三采取行动，提高对中国电动汽车的关税，导致围绕北京出口补贴的贸易争端升级，布鲁塞尔担心这种补贴正在损害国内汽车制造商的利益。欧盟执行机构欧盟委员会表示，将征收临时关税，这将导致中国汽车制造商面临高达 38% 的额外关税，高于目前 10% 的水平。该委员会表示，它已与中国当局联系，讨论其补贴调查结果，并“探索解决问题的可能方法”。该委员会在一份新闻稿中表示，“如果与中国当局的讨论未能达成有效的解决方案”，新的税率将于 7 月 4 日临时生效。布鲁塞尔称，中国政府对太阳能电池板、电池和风力涡轮机等绿色技术出口的支持不公平，电动汽车是这场更广泛贸易争端的最新热点。近年来，欧盟对中国制造的电动汽车的进口量猛增。其中包括在中国设有汽车工厂的西方品牌的汽车，包括特斯拉和宝马。但欧盟官员抱怨说，由于北京的巨额补贴，比亚迪和上汽等中国汽车制造商正在增加市场份额，并在价格上削弱欧洲汽车品牌。该委员会表示，去年对中国电动汽车补贴展开的一项调查发现，中国的纯电动汽车价值链“受益于不公平的补贴，这对欧盟纯电动汽车生产商造成了经济损害的威胁”。额外关税因公司而异。比亚迪将面临额外 17.4% 的费用。拥有瑞典沃尔沃汽车公司的吉利汽车将进一步受到 20% 的打击。对于上汽集团来说，则要额外增加38.1%。中国外交部发言人林健在每日新闻发布会上谴责欧盟的调查是“典型的保护主义”，并表示北京将“采取一切必要措施保护我们的合法权益”。美国总统乔·拜登上个月对中国电动汽车、先进电池、太阳能电池、钢铁、铝和医疗设备征收新的重大关税。拜登表示，中国政府的补贴确保该国企业不必盈利，从而在全球贸易中获得不公平的优势。</description><link/> https://www.voanews.com/a/the-european-union-moves-to-hike-tariffs-on-chinese-electric-car-imports-escalating-trade-spat-/7652717.html<guid> https://www.voanews.com/a/the-european-union-moves-to-hike-tariffs-on-chinese-electric-car-imports-escalating-trade-spat-/7652717.html</guid><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 08:21:42 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bab9-08dc8ad5f7fe_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港吊销六名自流亡民主活动人士的护照</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/hong-kong-cancels-passports-of-six-self-exiled-democracy-activists/7652558.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-cancels-passports-of-six-self-exiled-democracy-activists/7652558.html</guid><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 03:59:34 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4b98-08dc8ab57655_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士认为中国新的南海政策中战争威胁不断上升</title><description>华盛顿——在北京最近宣布将更积极地执行其对南海争议地区的主张后，军事专家警告称，与中国发生战争的风险将会增加。  上个月末，中国宣布海警将有权在争议海域调查并拘留“危害中国国家安全和利益的外国人”，最长可达60天。该政策将于6月15日生效。6月8日，它宣布将允许菲律宾从有争议的仁爱礁的一个前哨基地运送物资并撤离人员，国际法庭已确定该礁位于菲律宾水域内，前提是它首先通知北京。    菲律宾国家安全委员会回应称，该国将继续在南海维持和供应其前哨基地，而无需寻求任何其他国家的许可。    在带有该委员会抬头的正式声明中，国家安全顾问爱德华多·阿诺驳回了这一建议，称其“荒唐、可笑且不可接受”。据《南华早报》6月10日报道，独立民意调查机构OCTA Research发布的一项调查显示，73%的菲律宾人支持进一步采取军事行动维护菲律宾领土权利，包括扩大海军巡逻和增派部队。   菲律宾媒体认为，新程序将授权中国海警在自己的海域“任意”逮捕菲律宾人。中国对几乎整个海域的主权声索已延伸至几个东南亚国家的国际公认经济区。    菲律宾总统小费迪南德·马科斯称新规定“完全不可接受”，并表示将采取一切必要措施“保护公民”并继续“保卫国家领土”。  5月31日，总统在新加坡香格里拉安全对话上发表主旨演讲时指出，如果一名菲律宾人在与中国的南海冲突中丧生，“几乎肯定”会跨越红线，“非常严重”。接近”菲律宾所定义的战争行为。  美国印太司令部前司令约翰·C·阿奎利诺上个月在美国国会作证说，在这种情况下，马尼拉可以援引1951年的美菲共同防御条约。  伦敦全球政策研究所国际贸易负责人鲍勃·萨维奇上周表示，这可能会让美国和中国陷入直接冲突。  “第一次世界大战的导火索发生在1914年6月28日，当时奥地利大公弗朗茨·费迪南大公在东南欧的一个国家被刺杀。这次的导火索可能是一名菲律宾水手在东南亚热带海域的死亡。” ，”他在《亚洲时报》发表的一篇文章中写道。  他认为，如果马尼拉被迫根据《共同防御条约》向美国请求援助，可以想象，中国海警船将很快与维护该地区航行自由的美国军舰对抗。萨维奇写道：“美国和中国必须确保不会在 2024 年 6 月下旬，甚至在未来的任何时候，梦游般地重演 1914 年的悲剧。”  印度-太平洋事务研究所非常驻研究员安德里亚·克洛伊·黄 (Andrea Chloe Wong) 在美国国家亚洲研究局主办的 6 月 6 日研讨会上对美国之音表示，“这可能会引发升级”，如果援引《共同防御条约》，“可能会引发冲突”。引发菲律宾和中国之间的升级或冲突。”  菲律宾人员安全成为近几轮南海争端的焦点。 6月7日，菲律宾指责一艘中国海警船撞击一艘菲律宾船只，阻止一名患病士兵从一艘搁浅的军舰上撤离，该军舰是菲律宾在仁爱礁的军事前哨基地。菲律宾武装部队参谋长罗密欧·布劳纳6月4日对记者表示，中国海警人员在这艘老化军舰上缴获了一架飞机为菲律宾海军人员投下的一些食物。据美联社报道，他还发布了该事件的视频。   尽管紧张局势不断升级，斯坦福大学弗里曼·斯波格利国际问题研究所中心研究员奥丽安娜·斯凯拉·马斯特罗对美国之音表示，南海爆发第三次世界大战的可能性并不高。  她认为，中国不会选择此时在南海发动战争，因为他们知道自己会输。  “他们还不能在这么远的距离投射力量。当我与中国人民解放军交谈时，他们说他们没有宣布南沙群岛为内水的唯一原因是因为他们没有办法强制执行这一点。”  报道称，美国承诺提供资产 ABS-CBN 新闻周二援引菲律宾海岸警卫队的消息称，美国海岸警卫队已承诺向南海派遣资产，以帮助马尼拉维护其专属经济区的主权。菲律宾海岸警卫队在一份声明中表示，根据菲律宾海军上将罗尼·吉尔·加万的提议，美国海岸警卫队将部署北太平洋海岸警卫队。加万呼吁在公海进行“更大规模的部署”，以“应对即将到来的威胁”，因为中国威胁要在其声称的海域边界内逮捕外国人。  澳大利亚战略分析局的迈克尔·舒布里奇在上个月发布的国家亚洲研究局研究报告中指出，菲律宾及其盟国的集体行动可以有效降低南海风险。  他写道：“这种集体行动升级为冲突的风险是真实存在的。不过，如果军队明确按照国际法行事，并协调一致的政治反应来展示和传达这一点，就可以减轻这种风险。这将对抗中国的努力。”恐吓他人并将此类合法行为视为侵略。”  舒布里奇也参加了国家亚洲研究局 6 月 6 日的研讨会，他在会议上表示，“除非我们导致中国的政策和行动失败，否则我们将把所有影响力留给北京，我们正在等待我们的军人被解放军杀死，这不是我想要的未来。”  阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-see-rising-war-threat-in-china-s-new-south-china-sea-policies-/7652455.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-see-rising-war-threat-in-china-s-new-south-china-sea-policies-/7652455.html</guid><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 21:57:52 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3fd7abcb-002a-447e-b108-b6b13c5aa4cc_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>两名美国男子因串谋向中国出售伊朗石油而入狱</title><description>华盛顿——两名男子于 11 月被美国陪审团定罪，罪名是试图违反华盛顿实施的制裁，出售伊朗石油，并串谋洗钱，并于周二被判刑。司法部称，德克萨斯州的每名男子均被判处 45 个月监禁。 2019 年 7 月至 2020 年 2 月，来自德克萨斯州麦金尼的 43 岁中国公民王振宇和 42 岁的丹尼尔·雷·莱恩 (Daniel Ray Lane) 与同谋密谋，通过协助从伊朗购买受制裁的石油来逃避美国对伊朗的经济制裁，掩盖该部门在一份声明中表示，它的来源，然后将其出售给中国的一家炼油厂。莱恩曾任 Stack Royalties 私人控股公司的总裁，该公司是一家总部位于德克萨斯州的公司，向投资基金和私募股权集团出售石油和天然气矿权。莱恩的律师保罗·赫茨内克(Paul Hetznecker)去年底告诉路透社，此案是基于卧底政府特工提出的，如果莱恩参与该计划，他们将提供“数百万美元的利润”，但最初遭到了拒绝。律师称此案是“政府越权的令人愤慨的例子”。 2020 年，两人与其他三人一起在美国宾夕法尼亚州东区地方法院受到指控。法庭记录显示，至少两名同谋已认罪。尽管美国前总统唐纳德·特朗普在美国退出2015年德黑兰与六大世界大国之间达成的伊朗核协议后，于2018年单方面重新对德黑兰石油出口实施制裁，但中国是世界上唯一的伊朗石油主要进口国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/two-us-men-jailed-for-conspiracy-to-sell-iranian-oil-to-china-/7652109.html<guid> https://www.voanews.com/a/two-us-men-jailed-for-conspiracy-to-sell-iranian-oil-to-china-/7652109.html</guid><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 20:08:30 -0400</pubDate><category>伊朗</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-801f-08dc8a7321c9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国对中国调查美国教师遇袭事件表示担忧</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-voices-concern-as-china-investigates-attack-on-american-teachers/7651975.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-voices-concern-as-china-investigates-attack-on-american-teachers/7651975.html</guid><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 16:43:46 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（迈克尔·巴图林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9e3b-08dc8a062ae7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登在意大利七国集团上推动解决俄罗斯冻结资产和中国产能过剩问题的计划</title><description>白宫——世界七个最富有经济体的领导人上一次会面是在 2023 年日本广岛举行的七国集团峰会上，他们谴责了中国日益严重的经济安全威胁，并誓言将尽可能支持乌克兰抵御俄罗斯的入侵。本周在意大利普利亚，美国总统乔·拜登希望该组织能够遏制同样的两个对手，同时继续应对共同的全球挑战，包括基础设施融资和人工智能。然而，欧盟议会选举后欧洲政治格局转向右翼可能会使他的计划复杂化。一位熟悉拜登计划的消息人士告诉美国之音，美国的目标是让七国集团在关键绿色技术和利用俄罗斯冻结资产援助乌克兰战争努力的机制上，在商品生产超过需求时，就对抗中国产能过剩达成一致。 。在俄罗斯问题上，拜登正在推动一项计划，利用西方金融机构固定的约2800亿美元俄罗斯资产的利息，向基辅预先提供数百亿美元。在宣布对中国电动汽车和其他战略产业征收新关税几周后，拜登还希望领导人正视北京方面以这些产业的廉价出口产品涌入全球市场的做法。这两方面仍需做大量工作，官员们正忙于在峰会结束前就最终公报达成一致。欧洲政治格局的转变 随着极右翼政党在周末的欧洲议会选举中获得支持，法国总统马克龙和德国总理肖尔茨的实力被削弱，而七国集团东道主意大利总理梅洛尼则巩固了自己的权力。欧洲极右翼对中国和俄罗斯的看法存在分歧，这给七国集团的姿态又增添了一层不确定性。一个关键因素是：乌尔苏拉·冯德莱恩能否再保住欧盟委员会主席职位五年。 “如果冯德莱恩仍然是可能的候选人，我们可以期待七国集团议程的连续性——她在乌克兰和中国问题上一直保持前瞻性，”外交关系委员会欧洲事务研究员利亚娜·菲克斯说。尽管冯德莱恩处于强势地位，但她的第二个任期并没有得到保证。菲克斯对美国之音表示，马克龙在其政党在议会选举中失利后于周日宣布，提前在六月下旬举行法国议会选举可能是一个未知数。考虑到极右翼政府的前景，马克龙可能会在法国大选前几天确认冯德莱恩的任命犹豫不决。俄罗斯的报复莫斯科将2022年入侵乌克兰后西方金融机构冻结其资产视为盗窃。它威胁说，如果七国集团同意采纳拜登推动的计划，它将进行报复。该计划将向基辅提供高达500亿美元的贷款，这笔贷款将用从俄罗斯资产赚取的利息偿还给西方盟友，估计每年30亿美元或更多，直到偿还或莫斯科同意支付赔款为止。这是一个比欧盟五月份同意的更激进的计划，该计划将为乌克兰提供每年产生的利息收入。它的风险也更大——无法保证俄罗斯资产在偿还贷款期间会被冻结。根据欧盟规定，冻结资金的制裁制度必须由欧盟 27 个成员国每六个月一致更新一次。这一举措出台之际，莫斯科军队在战场上取得了战略进展，而且美国和欧洲纳税人对战争资金的疲劳感日益加深。该协议将成为下个月在华盛顿举行的北约峰会之前跨大西洋团结起来反对俄罗斯的重要信号，并在基辅面临美国和欧洲政治格局变化的前景时带来一定程度的缓解。 “这曾经部分是为了防止（前总统唐纳德）特朗普对乌克兰的支持，但现在也可能是为了防止（海军陆战队）勒庞，考虑到（极右翼）全国集会（政党）的可能性几周后赢得法国议会选举，”查塔姆研究所欧洲项目主任阿米达·范里吉（Armida van Rij）说。她对美国之音表示，更多民粹主义、对普京友好的政客在欧洲上台的前景可能有助于进一步激发对拜登乌克兰贷款计划的支持。对中国产能过剩的担忧 “毫无疑问，美国和欧洲都对中国试图通过出口摆脱国内工业产能过剩问题表示担忧，”美国企业研究所高级研究员德斯蒙德·拉赫曼 (Desmond Lachman) 表示。七国集团财长强调了北京“全面利用非市场政策和做法”，并表示他们将考虑“采取措施，确保公平竞争环境，符合世界贸易组织的原则。”拉赫曼对美国之音表示，正如“特朗普更大的经济民族主义迫使拜登变得更加保护主义”一样，欧洲右翼政党的崛起可能会增加解决中国产能过剩问题的紧迫性。然而，目前尚不清楚七国集团是否能就如何做到这一点达成一致。将中国视为主要出口市场的欧盟成员国，尤其是德国和法国，迫切希望避免贸易战。预计欧盟委员会将很快宣布对中国电动汽车征收关税的计划。此举可能会引发北京方面的报复，北京指责西方大肆宣扬产能过剩，削弱中国的竞争优势。人工智能、移民和国际发展意大利的梅洛尼将人工智能作为七国集团主席国的重要优先事项，并邀请教皇弗朗西斯参加特别会议，强调罗马人工智能道德呼吁。该倡议敦促政府和企业遵循人工智能的六项道德原则：透明、包容、责任、公正、可靠性以及安全和隐私。领导人将讨论人工智能如何影响劳工、可持续发展、外交政策、虚假信息和选举干扰。与非洲建立战略伙伴关系以遏制向欧洲的移民是梅洛尼担任七国集团主席国期间的另一个关键主题。一月份，她启动了“马泰计划”，这是一项旨在促进非洲大陆发展的国际投资倡议，符合七国集团全球基础设施和投资伙伴关系（也称为 PGI）。 PGI 在 2021 年七国集团峰会上以“重建更美好的世界”为主题推出，呼应了拜登政府的国内议程。其目标是到 2027 年动员 6000 亿美元的私人基础设施资金，作为中国“一带一路”倡议的替代方案，该倡议增强了北京在发展中国家的政治影响力。 PGI目前重点发展经济走廊，包括连接刚果民主共和国、赞比亚和安哥拉的洛比托走廊，以及菲律宾的吕宋走廊。继联合国安理会通过以色列与哈马斯停火决议后，预计七国集团也将再次表示支持加沙和谈。总统定于周三启程前往意大利，就在第二天，他的儿子亨特·拜登因联邦指控在 2018 年因吸毒成瘾而获得枪支而被判有罪。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-g7-italy-biden-to-push-plans-to-deal-with- Russian-frozen-assets-chinese-overcapacity/7651483.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-g7-italy-biden-to-push-plans-to-deal-with- Russian-frozen-assets-chinese-overcapacity/7651483.html</guid><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 12:21:49 -0400</pubDate><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7ca3-08dc8a2afa97_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>