<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 25 日，星期三 23:57:52 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中美正在寻求更温暖的关系吗？</title><description>中国国家主席习近平以不同寻常的和解语气呼吁中美在相互尊重、和平共处的基础上加强合作、建立更加稳定的关系。周二致总部位于纽约的美中关系全国委员会的一封信中包含了这一信息，当时人们预计习近平和美国总统乔·拜登将在旧金山举行的 11 月亚太经济合作组织峰会上会面。习近平在信中表示，“中美作为世界两个大国，能否找到正确的相处之道，事关世界和平发展和人类未来”。中方愿同美方一道，本着相互尊重、和平共处、合作共赢三原则，推进互利合作，妥善管控分歧，共同应对全球性挑战，互助成功、共同繁荣。这有利于两国和世界。”在NCUSCR年会上，拜登也通过一封信表示，“中美两国都有责任应对影响两国人民生活的跨国挑战，包括加强全球粮食和卫生安全、应对气候危机以及应对气候变化”。贩毒。” “随着我们推进自由、开放、安全和繁荣世界的共同愿景，美国还将继续负责任地管理我们国家之间的竞争，我们仍然致力于与任何与我们一样致力于保护国际机构和规则的国家合作。几十年来帮助维护全球安全和繁荣的道路，”他说。美国前国务卿亨利·基辛格在活动中表示：“我相信……两国拥有为世界带来和平与进步的独特能力。” “他们还有一种独特的能力，如果他们不在一起，就可以毁灭世界，”他补充道。这次会议是在中国外交部长王毅预计将访问华盛顿进行会谈之前举行的，会谈中可能会涉及习近平与拜登会面的规划。周四至周六，王毅预计会见美国国务卿布林肯和国家安全顾问沙利文。拜登总统也有可能会见他。美国德国马歇尔基金会印太项目董事总经理邦妮·格拉泽 (Bonnie Glaser) 告诉美国之音普通话，对话将涉及全方位的问题，“包括以色列和加沙、乌克兰、台湾、南中国海、美国-中国军事互动、人工智能和芬太尼。”参议员约翰·科宁表示，他希望看到拜登政府对中国更加自信。 “不幸的是，政府似乎太愿意向中国共产党屈服，他们认为这是软弱。所以，我希望看到一点力量，”他说。随着 NCUSCR 的换文以及王毅的访问，这两个超级大国似乎正在为可能在 APEC 间隙举行的拜登-习近平会晤做准备。不过，北京尚未正式接受美国出席旧金山亚太经合组织峰会的邀请。一些分析人士对美国之音中文网表示，他们认为推迟确认习近平出席会议具有战略意义：北京方面希望抓住主动权，迫使美国在新的对华芯片出口禁令等问题上做出让步。北京也可能希望华盛顿改变决定，允许受到美国制裁的香港行政长官李家超出席APEC峰会。保卫民主基金会高级研究员克雷格·辛格尔顿对美国之音普通话表示：“北京的潜在期望似乎是华盛顿软化其批评立场 — — 这是拜登政府不太可能采取的举动。”兰德公司高级国际防务研究员蒂莫西·希思 (Timothy Heath) 对美国之音中文网表示：“王毅可能会寻求为 11 月份 APC 峰会期间可能举行的习近平与拜登会面创造条件。王毅还将瞄准通过就地区和国际问题交换意见来缓和紧张局势。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/are-china-us-seeking-warmer-ties-/7327118.html<guid> https://www.voanews.com/a/are-china-us-seeking-warmer-ties-/7327118.html</guid><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 23:33:21 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（林峰、方兵、李一华） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/04ce5b0e-abdd-43f1-8e7d-227c08d0710e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和澳大利亚重申共同价值观，合作对抗中国野心</title><description>美国总统乔·拜登周三接待了澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞，进行了一场盛大的国事访问，旨在深化合作并强调在全球关注的问题上团结一致，这些问题包括中国日益增长的野心以及中东和乌克兰的可怕冲突。两位领导人在为期一天的国事访问中一开始就特意承认了他们对耶路撒冷和基辅的共同支持。拜登说：“我们与以色列一起反对哈马斯恐怖主义。” “我们与乌克兰站在一起，反对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的暴政。我们正在提供并证明民主可以应对从气候变化到癌症等对人们生活最重要的挑战。”阿尔巴尼斯强调了这些冲突，以强调这两个英语自由民主国家拥有共同的理想。这是阿尔巴内塞去年上任以来两人的第九次会面。 “在当今充满不确定性的世界中，澳大利亚和美国之间的联盟以及我们坚定反对侵略的方式——无论是俄罗斯非法入侵乌克兰，还是哈马斯对以色列的恐怖袭击——都是值得信赖的我们必须坚持我们共同的价值观，”他说。这些暴力冲突仍然给奢华的国宴蒙上了一层阴影，促使第一夫人吉尔·拜登淡化了娱乐活动。原本计划由一支乐观的新浪潮乐队 B-52 进行表演，但成员却被邀请作为嘉宾参加。她说，菜单的目标是“舒适、安心和治愈”，包括胡桃汤、甜菜根沙拉和红烧排骨。拜登表示，这次国事访问为两国提供了“加倍”合作的机会，其中包括技术、科学和军事方面的合作。两位领导人还提到了他们为对抗共同对手中国所做的努力，拜登警告北京最近在南海骚扰菲律宾船只。他说，任何袭击都将援引美国与东南亚群岛的共同防御条约。 2021年，拜登与澳大利亚和英国建立了名为AUKUS的三边安全伙伴关系，为澳大利亚常规武装潜艇提供美国核技术。周三，拜登表示，他“相信”国会将为 AUKUS 提供资金。 “这绝对符合我们的利益，”他说。 “当……我们达成协议时，[中国国家主席]习近平问我，我们是否只是想包围中国。我说，‘不，我们不是包围中国。我们只是确保海上航线保持开放。他无法单方面改变国际空域和水域等方面的道路规则。所以，这就是问题所在。”分析人士表示，所有这一切不仅在北京、堪培拉和华盛顿受到密切关注，而且在这三个国家所追求的地区：太平洋上许多分散的岛国都受到密切关注。拜登上个月接待了其中许多领导人。美国和平研究所太平洋岛屿高级顾问戈登·皮克说：“看看它在太平洋上的表现也很有趣。” “一些领导人对 AUKUS 态度冷淡。另一些领导人对 AUKUS 则有些矛盾。该地区也有很多人反对 AUKUS，尤其是核潜艇——事实上它们是核动力但配备常规武器。”阿尔巴内塞很快将开始另一次高调访问。他最近宣布将于11月初访问北京和上海与习近平会面。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-australia-reaffirm-shared-values-cooperation-against-chinese-ambitions-/7327058.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-australia-reaffirm-shared-values-cooperation-against-chinese-ambitions-/7327058.html</guid><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 20:56:33 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安妮塔·鲍威尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1360-08dbd5bdb09a_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：中国国防部长被免职可能是趋势的开始</title><description>一些分析人士表示，中国国防部长李尚福的免职标志着习近平领导下的中国政治体系日益动荡。他们还表示，就在习近平开始打破常规的第三个任期之际，他周二被免职，以及近几个月另一位高级官员被免职，这可能只是一种新兴趋势的开始。 “中国共产党的体系中曾经有某种制衡机制，（但自从习近平开始第三个任期以来）没有人能够发挥这种功能，一切都取决于习近平自己的意愿，”研究专家阿尔弗雷德·吴（Alfred Wu）表示。新加坡国立大学中国政治学（李光耀公共政策学院）。吴补充说，中国政治体系缺乏制衡，可能会导致高层官员突然撤职的趋势。他通过电话对美国之音表示：“这种模式可能会在习近平的第三个任期内持续存在，甚至可能变得更糟。” 8月29日，李克强在北京中非和平安全会议上发表演讲后消失在公众视野中。一些媒体报道称，他可能因与设备采购和开发相关的腐败而受到调查。此前，中国外交部长秦刚于七月被免职。在被驱逐之前，他也突然从公众视野中消失了。周二，中国橡皮图章人大常委会解除了秦仅剩的国务委员职务。在这两种情况下，中国政府都没有对其行动提供官方解释。一些分析人士认为，对秦和李被免职缺乏解释是“极不寻常的”。 “通常情况下，当这些事情发生时，你知道，通常会发表一份关于腐败指控或其他一些犯罪活动的声明，从而导致这种删除，”丹尼斯·怀尔德（Dennis Wilder），美中全球问题对话倡议的高级研究员。乔治城大学通过电话告诉美国之音。虽然一些媒体报道暗示李的免职与腐败有关，但怀尔德表示，这一事件也可能反映出习近平对中国军方的不满。 “还有其他可能性，其中之一可能是，如果这是真的——《纽约时报》报道了这一点——习近平对气球事件感到非常不安，”他补充道。由于当局尚未指定李克强的继任者，李克强的下台使得拥有世界上最大规模军队的中国没有国防部长。由于中国国防部长在战斗中并不指挥和指挥军队，分析人士表示，这对中国人民解放军的战备影响有限。 “中国国防部长主要负责军事外交，因此李克强的免职不会对中国军队产生太大影响，”台湾淡江大学中国军事专家林英宇在电话中对美国之音表示。亚洲协会政策研究所（ASPI）常务董事罗里·丹尼尔斯（Rarry Daniels）表示，虽然新国防部长的缺席可能对中国军队的运作影响微乎其微，但李和秦的相继免职，他们都是由中国亲自挑选的习近平可能会提醒其他中国官员，在当前的政治体系中，没有人能幸免于被清洗。丹尼尔斯在电话采访中对美国之音表示：“很明显，中国体系内部存在一些真正的风险，我想这会导致一种感觉，即没有人是神圣的，每个人都与其他中国官员背负着目标。” 。她表示，李和秦被免职所产生的寒蝉效应可能会给中国的政策制定带来障碍。 “在这种环境下，如果官员们总是在背后关注可能发生的事情，那么制定任何政策都非常困难，”她说。李克强被免职的几天前，中国将举办北京香山论坛，这是一个多边对话会，来自不同国家的国防官员会聚一堂，讨论联合军事战略。美国国防部官员证实，五角大楼代表团受邀出席此次论坛。吴在新加坡表示，由于美国不太可能派出高级代表团出席论坛，他认为中国新任国防部长的缺席不会对会议期间北京和华盛顿的双边军事接触产生太大影响。他对美国之音表示：“中国和美国已经有了一些变通办法来继续进行与军事相关的对话和接触。”由于李克强受到美国政府制裁，这阻碍了他在担任中国国防部长期间与美国国防部长劳埃德·奥斯汀的接触，乔治城大学的怀尔德预测，李克强的免职可能会让北京和华盛顿之间的军事互动变得更加容易。他对美国之音表示：“我预计，无论习近平选择谁为下一任国防部长，都不会对其实施此类制裁。”他补充说，从美国的角度来看，这是一个积极的进展。随着美国和中国为习近平和美国总统乔·拜登在 11 月旧金山 APEC 领导人峰会上可能会面铺平道路，澳大利亚战略政策研究所 (ASPI) 的丹尼尔斯表示，华盛顿希望这次会议能够为下层领导人带来一些具体成果相关官员予以跟进。她对美国之音表示：“（习近平和拜登之间的）会面可能会产生一系列选择，会议能否成功部分取决于我们衡量成功的标准。”在她看来，成功的结果可能是双方都有所需的空间来达成一项“持久”的协议，并且能够由双方官员和有关各方跟进。美国之音中文台记者 Adam Xu 对本报道作出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-chinese-defense-minister-s-removal-could-be-beginning-of-trend/7326015.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-chinese-defense-minister-s-removal-could-be-beginning-of-trend/7326015.html</guid><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 11:48:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a3f2-08dbd56ea209_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>加州州长纽瑟姆与中国习近平讨论气候、台湾、芬太尼</title><description>加州州长加文·纽瑟姆周三在北京会见了中国国家主席习近平，这让人们希望中美能够在下个月旧金山举行的亚太经合组织峰会之前找到共同点。习近平和美国总统乔·拜登预计将于 11 月 11 日至 17 日在旧金山举行的亚太经济合作组织峰会上会面。尽管中国外交部长王毅计划周四访问华盛顿也被视为为中美之间进一步举行高层会议铺平道路，但会议尚未确定。据中国官方广播机构中央电视台报道，习近平在给纽瑟姆的声明中表示，“希望你的访问增进双方相互了解，为扩大中加州合作、促进中国和加州健康稳定发展发挥积极作用。” -美国关系。” 45分钟的中国与加州意外会谈不对媒体开放，但纽瑟姆在会后告诉记者，他与习近平就气候变化问题进行了实质性交谈。“我们不会在气候变化问题上采取行动” 2010年当选加州副州长的纽瑟姆表示，除非美国和中国共同合作。2018年当选加州州长。纽瑟姆表示，世界两大温室气体之间的关系存在“战略红线”据央视报道，习近平在会见期间告诉纽瑟姆，两国在绿色发展和应对气候变化方面的合作“潜力巨大”。两人还讨论了芬太尼、一种致命药物，在 2022 年与加利福尼亚州超过 6,095 人死亡有关。“总统非常明确地表示希望更具体地说明需要什么，呼吁并确定这些化学物质的去向，据《Politico》报道，纽瑟姆补充道。纽瑟姆表示，他特别提到了芬太尼对他的家乡旧金山的影响，他于 2003 年当选旧金山市长，并一直担任该职位直到成为副州长。 2022 年，该市 620 例服药过量死亡中，72% 归因于芬太尼。纽瑟姆称有关芬太尼的讨论“非常积极”。纽瑟姆说：“我们讨论了前体化学品，我们讨论了这个问题的重要性以及它如何成为美国的一个主要原因。”据《Politico》报道，纽瑟姆还表示，习近平深情地谈到了 1985 年的美国之行，当时他担任中国共产党正定县委书记，参观了金门大桥和旧金山，这座城市与中国有着密切的联系。 。根据美国人口普查，到 2021 年，超过五分之一的旧金山人（约 18 万人）有华人血统。该市总人口略高于 815,000 人。自 1800 年代中期淘金热期间中国劳工的到来以来，加州与中国的联系就很深厚。如今，32% 的美国中国移民居住在加利福尼亚州。纽瑟姆办公室称，中国是加州最大的贸易伙伴，“金州”是美国最大的中国商品进口国。根据加州商会的数据，2022年加州对华出口总额为181.5亿美元，同比增长9.12%。纽瑟姆并不是第一位带着气候变化议题访华的加州州长。他的前任杰里·布朗和阿诺德·施瓦辛格也曾访问过中国，该州在中国设有贸易办事处。布朗在 1977 年和 2013 年任职期间都曾到访，推销葡萄酒、产品和技术。纽瑟姆与中国规划机构国家发展和改革委员会签署了气候合作谅解备忘录。但纽瑟姆的访问正值美中关系特别令人担忧的时期，围绕台湾自治的未来、持续的贸易战和人权等问题，紧张局势不断升级。北京认为台湾是自己的领土。当被问及是否与习近平讨论过人权问题时，纽瑟姆表示没有，但他确实在另一次会议上与王外长讨论了人权问题。纽瑟姆表示，他提到了加州居民林大卫 (David Lin) 被监禁的问题，美国政府称林大卫被错误地关押在中国。这次为期一周的访问于周一开始，经停香港和深圳，周三在北京与高级官员会面，接受美国之音普通话采访的洛杉矶居民评价不一。一些人表示，此行主要是为了给州长的履历增添一些国际影响力。游戏发行商扎克·冈内尔 (Zac Gunnel) 表示，“我知道他和佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯 (Ron DeSantis) 都在出国旅行，因为他们认为自己是 2028 年潜在的美国候选人。”但时装设计师 Koke Wang 承认，她对纽瑟姆在中国的议程了解不多，除了说“太棒了”。气候变化。确实。”本报告中包含来自路透社和美联社的材料。</description><link/> https://www.voanews.com/a/california-governor-newsom-meets-china-s-president-xi/7325999.html<guid> https://www.voanews.com/a/california-governor-newsom-meets-china-s-president-xi/7325999.html</guid><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 11:47:58 -0400</pubDate><category>气候变化</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-274b-08dbd5701cf0_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港领导人表示，明年将实施新的内部安全法</title><description>香港领导人表示，这个半自治城市将于明年通过自己的内部安全法，四年前，北京对这个金融中心实施了一系列严厉的法律。行政长官李约翰周三在立法机关的年度施政报告中宣布了该计划。 2019年，香港爆发了大规模的民主抗议活动，这些抗议活动常常演变成示威者与安全部队之间的暴力对抗。北京的回应是，第二年实施了一项全面的国家安全法，根据该法，任何被认为在香港从事恐怖主义、分裂主义、颠覆国家政权或与外国势力勾结的人都可能受到审判，如果罪名成立，将面临终身监禁。香港宪法（即《基本法》）要求立法者通过自己的国家安全法，将叛国罪和间谍罪定为刑事犯罪。 “外部势力继续干预香港事务，”李告诉立法会议员。李还宣布了一项计划，通过将居民和非公民购买第二套住房的交易税（即印花税）减半，重振该市陷入困境的房地产业。近年来，由于北京实施的国家安全法对民主活动人士的镇压以及严格的 COVID-19 强制令，数十名公民逃离香港，香港的房价大幅下跌。本报道的部分信息来自美联社、路透社、法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-leader-says-city-will-impose-new-internal-security-law-next-year-/7325919.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-leader-says-city-will-impose-new-internal-security-law-next-year-/7325919.html</guid><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 10:53:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e707-08dbd569b53e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平：中方愿同美方合作管控分歧</title><description>据中国官方媒体报道，中国国家主席习近平周三表示，中国愿意与美国合作，管控分歧，共同应对全球挑战。习近平在总部位于纽约的美中关系全国委员会年度晚宴上发表的一封信中表示，美国和中国能否建立“正确”的相处之道对世界至关重要。在外交部长王毅本周晚些时候对华盛顿进行重要访问之前，习近平呼吁建立更加稳定的双边关系，并表示双边关系应建立在“相互尊重、和平共处、合作共赢”的原则之上。中国最高外交官周四至周六的访问将是美国总统乔·拜登和习近平预计将于 11 月亚太经合组织 (APEC) 峰会期间在旧金山举行会晤之前进行的最高级别的面对面接触。今年夏天，包括美国国务卿安东尼·布林肯在内的几位美国高级官员在北京会见了中国同行。华盛顿的首要任务是确保世界最大两个经济体之间的激烈竞争，以及它们在贸易、台湾和南海等一系列问题上的分歧不会演变成冲突。中国官方媒体《环球时报》表示：“中国观察人士认为，王毅的访问将为两国元首可能举行的会晤铺平道路，但他补充说，华盛顿需要做出具体努力，解决北京的担忧并展现其诚意。”在评论中写道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-china-willing-to-cooperate-with-us-manage-differences/7325670.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-china-willing-to-cooperate-with-us-manage-differences/7325670.html</guid><pubDate> Wed, 25 Oct 2023 07:52:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a143-08dbcfd577cf_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>