<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 29 日星期四 08:06:27 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>分析人士：中国对古巴的计划可能超越间谍基地</title><description>华盛顿——美国高级立法者呼吁拜登政府向国会通报中国据称在古巴建立的间谍站，但美国分析人士担心，中国对美国后院的计划可能不仅仅是情报收集。这些分析人士在 6 月 22 日致中情局局长威廉·伯恩斯和国务卿的信中警告说，如果台湾战争爆发，中国军队可能会在拉丁美洲和加勒比地区行动，扰乱美国的军事行动，甚至袭击美国大陆安东尼·布林肯、民主党参议员、参议院外交关系委员会主席鲍勃·梅嫩德斯和众议院外交事务委员会主席共和党众议员迈克尔·麦考尔要求在 7 月 14 日之前提供有关中国在古巴活动的详细信息。议员们的担忧源于《华尔街日报》6月19日报道援引现任和前任美国官员的话说，中国正在与古巴政府谈判，在距佛罗里达州仅166公里的岛国建立联合军事训练设施。该计划可能会导致中国军队在该设施驻扎，并扩大中国针对美国的情报收集“我们必须全面了解：中华人民共和国在古巴情报收集的确切性质和目标，以及与古巴的军事伙伴关系”。信中写道：“该政权的行为；此类行为对美国国家利益的影响；以及拜登政府正在采取哪些措施来减轻此类行为并阻止其进一步向古巴和西半球扩张。”“美国公众需要放心，他们的政府明确谴责这种升级，并正在尽一切努力予以反击，”议员们写道。美国成功人士布林肯​​6月25日在NBC“会见媒体”节目中表示，华盛顿已向北京和哈瓦那明确表达了自己的担忧，并在阻止中国在海外建立军事基地方面取得了一些成功。美中战略竞争特别委员会主席、共和党众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 在 6 月 26 日的一封电子邮件中对美国之音中文网表示：“如果属实，这篇《华尔街日报》的报告再次说明了为什么拜登政府搁置防御行动是愚蠢的”和披露只是为了获得习近平总书记的外交接见。 [中国共产党]是唯一寻求颠覆和平现状的政党，将无休止的对话置于竞争性政策之上会招致侵略。”美国之音普通话向中国驻华盛顿大使馆发送电子邮件，请其就最新事态发展发表评论，但尚未收到回复。中国外交部发言人6月20日表示，不了解有关情况。然而，中国官方《环球时报》6月26日的一篇评论文章将美国的警告称为“炒作所谓中国在古巴间谍基地的虚假信息活动”。 Gatestone Institute 智囊团杰出高级研究员 Gordon Chang 警告称，如果中国在古巴设立设施，可能会对美国国土安全产生军事和战略影响。张在 6 月 23 日的一篇文章中写道，在古巴增加核导弹发射井将为中国人民解放军带来“更短的飞行时间”的优势，这意味着更少的预警时间。“此外，美国的导弹防御系统和雷达目前面向攻击“从北极上空，从北方。古巴为中国提供了南方攻击的场所。”情报收集 伦敦城市大学电子和无线电工程教授大卫·斯塔普斯 (David Stupples) 对美国之音中文网表示，即使中国无法在古巴驻扎大量军队，北京在那里的前哨基地也可以从美国潜艇收集情报。美国陆军战争学院的拉丁美洲研究人员专注于该地区与中国和其他非西半球参与者的关系，他对美国之音普通话表示，古巴可能早在 1999 年或 2000 年就允许中国使用三个苏联时代的监视设施。 埃利斯表示，新站的建立将为中国和古巴之间的“半永久存在创造机会，从而提高军事合作和协调的水平”。中国所谓的向美国后院的扩张支持了其经济和政治野心，并支持其获取关键矿产，例如锂、铜、稀土以及煤炭和石油等资源。埃利斯在最近发表的一篇题​​为《拉丁美洲在台湾问题全球冲突中的战略作用》的论文中表示，中国日益介入加勒比地区的部分原因是，其中五个国家世界上继续在外交上承认台湾的国家有14个位于该地区。埃利斯表示，如果北京攻击台湾，中国可以利用古巴的邻近地区部署特种作战人员，扰乱美国军队，并攻击美国大陆，以破坏支持美国防御的关键供应链。美国张写道，“亚洲战争将在美国本土、附近和上空进行——也许会使用核武器。”他的文章还指出，中国人民解放军“可以在古巴部署反舰巡航导弹，既可以打击美国在佛罗里达州的海军基地，也可以阻止美国船只的行动。中国也可能在古巴部署地对空导弹，这可能是为了击落美国东南部上空的飞机。” 6月20日，加拉格尔致信国家情报总监艾薇儿·海恩斯和商务部长吉娜·雷蒙多，要求他们回答在古巴开展业务的华为和中兴通讯等中国公司是否从中国收集有关美国人和美国敏感军事设施的情报。斯图普斯表示，通过窃取知识产权和卫星网络的发展，“中国在过去十年中超越了其信号情报能力，其收集的信息量可能仅次于美国。”斯塔普斯推测，中国可能绕过古巴政府的监管，通过当地私营公司和技术人员收集网络情报。根据外交关系委员会关于中国在拉美影响力日益增长的背景报告，中国在古巴增加存在的一部分是加强整个拉丁美洲的军事关系，包括增加军售、军事交流和培训项目。自 2006 年美国政府禁止向委内瑞拉出售所有商业武器后，委内瑞拉仍然是该地区中国军事装备的最大买家。阿根廷、玻利维亚、厄瓜多尔秘鲁和秘鲁还购买了价值数百万美元的中国军用飞机、地面车辆、防空雷达和突击步枪。“恶意影响”的蔓延 3 月 23 日，美国南方司令部司令劳拉·理查森在众议院军事委员会作证时表示，她对“中华人民共和国正在以多种方式传播其恶意影响，运用其经济实力，并进行灰色地带活动，以扩大其军事和政治准入和影响力。” “中国正在投资关键基础设施，包括深水港、网络和太空设施，这些设施可能具有双重用途，用于恶意商业和军事活动。在任何潜在的全球冲突中，中国可以利用战略性区域港口来限制美国海军她说：“这是一个战略风险，我们不能接受或忽视。”她提到了中国资助或拥有的“双重用途”民用项目或可用于军事目的的项目。这些包括北京正在运行至少 11 个设施，用于跟踪太空活动，其中包括位于阿根廷的具有深空能力的设施和监视能力。埃利斯表示，如果没有军事干预来消除中国在古巴的军事资产，美国需要表现出非常强硬的手段来证明它不会“原谅并忘记并继续下一件事”。他说：“我完全有理由相信解放军正在为战争做准备。解放军不会允许美国像在伊拉克与萨达姆·侯赛因那样进行客场比赛。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-china-s-plans-for-cuba-may-go-beyond-spy-base/7159210.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-china-s-plans-for-cuba-may-go-beyond-spy-base/7159210.html</guid><pubDate> Thu, 29 Jun 2023 01:28:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-bd94-08db7837fbab_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯：美国寻求与中国和平共处</title><description>美国国务卿安东尼·布林肯周三表示，美国必须在激烈的竞争中找到与中国“和平共处”的方法，并指出华盛顿在经济上并未与北京“脱钩”，去年双边贸易额创历史新高。 “中国不会消失。我们不会离开，”布林肯在外交关系委员会主办的一次活动中对纽约观众说道。 “我们必须找到一种共存、和平共处的方式。”布林肯在北京结束与中国高级官员的会晤几天后表示，美国与中国的关系是“长期竞争”，没有“明确的终点线”。出于国家安全考虑，美国正在考虑采取措施限制美国资金和技术流向中国，美国最高外交官表示，“我们希望确保在这场竞争中，我们处于优势地位”并且“能够塑造接下来的事情。”耶伦访华 布林肯是在美国财政部长珍妮特·耶伦预计未来几周内访问北京之前发表上述言论的。他强调，尽管两国在先进半导体和北京迫害维吾尔人等问题上关系紧张，但双边贸易仍在继续扩大。 “去年我们与中国的贸易达到了历史最高水平。去年流入中国的外国直接投资比 2014 年以来的任何一年都多。”布林肯表示，并补充说，美国对中国实体的出口管制和制裁只影响到在华经营的极小部分公司。耶伦警告与中国脱钩的经济负面影响，并呼吁深化世界最大两个经济体之间的经济关系。但美国官员也面临批评者的严厉质疑，他们希望拜登政府对中国采取更强硬的立场。本周，美国前驻联合国大使、2024 年共和党总统候选人尼基·黑利 (Nikki Haley) 呼吁华盛顿取消中国的永久正常贸易关系地位，直到北京政府帮助根除用于制造芬太尼的化学品的流动。周二，在华盛顿美国企业研究所主办的一次活动中，黑莉表示，她将推动美国公司撤离中国。 “中国不仅仅是一个竞争对手。共产主义中国是敌人。这是自第二次世界大战以来我们面临的最危险的外国威胁，”她说。台湾挑衅 布林肯上周在北京表示，美国对中国在台湾海峡的军事挑衅感到关切，因为台湾是一个自治民主国家，计划于 2024 年举行总统选举。布林肯还向中国重申，美国仍然反对台湾挑衅。任何单方面改变现状的行为，期望和平解决两岸分歧，不支持台独。周三，美国外交关系委员会主席理查德·哈斯 (Richard Haass) 问布林肯，为什么华盛顿不能更确定地与中国沟通，“如果他们（中国）使用胁迫，我们将支持台湾”。布林肯回应道：“无论是我们所说的，还是我们所做的，我们都是支持台湾的。根据《台湾关系法》，我们有一项长期政策，以确保我们能够做到这一点。”帮助台湾保卫自己有什么必要。”布林肯补充说，中国自2016年以来的“部署部队、演习、导弹试验”、“对台湾施加经济胁迫”以及“将台湾从国际体系中撬出来”的努力“与维持现状背道而驰” ”。中华人民共和国声称对台湾拥有主权。美国“承认”但不“支持”中国的立场。美国国务院表示，根据华盛顿的“一个中国”政策，美国对台湾主权不采取立场。本报告的部分信息来自路透社。美国之音普通话组为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-us-seeks-to-coexist-peaceously-with-china-/7159127.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-us-seeks-to-coexist-peaceously-with-china-/7159127.html</guid><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 18:32:34 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-aa4d-08db781dd814_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>肯尼亚贸易商称中国企业非法压低价格</title><description>100 多名肯尼亚贸易商正在起诉政府，称中资企业非法压低价格。与此同时，许多肯尼亚消费者欢迎具有竞争力的价格。美国之音维多利亚·阿蒙加在内罗毕报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/kenyan-traders-say-chinese-owned-business-are-illegally-undercutting-their-prices-/7158861.html<guid> https://www.voanews.com/a/kenyan-traders-say-chinese-owned-business-are-illegally-undercutting-their-prices-/7158861.html</guid><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 14:51:37 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（维多利亚·阿蒙加） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-c0c7-08db78064de1_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>缅甸的中国网络犯罪集团现在以全球受害者为目标</title><description>根据国会成立的美国和平研究所的一份新报告，在泰缅边境活动的中国有组织犯罪集团正在通过网络诈骗和金融欺诈来威胁全世界的互联网用户，利用被贩运的“网络奴隶”来实施犯罪。在华盛顿。这些组织已被中国当局驱逐出中国，目前在柬埔寨、老挝和缅甸等东南亚接壤国家开展活动。尽管报告将其描述为“全球安全威胁”，但几乎没有采取任何措施来阻止这些犯罪飞地的增长。 USIP 缅甸国家主任贾森·塔尔 (Jason Tower) 通过 Zoom 对美国之音表示，这些原本针对中国公民的网络诈骗和欺诈行为“现在针对的是全球受众”。 USIP 周一的报告题为“犯罪癌症在东南亚蔓延”。该犯罪组织曾经主要从事非法网络赌博，现在已经开始使用一种新的欺诈形式，称为“杀猪盘”。塔尔说，这些骗局被称为“屠宰生猪”，“因为其目的是在屠宰目标之前先将其养肥”。他补充说，这些骗局“针对的是美国国民、欧洲、日本和世界许多其他国家的人们。”这种类型的骗局起源于中国，涉及与受害者在网上建立深厚的、通常是浪漫的关系。 “随着时间的推移，”Tower 解释道，“诈骗者会引入某种形式的投资计划，并通过制造能产生巨额回报的印象来继续欺骗受害者。一旦诈骗者发现受害者已经投入了他或她的所有财务资源， ，猪被宰了——即骗子带着钱消失了，给受害者带来了经济上和心理上的深深伤害。”在缅甸，这些骗局是在克伦邦新建的 Shwe Kokko 镇进行的，该镇与泰国接壤，似乎是过去几年建立的一个自治开发区。根据 USIP 的报告，“至少有17 个不同的犯罪区”，“目前仅在缅甸与泰国接壤的莫埃河沿岸 31 英里的河段上就提供了约 500 万平方米的刑事办公空间。”该地区由中国犯罪投资者与缅甸军方控制下的克伦族民兵边防部队（BGF）合作控制。 “不仅是 Shwe Kokko……整个地区都被改造成一系列犯罪飞地，”塔尔说。 Shwe Kokko 的网络奴役危机 由 Priscilla Clapp 和 Jason Tower 共同撰写的 USIP 报告描述了中国工人在新冠病毒大流行期间离开该地区并返回北京后，犯罪团伙如何“以有吸引力的高薪吸引来自世界各地的求职者”。 -技术工作”，然后“将他们跨境贩卖到网络奴隶中，在金融计划中工作。”塔尔告诉美国之音：“许多网络奴役受害者最终都来到了瑞科科。”他们来自泰国、柬埔寨、老挝、马来西亚和印度尼西亚等地，有望获得高薪工作，但当他们到达时，却发现情况大不相同。” Shwe Kokko 是缅泰边境的一个大型非法赌博城镇，最初由亚泰国际控股公司开发，该集团由“中国犯罪头目佘志江”领导。据USIP报告称，枝江和其他跨国犯罪分子与BGF结盟，从缅甸军政府支持的部队获得“土地和支持”。报告称，2022 年之江被捕后，BGF“控制了一个庞大的犯罪帝国，大大增加了其财富和权力”。塔尔说：“最初，边防部队和这些中国犯罪组织的邪恶联盟参与的活动是建造城市，以举办非法在线赌博和在线欺诈活动，这些活动主要针对中国境内的中国公民。”塔尔告诉美国之音：“有 30 多个国家的国民被贩运到莫埃河沿岸的该地区。”新加坡《海峡时报》估计，大约有 1,000 名马来西亚人被迫在瑞国阁工作。据印度尼西亚外交部称，印度尼西亚驻仰光大使馆在当地人的帮助下，于五月从边境城镇赎回了一些印度尼西亚人。与边防部队关系密切的消息人士告诉美国之音，20 名被释放的印尼公民为了安全而向边防部队每人支付了约 8,500 美元的费用。为了安全起见，他们不愿透露姓名。据菲律宾外交部称，八名被迫充当网络奴隶的菲律宾人于二月份获救。这些人是在网上招募的，在泰国从事客户支持工作。菲律宾外交部在一份声明中表示：“相反……他们被带到缅甸，被迫诱骗个人投资加密货币。”人口贩卖的受害者也是儿童。一名在瑞国科工作的 16 岁缅甸男孩通过电话向美国之音描述了他的经历。 “Shwe Kokko 有许多计算机车间大楼，每栋大楼约有 200 名员工，”他说。 “我被要求每天早上 8 点到晚上 8 点在电脑前工作，并每天按照固定的频率执行在线财务计划。如果您无法按照规定的速度完成任务，您的工资将相应减少。我们创建了亚马逊和 Shopee 等虚假在线购物网站，以欺骗和窃取在线购物者的物品。我们还制作了网络游戏来欺骗和勒索玩家，”他说。中国选择了错误的合作伙伴 “中国的角色是双重的……既是肇事者一方，也是受害者一方，”塔尔说。 “中国近二十年来一直致力于打击其中一些犯罪网络。因此，你会看到大部分与中国有关联的跨国犯罪分子被赶出中国，但仍能在其他司法管辖区继续犯罪。”中国表示，他们一直在与缅甸军政府合作打击边境地区的犯罪活动。 5月2日，中国外交部长秦刚访问缅甸，在首都内比都会见军政府大将敏昂莱。据中国外交部网站消息，会见后第二天，秦刚敦促缅甸当局“采取切实措施打击网络诈骗行为，会同各部门共同努力，继续推进中缅泰合作”。塔尔警告称，军政府“处理这些问题的政治意愿和能力为零”。应军政府的要求，泰国省电力局于 6 月初切断了 Shwe Kokko 的电力。“但这行不通，”塔尔说，“因为他们在那里有发电机，而且活动仍在继续。因此，虽然中国的试图实施某种镇压，实际上是在与缅甸错误的合作伙伴合作，军方根本无法解决这些问题。” 5 月 31 日，缅甸官方刊物《全球新光》称，“中国和缅甸正在合作打击跨国犯罪。”塔尔告诉美国之音，“诈骗集团”的强迫劳动和网络奴役问题需要全球行动和政治意愿。 “”不仅仅是缅甸的问题，而且正在“深深地植根于整个东南亚，并蔓延到世界各地的其他司法管辖区。他继续说，它需要“在这方面发挥全球领导作用”。东盟成员国，例如现任主席印度尼西亚缅甸和马来西亚最近为遏制此类跨国犯罪做出了努力，创建了一个名为“巴厘岛进程”的非约束性论坛，该论坛成立于 2002 年，旨在打击非法移民和人口贩运。然而，“缅甸是一个有能力打击非法移民和人口贩运的地方。”塔尔对美国之音表示：“这实际上是一个混合体，一些国家呼吁采取更多行动。其他国家的政治意愿则较差。” “就缅甸而言，实际上几乎没有解决这个问题的政治意愿。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-cybercrime-syndicates-in-myanmar-now-target-victims-worldwide/7158750.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-cybercrime-syndicates-in-myanmar-now-target-victims-worldwide/7158750.html</guid><pubDate> Wed, 28 Jun 2023 13:56:13 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Ingyin Naing） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-2ce8-08db77fc6e26_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登是否向习近平做出了一系列承诺？</title><description>由于双方在向对方做出的承诺方面存在明显的意见分歧，美国缓解与中国紧张关系的努力变得更加复杂。中国官员和官方媒体坚称，美国总统乔·拜登已向中国国家主席习近平做出了一系列承诺——北京称其为“四不一无意”——这应该指导美国对华官方行为。中国官方媒体援引习近平对来访的美国国务卿安东尼的话说：“我希望美方……坚持我和拜登总统在印度尼西亚巴厘岛会晤时达成的共识，把有关积极表态落到实处。”布林肯6月19日。中国主要官方媒体新华社援引布林肯的话说，美方“将恪守拜登总统作出的承诺”。新华社报道称，布林肯在列举其所称已做出的四项承诺时表示，美国“不寻求‘新冷战’，不寻求改变中国的[政治]制度，不寻求通过加强同盟关系，不支持台独，无意与中国发生冲突。”但当被要求证实布林肯发表了这些言论时，美国国务院向美国之音转介了布林肯在北京与习近平会面后进行的一系列采访，以及国务卿在新闻发布会上发表的讲话。虽然报道中的一些承诺总体上反映了美国现有政策，但布林肯并未提及拜登在公开讲话中向习近平做出的任何承诺。他重申了政府为加强美国在国内的技术和工业地位以及国外的联盟和伙伴关系所做的努力。在台湾问题上，布林肯表示，虽然拜登政府不支持台湾独立，但“我们担心中国在和平解决这些分歧方面改变政策”。布林肯在谈到拜登政府对中国的总体立场（包括他的北京之行）时表示：“我们正在利用接触来推进并保护我们的利益。”对华政策 布林肯于 2022 年 5 月发表了拜登政府对其对华政策最全面的描述。国务卿表示，“我们并不寻求改变中国的政治制度”。 “我们的任务是再次证明民主能够应对紧迫的挑战，创造机会，提升人类尊严；未来属于那些相信自由的人，所有国家都将可以不受胁迫地自由规划自己的道路。”拜登在2021年援引中国官方媒体首次援引拜登在2021年11月两人举行虚拟峰会时向习近平做出的承诺。拜登表示：“我想明确重申，美国不寻求改变中国的政治制度，不寻求通过加强同盟来反对中国，无意与中国发生冲突，美国致力于执行其长期坚持的“一个中国”政策，不支持台湾独立祝愿台海和平稳定。”次年，时任中国国务委员兼外交部长王毅在 2022 年 9 月在亚洲协会发表的主旨演讲中试图援引这些观点来批评拜登政府成员。不谋求打‘新冷战’，不谋求改变中国的政治制度，不谋求通过加强同盟来反对中国，不支持台独，无意与中国发生冲突。” ，然后表达了北京的不满。 “两个乐团要合作，首先必须由两位指挥设定一个共同的音调，但同时，所有演奏者都必须按照同一套乐谱发出和谐的音符。但是，我们令人目睹的是，美国队似乎一直在打着两套分数，未能将领导人所表达的政治意愿转化为合乎逻辑的政策，这反过来给中国人民和世界人民带来了困惑。各个国家”，王说。习近平主席提出的中美相互尊重、和平共处、合作共赢三项原则，以及“四不一无意”拜登总统的提议，形成了一个完美的框架，”王说。 “美国队现在应该做的就是把拜登总统所说的‘四不一无意’落到实处，让两国关系重回正轨，”王继续说道。魏京生是中国最著名的流亡异见人士之一，他在接受美国之音采访时指出了声明和承诺之间的区别。 “声明只是声明，但‘承诺’一词意味着义务，意味着双方达成的协议。”魏指出。</description><link/> https://www.voanews.com/a/did-biden-make-a-series-of-promises-to-xi-/7155858.html<guid> https://www.voanews.com/a/did-biden-make-a-series-of-promises-to-xi-/7155858.html</guid><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 20:51:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03220000-0aff-0242-8b59-08dac6829179_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>内塔尼亚胡表示中国邀请他进行国事访问</title><description>以色列总理内塔尼亚胡周二表示，他已收到对中国进行正式访问的邀请，但没有透露是否或何时访问。以色列领导人在会见来访的美国国会议员时宣布了这一消息。在此邀请之前，北京最近多次提出增加在该地区的外交足迹，并且是在拜登政府与内塔尼亚胡的极端民族主义和极端正统政府之间摩擦加剧之际发出的。内塔尼亚胡办公室表示，“预计访问”中国将是他作为总理第四次访问。该公司表示，已于上个月向与中国关系不稳定的拜登政府通报了这一邀请。它拒绝评论此次旅行的可能日期。近几个月来，中国在中东外交中发挥了更加强有力的作用，于四月促成了一项恢复以色列宿敌伊朗和沙特阿拉伯之间关系的协议，并于本月早些时候在北京接待了巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯。以色列和中国有着密切的经济关系，但以色列与美国的外交和安全关系阻碍了与中国的更密切合作。以色列任期最长的总理内塔尼亚胡在与极端民族主义和极端正统派盟友组成联盟后于 2022 年底重新掌权，这是以色列 75 年历史上最强硬和最宗教的政府。一月份，在内塔尼亚胡因腐败指控受审期间，政府试图对该国司法机构进行彻底改革，但此后，政府每周都面临大规模抗议活动以及华盛顿的批评。鉴于有争议的司法改革，以及政府积极推进西岸定居点建设，内塔尼亚胡尚未被邀请访问白宫。此类访问通常是以色列领导人的标准做法。</description><link/> https://www.voanews.com/a/netanyahu-says-china-has-invited-him-for-a-state-visit/7155256.html<guid> https://www.voanews.com/a/netanyahu-says-china-has-invited-him-for-a-state-visit/7155256.html</guid><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 16:05:52 -0400</pubDate><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-72bd-08db3a19768f_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>