<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 2 日，星期二 17:57:20 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>负债开发商碧桂园在香港暂停交易</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/trading-of-indebted-developer-country-garden-suspended-in-hong-kong/7553968.html<guid> https://www.voanews.com/a/trading-of-indebted-developer-country-garden-suspended-in-hong-kong/7553968.html</guid><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 17:06:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/02932e56-91a2-4d8f-b3b8-9691b5fb4950_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在与菲律宾关系紧张之际启动东南亚外展活动</title><description>台湾台北——中国国家主席习近平周一会见了印度尼西亚当选总统普拉博沃·苏比安托，老挝、越南和东帝汶外长周二开始抵达北京，中国本周启动了新一轮对东南亚的外交活动。此次外交魅力攻势正值中国和菲律宾在南海存在领土争端，以及美国及其盟国努力加强该地区海上合作之际。在周一与普拉博沃的会晤中，习近平承诺“深化同印尼的全方位战略合作”，包括在海洋事务上的共同努力。普拉博沃表示，希望北京和雅加达加强经贸、扶贫等领域合作。在众多外长为期三天的访问中，北京希望“与三个国家进一步合作，以习近平总书记、国家主席和三个东​​南亚国家领导人之间的重要共识为指导”。中国外交部发言人。下周，美国将与日本和菲律宾举行高调峰会。预计这三个国家的领导人将讨论有争议的地区安全问题，包括北京和马尼拉之间的领土争端。一些分析人士表示，东南亚官员对北京的一系列高层访问遵循了中国外交行为的“久经考验”的模式。 “中国花了很长时间努力与东帝汶建立关系，”新加坡国立大学中国外交政策专家贾伊安·庄(Ja Ian Chong)表示。 “对于越南，北京不希望河内和马尼拉走得更近。”就印度尼西亚而言，张说，中国希望鼓励普拉博沃“采取更符合其利益的立场”。他通过电话对美国之音表示：“北京意识到（该地区）存在一些紧张局势，因此需要开始努力。”尽管越南、马来西亚和印度尼西亚在南海与中国存在领土争端，但一些专家表示，这些国家仍然热衷于确保这些分歧不会掩盖它们与北京的整体关系。马来亚大学中国研究副教授 Ngeow Chow-Bing 表示，中国和印度尼西亚“都不想过多关注南中国海的领土争端”。他说，除菲律宾外，大多数东南亚国家联盟（ASEAN）国家认为，如果他们向北京明确表达对领土争端的担忧并确保他们的利益不受侵犯，他们仍然可以尝试在其他问题上与中国合作。他对美国之音表示：“大多数东盟国家和中国都在坚持正常的关系，同时寻求更多的合作机会。”与此同时，一些东盟国家正在与美国及其盟国建立更加密切的关系。去年以来，越南与美国、日本、澳大利亚的双边关系得到提升。作为回应，北京方面表示，集团对抗违背了“地区国家的共同愿望”。马来西亚的Ngeow表示，许多东南亚国家正在试图在北京和以美国为首的民主国家之间发挥平衡作用，“这些国家都希望对外关系多元化，但扩大关系并不一定是针对他对美国之音表示。不过，新加坡的张表示，各国是否能够“从各方寻求机会”仍然值得怀疑。“目的是实现利益最大化，但存在这样的风险：除非各方相互协调，否则这些赌注可能不会实现。”他告诉美国之音。就其本身而言，北京方面将重点在“一带一路”倡议（其旗舰基础设施项目）下推出更多项目，这些项目有利于与东南亚国家的关系并符合其利益。 “中国将重点关注东南亚一带一路倡议中的许多‘小而美的项目’，特别是在数字基础设施方面，”庄对美国之音表示。尤索夫伊萨东南亚研究所发布的一项新调查显示，当被问及自己的国家应该与美国还是中国结盟时，东盟10个国家的1994名受访者中，50.5%的人选择了中国，49.5%的人选择了美国。与菲律宾和其他国家的关系可能会持续下去，一些观察家表示，中国可能会在与这三个东南亚国家的外交部长会晤时试图在这个问题上“获得一些言辞要点”。 “中国在 2016 年也做过类似的事情，当时它召集了文莱、柬埔寨和老挝的代表，发表了一项协议，表示南海的领土争端不应影响中国与东盟的关系，”亨特·马斯顿说。澳大利亚拉筹伯大学兼职研究员。尽管目前尚不清楚中国将如何解决南海争端，但马斯顿表示，发起外交魅力攻势“肯定会有所帮助”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-launches-southeast-asia-outreach-amid-tensions-with-philippines/7553741.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-launches-southeast-asia-outreach-amid-tensions-with-philippines/7553741.html</guid><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 14:49:23 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-725d-08dc5279fee1_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登告诉中国习近平不要介入美国大选</title><description>华盛顿——周二，美国总统乔·拜登在两国领导人通话期间再次警告中国国家主席习近平不要干预 11 月的美国总统大选。白宫表示，这一呼吁是美国努力保持“开放的沟通渠道，以负责任地管理竞争并防止意外冲突”的一部分。一名高级政府官员在周一的简报会上对记者表示，在各种接触中，美国对中国干预选举表示“持续强化的担忧”。拜登最后一次提出这个问题是在去年 11 月在加利福尼亚州伍德赛德与习近平会面时。北京多次表示无意干涉美国内政。 “我认为，当中国人说他们会或不会做某事时，我们并没有真正相信他们的话，”这位高级政府官员表示。 “这是为了验证。”二月份发布的一份解密的美国情报威胁评估警告称，北京“其影响力活动更加复杂”，包括使用生成式人工智能。该报告警告称，网络上“积极利用美国社会分歧的行为日益增多”。保卫民主基金会新兴威胁高级分析师马克斯·莱瑟表示：“垃圾邮件是一个持续存在的与中国相关的影响力行动，在其竞选活动中将美国的政治、经济和文化楔子问题武器化。”莱瑟告诉美国之音，垃圾邮件利用特定问题来针对拜登。例如，Spamouflage 帐户分享了一篇分享福克斯新闻报道亲巴勒斯坦抗议的文章的帖子，并添加了评论“拜登的失败已成定局”。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在发给美国之音的声明中表示，中国“恪守不干涉原则”，有关北京影响美国总统选举的说法“完全是捏造的”。领导人还回顾了伍德赛德峰会讨论的关键问题的进展情况，包括遏制芬太尼贩运的禁毒合作、最近重新建立的军队间沟通、应对人工智能相关风险，以及在气候变化和人类健康问题上的努力。白宫在宣读通话内容时表示，这是为了进行民间交流。美日菲三边峰会 拜登与习近平通话之际，白宫正准备举行三边峰会，拜登下周将接待日本首相岸田文雄和菲律宾总统小费迪南德·马科斯。首次“小型多边”会议将推出一系列举措，包括加强海上合作，以对抗中国在南海的侵略行为。北京声称对几乎整个南海拥有主权，与菲律宾、越南、台湾、马来西亚和文莱的主权主张重叠。华盛顿对最近发生的冲突感到担忧，中国加大力度对菲律宾船只使用高压水枪，以阻止其前往仁爱礁的补给任务。自1999年以来，菲律宾士兵一直守卫着浅滩上的一艘失事船只，以维护该国对南海斯普拉特利群岛的主权主张。格雷戈里·波林在战略与国际研究中心对美国之音表示，此举的目的是向习近平明确表示，如果这种灰色地带胁迫继续升级并可能导致菲律宾水手丧生，美国“不会袖手旁观”周二举行简报会。民意调查指导战略与国际研究中心的东南亚计划和亚洲海事透明度倡议。灰色地带战术是指和平与战争之间低于武装冲突门槛的活动和行动。中国发射高压水枪是灰色地带行动的一个例子，因为它没有触发 1951 年的美菲共同防御条约。白宫表示，在台湾准备下个月就任新总统之际，拜登“强调了维护台海和平与稳定的重要性”。北京认为这个自治岛屿是其任性的省份，而海峡两岸问题一直是美中竞争中最紧张的根源之一。中国的恶意网络活动是另一个关键问题。上个月，美国制裁了与中国有关的黑客，因为他们针对的是美国关键基础设施。美国政府表示，武汉小睿智科技有限公司（简称“武汉小睿智”）是中国国家安全部的幌子公司，“为多起恶意网络行动提供掩护”。这位官员强调了持续的外交接触，包括美国财政部长珍妮特·耶伦将在未来几天访问中国，美国国务卿安东尼·布林肯将在未来几周访问中国。美国和中国还计划在未来几周内就人工智能风险管理举行对话。领导人还讨论了其他地区和全球问题，拜登对北京“支持俄罗斯国防工业基础及其对欧洲和跨大西洋安全的影响”、朝鲜半岛无核化以及香港和新疆的人权保护表示担忧。帕丽斯·黄为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-tells-china-xi-to-stay-out-of-us-elections/7553630.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-tells-china-xi-to-stay-out-of-us-elections/7553630.html</guid><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 13:11:58 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-44a5-08dc533491a2_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>柬埔寨拟议运河附近的村民担心并等待</title><description>柬埔寨干拉省Prek Takeo——Sok Srey 已经做好了六月湄公河水位上涨的准备，届时河水会流入 Takeo（高棉语中的一条小河或 Prek），毗邻她和家人居住了近四分之一的土地。一个世纪。如果拟议中的中国资助的运河将泰国湾与武雄河等湄公河内陆支流连接起来，她的家人可能会遭遇什么，她还没有做好准备。 “我还没有任何明确的信息。我刚刚听说他们要在这里建房，”3 月，60 岁的索斯雷 (Sok Srey) 在她的家中接受美国之音高棉语采访时说道，她的家距离柬埔寨首都金边约 35 公里。她和她的渔民邻居尚未收到柬埔寨当局关于受该项目影响的家庭将会发生什么的消息。柬埔寨政府于5月批准了全长180公里的福南特乔运河。这个耗资 17 亿美元的项目是中国政府“一带一路”倡议的一部分，将把沿海的白马省与内陆的干丹省和茶胶省连接起来。拟定设计上游宽100米，下游宽80米，一致深度为5.4米。这是中国在柬埔寨投资的最新基础设施项目。拟议中的运河已引起邻国越南的警惕，该项目将如何影响其下游水流的使用。史汀生中心东南亚项目高级研究员兼主任布莱恩·艾勒表示，该项目的成本和收益“由于缺乏信息，大多是未知的”。他补充说：“该项目可能会对越南两个主要稻米生产省份的稻米生产产生严重影响，因此越南人的担心是有道理的。”去年12月，柬埔寨首相洪马内向河内保证，该项目“不会对湄公河或其他河流的流量造成任何负面影响，同时保持稳定的环境、生态和生物多样性自然栖息地。”截至目前，越南政府尚未对运河问题做出正式回应，越南驻金边大使馆也未通过电子邮件回复美国之音高棉语的提问。但这种不和和外交与索斯雷的日常生活相去甚远。在武雄不撒网的几个月里，她会摘辣椒、清理草坪，找到工作后每天能挣 7.5 美元左右。她的丈夫莫夫·萨林 (Mov Sarin) 62 岁，曾是一名士兵，没有养老金。她的女儿 Rin Sreyvy 是一名 16 岁的九年级学生。尽管Sok Srey不是河滨土地的注册所有者，但她觉得如果政府想要这块地，就应该补偿她，并为她找到一个住处。 “我很担心，我什至无法入睡，”她说。 “我不反对国家，但如果国家给我一块土地，我会很感激。” 58 岁的寡妇、六个孩子的母亲 Year Savun 和 74 岁的 Tong Eng 等邻居也不反对修建运河。 “运河对整个国家都有好处，但人们去哪里住呢？” 57 岁的 Uot Kim Eng 问道，他是住在 Tong Eng 附近的路边甘蔗和杂货商。公共工程和交通部发言人潘林 (Phan Rim) 3 月 18 日告诉美国之音高棉语频道，该项目的影响已经“初步研究”，但“我们仍在更彻底地研究”。他补充说，经济和财政部将研究补偿问题，以确保政府遵循适当的程序，并与村民协商。据柬埔寨公共工程和交通部称，中国大型国有企业之一的中国路桥公司（CRBC）正在通过建设-经营-转让（BOT）合同支持该项目。该部表示，如果建成，将减少西哈努克港和金边港口之间的过境时间。根据BOT，中国公司将建造、维护和管理运河，并在运河归还柬埔寨之前的约50年内通过收取运河通行费来获利。 3 月 12 日，洪马内表示，该运河将为居住在拟议路线沿线的 160 万居民创造就业机会，柬埔寨政府表示施工将于今年晚些时候开始。柬埔寨独立研究员 Rim Sokvy 在新加坡网站 ThinkChina 上发表的一篇分析中写道，这条运河“可以引导柬埔寨远离越南，走向中国”。他说，柬埔寨现在严重依赖越南水道从中国进口原材料并向美国和西方国家出口成品。 “随着柬埔寨开始依赖自己的水路运输，越南将损失大量收入。扶南特科运河的建设表明越南对柬埔寨的影响力正在减弱。这将是洪马奈的遗产，”里姆·索维说。潘林表示，湄公河选项将保持不变。</description><link/> https://www.voanews.com/a/villagers-near-proposed-canal-in-cambodia-worry-and-wait/7552864.html<guid> https://www.voanews.com/a/villagers-near-proposed-canal-in-cambodia-worry-and-wait/7552864.html</guid><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 23:19:44 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（孙纳林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5bad-08dc52ac9f00_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中缅联合行动抓获807名诈骗嫌疑人</title><description>缅甸仰光——缅甸军政府和北京驻仰光大使馆周一表示，在缅甸和中国警方的联合行动中，逮捕了 800 多名涉嫌跨境诈骗的人。缅甸的骗局十分猖獗，工作人员都是来自中国和其他国家的公民，他们经常被迫从事诈骗同胞的工作，行业分析人士称，这个行业价值数十亿美元。北京——缅甸孤立军政府的主要盟友和武器供应商——一再要求军方打击此类行动。中国大使馆在其微信频道上表示，中国执法部门向缅甸执法部门提供了信息，缅甸执法部门在掸邦北部主要贸易中心木姐市周围发起了突袭。缅甸警方在一份声明中称，逮捕了 807 名“犯下跨境犯罪”的人，并缴获了电脑、手机和“欺诈脚本”。声明称，在3月下旬的行动中被捕的人中有352名中国公民，他们已于周日被转移到中国。声明补充说，其余人是缅甸国民。军政府周一晚间发表声明称，352 名中国公民已被逮捕并移交给中国当局。据称，有 486 名缅甸国民被捕。去年，联合国人权办公室表示，至少有 12 万人被关押在缅甸的骗局中。许多人被安置在掸邦东北部的劳凯镇，该镇后来被少数民族武装组织联盟占领。该联盟表示将消灭这些骗局。据中国官方媒体报道，去年缅甸有超过 4 万涉嫌参与网络诈骗的人员被移交给中国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/suspected-scammers-arrested-in-myanmar-china-joint-operation-/7552467.html<guid> https://www.voanews.com/a/suspected-scammers-arrested-in-myanmar-china-joint-operation-/7552467.html</guid><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 18:09:41 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/F2BB01EB-DA3B-4256-9EF7-8D2DA186A6B8_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>习近平访问前法国就贸易和乌克兰问题向中国施压</title><description>北京——周一，在中国领导人习近平计划于今年春天晚些时候访问法国之前，法国外交部长就贸易问题和乌克兰战争向中国施压。斯特凡·塞茹内(Stéphane Séjourné)在中国首都与王毅会谈时，基本上呼应了欧洲领导人所阐述的立场，其中包括上周访问北京的荷兰首相马克·吕特(Mark Rutte)。塞茹内在与王毅举行的联合新闻发布会上表示：“重新平衡我们的经济伙伴关系是当务之急，对我们的欧洲伙伴来说也是如此。” “欧盟是一个非常开放的市场，是世界上最开放的市场。但目前对包括中国在内的一些国家的赤字对我们来说是不可持续的。”欧洲官员担心大量低价中国制造的电动汽车可能会扰乱欧洲的生产并取代就业机会。欧盟正在调查中国政府对电动汽车的补贴是否给中国汽车出口商带来不公平的优势。在中国经营的欧洲公司抱怨说，最近国家安全法的变化使得在中国投资和做生意的风险更大。中国方面，官员们对欧盟正在推行的“去风险”战略表示担忧，该战略旨在确保其在重要供应和矿产方面不会过度依赖任何一个国家。王对欧洲的立场表示理解，但表示希望这不会对商业信心产生负面影响。 “我相信事实已经并将继续证明，中国对欧洲来说是机遇而不是风险，”他说，“双方是伙伴而不是对手。”他还表示，中国愿意进口更多“优质法国产品和服务”，并正在努力解决欧洲企业提出的担忧，包括对海外数据传输的限制。塞茹内坚称，欧洲并未走向保护主义，仍对投资持开放态度，这可能是指试图通过在欧洲建厂而不是从中国出口产品来吸引中国汽车制造商和其他公司创造就业机会。两位外交部长均未提及中国对进口法国白兰地进行的反倾销调查，再加上欧盟对电动汽车的调查，可能会成为贸易战的前兆。关于乌克兰战争，他表示法国希望中国作为大国向俄罗斯传递明确信息。不过，中国在这场战争上的立场与支持乌克兰的欧洲或美国不同。中国可能会倾听俄罗斯的声音，但尚不清楚它传递的是什么信息。塞茹内表示，法国决心与中国保持密切对话，为乌克兰找到持久和平之路做出贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/france-presses-china-on-trade-ukraine-ahead-of-xi-jinping-visit-/7552432.html<guid> https://www.voanews.com/a/france-presses-china-on-trade-ukraine-ahead-of-xi-jinping-visit-/7552432.html</guid><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 17:53:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-787b-08dc5291f333_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>