<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 22 日，星期六 11:57:43 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>职业学校学生数学竞赛惊艳中国</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/vocal-school-student-stuns-china-in-math-contest/7666247.html<guid> https://www.voanews.com/a/vocal-school-student-stuns-china-in-math-contest/7666247.html</guid><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 10:58:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6b2e-08dc92cad0cf_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度和孟加拉国加强防务关系以抗衡中国</title><description>新德里——周六，印度和孟加拉国采取行动加强防务关系，并签署了扩大海上安全、海洋经济、太空和电信领域合作的协议，新德里将自己描绘成地区大国和制衡中国的力量。这些协议是在孟加拉国总理谢赫·哈西娜访问印度期间签署的，这是自纳伦德拉·莫迪两周前第三次担任该国总理以来第一位访问新德里的外国领导人。莫迪欢迎孟加拉国决定加入印度太平洋倡议，以扩大和促进印度海上邻国的区域合作。他表示，与达卡的协议是该国追求邻里优先方针的一部分。孟加拉国与中国也有着良好的关系，中国是其主要原材料贸易伙伴。但与北京保持密切关系对孟加拉国来说是一项挑战，该国还平衡与中国主要竞争对手印度和美国的外交和贸易关系。孟加拉国服装业80%以上的外汇来自出口，其原材料严重依赖中国。哈西娜在新德里对记者表示，两国决定加强河水共享以及电力能源领域合作。她还会见了印度行业领袖，并邀请他们投资孟加拉国，孟加拉国计划开发更大的港口、水路铁路和公路连接。印度在过去八年里向孟加拉国提供了 80 亿美元贷款，以帮助扩大基础设施。自哈西娜领导的人民联盟党2009年上台以来，她一直采取行动解决新德里对印度武装组织在孟加拉国避难的担忧。然而，共享提斯塔河水域的协议仍然难以达成。从孟加拉国非法移民到印度的问题多年来也困扰着双边关系。印度是孟加拉国在亚洲最大的出口目的地。 2022-23 财年两国贸易额达到 159 亿美元。新德里主要向孟加拉国出口棉花、汽车、糖、铁、钢、铝、电气和电子设备。它从孟加拉国进口谷物、纸浆纸和纸板、水泥和生皮。</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-bangladesh-boost-defense-ties-to-counterweigh-china/7666237.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-bangladesh-boost-defense-ties-to-counterweigh-china/7666237.html</guid><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 10:40:18 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d4d08d5b-d4f0-4e1f-8386-13373fc0d05e_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>救援人员在中国东部山体滑坡中发现6口人遇难</title><description>北京——据官方媒体周六报道，救援人员在福建省发现了一家六口死亡，尽管当局发出了未来将出现更恶劣天气的警告，但暴雨导致该地区发生山体滑坡，极端天气造成的死亡人数又增加了。据官方支持的红星新闻报道，救援人员在福建上杭县进行了几天的搜寻后，发现这六人此前被报告失踪，死在他们家附近的一座寺庙里。他们前往寺庙寻求庇护，因为寺庙地势较高，但寺庙因山体滑坡而倒塌，一家人遇难。有关部门周五表示，邻近的广东省因降雨引发历史性洪水，已造成 47 人死亡。天气损坏了一百多座桥梁，淹没了农田，并毁坏了连接乡镇的道路。从周日到周二，降雨量最大，树木倒塌，房屋倒塌，当局估计损失达数十亿美元。中国国家气象中心周六对南方大片省份和北方部分地区发出极端天气预警，并将预警从周五延长。据预报，中国中部的河南省、安徽省、沿海的江苏省和南部的贵州省都将出现冰雹和强雷暴天气。在东北部的黑龙江省，由于大雨，铁路取消了周末多趟列车。上周，中国南方的福建和广西两省在暴雨中出现山体滑坡和洪水。广西一名学生因倾盆大雨落入河水中身亡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/rescuers-find-family-of-6-dead-in-landslide-in-eastern-china/7666152.html<guid> https://www.voanews.com/a/rescuers-find-family-of-6-dead-in-landslide-in-eastern-china/7666152.html</guid><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 08:50:13 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e9d83470-d486-4a99-afb5-80730b75ca9e_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国和法国发射卫星以更好地了解宇宙</title><description>中国西昌——周六，一颗中法卫星发射升空，旨在寻找宇宙中最强大的爆炸，这是西方大国与亚洲巨人合作的一个著名例子。由两国工程师开发的空间可变物体监视器（SVOM）将寻找伽马射线爆发，伽马射线爆发的光已经传播了数十亿光年到达地球。法新社记者称，这颗重 930 公斤（2,050 磅）的卫星携带四台仪器（两台法国仪器，两台中国仪器），于下午 3 点左右搭乘中国长征二号丙火箭从西南部四川省西昌的一个航天基地起飞。见证了。伽马射线暴通常发生在巨大恒星（比太阳大 20 倍以上）爆炸或致密恒星融合之后。极其明亮的宇宙光束可以释放出相当于超过十亿个太阳的能量。纽约熨斗研究所天体物理中心的天体物理学家奥雷·戈特利布告诉法新社，观察它们就像“回顾过去，因为这些天体发出的光需要很长时间才能到达我们”。 “几个谜团” 这些射线携带着它们在太空之旅中穿过的气体云和星系的痕迹——这些数据对于更好地理解宇宙的历史和演化来说是有价值的数据。戈特利布说：“SVOM 有可能解开[伽马射线暴]领域的几个谜团，包括探测宇宙中最遥远的伽玛暴，它们对应于最早的伽玛暴。”迄今为止发现的最遥远的爆发发生在大爆炸后仅 6.3 亿年，当时宇宙还处于婴儿期。 “我们对伽马射线暴本身感兴趣，因为它们是非常极端的宇宙爆炸，使我们能够更好地了解某些恒星的死亡，”法国天体物理研究所的天体物理学家弗雷德里克·戴涅（Frederic Daigne）说。巴黎。他说：“所有这些数据使得用地球上实验室无法重现的现象来测试物理定律成为可能。”经过分析后，这些数据可以帮助更好地了解空间的组成、气体云或其他星系的动态。该项目源于法国和中国航天机构以及两国其他科学技术团体之间的合作。西方与中国之间这种级别的太空合作并不常见，特别是自2011年美国禁止美国宇航局与北京之间的所有合作以来。与时间赛跑“美国对技术转让的担忧极大地抑制了美国盟友与中国的合作，但它确实偶尔会发生，”美国哈佛-史密森天体物理中心的天文学家乔纳森·麦克道尔说。 2018年，中法联合发射了主要用于海洋气象的海洋卫星CFOSAT。多个欧洲国家也参与了中国的嫦娥探月计划。麦克道尔说，因此，尽管SVOM“绝不是独一无二的”，但它在中国与西方太空合作的背景下仍然“具有重要意义”。一旦进入距地球 625 公里（388 英里）的轨道，卫星就会将其数据发送回天文台。主要挑战是伽马射线爆发极其短暂，使科学家们必须与时间赛跑来收集信息。一旦检测到突发情况，SVOM 将全天候向值班团队发送警报。在五分钟内，他们将必须加速地面上的望远镜网络，该网络将与爆发源的轴精确对齐，以进行更详细的观测。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-france-launch-satellite-to-better-understand-universe/7666093.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-france-launch-satellite-to-better-understand-universe/7666093.html</guid><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 06:23:29 -0400</pubDate><category>科学与健康</category><category>欧洲</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6bc1091d-901d-47e7-acab-5b7fc49979e3_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平表示将进一步开展军队清洗以消除腐败</title><description>华盛顿——中国国家主席习近平本周在中国十年来首次军事政治工作会议上发表讲话，重申军队需要消除腐败，加强对中国共产党的忠诚。他还警告军队政治、思想、作风、纪律等方面存在“深层次问题”。据中国国家电视台中央电视台报道，习近平在讲话中表示，“枪管始终掌握在对党忠诚可靠的人手中，军队中决不允许腐败分子藏身”。习近平在长篇大论中要求军队加强思想改造，坚持党的理论，加强党的组织领导，消除腐败滋生的条件。台湾国家政策基金会军事研究员杰中表示，这些言论表明“习近平希望强调军队忠于党和他的领导的重要性，同时表明他对腐败如何影响军队的担忧”它的能力。谢杰在电话中对美国之音表示，习近平“希望这些警告能够帮助加速先进技术和设备的发展”。自去年7月以来，中国已罢免了十多名高级军事指挥员，其中包括前国防部长李尚孚和中国人民解放军火箭军领导人。虽然中国政府尚未公开将他们的免职与腐败联系起来，但一些外国媒体和专家认为，他们的免职是习近平自 2012 年上台以来发起的长期反腐败运动的一部分。路透社去年 9 月报道称，李正面临着与军事装备采购有关的调查。军方高层领导人的罢免不仅凸显了腐败盛行，而且还凸显了腐败现象的普遍性。它还提出了其他问题。台湾淡江大学军事专家林英宇表示：“由于腐败阻碍了俄罗斯在乌克兰战争中为其军队提供补给的能力，这就提出了中国军队的能力是否因腐败而受到损害的问题。”美国之音电话。人们还担心习近平持续努力消除腐败会对军队内部产生影响。苏子云说：“当一位前国防部长在没有任何明确解释的情况下突然被免职时，这会在军队内部产生一种深深的恐惧感，因为没有人知道他们什么时候可能成为下一个被清洗的人。”台北国防安全研究所军事专家。苏说，这是共产党“恐怖统治”战略的一部分，该战略使习近平能够将决策权集中在党内最高领导层。 “虽然打击军队腐败对习近平来说很重要，但反腐败运动已成为他巩固对军队控制的政治工具，”苏在电话中告诉美国之音。一月份，国营的《解放军报》发表了一篇评论文章，强调了贯彻习近平对军队的指示和把党的执政延伸到基层的重要性。 《解放军报》发表的评论文章称，“通过加强对军人的监督，为官兵遵纪守法、拒绝腐败筑牢第一道防线。”虽然习近平希望巩固控制并建立忠诚度，但杰和苏都看到了其他潜在的副作用，例如提拔不合格的领导人以及可能对军队的能力和战备状态产生的影响。苏说：“当北京如此强调对党的忠诚时，可能会削弱军队的作战能力，导致军队大而弱。”杰说，习近平表达的继续打击腐败的愿望也意味着中国军队可能需要经历一段调整期。他对美国之音表示：“通常情况下，经过几轮清洗，军队的作战能力会下降，因此我预计中国军队在未来几年将经历一段艰难的调整和重组时期。”尽管美国高级官员一再强调2027年是中国军队目标拥有入侵台湾的能力的一年，但杰认为，清洗行动和习近平在政治工作会议上的讲话表明，解放军可能很难实现这一目标。 “由于腐败猖獗，中国军队的指挥系统和火箭军能力可能没有达到最高领导层设定的目标，我认为这使得中国军队更不可能在2027年具备入侵台湾所需的能力，“ 他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-signals-further-military-purges-to-eradicate-corruption/7665982.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-signals-further-military-purges-to-eradicate-corruption/7665982.html</guid><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 02:20:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a90a3495-e010-4c21-8fb0-9b84b6d3dcb0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国各省市加入全球宣传攻势</title><description>华盛顿——中国政府每年在对外宣传上花费数十亿美元，直到最近，这些努力主要是由中央政府部门和官方媒体推动的。现在，越来越多的城市正在加入这一努力，独立研究小组中国媒体项目最近记录了中国省市级至少 23 个外国宣传中心。中国专家表示，此举是有道理的，因为在中国形象因贸易、人权以及应对新冠疫情的处理等问题而面临严峻挑战之际，此举可以让北京方面利用更多资源并发出有针对性的信息。 “话语权之战需要所有人齐心协力，”诺丁汉大学中国问题专家乔纳森·沙利文对美国之音表示。沙利文说，“在每个领域，中国都将其全部能力——机构、财政和人力资源——投入到战斗中，因此北京在宣传方面采取同样的做法是正常的。” 《北京全球媒体攻势》一书的作者约书亚·科兰茨克 (Joshua Kurlantzick) 表示，这是传播中国共产党宣传的众多尝试之一。 “如果其中一项不起作用，中国有很多努力，他们可以尝试其他措施，”他在一份书面答复中告诉美国之音。这些中心在全国各地如雨后春笋般涌现，最近一次是在 6 月 7 日，中国东北城市天津建立了天津国际交流中心（TICC）。据该市官方报纸《天津日报》报道，新中心将“用镜头和笔向外界展示一个生机勃勃的天津”并“服务于国家公共外交大局”。继5月31日浙江国际传播中心成立后，TICC也随之成立。据中国公共外交协会称，该省级中心将“通过浙江模式展示中国的治国理政……让世界真正了解中国。” 2023年以来，全球宣传中心在地方层面的分布开始迅速扩大。 2023年7月3日，深圳成立深圳MG国际交流中心。几天后，江苏省东部省份于7月12日成立了江苏省国际传播中心。上海于2023年10月加入了被称为“上海城市形象视频窗口”的市级对外传播基地SMG国际。 2024年1月6日，河北省宣布成立长城国际交流中心。截至本月，中国已设立23个省级对外传播中心，其任务是重塑中国对外传递信息的方式。林肯大学公共外交教授加里·罗恩斯利表示，这些省级中心表明中国已经开始意识到它无法对所有外国人进行同样的宣传。他说：“我想说，这是一个明智的战略举措，因为它表明中国正在理解为特定受众量身定制信息的必要性。” “当我们观察其中一些中心的活动时，我们发现它们非常注重邻国人民的需求和利益。”为受众量身定制 “量身定制”、“针对性”是省级国际传播中心的关键词。中国共产党主要官方理论刊物《求是》的一篇文章称，这些中心是“根据当地宣传需要而建立的”，将成为中国全球宣传的“生力军”。江苏国际交流中心在中国被屏蔽的主要社交平台上拥有七种语言的活跃账户，包括X（以前称为Twitter、Facebook、Instagram和YouTube）。湖北传播中心主任告诉当地一家报纸，除了充分利用社交媒体账户外，该中心还采取“一地一策”的方式根据受众定制内容。 “例如，我们重点关注巴西和阿根廷的足球节目，以及东南亚和意大利的烹饪节目，”该中心主任曹锡庆说。并非所有中心都是在过去一年建立的。与缅甸、老挝、越南接壤的中国云南省于2022年5月31日组建了南亚东南亚媒体网络。据云南省人民政府新闻办公室介绍，这是“全国唯一专门为南亚东南亚媒体打造的国际传播中心”。南亚和东南亚的观众。”该区域网络除了在社交媒体上发布内容外，还出版缅甸语、泰语、柬埔寨语和老挝语期刊，还拥有七种语言的网页——缅甸语、老挝语、泰语、高棉语、英语、越南语和中文。林肯大学的罗恩斯利表示，地方国际商会关注的是中国的软实力，“似乎在中央层面，他们正在转向更加政治化的规划风格，并让这些区域中心软化他们的规划。他对美国之音说：“我们针对特定受众，更加关注文化、旅游和历史。”他对美国之音说，他查看了河南国际交流中心最近发布的推文，发现了包括首都郑州夜景、外国人学习中医、豫剧等主题。少林功夫。河南国际商会还播放了“一带一路”倡议的宣传视频，这是北京的大型全球基础设施项目。国际商会还举办各种活动。例如，湖北ICC于2023年5月举办了“中国共产党的故事”活动，邀请在华外国人了解中国共产党的历史。罗恩斯利表示，这凸显了区域中心所做的一切并不是完全自主的。 “一切都将遵循北京制定的特定指导方针，”他说。效果有限 尽管这些中心的形成速度很快，但并没有吸引太多人流。河南ICC于2022年11月加入X，目前拥有19,000名粉丝。自2022年4月成立以来，济南ICC的X账户拥有约55,000名粉丝。中国在对外宣传上投入了大量资源，但近年来人们对中国的态度却在恶化，特别是自2020年冠状病毒爆发以来。皮尤研究中心5月的一项民意调查显示，81%的美国人对中国持负面看法，其中43%的人对中国持非常负面的看法。皮尤研究中心 2022 年对 19 个国家的民众进行的一项民意调查发现，68% 的受访者对北京印象不佳。研究机构发现，这些不利观点与对中国人权政策的担忧有关。中国因其在新疆、西藏和香港的严格政策以及对自治岛屿台湾的侵略而受到严厉批评，中国声称台湾是一个分裂的省份。中共领导层否认所有这些指控。罗恩斯利表示，中国面临的问题不仅仅是其表现形式。 “中国不断增加越来越多的平台，但这并没有改变信息。这不会改变人们所知道的中国境内正在发生的事情，”他说。 “归根结底，政策和行为决定可信度，”他说。 “行动胜于雄辩。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/cities-provinces-across-china-join-global-propaganda-push/7665596.html<guid> https://www.voanews.com/a/cities-provinces-across-china-join-global-propaganda-push/7665596.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 17:12:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杨林） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-81af-08dc922ffba3_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>