<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 15 日，星期四 16:02:01 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>南非警察接受中文培训</title><description>南非警察部长 Bheki Cele 和一个高级警官代表团最近从中国访问归来，他们在会上讨论了加强执法合作的问题。 “该部相信，当我们加强智能警务时，可以更好地解决该国的犯罪问题。这就是为什么该国正在探索这方面的所有途径，包括与中国执法部门合作以协助技术进步，”警察部发言人 Lirandzu Themba 告诉美国之音。根据警方的声明，代表团为期五天的行程包括访问北京、上海和深圳的警察局，以及在精英培训机构中国人民公安大学的活动。声明指出：“来自 SAPS（南非警察局）专业单位的成员，如国家干预单位（NIU）和特别工作组（STF）最近接受了战斗和教育培训，并从大学毕业。”策勒部长还会见了中国公安部部长王小红。议程上的首要任务是“在两国之间建立正式和严格的人员能力和培训警务交流计划”。两人还讨论了即将举行的金砖国家集团新兴国家峰会的安全准备工作。峰会将于 8 月在约翰内斯堡举行，中国国家主席习近平将出席。声明说：“环境犯罪、通过技术干预合作应对南非的暴力犯罪，以及居住在两国的国民的安全也被列为重要议程。”据中国国家通讯社新华社报道，王将与南非就“一带一路安全、打击跨国犯罪和执法能力建设”等问题进行合作。南非继续与暴力犯罪作斗争。今年前三个月，共有 6,289 起谋杀案，该国是世界上强奸率最高的国家之一。与 2022 年同期相比，袭击和抢劫事件也有所增加。 新研究 此次南非之行是在一份新报告发布之后进行的，该报告详细介绍了中国与许多非洲国家之间不断加强的警方合作。 “2018 年至 2021 年间，超过 2,000 名非洲警察和执法人员在中国接受了培训，”非洲战略研究中心上个月发布的报告称。它说，中国向非洲国家提供了警用装备，还建设了警察培训学校。 “中国在非洲不断扩大的公共安全前线和战术引发了关于非洲国家放弃多少主权的辩论，因为中国安全机构为中国安全机构提供了一个高度宽松的环境，可以在非洲国家内部制定越来越多的安全机制组合，”该研究称。南非执政的非洲人国民大会在反对种族隔离的斗争中得到了中国的支持。该报告的作者保罗·南图利亚 (Paul Nantulya) 表示，非洲人国民大会内部的许多人都持有基本的“反帝国主义立场”。当被问及在治安问题上，南非的民主制度是​​否不会与中国这样的一党制国家发生冲突时，南图利亚指出，非国大倾向于与中国建立更密切的关系。他对美国之音说：“这是一个更广泛的政治环境，在这个环境中，坚持三权分立的南非可以优先从中国获得警务提示，这源于党对国家和安全部队（包括警察）的绝对控制传统。” .他补充说，南非人在最近访问后发表的声明“强调了南非警方和执法机构与中国同行之间的多方面接触，这种接触自 2010 年开始运作，并于 2019 年得到更新。” “它包括高层政治交流（每年两次）、警察培训和能力建设、有针对性的语言培训、中国社区警务论坛、对警察局和机构的互访以及在中国警察学院对南非警察进行培训，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-african-police-receive-chinese-training-/7138933.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-african-police-receive-chinese-training-/7138933.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 13:56:32 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a5e6-08db6dc6a287_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国电动汽车制造商在争取主导英国市场方面取得进展</title><description>中国电动汽车制造商正在加紧努力主导欧洲市场。正如艾米·古特曼 (Amy Guttman) 在伦敦报道的那样，他们在英国取得了进展，那里的汽车消费者渴​​望购买中国汽车制造商提供的低成本电动汽车。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-ev-makers-make-progress-in-bid-to-dominate-british-market-/7138731.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-ev-makers-make-progress-in-bid-to-dominate-british-market-/7138731.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 11:51:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（艾米·古特曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-dca2-08db6db66bdc_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国如何在全球设立隐蔽的“警区”</title><description> 4 月，联邦调查局逮捕了两名被控代表中华人民共和国政府在纽约市经营秘密警察局的男子。据报道，全球数十个城市都有类似的秘密行动。调查这些所谓辖区的人权组织称，它们被用来追捕居住在海外的中国持不同政见者。这些前哨站是如何运作的，有哪些问题，以及正在采取什么措施来阻止它们？</description><link/> https://www.voanews.com/a/how-china-operates-covert-police-precincts-around-the-globe/7138474.html<guid> https://www.voanews.com/a/how-china-operates-covert-police-precincts-around-the-globe/7138474.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 09:11:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音图形） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-98ca-08db6d9eda47_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>流媒体网站无法播放香港抗议歌曲</title><description>周三，香港流行的抗议歌曲的各种版本在主要音乐流媒体平台上无法播放。这首名为《荣耀归香港》的歌曲是 2019 年亲民主抗议活动的非官方歌曲。香港政府寻求禁令禁止这首歌，这首歌在几项国际体育赛事中被错误地代替中国国歌播放。香港特首李家超周二在新闻发布会上表示，这首歌“不符合国家利益”，政府“有责任和义务维护国家安全”。这首歌的创作者 DGX Music 在 Facebook 上的一份声明中表示，它正在处理与流媒体平台相关的技术问题。本报告的部分信息来自美联社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-protest-song-unavailable-on-streaming-sites/7138297.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-protest-song-unavailable-on-streaming-sites/7138297.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 05:32:46 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-98af-08db6d835bf2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>比尔·盖茨访问中国进行健康、发展会谈</title><description>微软创始人比尔盖茨周四在中国，他说这是与与他的慈善基金会合作的全球卫生和发展合作伙伴会面。 “解决气候变化、健康不平等和粮食不安全等问题需要创新，”盖茨在推特上写道。 “从开发抗疟疾药物到投资气候适应，中国在这方面有很多经验。我们需要为全世界更多的人开启这种进步。”盖茨说，全球危机阻碍了在减少儿童死亡和贫困方面取得的进展，他接下来将前往西非，因为非洲国家特别容易受到“高粮价、沉重债务以及结核病和疟疾发病率上升”的影响。路透社援引两名知情人士的话称，盖茨将与中国国家主席习近平会面。继苹果公司的蒂姆库克和特斯拉公司的埃隆马斯克之后，盖茨是今年访问中国的最新商业人物。本报告的部分信息来自美联社、法新社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/bill-gates-visits-china-for-health-development-talks-/7138286.html<guid> https://www.voanews.com/a/bill-gates-visits-china-for-health-development-talks-/7138286.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 05:25:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9290-08db6d825745_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>调查发现亚洲国家对美中紧张关系的担忧</title><description>韩国、菲律宾和新加坡的绝大多数居民都对美中紧张局势加剧的影响表示严重担忧，许多人担心这两个超级大国之间的地缘政治对抗可能导致本国国家安全恶化，据报道到本周发布的一项新调查。这项由欧亚集团基金会进行的调查发现，总体而言，美国比中国受到更高的尊重，这三个国家 70% 的受访者对美国持正面看法，而只有 34% 的受访者持相同看法中国。然而，不同国家的结果差异很大，新加坡的大多数受访者对美国持负面看法，对中国持正面看法。韩国和菲律宾的情况正好相反。这三个国家中有相当多的人表示对美国和中国都抱有积极的感情，这导致许多人在面对大国竞争时感到被迫“选边站”时面临困难。在这三个国家中，56.9% 的受访者同意这一说法，“随着政党在美中竞争中选边站，我国的政治将愈演愈烈。”谈判正在进行 调查结果凸显了围绕华盛顿和北京之间关系的不确定性。两国关系在过去一年恶化，尤其是在疑似中国间谍气球于 2 月在大西洋上空被美国空军击落之前穿越美国大陆之后。两国的高级外交官一直在为恢复对话做出谨慎的努力。美国国务卿布林肯已确认他将于本周末访问中国。周三，美国国务院和中国外交部证实，布林肯周三在访问前与中国外交部长秦刚进行了交谈。美国国务院在对通话的不同解读中表示，布林肯向秦强调了华盛顿和北京之间“保持畅通的沟通渠道的重要性”，以“避免误判和冲突”。此外，他表示，“美国将继续利用外交接触来提出关注领域和潜在合作领域。”中国外交部表示，秦通过电话告诉布林肯，美国应“停止干涉中国内政”，“停止以竞争为名损害中国主权、安全和发展利益”。白宫国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 强调美国与太平洋地区国家保持牢固关系的重要性，本周将前往东京，与日本、韩国和菲律宾的安全官员进行讨论。欧亚集团基金会研究员、该调查报告的合著者之一祖里·莱涅茨基告诉美国之音，调查结果应该提醒美国人，在这个问题上存在多种观点。中美在亚太地区的竞争。 “人们担心美中在该地区的竞争，但话虽如此，该地区内部对这意味着什么存在相当大的差异，”他说。 “我们需要记住，亚洲很大。而且它不是一个整体。我们需要意识到，当我们谈论‘亚洲’时，我们需要小心，因为我们失去了很多细微差别。” Linetsky 说，最引人注目的发现之一是受访者对美国在某些情况下对该地区进行军事干预所表达的支持程度。该调查要求受访者想象这样一种情况：该地区一个未具名的非民主国家攻击一个民主国家，目的是完全或部分接管其领土。在所有这三个国家中，大多数人都支持美国在这种情况下进行军事干预，如果美国与受攻击国家签订了现有的防御条约，这种支持就会增加。 “人们压倒性地希望美国保护被入侵的人，”林涅茨基说。 “即使在新加坡也存在。我对此感到相当惊讶。”与美国关系最密切的韩国 在接受调查的三个国家中，韩国受访者对美国的支持程度最高，82.6%的受访者表示对美国持“非常好”或“比较好”的看法 相比之下，只有14.8%的人对中国表达了类似的看法。在被问及是否同意“美国的政府体制为我国树立了正面榜样”的说法时，11.9%的韩国人表示强烈同意，65.6%的人表示有点同意。当被问及关于中国政府体制的同样问题时，只有 6.6% 的人完全同意。当被问及过去五年美国对韩国的影响是正面还是负面时，72.2% 的韩国人表示非常正面或正面。当被问及关于中国的同样问题时，14.1% 的人表示他们认为北京发挥了积极的影响。菲律宾多数支持美国阵营 菲律宾受访者对美国的支持程度几乎与韩国受访者持平，81.6%的受访者表示对美国持“非常好”或“比较好”的看法，但30.2%的菲律宾人也表达了对中国的正面看法，是韩国人的两倍多。当被问及是否同意“美国的政府体制为我的国家树立了积极的榜样”这一说法时，21.2% 的菲律宾人表示强烈同意，而 60.9% 的人表示有些同意。当被问及关于中国政府体制的同样问题时，34% 的人表示强烈或有些同意。当被问及过去五年美国对他们国家的影响是正面还是负面时，85% 的菲律宾人表示要么非常正面，要么正面。当被问及关于中国的同样问题时，33.5% 的人表示他们认为北京的影响是积极的。新加坡倾向于中国 在接受调查的三个国家中，新加坡在大多数指标上都被评为对中国最有利的国家。当被问及他们如何看待中国时，55.7% 的新加坡人表示他们对这个国家持“非常好”或“有点好”的看法。相比之下，只有 47.8% 的新加坡人对美国持正面看法。多数新加坡人表示，他们更喜欢美国政府作为他们国家的榜样，这一比例远低于韩国和菲律宾的同行。当被问及是否同意“美国的政府体制为我的国家树立了积极的榜样”这一说法时，49.7% 的人表示强烈同意或有些同意。当被问及关于中国政府体制的相同问题时，38% 的人表示强烈或有些同意。绝大多数新加坡人表示，美国和中国在过去五年中都对他们的国家产生了积极影响，69.4% 的人对美国持这种看法，69.1% 的人对中国持这种看法。</description><link/> https://www.voanews.com/a/survey-finds-concern-with-us-china-tensions-among-asian-countries-/7138108.html<guid> https://www.voanews.com/a/survey-finds-concern-with-us-china-tensions-among-asian-countries-/7138108.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 03:11:38 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗伯·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cae9-08db1b9561d1_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>