<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 18 日星期五 15:53:19 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国及其盟友带头制裁朝鲜</title><description>东海上空的加拿大侦察机——在东海蔚蓝的海域上空，加拿大空军巡逻队扫视地平线，搜寻涉嫌向朝鲜非法转运石油的船只。 Aurora CP-140 上的 20 名船员正处于以美国为首的多国努力的前线，该行动旨在执行联合国限制朝鲜石油进口的制裁。在十月中旬这个晴朗的日子里，这架加拿大飞机正在中国沿海的国际水域巡逻——机组人员说，这是试图躲避制裁的船只的热点地区。当他们发现可疑船只时，船员会低空盘旋，从多个角度拍摄照片。加拿大代表团指挥官道格·普利科沃少校表示，此举的目的是“让大家知道我们的存在”。加拿大人将信息传递给执法协调小组（ECC），这是一个由 11 个国家组成的松散结构，负责对朝鲜违反制裁的行为进行监视并分享情报。 “这只是一小部分，”普利科弗在谈到加拿大的贡献时说道，“但每个国家都尽了自己的一份力量，希望这种威慑力能够更大。”制裁面临压力 自2006年以来，联合国安理会的制裁限制了朝鲜的大部分经济活动，作为对其核计划和导弹计划的惩罚。制裁将朝鲜每年的原油进口量限制为400万桶，成品油进口量限制为50万桶。然而，美国官员表示，朝鲜经常超出这些限制，主要是因为朝鲜的主要盟友中国和俄罗斯缺乏执行力。两国均否认这些说法，但已采取措施削弱制裁的影响，并称制裁已不再必要。今年早些时候，俄罗斯否决了联合国监测违反制裁行为的小组的续任。中国投了弃权票。作为替代方案，美国及其盟国本周成立了多边制裁监测小组（MSMT），旨在填补该小组解散后留下的情报空白。 “我们只是收集信息，将其制成表格，然后将其推迟，”加拿大皇家空军司令兼 ECC 副主任拉里·莫拉尔 (Larry Moraal) 说。 “[但是]他们将比我们有更多机会接触国际社会。”中国的反击 随着美国及其盟国继续实施制裁，中国表达了越来越多的不满，特别是在其边境附近的巡逻方面。中国军机经常拦截执行这些任务的加拿大和澳大利亚飞机，有时会造成紧张的冲突。在本周的飞行中，中国战斗机在美国之音的陪伴下，在这架加拿大飞机在东海巡逻时对其进行了几个小时的跟踪。不过，与过去的事件不同的是，这次互动并不危险，Publicover 说。 “我们就在他们的后院——我们希望有人陪伴，”普利科弗说。总部位于北京的南海战略态势感知中心主任胡波表示，中国最担心的是一些航班“严重接近甚至进入中国领空”。 2023年，中国指责加拿大一架CP-140进入有争议的钓鱼岛（日本称为尖阁诸岛）附近的领空。这些岛屿由日本管理，但中国和台湾也声称拥有主权。当美国之音询问时，加拿大官员拒绝对这一事件发表评论，强调其所有行动都发生在国际水域。总部位于伦敦的皇家联合三军研究所高级研究员菲利普·谢特勒-琼斯表示，很容易理解为什么中国不喜欢在如此靠近其边境的地方进行巡逻。 “我不认为很多国家会喜欢它。但这不同于有一个可以接受的法律依据说这是不对的，或者有一个可以接受的法律依据来证明他们所采取的危险行动和行动的合理性，”他说。单打独斗 随着中国和俄罗斯越来越不参与实施制裁，美国领导的机制（如 ECC 和 MSMT）是为数不多的选择之一。然而，一些专家质疑这种方法的有效性。首尔世宗研究所研究员彼得·沃德表示，如果没有中国和俄罗斯的帮助，美国及其盟国不可能独自执行联合国制裁。尽管如此，沃德表示，新创建的 MSMT 可以作为点名和羞辱违规者、施加压力以及帮助努力实施制裁的国家的有用工具。国际危机组织的联合国分析师玛雅·翁加尔补充说，该机构可以通过让更多国家参与来提高其可信度。但她表示，其指控的分量可能比现已解散的联合国专家小组的指控要轻。如何衡量成功 尽管采取了强制措施，朝鲜仍继续确保能源进口，而且常常超过联合国规定的限制。莫拉尔指挥官承认这一点，但表示欧洲竞争委员会正在提高逃避制裁的成本。莫拉尔举了今年早些时候在 ECC 提供情报后被韩国扣押的两艘与朝鲜有关的煤船为例。但如果最终目标是遏制朝鲜的核武器计划，结果似乎就不那么令人鼓舞了。最近的估计表明，朝鲜现在拥有足够的裂变材料来制造多达 90 枚核弹头，并且定期推出新的先进导弹系统。沃德认为最终可能需要改变策略。 “在某些时候，我们可能需要考虑朝鲜确实拥有核武器的事实，并找出解决办法，”他说。不过，沃德认为，即使不可能全面实施制裁，也有理由维持制裁。 “另一种选择可能会奖励不良行为，”他说。他说：“只要对朝鲜的制裁仍然相对全面，即使漏洞很大，很多国家都会将朝鲜的情况视为一个警示教训。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-allies-take-lead-on-n-korea-sanctions-with-less-outside-help/7827879.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-allies-take-lead-on-n-korea-sanctions-with-less-outside-help/7827879.html</guid><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 15:27:12 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/2aa88c57-b5a6-410a-9b2a-3d5c13af3736_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>英国和中国在高级外交官访问期间达成和解协议</title><description>北京/伦敦——周五，中国和英国采取了进一步和解的措施，北京方面宣布新工党政府发展“务实”双边关系的计划是“新起点”。英国外交大臣戴维·拉米是六年来第二位访问中国的英国高级外交官，他此行旨在表明，尽管存在严重分歧，英国正在采取战略方针与北京建立关系。 “中英关系……现在站在新的起点上，”中国外交部长王毅在北京钓鱼台国宾馆会见外交部长时表示。 “大国竞争不应该成为这个时代的背景。”拉米提到了在气候、能源、科学、贸易和技术等领域开展“互利合作”的机会，同时警告说英国将“始终将国家利益和国家安全放在第一位”。他说，北京和伦敦应该“表明，像我们这样有着不同历史和观点的国家仍然能够找到应对复杂挑战的务实解决方案”。七月当选的工党政府希望表明自己对与中国接触的认真态度，平衡在经济和全球事务上合作的愿望与在支持俄罗斯乌克兰战争等问题上挑战北京的愿望。王补充说，北京认为工党发展关系的新模式是“积极的”，因为它“符合……当前双边关系的需要”。拉米将于周五在北京会见中国外长王毅和负责科学技术的副总理丁薛祥，然后于周六前往上海会见在华运营的英国企业。拉米在访问前发表讲话时表示，与中国的接触“对于支持英国和全球利益是必要的”，并补充说，他希望与对方讨论俄罗斯入侵乌克兰和全球绿色转型的问题。预计拉米的访问不会产生重大外交协议。中国外交部发言人毛宁表示，会谈将重点讨论加强各领域合作。在上届政府领导下，英国与中国的关系因人权、香港问题和中国间谍指控的冲突而恶化。今年早些时候，路透社报道俄罗斯在中国建立了一项武器计划，以开发和生产用于对乌克兰的战争的远程攻击无人机，英国对此表示极为担忧。过去十年来，英国对华态度发生了重大转变，从表示希望成为中国在欧洲最大的支持者，转变为最激烈的批评者之一，现在在新工党政府的领导下再次试图改善关系。英国工党政府已委托全政府对英中关系进行审计，并表示，鉴于有关中国网络黑客以及在英国境内从事间谍活动的指控，在涉及中国问题时，工党政府将“保持清醒”。与此同时，中国因各种贸易保护措施而面临与欧盟的关系恶化，以及与美国的紧张关系。英国政府数据显示，中国是英国第六大贸易伙伴，占贸易总额的5%。</description><link/> https://www.voanews.com/a/britain-china-strike-conciliatory-note-during-top-diplomat-s-visit/7827585.html<guid> https://www.voanews.com/a/britain-china-strike-conciliatory-note-during-top-diplomat-s-visit/7827585.html</guid><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 11:20:36 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5590162b-92e5-4c94-bb14-6c5056303d96_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾将南非下令迁移联络处归咎于中国</title><description>台湾台北——台北外交部官员周五表示，南非已下令台湾代表处迁至首都以外地区，并将这一决定归咎于中国的压力。中国将自治的台湾视为其领土的一部分，并试图减少承认其建国主张的国家数量。台湾外交部一位不愿透露姓名的官员告诉法新社：“我们被要求将代表处迁出首都比勒陀利亚。”这位官员表示：“我们的合理结论是，这是中国打压台湾的一系列行动的一部分。” “我们仍在与南非谈判，希望有改变的空间。”这位官员没有透露比勒陀利亚何时发布该命令，也没有透露台湾搬迁办公室的最后期限。南非外交部在一份声明中为这一决定辩护，称这一决定被“错误描述”，其目的只是为了反映比勒陀利亚和台北的“非政治和非外交”关系。南非外交部发言人克里斯平·菲里(Chrispin Phiri)表示，即将更名为贸易办事处的台北联络处“将适当地设在南非的经济中心约翰内斯堡”。 “这也符合标准的外交惯例，即首都城市是外国大使馆和高级专员公署所在地，”他说。据外交部称，南非驻台北联络处也将更名为贸易办事处。台湾半官方的中央通讯社周四称，南非于10月7日发布命令，并要求代表处在月底前搬迁。据比勒陀利亚称，台北被给予六个月的时间。中国周五表示南非做出了“正确的决定”。中国外交部发言人毛宁表示，“台独”势力不得人心，注定要失败。台湾有 12 个外交盟友，其中包括南非在内的大多数国家都承认北京。 2017年，尼日利亚命令台湾关闭其在首都阿布贾的贸易办事处，台北称这是北京试图将其赶出该国。多年来，北京和台北之间的关系一直令人担忧，并且自台湾总统赖清德五月上台以来，关系急剧升温。赖清德在捍卫台湾主权方面比他的前任更加直言不讳，北京称他为“分裂分子”。周一，中国出动战斗机、无人机和军舰包围台湾，这是两年多来的第四轮大规模军事演习。台北谴责北京的行为“非理性且具有挑衅性”，台湾的主要支持者和最大武器供应国美国则称其“不成比例”。北京表示，这次演习是“对‘台独’势力分裂行径的严厉警告”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-blames-china-for-south-africa-s-order-to-move-liaison-office/7827409.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-blames-china-for-south-africa-s-order-to-move-liaison-office/7827409.html</guid><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 09:19:30 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/93b8dfdc-5da6-4e0d-ac72-28338e120b97_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国加强护照管制让人想起毛泽东时代</title><description>中国政府一直在采取行动限制出国旅行，要求一些教师、公务员和国有企业高管上交护照。分析人士表示，在习近平主席的领导下，北京正在恢复一些自共产主义中国创始人毛泽东时代以来未曾见过的内部控制。台湾国立成功大学政治学系教授洪景福对美国之音普通话表示，中国共产党没收护照的目的是为了防止外国渗透和机密泄露。洪说，中共还担心，随着人们对经济的信心下降，他们对习近平政权和中国制度的忠诚度会降低，人员和资金会外逃​​。洪说，习近平正在把中国带回到毛泽东时代的“内控外防”道路，即对外界闭关锁国，因为中共担心重蹈1991年垮台的苏联的命运。所谓总体国家安全观，他对安全的要求不断上升，这实际上是在讽刺习近平宣扬的中国所谓的“四个自信”更多的是谎言和吹嘘。”中国前国家主席胡锦涛在2011年宣布了所谓的“三个自信”，宣扬中国的社会主义道路、理论和制度。2016年，习近平又增加了第四个自信，即社会主义文化，作为巩固自己权威和推动更多自信的一种方式。英国《金融时报》10 月 6 日报道称，自去年以来，越来越多的中国学校教师和公共部门雇员被要求交出护照，而已经在国外的人则被告知避免与“中国人”接触。外国敌对势力。”中国当局一直把“培养学生忠诚度”作为首要任务。英国《金融时报》报道称，护照管制的目的是防止教师“受到外国势力的意识形态污染”并传播被认为不适合该国的思想。在现代中国，当局扣押大批关键工作人员的护照并不是第一次。自由亚洲电台报道称，当局早在 2018 年就要求教师交出旅行证件。中国东南沿海福建省一位李姓大学教授告诉记者，由于问题敏感，他不愿透露全名。美国之音中文网报道称，他所在的大学自2019年起要求副教授及以上级别的教师上交旅行证件。他说，即使是退休人员也必须上交护照和出入境证件，部门负责人只有在退休后五年才能取回。李说，如果教授要出国旅行，他们必须向导师报告要去的国家、停留天数、旅行目的和资金来源，然后才能拿回护照。李说，学校还要求从国外回来后五个工作日内归还护照。李说，学校没有向他们详细解释这一政策，只是告诉工作人员，这是为了确保教学、科研和管理工作“维持正常秩序”，符合“学校有关文件的精神”。上级。”中国大学要求保管护照和旅行证件的法律授权似乎值得怀疑。 《中国公民出境入境管理法实施细则》第十六条规定，除公安机关、原发证机关、人民检察院、人民法院可以撤销、没收人的身份证件。观察人士告诉美国之音普通话，这种做法在习近平2012年上台后显着增加。中国政府去年收紧了对公务员和国有企业员工私人出国旅行的限制，包括禁止出国旅行、审查海外关系和加强审批和保密培训。李认为，他的大学的政策是政府担心教师可能泄露敏感研究信息或根本无法返回中国而促成的。国立成功大学教授洪表示，护照管制的目的还在于阻止中产阶级出境，以恢复消费者信心和消费水平。中国经济低迷导致中产阶级消费者信心和支出下降，北京方面试图通过一系列刺激措施重新点燃这种信心和支出。但洪说，中共的护照管制限制了经济活动，并阻碍了有助于经济增长的国际交流。他说：“实际上，你们正在加速所谓的内部瓦解，因为你们的内部矛盾没有办法解决。”尽管据报道被扣押的护照数量不断增加，但分析人士表示，中国不可能像以前那样封锁那么多的国家。在建国领导人毛泽东领导下，每个人出国旅行都需要获得许可，而居住在美国的评论员王健（曾在香港经济日报、明报和星岛日报工作）很少能获得护照。美国之音普通话人士对美国之音中文网表示，自1976年毛泽东去世后中国改革开放以来，就没有办法关闭国家，因为它依赖于出口产品和进口原材料，“中国目前的外贸模式决定了中国的大门关不上。” “他说。 “第二，中国人民[不会]接受。”在COVID-19大流行期间，中国当局对包括出国旅行在内的人员流动实施了严格控制，并在近三年内停止发放新护照​​，以试图控制病毒的传播。这些限制引发了罕见的公众对当局的抗议，称为“白皮书运动”。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-increasing-passport-controls-evoke-mao-era/7827418.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-increasing-passport-controls-evoke-mao-era/7827418.html</guid><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 09:13:23 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Kelly Tang) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a510b47c-fe28-4a78-97f9-fde417bf0d64_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>无国界记者组织总干事称中国对记者的镇压“完全疯狂”</title><description>台湾台北——总部位于巴黎的新闻自由倡导组织无国界记者组织 (RSF) 在台北设立亚太办事处已有七年了。该组织新任总干事蒂博·布鲁廷本周率代表团访问台湾，并于周三会见了台湾总统赖清德。台湾今年在无国界记者组织发布的“世界新闻自由指数”中位列亚洲第一，全球排名升至第27位，是入围以来的最好成绩。布鲁廷10月14日接受美国之音采访时强调，台湾媒体和外国驻台媒体面临中国政治宣传的威胁。他表示，台湾与许多受俄罗斯政治宣传影响的波罗的海国家一样，在抵御网络信息攻击方面表现出了韧性，拥有丰富的经验，可供世界借鉴。为了简洁明了，采访内容经过编辑。美国之音：中国仍然是关押记者最多的国家。您对中国将越来越多的记者关进监狱有多担心，以及这会对其他人（无论是记者、分析师还是意见领袖）产生什么连锁反应或寒蝉效应？无国界记者组织总干事蒂博·布鲁廷：显然，我们非常担心。我们收到过关于张展情况的非常麻烦的报道，例如，无国界记者组织[2021年新闻自由]奖[勇敢类别]获得者，刚刚出狱，现在又被送回监狱。 。我们知道，如果你在中国监狱里出现健康问题，会缺乏治疗。再比如香港新闻自由大亨黎智英，不出意外的话很有可能死在监狱里。他已经 70 多岁了。尽管他拥有双重国籍，但没有理由相信英国政府能够让他安全前往欧洲。其次，这对广大公众来说是一个问题，尤其是在中国，很多人被剥夺了名副其实的获取信息的权利。我们谈论的是数亿人。中华人民共和国如何对待不良信息，这完全是可耻的。更糟糕的是，中国输出其镇压行为，国际记者受到威胁或逮捕。共产党的宣传甚至可以在纽约的报摊上找到。美国之音：您是否注意到中国正在追捧更多能够通过社交媒体发表意见的年轻人？还让人们保持沉默，强迫人们遵守党的路线，即使他们在中国境外？布鲁廷：是的。例如，2024 年 4 月，我们的一位同事在香港报道黎智英审判时被短暂拘留，对此我们感到非常震惊。他们试图让中国大陆和香港人民保持沉默，甚至试图阻止人们参加审判。所以没有任何关于它的公开报道，所以你没有任何第一手资料。大多数中国记者都害怕与我们以及他们的家人联系。这太疯狂了。这在中国已经成为常态。所以，这是一个棘手的情况，我们没有理由相信情况会有所好转。我们称之为“大倒退”，因为我们确实感觉情况比15年前有所恶化。在胡锦涛时代，我们觉得当一名记者、去调查更有可能。在习近平主席的领导下，任何声音都会受到压制，即使是公民记者，他们的受众可能很少，或者只是部分批评政府。他们无法忍受这一点。美国之音：除了世界各国政府之外，中国以外的人们可以如何帮助改善中国的人权？布鲁廷：我们需要的是与一些与中国有着长期经济和政治关系的国家进行战略对话，以改善这种状况。例如，当我的祖国法国在习近平主席访问法国期间接待他时，我感到非常震惊。我真切地感受到人权被置于红地毯之下。但事实不应该如此。我的意思是，你们（与中国）有大量的经济参与和贸易关系，这一事实应该是一个以非常透明的方式讨论人权的机会，并希望能产生更大的影响。今天我们在政府中没有看到这种趋势，这就是为什么我们认为可以增加公众压力。以刘晓波为例，我们知道他死于癌症，但狱中的恶劣待遇也不容忽视。他是诺贝尔奖获得者，但几乎没有采取任何措施让他出狱。我们几年前看到的那种情况可能会重演。这是民主国家的责任，他们希望发挥作用，但他们没有发挥作用。美国之音记者：七年前，无国界记者组织在台湾设立了亚洲分社。您的工作进展如何？布鲁廷：我们就亚洲办事处的选址问题进行了长时间的讨论。显然，香港是一个可能的选择，但在法律上并不安全，所以我们很高兴选择了台湾。我认为我们是第一批在这里设立办事处的国际非政府组织之一。我们打赌台北将成为人权活动家的中心，我们是对的。因此，我们对所取得的成就感到非常高兴。我们的活动，包括监测、培训、报告、倡导，都以台北为基地。我们成功地吸引了政策制定者、捐助者、媒体和人权活动人士的关注。</description><link/> https://www.voanews.com/a/rsf-director-general-calls-china-s-repression-of-journalists-totally-insane-/7827303.html<guid> https://www.voanews.com/a/rsf-director-general-calls-china-s-repression-of-journalists-totally-insane-/7827303.html</guid><pubDate> Fri, 18 Oct 2024 07:46:20 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fc13a3e7-f86a-4098-84e3-bd59fa037413_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国因人权问题在新疆举办世界媒体峰会</title><description>华盛顿——中国本周在中国西北部的新疆首府乌鲁木齐主办了第六届世界媒体峰会。组织者称，此次活动由官方新华社和新疆自治区政府共同主办，有来自 208 家主要媒体机构的 500 多名参与者参加。为期三天的峰会于周四结束，重点讨论“人工智能和媒体转型”。中国媒体强调了全球人工智能合作的潜在好处，但选择新疆作为活动举办地受到了担心中国在该地区涉嫌侵犯人权的活动人士的批评。共产主义受害者纪念基金会中国研究主任阿德里安·曾兹(Adrian Zenz)告诉美国之音，他认为组织者选择乌鲁木齐是为了转移人们对新疆人权问题的注意力。曾兹在一封电子邮件回复中表示：“这次活动似乎旨在使新疆局势正常化，使新疆成为讨论现代技术和发展的场所。”  “正如埃尔金·图尼亚兹（地区主席）在活动中对媒体所说的那样，‘新疆是开放的。’这表明新疆（中国共产党）党委书记马兴瑞目前的战略是专注于经济发展和技术现代化，”郑国恩对美国之音表示。  郑国恩表示，这是“新疆将自己打造成现代化、发达和安全地区战略的一个组成部分，展示了中国‘去极端化’措施所谓的成功。”在新疆，中国面临着无数关于侵犯维吾尔人人权的指控和其他突厥穆斯林少数民族，包括大规模拘留和强迫劳动。据报道，自 2017 年以来，已有超过 100 万人被拘留在拘留营中，人权组织估计，有超过 50 万人因不公平审判而被判刑。  美国将这些行为称为种族灭绝，对中国官员和企业实施制裁。 2022 年颁布的《维吾尔族强迫劳动预防法》禁止来自新疆的产品，除非证明不存在强迫劳动。中国否认这些说法，声称这些营地是打击极端主义的职业培训中心。然而，卫星图像、幸存者证词和泄露的文件与这些说法相矛盾，导致全球广泛谴责。峰会反应 据新华社报道，世界媒体峰会最初于2009年发起，由中国官方通讯社新华社发起，美联社、路透社和俄罗斯塔斯社等主要国际媒体机构参与其中。据新华社报道，今年会议的一些与会者将有关新疆侵犯人权的指控斥为“假新闻”。  “实际上，我在新疆之行的发现是令人惊奇的。因为在媒体上，我们听到有关新疆的假新闻。但当我们来到实地，我们看到新疆的发展，这是令人惊奇的，”总裁瓦里夫·科麦哈(Waref Komaiha)说丝绸之路研究院院长告诉新华社。路透社等全球媒体代表参加了此次峰会。路透社亚太区媒体销售主管 Ling-Sze Gan 在峰会开幕式上表示：“我们对生成式人工智能的潜力感到特别兴奋……用机器增强我们的记者的能力，以增强他们的工作能力。”维吾尔活动人士表达担忧 维吾尔活动人士谴责这次峰会，称这是对中国新疆政策的认可。寻求新疆从中国独立的华盛顿东突厥斯坦流亡政府（ETGE）主席麦提明·阿拉批评了主要媒体机构的参与。他在该组织网站上发布的一份声明中表示：“令人沮丧的是，这些受人尊敬的媒体组织选择参加中国的宣传活动。他们的存在为中国在东突厥斯坦的殖民和种族灭绝政策提供了毫无根据的合法性。”维吾尔活动人士将新疆地区称为东突厥斯坦，这个名称与该地区的历史和政治背景有关。新疆，中文意思是“新边疆”，是中国政府使用的官方名称。同样，ETGE 外交事务负责人萨利赫·胡达亚尔 (Salih Hudayar) 也对此次峰会可能会进一步推动中国的全球宣传工作表示担忧。胡达亚尔对美国之音表示：“我们担心，像这次峰会这样的事件，加上中国的地缘政治影响力，将导致一场更广泛的媒体操纵和宣传活动，旨在改变全球对其在东突厥斯坦暴行的看法。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-hosts-world-media-summit-in-xinjiang-amid- human-rights-concerns/7826463.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-hosts-world-media-summit-in-xinjiang-amid- human-rights-concerns/7826463.html</guid><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 15:38:19 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/56627ed8-5922-4555-8608-191186446836_cx3_cy33_cw96_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>