<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 21 日星期日 05:58:27 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>王毅：中加应致力于发展战略伙伴关系</title><description>北京——中国外交部长王毅对加拿大外长表示，中国和加拿大应该推动关系正常化，重回建立战略伙伴关系的正轨。中国外交部周五晚间在一份声明中表示，王毅在北京对加拿大外交部长梅兰妮·乔利表示，“多年来，中加关系经历了困难和曲折，这是中方不愿看到的”。应王毅邀请，乔利到周六进行为期三天的访问，这是加拿大外交部长七年来的首次访问。 1970年建立的双边关系在2018年华为首席财务官孟晚舟在加拿大被捕以及中国随后在中国逮捕了两名加拿大人后变得冰冷。三人后来都被释放，但渥太华对中国干涉加拿大的指控使两国关系紧张。中国和加拿大领导人上次会晤是2022年在印度尼西亚，当时习近平主席批评总理贾斯汀·特鲁多涉嫌泄密闭门会议。王毅对乔利表示，中加之间不存在根本利害冲突，维护和发展双边关系符合两国和两国人民的利益。他表示，台湾、西藏、新疆、香港等问题属于中国内政，加方不应干涉。乔利表示，加方将恪守一个中国政策，愿积极发展加中关系，加强在经贸、旅游、气候变化、禁毒等领域合作。王毅和乔利还就乌克兰战争、巴以冲突等问题交换了意见。华为创始人的女儿孟晚舟在温哥华被拘留，此前美国发布逮捕令，指控她掩盖与这家中国科技巨头相关的公司违反美国制裁的企图，向伊朗出售设备。华盛顿以国家安全为由试图削弱华为。华为否认存在安全风险。中国逮捕了加拿大人迈克尔·斯帕弗和迈克尔·科夫里格，警告加拿大如果不释放孟晚舟将承担后果。孟晚舟与美国检察官达成协议，结束了她的银行欺诈案，并于 2021 年获释并返回中国。两名迈克尔（此案后来被称为“迈克尔”）在被拘留近三年后也被释放。加拿大还声称受到中国的政治干预。去年，渥太华开始调查中国警方在其境内的秘密行动，而北京方面则一再否认其干涉加拿大事务。 4 月，加拿大间谍机构得出结论，认为中国干预了加拿大 2019 年和 2021 年的选举，促使特鲁多成立了一个委员会来调查外国干涉。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-canada-should-work-toward-strategic-partnership-wang-says/7705937.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-canada-should-work-toward-strategic-partnership-wang-says/7705937.html</guid><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 06:28:16 -0400</pubDate><category>美洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b734-08dca8a37603_cx1_cy0_cw98_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国大桥垮塌已造成12人死亡、30多人失踪</title><description>中国北京——官方媒体周六称，中国北方暴雨造成的一座桥梁垮塌，造成 12 人死亡、30 多人失踪。连日来，中国北部和中部大部分地区遭受降雨袭击，引发洪水和严重破坏。据官方通讯社新华社报道，周五晚上，陕西省西北部的这座桥梁“由于突然的倾盆大雨和山洪”而弯曲。   新华社称，商洛市的所有 12 名遇难者都是在从桥下河里打捞出来的 5 辆汽车内被发现的。   报道称，至少有 31 人失踪，初步调查显示，有 17 辆汽车和 8 辆卡车落入河中。国家电视台的图像显示，大桥的一部分被淹没，河水冲过桥面。司机警告其他人一名目击者告诉当地媒体，他已经接近大桥，但其他司机开始“对我大喊，让我刹车并停车！”目击者孟先生说，“我前面的一辆卡车没有停下来”，然后掉进了水里。   新华社称，中国国家主席习近平敦促“全力搜救”，寻找失踪人员。据国家电视台中央电视台报道，周六，西南省份四川省雅安市遭遇猛烈雷暴，引发山洪暴发，造成 30 多人失踪。周五，官方媒体报道称，降雨引发陕西宝鸡市洪水和泥石流，造成至少五人死亡、八人失踪。国家电视台播放了社区完全被泥水淹没的画面，挖掘机和居民正试图清理受损区域。   气候变化使极端天气更加严重 与陕西和河南相邻的半沙漠省份甘肃本周也遭受了暴雨袭击。据央视报道，河南南阳市本周初的降雨量相当于一年的降雨量。新华社称，周五，四川省大雨引发山体滑坡，据报道两人死亡，七人失踪。中国正在经历一个极端天气的夏季，东部和南部地区出现大雨，而北方大部分地区则连续遭受热浪侵袭。科学家称，温室气体排放加剧了气候变化，导致此类极端天气现象更加频繁、更加严重。   5月，中国南方的一条高速公路在连日降雨后垮塌，造成48人死亡。本月，一场龙卷风穿过中国东部的一个城镇，造成 1 人死亡、79 人受伤，造成重大损失。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-bridge-collapse-kills-12-leaves-more-than-30-missing/7705935.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-bridge-collapse-kills-12-leaves-more-than-30-missing/7705935.html</guid><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 06:18:16 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6744-08dca8a50146_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国对肯尼亚直接投资大幅下降</title><description>肯尼亚内罗毕——肯尼亚国家统计局的一份报告显示，来自中国的直接投资大幅下降。报告称，过去三年北京在肯尼亚的投资减少了三分之一以上。分析人士表示，中国越来越注重出口产品而不是投资。生产人发产品的中国制造商吉米·伊明（Jimmy Yimming）在肯尼亚一家商场展示了假发。一明说，他前往内罗毕是为了为他的生意寻找肯尼亚合作伙伴。 “我认为肯尼亚市场非常好，”伊明说。 “我期待着未来在这里长期居住，我希望能有这样的机会。”近年来，中国在肯尼亚和其他非洲国家进行了大量投资，通常作为其“一带一路”和“一带一路”建设的一部分。道路倡议。根据国家数据，北京成为肯尼亚最大的进口来源地，而且仍然如此。但肯尼亚数据显示，2020年至2022年间，中国在肯尼亚建筑业的支出下降了34%以上，而肯尼亚建筑业是中国对外投资的主要领域。同期来自美国的投资略有增长，从 7.1% 增至 7.4%。研究分析师丘吉尔·奥古图表示，华盛顿正在涉足肯尼亚需要投资的关键领域。奥古图说：“总的来说，我们正在关注许多通常是受益者的行业。” “健康、ICT（信息和通信技术）、制药是肯尼亚 FDI（外国直接投资）的主要受益者，而这正是美国脱颖而出的地方。”在去年的国务院报告中，美国表示肯尼亚的积极商业发展气候使其对寻求区域或泛非业务所在地的国际公司具有吸引力，并补充说美国公司继续对在那里建立或扩大业务表现出浓厚的兴趣。国家统计局报告显示，印度目前是肯尼亚外商投资的最大国家，其次是日本，然后是中国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-direct-investment-in-kenya-drops-sharply-/7705523.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-direct-investment-in-kenya-drops-sharply-/7705523.html</guid><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 18:49:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（维多利亚·阿蒙加） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/C706D605-9EF2-4ECF-8F08-2E3D302F2E32_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯下周会见中国外长</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/blinken-to-meet-chinese-foreign-minister-next-week/7705334.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-to-meet-chinese-foreign-minister-next-week/7705334.html</guid><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 15:55:14 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1216-08db83bb91dd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>调查：台湾居民将中国视为日益严重的威胁</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/survey-taiwan-residents-view-china-as-an-increasing-threat/7704584.html<guid> https://www.voanews.com/a/survey-taiwan-residents-view-china-as-an-increasing-threat/7704584.html</guid><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 06:16:18 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9ca2-08dca7dbaf33_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国誓言通过平衡改革和国家安全来促进经济增长</title><description>台湾台北——周四，中国执政的共产党结束了备受期待的党的秘密会议，承诺通过全面改革促进经济增长，同时重申维护国家安全的重要性。中央委员会在为期四天的闭门三中全会结束时发表的公报中，制定了到 2029 年中华人民共和国成立 80 周年之际完成的改革目标。党的最高决策机构还承诺，到2035年“全面建成高水平社会主义市场经济体系”。“这一切都将为我国全面建设社会主义现代化强国奠定坚实基础。”本世纪中叶，”公报说。公报称，为实现这些目标，中国必须更好地利用市场机制，加倍努力推动“高质量发展”，其中包括优先投资先进技术，通过技术和科学创新促进增长。公报称，“我们要深化供给侧结构性改革，完善推动高质量发展的激励约束机制，努力培育新的增长动力和优势。”这次关键的政治会议召开之际，中国第二季度经济增速放缓至4.7%，促使高盛等银行将中国2024年国内生产总值(GDP)增长预期从5.0%下调至4.9%。与此同时，中国房地产危机仍在持续，今年前六个月房地产投资同比下降10.1%，消费者信心依然疲弱。为了应对这些挑战，北京承诺采取措施化解房地产领域的风险，同时改善收入分配、就业市场、社会保障和医疗体系。公报称，“在发展中保障和增进人民福祉，是中国现代化建设的重大任务之一”。由于房地产危机导致中国各地地方政府债务不断增加，公报强调要推进财税改革，促进城乡一体化。声明说：“我们必须推动城乡生产要素平等交流和双向流动，缩小城乡差距，促进城乡共同繁荣发展。”在外国投资者密切关注全会发出的信号之际，中共表示将继续坚持“对外开放”的国家政策，并承诺“扩大与其他国家的合作”。公报称，“我们仍稳步扩大制度性开放，深化外贸体制改革，进一步改革境内外投资管理制度”。一些分析人士表示，公报表明北京正在重点关注对中国国力至关重要的领域，包括技术和先进制造业。 “这不是西方式的市场自由化；而是西方式的市场自由化。” “这是为了加强中国现有的战略，”亚洲协会政策研究所中国分析中心的中国经济研究员丽齐·李(Lizzi Lee)在给美国之音的书面回应中表示。 “这份文件巩固了习近平的治理方式和他的改革品牌，其重点是巩固权力，而不是采用新的自由经济范式，”她写道。平衡改革与国家安全 除了列出一长串改革目标外，公报还强调了党平衡发展与安全的必要性。报告称：“我们将强化公共安全风险防控网络，维护社会稳定，加强舆论引导，有效应对意识形态领域风险。”文件还重申，党的最高领导集体特别是习近平仍然是深化改革的“根本保证”。公报指出，“我们必须坚持习近平同志在党中央和全党的核心地位，维护中央权威和集中统一领导”。一些专家表示，公报强调维护公共安全并遵循党的领导的指导，这表明北京正试图加强对中国陷入困境的经济改革的控制。  “收紧控制是（北京）困境的核心，因为为了使改革发挥作用，他们需要放松控制，”大西洋理事会全球中国中心非常驻高级研究员德克斯特·罗伯茨通过电话对美国之音表示。尽管其他具体改革预计将在未来几天的其他全会文件中推出，但李表示，她预计中国的消费者支出将保持低迷，房地产行业的复苏在短期内仍然缓慢。 “过渡期过长会带来重大风险。这可能会导致投资减少和经济增长放缓，”她告诉美国之音，并补充说中国政府可能会采取有针对性的干预措施来提振关键行业。然而，一些分析人士认为，北京政府主导的经济增长模式不太可能产生政府希望的结果。  “中国国家主导的投资将资源集中在半导体和人工智能等领域，需要数年时间才能产生红利，与此同时，经济将继续无法带来增长和就业，”安德鲁·科利尔（Andrew Collier）表示。香港东方资本研究部在视频采访中告诉美国之音。  他表示，除非政府采取具体措施减少对经济改革的参与，否则该国的经济衰退在未来几年可能会变得更糟。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-vows-to-boost-economic-growth-by-balancing-reform-national-security/7704516.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-vows-to-boost-economic-growth-by-balancing-reform-national-security/7704516.html</guid><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 01:54:27 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7c5f-08dca7b717cc_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>