<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 16 日，星期三 16:03:02 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>欧洲航空公司对中国同行的“不公平优势”表示担忧</title><description>欧洲航空公司越来越多地呼吁解决中国航空公司所享有的不公平优势，这些航空公司可以直接飞越俄罗斯飞往欧洲，并为客户提供更短的旅行时间和更便宜的机票价格。  作为对莫斯科乌克兰战争制裁的回应，许多欧洲航空公司被禁止进入俄罗斯领空。额外的环境成本使欧洲航空公司更难与中国航空公司竞争。周三在布鲁塞尔举行的行业新闻发布会上，汉莎航空首席执行官卡斯滕·斯波尔敦促做出改变，要求所有飞往欧洲的航班避开俄罗斯领空。 “我们不被允许穿越俄罗斯，但中国航空公司可以。如果你想要一个公平的竞争环境，我们需要确保任何在欧洲着陆的航空公司都避开俄罗斯领空。据路透社报道，斯波尔表示，在此之前，中国航空公司将获得巨大优势。 彭博社报道称，据知情人士透露，总部位于巴黎的航空集团法航荷航正在游说法国政府增加限制中国航空公司飞往欧洲的航班数量，以保护欧洲航空公司免受不公平竞争，荷航首席执行官马里安·林特尔(Marjan Rintel)在接受采访时呼吁欧洲采取措施，应对她所说的不公平竞争环境。荷兰公共广播公司 Nederlandse Publieke Omroep（NPO）“欧洲至少可以考虑如何通过定价或以不同的方式看待它来防止这种不公平的竞争环境，”林特尔说，自那以后，欧洲航空公司就没有飞越俄罗斯领土。俄罗斯2022年全面入侵乌克兰。乌克兰领空也被关闭。汉莎航空首席执行官的言论并不是第一次因中国航班引起其他国家的担忧。新冠疫情期间，美国采取行动限制飞往该国的中国航空公司数量，最终导致华盛顿和北京都对航班数量设置了上限。一些欧洲航空公司已经取消了飞往中国的航线。  本月晚些时候，汉莎航空将取消法兰克福飞往北京的航班，国航将成为往返这两个城市的唯一航空公司。 7月，维珍航空取消了伦敦飞往上海的航班，这是其飞往中国的唯一航线。近年来，欧盟和中国在贸易、技术和国家安全等各种问题上一直存在分歧。一些人担心中国和欧盟最近的针锋相对的行动可能会导致贸易战。</description><link/> https://www.voanews.com/a/european-airlines-voice-concern-over-chinese-counterparts-unfair-advantages-/7824457.html<guid> https://www.voanews.com/a/european-airlines-voice-concern-over-chinese-counterparts-unfair-advantages-/7824457.html</guid><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 10:51:24 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a65dfe1c-cb26-4718-b370-eaa3d6acef1b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国称不明身份外国公司从事非法测绘服务</title><description>北京——中国国家安全部表示，一家外国公司被发现打着自动驾驶研究的幌子，在中国非法开展地理测绘活动，并将其外包给有执照的中国测绘公司。商务部周三在其微信账户上发布的声明中没有透露这两家公司的名称。声明称，这家没有资格在中国从事地理测绘活动的外国公司“购买了多辆汽车，并为其配备了高精度雷达、GPS、光学镜头和其他装备”。该外国公司除了直接指导中国公司在中国多个省份进行测绘外，还聘请外国技术人员对中国公司的测绘人员进行“实际指导”，使后者能够将其获得的数据转移到海外。据称。公安部表示，该外国公司收集的大部分数据已被确定为国家秘密，并表示国家安全机关会同有关部门开展了联合执法行动。国家安全部表示，受影响的企业和相关责任人员已被追究法律责任，但没有详细说明。出于国家安全考虑，中国严格监管对发展自动驾驶至关重要的测绘活动和数据。没有一家外国公司有资格在中国进行测绘，特斯拉等外国汽车制造商在中国生产的车辆收集的数据必须存储在本地。出于国家安全考虑，美国商务部还提议禁止在美国道路上使用中国软件和硬件的联网自动驾驶汽车。同样在周三，一个中国网络安全行业组织建议对在中国销售的英特尔产品进行安全审查，指控这家美国芯片制造商“不断损害”中国的国家安全和利益。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-unidentified-foreign-company-conducted-illegal-mapping-services-/7824277.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-unidentified-foreign-company-conducted-illegal-mapping-services-/7824277.html</guid><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 08:59:17 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/eb1c107a-1d6f-4b50-9d9d-5620c83ac894_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国网协呼吁对在华销售的英特尔产品进行审查</title><description>北京——中国网络安全协会（CSAC）周三表示，在中国销售的英特尔产品应接受安全审查，称这家美国芯片制造商“不断损害”中国的国家安全和利益。虽然CSAC是一个行业组织而不是政府机构，但它与中国政府关系密切，在其官方微信群上发表的长文中发布的针对英特尔的大量指控可能会引发中国强大的网络空间监管机构的安全审查，中国国家互联网信息办公室（CAC）。国家安全委员会表示：“建议对英特尔在华销售的产品启动网络安全审查，以切实维护中国国家安全和中国消费者的合法权益。”去年，国家网信办认为美国存储芯片制造商美光科技公司的产品未通过网络安全审查，禁止国内关键基础设施运营商购买该公司的产品。英特尔没有立即回应置评请求。该公司股价在美国盘前交易中下跌 2.7%。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-cyber-association-calls-for-review-of-intel-products-sold-in-china-/7824133.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-cyber-association-calls-for-review-of-intel-products-sold-in-china-/7824133.html</guid><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 06:22:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-49ac-08dc4c369a3a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平表示中国愿与美国做伙伴、朋友</title><description>北京——据官方媒体周三报道，中国国家主席习近平表示，中美成功的伙伴关系是两国相互发展的机遇而不是障碍。习近平在致美中全国委员会2024年度颁奖晚宴的信中表示，“中方愿同美方做伙伴、做朋友，这不仅造福两国，也造福世界。”据央视新闻报道，中美关系。习近平在信中指出，中美关系是世界上最重要的双边关系之一，关系人类前途命运。两国在国家安全担忧、持续的贸易争端以及中国在南海的行动和在台湾周边加强军事演习方面存在分歧。贸易关系在过去一年恶化，主要围绕电动汽车和先进半导体限制等问题。习近平表示，中方始终本着相互尊重、和平共处、合作共赢的原则处理中美关系，始终相信中美两国的成功是彼此的机遇。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-says-china-willing-to-be-a-partner-friend-with-the-us/7824068.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-says-china-willing-to-be-a-partner-friend-with-the-us/7824068.html</guid><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 03:54:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0f773adb-6839-4acd-b64c-5e1b98461eb4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国表示不会放弃对台湾使用武力</title><description>北京/台北——中国国台办周三在中国最新的台湾岛内军演后表示，中国不会承诺放弃对台湾使用武力，但此举的目的是为了外部干涉和少数分裂分子。中国将民主治理的台湾视为自己的领土，周一在台湾周围举行了为期一天的大规模演习，称这是在台湾总统赖清德上周发表国庆讲话后对“分裂主义行为”的警告。中国国台办发言人陈斌华在北京举行的例行记者会上表示，“我们愿以最大的诚意和努力，争取和平统一的前景。” “但我们永远不会承诺放弃使用武力，”他说。然而，陈说，这是针对“外部势力”（指美国及其盟国）和极少数台独分子的干涉，而不是绝大多数台湾人民。台湾政府拒绝北京的主权主张，称只有台湾人民才能决定他们的未来。周三早些时候，台湾国家安全局局长蔡明彦在台北对记者表示，鉴于国际社会尤其是华盛顿的谴责，中国的演习适得其反。他说：“中共军演造成了负面影响，让国际社会更加支持台湾。”黎智英在 10 月 10 日的讲话中表示，中国没有权利代表台湾，但台湾愿意与北京合作应对气候变化等挑战，语气既坚定又和解，台湾官员称这是一种表现对北京的善意。中国发言人陈表示，黎智英坚持“顽固的分裂主义立场”。 “没有什么善意可言，”他补充道。黎智英曾多次提出与中国进行会谈，但遭到拒绝。中国军方周一表示，根据“挑衅”的程度，有可能在台湾周边进行更多演习。蔡英文表示，政府仍对进一步的军事行动保持警惕。 “我们不能排除任何可能性，”他补充道。过去五年来，中国几乎每天都派出军舰和战机到台湾周边海域和空域。周三上午，台湾国防部在每日更新中国过去 24 小时内的活动时表示，已发现 22 架中国军机和 5 艘海军舰艇。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-it-will-not-renounce-use-of-force-over-taiwan/7824008.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-it-will-not-renounce-use-of-force-over-taiwan/7824008.html</guid><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 00:15:23 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b319e878-001c-477d-befc-c1592f984625_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>韩国加强对南海的承诺，但有限制</title><description>华盛顿——分析人士称，韩国总统尹锡烈对东南亚国家的访问表明，首尔加强了该国在支持地区安全方面的作用，但在帮助他们反击中国日益增长的侵略方面所能采取的行动有限。尹在访问菲律宾、新加坡和老挝期间做出了支持地区安全的多项承诺，并于周四出席了东盟峰会的闭幕式。他承诺韩国帮助菲律宾军队现代化，同意韩国积极参与与东盟国家的多边演习，并将与东盟关系提升为全面战略伙伴关系。尹还肯定了海上安全和促进南海航行和飞越自由的重要性。分析人士认为，这些承诺是尹计划的一部分，该计划旨在通过展示对捍卫基于规则的世界秩序的更大承诺，使韩国成为举足轻重的全球国家。韩国外交部发言人周二对美国之音韩国语表示，尹在访问期间采取的措施反映了该国“愿意全面加强与东盟国家的合作”，包括“加强国防部门合作”。该发言人补充说，韩国将在与中国建立信任和加强战略沟通的同时，继续在基于规则的秩序的基础上帮助维护南海海上安全。中国声称南海大部分地区是其主权海域，其船只多次对菲律宾等对此主张提出异议的国家的船只进行危险的演习。洛伊研究所东南亚项目研究员拉赫曼·雅各布（Rahman Yaacob）表示，韩国“可以在增强地区国家的防御能力方面发挥重要作用，以保护其海域免受中国的入侵”。雅各布说：“韩国的武器系统比美国的武器系统便宜，并且正在被一些北约国家使用。” “因此，首尔可以成为该地区国家的重要武器供应商”，作为美国武器的替代品。” 10月7日，尹在与菲律宾总统小费迪南德·马科斯会面后举行的联合新闻发布会上表示，首尔将支持马尼拉的军事现代化计划菲律宾正在寻求在 2023 年开始的五年现代化计划第三阶段采购先进战斗机、潜艇和导弹。韩国已向菲律宾出售 FA-50 战斗机、反舰巡航导弹、护卫舰和护卫舰。去年签署协议后，韩国预计将在 2026 年向马来西亚交付 FA-50 战斗机。虽然这些努力值得注意，但分析人士表示，这些努力不足以对抗中国。国际战略研究所高级研究员埃文·拉克斯马纳表示，韩国“除了偶尔协调的联合海上合作活动外，不太可能在南海发挥具有行动或战略意义的作用”。韩国参加了与东南亚国家的多边军事演习，例如3月份在泰国举行的由美国主导的一年一度的“金色眼镜蛇”演习，以及8月份在新加坡等参加国举行的东南亚合作与训练演习。尹在10月9日发表第47届新加坡演讲时表示，韩国将在扩大与中国的接触的同时，积极参与与东盟国家的多边演习，以基于基于规则的国际秩序寻求共同利益。国家安全事务和国家安全事务教授特伦斯·罗里格（Terence Roehrig）表示，“尹比他的前任文在寅更愿意增加韩国对地区安全的支持，但他也认识到在直接指责中国方面需要克制”。美国海军战争学院的朝鲜问题专家。罗里格表示，“韩国可以提供一些帮助”，但在该地区“抵消中国的实力几乎是不可能的”。美国之音联系了中国驻华盛顿大使馆，请其就韩国加强与东盟国家安全合作的努力发表评论，并转交给了中国外交部，但中国外交部尚未做出答复。据路透社援引一位未透露姓名的美国官员的话说，中国和俄罗斯周五阻止了在老挝举行的东亚峰会上发表的联合声明。与会国家包括东盟10国和中国、日本、韩国、俄罗斯、美国等8个合作伙伴。北京和莫斯科反对一项条款，该条款称《联合国海洋法公约》为开展所有海上活动“制定了法律框架”。 2016年，联合国法庭裁定，中国在菲律宾专属经济区（一国领海外延伸200海里的海域）内开展活动违反了规定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-korea-steps-up-commitment-to-south-china-sea-with-limits-/7823614.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-korea-steps-up-commitment-to-south-china-sea-with-limits-/7823614.html</guid><pubDate> Tue, 15 Oct 2024 20:17:08 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e251fac5-a337-451a-aac6-b6e8b8770c1d_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>