<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 4 日星期一 12:55:48 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国军方：美国军舰“非法”进入我领海</title><description>中国军方周一表示，一艘美国海军舰艇非法进入仁爱礁附近海域。仁爱礁是一个有争议的南海环礁，最近发生了多起海上冲突。中国南方战区发言人在一份声明中表示，美国严重破坏地区和平稳定，并补充说，美国扰乱南海，侵犯中国主权。中国与几个邻国就其在南海的广泛领海主张存在争议。美国海军表示，独立级濒海战斗舰加布里埃尔·吉福兹号正在南海国际水域进行例行行动，符合国际法。美国海军在一份声明中表示：“美国第七舰队每天都在南海活动，几十年来一直如此。” “这些行动表明我们致力于维护自由开放的印太地区。”近几个月来，中国与菲律宾船只发生了数次冲突，并对美国船只在争议地区巡逻表示抗议。据中国军方称，美国船只进入了中国所说的仁爱礁（也称为仁爱礁，南沙群岛的一部分）附近海域。根据联合国法庭2016年的裁决，仁爱礁位于菲律宾专属经济区。中国军方发言人表示，美国船只受到监视和跟踪，中国“战区部队处于高度戒备状态”是时候坚决捍卫国家主权了。”美国海军回应说：“我们不会被阻止继续与我们的盟友和伙伴合作，支持我们关于自由开放的印度太平洋的共同愿景。”周日，菲律宾海岸警卫队在南海部署了两艘船只，此前菲律宾海岸警卫队监测到中国专属经济区珊瑚礁上的中国海上民兵船只数量“令人震惊”地增加。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-military-us-navy-ship-illegally-entered-territorial-waters-/7383066.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-military-us-navy-ship-illegally-entered-territorial-waters-/7383066.html</guid><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 00:42:24 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/778905f6-1960-49de-9218-1a4a72fea10c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾：超过135艘中国船只“涌入”其海岸珊瑚礁</title><description>菲律宾周日表示，超过 135 艘中国船只正在“蜂拥”其海岸附近的珊瑚礁，并称这些船只日益增多的存在“令人震惊”。海岸警卫队表示，中国船只在巴拉望岛以西约 320 公里（200 英里）处的回旋镖形状的 Whitsun Reef 内“四散分散”，菲律宾将其称为 Julian Felipe Reef。圣灵礁距离最近的中国主要陆地海南岛有1000多公里。菲律宾表示，11 月 13 日统计到有 111 艘“中国海上民兵船只”(CMM)。菲律宾海岸警卫队周六向该地区部署两艘巡逻艇时，该数字已增加至“超过 135 艘”。马尼拉海岸警卫队表示：“菲律宾海岸警卫队向朱利安费利佩礁内散布的 CMM 船只发出无线电挑战，但没有做出任何回应。据估计，这些船只目前已超过 135 艘。”船只的存在是“令人震惊的”和“非法的”。中国驻马尼拉大使馆没有立即回应置评请求。北京声称对南海大部分地区拥有主权，包括靠近邻国海岸的水域和岛屿，并且无视国际法庭的一项裁决，即其主张没有法律依据。中国部署船只巡逻该海域，并修建人工岛和军事设施以强化其立场。菲律宾、文莱、马来西亚、台湾和越南也对该海域的多个岛礁提出了主权声索，据信该海域蕴藏着丰富的石油资源。其水域深处的保护区。海岸警卫队周日发布了图像，称显示中国船只排成队形，而其他船只分散在水域周围。2021 年，涉及 200 多艘中国船只在该礁石发生的类似事件引发了外交争端马尼拉和北京之间。当时，马尼拉坚称他们侵入菲律宾专属经济区是非法的。但中国坚称他们是躲避恶劣天气的渔船，并被允许在那里。菲律宾周五宣布，将在其拥有的南海最大岛屿上建立海岸警卫队站，以加强对中国船只的监控。国家安全顾问爱德华多·阿诺在访问中业岛时表示，海岸警卫队站将配备“先进系统”，包括雷达、卫星通信、沿海摄像头和船舶交通管理。该站已经建成，预计明年初投入运营。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-more-than-135-chinese-boats-swarming-reef-off-its-coast/7382652.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-more-than-135-chinese-boats-swarming-reef-off-its-coast/7382652.html</guid><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 18:01:30 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0eb6-08dbf453282d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港民主活动家周庭将留在加拿大</title><description>香港民主活动家周庭因在 2019 年大规模抗议活动中所扮演的角色而被监禁，她周日透露，她已移居加拿大，并且不会返回以满足保释条件。周先生是2012年、2014年和2019年反对北京在香港日益独裁统治的抗议运动中最著名的年轻人之一。她因参与 2019 年香港警察总部外的抗议活动而入狱约七个月，当时大批人群一周又一周集会，这是自香港 1997 年回归以来对中国统治最严重的挑战。周日，也就是周的 27 岁生日，她发表了两篇帖子，打破了自两年半前被释放以来一直保持的沉默。 “我不想再被迫做任何事，我不想再被迫去中国大陆，”她说。她说，她的决定是在“考虑到香港的局势、我的人身安全、我的身心健康”之后做出的。她宣布9月中前往多伦多读大学，并不会按照保释条件要求于12月回港向警方报到。周先生是 2020 年因“勾结外国势力危害国家安全”而被捕的九人之一，另外还有亲民主媒体大亨黎智英。她被警方保释，条件包括交出护照并定期向警方报到。然而，7月初，香港警方提出归还她的护照，条件是周女士必须陪同他们前往中国大陆城市深圳一次。她同意了，并在八月中旬与五名警察一起度过了一天，在那里她参观了中国成就的展览和科技巨头腾讯的总部，并被要求在那里摆姿势拍照。 “我能感觉到我在整个旅程中都受到监视，”周写道。北京实施的国家安全法将许多异见定为犯罪，该市的大多数民主领导人已被逮捕、监禁或逃往海外。周先生的同僚活动领袖黄之锋因“颠覆”案在香港被判入狱，而罗冠聪则以 128,000 美元的悬赏逃往国外。在周一发表的一份声明中，香港警方谴责周先生“挑战法治”。警方敦促当事人趁早撤退，不要选择一条不归路，一辈子背负着‘逃犯’的身份。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/prominent-hong-kong-activist-quits-for-canada-after-2-year-silence/7382633.html<guid> https://www.voanews.com/a/prominent-hong-kong-activist-quits-for-canada-after-2-year-silence/7382633.html</guid><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 17:13:22 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-f7a6-08dbf44c1021_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>如果债权人否决债务计划，中国开发商恒大将面临清算风险</title><description>香港一家法院将于周一就陷入困境的中国房地产开发商恒大集团重组其逾 3000 亿美元债务并避免清算的计划召开听证会。该公司是全球负债最重的房地产开发商，在中国监管机构打击房地产行业过度借贷时陷入了困境。上个月，该公司表示，中国警方正在对恒大董事长许家印进行调查，原因是其涉嫌犯罪，但未具体说明，这是该公司解决财务困境的最新障碍。香港高等法院已多次推迟恒大可能清算的听证会。法官琳达·陈（Linda Chan）十月份表示，周一的听证会将是做出决定之前的最后一次听证会。如果该计划被债权人拒绝，恒大可能会被责令清算。 9月，在当局禁止恒大发行新的美元债券后，恒大放弃了最初的债务重组计划，这是该计划的关键部分。该公司首次违约是在 2021 年，距北京为抑制房地产泡沫而限制房地产开发商贷款一年多后。恒大是债务违约的最大开发商之一。但包括中国最大的房地产开发商碧桂园在内的其他公司也陷入了困境，它们的困境波及了中国国内外的金融体系。房地产危机的影响也影响到了中国的影子银行业，即像银行一样提供金融服务的机构，但其运作不受银行监管。警方正在调查中国主要影子银行中植企业集团，该银行已向房地产开发商提供了数十亿元人民币（美元）的贷款，此前该银行表示已无力偿债，负债高达 640 亿美元。房地产推动了中国的经济繁荣，但开发商在将城市变成公寓和办公楼的森林时大量举债。这使得企业、政府和家庭债务总额相当于年度经济产出的300%以上，这对于中等收入国家来说是异常高的。据报道，为了防止房地产行业的问题蔓延至经济，中国监管机构起草了一份有资格获得融资支持的 50 家开发商名单，以及旨在支撑该行业的其他措施。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-developer-evergrande-risks-liquidation-if-creditors-veto-debt-plan/7382628.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-developer-evergrande-risks-liquidation-if-creditors-veto-debt-plan/7382628.html</guid><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 17:00:34 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ad15a2be-7adf-4a84-80f2-66a7a2eb5352_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港 LGBTQ 群体取得法律胜利</title><description>近几个月来，香港长达数十年的 LGBTQ 权利运动发生了一些引人注目的事情，尽管尚不清楚这对未来意味着什么。香港法院发布了多项支持 LGBTQ 权利的裁决，包括不再需要通过变性手术来改变身份证上的性别、允许同性伴侣一起申请资助公共住房，这也许是香港最高法院做出的最重要的裁决- 命令政府在两年内制定一个框架来承认同性伴侣关系。此外，政府上个月还允许同性恋运动会（LGBTQ 运动员的国际体育赛事）在香港举行，这对于香港乃至亚洲来说都是首次。 “总的来说，[LGBTQ 权利]正在取得进展……它指明了正确的方向，”致力于消除对同性伴侣歧视的香港婚姻平等组织的联合创始人邱哲伦 (Jerome Yau) 说。 “政府现在有法律义务在 2025 年 10 月之前制定一个框架，在法律上承认同性婚姻。……因此，必须在两年内发生一些事情。这是一个非常重要的决定。”尽管这一裁决和其他近期事态发展被视为成就，但人们担心政府的犹豫、北京可能的干预以及基督教的反对——可能会阻止这座城市成为继台湾和尼泊尔之后亚洲下一个给予公民平等权利的地方。同性伴侣，包括结婚的权利。 “我们的处境相当复杂，”丘说。 “我们必须非常小心行事。”甚至在 1997 年香港回归中国之前，政府在推动 LGBTQ 立法方面就被认为是保守的，但没有表明将如何执行最高法院的裁决。与此同时，住房管理局已上诉，要求推翻下级法院发布的住房裁决。与此同时，包括一名立法者在内的反同性恋宗教反对者抗议奥运会和同性婚姻合法化，声称这可能威胁到国家安全。 2020年通过的备受争议的国家安全法被用来监禁以分裂国家、颠覆国家政权、恐怖主义和勾结外国势力等罪名的人。此外，尽管新冠疫情限制结束，但过去每年吸引数千名参与者在城市街道上游行的年度香港骄傲游行今年并未再次举行。相反，举办了室内展览。 LGBTQ 权利倡导者保罗·崔 (Paul Choi) 表示：“随着这些事态的发展，有时你会看到政府前进一步，后退两步。我们感到失望。”香港法院和公众舆论的行动速度可能比政府所愿意的要快。三所大学今年早些时候进行的一项调查发现，60%的香港人表示支持同性婚姻，高于2017年的50%和2013年的38%。同时，表示支持同性婚姻的香港居民比例也有所上升。调查显示，不接受男女同性恋者的比例大幅下降——从 2013 年的 32% 下降到今年的 13%。该研究的研究人员将态度的变化归因于有利的法院裁决、世界各地更多司法管辖区将同性婚姻合法化以及媒体中男女同性恋者的代表性增加。其中包括最近举办的香港男女同性恋电影节，这是亚洲举办时间最长的同类电影节。现在，许多人都在观望政府是否会跟上步伐。有人担心它会拖延或只允许单独的和部分的权利。在国外结婚的同性伴侣，包括通过 Zoom 与允许远程婚姻登记的美国各州结婚的同性伴侣，已经有资格获得家属签证、公务员配偶福利和联合报税。但 LGBTQ 群体成员表示，他们希望享有平等权利，并认为香港的小宪法《基本法》承诺所有香港居民“在法律面前一律平等”。他们表示，为他们设立单独的身份不会赋予他们与异性伴侣享有的相同权利。 “想一想，作为一个公民，我在这里出生、长大，也想结婚，为什么非得跑到别的地方才能结婚呢？”崔最近在澳大利亚墨尔本与他的伴侣结婚。他们必须制定遗嘱并准备授权书文件，尽管他们仍然不知道是否可以作为家庭成员去医院探望对方，或者在需要时为对方做出医疗决定。人们还担心，近年来中国大陆对 LGBTQ 群体的收紧限制可能会蔓延到香港，特别是考虑到政府对 2019 年香港出现的广泛且有时是暴力的民主抗议活动卷土重来的担忧挥之不去。 LGBTQ 执事艾伦·豪 (Alan Hau) 表示：“这是一个威胁，但我们现在面临的最大问题是，当我们想要举办活动（例如骄傲游行）时，有人告诉我们这可能不是一个好主意。” -包容性的祝福事工社区教会。不过，丘听起来充满希望，他指出另一项同性恋骄傲活动“粉红点”已获准在一个受欢迎的聚会地点举行。 “我们仍然有空间做事，不幸的是，跨境的情况完全不同。我们应该珍惜这个空间，”丘说。 “事情正在发生……只是事情进展的速度没有更快。让我们看看未来两年事情会如何发展。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-lgbtq-community-scores-legal-victories/7382153.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-lgbtq-community-scores-legal-victories/7382153.html</guid><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 22:33:20 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-720f-08dbf3b01a25_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>官员表示，已知病原体导致中国呼吸道疾病增加</title><description>周六，一名卫生官员表示，中国呼吸道疾病激增是由已知病原体引起的，目前没有出现新传染病的迹象，该国正面临解除严格的 COVID-19 限制以来的第一个完整冬季。当世界卫生组织上周援引一份关于儿童聚集性未确诊肺炎的报告寻求信息时，2019年底出现新冠肺炎的国家的疾病激增引起了人们的关注。中国国家卫生健康委员会官员米锋在新闻发布会上表示，中国当局将开设更多儿科门诊，努力确保更多老年人和儿童接种流感疫苗，并鼓励人们戴口罩和勤洗手。中国的医生和国外的专家并没有对中国的疫情爆发表示担忧，因为许多其他国家在中国去年年底放松了疫情措施后，呼吸道疾病也出现了类似的增加。周五，在中国呼吸道疾病病例激增后，以马可·卢比奥为首的五名共和党参议员要求总统乔·拜登政府禁止美国和中国之间的旅行。拜登政府的一名官员表示，美国正在密切监测中国呼吸道疾病的上升情况，但他补充说：“我们看到了季节性趋势。没有任何异常情况......目前没有迹象表明存在这种情况。”这是在美国急诊室寻求治疗的人们与中国呼吸道疾病爆发之间的联系。”世界卫生组织流行病和大流行防范部门代理主任玛丽亚·范·科霍夫(Maria Van Kerkhove)本周早些时候表示，这一增长似乎是由于感染病原体的儿童数量增加所致，而他们在两年的COVID-19限制期间避免了感染病原体。 。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇回应卢比奥信函表示，有关说法纯属恶意捏造，中方坚决反对。卢比奥的信还得到了参议员 JD 万斯、里克·斯科特、汤米·图伯维尔和迈克·布劳恩的签名。</description><link/> https://www.voanews.com/a/known-pathogens-cause-rise-in-china-s-respiratory-illness-official-says-/7382145.html<guid> https://www.voanews.com/a/known-pathogens-cause-rise-in-china-s-respiratory-illness-official-says-/7382145.html</guid><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 21:31:46 -0500</pubDate><category>科学与健康</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6cb6-08dbf3a7cb73_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>