<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 15 日星期三 10:51:39 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>印度国防部长援引印度洋地区的权力竞争</title><description>新德里——印度国防部长拉杰纳特·辛格周三表示，国际权力竞争正在印度洋地区上演，并补充说，在关键贸易路线上强大的海军存在是印度的首要任务。虽然辛格没有点名任何国家，但分析人士表示，中国拥有世界上最大的海军力量，拥有超过 370 艘舰艇，自 2020 年印中关系急转直下以来，中国一直是印度的安全担忧，因为 24 名士兵在喜马拉雅边境的冲突中丧生。英国和美国还在印度洋迪戈加西亚岛设有联合军事基地。经过一系列会谈后，中国和印度军队于10月份达成协议，目前已从两个对峙地点撤军，但印度陆军参谋长本周告诉记者，“一定程度的对峙”仍然存在。  印度国防部长辛格在一艘潜艇和两艘海军入役仪式上表示：“世界贸易和商业的很大一部分经过印度洋地区。由于地缘战略原因，该地区也正在成为国际权力竞争的一部分。”孟买市内的船只。  他说，就交易量而言，印度95%的贸易都与印度洋地区有关。 “在这种情况下，强大的印度海军的存在成为我们的首要任务，”他说。  随着北京通过在孟加拉国、缅甸、斯里兰卡和巴基斯坦的投资和开发项目增强其在印度周边地区的影响力，印度一直在寻求对抗中国。  新德里计划到2035年建立一支拥有175艘舰艇的强大海军力量，并越来越重视使用国产部件，但分析人士表示，与中国相比，建设速度缓慢，中国每年建造近14艘军舰，而印度仅建造四.</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-s-defense-minister-cites-power-rivalry-in-indian-ocean-region-/7937502.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-s-defense-minister-cites-power-rivalry-in-indian-ocean-region-/7937502.html</guid><pubDate> Wed, 15 Jan 2025 07:04:53 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6895f33f-96e7-43d0-bd93-325d50a21f75_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本外相称日本“严重关切”海上紧张局势升级</title><description>菲律宾马尼拉——日本外相周三表示，日本对南海引发紧张局势的行动深表关切，并强烈反对任何单方面改变现状的企图。岩屋毅在访问菲律宾期间还表示，日本将继续向马尼拉提供发展和安全援助，并支持其海上安全，并补充说，新政府接任后，包括美国在内的三边机制将得到加强在华盛顿。在岩屋的访问之前，日本首相石破茂、菲律宾总统小费迪南德·马科斯和即将卸任的美国总统乔·拜登进行了虚拟通话，三位领导人在面对日益紧张的局势时确认了深化经济、安全和技术合作的“三边安排”。该地区。 1 月 20 日，美国当选总统唐纳德·特朗普政府的过渡使马科斯成为 2024 年建立三边倡议的唯一原创领导人。在马科斯的领导下，菲律宾和日本这两个最亲密的亚洲盟友之间的安全接触随着两国解决因中国在该地区日益强硬的行动而共同面临的海上问题，美国与美国的关系显着加深。 “日本强烈反对任何通过武力单方面改变现状或加剧该地区紧张局势的企图。我们强烈要求缓和紧张局势，”岩屋在马尼拉与菲律宾外长举行的联合新闻发布会上表示，但没有提及中国。中国对南海大部分地区拥有主权，南海是东北亚与世界其他地区大部分贸易的通道。文莱、马来西亚、菲律宾、台湾和越南也对这条航道提出了主权声索。中国驻马尼拉大使馆没有立即回应对岩屋的言论发表评论的请求。日本于 2023 年宣布进行自二战以来最大规模的军事集结，远离战后和平主义，并没有对这条繁忙的水道提出任何主权要求。但它与中国在东海存在单独的海洋争端，邻国曾多次在东海发生对峙。去年，日本与菲律宾签署了一项具有里程碑意义的军事协议，允许在对方领土上部署军队。马尼拉还成为东京官方安全援助的首批受援国之一，该计划旨在帮助增强其伙伴国家的威慑能力。过去两年，菲律宾一直卷入与中国的海上争端，两国经常围绕位于马尼拉专属经济区内的南中国海争议岛礁发生对峙。两国都指责对方侵犯，菲律宾则谴责北京海岸警卫队的存在和行为。 “我对加剧南海紧张局势的行为一再发生感到严重关切。南海问题是国际社会的合理关切，”岩屋说。菲律宾外交部长恩里克·马纳洛表示，菲律宾与东京的关系是该地区最具弹性和活力的关系之一。他说，两位部长讨论了东海和南海的安全局势以及在不断变化的地缘政治格局中的合作，并补充说两人仍然致力于建立基于规则的地区秩序。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-gravely-concerned-about-maritime-tensions-escalating-foreign-minister-says/7937428.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-gravely-concerned-about-maritime-tensions-escalating-foreign-minister-says/7937428.html</guid><pubDate> Wed, 15 Jan 2025 04:17:34 -0500</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/cfc8d45b-0ffe-4dbd-84be-8978c1814161_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>电缆损坏后台湾加强对方便旗船的监视</title><description>台湾台北——政府表示，在一艘与中国有关的货船涉嫌损坏海底通信电缆后，台湾将加强对悬挂方便旗船只的监视和管理，包括登上这些船只。中国视台湾为自己的领土，该国表示，本月早些时候，一艘由一家香港公司拥有、但在喀麦隆和坦桑尼亚注册的船只损坏了通往该岛北部的一条电缆，但该国表示尚未核实船的意图并因天气恶劣而无法登船。该船的船东否认参与其中，中国政府表示台湾是在事实清楚之前捏造指控。这一事件尤其令台湾感到震惊，因为台湾一再抱怨中国在台湾周围的“灰色地带”活动，这些活动旨在不直接对抗的情况下向台湾施压，例如气球飞越和挖沙。周四部长们在议会接受质询之前，台湾国家安全局在向立法者提交的一份报告中表示，计划加强对悬挂所谓“方便旗”的船舶的监视和管理，所谓“方便旗”指的是在其他国家登记而不是其实际所有者的船舶。此前曾被发现谎报信息的此类船舶将被列入港口优先检查名单。如果这些船只进入台湾海岸24海里以内且靠近海底电缆的地方，海巡署将派出海警登船调查。声明称，台湾还将就疑似海底电缆受损问题与美国和欧洲加强国际合作。 “该局将继续与志同道合的国家交换情报，收集威胁警报信息，分析破坏技术和虚假掩护的发展趋势，分享预防和应对经验。”它没有提供细节。台湾政府拒绝北京的主权主张，并指出台湾所经历的情况与俄罗斯入侵乌克兰后波罗的海海底电缆遭受的破坏有相似之处。上周，台湾政府表示，悬挂方便旗的中国船只“带有邪恶的标记”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/after-cable-damage-taiwan-to-step-up-surveillance-of-flag-of-convenience-ships/7937390.html<guid> https://www.voanews.com/a/after-cable-damage-taiwan-to-step-up-surveillance-of-flag-of-convenience-ships/7937390.html</guid><pubDate> Wed, 15 Jan 2025 01:05:28 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/539e6b0b-2d34-45d3-8385-fc9cd9a3531c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国敲定禁止中国和俄罗斯智能汽车的规则</title><description>白宫表示，已敲定打击中国和俄罗斯汽车技术的规则，有效禁止两国所有个人智能汽车进入美国市场。拜登政府周二在白宫详细介绍这一决定的情况说明书中表示，虽然联网汽车具有优势，但中国和俄罗斯等外国对手参与其供应链会带来严重风险，让“恶意行为者不受限制地访问这些联网系统和他们收集的数据。”情况说明书称：“商务部已发布最终规则，禁止从中国和俄罗斯销售和进口联网车辆硬件和软件系统以及成品联网车辆。” PRC是中国官方名称中华人民共和国的缩写。联网车辆是智能汽车，旨在通过使用 Wi-Fi、蓝牙、蜂窝网络和卫星连接等许多联网部件，为消费者提供便利，并为驾驶员、乘客和行人提供安全。 “今天的汽车不仅仅是车轮上的钢铁；它们是计算机，”商务部长吉娜·雷蒙多在谈到这一规则时说道。雷蒙多表示：“这是一种有针对性的方法，旨在确保我们不让中国和俄罗斯制造的技术进入美国道路。”新规定是对联网车辆潜在风险“历时一年检查的结果”，并将“帮助美国抵御中国的网络间谍和入侵活动，这些活动继续对美国关键基础设施和网络构成重大威胁”。公安。”在对汽车进行打击之前，华盛顿本月早些时候宣布，美国考虑制定新规则，旨在解决利用中国和俄罗斯技术的无人机带来的风险。美国多次强调要平衡技术进步与保护国家安全利益。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-finalizes-rules-banning-chinese- Russian-smart-cars/7936903.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-finalizes-rules-banning-chinese- Russian-smart-cars/7936903.html</guid><pubDate> Tue, 14 Jan 2025 16:59:13 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0b1ce220-8e76-4547-bf5b-360621ef63b5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管国际社会担忧，医生仍表示中国流感样病毒不是 COVID-19</title><description>五年前，中国首次发现了 COVID-19，有关流感样疾病病例不断增加的报道引发了国际社会对可能再次出现全球性大流行的担忧。但医学专家表示，人类偏肺病毒（HMPV）不是 COVID-19。 “这是一种常见病毒，通常会引起上呼吸道感染，例如可能引起咳嗽和鼻窦炎的支气管炎，”约翰·霍普金斯大学医学院传染病科临床主任保罗·奥瓦尔特博士说。 “我认为我们不应该特别担心这一点。它远没有流感或新冠病毒那么严重。” HMPV 是一种常见病毒，至少自 2001 年以来就已经存在。五岁以下的儿童（尤其是婴儿）和 65 岁以上的成年人（尤其是有健康问题的人）有时可能会因 HMPV 而患上重病。然而，对于大多数其他人来说，症状通常很轻微。 “几乎每个人在五岁时都感染过这种病毒，”奥瓦尔特说。 “你知道，HMPV 已经存在很长时间了，并且已经感染了数百万已经具有免疫力的人。这并不是一种可能会造成毁灭性问题的全新病毒。”周日，中国表示，北方省份居民的 HMPV 病例有所减少，而这些省份的呼吸道感染病例正在上升。中国卫生官员表示，与去年同期相比，寻求医疗帮助的患者人数仍然较低。尽管如此，一些卫生专家仍呼吁提高透明度，以减少谣言和误解的传播。 “国际学者呼吁中国公开病原体信息，并进行基因研究，确认它不是新病毒。即使是老病毒，也可能是新变种。”台北生物医学科学研究所名誉研究员告诉美国之音普通话组。何说，中国在大流行期间采取的COVID-19预防措施遏制了疾病的传播，导致群体免疫力下降，可能导致目前病例在短时间内激增。奥瓦尔特对此表示同意。 “他们呆在家里，不工作，戴着口罩，”他说。 “因此，在通常的感染周期中，例如在冬季的呼吸道季节，人们不会被感染。因此，他们的特异性免疫力没有得到增强，因此有更多的人群可能更容易受到影响。” HMPV 尚无真正的治疗方法或疫苗。医生表示，任何呼吸困难的患者都应该寻求医疗帮助。美国之音普通话组的古陈龙 (Chan-Long Ku) 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/despite-international-concerns-doctors-say-china-flu-like-virus-is-no-covid-19/7936751.html<guid> https://www.voanews.com/a/despite-international-concerns-doctors-say-china-flu-like-virus-is-no-covid-19/7936751.html</guid><pubDate> Tue, 14 Jan 2025 14:38:30 -0500</pubDate><category>科学与健康</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（多拉·梅库阿尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0bf78607-fc31-41dc-bb8d-2b2ab5c6d594_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管国际社会担忧，医生仍表示中国流感样病毒不是 COVID-19</title><description>中国表示，该国北部地区的 HMPV 感染正在下降。中国呼吸道疾病增加的消息引发了国际社会对另一场潜在大流行的担忧。但是，正如美国之音的 Dora Mekouar 报道的那样，医学专家表示 HMPV 与 COVID-19 完全不同。美国之音普通话对此报道作出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/despite-international-concerns-doctors-say-china-flu-like-virus-is-no-covid-19/7936262.html<guid> https://www.voanews.com/a/despite-international-concerns-doctors-say-china-flu-like-virus-is-no-covid-19/7936262.html</guid><pubDate> Tue, 14 Jan 2025 09:28:47 -0500</pubDate><category>科学与健康</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（多拉·梅库阿尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fc55e05b-dd72-4f34-bf13-90abd9fa2f5b_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>