<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 1 日星期五 09:50:04 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>疑似中国持不同政见者可能给韩国带来困境</title><description>专家表示，据报道，一名中国男子驾驶私人船只进入韩国西部港口城市仁川的泥泞海岸，这可能会给首尔带来两难的境地。权平 (Kwon Pyong) 是一名 35 岁的朝鲜族，据信是一名以反对中国专制政府而闻名的活动人士，据报道，他从中国山东省跨越 300 多公里的黄海，显然是在韩国寻求庇护。韩国仁川海岸警卫队在8月16日发布的一份声明中称，他于8月16日抵达仁川海滩时因非法入境被捕，当时他穿着救生衣和头盔，并配备了指南针、双筒望远镜和燃料罐。 20. 韩国仁川海岸警卫队周四告诉美国之音韩国语组，权正被关押在仁川地方检察官办公室接受调查。仁川海岸警卫队当局还告诉美国之音韩语组，权某在调查过程中“没有提及寻求庇护或避难”。韩国司法部周四告诉美国之音韩国语组，提供有关正在进行的调查的信息是不合适的。司法部还表示，根据国际难民法，“不能披露”有关权是否申请庇护的信息。专家表示，如果权在韩国寻求庇护或请求韩国允许他前往提供庇护的国家，可能会让首尔陷入尴尬的境地，并可能进一步使其与北京的关系变得紧张。中国对首尔在八月份戴维营峰会上与华盛顿和东京达成的三边经济和安全协议感到不满。布鲁金斯学会SK-Korea基金会韩国研究主席Andrew Yeo表示，“如果韩国政府向权先生提供庇护，肯定会面临北京某种形式的外交抵制，北京将首尔的举动解读为违规行为” [其]自己的主权国内法。”韩国的正式名称是大韩民国 (ROK)。据报道，当权抵达仁川时，他仍处于北京的出境禁令之下，该禁令是 2018 年他从中国监狱释放时对他实施的。美国之音韩国语组联系中国外交部，请其就权抵达仁川一事发表评论，但没有收到回复。 2018-21 年间担任美国驻首尔大使馆临时代办兼副馆长的罗伯特·拉普森 (Robert Rapson) 表示：“这起案件对韩国来说可能会非常尴尬，具体取决于北京想把这个问题闹到多大程度。” ”。拉普森继续说道，“然而，考虑到尹政府强有力的基于价值的政策，假设权先生符合寻求庇护者的资格”并且正在寻求庇护，我认为权先生被送回中国的可能性很小。韩国总统尹锡烈在其政府的国家安全战略中优先考虑基于规则的国际秩序以及自由和人权的民主价值观。曾在小布什政府期间担任负责东亚和太平洋事务的代理助理国务卿埃文斯·里维尔表示，“如果权先生实际上是一名维权人士，并且真诚地希望寻求政治庇护，那么我认为韩国人政府应在处理他的申请时不考虑其可能对与中华人民共和国的关系产生的任何外交影响。”中国的正式名称是中华人民共和国（PRC）。美国移民办公室对美国之音韩语组表示，它“为某些受到迫害或有充分理由害怕受到迫害的人提供保护”。加拿大移民、难民和公民部还对美国之音韩语记者表示，“加拿大有着向弱势群体和有需要的人提供保护的悠久传统。”韩国人权活动人士李大善 (Lee Dae-seon) 自 2019 年以来就认识权某，并于 8 月 22 日在海岸警卫队拘留期间获准与他交谈。 权某正在美国等国家寻求政治庇护，据《华盛顿邮报》报道，英国或加拿大。 Lee于8月21日在Facebook上发帖称，他于8月14日收到了Kwon的消息，透露了他前往韩国的计划。李继续说，当权到达仁川时，他拨打了119（韩国相当于911），报告他已进入韩国。李还说，权1988年出生在中国延边朝鲜族自治州。这里是中国东北部吉林省的朝鲜族聚居地，吉林省与朝鲜和俄罗斯接壤。李补充说，权于2012年毕业于美国爱荷华州立大学。李在Facebook上表示，当权完成学业回到中国后，他开始对中国政府的政治监控系统提出投诉。据都柏林人权组织前线卫士称，权在中国因“煽动颠覆国家政权”而被监禁 18 个月，其活动包括在社交媒体上发布“侮辱国家权威和社会主义的言论、图片和视频”。系统。”据该组织称，他于 2018 年被释放。据报道，权获释后被禁止离开中国。中国活动人士、佐治亚大学博士生古一自称认识权先生，他告诉美国之音普通话组，权先生说他“一直受到中国政府的监视和恐吓”。易建联继续说道：“其实我还是很担心，因为虽然他已经到了韩国，但他还需要办理一定的法律手续。”易还说，“他是一位著名的异见人士，曾因批评独裁政权而付出自由的代价。”韩国司法部告诉美国之音韩语组，一个人在申请难民身份后会接受广泛的面谈。 “在评估该人在面谈期间提供的证词的可靠性后，将考虑给予该人难民身份，以确定该人是否确实受到迫害以及返回自己的国家后是否会受到迫害。”该部表示。首尔过渡时期司法工作组的法律分析师 Ethan Hee-Seok Shin 表示，“他是否真正获得难民身份或‘人道主义寄居者’身份将取决于韩国法律下的寻求庇护程序，尽管他看起来有充分的理由”，如果权确实在寻求庇护。韩国《难民法》规定的人道主义滞留者是指“有合理理由承认自己的生命、人身自由等受到法律制裁的人，根据总统令规定，获得法务部长官授予的居留许可的外国人”。很可能受到酷刑或其他非人道待遇的侵害。” Shin 继续说道：“通常，根据《移民法》，未经签证或其他合法授权进入韩国的外国人属于刑事犯罪。”不过，他说，“《难民公约》禁止对非法入境的难民进行惩罚。”申说，今年三月，韩国最高法院维持了难民公约，并撤销了对一名伪造旅行证件进入韩国的伊朗难民的刑事定罪。美国之音普通话台的 Stella Hsu 和美国之音韩语台的 Eunjung Cho 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/suspected-chinese-dissident-could-pose-dilemma-for-south-korea-/7250147.html<guid> https://www.voanews.com/a/suspected-chinese-dissident-could-pose-dilemma-for-south-korea-/7250147.html</guid><pubDate> Fri, 01 Sep 2023 08:32:59 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李、金亨进） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-82c2-08db9dc776db_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>消息人士称，中国习近平可能缺席在印度举行的 G20 峰会</title><description>印度和中国的知情人士告诉路透社，中国国家主席习近平可能缺席下周在印度举行的二十国集团领导人峰会，这一事态发展将降低与美国总统拜登会面的机会。一些分析人士认为，习近平的缺席也可能是对东道主印度的一次打击，他们认为这是一个信号，表明中国不愿向其南部邻国施加影响力，而随着中国经济放缓，印度是增长最快的主要经济体之一。两名印度官员、一名驻华外交官和一名为另一个 G20 国家政府工作的官员表示，预计李强总理将代表北京出席 9 月 9 日至 10 日在新德里举行的会议。印度和中国外交部发言人没有回应置评请求。据共同社报道，李克强还可能出席周二至周四在印度尼西亚雅加达举行的东亚和东南亚领导人峰会。印度峰会被视为习近平和拜登可能举行会晤的场所，拜登已确认出席，因为这两个超级大国寻求稳定因贸易和地缘政治紧张局势而恶化的关系。习近平上次会见拜登是在去年 11 月印度尼西亚巴厘岛举行的 G20 峰会期间。 “我希望他参加，”拜登周四在华盛顿对记者说。俄罗斯总统普京已经表示，他不会前往新德里，而是派外交部长谢尔盖·拉夫罗夫前往。印度一位高级政府官员对路透社表示，“我们知道总理将会来”，代替习近平。在中国，两名外国外交官和一名来自另一个二十国集团国家的政府官员表示，习近平可能不会前往参加峰会。这三位中国消息人士中的两位表示，他们是从中国官员那里得知的，但他们不知道习近平预计缺席的原因。所有官员均要求匿名，因为他们无权接受媒体采访。 G20峰会被视为印度的一个重要展示，该国成功登月，并标榜自己是一个具有吸引力市场的崛起大国和全球供应链多元化的来源。但自 2020 年 6 月双方士兵在喜马拉雅边境发生冲突、导致 24 人死亡后，G20 东道国与中国之间的关系三年多以来一直陷入困境。纽约亚洲协会政策研究所（ASPI）南亚倡议主任法尔瓦·阿梅尔（Farwa Aamer）表示，习近平缺席峰会可能被解读为中国“不愿将中心舞台让给印度”。 “中国不希望印度成为全球南方的代言人，也不希望印度成为喜马拉雅地区主办这次非常成功的 G20 峰会的国家，”她说。关注亚太经合组织 近几个月来，包括商务部长吉娜·雷蒙多在内的一系列美国高级官员访问北京，加剧了对习近平和拜登会晤的期待。然而，中国和美国官员告诉路透社，他们希望将 11 月在旧金山举行的亚太经合组织 (APEC) 领导人会议作为今年习拜登会的主要潜在地点，并淡化了对任何重大会谈的预期两人在G20上的交锋。尽管如此，APEC会议或正式出席计划尚未公布。自 2013 年担任主席以来，习近平参加了所有其他面对面的 G20 峰会，除了 2021 年新冠疫情期间他通过视频参加的峰会。受疫情影响，沙特阿拉伯主办的2020年G20会议以虚拟方式举行。去年10月，习近平打破先例第三次担任国家领导人，自中国今年突然取消因疫情引发的严格边境管制以来，他很少出国访问。尽管他上周在南非举行的主要新兴经济体金砖国家领导人会议上发挥了重要作用，但中国政府没有说明他缺席南非商业论坛的原因。他原定的讲话由中国商务部长发表。印度总理纳伦德拉·莫迪在金砖国家峰会期间与习近平进行了罕见的交谈，并强调了印度对这两个核武器邻国之间边界争端的担忧。峰会前在印度举行的几场 G20 部长级会议一直存在争议，因为俄罗斯和中国共同反对联合声明，其中包括谴责莫斯科去年入侵乌克兰的段落。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-likely-to-skip-g20-summit-in-india-sources-say-/7250255.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-likely-to-skip-g20-summit-in-india-sources-say-/7250255.html</guid><pubDate> Fri, 01 Sep 2023 04:34:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e52a-08dba021fb26_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特斯拉在中国和欧洲推出新款 Model 3 续航里程更长</title><description>特斯拉周五在中国以及欧洲、中东、澳大利亚和日本等其他市场推出了一款续航里程更长的改款 Model 3，这给预计在未来几天内推出新款电动汽车的竞争对手带来了压力。在全球最大的汽车市场中国，更新版 Model 3 的起售价比上一代基础后轮驱动车型高出 12%，扭转了引发特斯拉和特斯拉之间价格战的降价趋势。它的中国电动汽车竞争对手。 Model 3 的更新版本是特斯拉自 2020 年推出全球畅销车型 Model Y 以来的首款新车或改款汽车。特斯拉计划于今年晚些时候开始生产 Cyber​​truck。 Model 3 在中国以及特斯拉从其制造中心出口到的市场的推出表明，其上海工厂将首先生产该车型。特斯拉还在其位于加利福尼亚州弗里蒙特的工厂生产 Model 3。据该公司网站称，新款 Model 3 承诺为中国提供更长的行驶里程。根据中国测试标准，标准版的额定续航里程为606公里。这比它在中国取代的基本型号高出约 9%。特斯拉表示，已开始接受订单，并将于第四季度开始在中国交付。在澳大利亚，交货时间定于一月。中国乘联会的最新数据显示，特斯拉7月份销售了64,285辆中国制造的电动汽车，环比下降31%。特斯拉在中国业务发布的一份声明中表示，新车型配备了更好的音响系统、改进且更舒适的内饰以及供后座乘客使用的显示屏。外部图像显示了一些微小的变化，使轿车拥有更时尚的前部和新的前灯。特斯拉的公告是在慕尼黑车展前几天发布的，预计德国汽车制造商将在会上发布一系列新的电动汽车。其中包括新版大众 VOWG_p.DE ID.7 和梅赛德斯 MBGn.DE 的新型电动 CLA 车型轿车。路透社去年 11 月首次报道称，特斯拉正在一个代号为“Highland”的项目中开发 Model 3 的改进版。参与该项目的人士表示，其目的是降低生产成本并提高该车型的吸引力。该公司网站周五显示，新款 Model 3 在中国的起售价为 35,807.78 美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tesla-launches-new-model-3-in-china-europe-with-longer-driven-range-/7250190.html<guid> https://www.voanews.com/a/tesla-launches-new-model-3-in-china-europe-with-longer-driven-range-/7250190.html</guid><pubDate> Fri, 01 Sep 2023 00:52:27 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c315-08db1793b80c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国官员承诺如果台湾受到攻击将“坚决反应”</title><description>访问台湾的美国国会代表团周五表示，如果台湾遭到袭击，美国将采取行动，并承诺解决美国积压的190亿美元国防采购问题，“要知道，对台湾的任何敌对无端攻击都将导致美国的坚决反应” ”，众议院军事委员会副主席罗布·惠特曼在与蔡英文总统会面之前的讲话中说道。美国法律要求华盛顿向台湾提供自卫手段，并将台湾面临的所有威胁视为“严重关切”的问题，但对于是否会派兵应对中国的攻击仍含糊其辞。弗吉尼亚州的惠特曼、佛罗里达州的卡洛斯·希门尼斯和弗吉尼亚州的詹·基根斯周四抵达台湾，对台湾进行为期三天的访问。三名共和党人正在与蔡英文和台湾国家安全委员会主席顾维钧会面。台湾是中国声称拥有主权的自治岛屿，近年来，随着中国战斗机和海军舰艇每天针对该岛举行演习，经常靠近该岛或包围该岛，台湾面临着越来越多的军事骚扰。多年来，为了加强防御，台湾从美国购买了价值190亿美元的军品，但其中大部分仍未交付。威特曼说：“我们有义务确保填补两国之间目前存在的积压的对外军售问题。”他补充说，共和党和民主党都在努力解决这个问题。美国已开始寻找新的方式来支持台湾的防务援助。 7月，美国宣布利用美国自己的库存提供3.45亿美元的军事援助。周三，拜登政府根据一项通常保留用于援助主权独立国家的计划，批准了美国首次向台湾进行军事转移。这笔金额不大，只有 8000 万美元，官员们没有具体说明这笔钱的具体用途。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7250187.html<guid> https://www.voanews.com/a/7250187.html</guid><pubDate> Fri, 01 Sep 2023 00:46:11 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1542-08dbaaa642a8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国对宗教团体提出新要求</title><description>中国共产党宣布的新措施将加强对宗教场所的监管和管理，这似乎是对宗教自由的进一步限制，并于周五生效。 《宗教活动场所管理办法》要求宗教活动场所“拥护中国共产党的领导，拥护社会主义制度，深入贯彻落实习近平新时代中国特色社会主义思想”。新规定禁止组织和个人利用宗教活动场所危害国家安全、扰乱社会秩序、公共利益和公民合法权益等活动。追踪中国宗教自由和人权的网站《寒冬》上周写道，新法令“确认宗教活动场所应积极播放中共宣传，否则将面临清算”。继续报道称，“对讲道中包含宣传内容、在所有礼拜场所设立中共文件学习小组等方面都有更严格的规定。还明确‘禁止在寺庙外露天建造大型宗教造像’。”和教堂，”该禁令也适用于私人公民或捐赠者。”在5月15日发布《2022年国际宗教自由报告》之前，美国国务院一位高级官员向媒体表示，中国是世界上最严重侵犯人权和宗教自由的国家之一。中国大使馆发言人刘鹏宇在电子邮件中对美国之音普通话表示：“政策指引的制定，有利于进一步完善宗教活动场所管理的规范化、制度化，维护宗教活动场所和信教群众的合法权益。” ”。刘先生写道：“中国政府依法保护公民的宗教信仰自由。中国各族人民都充分享有法律规定的宗教信仰自由……我们敦促有关方面停止利用这些不当行为来侵犯公民的宗教信仰自由。” ——称宗教问题干涉中国内政。”刘凤刚是北京基督教家庭教会圣爱团契的前牧师，因倡导宗教自由而被拘留多年，现居住在加拿大。他说，根据新措施，如果基督徒必须支持共产党和社会主义，基督徒“就应该入党”。现居美国的中国人权律师陈建刚表示，这是第一次要求宗教界人士坚持“习近平新时代中国特色社会主义思想”。他补充说，这些规定完全剥夺了中国人民的宗教自由，“中共最近颁布的宗教法规几乎剥夺了我们在宗教领域的所有自由。”根据皮尤研究中心 8 月 30 日发布的《衡量中国宗教》报告，北京承认五种宗教——佛教、天主教、伊斯兰教、新教和道教——并“密切监控它们的礼拜场所、神职人员的任命和资金。许多活动可能有助于维持或扩大这五个宗教团体都被禁止，包括传教和为儿童组织宗教教育，如主日学或宗教夏令营。具体实施情况因时间和省份而异，但自 2012 年习近平上台以来，地方官员不太可能忽视此类活动。”自2018年北京发布《宗教事务条例》以来，控制力度有所加强。 2021年初，中国国家宗教事务局颁布了《宗教教职人员管理办法》，并于2021年5月1日起施行。去年6月21日，《宗教活动场所财务管理办法》正式施行。影响。刘说，最新举动表明中共对宗教自由的控制越来越紧，这些措施是为了基督教中国化。陈认为，《办法》所列的对宗教活动、人员、财产的各项规定，并不是保护宗教自由，而是体现了中共对宗教的严格控制。新办法是指按照原《宗教事务条例》等规定登记的寺院、清真寺、教堂等固定宗教活动场所。该办法似乎不适用于未正式注册且通常没有固定活动场所的地下教会或家庭教会。 “他们直接将家庭教会定性为非法，非法人员、非法聚会、非法财产捐赠，”陈说。 “场所被取缔、关闭，人员被处罚、逮捕、判刑。对于财物，基本都是没收。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-issues-new-requirements-for-religious-groups-/7250156.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-issues-new-requirements-for-religious-groups-/7250156.html</guid><pubDate> Thu, 31 Aug 2023 22:56:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杨明） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1f49-08dbaa96afc7_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> “聊点别的”：中国人工智能聊天机器人迎合派对路线</title><description>中国科技巨头百度周四向公众推出了类似 ChatGPT 的 ERNIE Bot。但该应用程序受到严格审查，对禁忌问题提供国家批准的答案，有时在法新社测试该服务时拒绝完全处理这些问题。以下是厄尼对有关中国敏感话题问题的一些回答： 台湾 当被问及台湾这个北京声称拥有主权的自治岛屿的地位时，厄尼告诉法新社，台湾“不是一个国家”。台湾是中华人民共和国神圣领土的一部分。中国的主权和领土完整不容侵犯和分裂。完成祖国统一大业是包括台湾同胞在内的全体中国人民的神圣职责。 “我们不承诺放弃使用武力，并保留采取一切必要措施的选择。”当被要求推测一场统一中国的冲突的可接受死亡人数时，厄尼拒绝了这个问题。但当用英语问及台湾总统蔡英文时，ERNIE 似乎语无伦次，表示虽然不“对特定个人或事件表达主观意见”，但确实相信蔡英文“对台湾的民主发展做出了重大贡献”。蔡英文拒绝接受台湾为中国领土，自她2016年上台以来，北京加大了对台湾的外交和军事压力。厄尼补充道：“每个人都应该尊重台湾人民的选择和决定。”天安门 1989 年北京天安门广场对民主抗议者的血腥镇压在中国是一个特别敏感的话题，有关该事件的讨论受到严格审查。当被问到“1989年中国发生了什么？” ERNIE表示没有任何“相关信息”。当被问到有关镇压的问题时，它说：“让我们换个话题，重新开始吧。”当问题被更具体地表述为 1989 年 6 月 4 日在北京发生的事情时，ERNIE 屏蔽了这个问题。新疆 厄尼拒绝回答的另一个问题涉及新疆西部地区，人权组织称，那里有超过一百万维吾尔族和其他穆斯林少数民族被关押在“再教育营”中。北京否认这些说法。当被问及有多少维吾尔人在新疆被拘留时，厄尼屏蔽了这个问题。但它确实回答了有关该主题的措辞更微妙的问题。 “根据公开报道和官方数据，新疆的职业技能教育培训中心已经培训了数万人，”它在回答使用拘留设施的国家认可名称的问题时表示。 “同时，这些培训中心还积极开展去极端化宣传教育，帮助学员认识极端思想的危害性，增强法制意识和公民意识。”但与政府的路线略有偏差的是，该聊天机器人表示：“有些人认为新疆的职业教育培训中心是强制性的，主要是因为一些少数民族和不同宗教信仰的人可能被迫参加。”然而，这声明尚未得到官方证实。” ”并补充说，“游行很快演变成暴力抗议，完全超出了和平示威的范围。”该聊天机器人随后详细介绍了当年该市发生的多起反政府武装之间的暴力冲突。 -北京抗议者、警察和亲中人士。答案提到了抗议活动的最初触发因素，但没有提到支撑抗议活动的多年来更广泛的不满。ERNIE 然后说，“让我们谈谈别的事情吧”，阻止了进一步的询问并重新引导了用户到主页。审查制度 厄尼对中国政府在决定什么可以谈论、什么不能谈论方面所扮演的角色含糊其辞。它屏蔽了询问其是否由政府直接控制的问题，并表示，对于有关国家是否审查其答案的询问，它“尚未掌握其回应”。当被问及是否可以自由讨论话题时，该公司表示：“我们可以谈论任何你想讨论的话题。” “但请注意，某些话题可能比较敏感或涉及法律问题，因此您需自行承担责任。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/talk-about-something-else-chinese-ai-chatbot-toes-party-line/7249469.html<guid> https://www.voanews.com/a/talk-about-something-else-chinese-ai-chatbot-toes-party-line/7249469.html</guid><pubDate> Thu, 31 Aug 2023 15:42:14 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b192-08dbaa55fb7d_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>