<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 25 日，星期三 22:38:33 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>维吾尔学者被判无期徒刑十年后，要求采取行动的呼声日益高涨</title><description>华盛顿——本周是 54 岁的维吾尔经济学家兼人权倡导者伊力哈木·土赫提 (Ilham Tohti) 被中国当局判处无期徒刑 10 周年。   对于一些人来说，比如75岁的德国维吾尔维权活动人士恩维尔·詹(Enver Can)，他领导着一个倡导释放伊力哈木的组织，争取他的释放的斗争一直持续到今天。  “南非有纳尔逊·曼德拉，印度有圣雄甘地，我们维吾尔人有伊力哈木·土赫提，”詹告诉美国之音。  土赫提曾任北京中央民族大学教授，2014年9月因分裂国家罪被判处无期徒刑。他因促进维吾尔族和汉族之间的对话而受到广泛认可。 2019年，他被欧洲议会授予萨哈罗夫思想自由奖。  和伊力哈木一样，灿出生于新疆维吾尔自治区，维吾尔人仍被关押在那里。 12岁时，灿与家人逃离新疆。 20 世纪 70 年代，他移居德国，在自由欧洲电台/自由电台担任记者，直至 90 年代初。  2016年，伊力哈木·土赫提被判无期徒刑两年后，灿创立了“伊力哈木·土赫提倡议”，为他的释放发起活动。本月早些时候，詹特别忙于与欧洲议员和其他团体会面，推动伊力哈木从中国拘留所获释。  “据我所知，伊力哈木·土赫提是极少数敢于在中国政权统治下为维吾尔族权利发声的维吾尔人之一。他雄辩而清晰地表达了自己的要求，并将这些要求纳入国际准则和中国法律的框架内，”詹告诉记者。美国之音接受电话采访。  欧盟持续施加压力 在周一发布的声明中，欧盟再次呼吁“立即无条件释放”伊力哈木·土赫提以及其他在中国“任意拘留”的人权捍卫者、律师和知识分子。  欧盟援引联合国机构的报告和联合国人权高专办2022年的评估表示，“伊力哈木·土赫提的入狱代表了新疆令人深感担忧的人权状况”。  自 2014 年伊力哈木被捕以来，人们对新疆侵犯人权的担忧日益恶化，2017 年初，这一问题引起了广泛关注，当时开始出现有关该地区维吾尔族和其他穆斯林少数民族遭到大规模拘留的报道。   国际特赦组织和人权观察等倡导组织一直对新疆局势直言不讳，2018 年左右，值得注意的报告和声明不断升级。特别是，联合国人权高专办发布了强调该局势的评估和报告，其中包括一份联合国人权报告2022 年 8 月发布，详细描述了新疆的侵犯人权行为。中国的回应一直是否认这些指控，并将其视为西方破坏其主权和该地区稳定议程的一部分。  坎告诉美国之音，单纯发表声明的时代已经结束了。 “仅仅呼吁释放伊力哈木·土赫提是不够的，”他说。 “过去十年来，有无数请愿书和公开信。我们需要采取具体行动。”  坎敦促对中国采取更严厉的措施，包括对官员的制裁、签证限制和重新谈判贸易条款。中国的辩护 中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在给美国之音的电子邮件中为伊力哈木·土赫提的判决进行了辩护，称他犯有“分裂国家”罪，而且对他不利的证据是“确凿的”。  伊力哈木·土赫提作为教师，曾公开称恐怖极端分子为“英雄”，煽动、引诱、胁迫部分人员出国参加“东突”分裂势力活动，策划、组织、实施了一系列恐怖活动。分裂国家的犯罪活动，”刘说。  他坚称，中国司法系统严格按照中国法律行事，“中国内政和司法主权不容干涉”。  伊力哈木·土赫提的女儿、美国人权活动人士朱尔·伊力哈木对中国政府对其父亲案件的描述提出质疑，声称他的监禁是由于他为边缘化维吾尔人进行和平倡导，而不是任何违法行为。  伊尔哈姆对美国之音说：“一个正常、健康的社会允许不止一种声音或意见。” “十年前，中国政府不容忍不同意见，显然现在仍然如此。”  家人的心碎 朱赫·伊力哈姆最后一次见到父亲是在 2013 年 2 月 2 日，当时是在北京机场的审讯室，他们在那里进行了最后的道别。在那次会面中，伊力哈木敦促她离开中国前往美国，尽管中国当局在场。 “看看他们，看看他们如何对待你和我。你还想留在这个国家吗？我宁愿你在美国扫街，也不愿在这里受到这样的对待。”伊力哈木回忆起父亲的话。  当时，伊力哈木·土赫提被阻止前往印第安纳大学进行为期一年的访问学者职位，而这些临别之言至今仍引起他女儿的共鸣。  经过 11 个月的软禁后，中国当局于 2014 年 1 月 15 日逮捕了当时身在美国的伊力哈木。  “2014年1月15日，20多名警察来抓捕我父亲。我最小的弟弟三岁半，最大的七岁。他们正在午睡，警察闯入，强行将他带走。” ，”伊尔哈姆在电话采访中告诉美国之音。直到 2017 年初，她一直与家人和朋友保持联系，这就是她了解发生的事情的方式。  “我的继母因为在外工作所以不在家。我的祖母后来知道我父亲被捕的消息，她病得很重。我最近听说我的祖母两年前去世了，”她说。  八个月后，2014 年 9 月 23 日，中国当局以“分裂国家”罪判处伊力哈木无期徒刑。  “9月23日对我的家人来说是一个毁灭性的日子。10年前的今天，我的父亲伊力哈木·土赫提被判处无期徒刑，”朱赫尔告诉美国之音。 “就像我的父亲从未停止为无声者辩护一样，无论如何我都不会停止。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/a-decade-after-uyghur-scholar-s-life-sentencing-calls-for-action-grow/7799489.html<guid> https://www.voanews.com/a/a-decade-after-uyghur-scholar-s-life-sentencing-calls-for-action-grow/7799489.html</guid><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 18:52:07 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/49db339b-086a-43fb-beea-11d8bedcefb0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>芬兰动物园因财务困境将大熊猫送回中国</title><description>赫尔辛基——芬兰一家动物园已与中国当局达成协议，提前八年多将两只借出的大熊猫归还给中国，因为随着游客数量的减少，动物园的维护成本过高，无法维持这些大熊猫。位于赫尔辛基以北约330公里的芬兰中部私人阿赫塔里动物园周三在其Facebook页面上表示，雌性大熊猫Lumi（芬兰语中“雪”的意思）和雄性大熊猫Pyry（意为“降雪”）稍后将“提前”返回中国今年。这对大熊猫是中国在 2017 年纪念北欧国家独立 100 周年时赠送的礼物，原定将它们租借至 2033 年。但自那以后，动物园经历了一些挑战，包括由于 2020 年冠状病毒而导致游客数量下降该机构在一份声明中表示，疫情和俄罗斯对乌克兰的战争，以及通货膨胀和利率上升。赫尔辛基和北京之间的熊猫交易是一项为期 15 年的贷款协议，于 2017 年 4 月中国国家主席习近平访问芬兰并与时任芬兰总统绍利·尼尼斯托 (Sauli Niinisto) 会谈时敲定。大熊猫于2018年1月抵达芬兰。专门饲养熊、山猫和狼獾等典型北欧动物的阿赫塔里动物园耗资约900万美元建造了一个特殊附属建筑，希望吸引更多游客来到这个偏远的自然保护区。 Lumi 和 Pyry 的维护费用（包括向中国缴纳的保护费）每年花费动物园 170 万美元。大熊猫吃的竹子是从荷兰空运来的。中国驻赫尔辛基大使馆向芬兰媒体指出，北京方面曾敦促在芬兰经营的中国企业向动物园捐款并支持其债务安排，试图帮助艾赫塔里解决其财务困难。然而，游客数量的下降加上经济环境的急剧变化，对芬兰小型动物园来说负担过重。这对大熊猫将于十月底接受为期一个月的隔离，然后被运回中国。芬兰是一个拥有 560 万人口的国家，是最早与中国建立政治关系的西方国家之一，1950 年就与中国建立了政治关系。中国向各国赠送大熊猫，以表达善意和加强政治关系，而芬兰是第一个与中国建立政治关系的北欧国家。国家接待他们。</description><link/> https://www.voanews.com/a/zoo-in-finland-with-financial-woes-to-return-giant-pandas-to-china/7799373.html<guid> https://www.voanews.com/a/zoo-in-finland-with-financial-woes-to-return-giant-pandas-to-china/7799373.html</guid><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 16:08:32 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5fc5a1e8-92da-4010-b02e-c0f7cf8c0c2e_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>塔利班正式寻求参加俄罗斯金砖国家峰会的邀请</title><description>伊斯兰堡——阿富汗执政的塔利班周三证实，他们已正式寻求加入即将由俄罗斯主办的主要新兴经济体金砖国家政府间峰会。金砖国家（巴西、俄罗斯、印度、中国和南非）十国领导人定于 10 月 22 日至 24 日在俄罗斯西南部城市喀山举行会议。埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国今年加入了该集团。 “金砖国家是一个重要的经济论坛，作为一个发展中经济体，阿富汗需要加入这样的经济聚会，”塔利班副发言人哈姆杜拉·菲特拉特在其官方广播公司播出的视频消息中表示。菲特拉特表示：“伊斯兰酋长国正在寻求参加即将举行的金砖国家论坛，该请求已正式传达给东道国。”他使用了喀布尔政府的官方名称，但该名称并未得到任何国家的正式承认。他没有透露更多细节。俄罗斯尚未对塔利班的说法立即做出回应。自从三年前阿富汗事实上的领导人重新控制了这个饱受冲突蹂躏的国家以来，莫斯科与阿富汗建立了密切的非正式关系，当时美国领导的西方国家在与当时的塔利班叛乱分子进行了近二十年的战争后撤出了军队。然而，俄罗斯并未按照承认问题上的全球共识承认塔利班为合法政府。塔利班代表团近几个月多次访问莫斯科进行双边经贸讨论。俄罗斯外交部和司法部今年六月向总统普京提交了一份提案，要求将阿富汗激进组织从俄罗斯指定的恐怖组织名单中删除。此举引发人们猜测，莫斯科已经更接近正式承认事实上的喀布尔当局。     自 2003 年以来，塔利班一直被列入俄罗斯跨国武装组织名单，其中包括基地组织。阿富汗事实上的领导人在这个贫穷的南亚国家实施了严格解释的伊斯兰教法，即伊斯兰教法，禁止阿富汗女孩就读六年级以上的学校，大学暂停女学生入学，禁止女性进入大多数工作场所，并禁止音乐。塔利班还对犯有通奸等罪行的妇女实行石刑和公开处决。联合国和其他国家 包括联合国在内的国际社会一贯呼吁在考虑给予塔利班政权外交合法性之前立即取消对妇女的限制。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯本周在联合国大会间隙举行的一次会议上表示，塔利班对待妇女的方式可以与“近代历史上一些最令人震惊的压迫制度”相比较。他说：“我们将继续扩大阿富汗妇女的声音，呼吁她们在阿富汗境内和全球舞台上充分发挥作用。”塔利班领导人拒绝接受对其治理的批评，称其符合当地文化和伊斯兰教法，这使得承认喀布尔统治者变得更加困难。联合国阿富汗援助团团长罗扎·奥通巴耶娃上周在安理会会议上表示，中国也加强了与喀布尔的政治和经济关系，并且是两个国家之一。周一，中国外交部发言人林健在新闻发布会上表示，北京希望塔利班“考虑国际社会的合理关切”。 “话虽如此，妇女权益并不是阿富汗问题的全部，也不是问题的核心或根本原因，”林说。他引用了联合国的估计，称阿富汗有近 2400 万人需要人道主义援助，其中一半以上面临严重的粮食不安全问题。国际社会需要关注阿富汗面临的最紧迫困难，推动阿富汗重建和发展……同时鼓励阿富汗执政当局本着平等和尊重的精神，改善和加强对妇女的保护和儿童权利，”林说。中国企业与塔利班签署了多项加强经贸合作的协议，主要集中在阿富汗采矿业。塔利班外交部长阿米尔·汗·穆塔吉上周在喀布尔举行的新闻发布会上表示，塔利班政府控制着阿富汗在全球约40个使馆和领事馆，其与国际社会的外交关系正在改善。他表示，塔利班渴望与西方国家发展“友好”关系。美国和整个西方国家坚持认为，对塔利班的正式承认取决于他们在妇女权利、女童和妇女教育以及行动自由方面的行动。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taliban-formally-seek-invitation-to-Russia-s-brics-summit/7798954.html<guid> https://www.voanews.com/a/taliban-formally-seek-invitation-to-Russia-s-brics-summit/7798954.html</guid><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 11:47:09 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/1552ebfe-3b6b-4c78-a74b-3581d5584270_cx0_cy13_cw0_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国“坚决反对”禁止联网汽车的提议</title><description>华盛顿——周三，中国商务部表示，“坚决反对”美国禁止销售使用中国或俄罗斯软硬件技术的联网汽车的提议。大多数新车被认为是“联网”的，因为它们可以借助车载软件、硬件和互联网接入与其他车辆和基础设施共享数据。  美国警告称，中国或俄罗斯软件在联网和自动驾驶汽车中收集的数据可能对国家安全构成威胁。中国商务部发言人表示，美方提议的禁令没有事实依据，违反市场经济和公平竞争原则，是典型的保护主义行为。   外交部声明称：“中方敦促美方停止泛化国家安全的错误做法，立即撤销有关限制，停止对中国企业的无理打压。”拟议的规则是华盛顿和北京之间关系恶化的最新例子。   今年2月，拜登政府表示将对对国家安全构成风险的中国汽车进行调查。美国商务部表示，之所以展开调查，是因为车辆“收集了大量有关驾驶员和乘客的敏感数据（并且）定期使用摄像头和传感器记录有关美国基础设施的详细信息。”拜登政府本月早些时候还对中国制造的电动汽车征收 100% 的关税，理由是不公平的商业行为以及中国电动汽车可能涌入国际市场。新提议的联网车辆禁令适用于将车辆与外界连接起来的软件和硬件。它没有具体说明哪些制造商可能会受到该规则的影响，该规则将在 30 天的公众评论期后最终确定。  在周二的新闻稿中，繁荣美国联盟（CPA）表示支持拟议的禁令。 CPA 首席执行官迈克尔·斯图莫 (Michael Stumo) 表示：“多年来，中国共产党一直积极追求汽车行业的全球主导地位，建立了巨大的过剩产能，以主导其国内市场并取代全球汽车制造业。” “商务部提议禁止这项技术，这是保护我们的汽车行业和保护美国人敏感信息的一项重要措施，”他补充道。中国商务部周三还谴责美国本月早些时候实施的新禁令和关税，称华盛顿“对中国汽车征收高额关税，限制参与政府采购，并推出歧视性补贴政策”。  “现在，美国以所谓国家安全为由，污蔑中国的车联网软件、硬件和整车‘不安全’，并限制其在美国使用，”商务部声明称。本报告的部分信息来自法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-firmly-opposes-propose-ban-on-connected-vehicles/7798881.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-firmly-opposes-propose-ban-on-connected-vehicles/7798881.html</guid><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 10:51:40 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5da3dfe2-1610-4894-a6b7-cf1cbfca743a_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>芬兰动物园因费用问题将大熊猫归还中国</title><description>赫尔辛基——芬兰动物园董事会主席周二告诉路透社，芬兰将于11月将两只大熊猫归还中国，比原计划提前了八年多，因为它们居住的动物园已经无力承担它们的维护费用。 2018 年 1 月，中国国家主席习近平访问芬兰并签署保护动物联合协议几个月后，这两只名为 Lumi 和 Pyry 的大熊猫被带到芬兰。自1949年成立以来，中华人民共和国向外国动物园派遣大熊猫，以加强贸易联系、巩固对外关系并提升其国际形象。据大熊猫目前的栖息地艾赫塔里动物园称，芬兰的协议是停留 15 年，但大熊猫很快将接受为期一个月的隔离，然后再被运回中国。 Ahtari 主席里斯托·西沃宁 (Risto Sivonen) 表示，该动物园是一家私营公司，已在动物居住的设施上投资了超过 800 万欧元（合 892 万美元），每年的维护费用为 150 万欧元，其中包括向中国支付的保护费。该动物园原本希望大熊猫能够吸引游客来到芬兰中部，但去年表示，由于大流行限制了旅行，该动物园反而积累了越来越多的债务，并且正在讨论回归。动物园表示，通货膨胀加剧增加了成本，芬兰政府在 2023 年拒绝了国家资助的请求。西沃宁说，归还这些动物的谈判总共持续了三年。 “现在我们已经到了中国人说可以做到的地步，”西沃宁说。芬兰外交部发言人表示，大熊猫归还是动物园做出的商业决定，不涉及芬兰政府，不应影响两国关系。中国驻赫尔辛基大使馆在给路透社的一份声明中表示，尽管中国努力援助该动物园，但两国最终经过友好协商共同达成归还大熊猫的协议。</description><link/> https://www.voanews.com/a/finland-zoo-returns-giant-pandas-to-china-over-cost-/7798696.html<guid> https://www.voanews.com/a/finland-zoo-returns-giant-pandas-to-china-over-cost-/7798696.html</guid><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 09:47:36 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c8844c22-5e23-4723-885b-1a522a902137_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>一些分析师表示，中国提振房地产市场的计划“太少、太晚”</title><description>台湾台北——中国央行发布了一系列经济刺激计划，包括降低抵押贷款利率和现金准备金率——后者将允许商业银行向市场注入 1,400 亿美元——以及其他旨在刺激经济的货币政策。重振房地产市场并刺激经济增长。   许多中国互联网用户对这一举措表示赞赏，但很少有人立即表示愿意买房。分析人士表示，这些政策“太晚、太少”，因为中国一些地区的房价已经下跌了一半，导致人们对购买可能进一步贬值的房屋持谨慎态度。中国三大金融机构负责人——中国人民银行行长潘功胜；国家金融监督管理总局局长李云泽；周二，中国证监会主席吴清公布了自 COVID-19 大流行结束以来中国最有力的经济救援行动。潘表示，近期将建议商业银行将存量房贷利率平均降低约0.5个百分点，第二套住房最低首付比例由目前的25%降低至与二套房相同的15%。第一个家。他表示，这项政策预计将惠及5000万个家庭和1.5亿人，每年减少全国利息支出约1500亿元人民币（213亿美元）。潘表示，根据市场情况，央行可能考虑在年底前再削减商业银行现金准备金0.25至0.5个百分点。大多数中国互联网用户对抵押贷款利率的下调表示赞赏。  但当浙江一位名为“蘑菇二姐”的网友在微博上提问“大家会更愿意买房吗？”时，没有人给出肯定的回答。一位名叫“春生奇”的广东微博用户斩钉截铁地说：“没有。”另一位浙江微博用户“小懒猪小林林”则表示：“有没有可能他们降息来吸引你买房，几年后又加息？无论如何，他们对加息和降息有最终决定权。”一位台北房地产分析师因问题敏感性而不愿透露姓名，他对美国之音表示，新政策可能无助于恢复中国购房者的信心，他们将近年来，中国经济因疫情、中美贸易战和全球经济衰退而遭受重创，中国经济低迷，不太愿意将毕生积蓄花在房产上。她表示，尽管世界各国政府一直在放松政策。她补充说，过去两年中国政府没有采取刺激疫情后经济复苏的货币政策，导致经济恶化，推出刺激计划“为时已晚”。但中国的房地产市场正受到少子化的冲击，继承老房子的年轻人不会投资房地产市场。那些家庭没有房产的人可能因为赡养老人或孩子的经济义务而无力购买房产。  香港Geo Securities首席执行官弗朗西斯·伦(Francis Lun)表示，这些政策“太晚、太少”，但总比没有好。他表示，中国人民银行应该在一年前推出这些贷款，但1万亿元的规模还不够，因为仅开发商恒大就负债3000亿美元。  其他中国房地产公司也背负着数十亿美元的债务，因此伦预计中国央行将在未来几个月再次放松货币政策。伦在电话中对美国之音表示，为了推进结构性改革，中国还应该“用房产税代替卖地，作为地方政府的收入来源……否则房价就不会稳定，只会让当地经济恶化。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/some-analysts-say-china-s-plan-to-boost-housing-market-is-too-little-too-late-/7798514.html<guid> https://www.voanews.com/a/some-analysts-say-china-s-plan-to-boost-housing-market-is-too-little-too-late-/7798514.html</guid><pubDate> Wed, 25 Sep 2024 04:20:37 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9f49c4a3-c696-4852-9364-3bd6d6ab16ca_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>