<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 15 日，星期六 22:59:09 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>被捕悬赏的香港活动人士呼吁英国勇敢对抗中国</title><description>香港当局上周悬赏超过 128,000 美元，奖励那些有助于逮捕八名自我流亡的民主活动人士的信息。亨利·里奇韦尔 (Henry Ridgwell) 在伦敦新家附近与刘芬 (Finn Lau) 进行了交谈，刘芬是奖励对象之一。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-activist-subject-to-arrest-bounty-calls-on-britain-to-stand-up-to-china-/7182360.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-activist-subject-to-arrest-bounty-calls-on-britain-to-stand-up-to-china-/7182360.html</guid><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 14:21:46 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-118a-08db855e9f26_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：德国新对华战略审慎，凸显印太地区</title><description>德国本周发布了首个中国战略，称北京为“系统性竞争对手”，并强调欧洲最大经济体需要减少对其最大贸易伙伴的经济依赖。分析人士告诉美国之音，这份长达 64 页的报告中概述的政策转变指出“中国已经改变”，这凸显了德国在与北京的经济关系上更加“谨慎”的尝试。他们还声称，该计划的重点是印度-太平洋地区以及加强军事合作的必要性，这表明德国认识到亚洲安全与柏林利益之间的联系。新加坡国立大学政治学家伊恩·庄 (Ian Chong) 表示，该战略“反映了德国在乌克兰战争后的一些想法”，他表示，这表明柏林已经认识到，经济利益不一定有助于维持和平与某些国家的关系。地缘政治风险 在周四发布的对华战略中，柏林呼吁德国企业将地缘政治风险纳入决策过程，并警告特别依赖中国市场的企业将不得不“承担更大的财务风险”自己”的未来。柏林表示，希望确保与北京的经济关系变得“更公平、更可持续、更互惠”。德国还寻求调整出口管制清单，以保护新的关键技术。德国外长贝尔博克在周四的新闻发布会上强调，德国虽然需要追求经济多元化，但并不打算阻碍中国或德国自身的经济发展。中国外交部周五表示，柏林呼吁减少对中国的依赖是一种保护主义，两国是“伙伴而不是竞争对手”。中国外交部发言人汪文斌表示，我们认为，以去风险、减少依赖为名搞竞争、搞保护主义，把安全概念过度延伸，把正常合作政治化，只会适得其反，制造人为风险。每日新闻发布会。从跨大西洋到印度太平洋 除了与中国的经济联系外，该战略还强调了北京与莫斯科的关系对柏林地位的影响，特别是自乌克兰战争以来。德国在报告中指出，“中国进一步发展与俄罗斯关系的决定对德国的安全具有直接影响。”印度-太平洋地区是一个会产生影响的地方。报告称，德国将扩大“与印太地区密切伙伴的安全政策和军事合作”，并补充说，此举强调了其维护基于规则的国际秩序的承诺。“保护全球公共产品符合德国的利益”该战略指出，“从长远来看，德国在印太地区的安全承诺已经开始加强。”近年来，德国已经开始加大对印太地区的安全承诺。2021年，德国在近20年的时间里向南海部署了第一艘军舰。 2022年，德国派出13架军机参加在澳大利亚举行的军事演习。据路透社本周早些时候报道，德国将首次派兵参加在澳大利亚举行的联合军演。 “由于经济上的相互依存性，这对于我们德国以及欧盟来说都极其重要。”德国陆军参谋长阿方斯·迈斯 (Alfons Mais) 在 7 月 10 日发表的采访中告诉路透社。采访是在部队出发前往澳大利亚之前发布的。新加坡国立大学的张表示，德国在其战略中做出的承诺反映了其对亚洲安全与德国利益之间联系的理解。 “作为这种认可的一部分，德国一直在努力证明它是一个积极且感兴趣的提供安全利益的合作伙伴，”他说。台海的重要性 该战略提到的印太地区的一个关键问题是维持台海的现状，台海是该地区最大的热点之一。德国在报告中强调，它正在努力缓和台湾周边的紧张局势，因为台湾海峡的安全“对于该地区及其他地区的和平与稳定至关重要”。对华战略称，“台湾海峡的现状只能通过和平方式并在双方同意的情况下才能改变”，并补充说军事升级也会影响德国和欧洲的利益。中国声称民主统治的台湾是其领土的一部分，并在过去一年中大幅增加了战斗机出动和在台湾周围进行军事演习的频率。自7月9日以来，中国已向台湾周边地区派遣了131架军机和52艘海军舰艇，其中一些舰艇距离台湾海岸非常近，以至于台湾防务官员将这些举动称为“骚扰”。英国皇家三军研究所副研究员萨里·阿霍·哈夫伦对美国之音表示，由于德国对中国贸易和供应链的严重依赖，印度-太平洋地区——特别是台湾海峡——的军事升级将是一个严重的风险。 “支持该地区盟友的现状符合德国的利益，”她说。北约扩张？尽管德国加大了对印太地区的承诺，但北约也一直在讨论增加其在该地区存在的前景。这个话题是本周在立陶宛举行的北约峰会的焦点。近几个月来，印太安全联盟提出了在日本设立联络处的想法，日本、韩国、澳大利亚和新西兰的领导人均受邀出席峰会，这是印太四个国家领导人第二次参加峰会。参加了该活动。他们的出席以及峰会期间对中国的批评引发了北京方面的愤怒反应。本周早些时候，中国驻欧盟代表团表示北京反对所谓的北约向“亚太地区”扩张。对此，美国驻北约大使朱莉安·史密斯表示：“我们不会增加印太地区的成员。”她说，北约正在做的是“打破美国大西洋盟友和美国太平洋盟友之间的障碍，以应对共同挑战。”一些分析人士对美国之音表示，北约成员国明确决心加强与经常参加北约峰会的四个印太国家的合作与协调。国立东华大学助理教授苏萨·安娜·费伦茨表示：“北约成员国并不回避加强与印度-太平洋地区国家的合作，这也是该联盟为维护该地区和平与稳定做出贡献的方式。”在台湾。政治学家张指出，印太国家可以从德国和其他北约成员国在该地区的存在增加中受益，因为它们在安全问题上的参与可以为该地区国家在试图应对日益激烈的美中竞争时提供更多选择。此外，钟表示，北约与日本和韩国的协调有助于阻止中国采取更多危险行动。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-germany-s-new-china-strategy-prudent-highlights-indo-pacific-/7182176.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-germany-s-new-china-strategy-prudent-highlights-indo-pacific-/7182176.html</guid><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 10:50:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a741-08db85400b75_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国敦促印度稳定与北京的关系</title><description>印度和中国的高级外交官在雅加达举行的东盟会议期间进行了交谈。据中国外交部通报，中国外交部长王毅向印度外长苏杰生表示，两国需要稳定关系。王毅对苏杰生说：“双方应该互相支持、共同完成事情，而不是互相拖累或互相猜疑。”两国有着漫长的边界，两国军队之间的关系可能很紧张，但一些边界协议已经开始改善两国关系。然而，2020年，两军发生冲突，造成20名印度士兵和4名中国士兵死亡。中国外交部表示，印度已同意就边界问题举行新一轮会谈。印度目前是中国第二大贸易伙伴。本报告的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-urges-india-to-stabilize-ties-with-beijing/7182084.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-urges-india-to-stabilize-ties-with-beijing/7182084.html</guid><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 08:47:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7358-08db852fab36_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>前国会议员：中国的批评使他的 NBA 职业生涯脱轨</title><description>自从 2009 年青少年时期来到美国上学和打篮球以来，现年 31 岁的埃内斯·坎特·自由 (Enes Kanter Freedom) 一直在学习有关他的移居国家的重要经验。他在美国的第一年最生动的记忆之一就是无意中听到一位队友批评美国总统。 “我为他感到非常害怕，我以为他会被关进监狱。我什至问他：‘嘿，你不害怕吗？’”自由去年接受美国之音采访时回忆道。他说他的队友笑着提醒他“这不是土耳其”。这位队友接着解释了美国的言论自由、宗教自由和新闻自由原则。 “我既震惊又惊讶，”他回忆道。自由说，他做了一些研究，并意识到“并不是世界上每个国家都像土耳其一样。” 2021 年 11 月，他选择成为美国公民，并采用 Freedom 作为他的正式姓氏。他说他这样做是因为他希望自由真正成为他身份的一部分，“并随身携带它。” Freedom 成为对总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安 (Recep Tayyip Erdogan) 领导的土耳其政府的直言不讳的批评者，特别是针对 2016 年 7 月未遂政变后的大规模镇压。Freedom 本周告诉国会小组，自那以后的几年里，他一直受到打击美国政治生活中的另一个现实是：批评土耳其政府是可以的，但如果有人公开反对中华人民共和国的做法，事情就会变得棘手。 “过去十年来，我一直在谈论土耳其发生的问题、侵犯人权的行为、那里的政治犯。 ……当话题是土耳其时，[国家篮球协会]非常支持，特别是亚当·萧华委员、我的队友、教练以及我效力过的五支[球队]，这给了我很大的希望和动力去对抗土耳其。土耳其的独裁统治，”自由在周二的听证会上对美国国会及行政当局中国委员会表示。这位身高 2.08 米（6 英尺 10 英寸）的篮球运动员表示，当他开始公开反对中国在西藏、新疆和香港等地的人权记录及其对台湾的威胁时，事情发生了变化。自由说，大约三年前，他开始批评中国对待维吾尔穆斯林社区的方式，并看到他的篮球家庭早期的支持消失了。 “我当时正在纽约和众议员哈基姆·杰弗里斯一起参加一个篮球训练营，”现任众议院民主党领袖自由告诉国会小组。 “夏令营结​​束后，我和孩子们一一拍照，我记得和这个孩子合影，他的父母当着所有人的面叫我出去。 “当你的穆斯林兄弟姐妹每天在中国的集中营里遭受酷刑和强奸时，你怎么能称自己是人权活动家呢？”他说。从那时起，自由，一个出生和信仰的穆斯林，成为最知名的面孔之一，呼吁世界关注中国西北部数百万维吾尔族穆斯林的困境。 “我想以一种独特的方式为他们做点什么，”他说。这种独特性在他比赛时穿的运动鞋中得到了体现。 “当我还是个孩子的时候，每当我观看 NBA 比赛时，我首先寻找的就是鞋子，”他说。 “它们是什么颜色，是否看起来舒服，第二天我会告诉我爸爸：请给我买那双鞋！”时间快进到 2021 年，作为一名 NBA 球员，自由现在收入数百万美元，他通过鞋子来传达他的信仰信息。他看到其他球员穿着印有政治信息的鞋子，支持“黑人生命也是命”、“黑人革命”和乔治·弗洛伊德。乔治·弗洛伊德于 2020 年在警察拘留期间死亡，引发了全世界对警察暴行的抗议。 “自由西藏”是他在鞋子上画的第一个字，鞋子是由流亡澳大利亚的著名中国异议艺术家巴丢草设计的。接下来的比赛中，自由队的鞋子上就印上了“自由维吾尔人”的字样。在向国会小组提供的书面证词中，自由说：“第三场比赛结束后，我的一位队友走到我面前说，‘埃内斯，你知道这是你在 NBA 的最后一年，如果你批评中国，如果是耐克，你就永远无法在这个联盟打篮球。所以，玩得开心，微笑，我希望我们今年能赢得冠军，因为这是你的最后一年，你的篮球生涯即将结束。” “这几乎就是所发生的事情，”他周二告诉国会小组。 “2022 年二月到来了，我被释放了，我的一切都结束了。” NBA总裁亚当·萧华坚称，自由队离开职业篮球与他的政治活动或联盟试图在利润丰厚的中国市场扩张无关。 “我们直接谈论了他本赛季的活动，”萧华去年告诉《纽约时报》。 “我向他明确表示，他完全有权利就他热衷的问题发表言论。”在回答来自西部俄勒冈州的民主党参议员杰夫·默克利的问题时，自由说过去的一年半有点孤独。 “我在 NBA 打了 11 年……让我心碎的一件事是：在我被释放后，没有人给我发短信，也没有人给我打电话。我很震惊，”他说。 “他们只是害怕，如果我接受采访或播客，他们只是不想让我提及他们的名字，因为他们知道，如果我[公开]说‘哦，这个球员支持我，这个球员说这个那个，他们所有的代言协议都将消失。”目前还不确定他是否会再次接到 NBA 的电话，但自由的激进主义和他的沟通能力促使国会议员和采访者提出了一个问题：他会考虑在这个国家竞选公职吗？ “时机成熟时，”埃内斯在听证会期间对美国之音表示。当被问及具体时间时，他说也许是 2028 年。“现在，无论我说什么，都可能冒犯半个国家，”他开玩笑地说。他经常说，人权是无党派的，自由的事业“比篮球更重要”。当被问及他要逃离哪里时，自由微笑着说：“佛罗里达。温暖而轻松”，与他过去几年的紧张气氛形成鲜明对比，而且很受欢迎。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ex-player-to-congress-china-criticism-derailed-his-nba-career/7181933.html<guid> https://www.voanews.com/a/ex-player-to-congress-china-criticism-derailed-his-nba-career/7181933.html</guid><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 06:07:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-5b20-08db84ce99f5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>被捕悬赏的香港活动人士呼吁英国勇敢对抗中国</title><description>即使在伦敦的街道上，刘芬芬也感到在中国共产党的控制下并不安全。他是上周面临香港当局发出逮捕令的流亡民主活动人士之一，并悬赏 100 万港元（12.8 万美元）提供有助于拘留他们的信息。刘说，从那时起，他在网上看到了几条来自亲华团体的威胁信息。 “我从一些 Telegram 群组中得到了一些截图，上面写着‘也许我们应该用某种策略引诱他们，这样我们就可以抓住他们或杀死他们，”他说。刘帮助组织了 2019 年香港的民主抗议活动。刘告诉美国之音，“我提出了不同的策略，举办了不同的集会，甚至在国外进行了宣传，这就是为什么他们指责我所谓与外国势力勾结。”刘于2020年1月1日被捕，但香港警方未能查明他是主犯，因此被释放。不久之后他逃往英国。此后，中国多次对他发出逮捕令，但本月早些时候，香港当局首次明确悬赏逮捕他。 “香港政府首脑，他说他们会追捕我们，直到世界末日，”刘说。 “说实话，我在英国感觉不太安全。毕竟这几年我遇到过各种各样的骚扰，无论是虚拟的网络骚扰还是身体上的骚扰。 2020 年，我在我家附近遭到袭击。”伦敦的那次袭击使刘受重伤。他将袭击者描述为东亚人，并表示他相信他们是由中国政府指挥的，但北京否认参与其中。英国警方未能确认袭击者的身份。刘要求英国当局更认真地对待最新的威胁。 “我请求英国政府保证，如果有人试图根据所谓的香港国家安全法绑架或拘留我，那么他们应该根据英国法律以绑架罪受到审判和指控。” “我曾多次尝试联系[英国]内政部和警方。但根本没有任何回应，”他告诉美国之音。刘说，他认为英国不愿意采取更强硬的立场，因为它不想危及与中国的贸易联系。 “英国政府是应该让中国承担责任的民主国家之一，特别是对中国共产党在香港所做的事情。英国政府早在 1984 年就与中华人民共和国签署了《中英联合声明》，理论上保证 1997 年香港回归后香港人至少 50 年的自治、法治、公民自由等， ”刘补充道。英国政府没有直接回应美国之音的置评请求。外交部长最近谴责悬赏逮捕香港活动人士。他们表示，不评论有关他们在英国的保护的运营问题是一项长期政策。尽管被捕悬赏，刘说他并没有被吓倒。 “我应该继续代表其他无法在香港这样做的香港人而战。我有朋友坐在香港的监狱里。所以我必须继续战斗。”与此同时，香港警方本周传唤罗冠聪的几名家人接受讯问。劳是另一位居住在伦敦的民主活动人士和前议员，他也受到逮捕令和赏金。他们被无罪释放。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-activist-subject-to-arrest-bounty-calls-on-britain-to-stand-up-to-china/7182039.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-activist-subject-to-arrest-bounty-calls-on-britain-to-stand-up-to-china/7182039.html</guid><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 05:51:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8152-08db2f1b201b_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>韩国要求中国针对朝鲜威胁发挥“建设性作用”</title><description>在平壤本周发射洲际弹道导弹（ICBM）后，韩国外交部长朴进周五呼吁中国在遏制朝鲜威胁方面发挥“建设性作用”。朴槿惠是在雅加达举行的东南亚国家联盟（ASEAN）会议期间与中国高级外交官王毅会面时发表上述言论的，会上朴槿惠“强烈谴责”朝鲜发射洲际弹道导弹。他的办公室表示，朝鲜停止挑衅并恢复对话符合首尔和北京的共同利益。首尔外交部在一份声明中表示：“朴部长……强调中方为朝鲜半岛的和平与稳定发挥建设性作用比以往任何时候都更加重要。”多年来，联合国安理会在如何处理平壤问题上存在分歧。中国和俄罗斯表示，更多制裁无助于缓解紧张局势，而华盛顿则指责北京和莫斯科通过保护朝鲜免受更多制裁来鼓励朝鲜。自中国大使上个月警告韩国不要在中美竞争问题上下错误赌注以来，韩国和中国之间的关系也恶化了。韩国总统尹锡烈今年四月就曾表示，台湾问题不仅仅是中国与民主治理的台湾之间的问题，而是类似于朝鲜的“全球”问题，此举激怒了中国。北京声称台湾是其领土的一部分。据中国外交部周六发布的消息，王毅在东盟会议上对朴槿惠表示，“台湾问题事关中国核心利益，事关中韩关系的政治基础和基本信念”。希望韩方恪守一个中国原则，慎重妥善处理。中方愿同韩方共同努力，重建互信，推动战略伙伴关系重回健康轨道。中国外交部表示，双方还就朝鲜半岛局势及其他国际和地区问题交换了意见，但没有透露细节。</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-korea-asks-china-to-play-constructive-role-against-north-korea-s-threats-/7182017.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-korea-asks-china-to-play-constructive-role-against-north-korea-s-threats-/7182017.html</guid><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 04:03:26 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4fa8-08db85098066_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>