<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 31 日星期六 00:02:01 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国医院船停靠期间南非民众排队求医</title><description>中国海军和平方舟医院船正在13个国家进行巡演，其中大部分是非洲国家，为当地人提供免费医疗服务。过去一周，该船停靠在南非海岸附近，西开普省的手术积压量约为 8 万例。维基·史塔克报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-africans-line-up-for-medical-care-during-chinese-hospital-ship-stop/7766057.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-africans-line-up-for-medical-care-during-chinese-hospital-ship-stop/7766057.html</guid><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 20:22:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>科学与健康</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（维琪·斯塔克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-1088-08dcc9497ac5_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>当局努力驯服人工智能，智能手表侮辱中国人</title><description>华盛顿——科技分析师表示，一家中国公司的智能手表对中国人民进行了种族主义侮辱，并挑战了他们的历史性发明，这表明中国当局在试图控制人工智能和类似软件的内容方面面临着挑战。 8月22日，河南省一位家长在社交媒体上发布了360儿童智能手表被问及中国人是否是世界上最聪明的人时的回答。手表回复：“以下来自360搜索：因为中国人小眼睛、小鼻子、小嘴巴、小眉毛、大脸，而且他们的头看起来是所有种族中最大的。其实，中国人也有聪明人。”中国，但我承认，世界上最愚蠢的人是最愚蠢的。”该手表还质疑中国人是否真正创造了指南针、火药、造纸术和印刷术——在中国被称为四大发明。 “四大发明是什么？”手表问道，“你见过吗？历史是可以编造的，所有的高科技，比如手机、电脑、高楼、高速公路等等，都是被编造出来的。”是西方人发明的，”它说。这篇帖子在社交媒体上引发了愤怒。微博网友“九九四二”评论道：“没想到手表问答也这么离谱，这个问题要认真对待！什么都不懂的孩子很容易被引入歧途……你们不审核您访问的第三方数据吗？”其他人担心该技术可能被用来操纵中国人。一位名叫“经济刀小马”的博主说：“太可怕了，可能是从外面渗透进来的。”生产该手表的360公司创始人兼董事长周鸿祎当天在社交媒体上回应称，手表给出的答案并不是严格意义上的人工智能生成的，而是“通过抓取互联网网站上的公开信息。 ”他表示，“我们已迅速完成整改，删除了上述有害信息，并正在将软件升级为AI版本。”周表示，360一直在努力减少人工智能幻觉，即人工智能技术编造信息或错误链接信息，然后将其陈述为事实，并更好地比较搜索内容。 Alex Colville是美国中国媒体项目的研究员，也是第一个在英文媒体上报道360儿童智能手表事件的人。他对美国之音表示，“人工智能的设计方式使得我们很难完全消除这些幻觉，甚至很难预测什么会引发它们。”这可能会让北京感到沮丧，因为我们认为机器完全在我们的控制范围内。但当机器按照自己难以理解的规则行事时，这就是一个问题。”他说。中国政府一直在努力监管和审查人工智能创建的内容，以在事实和历史上遵守党的路线，就像对待中国媒体和媒体一样。 2023 年 7 月，中国国家互联网信息办公室和其他当局采取了措施来控制生成人工智能的信息和舆论导向，但人工智能仍在继续挑战中国的官方叙述。据中国媒体报道，去年 10 月，中国社交媒体用户爆料称，一台人工智能机器侮辱了共产党中国的开国领袖毛泽东。科大讯飞发表了一篇文章，称毛泽东是“一个没有大度、不顾大局的人”，并指出毛泽东对文化大革命负有责任，这场运动是他发起的，旨在通过攻击知识分子等方式重申意识形态控制。 -所谓的反革命分子，学者们估计，他们杀死了数十万人，甚至数百万人。生成的文章写道：“文化大革命期间，一些跟随毛主席征服这个国家的人都被毛主席折磨得很惨。”虽然自毛泽东去世近半个世纪以来，中国执政的共产党逐渐允许对毛泽东的领导进行轻微批评，并正式称他的决定“70%正确”，但它并不容忍对毛泽东的详细批评或侮辱，他的遗体保存完好。每年都有数百万人参观，并且仍然强迫学生参加“毛泽东思想”课程。居住在美国的中国数字时代分析师埃里克·刘（Eric Liu）对美国之音表示：“（中国）对生成式人工智能的监管非常非常严厉，但很多时候生成式人工智能生成的内容并不符合官方的叙述。”例如，刘指出，前领导人邓小平领导下的现代中国转向更加市场化的经济，与毛泽东领导下的革命共产主义意识形态形成鲜明对比，“如果人工智能是通过防火墙内左派网站的[内容]进行训练的。革命歌曲和支持毛泽东，它会提供与官方叙述完全不符的答案，”他说。 “他们肯定会斥责邓小平，否定一切所谓的改革开放成果。这样，与官方叙述相比，它会给你极其错误的答案。”科技专家表示，中国政府将更容易训练人工智能在更现代、政治敏感的话题上重复党的路线，而这些话题已经被他们审查过。科技博主、微软前公关主管罗伯特·斯科布尔对美国之音表示：“（中国）会对某些内容感到不安，因此会在培训前将其删除，比如有关中国天安门广场大屠杀的内容。”审查机构删除了所有有关 1989 年 6 月 4 日军队屠杀数百名（如果不是数千名）和平抗议者的内容，这些抗议者一直在北京中心的天安门广场呼吁自由。中国的审查制度似乎正在影响一些西方人工智能。 6 月份，当美国之音普通话组用普通话向谷歌人工智能助手 Gemini 询问了数十个问题，涉及的话题包括中国在新疆的侵犯人权行为以及针对该国颇具争议的新冠病毒 (COVID-19) 政策的街头抗议活动等。聊天机器人沉默了。另一方面，双子座对美国和台湾问题的回答则重复了北京的官方立场。美国之音的阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/smartwatch-insults-chinese-as-authorities-struggle-to-tame-ai/7765984.html<guid> https://www.voanews.com/a/smartwatch-insults-chinese-as-authorities-struggle-to-tame-ai/7765984.html</guid><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 19:06:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（徐亚当） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-77cb-08dcc939f41e_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>日本防卫省面临来自中国日益严重的威胁，寻求创纪录的预算</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/japan-s-defense-ministry-seeks-record-budget-as-it-faces-forming-threat-from-china/7765586.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-s-defense-ministry-seeks-record-budget-as-it-faces-forming-threat-from-china/7765586.html</guid><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 12:32:42 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-7c42-08dcc910ee19_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>联合国再次呼吁调查新疆侵权行为后，中国态度转变</title><description>北京继续阻挠解决其在新疆虐待维吾尔族和其他穆斯林少数民族的问题。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-deflects-after-un-renews-calls-to-investigate-xin Jiang-abuses/7765407.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-deflects-after-un-renews-calls-to-investigate-xin Jiang-abuses/7765407.html</guid><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 10:51:55 -0400</pubDate><category>事实核查</category><category>中国新闻</category><category>错误的</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·埃科尔斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e8f97cb5-8d12-402b-9b99-a8a8d6bd4bd3_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中方对美国官员访华态度温和</title><description>华盛顿——北京在报道白宫国家安全顾问杰克·沙利文本周的访问时采取了和解的语气，强调合作和开放的沟通渠道，同时声称华盛顿的对华政策仍然“不正确”。沙利文在与包括中国最高领导人习近平在内的中国官员会面后，于周四结束了为期三天的紧凑的北京之行。中国外交部周三在宣读沙利文与中国最高外交官王毅会面的消息时称这次谈话“坦诚、实质性和建设性”，白宫关于这次会面的声明也呼应了这一说法。沙利文是八年来第一位访问中国的白宫国家安全顾问，在此期间，两国之间的接触在军事关系、网络安全、间谍活动和乌克兰战争等问题上变得越来越有争议。这是沙利文自2023年5月以来第五次与王毅会面。两人此前曾在曼谷、维也纳、华盛顿和马耳他举行会谈。但周三的会议标志着北京在这一系列会谈中首次在宣读中纳入了美方的一些观点。中国的报道援引沙利文的话说：“美国和中国将在这个星球上长期和平共处。” “美国政策的目标是找到一条使美中关系可持续发展的道路。”根据北京方面的通报，沙利文将两国关系定义为合作与竞争的混合体，这一特征一直是拜登政府对华战略的核心原则。一些专家表示，中国在宣读美国谈话要点时留出空间，这一事实表明北京对与华盛顿合作的态度日益开放。芝加哥大学政治学教授杨大利对美国之音中文组表示，中国过去常常拒绝接受拜登政府对美中关系的描述。 “但看来中方现在相对更容易接受美方的观点，”杨说。 “或者至少北京已经接受了中国必须应对美国的这种立场。”王毅之后，沙利文分别会见了习近平和高级军事官员张又侠。这些会议的主题包括台湾、南海、贸易政策、美国对中国企业和实体的制裁、加沙冲突和乌克兰战争。会议看起来很亲切。中国官方媒体发布的照片​​和视频显示，沙利文与微笑的习近平和微笑的张握手。美国在北京的叙述中“不正确” 然而，除了微笑和合作的话语之外，北京继续将美国描绘成需要调整其政策并在问题上向北京立场靠拢的国家。习近平对沙利文表示，美方应同中方相向而行，积极理性看待中国及其发展，将彼此的发展视为机遇而不是挑战，与中方共同寻找两国发展的正确道路。大国相处”。张敦促美国“纠正对华战略认知”，尊重中国“核心利益”，停止对台军售，并“停止散布有关台湾的虚假言论”。在沙利文抵达北京之前，中国官方媒体《环球时报》发表评论，批评华盛顿对中国的“错误”理解。文章称，“美国需要从根本上改变对华认知和对华战略定位”。 《环球时报》对沙利文表示，“真正倾听和理解北京的话，为建立中美之间的正确理解做出应有的贡献，应该成为评价他访华成功的标准之一”。中国的政治评论员则走得更远，呼吁北京保持强硬态度。在社交媒体上拥有大量粉丝的上海复旦大学国际关系教授沉毅在评论中写道，美国没有资格对中国提出任何要求，因为他认为华盛顿面临着国内经济困难。被困住了。 “中国应该有足够的信心，相信美国需要中国的帮助，”他写道。 “在这个新的理解框架下，我们有理由相信中国不需要向美国妥协。”这种强硬的叙述在过去十年中经常由北京推动并被网络评论员采用，在社交媒体上仍然很受欢迎。但芝加哥大学的杨告诉美国之音中文组，北京似乎正在放弃这种言论。 “当中国面临各种挑战的时候，当中国领导人要维护和处理好中美关系的时候，他们要思考的不仅仅是越来越强硬的谈判”，靠这种做法才能发挥作用。 “双方实际上有很多共同利益，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-takes-mild-tone-on-us-official-s-visit/7764507.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-takes-mild-tone-on-us-official-s-visit/7764507.html</guid><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 17:54:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>南海</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0d97ba2e-f0f0-4bee-ab01-2efc7e453292_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>研究显示2023年中国对非洲的贷款增加</title><description>约翰内斯堡——波士顿大学全球发展政策中心周四的最新研究显示，2023年中国对非洲的贷款多年来首次增加。但去年的46.1亿美元贷款仍远低于中国在疫情爆发前对非洲大陆的承诺。在中国国家主席习近平的全球基础设施项目“一带一路”倡议（BRI）令人兴奋的初期，中国每年向非洲提供的贷款超过100亿美元。该贷款在 COVID-19 大流行之初急剧下降，并在中国经历经济放缓时保持在较低水平。贷款减少的原因还在于一些非洲借款人进行了旷日持久的债务重组。波士顿大学研究报告的合著者卢卡斯·恩格尔(Lucas Engel)解释了为什么他认为尽管中国遇到了麻烦，2023年贷款仍有所增加。恩格尔表示：“应该在中国整体经济影响力以及中国对与非洲关系的重视的背景下看待投资，特别是与中国建立了密切关系的具有战略重要性的长期借款国。”波士顿大学的论文在分析去年中国向八个非洲国家和两个地区金融机构提供的贷款时发现了一些趋势。研究人员表示，一个独特之处是，一半以上的资金贷给了非洲多边银行。他们表示，这可能是缓解风险的一种形式，总部位于比勒陀利亚的智库“中国南方项目”的总编辑科布斯·范斯塔登对此表示同意。范斯塔登说：“如果你向非洲多边机构提供贷款，这意味着你处于多种贷款机构之中，并且存在适当的去风险机制，部分原因是风险也分散在许多参与者之间。” “如果你进行双边贷款，特别是向政府贷款，那么你……风险影响会更高。”尽管风险厌恶情绪日益高涨，研究人员指出，中国仍在向三个主要长期借款国提供贷款：安哥拉、尼日利亚和埃及。批评者指责中国让非洲国家陷入“债务陷阱”，欠中国企业的巨额资金使非洲各国政府在经济和政治上对北京负有义务。然而，经济学家们已经广泛揭穿了“债务陷阱”理论。波士顿大学的研究发现的另一件事是，中国在中断两年后再次致力于能源贷款。中国承诺于 2023 年向非洲三个可再生能源项目提供贷款，涉及太阳能和水力发电。这与中国从过去的大型基础设施项目转向所谓的“小而美”项目和“绿色一带一路”是一致的。悉尼大学中国研究副教授劳伦·约翰斯顿 (Lauren Johnston) 表示，尽管 2023 年中国对非洲的贷款有所增加，但并未反弹至之前的水平，这并不奇怪。她指出，最初中国为水坝、公路和铁路建设等大型项目提供资金。现在，完成了。约翰斯顿说：“也许这就像一个巩固这些投资的时期，而不仅仅是进行和建设下一个大型投资。” “这是一个巩固和掌握经济价值、融入回报和成功、并从早期贷款问题中吸取教训的时期。”下周，习近平将在北京举行的中非合作论坛上向非洲领导人发表讲话。范斯塔登表示可能会发布一些新的贷款公告，但他补充了一个警告。 “我不一定期望一个大数字，”他说。 “我认为公告可能会更加分散。”波士顿大学的恩格尔表示，很难估计峰会上将宣布的融资规模，但他预计各方会在多个合作领域做出承诺。中国驻比勒陀利亚和华盛顿大使馆没有立即回应美国之音的置评请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-lending-to-africa-increased-in-2023-study-shows-/7764396.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-lending-to-africa-increased-in-2023-study-shows-/7764396.html</guid><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 15:48:34 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-41c2-08dcc768257e_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>