<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 16 日星期四 13:08:03 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国国家主席暗示将有更多熊猫来到美国</title><description>中国国家主席习近平表示，中国将向美国派遣新的大熊猫，称它们是“中美两国人民的友谊使者”。习近平周三在与商界领袖的晚宴上表示：“我们愿继续同美国在大熊猫保护方面开展合作，尽力满足加州民众的愿望，深化两国人民的友好关系。” 。这一姿态是在习近平和美国总统乔·拜登举行一年来首次面对面会晤之际做出的，并承诺努力缓解紧张局势。习近平没有透露何时何地提供大熊猫的更多细节，但似乎暗示下一对大熊猫最有可能来到加利福尼亚州，可能是圣地亚哥。自从1972年双边关系正常化之前，北京向华盛顿国家动物园赠送了一对大熊猫以来，这些熊长期以来一直是美中友谊的象征。后来，北京将这些大熊猫借给了美国其他动物园，所得收益又用于大熊猫保护项目。国家动物园的三只大熊猫“美香”、“甜甜”和它们的幼崽“小七吉”八天前开始了漫长的中国之旅。它们离开后，美国亚特兰大动物园只剩下四只大熊猫。习近平在讲话中说：“我听说，很多美国人特别是孩子们舍不得送别大熊猫，特意到动物园送行。”他补充说，他了解到圣地亚哥动物园和加利福尼亚州的人们“非常期待欢迎大熊猫回来”。习近平正在加州出席印太领导人峰会并与拜登会面。当天早些时候，他在会见拜登时的公开讲话中没有提及熊猫。过去几年，当双边关系开始恶化时，中国公众开始要求归还大熊猫。关于美国动物园虐待被称为中国“国宝”的大熊猫的未经证实的指控充斥着中国的社交媒体。但随着习近平前往旧金山与拜登会面，两国关系显示出稳定的迹象。周三，两人在风景如画的菲洛利古宅和花园进行了约四个小时的会面，同意在禁毒领域开展合作，恢复高层军事交流并扩大民间交流。国家动物园与中国野生动物保护协会的交换协议原定于12月初到期，续签或延长协议的谈判尚未取得结果。圣地亚哥动物园于 2019 年归还了大熊猫，田纳西州孟菲斯动物园的最后一只熊也在今年早些时候回家了。</description><link/> https://www.voanews.com/a/more-pandas-will-be-coming-to-the-us-china-s-president-signals/7357687.html<guid> https://www.voanews.com/a/more-pandas-will-be-coming-to-the-us-china-s-president-signals/7357687.html</guid><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 10:01:35 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-89c8-08dbe6b4d0d4_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：中国优先通过习拜登会晤与美国缓和紧张局势</title><description>周三美国总统乔·拜登与中国领导人习近平在旧金山会晤后，分析人士表示，北京方面希望通过缓和立场并减少对抗性的语气来缓和与美国的紧张关系。 “习近平在官方声明中表示，中国没有超越或取代美国的计划，他还指出，中国不输出意识形态，这表明中国的地缘政治野心范围明显缩小。”澳大利亚国立大学（ANU）在一份书面回应中告诉美国之音。他表示，这些信息与习近平此前的“东方崛起，西方衰落”的言论形成鲜明对比。在周四发布的官方声明中，习近平强调了北京和华盛顿避免对抗的重要性，并表示“背弃对方”不是两个超级大国的选择。 “大国竞争解决不了中美乃至世界面临的问题，”他说。 “世界足够大，可以容纳两国，一国的成功对另一国来说是机遇。”除了强调需要避免冲突外，习近平还表示，中国没有“超越或取代美国”的计划，也没有输出意识形态。他提出中美两国处理双边关系五项原则，要求双方树立正确认识，共同管控分歧，推进互利合作，承担大国责任，促进人文交流。习近平表示：“重要的是，双方要相互尊重原则和红线，多沟通、多对话、多协商，冷静处理分歧和意外。”一些专家表示，会议宣读中强调的要点以及北京在会前所做的其他努力都表明，中国政府希望拜登和习近平之间的会晤取得成功。国际危机组织高级中国分析师阿曼达·萧 (Amanda Hsiao) 通过电话对美国之音表示：“我认为（北京方面）的总体反应是坚定而积极的。”在她看来，中国政府希望给人留下这样的印象：它仍然掌控着双边关系，但同时也向美国开放，“[北京希望表明]它正在向美国做出改善关系的姿态，但同时也向美国开放”。它是出于实力而这样做的，”她说。虽然一些分析人士认为，北京方面在宣读中传达的信息在很大程度上是和解和积极的，但其他人表示，这仍然反映出中国对华盛顿可能试图影响其治理体系的保留态度。 “提及不改变彼此的制度表明中国怀疑美国试图改变其共产党主导的制度，”新加坡国立大学政治学家伊恩·冲(Ian Chong)在书面回应中告诉美国之音。习近平强调“共同利益” 除了强调防止竞争升级为冲突的重要性外，习近平还强调中美有必要扩大在经济、贸易、农业、气候变化和气候变化等广泛领域的合作。人工智能。报道称，“中美之间的共同利益没有减少，而是增加了”。尽管强调扩大双边合作范围，习近平还敦促美国终止出口管制和投资审查做法，他指的是一项限制美国对从事三项先进技术的中国公司或中资企业投资的政府行政命令地区。习近平表示，“遏制中国科技进步，无非是遏制中国高质量发展，剥夺中国人民发展权”。他补充说，中国的发展壮大“任何外部势力都阻挡不了”。澳大利亚国立大学的宋表示，这些信息表明，华盛顿的控制风险可能会对中国产生足够的压力，迫使北京“回到更加和解的姿态”。他对美国之音表示：“中国的经济困境似乎正在赶上其外交政策言论。”作为鼓励外国投资中国努力的一部分，习近平对一群美国商界领袖表示，中国将成为美国的“朋友和伙伴”，同时重申北京“永远不会押注美国会输”。 “世界需要中国和美国共同努力，共创美好未来，”他对包括苹果首席执行官蒂姆·库克和特斯拉首席执行官埃隆·马斯克在内的商界领袖表示。 “中国已准备好成为美国的伙伴和朋友。”考虑到中国自 2023 年初以来经历的经济放缓，张在新加坡表示，习近平希望鼓励外国投资和技术交流，因为这“有助于促进增长” ”在中国经济中。试图缓和台湾紧张局势 尽管中美之间在台湾问题上的紧张局势持续存在，习近平在与拜登会面时仍然简短地谈到了这个话题。声明称，他敦促美国“采取实际行动”，兑现“不支持台独、停止武装台湾、支持中国统一”的承诺。 “中国将实现统一，这是不可阻挡的，”他说。国际危机组织的萧表示，与之前针对台湾的声明相比，习近平周三的讲话相对简短。 “过去，你会看到中国对台湾立场的长篇阐述，但现在的语气不同，”她告诉美国之音。她认为，北京方面的最新声明更加具体地表达了中国在台湾问题上对美国的要求。 “我认为我们从这份报告以及美国方面看到的情况表明，双方正在寻求缓和台湾周围的紧张局势，特别是因为即将举行选举，这可能会给两国关系带来未知数，并可能可能会导致紧张局势加剧，”萧说。虽然来自中国的信息似乎更加积极和和解，但萧表示，美中关系的本质没有改变。 “这仍然是一种竞争关系，即使中国继续表示它认为这不是一种竞争关系，它仍将继续将华盛顿视为现实中的主要竞争对手，”她告诉美国之音。她认为拜登与习主席会议的最大成就是为明年将发生的一些关键事件提供了一些保护，包括台湾和美国的总统选举。到了这一年，事情可能会变得相称，”萧说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-china-prioritizes-de-escalation-with-us-through-xi-biden-meeting/7357624.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-china-prioritizes-de-escalation-with-us-through-xi-biden-meeting/7357624.html</guid><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 09:26:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7943-08dbe6abec07_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登在习近平会晤后列举了芬太尼、人工智能和军事通信方面的进展</title><description>美国总统乔·拜登周三在旧金山郊外会见了中国国家主席习近平，亚太经济体领导人正在此处聚会。拜登表示，他仍然将中国领导人视为“独裁者”。他表示，两人同意重新建立军事通讯，共同评估人工智能构成的威胁，并采取有意义的措施打击芬太尼的祸害。美国之音的安妮塔·鲍威尔在加利福尼亚州伍德赛德报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-cites-moves-on-fentanyl-ai-and-military-communication-after-xi-meeting-/7357419.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-cites-moves-on-fentanyl-ai-and-military-communication-after-xi-meeting-/7357419.html</guid><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 05:08:44 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（安妮塔·鲍威尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3c6e-08dbe68ae1d3_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>官方媒体称中国大楼火灾已造成 11 人死亡、51 人住院</title><description>据官方媒体报道，周四，中国北部山西省一栋建筑发生火灾，造成 11 人死亡，51 人被送往医院。据官方媒体援引地方当局的消息称，火灾发生在早上 6 点 50 分左右，属于山西省吕梁市离石区永居煤炭公司的一栋四层建筑。中央电视台称，“已确认11人死亡，具体伤亡人数仍在统计中”。截至目前，共疏散63人，其中51人被送往吕梁市第一人民医院救治。声明补充说：“救援工作仍在进行中，起火原因正在调查中。”社交媒体网站微博上发布的视频显示，大楼内冒出明亮的火焰和滚滚浓烟，数十人站在停车场观看。视频中显示的建筑与其网站上发布的公司总部图片相符。视频中可以看到应急响应人员在停在大楼入口处的一辆消防车外竞相穿戴防护装备。由于安全标准松懈和执法不力，工业事故在中国屡见不鲜。 7月，该国东北部一所学校体育馆的屋顶倒塌，造成11人死亡。一个月前，中国西北部一家烧烤店发生爆炸，造成 31 人死亡，促使官方承诺在全国范围内开展工作场所安全运动。 4月，北京一家医院发生火灾，造成29人死亡，绝望的幸存者被迫跳窗逃生。其中最严重的事故之一发生在 2015 年的天津，当时一座化学品仓库发生巨大爆炸，造成至少 165 人死亡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/dead-51-hospitalized-in-china-building-fire-state-media-says-/7357351.html<guid> https://www.voanews.com/a/dead-51-hospitalized-in-china-building-fire-state-media-says-/7357351.html</guid><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 01:10:06 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/B9A82AD9-2659-4193-9CB2-F2687E80D99A_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>拜登在习近平会晤后列举了芬太尼、人工智能和军事通信方面的进展</title><description>美国总统乔·拜登表示，他在周三与中国国家主席习近平进行的长达数小时的紧张会晤中采取了“积极步骤”。两人同意重新建立中断的军事通讯，共同评估人工智能带来的威胁，并努力打击芬太尼的祸害。然而，拜登即兴评论称，他仍然将这位强大的中国领导人视为“独裁者”，这表明两国领导人在某些方面仍然存在很大分歧。 “嗯，看，他是，”拜登在旧金山郊外一个僻静的会议地点回答记者们的大声提问时说道。本周，21 个亚太经济体将在这里举行峰会。 “从某种意义上说，他是一个独裁者，他统治着一个国家，一个共产主义国家，这个国家的政府形式与我们的政府完全不同。”白宫选择了距离旧金山一个多小时车程的一处广阔的田园庄园进行这次具有重大象征意义的访问，访问涉及一系列关键问题，包括台湾——中国声称拥有自治权的岛屿——可能恢复军事通讯、敏感的贸易分歧、芬太尼成分在中国的起源以及人权问题。风景优美的场地覆盖了太平洋和北美板块接触的圣安德烈亚斯断层。拜登表示，他对这些导致两国分裂的棘手问题是“坦诚的”——从这座多元化城市的居民对这位中国领导人的不同反应中可以看出，街道上既有反共抗议者，也有亲习近平的欢迎者。正如社交媒体上发布的视频所记录的那样，周三，至少有两个地点的团体发生了冲突。习近平在领导人会议开始前发表的简短讲话中表示，两国有着千丝万缕的联系。 “对于中国这样的两个大国来说，美国互相背弃不是一个选择，”他说。 “一方改造另一方是不现实的。冲突和对抗都会给双方带来难以承受的后果。我仍然认为，大国竞争不符合当今时代的潮流，解决不了中美乃至世界面临的问题。地球足够大，足以让两国取得成功，而一个国家的成功对另一个国家来说也是一个机会。”那么，世界上两个最强大国家的总统是否设法掩盖了两国关系中的裂痕呢？拜登随后向媒体发表讲话。习近平按照他的习惯，没有这样做。两人没有发表联合声明。 “我欢迎我们今天采取的积极步骤，”拜登说。 “重要的是让世界看到我们正在按照美国外交的最佳传统实施这一做法。我们正在与我们的竞争对手交谈，只是彼此坦诚地交谈，这样就不会产生误解。”拜登没有赞扬习近平，他说：“我们有分歧。他对很多事情的看法都和我不同。但他一直很直。我的意思不是好、坏或冷漠——只是直说而已。”白宫在政府的会后宣读中表示，拜登重申了华盛顿长期以来对台湾的立场。声明称：“拜登总统强调，我们一个中国的政策没有改变，并且在数十年和历届政府中都是一致的。”他重申，美国反对任何一方单方面改变现状，我们期望通过和平方式解决两岸分歧，台海和平稳定符合世界利益。他呼吁中国克制在台湾海峡及其周边地区使用军事活动。”华盛顿保卫民主基金会高级研究员克雷格·辛格尔顿对美国之音表示，领导人关于台湾的言论令他震惊。 “中国经常声称美国正在寻求改变海峡现状，”他说。 “事实恰恰相反。习近平的严厉言论再次暴露了他通过军事力量或胁迫加快统一时间表的愿望。”许多观看这次会议的人表示，他们并不期待取得重大成果，但很高兴两位领导人正在交谈。 “例如，拜登总统和习近平之间的这种接触，对我来说至关重要，因为它应该发出一个明确的信息，即我们在这里能够共同努力并相互信任来解决严重问题：气候、乌克兰问题或加沙，”马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣说道。 “世界上有太多有争议的问题，你必须尝试参与。”分析人士表示，正在旧金山同时举行的亚太经济体峰会能否成功取决于世界上最大的两个经济体的相处。美国外交关系委员会主席迈克尔·弗罗曼表示：“我认为这是拜登总统和习主席之间的一次重要会晤，其主要目标是在 2024 年之前稳定两国关系。” “这不仅是为了双边目的，而且对于更广泛的亚太经合组织地区也非常重要。那里的国家、那里的经济体希望美国和中国能有某种临时解决办法，某种稳定的关系，特别是在台湾一月大选和十一月美国大选的预期下。”当被问及他向习近平透露了有关台湾选举的情况时，拜登说：“我明确表示，我预计不会受到任何干涉。”捍卫民主基金会的辛格尔顿告诉美国之音，他对习近平关于“和平共处”的言论有不同的解读，他说它“让人回想起冷战时期尼基塔·赫鲁晓夫的语言，他提倡美国和苏联之间‘和平共处’的概念。就像今天一样，以前旨在稳定的政策违反直觉地延长了苏联体系的生存期，对待苏联联盟是一个不可改变的主宰，而不是一个不可避免的灭亡的主宰。”拜登表示，领导人将继续对话。周四，当领导人摆出姿势拍所谓的“全家福”时，他们将以视觉方式提醒其他 19 个亚太经济体各自的立场——这是一种仪式这些重大峰会的标志。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-cites-moves-on-fentanyl-ai-and-military-communications-after-xi-meeting/7357349.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-cites-moves-on-fentanyl-ai-and-military-communications-after-xi-meeting/7357349.html</guid><pubDate> Thu, 16 Nov 2023 00:59:53 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（安妮塔·鲍威尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3da65e50-a5e9-482e-af58-3ed5f34388e4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平邀请爱荷华州“老朋友”来加州共进晚餐</title><description>周三晚上，卢卡·贝罗尼 (Luca Berrone) 作为中国政府的客人出席了为习近平举行的每盘 2000 美元晚宴的嘉宾之一。 1983年，这位得梅因商人与志愿者推动的爱荷华州姐妹州计划合作，与河北省建立了关系。这是一个“致力于将爱荷华州与国际社会联系起来的组织”，以玉米建立并以大豆巩固的联系。 ”。该组织的使命是“制定和实施促进爱荷华州及其世界各地朋友的文化、经济和其他利益的计划”。其中一位朋友几十年后崛起，成为一个拥有 14 亿人口的全球超级大国的领导人，尽管 1985 年春天中美关系中存在相互猜疑，但他仍然对他在近 40 年前遇到的爱荷华州人怀有喜爱之情。作为非营利性爱荷华州姐妹州协调员，贝罗内接待了时任河北省正定县县委书记的习近平一行。贝罗尼安排了他们的行程，并陪同习近平探索了马斯卡廷周围的农田，马斯卡廷是爱荷华州东南部一座拥有约 24,000 人口的城市。还没有出名的习近平住在当地一个家庭的一间卧室里，因为他们的儿子在外上大学而得以释放。贝隆告诉《得梅因纪事报》，解决后勤问题是习近平与爱荷华州关系的关键。 “马斯卡廷唯一一家酒店已经被订满了。所以我联系了（爱荷华州姐妹州）委员会成员萨拉·兰德（Sarah Lande），我询问是否可以为中国代表团安排寄宿家庭，她说能够联系一些感兴趣的家庭，”贝隆告诉《纪事报》。 “事实证明，这些寄宿家庭是建立长期友谊的转折点。”中国共产党机关报《人民日报》指出，代表团“看望了当地社区的老人，参加了生日聚会，接受了当地媒体六次采访，并出席了美方举办的五场欢迎宴会”。贝罗内周一下午对美国之音普通话表示，河北省的五位先生都很友善且风度翩翩。他对美国之音普通话表示：“习主席非常好奇，也很聪明。我确保他们尽可能多地了解农业方法、技术和加工。”此外，还有烤生猪、乘船游览密西西比河以及乘坐先进的农用设备。 “我们在两周内度过了一段非常愉快的时光，”贝隆告诉《财富》杂志。 “我们就像公路电影一样——五六个人在公路旅行。”虽然中国经常使用“老朋友”一词来向亨利·基辛格等被视为对党的利益有利的外国人表示敬意，但它也可以承载相互尊重和欣赏的长期伙伴所共有的怀旧之情&#39; 公司。 2012年，习近平回到爱荷华州，也就是他开始第一个五年总统任期的前一年，并会见了贝罗尼和其他老朋友。据《财富》杂志报道，兰德回忆说，习近平说：“你们是我在美国见到的第一批人，对我来说，你们就是美国。” 2013年10月，爱荷华州企业和组织与湖北省企业和组织签署了20份贸易合作协议，总价值超过10亿美元。 2019年3月，习近平访问意大利时，时任意大利总理朱塞佩·孔特邀请贝罗内迎接习近平，贝罗内对美国之音中文网表示，这次活动是他一生中的一大亮点。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-invites-old-friends-from-iowa-to-california-dinner-/7357275.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-invites-old-friends-from-iowa-to-california-dinner-/7357275.html</guid><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 21:42:16 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b4d0042d-eee8-49b7-b3c8-77347b198e07_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>