<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 10 日星期五 10:58:50 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>英国财政部长前往中国恢复暂停的经济金融谈判</title><description>伦敦——英国财政部长将于本周末前往中国，讨论两国之间的经济和金融合作，英国工党政府寻求重新调整与北京的紧张关系。美国财政部周五表示，雷切尔·里夫斯将前往北京和上海，并会见中国政府副总理何立峰。里夫斯此行预计将重振中英经济财金对话——这一年度双边会谈自 2019 年以来由于 COVID-19 大流行和近年来关系恶化而暂停。双方的一系列间谍指控、中国在乌克兰战争中对俄罗斯的支持，以及前英国殖民地香港对公民自由的镇压，都导致两国关系恶化。据英国财政部称，代表团成员还包括英格兰银行行长安德鲁·贝利和英国金融行为监管局首席执行官尼基尔·拉蒂。英国一些最大的金融服务公司的代表将参加这次旅行。官员们没有提供细节，但媒体报道称，汇丰控股和渣打银行的高管都在其中。里夫斯此次访问是在外交大臣戴维·拉米十月份访问中国以及总理基尔·斯塔默十一月份在巴西二十国集团峰会期间会见中国国家主席习近平之后进行的。这些会议是斯塔默努力加强与英国第五大贸易伙伴中国的政治和经济关系的一部分。斯塔默于7月当选为领导人。官员们表示，斯塔默希望以“务实”的方式与北京合作，解决全球稳定、气候变化和向清洁能源转型等问题。但反对党保守党的一些人批评了他的立场，并表示贸易关系不应以牺牲国家安全和人权问题为代价。英国政治领导人和情报负责人多次警告中国构成的安全威胁。据官员称，上个月，当一名涉嫌中国间谍与安德鲁王子建立密切关系并为中国执政的共产党开展“秘密和欺骗性活动”的消息曝光后，应对这一挑战的呼声越来越高。尽管如此，拉米周四在伦敦告诉记者，“有许多贸易领域不会影响国家安全。”他说里夫斯“将重复我向中国传达的许多信息”。拉米补充道，“我们所说的是，在与全球超级大国的这种复杂关系中，我们以三个C为指导”：挑战、竞争和合作，例如在健康和气候挑战等领域。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uk-treasury-chief-heading-to-china-to-revive-suspended-economic-and-financial-talks-/7932014.html<guid> https://www.voanews.com/a/uk-treasury-chief-heading-to-china-to-revive-suspended-economic-and-financial-talks-/7932014.html</guid><pubDate> Fri, 10 Jan 2025 07:26:35 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8b20a1b5-3ca9-43f8-abd6-29e4e2aeb090_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯转向中国加强与美国的人工智能竞赛</title><description>华盛顿——俄罗斯在增强人工智能方面寻求中国帮助的努力被视为挑战美国在该领域的领先地位，尽管预计即将卸任的拜登政府将实施新的出口管制措施，以进一步遏制北京获取人工智能芯片。据克里姆林宫称，新年伊始，俄罗斯总统普京命令该国国有储蓄银行与中国合作研发人工智能技术。 “俄罗斯总统认为他的国家正在与美国在人工智能领域展开全球竞争，并已部署国家资源，试图在信息和网络空间方面与美国竞争——人工智能应该在他们认为是西方国家的这两个领域帮助俄罗斯。新美国安全中心兼职高级研究员塞缪尔·本德特说。本德特在书面评论中对美国之音表示，莫斯科将北京在人工智能领域的成功视为效仿的榜样，“与中国的合作被视为获取人工智能相关技能、知识和技术的必要步骤”。斯坦福以人为中心的人工智能研究所 11 月份的一份报告显示，美国目前在人工智能创新方面处于领先地位，中国紧随其后，大幅落后。根据英国 Tortoise Media 的全球人工智能指数，俄罗斯在人工智能实施、创新和投资方面在 83 个国家中排名第 31 位。对制裁的反应 根据本德特在其报告《人工智能在俄罗斯与西方对抗中的作用》中的说法，自 2022 年入侵乌克兰以来，西方对俄罗斯实施的制裁限制了该国人工智能的发展，莫斯科已转向北京来抵消这种限制。 ”。普京指示与中国合作的俄罗斯联邦储蓄银行正受到西方制裁。它是俄罗斯最大的银行，引领该国的人工智能开发工作。即将卸任的拜登政府预计将实施一套新的出口管制措施，旨在进一步限制中国获得支持人工智能技术的芯片的能力。据彭博社报道，新措施最早可能于周五出台。据路透社报道，俄罗斯联邦储蓄银行首席执行官格尔曼·格列夫在 2023 年表示，俄罗斯无法获得支持人工智能开发所需的图形处理单元和微芯片。但该银行第一副首席执行官 Alexander Vedyakhin 在 12 月表示，尽管受到西方制裁，俄罗斯仍可以通过自身发展到 2030 年提高其人工智能排名。俄罗斯寻求进一步利用中国人工智能帮助的另一个关键领域是军事领域。 “俄罗斯和中国军队之间已经在 2024 年举行了高层会议”，两国国防部之间可能会进行“持续对话”，以便他们能够了解“人工智能如何在大规模常规冲突中提供帮助，例如乌克兰正在发生的事情，”本内特说。据俄罗斯外交部称，俄罗斯和中国官员去年初在北京会面，讨论人工智能的军事应用，特别是在开发自主武器方面。人工智能武器 去年12月，乌克兰表示，俄罗斯开始使用人工智能攻击无人机，其能力得到改进，可以躲避防空系统、识别关键目标并离线操作。战略与国际研究中心战略技术项目主任詹姆斯·刘易斯表示，俄罗斯可能会利用人工智能技术来增强无人机以及制造提高目标探测和攻击速度的武器。他表示，中俄人工智能伙伴关系“给美国带来了新的风险”，但在战场上“人工智能的军事应用并不能弥补糟糕的战略”。上海人工智能研究院院长宋海涛上个月在莫斯科出席人工智能会议时表示，中国计划与俄罗斯联邦储蓄银行签署协议，推动双边人工智能发展合作。普京在会议上发表讲话时赞扬中国在推进人工智能技术及其应用方面“取得了巨大进步”，包括建设“智慧城市”和进行“现代化治理”。乔治敦大学安全与新兴技术中心研究员萨姆·布雷斯尼克表示，尽管尚不完全清楚北京如何从帮助莫斯科开发人工智能中受益，但中国可能希望从俄罗斯获得一些军事技术和战时数据作为回报。 “俄罗斯非常擅长制造潜艇，过去有人猜测中国可以从获得这种技术中受益。另一个是直升机技术，”布雷斯尼克说。 “乌克兰战争产生了数量惊人的数据，”布雷斯尼克继续说道。 “中国可能有兴趣获得它们，因为从俄罗斯获得更多与军事相关的数据将有助于中国开发自己的军事人工智能系统。”中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周四对美国之音表示，“在人工智能应用方面，中国积极倡导‘以人为本’和‘智向善’的原则，确保人工智能安全、可靠、可控，更好助力全球可持续发展，增进全人类共同福祉。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-turns-to-china-to-step-up-ai-race-against-us/7931829.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-turns-to-china-to-step-up-ai-race-against-us/7931829.html</guid><pubDate> Thu, 09 Jan 2025 21:21:42 -0500</pubDate><category>技术</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ae6f87c4-1b47-4e1b-b958-656af9748467_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国陕西爆发学生死亡事件</title><description>一名 17 岁职业学校学生神秘死亡后，中国北部陕西省的一所校园爆发了大规模抗议活动。网上流传的视频显示，全副武装的警察使用警棍、脚踢抗议者并使用催泪瓦斯驱散人群。数千名愤怒的民众聚集在学校外，陕西省蒲城县官员对这名学生因与室友发生“言语和肢体冲突”而死亡的事件展开调查。点击此处阅读完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-mass-protest-erupts-in-shaanxi-over-student-s-death/7931364.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-mass-protest-erupts-in-shaanxi-over-student-s-death/7931364.html</guid><pubDate> Thu, 09 Jan 2025 15:56:28 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Victor Chin） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/d26bb247-a266-46c6-ae44-3904e9c8d760_cx0_cy0_cw99_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：英国前首相特拉斯在美国之音采访中对中国发出警告</title><description>英国前首相特拉斯在接受美国之音专访时对中国的威权野心发出严厉警告，并呼吁西方采取更强硬的立场来保护全球自由。特拉斯阐述了她对“经济北约”的愿景，以威慑北京，批评工党政府对中国的软弱态度，并为她有争议的涉及中国的国防出口许可证的游说活动进行了辩护。点击此处阅读完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-ex-uk-pm-truss-issues-warning-about-china-in-voa-interview-/7931365.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-ex-uk-pm-truss-issues-warning-about-china-in-voa-interview-/7931365.html</guid><pubDate> Thu, 09 Jan 2025 15:53:18 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（林登·李） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/dc878793-3e71-475a-966a-14ee0e85671e_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国将建世界最大水坝引起印度、孟加拉国担忧</title><description>新德里——中国决定在一条流入印度和孟加拉国的河流上修建世界上最大的水电大坝，引发了两国对该项目对下游数百万人的潜在影响的担忧。北京上个月批准在西藏雅鲁​​藏布江（印度称为雅鲁藏布江）下游建造超级大坝，这是印度和北京之间新的潜在爆发点。这条河在进入印度之前沿着被称为“大弯”的河段冲下约 2,000 米（6,560 英尺），具有巨大的发电潜力。中国新华社将这一开发项目描述为“一个以生态保护为先的安全项目”，并表示它将在实现国家碳中和目标方面发挥重要作用。但印度环保人士对这个生态敏感山区的大型项目表示担忧。他们表示，治理这条河流可能会影响该国东北部各州和孟加拉国的水流。据估计，该计划中的项目将使世界上最大的中国三峡大坝相形见绌，每年发电3000亿千瓦时。印度敦促中国确保下游国家的利益不会因上游活动而受到损害。印度外交部发言人兰迪尔·贾伊斯瓦尔(Randhir Jaiswal)上周表示：“我们将继续监测并采取必要措施保护我们的利益。”中国为其计划辩护称，修建大坝的决定是经过严格的科学评估后做出的。“该项目不会中国外交部发言人郭家琨本周早些时候在回应印度和孟加拉国专家的担忧时表示：提出有关的问题班加罗尔塔克沙什拉研究所地理空间研究项目负责人 Y. Nithiyanandam 表示，“拟建大坝的地区非常容易发生山体滑坡，而且位于与雅鲁藏布江相交的地质断层线上。”在如此复杂的地形上建造如此规模的大坝会给印度和孟加拉国的下游地区带来重大风险，特别是在发生事故或水流发生变化的情况下。”他说，最近西藏发生的地震造成至少 126 人死亡，凸显了该地区在此类自然灾害面前的脆弱性，“这是一个重要的提醒，让我们重新评估在这种环境下修建大型水坝的提议。”拟议的项目靠近印度东北部阿鲁纳恰尔邦的一条高度军事化的边境，北京已将该邦重新命名为“藏南”，并声称拥有自己的领土，这是去年十月双方撤军后印度和中国关系解冻的另一个问题。但分析人士表示，印度国防部长拉杰纳特·辛格周二在被问及该项目时表示，该项目背后存在着挥之不去的不信任。印度外交部发言人贾斯瓦尔向印度报业托拉斯表示，新德里重申了“透明度和与下游国家协商”的必要性。一些分析人士表示，中国未能分享该项目的环境影响评估等细节，加剧了人们的担忧。贾瓦哈拉尔·尼赫鲁大学中国研究教授斯里坎特·康达帕利 (Srikanth Kondapalli) 说：“还有一个问题是，为什么要在如此靠近的脆弱地区修建水坝。这是两国之间有争议的地区。”其他分析人士指出，湄公河沿岸的水坝导致下游国家缺水，但北京否认这一事实：“当河流穿越两三个国家时，水坝就变得很重要。德里政策小组高级研究员阿伦·萨加尔准将表示：“共同审视该项目，并就如何管理该项目得出共同结论，这一点尤其重要，因为在这种情况下，有一座大坝。这么近边境对印度和中国都造成了相互的脆弱性。”印度还计划在布拉马普特拉河上修建一座水坝，希望能够帮助抵消中国水电项目的影响。“香水坝将成为我们对抗中国大型水坝的手段，”阿鲁纳恰尔邦副议员说。首席部长乔纳·梅恩周一对记者表示，中国计划修建的超级大坝也引起了孟加拉的担忧，如果下游流量减少，孟加拉河沿岸的数万人可能会受到影响。达卡环境与地理信息服务中心执行主任马利克·菲达·汗表示：“这将对孟加拉国产生巨大的负面影响，如果河流的流动受到阻碍，可能会造成水资源短缺。以及营养丰富的沉积物的流动，造成生态失衡，”他说，“河岸侵蚀可能会加剧，这将影响边缘社区的生活以及该地区的其他经济活动。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/world-s-largest-dam-to-be-built-by-china-raises-concerns-in-india-bangladesh/7931076.html<guid> https://www.voanews.com/a/world-s-largest-dam-to-be-built-by-china-raises-concerns-in-india-bangladesh/7931076.html</guid><pubDate> Thu, 09 Jan 2025 11:40:06 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/31e7532b-9e35-41c9-a94f-fce01b3787d6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国 TikTok 禁令的倒计时</title><description>看看 TikTok 社交媒体平台上一些最受欢迎的短视频，可能会让人摸不着头脑，不明白到底有什么大惊小怪的。来自康涅狄格州的 Charli D&#39;Amelio（拥有近 1.56 亿粉丝）在一段 11 秒的剪辑中随着 Chris Brown 歌曲的混音版跳舞。有一个微笑的婴儿捏着脸颊（4 亿次观看）。加州魔术师扎克·金骑着“魔法扫帚”的视频片段获得了 23 亿次观看。现在任何一天，TikTok 上数十亿的喜剧短剧、舞蹈挑战、生活窍门以及可爱的宠物和婴儿都可能在美国消失。美国最高法院就 TikTok 母公司字节跳动对一项美国新法律提出的挑战进行了快速口头辩论，该法律将以国家安全为由禁止该社交媒体平台。尽管美国最受欢迎的社交媒体平台 TikTok 已成为美国文化的一部分，但其中国所有权却引起了政府官员和立法者的警惕。北京可能会获取所有这些个人数据，并有能力为美国用户塑造公众舆论，这促使国会于去年 3 月在众议院以 352 比 65 的两党投票结果禁止了这种做法。尽管 TikTok 首席执行官 Shou Zi Chew 呼吁美国用户反对这项立法，但这种情况还是发生了。 “保护你的宪法权利。让别人听到你的声音，”拥有哈佛大学 MBA 学位的新加坡人 Chew 在国会采取行动之前在 TikTok 视频中说道。 TikTok 一再表示，它已确保美国用户的数据免受外部影响和操纵。母公司字节跳动在全球拥有超过 15 万名员工，其中包括位于奥斯汀、洛杉矶、纽约和西雅图的美国办事处。除非最高法院暂缓执行，否则字节跳动将于 1 月 19 日失去进入其最大市场的机会。“假设最高法院支持这项法律，除非特朗普政府能找到一些解决办法，我怀疑他们能否找到解决办法。” ——选择是要么出售 TikTok，要么在美国面临禁令，”明尼苏达大学法学院副教授艾伦·罗森施泰因 (Alan Rozenshtein) 告诉美国之音。总统乔·拜登和当选总统唐纳德·特朗普都支持这项禁令。但特朗普在去年大选期间的竞选视频在该平台上表现良好后表示最近改变了主意。 “他们给我带来了一张图表，这是一个记录。真是太美了。当我看着它时，我说，‘也许我们得把这个傻瓜保留一段时间，’”特朗普去年 12 月在凤凰城露面时说道。最高法院将于周五听取这家社交媒体公司的上诉。法官们将权衡国家安全论点与字节跳动美国子公司及其在美国约 1.7 亿用户言论自由的宪法保障。 “这是冲突的一个方面。但从另一种意义上说，这也是言论自由本身内部的一场斗争，因为政府争论的一件事是，中国拥有 TikTok 的危险之一是中国政府将能够操纵算法，从而扭曲言论Rozenshtein 解释说，他也是 Lawfare 的高级编辑，Lawfare 是一个分析与美国国家安全相关的复杂法律和政策问题的在线网站。加拿大投资者凯文·奥利里 (Kevin O&#39;Leary) 表示，他已通知特朗普，他即将达成协议，购买 TikTok 的美国资产，这将使其免于被禁止。 “我想让他以及内阁中的其他人知道，我们正在做这件事，我们需要他们的帮助，”奥利里，最出名的电视真人秀节目主持人之一《创智赢家》告诉福克斯新闻。特朗普已要求最高法院搁置此案，以便他可以在 1 月 20 日（禁令生效的第二天）第二次就职后就出售该平台进行谈判。与此同时，字节跳动旗下的另一款分享应用程序——Lemon8——正在赞助 TikTok 上的帖子，鼓励用户迁移到那里。</description><link/> https://www.voanews.com/a/clock-ticking-on-us-tiktok-ban/7930942.html<guid> https://www.voanews.com/a/clock-ticking-on-us-tiktok-ban/7930942.html</guid><pubDate> Thu, 09 Jan 2025 10:28:15 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（史蒂夫·赫尔曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f2aa-08dcb59b586a_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>