<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 6 日星期一 08:59:13 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>澳大利亚和中国领导人欢迎改善关系，但仍存在分歧</title><description>澳大利亚和中国领导人周一对过去一年两国关系的改善表示欢迎，并强调尽管在防务等问题上存在分歧，但相互接触的重要性。澳大利亚总理安东尼·艾博内塞 (Anthony Albanese) 是澳大利亚领导人七年来首次访问中国，这既表明两国关系已经跌至低谷，又开始趋于稳定。自 2022 年 11 月阿尔巴内塞在印度尼西亚巴厘岛与中国领导人习近平首次会晤以来，中国作为澳大利亚的主要市场，取消了对澳大利亚产品的一些贸易限制。非常积极，”阿尔巴尼斯在媒体面前向习近平致开幕词时说道。 “贸易更加自由地流动，有利于两国。”习近平表示，双方已恢复交换意见，解决了一些问题。习近平指出，中澳关系已经走上改善和发展的正确道路。 “我很高兴看到这一点。”近年来，随着对中国干预澳大利亚政治的怀疑增加，两国关系急转直下。反过来，中国对澳大利亚要求调查 COVID-19 病毒起源的呼吁感到愤怒。据估计，中国对煤炭、葡萄酒、牛肉、大麦和龙虾等产品征收关税和非官方贸易壁垒，每年给澳大利亚出口商造成高达 200 亿澳元（130 亿美元）的损失。此后，这些障碍已大幅减少，目前成本约为 20 亿澳元（13 亿美元）。此外，澳大利亚记者成雷因涉嫌间谍罪在中国被拘留三年后于上个月获释，该案已成为紧张局势的焦点。尽管阿尔巴尼斯在访问期间基本上表现出乐观态度，但澳大利亚仍在积极寻求与英国和美国建立安全伙伴关系，中国认为这是对抗其在该地区影响力的尝试。这位澳大利亚领导人在向习近平的开场白中强调了高层对话和民间联系的重要性。 “当出现分歧时，我们进行沟通很重要，”阿尔巴内斯说。 “沟通带来理解。”在来北京之前，阿尔巴尼斯周日作为嘉宾出席了在上海举行的年度进口博览会开幕式，中国总理李强在会上承诺进一步放宽市场准入。阿尔巴内塞此访正值澳大利亚总理首次访问中华人民共和国50周年之际。习近平对阿尔巴内塞说：“你这次访问意义重大，继往开来。”阿尔巴尼斯在 X（以前称为 Twitter）上的一篇帖子中提到了 1973 年前总理高夫·惠特拉姆 (Gough Whitlam) 的访问，其中包括现任领导人及其随行人员参观天坛历史遗址的照片。 “自从他参观北京天坛以来，一切都发生了变化，”阿尔巴尼斯写道。 “但不变的是我们两国之间的接触仍然很重要。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-and-chinese-leaders-welcome-improved-ties-though-disagreements-remain-/7343350.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-and-chinese-leaders-welcome-improved-ties-though-disagreements-remain-/7343350.html</guid><pubDate> Mon, 06 Nov 2023 08:34:31 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-00d2-08dbdeccef8b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>耶伦将在亚太经合组织峰会开幕前在旧金山接待中国副总理会谈</title><description>美国财政部宣布，美国财政部长珍妮特·耶伦本周将与中国国务院副总理何立峰进行为期两天的会谈，这是中美两国官员旨在缓解紧张局势之际举行的一系列高层会谈中的最新一次周一。耶伦与贺定于周四和周五举行的会谈将在 11 月 11 日于旧金山举行的亚太经合组织峰会之前进行。美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平预计将在下周的峰会期间会面。这将是两位领导人近一年来的首次接触。耶伦在《华盛顿邮报》的一篇专栏文章中写道：“作为基础，我们两国有义务建立坚韧的开放沟通渠道，防止我们的分歧升级为冲突。” “但我们也知道，我们的关系不能仅限于危机管理。”上个月末，拜登在白宫与中国外交部长王毅进行了大约一个小时的交谈，当时北京最高外交官来到华盛顿与美国国务卿安东尼·布林肯和白宫国家安全顾问举行了会谈，两位政府高级官员之间的会面也是如此。安全顾问杰克·沙利文。六月，当布林肯国务卿前往北京与王毅会谈时，习近平也与布林肯进行了类似的会面。耶伦上次会见贺建奎是在7月访问北京期间，当时她敦促中国政府官员在气候变化和其他全球挑战上进行合作，不要让贸易和其他问题上的尖锐分歧破坏两国关系。中国外交部表示，贺建奎将于11月8日至12日访美。耶伦预计将在旧金山与贺建奎会谈时强调有关气候的信息。财政部在一份声明中表示，耶伦还将强调拜登政府“将采取有针对性的行动来促进我们和盟友的国家安全，并保护人权，但我们不会利用这些工具来寻求经济优势。”两国之间的紧张局势依然严重，包括美国对先进技术的出口管制。拜登政府还指责北京的经济做法使美国公司和工人处于不利地位。美国还批评了中国在其价值1万亿美元的“一带一路”倡议下的贷款做法，该倡议是一个蜿蜒环绕世界大部分地区（主要是亚洲和非洲）的项目和海上航线网络。包括拜登政府在内的批评者表示，中国的项目经常造成巨额债务，并使各国面临北京的不当影响。耶伦在她的专栏文章中写道，她将在会议期间提出政府“对北京不公平经济行为的严重关切，包括大规模使用非市场工具、市场准入壁垒以及对在华美国企业的强制行动” ”。美国也多次对中国在东海和南海的强硬行动表示担忧。美国军方上个月发布了一段视频，显示一架中国战斗机在南海上空与一架美国B-52轰炸机10英尺（三米）以内飞行，险些引发事故。 10 月初，五角大楼公布了过去两年中国飞机拦截美国战机 180 多次的部分视频，美国军方官员称这一趋势令人担忧。在中国船只在南海争议浅滩附近拦截并与两艘菲律宾船只相撞后，美国还再次警告称，根据安全协议，美国将在发生武装袭击时保卫菲律宾。北京发布了自己在该地区近距离接触的视频，其中包括美国海军拉尔夫·约翰逊号航空母舰急转弯并从一艘中国海军舰艇船头前方穿过的视频。这艘美国驱逐舰也在两艘中国船只之间航行时被抓获。</description><link/> https://www.voanews.com/a/yellen-to-host-chinese-vice-premier-for-talks-in-san-francisco-ahead-of-start-of-apec-summit-/7343226.html<guid> https://www.voanews.com/a/yellen-to-host-chinese-vice-premier-for-talks-in-san-francisco-ahead-of-start-of-apec-summit-/7343226.html</guid><pubDate> Mon, 06 Nov 2023 06:59:57 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6c3c-08dbdebc03e2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国总理李克强在上海出口博览会上寻求提振国家经济前景</title><description>中国总理李强周日承诺，将继续深化改革，扩大自由贸易区，放宽外国投资的市场准入，同时努力提振基本低迷的经济。李克强在上海举行的第六届中国国际进口博览会开幕式上发表主旨演讲时发表了上述讲话，旨在吸引数千名外国企业购买中国产品，并寻求扩大与世界第二大经济体的贸易和投资。官方数据显示，7月至9月中国经济年增长率为4.9%，超出分析师约4.5%的预测。但这比上一季度6.3%的年增长率要慢得多。中国政府采取了各种政策来提振经济：增加港口和其他基础设施建设支出、降低利率以及放松购房限制。但经济学家表示，需要进行更广泛的改革来解决抑制增长的长期问题。本届进博会持续至周四，是习近平主席于2018年发起的年度活动，主题是宣传中国支持自由贸易的形象。李克强在开幕式上表示：“我们将进一步放宽市场准入……依法保护外商投资权益，持续营造市场化、法治化、国际化营商环境。”外国企业抱怨中国投资环境不断恶化，特别是新立法的通过可能将掌握标准经济预测视为一种间谍活动。美国企业表示，目前的情况使得在中国投资而不承担重大风险几乎是不可能的。今年的进博会邀请了澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯（Anthony Albanese），他目前正在对中国进行正式访问，其主要目的是恢复多年来因经济和政治紧张局势而受阻的贸易联系。阿尔巴尼斯从担任总理之初就要求中国立即取消他所说的“不合理”的官方和非官方贸易壁垒，这些壁垒每年使澳大利亚出口商损失 130 亿美元。此后，这些障碍已大幅减少，目前成本约为 13 亿美元。阿尔巴尼斯在访问上海和北京期间表示：“这是七年来首次访问我们的主要贸易伙伴，这是非常积极的一步，我期待在访问上海和北京期间与总统和总理进行建设性的讨论和对话。”他周六离开。周日在上海举行的午餐会上，阿尔巴尼斯表示，他计划讨论应对气候变化、农业挑战和艺术合作的共同方案，并表示，尽管有起有落，但两国关系仍然“建立在尊重、成熟的基础上”。和互惠互利。”阿尔巴内塞说：“澳大利亚将在力所能及的地方进行合作，在必须的地方提出不同意见，并维护我们的国家利益。” “与中国的对话对于帮助确保我们地区和全球的和平、繁荣与安全，以及应对我们地区本世纪将面临的挑战和机遇至关重要。”超过 200 家澳大利亚公司派代表参加了上海展会。阿尔巴尼斯表示，澳大利亚不会支持中国加入名为“12国全面进步跨太平洋伙伴关系协定”（CPTPP）的自由贸易协定，称中国没有达到拟议的标准。他还表示，在北京与习近平会面时，他将抗议中国对待被拘留的澳大利亚民主博主杨恒均的做法缺乏透明度。尽管如此，李克强表示，中国将继续“积极推动加入CPTPP和数字经济伙伴关系协定，并谈判缔结更高标准的自由贸易协定”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-premier-li-seeks-to-bolster-his-country-s-economic-outlook-at-shanghai-export-fair/7343014.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-premier-li-seeks-to-bolster-his-country-s-economic-outlook-at-shanghai-export-fair/7343014.html</guid><pubDate> Sun, 05 Nov 2023 20:05:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-31b3-08dbde5d2761_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>财政部长表示中国将加快政府债券发行</title><description>官方通讯社新华社周日援引新任财政部长兰福安的采访报道称，中国将加快政府债券的发行和使用。新华社援引福安的话说，财政部将稳步推进化解地方政府债务风险，加大力度更好发挥专项债券对经济的拉动作用。兰说：“财政部将继续实施积极的财政政策，以提高效率为重点，更好地发挥财政政策的有效性。”他还指出了“复杂的国内外形势”。他表示，部分2024年新增地方政府债务指标已提前下达，合理保障地方融资需求。兰是一名 61 岁的技术官僚，几乎没有中央政府经验，上个月被官方媒体任命为财政部长，当时政府正在加大财政刺激力度以重振世界第二大经济体。他接替了自 2018 年起担任该职务的刘昆。此前，兰曾任北方省份山西省委书记。他的任命正值中央政府借鉴了一套常用的策略，该策略严重依赖债务和国家支出，但分析人士表示，该策略缺乏更深层次的改革。据官方媒体报道，最高议会机构上个月批准在第四季度发行 1,370 亿美元的主权债券，为受洪水影响地区的重建提供资金。第三季度经济增长快于分析师预期，提高了政府实现 5% 左右的全年增长目标的机会。但随着房地产危机加深以及私营企业因信心疲弱而不愿支出，不利因素依然存在。官方媒体援引10月30日至31日举行的十年两次金融政策会议报道称，执政的共产党将加强对中国61万亿美元金融业的领导，并加大力度降低地方债务风险。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-to-accelerate-issuance-of-government-bonds-finance-minister-says-/7343015.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-to-accelerate-issuance-of-government-bonds-finance-minister-says-/7343015.html</guid><pubDate> Sun, 05 Nov 2023 19:59:21 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d747-08dbde5d23b5_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚总理抵达中国开始为期四天的访问</title><description>澳大利亚总理安东尼·艾博内塞于周六抵达中国，开始对中国进行为期四天的访问，这是澳大利亚领导人自 2016 年以来的首次访问。这是非常积极的一步，我期待在访问期间与习近平主席和李总理进行建设性讨论和对话，”阿尔巴内斯在澳大利亚北领地首府达尔文表示。阿尔巴内塞的首要议程可能是稳定已经恶化但最近有所改善的双边贸易关系：近几个月来，北京取消了对包括煤炭、木材和大麦在内的几种澳大利亚商品的进口限制。澳大利亚国立大学研究员本杰明·赫斯科维奇表示：“我们仍然对澳大利亚龙虾、澳大利亚牛肉实行贸易限制，对葡萄酒关税的快速审查也尚未结束。”他指的是中国和澳大利亚同意暂停世界贸易组织葡萄酒争端的消息，因为北京方面将“对其职责进行快速审查”，该审查将持续约五个月。澳大利亚政府表示“有信心”取得成功结果。他通过电话对美国之音表示：“我预计这个问题将成为阿尔巴内塞总理最关心的问题。”专家表示，中国可能会寻求支持 2020年，中国对澳大利亚产品实施价值127亿美元的制裁，其中包括对澳大利亚葡萄酒征收116.2%至218.4%的关税，中澳之间的贸易紧张局势达到顶峰。赫斯科维奇表示，北京可能会敦促堪培拉支持其加入全面且进步的跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP）的申请。他对美国之音表示：“我想双方将会讨论取消中国剩余贸易限制的计划，一旦讨论开始，中方可能会向澳大利亚施压，要求其支持中国加入 CPTPP。” “在中国公司进入澳大利亚关键矿产行业方面，中国也将寻求进展。”敏感的人权问题 虽然稳定双边经济关系将是当务之急，但一些专家认为阿尔巴尼斯还将解决堪培拉和北京在一系列有争议问题上的根本分歧。 “还有其他双边问题，包括任意拘留澳大利亚公民杨恒均，以及一系列地区安全和更大的问题，我认为阿尔巴尼斯无法避免，”国防、战略和国家安全局副局长亚历克斯·布里斯托（Alex Bristow）说。澳大利亚战略政策研究所的安全项目在视频采访中告诉美国之音。在阿尔巴内塞透露其访问日期之前，北京于10月11日释放了因间谍相关指控在中国被拘留近三年的澳大利亚记者成雷。尽管有程被释放的消息，但澳大利亚华裔作家杨自 2019 年以来一直被中国拘留。悉尼科技大学中国研究副教授、杨的博士生导师冯崇义通过电话告诉美国之音，杨已被拘留。他的肾脏里有一个10厘米的囊肿。他担心这可能会危及他的生命，因为目前尚不清楚他在拘留期间可能会接受哪种类型的体检。在与美国之音分享的一封致阿尔巴内斯的信中，杨的家人敦促澳大利亚总理及其内阁成员通过营救杨来“实现第二个奇迹”。一些专家表示，阿尔巴尼斯及其内阁成员自上台以来一直为被中国拘留的澳大利亚公民发声，并对中国侵犯人权的行为表示担忧。他们认为类似的努力将纳入他的中国之行。澳中关系研究所研究分析经理埃琳娜·科林森在一份书面答复中对美国之音表示：“这些担忧将融入到阿尔巴尼斯的中国之行中。” “明确承认澳大利亚和中国之间的差异领域一直是与北京官方互动中反复出现的一点，”她说。 “阿尔巴尼亚政府意识到，如果它因不作为而被视为同谋，它将迅速承担国内政治责任。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-prime-minister-arrives-in-china-for-four-day-visit/7341876.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-prime-minister-arrives-in-china-for-four-day-visit/7341876.html</guid><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 17:42:13 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-29dc-08dbdd7e2d07_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚总理在会见习近平时抗议博客作者被拘留</title><description>澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周六表示，在以贸易为重点的国事访问期间，他将在北京与国家主席习近平会面时抗议中国对待一名被拘留的澳大利亚民主博主的做法缺乏透明度。杨恒均未经定罪被拘留近五年将成为周一与习近平在人民大会堂会面时提出的话题之一。杨现被关押在北京看守所，等待 2021 年针对间谍罪名的闭门审判的判决。这位 58 岁的老人的家人担心他快要死了。 “我会说，杨博士的案件需要得到解决，我将谈论他的人权、拘留的性质以及缺乏透明程序的问题，”阿尔巴尼斯在澳大利亚北部城市澳大利亚对记者说。达尔文在飞往上海的前几个小时。中国外交部本周为杨的起诉进行了辩护，称他的案件是严格依法处理的。访华是关系改善的迹象 中国国家广播电台中央电视台宣布，阿尔巴内塞随其代表团于周六下午抵达中国金融中心，成为自 2016 年以来第一位访问中国的澳大利亚总理。这次访问标志着两国紧张关系的改善自去年澳大利亚中左翼政府当选以来。 “很高兴来到这里，”他在停机坪上对澳大利亚记者说。 “我期待着这次访问。”中国驻澳大利亚大使肖千和澳大利亚驻华大使弗莱彻迎接。一名年轻女孩递给阿尔巴内塞一束鲜花。自从一年前在印度尼西亚举行的二十国集团峰会期间首次会见习近平以来，阿尔巴尼斯一直在向中国领导人提及杨洁篪和另一名被拘留的澳大利亚记者成雷的困境。程因违反政府实施的禁运几分钟而被关押在北京看守所三年后，上个月被释放并被驱逐出境。她的获释被解读为中国在阿尔巴内塞访问之前做出的让步。阿尔巴尼斯将于周二会见中国总理李强，李强在去年 5 月 21 日总理选举胜利后不久发来的贺电提出了双边关系重启的前景。北京此前曾拒绝两国高层部长级接触。 “耐心、深思熟虑和慎重”的做法 从担任总理之初，阿尔巴内斯就要求中国立即取消他所说的“不合理”的官方和非官方贸易壁垒，这些壁垒每年使澳大利亚出口商损失 200 亿澳元（130 亿美元）。此后，这些障碍已大幅减少，目前成本约为 20 亿澳元（13 亿美元）。阿尔巴尼斯周六将澳大利亚保守党统治九年后“稳定”了两国关系归功于他的政府对中国采取的不同态度。阿尔巴内斯说：“我对这种关系的态度是耐心、深思熟虑和谨慎的，确保我们双方的利益都得到体现，因为这就是良好外交的运作方式。”他补充说：“这是七年来首次访问我们的主要贸易伙伴，这是非常积极的一步，我期待在访问上海和北京期间与总统和总理进行建设性讨论和对话。”由于日益增长的安全担忧，中国对澳大利亚对中国投资的限制程度感到担忧。大约 400 名与中国有业务往来的澳大利亚高管预计将参加周日在上海与 Albanese 共进的午餐。许多人敦促澳大利亚放松对中国投资的限制。 “中国投资不应该是一个肮脏的词，”澳大利亚中国工商业委员会主席戴维·奥尔森（David Olsson）对《澳大利亚金融评论报》表示。阿尔巴尼斯将访问上海参加中国国际进口博览会开幕式，届时将有200多家澳大利亚企业代表参加。访问将探讨贸易问题 阿尔巴尼斯办公室表示，在为期三天的访问中，阿尔巴尼斯将重点关注重振中澳自由贸易协定、解决中国剩余的贸易禁令，并就如何解决未来的贸易争端达成一致。与他同行的还有贸易部长唐·法雷尔、外交部长黄英贤和澳大利亚商业代表团。中国是澳大利亚最大的出口市场，特别是铁矿石、天然气和锂等关键矿物的出口市场。阿尔巴尼斯表示，澳大利亚不会支持中国加入名为“跨太平洋伙伴关系全面进步协定”的 12 国自由贸易协定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-pm-to-protest-blogger-s-detention-while-meeting-xi-/7341840.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-pm-to-protest-blogger-s-detention-while-meeting-xi-/7341840.html</guid><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 15:58:02 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-62cc-08dbdd6fac0e_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>