<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 10 日，星期三 16:03:17 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>澳大利亚指责中国网络间谍活动</title><description>悉尼——澳大利亚、美国和英国一起指控一家国家支持的中国间谍机构从事网络间谍活动。北京当局否认了这些指控，称其为“在网络安全问题上抹黑和陷害中国的又一尝试”。国家网络情报机构澳大利亚信号局指控一个名为 APT40（意为高级持续威胁）的组织代表中国国家安全部的一个部门进行广泛的黑客攻击。  该机构周二表示，黑客试图通过渗透仍连接到敏感网络的旧的和被遗忘的计算机来窃取信息。澳大利亚官员表示，目标是政府和商业网络，而且威胁“持续存在”。这是澳大利亚首次直接将恶意网络间谍活动归咎于中国国家支持的组织。   澳大利亚信号局的报告由堪培拉五眼安全联盟合作伙伴共同撰写；加拿大、新西兰、美国和英国，以及德国、韩国和日本。  经过多年的外交摩擦，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞寻求稳定与中国的关系，但坚称两国之间存在分歧。澳大利亚国防部助理部长马特·提斯莱特韦特周三对澳大利亚广播公司表示，“网络领域”正在成为冲突和间谍活动的领域。  他说：“这是乌克兰的一个非传统冲突地区，我们正在从中吸取很多教训。”“这就是为什么阿尔巴尼亚政府正在为加强澳大利亚的网络能力进行创纪录的投资，无论是在国防方面还是在分析人士表示，澳大利亚的网络间谍指控似乎是国际社会遏制北京网络间谍活动努力的升级。中国坚决驳斥了这些指控。周二，外交部发言人林健对记者表示在北京，中国政府“坚决反对这种反复炒作所谓‘中国网络攻击’、旨在抹黑和陷害中国网络安全的行为”。专家还表示，敏感计算机信息的储存使澳大利亚成为黑客的目标。近年来，该国的许多主要港口、最大的私人医疗保险公司和主要电信公司都在今年早些时候成为网络犯罪分子的目标。新西兰政府将 2021 年的一次网络攻击归咎于 APT40，该攻击损害了其议会计算机网络。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australia-accuses-china-of-cyber-espionage/7692118.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-accuses-china-of-cyber-espionage/7692118.html</guid><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 05:45:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b065-08dc2e4f2c7e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾参议院调查市长涉嫌与中国犯罪行为及其公民身份的关系</title><description>菲律宾马尼拉——周三，菲律宾参议院在一次听证会上威胁要以藐视法庭罪逮捕一名小镇市长，调查她涉嫌与中国犯罪集团的关系，在马尼拉和北京关系紧张之际，该案引起了全国关注。逮捕威胁是在市长郭爱丽以压力为由连续第二次缺席听证会后发出的。这起案件始于三月份，当时当局突击搜查了郭文贵所在的农业小镇班班的一家赌场，揭露了菲律宾主要由中国支持的在线赌场行业的犯罪活动。一名参议员质疑郭是否出生在菲律宾，甚至可能是中国的“资产”，该指控引起了全国关注，但她否认了这一指控。她还否认与犯罪分子有联系，称自己是天生的菲律宾公民。郭没有回应路透社的置评请求，但写信给参议院称她是“恶意指控”的对象。周三，参议院称郭因未能出庭而藐视法庭，领导调查的参议员里萨·洪蒂维罗斯(Risa Hontiveros)表示，她将采取行动以获得逮捕令。洪蒂维罗斯说：“主席已裁定他们藐视法庭。”她在之前的一次听证会上表示，郭文贵可能实际上出生在中国，并且是中国的“资产”，尽管她没有提供证据。突袭引发质疑 警方突袭发现一个诈骗中心在郭部分拥有的土地上建造的设施内运营，随后展开调查。它是近年来在东南亚兴起的众多项目之一。这次突击搜查发现了数百名被贩运的工人，其中包括外国人，引发了一个打击有组织犯罪的机构对郭提出的人口贩运指控。郭表示，她在 2022 年当选之前就出售了自己在该公司的股份，并且对犯罪行为一无所知。从那时起，官员们就开始关注她的背景。国家调查局表示，郭的指纹与一名青少年时期入境中国的中国公民的指纹相符。副检察长正在寻求取消她的出生证明，并且在调查期间她已被停职。参议院委员会敦促移民机构阻止郭离开菲律宾。郭的律师史蒂芬·戴维 (Stephen David) 告诉 DWPM 广播电台，她因之前的治疗而受到“创伤”，但向他保证她仍在菲律宾。 “如果她被捕并被拘留在参议院，那么她就会作证，”他说。早些时候的听证会盘问郭的背景以及缺乏有关她在菲律宾的记录。在她无法回忆起童年的细节后，洪蒂维罗斯问她是否是中国的“财富”。五月，小费迪南德·马科斯总统告诉记者，“没有人认识她。我们想知道她来自哪里。这就是为什么我们正在与移民局一起调查此事，因为有关她公民身份的问题。”市长否认她是间谍，并在接受电视采访时表示，她是一名普通的菲律宾公民，是中国父亲与女佣的私生子，“隐藏”在养猪场并在家接受教育，没有受过任何教育。朋友们。郭的案件发生之际，菲律宾对中国的活动越来越怀疑，因为两国在南海繁忙水道上的珊瑚礁和浅滩争端日益紧张，两国都对南海拥有主权。这引发了打击菲律宾离岸博彩运营商（POGO）的呼声，这些运营商主要由中国公民经营，为中国客户提供服务，这些运营商在前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）任职期间蓬勃发展，但此后受到了密切关注。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippine-senate-probes-mayor-s-alleged-ties-to-chinese-crime---and-her-citizenship/7692083.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippine-senate-probes-mayor-s-alleged-ties-to-chinese-crime---and-her-citizenship/7692083.html</guid><pubDate> Wed, 10 Jul 2024 03:46:26 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ccad-08dca0b38053_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>欧尔班“意外”访问北京引发质疑</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/orban-s-surprise-visit-to-beijing-raises-questions/7691950.html<guid> https://www.voanews.com/a/orban-s-surprise-visit-to-beijing-raises-questions/7691950.html</guid><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 20:37:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（杨乐天） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b59eaff6-f8ec-406f-9ffe-a3e2045506de_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>调查称世界反兴奋剂机构对中国兴奋剂案作出合理决定</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/wada-made-reasonable-decision-in-china-doping-case-probe-says-/7691547.html<guid> https://www.voanews.com/a/wada-made-reasonable-decision-in-china-doping-case-probe-says-/7691547.html</guid><pubDate> Tue, 09 Jul 2024 18:08:36 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>艺术与文化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-fa31-08dca063766c_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北约峰会议程预计将包括中国问题</title><description>华盛顿——虽然本周在华盛顿举行的 2024 年北约峰会预计将主要关注俄罗斯在乌克兰的战争，但该联盟也将讨论中国构成的威胁以及印太地区的安全局势。这些问题可能包括中国在南海的侵略行为、中国与邻国之间的海上主权争端、台湾安全以及朝鲜核问题。以下是您需要了解的关于本次峰会与中国相关的三个要点。北约战略重点为何集中在中国？美国和北约官员一再指出俄罗斯和中国之间关系的深化，特别是北京向莫斯科出口可用于民用和军事目的的商品，这使得俄罗斯在乌克兰的战争得以继续。即将离任的北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格上个月在华盛顿表示，“北京正在分享半导体和其他军民两用产品等高端技术。去年，俄罗斯从中国进口了 90% 的微电子产品，用于生产导弹、坦克和武器。”中国还致力于向俄罗斯提供改进的卫星能力和图像，所有这些使莫斯科能够对乌克兰造成更多的死亡和破坏，增强俄罗斯的国防工业基础，并逃避制裁和出口管制的影响。”中国一再否认向俄罗斯出口军民两用物项。当被问及斯托尔滕贝格对北京支持俄罗斯的批评时，中国外交部发言人毛宁上周表示，北约“一直在挑战中国，干涉中国内政，歪曲和诽谤我们的内外政策，严重挑战中国的利益和安全” ”。中国在南海的军事化以及最近在争议海域与菲律宾的激进对抗也引起了北约的担忧。 “他们主要担心的是中国对其地区其他国家和北约盟国的恐吓，其快速且不透明的常规和核军事建设，以及通过经济压力、网络攻击和虚假信息进行胁迫，”战略中心访问学者肖恩·莫纳汉（Sean Monaghan）说。和国际研究，在一封电子邮件中告诉美国之音。莫纳汉表示，北约盟国高度依赖南海和印度太平洋地区的贸易，因此他们显然希望看到该地区的稳定和安全。他说：“北约盟国并不觉得他们要去印太地区，而是觉得中国正在接近他们，所以他们必须适应。”北约军事联盟由欧洲和北美国家组成，成立于 1949 年，旨在提供针对苏联的集体安全。成员国长期以来未能就是否将中国纳入其战略关切达成一致。经过多年调整，2019年伦敦峰会联合声明中，北约战略目标首次提及中国构成的安全挑战。莫纳汉还表示，中国近年来对北约盟国立陶宛的“恐吓”为该联盟“敲响了警钟”。立陶宛支持提升台湾的国际地位，并加深与台北的政治和经济联系，招致北京方面的外交和经济报复。北约盟国去年在立陶宛首都维尔纽斯举行的峰会上发表声明称，“中华人民共和国公开的野心和强制性政策挑战了我们的利益、安全和价值观。”这一措辞延续了2021年布鲁塞尔峰会以来北约成员国对中国相关安全威胁的共识。北约将向中国发出什么信号？预计此次峰会将在中国问题上发出比以往更加强硬的信号。斯托尔滕贝格此前曾表示，中国不能在乌克兰战争中支持俄罗斯，同时又期望与西方保持良好关系。斯托尔滕贝格表示：“北京不能两全其美。在某些时候，除非中国改变路线，否则盟友需要付出代价。”美国外交关系委员会亚洲问题研究员戴维·萨克斯对美国之音表示：“我认为这具有威慑力，因为它向中国表明，如果它试图通过侵略改变台海现状，那么这不仅仅是美国会做出反应，但它可能还必须考虑北约的经济反应，这会增加中国领导层的成本。”中国外交部发言人林坚在周一的例行记者会上表示，“北约作为冷战遗产和世界上最大的军事联盟，一方面自称是地区防御联盟，但另一方面却不断突破其边界。 ..并煽动对抗。” “北约应恪守地区防御联盟的角色，停止在亚太地区制造紧张局势，停止兜售冷战思维，停止搞集团对抗，继而试图破坏亚太稳定。”他说。北约会与中国正面对抗吗？专家强调，北约对华计划仍存在局限性，盟国在涉华问题上立场不一致。北约计划在东京设立联络处，使其成为北约与印太伙伴合作的有用平台。但由于一些成员国的反对，谈判并未取得任何进展。美国政府官员上周五表示，北约的威慑战略仍将重点放在欧洲大陆和大西洋地区。 “去年试图在东京设立联络处的努力，坦白说是相当良性的——不会造成什么大问题——但这可能不是正确的行动方针。它遭到了法国和日本的阻止。战略与国际研究中心欧洲、俄罗斯和欧亚项目主任马克斯·伯格曼在北约峰会背景简报中表示：美国国务院官员表示，北约目前没有计划在东京设立联络处。美国负责欧洲事务的副助理国务卿道格拉斯·琼斯表示，北约内部目前没有就这一问题进行积极的讨论。欧洲外交关系委员会政策研究员阿利恰·巴楚斯卡(Alicja Bachulska)通过电子邮件对美国之音表示：“北约成为盟友和伙伴讨论中国相关问题的平台的潜力迄今为止只得到了有限的探索。”萨克斯表示，并非所有北约国家都有实力对抗中国。他说：“我认为大多数北约盟国不一定有能力真正向印度-太平洋地区大规模投射力量。” “你会看到一些北约成员国的一些航行自由行动，这表明了他们对维护太平洋航行自由的兴趣或利害关系。但我认为这并没有真正以有意义的方式增加军事威慑力”。他表示，峰会的措辞需要避免激怒中国，并明确北约扩员不会包括印太地区国家。萨克斯说：“这就是你如何抢占中国的说法，即美国试图为亚洲建立一个北约或将北约扩展到亚洲。” Adrianna 张、Nike Ching 和 Paris Huang 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/agenda-for-nato-summit-expected-to-include-china-issues-/7690027.html<guid> https://www.voanews.com/a/agenda-for-nato-summit-expected-to-include-china-issues-/7690027.html</guid><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 18:53:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（徐亚当） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/74de1103-698b-4c58-a671-310b4fc1e014_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国和白俄罗斯开始联合反恐演习</title><description>华盛顿——中国和白俄罗斯周一在白俄罗斯布列斯特开始联合反恐演习，演习将持续11天。中国官方通讯社新华社称，两国将在名为“雄鹰突击”的演习中进行演习，“双方士兵将联合执行解救人质行动和反恐任务”。白俄罗斯国防部的一份声明称，他们“将共同解决夜间着陆、克服水障碍以及在人口稠密地区开展行动的问题”。中国和白俄罗斯有举行联合军演的历史，2011年至2018年在两国领土上举行了四次反恐演习。鹰击是在中白合作不断加强的背景下进行的，白俄罗斯是最新加入的国家中国和俄罗斯主导的上海合作组织。连日来，中国国家主席习近平、外交部长王毅也分别会见了白俄罗斯外长。周一，两国外长在北京会晤，王毅“表示中方愿同白俄罗斯深化高层交往，加强战略协作，深化全方位合作，推进中白全天候全面战略伙伴关系”官方媒体报道。  中国官方媒体CGTN称，两国还同意“反对外部干涉，抵制单边霸凌”。由于北欧局势紧张，演习将在乌克兰以北 80 英里（50 英里）处、白俄罗斯与北约成员国波兰边境举行。在整个乌克兰战争期间，白俄罗斯一直是俄罗斯的亲密盟友，通过允许俄罗斯在该国储存战术核武器来支持战争努力。中国尚未谴责这场战争，并继续向莫斯科提供经济支持，以缓冲西方制裁的影响。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-belarus-begin-joint-anti-errors-exercises/7689968.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-belarus-begin-joint-anti-errors-exercises/7689968.html</guid><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 17:13:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e134b6b9-1647-4b40-8d35-3c6fdcd3fb78_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>