<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 5 月 28 日，星期日 09:59:08 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>偷猎者为中国市场采摘南非的“多肉”植物</title><description>南非海关官员最近开始怀疑，因为他们注意到“中国制造”的儿童玩具被奇怪地运回中国。仔细一看，包裹里根本没有玩具，而是装满了水煮违禁品。中国的犯罪集团，通常是那些已经在南非建立非法鲍鱼或犀牛角走私路线的集团，现在已经开始走私象脚。但大象脚不是你想的那样。它是一种多肉植物——具有肉质部分的独特植物，可以保持水分并生长在干旱地区，如南非广袤的卡鲁——它的灰色皱纹球茎与厚皮动物的垫子惊人地相似。这只是一种多肉植物，正以科学家所说的惊人速度从荒野中被拔出，而许多稀有植物——其中一些已有 100 年历史，可能只能在一块岩石露头上发现——现在濒临灭绝。社交媒体热潮 多肉植物卡鲁生物群落是全球公认的生物多样性区域，从纳米比亚一直延伸到南非的西开普省。南非国家生物多样性研究所 (SANBI) 的科学家伊斯梅尔·易卜拉欣 (Ismail Ebrahim) 说：“我们拥有世界上其他任何地方都没有的极其特殊的植物，它们是南非遗产的一部分。”他说，一些物种，尤其是像肉豆蔻这样的多肉植物，现在“濒临灭绝”。据 SANBI 称，在过去三年中，大约有 150 万南非多肉植物被从野外移除。虽然多肉植物一直受到业余植物学家和收藏家的喜爱，但自大流行以来，它们已经获得了更广泛的粉丝群，专家在最近由世界自然基金会南非组织组织的小卡鲁之旅中告诉美国之音，该组织正在协调打击非法贸易的努力。随着人们处于封锁状态、与世隔绝且无法接触大自然，社交媒体上开始流行室内植物，有影响力的人——或“植物影响者”——称自己为植物妈妈和爸爸，并颂扬观赏性室内植物的优点。 “我会看到在我家里放一些东西的吸引力，因为......它们非常独特，”与 SANBI 非法多肉植物贸易的高级科学协调员艾米丽诺玛库兹说。 “装饰价值现在正在成为一种东西。我认为正是因为它们的生长方式，才让将它们放在家里变得很流行。”据负责西开普省荒野地区的政府组织 CapeNature 称，自 2018 年以来，南非执法部门没收的植物数量增加了 200% 以上，仅去年一年就查获了 242,000 多株多肉植物。南非政府制定了一项国家行动计划，试图解决不断增长的贸易问题。走私集团 CapeNature 执法专家 Paul Gildenhuys 参与了打击走私集团的工作。 Gildenhuys 说，南非法律禁止在没有许可证的情况下采集和出口多肉植物，如果被发现偷猎多肉植物，将面临罚款或监禁。偷猎濒危植物将面临最高刑罚，即 400,000 兰特罚款或 10 年监禁。据 CapeNature 称，去年逮捕了 90 多人。多亏了线人，大多数人在运输植物时被困在高速公路上的车辆中。但起诉通常会导致相对较小的罚款和缓刑，而被抓获的人通常是贩运集团的底层——为国际集团工作的当地人，他们会去挖掘植物。尽管如此，由于该地区的失业率和贫困率很高，偷猎多汁植物对南非人来说可能是一个有吸引力的选择，尽管他们赚的钱很少。 WWF-SA 的凯瑟琳福赛斯说：“多汁的卡鲁是一片非常广阔、非常干旱的土地，经济机会非常有限。” “不幸的是，[在]非法贸易中，所有的利益都流向了海外，而南非当地的人们没有得到任何利益。” Gildenhuys 说，水煮植物被送到中国或香港的地址——有时通过约翰内斯堡繁忙的 OR Tambo 机场，但通常只是通过邮件或快递。美国之音采访的官员不愿透露确切的金额数字，以免鼓励多肉植物贸易，但表示外国走私集团的利润非常可观。另一位 CapeNature 执法官员卡尔布朗表示，虽然南非的多肉植物有一些非法贸易到美国和欧盟，但中国占主导地位。据 CapeNature 称，在 2019 年至 2022 年期间西开普省查获的近 40 万株植物中，98.7% 的植物都运往中国市场。 “每周有数十万株多肉植物运往中国，”他对美国之音说。布朗说，他认为中国的需求部分是由于世界第二大经济体城市中产阶级不断壮大。 “现在有可支配收入的普通中国公民正在寻找可以用来装饰房子的东西，如果你住在高层建筑里，你只有一定的空间，”他说，并补充说有时，室内植物是一个人家中唯一的绿色植物。中国阻止贸易的努力 布朗说，买家甚至可能不知道他们的植物是在南非被非法开采的——并承认这个问题并没有像犀牛偷猎这样的事情那样让人们激动。但他强调，贸易正在产生毁灭性的影响。 “一种被走私到中国的植物可能有 150 年的历史，而且它是正在播种以在现已被移除的生态系统中取代自身的植物之一，”他说。据 CapeNature 称，互联网上有各种出售多肉植物的页面，例如 eBay 和 Etsy，以及中国社交媒体。关于多肉植物类型的科学书籍最近也被翻译成普通话，因此人们知道他们在寻找什么。在被美国之音问及该国正在采取什么措施制止偷猎时，中国驻比勒陀利亚大使馆通过电子邮件回复说，南非和中国一直在合作打击此类犯罪。 “多年来，两国执法部门在打击走私象牙、犀牛角、珍稀植物等犯罪活动中始终保持密切合作，双方合作顺利，成果丰硕，尤其是在情报共享、证据交换和安全保障等方面。逮捕嫌疑人，”大使馆说。此外，中国驻南非使领馆也多次提醒在南非的中国公民和游客不要随意采摘野生植物。</description><link/> https://www.voanews.com/a/poachers-pluck-south-africa-s-succulent-plants-for-chinese-market-/7107635.html<guid> https://www.voanews.com/a/poachers-pluck-south-africa-s-succulent-plants-for-chinese-market-/7107635.html</guid><pubDate> Sun, 28 May 2023 07:06:18 -0400</pubDate><category>科学与健康</category><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f7d8-08db5de2c5f2_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>多肉植物：南非的新植物偷猎大流行</title><description>除了偷猎大象以获取象牙和偷猎犀牛以获取犀角外，南非的野生动物官员还面临着一个新问题——贩运多肉植物，这些植物不需要太多浇水。南非半干旱卡鲁地区的许多多肉植物现在都处于极度濒危状态，因为国际市场的非法采伐活动急剧增加——中国是主要目的地。凯特·巴特利特 (Kate Bartlett) 在南非小卡鲁 (Little Karoo) 报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/succulents-south-africa-s-new-plant-poaching-pandemic/7110306.html<guid> https://www.voanews.com/a/succulents-south-africa-s-new-plant-poaching-pandemic/7110306.html</guid><pubDate> Sun, 28 May 2023 07:03:32 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f7d8-08db5de2c5f2_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国发布养老资源指南作为60+人口气球</title><description>随着中国对婴儿的渴望，国务院正式发布了《关于推进基本养老制度建设的指导意见》，并公布了《全民基本养老服务目录》。 16 项服务的指导方针是为了应对以老年人口膨胀、出生率下降和劳动适龄人口减少为特征的人口危机。中国并不是唯一面临这个问题的国家。 2020 年 10 月发表在医学杂志《柳叶刀》上的一项研究警告说，随着生育率下降、人口老龄化和人口萎缩，几乎每个国家都会受到“令人震惊”的经济、社会和地缘政治影响。令中国的困境雪上加霜的是，虽然北京现在正在推动夫妇生育多达三个孩子，但 1979 年实施的独生子女政策的后果意味着这些独生子女现在已年迈，必须照顾年迈的父母。清单包括80岁及以上高龄老人津贴、居家无障碍老人收入挂钩补贴、独生子女老人优先入住公立养老院、家庭成员关怀特训补贴等。为残疾的老年亲属。 “对我们所有人的折磨” 苏敏是江苏省东部城市的独生女，她正在努力照顾她的父亲。他今年 80 多岁，患有轻度阿尔茨海默病，2021 年 4 月跌倒导致髋部骨折。自从做了髋关节置换手术后，由于中国医保局将这种住院时间限制在 20 天左右，舒敏就把他送到了不同的医院进行康复治疗。 “每次当我父亲熟悉环境、熟悉医生和护士时，我们都得重新去别的地方，”舒敏说，由于担心政府骚扰，她要求美国之音普通话使用化名。 “这个过程消耗了太多的能量；这对我们所有人来说都是一种折磨。”中国官方媒体之一新华社报道说，该指导方针是“促进基本养老服务体系建设，明确到 2025 年的重点是解决家庭或个人难以独自克服的困难，包括无法自我照顾的老年人、残疾人和无人照顾的人。”新华社 5 月 23 日报道说：“到 2025 年，中国有望建立一个相对完善的制度体系，使整个老年人口都得到覆盖。”“要求各省政府制定自己的基本养老计划并在此基础上列出，”新华社补充道。 “针对特定地区的清单至少应涵盖国家清单上的项目。”由于害怕官方报复而使用化名的中国资深媒体人阿强在接受美国之音普通话电话采访时说，5 月 21 日发布的名单可能会被负责执行的地方政府归类为“非政治任务”，并且可能忽略。阿强说，在收入下降的危机中，由于与流行病相关的支出而财政紧张，地方政府正在优先完成强制性的“政治任务”，例如“退林还农”。 “惠民政策在中国从来就不是一项政治任务，所以很多政策出台后实际上并没有得到落实，”阿强说。新华社报道称，到 2022 年底，中国 60 岁及以上人口有 2.8 亿，占总人口的 19.8%。到2025年，这一数字预计将超过3亿，到2035年左右将超过4亿。中国国家卫生委员会将2035年60岁以上人口占总人口的30%或更多的情况描述为“严重老龄化”阶段。舒敏对家庭成员参加护理培训的指导方针感到特别愤怒。她说，在她的情况下，她和她的父亲是她家里唯一剩下的人。如果她去训练，谁来照顾他，谁来做家务？ “即使家里多了一个孩子，他们不也得上班吗？残疾人培训必须是专门培训，这不是解决问题的办法。这真让我生气，我宁愿他们一点都不提这个。”舒敏说，她现在想要的只是一个稳定的医院环境，这样她就不用不停地从一家医院搬到另一家医院了。她说，政府发布的指南只是“一堆看似善意的废话”。她认为，对于一个拥有14亿人口的国家来说，政府现在才关注养老短板是“荒谬的”。 “当制度最终建立起来的时候，我不知道要经过多少代人，”舒敏说。 “我认为我自己，我这一代人，没有希望。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-issues-eldercare-resource-guide-as-60-population-balloons-/7112350.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-issues-eldercare-resource-guide-as-60-population-balloons-/7112350.html</guid><pubDate> Sat, 27 May 2023 20:56:15 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Kelly Tang) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3708-08db5f153879_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国商务部长：美国“不会容忍”中国对美光芯片的禁令</title><description>美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 周六表示，美国“不会容忍”中国有效禁止购买美光科技 MU.O 存储芯片，并正在与盟国密切合作应对此类“经济胁迫”。雷蒙多在美国主导的印太经济框架谈判贸易部长会议结束后的新闻发布会上表示，美国“坚决反对”中国对美光采取的行动。这些“在没有任何事实依据的情况下针对一家美国公司，我们认为这是简单明了的经济胁迫，我们不会容忍，我们也不认为它会成功。”中国网络空间监管机构 5 月 21 日表示，美国最大的存储芯片制造商美光科技未能通过网络安全审查，它将阻止关键基础设施运营商从该公司购买产品，这促使美光科技预计收入将减少。此举是在 G7 工业民主国家的领导人同意采取新举措以反击中国的经济胁迫之后的第二天——雷蒙多指出了这一决定。 “正如我们在 G7 上所说的那样，正如我们一贯所说的那样，我们正在与合作伙伴密切合作，应对这一具体挑战以及与中国非市场做法相关的所有挑战。”雷蒙多周四在与中国商务部部长王文涛的会谈中也提到了美光的问题。她还表示，IPEF 关于供应链和谈判其他支柱的协议将与美国对 520 亿美元 CHIPS 法案的投资保持一致，以促进美国的半导体生产。 “对 CHIPS 法案的投资是为了加强和支持我们国内的半导体生产。话虽如此，我们欢迎 IPEF 国家的公司参与，所以我们希望来自日本、韩国、新加坡等的公司，将参与 CHIPS 法案的资助，”雷蒙多说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-commerce-secretary-us-won-t-tolerate-china-s-ban-on-micron-chips/7112089.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-commerce-secretary-us-won-t-tolerate-china-s-ban-on-micron-chips/7112089.html</guid><pubDate> Sat, 27 May 2023 17:48:14 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6242-08db5efbd826_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港抨击维吾尔人失踪指控的维权组织</title><description>周六，香港“强烈谴责”人权组织国际特赦组织声称一名维吾尔族男子在抵达该市机场后失踪。该组织周五在一份声明中说，出生于中国西北部新疆地区的阿不都外力·阿不都热合曼于 5 月 10 日从韩国前往香港探望一位朋友，此后便再无音讯。根据国际特赦组织向法新社展示的消息，他的最后一次交流是在机场等候时给他的朋友发了一条简短的短信说：“中国警察正在问我问题”。在周六晚些时候的一份声明中，香港政府表示国际特赦组织的说法“毫无根据”，并且“诽谤香港的人权状况”。 “香港特别行政区政府的记录显示，该人没有进入或被香港拒绝入境，”一名发言人说，并要求该组织道歉。国际特赦组织在回应中告诉法新社，该组织“将继续关注（Abuduwaili 的）安全”，他的朋友仍然无法联系到他。这名出于安全考虑要求匿名的朋友周六告诉法新社，尽管朋友持怀疑态度，但阿布都外力仍飞往香港访问。 “他失算了……他不明白后果的严重性，”这位朋友说。法新社无法独立核实阿布杜外里的短信是用简体中文写的，告诉他等候的朋友不要带他离开。 “我正在接受检查，中国警察正在问我问题，我可能需要一些时间才能出去，”这条信息写道。这位朋友说，阿布都外力有去中国旅行时被“扣留问话”的记录，所以并没有多想。这位朋友说，在收到消息但没有任何消息的第二天，这位朋友联系了香港的出入境管理部门，但无法获得更多信息。据国际特赦组织称，阿布都外里乘坐国泰航空从首尔飞往香港的航班，该航班原定于 5 月 10 日晚上 11 点（格林威治标准时间 1500 点）降落。国泰航空没有回答有关他是否在机上的问题。该人权组织早些时候表示，去年在首尔国民大学完成博士学位的阿布都外力因其出国旅行史而被列入中国政府的“观察名单”，这令人深感担忧。北京被指控根据安全措施在新疆拘留了超过 100 万维吾尔人和其他穆斯林少数民族，华盛顿和其他西方国家的一些立法者将其称为“种族灭绝”。中国否认这些指控，称其行动旨在打击恐怖主义。据国际特赦组织称，中国当局越来越多地向境外的维吾尔人施压，并在某些情况下强迫他们遣返。国际特赦组织中国研究员阿尔坎·阿卡德在周五的声明中表示，“阿布杜瓦里·阿布杜勒赫曼的未知命运令人深感担忧。”他补充说：“阿布都外力似乎在抵达时就被拘留和审讯，这引发了人们对香港政府可能与中国政府侵犯维吾尔人的人权行为共谋的质疑。”自北京于 2020 年对香港实施国家安全法以来，中国执法人员在该市内行动时获得了更多回旋余地——曾因该市的半自治地位而被视为禁区。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-blasts-rights-group-over-missing-uyghur-man-allegation/7112045.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-blasts-rights-group-over-missing-uyghur-man-allegation/7112045.html</guid><pubDate> Sat, 27 May 2023 15:54:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>维吾尔人</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-209b-08db5eebda3b_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度开放缅甸港口 对中国持谨慎态度</title><description>本月，在新德里努力应对竞争对手中国在东南亚和整个印太地区日益增长的影响力之际，印度帮助缅甸西部一个期待已久的海港落成。 5 月 9 日，来自印度大都市加尔各答的 1,000 公吨水泥首次交付停靠在缅甸实兑新德里资助的新港口。实兑港是耗资 4.84 亿美元的 Kaladan 多式联运过境运输项目的第一个节点，该项目旨在通过缅甸西部的若开邦和钦邦连接大印度与其内陆东北部，绕过孟加拉国。印度港口、航运和航道部在一份声明中表示，实兑港将预示着缅甸的“交通运输新时代”，并通过连接南亚和东南亚在整个地区“释放巨大的经济潜力”。一旦建成一条从实兑沿卡拉丹河而上的 158 公里航运路线和另一条通往印度的 210 公里公路，该部表示，这条走廊将把加尔各答和米佐拉姆邦之间的运输时间和成本削减一半以上。英国亚非学院高级讲师阿维纳什·帕利瓦尔 (Avinash Paliwal) 表示，印度和缅甸在 15 年前就该项目握手言和，但实际上源于 1960 年代将印度经济融入东南亚繁华市场的目标美国之音。 “这是更大的抱负，它一直体现在印度的“向东看”或“向东行动”政策方面。今天，它也正在成为……印度印太战略的重要组成部分，以对抗中国，因为这是一个中国也一直占据主导地位的地区，”他说。平衡中国 帕利瓦尔表示，对中国在该地区日益增长的影响力的担忧是印度的“信条”，即使它从未投入资金以大力反击。他补充说，与中国相比，印度在培养控制缅甸大部分边境地区（包括若开邦和钦邦）的少数民族叛军方面也做得相对较少。即使中国继续主导与缅甸的关系，帕利瓦尔表示，印度对实兑港的投资至少有助于它赢得 2021 年夺权的军政府的青睐。“归根结底，印度的主要想法是确保与军政府的渠道保持畅通，因为他们需要知道中国人在做什么。情报管道需要开放，”他说。 “如果在 Kaladan 上投入一些资金可以帮助他们保持管道畅通，那对他们来说很好。”设在加尔各答的观察者研究基金会智囊团的初级研究员斯里帕纳·班纳吉告诉美国之音，如果这条走廊完工，当它完工时，它也可以给印度带来重要的经济增长。她说，通过将印度东北部与大海连接起来，这条走廊可以刺激该国欠发达地区的就业和商业增长，帮助印度利用缅甸的自然资源，并加强该国与东南亚其他国家的陆路和海上贸易路线，但仍然关注中国。 “在强调自身利益的同时，[印度]正在寻求通过加深与缅甸的关系和开展合作基础设施项目来平衡中国的影响力，”班纳吉说。 “因此，卡拉丹项目是对中国地区主导地位的战略制衡。它不仅加强了印度与缅甸的联系，也展示了印度支持缅甸发展和促进区域合作的承诺，”她补充说。研究缅甸的澳大利亚国立大学告诉美国之音，印度希望它在若开邦的港口有一天甚至可以与中国在 Kyaukphyu 建设的更大更深的港口竞争，Kyaukphyu 位于实兑东南几十公里处，中国自己的经济走廊项目通过缅甸到达海。“这绝对是目标；印度正试图这样做以与中国竞争，”他说，“但中国与缅甸的贸易......使与印度的贸易相形见绌。我认为印度在经济关系方面有很大的潜力未来会有所增长，但在某些方面赶上中国已经太少太晚了。”联合国数据显示，缅甸与中国的贸易额在 2022 年突破 90 亿美元，当年与印度的贸易额为 15 亿美元。印度对缅甸的外国直接投资也只是中国的一小部分。即使如此，马斯顿说，缅甸可以仍然利用印度在 Kaladan 项目的投资来对冲中国，谨防自己过度依赖任何一个国家，特别是自政变以来。军政府对日益增长的武装抵抗的残酷镇压一直在削弱缅甸的外国盟友，但印度与中国和俄罗斯一起，它在 12 月的联合国安理会决议中弃权，呼吁立即结束暴力。印度也是少数仍在向缅甸出售武器的国家之一，尽管远远少于中国或俄罗斯. “军政府的努力……并没有在国内赢得民众支持，但它正在寻求深化其外部伙伴关系，尤其是那些能够避免过度依赖中国的伙伴关系，尤其是在外国投资方面，”马斯顿说。分析师表示，即使有足够的资金，完成卡拉丹走廊也并非易事。长期的叛乱使边界两边都麻木不仁。自政变以来，缅甸方面的战斗尤为激烈。马斯顿说，持续的暴力事件将成为修建旨在完成实兑以北走廊的道路的“巨大障碍”。 “那条路短期内不会修建，”帕利瓦尔同意道。班纳吉表示，她更加乐观，假设缅甸军政府与该国一些主要叛乱军队达成停火协议的努力取得成果，并且印度可以与缅甸流亡反对派政府相处融洽，该政府与一些团体有密切关系. “如果印度能够引起共鸣，我认为 [走廊] 有希望在几年后完工，但不是现在，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-opens-myanmar-port-with-wary-eye-on-china/7111753.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-opens-myanmar-port-with-wary-eye-on-china/7111753.html</guid><pubDate> Sat, 27 May 2023 09:55:49 -0400</pubDate><category>亚洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Zsombor Peter) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-472e-08db5eb4a804_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>