<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 24 日星期一 22:33:07 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>法国马克龙出访南太平洋 中美竞争加剧</title><description>法国总统本周在南太平洋强调法国的利益，并试图在这个正在成为中国和美国总统伊曼纽尔·马克龙的主要地缘政治战场的地区发出法国的声音。法国军队参加由美国和澳大利亚领导的在该地区的大规模军事演习，法国总统周一开始访问巴布亚新几内亚、瓦努阿图和新喀里多尼亚。随着军队、公民和资源遍布其太平洋领土，法国希望保护自己的利益，并与担心中国日益自信的志同道合的民主国家一起投射力量。最具有战略意义的一站是周四在巴布亚新几内亚，中国的影响力不断增强，并于五月与美国签署了新的安全合作协议。这个人口最多的太平洋岛国也正在与澳大利亚就一项安全条约进行谈判。马克龙办公室坚称，此行不是为了推行“反华政策”，而是为了鼓励地区大国在北京和华盛顿之外实现伙伴关系多元化。据马克龙办公室一位官员透露，他认为此次访问是必要的，因为该地区的安全、机构和环境面临着“新的、更严重的威胁”。该官员要求匿名，因为他们无权就此事公开发表言论。他的首席外交顾问伊曼纽尔·博纳(Emmanuel Bonne)上周在阿斯彭安全论坛上发表讲话时表示，“中国是一个全球性挑战。这对美国和欧盟来说都是一个挑战”，并补充说，“今天欧洲有一种战略觉醒”，需要对中国采取更强硬的政策。但他坚持认为，欧洲不应将其全球安全需求“委托”给美国，而应制定自己的战略政策。他说：“如果我们想作为法国、作为欧洲人在当今世界和明天的世界中保持影响力，我们就需要变得更加强大。”马克龙办公室表示，他计划访问该地区的一艘法国巡逻船，并提供基础设施项目和合作伙伴关系，以拯救森林和红树林，同时确保巴布亚新几内亚的就业机会，法国 TotalEnergies 正在巴布亚新几内亚领导一个液化天然气项目。此次法国之行恰逢美国一些高级官员访问该地区，其中包括国务卿安东尼·布林肯在五月份访问巴布亚新几内亚后本周访问汤加、新西兰和澳大利亚。马克龙周一开始在法属新喀里多尼亚群岛，试图重建信任，因为选民拒绝了一系列独立公投，这些公投暴露了当地卡纳克人根深蒂固的不满情绪、与大陆的不平等，以及该地区丰富的镍储备管理上的分歧。目前正在就该领土及其机构的新地位进行谈判。 “我站在我们同胞一边，确定这条新道路的基础，”马克龙抵达后在接受电视采访时表示。据他的顾问称，马克龙此行每一站的首要议题都是海岸侵蚀和气候变化的其他影响，该地区的岛屿遍布周期性海啸，并有因海平面上升而消失的风险。法国自 19 世纪以来一直在该地区存在，这要归功于其殖民历史以及对印度-太平洋地区 150 万公民和约 7,000 名士兵居住的领土的持续控制。</description><link/> https://www.voanews.com/a/france-s-macron-tours-south-pacific-where-us-china-rivalry-is-intensifying/7194873.html<guid> https://www.voanews.com/a/france-s-macron-tours-south-pacific-where-us-china-rivalry-is-intensifying/7194873.html</guid><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 22:20:43 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-96ef-08db8cadd92a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港对更多通缉活动人士家属进行询问</title><description>香港国安警察周一拘捕了商人出身的活动人士袁艾默的家人进行讯问，袁艾默是因涉嫌违反国家安全而被悬赏的八名逃犯之一。该市本月宣布，因危害国家安全罪对八名目前居住在海外的民主活动人士进行通缉，并悬赏每人 12.8 万美元。此后，警方将目标锁定为三名通缉犯的至少七名家人——立法会议员罗冠聪和郭荣铿，以及工会成员蒙兆达——在释放他们之前将他们带入讯问。周一，74岁的袁艾默的亲属也被带走。这位美国商人在2019年香港大规模、有时甚至是暴力的民主运动中，成为了呼吁外国制裁香港和中国官员的积极分子。他的儿媳容尤妮是香港亲北京的立法会议员，她已公开与袁艾默断绝关系，她告诉记者，国家安全警察周一早些时候带着搜查令来到她家。他们将她和她的丈夫德里克（袁的儿子）带到两个不同的警察局接受数小时的审问。 “对于（他们问的）我不知道的问题——比如一些内幕、他目前的行踪、他的住址和电话号码——我直截了当地说我不知道​​，”容说，并重申她对调查的支持。她告诉记者：“我相信警方决心从八名逃犯的家人那里寻找有力的证据，并找到这八人的下落。” 2022年，容女士在报纸上发表声明否认与袁国强的关系，公开断绝了与他的关系。她还坚定支持北京于2020年对香港实施全面的国家安全法，以平息前年开始的民主抗议活动。这位亲北京立法会议员仍与袁国强的儿子结婚，他表示，周一被带入“尚未影响我与袁国强的关系”。据电视直播报道，他于周一下午被释放，并被警察护送到等候的记者面前。当地媒体报道称，袁的两个女儿之一也被带走接受审问，但法新社尚未证实这一消息。香港特首李家超周一访问新加坡时表示，国安警察将“仔细追踪每一个可能的线索”，调查被通缉的活动人士和“他们背后的势力”。他说：“我们的真正对手可能是一些拥有强大力量的人，甚至还有一些有国家权力支持的人，所以我们必须像抽丝一样进行调查。”李强调，国家安全法“只针对极少数人……以保护绝大多数守法的人”。自香港发出赏金以来，罗的五名前同事因涉嫌向逃犯提供支持而被捕。此后他们已被保释。截至目前，警方已根据国安法逮捕了260人，其中79人在香港被定罪或等待判刑。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-questions-more-families-of-wanted-activists/7194881.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-questions-more-families-of-wanted-activists/7194881.html</guid><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 22:14:38 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-c369-08db8cb3dd38_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国驳回中国拒绝联合国向缅甸转让武器的指控</title><description>美国支持缅甸人权特别报告员的一份报告，尽管中国反对北京一直向缅甸军方出口武器的调查结果，缅甸军方自 2021 年政变以来一直用武器镇压抵抗组织。美国国务院发言人周五对美国之音韩国语组表示：“美国强烈支持特别报告员的任务及其阐明缅甸人权状况的工作。”此番言论是针对中国反对联合国缅甸人权问题特别报告员汤姆·安德鲁斯五月发布的报告而做出的。安德鲁斯在报告中表示，自2021年军政府发动致命政变以来，缅甸军方从中国和俄罗斯进口了价值至少10亿美元的武器及相关物资。7月18日，当天空电视台询问中国在缅甸的投资和向军政府出售武器的情况时，中国外交部例行新闻发布会上提到了该报告。中国外交部发言人毛宁表示，“特别报告员实际上越权了”。她还表示，该报告抹黑主权国家之间正常的武器贸易，歪曲事实，中方对此坚决反对。我们要求特别报告员保持客观公正，严格履行职权，停止为任何政治目的服务。联合国这份题为《数十亿美元的死亡贸易：导致缅甸侵犯人权的国际武器网络》的报告称，在约10亿美元的资金中，缅甸军方从中国实体（包括国有实体）进口了价值超过2.67亿美元的武器和材料。报告指出，“2021年10月至2022年12月期间，包括香港在内的许多在中国注册的私营和国有公司继续向缅甸军方提供广泛的武器、设备和原材料。”报告称，运送的武器包括喷气式飞机、攻击机以及坦克和战斗机的升级版，以及制造武器所必需的铝、铜、钢、橡胶和润滑油等原材料。亚太战略中心副主任、专家戴维·马克斯韦尔表示，中国寻求“友好国家”，他表示，中国一直在向缅甸军方出口武器，因为它希望“在其南部边境有一个友好国家”，以“从孟加拉湾进入印度以东的印度洋”。他说，北京“不关心缅甸人民的人权”，因为它“寻求将其独裁政治制度输出到世界各地，以统治该地区”。麦克斯韦表示，为了实现这一目标，中国还寻求“拉拢或胁迫国际组织，创造有利于中国的经济条件，并取代民主制度”。美国国防情报局前情报官员、现任德克萨斯州安吉洛州立大学教授的布鲁斯·贝克托尔表示，缅甸将被视为“国际社会的贱民”，其“唯一真正的朋友将是中国”。他补充说，中国可能会认为这是一个“优势”，因为北京希望阻止民主国家在其边境出现。 “滥用火炮” 缅甸军方自2021年暴力政变推翻事实上的领导人昂山素季领导的民选政府以来，一直使用致命武器镇压反抗其统治的反对派团体。人权观察在其2023年世界报告中指出，缅甸军方“滥用火炮和空袭”，造成平民死伤并摧毁平民财产。安德鲁斯的联合国报告称，政变以来，军方杀害了至少3500名平民，拘留了多达22000名政治犯，并迫使超过150万人流离失所。据《卫报》援引法新社报道，周五，两名村民表示，缅甸军方在搜捕人民国防军抵抗组织领导人的突袭行动中，在实皆地区的 Sone Chaung 村打死了 14 人。 6月，美国财政部对缅甸国防部和军方用来购买武器的两家国有银行实施制裁。据财政部称，缅甸外贸银行和缅甸投资商业银行允许国有缅甸石油和天然气企业进入国际市场，以产生用于进口武器和材料的收入。缅甸部门的 Lwin Nyein Chan Kyaw 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-dismisses-china-s-rejection-of-un-accusations-of-arms-transfers-to-myanmar-/7194875.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-dismisses-china-s-rejection-of-un-accusations-of-arms-transfers-to-myanmar-/7194875.html</guid><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 22:08:23 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b539-08db78a126aa_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国对七国集团、欧盟：我们“严格”执行联合国对朝鲜的制裁</title><description>中国周一声称，它“严格”执行联合国对朝鲜的制裁，这是对七国集团、欧盟和其他国家敦促北京阻止平壤利用中国水域规避制裁措施的信函的回应。周五发出的信函表达了对“多艘油轮的持续存在……利用你们三沙湾领海作为避难所，以促进与朝鲜进行受制裁石油产品贸易”的担忧。该协议由七国集团成员——美国、加拿大、法国、德国、意大利、日本和英国——以及澳大利亚、新西兰、韩国和欧盟签署，并在中国高级代表团本周访问朝鲜之前签署。针对路透社关于致中国联合国特使张军信函的报道，中国驻联合国代表团发言人在推特上发文称，“中方一贯严格执行联合国安理会决议，认真履行国际义务。中方敦促有关各方全面落实联合国安理会涉朝决议，特别是有关恢复对话、加强外交努力、推动政治解决的规定”。朝鲜正式名称为朝鲜民主主义人民共和国（DPRK），自 2006 年以来一直因其核计划和弹道导弹计划而受到联合国制裁。朝鲜、韩国、中国、美国、俄罗斯和日本之间的所谓六方无核化谈判于 2009 年陷入僵局。朝鲜领导人金正恩与时任美国总统唐纳德·特朗普在 2018 年和 2019 年的会谈也失败了。此后，中国和俄罗斯出于人道主义目的推动联合国放松制裁，并吸引平壤重返谈判。中国去年表示，解决朝鲜弹道导弹和核计划问题的关键在美国手中，并敦促华盛顿如果想要取得突破，应表现出“更多诚意和灵活性”。在本月早些时候就平壤最近发射洲际弹道导弹举行的联合国安理会会议上，美国驻联合国副大使杰弗里·德劳伦蒂斯表示，美国致力于外交。他对安理会表示：“我们在公开场合、私下以及高层多次敦促朝鲜进行对话。我们已明确表示，我们没有参与对话的先决条件，我们准备讨论平壤关心的任何话题。朝鲜尚未对我们的提议做出回应。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-to-g7-eu-we-strictly-implement-un-sanctions-on-north-korea-/7194498.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-to-g7-eu-we-strictly-implement-un-sanctions-on-north-korea-/7194498.html</guid><pubDate> Mon, 24 Jul 2023 20:37:07 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-cc28-08db8c9ce983_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国东部季节性洪水造成 5 人死亡、1,500 人疏散</title><description>据官方媒体周日报道，中国东部地区因大雨引发洪水，造成至少 5 人死亡、3 人失踪，超过 1,500 人被疏散。中央人民广播电台称，周六下午，特大洪水席卷了杭州市富阳区的一个村庄，吞没了许多房屋。据央视报道，降雨随后导致部分山体塌陷、泥石流，影响该区多个地区，1600多户停电。据官方通讯社新华社报道，超过 1,500 人被疏散。每年，季节性洪水都会袭击中国大部分地区，特别是亚热带南部地区。然而，今年北方一些地区遭遇了50年来最严重的洪水。本月洪流袭击了该国不同地区并造成人员伤亡。本月早些时候，重庆西南部地区发生洪水，造成至少15人死亡。据中央电视台周日报道，暴雨还使东北省份辽宁省的许多街道变成河流，迫使5590人疏散。报告补充说，大约 30 所房屋和 54 公顷农作物受损。在中部湖北省，暴雨将一些居民困在车内和家中。据官方媒体《人民日报》报道，截至周六晚间，当局已在咸宁市营救或疏散了约 220 人。 1998年，中国发生了近代历史上最严重、最具破坏性的洪水，当时有4,150人死亡，其中大部分死在长江沿岸。 2021年，中部省份河南省死亡人数超过300人。当年7月20日，创纪录的降雨淹没了省会郑州，街道变成湍急的河流，至少部分地铁线路被淹。</description><link/> https://www.voanews.com/a/seasonal-floods-hit-eastern-china/7192867.html<guid> https://www.voanews.com/a/seasonal-floods-hit-eastern-china/7192867.html</guid><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 18:01:03 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7998-08db8bc733c7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯和中国结束在日本海的军事演习</title><description>俄罗斯国防部周日宣布，俄罗斯和中国结束了在日本海的联合海军演习，这两个盟友寻求加深军事关系。自俄罗斯去年发动乌克兰攻势以来，这两个拥有共同愿望对抗美国霸权的大国在军事领域的关系日益密切，但中国并未谴责这一举动。俄罗斯国防部此前表示，周四开始的最新演习的主要目标是“加强两国海军合作”并“维护亚太地区的稳定与和平”。俄罗斯军方周日在一份声明中证实，“俄中海军联合演习……已经在日本海结束”。陆军表示：“进行了约20次战斗演习……包括对海上、沿海和空中目标的联合炮火射击。”据俄罗斯国防部称，俄罗斯海军由两艘反潜舰、两艘护卫舰以及辅助舰组成。上周末，北京表示将派遣五艘军舰，其中包括一艘导弹驱逐舰。海军飞机也参与其中。为了加强协调，中俄两国军队近几个月组织了多次演习。今年3月，中国国家主席习近平访问莫斯科期间，与俄罗斯总统普京签署了一份声明，表示愿意进行“定期联合巡逻”以“加深互信”。上个月，中国和俄罗斯在日本海和东海进行了联合空中巡逻，促使韩国部署战斗机以防万一。这是2019年以来中俄第六次在该地区进行巡逻。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-china-end-military-exercises-in-sea-of-japan/7192837.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-china-end-military-exercises-in-sea-of-japan/7192837.html</guid><pubDate> Sun, 23 Jul 2023 17:11:05 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8c47-08db8bc03fa9_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>