<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 1 日，星期四 14:08:30 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国试图解决贸易逆差，采取措施增加从非洲的农产品进口</title><description>中国正在扩大从非洲的半加工农产品进口，以解决贸易不平衡问题，也是在地缘政治紧张局势下实现全球食物链多元化的一种方式。凯特·巴特利特 (Kate Bartlett) 访问南非林波波省农村地区，那里的牛油果种植者正准备首次将其产品出口到中国市场。视频编辑：扎希尔·卡西姆</description><link/>https://www.voanews.com/a/china-trying-to-address-trade-deficit-moves-to-boost-agriculture-imports-from-africa-/7726210.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-trying-to-address-trade-deficit-moves-to-boost-agriculture-imports-from-africa-/7726210.html</guid><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 13:53:29 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6994-08dcb250cbcd_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国与主要民主国家加强在太平洋地区的竞争</title><description>台湾台北——最近几周，中国和包括澳大利亚和日本在内的民主国家加大力度深化与太平洋岛国的接触，加剧了一些地区政界人士和分析人士所说的大国竞争，尤其是在安全领域。澳大利亚洛伊研究所太平洋岛屿项目主任米哈伊·索拉表示：“随着传统合作伙伴推出新活动，而新合作伙伴不断表现出新兴趣，太平洋地区的地缘政治竞争继续加剧。”本月早些时候，所罗门群岛和瓦努阿图总理杰里米亚·马内莱和夏洛特·萨尔瓦伊高调访华，誓言要“深化与中国的全面战略伙伴关系”。  马内莱结束作为所罗门群岛总理的首次中国之行后，于7月16日宣布，中国将向这个太平洋岛国提供价值超过2000万美元的“预算支持”。中国政府尚未公开证实这一消息。  中国还重申了帮助支持和培训所罗门群岛警察部队的承诺，这一承诺是在霍尼亚拉过去两年与北京签署两项有争议的安全协议后开始的。与此同时，7月中旬在东京举行为期三天的峰会后，来自18个太平洋岛国的领导人同意加强日本在该地区发展中的作用。东京和太平洋岛国还宣布了一项联合行动计划，以增加日本自卫队的港口停靠次数以及深化海岸警卫队机构之间的合作。空表示，日本希望深化与太平洋国家在安全领域的合作，这背离了其作为援助国的传统角色。他在接受美国之音视频采访时表示：“我们看到日本对中国在国际安全中的作用和影响越来越担心，他们特别担心中国进军太平洋安全空间。”在太平洋岛国领导人会议结束时发表的联合声明中，日本和太平洋岛国表示“强烈反对在世界任何地方通过威胁或使用武力或胁迫来改变现状的任何单方面企图”。他们在文件中没有指明中国的名字，索拉表示，日本的努力旨在维护太平洋地区基于规则的秩序，并希望加强与该地区国家在海上安全方面的接触。澳大利亚历来是日本的安全提供者。随着堪培拉对霍尼亚拉与北京的警察协议越来越警惕，澳大利亚正在考虑帮助所罗门群岛将其警察部队规模增加一倍。澳大利亚还为太平洋岛国的发展需求提供支持，包括本周宣布的一项计划。新的海底电缆连接和复原中心的成立旨在通过扩大数据网络连接来帮助地区国家发展数字经济。然而，太平洋岛国的一些政治家认为主要民主国家深化与地区国家关系的努力具有潜力。 “主要民主国家没有派遣专注于发展的官员与太平洋岛国接触，而是派遣了更多安全人员来促进对话，”所罗门群岛议会主要独立议员彼得·凯尼洛雷亚 (Peter Kenilorea Jr.) 表示。  他表示，虽然中国试图加强与太平洋岛国的安全关系仍然是他最关心的问题，但民主国家对抗中国在太平洋地区日益增强的安全存在的努力掩盖了该地区国家的迫切发展需求。  凯尼洛雷亚在台北举行的 IPAC 峰会间隙对美国之音表示：“虽然主要民主国家的关注有所存在，但这并不是该地区国家的正确关注。”他补充说，太平洋岛国应努力将重点重新放在其发展需求上。与民主大国对话。  一些专家表示，其他太平洋岛国的政治家也对太平洋地区日益关注的安全和与中国的竞争表达了类似的担忧。澳大利亚格里菲斯亚洲研究所的兼职副教授泰丝·牛顿·凯恩表示，太平洋领导人对主要民主国家与他们接触的推动因素“抱有非常强烈的怀疑态度”。  “他们非常清楚，每个人都想成为他们的朋友，每个人都想与他们交谈，因为他们认为这是遏制中国的一种方式，”她通过电话告诉美国之音。索拉表示，尽管太平洋岛国希望将与大国的接触重新转向发展，但对中国在太平洋地区日益增长的影响力的担忧仍然是民主国家在该地区努力的主要推动力。  “对中国在太平洋地区活动的担忧使立法者能够调动更多的资源，而不是仅仅通过传统的发展视角来看待该地区，”他说。  但他补充说，太平洋地区的证券化是“不可避免”的趋势。索拉说：“不同参与者的做法的不同之处在于他们对透明度的承诺以及他们的活动与太平洋岛屿优先事项的协调。”  小凯尼洛雷亚表示，随着太平洋地区的大国竞争在不久的将来可能会加剧，太平洋岛国维护自身利益的关键是“共同谋划”。  他对美国之音表示：“我认为区域主义是我们应对我们正在经历的一些大国挑战的地方。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-major-democracies-step-up-competition-in-pacific/7726032.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-major-democracies-step-up-competition-in-pacific/7726032.html</guid><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 12:24:02 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-689f-08dcb23f18a9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>批评者质疑北京友好捐助者与英中研究所的关系</title><description>伦敦——一家致力于提高中英关系透明度的英国组织表示，英国顶尖大学伦敦国王学院最大的中国研究机构之一几乎所有资金都来自一位捐助者——一位富有的香港人与中国共产党有联系的香港商人。英中透明组织在周日发布的一份报告中表示，刘中国研究所（LCI）99.9%的资金来自刘明伟，他曾担任香港政府顾问，致力于香港与香港“融合”中国。报道称，他还在中国共产党统战部监督的一个机构中获得正式职务。统战部协调中国共产党的国内外影响力运动，是更广泛的“统战”工作的一部分，旨在拉拢个人并压制对党的反对派。据报道，刘在伦敦国王学院获得学士和博士学位，并捐赠了至少 1410 万美元来支持该学院。中英透明组织表示，已根据《信息自由法》向国王学院寻求有关刘与该学院合作的细节以及刘捐赠的任何条款或限制的信息。又询问刘对研究所所长的任命有何要求。该大学证实了刘的捐款，但拒绝提供其他信息。英中透明组织随后向英国信息专员办公室投诉，该办公室支持国王学院的立场。此后，该组织向一个名为“一级法庭”的机构提出上诉，试图迫使该学院披露更多信息。英国政府发言人告诉美国之音，高等教育机构有责任确保“他们有适当的治理和风险管理程序，包括接受捐赠的程序。”该发言人周四在一份电子邮件声明中表示：“我们希望该部门在与国际合作伙伴合作时对安全风险保持警惕，进行适当的尽职调查以遵守立法并考虑风险，包括对言论自由和学术自由的潜在威胁。” LCI 成立于 2011 年，是伦敦国王学院全球事务学院的一部分。研究所现有成员76人，其中博士生30人，核心成员11人。其项目包括几个被中国共产党视为敏感的话题。 LCI主任克里·布朗2020年因“讲好中国故事、传播中国声音”而获得中国政府智库颁发的奖项。布朗是前英国外交官，曾在英国外交和联邦事务部中国处工作，并担任英国驻北京大使馆一等秘书。他经常为中国官方媒体撰稿。美国之音联系布朗请其置评，但截至发稿时尚未收到回复。不过，布朗去年在接受美国之音采访时表示，虽然有正当的安全原因让英国对中国投资持保留态度，但如果完全拒绝中国，英国的选择将大大减少。他说：“你要么承认中国带来了问题，并尝试解决它们，要么承认你无法与中国打交道，并且不会从中获得任何经济利益。”对话是关于接受这可能是多么复杂。”在 2020 年发布的总结报告中，LCI 感谢刘的持续支持，并指出该研究所与世界各地的多个机构合作，包括透明国际、世界银行、必和必拓和 G20。报告称，LCI已成为政策制定者和公众讨论中国的重要信息来源。伦敦国王学院的一位发言人告诉美国之音，根据政策，其所有研究所均独立于捐助者运作，捐助者对研究所进行的任何研究的重点没有影响力。这位发言人表示：“我们为我们的全球研究机构所做的工作感到自豪，这些研究机构汇集了顶尖学者，批判性地研究和提供以国家为中心的研究和专业知识，帮助形成和传达全球理解。”英国大学和中国之间的密切联系近年来，特别是在经济和教育领域，英国议会情报与安全委员会的一份报告警告称，“中国利用历届英国政府的政策来促进英中之间的经济联系。” ，这使其能够推进其商业、科学技术和工业目标，以获得战略优势。”二月，英国政府发言人对美国之音表示，“我们继续与该行业对话，以确保提供建议和措施在国际合作中应对安全风险仍然是相关且相称的。”该发言人表示，中国于 2023 年 5 月被列入对某些具有潜在军事用途的物项实施出口管制的国家名单。 4月，时任英国副首相奥利弗·道登表示，政府将对高等教育机构实施更严格的监管，从而加强对敏感技术的保护，减少对外国资金的依赖。此举旨在防止外国干涉国家安全，特别是“无视基于规则的国际秩序”的国家。观察家表示，《高等教育（言论自由）法案》是实现这一目的的重要工具。然而，工党教育大臣本周宣布，将停止该法案的实施，以确保高等教育部门的“财务稳定”。布朗去年表示，他在伦敦国王学院的同事们很清楚他们在与中国学生的互动中出现的问题，而且并不天真。他认为了解和倾听在英中国学生的声音很重要，因为他们是学术界的重要组成部分。同时他强调，与中国的合作仍然是必要的，特别是在生命科学和医学研究等领域，因为这些是共同的全球性问题。美国之音的阿德里安娜·张、玉文·成和丹尼尔·谢尔夫对本报告作出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/critics-question-beijing-friend-donor-s-ties-to-uk-china-institute/7725999.html<guid> https://www.voanews.com/a/critics-question-beijing-friend-donor-s-ties-to-uk-china-institute/7725999.html</guid><pubDate> Thu, 01 Aug 2024 12:21:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（林登·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a150-08dcb23e0bc0_cx0_cy13_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国制裁美国议员</title><description>华盛顿——中国对美国众议员吉姆·麦戈文实施制裁，麦戈文是一项主张和平解决中藏争端法案的发起人。尽管有西藏流亡政府的支持者，但中国仍将西藏视为“自古以来中国不可分割的一部分”达赖喇嘛说，西藏历史上是独立的。据中国政府的一份出版物称，制裁旨在回应麦戈文破坏中国领土主权的行为，冻结该代表在中国的资产，禁止在中国的组织或个人与其接触，并禁止他和他的家人进入中国领土。 ——新华社。据美联社报道，麦戈文在中国没有资产或业务往来。麦戈文的西藏-中国争端法案于六月中旬在众议院获得通过，赋予国务院更大的权力来反击中国有关西藏的虚假信息，并推动中国领导人与达赖喇嘛恢复谈判。自 2010 年以来，再没有发生过此类会谈。乔·拜登总统于 7 月 12 日将该法案签署为法律。中国被指控在西藏大规模侵犯人权，这位国会议员希望通过这项法案来缓解这一问题。麦戈文办公室没有回应美国之音的置评请求。麦戈文在6月12日众议院通过该法案时发表的一份声明中表示，“中华人民共和国系统地剥夺了藏人的自决权，并继续蓄意抹杀藏人的宗教、文化和语言。”他说：“西藏人民持续受到的压迫是一场严重的悲剧，我们的法案提供了进一步的工具，使美国和国际社会能够捍卫正义与和平。”该声明的签署人包括众议院外交事务委员会主席迈克尔·麦考尔、参议员托德·杨、麦戈文和参议员杰夫·默克利。中国官方媒体新华社回应称，涉藏争端法“粗暴干涉中国内政”，违反国际法，歪曲历史事实，旨在打压中国、鼓励西藏分裂主义运动。这并不是中国第一次因为美国代表参与威胁中国领土同质性的问题而对其进行制裁。去年，中国因麦考尔众议员和前众议员迈克·加拉格尔对台湾的支持而对他们实施了制裁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-sanctions-us-lawmaker/7725532.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-sanctions-us-lawmaker/7725532.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 21:36:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·迈克尔森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-af2d-08dcb1ca2a0e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国网民关注委内瑞拉抗议，抓住机会发声</title><description>华盛顿——当委内瑞拉数千人抗议周日的选举结果时，许多中国人正在社交媒体平台上观看并发表评论。尽管社交媒体在中国受到严格审查，大多数评论都呼应了对委内瑞拉现任总统尼古拉斯·马杜罗的支持，但抗议视频广泛传播，一些人表达了对抗议者的支持。其他人则利用这个机会巧妙地批评中国的威权政府制度，指出该国缺乏自由和公开的选举。与X类似的微博帖子中，指责不是直接的，而是带有讽刺意味的。一位海报说：“我从来没想到他们会举行选举。”对此，有网友回应：“没有大选的国家屈指可数。”全程民主。 “全过程民主”——这一概念由中国领导人习近平于2019年首次提出。近年来，中国共产党声称中国的“全过程民主”是比西方民主更全面的民主制度，以此来为其统治辩护。根据经济学人智库发布的2023年全球民主指数，委内瑞拉在近170个国家和地区中排名第142位，中国排名第148位。自己的权利，”一条微博评论说。“这只是时间问题。另一位人士表示：“人民不能再被欺骗了。”周日投票后，马杜罗和反对派候选人埃德蒙多·冈萨雷斯·乌鲁蒂亚（Edmundo Gonzalez Urrutia）均宣布获胜。委内瑞拉全国选举委员会以 51% 的支持率宣布马杜罗获胜。但冈萨雷斯表示，他赢得了超过 70% 的选票，并称马杜罗的胜利不可靠，外国观察家敦促选举当局公布完整的计票结果。阿根廷、哥斯达黎加、厄瓜多尔、危地马拉、巴拿马、巴拉圭、秘鲁、多米尼加共和国和乌拉圭等国家在一份联合声明中发出了类似的呼吁，称透明的计票是确保结果尊重各国意愿的唯一途径。委内瑞拉选民散布虚假信息 除了借机批评中国政府外，一些人在社交媒体上散布未经证实的指控，称美国中央情报局秘密参与了委内瑞拉的抗议活动。一位网友在微博上表示：“在委内瑞拉选举中失利的美国支持的反对派的支持者目前正在全国各地发起大规模的暴力和破坏活动。”然而，一些人不同意美国秘密煽动这一事件的说法。一位微博用户对这一指控做出了讽刺。 “当然，中央情报局是幕后黑手。委内瑞拉人民，一两个、几十万、几十万、几百万人，都是傀儡，没有独立意志，都被美国操纵。”一个帖子。胜利与“严重关切” 除了网上对选举结果的分歧外，美国和中国及其官方媒体对选举结果的反应也存在鲜明对比。美国国务卿安东尼·布林肯对结果表示“严重关切”，并呼吁计票透明。习近平则对马杜罗表示祝贺，并表示，中方将一如既往坚定支持委内瑞拉维护国家主权、民族尊严和社会稳定的努力，坚定支持委内瑞拉反对外部干涉的正义事业。对马杜罗胜利不满的委内瑞拉人走上全国各地的街头，包括首都加拉加斯总统府附近。当地监测组织委内瑞拉社会冲突观察站周一表示，该国 23 个州中的 20 个州共记录了 187 起示威活动。中国官方媒体没有对抗议活动进行重大报道。 《环球时报》称，布林肯正在“变脸”，从计票前呼吁“尊重民主进程”，到质疑马杜罗的胜利并对结果表示“严重关切”。不过，该报在对比布林肯选举前后的观点时，仅引用了布林肯7月28日结果公布前的部分言论。在这些言论和投票后，他的担忧是一样的。布林肯在日本对记者说：“委内瑞拉人民应该举行一次真正反映他们意愿、不受任何操纵的选举。国际社会将密切关注此事。我们敦促各方履行承诺并尊重民主进程。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-netizens-watch-venezuelan-protests-seize-opportunity-to-speak-out/7725093.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-netizens-watch-venezuelan-protests-seize-opportunity-to-speak-out/7725093.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 18:30:31 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-609c-08dbc21890fd_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国新任柬埔寨“战狼”特使预示着超级大国之间的竞争</title><description>柬埔寨金边——中国新任驻柬埔寨大使汪文斌于7月初抵达柬埔寨，他被誉为一位经验丰富、好斗的外交官，这被视为超级大国之间即将在这个东南亚国家争夺影响力之战的第一步。预计美国和澳大利亚也将很快派出在中国关系方面经验丰富的新特使。此次人事变动发生在洪马奈总理第一任期不到一年的时候。马奈毕业于美国西点军校军事学院，也是柬埔寨几十年来第一位新总理。洪马内是柬埔寨长期领导人洪森的儿子，也是执政40多年的柬埔寨人民党新一代政治家之一。外交官们正在观望他是否会调整其父亲与中国建立的“铁杆友谊”。目前，中国是柬埔寨最大的贸易伙伴、外国投资和发展援助的重要来源地。中国希望通过“一带一路”倡议和其他合作框架加深这些联系。柬埔寨对中国过度依赖的担忧、金边平衡与西方关系的努力，以及公众对腐败和中国投资主要惠及精英阶层的担忧，都可能阻碍这一目标的实现。据《中国日报》报道，王是前中国外交部发言人、前驻突尼斯大使，拥有30多年的外交经验。他是中国所说的新一代好斗的“战狼”外交官之一。分析人士认为，凭借丰富的经验，王将能够维持中国和柬埔寨之间的密切关系，甚至增强北京对金边政府和该地区的影响力。北京外交学院国际关系博士研究生盛万利表示，王毅丰富的经验可能使他比前任更具影响力。 “由于他作为发言人的声誉、他的表达能力以及他的反应，他在中国外交官和世界各地都得到了广泛认可，他们认为他对敌国或美国等西方国家做出了强烈反应。”在与中国崛起、中国侵略有关的问题上，无论是在南海还是与台湾的冲突，”他通过 Telegram 告诉美国之音高棉语。 Seng强调，澳大利亚和美国等西方国家预计将向柬埔寨派遣具有中国专业知识的新大使。不过，他表示，他相信王可以为柬埔寨提供实质性利益，同时在与敌对国家的任何外交斗争中保持自己的立场。与此同时，美国驻金边大使馆发言人表示，美国正在等待美国参议院最终确认下一任驻柬埔寨大使。他就是罗伯特·福登 (Robert Forden)，一名职业外交官，曾在美国驻北京和台北使馆担任二号职务，并于 2020 年至 2021 年担任北京大使馆临时代办。澳大利亚本月将其命名为“美国驻北京大使馆代办”。下任驻金边大使为叶德烈 (Derek Yip)，他曾两次驻北京，最近担任外交部东亚政治部门助理秘书。金边柬埔寨大学政治学教授埃姆·索瓦纳拉 (Em Sovannara) 表示，任命来自两个超级大国的有能力的高级外交官可能会使柬埔寨成为南海等问题上的外交战场，中国与中国在南海存在领土主权争议。金边的几个东盟成员国。美国还对中国参与柬埔寨有争议的云朗海军基地感到担忧。王毅抵达柬埔寨之际，日本外务大臣上川洋子于7月初访问了柬埔寨。分析人士告诉美国之音高棉语，加强与日本的关系可能会减少中国在柬埔寨的影响力，并导致外交关系更加平衡。柬埔寨区域研究中心研究员埃克·邦利表示：“通过使柬埔寨的合作伙伴多元化，可以在一定程度上缓解金边对北京的压力和期望，以不辜负其作为经济伙伴的名声。” 。与此同时，他表示，“如果中国决定将其在柬埔寨的经济统治武器化，以实现北京未来的政治目标，那么柬埔寨将处于完全脆弱的境地。”邦利表示，柬埔寨已成为该地区美中竞争的重要参与者。这种竞争的其他因素包括以美国为首的组织的崛起，例如 AUKUS、Quad 以及北约即将在印太地区提出的 IP4 倡议，所有这些都被视为对抗中国的议程。 “因此，在印太地区拥有并维持像柬埔寨这样的强大合作伙伴，为北京提供了关键的地缘政治影响力，”他说。柬埔寨政府将金边新建的三环路一段50公里长的路段命名为习近平大道，这是展示其与中国牢固关系的最新举措。这条公路的建设耗资约2.7亿美元，部分费用是通过中国优惠贷款支付的。 “习近平大道的命名象征着柬中友谊已达到顶峰，”政府发言人博纳通过 WhatsApp 对美国之音表示。 “两国都为建立良好关系而努力，柬埔寨从中受益匪浅。”邦利表示，中国在柬埔寨投资的众多基础设施项目是北京对金边持续承诺的成果。不过，他补充说，王的高调背景能否为柬埔寨在COVID-19后陷入困境的经济带回急需的中国旅游业和投资，还有待观察。邦利表示，即使王很有能力，带回中国投资也不一定在他的掌控范围之内，部分取决于中国自身的经济状况。到目前为止，中国在新冠疫情后缓慢的复苏阻碍了中国大量投资和游客在新冠疫情后重返柬埔寨。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-new-wolf-warrior-envoy-to-cambodia-portends-superpower-rivalry/7725008.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-new-wolf-warrior-envoy-to-cambodia-portends-superpower-rivalry/7725008.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 16:36:30 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Sim Chansamnang、Han Noy） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-44f1-08dcb19d3e81_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>