<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 15 日星期五 15:04:54 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>年轻政客参选台湾推动变革</title><description>台湾台北——距离全台湾选民前往投票站还有不到一个月的时间，总统和立法院候选人正在为最后几周的竞选活动做准备。他们在当地市场与选民互动，早上在主要十字路口向繁忙的通勤者挥手致意，并在社交媒体平台上与支持者互动。在数百名候选人争夺立法会议员机会的同时，越来越多40岁以下的年轻候选人在今年的选举中脱颖而出。他们中的许多人是2014年学生领导的太阳花运动的参与者，该运动占领了台湾立法院23天，并迫使政府搁置了与中国大陆有争议的贸易和服务协议。对于他们中的一些人来说，参加立法选举是一个展示过去九年积累的经验并为下一阶段政治生涯做好准备的机会。 “九年前，我们都是没有从政经验的积极分子，但这九年来，我们都积累了一些从政经验，在各自的地区取得了一些成绩。”36岁的苗婆牙说。正在竞选台北市立法院候选人的台北市老议员告诉美国之音。 9月，苗和其他五位年轻的立法候选人组成了一个名为“一代”的联盟，并发誓要优先考虑年轻一代最关心的问题。苗表示，自2018年以来，他们要么成为当地市议员，要么参加多次选举，这些经历坚定了他们的心志，让他们做好了面对年轻政治生涯中最大挑战的准备。她在台北接受采访时表示：“我们六个人聚集在一起，是因为我们希望优先考虑有利于台湾年轻人的问题，我们希望成为代表年轻一代影响公共政策的力量。”一些分析人士表示，年轻的立法候选人团结起来并努力吸引更多公众的关注非常重要。台湾东吴大学台湾政治专家陈方宇表示：“提高知名度可能是他们结盟的一个重要考虑因素，而他们实现这一目标的关键策略之一就是吸引更多媒体报道。”通过电话告诉美国之音。此外，陈说，“一代”成员还可以尝试通过举办非常规的竞选集会，包括音乐会或名人现场脱口秀，来增加与通常不关注政治的年轻选民接触的机会。 “年轻人通常不喜欢参加传统的竞选集会，政客们会上台重复他们的政策纲领，”他说。 “但当年轻的立委候选人把竞选集会变成表演时，很多平时不怎么关注政治的人可能会被表演吸引，决定参加竞选集会，”陈补充道。扩大年轻一代的观点 除了为下一阶段的政治生涯做准备外，一些年轻候选人表示，参加选举可以增强在台湾立法院代表年轻一代发声的机会。 “年轻人的投票率长期以来一直很低，因为他们认为立法院没有人为他们说话，”台湾主要反对党国民党的 33 岁政治顾问、现任立法院候选人林志坚 (Alfred Lin) 说。国民党）在台湾第二大城市台中接受美国之音采访时说。在他看来，2014年太阳花运动后，不少年轻政治家认识到，推动台湾政治变革的唯一途径就是从政。 “许多年轻的政治家决定参加选举，因为他们认为拥有能够代表年轻一代的立法者很重要，”他说。一些年轻政治家表示，除了扩大年轻一代在台湾最高政治舞台上的视野外，他们的使命之一是挑战一些长期困扰台湾政治机构的官僚作风。 “2018 年，当我与其他新当选的年轻议员一起加入苗栗县议会时，我们共同努力，尝试将新做法引入县议会，这有时会挑战县议会内部的政治文化，”36 岁的曾文雪 (Tseng Wen-hsueh) 说。苗栗县一岁的独立立法委员候选人通过电话告诉美国之音。曾表示，这些新做法促使苗栗县议会开始彻底审查该县的年度预算，而老议员也更容易接受可能给该县带来根本性改变的提案。苏州大学的陈教授表示，让更多年轻政治家参选的效果之一是鼓励更多年轻人出来参加选举投票。在以往的总统选举中，年轻人的投票率一直低于其他年龄组。 “年轻选民有可能在选举中支持年轻政客，因为直觉上，年轻选民可能认为他们更相似，”他告诉美国之音。 “当年轻选民认为有一位候选人可以代表他们时，他们在选举中投票的意愿就会增加。”国民党的林表示，随着台湾年轻选民对政治体制的不满情绪日益高涨，他们必须站出来投票给那些他们认为关注自己关心的事情和价值观的候选人。他对美国之音表示：“一些年轻选民可能认为通过投票无法改变任何事情，这些想法可能会形成恶性循环。” “如果你出来投票给一个有着相似价值观的候选人，可能会有人在政治上代表你的声音，渐渐地，你关心的事情和价值观可能会成为政策。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/young-politicians-push-for-change-by-running-in-taiwan-election-/7399789.html<guid> https://www.voanews.com/a/young-politicians-push-for-change-by-running-in-taiwan-election-/7399789.html</guid><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 13:05:20 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e9d1-08dbfd940b41_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家表示，河内与中国共同拥抱未来，以安抚北京</title><description>华盛顿——外交政策专家对本周广为人知的中越关系升级持怀疑态度，称河内不太可能改变谨慎平衡的外交政策，其中包括最近加强的与美国和日本的关系。在中国国家主席习近平对河内进行为期两天的访问期间，越南同意加入北京的“命运共同体”。据中国官方新闻媒体新华社报道，该共同体表面上是两国本已顶级的“全面战略伙伴关系”的升级版。越南与中国自2008年以来就建立了顶级外交关系，但在美国总统乔·拜登9月访问河内以及越南国家主席武文上上个月访问东京期间，华盛顿和东京刚刚与越南实现了同等地位。在越南共产党机关报《人民报》发表的一篇文章中，习近平阐述了他对共同体的愿景：将中国的发展与邻国的发展联系起来，使每个国家都过得更好。习近平还强调，亚洲的未来掌握在亚洲人手中。周二，越南共产党领导人习近平和越南国家主席阮富仲签署了36份合作文件，越南立即获得了回报。其中包括更广泛地进入中国市场、中国为跨境铁路线提供资金以及处理南海渔业事件的热线。中国长期以来一直是越南第一大贸易伙伴，去年双边贸易额突破1750亿美元。它也是越南第四大外国投资者。在 COVID-19 大流行之前，中国公民是越南最大的游客群体，占 2019 年外国游客的三分之一。但中国和越南之间的关系一直不稳定。两国于 1979 年爆发了血腥的边界战争，并于 1988 年因南沙群岛的一座岛屿发生冲突，随后于 1991 年实现关系正常化。北京和河内仍深陷南海领土争端，而越南则扩大了岛屿建设努力以对抗中国的主权主张。美国之音联系了越南驻北京大使馆请其置评，但被转至外交部，而外交部没有回应美国之音的问题。 “挽回面子之行” 美国国务院发言人回应河内与北京关系升级时表示，越南“长期以来一直是（美国）的重要合作伙伴，我们的双边关系只会不断加深”。 “美国和越南对安全、繁荣和开放的印太地区有着共同的目标和共同愿景，从我们在战争遗留问题和人道主义问题上的密切合作，到地区安全、共同繁荣、深化合作以解决问题气候危机、传染病、非法贩运毒品和野生动物、加强海上合作和打击跨国犯罪，”发言人说。华盛顿战略与国际研究中心东南亚项目主任格雷格·波林(Greg Poling)对此次升级轻描淡写，称习近平对河内的访问是“一次挽回面子的旅行……导致了很多言论，但一点混凝土。”他在给美国之音越南语的一封电子邮件中指出，河内最初拒绝升级的想法，但“最终认为有必要在这一点上做出妥协，以保持一定的稳定性”。新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所客座研究员阮克江 (Nguyen Khac Giang) 表示，河内接受习近平的邀请加入东南亚国家联盟是在与西方外交关系取得重大飞跃之后的一次再平衡。江泽民在电话中对美国之音越南语表示：“河内希望向北京保证，他们不会抛弃中国而投向另一个阵营，也不会联手遏制中国。”江指出，以北京为中心的社区“包罗万象”，但缺乏具体细节，因此越南人的参与“更多的是形式而不是实质”。 “越南加入这个共同体并不意味着它落入中国的轨道，也不意味着它接受北京版本的世界秩序，”江强调。波林指出，虽然双方签署了数十项含糊协议，但越南拒绝签署约 10 项协议，其中包括一项有关习近平亲自游说的关键矿产协议。 “无论如何，这对越南没有外交意义——中国仍然是全面战略伙伴，就像美国、韩国和日本一样，”他在电子邮件中写道。两位专家指出，在越南的坚持下，甚至连“命运共同体”的名称也被从北京提出的更广泛的“命运共同体”降级。经济相互依存 华盛顿国家战争学院国家安全战略教授扎卡里·阿布扎 (Zachary Abuza) 在给美国之音越南语的电子邮件中表示，经济相互依存是该共同体的一个关键特征。他指出，中国和越南“在经济上相当相互依存”。他写道：“越南北部是中国南部供应链的一部分。越南对中国长期存在巨额贸易逆差，因为越南出口的大部分产品都是基于中国制造的零部件。”显然担心”中国经济放缓和出口下降对其意味着什么。阿布扎称，鉴于中国已经几乎垄断了稀土再加工，北京对越南稀土元素的兴趣是“危险的”。阮克江表示，河内“显然试图稳定与中国的贸易投资关系”，并且越南“非常需要资金来建设基础设施以及向绿色能源转型”。信任问题 越南政府加入中国共同体的决定“不会引起越南公众的欢迎”，前安全官员、政治活动家阮友荣 (Nguyen Huu Vinh) 在河内通过电话告诉美国之音越南语。他表示，“北京的言行存在巨大差异”。 “他们所说的一切都是空话，”他说，并警告说新的渔业热线“没什么用处”。波林表示，越南参与共同体对于缓解中越在南海的紧张局势无济于事。阿布扎称，鉴于“中国过度的海洋主张侵犯了越南和其他声索国的主权”，在南海问题上，该团体完全是胡说八道。他说：“河内应该对支持中国故意措辞含糊的世界秩序提案持谨慎态度。” “越南如果大力支持基于规则的秩序、受国际法和公认的行为规范管辖，效果会更好。”安海为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hanoi-embraces-future-with-china-to-reassure-beijing-experts-say-/7398721.html<guid> https://www.voanews.com/a/hanoi-embraces-future-with-china-to-reassure-beijing-experts-say-/7398721.html</guid><pubDate> Fri, 15 Dec 2023 03:00:35 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Le Nguyen） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b1b1-08dbfcff1d62_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国投资非洲以抗衡中国影响力</title><description>华盛顿——过去一年，美国与非洲国家达成了数百项价值 142 亿美元的交易，华盛顿试图对抗中国对非洲大陆日益增长的影响力。繁荣非洲贸易和商业计划（一个连接美国和非洲企业的计划）协调员不列颠·罗宾逊 (British Robinson) 表示，547 项新贸易和投资协议意味着已完成交易的数量和价值较 2022 年增加了 67%。罗宾逊表示，总统和国家安全倡议旨在通过动员双向贸易和投资流动来加强战略和经济伙伴关系，而年轻人是实现这一目标的关键。罗宾逊在会上表示：“美国商业和投资界越来越认识到非洲非凡的市场潜力和活力。非洲大陆拥有世界上最年轻的人口，这一资产可以为可行的商业交易创造大量机会，从而创造就业机会并促进共同繁荣。” 12 月 12 日虚拟媒体吹风会。美国国家安全委员会非洲事务高级主任贾德·德弗蒙特表示，今年是美非关系创纪录的一年，美国兑现了三年内投资约550亿美元的承诺。 “随着 2023 年的临近，我们已经兑现了超过 40% 的承诺。事实上，到第二年年底，我们预计将超过目标的 70%，甚至更多，”德弗蒙特说道。 “凭借这些资源，我们扩大了贸易和投资；我们推进了主要的粮食和卫生安全伙伴关系；制定了数字化转型路线；建立了新的安全和良好治理合作；并促进了具有里程碑意义的侨民推动的参与。”此次通报会是为了纪念在华盛顿举行的美非领导人峰会一周年，拜登在峰会上承诺“全力以赴”发展非洲大陆。这一消息发布之际，华盛顿正在努力加深与非洲的接触，中国一直在通过基础设施、投资、贷款等举措扩大其在非洲的影响力。乔·拜登总统的非洲高级顾问德弗蒙特表示，非洲不仅在经济上而且在政治上都很重要，并补充说，一段时间以来，美国一直在推动非洲在世界舞台上发出更多的声音。德弗蒙特表示：“拜登总统去年呼吁非洲联盟成为二十国集团常任理事国，9月份我们自豪地欢迎这一进展。” “我们现在主张为撒哈拉以南非洲地区在国际货币基金组织董事会中提供第三个席位，当然，我们重申我们呼吁非洲在联合国安理会获得常任理事国席位。”美国不得不改变其在受冲突影响国家的投资和贸易战略。美国国务院非洲事务局首席副助理国务卿乔纳森·普拉特表示，在苏丹，美国的政策一直是制裁到位。 “制裁不仅仅针对个人；还针对公司和不同的资产类别。因此，这是我们在冲突国家和地区使用的一项策略，”他说。普拉特表示，尼日尔是遭受军事政变和暴力袭击的几个国家之一，美国正在优先考虑通过谈判实现和平。 “我们一直非常支持西非国家经济共同体（西非国家经济共同体）已经实施的制裁。为了支持这一努力，我们利用了我们自己的援助和投资，我们已经非常明确地宣布了这一点，如果普拉特说：“如果该国及其领导层回归民主道路，我们愿意探索逐步解除援助和潜在投资的冻结。”他补充说，美国还采用“制裁加上利用我们的参与和援助相结合的方式”。 ”。德弗蒙特同意表示，贸易投资一直是美非领导人峰会的重要组成部分。 “过去几年非洲大陆提出的最重要举措之一是非洲自由大陆自由贸易区。我们在本次峰会上与 AfCFTA 签署了谅解备忘录，因为 AfCFTA 的目标是将 1.3十亿人口在单一市场中进行，名义GDP的交易量比印度还大，这是一个巨大的福音。在这个过程中，协调监管、减少贸易和非贸易壁垒，这将使所有国家受益，无论它们是否正在经历危机”。德弗蒙特表示，美国也在研究冲突的根本驱动因素，并正在投资新方法，包括加强对选举和反腐败措施的关注。这个故事起源于美国之音非洲英语组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-invests-in-africa-in-effort-to-counter-chinese-influence-/7399128.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-invests-in-africa-in-effort-to-counter-chinese-influence-/7399128.html</guid><pubDate> Thu, 14 Dec 2023 22:47:27 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（卡罗尔·范·达姆·法尔克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/800f0000-c0a8-0242-99ed-08daf8c2859f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>数百万中国人退出国家医疗保险</title><description>台北——中国东部城市南京的居民舒敏认为，中国的公立医院资金已经耗尽，因此正在尽一切努力增加直接向患者收取的自付费用。她在接受美国之音中文网采访时说：“一位医生告诉我，病人的问题越多越好。因此，医院可以通过接受病人可以索赔的最高保险金额来获得更多利益。” “这太荒谬了！”舒敏的父亲被诊断出患有轻度阿尔茨海默病，几年前摔倒骨折，需要长期住院康复。舒敏在接受电话采访时表示，一些医院建议她父亲作为阿尔茨海默氏症患者入院治疗，而不是康复治疗，因为健康保险计划为阿尔茨海默氏症患者支付 3,000 美元（22,000 元人民币），而康复费用为 1,100 美元（8,000 元人民币） 。她说，公立医院近年来也提高了自付费用。她父亲最常使用的一种药物不再受医疗保险覆盖，家人不得不更换药物，尽管医生说原来的药物更有效。医疗保险承保的项目也较少。例如，两年前，康复锻炼是每天两次，但现在是每天一次。物理治疗也从每天两次减少到一次。 “这三年我变得非常紧张，因为每年一月，医生都会告诉我有新的政策。从去年开始，政策变化变得更加频繁，这不给患者和医院任何适应的时间。”舒敏说。 “我一直生活在焦虑和严重的不安全感之中。”退出保险 与仍有医疗保险的舒敏不同，数百万中国公民已退出国家医疗保险。据国家医保局统计，2022年，我国参加国家补贴基本医疗保险的人数为13.4亿人，较2021年减少1705万人。武汉在一篇有关健康保险的研究文章中指出，有几个因素导致人们退出保险计划。其中包括保费稳步上涨、福利减少、中年居民健康状况改善以及保险计划未能解决一些重大疾病。在中国广泛使用但受到审查的社交媒体平台微博上，一条题为“2000万人退出医保”的帖子引发了激烈的争论和讨论。 “越来越多的人选择不购买任何健康保险，”一位“QQ”用户说道。一位名叫“Jacqekaby”的用户回应道：“正是。这么多朋友都走这条路，就是太贵了。”台湾智库政策研究机构国际事务部主任董思琪表示，如今中国的医疗保险费用比20年前高出38倍，而农民工的平均收入只增加了24%。保费的持续上涨可能会给一些人带来压力，尤其是那些家庭成员较多的农村地区的人。董在接受美国之音普通话电话采访时表示，“政府支付的医疗保险比例仍然远高于个人，因此这么多人退出该计划表明了对社会保障体系的不信任。”董说，COVID-19 大流行影响了许多企业的运营，这些企业无法再为其员工支付医疗保险。 “由于金融低迷，地方政府提供医疗保险的能力下降。因此人们的自付费用更高，他们更愿意保留现金用于其他支出。”中国人民大学劳动人事学院教授杨立雄表示，医疗保险费用确实是普通农村家庭的负担。 “农民增收很难，但医保费增长太快，这是最大的问题，”杨在12月4日发表的一份报告中告诉《中国经济周刊》。</description><link/> https://www.voanews.com/a/millions-of-chinese-people-drop-out-of-state-health-insurance/7399107.html<guid> https://www.voanews.com/a/millions-of-chinese-people-drop-out-of-state-health-insurance/7399107.html</guid><pubDate> Thu, 14 Dec 2023 20:56:01 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Kelly Tang) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1c8c-08dbfd1034b7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：日本加强东盟安全关系遏制中国</title><description>华盛顿——在日本-东盟峰会召开之前，东京一直在扩大与多个东南亚国家的安全关系，分析人士认为这次峰会是抵消中国在该地区侵略行为的论坛。日本定于周六至周一在东京举办东盟—日本纪念峰会，纪念东盟—日本友好合作50周年。日本首相岸田文雄周三表示，在“基于法治的自由、开放的国际秩序受到严重挑战”之际，日本和十个东盟国家寻求扩大关系。岸田表示，印度-太平洋地区的挑战包括东海和南海“试图通过武力单方面改变现状”以及“朝鲜不断增加的核导弹活动”。岸田表示，东盟是“实现日本自由开放的印太愿景的关键”，并补充说，东盟10个成员国的经济繁荣“只有在该地区的和平与稳定得到保护的情况下才能实现”。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周四对美国之音表示，“中方乐见有关国家和地区组织发展友好合作关系”。他接着说：“但我们希望这种关系不针对第三方，并应有助于地区和平、稳定与繁荣。”尽管中国不会出席峰会，但分析人士表示，中国可能会在会谈中占据重要地位。 “日本将中国的地区霸权野心视为对其安全的严重威胁，并积极致力于升级安全伙伴关系......以根据美国支持的自由开放的印太战略遏制中国，”历史和亚洲研究教授杰夫·金斯顿天普大学日本校区的一位教授在一封电子邮件中告诉美国之音。皮尤研究中心6月至9月进行并于12月5日发布的一项调查显示，在日本，76%的成年人认为中国是比朝鲜核武器更大的威胁。正如菲律宾和越南与中国存在海上争端一样在南海，东京与北京就东海尖阁列岛（中国称为钓鱼岛）存在长期领土争端。日本外务省周三对中国和菲律宾船只在南海发生的冲突表示“严重关切”，支持菲律宾“长期以来反对在该地区进行非法海事主张、军事化和胁迫活动”。在峰会前夕，日本与几个东南亚国家举行了会议，以扩大它们的安全关系。 12月7日，日本大使上野敦在金边会见柬埔寨首相洪马内，讨论建立更紧密的安全关系，包括组织海上联合演习和陆军工作组会议。 11月27日，岸田在东京与越南国家主席武文上举行会谈，同意扩大防务交流和国防装备转让，将两国关系提升为“全面战略伙伴关系”。 11月3日，岸田在马尼拉与菲律宾总统小费迪南德·马科斯就一项防务协定达成一致，该协定将允许两国军队进入对方领土进行联合军事演习。岸田还宣布，除了已经提供的几艘巡逻舰外，日本还将向菲律宾提供沿海监视雷达和防御设备。斯坦福大学东亚研究讲师丹尼尔·斯奈德周六通过电子邮件对美国之音表示，日本“放松了之前对安全关系的一些限制，包括提供一些武器或与国防相关的设备，例如海岸警卫队巡逻船，但它范围仍然有限。”东京于四月启动的日本官方安全援助（OSA）计划为两国安全关系奠定了基础，旨在向志同道合的国家提供国防设备和财政援助。美国哈德逊研究所日本主席詹姆斯·普日斯图普周二通过电子邮件对美国之音表示，OSA旨在支持日本旨在“促进地区稳定”的自由开放的印太战略。天普大学的金斯顿表示，日本与东盟国家的安全关系正在发展，“将取决于区域伙伴的舒适区”，到目前为止，这些伙伴欢迎日本的安全援助。斯考克罗夫特战略与安全中心大西洋理事会印太安全倡议高级非常驻研究员日向山口亮表示，日本与东盟国家的安全关系并不违反其和平宪法，“也不违反自卫的基本原则”。他表示，参加峰会的一些东盟国家将小心谨慎，以免因提议扩大与东京的安全关系而激怒中国。山口日向表示：“虽然许多东盟国家可能就自由开放的印太地区的安全合作达成一致，但仍有一些国家由于担心中国的反应而不愿表明明确的立场。” “因此，展望未来，我们可能会看到与日本密切合作的国家、拒绝与日本合作的国家以及处于中间位置的国家之间存在明显的分歧。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-japan-strengthening-asean-security-ties-to-contain-china-/7399066.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-japan-strengthening-asean-security-ties-to-contain-china-/7399066.html</guid><pubDate> Thu, 14 Dec 2023 19:58:42 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9bf6-08db24718056_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>为什么中国家庭担心送孩子去美国大学</title><description>在美国学习的中国学生比任何其他国家都多。但这个数字略有下降。美国之音的伊丽莎白·李 (Elizabeth Lee) 详细介绍了这一下降背后的一些原因，以及一些中国学生所说的这就像在美国学习一样</description><link/>https://www.voanews.com/a/why-chinese-families-are-worried-sending-children-to-us-universities/7398664.html<guid> https://www.voanews.com/a/why-chinese-families-are-worried-sending-children-to-us-universities/7398664.html</guid><pubDate> Thu, 14 Dec 2023 17:44:59 -0500</pubDate><category>学生会</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e014-08dbfcf37c8a_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>