<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 5 日星期一 03:56:20 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美中国防部长相互指责对方加剧台湾紧张局势</title><description>美国和中国在新加坡举行的周末会议上互相指责。两国最高军事领导人在旨在强调团结的峰会上分别发表讲话，相互指责对方加剧了台湾海峡的紧张局势。正如美国之音的 Arash Arabasadi 报道的那样，在该地区日益紧张的训练演习之后，言辞愈演愈烈。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-defense-chiefs-accuse-each-other-of-ratcheting-up-taiwan-tensions/7122512.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-defense-chiefs-accuse-each-other-of-ratcheting-up-taiwan-tensions/7122512.html</guid><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 16:04:37 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Arash Arabasadi) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8365-08db652e2bad_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾以人权守夜纪念 1989 年天安门镇压</title><description>周日，台湾首都台北举行了人权电影节、烛光表演和热情洋溢的演讲，纪念中国士兵向北京天安门广场的和平抗议者开枪 34 周年——结束了中国一代人以来最大规模的抗议运动。华语人士简称为“6 月 4 日”，这一天激发了世界各地纪念和纪念被杀害的中国民主活动人士的活动，但台北的守夜活动有了新的意义，因为它是华语世界唯一公开举行追悼会的地方。该活动在台湾前专制领导人蒋介石纪念堂举行。自台湾向民主过渡以来，它已成为抗议和人权事件的集结地。虽然这次活动的重点是纪念天安门广场大屠杀，但它也包括为从西藏到香港和台湾民间社会团体的其他政治事业设立的摊位。周日谈到台湾和乌克兰团结的活动人士 Aurora Chang 表示，纪念活动是表达对团结一致反对威权主义的不同事业表示支持的重要时刻。 “像这样的事件非常重要，因为有了历史记忆，你必须保存它，否则你的受害者将无法得到正义，而你的肇事者或殖民者将不会为他们的罪行负责，”她说。周日下午，大雨和针对执政的民进党成员和流亡天安门广场领导人王丹的几起性骚扰指控引发的政治风暴在周日下午几乎黯然失色。周五，王在 Facebook 上否认了有关据称他与一名政党工作人员于 2014 年发生的事件的指控。然而，丑闻和不可预测的天气并没有影响周日的投票率，数小时内吸引了数百人。其中包括在台湾留学的菲律宾本科生吉诺·洛佩兹（Gino Lopez）。洛佩兹带来了一张海报，表达了台湾和菲律宾之间的团结，以及他们在 1980 年代反对戒严令的类似斗争。 “很高兴看到一个非常包容的事件，它不仅仅是关于天安门事件，而是关于中国几乎所有的民主运动，”他说。 “我们有西藏，我们有香港，我们也有台湾，表现出团结。它说明了 [它] 的交叉性，以及这一事件不仅是为了纪念大屠杀，而且是团结的象征。”台北接管了香港，这个前英国殖民地在过去 30 年里举行了世界上最大规模的年度天安门广场守夜活动，直到 2019 年政治动荡袭击这座城市，导致广泛的政治镇压。在 2019 年的高峰期，香港的守夜活动吸引了创纪录的 180,000 人，因为这座城市充满了政治不满，但由于 COVID-19 对集会的限制以及后来国家安全立法的影响，此后没有批准任何官方纪念活动。 2021 年，组织守夜活动的香港保护伞组织解散，理由是政治格局发生变化，而其领导人也因其在 2019 年民主抗议活动中的作用而被指控颠覆和煽动叛乱。没有其他组织介入取代他们。去年，出于类似的原因，香港天主教教区也结束了纪念抗议活动的年度弥撒——自 1989 年以来举行的抗议活动，也是香港最后的公众守夜活动之一。台北守夜活动的组织者新民主主义学院表示，他们希望在周日表达对香港和中国持不同政见者的声援。 “很明显，香港缺乏纪念 6 月 4 日事件的空间，更不用说进行政治表达了，”一位要求匿名的组织者说，她的昵称是旺卡。 “身为台湾人，我们不禁会想像这样的情形。作为台湾人，我们将努力保护这些空间并继续举办此类活动。”周日，副总统赖威廉在 Facebook 的一份声明中表示，“不应抹去 6 月 4 日的记忆，不应忘记血腥镇压的残酷历史”。 “在历史的洪流中，我们要继续讨论和交流6月4日，努力以各种方式铭记历史，同时提醒自己，民主和自由来之不易，”他补充说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-memorializes-tiananmen-square-crackdown-with-human-rights-vigil/7122348.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-memorializes-tiananmen-square-crackdown-with-human-rights-vigil/7122348.html</guid><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 10:57:31 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（艾琳黑尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bbcb-08db650a27d2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国收紧进入天安门广场的通道，香港 32 人在 1989 年抗议活动周年纪念日被拘留</title><description>周日，中国收紧了进入北京市中心天安门广场的通道，这是 1989 年民主抗议活动遭到军事镇压的周年纪念日，当时抗议活动造成的死亡人数仍不详，国内禁止讨论和纪念活动。在中国控制的最后一个举行纪念活动的香港，包括活动人士和艺术家在内的八人在镇压周年纪念日前夕被拘留，此举凸显了该市言论自由空间的缩小。周日晚些时候，警方表示，他们逮捕了一名涉嫌妨碍警察执行公务的妇女，并以涉嫌扰乱公共安宁罪将另外 23 人带走进行进一步调查。他们中的许多人在维多利亚公园周围被警察拘留。拥有草坪和运动场的大型公共场所曾经是一年一度的烛光聚会的场景，以纪念 6 月 3 日晚上和 6 月 4 日早上陆军坦克和步兵袭击北京市中心时数百或数千人丧生， 1989. 关于吸引工人和艺术家的七周学生领导的抗议及其暴力解决方案的讨论在中国长期受到压制。自 2020 年 6 月实施全面的国家安全法以来，它在香港的禁区也越来越多，实际上禁止任何人举行追悼会。 1989 年暴力事件的死亡人数仍然未知，共产党无情地骚扰国内外那些试图让人们记住这些事件的人。在北京，天安门广场周围加强了安保，长期以来，天安门广场四周都设有安全检查，要求进入者出示身份证明。在广场以北的长安街上步行或骑自行车的行人也被拦下并强制出示身份证明。那些护照上有记者签证的人被告知，他们需要特别许可才能进入该地区。尽管如此，仍有成群结队的游客参观这个标志性景点，数百人排队进入广场。周年纪念日前夕，一群在天安门镇压中失去孩子的母亲寻求补救，并发表声明再次呼吁“真相、赔偿和问责”。人权观察呼吁中国政府承认对杀害民主抗议者负有责任。 “中国政府继续逃避对长达数十年的天安门大屠杀的问责，这助长了它对数百万人的任意拘留、严厉的审查和监视，以及它在国际上破坏人权的努力，”人权观察中国部高级研究员王亚秋, 在一份声明中说。虽然 1997 年移交给中国统治的前英国殖民地香港利用殖民时代的反煽动法镇压异议，但不合规声音的持续存在“暴露了当局强制保持沉默的企图是徒劳的和服从，”国际特赦组织说。 “香港政府阻止人们纪念这一周年的可耻运动反映了中国中央政府的审查制度，是对在天安门镇压中遇难者的侮辱，”国际特赦组织说。北京任命的香港当局在过去三年中以公共卫生为由封锁了天安门纪念碑。 2020 年，数千人违抗警方禁令举行活动。尽管取消了大多数 COVID-19 限制，但根据北京实施的国家安全法，该市今年的公众纪念活动被静音，该法起诉或压制了许多香港活动人士。组织守夜活动的组织的三名领导人依法被控颠覆罪。该组织本身于 2021 年解散，此前警方告知该组织因代表外国团体工作而受到调查，该组织否认了这一指控。在 2019 年大规模抗议活动后颁布国安法后，包括大学雕像在内的与天安门相关的视觉奇观也被拆除。最近，有关这些事件的书籍已从公共图书馆的书架上撤下。当被问及以个人身份在公开场合哀悼镇压是否合法时，香港特首李家超说，如果有人违法，“警察当然必须采取行动。”许多不清楚当局可能认为什么是颠覆性行为的香港人周日试图以低调的方式纪念这一事件。社民联主席陈保英一手拿着LED蜡烛，一手拿着两朵黄纸花。她被警察从停车搜查区带走。公共广播公司香港电台报道称，据了解警方将部署多达 6,000 名警员在街道上巡逻，包括维多利亚公园和政府总部。在维多利亚公园，人们为民主集会的场面已被亲北京团体组织的嘉年华所取代，以纪念这座城市 1997 年移交给中国。到晚上8点30分左右，维权人士和一名香港记者协会前会长等14人在维多利亚公园所在的铜锣湾购物区被警方带走。周日的事件反映了政治冷淡导致移民到英国和其他国家的人数增加，以及强烈参与当地政治的民众之间的深刻矛盾心理。纪念活动在台湾自治岛屿民主国家的首府台北举行，中国声称台湾是自己的领土，可能会以武力吞并。 500 多名与会者冒着大雨点燃蜡烛，听演讲，高喊口号。数十名移居该岛的香港居民中的一位艺术家 Kacey Wong 说，纪念 1989 年抗议活动的 30 多年已使其成为生活的一部分。黄说，他的一位艺术家朋友陈三木 (Sanmu Chen) 在试图在香港铜锣湾进行公开街头表演时与其他人一起被拘留。 “所以，我们的潜意识里根深蒂固的是，我们应该关心和实践我们对其他渴望民主和自由的人的同情，”Wong 说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tightens-access-to-tiananmen-square-on-anniversary-of-1989-pro-democracy-protests/7122200.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tightens-access-to-tiananmen-square-on-anniversary-of-1989-pro-democracy-protests/7122200.html</guid><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 06:44:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3256-08db64e82b97_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国为在台湾海峡对抗美国和加拿大船只辩护</title><description>周日，中国国防部长为一艘军舰在一艘美国驱逐舰和一艘加拿大护卫舰驶过台湾海峡时挡在它们前面进行了辩护，称西方盟国船只“航行自由巡逻”通过是对中国的挑衅。据美国称，美国和加拿大周六罕见地联合航行穿越台湾海峡，随后一艘中国军舰超越了美国船只，并以“不安全的方式”从大约 140 米（131 码）处转向越过船头印太司令部。中国国防部长李尚福将军在新加坡香格里拉对话会上对一些世界顶级国防官员说，北京对“无害通过”台湾与中国大陆之间的水域没有任何问题，但“我们必须防止试图利用那些航行自由（巡逻），即无害通过，行使航行霸权的企图。”美国海军第七舰队在一份声明中说，导弹驱逐舰USS Chung-Hoon和加拿大皇家海军哈利法克斯级护卫舰HMCS蒙特利尔进行了例行的台湾海峡过境“通过公海航行和飞越自由适用的水域根据国际法。”声明说，双边过境“表明了美国和我们的盟友及伙伴对自由开放的印太地区的承诺。”中国声称台湾是其领土的一部分，虽然美国承认“一个中国”政策并且北京声称台湾是自己的，但华盛顿继续向台北出售武器。李建议美国及其盟友制造了危险，应该把重点放在“照顾好自己的领空和领海”上。他通过翻译说：“最好的办法是各国，尤其是各国的海军舰艇和战斗机，不要在他国领土附近采取封闭行动。” “去那里有什么意义？在中国，我们总是说，‘管好你自己的事’。”美国国防部长劳埃德·奥斯汀周六在同一个安全论坛上说，华盛顿不会“在面对来自中国的欺凌或胁迫时退缩”将继续定期航行和飞越台湾海峡和南中国海，以强调它们是国际水域，反击北京全面的领土主张。观看阿拉什·阿拉巴萨迪 (Arash Arabasadi) 的相关视频：除了星期六在台湾海峡的机动外，美国还表示，一架中国的 J-16 战斗机上个月底在拦截美国空军侦察机时“进行了不必要的攻击性机动”。大海，飞在飞机的机头正前方。李拒绝了奥斯汀在会议间隙发言的邀请，尽管周五论坛开幕时两人在同一张桌子的相对两侧坐下之前确实握手了。奥斯汀说这还不够。 “晚餐时亲切的握手不能替代实质性的参与，”奥斯汀说。本报告中的部分材料来自美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-defense-minister-addresses-asian-security-summit-/7122152.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-defense-minister-addresses-asian-security-summit-/7122152.html</guid><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 00:22:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-05fa-08db64b32add_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美加军舰穿越台湾海峡</title><description>两国海军表示，美国和加拿大的军舰周六航行通过台湾海峡，执行一项联合任务，穿越将自治的台湾与中国分隔开的敏感水道。中国声称自治的台湾是其领土——发誓总有一天会在必要时使用武力——并且近年来加大了对该岛的军事和政治压力。美国第七舰队表示，其驱逐舰 USS Chung-Hoon 和加拿大皇家海军的 HMCS 蒙特利尔“于 6 月 3 日（当地时间）通过公海航行和飞越自由根据国际法适用的水域进行例行台湾海峡过境。 “ “郑勋号和蒙特利尔号通过台湾海峡的双边过境表明了美国和我们的盟友及合作伙伴对自由开放的印太地区的承诺。”加拿大军方也证实了这一消息。美国军舰经常通过该海峡。美国和加拿大上一次联合通过是在 2022 年 9 月。中国军方表示，它已经监视了这次通过。东部战区新闻发言人施毅大校表示，有关国家在台海地区蓄意制造事端，蓄意挑起风险，恶意破坏地区和平稳定。上周，中国航母山东号率领另外两艘军舰穿越 180 公里宽的台湾海峡以示武力。美国和加拿大军舰驶过美国国防部长劳埃德·奥斯汀和中国国防部长李尚福参加在新加坡举行的防务峰会。美国曾邀请李在香格里拉对话期间与奥斯汀会面，但北京拒绝了。华盛顿和北京之间的紧张关系今年因台湾和一个据称在穿越美国后被击落的中国间谍气球等问题而加剧。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-canadian-warships-sail-through-taiwan-strait-/7122122.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-canadian-warships-sail-through-taiwan-strait-/7122122.html</guid><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 20:26:45 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/123C11C4-1E90-4CC6-93ED-CAE4E23113CD_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>香港在周年纪念日举行年度天安门守夜活动的能力减弱</title><description>1989 年北京天安门广场爆发亲民主抗议活动时，理查德·蔡正在香港一所大学学习数学。作为当时的学生领袖，蔡在当时的英国殖民地组织集会——注定要在 1997 年回归中国主权——支持邻国中国大陆的抗议者。 “我们希望香港民主，当然我们也想支持大陆的学生，……但我们谁也没有想到，在6月3日和4日，坦克会开进城市向人民开火。”太令人震惊了，”蔡回忆说，他和其他学生在 6 月 3 日晚上无法入睡，因为他们观看了当地电视台对血腥镇压的现场报道。 “我感到非常悲伤和愤怒……我们不能接受政府向手无寸铁的平民和学生开火。经历了那一晚，我觉得自己要为推动中国的民主尽一份力。”蔡英文说。那时他几乎不知道他后来成为香港民主联盟的副主​​席，在过去的 34 年里，该联盟组织了一年一度的烛光守夜活动——这是中国唯一允许的公开纪念活动，也是世界上规模最大的，记住镇压的受害者，据估计，镇压造成数百人甚至可能有 2,000 人死亡。在 34 周年纪念前夕，每年吸引数万人前往香港维多利亚公园的守夜活动可能不再举行，这已成为蔡英文和其他活动人士的悲哀现实。 “这个时候，香港不仅没有能力支持中国民主运动，也没有能力纪念它。维多利亚公园守夜活动的主要组织者都在监狱里。他们受到系统性的攻击，”天安门抗议活动的前学生领袖吾尔开希说。 “香港失去了自由。香港已经沦陷了。”上一次大型守夜活动是在 2019 年举行的。那一年，香港发生了广泛的、有时甚至是暴力的抗议活动，抗议后来被废除的引渡法案，该法案将把嫌疑人送往大陆受审。作为回应，北京在次年通过了国家安全法，禁止分裂国家、颠覆国家政权、勾结外国势力和恐怖主义。分析师左振东表示，北京多年来一直容忍一年一度的守夜活动，但 2019 年的抗议活动改变了一切。 “2019 年的抗议活动是一个不幸的事件。它导致中国共产党（CCP）对香港的信任崩溃，因此它正在加强对香港的直接控制，”国立台湾大学政治学教授曹说。 “这不仅仅是关于这项活动，对中共来说，它需要加强控制，防止被视为敌视中共的政治力量在香港壮大。”在 2020-2021 年，政府以 COVID-19 限制为由禁止了守夜活动。数千人违抗禁令，26 人被捕。 2021 年，警方封锁了公园。同年，守夜活动的组织者香港支持中国爱国民主运动联盟在因代表外国团体工作而受到调查后解散——该联盟否认了这一指控。它的三名领导人因煽动颠覆罪被判入狱。去年，在社交距离限制仍然存在的情况下，没有人申请举行守夜活动。今年是香港从 COVID-19 封锁中完全重新开放以来的第一年，但同样没有任何团体提出申请——这反映出政治环境发生了很大变化。据 ChinaFile 网站称，自国安法通过以来，已有约 250 名活动人士、反对派政客、铁杆抗议者、报纸出版商和记者被捕，其中 150 人被起诉，100 人被定罪。两年前，在一项国家安全调查后，一家致力于向人们传授镇压知识的新博物馆被迫关闭。包含敏感内容的书籍，包括有关天安门镇压的书籍，已从公共图书馆的书架上撤下。纪念天安门运动的雕像已从大学中移除。媒体报道称，亲北京团体将于 6 月 4 日星期日占用公园的开放空间，而不是守夜，他们将举行嘉年华，展示来自中国不同地区的美食。据南华早报报道，香港警方计划在本周末部署多达 5,000 名警员，以防范潜在的麻烦和未经授权的集会。它援引消息人士的话说，维多利亚公园周围的安全措施将得到加强，警察会设置路障并进行拦截和搜查。政府威胁要对利用“特殊场合”危害国家安全的人采取“坚决行动”，但没有明确表示哀悼镇压是否违法。香港基本法在技术上仍然允许集会和言论自由，但人们普遍认为这些权利正在消失。据当地媒体报道，周六至少有八人在铜锣湾纪念 1989 年天安门事件时被警方逮捕。他们报告说，警方确认因涉嫌煽动叛乱和扰乱公共秩序而逮捕了四人。被带走的人包括两名活动人士，他们用繁文缛节捂住嘴巴，表示试图压制异议。有人看到其中一人身穿印有蜡烛和中文“真相”字样的 T 恤。据报道，两名表演艺术家也被拘留。香港自由报援引视频显示，其中一人在被押上警车时反复高喊“不要忘记 6 月 4 日”和“香港人不要害怕”。尽管计划在其他地方举行纪念活动，包括本周关闭的博物馆在台湾和纽约重新开放，但吾尔开希表示，香港一年一度的守夜活动具有重要意义，不仅因为它们的规模，还因为香港人民的命运息息相关到大陆的。 “作为 6 月 4 日的幸存者，我非常感谢香港赋予 6 月​​ 4 日大屠杀新的意义。纪念活动可以在其他地方举行，而且一直在其他地方举行，……（但）没有人可以取代香港，”他说。蔡在违反政府禁令并于 2020 年举行守夜活动后服刑八个月，他仍然充满希望。 “香港确实发生了变化。 ......现在的情况当然不会让人高兴，但我不认为这是没有希望的，“蔡说。 “我们必须务实并继续前进。方法不能像以前那样，但我相信我们会找到办法的。”一些店主免费赠送 LED 蜡烛，而独立书店则出售有关天安门的书籍。蔡说他还没有决定他将做什么。 “回想起来，我为我们组织了 30 年的守夜活动感到自豪，我希望每个人都能继承这份遗产，”蔡说。 “至于我们有多少空间可以这样做，需要香港人继续测试才能看到。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-ability-to-hold-annual-tiananmen-vigils-dims-on-anniversary-/7121767.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-ability-to-hold-annual-tiananmen-vigils-dims-on-anniversary-/7121767.html</guid><pubDate> Sat, 03 Jun 2023 14:20:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e6ca-08db645bec08_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>