<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 19 日星期二 17:04:23 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国的习近平和德国的肖尔茨讨论电动汽车关税和“广阔的市场机会”</title><description>中国已要求德国支持解决欧盟与北京之间电动汽车关税争端的努力。上个月，欧盟决定将对中国进口电动汽车的关税提高至高达45.3%。北京一直在与欧盟就废除关税进行谈判，并认为德国——欧盟最大的经济体和北京在欧洲最大的贸易伙伴——可能发挥关键作用。根据周二在里约热内卢举行的 G20 峰会期间举行的一次会议，中国国家主席习近平告诉德国总理奥拉夫·肖尔茨，作为回报，北京将“继续为德国企业提供广阔的市场机会”。国家通讯社新华社。习近平表示，中方视德国为推进中国现代化的重要伙伴。希望欧洲和中国尽快通过对话谈判解决电动汽车问题，德方愿为此做出积极努力。习近平还敦促北京和柏林加强“长期”战略伙伴关系。据新华社报道，习近平对肖尔茨说：“中德都是具有重要影响的大国。”他还表示：“两国需要从长远和战略高度看待和发展双边关系。”德国政府发言人表示，肖尔茨和习近平的会面持续了30分钟，总理还讨论了乌克兰和中东战争。声明称，“他特别警告称，部署朝鲜军队会导致局势升级（的危险）”，指的是美国估计部署了至少 11,000 名朝鲜军队，以帮助俄罗斯对抗乌克兰。德国总理和中国国家主席自四月以来在北京举行的首次会晤，肖尔茨敦促习近平利用他对俄罗斯的影响力来帮助结束乌克兰战争。这份报告中的一些材料来自路透社和通讯社。法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-xi-germany-scholz-discuss-ev-tariffs-broad-market-opportunities/7869790.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-xi-germany-scholz-discuss-ev-tariffs-broad-market-opportunities/7869790.html</guid><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 16:57:46 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3fd625dc-ff99-4cd9-b088-e8e3bc0693f9_cx1_cy14_cw92_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>袭击事件频发，中巴将举行五年来首次反恐演习</title><description>伊斯兰堡——中国周二表示，将于本月晚些时候向巴基斯坦派遣军队，参加两国五年来首次联合反恐军事演习，以加强与南亚邻国和亲密盟友的安全合作。此前有报道称，北京正在敦促伊斯兰堡允许其安全人员保护数千名在巴基斯坦工作的中国公民免受致命的恐怖袭击。与此同时，针对巴基斯坦安全部队的恐怖袭击激增，这些袭击事件归咎于被取缔的巴基斯坦塔利班运动（俗称“TTP”）或由其声称。中国国防部周二表示，巴基斯坦主办的“勇士-VIII”演习将于 11 月下旬开始，并将持续到 12 月中旬，“目的是……增强开展联合反恐行动的能力”。官方媒体。国防部表示，此次演习将有中国人民解放军西部战区部队参加。据官方媒体报道，“双方将开展多层次、跨专业的混合训练，并根据实战流程组织实兵演练”。中国和巴基斯坦上次进行联合反恐军事演习是在2019年。 一系列袭击 上个月，巴基斯坦南部港口城市卡拉奇机场外发生自杀式汽车爆炸事件，造成两名中国工程师死亡。受害者在泰国度假后返回工作岗位，参加中巴经济走廊项目，这是习近平主席全球“一带一路”倡议的数十亿美元的延伸。 3月，巴基斯坦北部发生自杀式汽车炸弹袭击，导致五名中国工人和当地司机死亡。据报道，一再针对其国民的行为激怒了中国，促使中国敦促巴基斯坦就联合安全管理系统进行谈判，以确保在该国中国公民的安全。然而，巴基斯坦政府驳斥了所谓的中国外交压力，称其为“媒体猜测”，并试图“制造混乱”有关伊斯兰堡与北京的关系。 “巴基斯坦和中国在一系列问题上进行了强有力的对话与合作，包括反恐和在巴基斯坦的中国公民的安全，”外交部发言人穆塔兹·俾路支(Mumtaz Baloch)上周四在每周新闻发布会上告诉记者。她表示：“我们将继续与我们的中国兄弟合作，保障在巴基斯坦的中国公民、项目和机构的安全。”俾路支补充说，破坏两国互信与合作的企图不会得逞，两国也“不会允许任何破坏巴中战略伙伴关系的行为或故事”。卡拉奇汽车炸弹袭击几天后，中国大使姜再冬在伊斯兰堡举行的一次研讨会上发表讲话，公开质疑东道国政府为阻止中国公民受到威胁而采取的安全措施。江泽民表示：“我们在短短六个月内遭受两次袭击是不可接受的。”他敦促伊斯兰堡采取“有效的补救措施，防止此类恐怖行为再次发生，并确保肇事者被查明、抓获和惩罚。”巴基斯坦认为中国特使的言论“令人费解”，违反了邻国之间既定的外交传统。巴基斯坦的反应是史无前例的，江泽民对伊斯兰堡的公开警告凸显了针对中国公民的袭击所带来的压力，这些袭击至少造成了人员伤亡。过去五年中，有 21 人丧生“阿富汗恐怖分子庇护所” 巴基斯坦和中国军队之间的联合演习正值阿富汗针对安全部队和平民的致命武装袭击事件急剧增加之际。巴基斯坦当局称这是从邻国阿富汗的“TTP庇护所”策划的。该国伊斯兰塔利班领导人否认了中国阿富汗事务特使岳晓勇本周访问了伊斯兰堡，据报道，巴基斯坦官员在那里向他提供了相关证据。 TTP 在阿富汗的存在及其对地区稳定构成的威胁 伊斯兰堡和北京都没有对媒体报道发表评论。巴基斯坦在会后发表的一份简短声明中表示，讨论的重点是阿富汗局势，双方重申“邻国对阿富汗和平与稳定的重要作用”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-pakistan-to-hold-first-anti-terror-drills-in-5-years-amid-rising-attacks/7869287.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-pakistan-to-hold-first-anti-terror-drills-in-5-years-amid-rising-attacks/7869287.html</guid><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 10:58:34 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fb570bfd-2663-48a5-8139-6e6bee0921f1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>由于最近的袭击事件导致神经紧张，中国小学发生车祸，学生受伤</title><description>北京——官方媒体称，周二，一名SUV司机在中国南部一所小学外冲撞学生和行人，造成多人受伤，人们对过去一周中国发生的一系列暴力袭击事件的担忧蔓延开来。中央电视台和其他官方媒体报道称，当学生当天上学时，这辆SUV在湖南省常德市一所小学外撞到了人。据中央电视台报道，许多人受伤，警方称他们“尽快”被送往医院，没有人受到危及生命的伤害。警方没有提供受伤人数的详细数字。警方还表示，一名 39 岁的男子因与该事件有关而被捕，但在简短声明中没有解释事件是如何发生的，仅表示调查仍在继续。路透社无法通过电话联系常德紧急服务部门寻求评论。就在这起事件发生一周多前，一名司机在中国南部珠海的一个体育中心撞向人群，造成 35 人死亡、43 人重伤，这是中国十年来最严重的大规模袭击事件。周二在中国社交媒体上流传的短视频片段显示，孩子们跑进常德学校大院，高喊“救命”。  一个片段显示一辆紧凑型白色SUV停在学校入口处。视频显示，学校门前狭窄的街道上，至少有五人躺在车辆行驶的路上，其中包括一名背着背包的学生。可以听到有人大喊“报警”，一名男子被人群包围，并明显遭到棍棒殴打。  另一个片段显示，一名男子被戴上手铐，并被一名身穿制服的人按在湿水泥上。一个女人的声音说，这个人自己开车去学校，然后在那里撞车了。  路透社证实视频拍摄地点与报道的事故发生地点相符，该地点是一所 6 至 12 岁儿童小学。  “为什么最近这样的事件越来越频繁地发生，肇事逃逸，而且总是涉及学生？现在社会发生了什么？”社交媒体平台微博上的一位评论者说。最高人民检察院在其官方微博社交媒体账户上发表声明称，中国最高检察机关周二召开会议，讨论对“重大恶性、极端犯罪”以及危害公共安全犯罪的量刑。 “‘严’的手永远不能放松，”检察长应勇在帖子中表示，该帖子是社交媒体平台上排名前五的热门话题之一。 “我们必须坚决果断，依法从严从快惩治犯罪行为，形成强大震慑力。” “对社会的报复” 警方将上周珠海的死亡事件归咎于一名男司机对其离婚协议感到愤怒。几天后，一名前学生在中国东部无锡的一所职业学院持刀行凶，造成八人死亡。在珠海和无锡的案件中，警方几乎没有发布任何信息，但从公开的简短声明来看，这两人似乎在遭受经济损失后对无关的旁观者进行了致命的暴力攻击。当局缺乏详细披露，在中国社交媒体上引发了有关中国经济和社会压力上升以及可用于应对这一压力的心理健康资源的讨论，其中大部分很快就受到了审查。包括无锡袭击在内，今年中国各地至少发生了七起引人注目的持刀袭击事件。中国官方犯罪统计数据显示，暴力犯罪率远低于全球平均水平。  但复旦大学教授曲卫国表示，最近中国发生的“肆意报复社会”案件有一些共同特点：犯罪嫌疑人处于弱势，其中许多人有心理健康问题，他们认为自己受到了不公平的对待，并认为自己没有得到保护。其他方式被听到。 “建立社会安全网和心理疏导机制固然重要，但为了最大程度地减少此类事件的发生，最有效的方法是开通公共渠道，监督和揭露权力的使用情况。”媒体平台微博。周日下午，这篇短文被审查机构删除。过去一年的热门在线讨论话题集中在中国对就业、收入和机会好转的乐观情绪减弱。其中之一——“历史上的垃圾时间”——在夏季爆发，成为经济绝望的代名词。最近几周，中国官员推出了一系列刺激措施以重振经济。上周的汽车袭击事件也引发了国家主席习近平的干预，他敦促当地警方通过识别有可能遭到殴打的人来“加强风险控制”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/students-hurt-in-china-primary-school-crash-as-nerves-fray-over-recent-attacks-/7868996.html<guid> https://www.voanews.com/a/students-hurt-in-china-primary-school-crash-as-nerves-fray-over-recent-attacks-/7868996.html</guid><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 07:04:00 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/22cb9d47-ffe5-4b4c-b75a-1bf22c0b4803_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港在具有里程碑意义的国家安全案件中监禁亲民主活动人士</title><description>台湾台北——周二，香港高等法院以颠覆罪判处 45 名民主活动人士最高 10 年监禁，标志着北京根据一项全面法律实施的香港最大的国家安全案件结束。周二的判决引发了世界各国的广泛谴责，美国、英国和联合国敦促中国和香港当局停止出于政治动机起诉香港公民。  被告因参加旨在挑选反对派候选人参加2020年立法会选举的非官方初选而被指控串谋颠覆。当局表示，活动分子计划通过赢得立法会多数席位来阻止政府预算，从而瘫痪香港政府并迫使香港领导人辞职。 45名被告人分别被判处四年至两个月、十年等有期徒刑。被政府视为初选策划者的法律学者戴耀廷被判刑期最长。除戴秉国外，其他参与此案的知名活动人士也被判处长期徒刑。记者出身的活动人士 Gwyneth Ho 被判处七年监禁，著名香港活动人士黄之锋被判处四年零八个月监禁。分析人士表示，周二的判决反映了自2020年实施国家安全法以来香港基本权利和自由的迅速消失。“今天对数十名著名民主活动人士的严厉判决反映了香港公民自由和司法独立急剧下降的速度。”自中国政府对香港实施严厉的国家安全法以来的四年里，”人权观察中国部副主任王玛雅说。香港一些前民主派政界人士表示，此案在周二宣判之前已经关闭了实质性政治讨论和公众参与的空间。前民主派区议员黛比·陈 (Debby Chan) 通过电话对美国之音表示：“自 2021 年他们被捕以来，香港不再发生抗议活动，也不再就任何事情进行公开讨论。”专家表示，此案将进一步束缚香港的公民社会，因为这表明香港不再有有意义的政治参与空间。东京大学客座研究员帕特里克·潘 (Patrick Poon) 表示：“这一结果将为未来在香港组织政治活动的尝试奠定先例，也表明当局可以同时逮捕和审判大量参与者。”美国之音电话。  中国式的司法体系 包括美国和英国在内的多个国家发表声明，谴责周二的判决。  美国国务院发言人在书面回应中对美国之音表示：“被告因和平参与受香港基本法保护的正常政治活动而受到严厉起诉和监禁。”  英国表示，这一判决“明确表明香港当局利用国安法将政治异见定为刑事犯罪”。  英国印太事务大臣凯瑟琳·韦斯特表示：“今天被判刑的人正在行使言论、集会和政治参与自由的权利。”针对这些批评，中国外交部表示，任何人都不应被允许以民主为借口“从事非法活动，逃避正义”。   然而，中国和香港当局一再将国家安全法描述为2019年大规模民主抗议活动后恢复秩序的手段。潘表示，该案的几名被告还表示，这些活动人士受到了当地法律的对待。多次被拒绝保释，并在案件最终开始审理之前经历了多年的审前拘留，此举表明香港当局正在采取中国常用的司法做法“长期审前拘留和拒绝保释申请”。是他对美国之音表示，根据乔治城亚洲法律中心收集的数据，已有 173 人因该罪被捕。自该法律于 2020 年 7 月实施以来，已有 94 人被指控犯有与国家安全相关的罪行。据报道，一些被告患有慢性健康问题，其他被告则被禁止探望生病的亲属。 “一名被告多次试图申请假释探望生病的父母，但惩教部门拒绝了他的申请。最终，他的父母双双去世，”詹姆斯敦基金会中国研究副研究员、2020 年初选参与者张阳光 (Sunny Cheung) 通过电话告诉美国之音。尽管过去几年困难重重，陈表示周二的判决标志着一个阶段的结束。她对美国之音说：“这些判决意味着我们现在有了一个值得期待的日期，我们终于知道所有这些苦难何时结束。”潘表示，由于香港已将一些中国做法纳入其司法体系，因此重要的是要看香港当局未来是否会剥夺在押人员或其家人的基本权利。 “我不想看到的一件事是当局阻止亲属探望被告，但由于香港的司法制度已经与中国的制度非常相似，很难说这种情况是否会发生在香港， “他说。多年后，当家人和朋友等待活动人士获释时，陈表示，她将努力在亲民主组织已不复存在的香港社会中找到自己的位置。 “亲民主人士仍然在那里，但没有组织来聚集这些人，”她告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-imprisons-pro-democracy-activists-in-landmark-national-security-case-/7868919.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-imprisons-pro-democracy-activists-in-landmark-national-security-case-/7868919.html</guid><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 02:46:58 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/110da962-7404-40ca-ad76-44f6f05ed969_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>华中地区学校门口被车辆撞伤多名儿童</title><description>台湾台北——据报道，周二上午，中国中部湖南省一所小学门口的一辆汽车造成多名儿童受伤。事发时，常德市永安小学上午8点左右，学生们正在上课。目前尚不清楚该车是否失去控制或者是否是一次蓄意袭击。官方新华社称，几名成年人也受伤，并确定该车辆是一辆小型白色SUV。报道称，司机被家长和保安制服，部分伤者被立即送往医院，总伤亡人数尚不清楚。中国社交媒体上发布的视频显示，伤者躺在路上，惊恐的学生跑过校门，跑进校舍。中国互联网网站上的评论反映了对社会发泄愤怒者针对公民的暴力事件一再发生的愤怒和沮丧。 “无论出于什么原因，无辜的孩子都不应该受到伤害，”流行的微博社交媒体网站上的一条评论说。另一位网友表示：“及时化解矛盾，防止此类事件发生，严惩肇事者。”尽管中国的暴力发生率比许多国家低得多——个人拥有枪支是非法的——但持刀和使用自制爆炸物的情况仍然存在。中国学校多次遭到持刀或以车辆为武器的袭击。周六，中国东部城市无锡一所职业学校发生持刀袭击事件，造成 8 人死亡、17 人受伤。此前不久，一名男子在南部城市珠海的一个体育设施内驾车冲撞行人，造成 35 人死亡、43 人受伤。 9月，上海一家超市发生持刀袭击事件，造成3人死亡、15人受伤。警方当时称，犯罪嫌疑人因个人经济纠纷，来上海“泄愤”。同月，一名日本男学生在南部城市深圳上学途中被刺伤身亡。中国政府通常会审查其认为过于敏感或政治性的互联网内容，学校事件的一些图片很快就被删除。大多数西方社交媒体网站和谷歌等搜索引擎在中国都被屏蔽，限制了可用的内容，尽管有些人使用VPN等工具并在审查机构有时间捕捉到新闻之前通过中国社交媒体发送新闻。</description><link/> https://www.voanews.com/a/numerous-children-injured-by-a-vehicle-at-a-school-gate-in-central-china/7868874.html<guid> https://www.voanews.com/a/numerous-children-injured-by-a-vehicle-at-a-school-gate-in-central-china/7868874.html</guid><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 00:29:16 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b489b55a-555c-4c38-9605-c1e49fd84baa_cx0_cy36_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 45名民主活动人士在香港面临不同程度的刑罚</title><description>香港——数十名著名的香港民主活动人士定于周二被判刑，这是根据国家安全法提起的最大一起案件，批评人士称，该法镇压了这座半自治中国城市的政治活动。人们普遍认为，根据北京实施的法律对 45 名活动人士定罪是中国镇压行动的一部分，镇压行动摧毁了香港更加民主的希望。可能的刑期从几年到终身监禁不等。这些活动人士是 47 人中的一员，他们因参与挑选反对派候选人的非官方初选而被指控在 2021 年阴谋颠覆国家政权。他们被指控在获得立法多数后同意不加区别地否决政府提出的预算，迫使解散立法机构，然后驱逐该市领导人。三名政府批准的法官裁定，通过 2020 年非官方初选实现政治变革的计划将削弱政府的权威并造成宪法危机。 5 月，审判后，其中 31 名活动人士认罪，另外 14 人被判有罪。其中两人被无罪释放。那些认罪的人有更大的机会获得较短的刑期。一些被定罪的活动人士通过表达悔恨和道歉来寻求减轻刑罚。其他人则仍然挑衅。以下是其中一些人的简介。戴耀廷 (Benny Tai) 在 2019 年反政府抗议浪潮中，香港大学前法学教授戴耀廷 (Benny Tai) 联合组织了初选，吸引了 61 万名选民，占香港登记选民的 13% 以上。初选的目的是选出支持民主的候选人，然后他们将参加正式选举。法官们表示，戴秉国表示，获得立法会多数席位是“大规模杀伤性宪法武器”，这将使民主阵营能够否决政府预算。根据香港基本法或小宪法，市领导人可以解散立法机关如果预算案无法通过，但如果下一届立法会再次阻止该预算案，法官们表示戴的目的是“破坏、破坏或推翻香港现有的政治制度和结构”。戴对指控表示认罪，并寻求缩短刑期，他的律师表示，戴一直支持非暴力，并认为他的行为并不总是被当局视为威胁。他是帮助收集意见的咨询委员会的成员。 1997 年，这个前英国殖民地回归中国之前，他参与了《基本法》的起草工作。2001 年，政府因促进公民教育而授予他一枚荣誉勋章，但该勋章于 2022 年被撤回。戴秉国或许是最好的选择被称为该市2014年占领运动的联合创始人，在该运动中，示威者占领街道并在一些地区封锁交通近80天，要求直接选举该市领导人。黄之锋 2012 年，黄之锋在香港声名鹊起，当时他还是一名高中生，领导了反对在香港学校引入国民教育的抗议活动。两年后，他作为占领运动的领导人而闻名于世。 2016年，黄与年轻活动家罗冠聪和周庭共同创立了一个名为众志的政党。在2019年的民主运动中，黄帮助寻求海外对抗议活动的支持。他的激进主义行为导致北京将他标记为“乞求外国势力干涉”的香港独立倡导者。北京在 2020 年实施国安法时，众志解散。黄在初选中获胜，但政府以 COVID-19 大流行期间的公共卫生风险为由推迟了正式选举。黄某已认罪，并要求减刑。他的律师表示，他希望刑满后“他能够告别过去，能够改过自新”。胡志伟 胡志伟是香港最大的亲民主政党民主党的前主席，一些活动人士认为民主党过于温和。 2006年，政府授予吴社区服务荣誉奖章。吴承认有罪，他的律师表示，他已在公共服务领域工作了 30 多年，他和他的政党并没有寻求不加区别地否决预算。三名前政府官员写信寻求为他减刑。吴的父母在他被拘留期间去世，他只能短暂参加他们的葬礼。拥有澳大利亚和香港双重国籍的吴戈登 (Gordon Ng) 最初被检察官指定为初选组织者，但吴否认了这一指控。他不认罪。法官在判决中承认吴没有组织该计划，也不是候选人。然而，他们指出，他的竞选活动通过社交媒体帖子和现已关闭的黎智英创办的亲民主报纸《苹果日报》的头版广告，敦促选民支持初选获胜者。吴恩达在寻求减刑时表示，他对初选的支持与他相信初选可以解决长期以来饱受内讧困扰的民主派阵营内部的分歧有关。他说他从未要求候选人承诺否决预算。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pro-democracy-activists-face-wide-range-of-sentences-in-hong-kong/7868509.html<guid> https://www.voanews.com/a/pro-democracy-activists-face-wide-range-of-sentences-in-hong-kong/7868509.html</guid><pubDate> Mon, 18 Nov 2024 18:21:02 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/146dc4ed-a828-4a0b-8267-ab6b90897cf5_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>