<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 12 日，星期二 08:58:47 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国观察家从经济会议上寻找下一步发展的迹象</title><description>华盛顿——随着中国经济放缓的影响波及全球，各国都在关注北京下一步可能采取哪些措施来重振世界第二大经济体。中央经济工作会议是中国领导人于 12 月初或中旬举办的年度会议，旨在制定未来一年的经济政策和目标，这可能会阐明这些问题。从疫情后复苏乏力到青年失业率居高不下、房地产危机和地方政府债务不断膨胀，在地缘政治紧张局势和全球经济增长缓慢的背景下，中国的经济规划者有很多事情需要讨论。中国尚未宣布会议将于何时举行，但周五中国国家主席习近平主持召开中国最高决策机构政治局会议讨论 2024 年经济问题时，发出了会议可能很快举行的一个关键信号据官方媒体报道。什么是中央经济工作会议（CEWC）？作为中国观察人士最受关注的年度会议之一，CEWC评估了当前的经济形势并确定了来年的宏观经济任务。 CEWC 通常在 12 月初至中旬持续两到四天，由习近平主席主持，来自中央和省级机构的中国共产党官员和政府领导人出席。会议闭门举行，会议结束后，官方新华社通常会发布总结会议进程的公报。值得关注的中国经济泥潭还受到影子银行危机、外资加速撤出以及消费者信心历史低位的困扰。扭转该国疫情后复苏速度慢于预期的刺激措施尚未取得进展。其中包括央行降息、在2023年底前额外发行1万亿元人民币（1430亿美元）的国债、减少房地产首付以及将预算赤字从占GDP的3%提高到3.8%。措施还包括针对婴幼儿照顾和老年人赡养的个人所得税加计扣除。然而，一些经济学家表示这还不够，而另一些经济学家则认为中国根本没有推出任何真正的刺激措施。法国兴业银行亚太区研究主管兼首席经济学家姚伟 12 月 5 日对 CNBC 表示：“坦白说，我认为所发生的任何事情都不应该被视为刺激措施。”差距措施。即使是额外发行的1万亿[中央政府债务]——如果你把这个数额与土地出让收入进行比较，也会因为住房调整而损失掉。还不够。” “谨慎”而非“强行”政策 12月8日召开的中国共产党24名中央政治局会议是今年CEWC的“定调会议”。会议的一份声明称，2024年中国将“继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策”。中国政治局还宣布，货币政策要“灵活适度、针对性有效”，删除了“有力”一词。被用在四月份的政治局会议报告中。彭博社 12 月 8 日的一份报告称，这一变化表明对广泛的货币宽松政策更加谨慎，并且更加关注有针对性的工具。据彭博社报道，澳大利亚和新西兰银行集团高级策略师邢兆鹏表示，“明年降息和银行存款准备金率的规模可能会小于 2023 年。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-watchers-look-to-economic-conference-for-signs-of-what-s-next-/7394512.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-watchers-look-to-economic-conference-for-signs-of-what-s-next-/7394512.html</guid><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 07:08:44 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（张乐谷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cbed-08dbfb0a84d4_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国国家主席习近平访问越南</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/chinese-president-xi-jinping-visits-vietnam/7394441.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-president-xi-jinping-visits-vietnam/7394441.html</guid><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 05:35:37 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9c7259c8-cff1-443d-8f6f-9447ff650acd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家表示，越南对中国对基础设施项目施加的压力持谨慎态度</title><description>华盛顿——尽管越南对通过北京的“一带一路”倡议接受中国资金一直持谨慎态度，但当习近平主席本周访问河内时，河内将面临接受该计划下提供的赠款的压力，因为这个东南亚国家寻求平衡其与中国和美国的关系。该倡议由习近平于2013年提出，被视为中国通过提供支持和财政援助增强其在世界影响力的一项长期战略。包括越南在内的东南亚在中国“一带一路”版图上占据着中心位置。美国外交关系委员会研究中心评估认为，东南亚是大规模倡议的陆上“一带”和海上“路”的交汇点。分析师表示，虽然该地区一些国家欢迎“一带一路”资金，但越南持谨慎态度。 “越南表示支持中国的‘一带一路’倡议，越南领导人定期参加中国组织的‘一带一路’论坛，”新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所的黎洪协上个月末在接受美国之音越南语电话采访时表示。 “然而，实际上，越南并没有积极参与“一带一路”框架内的项目，也没有接受该倡议计划下的投资资金。”尽管中国驻河内大使熊波于 2021 年 11 月表示，越南的一系列大型项目已纳入“一带一路”倡议，但河内尚未公开宣布中国倡议下的任何项目。 “这显示了越南通过官方渠道从中国获得贷款的谨慎心态和态度，”越南和东南亚问题政治分析人士希普说。同样，华盛顿战略与国际研究中心东南亚项目高级研究员、作家默里·希伯特表示，“越南对‘一带一路’的赞扬主要是为了安抚中国的外交姿态。河内对‘一带一路’并没有真正的兴趣。” “一带一路”倡议致力于基础设施建设，尽管它接受中国企业的房地产和制造业投资。”专家认为，越南对中国“一带一路”项目持谨慎态度，源于两国在岛屿主权问题上存在分歧。邻国虽然意识形态团结，但在领海问题上存在冲突。越南多次指责中国派遣船只侵犯其主权。 “越南不想在关键基础设施上受制于中国，因为他们在南海存在严重分歧，希伯特说。专家表示，过去与中国承包项目的糟糕经历是越南对“一带一路”持谨慎态度的另一个原因。吉灵-河东铁路的成本从最初估计的 5.528 亿美元飙升至 8.68 亿美元。由于中国承包商拖延施工时间，河内第一条地铁线路全长13公里，延误了近十年，引发了越南的愤怒。 “吸取的教训让越南对中国的贷款持谨慎态度，无论是否属于‘一带一路’，”希普说。 “中国的贷款往往附带使用中国承包商和设备的义务”，越南不希望重蹈地铁的覆辙。据官方媒体报道，越南国民经济大学中国经济研究项目主任范世青对中国的“一带一路”倡议提出警告，他表示，大约 70% 的“一带一路”项目涉及中国承包商或工人。河内拒绝了北京为建设云屯-芒街高铁线路提供的贷款，也不让中国科技巨头华为参与越南5G电信基础设施的开发。越南以国家安全为由拒绝中国投资的决定。虽然“一带一路”倡议帮助许多贫穷国家修建了公路、铁路和基础设施，但也让其中一些国家背负了债务。意大利成为第一个宣布退出“一带一路”的国家。 2019 年，意大利总理乔治亚·梅洛尼 (Giorgia Meloni) 称加入“一带一路”倡议的决定是一个“严重错误”，并表示该协议的经济承诺从未实现。与此同时，中国继续向越南施压，要求其参与“一带一路”倡议。越南国家主席武文上出席“一带一路”国际合作高峰论坛并于10月20日会见习近平。习近平敦促越南“加快对接‘一带一路’倡议”。专家称，习近平本周访问河内时预计将敦促越南拥抱“一带一路”倡议。习近平周二抵达越南进行为期两天的访问。据越南官方报纸《Tuoi Tre》报道，北京大使熊表示，中国准备向越南提供赠款，以加强昆明和越南港口城市海防之间的铁路以及从中国南部到河内的其他交通联系。 “如果越南接受一两个对中国经济影响大于对越南经济影响的小项目，我不会感到惊讶，”希伯特说。越南外交部没有回应美国之音就获得中国赠款的可能性发表评论的请求。越南总理范明正上个月表示支持昆明至海防铁路升级改造。大多数越南民众对中国的不信任感也来自于历史经验，东盟的东南亚状况调查就反映了这一点。调查发现，三分之二的越南受访者不信任中国的全球安全倡议。但希普表示，与中国的基础设施发展合作是“在越南刚刚升级与美国及其盟国关系的背景下，越南平衡与北京关系的一种方式”。美国总统拜登9月访越时，越南与美国进行了史无前例的两步升级，将华盛顿视为与北京同等的全面战略伙伴。越南去年还将韩国和日本提升为其顶级合作伙伴。希伯特说：“如果中国资助的越南项目出现问题，越南现在会觉得拜登是河内的支持者。”希伯特表示，改善与美国及其盟国的关系也是越南实现关系多元化和减少北京影响力的努力的一部分。他说：“越南不想陷入任何超级大国的轨道。”然而，尽管越南从中国的进口仍占该国进口总额的约三分之一，但减少对北京的依赖“并不简单”。 “但在我看来，升级与其他国家的关系并签署不同的自由贸易协定是必要的一步，以便能够在长期与中国的贸易方面为减少依赖创造更有利的条件。跑吧，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-cautious-about-china-s-Pressure-to-join-infrastruct-initiative-experts-say-/7394140.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-cautious-about-china-s-Pressure-to-join-infrastruct-initiative-experts-say-/7394140.html</guid><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 19:44:27 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Ha Nguyen） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/B18FB636-EE35-4C10-BC4F-90FD12F239B2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家称，习近平宣扬“命运共同体”，但河内不冷不热</title><description>华盛顿——越南似乎显示出对习近平的“命运共同体”倡议仍然不冷不热的迹象，专家和长期观察家预计河内在中国领导人本周访问期间将保持这种态度。河内态度的最新例子是，当越南国家主席武文上10月访问中国时，以及中国外交部长王毅12月1日访问河内时，中国官方通讯社新华社援引中国领导人的话说，越南应与中国合作构建“命运共同体”。越南官方媒体根本没有提到这一点。由于越南似乎与中国保持着距离，一些研究人员和观察家表示，河内仍然不确定共同的命运可能是什么。 “最重要的问题是‘命运共同体’到底是什么，”胡志明市法律大学讲师黄越说。 “这仍然是一个模糊的概念。其次，越南已经明确表示……它不选边站队。越南必须认真思考‘命运共同体’，因为参与其中可能会被视为选边站队，或者可能会让其他国家认为越南正在选边站队。”据中国国家统计局的一份报告称，习近平于 2012 年底首次提出命运共同体概念，其基础是中国千年来的“和睦相处、亲如一家”的世界观。新华社：报告描述了习近平的世界愿景：“我们的未来平等地掌握在所有国家手中，所有国家都应该相互对话而不是对抗，建立伙伴关系而不是结盟。”但根据美国国家亚洲研究局中国研究杰出研究员纳迪格·罗兰的说法，中国领导人胡锦涛在 2007 年 10 月向中国共产党第十七次全国代表大会提交的报告中使用了这个词，“描述大陆与中国之间的特殊关系”。和台湾，这意味着两个政治上不同的实体尽管存在差异，但可以保持相当良好的关系。”罗兰表示，习近平在 2013 年 4 月的博鳌论坛上首次使用这个词，当时他向主要是亚洲的与会者强调了共同发展的必要性。罗兰写道，这个概念具有包容性，主要适用于亚洲和中国的邻国，并且有两个目标： “共同发展”和“共同安全”，反映了习近平的观点：“发展是安全的基础，安全是发展的条件。”她还写道，由于没有制度结构，“社区就像一个非正式的网络” ......然而，我们不可能不注意到，中国是这个社区最大、最强大的参与者，并发挥着领导作用。”一系列访问 中国外交部宣布习近平将于 12 月 7 日对越南进行访问，就在几周前，越南将与美国和日本的关系提升为全面战略伙伴关系，使两国在外交交往中与中国并驾齐驱。丹尼尔·井上亚太中心教授亚历山大·武文（Alexander Vuving）将日本和美国视为竞争对手。美国之音向越南外交部和中国驻河内大使馆发出置评请求，但没有立即回复。檀香山安全研究中心的教授 10 月在接受美国之音越南语采访时表示，预计习近平将推动越南加入中国的“命运共同体”，试图建立一个对抗华盛顿的联盟。“如果越南同意加入中国的‘命运共同体’，武温在给美国之音越南语的电子邮件中表示，这将被吹捧为当前中越之间“全面战略合作伙伴关系”的升级。他补充说，这“将被中国解读为北京始终是与越南的关系更接近、领先或高于华盛顿。”国防部国防战略研究所前副所长阮洪泉本周在河内接受美国之音越南语采访时也预计习近平将正式邀请越南加入命运共同体。 “重点是推动两国提高多项合作机制的有效性，特别是在贸易、防务和安全领域。”前公安部上校、《石油时报》前主编阮如丰表示他对中国命运共同体的怀疑。“从古至今，中国过去和现在都是一个大国，但他们的行为非常卑鄙”，言行不符，冯说。 “我不相信他们，”冯引用了最近有关中国八月份发布新国家地图的消息，声称对包括越南、印度和俄罗斯在内的邻国部分地区拥有主权，这激怒了他们。“中国无视法律，一个国家那些无视法律并使用各种伎俩的人不应该被信任，”Phong说。 “现在，他们谈论的是‘命运共同体’。”然后，他们将用它来模糊界限。然后，他们可以操纵其他人跟随他们。这是一个致命的陷阱。”冯的言论与许多越南民众在社交媒体上表达的观点产生了共鸣。发帖者表示，由于历史问题以及当前的领土和海洋争端，他们不希望自己的国家与中国结盟，两国应该只在经贸事务中互惠互利进行合作。武温表示，习近平的访问“将是对河内‘竹子’外交及其应对中国能力的一次重大考验”。越共中央总书记阮富仲推行的“竹外交”是越南的外交政策，重点发展与大国的平衡关系以及与其他国家的关系多元化。武温通过电子邮件告诉美国之音越南语组，“中越关系的未来轨迹将取决于越南是否能够抵制中国的推动” ”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-touts-community-of-common-destiny-but-hanoi-lukewarm-experts-say/7393515.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-touts-community-of-common-destiny-but-hanoi-lukewarm-experts-say/7393515.html</guid><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 15:11:29 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Thuc Pham) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9cd3-08dbf85d828e_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>领导层表示，中国新闻媒体的关闭反映了对北京的政治敏感性</title><description>华盛顿——根据被问到的人的不同，现已不复存在的《中国项目》新闻媒体要么是北京的代理人、反华媒体品牌，要么是不良商业模式的受害者。这家英文新闻网站在其七年的运营中提出的指控反映了分析人士所说的媒体环境的转变，有利于对华鹰派，这也使得报道中国变得更具挑战性。庞大的国家主导经济、糟糕的人权记录、威权政府以及对台湾的战争威胁，这些因素共同营造了华盛顿默认“对中国强硬”的环境。但一些分析人士表示，更具对抗性的政治气氛以及中国对境内记者的严格限制意味着可能会失去对这个国家及其人民更全面的了解。以上个月宣布关闭的“中国项目”为例，其高级领导层表示，双方的指控削弱了该网站继续运营的能力，投资者纷纷退出，一名前雇员向国会提出举报，指控其与北京有联系。该网站最后一任主编杰里米·戈德科恩 (Jeremy Goldkorn) 告诉美国之音：“无论是在北京还是在华盛顿，说出有关中国的真相都非常困难。”爱荷华州立大学政治学教授乔纳森·哈西德表示，中国项目的关闭可能凸显华盛顿和北京之间的紧张关系。哈西德对美国之音表示：“这表明亲华和反华之间的中间道路已经结束——有一种方法可以根据中国自身的优点来评估中国，而不必将其与美国进行比较。”该网站总部位于纽约，成立于 2016 年，其旗舰播客《Sinica》多年来一直是有关中国的讨论中心。中国项目涵盖了从经济和国防到人权、文化和历史的一系列主题。一篇长期专栏报道了中国政府在新疆的侵犯人权行为。另一个关注中国 LGBTQ+ 的生活。但11月6日，总部位于田纳西州纳什维尔的Goldkorn宣布关闭。 Goldkorn 和即将离任的首席执行官鲍勃·古特玛 (Bob Guterma) 表示，直接原因是突然失去关键资金，这突显了在陷入困境的媒体行业中作为一家初创新闻媒体的不稳定。但两人均表示，从长远来看，潜在投资者和广告商对参与批评北京且自 2018 年以来已在中国被禁止的媒体可能带来的潜在影响保持警惕。将“中国计划”称为“西方支持的反华组织”。 “投资者会直截了当地对我们说，‘我喜欢你们正在做的事情。我相信这真的很重要，而且我可以看到你们有有意义的吸引力。我、我的公司或我的家人不可能参与其中这是因为政治紧张局势”，古特马告诉美国之音。 “如果他们在中国有商业利益，那就很难成功。”在另一个案例中，金德表示，赞助商担心他们参与中国项目的会议，而这些会议是该公司的另一个收入来源。 Goldkorn 表示，在该公司于 11 月初举行的 NEXTChina 会议上（就在宣布关闭的前几天举行），该活动的一位赞助商要求将其名字从所有营销材料中删除，原因是对中国的政治担忧。美国众议院中美战略竞争特别委员会的一名工作人员表示，“中国项目”的关闭可以被视为华盛顿和北京之间关系不稳定的牺牲品。这位工作人员表示：“看到中间派和更温和的观点像这样被掏空，令人担忧，但这是我们看到华盛顿和北京之间紧张局势加剧的一个缩影。”他们要求匿名，因为他们的雇主没有授权他们就这个话题与媒体交谈。对于爱荷华州立大学的哈西德来说，“随着中美关系的加强，这个空间已经消失了。”戈德科恩和古特马表示，美国和中国指控为对方政府工作也对中国项目造成了影响。 2022 年 10 月，初创新闻网站 Semafor 在向国会提交的申诉中报道了香农·范·桑特 (Shannon Van Sant) 的指控。香农·范桑特是一名记者，曾于 2020 年在当时的 SupChina 短暂担任商业编辑。今年早些时候，Semafor 本身因与中国与全球化智库合作而受到批评，众所周知，该智库与中国共产党关系密切。 Semafor 表示，其协议的制定是为了保护独立性。范桑特的长达 480 页的披露内容并未公开，但经过了美国之音的审阅，她声称该媒体是中国共产党 (CCP) 的未注册代理人。国会及行政部门中国委员会成员、共和党参议员马可·卢比奥和众议员克里斯·史密斯呼吁该公司根据《外国代理人登记法》进行登记。中国项目否认范桑特的指控是虚假且未经证实的，并将范桑特描述为“心怀不满的前雇员”。范桑特的律师安德鲁·巴卡杰坚称，范桑特被解雇是因为“她在推进该组织想要传播的有关中国的话题和问题的‘叙述’方面‘不一致’。”首席法律顾问巴卡​​吉表示：“之前其他媒体报道过的、古特马先生表面上提到的声明只是一个证据——一个数据点——证明了她对中超作为中华人民共和国代理人的担忧。”与举报人援助组织合作，在给美国之音的一份声明中说，指的是该网站的原始名称。向美国证券交易委员会提交的文件显示，中国项目一段时间以来一直陷入财务困境。古特马说：“当我公开谈论我们受到任何一个政府支持的指控时，我开玩笑说，如果你查看我们的银行账户，你很快就会相信没有任何严肃的政府可能会支持我们。”在弗吉尼亚州夏洛茨维尔。一位熟悉中国项目的媒体投资者表示，他认为政治在该公司的关闭中扮演了次要角色。该投资者要求匿名以便畅所欲言。他说：“他们的商业失败与新闻自由无关。这主要是因为他们的业务结构不善，对任何专业投资者都没有吸引力。”他补充说，他不认为该媒体是中国政府的代理人。尽管“中国项目”否认与北京有联系，但这些指控还是留下了影响。古特马表示，多个政府机构对中国项目发起了非正式调查。范桑特的律师巴卡伊表示，调查的事实“证明了范桑特女士的清白”。古特马拒绝透露哪些政府机构进行了调查。古特马说：“由于政治气候，范桑特的投诉对我们造成的损害超出了应有的程度。” “当你把这一点与对华鹰派寻找替罪羊的需求结合起来时，特别是在美中关系的特定时间点，它对我们造成了很大的损害。”对华政策在美国是一个罕见的两党共同议题，两党议员齐心协力反对北京的经济实力和侵犯人权行为。一些分析人士对美国之音表示，这种心态创造了一种环境，在这种环境下，如果不一直完全反华，就有可能被指责对中国软弱。古特马表示，人们认为有必要选边站队，这对像“中国项目”这样试图同时持有多种想法的平台造成了惩罚——例如批评中国或人性化中国的故事。众议院委员会工作人员表示，华盛顿日益增长的反华共识可能会对世界对中国的了解产生有害后果。 “当人们默认自动反华时，我认为这就消除了可能使双方受益的讨论和对话的可能性，”该工作人员说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-news-outlet-closure-reflects-political-sensitivity-over-beijing-leadership-says-/7393531.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-news-outlet-closure-reflects-political-sensitivity-over-beijing-leadership-says-/7393531.html</guid><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 15:00:35 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-fa65-08dbe0b4d324_cx10_cy13_cw89_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>揭露中国农村艾滋病流行的医生、自流活动人士高耀杰去世，享年 95 岁</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/doctor-and-self-exiled-activist-gao-yaojie-who-expose-aids-epidemic-in-rural-china-dies-at-95-/7393086.html<guid> https://www.voanews.com/a/doctor-and-self-exiled-activist-gao-yaojie-who-expose-aids-epidemic-in-rural-china-dies-at-95-/7393086.html</guid><pubDate> Mon, 11 Dec 2023 11:00:40 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-42b0-08dbfa5eee3f_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>