<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 28 日，星期六 01:56:41 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美中为下个月的拜登-习会晤加紧准备</title><description>在与中国外交部长王毅在华盛顿举行为期两天的会谈后，美国差点宣布周五美国总统乔·拜登与中国领导人习近平将举行广泛期待的峰会。在两国最近进行了一系列外交接触之后，王毅的访问在一定程度上被视为为两国领导人在旧金山亚太经合组织峰会期间可能举行的面对面会晤做准备。月。但在周五晚间向记者举行的电话吹风会上，一名高级政府官员仅告诉记者，工作正在“朝着”这一目标进行。这位官员表示：“双方确认将共同努力推动拜登总统和习近平主席于 ​​11 月在旧金山举行会晤。”该官员补充说，美方正在为可能举行的会议做准备，但指出中方通常要等到临近时间时才会宣布此类会议。与此同时，美国官员表示，他们“希望”看到两国恢复高层军事对话取得“一些进展”。五角大楼发言人周五向美国之音普通话组证实，美国将派一名代表参加本周末在北京举行的中国国际军事论坛，即第十届香山论坛。周五早些时候，拜登与王举行了长达一个小时的会谈。白宫在一份声明中表示：“总统强调，美国和中国都需要负责任地管理两国关系中的竞争，并保持开放的沟通渠道。他强调，美国和中国必须共同努力应对全球挑战。”星期五下午。拜登上次与习近平面对面会面是在去年 11 月印度尼西亚巴厘岛举行的 G20 峰会期间。美国国务卿安东尼·布林肯周五在国务院与王毅举行了第二天的会谈，议题包括以色列与哈马斯的战争、俄罗斯对乌克兰的战争、芬太尼危机、南海和台湾等问题。布林肯与王的六个小时的会面被描述为“坦诚而深入”。高级外交官之间的首次面对面会谈反映了华盛顿和北京为稳定两国紧张关系所做的努力。国家安全委员会发言人约翰·柯比在谈到拜登与王的会面时表示：“在[拜登]看来，这是一个积极的进展，也是继续对话的好机会。”布林肯和美国国家安全顾问杰克·沙利文也出席了会议。中东布林肯呼吁中国利用其对伊朗的影响力来阻止以色列与哈马斯战争的蔓延。周五晚间，一名美国官员在接受记者电话吹风会时表示，中国应利用与中东国家的关系敦促各方保持冷静。这位官员在与王会见后表示：“我认为可以公平地说，我们对局势表示了深切关注，并敦促中国采取更具建设性的做法。当然，这包括他们与伊朗人接触以敦促保持冷静。”总结。当被问及北京是否愿意利用其对伊朗的影响力来防止中东冲突扩大时，中国最高外交官王没有回答问题。但在国会，一些美国议员指出中国与俄罗斯和伊朗日益结盟。众议院特别委员会主席、众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 表示：“这应该给西方敲响警钟。我们越来越多地看到，我们拥有一个专制权力轴心，这些权力轴心反对我们和我们盟友的利益。”美国与中国共产党的战略竞争。 “中国是这一伙伴关系中的主导者。[俄罗斯总统]弗拉基米尔·普京是次要伙伴。但与伊朗的合作越来越多，”加拉格尔本周告诉美国之音普通话。南海 周五早些时候，美国军方表示，一架中国战斗机在南海上空与一架飞越南海的美国 B-52 轰炸机相距不到 10 英尺，险些引发事故。美国国务院发言人对美国之音表示：“这种不安全的拦截凸显了保持开放的军事关系的重要性，以尽量减少误判和意外冲突的风险，其中包括维持高层和操作人员层面的沟通渠道。” “我认为我们希望能看到一些进展，”这位高级官员说。自受到美国制裁的李尚福被解除中国国防部长职务以来，华盛顿一直敦促北京恢复高层军事对话。周三，在最近发生的中国船只在有争议的南中国海仁爱礁附近拦截并与两艘菲律宾船只相撞的事件之后，拜登重申了华盛顿对菲律宾的支持。拜登说：“就在上周，当我们的菲律宾朋友在南海专属经济区执行例行补给任务时，中国船只采取了危险且非法的行为。”但他补充说，美国“并不寻求与中国发生冲突”。中国宣称对几乎整个南海拥有主权，这是一条资源丰富的水道，其他几个国家也提出了相互竞争的领土主张。对话的必要性 布林肯在当天早些时候的会议结束后于周四在国务院接待了王毅，并参加了工作晚宴。就在周四下午与布林肯进行两个小时的会晤之前，王告诉记者，“中美之间需要进行“深入、全面”的对话，这样才能减少误解，“回到健康、发展的轨道”。稳定、可持续发展。”他说：“在中美关系中，时不时会出现一些刺耳的声音。”他补充说，“什么是对、什么是错，并不取决于谁的手臂最有力、声音更大。”王毅发表上述言论的前一天，拜登表示，中国推动的全球基础设施建设（即“一带一路”倡议）已使其合作伙伴“死在绞索中”。美国之音白宫分社社长帕斯蒂·维达库斯瓦拉（Pasty Widakuswara）和美国之音中文分社的李一华对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-gear-up-preparation-for-biden-xi-meeting-next-month-/7330745.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-gear-up-preparation-for-biden-xi-meeting-next-month-/7330745.html</guid><pubDate> Fri, 27 Oct 2023 22:08:16 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-46d8-08dbd75a5854_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和中国没有宣布拜登与习近平会面</title><description>两名美国高级官员表示，美国和中国差点就宣布两国领导人将于 11 月在旧金山举行的亚太经合组织峰会期间举行会晤。美国国务院局局长耐克·程 (Nike Ching) 作报告。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-stop-short-of-biden-xi-meeting-announcement-/7330721.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-stop-short-of-biden-xi-meeting-announcement-/7330721.html</guid><pubDate> Fri, 27 Oct 2023 21:02:36 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-996e-08dbd74f6d41_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>帮助推动抗疫斗争的中国首席流行病学家去世，享年 60 岁</title><description>流行病学家吴尊友于周五去世，他帮助推动了中国严格的零新冠措施，该措施暂停了城市的通行，并将数百万人限制在家里。 60岁。中国疾病预防控制中心发布的关于吴死亡的公告没有说明死亡原因，但表示“救援措施失败”。吴先生的健康状况一直不佳。去年，他在与癌症作斗争时从公众视野中消失了几个月。吴在加州大学洛杉矶分校获得硕士和博士学位，他早期职业生涯的大部分时间都致力于中国的艾滋病毒/艾滋病预防工作。根据加州大学洛杉矶分校网站上的个人简介，吴在制定中国针对静脉吸毒者艾滋病毒流行的旗舰政策方面发挥了重要作用。为了表彰他的这项工作，他被授予 2005 年国际罗尔斯顿奖。随后，他还因其整体工作而于 2008 年荣获联合国艾滋病规划署金奖。然而，在中国抗击 COVID-19 病毒时，吴因选择公开表示支持中国严格的病毒控制措施而受到一些人的批评，尽管该策略的弱点变得更加明显。 2022年4月，在上海封城最严重的时期，他表示：“动态零新冠病毒适合中国的实际，是控制我国当前新冠疫情形势的最佳选择。”这一策略在疫情爆发初期为中国赢得了时间，但到了2022年，随着病毒变得越来越容易传播，它出现了紧张的迹象。上海这座大城市对封锁毫无准备，居民们争相购买食品杂货和基本必需品，同时许多人还发现很难获得紧急医疗服务，因为人们被禁止离开家，甚至被禁止进入医院。许多人还对病毒控制的一个关键方面感到愤怒，其中涉及大规模野战医院，公共卫生人员强迫检测结果呈阳性的人前往这些医院。私下里，吴不同意零新冠战略的过度做法，但又觉得无力反对。随着 2022 年秋季“零新冠”变得不可持续，他撰写了一份内部报告，敦促政府避免采取过度措施。但在过去几年的公开新闻发布会上，他都表达了官方立场。在与病毒的斗争中，吴明显变老了。 2020 年，他被拍到头发大部分是黑色的；到了 2022 年，他的头发已经全白了。吴的去世消息是在前总理李克强去世的消息公布后几个小时传出的。在疫情期间，李克强是中国的第二号领导人。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-chief-epidemiological-who-helped-drive-anti-covid-fight-dies-at-age-60/7329739.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-chief-epidemiological-who-helped-drive-anti-covid-fight-dies-at-age-60/7329739.html</guid><pubDate> Fri, 27 Oct 2023 11:39:56 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>2019冠状病毒病大流行</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/71ff6fe7-9b1c-45e3-8c1e-ab1cc11262b9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>李昱涵，中国维权律师，被判 6.5 年徒刑</title><description>荣获2020年法德人权与法治奖的中国人权律师李昱涵被判处六年半监禁。六年前，她被拘留，被指控“寻衅滋事”。李于2021年受审，10月25日在辽宁省沉阳市和平区法院第一审判庭宣判。她将因被拘留而获得积分，并已对判决提出上诉。她在2015年“709镇压”期间代表中国维权律师王宇，当时中国对300多名律师和人权捍卫者进行了全面镇压。 74岁的李昱函，自2017年10月9日被捕以来，一直被关押在沈阳第一看守所。当局在2018年对她增加了第三项指控——诈骗，并在没有任何解释的情况下多次取消对她的审判。德国、法国、欧盟、美国、英国和其他国家的人权官员原本希望旁听审判，但未能如愿，因为当局在房间里挤满了选定的旁听者。李昱涵的弟弟李永胜对美国之音普通话表示：“在这场所谓的公开审判中，除了我这个家人，其他人都被政府拒之门外。和平区法院对这起普通刑事案件的处理方式与普通刑事案件一样。”是一个强大的敌人，他们用铁栅栏包围了法院，并部署了许多便衣警察和辅警。”李的前当事人王告诉美国之音普通话，沉阳和平区法院违反了反对非法拘留的国际准则，也违反了中国刑事诉讼法规定的五年内作出判决的规定。美国人权倡导者、路透社前记者保罗·穆尼(Paul Mooney)表示，“李昱函律师唯一的‘罪行’是她勇敢地处理与宗教自由有关的高度敏感案件，包括法轮功和家庭教会，以及她对宗教自由的捍卫。著名人权律师王宇表示：“在没有判决的情况下，任意拘留像李昱涵这样的人权律师长达六年多的时间，不仅违反了中国法律，而且凸显了中国共产党的信心缺失以及政治打压日益加剧的趋势。”李现居住在德国的儿子马文婷对美国之音普通话表示：“她患有冠心病和心律失常。她接受了冠状动脉搭桥术和支架手术……我母亲在监狱里多次心脏病发作。我们一家人申请了医疗保险。”曾三次假释，但均被拒绝。”自2014年起旅居美国的中国著名人权律师滕彪在10月25日接受电话采访时表示，“李昱涵70多岁了，病重，已被关押六年多。拒绝保外就医不仅违反了法律程序，而且违反了人性。”李永胜告诉美国之音普通话，他的妹妹从审判开始就对沉阳和平区法院的管辖权提出质疑，因为她在该区没有登记地址，也没有在那里被捕。 “这是一次非法审判。此外，检察官办公室的证词和证据根本不能证明我妹妹有罪，”他说。 “辩护律师何伟的辩护非常好，可惜的是，判决权掌握在当局手中，法院仍然宣判我妹妹有罪。我们还要继续上诉，投诉当局违法。”法律。”滕说：“李昱函案的核心在于当局公然无视法律和正当程序，逮捕她并指控她‘寻衅滋事’，显然是对她的人权活动的报复。而这次报复的直接动机是她参与了中共709镇压中第一位被抓捕的律师王宇案，再加上李昱函有着长期的上访和人权工作历史，这清楚地表明了当局的不作为。针对她。”马对美国之音中文网说：“虽然六年零六个月的刑期比较重，但与之前的无限期超期羁押相比，我们一家人看到了更多的希望……我希望我病重的母亲能尽快出狱。”尽可能的接受治疗，也希望监狱能够保障我母亲的基本人权和看病的权利。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/li-yuhan-rights-lawyer-in-china-given-6-%c2%bd-year-sentence/7329222.html<guid> https://www.voanews.com/a/li-yuhan-rights-lawyer-in-china-given-6-%c2%bd-year-sentence/7329222.html</guid><pubDate> Fri, 27 Oct 2023 05:59:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（周星辰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09320000-0a00-0242-a49a-08db0571030e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美军：中国战斗机在南海上空接近B-52轰炸机10英尺以内</title><description>美国军方表示，一架中国战斗机在南海上空与一架飞越南海的美国 B-52 轰炸机相距不到 10 英尺，险些引发事故，这凸显了两国争夺该地区影响力之际发生事故的可能性。在夜间拦截中，沉阳J-11双引擎战斗机以“不受控制的超速逼近美国空军飞机，在B-52的下方、前方和10英尺范围内飞行，使两架飞机都处于危险之中”美国印太司令部在周四晚间发布的一份声明中表示：军方表示：“我们担心这名飞行员没有意识到他差点就造成了碰撞。”中国外交部没有立即回应置评请求，但在五月份的类似事件中，中国政府驳回了美国的投诉，并要求华盛顿停止此类飞越南海的航班。中国越来越自信地主张将南海大部分地区视为其领海，但这一立场遭到美国和其他利用这片广阔海域进行航运的国家的拒绝。中国的主张导致与南海其他国家长期存在领土争端，南海是世界上最繁忙的贸易路线之一。上周，一艘中国海警船和一艘随行船只在水道的一个有争议的浅滩上撞上了一艘菲律宾海警船和一艘军用补给船。该事件发生后，乔·拜登总统再次警告称，如果菲律宾军队、飞机或船只受到武装攻击，美国将有义务保卫其在亚洲最古老的条约盟友菲律宾。周三，他在白宫与澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞举行的新闻发布会上发表了讲话。中国回应称，美国无权干涉北京与马尼拉的争端。中国外交部发言人毛宁周四在北京举行的新闻发布会上表示：“美国对菲律宾的防务承诺不应损害中国在南海的主权和海洋权益，也不应支持菲律宾的非法主张。” 。美国及其盟国定期在南海进行海上演习，并定期派飞机飞越该地区，以强调该海域和空域是国际性的。美国军方表示，周二被歼 11 拦截时，B-52 正在“在国际空域合法地在南海进行例行行动”。拦截很常见，美国称自 2021 年秋季以来已发生 180 多起此类事件。然而，这些事件并不像周二的事件那么接近，而且由于北京和华盛顿之间的紧张关系已经很严重，如果发生碰撞，导致事态升级的可能性。美军在声明中表示，此次事件不会改变其方针。军方表示：“美国将继续在国际法允许的范围内安全、负责任地飞行、航行和运营。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-military-chinese-fighter-jet-came-within-10-feet-of-b-52-bomber-over-south-china-sea/7329306.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-military-chinese-fighter-jet-came-within-10-feet-of-b-52-bomber-over-south-china-sea/7329306.html</guid><pubDate> Fri, 27 Oct 2023 03:12:49 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-6973-08dbd6ba6433_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>分析人士称李克强将作为“失意的改革家”被中国人铭记</title><description>前总理李克强一度被认为是中国国家主席职位的潜在竞争者，但一些分析人士认为，他失去了进行重大经济改革的机会，他们将他描述为一位经济专家，几乎没有管理经济事务的权力。 “他是受教育程度最高的中国总理，因为他拥有博士学位。台湾淡江大学中国政治专家张五岳在电话中对美国之音表示：“他拥有北京大学经济学博士学位，但作为总理，他在经济事务上的权力很小。” “虽然李克强作为中国总理本应负责经济事务，但过去十年来，中国所有重大经济决策都是由（中国国家主席）习近平做出的，”他说。 2013年至2023年，也就是习近平任期的第一个十年，李克强担任中国总理和国务院总理。 3月份全国人民代表大会结束后，他的职务被前上海市委书记、习近平的忠实拥护者李强接替。中国国家广播电台中央电视台发布的官方公告称，10月26日，李在上海休息时“突发心脏病”。经过“全力抢救”后，他于 10 月 27 日午夜 10 分钟后去世。在他担任总理期间，中国经历了日益严峻的经济挑战，包括与美国的贸易紧张局势加剧、政府债务和失业率增加以及新冠肺炎 (COVID-19) 大流行造成的经济严重放缓。尽管面临诸多挑战，李克强继续支持中国稳定经济、增加就业的努力。尽管中国共产党内的一些改革派原本期望李克强能够延续前任朱镕基和温家宝所推行的经济改革势头，但随着习近平加强对党的控制，李克强逐渐被边缘化。 “习近平在决策中发挥了更多的亲力亲为的作用，包括在经济和金融领域，因此归根结底，习近平似乎对经济等传统上被认为是一个领域的问题也发挥了更大的影响力。澳大利亚国立大学政治学家宋文蒂在电话中对美国之音表示。宋说，李克强在中国政治体系中的作用和影响力的减弱可以从官方媒体的报道中看出。 2013年，官方媒体将这个时代称为“习李时代”，这一时代沿袭了强调党总书记和总理之间微妙权力动态的传统。但近年来，官方媒体通常用“习近平新时代”来形容这一时期。 “我认为这是一个直接的指标，表明总书记的权力在中国治理的所有领域（包括经济政策）都显着增强，这也导致李克强可能不会像过去的总理那样在经济政策上发挥决定性作用。有，”宋说。拥有法律和经济学学位的“失意的改革者”李克强被认为对私营部门友好，并且是一位潜在的深度改革者，他试图改变中国经济政策的努力基本上未能实现。主任德克斯特·罗伯茨（Dexter Roberts）表示，在他任职期间，“人们一直在谈论改革中国农村的土地制度，这将是一项关键的改革，让农民能够将他们的土地货币化，让农村的人们开始变得更加富裕”。蒙大拿大学曼斯菲尔德中心中国事务教授。罗伯茨表示，在担任总理的后期，李克强开始专注于推动经济改革，但这些改革并未对中国经济产生巨大影响。 “在他的晚年，李克强开始谈论诸如削减繁文缛节和减少行政法规数量之类的事情，在我看来，真正认真的改革是不可能的，”他通过电话告诉美国之音。罗伯茨表示，除了对中国经济影响有限的小规模改革外，李克强还倡导创业和创新是新的增长引擎的理念。在担任总理期间，李克强发誓要改善企业家的条件，但近年来，中国加强了对技术和其他行业的控制，并制定了被认为对外国企业不友好的法律。 “我觉得李克强被引导去推动这些不是什么重大经济改革的事情，仅仅是因为他在习近平领导下没有权力这样做。他是一位失意的改革者，”罗伯茨说。为穷人发声 与出身显赫的共产党家庭的习近平不同，李是从共青团的队伍中晋升的，而共青团以出身卑微的家庭出身的、具有改革思想的政治人物而闻名。该派是中国前国家主席胡锦涛的重要权力基础。宋说，李克强是一位关注“穷人”民生问题的人。 “在某种程度上，与中国领导层的其他人相比，他更加脚踏实地，”他告诉美国之音。中国社交媒体平台微博上的一些人对“为人民一心一意的好总理”表示哀悼，而另一些人则表示他们一直“热爱和尊重”李克强。 “他将作为自由市场和穷人的倡导者而被铭记，”宋说。 2020年，李克强发表了一句著名言论，称中国有6亿人的月收入低于140美元，引发了关于中国贫困和收入不平等的广泛争论。尽管李克强作为总理没有取得真正的成就，但他确实对世界如何解读中国的经济活动产生了持久的影响。在维基解密2010年泄露的一份美国外交电报中，时任辽宁省省委书记的李克强在2007年表示，中国的GDP数据是“人为的”且“不可靠”。这一评论导致出现了解释中国经济活动的替代方法，有些人将这些措施描述为“利科经济学”。李去世之际，中国正在努力应对因持续三年的新型冠状病毒肺炎（COVID-19）大流行而持续的经济衰退以及与西方的紧张关系加剧。当全世界都在等待中共批准的李克强的官方讣告时（这可能会定义他的遗产），张表示，他认为李克强的去世对中国社会和习近平对中国的控制影响有限。尽管中国高级官员的死亡过去曾引发公众示威，但张说，李的死不太可能导致任何对习近平的反对。他对美国之音表示：“中国政府会容忍一些公众哀悼和悼念李的活动，但他的去世不会对中国的政治领导和习近平的利益产生太大影响。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/former-chinese-premier-li-keqiang-sidelined-by-xi-jinping-dies-at-68/7329232.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-chinese-premier-li-keqiang-sidelined-by-xi-jinping-dies-at-68/7329232.html</guid><pubDate> Thu, 26 Oct 2023 22:40:21 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03220000-0aff-0242-6046-08dac3d05366_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>