<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 18 日星期四 15:58:54 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>华尔街日报解雇香港记者团主席</title><description>曼谷——新当选的香港记者协会主席表示，她对本周就职后立即被《华尔街日报》解雇感到“震惊和震惊”。 Selina Cheng 表示，在她接受了香港记者协会的领导职务后，该媒体于周三终止了她的合同。程在接受美国之音采访时表示，“我认为，如果我遵守了他们不担任主席的要求，我就不会被解雇。”该记者称，《华尔街日报》编辑曾警告她，她在香港记者协会的角色可能会产生利益冲突，因为该报报道了香港的新闻自由问题。程在新闻发布会上表示，《华尔街日报》的行为让人质疑其对新闻自由的承诺，称管理层正在阻止员工“在记者及其权利受到威胁的地方倡导《华尔街日报》记者赖以工作的自由”。她表示，《华尔街日报》采用了双重标准，并指出其为释放正在俄罗斯受审的美国记者埃文·格什科维奇所做的宣传努力。程于 2022 年以全职员工身份加入《华尔街日报》，报道电动汽车和汽车行业。 《华尔街日报》母公司道琼斯发言人向美国之音证实，周三在香港进行了人事变动。当被问及终止郑先生职务的原因时，该发言人表示：“我们不对特定个人发表评论。这是新闻编辑室的决定。”该发言人补充道，“《华尔街日报》一直并将继续大力倡导香港和世界各地的新闻自由。” 冲突已酝酿数周。大约三周前，《华尔街日报》编辑得知她正在竞选香港记协主席，郑说，她在英国的上司要求她退出，“她还要求我退出记协。”程在一份声明中表示，当她拒绝时，她的主管告诉她，我自 2021 年以来一直在董事会任职，尽管《华尔街日报》在我被聘用时批准了这一点。担任主席的角色与她的工作“不相容”，并且“《华尔街日报》的员工不应被视为在香港这样的地方倡导新闻自由。”郑告诉美国之音，当她拒绝停止与香港记协的联系时，她一直以为会发生什么事情，“似乎没有任何讨论的余地，几周前他们就直接威胁要解雇我，这让我深感震惊。对此感到震惊。”该记者表示，周三，《华尔街日报》全球报道负责人戈登·费尔克拉夫从英国飞往香港，通知郑说，作为重组的一部分，她的职位已被终止。 《华尔街日报》今年早些时候在香港进行了裁员，但“在知道我要竞选主席之前，没有任何迹象表明我会被解雇，”她告诉美国之音。 ，我是留在新闻编辑室的一小部分人，我们的主编强调我的报道领域是继续在亚洲报道的关键领域之一。”程告诉美国之音，自 2017 年以来，程一直在香港工作，报道了雨伞抗议运动、图书馆下架有关天安门广场的书籍以及一场旨在维护和平的游说活动。她曾在英文新闻网站香港自由新闻和香港媒体协会HK01工作，她对此表示“愤怒”。声明称，郑正就可能违反香港劳动法的问题咨询她的律师，“《华尔街日报》向员工施压，要求他们不要参加香港记者协会，而香港记者协会是在香港工作的本地和国际记者的主要倡导者。”独立新闻的空间仍然存在，”声明称，自北京颁布国家安全法以来，记协其他当选的董事会成员也面临着来自当局的压力和中国官方媒体的批评。四年前在香港平息异议。该协会因涉嫌与激进组织有联系而受到批评。香港记协前主席陈荣升于九月因涉嫌妨碍警务人员而被判入狱五天。陈曾是现已解散的 Stand News 网站的编辑，该网站是因涉嫌密谋发布煽动性出版物而被关闭的几家媒体之一。该媒体的媒体高管和记者正在接受审判，预计八月份做出判决。据媒体监管机构无国界记者组织（RSF）称，香港和东亚的新闻自由度在过去一年有所下降。香港在 180 名中排名第 135 位，其中 1 代表环境最好。 2019年，即《国安法》实施前一年，香港排名第73位。《国安法》实施以来，至少有28名记者和新闻自由捍卫者被捕，其中10人仍在监狱中，还有十几家媒体已关闭。无国界记者组织的宣传官员亚历山大·别拉科斯卡 (Aleksandra Bielakowska) 表示，新闻自由度“直线下降”。她对美国之音表示：“虽然无国界记者组织不对个人雇佣纠纷发表评论，但我们想对郑秀玲与香港记者协会的勇敢合作表示支持。”“随着近年来香港新闻自由度急剧下降，随着在该地区运营的外国和国内媒体面临的压力越来越大，独立新闻比以往任何时候都更加重要，”她说，无国界记者组织的世界新闻自由指数将东亚这些国家列为对媒体最危险的国家：中国、朝鲜和。越南。</description><link/> https://www.voanews.com/a/wall-street-journal-firing-shocks-chair-of-hong-kong-journalists-group/7703630.html<guid> https://www.voanews.com/a/wall-street-journal-firing-shocks-chair-of-hong-kong-journalists-group/7703630.html</guid><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 14:20:11 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b2f70142-db8b-4b4b-a68f-f09c5791f0df_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国称中国停止军控谈判破坏战略稳定</title><description>美国国务院——美国称中国暂停与华盛顿刚开始的军控谈判的决定“不幸”，并指出中国选择不参与管理战略风险和防止代价高昂的军备竞赛的努力。 “我们认为这种做法破坏了战略稳定。它增加了军备竞赛动态的风险。我们已经努力加强我们在印度太平洋地区的盟友和伙伴的防御，面对中国对其安全的威胁，我们将继续做出这些努力，”国务院发言人马修·米勒在周三的新闻发布会上对记者说。中国外交部周三宣布，北京决定暂缓与美国就新一轮军控与防扩散磋商进行讨论。这一决定是对华盛顿向台湾出售武器的抗议，台湾是一个自治民主国家，北京声称其领土。米勒补充道：“中国选择跟随俄罗斯的脚步，断言当双边关系存在其他挑战时，军控方面的接触就不能继续进行。” 2023 年 11 月 6 日，美国和中国官员在国务院召开新的降低战略风险讨论。美国代表团团长是国务院军备控制、威慑与稳定局（ADS）助理国务卿马洛里·斯图尔特（Mallory Stewart）。中国代表团由中国外交部军控司司长孙晓波率领，其他文职官员也出席了会议。美国向中国提出三项措施，旨在降低与导弹发射或潜在导弹发射相关的战略风险。其中包括在各自战略司令部之间建立战略危机热线、实施太空冲突消除措施以及采用导弹发射通知，这是中国与俄罗斯的做法。据一位知情人士透露，中国停止新一轮战略风险降低谈判的决定对美国来说并不是重大损失，因为中国官员在11月的讨论中没有提出任何倡议。消息人士还指出，美国和中国在前几届政府领导下进行的类似谈判没有取得任何具体成果。中国外交部发言人林健周三表示：“中方愿本着相互尊重、和平共处、合作共赢的原则，就国​​际军控问题与美方保持沟通。” “但美国必须尊重中国的核心利益，为对话和交流创造必要的条件，”他说。一些前美国情报官员对正在进行的政府间接触和交流的有效性表示怀疑。他们认为，北京最近因美国对台军售而暂停降低风险谈判，为中国坚持国内核武器建设和对外扩散提供了便利的借口。美国退役海军上尉、美国太平洋舰队前情报和信息作战主管詹姆斯·法内尔评论说，“当中国共产党改变其邪恶行动和破坏稳定的行为时，谈判可以而且将会举行。”去年10月，五角大楼在国会透露，中国发展核武库的速度比美国此前估计的要快。截至2023年5月，中国拥有超过500枚可使用的核弹头，预计到2030年可能会超过1000枚。斯德哥尔摩国际和平研究所称，美国目前拥有约3,700枚核弹头，少于俄罗斯估计的4,500枚。美国于1979年将外交承认从台北政府转为北京政府。此后，美国的政策一直坚持这一点。双方分歧应按照海峡两岸人民的意愿和平解决。美国承认但从未支持北京对台湾的主权主张。本报告的部分信息来自法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-says-china-halt-of-arms-control-talks-undermines-strategic-stability/7703121.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-says-china-halt-of-arms-control-talks-undermines-strategic-stability/7703121.html</guid><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 08:22:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1FB43EC0-FA03-4282-8972-A5AB5B472EF9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>太平洋岛国领导人同意在中国影响力不断增强的情况下加强日本在该地区的作用</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/pacific-island-leaders-agree-to-enhance-japan-s-role-in-region-amid-forming-china-influence/7703084.html<guid> https://www.voanews.com/a/pacific-island-leaders-agree-to-enhance-japan-s-role-in-region-amid-forming-china-influence/7703084.html</guid><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 07:41:30 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2ad0-08dca71e437c_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国针对欧盟猪肉发起反倾销调查，点名丹麦、荷兰、西班牙企业</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-singles-out-danish-dutch-spanish-firms-in-anti-dumping-probe-into-eu-pork-/7703048.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-singles-out-danish-dutch-spanish-firms-in-anti-dumping-probe-into-eu-pork-/7703048.html</guid><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 07:05:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a44e-08dca71941b1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国政策会议预计将认可习近平的高科技经济愿景</title><description>北京——中国执政的共产党将于周四结束一次高层会议，预计会议将批准旨在建设中国技术实力和加强国家安全的政策。党中央全体会议闭门举行。但分析人士预计，在中国面临对尖端计算机芯片和人工智能等西方先进技术的严格限制之际，重点将放在自给自足的经济增长战略上。外国投资者和市场正在关注中共可能采取什么措施来应对中国房地产业的低迷和消费者信心的疲弱，这些因素阻碍了中国从新冠肺炎 (COVID-19) 大流行中的复苏。尽管采取了一系列旨在鼓励家庭购买住房的措施，但由于房地产投资和房地产销售持续下降，4月至6月季度经济增长放缓至4.7%。官方媒体最近的报道和早些时候的政府政策声明表明，北京将继续优先投资技术并鼓励企业升级设备和专业知识，以符合领导人习近平“高质量发展”的号召。党报《环球时报》表示，“习近平最近在各次重大会议上关于改革开放的讲话，为我们了解这次会议的基调、中国改革议程的优先事项以及进一步深化改革和推进中国现代化的总体目标提供了一个重要窗口。”在评论中说道。报告称，这次会议将“绘制全面改革蓝图”，旨在完善中国治理，“解决深层次制度性挑战和结构性问题，推动高质量发展，推进中国现代化”。中国领导人多次表示，尽管共产党不断扩大对企业、社交媒体、金融监管机构和生活其他方面的控制，但中国将继续向外国投资敞开大门，并改善营商环境。荷兰合作银行高级策略师 Teeuwe Mevissen 在一份报告中表示：“这与之前承诺的进一步开放经济和亲市场政策的改革承诺背道而驰。”他表示，有可能对外国投资者采取新的激励措施，并采取符合习近平“共同繁荣”号召的举措，让普通中国人从经济增长中获得更多利益。另一个当务之急是缓解地方政府的财政紧缩，地方政府在打击房地产开发商大量举债后，导致房地产业陷入危机，从而切断了土地使用权销售税收的重要来源，从而积累了大量债务。 。本周的会议是由205名委员组成的党中央委员会第三次全体会议，该党中央委员会将于2022年开始五年任期。三中全会比去年推迟，通常会做出重大经济和政策决定。过去具有里程碑意义的三中全会推动中国在“改革开放”时代崛起为世界制造和金融强国。经济学家表示，会议宣布大规模刺激支出以帮助提振经济的可能性很低。任何决定的细节可能要几天后才会公布，即使不是在本月晚些时候召开的党内强大的政治局会议之后。但北京面临的问题规模加大了采取行动的紧迫性。 “从历史上看，三中全会在宣布重大政策改革时通常会令人失望。然而，鉴于中国日益严峻的经济挑战，这一次可能会有所不同，”梅维森说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-policy-meeting-expected-to-endorse-xi-s-high-tech-economy-vision/7702976.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-policy-meeting-expected-to-endorse-xi-s-high-tech-economy-vision/7702976.html</guid><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 04:12:18 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/44c863b4-9167-458f-bde6-e6355b5ac575_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南向联合国提出南海大陆架延伸主张</title><description>越南河内——越南外交部周四表示，在地区邻国菲律宾采取类似行动一个月后，越南已向联合国提出南海扩展大陆架（ECS）主张。外交部在声明中表示，提交现行200海里以外大陆架是根据海洋框架行使缔约国权利和义务。声明补充说，这是越南第三次提交东海海域划界案，其中包括2009年就南海北部海域或越南东海提交的划界案以及与马来西亚联合提交的南海海域划界案。对几乎整个南海拥有主权，包括菲律宾、文莱、马来西亚、台湾和越南声称拥有主权的部分地区。据信，这条战略航道的部分地区蕴藏着丰富的石油和天然气资源以及鱼类资源，每年的贸易额达 3 万亿美元。越南外交部表示，越南还向联合国秘书长发出了一份普通照会，表明越南对菲律宾上个月提交的类似诉求的立场。声明补充说：“越南根据国际法再次确认对黄沙群岛和长沙群岛的主权。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-files-un-claim-to-extended-Continental-shelf-in-south-china-sea/7702950.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-files-un-claim-to-extended-Continental-shelf-in-south-china-sea/7702950.html</guid><pubDate> Thu, 18 Jul 2024 02:48:12 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a817-08dbf0055b91_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>