<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 24 日星期日 19:28:46 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>北京12月创1951年以来最长零下气温时间</title><description>北京——寒潮席卷全国大片地区，并带来暴风雪，导致气温跌至历史最低点，12月份，中国首都北京打破了自1951年以来连续数小时气温低于零度的记录。自上周以来，该国北部和东北部地区经历了创纪录的寒冷，由于从北极吹来的刺骨冷空气，东北部一些地区的气温达到-40摄氏度（-40华氏度）或更低。据官方支持的《北京日报》报道，截至周日，自 12 月 11 日以来，北京的一个气象观测站已记录到 300 多个小时的零下气温，这是自 1951 年有记录以来该月最长的记录。 《北京日报》补充道，在此期间，首都也连续九天气温低于-10摄氏度（14华氏度）。中国中部省份河南省（位于北京西南部）的多个城市正面临冬季供暖供应紧张的局面，焦作市的火电供应商面临着保证供应的压力。据官方媒体周日报道，该市主要供应商之一焦作万方铝业制造000612.SZ的供暖锅炉发生故障，导致一些地区急需更多供热。据官方媒体报道，该供应商正在紧急修复故障，预计 12 月 26 日恢复供应，但未具体说明发生故障的锅炉数量。焦作万方铝业没有立即回复路透社通过电子邮件发出的置评请求。除医院和老年中心等基本服务提供商外，该市将暂停大多数企业的供热，以优先考虑住宅供热。不过，媒体报道称，在设备维护期间，部分小区仍会受到影响。河南省的另外两个城市——濮阳和平顶山——当地政府表示，由于天气极冷，已经暂停了对政府部门和行政机构的供热，优先考虑居民使用。天气预报显示，周日这三个城市的气温将降至零度以下。河南省气象部门周六表示，周末河南省其他几个地区的气温将降至-15摄氏度（5华氏度）。预计从周末开始，暖空气将从该国北部向南部流动，气温升高。中国气象部门表示，截至周日下午2点（格林威治标准时间0600），中东部地区多地气温有所回升，部分地区气温上升10℃以上。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-records-most-hours-of-sub-zero-temporals-in-december-since-1951-/7410577.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-records-most-hours-of-sub-zero-temporals-in-december-since-1951-/7410577.html</guid><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 07:14:42 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a9aa-08dc0479aab6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>基督教团体和家人谴责中国另一位“家庭教会”长老被拘留</title><description>曼谷——丁忠福是被敲门声吵醒的。五名警察迎接了中国教堂的一位长老丁。 11 月的那个星期四早上，警察将他按在墙上，并在搜查他与妻子葛云霞和 6 岁女儿合住的公寓时对他进行审问。丁因涉嫌欺诈被从中国中部安徽省的家中带走后，他的家人现在恳求释放他。在对此案的首次公开评论中，丁家人否认有任何欺诈行为。相反，他们在接受美联社采访时表示，这是中国更广泛打压宗教自由的一部分。据家人称，另外四人被拘留，都是甘泉教会的高级成员，甘泉教会的名字意为“甜蜜的春天”。根据基督教祈祷团体的一份公告，所有这些人都因涉嫌欺诈而被带走。 “在捏造的‘欺诈’指控下，许多基督徒面临严厉的迫害，”美国基督教权利组织对华援助协会的创始人傅希秋说，他主张释放丁。近年来，警方开始对所谓的家庭教会或未在中国政府注册的非正式教会的领导人提出欺诈指控。虽然中国允许信奉基督教，但只能在经国家注册的教堂合法进行。许多选择在家庭教会敬拜的人表示，加入国营教会意味着崇拜政​​府和共产党凌驾于上帝之上，而他们对此表示拒绝。北京这几年加大了对家庭教会的压力。 2018年，中国领导人习近平发布了一项五年计划，将中国官方允许的所有宗教（从伊斯兰教、基督教到佛教）“中国化”，注入“中国特色”，例如忠于共产党。响应号召，地方政府开始通过驱逐、警察审讯和逮捕等方式关闭家庭教会。傅说，2022年，湖北省中部的郝志伟牧师因被控诈骗罪被判处八年徒刑。同年，传道人韩晓东、李杰以及教会同工王强也因涉嫌诈骗罪被捕。 12月1日，警方将丁忠福的妻子传唤至派出所，称其丈夫因涉嫌诈骗罪被刑事拘留。他们拒绝向她提供任何他们有她签字的文件副本，这些文件承认他们正在调查他。本周接听电话的蜀山分局刑事科一名警官拒绝回答问题，称他无法核实美联社记者的身份。一家人正准备于12月搬到美国，与丁前夫所生的女儿团聚。 “我不一定支持他搬到美国，”女儿丁万林说，因为这将是一次彻底的背井离乡。 “直到这次事件我才意识到事情的严重性。”她本来希望他能参加她春天的婚礼。葛说，在过去的十年里，丁的甘泉家庭教会多次被迫搬迁。会众集资购买房产，以便将其用作礼拜场所。由于这些教会不被政府承认，这些契约被写在丁和另外两名教会成员的名下。尽管如此，警察仍禁止他们使用该房产进行礼拜，并在仪式开始前出现，阻止人们进入。丁的妻子说，近年来，教会在更随机的地点聚会，以避免警察。教堂约有400至500名来自社会各阶层的信徒。丁除了管理教会的财务外，还担任社区的长老，人们可以向他寻求帮助。一位朋友在为牧师案件撰写的手写证词中称丁是一个“温柔”的人，作为公开呼吁释放他的一部分：“他总是积极主动地帮助社会上需要帮助的人。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/christian-group-family-decry-detention-of-another-house-church-elder-in-china-/7408312.html<guid> https://www.voanews.com/a/christian-group-family-decry-detention-of-another-house-church-elder-in-china-/7408312.html</guid><pubDate> Sun, 24 Dec 2023 03:11:58 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ec52-08dc02908dec_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>米莱政府在不利用中国货币互换的情况下向国际货币基金组织付款</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/milei-s-government-pays-imf-without-tapping-china-currency-swap/7410415.html<guid> https://www.voanews.com/a/milei-s-government-pays-imf-without-tapping-china-currency-swap/7410415.html</guid><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 20:09:23 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1d6e-08dc002f80a6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着选举临近，台湾报告中国有更多军事活动</title><description>台湾台北——周六，台湾报道称中国战机和军舰在该岛周围活动，其中包括飞机穿越台湾海峡敏感的中线，距离台湾投票还有三周时间，北京仍在继续军事活动。中国声称台湾是民主统治的台湾，四年来，台湾一直在抱怨中国在台湾附近定期进行军事巡逻和演习。台湾 1 月 13 日总统和议会选举的竞选活动正在进行中。与中国的关系是一个主要争论点。台湾国防部表示，自周六下午1点30分以来，已发现歼10、歼11和歼16战斗机以及预警机在台湾北部、中部和西南部空域活动。国防部表示，十架飞机飞越台湾海峡中线或附近地区，与中国军舰一起进行“联合战备巡逻”。中线曾经是两国之间的非正式屏障，但中国飞机​​现在经常飞越它。国防部表示，台湾派出自己的部队进行监视。中国尚未对其最近在台湾附近的一系列军事活动发表评论。它此前曾将其描述为旨在防止台湾分裂分子与美国“勾结”，并保护中国的领土完整。台湾政府多次提出与中国进行谈判，拒绝北京的主权主张，并表示只有台湾人民才能决定他们的未来。根据民意调查，执政党民进党的赖清德是台湾下一任总统的热门人选，北京方面谴责赖清德为分裂分子。台湾主要反对党国民党传统上支持与北京的密切关系，并承诺如果赢得选举将与中国重新开放对话。但它也表示，台湾人民是唯一能够决定自己未来的人。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-reports-more-chinese-military-activity-as-election-nears/7410056.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-reports-more-chinese-military-activity-as-election-nears/7410056.html</guid><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 13:29:04 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ef1dcf75-06b2-435c-9878-4428252cea59_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国致命地震造成数百万美元经济损失</title><description>北京——据官方媒体周六报道，本周中国西北部发生强烈地震，造成至少 148 人死亡，造成的经济损失估计价值数千万美元。据官方电视台中央电视台报道，甘肃省官员进行的初步评估显示，该省农业和渔业损失约 7,460 万美元。报道称，当局正在考虑如何最好地利用几天前设立的救助基金，以帮助农业部门尽快恢复生产。周一晚上，甘肃省和青海省之间的山区发生了里氏6.2级地震，该地区位于中国首都北京西南约1,300公里（800英里）处。中央电视台称，甘肃有117人死亡，邻近的青海有31人死亡，另有3人失踪。近 1,000 人受伤，14,000 多所房屋被毁。中国国家广播公司的国际部门CGTN表示，周五晚间，第一批500套临时住房已经为甘肃省梅坡村的居民建造。由于气温远低于冰点，许多人在该地区搭建的避难所过夜。举行了葬礼，其中一些葬礼遵循受影响地区大部分人口的穆斯林传统。中国的地震大部分发生在西部地区，包括甘肃、青海、四川和云南省，以及新疆地区和西藏。最近的地震是该国九年来最严重的一次地震。</description><link/> https://www.voanews.com/a/deadly-earthquake-in-china-causes-economic-losses-worth-millions/7409981.html<guid> https://www.voanews.com/a/deadly-earthquake-in-china-causes-economic-losses-worth-millions/7409981.html</guid><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 11:17:13 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/415c16c6-eadf-41c7-a992-0a48fc688c40_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国学生和大学努力了解佛罗里达州新法律的影响</title><description>德克萨斯州奥斯汀/华盛顿——佛罗里达州大学的学生和教师仍然不确定一项新的州法律在生效六个月后会产生什么影响，该法律限制了该州的机构与中国和其他一些国家的同行之间的合作。 “有些人是在看到中国的新闻报道后才知道这一点的，没有人知道这项法律实际上会如何实施，”毕业生张说，她告诉美国之音，这项法律在她认识的中国学生中引起了焦虑和不安。张，获得博士学位。两年前，来自佛罗里达大学的她要求美国之音不要透露她的全名，以免遭到中国政府的报复。她说，她认识两名仍在大学学习的学生，但担心他们是否可以继续担任年收入2万至3万美元的助教。该法律被称为《教育实体与外国实体协议法》（SB 864），禁止佛罗里达州的州立学院和大学及其员工和代表接受任何“以官方身份从学院或大学”获得的任何礼物。七个“关注国家”：中国、俄罗斯、伊朗、朝鲜、古巴、委内瑞拉和叙利亚。十二所州立学院和大学也不得接受来自这七个国家中任何一个国家的任何学院或大学的任何赠款或参与与任何学院或大学的任何协议或合作伙伴关系，除非该伙伴关系得到佛罗里达州理事会或州教育委员会的授权，根据州长办公室五月份发布的新闻稿。佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯在声明中表示：“佛罗里达州正在采取行动，对抗美国最大的地缘政治威胁——中国共产党。”他补充说，该法案的目的是阻止中共对该州教育系统的影响。从小学到研究生。佛罗里达大学物理系在 12 月 15 日致全体教员的一封信中将该法律解释为“在 2024-25 学年，我们无法提供‘就业’——即任何形式的助教或助学金”。为这些国家的学生提供奖学金支持。” “虽然法律可能允许我们招收自费学生，但这个问题还没有明确的答案。无论如何，物理系总是为其录取的研究生提供经济支持。因此，出于所有实际目的，我们将无法向来自这些国家申请的学生提供入学机会。”学校也许能够为来自这七个国家但已经在美国生活和学习的学生提供入学和助学金，但是“这些案例必须经过[佛罗里达大学]管理部门的单独审查和批准，然后才能做出任何决定。”报价已经提出。”信中还指出，“已经在美国”的例外不能成为从这七个国家招收学生的后门，通过其他方式将他们带入美国，然后在他们到达美国后向他们提供研究生助教奖学金。信中指出，根据 H-1B 签证聘用的教职员工不受影响。美国之音联系了州长办公室和州参议员布莱恩·阿维拉(Bryan Avila)的办公室，寻求有关该州教育竞争力可能受到的影响、对华裔美国人的歧视的可能性以及该州保护华裔美国人免受此类歧视的任何计划的评论。截至发稿时，美国之音尚未收到任何一个办公室的回应。 “并非所有中国学生都为共产党服务，”张告诉美国之音。 “他们中的许多人离开是因为他们不喜欢中国。”张说，当她在北京读本科时，她对毛泽东、邓小平和马列主义相关的政治思想课程感到厌恶。她讨厌宣扬共产党的爱国口号和学生活动。她说，她还关注包括天安门大屠杀在内的政治敏感话题，并补充说，即使她还是一名新生，她也想离开中国。张认为，许多中国学生来到美国，是因为他们想要一个比中国更自由、更开放的学术环境，他们想在美国生活和工作，并为美国做出贡献。她说，这些学生不应该被视为“美国学生”。仅仅因为他们的国籍就对美国的安全构成威胁。佛罗里达大学药学院教授李成龙对美国之音表示，中国学生是该校博士生的重要组成部分。 “由于目前这项糟糕的政策损害了佛罗里达大学的声誉，我推测也许在未来几年，申请佛罗里达大学的[中国]申请可能会减少，”他说。佛罗里达大学物理学教授理查德·伍达德对美国之音说：“这项法律让我感到难过，因为中国人曾经占我们研究生的三分之一，而且他们是最优秀的。”根据2020年的数据，佛罗里达大学有344名本科生和1110名研究生和博士生来自中国，比任何其他国家都多。数据显示，2023年，该校仅光学工程系和计算机科学系就有508名中国研究生和博士生。伍达德认为对来自中国的威胁的担忧是合理的，“但我确实希望我们能够找到其他方式来解决安全问题。”他说：“从事物理学事业需要多年的潜心研究。我认为中国间谍要伪造这一点并不容易，所以我相信我们可以将潜在的安全风险与更大的风险区分开来。” “许多美国大学都面临着同样的压力，我们也许可以与美国情报机构合作创建一个审查服务。”该委员会主席乔恩·泰勒（Jon Taylor）说道。德克萨斯大学圣安东尼奥分校政治学和地理学系的教授也承认，中国过去曾试图利用美国的开放教育体系。但他也认为新法律过于宽泛。“人们对间谍活动和知识分子感到担忧。”财产问题，这些事情发生了，我们知道它们发生了，”他说。“每个人都必须尽职调查，但我认为佛罗里达州所做的超出了尽职调查的范围。”他称佛罗里达州的法案“搬起石头砸自己的脚” “因为中国官方媒体将其用作批评美国的工具</description><link/>https://www.voanews.com/a/chinese-students-universities-struggle-to-understand-impact-of-new-florida-law-/7409717.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-students-universities-struggle-to-understand-impact-of-new-florida-law-/7409717.html</guid><pubDate> Sat, 23 Dec 2023 03:20:03 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>学生会</category><author>webdesk@voanews.com（刘翠西、张阿德里安娜） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/79D58B56-94FB-4A94-BC88-3EECC568965D_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>