<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 8 日星期二 07:58:56 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国要求菲律宾从争议礁石上打捞沉没军舰</title><description>中国要求菲律宾从南海有争议的珊瑚礁上移走一艘被用作占领基地的自沉海军舰艇。北京周二提出要求，三天前，一艘中国海警船向前往仁爱礁执行补给任务的菲律宾海军舰艇发射了强力水炮。马尼拉表示，中国海警的行为导致两艘补给船中的一艘无法将守卫浅滩的菲律宾军队所需的物资装载到一艘长期搁浅的海军舰艇上。中国外交部发表声明，呼吁菲律宾立即从仁爱礁打捞沉船，恢复其无人状态。但菲律宾国家安全委员会发言人乔纳森·马拉亚周一对记者表示，菲律宾“永远不会放弃我们在爱云礁的立场”，并使用该群岛的名称来称呼仁爱礁。该事件是涉及中国、菲律宾、越南、马来西亚、台湾和文莱的南海领土冲突的最新升级。尽管国际裁决（例如设在海牙的国际机构常设仲裁法院 2016 年做出的裁决）宣告北京的巨大领土主张无效，但中国声称对几乎整个战略航道拥有所有权。自小费迪南德·马科斯总统去年上任以来，中国和菲律宾之间在南海问题上的紧张局势不断升级，并让马尼拉重新转向其长期盟友美国，扭转了其前任罗德里戈·杜特尔特所采取的方向。本报告的部分信息来自路透社和法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-demands-philippines-remove-scuttled-warship-from-disputed-reef/7215927.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-demands-philippines-remove-scuttled-warship-from-disputed-reef/7215927.html</guid><pubDate> Tue, 08 Aug 2023 04:54:48 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0f47-08db97ecb457_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>伦敦涂鸦区中国政治标语引发争议和反抗议</title><description>伦敦布里克巷以其街头艺术而闻名，似乎是亲民主支持者和忠于习近平主席统治的中国人之间最新对峙的场所。周末，白色背景上的大红色汉字颂扬了“社会主义核心价值观”，这是习近平的前任胡锦涛首次表达的观点，并得到了中国共产党的拥护。此后，大部分标语都被反共情绪所掩盖，带头标语的一名中国学生表示，他收到了死亡威胁。周六一早，人们粉刷了一段街头艺术墙，然后喷绘了一组12个二字汉字。这些词包括“民主”、“文明”、“自由”、“平等”、“正义”和“法治”。由于这些标语在网上引起负面评论，人们前往布里克巷写下批评北京的言论，例如“自由维吾尔人”和“自由西藏”。其中提到了1989年血腥的天安门广场大屠杀。当美国之音周一下午访问该网站时，墙上只剩下“友好”两个字，其他情绪都被针对中共的标语所掩盖。目前尚不清楚绘制原始标语的人是认真的还是讽刺的。英国皇家艺术学院学生王汉正在自己的作品上签名，名字为“一缺”，他将这幅作品命名为“东伦敦的社会主义核心价值观”，并表示这些图形口号“没有传达强烈的政治信息”。 “我想看看社会主义的核心价值观如何给布里克巷带来不同的影响，长期以来，布里克巷一直被象征和商业化为自由空间。我想探索一种新的艺术商业化方式。”他说。一个争论的焦点是，尽管当地的涂鸦作品通常每隔几周就会被其他作品替换，但“一缺”同时用白色颜料覆盖多件艺术品是否合理。周一下午，一缺发表声明，表示自己“没有政治立场”。他表示，该作品旨在引发讨论，展示了两种极端观点所产生的冲突。他说他热爱中国，但他也有权利通过艺术反思这个国家。他为自己的作品进行了辩护，并表示该团体在粉刷墙壁之前咨询了当地的涂鸦艺术家，艺术家们并不介意他们的作品被覆盖。易缺还表示，他和他的团队面临着网络欺凌和死亡威胁。他和他父母的个人信息已被放到网上。 “我的父母已经很老了。我恳求你不要这样做。我非常担心他们的安全。我的一些社交媒体账户被限制了，但此时此刻，我不能保持沉默或退缩。我真的不想影响我的家人和朋友。我愿意承担一切质疑和后果。” “同时，也希望社会各界人士、学者能够提供一些帮助。我正处于严重的迫害之中，”他说。粉刷成白色的标语区域是对流行街头艺术家马蒂的致敬，由他的艺术家同事兼朋友本齐·布罗夫曼 (Benzi Brofman) 绘制。布罗夫曼在 Instagram 上表示，在他这样的作品上作画是街头艺术文化的一部分。布罗夫曼周日告诉美国之音粤语版，他正专注于创作新的艺术作品，周一也是他的生日。因此，他“宁愿不要在这个问题上浪费时间和精力”。 “我的想法是我未来的艺术项目，希望能为人们带来欢乐和安慰，”他说。旅居澳大利亚的中国政治漫画家巴丢草在接受美国之音粤语采访时称这些涂鸦是“一件粗糙的作品”。巴丢草说，无论“一缺”是为了爱国还是为了讽刺，真正付出的代价并不是他们，而是当地街头艺术家们付出了数周甚至数月的努力。 “有人可能会问，涂鸦不就是表达自由吗？难道所有的艺术品最终都会被新的艺术品所覆盖吗？是的，确实，街头艺术就像一个旋转木马，但街头艺术家不会随意覆盖其他艺术品，”他说。 “通常，我们选择覆盖旧作品或被标记为严重损坏的作品。对于新作品，尤其是那些具有纪念意义的作品，艺术家往往会选择表达尊重。” “也许在很多人看来，这一举动激起了千层浪，因此是成功的。”巴丢草说。 “它给了几乎每个人他们想要的东西——一鹊通过这一奇观获得了巨大的声誉，‘小粉红’爱国者们因他们的口号在伦敦市中心被看到而感到自豪，持不同政见者得到了揭露中国共产党对言论自由威胁的证据。 “然而，在混乱的狂欢过后，被迫付出代价的却是当地艺术家。他们不自觉地承担了这种宣传噱头的成本，”巴丢草说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-political-slogans-in-london-s-graffiti-area-sparks-controversy-counterprotest/7215806.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-political-slogans-in-london-s-graffiti-area-sparks-controversy-counterprotest/7215806.html</guid><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 21:18:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com (Kris Cheng) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-04d0-08db97664408_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>抗议者呼吁老挝释放而不是驱逐中国维权律师</title><description>人权组织和活动人士周一在老挝驻伦敦大使馆外举行抗议，要求释放一名著名的中国人权律师，该律师上个月逃离中国后在老挝被捕，目前面临被遣返的风险。据目前正在协助卢思伟的人权组织称，卢思伟于 7 月 28 日在老挝试图前往美国与妻子和女儿团聚时被捕。卢经常接手政治敏感案件，其中包括一起涉及 2020 年试图乘船逃往台湾时被中国海警逮捕的 12 名香港公民的案件。大约一年后，他因涉嫌“危害国家安全”的在线演讲而被取消律师资格。自2021年5月起，卢被中国当局实施所谓的“出境禁令”，禁止他离开中国。然而，在这段旅程中，人权组织表示，卢持有老挝和美国的有效护照和签证。据网上帖子称，一封由包括国际特赦组织在内的超过 85 个人权组织签署的要求释放卢的公开信被交给了老挝大使馆的一名官员，抗议者举着“中国不能被信任”等标语。信中写道：“我们对他（卢）面临被强制遣返中国的严重风险感到严重关切，他在那里很可能会遭受酷刑和其他虐待。”卢的妻子臧春晓早些时候在 YouTube 视频中呼吁允许卢接触律师和外国外交官。根据老挝大使馆写的一封信，卢因涉嫌使用“伪造旅行证件”而被捕。路透社看到，大使馆在8月4日的信中写道：“如果罪名成立，斯维先生将被驱逐出境。”这封信是写给英国“29条原则”组织负责人叶查克拉的，该组织是一个支持遭受压迫的律师的英国组织。 。老挝大使馆没有立即回应路透社的置评请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/protesters-call-on-laos-to-release-not-deport-china-rights-lawyer-/7215405.html<guid> https://www.voanews.com/a/protesters-call-on-laos-to-release-not-deport-china-rights-lawyer-/7215405.html</guid><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 19:09:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-65a0-08db924192fe_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾就水炮事件召见中国大使</title><description>官员称，菲律宾政府周一召见中国大使，并对中国海警周末在有争议的南海与菲律宾船只对峙时使用高压水枪提出了措辞强硬的外交抗议。周六，这场长达数小时的紧张对峙发生在仁爱礁附近。几十年来，菲律宾军队驻扎在一艘锈迹斑斑、搁浅的海军舰艇上，占领了该岛，但中国也声称对该岛拥有主权。这是南海长期激烈的领土冲突的最新一次爆发，​​涉及中国、菲律宾、越南、马来西亚、台湾和文莱。美国、欧盟、澳大利亚和日本表达了对菲律宾的支持，并对中国的行动表示担忧。华盛顿再次警告称，如果菲律宾公共船只和部队受到武装攻击，包括在南中国海，美国有义务保卫其长期条约盟友。菲律宾海岸警卫队和外交官员周一举行新闻发布会，会上展示了视频和照片，他们称这些视频和照片显示，六艘中国海警船和两艘民兵船只拦截了两艘菲律宾海军包租的民用船只，在仁爱礁向菲律宾军队运送物资。菲律宾军方称，一艘补给船被中国海警用强力水炮击中。官员们说，两艘菲律宾船只中只有一艘成功地向守卫浅滩的菲律宾部队运送了食物、水、燃料和其他物资。对峙过程中，两艘护航补给船的菲律宾海警船也遭到中国海警船近距离拦截，并受到水炮威胁。菲律宾海岸警卫队准将杰伊·塔里埃拉表示，三艘中国海军舰艇一度近距离待命。 “这就像大卫和歌利亚的情况，”国家安全委员会的乔纳森·马拉亚说。马来亚强调，菲律宾不会从仁爱礁撤军。外交部发言人特雷西塔·达萨表示，菲律宾副国务卿特雷莎·拉扎罗召见了中国驻马尼拉大使黄溪连，并提出了外交抗议。达扎表示，菲律宾在信中​​要求中国停止在南海针对菲律宾船只的非法行动，停止干涉菲律宾的合法活动，并遵守包括1982年《联合国海洋法公约》在内的国际法。在北京，中国海警承认其船只对菲律宾船只使用了高压水枪，并称菲律宾船只未经授权进入该浅滩，北京称该浅滩为仁爱礁。它指责菲律宾违背了将搁浅的菲律宾军舰从浅滩移走的承诺。中国长期以来一直要求菲律宾撤回海军人员，并拖走仍在服役但摇摇欲坠的BRP塞拉马德雷号舰艇。 1999年，这艘船被故意搁浅在浅滩上，现在成为马尼拉对该环礁领土主张的脆弱象征。南海是世界上最繁忙的海上通道之一，长期以来，南海的争端一直被视为潜在的爆发点，并已成为美国和中国在该地区竞争的断层线。尽管根据《联合国海洋法公约》设立的仲裁庭于 2016 年做出了一项国际裁决，宣告其主张无效，但中国声称对几乎整个南海拥有主权。中国拒绝并继续藐视这一裁决。美国国务院周日在一份声明中表示，“（中国）船只通过发射高压水枪和采取不安全的拦截行动，干扰了菲律宾合法行使公海航行自由，并危及菲律宾船只和船员的安全。”报告补充称，此类行为对“地区和平与稳定”构成直接威胁。虽然美国并未对南海提出主权声索，但它经常批评中国的侵略行为，并在与地区国家的巡逻和军事演习中部署军舰和战斗机。盟友维护航行和飞越自由，称这符合美国的国家利益。中国已要求美国停止干涉其所谓的纯粹亚洲争端，并警告称可能会造成未明确的后果。中国外交部周一指责美国通过提高美菲共同防御条约启动的可能性来“威胁中国”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-summons-chinese-ambassador-over-water-cannon-incident-/7215356.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-summons-chinese-ambassador-over-water-cannon-incident-/7215356.html</guid><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 18:03:10 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-63ea-08db978f1931_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚希望中国结束贸易制裁</title><description>澳大利亚希望在北京取消大麦关税后，与中国的贸易争端能够结束，这场贸易争端已经影响了数十亿美元的大宗商品出口。中国对煤炭、葡萄酒和牛肉等一系列澳大利亚商品实施的贸易限制是两国之间更广泛争端的一部分。近年来，围绕香港民主、人权以及北京在南海和太平洋地区的野心发生了外交摩擦。上周，中国商务部表示将取消对澳大利亚大麦征收的 80.5% 关税。澳大利亚坚称这些限制是惩罚性的，是“经济胁迫”，尽管中国官员强调这些关税有合理的技术理由。澳大利亚贸易部长唐·法雷尔(Don Farrell)希望北京方面尽快取消对澳大利亚葡萄酒向中国出口的类似制裁。法雷尔对澳大利亚广播公司表示：“过去 15 个月，我们的整个过程就是努力稳定我们与中国政府的关系，让他们消除长期以来阻碍我们关系的贸易障碍。”周一。 “一点一点地，这个过程一直在发挥作用。”堪培拉政府正在世界贸易组织挑战中国对澳大利亚葡萄酒征收高达212%的关税，该组织试图规范全球商业。中国对澳大利亚牛肉、棉花和海鲜的出口仍然存在限制。法雷尔表示，中国商务部长王文涛同意访问澳大利亚，但尚未公布细节。澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯预计将于今年晚些时候访问中国。与中国的商品和服务贸易约占澳大利亚全球贸易的三分之一。 《中澳自由贸易协定》于 2015 年 12 月生效。澳大利亚是中国最大的大宗商品供应国之一，其中包括铁矿石（炼钢的关键原料）。堪培拉政府一直在寻求使澳大利亚的国际贸易多元化，摆脱对中国的严重依赖，将印度和印度尼西亚等其他国家纳入其中。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australia-hopeful-china-will-end-trade-sanctions/7214365.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-hopeful-china-will-end-trade-sanctions/7214365.html</guid><pubDate> Mon, 07 Aug 2023 03:19:56 -0400</pubDate><category>亚洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/48bbbeb1-d400-4fd4-aa28-0210d35c3efd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国电视纪录片展现陆军攻台能力</title><description>中国发布了一部新纪录片，讲述了军队准备进攻台湾的情况，并展示了随着北京继续加大针对这个自治岛屿的言论，士兵们承诺在必要时放弃生命。本周早些时候，中央电视台为纪念中国人民解放军建军 96 周年而播出的八集纪录片《追梦》讲述了数十名士兵的军事演习和感言，其中几名士兵表示愿意在可能的袭击中牺牲。台湾。中国声称台湾是一个自治民主国家，是自己的领土，必要时可以用武力征服。官方媒体和解放军频繁发布宣传军队现代化的宣传材料以及精美的军事演习视频。这些材料旨在煽动中国日益高涨的民族主义情绪，展示对台湾的军事信心，并隐含地展示台湾与美国的关系。虽然美国不承认台湾是一个主权国家，但它已承诺在台湾遭受入侵时帮助台湾自卫。上个月，白宫宣布向台湾提供 3.45 亿美元的军事援助计划。专家称此举借鉴了美国对乌克兰军事援助的教训，此举遭到了北京方面的批评。 《追梦》纪录片展示了解放军模拟对台精确打击的“联合利剑”演练。这些演习是四月份台湾总统蔡英文访问美国后在台湾周边举行的。该计划中最引人注目的部分是解放军各个师的士兵承诺在可能对台湾发动的袭击中献出生命。 。 “如果战争爆发，实战中条件太困难，无法安全清除水雷，我们就会用自己的身体，为我方（登陆）部队扫清安全通道。”中国海军扫雷舰蛙人左峰单位，在感言中说。空军望海中队飞行员李鹏也赞同他的说法，他说，“如果真打起来，我的弹药都用光了，他的战斗机将是冲向敌人的最后一枚导弹。”特战部队指挥官范立忠在纪录片中表示，失去战友虽然痛苦，但他必须保持冷静应对突发事件，时刻做好战斗准备。纪录片还展示了中国三艘航母之一的山东舰与其他几艘军舰编队航行。过去几个月，解放军多次派遣山东舰前往台湾海峡，对台湾构成威胁。过去几年，解放军战机还相对频繁地越过海峡中线，即中国和台湾之间的非正式分界线，特别是为了回应台湾和美国之间激怒北京的交往。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tv-documentary-showcases-army-ability-to-attack-taiwan/7213896.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tv-documentary-showcases-army-ability-to-attack-taiwan/7213896.html</guid><pubDate> Sun, 06 Aug 2023 17:44:09 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b9bd-08db3c5cbd89_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>