<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 8 日星期一 19:31:36 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>专家称中国气球旨在影响台湾选举</title><description>华盛顿——台湾国防部表示，周一又发现三个来自中国大陆的气球飞越台湾海峡，这是台湾国防部在过去一个月发现的一系列此类气球中的最新一起。国防部表示，自去年12月以来，已检测到近20个中国高空气球飞越台湾海峡中线，其中许多气球飞越台湾上空，过去一周甚至有3个气球飞越重要军事基地。该部周六指责北京威胁民航安全，并在周六台湾总统选举前利用气球发动心理战。周一被问及这些气球是否对国际民用航空构成威胁时，中国外交部发言人毛宁对路透社表示，“我不了解你提到的具体情况，这与中国外交无关。”竞标倾斜选举？一些专家认为，中国的气球是北京试图影响选举的一部分。总部位于弗吉尼亚州的非营利性研究组织Project 2049 Institute的高级主任迈克尔·马扎(Michael Mazza)表示，高空气球增加了中国在台湾周围的军用飞机和军舰的数量。他通过电子邮件对美国之音表示：“我的假设是，中国正在试图影响选举。”马扎补充道，“直接向台湾发射三个气球是一种警告。中国表示愿意公然侵犯台湾边界。”这样做，它已经跨越了一个门槛；进一步升级可能会导致台湾天空出现更多威胁性的表演。向台湾人民传达的信息是：事情可能会变得更糟，但你可以投票让情况变得更好。”倾向独立的民进党的黎威廉是这场竞选的领跑者，其中包括对北京更友好的国民党（也称为国民党或国民党，是台湾主要反对党）的侯裕义，以及台湾人民党第三党候选人柯文哲。华盛顿战略与国际研究中心中国力量项目研究员布赖恩·哈特 (Brian Hart) 在 1 月 5 日的一次活动中对美国之音表示，一年来，中国一直在使用新类型的活动，包括加强使用无人机，包围岛屿。他对美国之音表示：“他们正在使用各种不同的策略来威胁台湾并向[执政总统蔡英文的]政府施加压力。因此，我认为我们会看到这种情况在不同程度上继续下去。我认为你知道，如果赖智赢得总统职位，北京很有可能会进一步加强这一活动。”今年二月，中国的热气球成为国际头条新闻，当时美国击落了一个进入美国领空并飞越中国的热气球。北京否认使用气球进行间谍活动，并表示它们只是偏离飞行路线的气象气球。兰德公司台湾政策倡议主任雷蒙德·郭表示，“气球飞越符合中国对台湾的灰色地带胁迫战略。” “气球的飞行高度非常高，因此很难被击落，”他在一封电子邮件中写道。 “它们也是相对较好的情报收集平台，能够在一个地区缓慢移动，并可能捕获详细信息。”郭说，对主权的挑战向北京证明，这些气球证明中国可以随意侵犯台湾领空并挑战其主权。这让台湾民众在即将举行的选举中士气低落。不过，郭说，他对中国的策略是否有效表示怀疑，因为台北可能会利用这些事件来推动与美国和其他亚洲伙伴建立更紧密的安全关系。他说：“台湾的国际形象越过这些国家的领空，多国的应对措施可以提升台湾的国际形象，并向北京展示这些入侵的代价。”他表示，台湾迄今为止一直保持谨慎态度，但可能会决定击落气球。“台湾政府现在所做的就是按照国际法的规定，对其领土负责。” “此外，它向台湾公民表明，政府可以发现此类威胁，并确定气球对台湾构成的风险程度。”苏还表示，台北的克制是对威胁检测的谨慎表现。 “台湾正在展示确定对威胁做出适当反应水平的艺术，”他说。 “这并不意味着台湾没有底线。当气球开始对台湾构成威胁时，当局需要采取坚决措施击落气球。”自1949年中国内战结束、战败的民族主义者逃往台湾以来，中国的一党制国家就声称自治台湾是其领土的一部分。自1979年以来，美国一直奉行“一个中国”政策，正式断绝与台北的外交关系并承认北京政府，但也支持台湾自治权的《与台湾关系法》。美国国家安全委员会发言人柯比在1月4日的新闻发布会上重申华盛顿支持台湾的民主和民主制度，并敦促台湾以外的任何人不要干涉台湾举行自由、公正、民主的选举。 Adrianna 张和 William Yang 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-balloons-aim-to-influence-taiwan-s-election-experts-say-/7431705.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-balloons-aim-to-influence-taiwan-s-election-experts-say-/7431705.html</guid><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 19:19:22 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（钟蒂娜） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-aa8d-08dc10a5621d_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国反对台湾选举“恶意影响”</title><description></description><link/> https://www.voanews.com/a/us-opposes-malign-influence-in-taiwan-s-elections/7431179.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-opposes-malign-influence-in-taiwan-s-elections/7431179.html</guid><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 12:54:58 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4dc1-08dc106cd141_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国称其拘留了被指控为英国收集机密的人</title><description>北京——中国称已拘留了一名被控代表英国外国情报机构军情六处收集国家机密的个人。中国国家安全部周一在社交媒体上发帖称，英国自2015年以来一直在与该人合作，据称该人是第三国公民，姓黄。国防部表示，黄接受过情报收集培训，获得了设备，并在多次访问中国期间收集了大量国家机密。内政部没有提供有关收集到的情报的更多信息，也没有透露他或她何时被拘留或被关押在哪里。在中国不透明的政治和法律体系下，国家机密的定义并没有明确定义，许多咨询公司因获取通常会出现在公共记录中的数据而受到调查，特别是与外国实体共享的数据。英国政府拒绝发表评论，以符合其在情报问题上的长期政策。中国提出指控之前，双方关系恶化，部分原因是英国反对中国在该国投资，特别是在执政的共产党拥有强大影响力的电力和通信行业。 9月，英国警方表示，去年早些时候，两名男子因涉嫌为北京从事间谍活动而被捕。警方没有透露这些人的名字，但英国媒体报道称，这名年轻人是一名议会研究员，曾与专注于中国问题的保守党高级议员合作。英国谴责干涉英国议会民主，但中国否认间谍指控。伦敦还强烈批评中国限制香港的政治权利。香港是前英国殖民地，2019 年香港爆发了暴力反政府抗议活动，北京方面则实施了全面的国家安全法并改变了选举制度。这些措施在很大程度上消除了对北京法令的任何政治反对，并压制了这个曾经是亚洲最具活力的社会之一和主要金融中心的言论自由。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-it-has-detained-a-person-accused-of-collecting-secrets-for-britain/7430922.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-it-has-detained-a-person-accused-of-collecting-secrets-for-britain/7430922.html</guid><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 09:33:42 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-9bd9-08dc1056b567_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>从枪到绷带：中国进攻时台湾如何做好战争准备</title><description>几十年来，中国可能试图接管自治台湾，这一直是对该岛的威胁。这是台湾即将举行的总统选举候选人的一个话题，但岛上的一些居民表示，中国袭击的威胁比以往任何时候都更加真实，他们正在采取行动。美国之音的伊丽莎白·李提供了详细信息。美国之音的镜头由比尔·加洛和斯蒂芬·博伊塔诺拍摄。杨威廉有贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-guns-to-bandages-how-taiwan-prepares-for-war-if-china-attacks/7430904.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-guns-to-bandages-how-taiwan-prepares-for-war-if-china-attacks/7430904.html</guid><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 09:31:07 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-c293-08dc10550f5d_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾准备有争议的总统选举</title><description>台北、大湾——台湾将于 1 月 13 日举行颇具争议的总统选举和立法选举，在台海紧张局势加剧之际，数百万台湾选民预计将投票选出一位新总统来领导这个民主岛屿。一些分析人士表示，选举结果可能会严重影响台湾未来四年的走向以及大陆与台湾之间的动态。台湾国立政治大学政治学家列夫·纳赫曼（Lev Nachman）表示：“这将取决于台湾海峡是否会出现同样程度的紧张局势，或者我们是否会看到两岸关系的重置。”通过电话告诉美国之音。他认为，如果执政的民进党连续第三届当选，两岸关系可能会持续紧张。如果亲华的国民党自2016年以来首次重新掌权，台海紧张局势可能会有所缓解。由于两岸关系传统上是台湾总统选举的决定性问题，三位候选人最近几周在竞选过程中加倍强调相关言论。民进党现任台湾副总统赖清德一直将此次选举视为民主与独裁之间的选择。他批评北京试图干涉选举，并发誓要“以民主为指南针”，引导台湾度过“动荡的国际局势”。国民党总统候选人、前警察局长侯裕义将国民党描绘成和平缔造者，他将这次选举描述为“战争与和平”之间的选择。他指责民进党将台湾推向与中国战争的边缘，并敦促选民用自己的选票确保台海稳定。台湾人民党（TPP）的柯文哲（医生出身的前市长）试图将自己描绘成两个主要政党的替代者，他将中国和台湾之间的关系描述为“毒瘤”对此不应置之不理，并表示两岸关系应以威慑与沟通意愿相结合的方式处理。面对三位提出不同处理两岸关系方针的总统候选人，台湾选民也存在分歧。一些民进党支持者对美国之音表示，赖智是唯一致力于维护台湾民主生活方式的候选人，而一些国民党支持者则认为，对中国友好的反对党可以帮助台海两岸恢复对话甚至官方沟通。 “我相信国民党候选人可以帮助台湾海峡恢复和平，因为他们愿意与北京进行对话，而不像民进党那样，民进党一直因与美国走得太近而嘲笑中国，”68岁的张淑贤说。台北一位 7 岁的退休人员告诉美国之音。虽然两岸主要政党的支持者将两岸关系视为决定他们支持哪位候选人的重要因素，但一些年轻选民认为，给予像TPP这样的新政党很重要，该政党强调解决困扰年轻人的长期社会和经济问题台湾人民，在即将到来的选举中有机会。 “我想向两个主要政党表明，选民关心的不仅仅是两岸关系，”36 岁的新竹工程师邱丹利通过电话告诉美国之音。由于民进党赖清德誓言要继续蔡英文的外交政策和两岸议程，一些专家认为，他的潜在胜利可能会确保台湾和美国之间的关系保持强劲，而北京可能会对台北施加更大的压力。 “鉴于近几个月来，北京各部门和政府机构已经将赖清德列为麻烦制造者和支持独立的人，我认为我们很可能会看到（来自北京的）经济和军事压力的增加。国际危机组织高级中国分析师阿曼达·萧 (Amanda Hsiao) 在台湾接受美国之音采访时表示，赖智可能获胜。其他分析人士表示，国民党的潜在胜利可能被视为拜登政府外交政策的挫折，因为美国近年来向台湾提供了大量支持。 “鉴于美国总统拜登多次表示，如果中国军事入侵，美国将保卫台湾，如果台湾人民仍然选择一个有利于与中国建立更密切关系的政府，这将意味着台湾人民对台湾的信任度降低。”内华达大学拉斯维加斯分校台湾政治专家王奥斯汀在电话中对美国之音表示：“拜登的政策。”王说，亲华新政府的胜利除了表明人们对拜登的台湾政策缺乏信任外，还将影响美国大选和华盛顿的亚太战略。由于国立政治大学的纳克曼和王都认为周六选举后台湾可能会出现一个分裂的政府，他们表示，政府不同部门之间的分歧可能会在有争议的问题上浮出水面，例如如何处理两岸关系和台湾问题国防预算。纳赫曼对美国之音表示：“从现任总统蔡英文的角度来看，她的目标是在下台前尽可能多地巩固政策。” “她在国防开支等问题上做出的许多决定都不是弹指一挥间就能撤销的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-prepares-for-contentious-presidential-election/7430650.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-prepares-for-contentious-presidential-election/7430650.html</guid><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 04:07:10 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/733eaffa-ac87-4192-93f8-f861d5bcd1a3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾公投为如何应对中国提出了相互竞争的愿景</title><description>周六，台湾将选举新总统和立法院。这次投票将有助于决定台湾与中国的关系，中国威胁要接管这个小岛的民主制度。正如美国之音的比尔·加洛在台北所解释的那样，这次投票也具有重大的全球影响。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-vote-offers-competing-visions-for-how-to-deal-with-china/7430605.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-vote-offers-competing-visions-for-how-to-deal-with-china/7430605.html</guid><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 04:03:37 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a926-08dc101491c6_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>