<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 21 日星期五 09:49:27 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>北京限制日本海鲜，与东京的紧张关系升级</title><description>中国加强了对日本海鲜的检查，由于东京计划将受损的福岛核电站处理后的废水排入太平洋，中国与邻国的外交紧张局势升级。据日本媒体周三报道，中国海关总署本月早些时候开始对从日本进口的海鲜进行辐射检查。此前，出于辐射问题，该机构于 7 月 7 日宣布延长对包括福岛县在内的 10 个日本县的海鲜产品的禁令。中国是日本海产品出口的最大买家。中国外交部发言人毛宁在周四的新闻发布会上表示，北京加强限制是因为“中国政府以人为本”。她接着说：“我们的工作是对人民的健康和海洋环境负责。我们反对日本的海洋排放计划是有事实和理由的，我们决定采取的措施也是有事实和理由的。”这些限制出台之际，日本正准备排放福岛第一核电站处理后的水。该工厂在 2011 年 3 月 11 日的东北地震和海啸中受损，目前尚无确定的释放日期。日本驳回了中国对其计划的反对意见，呼吁北京取消对日本海鲜的限制。日本驻华盛顿大使馆发言人周三在给美国之音韩国语组的电子邮件中表示，日本“长期以来一直敦促中国当局根据科学证据迅速取消对日本食品的进口限制”。该发言人表示，东京将继续“齐心协力，利用一切可能的机会向中国当局发出呼吁”，并“以高度透明度向国际社会解释国际原子能机构报告的结论”。原子能机构在本月早些时候提交给东京的一份报告中表示，排放符合其安全标准后，决定开始排放这些水，原定于八月的一段时间。一些专家认为，北京对从日本进口海鲜的限制是为了让人们对福岛核电站处理过的水的安全性产生怀疑。东京表示，一旦解决了与该过程相关的“声誉损害”，将释放这些水。 “中国不信任日本”布鲁金斯学会东亚政策研究中心韩国问题研究主席安德鲁·杨(Andrew Yeo)表示，“中国不信任日本或国际原子能机构关于福岛海域的报告。”杨继续说道，“对海鲜进口的检查旨在继续对国际原子能机构的调查结果产生怀疑，并削弱日本对其海鲜和鱼类出口安全的主张。”据《欧洲新闻》报道，欧盟上周宣布将取消 12 年前对日本海鲜进口的限制。欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔表示，这一决定是基于国际原子能机构提供的科学证据。国际原子能机构的报告得出结论，福岛核电站排放的 130 万吨处理过的水是安全的，对人类和环境的放射性影响可以忽略不计。据国际原子能机构称，这些水已经通过先进液体处理系统过滤，去除了除氚之外的大多数放射性污染物。然而，中国官方英文报纸《中国日报》周一发表文章称，日本计划释放经过处理的水，令海鲜消费者和餐馆老板对日本进口产品感到担忧。斯坦福大学国际政策和东亚研究讲师丹尼尔·斯奈德表示，北京希望“向日本施加压力，并利用韩国反对党推动的韩国叙事”。他表示，中国对日本进口海鲜进行检查的主要目的“似乎是为了激起中国民众的类似恐惧”，就像韩国消费者中存在的那样，“其明显的目的是破坏韩日关系修复的进展”。 7月7日，韩国正式认可日本在国际原子能机构批准排放处理后的水的决定。反对党议员一直反对这一决定。国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西在结束东京访问后于7月8日抵达首尔，会见了反对派议员，解释了国际原子能机构基于“科学研究”的批准。在格罗西对首尔进行为期三天的访问期间，数百名韩国人在首尔举行游行，抗议遣返计划。自韩国总统尹淑烈3月份接触东京以来，首尔和东京之间的关系一直在改善，并于3月和5月举行了两次峰会，这是两国12年来的首次峰会。这两个美国盟友之间的关系因 1910 年至 1945 年日本占领朝鲜半岛的历史争端而紧张。尹办公室周四表示，华盛顿、首尔和东京计划于 8 月举行峰会。在五月份于广岛举行的七国集团峰会上，美国总统乔·拜登邀请尹恩惠和日本首相岸田文雄今年夏天在华盛顿举行会晤。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-restricts-japanese-seafood-escalating-tensions-with-tokyo-/7190029.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-restricts-japanese-seafood-escalating-tensions-with-tokyo-/7190029.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 03:05:46 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/BF149232-51B0-480E-9F66-300AA2B295A9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>暴风雨袭击中国，城市做好防洪准备</title><description>北京 - 周五，比预期更严重的夏季风暴席卷中国，北京和其他主要城市被淋湿，救援部门已做好应对洪水的准备。从历史上看，中国在七月下旬进入雨季高峰，但极端天气使风暴变得更加强烈和不可预测，使排水不畅的高楼大厦特大城市面临突然的洪水和内涝。北京市政当局在周五的一份声明中表示，本周，当局已部署 2,600 多人提前对 87 个泵站进行排水，并清理了道路沿线的数千个排水口。北京公交在社交媒体上发布消息称，服务郊区和山区的19条公交线路也被暂停。据官方新华社报道，邻近城市天津当局已加大了海河流域的防洪力度，海河流域是中国北方的主要排水系统，周五至周日可能会发生洪水。官员们一再警告说，尽管中国建设了基础设施并推出了增强气候适应能力的政策，但由于人口众多且水资源分布不均，中国特别容易受到气候变化的影响。国家气象局称，预计至周六上午，河北中部、北京东南部、天津南部等地降雨量将达到13厘米。据中国气象局介绍，内蒙古、河北、山西部分地区以及中部河南、湖北省部分地区也将出现强降雨。在江苏省东部，社交媒体剪辑显示无锡市一个高铁站洪水形成瀑布。周四晚，甘肃省某县气象台发布了最严重的暴雨预警，警告强降雨可能引发河流洪水、内涝、山洪、山体滑坡、泥石流等灾害。 2021年5月，极端寒冷的天气意外袭击了甘肃的一场超级马拉松比赛，造成20多人死亡，这是近代历史上最致命的体育悲剧之一。 2021年7月，河南中部城市郑州的特大暴雨造成近400人死亡，其中14人在被淹没的地铁线路中溺水身亡。三天的降雨量比该市一年的降雨量还要多。</description><link/> https://www.voanews.com/a/cities-brace-for-floods-as-heavy-storms-drench-china-/7190123.html<guid> https://www.voanews.com/a/cities-brace-for-floods-as-heavy-storms-drench-china-/7190123.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 02:07:49 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/A2D11F28-F960-45AE-88B1-6D23FE8E307B_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚阻止中国相关公司收购锂矿</title><description>悉尼 - 财政部长吉姆·查尔默斯 (Jim Chalmers) 发言人周五表示，根据澳大利亚外国投资审查委员会的建议，澳大利亚已禁止一家与中国有关联的公司收购陷入财务困境的锂矿商阿丽塔资源有限公司 (Alita Resources Ltd)。查默斯发布了一项禁止令，禁止 Austroid Corporation 额外收购锂矿商 Alita Resources 90.1% 的股份，这将使其持股比例达到 100%。一份禁令通知显示，总部位于美国的 Austroid 的当地子公司 Austroid Australia 也被禁止参与全资收购 Alita 的提议。公司文件显示，Austroid Australia 的董事是一名中国公民，在中国采矿业拥有丰富的经验。 Alita自2019年以来一直处于管理之下。Austroid在一份声明中表示，它对阻止将债务转股的收购交易的决定感到“震惊和失望”，并表示尚未完全了解对向中国出口的Bald Hill锂矿运营的影响。查尔默斯的发言人在给路透社的一份声明中表示：“财政部长已根据外国投资审查委员会的建议发布了一项禁止令。”查尔默办公室拒绝透露此次收购是否因国家利益而被阻止。文件显示，Austroid Corporation 的董事是 Mike Que。他是阙文斌的儿子，阙文斌在中国锂电池制造商四川西部资源拥有主要权益。 Mike Que 也是运营 Bald Hill 锂矿的 Alita 子公司的董事。公司文件显示，他还是开曼群岛公司中国氢能有限公司 (CHEL) 的唯一董事，该公司 2019 年试图收购 Alita 时未能获得 FIRB 批准。查尔默斯在去年的一次演讲中表示，全球最大的锂供应商澳大利亚将在投资其关键矿产行业时更加挑剔。中国批评澳大利亚以国家安全为由阻止中国投资，中国最高外交官王毅上周在会见澳大利亚外长黄英贤后表示，澳大利亚应为中国企业在澳大利亚投资提供“非歧视性的营商环境”。 “政府不会对外国投资审查安排的实施发表评论，”查尔默斯的发言人表示。中国在关键矿物加工领域占据主导地位，占全球稀土产量的80%以上，并在澳大利亚、非洲和南美洲对锂及其他采矿和加工业务进行了大量投资。 Alita 的管理人员 McGrath Nicol 在周三致股东的通知中表示，Austroid 已表示已撤回向外国投资审查委员会提交的申请，并打算提出新的申请。 “Austroid 对这一决定感到震惊和失望，”Austroid 在一份声明中表示。 “鉴于我们在此过程中对 FIRB 提出的任何问题的充分合作和详细答复，我们完全无法理解这一决定的原因，”它补充道。 Austroid 表示，已在 Bald Hill 投入大量资金，以便在 2019 年任命管理人员后，使其能够在 2022 年重新开始运营。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australia-blocks-acquisition-of-lithium-mine-by-china-linked-firm-/7190113.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-blocks-acquisition-of-lithium-mine-by-china-linked-firm-/7190113.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 01:31:13 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-38b0-08db89ab8c4b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管希望解冻，美国和中国仍继续努力</title><description>尽管在美国高调官员即将访问印太地区之前，美国和中国最近开展了一系列外交活动，但似乎并没有进一步缓解日益紧张的局势。相反，两国官员最近几天公开表示要展示实力，同时也对各种谈判缺乏进展表示遗憾。美国负责印太安全事务的助理国防部长伊利·拉特纳周四在一场关注华盛顿对华政策的听证会上对议员们表示：“今天的威慑是真实的，而且威慑力很强。”拉特纳说：“国防部正在朝着更具机动性、分散性、弹性和杀伤力的地区部队态势取得历史性进展。” “我们拥有一支能力更强、分布在整个地区、与我们的盟友和合作伙伴更加深入融合的美军。”负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克(Daniel Kritenbrink)与拉特纳一起发表讲话，他告诉议员们正在努力确保华盛顿和北京之间的竞争不会演变成冲突。 “激烈的竞争需要激烈的外交，”他说。 “我们致力于负责任地管理本次比赛，并与中华民国保持开放的沟通渠道。”最近几周，三名美国高级官员访问了中国，其中包括国务卿安东尼·布林肯、财政部长珍妮特·耶伦和气候特使约翰·克里。虽然美国前国务卿亨利·基辛格不是对美国进行正式访问，但本周他将在北京会见中国国家主席习近平。 100 岁的基辛格因其在 20 世纪 70 年代开放华盛顿和北京关系中所发挥的作用而在中国受到尊敬。但根据中国外交部的一份声明，习近平向基辛格传达的信息是谨慎的。习近平表示：“中美两国再次站在走向何方的十字路口。双方需要做出新的决定。”习近平的言论呼应了中国驻美国大使一天前的警告，谢锋周三在科罗拉多州阿斯彭举行的阿斯本安全论坛的一个小组会议上表示，“坦率地说，现在是中美关系的困难时期”，他形容两国关系的基础“仍然脆弱”。中国人民不能保持沉默，中国政府也不能袖手旁观。”谢和其他中国官员指出了华盛顿对台湾的支持，台湾是中国声称拥有的自治民主国家。华盛顿的长期政策是承认北京的主张，但不认可它们。但美国对台湾的军事和政治支持，包括去年八月时任美国众议院议长南希·佩洛西的访问，激怒了中国官员。“我们首先应该记住的是，台湾是中国的台湾，”谢说周三在阿斯彭警告说，他所称的“台湾分裂分子”的行为是不能容忍的。 “他们正在走一条非常危险的道路，”他说。 “我们的首要任务是阻止（台湾副总统赖清德）访问美国，这就像一头巨大的犀牛向我们冲来。”谢重申了中国政府的主张，即“没有人比中国更渴望、更真诚地希望看到和平解决方案……看到中国和台湾的和平统一”。但美国军方和情报官员对此表示怀疑。美国印太司令部司令、美国海军上将约翰·阿奎利诺本周早些时候在阿斯彭表示，“习近平主席表示，他希望在 2027 年之前做好准备”以武力占领台湾。 “如果我们做好我们的工作，我们当然应该在那之前做好准备，”阿奎利诺补充道。 “以我们今天所拥有的，我相信他们会失败。”但阿奎利诺和其他军方官员警告说，中国的快速军事现代化和扩张是“首屈一指的”，北京方面也越来越大胆地使用其军事力量。这种结合，加上中国拒绝与美国军方和国防官员对话，令华盛顿感到担忧。国家安全委员会战略通讯主任约翰·柯比周四对美国之音表示：“不幸的是，军事间的沟通仍然关闭。” “你希望能够拿起电话与对方交谈，努力缓解紧张局势，避免误判，”他说。 “当这种军事硬件航行、飞行距离如此之近时，如果无法相互交谈，误判和风险的可能性就会激增。”与此同时，美国高级官员将继续与印度-太平洋地区的盟友进行接触，其中许多盟友同样对北京的行为感到担忧。国防部长劳埃德·奥斯汀和国务卿布林肯将于下周开始访问该地区的主要盟友，包括澳大利亚、新西兰和巴布亚新几内亚，希望进一步巩固旨在遏制中国影响力的安全安排。奥斯汀在最近签署的防务合作协议的基础上对巴布亚新几内亚进行的访问将是现任美国国防部长的首次访问，突显了此类联盟的重要性。其他盟友也以来自中国的压力越来越大为由，要求美国提供更多帮助。 “我们并不认为他们是友好的，”帕劳总统小苏兰吉尔·W·惠普斯(Surangel W. Whipps Jr.)本周早些时候在谈到中国​​一再入侵帕劳领海时说道。 “看起来他们有其他意图，”他在回答美国之音的提问时说。美国之音国会记者凯瑟琳·吉普森、白宫记者安妮塔·鲍威尔和国务院局局长耐克·程对本报告作出了贡献，“我认为现在是一些[美国]驱逐舰出现并说，‘你们在我们水域做什么？’”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-dig-in-尽管-hopes-for-thaw/7190024.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-dig-in-尽管-hopes-for-thaw/7190024.html</guid><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 20:51:49 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d725-08db89806aab_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国官员努力保持与中国的对话开放</title><description>尽管美国立法者听到了有关网络安全威胁的严重警告，但美国官员本周仍在继续努力与中国建立对话。美国之音国会记者凯瑟琳·吉普森本周总结美中关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-officials-work-to-keep-china-dialogue-open-/7190010.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-officials-work-to-keep-china-dialogue-open-/7190010.html</guid><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 20:26:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·吉普森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d725-08db89806aab_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国气候特使约翰·克里在北京重启气候谈判</title><description>美国总统气候特使约翰·克里及其团队本周在北京会见了中国特使。美国之音的劳雷尔·鲍曼报道称，会议缺乏具体细节，气候谈判的密切观察人士对此评价不一。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-climate-envoy-john-kerry-reopens-climate-talks-in-beijing-/7189669.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-climate-envoy-john-kerry-reopens-climate-talks-in-beijing-/7189669.html</guid><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 20:07:51 -0400</pubDate><category>气候变化</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（劳雷尔·鲍曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-7089-08db897ab24d_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>