<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 2 日，星期六 21:14:51 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>基辛格的遗产仍在亚洲荡漾</title><description>亨利·基辛格将被世界许多地方铭记为一位外交政策天才，他带领中国融入国际社会，离间北京与其冷战盟友莫斯科，并最终改变了世界经济。在东南亚，本周去世、享年 100 岁的尼克松时代国家安全顾问兼国务卿正受到不同的纪念。基辛格策划的对中国开放对泰国产生了连锁反应，泰国前总理阿南·班亚拉春表示，泰国对共产主义感到恐惧。 1991年至1992年担任泰国总理的阿南德今年5月庆祝基辛格诞辰100周年时对美国之音泰国组表示：“很多泰国人不了解中国，认为共产主义中国不可信任。”生日。阿南德说：“我不认为这（仅仅因为）基辛格的对华政策”，还因为“泰国和美国军方之间的关系”侧重于国防而不是外交关系。战争战略的设计师 与此同时，在越南、柬埔寨和老挝，基辛格被人们铭记为战争战略的设计师，这场战争摧毁了大片地区，造成无数人死亡。拉里·伯曼说：“如果我们只关注该地区……基辛格在这些领域的决定，无论他多么出色，无论他是多么熟练的谈判者，对数十万无辜人民来说都是灾难性的。”加州大学戴维斯分校名誉教授，撰写了大量有关越南战争的文章。伯曼周四对美国之音越南语组说：“这就是历史的审判之地。”柬埔寨、越南和老挝 根据 Storymaps 网站的数据，1965 年至 1975 年间，美国及其盟国向越南、老挝和柬埔寨投掷了超过 750 万吨炸弹，是二战期间向欧洲和亚洲投掷的炸弹数量的两倍。当时，北方有苏联、中国等共产主义国家支持的越南民主共和国正在与南方美国支持的越南共和国作战。分析人士称，基辛格旨在镇压共产主义势力的政策导致数十万人死亡。北越沿着所谓的胡志明小道经老挝向南方运送军队和物资。基辛格和其他美国官员希望这一切能够结束。据《战争遗产》报道，从 1964 年到 1973 年，美国向老挝投掷了 40 亿枚炸弹，使其成为世界上遭受轰炸最多的国家。数万人被杀。俄亥俄州立大学政治学助理教授艾琳·林(Erin Lin)在她的著作《当炸弹停止时》中表示，随着中央情报局在老挝的行动扩展到柬埔寨，美国在柬埔寨投下了估计50万吨炸弹。 《华盛顿邮报》援引耶鲁大学历史学家本·基尔南的话说，这次爆炸造成多达 15 万柬埔寨平民死亡。在柬埔寨，爆炸“激怒了民众，投入了叛乱分子的怀抱，而在爆炸开始之前，叛乱分子的支持相对较少，导致越南战争深入柬埔寨，这是 1970 年的一场政变，红色高棉，并最终导致柬埔寨种族灭绝”，耶鲁大学种族灭绝研究项目中的一篇海象杂志文章指出。在最后一名美国军人于 1973 年 3 月 29 日离开越南 50 多年后，在柬埔寨、越南和老挝，训练有素的人员、儿童和农民仍在寻找未爆炸弹药。其中一些弹药被懂得如何拆除的人清除。其中一些会伤害或杀死发现者。高棉历史学家、1985年至今年担任柬埔寨首相洪森的私人顾问罗斯·占特拉博特(Ros Chantrabot)周四对美国之音高棉语组表示，“亨利·基辛格负有巨大的责任……让柬埔寨卷入这场战争，这场战争造成许多人死亡，今天在柬埔寨留下了许多地雷。”柬埔寨裔美国政治学家索法尔·厄尔 (Sophal Ear) 向《华盛顿邮报》表示：“可悲的现实是，他留下的遗产仍然让许多柬埔寨人付出代价。” “直到今天，仍有一些人……在这片充满炸弹的土地上谋生的过程中失去了肢体和生命。”东帝汶康涅狄格大学历史系教授布拉德·辛普森表示，基辛格还对支持印度尼西亚1975年入侵东帝汶负有责任。印度尼西亚当时表示，吞并东帝汶对于防止共产主义蔓延至关重要。辛普森周四对美国之音印度尼西亚组表示，基辛格“帮助在明年加快武器和军事装备向印度尼西亚的流动，因为印度尼西亚面临着东帝汶武装抵抗战士的坚决游击抵抗。”他继续说道，“到 1977 年初基辛格卸任时，印度尼西亚已经杀死了东帝汶大约十分之一的人口。”根据世界银行的数据，当时人口为 619,308 人。根据国家安全档案电子简报第 62 号，印度尼西亚的入侵导致了对该领土的长期血腥占领，直到 1999 年国际维和部队投入使用后才结束，多达 20 万人死亡。高棉服务部、越南服务部、印度尼西亚服务部和泰语服务部为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/kissinger-s-legacy-still-ripples-through-asia-/7382122.html<guid> https://www.voanews.com/a/kissinger-s-legacy-still-ripples-through-asia-/7382122.html</guid><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 20:13:01 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Titi Tran、Yuni Salim、Soyoung Ahn、Han Noy、Yiamyut Sutthichaya、Christy Lee） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8ebe-08dbf3973f9f_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>法国与菲律宾签署联合军事演习安全协议</title><description>菲律宾国防部长周六在与法国国防部长举行会谈后表示，法国和菲律宾正在考虑一项防务协议，允许两国派遣军队前往对方领土进行联合演习。小吉尔伯托·特奥多罗在与法国武装部队部长塞巴斯蒂安·勒科尔努举行的联合新闻发布会上表示，他们正在寻求两国元首的授权以开始谈判。特奥多罗表示：“我们打算采取具体步骤，提升防务合作水平并使其更加全面，主要是努力获得两国元首和相关机构的授权，开始就访问部队地位协议进行谈判。”勒科努通过翻译说道：“首要目标是在两支武装部队之间建立互操作性或战略密切性，看看两国海军如何合作，空军如何合作。”菲律宾有这样一项协议，为两国的访问提供了法律框架。外国军队——仅与其长期条约盟友美国以及澳大利亚进行谈判。菲律宾和日本之间也在就一项互惠准入协议进行谈判，该协议将允许日本和菲律宾相互部署军队进行军事演习和其他安全活动特奥多罗说，菲律宾和法国国防部长同意深化防务合作，包括加强情报和信息交流以应对安全威胁。他说，他们同意维持菲律宾和法国船只的访问，并强调维护国际法的重要性，包括 1982 年《联合国海洋法公约》。美国和菲律宾及其盟友经常使用这种语言来批评中国在有争议的南中国海日益咄咄逼人的行动。法国已在南海部署海军舰艇，以促进航行自由并反击中国的扩张主义。中国对几乎整个水道拥有主权，并在过去十年中建造了受导弹系统保护的岛屿基地，这令包括菲律宾、越南和马来西亚在内的较小的声索国感到震惊。华盛顿一再警告说，如果菲律宾军队、船只和飞机受到武装攻击，包括在南中国海，美国有义务保卫其在亚洲最古老的条约盟友菲律宾。菲律宾近日分别与美国、澳大利亚在南海进行联合海空巡逻，引发中方愤怒反应，中方警告联合巡逻不应损害其主权和领土利益。</description><link/> https://www.voanews.com/a/france-philippines-eye-security-pact-for-joint-military-combat-exercises/7381753.html<guid> https://www.voanews.com/a/france-philippines-eye-security-pact-for-joint-military-combat-exercises/7381753.html</guid><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 13:53:24 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/111e2596-4b7d-40dc-9c41-79a1e48f77e5_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾：中国处决两名被判贩毒罪的菲律宾人</title><description>菲律宾政府周六表示，尽管菲律宾政府高层呼吁将两名菲律宾人的死刑减为终身监禁，但中国还是以贩毒罪处决了两名菲律宾人。马尼拉外交部没有透露这两名菲律宾人的身份，理由是他们的家人希望保护隐私。它补充说，直到中国正式通知菲律宾政府后，它才宣布11月24日执行死刑。中国或菲律宾当局没有立即提供有关处决和贩毒案件的其他细节。外交部表示，从这两名菲律宾人于2013年被捕到2016年被中国下级法院定罪，外交部提供了一切可能的帮助，包括为他们的法律辩护提供资金。外交部表示：“菲律宾共和国政府进一步用尽一切可用措施，呼吁中华人民共和国有关当局基于人道主义理由将他们的刑期减为无期徒刑。” “在这方面也有高层政治代表。外交部表示：“中国政府援引其国内法维持了原判，菲律宾必须尊重中国的刑法和法律程序。虽然菲律宾政府将继续用尽一切可能的途径来协助我们的海外公民，但最终它不会在这些情况下，以外国法律和主权决定为准，而不是菲律宾。”由于南海领土争端不断升级，此次处决正值中国和菲律宾关系陷入困境。自小费迪南德·马科斯总统去年 6 月上台以来，菲律宾已通过外交部对中国在争议海域的侵略行为提出了 100 多次外交抗议。外交部表示，虽然对菲律宾人被处决感到悲痛，但他们的死亡增强了“政府决心继续不懈努力，消灭该国针对弱势群体的贩毒集团，包括那些为自己及其家人寻求更好生活的人”它再次提醒出国旅行的菲律宾人要警惕贩毒集团，这些集团招募旅客充当“毒骡”或快递员，并拒绝携带他人未经检查的包裹。另外两起涉及菲律宾人的死刑案件是菲律宾外交部发言人特雷西塔·达扎 (Teresita Daza) 表示，该案正在上诉并正在中国进行最终审查，但没有详细说明。另一名菲律宾人玛丽·贾布·维罗索 (Mary Jabe Veloso) 因贩毒罪被定罪后，在印度尼西亚面临处决。马科斯表示，他已上诉要求对她减刑。死刑或赦免。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-china-execulated-2-filipinos-convicted-of-drug-trafficking/7381736.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-china-execulated-2-filipinos-convicted-of-drug-trafficking/7381736.html</guid><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 13:32:10 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c82e38f3-3fc1-4e9f-8000-d6f3612aa872_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>五角大楼与澳大利亚、英国达成新高科技协议，旨在对抗中国</title><description>从水下无人机到电子战，美国正在扩大与澳大利亚和英国的高科技军事合作，作为对抗中国在印太地区迅速增长的影响力的更广泛努力的一部分。周五，国防部长劳埃德·奥斯汀在硅谷的美军国防技术中心会见了澳大利亚和英国的国防部长，达成了一项新协议，以加强技术合作和信息共享。根据联合声明，目标是能够更好地应对全球安全挑战，确保各方能够抵御快速演变的威胁，并“为印太地区及其他地区的稳定与繁荣做出贡献”。奥斯汀在国防创新单位总部会见了澳大利亚国防部长理查德·马尔斯和英国国防大臣格兰特·沙普斯。奥斯汀在会后的新闻发布会上表示，这项努力将迅速加快无人机系统的复杂性，并证明“我们在一起会变得更强大”。这项新技术协议是 2021 年首次宣布的扩大与澳大利亚军事合作的下一步。这三个国家已经制定了所谓的 AUKUS 伙伴关系计划，以帮助澳大利亚装备一支由 8 艘核动力潜艇组成的舰队。 AUKUS 是澳大利亚、英国和美国的缩写。根据协议，澳大利亚将从美国购买三艘弗吉尼亚级潜艇，并与英国合作建造五艘新型AUKUS级潜艇。这些潜艇由美国核技术提供动力，不会携带核武器，并将在澳大利亚阿德莱德建造，第一艘潜艇将于 2040 年左右完工。马尔斯表示，潜艇计划已经取得了巨大进展。他补充说，作为一个岛国，澳大利亚需要改进海上无人机和精确打击能力。沙普斯表示，随着中国“破坏印度-太平洋地区的航行自由，我们从未像现在这样需要更多的创新。”他说，包括太平洋和南海在内的海洋的开放航行至关重要。据官员称，澳大利亚海军军官已经开始在美国军事学校接受核能训练。此外，今年早些时候，美国宣布将通过帮助澳大利亚在两年内为两国制造制导导弹和火箭来扩大其军事工业基础。根据该协议，两国将在 2025 年之前就澳大利亚制导多管火箭系统的生产进行合作。对中国迅速增长的国防开支和在该地区迅速扩大的军事存在的日益担忧推动了两国之间合作的加强。去年，北京与所罗门群岛签署了一项安全协议，并提出了在那里建立中国海军基地的可能性。美国增加了在该地区的驻军、军事演习和其他活动。近年来，美国与中国的关系在贸易、美国对台湾自治的支持、北京在一系列人造岛屿上的军事建设以及多起侵略性飞机和舰艇遭遇等问题上一直紧张。在 DIU 的一个大型停车场和总部内部设置了高科技演示，奥斯汀在会议开始前可以花几分钟时间观看许多正在开发的项目，包括一个虚拟培训设备，该设备将帮助乌克兰人飞行员学习驾驶 F-16 战斗机和为作战人员开发的集群无人机。这些项目与澳大利亚协议无关，但反映了这三个国家为改进技术而不断做出的努力——而中国在这一领域往往处于领先地位。当奥斯汀走过展品时，他看到一群五架无人机从人行道上升空并盘旋在旁观者的上空——所有这些都由一名工人用一个小型手持模块控制。 Skydio 首席执行官 Adam Bry 表示，这种名为 Skydio X2D 的短程侦察无人机已在战斗中使用，但集群技术和通过单个设备控制所有无人机的能力仍在开发中。在 DIU 办公室内，空军少校亚历克斯·霍恩（Alex Horn）展示了一种新型便携式飞行员培训模块，该模块将允许美国的教官使用虚拟现实耳机远程指导海外的学员。其中四台所谓的“沉浸式训练设备”将于下个月交付给亚利桑那州的莫里斯空军国民警卫队基地，用于训练乌克兰飞行员驾驶 F-16 战斗机。霍恩表示，这些设备比其他系统更便宜，将有助于加快乌克兰飞行员的培训速度，这些飞行员​​习惯驾驶苏联飞机，在进入驾驶舱训练之前需要接受 F-16 基础知识的培训。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pentagon-s-new-high-tech-deal-with-australia-britain-aims-to-counter-china-/7381352.html<guid> https://www.voanews.com/a/pentagon-s-new-high-tech-deal-with-australia-britain-aims-to-counter-china-/7381352.html</guid><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 22:18:36 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-e817-08dbf2e5042f_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>曼谷计划从中国购买高成本军舰敲响警钟</title><description>泰国文官领导的新政府因计划继续从中国购买一艘高成本海军护卫舰而面临批评，这项交易是由前军政府首先谈判达成的。据《曼谷邮报》报道，中国违背了 2017 年向泰国出售一艘 S26T 元级潜艇的计划，因为中国无法从德国获得柴油发动机，而德国禁止将柴油发动机用于中国的军事硬件中，因此就购买这艘潜艇进行了谈判。然而，这艘护卫舰将增加现有七艘护卫舰的数量，该舰队主要由中国制造，将花费该国 4.8 亿美元，比潜艇的成本高出 2800 万美元。这遭到了反对党前进党的批评，该党认为潜艇协议应该被允许失效。 “中国当局应该为协议失败承担责任，”泰国主要报纸和网站《Matichon》援引“前进”议员朗西曼·罗马的话说。泰国国防部长苏廷隆桑为此次采购进行了辩护，称撤销该交易或要求中国退款“只会影响两国之间合作和关系的其他方面”。苏廷还表示，潜艇交易被搁置，而不是被新的军舰交易取代。英国雷丁大学国际关系讲师斯科特·爱德华兹告诉美国之音，泰国可能可以在其他国家购买护卫舰，但购买时可以考虑政治因素。 “船舶有时依赖原产国提供备件和维护，”他在一封电子邮件中写道。日本横须贺亚太研究委员会执行主任约翰·布拉德福德指出了护卫舰相对于潜艇的一些优势。他表示，训练和维护成本应该更低，而且护卫舰在应对泰国“异常复杂”的海洋环境带来的挑战方面会更有用。布拉德福德在给美国之音的电子邮件中写道，这些挑战包括渔业法规的执行、打击走私、海洋资源保护以及印度洋和太平洋海域的治理。爱德华兹同意护卫舰比潜艇更明智，而潜艇可能没有得到充分利用，对泰国的用途有限。东南亚海上安全治理专家爱德华兹表示：“虽然泰国可能希望潜艇能够与邻国的水下能力相匹配，但护卫舰也可以配备反潜作战能力。”然而，他以中国在南海的强硬行为为由，对曼谷从北京购买护卫舰的决定提出质疑。 “尽管泰国没有直接争议，但中国在南海的行动仍应成为考虑因素，”他说。泰国此前从中国购买了两艘纳黎宣级和四艘湄南河级护卫舰，以及从韩国购买了一艘护卫舰。大多数导弹发射军舰自20世纪90年代以来就已经服役。虽然泰国在军事硬件方面一直依赖美国和中国，但在 2014 年政变促使美国暂停数百万美元的军事融资以及军事教育和训练资金后，泰国转向北京。 2019 年大选后，华盛顿与曼谷关系正常化，外界普遍认为这使军方领导的政府合法化。这次投票是根据军政府制定的宪法进行的，并导致政变领导人巴育将军获胜。曼谷法政大学亚洲研究副教授杜利亚帕克·普雷查鲁什 (Dulyapak Preecharush) 指出，泰国自 8 月以来一直由文官政府领导，并认为泰国应该维持不结盟政策，包括在军事硬件采购方面更加平衡。他在最近给美国之音泰国语频道的一封电子邮件中写道：“泰国（国防部）已经承认当前美国和中国之间的地缘政治竞争，并将更加平衡泰国与主要大国的关系。”据斯德哥尔摩国际和平研究所的数据，2018年至2022年期间，泰国从韩国购买了33%的军事物资，14%从中国购买，10%从美国购买。雷丁大学的爱德华兹也认为他写道，由为泰党领导并由亲军事和亲建制联盟组成的现任泰国政府可能会向美国重新平衡，但“这种转变本质上不太可能是戏剧性的”，并指出，今年5月，美国拒绝向泰国出售F-35隐形战斗机。根据中国官方商业信息中心的数据，2022年泰国与中国的贸易额约为1350亿美元。据美国贸易代表办公室称，当年中国与美国的贸易总额估计为 791 亿美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/bangkok-s-plan-to-buy-high-cost-warship-from-china-raises-alarm-/7381014.html<guid> https://www.voanews.com/a/bangkok-s-plan-to-buy-high-cost-warship-from-china-raises-alarm-/7381014.html</guid><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 18:54:02 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Wasamon Audjarint) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-de6a-08dbf2c52465_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在网上，中国人记住了两位基辛格，中国的朋友和敌人</title><description>对于北京和中国共产党来说，亨利·基辛格是“最有价值的老朋友”，因为他在战后20年的敌对关系后重建与美国的关系方面发挥了作用。但在他于本周逝世100岁后，中国人在网上对这位美国人表达了复杂的感情。1972年，他与当时的中国总理周恩来和美国总统理查德·尼克松一起为这个贫穷的国家成为美国的经济竞争对手扫清了道路。有人说，他们将永远记住他是中国“最后的老朋友”，而另一些人则批评基辛格向中国共产党屈服。截至周五，中国最大但受到严格审查的社交媒体网站微博上的话题标签#基辛格之死#以近6亿读者位居热搜榜首位。网友纷纷留言吊唁“基辛格，中国人民永远记住你”、“基辛格是中国人民唯一尊敬的美国人”、“我奶奶知道基辛格是谁，她出生于1912年，还裹着小脚”。基辛格周三在美国康涅狄格州家中宣布去世时，其官方网站11次提到“中国”。自1971年以来，基辛格已访问中国100多次。他10月在纽约发表演讲时声称，“我几乎把一生的一半时间都花在了美中关系上”。 2023 年 7 月，基辛格最后一次访问中国，受到了中国国家主席习近平的接见，习近平在基辛格 1971 年会见周恩来的房间里举办了丰盛的晚宴，为基辛格庆祝了百岁生日。向美国总统拜登表示慰问，表示基辛格的名字将永远与中美关系联系在一起，中国人民将永远铭记和怀念基辛格博士。官方媒体以“永别了，老朋友基辛格！”等标题发表文章。和“最了解中国的美国人”。纪念文章中还附有基辛格与中共高级官员微笑握手、参观兵马俑、与家人一起享用中国美食以及与农民聊天的照片。但一些网络意见领袖表示，中国人民应该警惕基辛格友善的外表以及他对美国和犹太身份的强调。有影响力人士表示，基辛格的行为最终只符合美国的国家利益。一位账号为“李无为大师”、粉丝超过40万的微博用户表示，基辛格无论来中国多少次，都不是中国的恩人，而是美国利益的力量。 “中国是基辛格的恩人，而不是相反。”李无为大师说。 “正是因为在中美关系特殊历史时期所肩负的特殊使命，基辛格几十年来一直被中国人提及。”对基辛格遗产的不同看法也来自海外华人，其中包括周锋锁，1989年，周锋锁是一名学生领袖，帮助组织了天安门广场的民主运动。 “1989年6月4日大屠杀那天，基辛格在接受美国广播公司新闻采访时反对对中国共产党的一切制裁，”周在X（前推特）上写道。 “他没有透露自己已经与国有企业中信集团合作设立了‘中国创投’基金。以现在的标准来看，基辛格是不是应该登记为中共代理人？”周现任美国非政府组织“中国人权”执行董事，现居美国的前中国私营企业家、基督徒胡立人在X上表示，“基辛格创造了人类最大的魔鬼（中共）”。这个恶魔给世界带来了巨大的灾难，也会在未来造成无尽的后患，他是历史上的罪人，不值得铭记。中国民运人士魏京生在X上写道，“从美国的角度来看，他破解了导致中苏关系最终崩溃的共产主义阵营。从中国的角度来看，他拯救了毛泽东政权并从中受益。”直到今天他仍然继续支持中共的暴政。”魏居住在美国，并在华盛顿的魏京生基金会工作。</description><link/> https://www.voanews.com/a/online-chinese-remember-two-kissingers-china-s-friend-and-foe/7381001.html<guid> https://www.voanews.com/a/online-chinese-remember-two-kissingers-china-s-friend-and-foe/7381001.html</guid><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 18:18:32 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-5317-08dbf2be63a2_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>