<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 10 日，星期二 04:06:44 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>印尼开通高铁，寻求与中资银行谈判债务</title><description>在印度尼西亚庆祝第一条高铁开通之际，政府正在应对成本超支和中国银行高利率贷款的问题。在雅加达，Devianti Faridz 讲述了这个故事。摄影：阿哈迪安·乌塔玛</description><link/>https://www.voanews.com/a/indonesia-launches-high-speed-railway-seeks-to-negotiate-debt-with-chinese-banks-/7303228.html<guid> https://www.voanews.com/a/indonesia-launches-high-speed-railway-seeks-to-negotiate-debt-with-chinese-banks-/7303228.html</guid><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 13:50:41 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-18aa-08dbc8ee0e5e_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国参议院多数党领袖舒默会见习近平，欢迎中国就哈马斯袭击发表更强硬声明</title><description>美国参议院多数党领袖舒默周一表示，他感谢中国在两党国会访问北京期间发表的强化声明，谴责哈马斯杀害和绑架以色列和外国平民，其中包括与中国国家主席习近平进行长时间会面。舒默率领六名参议员组成的代表团前往中国进行会谈，旨在稳定两国关系，因为近年来贸易、美国对台湾自治、人权和其他问题的支持急剧恶化。该代表团由三名民主党人和三名共和党人组成，是美国立法者自 2019 年以来的首次访问，而且正值美国应对北京崛起为全球大国之际，国会对中国的攻击越来越多。舒默当天早些时候对外交部长王毅表示，他对中国未能强烈谴责对以色列的袭击并对以色列及其人民表示同情感到非常失望。中国外交部发言人毛宁周一晚些时候表示，中方“对巴以冲突造成平民伤亡深感悲痛”。毛泽东表示，“中国反对并谴责伤害平民的行为”以及“扩大冲突、破坏地区稳定”的行为，这超出了外交部周日的最初声明。毛泽东表示，中国希望恢复和谈，落实两国方案，“尽快通过政治手段全面妥善解决巴勒斯坦问题，保障各方合理关切”。在每日简报会上说道。中国驻以色列大使馆表示，哈马斯武装分子劫持了数十名人质，其中包括一名具有以色列和中国血统的年轻女子，哈马斯武装分子在以色列杀害了至少800人。大使馆声明称：“诺亚在以色列南部参加和平音乐节时被哈马斯恐怖分子绑架。她被从以色列拖到加沙。” “她是一个女儿、一个姐妹和一个朋友。”舒默的代表团还会见了中国橡皮图章议会主席、商务部部长和中国最高级别外交官王毅。习近平的言论没有立即得到报道，王毅确实进行了报道在记者被护送出房间之前没有做出回应。舒默表示，他已直接要求习近平强化外交部关于哈马斯袭击事件和“可怕的、令人痛苦的平民生命损失”的声明，而这些声明在声明中被省略了。他在会议结束后的新闻发布会上对记者表示：“我很高兴外交部发表了一份新的声明，谴责了平民生命的损失。”舒默与习近平的会面持续了 80 分钟——还有 20 分钟这位参议员表示，会议的进展比预定的要晚，强调了讨论的精心准备和高度详细的性质。他表示，美方表达了对缺乏互惠以及为在华美国企业提供“公平竞争环境”的必要性的担忧，并且敦促中国采取措施，阻止用于制造芬太尼药物的化学品出口，芬太尼助长了致命的成瘾浪潮。舒默说：“中方和我们双方都表示，除非我们就分歧进行真诚对话并且不留余力，否则我们永远不会解决这些问题。”两国政府正试图安排乔·拜登总统和习近平下个月在旧金山举行的地区峰会期间举行会晤，以处理日益紧张的关系。中国历来支持巴勒斯坦事业，但也加强了与以色列的关系，寻求在贸易、技术和外交方面发挥更大作用。近年来，它加大对中东的介入力度，协助沙特和伊朗恢复关系，欢迎叙利亚总统巴沙尔访华。舒默告诉习近平，参议院代表团的首要任务是寻求两国之间的公平贸易。 “我们希望中国人民拥有经济机会。这对美国有好处，”他说。 “但中国也必须为美国公司和工人提供公平的竞争环境。许多美国人，包括我们代表团在内的大多数美国人，不相信我们现在拥有这种公平。”早些时候，王毅敦促美国尊重中国的核心利益和发展权，这是北京寻求反制美国对贸易和技术出口的限制之际的频繁表态，中国认为这些限制是阻碍中国经济增长和崛起为全球强国的企图。舒默还敦促中国放弃对他所说的俄罗斯对乌克兰不道德战争的默许支持，促进人权并释放被拘留的美国人。俄罗斯总统普京预计将于本月访问中国。中国表示在冲突中保持中立，但拒绝谴责俄罗斯全面入侵乌克兰，并谴责国际社会因此对莫斯科实施制裁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-senate-majority-leader-schumer-meets-xi-and-welcomes-stronger-chinese-statement-on-hamas-attack-/7303184.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-senate-majority-leader-schumer-meets-xi-and-welcomes-stronger-chinese-statement-on-hamas-attack-/7303184.html</guid><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 13:07:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-5649-08dbc8e4711b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国十年投资未能扭转巴基斯坦经济</title><description>在中国纪念其全球“一带一路”倡议十周年之际，美国之音巴基斯坦分社社长莎拉·扎曼探讨了为什么“一带一路”最大的项目之一中巴经济走廊尽管改善了巴基斯坦的基础设施，却未能刺激巴基斯坦经济大幅增长。</description><link/> https://www.voanews.com/a/a-decade-of-chinese-investment-fails-to-turn-around-pakistan-s-economy/7302918.html<guid> https://www.voanews.com/a/a-decade-of-chinese-investment-fails-to-turn-around-pakistan-s-economy/7302918.html</guid><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 10:41:00 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-9602-08dbc8d46e3f_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国和“一带一路”十年的经验教训</title><description>在北京庆祝“一带一路”倡议十周年之际，中国官方媒体赞扬该计划为促进互联互通和建设全球基础设施所做的努力。据中国推广“一带一路”的官方网站“一带一路”门户网站称，已有150多个国家和32个国际组织加入了这一庞大的全球交通和基础设施项目，目前正在或已完成200多项协议。最初的努力是重建穿过中亚的旧丝绸之路贸易路线，现在已扩展到各大洲以及南北两极地区。但尽管北京在基础设施建设、公路和铁路方面取得了成功，以改善互联互通，但观察人士表示，习近平主席的旗舰倡议在一些东道国中正变得越来越有争议和不受欢迎。美国研究实验室 AidData 于 2021 年进行的一项研究发现，35% 的“一带一路”基础设施项目受到腐败、过度债务和劳动力剥削等争议的困扰。一些分析人士表示，“一带一路”项目估计超过1万亿美元，但尚未实现其五个目标：政策协调、资本配置、基础设施互联互通、贸易便利化和民心相通。大西洋理事会全球中国中心驻日本非常驻研究员尼瓦·丘（Niva Yau）表示：“从设计上来说，如果没有真正共同的全球治理规范和价值观，互联互通就没有意义。”丘说，失败的项目包括哈萨克斯坦霍尔果斯陆港、斯里兰卡汉班托塔港以及即将启动的马来西亚东海岸铁路线。丘最近在接受美国之音普通话采访时表示，他们的失败程度各有不同，但都有一个共同点——腐败。 “所有这些项目都说明了‘一带一路’的弱点，即大规模腐败，而这源于中国只与当地精英合作的做法，”丘说。她说，哈萨克斯坦的精英们通过对霍尔果斯边境的中国进口商品征收隐性关税，骗取了数百万美元。汉班托塔港赢得了中国支持的斯里兰卡精英的青睐，而中国资助的马来西亚铁路项目也曾因涉及前总理纳吉布·拉扎克的腐败丑闻而被叫停。丘表示，中国没有采取任何措施来解决治理和政策协调的失败问题，这些失败导致“一带一路”客户国的精英分子吸走北京借出的资金，而债务却由这些国家的纳税人承担。中国债务 一些西方批评者对“一带一路”倡议贷款利率高达7%至10%的资本配置模式发出警告。无法偿还贷款的国家将面临将港口等基础设施控制权让给中国的风险。然而，“债务陷阱”的想法已被一些经济学家和政治学家驳回。弗吉尼亚州威廉玛丽大学研究实验室 AidData 的高级研究科学家阿马尔·马利克 (Ammar Malik) 称赞中国弥补了“一带一路”受援国自愿发现的基础设施差距。马利克对美国之音中文网表示，研究表明，“一带一路”项目在完成后的最初几年往往会产生积极的经济影响。 “这并不是一个令人惊讶的发现。在我看来，因为如果你向一个没有基础设施的经济体注入大量基础设施，并且如果有两个地方因为没有基础设施而无法相互贸易连接起来，突然架起一座桥，经济活动当然会增加，”马利克说。但他表示，许多“一带一路”借款人在陷入财务困难后，现在正处于偿还贷款的阶段，而疫情又加剧了这种困难。对于像赞比亚这样过度实施“一带一路”项目的国家来说尤其如此。来自中国的一些贷款被多次发放，平均利率为5%。 AidData 的研究发现，相比之下，国际货币基金组织等组织的利率约为 2%。中国贷款下降 波士顿大学全球发展政策中心的数据库显示，中国对非洲的贷款从 2016 年 285 亿美元的峰值降至 2022 年 9.945 亿美元的新低。根据该中心全球中国倡议九月份发布的一份报告，这一下降可能是由于对中国债务负担的担忧。马利克表示，中国“合作而非发展”的方针将“一带一路”项目的责任归咎于受援国，这些国家可能缺乏环境、社会或安全标准，无法在项目开始前进行适当的风险评估。 “中国人没有像世界银行或国际金融公司那样的发展导向。他们有更多的商业导向。他们作为银行家，有兴趣按时交付项目并确保按时获得回报。他们没有提出自己的标准，”马利克说。北京坚称其“一带一路”计划已取得“巨大进展”。中国国家发改委统计显示，中国与有关国家和国际组织签署的共同开发协议，带动中国与受援国货物进出口年均增长8.6%，累计双向投资过去十年超过2700亿美元。单向贸易？中欧班列、国际陆海新通道等标志性项目将中国与100多个国家的300个港口连接起来，“一带一路”在基础设施互联互通方面取得了成功。但大西洋理事会的丘指出，这种互联互通也有助于促进中国商品在其他市场更有效的倾销——这也是意大利预期决定退出“一带一路”倡议的原因之一。马利克表示，北京方面并不觉得有义务扭转市场状况，这对中国出口有利。 “一带一路”倡议的目标之一是民心相通。然而，此举却适得其反，纽约中国劳工观察执行董事李强表示，受援国的工人抱怨中国派遣多达100万本国工人到海外参与“一带一路”项目，而不是在当地雇用员工。他补充说，在海外从事“一带一路”工作的中国工人抱怨剥削、虐待，以及最近随着中国经济放缓而拖欠工资。 “由于工程付款延迟，[供应商和承包商]已推迟向[中国]工人支付工资长达三到四个月。有时，工资是在工人返回中国后才支付的，”李告诉美国之音普通话。具有可持续愿景的“一带一路”2.0？北京查里戈国际经济合作中心主任王欣为“一带一路”计划辩护，他对美国之音普通话表示，该项目成功扩大了中国的朋友圈和海外贸易联系，同时促进了发展中国家的基础设施建设和经济活动。他补充说，中国计划的“一带一路”2.0将重点关注绿色和高科技发展。 AidData的马利克还预计，北京将在下一阶段的“一带一路”倡议中维护环境、社会和治理标准，以确保其在“一带一路”项目中的资产不会变成负债。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-and-the-lessons-learned-from-a-decade-of-the-bri-/7301915.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-and-the-lessons-learned-from-a-decade-of-the-bri-/7301915.html</guid><pubDate> Sun, 08 Oct 2023 17:48:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2cd9-08dbb5e717ae_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京未能谴责哈马斯袭击事件后，以色列敦促中国表现出声援</title><description>中国外交部周日回应哈马斯武装分子对以色列的突然袭击，呼吁各方保持克制，呼应俄罗斯的立场。中方对当前巴以紧张局势和暴力升级深表关切。我们呼吁有关各方保持冷静、克制，立即停止敌对行动，保护平民，避免局势进一步恶化。”发言人补充说：“解决冲突的根本出路在于落实两国方案，建立独立的巴勒斯坦国。”以色列驻北京大使馆官员周日在社交媒体平台X上写道，以色列预计中国会对哈马斯进行更强烈的谴责。以色列驻北京大使馆高级官员尤瓦尔·瓦克斯周日对记者表示：“当人们在街头被谋杀、屠杀时，现在不是呼吁两国解决方案的时候。”中国并未将哈马斯归类。以色列驻华大使馆也敦促北京与以色列站在一起，“我们也希望中国能够在以色列这个困难时刻向以色列提供声援和支持。”自 1992 年建交以来的三十年里，中以两国的经济关系大幅发展，但政治分歧依然存在。其中包括巴勒斯坦相关问题、中国与伊朗等以色列对手的关系、以色列对向中国转让特定技术的安全担忧。“中国与以色列有着密切的关系，但这是基于以色列愿意向中国转让技术，包括军事技术。”中国和以色列的经济关系十分牢固，但外交上存在巨大分歧。例如，中国与伊朗保持着密切的关系。中国一直支持自己国家的巴勒斯坦事业，因此在政治上反对以色列的许多政策，”乔治城大学亚洲研究助理教授丹尼斯·怀尔德周日对美国之音表示。美国德国马歇尔基金会印太项目董事总经理邦妮·格拉泽表示，中国一直试图与以色列和巴勒斯坦保持良好关系，因此不太可能选边站队。格拉泽对美国之音表示，“就像俄罗斯入侵乌克兰的情况一样，北京将避免指责，而只是呼吁结束敌对行动。”一些批评人士表示，中国的反应反映了其在国际政治中“以自我为中心的做法”。华盛顿保卫民主基金会高级研究员、退役海军少将马克·蒙哥马利表示：“中国希望被视为世界强国，但正如其对明显恐怖行动的软弱反应所表明的那样，他们始终未能采取行动。” 。蒙哥马利补充说：“由于中国的利益在于发展与沙特阿拉伯和海湾国家的关系，因此他们不会谴责哈马斯并表达对以色列的支持，除非沙特首先这样做，而他们没有这样做。”其他人则对中国能否斡旋达成以色列-巴勒斯坦和平协议的前景持怀疑态度。三月份，中国促成了沙特与伊朗关系正常化协议。 “中国希望保持尽可能多的灵活性。它甚至可能带来一些希望（尽管可能不切实际），即它可以在两国之间进行调解（以色列-巴勒斯坦和平协议），就像它对沙特和伊朗所做的那样，”华盛顿高级研究员亚伦·戴维·米勒（Aaron David Miller）说。 ——卡内基国际和平基金会。台湾外交部周六在一份声明中表示，“强烈谴责哈马斯对以色列平民实施的恐怖和暴力袭击”，这些袭击导致无辜者丧生。台湾总统蔡英文在X号上写道：“我代表台湾人民和政府，向所有在哈马斯袭击以色列事件中受伤或失去亲人的人和以色列平民表示最深切的哀悼。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/israel-urges-china-to-show-solidarity-after-beijing-fails-to-condemn-hamas-attacks/7302034.html<guid> https://www.voanews.com/a/israel-urges-china-to-show-solidarity-after-beijing-fails-to-condemn-hamas-attacks/7302034.html</guid><pubDate> Sun, 08 Oct 2023 16:43:28 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-62ad-08dbc83d7d2a_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>亚运会在中国闭幕，东道主主导奖牌数</title><description>周日，为期 16 天的亚运会在拥有 8 万个座位的奥体中心体育场落下帷幕，东道主中国再次掌舵，李强总理结束了一场旨在赢得亚洲邻国欢心的表演。它们的正式名称是亚运会，但更准确的描述应该是“中国运动会”，这说明了中国在大陆多项运动锦标赛上的统治地位长达四个十年。第十九届亚运会于 1951 年在印度新德里开幕，是杭州的一次庆祝活动。杭州是一座拥有 1000 万人口的城市，也是阿里巴巴的总部，也是一座被毗邻上海的更大大都市所掩盖的庞大大都市。 “我们已经实现了办一场精简、安全、精彩的比赛的目标，”发言人徐德清周日表示。官方媒体报道称，筹备奥运会的支出约为 300 亿美元。亚洲奥林匹克理事会代理秘书长维诺德·库马尔·蒂瓦里称其为“迄今为止规模最大的亚运会”。组委会秘书长陈伟强将本届亚运会描述为“品牌塑造” “杭州这座城市已经发生了根本性的变化，”他说，“可以说，亚运会是这座城市腾飞的关键推动力。”此次亚运会的规模比以往任何一届亚运会都要大，有近 12,500 名参赛者。明年的巴黎奥运会将有约 10,500 名参赛者，与 2018 年在印度尼西亚雅加达举行的亚运会以及预计 2026 年亚运会移师日本名古屋时类似。其中之一这次中国队没有打破的少数记录是 2010 年在中国南方城市广州举行的亚运会时，其总奖牌数为 416 枚。这一次，中国队赢得了 201 枚金牌，总奖牌数为 383 枚。接下来的两支球队 — 亚洲队日本和韩国的奖牌总数比中国少。当然，它们的人口加起来大约是中国的八分之一。日本获得了 52 枚金牌，韩国获得了 42 枚金牌。加起来，这还不到中国金牌总数的一半。参赛的 45 个国家或地区中有 12 个国家或地区的奖牌数为 5 枚或以下，其中 4 个国家或地区——不丹、马尔代夫、也门和澳门——没有获得一枚奖牌。“我们如何评价杭州亚运会的表现？” 魏纪中87岁的亚奥理事会副主席在新闻发布会上反问道。 “我们不会将亚运会与其他运动会进行比较。但就中国举办比赛而言，我们与我们自己进行比较。我会给99分。我始终相信还有进一步改进的空间。”这些比赛提供了所有传统的奥林匹克运动项目，也让我们一睹明年在巴黎预演的一项运动——霹雳舞。另一个项目是板球，该项目将被列入 2028 年洛杉矶奥运会或 2032 年布里斯班奥运会。电子竞技首次成为官方参赛项目，并且受到了极大的喜爱。电子竞技尚未进入奥运会，但国际奥委会正在试图找到一种方法来利用其庞大的收入流。这些比赛展示了国际象棋和桥牌等所谓的“智力运动”，并提供了一些在其他综合运动项目中看不到的独特项目：龙舟赛、卡巴迪、藤球、三人篮球、和轮滑。 2026年爱知名古屋奥运会代理总干事中森康弘表示，日本将只建造两个新场馆，不愿像最近的东京奥运会那样挥霍。据报道，杭州已为奥运会建设了 56 个体育设施和 30 个训练场馆，并进行了重大基础设施投资，但由于 COVID-19 大流行而推迟了一年。中森表示，中国的“硬件非常棒。我们不能假装那种游戏。我们的理念是利用现有场馆。”他说，正在建设的两个新场馆是体育场和竞技场。此外，名古屋将使用东京为2020年奥运会建造的游泳和跳水场馆，并将举办自行车比赛他补充道：“这意味着我们必须在软件和人力方面下功夫。对我们来说，这是一个劣势，因为我们损失了一年的时间，尤其是在营销活动方面。”当地奥组委秘书长陈被问及杭州是否会考虑申奥。 “这些场馆适合举办像奥运会这样的大型综合性体育赛事。”陈说。 “亚运会结束后，我们关注的是如何让场馆能够广泛地被老百姓利用。但我们还没有考虑是否举办奥运会。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/asian-games-close-in-china-as-hosts-dominate-medal-count-/7301736.html<guid> https://www.voanews.com/a/asian-games-close-in-china-as-hosts-dominate-medal-count-/7301736.html</guid><pubDate> Sun, 08 Oct 2023 10:32:57 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cf30-08dbc80ae6d9_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>