<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 25 日星期五 08:00:36 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>经济学家谢国忠：中国处理房地产泡沫的方式可能出乎很多人的意料</title><description>多年来，中国的房地产市场一直存在泡沫，其推动因素包括不断增长的中产阶级财富、对城市住房的需求、投资房地产而不是股票的偏好，以及利用与地方政府的关系购买房产的热心开发商的宽松信贷。开发土地以开发住房。然而，房地产泡沫在 2021 年底破裂，当时中国最大的房地产开发商之一中国恒大集团的债务违约，截至去年底，债务已增至 3400 亿美元。本月，另一家主要开发商碧桂园拖欠了与两只离岸债券相关的数百万美元利息，并警告称将出现净亏损。其他开发商也可能遇到麻烦。习近平主席不太可能效仿前几届政府的榜样，根据上海的数据，在2008年上一次房地产市场大幅下滑期间，前几届政府“疯狂”地向占全球第二大经济体约30%的行业注入资金。经济学家谢国忠，摩根士丹利前首席亚太经济学家。长期以来一直对中国资产和房地产泡沫发出警告的谢本周在接受美国之音采访时描述了他认为造成当前危机的原因、中国政府已经采取和尚未采取的应对措施，以及对中国可能产生的后果及其人民，以及外国投资者。为了清晰和简洁，本次采访经过编辑。美国之音：是什么导致了房地产泡沫？谢国忠：前总理温家宝在2006年人民币升值的时候就开始了这个项目。一个国家发展起来，其货币就会面临升值压力。人们想要更多的钱，因为他们认为你的货币正在升值。如果你不想让它上涨，你就印更多的钱。政府之所以这么做，是因为它希望中国的出口产品继续保持廉价。这就是20世纪80年代台湾的情况，当时台湾的房地产市场达到顶峰。正确的做法是让货币升值。如果你不这样做并且继续印钞票，人们就会有很多钱，他们会把钱投入房地产市场。与此同时，中国地方政府的赚钱方式是向开发商卖地，这约占地方政府收入的50%。这种情况已经存在多年了。美国之音：中国是如何应对上一次房地产泡沫的？谢：上一次经济大衰退是在2008年，美国经济崩溃后，政府疯狂注资，让房地产行业复苏。 ……温家宝迫使银行放贷越来越多。他基本上是在用债务强制经济发展。后来开发商的想法是，你打倒我，我就打倒你。他们认为政府不会让他们倒闭，因为这意味着经济会崩溃。因此，每次经济低迷时，他们都将其视为购买更多土地的机会。即使在疫情发生后，市场在 2021 年仍创下新高。 美国之音：据报道，新冠疫情封锁抑制了经济放缓的需求，而政府对开发商获得银行贷款的更严格要求暴露了房地产业长期存在的问题。贪婪的开发商不断借钱购买更多土地，而没有先完成他们的项目。除了这些因素之外，是什么引发了这场危机呢？谢：政府开始打击影子银行。这确实是引发这场危机的原因。在影子银行体系中，房地产开发商会在离岸债券市场向外国人出售债券。他们四处奔波，筹集资金购买土地。 ……但他们无法偿还那些在香港购买房地产开发商债券的外国人。当银行监管机构开始打击影子银行时，大量资金撤离。美国之音：那么，离岸债券市场出现了房地产市场陷入困境的早期迹象吗？谢：有钱人基本上都已经理发了。开发商基本上告诉他们必须延长最后期限。等我有钱了，我就付钱给你。当我不这样做时，运气不好。这些买家主要是私人银行客户，他们富有，购买高风险债券基金，但在中国没有权益。我们不知道欠他们多少钱，但有数千亿美元。美国之音：这次政府为什么不救助开发商？谢：自2022年恒大停止偿还债务以来，开发商一直处于困境，他们一直在等待政府给他们钱，市场预期政府会屈服。但政府不给他们钱。为什么？当银行知道风险太高时就不会放贷。如果你把泡沫带回来，明天你就会给自己制造一个更大的问题。这个政府不是面临政治反对，它想永远持续下去，所以它在想，为什么要给自己带来问题，让泡沫更大，以后再威胁自己呢？这是很多分析师不理解的地方。政治已经改变。习近平是中国一切问题的主人，这是他的算盘。据评级机构称，在国内，房地产开发商欠债39万亿元人民币。我认为这是一个低估的估计。我会期待更多。基本上，无论到期的债务是什么，他们都没有钱偿还。美国之音：那么政府正在采取哪些措施来解决这个大问题呢？谢：政府的第一要务是告诉开发商，你必须完成建设；银行会借给你流动资金来完成项目，但这笔钱不能用于其他任何用途。所以基本上，这些开发商已经破产了，但他们仍在工作。为此花费了数千亿人民币。他们所做的就是保护那些已经预付新房费用的人们。在中国，这种情况相当普遍，他们先付建设费。政府也在努力保护购买高收益理财产品的小储户，这些理财产品是开发商通过银行发行的，利率为7%或8%，高于单纯存款的3%银行里的钱。这些储户中的很多人并不富有。政府还小幅降低了买家的利率。许多城市也取消了限购，允许非城市户籍人士在城市购房。美国之音：这些措施会拯救该行业并防止其问题蔓延到其他经济领域吗？谢：他们改变不了潮流，因为涉及的钱太多了。而且，疫情过后，投机欲望大幅下降。相反，人们提前偿还债务，因为他们认为房价不会上涨。新冠疫情影响很大。以前，人们为致富而兴奋，然后新冠疫情来袭，你真的知道生命的意义是什么，你应该和家人幸福。美国之音：这将如何影响中国经济？谢：经济衰退是有的。国际媒体试图描绘这就是中国的末日。我们一直看到经济衰退。顺便说一句，中国经济并没有萎缩，仍在增长，而且增长了 5%。谁以这样的速度增长？经济衰退的发生是有原因的。你在繁荣时期做得太过分了，需要被阻止。繁荣时期的不良活动需要被清除。美国之音：这对于地方政府来说不是一个坏消息吗？与西方国家每年征收财产税或零售税相比，地方政府的税种很少？谢：他们必须寻找其他收入来源。美国之音：购买超过需求的房产的习惯是问题的一部分吗？谢：中国人更喜欢房地产市场而不是股票市场。他们认为股票只是一张纸。他们更喜欢财产，因为这是他们可以触摸的东西。中国股市总市值不到GDP的50%，但在2021年的顶峰，住宅物业的价值高达GDP的六倍，去年为17万亿美元。平均而言，上海等城市的中国中产阶级家庭拥有两处房产，一处用于居住，一处用于投资。城市地区中国人的人均住房面积约为30平方米。处于美国水平，远高于日本。但如果你建造越来越多的房产，最终市场将不堪重负；供应将会过多。美国之音：中国的房地产业将何去何从？谢：房产将会成为一件很平常的事情。正如习近平所说：“房子是用来住的，不是用来炒的”。需要10年的时间才能解决。几年前，我们有 7 万亿平方米的在建面积。过去两年下降了 10%，因此仍有 6.3 万亿平方米。据一份共产党报纸报道，习近平在四月份的讲话中表示，政府不能容忍不切实际的期望。很多人会赔钱。 ......政府只是想确保小人物不会赔钱。美国之音：最终，中国会变得更好还是更糟？谢：很多富人都在抱怨，因为他们是通过房地产而不是生产性经济赚钱的，所以很多富人并不是真正的生产性人。但我们有新一代的企业家，即年轻的工程师，他们正在做伟大的事情，例如制造火箭发射器、电动汽车、雷达技术等。对于一个国家来说，最重要的不是你的GDP增长率，而是你的GDP增长率。金融人士觉得，他们并不重要。最重要的是你的竞争力如何，你正在创建什么样的公司以及你正在创建什么样的技术。中国人很勤劳，也很聪明，但很多人都沉迷于投机。二十年前，人们问我中国将如何崩溃。我说如果中国官员都腐败了，中国老百姓都变成投机者了。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7240884.html<guid> https://www.voanews.com/a/7240884.html</guid><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 07:48:12 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-24ad-08dba5603f5b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国商务部长在贸易争端中前往中国</title><description>美国商务部长吉娜·雷蒙多将于本周末开始对中国进行为期四天的访问。这一消息是在拜登政府发布限制美国在华某些投资的行政命令后不久宣布的。美国商务部周二表示，雷蒙多将于8月27日至30日访问北京和上海，并会见中国政府高级官员和美国商界领袖。美国商务部的一份新闻稿称，此行旨在加深美中之间就美中商业关系、美国企业面临的挑战以及潜在合作领域等问题的沟通。分析人士表示，由于中国经济可能陷入长期困境，北京希望利用雷蒙多的访问扭转中国对外国企业不再友好的印象。但此行可能不会带来任何突破。彼得森国际经济研究所高级研究员加里·克莱德·赫夫鲍尔对美国之音表示，北京欢迎雷蒙多的访问，因为她对中国关心的几个经济和贸易问题具有影响力。赫夫鲍尔表示：“雷蒙多部长在涉及商品或服务贸易、各种电子服务、技术流动和双向投资流动的所有交易中发挥着相当重要的作用。” “我的猜测是，中国当局会对她感兴趣，并仔细询问她对正在实施的这些限制有何限制，美国仍然允许什么样的货物、技术和投资流动，以及基本上被禁止或受到严格审查的内容。”此举被视为善意姿态 本月早些时候，美国总统乔·拜登签署了一项行政命令，禁止美国在中国投资敏感技术，旨在限制中国开发下一代军事和监视技术的能力。然而，就在雷蒙多出访消息公布后，美国政府出人意料地将27家中国企业和机构从受制裁商业实体“未经核实名单”中删除，这被广泛视为华盛顿向北京展现善意姿态。这27家中国企业包括锂电池材料制造商广东光华科技和传感器制造商南京高华科技。中国商务部周二表示，此举有利于两国企业恢复正常贸易，符合双方共同利益。国务卿安东尼·布林肯、财政部长珍妮特·耶伦和总统气候特使约翰·克里今年也访华。这些会议可能为中国国家主席习近平今年秋天出席在美国举行的亚太经合组织峰会并与拜登会面铺平道路。 “激烈的竞争需要激烈的外交”，国家安全顾问杰克·沙利文表示，雷蒙多的此行是“拜登政府正在采取的做法的缩影，我们正在与中国进行激烈的竞争，但激烈的竞争需要激烈的外交来管理这一问题”。 “雷蒙多国务卿将传达这样的信息：美国并不寻求与中国脱钩，而是要降低风险，这意味着保护我们的国家安全并确保我们的韧性沙利文在本周的新闻发布会上表示：“我们将继续与我们的盟友和合作伙伴一起供应链，同时继续我们的经济关系和贸易关系。”预计雷蒙多将与中国商务部部长王文涛以及其他经济政策制定者会面。研究员克拉克·帕卡德卡托研究所的研究员告诉美国之音，他预计雷蒙多将提出美国对中国最近限制某些关键矿产出口的担忧，这被视为对美国措施的报复。帕卡德说：“我不知道这是否会被置若罔闻，因为中国会辩称，‘我们不会继续推进这件事，但这是对你们对半导体和先进计算出口管制的回应。’” “我不知道这会得到多好的回应，但我再次认为双方的对话是积极的。我希望这不仅仅是双方的不满，因为虽然我认为参与很重要，你确实想看到一些动作。”帕卡德表示，他预计雷蒙多此行不会在关键问题上取得任何实质性突破，部分原因是拜登政府“受到来自国会的巨大压力，要求继续加剧紧张局势”。他说：“我认为拜登政府承受着巨大的政治压力，要求他不要对中国表现出软弱，这将阻止两国关系出现任何形式的大规模解冻，即使双方都希望在经济上发生这种情况。”沙利文表示，“我们并不是派遣内阁官员到中国来改变中国，也不期望这些对话能够改变美国；相反，我们每个人都有机会通过这种高层接触来确保有一个基本的、稳定的关系”尽管我们在多个领域展开激烈竞争，但我们仍为两国关系奠定了基础。”可能成立一个工作组 据彭博社援引知情人士的话说，此行可能的成果之一是双方商务机构之间成立一个工作组，讨论美国的出口管制，旨在防止美国尖端技术被窃取。被中国军队使用。四名美国共和党议员在上周写给雷蒙多和布林肯的信中表示，“美国对中华人民共和国的出口管制政策不应该进行谈判，就这样。关于美国出口管制的性质和范围的决定应该由信中说：“美国官员现在应该承认，中国无意放弃最初导致美国扩大出口管制的政策。本着这一精神，我们敦促你们在您出访之前，公开澄清美国的出口管制是不容谈判的，中国应该期待更多而不是更少的美国出口管制。”这封信由参议员比尔·哈格蒂（Bill Hagerty）和众议员迈克·加拉格尔（Mike Gallagher）、迈克尔·麦考尔（Michael McCaul）签署。此行之际，中国经济正面临增长停滞、房地产危机、出口低迷、青年失业率高和消费者信心疲软等问题。分析人士认为，中国经济的低迷让北京有更多理由缓解中美紧张关系。 “对于雷蒙多国务卿来说，他们可能会做的一件事就是尝试向外国企业、那些希望在中国投资很多领域的外国公司展示中国仍然是多么友好，这些领域包括家居产品，还包括诸如此类的领域。科技产品、高通、苹果在中国的产品等等，”赫夫鲍尔说。他说：“中国当局希望努力消除这样一种观念，即他们对企业，特别是私营企业，特别是外国企业非常不友好。” “这将是他们与雷蒙多讨论的一个话题，他们可能会发表某种声明，称中国对商业开放，一旦企业进来，就会减少监管。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-commerce-secretary-heads-to-china-amid-trade-disputes/7240617.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-commerce-secretary-heads-to-china-amid-trade-disputes/7240617.html</guid><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 02:36:00 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（林峰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/031a0000-0aff-0242-0b26-08da371b5281_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>戴维营协议可能会助长中国对南海的侵略</title><description>分析人士表示，美国、日本和韩国之间的戴维营三边安全协议可能会促使北京在南海采取更加激进的态度。三边峰会是三个国家领导人的首次单独聚会，会议提出了直接针对与会者在联合声明中描述的中国“危险和侵略行为”的安全措施，特别是在南中国海。该协议呼吁三个盟国承诺相互磋商，协调应对地区威胁。它还要求他们扩大联合军事演习并举行年度会谈。这三个国家在一份声明中指责中国“支持非法海事主张的危险和侵略性行为”，这似乎是对中国在南海的侵略行为的谴责。美国韩国经济研究所研究员兼学术事务主任克林特·沃克在接受美国之音韩语采访时表示，此前的美韩声明中并未直接提及中国在南海的行为及其主张。 “提及所有这些中国的具体行为和主张是一个新的发展。并将其纳入三边文件中是值得注意的，”他说。中国的抗议 北京对此次峰会表示深切不满。中国外交部发言人汪文斌称这次会议是“粗暴干涉中国内政的行为，是蓄意挑拨离间”。该发言人还驳斥了对北京在南海行为的批评。发言人在周一的新闻发布会上表示：“美国与盟国频繁在南海等中国周边海域进行军事演习和抵近侦察，以炫耀武力，加剧地区紧张局势。” “切香肠的做法” 分析人士表示，三方在印太地区的军事演习和弹道导弹合作的增加可能会促使中国加强其在争议海域现有的侵略性做法。新南威尔士大学堪培拉分校政治学名誉教授卡尔·塞耶在给美国之音高棉语组的电子邮件中表示：“中国将举行自己的军事演习作为回应，使行动-反应循环永久化。”塞耶补充说，虽然弹道导弹三边伙伴关系主要针对朝鲜，但这种伙伴关系带来的“弹道导弹防御方面更大的互操作性和熟练程度”将抵消中国弹道导弹构成的威胁。他说：“中国的反应将是提高其进攻能力并增加可部署的弹道导弹数量。”密歇根大学研究与政策参与教授约翰·乔尔恰里 (John Ciorciari) 在给美国之音高棉语的电子邮件中表示，短期内，中国可能会采取果断行动，表明韩国、日本和美国之间更密切的合作会适得其反，但从长远来看，“三边合作的加强可能会让北京更加谨慎。” “中国不太可能大幅军事升级，但可能会采取经济措施惩罚韩国和日本。这可能会加速经济脱钩，”乔尔恰里说。他补充说：“中国可能会继续在南海采取切萨拉米香肠的做法，稳步推进，而不会升级为大国武装冲突。”广泛的海洋主张 中国已对南海大部分地区提出了广泛的主权主张，该地区估计蕴藏着 110 亿桶未开发石油和 190 万亿立方英尺天然气。这些主张激怒了文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、台湾和越南等相互竞争的声索国。 2016年7月，海牙国际法庭在菲律宾根据《联合国海洋法公约》提起的诉讼中做出了不利于中国的裁决。中国尽管是设立该法庭的条约的签署国，但拒绝接受该法庭的裁决。中国在维护其主权主张方面越来越积极，利用海军存在和演习来威慑该地区内外的对手，并谨慎地进行灰色地带行动——低于其海岸警卫队、海上民兵和渔船使用武力的进攻战术——骚扰和恐吓沿岸国家。北京还在特里顿岛修建一条看似简易机场的设施，越南和台湾也声称对这片有争议的领土拥有主权。近日，菲律宾海警发布视频，显示中国海警船向其一艘船只发射水炮。美国对有争议的水域没有领土主张，但声称航行和飞行自由以及和平解决争端符合其国家利益。美国之音韩语组为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/camp-david-agreement-likely-to-fuel-china-s-aggression-in-south-china-sea-/7240239.html<guid> https://www.voanews.com/a/camp-david-agreement-likely-to-fuel-china-s-aggression-in-south-china-sea-/7240239.html</guid><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 02:34:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Chetra Chap） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1a69-08dba4f7596a_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾和澳大利亚军队举行南海演习</title><description>澳大利亚和菲律宾军队周五在中国声称拥有主权的南海热点水域附近举行演习，菲律宾总统费迪南德·马科斯称赞这是密切合作的“极其重要”的例子。中国部署了数百艘海警、海军和其他船只对南海的珊瑚礁进行巡逻和军事化，尽管国际裁决认为其立场没有法律依据，但中国对南海几乎全部海域拥有主权。周五的联合演习在斯卡伯勒浅滩以东约240公里处的一个海军基地举行。黄岩岛是中国在2012年紧张对峙后从菲律宾手中夺取的一片富饶渔场。马科斯对记者说：“考虑到发生了很多事件证明该地区的动荡，这种演习以及该地区各国之间的这种密切战略合作极其重要。” “这是我们如何为任何可能发生的情况做好准备的一个重要方面，”他在谈到演习时说道，他与澳大利亚国防部长理查德·马尔斯一起观看了演习。此次海陆空演习是两国首次大型联合演习，模拟收复敌控岛屿。演习期间，大约 1,200 名澳大利亚士兵和 560 名菲律宾海军陆战队员冲进了海滩，他们乘坐两栖攻击车、降落伞和美国鱼鹰飞机抵达。两架澳大利亚先进的F-35战斗机提供近距离空中支援，澳大利亚军舰保卫周围海域。马勒斯在随后的新闻发布会上表示：“我们致力于建立一个参照国际法解决争端的世界理念，我们要做的就是利用我们的军事能力来加强基于规则的秩序。”他说：“和平是通过保护基于规则的全球秩序来维持的。”他警告说，该秩序现在“面临压力”。马尔斯和菲律宾外长吉尔伯托·特奥多罗周五还发表了一份联合声明，表示他们打算计划“在南中国海……以及其他共同感兴趣的地区进行双边联合巡逻”。他们说，这些扩大的双边活动最终可能包括“致力于维持我们地区和平与安全的其他国家”。本周的演习是在中国海警船于 8 月 5 日发射水炮并阻止菲律宾向南海仁爱礁执行补给任务后举行的。菲律宾海军故意将一艘二战时期的船只搁浅在浅滩上，并在该礁上设置了1999年，一支小型驻军来阻止中国在该地区的进展。周二，第二个菲律宾代表团成功向该前哨基地运送物资，但遭到中国船只的追击和短暂拦截。中国海警表示，出于人道主义考虑，决定允许菲律宾船只补给，因为菲律宾船只“没有携带用于大规模增援的非法建筑材料”。菲律宾本周与东南亚国家联盟成员国和中国举行了一次会议，商讨南海行为准则。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippine-australian-troops-hold-south-china-sea-drills-/7240698.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippine-australian-troops-hold-south-china-sea-drills-/7240698.html</guid><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 02:33:30 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5444-08dba53474b9_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国最大的盐生产商呼吁公众不要在福岛核泄漏后恐慌购买</title><description>日本周四不顾北京方面的坚决反对，开始从受损的福岛核电站向太平洋排放经过处理的放射性水，中国最大的食盐生产商敦促人们不要恐慌性购买。全球最大的食盐生产商、国有的国家盐业集团在几小时后发布的一份声明中表示，由于中国部分地区的人们急于囤货，该集团正在增加供应。北京、上海等地的超市盐货架被抢空，网上销售平台也被抢购一空。中国反对日本的行动，称日本政府未能证明排放的水是安全的，并已禁止从日本进口所有水产品。国家盐业集团在声明中表示，“我们正在加班加点生产、销售，全力保障市场供应。” “请大家理性购买，不要盲目恐慌购买。”国家盐业组织表示，海盐只占人们消费盐的10%，其余都是熟盐和晚盐，不会受到污染。该集团表示，食盐供应充足，库存短缺只是暂时的。日本批评中国散布“毫无科学依据的说法”，并坚称放水是安全的，并指出国际原子能机构（IAEA）也得出结论，放水对人类和环境的影响“可以忽略不计”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-biggest-salt-maker-urges-public-not-to-panic-buy-after-fukushima-discharge-/7240669.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-biggest-salt-maker-urges-public-not-to-panic-buy-after-fukushima-discharge-/7240669.html</guid><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 00:53:36 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-44fe-08dba4c61dee_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度莫迪和中国习近平就缓解边境紧张局势的努力达成一致</title><description>印度外交部一名官员称，印度总理和中国领导人周四同意加大努力，缓和两国之间有争议边境的紧张局势，并将部署在那里的数千名士兵撤回国内。总理纳伦德拉·莫迪和国家主席习近平在约翰内斯堡峰会期间会面，金砖国家集团——巴西、俄罗斯、印度、中国和南非——发展中经济体邀请了其他六个国家加入该集团，其中包括沙特阿拉伯和伊朗。印度外交大臣维奈·莫汉·夸特拉告诉印度记者，莫迪在与习近平的即兴会晤中强调了印度对其悬而未决的边界问题的担忧。有争议的边界导致数万名印度和中国士兵在拉达克地区对峙了三年。三年前该地区发生的一场冲突造成 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡。夸特拉表示，两国领导人同意加大力度，但没有透露习近平对莫迪表达的担忧的回应，也没有详细说明印度总理所说的细节。中国驻新德里大使馆随后在推特上发布外交部声明称，习主席强调，改善中印关系符合两国共同利益，也有利于世界和地区的和平、稳定与发展。双方应从两国关系大局出发，妥善处理边界问题，共同维护边境地区的和平与安宁。印度和中国军事指挥官上周举行会晤，显然是为了稳定局势。一条实际控制线将中国和印度控制的领土从西部的拉达克到印度东部的阿鲁纳恰尔邦分开，中国对该地区拥有全部主权。 1962年，印度和中国曾因边界问题爆发战争。中国声称对印度东北部约9万平方公里的领土拥有主权，其中包括以佛教徒为主的阿鲁纳恰尔邦。印度称，中国占领了其阿克赛钦高原38,000平方公里的领土，印度认为该地区是拉达克的一部分，而当前的对峙正是在那里发生的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-s-modi-china-s-xi-agree-on-efforts-to-de-escalate-border-tensions-/7240648.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-s-modi-china-s-xi-agree-on-efforts-to-de-escalate-border-tensions-/7240648.html</guid><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 23:36:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0b7e-08dba51c3730_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>