<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 20 日，星期四 23:58:37 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>尽管希望解冻，美国和中国仍继续努力</title><description>尽管在美国高调官员即将访问印太地区之前，美国和中国最近开展了一系列外交活动，但似乎并没有进一步缓解日益紧张的局势。相反，两国官员最近几天公开表示要展示实力，同时也对各种谈判缺乏进展表示遗憾。美国负责印太安全事务的助理国防部长伊利·拉特纳周四在一场关注华盛顿对华政策的听证会上对议员们表示：“今天的威慑是真实的，而且威慑力很强。”拉特纳说：“国防部正在朝着更具机动性、分散性、弹性和杀伤力的地区部队态势取得历史性进展。” “我们拥有一支能力更强、分布在整个地区、与我们的盟友和合作伙伴更加深入融合的美军。”负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克(Daniel Kritenbrink)与拉特纳一起发表讲话，他告诉议员们正在努力确保华盛顿和北京之间的竞争不会演变成冲突。 “激烈的竞争需要激烈的外交，”他说。 “我们致力于负责任地管理本次比赛，并与中华民国保持开放的沟通渠道。”最近几周，三名美国高级官员访问了中国，其中包括国务卿安东尼·布林肯、财政部长珍妮特·耶伦和气候特使约翰·克里。虽然美国前国务卿亨利·基辛格不是对美国进行正式访问，但本周他将在北京会见中国国家主席习近平。 100 岁的基辛格因其在 20 世纪 70 年代开放华盛顿和北京关系中所发挥的作用而在中国受到尊敬。但根据中国外交部的一份声明，习近平向基辛格传达的信息是谨慎的。习近平表示：“中美两国再次站在走向何方的十字路口。双方需要做出新的决定。”习近平的言论呼应了中国驻美国大使一天前的警告，谢锋周三在科罗拉多州阿斯彭举行的阿斯本安全论坛的一个小组会议上表示，“坦率地说，现在是中美关系的困难时期”，他形容两国关系的基础“仍然脆弱”。中国人民不能保持沉默，中国政府也不能袖手旁观。”谢和其他中国官员指出，华盛顿对台湾的支持，台湾是中国声称拥有的自治民主国家。华盛顿的长期政策是承认北京的主张，但不认可它们。但美国对台湾的军事和政治支持，包括去年八月时任美国众议院议长南希·佩洛西的访问，激怒了中国官员。“我们首先应该记住的是，台湾是中国的台湾，”谢说周三在阿斯彭警告说，他所称的“台湾分裂分子”的行为是不能容忍的。 “他们正在走一条非常危险的道路，”他说。 “我们的首要任务是阻止（台湾副总统赖清德）访问美国，这就像一头巨大的犀牛向我们冲来。”谢重申了中国政府的主张，即“没有人比中国更渴望、更真诚地希望看到和平解决方案……看到中国和台湾的和平统一”。但美国军方和情报官员对此表示怀疑。美国印太司令部司令、美国海军上将约翰·阿奎利诺本周早些时候在阿斯彭表示，“习近平主席表示，他希望在 2027 年之前做好准备”以武力夺取台湾。 “如果我们做好我们的工作，我们当然应该在那之前做好准备，”阿奎利诺补充道。 “以我们今天所拥有的，我相信他们会失败。”但阿奎利诺和其他军方官员警告说，中国的快速军事现代化和扩张是“首屈一指的”，北京方面也越来越大胆地使用其军事力量。这种结合，加上中国拒绝与美国军方和国防官员对话，令华盛顿感到担忧。国家安全委员会战略通讯主任约翰·柯比周四对美国之音表示：“不幸的是，军事间的沟通仍然关闭。” “你希望能够拿起电话与对方交谈，努力缓解紧张局势，避免误判，”他说。 “当这种军事硬件航行、飞行距离如此之近时，如果无法相互交谈，误判和风险的可能性就会激增。”与此同时，美国高级官员将继续与印度-太平洋地区的盟友进行接触，其中许多盟友同样对北京的行为感到担忧。国防部长劳埃德·奥斯汀和国务卿布林肯将于下周开始访问该地区的主要盟友，包括澳大利亚、新西兰和巴布亚新几内亚，希望进一步巩固旨在遏制中国影响力的安全安排。奥斯汀在最近签署的防务合作协议的基础上对巴布亚新几内亚进行的访问将是现任美国国防部长的首次访问，突显了此类联盟的重要性。其他盟友也以来自中国的压力越来越大为由，要求美国提供更多帮助。 “我们并不认为他们是友好的，”帕劳总统小苏兰吉尔·W·惠普斯(Surangel W. Whipps Jr.)本周早些时候在谈到中国​​一再入侵帕劳领海时说道。 “看起来他们有其他意图，”他在回答美国之音的提问时说。美国之音国会记者凯瑟琳·吉普森、白宫记者安妮塔·鲍威尔和国务院局局长耐克·程对本报告作出了贡献，“我认为现在是一些[美国]驱逐舰出现并说，‘你们在我们水域做什么？’”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-dig-in-尽管-hopes-for-thaw/7190024.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-dig-in-尽管-hopes-for-thaw/7190024.html</guid><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 20:51:49 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d725-08db89806aab_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国官员努力保持与中国的对话开放</title><description>尽管美国立法者听到了有关网络安全威胁的严重警告，但美国官员本周仍在继续努力与中国建立对话。美国之音国会记者凯瑟琳·吉普森本周总结美中关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-officials-work-to-keep-china-dialogue-open-/7190010.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-officials-work-to-keep-china-dialogue-open-/7190010.html</guid><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 20:26:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·吉普森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d725-08db89806aab_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国气候特使约翰·克里在北京重启气候谈判</title><description>美国总统气候特使约翰·克里及其团队本周在北京会见了中国特使。美国之音的劳雷尔·鲍曼报道称，会议缺乏具体细节，气候谈判的密切观察人士对此评价不一。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-climate-envoy-john-kerry-reopens-climate-talks-in-beijing-/7189669.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-climate-envoy-john-kerry-reopens-climate-talks-in-beijing-/7189669.html</guid><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 20:07:51 -0400</pubDate><category>气候变化</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（劳雷尔·鲍曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-7089-08db897ab24d_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国科技领袖希望减少对中国人工智能芯片的出口限制</title><description>尽管有报道称拜登政府正在考虑对中国企业施加额外限制，以解决芯片出口管制的漏洞，但英特尔公司还是在中国推出了一款专为人工智能深度学习应用而设计的处理器。这家芯片巨头于 7 月 11 日推出的产品是美国科技公司绕过或遏制政府对中国市场出口管制的一部分，因为美国政府以国家安全为由继续收紧对中国人工智能行业的限制。据路透社报道，英特尔、高通和英伟达等美国芯片制造商的首席执行官周一会见了美国国务卿安东尼·布林肯，敦促停止对中国芯片出口实施更多控制。据路透社报道，商务部长吉娜·雷蒙多、国家经济委员会主任莱尔·布雷纳德和白宫国家安全顾问杰克·沙利文等政府官员与首席执行官会面。这次会议召开之前，中国宣布限制用于制造芯片的材料的出口，这是对华盛顿不断升级遏制中国技术进步的回应。美国之音中文网联系了美国芯片制造商请其置评，但尚未收到回复。据路透社报道，英伟达首席财务官科莱特·克雷斯 (Colette Kress) 在 6 月份表示，“从长远来看，禁止向中国出售我们的数据中心图形处理单元的限制一旦实施，将导致美国工业永久失去在全球最大市场之一竞争和领先的机会，并对我们未来的业务和财务业绩产生影响。”在与布林肯会面之前，代表芯片行业的半导体行业协会主席约翰·诺伊弗在给《纽约时报》的一份声明中表示，管控升级对美国行业的全球竞争力构成了重大风险。他说：“中国是世界上最大的半导体市场，我们的公司需要在那里开展业务，以继续发展、创新并保持领先于全球竞争对手。我们敦促采取保护国家安全、避免对芯片行业造成无意和持久损害并避免未来升级的解决方案。”据《泰晤士报》援引五位消息人士的话称，拜登政府正在考虑对向中国出售用于人工智能的高端芯片实施额外限制。其目标是限制可以帮助中国军方的技术能力，同时最大限度地减少此类规则对私营企业的影响。《泰晤士报》报道称，此举可能会加速美中芯片大战的针锋相对。而《华尔街日报》上个月报道称，白宫正在研究如何限制向中国人工智能公司出租云服务。但美国的控制似乎中国的人工智能发展只是放缓而不是停止。去年10月，美国商务部以国家安全为由，禁止英伟达向中国客户销售其两款最先进的人工智能关键芯片A100和较新的H100。11月，英伟达为中国市场设计了不受出口管制的A800和H800芯片。据华尔街日报报道，美国政府正在考虑对A800向中国出口实施新的禁令。根据市场情报和专业咨询公司TrendForce 5月份发布的报告，A800与Nvidia的H100和A100一样，已经是AI相关计算中使用最广泛的主流产品。结合芯片 美国信息技术与创新基金会创始人兼总裁罗伯特·阿特金森在接受美国之音电话采访时表示，虽然这些芯片不是最先进的，但中国仍然可以使用。 “不过，你可以做的是，你可以将较小、功能较弱的芯片组合在一起，然后将更多的芯片组合在一起。你仍然可以用它们进行大量的人工智能处理。它只会让它变得更贵。而且它消耗更多的能量。但中国人很乐意这样做，”阿特金森说。至于中国对云计算的使用，乔治城安全与新兴技术中心的研究分析师汉娜·多门(Hanna Dohmen)在接受美国之音普通话电话采访时表示，企业可以通过云服务提供商租用芯片。实际上，这类似于行人跳上电动共享滑板车或自行车——她支付一定费用来解锁滑板车的关键功能，即车轮。例如，Dohman 表示，“根据 10 月 7 日的出口管制规定，英伟达的 A100 受到管制，不能出口到中国”，但“从这些云服务提供商购买服务以虚拟访问这些受管制芯片”的中国公司可以合法访问该芯片。多曼承认，目前尚不清楚有多少中国人工智能研究机构和公司正在使用美国的云服务。 “中国还有关于跨境数据的法规，可能会禁止或限制中国公司愿意使用中国境外的外国云服务提供商来开发其人工智能模型，”她说。黑市芯片 在另一个解决办法中，阿特金森表示，中国公司可以购买黑市芯片。 “我不清楚这些出口管制是否能够完全切断中国的计算能力。他们可能会减慢他们的速度，但我不认为他们会切断他们的联系。”根据信息技术与创新基金会尚未发表的一份报告，中国在人工智能初创企业数量方面已经领先于欧洲，并且正在追赶美国。阿特金森表示，尽管中国网站占全球网络流量的比例不到2%，但中国政府的数据管理可以弥补人工智能大规模模型训练所必需的对话文本、图像和视频的缺乏。“我确实认为中国人会除非我们采取相当认真的措施，否则我们将赶上并超越美国，”阿特金森说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-tech-leaders-aim-for-fewer-export-curbs-on-ai-chips-for-china-/7189543.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-tech-leaders-aim-for-fewer-export-curbs-on-ai-chips-for-china-/7189543.html</guid><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 17:22:28 -0400</pubDate><category>技术</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（谢约翰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01460000-0aff-0242-6cd5-08da6ab10846_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>职业发展还是移民问题？尽管对其原因存疑，中国共产党仍在不断壮大</title><description>中国共产党党员曾经被认为是真正的爱国者的荣誉徽章，现在似乎成了年轻人建立简历的一种归属，而对于考虑移民美国的年长党员来说则是一个问题。但无论如何，中国共产党的最新数据显示，截至 2022 年底，中国共产党党员人数已达 9804 万。这比 2021 年增加了近 133 万人，即 1.4%。据官方《中国日报》报道，这种增长不仅仅是为了增长，该报将这种扩张描述为社会进步。党员队伍结构进一步改善，受教育程度提高，女性党员和少数民族党员比例稳步增长。据英文日报报道，“为确保党的活力”，自2012年以来的招收工作重点是招收年轻人，“过去10年，每年新招收的党员中，约有80%年龄在35岁以下”。那一年，现任中国领导人习近平就任党的总书记。 《中国日报》的报道还指出，目前党员中女性占29.9%，汉族以外其他族裔占7.6%，大专以上学历占54.7%。 《中国日报》的报道基于6月30日公布的党员统计数据。据官方新闻媒体新华社报道，习近平在当天的一次会议上强调了党在“全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴”中的关键作用。常驻北京的前记者兼政治事务评论员张杰在接受美国之音普通话电话采访时表示，当局操纵了中共党员人数。与本报告中的所有其他人一样，他要求不要使用自己的真实姓名，以避免引起官方关注。 “9800万的数字是党绘制的，”张说。 “他们希望将会员人数控制在 1 亿以下。这并不是‘越多越好’。”在一个拥有 14 亿人口的国家，“如果会员人数超过 1 亿，那就是一个全新的水平，”他说。 “这看起来会像一个‘全民’政党，并会招致批评。我认为他们希望避免一个会成为头条新闻的数字。”张继续说：“党员，特别是年轻人，特别虚伪。共产党的思想基础已经站不住脚了。它是一群追求利益、分享利益的党员。连他们自己都承认，他们入党就是为了这张‘船票’，一张上船、抢机会的船票。”南京一所大学的一名大二学生告诉美国之音普通话，她最近提交了入党申请。她计划在完成本科学习后继续读研究生，并指出作为年轻人更容易入党。 “当你还是一名本科生时，入党相对容易，因为整个过程需要几年的时间，大学四年就足够了，”她说。 “党更喜欢培养年轻一代。”她坦诚地表达了自己加入的原因：一个更美好的未来。 “和我的大多数同学一样，我申请是为了在职业上有更多的选择。……我们不喜欢聚会，我们只是出于实际目的才这样做。”官方数据显示，上个月城镇地区 16 至 24 岁人群的失业率升至 21.3%。张认为，申请入党是个人野心与虚伪的自然结合。 “如果你的目标是为政府工作或留在这个系统中，如果这是你的职业目标，那么你别无选择。无论你喜欢与否，你都必须得到那张票。”当年轻一代党员正在寻求进入体制的门票时，一些老一代党员在考虑移民美国时已经在考虑“下船”。一位入党20多年的女性正在讨论退党的最佳方式。她担心自己的党员身份可能会阻碍她移民美国、让女儿远离中国学校“洗脑”的梦想。 2020年12月，特朗普政府发布新规定，限制党员及其直系亲属前往美国旅行。新政策要求中国持党签证持有者在旅行证件签发后1个月内入境美国。竞选 2024 年连任的前总统唐纳德·特朗普 6 月 24 日表示，他将“命令我的政府拒绝所有共产党人和所有马克思主义者入境”。尽管这是竞选言论，但许多中国家长担心，如果党员身份涉及移民到美国，他们的党员身份可能会妨碍孩子的未来。 试图退党的妇女告诉美国之音普通话，她的一个朋友试图退党，却被当地领导人传唤并试图劝阻。她说，她的朋友拒绝了，一年后，当地党委书记告诉他，他被“解雇了”。 “如果你真的想离开，你就必须被解雇，”她说。 “你不能就这样放弃。”她说自己是一个被动的党员：“我现在已经没有办法积极参与任何与党有关的事务，除了每个月还要缴纳党费。他们组织的社交活动我根本不参加，当他们给我一本像习近平的《治国理政》之类的书时，我只是拿书而不读。”她还认为年轻一代加入中国共产党是为了经济利益。 “现在经济不景气，很多年轻人都想在政府工作。……如果两个同等素质的申请人申请政府工作，我相信党员会得到机会。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/career-boost-or-emigration-problem-china-s-communist-party-keeps-forming-despite-doubts-about-why/7189507.html<guid> https://www.voanews.com/a/career-boost-or-emigration-problem-china-s-communist-party-keeps-forming-despite-doubts-about-why/7189507.html</guid><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 17:09:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/013b0000-0aff-0242-9227-08daaf5ce929_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国强化印太战略布林肯前往汤加、新西兰和澳大利亚</title><description>华盛顿——美国国务卿安东尼·布林肯将于下周访问汤加、新西兰和澳大利亚，拜登政府将印太战略转向超速，部分原因是为了对抗中国在该地区日益增长的影响力。美国国务院周四表示，布林肯将于 7 月 26 日在汤加首都努库阿洛法开设新的美国大使馆，然后前往新西兰惠灵顿，在那里观看美国与荷兰之间的女足世界杯比赛。布林肯随后将与新西兰官员举行会议，并前往澳大利亚布里斯班，于 7 月 28 日至 29 日与美国国防部长劳埃德·奥斯汀和澳大利亚国防部长举行会议。继上个月访问中国以及上周访问印度尼西亚与东南亚官员举行会谈之后，这将是布林肯在过去两个月内第三次访问亚洲。而且，财政部长珍妮特·耶伦和气候特使约翰·克里最近结束了各自的中国之行。第二先生道格拉斯·埃姆霍夫目前正在新西兰参加世界杯，并将在未来几天顺道前往萨摩亚。布林肯的旅行是在国务院通知国会计划大幅增加外交人员和美国驻太平洋岛屿新大使馆的设施支出一周后宣布的。美国加强在太平洋地区的存在是为了回应中国在该地区日益增强的自信。美联社获得的国会最新消息指出，中国在美国承认的12个太平洋岛国中的8个拥有永久外交设施，并表示美国需要迎头赶上。该部门告诉立法者，预计在未来五年内为太平洋地区最近开设或即将开设的四个大使馆各雇用最多 40 名工作人员。这些是努库阿洛法大使馆；所罗门群岛霍尼亚拉大使馆于一月开业；并计划在瓦努阿图维拉港和基里巴斯塔拉瓦设立大使馆。目前，霍尼亚拉和努库阿洛法各有两名临时美国工作人员。该部门表示，每个职位都将花费至少 1000 万美元用于启动、设计和施工成本。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-heads-to-tonga-new-zealand-australia-as-us-intensizes-indo-pacific-strategy/7189116.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-heads-to-tonga-new-zealand-australia-as-us-intensizes-indo-pacific-strategy/7189116.html</guid><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 13:19:16 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-811c-08db8941455e_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>