<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 30 日，星期二 02:05:41 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>菲律宾与布林肯和奥斯汀举行会谈，航行自由和军事融资提上议程</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/freedom-of-navigation-military-financing-on-agenda-as-philippines-hosts-talks-with-blinken-and-austin/7718158.html<guid> https://www.voanews.com/a/freedom-of-navigation-military-financing-on-agenda-as-philippines-hosts-talks-with-blinken-and-austin/7718158.html</guid><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 01:51:05 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e0be1e27-5259-48cf-a7a0-943e8487d86f_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾“零日”描绘中国入侵，引发争议</title><description>台湾台北——一部有关中国入侵台湾的新台湾电视剧的长预告片在这个自治岛屿和中国人中激起了情绪和争论。  电视剧《零日》讲述了台湾总统选举前夕，一架中国反潜机飞入台湾东南海域并失踪，为中国封锁台湾进而发动侵略提供借口的故事。 7 月 23 日发布的 17 分钟预告片已获得超过 80 万次观看，展示了中国入侵前 7 天倒计时日益加剧的紧张局势。  它展示了北京黑客入侵台湾的通讯并用中国共产党的宣传取代它们时的心理和认知战。  该剧共10集独立故事，从3月份开始拍摄，预计11月底杀青，明年播出。 《零日》的制作经理郑欣梅告诉美国之音，这不仅仅是一部旨在娱乐的动作剧。  她说，“零日”旨在提高台湾人民对来自北京的威胁的认识。 “我们对战争的定义是信息战和间谍战，即所谓的渗透战。它实际上是在谈论红色渗透。我们的创造者认为（台海）战争实际上已经开始，它以各种方式存在于我们的生活周围。 ”北京认为台湾是一个分裂的省份，有一天必须与大陆重新统一，必要时可以使用武力。  在总统选举等政治敏感事件发生之前，中国加强了台湾周边的军事言论、演习和监控。  台北市民刘詹姆斯看完预告片后，对剧中所描绘的极度悲观和悲惨的处境感触良多。他说，一位台湾社交媒体影响者呼吁台湾在入侵前投降而不是与“自己的人民”作战的场景似乎是真实的。  “那些通常不会想到（中国渗透）的人应该开始考虑一下，”刘说，“至少（加强）心理防御或了解信息战，这会有帮助。”台湾中部城市台中市的景观设计师陈公宇表示，预告片展示了他对战争爆发时的预期，包括基层的混乱以及一些人立即投降和合作。  他指出，台湾很多高官和权贵都把孩子送出国留学，如果战争爆发，党政领导人是否会像预告片中那样坚持到最后一刻？ “爱国主义可能会被那些跑不掉的人谈论，因为他们只能留下来，只有这样，他们才会因坚持到最后一刻而被神化。”他说。进步。”但预告片还显示，一名台湾儿子选择留下来战斗，而他的父母则在入侵前与其他人一起逃离台湾。  其他台湾人不同意该剧的预告片如何描述如果中国入侵会发生什么。  台湾西南沿海城市台南的汽车配件零售商陈建宇表示，中国对台湾可能采取的行动过于顺利，台北没有采取任何反制措施。 “无论谁选择观看这个节目，都已经选择了某种政治立场，”他说。“我不认为这是为了加强（防御意识）。我认为这更像是一个爱国宣传节目。” 《零日》预告片也引来海峡对岸网上的批评。  “在剧情中，他们极力抹黑大陆，说我们故意炸毁自己的反潜机，以此作为发动战争的理由，”一位名为“外交先锋张之洞”的中国军事博主发帖称。 ”中国民族主义评论人士称，节目中充满了支持台独的人，并吹嘘如果战争真的爆发，他们不会给台湾那么多时间。  一位来自广东的网友“boomxwk”在社交媒体上发帖称，“7天就能占领台湾，蓝精灵也登陆岛上？你了解无人机的价值吗？” ”尽管一些中国网民想方设法在中国境内观看预告片，但当《零日》明年上映时，该剧将必须通过中国的互联网审查机器，即防火墙，才能吸引更多的中国观众。  北京的审查机构对台湾任何将中国描绘成侵略者的内容都采取不言而喻的零容忍政策。  阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-zero-day-depicts-chinese-invasion-stirring-debate/7718123.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-zero-day-depicts-chinese-invasion-stirring-debate/7718123.html</guid><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 22:51:11 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杨安） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2275A137-54B6-471C-BB64-C5144FE45A63_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国玻璃制造商表示，它不是 Netflix 电影中美国工厂突袭的目标</title><description>俄亥俄州莫雷恩——一家中国汽车玻璃制造商表示，它不是联邦调查的目标，该调查上周暂时关闭了其俄亥俄州工厂的生产，该工厂是获得奥斯卡奖的 Netflix 电影《美国工厂》的主题。国土安全部特工贾里德·墨菲周五表示，调查重点是洗钱、潜在的人口走私、劳工剥削和金融犯罪。根据向上海证券交易所提交的文件，福耀玻璃美国公司表示，当局告知该公司，一家第三方雇佣公司处于刑事调查的中心。美国国土安全部、联邦调查局和国税局的特工以及地方当局周五在莫瑞恩的福耀工厂以及代顿地区的其他近 30 个地点执行了联邦搜查令。福耀玻璃美国社区关系经理雷石在给《代顿每日新闻》的一份声明中表示：“公司打算全力配合调查。”周一，该公司收到了寻求评论的消息。声明称，周五生产暂时停止，但接近当天结束时恢复运营。十年前，福耀接管了一家关闭的通用汽车工厂，最终雇佣了 2000 多名工人为汽车行业生产玻璃。该公司从州和地方政府获得了数百万美元的税收减免和激励措施，并表示俄亥俄州工厂是世界上最大的汽车玻璃生产设施。 2019年，巴拉克·奥巴马和米歇尔·奥巴马支持的一家制作公司发行了《美国工厂》。该影片荣获 2020 年奥斯卡最佳长片纪录片奖，探讨了工人权利、全球化和自动化等问题。 2017年，在一些员工抱怨工作场所条件不安全、政策任意和工作中待遇不公平后，工人们以压倒性多数投票反对成立工会。同年早些时候，在美国职业安全与健康管理局指控福耀集团涉嫌涉及机器安全、电气危险和缺乏个人防护装备等违规行为后，福耀集团同意支付 10 万美元的罚款。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-glass-maker-says-it-wasn-t-target-of-raid-at-us-plant-featured-in-netflix-film-/7717734.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-glass-maker-says-it-wasn-t-target-of-raid-at-us-plant-featured-in-netflix-film-/7717734.html</guid><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 19:05:58 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ab8a-08dcb0226226_cx0_cy13_cw95_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>被控充当中国特工的美国公民开始受审</title><description>纽约——周一，一名中国前大学教授在布鲁克林接受审判，罪名是他充当中国特工，在中国情报官员的指导下监视反对北京共产党政府的美国活动人士。联邦检察官称，已入籍美国公民的王书军利用其在纽约社区支持中国民主的领导作用，收集有关持不同政见者的信息，并将其分享给中国情报部门国家安全部的四名官员。王于1994年移民美国，于2022年3月被捕。他对四项罪名表示不认罪，包括在未通知美国司法部长的情况下充当外国代理人以及向美国当局撒谎。检察官表示，王的计划从2005年持续到2022年。美国司法部近年来一直在打击中国和伊朗等美国对手所谓的“跨国镇压”。该术语指的是监视、恐吓，在某些情况下还试图遣返或谋杀反对这些政府的活动人士。去年，一名前纽约市警官因充当非法中国特工恐吓一名在美逃犯返回祖国接受指控而被定罪。 70多岁的王先生如果罪名成立，将面临最高25年的监禁。陪审团选拔工作于周一在布鲁克林联邦法院开始，由通常审理上诉的美国巡回法官 Denny Chin 负责。检察官称，国家安全部官员指示王针对香港民主活动人士、台独活动人士以及维吾尔族和西藏活动人士。辩护律师在6月16日的法庭文件中称，王与中国官员沟通，试图通过传播西方政治思想来“渗透和颠覆”中国政府。 “不幸的是，联邦调查局特工误解了他和他的角色，”辩护律师凯文·童写道。美国检察官还指控了四名中国情报官员，称他们是王的经纪人。这些官员目前在逃，据信身在中国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/Trial-begins-for-us-citizen-accused-of-acting-as-chinese-agent/7717716.html<guid> https://www.voanews.com/a/Trial-begins-for-us-citizen-accused-of-acting-as-chinese-agent/7717716.html</guid><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 18:34:29 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4178-08dcb01d64cd_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国习近平和意大利总理梅洛尼在北京会面讨论冲突</title><description>北京——梅洛尼办公室称，中国国家主席习近平和意大利总理乔治亚·梅洛尼周一在北京举行会议，讨论了乌克兰战争和中东危机。目前担任七国集团轮值主席国的梅洛尼在会谈中强调了中国作为合作伙伴应对日益严重的全球不安全局势的重要性。意大利领导人办公室表示，两位领导人讨论了“国际议程上的优先问题，从乌克兰战争到中东局势进一步升级的风险。他们还讨论了印度太平洋地区日益紧张的局势”。在一份声明中。去年意大利退出习近平的旗舰“一带一路”倡议后，以及西方与世界第二大经济体之间的贸易关系不断恶化，梅洛尼正在寻求重新启动意大利与北京的经济关系。梅洛尼在北京钓鱼台国宾馆举行的会谈中表示：“国际层面的不安全局势日益加剧，我认为中国不可避免地成为应对所有这些动态的非常重要的对话者。”梅洛尼强调了让贸易更加平等的重要性，而不是向北京倾斜。她说：“我认为意大利也可以在与欧盟的关系中发挥重要作用，并努力建立尽可能平衡的贸易关系。”由于担心中国以生产为中心的发展模式可能会导致欧盟充斥廉价商品，而中国企业在国内需求疲软的情况下寻求增加出口，欧盟的贸易政策变得越来越保护性。欧盟委员会本月确认将对中国制造的电动汽车进口征收高达 37.6% 的初步关税，加剧了与北京的紧张关系。中国官员警告称，如果布鲁塞尔不让步，可能会爆发贸易战。 “反弹进入新时代” 意大利对中国具有战略重要性，因为它之前曾单独向北京发起进攻，并且可能会成为欧盟内部的温和派。 2019年，意大利成为七国集团中唯一加入习近平“一带一路”基础设施倡议的成员国，该倡议被誉为重建古代丝绸之路贸易路线。尽管意大利最终在美国因担心北京经济影响力而施压的情况下退出了基础设施投资计划，但罗马表示仍希望与这个亚洲巨人建立更牢固的贸易关系，并于周日签署了一项为期三年的行动计划。 “双方面临共同发展的重要机遇，”习近平在会见开始时告诉梅洛尼。 “中国和意大利应该秉持丝绸之路精神……让东西方沟通的桥梁重新进入新时代。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-xi-calls-for-cooperation-with-italy-evoking-ancient-silk-road/7716888.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-xi-calls-for-cooperation-with-italy-evoking-ancient-silk-road/7716888.html</guid><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 08:43:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c65f-08dcafe00932_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自6个国家的立法者称北京正在向他们施压，要求他们不要参加台湾的会议</title><description>北京——至少有六个国家的立法者表示，中国外交官向他们施压，要求他们不要参加在台湾举行的以中国为中心的会议，他们称此举是为了孤立这个自治岛屿。玻利维亚、哥伦比亚、斯洛伐克、北马其顿、波斯尼亚和一个不愿透露姓名的亚洲国家的政客表示，他们收到的短信、电话和紧急会议要求与他们前往台北的计划相冲突。中国强烈捍卫其对台湾的主权主张，并将其视为自己的领土，必要时可以武力吞并。此次会议于周二开始，由中国问题议会联盟（IPAC）主办，该联盟由来自 35 个国家的数百名议员组成，他们关心民主国家如何与北京打交道。 IPAC 长期以来面临着来自中国政府的压力：根据今年早些时候公布的美国起诉书，一些成员受到了北京方面的制裁，并且该组织在 2021 年成为了中国政府支持的黑客的目标。但该联盟主任卢克·德普尔福德表示，过去几天来自中国官员的压力是前所未有的。过去在其他地点举行的 IPAC 会议上，中国外交官只是在会议结束后才与立法者接触。今年，IPAC 年会首次在台湾举行，似乎有人协同试图阻止与会者参加。美联社采访了三名议员，并查看了中国外交官发送的询问他们是否计划参加会议的短信和电子邮件。 “我是吴，来自中国大使馆，”发给北马其顿议会议员安东尼奥·米洛绍斯基的一条信息中写道。 “听说你收到了IPAC的邀请，你会参加下周在台湾举行的会议吗？”在某些情况下，议员们对他们前往台湾的计划进行了模糊的询问。在其他情况下，这种接触更具威胁性：一位议员告诉美联社，中国外交官向她所在政党的领导人发信息，要求阻止她前往。 “他们联系了我所在政党的主席，要求他阻止我前往台湾，”波斯尼亚议会议员萨内拉·克拉里奇 (Sanela Klarić) 说。 “在我的国家，他们试图阻止我旅行……这真的不好。”中国经常威胁要对支持台湾的政客和国家进行报复，由于中国的外交压力，台湾与大多数国家只有非正式关系。克拉里奇表示，这种压力令人不快，但这只坚定了她继续旅行的决心。克拉里奇说：“我确实是在与那些以恐惧为工具来操纵和控制人民的国家或社会作斗争。”她补充说，这让她想起了 20 世纪 90 年代波斯尼亚战争期间她所面临的威胁和恐吓。 “我真的很讨厌有人吓唬你的感觉。”中国外交部没有回应置评请求。德普尔福德称这种压力是“严重的外国干涉”。 “如果我们试图告诉中国官员他们的旅行计划，他们可以去哪里，不能去哪里，他们会有什么感觉？”德普尔福德说，他使用的是中国官方名称“中华人民共和国”的缩写。 “他们认为自己可以干涉外国立法者的旅行计划，这绝对令人愤慨。”预计来自 25 个国家的立法者将出席今年的会议，其中包括日本、印度和英国，IPAC 在一份声明中表示，其中一些人将与台湾高层官员会面。台湾外交部没有立即回应置评请求。上周，北京批评台湾每年一度的汉光军演，称台湾执政的民进党正在“进行挑衅，寻求独立”。中国外交部发言人毛宁对记者说：“任何制造紧张局势、以武力谋独、拒统一的图谋都注定失败。”中国一直在与台湾的外交盟友断绝关系，而且往往还承诺提供发展援助，两国之间的长期竞争近年来逐渐向有利于北京的方向发展。太平洋岛国瑙鲁今年早些时候转而承认北京，此举使台湾的外交盟友数量减少到12个。但中国时常采取的高压手段也疏远了其他国家。 2021年，在波罗的海国家打破外交惯例，同意台湾在其首都维尔纽斯的代表处以“台湾”而非“中华台北”命名后，北京方面降低了与欧盟和北约成员国立陶宛的关系，并阻止从立陶宛进口商品。 ，其他国家用它来避免冒犯北京。次年，欧盟通过了一项决议，批评北京对台湾的行为，并在世界贸易组织就进口限制对中国采取行动。 IPAC会议带来的压力也引发了强烈反对。玻利维亚参议员森塔·雷克表示，在一名中国外交官打电话告诉她不要去台湾后，她提交了一封抗议信，并称该岛由一位“冒名顶替的总统”统治，而且这次会议是由一个“在玻利维亚内部不被接受的组织”主办的。符合中国大陆的政策。”当雷克拒绝后，这位外交官表示，他将向大使馆报告她的决定，雷克将其解释为“隐晦的威胁”。 “我告诉他这是不可接受的入侵，我不会接受任何政府的命令或入侵，”雷克说。 “这些都是个人决定，在我看来，他超越了所有国际政治规范。”大多数针对的立法者似乎来自较小的国家，该联盟主任德普尔福德表示，这可能是因为北京“觉得他们可以逃脱惩罚”。但他补充说，强制策略只会让与会者更加坚定地参加峰会。中国外交官曾与斯洛伐克欧洲议会议员米里亚姆·莱克斯曼(Miriam Lexmann)接触，她表示，这种压力凸显了她来台湾的原因。她说，我们希望“交换信息，以及如何应对中国对世界民主部分构成的挑战和威胁的方法，当然还有支持台湾。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/lawmakers-from-6-countries-face-beijing-Pressure-against-attending-taiwan-summit-/7716066.html<guid> https://www.voanews.com/a/lawmakers-from-6-countries-face-beijing-Pressure-against-attending-taiwan-summit-/7716066.html</guid><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 07:43:09 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2e1d-08dcaf2358ac_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>