<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 9 日星期六 16:56:16 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title> 《权力的游戏》制作者转向中国标志性科幻片</title><description>巴黎——《权力的游戏》的制作者携根据中国标志性科幻三部曲改编的《三体》回归。该剧将于本周末在德克萨斯州的西南偏南音乐节上首映，然后于 3 月 21 日在 Netflix 上播出。 剧集制片人大卫·贝尼奥夫 (David Benioff) 和 DB 韦斯 (DB Weiss) 凭借《权力的游戏》大获成功，大量翻译了刘慈欣的小说，已经被改编成中国电视剧。这本三部曲从 2008 年的《三体》开始，随着地球面临生存威胁，在国家、时代和主角之间跳跃。它被认为是科幻小说的里程碑。 “制作《权力的游戏》是我们一生中最伟大的经历，但我们在那个虚构的世界里生活了整整 10 年，所以我们想要一些能够在各个层面上提出一系列新挑战的东西，”韦斯说。贝尼奥夫说：“这是一个关于迫在眉睫的威胁的故事，但它是由这组核心人物所束缚和中心的。”演员阵容包括《权力的游戏》中的三位主要演员：约翰·布拉德利饰演牛津大学科学家，利亚姆·坎宁安饰演情报机构负责人，乔纳森·普赖斯饰演石油大亨。制作人还请回了特效和制作团队的主要成员——以及作曲家拉明·贾瓦迪（Ramin Djawadi）——试图实现同样宏伟和精致的风格。该片按九个月的时间快速拍摄，地点包括英格兰、西班牙、纽约联合国总部和佛罗里达州卡纳维拉尔角。韦斯说：“在气候变化和大流行之间，我们了解了世界上人们如何对全球威胁做出不同的反应。” “我们在《三体问题》中看到了类似的反应，这引起了我们很多人的共鸣。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/game-of-thrones-makers-turn-to-iconic-chinese-sci-fi/7520910.html<guid> https://www.voanews.com/a/game-of-thrones-makers-turn-to-iconic-chinese-sci-fi/7520910.html</guid><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 12:33:00 -0500</pubDate><category>艺术与文化</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/88888513-1552-4838-8a45-23ce1d91252b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国官员承认经济挑战</title><description>北京——高级官员周六承认，中国需要采取更多措施来促进就业和稳定房地产市场，因为政策制定者正在努力重振中国遭受重创的经济。北京正在努力应对长期的房地产业危机、创纪录的青年失业率以及全球经济放缓打击对中国商品的需求。 2023 年中期，青年失业率达到史无前例的 21.3%，之后官员暂停发布月度数据。房价连续几个月下跌，几家主要房地产开发商都在艰难维持生计。周六，在该国橡皮图章议会为期一周的年度会议间隙，官员们承认扭转这两种趋势存在困难。人力资源和社会保障部部长王小平表示，就业压力总体没有减轻，结构性矛盾仍有待解决。王说：“部分劳动者就业面临一些挑战和问题，稳定就业需要付出更多努力。”但她表示，北京“对保持就业形势的持续稳定充满信心”。住房和城乡建设部部长倪虹则对记者表示，房地产市场长期以来占中国经济的四分之一左右，整顿房地产市场仍然是一个挑战。他表示，“稳定市场的任务仍然很艰巨”，他指的是国家降息、降低首付的努力。房地产企业“该破产的就破产，该重组的就重组”倪说，并补充说，“对损害群众利益的市场主体，要坚决依法查处。”但尽管房地产市场深陷困境，他仍坚持北京避免出现“底线”。房地产行业的“系统性风险”依然存在。本周在北京举行的会议主要讨论经济和安全问题。周二，最高领导人制定了 2024 年 5% 左右的雄心勃勃的增长目标——分析师表示，考虑到这一目标是雄心勃勃的中国经济面临的阻力。李强总理承认，鉴于经济中仍然存在“挥之不去的风险和隐患”，实现这一目标“并不容易”。投资者呼吁政府采取更大行动来提振萎靡不振的经济。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-officials-acknowledge-economic-challenges/7520902.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-officials-acknowledge-economic-challenges/7520902.html</guid><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 12:20:24 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/cbd21d80-82a7-4749-8255-aa1792778c40_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在秘密会议上誓言通过新法律“维护”国家安全</title><description>北京——一位最高立法者在周五的一次重要立法会议上誓言，中国将在 2024 年通过广泛的安全法，以“坚决维护”其主权，因为习近平主席的政府正在寻求消除对其统治的威胁。 “两会”——中国橡皮图章议会和政治协商机构的平行会议——让人们难得一睹共产党领导的政府未来一年的战略。全国人大常委会委员长赵乐际周五在制定明年全国人民代表大会议程时承诺，全国人大常委会将“坚决维护国家主权、安全、发展利益”。他说：“为了实现中国国家安全体系和能力现代化，”北京将制定“应急管理法、能源法、原子能法和危险化学品安全法”。赵在报告中表示，还将修改《国防教育法》和《网络安全法》。他没有提供有关新法律将涉及哪些内容的更多细节，也没有提供新法律具体何时通过的更多细节。全国人大还将制定和修改金融稳定、学前教育和疾病控制等领域的法律。香港大学教授兼中国政治专家让-皮埃尔·卡贝斯坦（Jean-Pierre Cabestan）告诉法新社，“军事教育和网络安全是中国立法者的明确优先事项”。他说：“他们希望加强这些领域的法律框架，这是习近平自己优先事项的一部分。”他补充说，赵紫阳的报告中强调国家安全“并不奇怪”。广泛的安全推动 中国去年批准了修订后的反间谍法，大幅扩大了间谍的定义，赋予北京比以往更大的权力来惩罚它认为对国家安全构成威胁的行为。上个月通过的国家保密法增加了更多类别的敏感信息，其中包括“工作秘密”——不属于国家秘密，但一旦泄露可能“妨碍（国家）机关、工作单位正常履行职责”的信息。修订后的法律规定，此类泄密必须采取“必要的保护措施”。全国人大观察家网站创始人魏昌浩告诉法新社：“高度重视国家安全立法是习近平时代全国人大立法工作的一个重要特点。”他指出，自2014年以来，北京推出了十几项国家安全立法，包括反恐法、国家情报法和数据安全法。魏说：“大家都在努力建设必要的法律基础设施，以维护中国的‘国家安全’。”他说，在习近平的领导下，“国家安全是立法的优先领域，并且在可预见的未来很可能仍然如此。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-vows-to-safeguard-national-security-with-new-laws-at-conclave-/7520474.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-vows-to-safeguard-national-security-with-new-laws-at-conclave-/7520474.html</guid><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 20:33:19 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-1a63-08dc3fd8c284_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>问答：前军情六处官员谈中国高层动乱</title><description>奈杰尔·英克斯特 (Nigel Inkster) 接受美国之音采访，谈到中国在过去一年中史无前例地罢免国防部长和外交部长，以及共产党对国家的加强控制</description><link/>https://www.voanews.com/a/qa-former-mi6-official-talks-of-turmoil-and-partyfication-in-china/7519608.html<guid> https://www.voanews.com/a/qa-former-mi6-official-talks-of-turmoil-and-partyfication-in-china/7519608.html</guid><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 13:52:37 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5911-08dc3f9d0c74_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>资料箱：香港新国家安全法的范围</title><description>香港——周五，香港公布了新的国家安全法草案，该文件扩大了破坏活动、煽动叛乱和国家机密等犯罪行为的定义，并规定了更严厉的处罚，最高可达无期徒刑。该法案是在民主抗议活动一年后中国实施的 2020 年国家安全法的基础上提出的。观察人士称，立法者预计将在几周内通过该法案草案，该法律可能会对全球金融中心的许多部门产生影响，包括商业、学术界、法律、外交和媒体。新的罪行涵盖多个领域，从影响主权的严重行为（包括叛乱或对中国武装部队发起武装冲突）到日常犯罪，包括持有被视为煽动性的出版物。当局表示，该法律将适用于香港以外地区。主要罪行和句子 煽动罪 权利倡导者和律师表示，这一类别的适用范围非常广泛，任何拥有任何被视为煽动性出版物（例如书籍或文章）的人都可以被指控犯有这一罪行。 *任何意图对中国或香港政府造成仇恨、蔑视或不满的煽动行为、言论或出版物，可判处最高 7 年监禁。 *如果此类行为是与“外部势力”（可能包括外国政府、外国政党、国际组织或与外国政府有联系的公司）勾结实施的，则处罚将增至10年。 *持有具有煽动意图的出版物的犯罪行为还可被判处 3 年监禁，尽管该法案没有给出此类材料可能是什么的具体例子。 *执法人员可以进入任何场所，包括使用合理武力，清除或销毁煽动性出版物。 *该法律还可能降低煽动罪定罪的门槛，不再要求检察官证明煽动公共秩序混乱或暴力的意图。 *当局忽视了一些媒体倡导者和权利团体消除煽动叛乱的呼吁。国家秘密 *非法持有国家秘密，如果泄露可能会损害国家安全，可判处至少 3 年监禁，国家秘密的定义广泛，包括国防、外交、经济发展或科学技术领域的秘密。 *非法获取此类机密的可判处五年监禁，携带此类国家机密离开香港的可判处七年监禁。 *虽然政府对国家机密实行了有限的公共利益保护，但一些律师表示，法律在此事上赋予当局和法院很大的自由裁量权。外部干涉 *与外部势力勾结干涉政府政策、立法机关、法院或选举等领域的罪名可判处 14 年监禁。间谍 *入狱 20 年监禁，包括进入禁止地点、截取供外部势力使用的信息或文件。叛国罪 *各种行为最高可判处无期徒刑，包括加入与中国交战的外部武装部队，或使用武力危害中国统一。未经官方许可，参与外部力量军事或武装“演习”的人可被判处 5 年监禁。律师表示，这可能包括那些在外国政府接受过军事训练的人。叛乱*最高可判处无期徒刑，罪名包括加入武装部队与中国发生冲突，或危害中国统一的行为。兵变 *煽动中国武装部队成员放弃效忠中国，或组织或发起兵变，最高可判处无期徒刑。破坏 *任何与外部势力勾结破坏或削弱公共基础设施的人最高可达终身监禁。该法律将如何影响被告的权利？右翼人士表示，新法律将进一步削弱对被指控犯有国家安全罪的被告的法律保护。聘请律师的权利、无罪推定和保释权长期以来一直是香港普通法传统的重要特征。根据中国2020年实施的国家安全法，许多亲民主政客和活动人士在更严格的规定下被拒绝保释。根据新法律，当局预计将采取进一步行动。美国乔治城大学亚洲法中心研究员埃里克·赖（Eric Lai）表示：“立法法案最剧烈的变化将是与正当程序和公平审判相关的问题。” “看来政府在咨询期间几乎忽略了所有反对意见的建议。法案中仍然存在模糊和宽泛的罪行和定义，”他说。经地方法官批准，嫌疑人的拘留期限将从目前的最长 48 小时延长至 14 天。鉴于危及国家安全的情况，治安法官也可能会拒绝与律师会面，治安法官可能会发出逮捕令，授权高级警官限制该人与律师的咨询。被告的行动也可能受到限制。黎智英补充说：“这是对香港被捕者合法权利的非常极端的限制。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/7519138.html<guid> https://www.voanews.com/a/7519138.html</guid><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 07:03:45 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4a117d30-10d0-4b1e-ac21-ffd1705eadfe_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登在国情咨文演讲中针对中国</title><description>北京——美国总统乔·拜登周四批评中国的“不公平经济行为”，并坚称他在对抗北京方面做得比他在今年总统选举中的对手、前总统唐纳德·特朗普更好。拜登在国情咨文中还宣扬了他的对华政策的其他方面，包括“维护台湾海峡的和平与稳定”以及重振“我们在太平洋地区的伙伴关系和联盟”。拜登补充说：“我已经确保最先进的美国技术不能在中国使用……坦率地说，尽管我的前任对中国发表了强硬言论，但我的前任从未想过要这样做。”拜登的中国言论仅占其全国电视讲话的一小部分，一天前，中国外交部长王毅升级了中国对美国的口头攻击。在中国全国人民代表大会年度会议期间，王指责美国试图通过制裁遏制中国，并坚称华盛顿对北京有“错误的看法”。 “打压中国的手段不断更新，单边制裁的清单不断延长，对中国进行惩罚的欲望已经达到了难以想象的程度，”王在与国内外媒体的一场看似有条不紊的互动中说道。 。王的言论与九月份拜登在加州会见中国国家主席习近平时形成鲜明对比。在那次会议上，双方同意重启对话并就多项举措进行合作，包括阻止芬太尼（一种高度成瘾的合成阿片类药物）流入美国。虽然王承认他所谓的“历史性会议”取得了“一些进展”，但他指责美国违反了一些承诺。 “如果美国总是说一套做一套，那它作为一个大国的可信度在哪里？如果美国一听到‘中国’这个词就紧张、焦虑，那么大国的自信在哪里？” ？”王说。即使高层会谈恢复，美国也在一系列问题上扩大了对中国的制裁，从侵犯人权到与俄罗斯的关系。美中关系还因其他一系列问题而紧张，包括中国在南海争议地区的行为、对台湾的军事恐吓以及美中日益激烈的技术竞争。政治手段拜登在周四的讲话中重申，他希望“与中国竞争，而不是冲突”，同时指出，美国“在21世纪与中国或任何其他国家的竞争中处于更有利的地位” ”。 “多年来，我听到许多共和党和民主党朋友说，中国正在崛起，美国正在落后。他们搞错了……美国正在崛起，”拜登说。 “我们拥有世界上最好的经济。自从我上任以来，我们的国内生产总值有所增长。我们对中国的贸易逆差已降至十多年来的最低点，”他补充道。随着美国总统竞选活动的加剧，中国预计将受到更多公众关注。周四，民主党人拜登和发表共和党回应的美国参议员凯蒂·布里特都利用中国来攻击他们的政治对手。布里特说：“中国共产党正在削弱美国工人的利益。中国正在购买我们的农田，监视我们的军事设施，并通过 TikTok 等平台进行宣传。”他指的是中国一家公司拥有的流行视频共享社交媒体应用程序公司。 “中共知道，如果它征服了我们下一代的思想，它就征服了美国，”布里特说。 “拜登总统做了什么？他禁止政府雇员使用 TikTok，但为自己的竞选活动创建了一个帐户。”美国立法者正在重新推动通过立法，迫使总部位于北京的字节跳动在六个月内出售 TikTok，否则将面临美国禁令。一些美国立法者警告字节跳动可能会将美国用户的私人信息传递给中国共产党，但该公司首席执行官否认了这一指控。此前禁止 TikTok 的尝试均未成功。但北京中国与全球化智库创始人兼主席王辉耀表示，尽管最近出现了一些事态发展，中美关系仍然比过去几年更加稳定。王在办公室接受美国之音采访时表示：“我们不希望看到像过去那样的螺旋式下降。因为如果这种情况发生，不仅对美国和中国，而且对全世界都可能非常危险。” 。 “我仍然持谨慎乐观的态度，”王说。 “因为人们意识到，过去六、七年之后，如果美国和中国真的陷入非常丑陋的境地，那么整个世界就完了。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-targets-china-during-state-of-union-speech/7519040.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-targets-china-during-state-of-union-speech/7519040.html</guid><pubDate> Fri, 08 Mar 2024 04:31:25 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>美国政治</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-eb28-08dc3f5266b9_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>