<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 4 日星期五 22:10:11 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国借力拉美渗透美国“红区”</title><description>中国在南美洲和中美洲建设重要基础设施的努力正在为中国军队建立在美国家门口的潜在立足点。美国南方司令部司令周五表示，中国“处于‘红色区域’”，并警告说，中国的许多经济举措很容易被用来支持中国的军事存在。南方司令部将军劳拉·理查森（Laura Richardson）对华盛顿战略与国际研究中心表示：“他们就在距离我们祖国20码的地方。”她用美式足球的比喻来说明中国距离美国进球有多近。 “或者我们可以说他们位于我们祖国的第一或第二岛链上，”她补充道。理查森和其他美国军方官员一样表示，北京尚未在西半球建立实际的军事基地。但担忧不断加剧，尤其是在 6 月份有报道称中国已于 2019 年升级了古巴的情报收集设施并可能寻求进一步扩大之后。 “目前还没有中国基地，”理查森说。 “但我认为，通过这些‘一带一路’项目的所有关键基础设施投资，有一天可能会出现一些‘基地’。”然而，中国驻华盛顿大使馆驳斥了此类担忧，称其为“谎言和谣言……以及诽谤”。 “迄今为止，全球已有超过四分之三的国家加入了这一倡议，为这些国家创造了42万个就业岗位，帮助越来越多的国家加快经济增长，”使馆发言人刘鹏宇通过电子邮件对美国之音表示。刘补充道：“‘一带一路’受到世界各国欢迎，最重要的是因为它是共商、共建、共享的倡议。” “中国从不将自己的意志强加于其他国家，也不将任何自私的地缘政治议程纳入“一带一路”之中。”但南方司令部的理查森表示，存在危险，特别指出中国利用军民两用技术在巴拿马运河和麦哲伦海峡等关键水道沿岸建设深水港，这可能使中国官员能够迅速将这些设施从民用转军用。理查森还对中国电信基础设施在南美洲和中美洲的扩散表示担忧，并指出五个国家已经转向中国寻求高速 5G 移动电话网络。她说，另外24个国家依赖中国提供3G或4G移动网络，许多国家正在获得“几乎零成本”的升级，这将使它们继续依赖北京来满足其通信需求。理查森指出，到目前为止，美国没有什么更好的东西可以提供。 “我们现在正在被中国人打败，”她说。 “我们必须能够为他们（拉丁美洲国家）提供替代方法、替代公司、替代选择，以便他们能够选择。”这并不是南方司令部的理查森第一次就中国入侵中美洲和南美洲发出警告。今年早些时候，在华盛顿大西洋理事会露面时，她谈到了“中华人民共和国的触角”遍及西半球，并指出 31 个拉丁美洲国家中有 21 个国家签署了北京的“一带一路”倡议，其中 17 个国家表示欢迎中国对其深水港的投资。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-infiltrate-us-red-zone-with-latin-american-push/7212335.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-infiltrate-us-red-zone-with-latin-american-push/7212335.html</guid><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 17:34:34 -0400</pubDate><category>美洲</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bc4c-08db9530f51d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>消息人士称，拜登预计下周将下令限制对华投资</title><description>据知情人士透露，总统乔·拜登预计将于下周初发布期待已久的行政命令，以筛选对中国敏感技术的对外投资。白宫发言人拒绝置评。该命令的目标是阻止美国资本和专业知识加速支持中国军事现代化并威胁美国国家安全的技术开发。该命令预计将针对美国私募股权、风险投资和在中国半导体、量子计算和人工智能领域的合资企业投资。该命令所涉及的大多数投资都需要通知政府。消息人士称，一些交易将被禁止。美国商务部前官员科德尔·赫尔表示：“它填补了我们现行制度的空白。” “我们禁止出口技术。我们对入境投资有限制。这将有助于填补资金和技术方面的缺口，并使政府能够了解这些资本流动。”消息人士称，预计这些规定不会立即生效，政府将就其提案征求意见。它已经与利益相关者举行了会议，并与盟友进行了磋商。美国财长耶伦最近访华期间也提到了这个话题。耶伦上个月将潜在的限制描述为“高度有针对性、明确针对我们有具体国家安全担忧的几个领域”。审查美国某些交易的美国外国投资委员会 (CFIUS) 前政策主管劳拉·布莱克 (Laura Black) 表示，预计该命令不会建立“反向 CFIUS”，因为它不会涉及委员会将进行逐案审查，以清除、减轻或阻止交易。不过，她表示，预计将禁止某些投资。两名消息人士称，预计周一将举行简报会，周二将宣布这一消息。但之前的时机已经被推迟了很多次，并且可能会再次出现这种情况。消息人士告诉路透社，受到限制的投资预计将遵循美国商务部 10 月份发布的对华出口管制规定。从事中国投资政策研究的前美国官员艾米丽·基尔克里斯表示，美国也一直在试图定义人工智能的定义，并旨在控制美国个人和公司的海外投资。她称该命令是建立美国监督系统以筛查与关注国家的交易的重要一步，并表示该命令预计将及时扩大。她还表示，美国应该做好中国报复的准备。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-order-curbing-investment-to-china-expected-next-week-sources-say/7212201.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-order-curbing-investment-to-china-expected-next-week-sources-say/7212201.html</guid><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 16:26:52 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e9ac-08db9521f8fd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析：中国在非洲的军事影响力随着俄罗斯的减弱而增强</title><description>本周，中国人民解放军庆祝建军96周年，国家主席习近平在中国主持庆祝活动，但北京有影响力并热衷于扩大军事合作的许多非洲国家也庆祝了这一周年。其中包括津巴布韦，该国与解放军的关系可以追溯到 20 世纪 60 年代，中国支持游击队运动（现在是执政党），该运动为该国摆脱少数白人统治而争取独立。中国驻津巴布韦大使周鼎在津巴布韦代理国防部长和军队官员出席的招待会上表示：“我们两军团结协作的宝贵记忆是我们共同的遗产，这些记忆继续塑造并为我们今天的关系注入动力。”来自两国。周恩来指出，就在上周，津巴布韦总统埃默森·姆南加古瓦赞扬了一批在中国训练四年的津巴布韦年轻飞行员，这体现了“我们两国、两军之间的兄弟情谊”。先驱报报道。姆南加古瓦本人曾在南京解放军陆军指挥学院接受训练。非洲战略研究中心研究员保罗·南图亚 (Paul Nantulya) 对美国之音表示，中国人民解放军周年纪念活动不仅在津巴布韦举行。 “你会在南非、肯尼亚和所有这些驻有武官的大使馆看到同样的情况。 ......就津巴布韦而言，我认为中国首先想要展示的是它与非洲民族联盟-爱国阵线的特殊关系，”他指的是执政党。据《先驱报》报道，津巴布韦代理国防部长丹尼尔·加韦誓言“在今天和未来，我们都面临地缘政治威胁”，将继续巩固与中国的关系。津巴布韦由同一政党执政 40 多年，因腐败和侵犯人权而受到西方制裁。在邻国南非，同样由受益于中国支持的前解放运动统治，当地一家报纸刊登了中国驻该国武官尚洪少将的长篇评论文章。作为两国整体关系的重要组成部分，两军友谊在两国元首的引领下，在高层交往、机制建设等各领域务实合作取得了实实在在的成果。 、联训联演、军事院校、医疗卫生、国际维和等。”他表示，今年早些时候，南非与俄罗斯举行了海上联合演习，南非陆军总长最近也访华，“为增进战略互信、深化务实合作奠定了坚实基础。” ”南苏丹、坦桑尼亚和埃塞俄比亚也举行了庆祝解放军建军一周年的活动。南图亚表示，解放军利用这些场合强调其为非洲做出的贡献，无论是通过参加联合国维和任务还是军事教育。南图亚最近发表的一篇论文详细介绍了中国如何“将外国军事人员的教育和培训视为推广中国治理模式的机会，以与外国军队和政府发展更密切的关系，并建立对安全的共同理解。”他写道：“这些项目继续在其国家的军队和政府中发挥主导作用。”他指出，每年都有数千名非洲军官参加此类培训。富裕、人口不断增长、地理位置优越——这是一个大国争夺影响力的舞台，不仅是中国和美国，俄罗斯也越来越多。俄罗斯——也与许多前解放运动有联系——长期以来一直是南图亚说：“然而，当你考虑军事专业精神、军事训练和能力建设、以及对非洲联盟的支持时，中国在所有其他指标上都处于领先地位。”分析人士认为，乌克兰战争和相关西方制裁也可能​​有利于中国在武器销售方面赶上俄罗斯。冲突研究咨询公司主管达伦·奥利维尔（Darren Olivier）表示：“例如，俄罗斯供应军事装备的能力受到了阻碍，因为它被排除在 SWIFT 等国际跨境支付网络之外，而且它必须消耗大部分新生产的武器来满足自己的需要。”非洲防务评论告诉美国之音。 “在这方面，中国完全有能力接管俄罗斯的大部分市场份额。多年来，它越来越多地成为非洲武装部队的武器供应商，交付的产品范围从基本的步兵武器到日益复杂的运输机、直升机、无人机和防空系统，”他说。当被问及对俄罗斯的制裁是否导致中国对非洲的武器销售增加时，中国驻华盛顿大使馆拒绝发表评论。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysis-china-s-military-influence-in-africa-grows-as-Russia-s-diminishes/7212127.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysis-china-s-military-influence-in-africa-grows-as-Russia-s-diminishes/7212127.html</guid><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 15:27:40 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ab9d-08db951c3cb0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国洪涝灾害加剧，救援、疏散力度加大</title><description>周五，中国东北地区数千名受到暴风雨泛滥河流威胁的民众被疏散，北京郊区则清理了洪水造成的残骸，洪水冲毁了道路，导致电力中断，社区一片狼藉。中国一些地区正面临破纪录的降雨，而另一些地区则遭受夏季酷热和干旱的影响，农作物受到威胁。本周，北京附近和邻近的河北省发生洪水，造成至少 22 人死亡。北京西郊居民谢新表示，洪水涨得如此之快，不到10分钟，他家的房子就被淹没了。 “物品是可以更换的，”25 岁的谢一边搬桌子一边说道。 “但是邻居失踪了，这对我来说是最打击的。”据官方新华社报道，在东北部，黑龙江省最大城市哈尔滨周边约有 54,000 人被迫离开家园。报道称，81艘船上的救援人员正在疏散居民。据官方媒体报道，周四，黑龙江一座公路桥梁垮塌，导致两辆汽车坠入牡丹江。目前还没有关于可能造成人员伤亡的消息。水利部周五表示，包括北京和附近主要城市在内的海河流域正在经历1963年以来最严重的洪水。一名志愿者救援人员的尸体在河中被发现，北京和邻近的河北省的死亡人数上升至 22 人。周三，一艘橡皮艇在汹涌的河流中翻转，另一名救援人员被宣布死亡。据气象机构称，随着台风“多克苏里”的余波淹没该地区，北京迎来了至少 140 年来的最大降雨量。据政府称，河北省约有120万人被搬迁。据称，超过10万名政府雇员被动员参加救灾工作。上周末开始的降雨导致排水系统不堪重负。拥有超过2000万人口的中国首都北京的学校停课。部分地区停电。为了保护北京，洪水被转移到邻近地区，周五社交媒体上有人抱怨称，如果通过首都的河流和运河输送更多的水，破坏可能会减少。 “难道别的城市的人就一定要高高在上，牺牲这里来保护他们吗？”新浪微博社交媒体平台上的一则帖子说道。 “我觉得实在是难以言说。”周五，在北京西郊拥有超过 26 万人口的门头沟区，居民正在清理家中的泥土。该地区是首都周边地区受灾最严重的地区。该区南新坊村居民李明梅说，洪水几乎没到她的头顶。 “我们村里的人都被冲走了，”45 岁的李说，“我们至少能活着就已经很幸运了。那些没能活下来的人呢？”北京市气象局称，周六至周三上午，该市录得 744.8 毫米（29.3 英寸）的降雨量。新华社称，在北京西南部的涿州，来自高风险地区的约12.5万人被转移到避难所。 7月初，重庆西南部地区发生洪涝灾害，造成至少15人死亡。 1998年，中国发生了近代历史上最严重、最具破坏性的洪水，当时有4,150人死亡，其中大部分死在长江沿岸。 2021年，中部省份河南省发生洪涝灾害，造成300多人死亡。创纪录的降雨淹没了省会郑州，街道变成湍急的河流，淹没了地铁线路，乘客被困在车内。与此同时，在东部山东省，由于漳卫河水位持续上涨，当局还警告存在洪水风险。中国基本上没有受到台风卡农的袭击，台风卡农周四袭击了日本，冲绳和其他岛屿的房屋受损，电力中断。中国国家气象中心预计台风将在上海以南的浙江省登陆。当局要求船只进港并停止客运渡轮服务。</description><link/> https://www.voanews.com/a/flooding-in-china-worsens-as-rescues-evacuations-intensify-/7212194.html<guid> https://www.voanews.com/a/flooding-in-china-worsens-as-rescues-evacuations-intensify-/7212194.html</guid><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 15:24:37 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e522-08db951eeccb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国的湄公河大坝预计将在干旱期间恶化东南亚经济</title><description>严重干旱加上中国政府为满足电力需求而修建的大坝堵塞了湄公河，意味着世界上最强大的河流之一今年夏天可能会面临严重的缺水。由于灌溉问题和湄公河输送的营养丰富的沉积物减少，这将直接造成粮食不安全，农作物产量下降。专家表示，水流量的减少将间接影响下游东南亚国家的经济，他们表示，来自湄公河的食物的损失将推高价格并导致饥饿加剧，从而降低工人的生产力。史汀生中心东南亚项目高级研究员兼主任布赖恩·艾勒最近在华盛顿举行的湄公河活动后发表了讲话，他说：“气候指标表明湄公河正在发生严重干旱。”湄公河是亚洲第三大跨境河流，从中国绵延近 5,000 公里，流经六个国家，成为数百万人的主要或次要食物来源。史汀生中心上个月提交了河流状况评估报告，专家表示，今年夏天出现的厄尔尼诺天气模式预计将减少降水，导致严重干旱，并大幅降低湄公河水位。预计中国使用横跨湄公河上游的 11 座水坝的方式将加剧这种情况。艾勒说，中国“在雨季从河流中取水，然后在旱季将其放回河流进行水力发电”。 “这加剧了目前正在发生的干旱状况。”他补充说，中国“需要认识到雨季流量需要强劲，但迄今为止，中国否认这一点。”多年来，中国一直在重复这种模式。艾勒说，2020年，中国的水坝“尽可能多地”排除了水，并从湄公河截留了10%的水，减少了雨季下游河流的流量。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周四对美国之音韩语组表示，目前没有关于今年夏天情况的具体信息可供分享。但他确实提到，过去“国际科学界和湄公河委员会[MRC]已经对澜沧江上游大坝的作用做出了公正的判断。”中国将湄公河称为澜沧江。彭宇继续说道：“湄公河委员会在报告中承认，澜沧江梯级水库在汛期蓄水供旱季使用，有助于维持湄公河的稳定流量。”他补充说，北京一直在提供河流的“全年水文信息”，并“为共享水资源做出贡献”。 MRC 代表团团长 Anoulak Kittikhoun 表示，湄公河委员会是一个政府间组织，旨在促进柬埔寨、老挝、泰国和越南之间在管理湄公河沿岸水资源方面的合作，该组织已邀请中国加入该委员会。 “我们长期以来一直欢迎中国和缅甸加入（委员会）”，但“他们仍然不想加入，”基蒂昆说。 “他们说他们的合作程度越来越高。”基蒂昆表示，两国自1996年以来一直是对话伙伴，并进行讨论、联合研究、技术研讨会和人员交流，“以增进上游和下游国家之间的了解”。不过，他补充道，“大多数上游国家在河流管理方面往往与下游国家有不同的观点……如果我们谈论义务或法律，那就是另一个观点。”中国最大的两座水坝小湾水坝和糯扎渡水坝均位于云南省西南部，其蓄水量比艾勒共同领导的湄公河大坝监测机构追踪的 53 座水坝还要多。整个湄公河沿岸有430座水坝，其中11座在中国。六月至十一月的雨季降雨量充足时，河流会变宽且流速加快。它在十二月至五月的旱季期间收缩。当发生干旱时，中国的水坝堵塞河流，使下游的状况恶化，导致柬埔寨、老挝、泰国和越南等依赖这条河从事农业和渔业的国家近6000万人面临粮食不安全。柬埔寨严重依赖湄公河流域下游的渔业获取蛋白质，而越南则利用湄公河三角洲的水生产该国约 50% 的稻米。由于预期的干旱和全球大米需求的增加，7 月份泰国和越南大米价格飙升。泰国和越南是仅次于印度的世界第二和第三大米出口国。 “如果出现粮食安全危机，那么该行业和劳动力都会受到影响，”艾勒说。 “如果餐桌上没有食物，那么经济就无法增长。水安全是一回事，但水是这些国家粮食安全的基础。如果人们挨饿，经济增长的机会有多大？”自疫情爆发以来，一些东南亚国家的经济增长得益于它们成为目前中国供应链网络有吸引力的替代地点。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-mekong-river-dams-expected-to-worsen-southeast-asian-economies-during-drought-/7211918.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-mekong-river-dams-expected-to-worsen-southeast-asian-economies-during-drought-/7211918.html</guid><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 13:22:50 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Buasawan Simmala，克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/456352FB-5D06-46BF-84E3-F1941782B7CA_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国对巴基斯坦债务问题负有责任吗？</title><description>近日，随着中巴经济走廊（俗称“中巴经济走廊”）建成十周年，巴基斯坦和中国正在大张旗鼓地庆祝经济合作十周年。专家表示，虽然这个大型项目帮助巴基斯坦发展了急需的基础设施，但北京方面不太慷慨的贷款加上伊斯兰堡的管理不善，导致该项目无法扭转巴基斯坦的经济。中巴经济走廊于 2013 年启动，预计是北京“一带一路”倡议（BRI）全球投资和基础设施项目中最大的合作伙伴关系，计划投资超过 450 亿美元。据两国政府称，随着时间的推移，这一投资额增长至超过 620 亿美元，其中至少 250 亿美元投资于巴基斯坦。总部位于伊斯兰堡的非政府组织巴中研究所执行主任穆斯塔法·海德·赛义德对美国之音表示，该项目是在巴基斯坦的关键时刻进行的。他说：“当时，我们有很多恐怖主义，有很多动乱，而且（巴基斯坦）并不被视为最好的投资地之一。”“中国对巴基斯坦寄予了信任。”巴基斯坦当时就投入了。全力以赴。”巴基斯坦政府数据显示，中巴经济走廊迄今已创造了20万个就业机会，修建了超过1,400公里（897英里）的高速公路和道路，并为国家电网增加了8,000兆瓦的电力。据官员称，该国西南深海港口瓜达尔港是中巴经济走廊的核心，在过去 18 个月里处理了 60 万吨货物。本周在伊斯兰堡举行的庆祝中巴经济走廊十周年的活动中，巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫称该项目改变了游戏规则。 “这是远见、承诺和友谊的结果，”谢里夫对巴基斯坦和中国政要的观众说。来访的中国国务院副总理何立峰因其在促进经济合作方面的贡献而获得巴基斯坦最高民间荣誉，他称该项目堪称典范。 “它树立了共同信任、共同发展的典范，”立峰说。尽管巴基斯坦是中国基础设施和能源投资的最大接受国之一，但伊斯兰堡目前所欠的巨额外债中有近三分之一是来自北京。研究表明，中国的投资大多处于保密状态，价格并不便宜。美国研究实验室 AidData 2021 年的一份报告发现，2000 年至 2017 年间，中国在巴基斯坦的大部分发展融资都是贷款，而不是赠款，以商业利率或接近商业利率提供。总部位于华盛顿的大西洋理事会非常驻高级研究员、巴基斯坦经济学家阿马尔·哈比卜·汗对美国之音表示，这种财政负担是巴基斯坦难以通过中巴经济走廊刺激经济的部分原因。 “很多基础设施的成本相当高，而且很多借款基本上都是以美元计算，而且远高于市场水平，”他说。 “因此，巴基斯坦继续为中国债务支付大量美元。因此，我们仍然面临经常账户危机和一些严重的债务问题。” 2018年，时任总理伊姆兰·汗的政府抱怨条款不利，开始审查中巴经济走廊项目。然而，政府承诺到 2021 年优先考虑这些项目，以恢复冷却的双边关系，观察人士认为，这种关系源于汗政府对 CPEC 条款的不安。经济学家汗表示，巴基斯坦肯定有债务问题，但中国没有债务问题。他指责伊斯兰堡资源管理不善。汗说：“我们增加了大量的发电能力，但我们没有提高分配渠道的效率，因此无论产生什么电力，很多电力都被浪费了。”浪费的电力每年给政府造成数百万美元的损失，而且它对中巴经济走廊建设的发电厂的债务正在不断增加。伊斯兰堡和北京拒绝华盛顿的说法，即中国向巴基斯坦和其他一带一路沿线国家提供的发展融资是一个债务陷阱。赛义德说，巴基斯坦在中巴经济走廊项目中拥有很大的发言权。包括中国和巴基斯坦官员在内的联合协调委员会。他说：“因此，这种认为中国通过掠夺性融资、削弱东道国并获得政治影响力的看法是没有根据的。”台湾反虚假信息实验室去年的一份报告DoubleThink的“中国在世界”网络将巴基斯坦列为最受中国影响的国家之一。根据AidData报告，中国的贷款条件不如西方国家通常提供的宽松。汗表示，由于西方缺乏对巴基斯坦的资助，伊斯兰堡别无选择。 “选择很简单，就是是否要建一座发电厂，或者是否要停电 12 至 15 小时，”Khan 说。 “所以，是的，中巴经济走廊确实为巴基斯坦提供了工业增长所需的必要基础设施。与此同时，西方国家在过去的许多年里一直无法提供同样的服务。”根据 AidData 的研究，在“一带一路”倡议下，中国在巴基斯坦的支出是美国的八倍多。美国在巴基斯坦的软基础设施上投入资金，如教育、治理、法律和秩序能力建设，而中国则在巴基斯坦的硬基础设施上投入资金。巴基斯坦是中国在亚洲能源投资的最大接受国，在“一带一路”运输和仓储项目中所占比例全球最高。中国不仅是巴基斯坦最大的单一债权国，还经常将其从经济崩溃中拯救出来。据巴基斯坦政府称，过去几个月，北京展期了近 80 亿美元的债务，防止了伊斯兰堡违约。专家表示，为了减轻中巴经济走廊带来的债务负担，巴基斯坦必须找到有效利用通过这一大型项目获得的能源和基础设施的方法，并加强国内生产和出口。</description><link/> https://www.voanews.com/a/is-china-responsible-for-pakistan-s-debt-problem-/7211897.html<guid> https://www.voanews.com/a/is-china-responsible-for-pakistan-s-debt-problem-/7211897.html</guid><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 13:15:14 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-60de-08db950a41e5_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>