<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 12 日星期五 20:23:58 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国：中国通过设备销售激增加强俄罗斯战争机器</title><description>华盛顿——根据美国的评估，中国大幅增加了对俄罗斯的机床、微电子和其他技术的销售，莫斯科则利用这些技术生产导弹、坦克、飞机和其他武器，用于对乌克兰的战争。两名不愿透露姓名的拜登政府高级官员周五讨论了这些敏感调查结果，他们表示，2023 年，俄罗斯约 90% 的微电子产品来自中国。俄罗斯已用这些材料制造导弹、坦克和飞机。 2023年第四季度俄罗斯约9亿美元的机床进口中，近70%来自中国。官员们表示，中国和俄罗斯实体也一直致力于在俄罗斯境内联合生产无人机，中国公司可能向俄罗斯提供用于制造弹药的硝化纤维。中国公司武汉环球传感器技术公司、武汉同盛科技公司和海康威视正在为俄罗斯坦克和装甲车提供光学元件。官员们表示，俄罗斯已收到中国公司iRay Technology和华北光电研究院制造的用于坦克和装甲车的军用光学器件，中国一直在向俄罗斯提供无人机发动机和巡航导弹涡轮喷气发动机。倡导公民社会发展的组织自由俄罗斯基金会分析的俄罗斯海关数据显示，俄罗斯从中国的半导体进口额从 2021 年的 2 亿美元跃升至 2022 年的 5 亿美元以上。北京还与俄罗斯合作，改进其在乌克兰使用的卫星和其他天基能力，官员们表示，从长远来看，这一进展可能会增加俄罗斯对整个欧洲构成的威胁。这些官员援引降级的情报调查结果表示，美国还确定中国正在向俄罗斯提供其对乌克兰战争的图像。官员们讨论了调查结果，美国国务卿安东尼·布林肯预计将于本月前往中国进行会谈。布林肯定于下周前往意大利卡普里岛参加七国集团外长会议，预计他将在会上对中国对俄罗斯日益增长的间接支持表示担忧，因为莫斯科正在重组军队，并希望巩固最近在乌克兰取得的进展。美国总统乔·拜登此前曾直接向中国国家主席习近平表达了对北京间接支持俄罗斯战争努力的担忧。尽管中国没有向俄罗斯提供直接致命的军事支持，但它在外交上支持俄罗斯，指责西方挑衅俄罗斯总统弗拉基米尔·普京发动战争的决定，并出于尊重克里姆林宫的考虑，没有称其为入侵。中国一再表示，它不会向俄罗斯提供武器或军事援助，尽管在华盛顿及其盟友的制裁下，中国与莫斯科、印度和其他国家保持着强劲的经济联系。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示：“中俄之间的正常贸易不应受到干扰和限制。我们敦促美方不要诋毁中俄之间的正常关系，并为其寻找替罪羊。”习近平周二在北京会见了俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫，后者对习近平的领导力大加赞赏。俄罗斯日益增长的经济和外交孤立使其越来越依赖中国，而中国是其在冷战期间争夺共产主义集团领导地位的前对手。美国财政部本周结束北京访问返回华盛顿的国务卿珍妮特·耶伦表示，她警告中国官员，如果中国银行、企业和北京领导人协助俄罗斯武装部队持续入侵乌克兰，拜登政府准备对其实施制裁。去年 12 月，耶伦发布了一项行政命令，授权其制裁向俄罗斯军工联合体提供援助的金融机构。耶伦表示：“我们仍然对包括中国企业在内的任何公司在俄罗斯军事采购中所扮演的角色感到担忧。” “我强调，包括中华人民共和国在内的企业不得为俄罗斯战争提供物质支持，否则将面临严重后果。”我强调，任何促进将军事或军民两用商品输送到俄罗斯国防工业基地的重大交易的银行都将面临美国制裁的风险。”在与乌克兰的战争已经持续两年多的过程中，美国经常降低评级并公布有关俄罗斯计划和行动的情报调查结果。这些努力的重点是强调俄罗斯的错误信息行动计划，或引起人们对莫斯科在对乌克兰发动战争方面的困难以及与伊朗和朝鲜协调为其提供急需的武器的关注。布林肯去年重点报道了显示中国正在考虑向俄罗斯提供武器和弹药的情报。白宫认为，公开公布情报调查结果导致中国（至少目前如此）推迟直接武装俄罗斯。中国经济从 COVID-19 大流行中恢复过来的速度也很缓慢。中国官员可能对欧洲各国政府的反应敏感，尽管中美关系变得更加复杂，欧洲各国政府仍与北京保持着更密切的关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-strengthens- Russian-war-machine-with-surging-equipment-sales/7568119.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-strengthens- Russian-war-machine-with-surging-equipment-sales/7568119.html</guid><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 17:21:04 -0400</pubDate><category>乌克兰</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/88842681-3df1-4322-8264-5e2ba49a1b09_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国无视海牙南海裁决，指责菲律​​宾造成紧张局势</title><description>菲律宾和中国之间没有正式的“承诺”。由于中国在菲律宾专属经济区的“灰色地带”活动，紧张局势加剧。中国外交部发言人的主权主张公然无视海牙2016年就南海问题作出的裁决。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-ignores-hague-s-south-china-sea-ruling-blames-philippines-for-tensions/7568050.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-ignores-hague-s-south-china-sea-ruling-blames-philippines-for-tensions/7568050.html</guid><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 16:22:30 -0400</pubDate><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Polygraph.info) </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4dda-08dc5b27cad3_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>拜登总统继续实施集团外交战略</title><description>美国总统乔·拜登本周欢迎日本首相和菲律宾总统来到白宫讨论印太地区安全问题。美国之音驻华盛顿高级记者卡罗琳·普雷苏蒂将拜登的安全政策与其 2024 年总统竞选对手唐纳德·特朗普的安全政策进行了比较。</description><link/> https://www.voanews.com/a/president-biden-continues-group-diplomacy-strategy/7567774.html<guid> https://www.voanews.com/a/president-biden-continues-group-diplomacy-strategy/7567774.html</guid><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 13:49:22 -0400</pubDate><category>美国政治</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（卡罗琳·普雷苏蒂） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-86e2-08dc5b15c510_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国总理前往北京，努力平衡贸易和地缘政治担忧</title><description>台湾台北——德国总理奥拉夫·肖尔茨将于周六开始对中国进行为期三天的访问，旨在在北京与欧盟之间的贸易紧张局势加剧之际，加强德国与中国的深厚经济关系。舒尔茨自德国政府7月发布首个中国战略以来首次访华，强调需要降低对中国的经济依赖，随行的还有西门子、大众、拜耳等德国大公司的高管以及三名内阁成员。部长们。有分析称，双边经济关系将是肖尔茨此行的主要焦点。柏林墨卡托中国研究所首席经济学家马克斯·曾格莱因(Max Zenglein)表示：“他将努力关注德中关系中的积极因素，并努力在与德国主要产业相关的关键领域培养更多伙伴关系与合作。”美国之音周三接受视频采访。此次访问正值德国一些主要行业在中国的收入下降。据路透社周三报道的汽车公司数据显示，多家德国高端汽车制造商今年第一季度在华销量大幅下滑，奔驰和保时捷在华销量出现两位数百分比下滑。此外，总部位于纽约的研究公司荣鼎集团最近发布的一份报告发现，德国汽车行业面临着来自中国的激烈竞争，德国企业在中国的市场份额自2018年以来下降了4%。报告称，2023年在华销量低于2013年，尽管中国整体乘用车市场增长了5.6%，但大众汽车中国合资企业的市场份额跌至十年来的最低点。荣鼎集团发现，其中一些公司没有重新评估他们进入中国市场的方式，而是将他们在中国获得的利润重新投资到中国，“以保持竞争力”。曾格莱因表示，舒尔茨访问期间可能会重点帮助一些严重依赖中国的德国企业维持在华经济利益。肖尔茨对美国之音表示，他可能觉得有必要“向企业部门发出信号，表明他愿意为他们的经济利益提供适当的政治侧翼”。其他专家表示，一些德国企业正在努力适应中国市场发生的变化，因为他们过于依赖市场提供的好处。 “在德国经济面临多方面压力，包括需要支持乌克兰、经济表现低迷等方面，德国政府将在短期内努力与中国保持密切的经贸关系，以便德国产品可以继续向中国市场销售，”布鲁塞尔欧洲亚洲研究所高级研究员张俊华表示。不过，他表示，他认为这些努力将与德国政府要求企业减少对中国经济依赖的呼吁相矛盾。 “由于德国经济表现依然低迷，政府不得不屈服于企业界的压力，在执行对华战略上做出妥协，这敦促德国企业规避中国风险，”张在电话中对美国之音表示。德国企业“逆国际潮流而行” 与此同时，欧盟对从中国进口的绿色能源产品发起了一系列反补贴调查，包括电动汽车和风力涡轮机。欧盟委员玛格丽特·维斯塔格表示，欧盟需要采取更系统的方法来处理调查。她周二在谈到中国​​在欧洲市场的主导地位时表示：“我们需要在为时已晚之前采取行动，我们不能再看到太阳能电池板发生的事情再次发生在电动汽车、风能或重要芯片上。”太阳能电池板市场。作为回应，中国商务部周四表示，坚决反对欧盟的调查，称其为“以公平竞争之名损害公平竞争环境的保护主义行为”。 “中方将密切关注欧方后续动向，并保留采取一切必要措施的权利，”外交部在一份声明中表示。尽管肖尔茨的首席经济顾问约尔格·库基斯(Joerg Kukies)去年9月在柏林举行的一次智库活动中表示，柏林支持欧盟对中国电动汽车进行反补贴调查，但肖尔茨在同月接受德国商业周刊《经济周刊》采访时表示，他“不相信”欧盟对中国电动汽车的反补贴调查。欧盟有必要对中国电动汽车征收关税。肖尔茨在接受采访时表示：“我们的经济模式不应该建立在或依赖于保护主义，而应该建立在我们产品的吸引力之上。”曾格莱因认为，一些德国企业在中国不断增长的投资“与国际趋势背道而驰。” Zenglein表示：“这一趋势是由汽车和化工等资本密集型行业推动的。”荣鼎集团报告显示，大众汽车和德国化工集团巴斯夫等德国主要汽车制造商持续加大对华投资。俄罗斯、绿色能源产业虽然双边经济关系将成为此行的主要议程，曾格莱因和张都表示，他们认为肖尔茨仍会试图表达德国对中国与俄罗斯密切伙伴关系的担忧以及对中国绿色能源行业产能过剩的不安。俄罗斯将成为讨论的主要内容，因为肖尔茨对此有强烈的看法，”张对美国之音说。“但由于德国没有有效措施向北京施压，肖尔茨的警告不会对中国如何评估其影响产生太大影响。与俄罗斯的伙伴关系。”曾格莱因认为，肖尔茨将试图迅速“消除”对地缘政治风险的担忧，“他将尽量不要过于关注双边关系的消极方面，这可能会对双边经济关系的积极发展产生反作用”。说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/german-chancellor-heads-to-beijing-amid-efforts-to-balance-trade-geopolitical-concerns/7567144.html<guid> https://www.voanews.com/a/german-chancellor-heads-to-beijing-amid-efforts-to-balance-trade-geopolitical-concerns/7567144.html</guid><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 06:32:30 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0987-08dc5adb8447_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>吉尔吉斯斯坦官员看好中吉乌铁路项目</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/kyrgyz-officials-optimistic-about-china-kyrgyzstan-uzbekistan-railway-project-/7566261.html<guid> https://www.voanews.com/a/kyrgyz-officials-optimistic-about-china-kyrgyzstan-uzbekistan-railway-project-/7566261.html</guid><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 16:36:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b7b3-08dc5a617b81_cx0_cy39_cw0_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>中国制裁两家美国国防公司并表示支持对台军售</title><description>北京——周四，中国罕见地宣布对两家美国国防公司实施制裁，称其支持向台湾出售武器。北京声称，如有必要，将通过武力收回台湾这个自治岛屿的领土。该公告冻结了通用原子航空系统公司和通用动力陆地系统公司在中国境内持有的资产。它还禁止公司管理层进入该国。文件显示，通用动力公司在中国经营着六家湾流和喷气式航空服务业务，尽管它试图在该领域建立自己的影响力，但仍然严重依赖外国航空航天技术。该公司帮助台湾购买艾布拉姆斯坦克，以取代过时的装甲，旨在威慑或抵抗中国的入侵。通用原子公司生产美国军方使用的“捕食者”和“死神”无人机。中国当局没有详细说明该公司涉嫌参与向台湾供应武器的情况。北京长期以来一直威胁要实施此类制裁，但由于其经济受到新冠肺炎 (COVID-19) 大流行、高失业率和外国投资急剧下降的影响，因此很少实施制裁。中国外交部在一份声明中表示，美国持续向中国台湾地区出售武器，严重违反一个中国原则和中美三个联合公报的规定，干涉中国内政，损害中国主权和领土完整。陈述。它坚称，大陆和1949年内战中蒋介石国民党军队逃往的岛屿仍然是中华民族的一部分。制裁是根据北京最近颁布的《中华人民共和国反外国制裁法》实施的。通用动力公司的全资实体在香港注册，香港是中国南方的半自治城市，北京一直在稳步加强对香港的政治和经济控制，以至于没有面临任何公开的反对，批评者也被压制、监禁或被迫关押。流亡。尽管两国没有正式的外交关系——这是华盛顿在 1979 年建交时向北京做出的让步——但美国仍然是台湾最重要的外交支持来源以及从战斗机到防空系统等军​​事硬件的供应商。台湾还大力投资自己的国防工业，生产先进的导弹和潜艇。周三和周四，中国有 14 架战机和 6 艘海军舰艇在台湾周围执行任务，其中 6 架飞机进入了台湾的防空识别区，这是一种测试台湾防御能力、削弱其能力并恐吓民众的策略。到目前为止，这收效甚微，岛上2300万人民中的绝大多数人反对与中国实现政治统一。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-sanctions-2-us-defense-companies-and-says-they-support-arms-sales-to-taiwan/7565670.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-sanctions-2-us-defense-companies-and-says-they-support-arms-sales-to-taiwan/7565670.html</guid><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 07:59:31 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e697-08dc5a1e8aa4_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>