<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 27 日星期六 02:04:49 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国声称 TikTok 收集了用户对堕胎、枪支管制等问题的看法</title><description>华盛顿——周五晚间，美国司法部对全球最受欢迎的科技公司之一进行了新一轮猛烈攻击，指责 TikTok 利用对枪支管制、堕胎和宗教等有分歧的社会问题的观点收集用户大量信息的能力。政府律师在提交给华盛顿联邦上诉法院的一份简报中写道，TikTok 及其总部位于北京的母公司字节跳动使用了名为 Lark 的内部网络套件系统，使 TikTok 员工能够直接与字节跳动在中国的工程师交谈。联邦官员表示，TikTok 员工使用 Lark 发送有关美国用户的敏感数据，这些信息最终存储在中国服务器上，字节跳动在中国的员工可以访问这些数据。文件称，Lark 的内部搜索工具之一允许字节跳动和 TikTok 在美国和中国的员工收集有关用户内容或表达的信息，包括对堕胎或宗教等敏感话题的看法。去年，《华尔街日报》报道称，TikTok 曾通过一个仪表板追踪观看 LGBTQ 内容的用户，该公司表示已删除该仪表板。新的法庭文件是政府在一场有关这一流行社交媒体平台未来的后续法律斗争中的首次重大辩护，该平台有超过 1.7 亿美国人使用。根据乔·拜登总统四月份签署的一项法律，如果该公司不中断与字节跳动的关系，可能会在几个月内面临禁令。这项措施在两党的支持下获得通过，此前立法者和政府官员担心中国当局可能会通过操纵用户信息流中的算法，迫使字节跳动交出美国用户数据或影响公众舆论以支持北京的利益。美国司法部严厉警告中国政府可能进行所谓的“秘密内容操纵”，称该算法可能旨在塑造用户收到的内容。简报称：“通过指示字节跳动或 TikTok 秘密操纵该算法，中国可以进一步推进其现有的恶意影响行动，并加大力度破坏对我们民主的信任并加剧社会分裂。”他们表示，这种担忧不仅仅是理论上的，据称 TikTok 和字节跳动的员工从事一种名为“加热”的做法，即宣传某些视频以获得一定数量的观看次数。虽然这种能力使 TikTok 能够策划流行内容并更广泛地传播，但美国官员认为它也可以用于邪恶目的。司法部官员要求法院允许其法律摘要的机密版本，两家公司无法获得该版本。 TikTok 发言人 Alex Haurek 在一份声明中表示，经过编辑的简报中的任何内容都“改变不了宪法站在我们这一边的事实”。豪雷克表示：“TikTok 禁令将压制 1.7 亿美国人的声音，违反了第一修正案。” “正如我们之前所说，政府从未提出其主张的证据，包括国会通过这项违宪法律时。今天，政府再次采取这一史无前例的步骤，同时隐藏在秘密信息背后。我们仍然有信心我们会在法庭上胜诉。”在法庭文件的编辑版本中，司法部表示，另一种工具根据某些词语的使用触发了内容压制。该工具的某些政策适用于字节跳动在中国的用户，该公司在中国运营着一款名为抖音的类似应用程序，该应用程序遵循北京严格的审查规则。但司法部官员表示，其他政策可能适用于中国境外的 TikTok 用户。官员们表示，TikTok 正在调查这些政策是否存在，以及它们是否曾在 2022 年或前后在美国使用过。政府以 Lark 数据传输为例，解释了为什么联邦官员不相信“德克萨斯计划”（TikTok 耗资 15 亿美元的缓解计划，将美国用户数据存储在科技巨头甲骨文拥有和维护的服务器上）足以防范国家安全问题。在针对该法律的法律挑战中，TikTok 在很大程度上依赖于这样的论点，即潜在的禁令违反了第一修正案，因为它禁止该应用程序继续发表言论，除非它通过复杂的撤资程序吸引新所有者。它还认为，撤资将改变该平台上的言论，因为新的社交平台将缺乏推动其成功的算法。在回应中，司法部辩称 TikTok 没有提出任何有效的言论自由主张，称该法律解决了国家安全问题，但没有针对受保护的言论，并认为中国和字节跳动作为外国实体，不受第一修正案的保护。 TikTok 还辩称美国法律存在观点歧视，并援引一些议员的声明，批评他们认为该平台在加沙战争期间存在反以色列倾向。司法部官员对这一论点提出质疑，称该法律反映了他们对中国可能将技术武器化以危害美国国家安全的持续担忧，他们表示，要求北京控制下的公司向政府移交敏感数据的要求让这种担忧变得更加严重。他们表示，根据目前的运营结构，TikTok 需要对这些需求做出响应。该案的口头辩论定于九月进行。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-claims-tiktok-collected-user-views-on-issues-like-abortion-gun-control/7715109.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-claims-tiktok-collected-user-views-on-issues-like-abortion-gun-control/7715109.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jul 2024 01:54:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9db2-08dc9f8f0d08_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯抵达老挝将与中国外长举行会谈</title><description>老挝万象——美国国务卿安东尼·布林肯周六早些时候抵达老挝，他将出席一场区域会议并与中国国务卿举行会谈，这是多国亚洲之行的一部分，旨在加强与区域盟友的关系，以应对日益严峻的形势。自信的北京。美国最高外交官将在万象举行的东南亚国家联盟外长会议期间会见中国国家主席王毅。布林肯将促进亚太地区“自由开放”作为首要任务 — — 这几乎是对中国地区经济、战略和领土野心的批评。在布林肯抵达万象之前不久，美国国务院在一份声明中表示，在一系列东盟会议期间，“国务卿的对话将继续以美国与东盟前所未有的深化和扩大关系为基础”。这是布林肯上任三年多以来第18次访问亚洲，反映出华盛顿和北京在该地区的激烈竞争。值得注意的是，他是在中国和俄罗斯外长在峰会期间会见东盟十国集团以及彼此的外长两天后抵达的。中国外交部发言人毛宁周五表示，王毅和布林肯将“就共同关心的问题交换意见”。据美国国务院称，预计布林肯将在东盟会谈中“讨论在南海遵守国际法的重要性”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-arrives-in-laos-set-for-talks-with-chinese-foreign-minister/7715061.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-arrives-in-laos-set-for-talks-with-chinese-foreign-minister/7715061.html</guid><pubDate> Fri, 26 Jul 2024 21:12:37 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d499-08dcadd82efd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦在恐怖主义日益猖獗的情况下加强中国工人的安全</title><description>伊斯兰堡——地区安全事务分析师艾哈迈德·拉希德（Ahmed Rashid）表示，“我们从未见过中国有这样的反应”。他指的是自 3 月 26 日发生的自杀式袭击导致巴基斯坦五名中国工人死亡以来，北京方面一直公开要求巴基斯坦确保中国公民的安全。今年，巴基斯坦与死灰复燃的恐怖主义浪潮作斗争，该浪潮已造成数百名当地平民和安全人员死亡，官员们坚称他们可以保证数千名中国公民的安全。作为中国的主要盟友，巴基斯坦急需的能源和基础设施项目已通过中巴经济走廊涌入，该走廊是北京全球“一带一路”基础设施倡议的旗舰项目。然而，由于与巴基斯坦政府作战的伊斯兰武装分子和俾路支叛乱分子以中国公民和项目为目标，这一通常被称为“中巴经济走廊”的项目受到了影响。自2017年以来，至少有19名中国公民在巴基斯坦被杀。 3月份，巴基斯坦西北部城镇贝舍姆发生自杀式袭击，几天前，武装分子袭击了瓜达尔的政府大楼，瓜达尔是中国在西南部建造的一个深海港口的所在地。为了挽救其最重要的双边关系之一，巴基斯坦迅速修改了协议，在与中国领导人的会晤中承诺为中国公民提供“万无一失”的安全保障。六月，在一位来访的中国高级官员告诉巴基斯坦政界人士“动摇中国投资者信心的主要因素是安全局势”后不久，巴基斯坦也宣布了一项新的全国反恐行动。  拉希德说：“这是一个非常严重的问题，因为在过去几个月里，我们第一次听到中国人发表了一些非常强烈、强硬的声明，批评其在该地区最大的盟友巴基斯坦。”什么是新的？专门的军事部门和省级特种警察部队为在巴基斯坦的中国公民和项目提供安全保障。当地情报部门保留外国人生活和工作地点的记录。中国公民通常在警察护送下乘坐防弹车在城市之间移动。任何涉及中国工人的项目成本的百分之一都用于安全预算。大型项目经常与附近城镇隔绝，以限制公众进入，而受雇在有铁丝网和摄像头的工地工作的当地人必须通过警方背景调查。一名反恐官员在接受美国之音采访时表示，“存在压力”，谈及在巴基斯坦采取的新举措，以确保严格遵守针对中国人员和项目的现有安全协议。自贝沙姆袭击事件以来，内政部成立了一个所谓的外国人安全小组，以简化各省之间的协调。伊斯兰堡警察新成立的特别保护小组现在保护首都的中国公民。官员们告诉美国之音，警察人员正在接受新的培训并接受设备检查，同时对中国人生活或工作附近道路的安全检查也有所增加。 “从那时起（贝沙姆袭击）增加的另一个因素是动态的，”一位高级省级执法官员在接受美国之音采访时表示。 “地区居民的记录保存得到了改善。这样我们就知道谁住在那里。”这位官员表示：“在我们的范围内，当地支持和协助的可能性非常高，我们会努力不断识别此类人，以便我们能够先发制人。”中国帮助巴基斯坦官员否认有关中国试图在巴基斯坦部署自己的安全人员的报道，但表示两国之间的执法合作已经存在。俾路支省反恐负责人阿伊扎兹·戈拉亚 (Aitzaz Goraya) 告诉美国之音：“他们为建立 SPU（特别保护部队）提供了支持。” “他们也承诺为此提供一些设备。有的已经抵达，有的正在路上。这样的过程正在进行中，至少在俾路支省是这样。”当局表示，他们希望在今年年底前完成瓜达尔的“安全城市”计划。该项目包括安装数百个由主要港口城镇的集中指挥中心控制的摄像机，以监视居民，而警卫则从瞭望塔监视该地区。不满 对中国工人加强安全保护也是巴基斯坦部分地区当地人不满的一个根源。在巴基斯坦军方控制安全的瓜达尔，贫困的当地人近年来举行了大规模抗议活动，抱怨缺乏对中国资助的开发项目的参与，以及生计的丧失和行动不便。 “当中国人从港口到机场的五到六公里长的路程上，所有的商店和路边餐馆都关门了。这种情况每周发生两到三次，”当地活动人士纳伊姆·加福尔 (Naeem Ghafoor) 说。名为“Azm-e-Istehkam”的新全国反恐攻势在受武装分子打击的开伯尔-普赫图赫瓦省北部面临强烈反对，该省居民在过去的军事行动中经历了大规模流离失所和基础设施遭到破坏。安全事务专家拉希德表示，如果不首先向本国公民提供基本设施，巴基斯坦就无法确保中国工人的安全。 “长期需要民间社会的参与，”拉希德说。 “这不仅仅是军队或警察可以自行处理的问题。这需要发展。需要更好的设施。”由于巴基斯坦在国际货币基金组织的救助下努力使其经济走上正轨，实现几十年来的发展承诺可能仍需要数年时间。尽管如此，戈拉亚相信巴基斯坦能够信守为中国提供安全的承诺。 “他们（恐怖分子）没有我们没有的东西，”戈拉亚说。 “如果我们遵循 SOP（标准操作程序）并且不偏离它，我们就能做到。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistan-boosts-security-of-chinese-workers-amid-grinding-errors-/7713820.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistan-boosts-security-of-chinese-workers-amid-grinding-errors-/7713820.html</guid><pubDate> Fri, 26 Jul 2024 07:10:50 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8084-08dcad5e80ae_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中俄承诺打击东南亚“域外势力”</title><description>老挝万象——周五，中国和俄罗斯外长会见了东南亚外长，誓言对抗“地区外势力”，而华盛顿最高外交官抵达前一天。王毅和拉夫罗夫正在老挝首都万象出席为期三天的东南亚国家联盟（东盟）十国集团会议。两人均与欧盟同行举行了会谈，王毅还会见了英国新任外交大臣戴维·拉米。据莫斯科外交部称，周四王毅和拉夫罗夫同意共同努力“反击域外势力干涉东南亚事务的任何企图”。拉夫罗夫在一份声明中表示，他们还讨论了在欧亚大陆实施“新的安全架构”，但没有详细说明。据中国官方通讯社新华社报道，王毅表示，北京“准备与俄罗斯合作……坚定相互支持，维护彼此核心利益”。中国是俄罗斯亲密的政治和经济盟友，北约成员国将北京称为莫斯科乌克兰战争的“决定性推动者”。美国国务卿安东尼·布林肯预计将于周六上午抵达万象，与东盟外长举行会谈。布林肯将华盛顿在亚洲的联盟作为外交政策的首要任务，目的是“推进自由开放的”印太地区——这是对中国及其野心的含蓄批评。但布林肯将亚洲行程缩短了一天，以出席周四拜登和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡在白宫举行的会议。北京外交部发言人表示，王毅和布林肯将在老挝会面，“就共同关心的问题交换意见”。南海争端 王毅周五会见了东盟各国外长，并对北京与该地区不断深化的经济关系表示欢迎。按照惯例共同握手，王站在缅甸代表、外交部常务秘书昂觉莫旁边。东盟集团禁止缅甸军政府参加其 2021 年政变和镇压异见人士的高层会议，这些政变已使该国陷入动荡。拉夫罗夫还在万象会见了东盟同行，但没有回答记者提问。预计东盟部长将在为期三天的会议后发表联合公报。一位外交消息人士称，联合公报因有关缅甸冲突和南海争端的段落措辞缺乏共识而受阻。尽管国际法院裁定其主张没有法律依据，但北京声称对这条每年有数万亿美元贸易额通过的水道几乎全部拥有主权。几个东南亚国家有相互竞争的主张。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china- Russia-pledge-to-counter-extra-regional-forces-in-southeast-asia/7713790.html<guid> https://www.voanews.com/a/china- Russia-pledge-to-counter-extra-regional-forces-in-southeast-asia/7713790.html</guid><pubDate> Fri, 26 Jul 2024 05:43:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c0a6-08dcad572306_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>人权倡导者称土耳其拘留维吾尔难民人数有所增加</title><description>华盛顿——过去三周里，伊斯坦布尔 39 岁的维吾尔族蜂蜜卖家 Shirali Abdurehim 被拘留在移民拘留中心。阿卜都热木是九个孩子的父亲，自 2013 年逃离中国西北部新疆维吾尔自治区的镇压后，他与妻子以难民身份居住在土耳其。据被拘留者、律师和维权人士称，他是最近几周被拘留的至少十几名维吾尔人之一。自上周末以来，美国之音还在社交媒体网站 Facebook 上看到至少四篇帖子，呼吁释放家人。阿卜杜勒希姆在接受美国之音电话采访时表示：“土耳其特工于 7 月 4 日来到我的住所，并称有人指控我与其他来自乌兹别克斯坦的外国人合谋生产和销售假冒土耳其护照。” “他们带我审讯时非常有礼貌。他们首先说在接受口供后立即释放我，”他说。家人面临被驱逐 在审讯中，阿卜杜勒希姆表示他否认了这些指控，并声称这些指控是中国政府或中国驻土耳其特工捏造的。 “审讯结束后，他们说不能释放我，而是将我转移到移民拘留中心，在那里我和其他六名最近被捕的维吾尔人一起，”他说。 “我的妻子和九个孩子正在绝望地等待我回来。没有我他们就无法生存，现在他们面临着被从我们租的公寓里赶出来的情况。”美国之音向土耳其内政部移民局发送电子邮件，了解有关阿卜都热希姆和最近几周被拘留的其他维吾尔人案件的更多信息。该部尚未做出回应。阿卜都热木姆的妻子要求不公开自己的名字，以保护她在新疆的亲戚。她告诉美国之音，一家人靠丈夫卖蜂蜜维持生计。 “房东要求预付六个月房租，但我们付不起。我丈夫被无限期拘留，我们的温饱也很困难。”身穿土耳其国旗 T 恤的阿卜都热希姆 (Abdurehim) 表示，他的麻烦可以追溯到 2010 年，当时中国当局在新疆首府乌鲁木齐逮捕了他。 “2010 年，我因穿着印有土耳其国旗的 T 恤而被捕了几个月，”阿卜杜勒希姆说。 “当时许多维吾尔人对[土耳其总统雷杰普·塔伊普]埃尔多安 2009 年的声明表示感激。”当年 7 月，乌鲁木齐爆发骚乱，据报道广东省一名中国暴徒杀害和伤害维吾尔人，政府不作为引发抗议。抗议活动最初是和平的，但在中国武警介入后升级为冲突。随后，维吾尔人被指控袭击手无寸铁的中国人，导致被捕、失踪和拘留。埃尔多安将中国对维吾尔人的行为描述为“种族灭绝”，这种情绪在维吾尔族社区中引起了共鸣。逃离中国 获释后，阿卜杜勒希姆在没有护照的情况下逃离了中国。由于中国历史上的限制，许多维吾尔人无法合法获得护照，他向中国西南部云南省的人口贩运者寻求帮助。 “2012年，我从云南出发，途经越南和泰国，最终抵达马来西亚。正是在那里，我的妻子（我们当时唯一的孩子）和我收到了土耳其大使馆发来的人道主义旅行证件，使我们能够在2013年，”他回忆道。 “我第一次感到自己从政府的镇压中解放出来，在一个我深深珍惜的国家，一个我准备为之牺牲一切的地方，包括我的生命。”抵达土耳其后，阿卜杜勒希姆在伊斯坦布尔开了一家杂货店。然而，2018年底，他被土耳其当局以未具体指控的罪名拘留。他于 2019 年初被释放，没有受到任何指控。 “由于毫无根据的指控，我被拘留了三个月，我相信这些指控是受到中国当局或其在土耳其的代理人的影响，”阿卜杜勒希姆回忆道。 “值得庆幸的是，土耳其当局最终承认了我的清白并释放了我。然而，这场磨难迫使我卖掉了我的杂货店来支付法律费用和辩护费。”土耳其的避难所 土耳其是中国以外最大的维吾尔族侨民社区之一，据那里的维吾尔族团体称，人口估计为 50,000 至 75,000 人。自 20 世纪 50 年代以来，土耳其一直是维吾尔人的避难所，他们称其为逃离中国政府的严厉镇压，包括种族灭绝指控、影响超过 100 万人的大规模任意拘留、强迫劳动、强迫绝育、酷刑和其他虐待行为。中国否认所有这些指控，但近年来，美国和几个西方议会已正式将中国最近对新疆维吾尔人的政策和待遇称为种族灭绝。联合国人权办公室表示，这些行为可能构成危害人类罪。中国最初否认这些指控，后来将关押维吾尔人的设施称为“再教育中心”，旨在打击“极端主义、恐怖主义和分裂主义”。中国不断将针对维吾尔族人权的指控形容为“以美国为首的反华势力为遏制中国发展而编造的谎言”。中土关系 华盛顿维吾尔研究中心驻伊斯坦布尔的高级项目经理梅梅托赫蒂·阿塔乌拉指出，在土耳其外交部长哈坎·菲丹访问新疆后不久，最近在土耳其逮捕的维吾尔人数量激增。阿塔乌拉对美国之音表示，此行期间，“土耳其表达了在中国所谓的‘反恐’方面进行合作的承诺，这一标签掩盖了中国针对维吾尔人的严厉政策。” “这可能是导致土耳其维吾尔人被捕人数增加的一个重要因素。”在访问乌鲁木齐期间，菲丹在会见新疆自治区党委书记马兴瑞时强调土耳其支持中国的反恐努力。菲丹在中国表示：“我们支持中国打击武装恐怖组织。我们不赞成旨在煽动中国冲突、阻止中国经济发展的国际倡议。”他还敦促中国尊重维吾尔人，让他们“践行自己的价值观”。土耳其外交部没有回应美国之音就最近的逮捕是否与两国之间的“反恐”合作有关的置评请求。近期逮捕人数有所上升 根据伊斯坦布尔维吾尔人维权律师杰夫兰·谢尔梅买特 (Jevlan Shirmehmet) 的说法，最近逮捕的原因不仅仅是与恐怖主义有关的指控。他说，很难确定被拘留的维吾尔人总数，但他个人知道至少有五名被拘留者，并且当美国之音与他交谈时，他正在伊斯坦布尔的一所监狱与一名被拘留的维吾尔人会面。他补充说，逮捕维吾尔人并不是什么新鲜事，但最近有所增加。 “维吾尔人在土耳其被拘留的问题已经持续了好几年，我亲眼目睹了各种各样的案件，”希尔梅买提说。 “一种常见的情况是中国提出的指控，另一种是指控维吾尔人为中国从事间谍活动。此外，还有一些与发生在任何社区的民事犯罪有关的案件。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/rights-advocates-cite-uptick-in-uyghur-refugee-detentions-in-turkey/7713219.html<guid> https://www.voanews.com/a/rights-advocates-cite-uptick-in-uyghur-refugee-detentions-in-turkey/7713219.html</guid><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 18:56:14 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-500d-08dcacf75b63_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家关注东盟峰会期间的中日会议</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/experts-eye-possible-china-japan-meeting-during-asean/7712397.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-eye-possible-china-japan-meeting-during-asean/7712397.html</guid><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 08:22:13 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（涂忠熙） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c20f-08dcaca3b881_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>