<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 6 日星期二 15:00:00 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国投资4900万美元阿富汗石油产量猛增</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/afghan-oil-product-jumps-with-49-million-chinese-investment-/7473728.html<guid> https://www.voanews.com/a/afghan-oil-product-jumps-with-49-million-chinese-investment-/7473728.html</guid><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 12:50:49 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿克马尔·达维） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6FD68556-B98C-4493-A86C-BF1FD0357625_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国扩大在印尼的媒体影响力</title><description>印度尼西亚雅加达——分析人士称，从免费报道中国“一带一路”峰会的付费旅行，到与主要媒体机构签订内容共享协议，北京正在投资各种方式与印度尼西亚受众分享其故事。最大的交易之一发生在去年 11 月，当时印度尼西亚网络都市电视台与中央广播电视总台签署了一项协议，为都市电视台的旗舰普通话新闻节目《都市新闻》扩展内容。该广播公司加入了转载《中国日报》内容的雅加达邮报和印度尼西亚通讯社 Antara 的行列，后者与中国新华社和 CGTN 有着类似的合作关系。内容共享或内容生成协议是北京多年来在印度尼西亚使用的方法的延续。自由之家 2022 年的一份报告发现，中国使用这两种策略以及审查制度来塑造叙事。 2022 年报告的合著者穆罕默德·祖尔菲卡尔·拉赫马特 (Muhammad Zulfikar Rakhmat) 表示，自由之家“发现几家与中国媒体签署合作协议的印尼媒体一直在努力避免对中国进行任何负面批评”。印度尼西亚经济和法律研究中心中国-印度尼西亚-中东研究主任佐勒菲卡尔表示，一些印度尼西亚媒体未能正确引用来自中国国有媒体的报道。 “这会让观众认为这篇文章是由当地媒体撰写的，而不是来自外国媒体公司，”他说。专家告诉美国之音，在媒体业经济衰退之际，这些交易似乎很有用。而且，虽然有些记者在参加北京付费旅行后发表了更有利的报道，但当地媒体专家表示，印度尼西亚有强有力的编辑政策来保持报道的独立性。 《雅加达邮报》主编陶菲古拉曼对美国之音表示：“与《中国日报》的任何合作本质上都是纯粹的商业合作。” “这只是《中国日报》为其内容购买广告空间，我们总是对此做出免责声明。没有进行任何编辑合作，这只是《中国日报》将我们的空间用作广告，我们也这样对待它，”陶菲古拉曼说。和许多印度尼西亚人一样，陶菲古拉曼只使用一个名字。新城电视台没有回应美国之音的置评请求。安塔拉表示，出于法律考虑，无法透露与新华社的合同细节。美国之音要求中国驻雅加达大使馆置评，但他们拒绝回应。北京还邀请媒体出访，分析人士称这是为了促成有利报道。据报道，9月份，中国新闻部支付了包括韩国、泰国、印度尼西亚、波兰和匈牙利等国记者在内的15名记者的费用，前往报道在香港举行的“一带一路”峰会。据新闻网站Kompas.com报道，去年12月，中国首次邀请印度尼西亚记者来深圳。专家表示，中国扩大影响力的努力并不总是成功。 2019年，当中国派印尼记者前往新疆探访维吾尔族穆斯林营地时，大多数记者在后来的报道中对这次旅行持积极态度。但其他人写了批评故事。然而，一些专家表示，编辑独立性可以防止过多的干扰。佐勒菲卡尔指出，报纸不会宣扬北京挑战印尼国家利益的言论，例如反对中国对南海的主张。咨询公司根塔拉研究所(Gentala Institute)的中印尼关系专家克里斯汀·特金(Christine Tjhin)对美国之音表示，即使有新闻共享协议，她也怀疑中国对当地媒体的编辑政策是否有“直接控制”。 “我在印度尼西亚媒体上看到了有关中国的各种内容，从积极的到非常批评的，”她说。然而，随着收入下降，印尼媒体公司对外国投资变得更加开放。克里斯汀表示，一些印尼媒体长期以来一直在寻找来自中国的投资者。根据报纸出版商联盟 2020 年 5 月的数据，接受调查的 434 家媒体公司中，超过 70% 的收入下降。与上一年相比，减少了 40%。佐勒菲卡尔回应了这一说法，“我在7月接受了印尼知名媒体领导人的采访……他们提到这是一笔好钱。”佐尔菲卡尔说，经济形势是一个因素。 “我认为中国也明白传统媒体在印度尼西亚的作用正在下降。没有人再阅读印刷报纸。他们现在上网，许多人更喜欢使用社交媒体观看 YouTube，”他说。印度尼西亚媒体网络协会 (AMSI) 主席瓦尤·迪亚特米卡 (Wahyu Dhyatmika) 表示，该国拥有强大的新闻自由社区。瓦尤在电话采访中对美国之音表示，法律限制外资所有权，降低了中国官方媒体控制当地媒体的潜力。试图干预当地编辑决策的投资者还可能因违反媒体法而面临刑事指控。 “我不否认有（中国）投资者试图在（当地媒体）投放媒体广告，因此出版商确认其独立性和投资准则非常重要，”2014 年哈佛大学内曼研究员瓦尤 (Wahyu) 表示。印度尼西亚在全球新闻自由排名中取得了进步。在世界指数中，它在180个国家中排名第108位，代表了最好的媒体环境。 2023年，比上一年提高了9个百分点。这个故事起源于美国之音印尼语频道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-expands-media-influence-in-indonesia/7473675.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-expands-media-influence-in-indonesia/7473675.html</guid><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 12:31:04 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e439-08dc2735bb2c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国汽车制造商将巴西作为电动汽车生产中心</title><description>中国汽车制造商正在押注电动汽车，以在全球第六大汽车市场巴西站稳脚跟。中国最大的两家制造商比亚迪和长城汽车正投资约25亿美元在中国开始生产。 Yan Boechat 从圣保罗报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-automakers-focus-on-brazil-as-hub-for-ev-production-/7473114.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-automakers-focus-on-brazil-as-hub-for-ev-production-/7473114.html</guid><pubDate> Tue, 06 Feb 2024 10:26:23 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（Yan Boechat） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e36a-08dc272698f6_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>解说：香港新国安法有何内容？</title><description>香港——上周，香港政府开始通过一项有争议的新国家安全法，批评者担心该法将进一步削弱这个亚洲金融中心的公民自由。政府表示，这项法律是必要的，因为其小宪法《基本法》第23条要求香港制定自己的国家安全立法。国家安全立法还将建立在中国于 2020 年颁布的《香港国家安全法》（NSL）的基础上。香港当局表示，尽管目前气氛平静，但香港仍然面临着广泛且有时是暴力的抗议活动带来的挥之不去的国家安全威胁2019 年的情况就是如此。人权倡导者表示，自从北京为回应 2019 年的民主抗议而实施《国家安全法》以来，香港曾经强大的言论自由、集会自由和新闻自由传统已经受到压制。他们表示，新立法将进一步加强这些控制。新法律将是《国家安全法》的延伸，该法将恐怖主义、分裂主义、颠覆国家政权和勾结外国势力定为犯罪。它将叛国罪、叛乱罪、窃取国家机密和间谍罪、危害国家安全的破坏罪和外部干涉罪列为犯罪行为。它还将扩大现行法律涵盖的犯罪行为的范围和处罚，包括煽动叛乱。美国之音审查了香港当局关于新法律的长达110页的公众咨询文件以及政府对新立法的推理，并听取了一些维权人士的担忧。以下是从政府和批评者的角度总结的最具争议性的提议： 比国家安全法更广泛，将中国大陆的法律移植到香港政府：有必要在全国范围内应用同一套国家安全标准。 2019 年抗议期间发生的广泛破坏和“叛乱”“威胁到了国家安全”。抗议者摧毁了地铁站，冲击并破坏了立法大楼，占领了机场、高速公路和隧道，导致交通瘫痪。香港必须尽快立法，防止2019年的抗议活动重演，以便集中精力重振经济。批评者：拟议的新法比国家安全法更广泛，并将把中国大陆的国家安全法移植到香港。例如，国家秘密和间谍活动的定义和犯罪行为将与大陆的情况相同。这将对香港产生巨大影响，损害人权。 “事实上，政府已经明确表示，打算加大力度根据《宪法》第 23 条压制公民自由，实施更严厉的处罚，并扩大以国家安全名义将合法行使权利定为犯罪的案件，”倡导组织国际特赦组织国际在一份声明中表示。扩大警察权力；限制国家安全案件的正当程序 政府：应延长国家安全案件中嫌疑人未经指控的拘留时间。目前，香港的拘留期限通常不超过 48 小时，警方没有足够的时间收集证据，尤其是像 2019 年抗议期间那样，许多人被捕。这也低于其他国家，例如英国，英国警方可以申请延长国家安全案件的拘留期限，并可以对其他严重犯罪的嫌疑人拘留最多14天。在英国，在涉及敏感问题的案件中，嫌疑人自行选择律师的机会也会受到限制或延迟。批评者：现行法律已经允许警方在犯罪情节严重且潜逃、再次犯罪或妨碍调查的风险很高的情况下拘留嫌疑人超过48小时。海外更长的拘留是有争议的，并且受到司法监督，所以这不是全权委托。如果政府还限制嫌疑人会见律师，将进一步损害正当程序权利。警方已经可以在没有搜查令的情况下进行搜查，案件由指定法官审理，没有陪审团，而且通常不需要保释。如果新法允许嫌疑人只使用官方指定的律师，那么香港的做法将与中国大陆的做法一样，这违背了国际惯例。新“外部干涉”罪 政府：这项新罪将惩罚那些与外部势力勾结干涉香港和国家事务的人，例如试图影响中央和香港政府的政策制定、香港的发展立法机关和法院履行职责、地方选举结果或损害香港或中国与外国的关系。如果海外组织及其当地分支机构被视为国家安全威胁，这项新罪行还将禁止它们在该市开展业务。合法的国际交往不会受到影响。批评者：对于这些外部组织是什么或者哪些行为会被视为对国家安全构成威胁，并没有明确的定义。这是否意味着，如果政府认为香港人仅仅通过批评其政策就威胁到国家安全，他们就不能再与包括自我流亡的政治异见人士在内的海外维权团体或人士交往？乔治城大学亚洲研究中心研究员埃里克·赖（Eric Lai）表示：“这种微不足道、模棱两可的冒犯行为，不仅会让当地民众感到更加不寒而栗，也会让许多民间团体或国际非政府组织、宗教团体，甚至商业团体感到更加不寒而栗。”法律。窃取国家机密和间谍活动：扩大定义和范围 政府：国家机密和间谍活动的定义应涵盖更广泛的机密信息和间谍行为。现行法律仅涵盖少数类型，包括国防信息。香港应效仿美国等国家的做法，扩大定义范围，涵盖科学、技术或经济事务以及重大政策决定、外交事务、香港与内地关系或国家安全本身的敏感信息，如果未经授权的披露可能会损害国家安全。批评者：政府没有定义什么被视为国家机密。例如，如果政府认为记者获取有关有争议政策的政府信息，或者咨询公司获取数据进行风险评估或尽职调查，他们是否会被指控违法？ “这基本上会关闭所有举报人。即使有人要揭发并告诉媒体，哪些媒体机构会冒险发布独家新闻呢？”香港前商业诉讼律师Kevin Yam问道，他补充说，商业团体会发现很难进行风险评估或尽职调查工作。也没有提及“公共利益辩护”和记者豁免。人们担心这项法律可能会针对那些被视为提供不雅报道的媒体。接下来发生什么？为期一个月的公众咨询期——人们可以通过电子邮件或传真向政府提出有关拟议立法的意见——于 1 月 30 日启动，并将持续到 2 月 28 日。该法案草案预计将在 3 月或 4 月正式公布并获得通过到年中。</description><link/> https://www.voanews.com/a/explainer-what-is-in-hong-kong-s-new-national-security-law-/7472256.html<guid> https://www.voanews.com/a/explainer-what-is-in-hong-kong-s-new-national-security-law-/7472256.html</guid><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 19:03:26 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d3ed-08dc26b51738_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>农历新年假期前夕，中国人的就业忧虑情绪低落</title><description>上海——周一，中国工人们挤上火车回家过年，他们担心自己的工作，而经济不景气给期待已久的家庭团聚蒙上了阴影。预计 2 月 10 日至 17 日假期期间（通常是庆祝和放松的时间）前后，人们的出行次数将达到创纪录的 90 亿次。但今年，许多人表示，他们担心当雇主召回他们时，或者即使雇主给他们回电话时，他们会发现什么。 “生意不太好。”王金柱回忆起自己工作的电动牙刷厂过去的一年。该公司的大部分产品出口到美国和欧洲，销售额下降了 30%。 “我觉得我的日子比前几年更艰难……我认为2024年可能会更艰难，”这位42岁的老人在登上从上海开往河南省的火车前说道。由于利率上升和国外保护主义抬头​​挤压了对产品的需求，中国许多工厂因业务萎缩而陷入无情的价格战。生产者价格连续 15 个月下跌，利润率受到挤压，工人的收入和就业也受到威胁，这给这个已经饱受房地产危机和债务紧缩困扰的世界第二大经济体带来了又一个头疼的问题。去年中国经济增长5.2%。但对许多人来说——包括失业的毕业生、因公寓贬值而感到更穷的业主以及收入不到一年前的工人——感觉经济正在萎缩。在上海一家宠物医院工作了六个月的聂雅婷表示，她的许多同事的月薪至少减少了 1000 元（139 美元），因为在新冠疫情封锁后，该医院仍难以恢复元气。 “公司扩张得很快，然后疫情来了。他们关闭了分公司，解雇了员工，这也影响了工资，”这位 24 岁的女孩在回家乡安庆之前说道。近几个月来，中国当局加大力度展现对经济的信心并稳定金融市场，股市徘徊在五年低点附近。周五，共产党官方报纸《人民日报》的头条新闻宣称：“整个国家充满了乐观情绪。”但吴侃经营着一家小型疏浚企业，拥有六艘船和十几名工人，他对 2024 年剩下的时间没有什么信心。他没有回家，而是前往东部省份山东省，试图收集逾期的款项。客户付款。他一直自掏腰包支付工人的工资。 “钱很紧，新冠疫情之后的经济状况很糟糕。人们普遍缺钱，”吴说。 “如果我收不到钱，新的一年我就无法进行任何投资。”他说，一种选择是关闭该业务。</description><link/> https://www.voanews.com/a/job-worries-sour-mood-for-chinese-ahead-of-lunar-new-year-holidays/7472186.html<guid> https://www.voanews.com/a/job-worries-sour-mood-for-chinese-ahead-of-lunar-new-year-holidays/7472186.html</guid><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 17:28:23 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-16b0-08dc2698cfaa_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>监管机构承诺保护小投资者，中国市场跌至五年低点</title><description>曼谷——周一，中国股市大幅波动，跌至五年低点，此前市场监管机构试图通过承诺打击股价操纵和“恶意卖空”来安抚紧张不安的投资者。上海股市和香港附近规模较小的深圳股市全天在大跌和小幅上涨之间波动。由于房地产市场的低迷，房地产股票被大量抛售，市场陷入低迷。据中国官方媒体报道，中国证监会周日召开会议，重点讨论稳定市场。其网站上的一则通知似乎旨在安抚占交易量一半以上的个人投资者。它誓言严厉打击内幕交易和其他违法行为。证监会在通知中表示，“我们要真诚倾听广大投资者的声音，回应广大投资者的关切，切实保障广大投资者的权益。”在做出这些承诺之前，多位高级官员就需要恢复市场稳定发表了评论。中国最高检察机关最高人民检察院经济犯罪组组长在接受执政党党报《人民日报》《证券时报》采访时表示。 “保护投资者权益是重中之重。”张晓金说。 “我们将继续加大重点领域金融犯罪惩治力度，依法严厉打击严重扰乱资本市场秩序的犯罪行为。”市场观察人士表示，周一有迹象表明，当局已像往常一样命令大型机构投资者加大对国有银行和其他重量级企业的购买力度。其中许多股票均出现强劲上涨。中国工商银行上涨2.3%，中国银行上涨2.8%，中国农业银行上涨2%。但总体而言，股市仍大部分下跌，科技股跌幅最大。深证成指一度下跌 4.4%，随后下跌 1.1%。上证综合指数下跌 1%，至 2,702.19 点，较早前下跌 3.5%。 SPI 资产管理公司的史蒂芬·英尼斯 (Stephen Innes) 在一份报告中表示：“中国股市的形势似乎动荡，反映出人们对监管不确定性和政府干预的更广泛担忧。”英尼斯表示：“尽管国家当局试图稳定市场，但投资者情绪仍然脆弱，反映出对政府政策和监管框架可靠性的根深蒂固的担忧。”沪深 1000 指数大幅波动，该指数周一下跌 8.7%，随后收复部分失地，收盘下跌 6.2%。沪深1000指数经常被用来追踪所谓的“雪球衍生品”，即可以带来巨大收益但也可能导致夸大损失的投资产品。香港市场较为平静。基准恒生指数最近也大幅下跌，微跌 0.2%，至 15,510.01 点。随着投资者从香港和内地市场转向寻求更好的回报，中国企业的市值损失了数十亿美元。东京基准日经 225 指数目前交易价格接近 35 年高点，不过部分原因是投资规则的变化吸引资金流入市场。除了中国房地产市场出现的问题（几年前政府打击过度借贷后，开发商正在努力修复资产负债表）之外，中国这个全球第二大经济体的经济放缓也造成了影响。与华盛顿紧张关系的不确定性无济于事。在美国已经限制北京获取先进计算机芯片和其他战略敏感技术之际，前总统唐纳德·特朗普威胁要对中国产品征收 60% 的关税。 2018年，特朗普大幅提高对中国进口商品的关税，引发了贸易战。中国对美国商品征收关税进行报复，双方的关税至今仍然存在。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-markets-slump-to-5-year-lows-as-regulator-promises-to-protect-small-investors-/7472069.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-markets-slump-to-5-year-lows-as-regulator-promises-to-protect-small-investors-/7472069.html</guid><pubDate> Mon, 05 Feb 2024 15:46:57 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-fb64-08dc268b3850_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>