<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 23 日，星期二 11:58:56 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国宣布巴勒斯坦竞争对手哈马斯和法塔赫达成协议</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-announces-agreement- Between-palestinian-rivals-hamas-and-fatah-/7709261.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-announces-agreement- Between-palestinian-rivals-hamas-and-fatah-/7709261.html</guid><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 07:12:53 -0400</pubDate><category>中东</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-08b4-08dcab07c86f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国和俄罗斯反击华盛顿的北极警告</title><description>华盛顿——周二，俄罗斯和中国反驳了美国对其在北极加强军事和经济合作的警告，气候变化正在北极地区带来更激烈的竞争。近年来，俄罗斯通过重新开放自苏联时代结束以来废弃的几个基地和机场并对其进行现代化改造，加强了在北极的军事存在，而中国则在极地勘探和研究上投入了大量资金。美国国防部副部长凯瑟琳·希克斯周一对记者表示：“我们看到中国和俄罗斯在北极的商业合作不断增长，中国是俄罗斯在北极能源开发的主要资助者。”中国的。希克斯在国防部发布 2024 年北极战略时表示，军事合作也在不断加强，“俄罗斯和中国在阿拉斯加海岸举行联合演习”。她说：“所有这些挑战都被放大了，因为气候变化的影响是气温迅速变暖和冰层覆盖变薄，这使得所有这些活动都成为可能。”极地冰层的迅速融化使这个不适宜居住的地区的活动变得过度活跃，因为各国都在这个有着复杂的领土主张网络的地区寻找新的可行的石油、天然气和矿藏以及航线。莫斯科正在大力推广其北海航线，这是欧洲和亚洲之间船只的替代货运航线。 “不和与紧张” 中国和俄罗斯周二都捍卫了自己在该地区的政策。北京表示，其行事遵循“尊重、合作、互赢和可持续的原则”，并补充说“致力于维护该地区的和平与稳定”。外交部发言人毛宁表示：“美国歪曲中国的北极政策，对中国符合国际法的正常北极活动说三道四。”克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫表示，俄罗斯“尽其所能，确保北极不会成为不和谐和紧张的地区”。他告诉记者，俄罗斯与中国的合作有助于在北极地区“营造稳定和可预测的氛围”，他们的行动并不针对其他国家。华盛顿的北极战略将该地区描述为美国“具有重要战略意义的地区”，其中包括“通往祖国的北方通道”和“重要的美国国防基础设施”。报告称，气候变化可能导致北极“到 2030 年将迎来第一个几乎无冰的夏季”。 “人类活动的增加将增加事故、误算和环境退化的风险”，美军“必须做好准备并配备装备，以减轻与北极潜在突发事件相关的风险。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china- Russia-push-back-over-washington-s-arctic-warning-/7709248.html<guid> https://www.voanews.com/a/china- Russia-push-back-over-washington-s-arctic-warning-/7709248.html</guid><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 06:55:25 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6176-08dcab04c1a5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台风影响台湾年度军演</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/typhoon-affects-taiwan-s-annual-war-games/7709187.html<guid> https://www.voanews.com/a/typhoon-affects-taiwan-s-annual-war-games/7709187.html</guid><pubDate> Tue, 23 Jul 2024 04:34:34 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/aef23384-ad77-4f7d-b3b1-766f94f171b3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>哈里斯对美国对华政策的看法</title><description>华盛顿——美国副总统卡马拉·哈里斯的总统候选人资格尚未赢得民主党的支持，但在美国总统乔·拜登周日退出竞选后，她得到了美国总统乔·拜登和几位民主党资深人士的支持。分析人士认为，如果被党选中并当选总统，哈里斯可能会继续拜登政府的外交政策，包括管理最紧张和最重要的关系之一——与中国的关系。当哈里斯首次担任副总统时，她曾任美国参议员和加州总检察长，许多分析人士认为她在外交政策方面还算新手。据白宫网站称，在担任副总统的过去 3.5 年里，她访问了超过 19 个国家，会见了 150 多位外国领导人。美国之音整理了哈里斯在担任副总统期间以及早些时候担任美国参议员期间关于对华政策的一些言论。美中经济关系 2023年9月，哈里斯前往印度尼西亚首都雅加达出席东盟峰会。会后，她在哥伦比亚广播公司的《面对国家》节目中谈到了美中关系和印太政策。 “作为美国，我们的政策不是脱钩，而是去风险。这是理解，”她说。哈里斯说：“这不是要退出，而是要确保我们保护美国的利益，并确保我们是道路规则的领导者，而不是遵循别人的规则。”中国经济低迷 “中国正在经历经济问题，这已不是什么秘密，”她在接受《面对国家》采访时说道。 “你会发现——当然是在我与美国商界领袖的对话中——他们正在从资本投资的角度着眼于未来，并考虑到哪些国家正在采取遵守法治和法治的做法。 ” “人们越来越认识到，当你寻求稳定时，当你寻求稳定时，中国可能不是最好的选择。哈里斯补充道：“你正在寻求在遵守和尊重国际规则和规范的地方进行投资。” 国际援助 哈里斯在 2023 年 3 月访问非洲期间与赞比亚总统哈坎德·希奇莱马举行的新闻发布会上重申她呼吁“所有双边官方债权人为赞比亚提供有意义的债务减免”——间接提及赞比亚最大的外国债权人中国。不过，她强调，“我们在这里的存在与中美关系无关”。与中国领导人习近平的首次会面是在 2022 年曼谷举行的亚太经合组织 (APEC) 峰会上，当时她与习近平进行了简短会谈，并强调保持“开放的沟通渠道以负责任地管理我们两国之间的竞争”的重要性台湾 2022 年 9 月，哈里斯在与韩国总统尹锡烈会面时重申，美国将继续支持台湾，反对任何试图改变现状的单方面行动。白宫表示，哈里斯强调，维护台海和平与稳定的努力是自由开放的印太地区的重要组成部分。同月访问日本期间，她在横须贺海军基地的霍华德号驱逐舰上表示，“我们目睹了东海和南海的令人不安的行为，最近还目睹了台湾海峡的挑衅行为。”中国认为台湾是一个分裂的省份，有一天必须与大陆重新统一，必要时可以使用武力，并经常在附近派遣军用飞机和船只，以宣示其对这个自治岛屿的主权。南海 哈里斯在访问日本期间评论了中国在南海的侵略行为。 “中国正在破坏基于规则的国际秩序的关键要素。中国挑战了海洋自由。中国展示了其军事和经济实力来胁迫和恐吓邻国，”她说。哈里斯补充说：“无论何时何地，只要国际法允许，我们将继续无畏无惧地飞行、航行和行动。”北京声称对南海大部分地区拥有主权，这使其与文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、台湾和越南发生冲突。今年，中国船只多次在争议海域使用高压水枪拦截对手船只。  去年，哈里斯在《面对国家》节目中表示，“在南中国海发生的无端损害菲律宾利益的行为意义重大，我们一直非常明确地与菲律宾站在一起。”北京和马尼拉周日宣布了一项协议，称其旨在制止中国的人权冲突。哈里斯在担任加州美国参议员期间，积极推动维护香港人权的立法，分析人士称，这一点已经得到了体现。 2019年，她与共和党参议员卢比奥共同提出了《香港人权与民主法案》，旨在促进香港人权，并制裁参与“破坏香港基本自由”的官员。该法案后来由时任总统唐纳德·特朗普签署成为法律。新疆哈里斯还共同发起并推动了《2019 年维吾尔人权政策法案》的通过，该法案于 2020 年成为法律。该法案授权美国对“对新疆侵犯人权负有责任的外国个人和实体”实施制裁。新疆是中国最西部的省份，也是维吾尔族（主要是穆斯林少数民族）的家园。       中国否认新疆存在任何侵犯人权的行为。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/a-look-at-harris-views-on-us-policy-toward-china/7709060.html<guid> https://www.voanews.com/a/a-look-at-harris-views-on-us-policy-toward-china/7709060.html</guid><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 21:07:21 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>2024 年美国大选</category><category>南海</category><category>维吾尔族</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（张乐谷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-058b-08dbaf001cad_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国新北极战略重点关注俄罗斯和中国的进展</title><description>华盛顿——美国正在寻求加强在北极的情报收集，并加强与该地区盟友的合作，以防止俄罗斯和中国以美国为代价开发寒冷冰冻的北部地区。这项授权是五角大楼刚刚发布的 2024 年北极战略的一部分，其出台之际，美国国防部官员警告说，气候变化正在融化过去用来阻止对手的北极冰层，而且有迹象表明俄罗斯和中国在该地区的合作不断加强。 “在北极，战略很快就会变成战术，”国防部副部长凯瑟琳·希克斯在五角大楼向记者介绍情况时说。 “确保我们的部队拥有适合独特的北极环境的训练、装备和操作程序[可能]是任务成功与失败的区别，”她补充道。新公布的战略要求将美军在世界其他地方使用的监视和情报能力的类型扩大到遥远的北方，那里的寒冷气温可能会干扰他们的行动。具体来说，该战略概述了需要更多的地基传感器、天基传感器和远程雷达，以更好地捕捉美国对手的活动。美国还寻求增强其无人机侦察能力和通信能力。希克斯表示，美国已经在此类能力上投资了数千万美元，但还需要更多。新战略称：“北极距离遥远，尤其是在北美，因此配套基础设施对于北极行动和存在至关重要。” “然而，由于恶劣的环境、缺乏投资以及气候变化驱动的永久冻土融化和海岸侵蚀，许多冷战时期遗留的基础设施随着时间的推移而衰落。”美国国防官员表示，新北极战略的一个好处是瑞典和芬兰加入北约，这意味着除俄罗斯外的每个北极国家现在都是西方联盟的一部分。美国官员多次赞扬瑞典和芬兰在北极的能力，该战略设想进行更多的联合演习和合作，以应对俄罗斯和中国在该地区活动的增加。 “这是非常引人注目和令人担忧的，”希克斯说。 “当然，俄罗斯人在继续他们在乌克兰的行动和战争的同时，他们也一直在继续投资他们可以进入的整个北极地区的基础设施，”她说。 “然后我们看到了更多中华人民共和国的活动，无论是在所谓的研究方面，但由于它们的民事融合，我们总是担心其中存在军事方面。”俄罗斯和中国之间也有加强合作的迹象。去年8月，两国在阿拉斯加阿留申群岛附近进行了联合海军巡逻，促使美国部署了四艘海军驱逐舰和巡逻机作为预防措施。但负责北极事务的副助理国防部长艾里斯·弗格森周一告诉记者，俄罗斯和中国的此类努力只是冰山一角。 “过去几年里，我们看到他们的合作有所加强，”弗格森说。 “我们看到中国投资大量俄罗斯能源，不仅是为了让他们向中国供应能源，而且这也有助于鼓励俄罗斯在乌克兰的一些活动。”弗格森试图不夸大这一威胁，称俄中在北极的合作“本质上仍然有些肤浅，特别是从军事角度来看”。然而，五角大楼官员预计俄中军事关系将会发展，他们指出中国在北极的军事研究水平不断提高，以及北京试图“国际化”并影响整个地区。 “从军事角度来看，我们看到他们在过去几年里行动更加频繁。就在几周前，阿拉斯加海岸附近还有几艘中国军舰，”弗格森说。 “它们是我们的长期挑战，我认为这包括北极地区。”俄罗斯和中国驻华盛顿大使馆尚未回应置评请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-us-arctic-strategy-focused-on-Russian-chinese-inroads-/7708692.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-us-arctic-strategy-focused-on-Russian-chinese-inroads-/7708692.html</guid><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 21:06:59 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/bc8ee946-13a6-4a2f-a371-d4bd63aaaa5d_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国顶尖大学因学生指控教授性骚扰而解雇他</title><description>香港——周一，中国一所顶尖大学解雇了一名教授，一天前，一名研究生在社交媒体上罕见地公开指控他进行性骚扰，并发布录音作为证据，获得广泛支持。这名自称王迪的女士说，她正在中国人民大学文学院攻读博士学位。周日，她在微博社交媒体平台上发布了一段59分钟的视频，视频中她称这名教授对她进行了身体和言语虐待，这位教授是该校前副院长、前共产党代表。她还说，在她拒绝他后的两年多时间里，他给她布置了很多任务，骂她，威胁她不能毕业。她附上了一些音频片段，她说这些音频片段是骚扰的证据。在其中一个视频中，可以听到一名男子试图亲吻一名女子，而这名女子一直在说：“不，不，老师。”她写道：“此时此刻，我已经无法忍受，也无处可退，所以我才站出来。”她要求惩罚这位教授并为她任命一个新的导师。视频中她戴着口罩，但举着身份证。在中国，随着一场短暂的#MeToo运动的兴起，性骚扰的公开指控近年来变得罕见，但很快就被政府压制了。执政的共产党将强大的社会运动视为对稳定及其权力控制的潜在威胁。截至周一晚上，她的帖子​​获得了 220 万个赞，许多用户留下评论支持这位学生。该教授没有立即回应置评请求。中国人民大学周一表示，经过调查，针对该教授的投诉属实。该公司在微博上发布声明称，除开除其职务外，还取消其党籍，并依法向有关部门举报此事。声明称，该学者“严重背叛了教书育人的初心”，其行为违反了党纪校规。学校宣布决定后，该女子的微博帖子就消失了。美联社一般不会点名那些自称是性骚扰受害者的人，除非他们公开表明自己的身份。 6 月，一名在 #MeToo 运动中宣传妇女权利的中国记者，据她的支持者称，被指控煽动颠覆国家权威，被判处五年监禁。在最引人注目的案件之一中，前中国网球明星彭帅在 2021 年指控前高级官员张高丽性侵后从公众视野中消失。她的指控很快从互联网上被删除，有关该事件的讨论仍然受到严格审查。</description><link/> https://www.voanews.com/a/a-top-chinese-university-fires-a-professor-after-a-student-accused-him-of- Sex-harassment-/7707953.html<guid> https://www.voanews.com/a/a-top-chinese-university-fires-a-professor-after-a-student-accused-him-of- Sex-harassment-/7707953.html</guid><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 10:04:07 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1b03-08dcaa563da9_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>