<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 14 日，星期四 17:57:07 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>北京起草法律惩罚那些穿着“不利于”他人的人</title><description>中国正在散发一项法律草案，这似乎是北京镇压言论自由的最新举措，该法律将惩罚穿着“被认为有损或伤害中国精神或情感”的衣服的人。违反者可能会被拘留根据国际货币基金组织(International Monetary Fund)的数据，对一个人均收入徘徊在10万元人民币(约合13,700多美元)的国家来说，罚款高达5,000元人民币(约合687.67美元)，这是一笔不小的数目。网上公众的反应一直在消退，称拟议的法律“过度干预”和“荒谬”。根据修订草案第三十四条之二，全国人大常委会近日审议通过的《治安管理处罚法》，针对“自行穿戴或者强迫他人穿戴衣服、饰物或者标志的人”。在公共场合穿着被认为有损或伤害中国精神或情感的衣服、配饰或标志。”在疫情期间，中国当局通过删除网上抗议严厉封锁的视频，加强了对本已受到严格限制的网络言论自由的控制。所谓的防火墙控制着进出该国的信息流。现居住在马里兰州的前中国人权律师陈建刚对美国之音普通话表示，该法律表明，中国共产党甚至想控制“什么”我们普通人穿的。”那么言论自由呢？广州独立中文笔会成员徐林认为，人们的服装和配饰不应该被定罪，不应上升到“损害中华民族精神和感情”的程度。他对美国之音中文台表示： “穿衣服完全是个人自由的问题。即使他表达了某种意思，那不是属于言论自由的范围吗？每个人都有权表达自己的立场和意见。”清华大学刑法学教授劳冬岩在微博上发帖称，“国家权力对民众日常衣着的直接干预，显然是过度干预” 。 ……这样的修正案可能会刺激民粹主义或极端民族主义情绪的肆意蔓延，进一步恶化公共领域。舆论环境不应该压制个人日常着装和言论的自由空间。”广州前律师刘正清表示，中国的法律一直是按照中共的意愿、根据政策需要制定的。他对美国之音中文台表示： “共产党现在为所欲为。他们不像西方国家那样制定法律并有严格的程序。他们非常武断。”这项法律的根源可能在于中国日益高涨的民族主义。北京的一位律师为避免引起官方关注而要求匿名，他指出，2022 年 8 月 10 日，一名妇女在中国被逮捕和拘留。身着和服扮成日本漫画人物的苏州虽然日本漫画、动漫和游戏在中国很受欢迎，但日本政府拒绝为中日战争期间的战争罪行道歉，这让中国民众的不满情绪根深蒂固。几天后，即 1945 年日本宣布投降的 8 月 15 日纪念日，这名身穿和服的女子的照片和视频在敏感时刻疯传。 长期拘留 网上视频显示当地警方对这名女子大喊大叫”，“你是中国人，但你穿着和服！”，然后以涉嫌“寻衅滋事”的罪名拘留了她，这是中国当局对持不同政见者、记者和活动人士惯用的含糊谴责。在五个多小时的时间里拘留期间，该妇女受到训诫，她穿和服的照片被删除，她的和服被没收。她还必须写一份认罪书。当时，有网友声援警方，称“穿和服的女孩伤害了民族感情”。中国官方媒体中央电视台也表示，“不是我们太敏感，而是我们经历的太痛苦了。”从1931年日本入侵资源丰富的中国满洲省到日本战败，至少有2000万中国人死​​亡。还有网友支持该女子的着装自由，称法律并没有规定她不能穿和服，也不涉及敏感时间和地点。 “为什么穿和服是犯罪？”一位问道。 “你也不应该穿西装，你忘了你的祖先曾受过欧洲人的压迫吗？”虽然警方后来将和服归还给女子，但并没有道歉。如果该草案成为法律，苏州事件很可能会违法。徐说，如果该草案成为法律，界定违法行为将是防止滥用的关键。他说：“什么才算伤害民族感情？如果没有明确的定义，那就由执法人员来界定：说是就是是，说不是就是不是，很容易导致滥用权力”。腐败空间 清华大学刑法学教授劳冬岩在微博上表示，“‘损害、伤害中华民族精神感情’是一个内涵极其模糊的概念，不同的人会有完全不同的理解。”她在另一则帖子中表示，“由于处罚标准模糊，势必导致行政权力选择性执法，容易出现权力滥用，为腐败滋生创造新的空间，并可能激化警警矛盾。”给社会稳定带来新的风险。”有网友在X（前身为Twitter）上发布了一张照片，照片显示中国前领导人邓小平1978年访问日本时向日本政府和大公司请求经济援助时鞠躬。帖子中写道：“请问，他是否犯有伤害中华民族感情的罪行？应该如何处罚他？”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-drafts-law-to-punish-those-who-wear-clothes-detrimental-to-others-/7268930.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-drafts-law-to-punish-those-who-wear-clothes-detrimental-to-others-/7268930.html</guid><pubDate> Thu, 14 Sep 2023 17:54:45 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杨明） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d2e8-08dbb56840e0_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>意大利考虑退出中国“一带一路”但担心得罪北京</title><description>意大利正在考虑是否在今年年底前退出“一带一路”倡议，即北京耗资数十亿美元的全球贸易和基础设施计划。这一困境是在来自西方盟友的地缘政治压力以及国内对该计划未能带来该国所希望的经济利益感到失望的情况下出现的。意大利总理乔治亚·梅洛尼上周在新德里举行的二十国集团峰会上会见中国代表团后对记者发表讲话。梅洛尼说：“近年来，有些欧洲国家并未加入‘一带一路’，但它们能够与中国建立比我们有时更有利的关系。” “问题是如何保证对双方都有利的伙伴关系，暂且不考虑我们对‘一带一路’的决定。”一带一路的好处？意大利于 2019 年签署了中国的“一带一路”倡议，是七国集团（包括加拿大、法国、德国、日本、英国和美国）中唯一这样做的成员。但英国开放大学政治和国际研究讲师菲利波·博尼对美国之音表示，意大利并没有获得预期的经济利益。博尼表示：“从意大利方面来看，其想法是既要尝试促进出口，又要向布鲁塞尔采取政治行动，以此作为意大利能够与独立于欧盟的第三国成功签署协议的信号。”并补充说，梅洛尼正在寻求通过与中国和欧盟建立新的关系来与前任政府划清界限。 “人们越来越认识到，2019年3月与中国签署的谅解备忘录并没有真正带来预期的好处，”他说。 “贸易平衡仍然严重向有利于中国的方向倾斜，意大利对中国的出口没有回升，也没有看到那些想要[一带一路]的人所设想和希望的增长。”地缘政治 欧洲改革中心高级研究员路易吉·斯卡齐耶里 (Luigi Scazzieri) 表示，意大利重新考虑加入中国“一带一路”倡议也有地缘政治原因。斯卡齐耶里对美国之音表示：“这已经带来了一定的外交耻辱，部分原因是整个西方都在重新考虑与中国的关系。” “另一方面，意大利是七国集团中唯一签署‘一带一路’协议的国家，这使得它看起来正试图与北京走得更近。”意大利的西方盟友正在减少对部分中国进口产品的依赖，并限制向北京出售先进半导体等技术。近年来，意大利政府根据其所谓的“黄金权力”规则，阻止将其一些最大的公司出售给中国公司，例如轮胎制造商倍耐力。博尼说：“这确实是罗马政府向欧盟伙伴发出的明确信号，最重要的是向华盛顿发出关于意大利在国际棋盘上的地位的信号。”中国的回应 当被问及意大利本周可能退出“一带一路”倡议时，中国外交部坚称该计划为其成员国带来了好处。外交部发言人毛宁对记者说：“‘一带一路’倡议10年来吸引了150多个国家和各领域广泛合作伙伴，给各国人民带来了实实在在的利益。”进一步挖掘合作潜力符合所有参与国的利益。斯卡齐耶里表示，意大利正在谨慎选择语言，并表示希望在“一带一路”倡议之外促进与北京的贸易。他说：“由于担心北京方面做出负面反应，梅洛尼一直对如何将意大利从‘一带一路’中剔除出非常谨慎。”意大利已经与中国建立了战略伙伴关系，北京已与许多国家签署了旨在促进经济和文化联系的协议。罗马很可能会寻求修改该文件，希望以更宽松的关系取代其“一带一路”成员资格。 “鉴于‘战略伙伴关系’在中国外交政策中的核心地位——截至去年底，中国与全球各国签署了110个战略伙伴关系——我认为这可能是摆脱‘一带一路’倡议的一个好出路让两国都说，‘我们仍在进行双边合作，’”博尼说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/italy-muls-quitting-china-s-belt-and-road-but-fears-offending-beijing/7268851.html<guid> https://www.voanews.com/a/italy-muls-quitting-china-s-belt-and-road-but-fears-offending-beijing/7268851.html</guid><pubDate> Thu, 14 Sep 2023 17:02:41 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-27c2-08dbb561ab8c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港试图吸引中国大陆游客</title><description>香港过去每年吸引多达6500万游客，其中大部分来自中国大陆。但今年，人们担心这个港口城市甚至不会达到这个数字的一​​半。在新冠疫情之前，旅游业曾占该市经济增长的近 5% 和就业岗位的 6%。 Cindy Sui 还有更多来自香港的作品。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-trying-to-woo-back-mainland-chinese-tourists/7268133.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-trying-to-woo-back-mainland-chinese-tourists/7268133.html</guid><pubDate> Thu, 14 Sep 2023 09:11:34 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-17f8-08dbb5231d34_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家：泰国新政府力求在中美竞争中保持平衡</title><description>分析人士表示，泰国新的文官联合政府可能会寻求与西方民主国家加强接触，尽管它继续维持前军方领导政权与中国建立的关系。不过，尽管新的为泰政府可能希望与领导 2014 年军事政变并随后两次被议会选举为总理的巴育·占奥差 (Prayuth Chan-ocha) 的政府区分开来，但表面上看，不太可能脱离中国。今年3月，即5月14日大选前几个月，为泰党领导人、现任总理斯雷塔·塔维辛表示，该党将支持增加与中国的贸易和旅游业。据泰国媒体Matichon报道，8月22日斯雷塔当选后几天，中国驻泰国特使韩志强邀请斯雷塔在北京会见中国国家主席习近平。 《泰国：在美国和崛起的中国之间转移阵地》一书的作者本杰明·扎瓦基 (Benjamin Zawacki) 在 9 月 1 日接受美国之音泰国语采访时表示，“或许是为了将自己与那些[前]政府区分开来，因为意识形态和意识形态的一致性从来没有在泰国外交政策中发挥了重要作用——即将上任的为泰党领导的政府将更有意义地与美国和其他民主国家接触。”澳大利亚国立大学东南亚政治和外交关系讲师格雷格·雷蒙德表示，作为联合政府，为泰党可能会受到很大限制，无法改变其前任制定的政策。 8 月 30 日，他在接受美国之音泰国语采访时接受美国之音泰语采访时表示，为泰“认同在中美之间走中间路线是对泰国最合适的政策”这一共识。 国内政治 泰国难以组建一个三人以上的政府5 月 14 日全国大选几个月后。以青年为导向的前进党在 5 月 14 日的选举中获得最多选票，但其组建政府的努力遭到挫败，其领导人、受过美国教育的皮塔·林贾伦拉特 (Pita Limjaroenrat) 落后泰国两院制国民议会所需的 51 票，从而赢得胜利。最高的工作。皮塔的竞选承诺包括制定与北京无关的外交政策。为泰党在全国投票中名列第二。该党在与其他 10 个政党组成了不太可能的联盟后于上月底上台执政，其中两个政党与发动 2014 年政变的军事将领结盟。根据军方控制的政府实施的宪法，议会两院共同投票选举总理。泰国政坛的长期观察家表示，新宪法旨在保护军方支持的保守统治。为泰党成员目前在泰国外交部和国防部等关键决策机构中担任要职。曾任政治活动家的苏廷·康盛 (Suthin Khlangsaeng) 担任国防部长，是担任这一职务的罕见文职人员。泰国前贸易代表 Panpree Pahitthanukorn 现任外交部长兼副总理。素廷期待与中国保持友好关系。据路透社报道，从 2014 年到 2017 年，西方国家拒绝了新政权购买军事硬件的提议，将军们转向北京。 2015年，泰国是首批购买中国海军装备的国家之一。据自由亚洲电台报道，2017 年，两国签署了一项价值 10 亿美元的购买三艘潜艇的协议。泰国 2019 年大选后，尽管巴育继续受到军事影响，美国仍主导西方国家与泰国关系正常化。 Murray Hiebert 表示，2019 年 8 月，美国国务院批准向泰国出售 60 辆配备设备和支持的史赛克步兵运输车，估计成本为 1.75 亿美元，随后于 9 月以 1.3717 亿美元的价格出售了 8 架侦察直升机华盛顿战略与国际研究中心东南亚项目高级研究员。 Panpree是一位以商业为导向的技术官僚，他在3月份向泰国报纸Thairath表示，为泰党的外交政策将侧重于利用信息技术在东南亚创造商品和服务，促进区域数字经济，加强贸易谈判并吸引更多外国投资。斯雷塔在竞选期间谈到重振泰国因大流行而陷入困境的经济，他周一在议会的就职演讲中誓言将迅速采取行动，缓解该国的经济问题。据 Prachachat 报道，他计划在本月晚些时候在纽约举行的联合国大会期间与美国总统乔·拜登和主要商人讨论泰国的投资机会。中国投资 澳大利亚国立大学讲师雷蒙德预计，泰国新政府将支持更多中国投资东部经济走廊、5G基础设施等现有项目。据新华社报道，该走廊包括罗勇府、春武里府和北柳府，从2018年到今年第一季度，中国的投资额占该项目外资总额的10%以上。据《曼谷邮报》报道，华为、中兴通讯等中国公司正在与泰国电信公司合作，将5G应用到各个行业，并在泰国建立5G中心。 “为泰党总体上赞成加强与中国的经济一体化，”他指出。据泰国投资委员会称，去年中国通过电子、汽车和数据中心等行业向泰国投资了23亿美元。与此同时，美国公司通过33个项目在泰国投资了18亿美元。扎瓦奇还表示，新政府可能会更加重视2010年启动的高速铁路项目，该项目是泰国和中国政府于2014年签署的建设协议。该项目是一条经老挝连接曼谷和中国昆明的线路，值得投资。据法新社报道，54 亿美元。进展缓慢。截至目前，连接曼谷和呵叻府的路段建设合同金额仅为 50 亿美元。呵叻府是泰国东北部全国最大的省份。该线路是连接泰国高铁和老挝铁路线项目的一部分，该项目对于中国在东南亚的“一带一路”倡议至关重要。扎瓦奇说：“鉴于为泰集团与中国历史上的密切关系、其与巴育政府区别开来的愿望，以及其在泰国东北部的地位——仍然强大但需要加强——新政府理所当然地将给予铁路建设更优先。”本报告包含美联社的材料。</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-thailand-s-new-government-aims-for-balance-amid-us-china-rivalry/7267324.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-thailand-s-new-government-aims-for-balance-amid-us-china-rivalry/7267324.html</guid><pubDate> Wed, 13 Sep 2023 19:05:59 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Wasamon Audjarint) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/21d00165-3b25-4c17-861e-102aebe94d27_cx11_cy22_cw78_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在学校和书籍中禁止使用蒙古语</title><description>蒙古文化和语言的倡导者表示，中国当局最近决定禁止一本有关蒙古历史的书籍出版近二十年后，这只是中国当局在内蒙古实施严格控制的一个例子。倡导者和专家表示，从图书馆的书籍到课堂教学，当局在内蒙古（中国的半自治区）采取的措施引起了人们对蒙古文化和语言保护的担忧。这也是中国领导人习近平领导下的当局打造共同国家认同的努力的一部分。 8月25日，内蒙古自治区书刊发行行业协会发出通知，责令会员单位停止发行《蒙古族通史》，并呼吁会员“坚持正确的道路”。坚持党的历史观，坚决反对历史虚无主义。”通知称：“经过仔细检查，我们建议暂时停止发行”该多卷丛书，并下令“立即下架”。该系列丛书由内蒙古作家满桑台秋德创作，2004年由辽宁民族出版社首发。一般图书发行的来源。”总部位于纽约的南蒙古人权信息中心（SMHRIC）主任恩格巴图·托戈乔格（Enghebatu Togochog）表示，这本多卷本历史书并不是唯一一本被禁的有关蒙古的书籍。 “我们了解到，最近，高校图书馆的蒙古语书籍和出版物被从书架上撤下，在某些情况下，自治区首府呼和浩特的学校里的蒙古语教科书被焚烧，”托戈乔格告诉美国之音。近年来，内蒙古自治区当局下架了《内蒙古历史文化》、《蒙古历史》、《博尔哈历史文化》（三版）、《呼伦贝尔历史文化》等多部书籍。博尔历史和文化。”他说，《科尔沁历史文化》试读版也从该地区中小学课程中删除。 “看到中国政府加倍禁止蒙古书籍和出版物并不奇怪，因为这一直是中国政府自古以来根除蒙古语言、文化和身份的更大努力的一个组成部分。殖民占领的第一天，”托戈乔格说。中国境外的蒙古活动人士经常将他们的祖国称为南蒙古，而不是使用北京对该地区的官方名称“内蒙古自治区”。不仅仅是书籍这些努力不仅限于禁止书籍，还包括全面禁止在教育环境中使用蒙古语。 9月1日标志着内蒙古所有科目以普通话为唯一教学语言的三年过渡期结束。这一转变遭到了父母的反对。据国家人权中心报道，在后来从中国社交媒体上删除的帖子中，一位名叫曼达的内蒙古家长表达了对新学年的担忧，该中心向美国之音分享了原始帖子。 “今天标志着新学年的开始，我听到了当地社区蒙古族家长无助和沮丧的声音。蒙古学生似乎不再接受母语教学，”曼达说。托戈乔格说：“这项以‘第二代双语教育’为幌子实施的政策被全世界的蒙古人广泛视为一种文化灭绝。” “对于已经失去民族自由和维持传统生活方式基本权利的600万南蒙古人来说，语言是民族认同的最后堡垒，”他说。当被问及南蒙古人权信息中心对蒙古语言政策和图书禁令的批评时，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示，这些指控只是“别有用心的政治猜测”。 “中国政府依照有关法律，在少数民族地区推广使用国家通用语言文字，坚持各民族语言文字一律平等的原则，并依法保障包括蒙古族在内的所有民族都有使用和发展自己的语言和文字的自由，”刘在一封电子邮件回复中告诉美国之音。新常态 当局为何如此关注蒙古历史书籍的收藏仍不清楚。有趣的是，据中国相当于维基百科的百度百科称，该作者此前因编纂《蒙古通史》而被中国当局称赞甚至被认为丰富了“中华民族文明史的宝库”。宾夕法尼亚大学蒙古、中国边境和民族历史系系主任兼教授克里斯托弗·阿特伍德告诉美国之音，尽管这本书已经流通了这么长时间，但当局尚未透露为何该书被禁。阿特伍德表示，对于很多家长来说，内蒙古的蒙古语教育状况已经演变成一场“耐力考验”。阿特伍德对美国之音表示：“许多蒙古族家长希望在政策改变并再次允许接受蒙古语教育之前，在家中保持孩子的语言能力。” “然而，党国希望让蒙古人接受新常态，并默许公众形象和蒙古语言使用的稳步下降。”不过，阿特伍德表示，即使在2020年新政策开始之前，蒙古族学校的学生人数就已经在下降。这一比例从 1990 年代初的 60% 以上下降到 2019 年的 30% 左右。“这一下降是由于父母优先考虑就业而不是本民族语言造成的。因此，我认为，虽然坚定的少数蒙古族父母将继续优先考虑蒙古语“语言教育，从长远来看，在这场耐力较量中，党国的胜算更大。更不用说政策改变的想法目前只是一个模糊的希望，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-enforces-ban-on-mongolian-language-in-schools-books/7267310.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-enforces-ban-on-mongolian-language-in-schools-books/7267310.html</guid><pubDate> Wed, 13 Sep 2023 18:36:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/af6e731b-f65d-4270-a1f0-66ca6cf1c39d_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国任命塔利班回归以来首位驻阿富汗大使</title><description>中国向阿富汗派出新大使，这是自塔利班在喀布尔重新掌权两年以来首次任命大使级外国特使。周三，塔利班领导的外交部表示，总理穆罕默德·哈桑·阿洪德已在阿富汗首都举行的仪式上接受了赵兴大使的国书。塔利班外交部长阿米尔·汗·穆塔吉与阿洪德一起在总统府欢迎中国特使。北京没有立即表示赵的任命是否会导致塔利班政府得到正式承认。中国外交部在一份声明中表示：“这是中国驻阿富汗大使的正常轮换，旨在继续推进中阿对话与合作。”中方对阿富汗政策是明确、一贯的。自塔利班于 2021 年 8 月从美国支持的政府手中夺取政权以来，没有任何政府正式承认塔利班，当时美国领导的所有北约部队在卷入阿富汗战争近 20 年后全部撤出。国际社会一直呼吁原教旨主义阿富汗当局放松对妇女接受教育和工作的限制，然后接受她们作为该国的合法政府。穆塔奇办公室援引他对中国大使的话说，他的任命是“重要的一步，传递了重要的信息”。赵的前任王宇于 2019 年上任，并于上个月完成任期。塔利班声明援引赵告诉穆塔奇的话称，“中国尊重阿富汗的国家主权、独立和领土完整，永远不会干涉阿富汗的内政”。报道称，中国特使赞扬阿富汗在过去两年中取得的“重大经济进步和安全局势的改善”。目前大约有二十几个国家在喀布尔设有大使馆，由其高级外交官以“代办”的头衔管理，不需要向东道国政府出示大使全权证书。自塔利班接管以来，印度、伊朗、巴基斯坦、卡塔尔、俄罗斯、阿拉伯联合酋长国和乌兹别克斯坦等国家保留或重新开放了驻阿富汗外交使团。据喀布尔的外交消息人士称，阿富汗政府现已解散期间任命的几名大使一直留在喀布尔，其中一些大使的任期即将结束。分析人士表示，出于安全考虑，中国加强了与塔利班的外交接触，以防止这个饱受冲突蹂躏的国家再次陷入混乱，这可能会鼓励反华武装分子利用阿富汗领土作为攻击中国利益的跳板。北京已采取措施帮助塔利班稳定阿富汗经济并应对严峻的人道主义危机。喀布尔新统治者离开喀布尔后，西方国家暂停了所有经济援助，并对他们实施经济制裁。中国投资者与喀布尔签署了阿富汗采矿和石油领域的重要协议。怀疑论者以国际银行和金融制裁为由质疑这些合同的可行性。当被问及美国将如何看待中国在南方的投资可能增加时，美国驻阿富汗问题特别代表汤姆·韦斯特周二在华盛顿举行的研讨会上表示：“我们不认为阿富汗是一个地缘政治竞争的地区。”亚洲民族。韦斯特说：“我不反对中国加大干预力度，而且我也不预测这种干预将会发生。”批评人士称，中国并不是塔利班宗教政府的支持者，因为这可能会导致激进主义在该地区蓬勃发展。 “中国对阿富汗的安全及其周边地区恐怖组织的潜在发展感兴趣，”高级地区分析师、前阿富汗官员托雷克·法哈迪说。 “这就是为什么中国武官坐在新大使旁边，”他指的是塔利班官员在与赵会面后发布的照片​​。 “中国在阿富汗的投资非常有限，只是为了与塔利班保持开放，但它不愿意在北京接受塔利班大使级代表。为此，中国人已经要求塔利班实现政府现代化， ”法哈迪说道。本报告的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-appoints-ambassador-to-afghanistan-for-first-time-since-taliban-s-return/7266961.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-appoints-ambassador-to-afghanistan-for-first-time-since-taliban-s-return/7266961.html</guid><pubDate> Wed, 13 Sep 2023 13:56:12 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1eb6-08dbb4809ac8_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>