<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 5 月 25 日星期四 23:58:52 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>韩国寻求联手对抗中国的经济胁迫</title><description>专家表示，尽管中国是韩国最大的贸易伙伴，但首尔与美国和其他富裕民主国家的关系日益密切，表明其有意对抗北京的经济胁迫。经过为期一个月的外交努力，包括与美国和七国集团领导人举行峰会，“减少我们对中国的依赖”和“使我们的贸易伙伴多样化将有助于我们的经济”，韩国外交部长朴金周三在首尔的一次听证会上说。日本总统尹锡烈周一在日本广岛举行的七国集团峰会后举行内阁会议，并表示他与包括加拿大、澳大利亚和德国在内的七国集团国家就“维护供应链网络”“确保了合作基础”关键矿物和半导体。日本邀请韩国作为七国集团的非成员参加 5 月 19 日至 21 日的峰会，七国集团由美国、英国、加拿大、法国、德国、意大利和日本组成。在周六的峰会上，世界上最富有的七个国家的成员在一份联合公报中宣布，他们将“增强经济弹性”并通过“去风险化和多元化”他们的国家来对抗北京的“经济胁迫”和“恶意行为”远离中国进行贸易。在同一天发表的另一份声明中，他们表示，“试图将经济依赖武器化”的国家将“面临后果”，但没有点名。专家表示，除了与华盛顿的密切合作之外，尹出席七国集团国家联合反对中国经济胁迫的峰会，还意味着首尔加入了他们的努力。 “尹政府寻求与华盛顿和其他盟友一起解决供应链和其他经济安全问题，”布鲁金斯学会韩国研究 SK-韩国基金会主席 Andrew Yeo 说。 “这可能需要首尔在某种程度上加入华盛顿，以对抗中国的经济胁迫，但尹政府仍将在如何处理针对中国的出口管制等问题上谨慎行事，”Yeo 继续说道。美国之音韩语组联系了中国驻华盛顿大使馆，请其就七国集团反经济胁迫的努力以及韩国参加七国集团峰会发表评论，并提到了在中国外交部新闻发布会上发表的评论。在吹风会上，外交部发言人汪文斌指责美国是“胁迫外交的源头”。经济胁迫 作为仅次于美国的世界第二大经济体，中国一直被指责利用其经济地位达到政治和军事目的。据位于柏林的墨卡托中国研究所称，2010 年 2 月至 2022 年 3 月期间，中国在全球范围内参与了 123 起经济胁迫案件。中国国家互联网信息办公室周日表示，美国美光科技公司的产品存在安全风险。由于中国禁止处理敏感信息的计算机使用美光的高端半导体，它没有提供细节。 2020 年，时任澳大利亚总理斯科特·莫里森 (Scott Morrison) 呼吁对去年 12 月在中国武汉市首次在人类身上发现的 COVID-19 病毒的起源进行独立调查，中国在 2020 年禁止了澳大利亚煤炭，并对葡萄酒、龙虾、木材和大麦征收关税2019. 今年 1 月，北京放宽了煤炭禁令。 2017 年，当美国导弹防御系统“萨德”部署到韩国时，北京禁止其游客前往韩国旅行，并取消了在中国举行的韩国流行音乐会。 “尹政府不仅通过参加七国集团并参与经济胁迫的讨论，而且通过一系列其他行动，尤其是几周前在华盛顿举行的峰会，已经明确表明它正在与美国保持一致战略与国际研究中心负责经济的高级副总裁马修古德曼说： Yoon 于 4 月对华盛顿进行了国事访问。限制高端芯片 专家表示，华盛顿对首尔的主要期望之一是限制向中国出口高端芯片。韩国的三星和 SK 海力士是全球顶级芯片生产商。东亚事务高级主管丹尼斯·怀尔德说：“政府对韩国非常清楚，中国超级计算机中使用的半导体可以帮助中国军队开发非常先进的武器，这是美国希望看到限制的领域。”乔治·W·布什政府时期白宫国家安全委员会的事务。 “中国正在建设自己的军队”和“我不准备与中国进行某些物品的贸易，”总统乔·拜登在周日结束峰会后的新闻发布会上说。他继续说道，“当我被 [中国] 主席习近平 [Jinping] 问到为什么时，我说，&#39;因为你正在使用它们来制造核武器和其他大规模杀伤性武器。&#39;”拜登补充说，“我们现在我们得到了所有盟友的承诺，他们不会提供允许他们这样做的那种材料。”专家表示，美光芯片虽然先进，但并不是华盛顿想要阻止北京为其军队获取的那种高科技半导体。减少对中国的依赖 韩国经济研究所高级所长特洛伊·斯坦加罗内表示，“韩国可以发挥的最重要作用是通过进口多元化来减少对中国的依赖。” Stangarone 援引韩国国际贸易协会的一项研究称，在韩国进口的 3,941 种产品中，有 1,850 种是从中国进口的。在 G-7 峰会之前，首尔于 5 月 17 日达成协议，从加拿大进口关键矿物。 “加拿大拥有世界第六大锂储量、第七大镍和钴储量，所有这些矿物都用于生产电动汽车电池，”Stangarone 说。 “[韩国]韩国目前在这些投入方面高度依赖中国，与加拿大的协议将有助于实现供应链多元化。”专家表示，尽管首尔非常希望尽量减少中国对它的经济影响力，以免重蹈中国限制旅行的“萨德”的覆辙，但它在有选择地减少对北京的依赖方面必须采取谨慎的态度。怀尔德说，韩国是“受中国经济胁迫影响最严重的国家之一”。 “由于地理位置和其他因素，韩国很难摆脱中国市场。”他补充说，“政府并没有试图让韩国停止从中国购买或向中国销售。它只是在某些非常有针对性的类别中。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-korea-seeks-to-join-efforts-to-counter-china-s-economic-coercion-/7109606.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-korea-seeks-to-join-efforts-to-counter-china-s-economic-coercion-/7109606.html</guid><pubDate> Thu, 25 May 2023 19:39:18 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0e1b-08db5d704667_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>孤立的塔利班与中国展开积极外交</title><description>在少数留在喀布尔的大使中，中国驻阿富汗大使王宇显得最忙碌。本周，王会见了三位塔利班部长，其中两位尤其受到西方外交官的回避——美国悬赏 1000 万美元的内政部长 Sirajuddin Haqqani 和高等教育部长 Nida Mohammad Nadem谁关闭了阿富汗女孩的大学。与驻喀布尔的大使一样，塔利班驻北京大使赛义德·穆哈尤丁·萨达特 (Sayed Muhayuddin Sadaat) 与中国政府和企业官员在全国范围内举行了繁忙的会议。中国是少数几个接待塔利班代办的国家之一。在没有正式承认的情况下，北京实际上不仅将塔利班政权视为阿富汗的合法政府，而且将其视为贸易、投资和安全伙伴。前阿富汗大使贾维德·艾哈迈德 (Javid Ahmad) 对美国之音说：“中国转变背后的一个关键驱动因素在于，它偏爱能够保证双边关系长期可预测性的政治制度，即使由塔利班等伊斯兰组织领导也是如此。” “中国领导人的运作假设是，他们在与西方竞争中的成功取决于他们对阿富汗等较小的中间国家的影响力。” 3-3 政策 尽管中国与阿富汗有着崎岖不平且始终封闭的 92 公里长的边界，但中国传统上对该国采取疏远态度，称其遵循“三尊”和“三从”的政策。 “中国尊重阿富汗的独立、主权和领土完整，尊重阿富汗人民的自主选择，尊重阿富汗的宗教信仰和民族习俗，”中国外交部 4 月 12 日发表的政策声明中写道。出于这一点，中国没有对塔利班采取任何惩罚行动，根据联合国和其他独立人权组织的说法，塔利班在全国范围内实施了性别种族隔离制度，剥夺了妇女最基本的人权。 “中国从不干涉阿富汗内政，从不在阿富汗谋取私利，从不谋求所谓势力范围，”政策声明继续说道。锂矿 在世界范围内，北京一直被指责对亚洲和非洲的低收入国家实施高度剥削的政策，中国公司在这些国家投资了矿山开采和大型建设项目。在今年早些时候与一家中国公司签署石油开采合同后，塔利班官员现在表示，中国有兴趣在阿富汗投资锂矿开采。据报道，位于内陆的阿富汗拥有价值超过 1 万亿美元的珍贵矿产，其中包括用于可充电电池的备受追捧的锂矿床。 “他们 [中国] 处理双边关系的方式的一部分是榨取式的，从字面上和比喻上都是榨取式的，寻找他们可以从双边关系中获得的优势，包括关键矿产的潜力，”美国发言人约翰柯比 (John Kirby)美国国家安全委员会星期三在回答美国之音关于中国与塔利班关系最近和解的问题时告诉记者。中国对阿富汗自然资源的兴趣并不新鲜，因为它在 2007 年与阿富汗前政府签署了价值数十亿美元的铜矿开采合同，尽管该项目从未启动。最近与塔利班签署的石油协议“与 CNPC [中国石油天然气集团公司] 在 2011 年达成的协议相同。该政权要求中国人签署新协议，否则该项目将不允许继续进行，”Yun Sun，华盛顿史汀生中心的一位高级研究员告诉美国之音。她说，中国仍然担心阿富汗局势不稳定，近期不太可能在阿富汗投资采矿。以维吾尔人为目标 中国共产党领导人被指控在洗脑营中折磨少数民族维吾尔族穆斯林，因此对在邻国阿富汗为维吾尔族武装分子提供安全庇护所表示担忧。 “中国主要担心的是可能向维吾尔人出售武器，以及该组织重组以与其他武装分子建立战术伙伴关系，”前阿富汗大使艾哈迈德说。塔利班表示，不会允许任何恐怖组织利用阿富汗领土对付其他国家，包括维吾尔异议组织东突厥斯坦伊斯兰运动。艾哈迈德说：“在塔利班内部，哈卡尼派系管理着维吾尔族事务，他们已经向中国人做出某些让步，以换取监视系统和现金。”根据 2020 年与美国达成的一项协议，塔利班承诺他们不会在该组织控制的地区为基地组织及其分支机构提供安全避难所——美国官员表示，塔利班违反了这一承诺，接待了前基地组织领导人艾曼喀布尔市中心的 Al-Zawahiri。 “[The] 塔利班的宗教信仰决定了它不能抛弃它的穆斯林兄弟，”孙说。受到西方国家的谴责和制裁，塔利班政权似乎迫切希望获得地区国家的批准，以换取采矿交易和安全保证。</description><link/> https://www.voanews.com/a/isolated-taliban-find-active-diplomacy-with-china/7109217.html<guid> https://www.voanews.com/a/isolated-taliban-find-active-diplomacy-with-china/7109217.html</guid><pubDate> Thu, 25 May 2023 14:24:17 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Akmal Dawi) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-89a7-08db5d475b24_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美中高层贸易官员在华盛顿会晤</title><description>北京宣布，中国和美国最高商业和贸易官员定于周四在华盛顿举行会晤，这是世界两大经济体领导人之间罕见的直接对话。中国商务部部长王文涛将与商务部长吉娜·雷蒙多和美国贸易代表凯瑟琳·戴会面，王的商务部证实，尽管华盛顿尚未对会谈发表评论。美国总统乔·拜登去年 11 月在巴厘岛会见了中国国家主席习近平，而周四在华盛顿举行的贸易谈判将成为拜登政府期间美国和中国官员在美国首都举行的首次内阁级会议。王毅正在美国参加周四和周五在底特律举行的 2023 年 APEC 贸易部长会议。在华盛顿会谈中，“中方将就中美关系和共同关心的问题交换意见，”中国商务部发言人舒觉亭在北京举行的例行新闻发布会上说。据商务部称，周一，王毅在上海会见了包括强生、3M、陶氏、默克和霍尼韦尔在内的美国公司代表，并告诉他们“中国将继续欢迎美资企业在中国发展。中国，实现共赢。”但中国周日宣布美国芯片制造商美光科技存在国家安全风险，并禁止该公司向国内主要行业出售其存储芯片。该禁令是在对在中国经营的美国咨询公司进行一系列突袭之后发布的。王毅访美之前，七国集团领导人最近在广岛举行了一次峰会，拜登和其他七国集团领导人在会上将矛头对准了中国的“经济胁迫”，并表示他们将“去风险化”无需在一系列产品上与世界第二大经济体“脱钩”。 “中国希望七国集团不要滥用贸易和投资限制，同时表示他们不会寻求与中国脱钩，”舒说。 5 月初，王毅在北京与美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯 (Nicholas Burns) 会面，外界猜测美国高级官员将访华。在美国击落飞越敏感军事地点的中国间谍气球后，美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 于 2 月推迟了访问。雷蒙多和布林肯以及美国财政部长珍妮特耶伦都表示有兴趣访华。本报告部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/top-us-chinese-trade-officials-meeting-in-washington-/7108817.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-us-chinese-trade-officials-meeting-in-washington-/7108817.html</guid><pubDate> Thu, 25 May 2023 10:39:25 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2fcf-08db5d2c41bd_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>法院判处 4 名参与炸弹阴谋的香港学生</title><description>法院判处四名香港学生参与防止炸弹阴谋。在警方挫败他们的阴谋并于 2021 年 7 月逮捕他们之后，这四人此前承认共谋引发爆炸。据称目标包括法院大楼。法官 Alex Lee 表示，这群人中年龄最大的被告 21 岁的 Alexander Au 在这起阴谋中的罪魁祸首更大，因为他参与了租用酒店房间和对目标建筑物进行侦察。 Au被判处五年零八个月的有期徒刑。法官说，其他年龄在 17 至 20 岁之间的被告扮演的角色较小，并被勒令送往少年康复机构。本报告的部分信息来自美联社和法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/court-sentences-4-hong-kong-students-in-bomb-plot/7108480.html<guid> https://www.voanews.com/a/court-sentences-4-hong-kong-students-in-bomb-plot/7108480.html</guid><pubDate> Thu, 25 May 2023 05:49:49 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e127-08db5d04f736_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和微软警告中国黑客攻击“关键”基础设施</title><description>美国、其西方盟友和微软周三表示，受国家资助的中国黑客已渗透到美国关键的基础设施网络，同时警告称类似的间谍攻击可能在全球范围内发生。微软强调关岛是目标之一，关岛是美国在太平洋的领土，拥有重要的军事前哨基地，但表示在美国其他地方也发现了“恶意”活动。它说，自 2021 年年中以来，由中国赞助的被称为“伏特台风”的演员实施的秘密攻击促成了长期的间谍活动，并且可能旨在在该地区发生冲突时阻碍美国。声明说：“微软以适度的信心评估，这次伏特台风行动正在寻求发展可能在未来危机期间破坏美国和亚洲地区之间关键通信基础设施的能力。” “在这场运动中，受影响的组织涵盖通信、制造、公用事业、运输、建筑、海事、政府、信息技术和教育部门。”微软的声明恰逢美国、澳大利亚、加拿大、新西兰和英国当局发布的警告称，黑客攻击可能在全球范围内发生。他们说：“这项活动影响了美国关键基础设施部门的网络，创作机构认为攻击者可以对这些和全球其他部门应用相同的技术。” “以陆为生” 美国及其盟友表示，这些活动涉及“以陆为生”策略，利用内置网络工具与普通 Windows 系统融为一体。它警告说，黑客攻击可能会包含看似“良性”的合法系统管理命令。微软表示，Volt Typhoon 攻击试图通过受感染的小型办公室和家庭办公室网络设备（包括路由器、防火墙和 VPN 硬件）路由流量，从而融入正常的网络活动。 “他们也被观察到使用定制版本的开源工具，”微软说。微软和安全机构发布了指导方针，供组织尝试检测和反击黑客行为。澳大利亚 Cyber​​CX 首席战略官兼澳大利亚网络安全中心前负责人阿拉斯泰尔·麦吉本 (Alastair MacGibbon) 表示：“这就是我所说的低和缓慢的网络活动。” “这是一个身穿迷彩背心并携带狙击步枪的人。你看不到他们，他们不在那里，”他告诉法新社。 “当你想到真正会造成灾难性伤害的事情时，是有意图的人花时间进入系统。”他说，一旦进入，网络攻击者就可以窃取信息。 “但它也让你有能力在后期进行破坏性行为。”澳大利亚网络安全公司 Internet 2.0 的联合创始人罗伯特波特说，自伏特台风警报发布以来，许多其他政府也发现了类似的活动。波特告诉法新社：“我不确定通信基础设施将如何受到这些攻击的威胁，因为这些网络具有高度的弹性，并且很难在短时间内关闭。” “然而，来自中国 APT（高级持续威胁）组织的持续威胁是真实存在的。”美国网络安全和基础设施安全局局长伊斯特利表示，中国多年来一直在全球范围内窃取知识产权和数据。伊斯特利说：“今天的咨询是与我们的美国和国际合作伙伴一起发布的，反映了中国如何使用高度复杂的手段来瞄准我们国家的关键基础设施。”中国没有立即回应这些指控。但它经常否认进行国家资助的网络攻击。中国反过来经常指责美国从事网络间谍活动。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-microsoft-warn-chinese-hackers-attacking-critical-infrastructure/7108451.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-microsoft-warn-chinese-hackers-attacking-critical-infrastructure/7108451.html</guid><pubDate> Thu, 25 May 2023 04:45:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0ae1-08db5cfc2449_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析：中国加强对美国芯片行动的回应，但经济现实限制了回应程度</title><description>分析人士说，北京对美国芯片制造商美光科技的限制是对美国全面芯片限制的报复，这标志着中国在回应华盛顿压力方面迈出了重要一步，并可能为在地缘政治僵局中采取进一步措施打开大门。但他们警告说，习近平主席提高赌注的能力将是有限的，因为他正在努力重振世界第二大经济体，同时它也在努力从多年的零 Covid 强加的惯性中恢复过来。中国周日禁止在关键基础设施项目中使用美光的芯片，北京称这构成了可能影响“国家安全”的“重大网络安全风险”。华盛顿对世界七个最富有国家（七国集团）领导人签署一份敦促北京结束“经济胁迫”的声明之际作出的裁决表示“严重关切”。此举标志着中国对美国针对中国科技行业的措施的回应发生了重大转变，专门研究全球芯片贸易的 Natixis 高级经济学家 Gary Ng 称其为“具有里程碑意义的案例”。他强调，这是中国自 2021 年宣布更严格的规定以来首次对外国公司进行网络安全调查，而且此类审查的范围扩大到包括国家安全问题也是罕见的。他说，“如果监管机构在未来面临其他地缘政治问题时将这些审查用作报复工具，我不会感到惊讶”。乔治敦大学专门研究美中科技竞争的研究员艾米丽温斯坦补充说，“关键信息基础设施”的定义非常广泛——从在线政府服务和国防到医疗保健和水资源保护。 “从技术上讲，这可能意味着任何东西都符合条件，”她说。 “中国一直以国家安全或其他理由制造保护主义壁垒”，包括强制性技术转让协议，要求公司在本地存储所有数据，以及要求外国实体与当地合作伙伴在多个领域成立合资企业。 “火上浇油” 中国于 3 月下旬开始对美光展开调查，五个月前，美国公布了旨在切断北京获取高端芯片、芯片制造设备和用于设计半导体的软件的全面限制措施。咨询公司 Albright Stonebridge 的中国技术专家 Paul Triolo 表示：“这显然是对北京认为华盛顿对美光和美国半导体行业的支持进行针锋相对报复的一部分。” Triolo 说，美光被挑出来发表政治声明，并补充说，之前对国内公司（例如打车应用滴滴）的网络安全审查侧重于数据，而不是将范围扩大到包括国家安全。华盛顿已经禁止包括美光竞争对手长江存储在内的中国芯片制造商。宣布这一消息之际，七国集团表示他们将采取行动“降低风险，而不是脱钩”与中国，而华盛顿则向盟友施压，要求它们联合起来限制对中国的芯片设备出口。 “G7 的强硬声明可能是火上浇油，”Ng 说。然而，习近平打击他所认为的美国霸权的愿望需要与此类措施对经济的影响相平衡。据分析师称，美光——美国最大的内存芯片制造商之一——很容易成为目标，因为它的半导体可以被韩国 SK 海力士和三星的产品取代。但对英特尔和高通等其他美国公司的限制将更难应对，因为它们的技术用于消费品，包括在美国制造并运往国外的智能手机。押注韩国“限制像美光这样的美国公司的做法意在发出一个信号，表明北京愿意在与美国竞争时承受一些痛苦，”新加坡国立大学政治学副教授 Ja Ian Chong ， 说。据彭博新闻社报道，他说：“但北京非常谨慎地限制自己的成本。”市场研究公司 Canalys 的分析师 Toby Zhu 表示，这项禁令对提供云服务或数据中心的公司尤其严厉，因为它们使用需要高端存储芯片的硬件。他告诉法新社，美光的消费品产品“完全可以被韩国和国内的存储芯片供应商替代”。 Triolo 表示，北京“押注转向韩国供应商”。然而，白宫上个月敦促韩国芯片制造商不要向中国出口，以填补美国半导体进口禁令留下的任何空白。应华盛顿的要求，荷兰和日本已经宣布了对芯片出口的限制。吴补充说：“中国一直非常谨慎，不会报复太多……因为北京无法迅速增加国内产能来弥补任何短缺。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysis-china-steps-up-response-to-us-chip-moves-but-economic-reality-limits-how-far/7108445.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysis-china-steps-up-response-to-us-chip-moves-but-economic-reality-limits-how-far/7108445.html</guid><pubDate> Thu, 25 May 2023 04:29:49 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7C9E0395-A7CC-4EE2-B8FD-A95190DDBF20_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>