<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 31 日星期六 12:05:13 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国指责菲律宾船只蓄意撞击海警船</title><description>北京——周六，北京指责一艘菲律宾船只在南海一处热点浅滩附近故意撞向一艘中国海警船，这是最近几周发生的一系列类似事件中的最新一起。尽管其他国家提出了相互竞争的主张，而且国际法院裁定其主张没有法律依据，但中国对几乎所有对经济至关重要的水道拥有主权。中国海警发言人表示，周六的事件发生在有争议的萨宾娜浅滩附近，该礁已成为马尼拉和北京之间长期海上对抗的新热点。据中央电视台报道，发言人刘德军表示，中午过后不久，一艘菲律宾船只在该浅滩附近“故意与”一艘中国船只相撞。刘补充道，“中国在该地区行使无可争辩的主权”。刘谴责菲律宾船只的“不专业且危险”的行为。萨宾娜浅滩位于菲律宾巴拉望岛以西140公里处，距中国最近的主要陆地海南岛约1200公里。菲律宾和中国船只本月在萨比纳附近至少发生两次相撞事件，分析人士称，北京正寻求进一步侵占该地区，深入马尼拉专属经济区，并使中国对该地区的控制正常化。今年在浅滩发现的成堆的碎珊瑚引发了马尼拉方面的怀疑，即北京正计划在那里建立另一个永久基地，这将是其距离菲律宾群岛最近的前哨基地。最近，菲律宾和中国船只在仁爱礁附近也发生了冲突。 6月，一名菲律宾水手在一场冲突中失去了拇指，当时中国海岸警卫队成员挥舞着刀子、棍棒和斧头，挫败了菲律宾海军为一支小型驻军提供补给的企图。萨宾娜浅滩也是菲律宾向仁爱礁驻军执行补给任务的集合点。一再的对抗促使马尼拉在本月的一次防务会议上将北京称为东南亚和平的“最大破坏者”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-accuses-philippine-ship-of-deliberately-hitting-coast-guard-vessel/7766412.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-accuses-philippine-ship-of-deliberately-hitting-coast-guard-vessel/7766412.html</guid><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 05:55:20 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-12a4-08dcc9a2e7a7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>边境电信计划争议进一步加剧中朝关系紧张</title><description>华盛顿——北京计划在朝鲜边境附近安装电信设施，朝鲜和中国之间的关系出现了新的不和迹象，分析人士称，这可能是中国对其南部邻国施加影响的一种方式。平壤显然反对中国安装这些设施的计划，这些设施可以向朝鲜广播调频无线电信号。据共同社本周报道，平壤向联合国电信机构国际电信联盟（ITU）发送了一封电子邮件，抱怨该计划，称北京未能提前就该计划征求平壤的意见，这构成了对国际电联指导方针的“侵犯” 。据共同社报道，该投诉是在这个促进全球通信连接的联合国机构于 6 月披露有关中国计划建立 191 个能够广播调频信号的电信设施（其中包括靠近朝鲜边境的 17 个电台）的信息后发出的。平壤表示，这 17 个电台，包括位于边境城市丹东的电台，可能会造成“严重干扰”。国际电联发言人对美国之音韩语表示，“国际电联无法确认是否收到此类投诉”，因为“此类反对意见可能包含不适合公众的敏感或机密信息，并可能妨碍双边磋商。”该发言人表示，中国和朝鲜“在向国际电联注册调频电台或投入服务之前没有正式义务征得对方同意。”因此，未经事先协调在这些国家运营调频电台并不构成对国际电联规定的侵犯。无线电规则”，但“这种协调是非常可取的，建议避免干扰。”华盛顿布鲁金斯学会专门研究中国外交政策的研究员帕特里夏·金(Patricia Kim)表示，“值得注意的是，平壤选择公开提出向国际组织投诉，而不是私下解决与北京的争端。”她说：“这不是盟友通常处理争端的方式，这一事件表明北京和平壤目前关系并不友好或不亲密。”中国驻华盛顿大使馆发言人彭宇周三对美国之音表示，中国和朝鲜“一直保持着友好关系”，“有关问题可以通过对话和沟通得到妥善解决”，紧张迹象越来越多，一些麻烦迹象也出现了。自朝鲜领导人金正恩于 2023 年 9 月在俄罗斯会晤时与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京建立了密切联系以来，平壤与北京之间的关系就开始显现出来。普京于六月访问平壤，作为对金正恩访问的回报，两国签署了共同防御条约，并誓言深化军事合作。据韩国统一部称，普京访问平壤几天后，朝鲜将其国家电视广播传输从中国卫星切换到俄罗斯卫星。据韩国联合通讯社报道，7月，中国要求朝鲜接回所有签证到期后在华的工人，而平壤则希望随着时间的推移逐步遣返他们。尽管联合国制裁要求朝鲜工人在 2019 年 12 月之前遣返，但据信朝鲜工人仍留在中国。分析人士表示，中国可能已决定在边境设置电信设施，向朝鲜人传输信息，以此作为施加影响力的一种方式并抵消其与该政权的紧张关系。兰德公司高级国防分析师布鲁斯·贝内特表示，北京“本可以决定不在朝鲜边境附近部署任何设施，但他们没有这样做”。他说，“中国希望主宰东亚”，传播中国的宣传和观点以促进其生活方式并让人们从中国市场购买商品是“中国在该地区占据主导地位的计划的关键部分”。中国一直是朝鲜最大的贸易伙伴。 2023年，朝鲜98%以上的对外贸易是与中国进行的。但今年两国之间的贸易额一直在下降，根据美国之音韩国语查阅的中国海关5月份公布的贸易数据，5月份比4月份下降了6%。首尔韩国国际经济政策研究所的一份报告预测，2024 年“朝鲜的出口不太可能大幅增加”，“因为朝鲜与俄罗斯的军事合作预计将继续”。平壤与莫斯科之间的军事合作已扩展到经济合作。据朝鲜中央通讯社报道，周三，朝鲜和俄罗斯的工业和贸易代表在平壤举行了会谈，讨论“进一步发展经济合作”。对外部信息的恐惧即使北京不打算直接向朝鲜人传递信息，该政权也可能会反对中国电信站，因为它们提供了“信息从外部到达该国的额外路径”，说。马丁·威廉姆斯 (Martyn Williams)，史汀生中心韩国项目高级研究员。威廉姆斯说：“一些新电台将在朝鲜境内接收，这可能是朝鲜抱怨的原因。”众所周知，朝鲜严格控制来自外界的信息，禁止未经政府批准的媒体内容。该政权严厉镇压接收外界信息的人，尤其是韩国戏剧和音乐，将他们送进监狱，处以数月苦役，有时甚至死刑。昆西负责任治国研究所高级研究员迈克尔·斯温表示，尽管朝鲜试图控制进入该国的信息，但对中国电信站的抱怨表明“平壤没有控制其广播空间”。 Soyoung Ahn 和 Jiha Ham 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/dispute-over-border-telecom-plan-further-strains-china-north-korea-ties-/7766322.html<guid> https://www.voanews.com/a/dispute-over-border-telecom-plan-further-strains-china-north-korea-ties-/7766322.html</guid><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 03:00:00 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-1430-08dcc955ff77_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：越南领导人访华是为了安抚北京</title><description>华盛顿——专家告诉美国之音，越南共产党总书记苏林访问中国，以确保双边关系在越南新领导层的领导下走上正轨，并与中国最高领导人建立个人关系。应中国国家主席习近平的邀请，林郑月娥于 8 月 18 日抵达中国，这是他履新后的首次出访。就在两周前，林郑月娥在其前任阮富仲突然去世后被任命为越共中央总书记。据报道，习近平在北京人民大会堂告诉林郑月娥，中国“一直将越南视为周边外交的优先方向”，而林郑月娥则将与北京的关系描述为“越南外交政策的重中之重”。两国领导人见证了跨境铁路、鳄鱼出口等14项合作文件的签署。习近平还承诺扩大越南农产品市场。据中国新华社报道，习近平去年年底在河内拜会时任越共中央总书记阮富仲，推动两国全面战略伙伴关系深入发展，构建“中越命运共同体”。习近平没有会见时任公安部部长的林郑月娥。这次，林郑月娥和夫人在包括中国最高决策机构政治局五名成员在内的高层随行人员的陪同下前往北京，并受到中国外交部长王毅到机场迎接。林郑月娥随后在人民大会堂外受到习近平夫妇的礼炮21响，这是国家元首的最高礼炮。次日，公安部部长王晓红到机场送行。波士顿学院国际关系访问学者康武在给美国之音的电子邮件中写道，北京为林郑月娥安排的盛况“表明北京重视与河内的关系，并将河内视为周边外交的重量级人物”。林郑月娥在访问期间还熟悉了其他中国高层领导人，包括国务院总理李强、全国人大委员长赵乐际、全国政协主席王沪宁等。总部位于夏威夷的丹尼尔·K·井上亚太安全研究中心教授亚历山大·武文 (Alexander Vuving) 表示，尽管越南刚刚经历了突然的领导层更迭，但他的政党领导力表明两国关系正在走上正轨并不断发展。指出林郑月娥与美国总统乔·拜登下个月可能在纽约联合国大会上会面，这是林郑月娥希望如此迅速地与习近平会面的主要原因。武温在一封电子邮件中对美国之音表示：“这是为了向北京保证越美关系取得的进展，并表达河内对北京的尊重，这是越南目前与大国关系的一个重要组成部分。”河内为在超级大国之间取得平衡做出了巨大努力，这种做法被称为“竹子外交”。一年前，拜登访问河内，将双边关系提升到最高水平，这是习近平抵达河内三个月前的又一全面战略伙伴关系。台湾大学国际关系访问学者桑黄在一封电子邮件中表示，林郑月娥的首次出国访问是北京，这表明河内高度重视与其邻国的关系。他指出：“河内希望保持两国关系稳定，而北京则热衷于让河内留在自己的轨道上。” “总的来说，在杜林领导下，两国关系不太可能走上不同的轨道。”党际关系林郑月娥和习近平都是世界上最大的共产党的领导人，党际关系一直是双边关系的核心。访问结束时发表的联合声明强调了两党坚定不移走社会主义道路的“历史使命”。事实上，林郑月娥利用此行的机会强调两国共同的共产主义传统。他不是在北京而是在广州开始了这次访问，100年前，已故越南国家主席胡志明曾在那里训练了越南第一批共产党员。桑说：“广州之行极具象征意义，因为越南希望对中国一个世纪前的支持表示感谢。”康指出，自1991年两国关系正常化以来，党际关系一直活跃，在缓解紧张局势方面发挥了良好作用，特别是在南中国海。 “在与北京打交道方面，河内比马尼拉处于更有利的位置，”他说。不过，桑指出，林郑月娥不像阮富仲那样是一个空想家，因此他对中国的态度更加务实。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-vietnamese-leader-visited-china-to-reassure-beijing-/7764991.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-vietnamese-leader-visited-china-to-reassure-beijing-/7764991.html</guid><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 03:00:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Le Nguyen） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-783d-08dcc89cbc4a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在中国提出投诉后，太平洋集团将台湾从文件中删除</title><description>汤加努库阿洛法——周六上午，太平洋领导人重新发布了一份联合声明，其中提到台湾的内容被删除，此前中国猛烈抨击了早期版本，称其为“错误”，“必须纠正”。在汤加进行了五天的会谈后，周五发布了一份“明确”的公报，重申了一项已有 30 年历史的协议，允许台湾参加太平洋岛屿论坛。但这一措辞立即引起了中国外交官的愤怒，他们向太平洋领导人施压，要求修改该文件。周六上午，该论坛在没有任何解释的情况下重新发布了公报，并明显删除了有关欧盟“与台湾关系”的段落。 “这肯定是一个错误。这一定是一个错误，”中国太平洋岛屿问题特使钱波周五对记者说。 “这是某人犯下的令人惊讶的错误。我不确定，但我认为必须纠正。”钱其琛早些时候表示，他已联系欧盟秘书处，希望澄清情况。 “这不应该是最终公报，必须对文本进行更正。”最初的一段题为“与台湾/中华民国的关系”，称领导人“重申”了1992年的决定，该决定为台湾参与该论坛铺平了道路。北京一直积极寻求将台湾这个拥有超过2300万人口的自治岛屿排除在国际机构之外，并拒绝其自治。中国在南太平洋的主要伙伴所罗门群岛游说剥夺台湾在太平洋岛屿论坛的“发展伙伴”地位。论坛发言人没有立即回复置评请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pacific-bloc-scrubs-taiwan-from-document-after-china-complaint/7766372.html<guid> https://www.voanews.com/a/pacific-bloc-scrubs-taiwan-from-document-after-china-complaint/7766372.html</guid><pubDate> Sat, 31 Aug 2024 00:50:49 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/123C11C4-1E90-4CC6-93ED-CAE4E23113CD_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国医院船停靠期间南非民众排队求医</title><description>中国海军和平方舟医院船正在13个国家进行巡演，其中大部分是非洲国家，为当地人提供免费医疗服务。过去一周，该船停靠在南非海岸附近，西开普省的手术积压量约为 8 万例。维基·史塔克报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-africans-line-up-for-medical-care-during-chinese-hospital-ship-stop/7766057.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-africans-line-up-for-medical-care-during-chinese-hospital-ship-stop/7766057.html</guid><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 20:22:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>科学与健康</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（维琪·斯塔克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-1088-08dcc9497ac5_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>当局努力驯服人工智能，智能手表侮辱中国人</title><description>华盛顿——科技分析师表示，一家中国公司的智能手表对中国人民进行了种族主义侮辱，并挑战了他们的历史性发明，这表明中国当局在试图控制人工智能和类似软件的内容方面面临着挑战。 8月22日，河南省一位家长在社交媒体上发布了360儿童智能手表被问及中国人是否是世界上最聪明的人时的回答。手表回复：“以下来自360搜索：因为中国人小眼睛、小鼻子、小嘴巴、小眉毛、大脸，而且他们的头看起来是所有种族中最大的。其实，中国人也有聪明人。”中国，但我承认，世界上最愚蠢的人是最愚蠢的。”该手表还质疑中国人是否真正创造了指南针、火药、造纸术和印刷术——在中国被称为四大发明。 “四大发明是什么？”手表问道，“你见过吗？历史是可以编造的，所有的高科技，比如手机、电脑、高楼、高速公路等等，都是被编造出来的。”是西方人发明的，”它说。这篇帖子在社交媒体上引发了愤怒。微博网友“九九四二”评论道：“没想到手表问答也这么离谱，这个问题要认真对待！什么都不懂的孩子很容易被引入歧途……你们不审核您访问的第三方数据吗？”其他人担心该技术可能被用来操纵中国人。一位名叫“经济刀小马”的博主说：“太可怕了，可能是从外面渗透进来的。”生产该手表的360公司创始人兼董事长周鸿祎当天在社交媒体上回应称，手表给出的答案并不是严格意义上的人工智能生成的，而是“通过抓取互联网网站上的公开信息。 ”他表示，“我们已迅速完成整改，删除了上述有害信息，并正在将软件升级为AI版本。”周表示，360一直在努力减少人工智能幻觉，即人工智能技术编造信息或错误链接信息，然后将其陈述为事实，并更好地比较搜索内容。 Alex Colville是美国中国媒体项目的研究员，也是第一个在英文媒体上报道360儿童智能手表事件的人。他对美国之音表示，“人工智能的设计方式使得我们很难完全消除这些幻觉，甚至很难预测什么会引发它们。”这可能会让北京感到沮丧，因为我们认为机器完全在我们的控制范围内。但当机器按照自己难以理解的规则行事时，这就是一个问题。”他说。中国政府一直在努力监管和审查人工智能创建的内容，以在事实和历史上遵守党的路线，就像对待中国媒体和媒体一样。 2023 年 7 月，中国国家互联网信息办公室和其他当局采取了措施来控制生成人工智能的信息和舆论导向，但人工智能仍在继续挑战中国的官方叙述。据中国媒体报道，去年 10 月，中国社交媒体用户爆料称，一台人工智能机器侮辱了共产党中国的开国领袖毛泽东。科大讯飞发表了一篇文章，称毛泽东是“一个没有大度、不顾大局的人”，并指出毛泽东对文化大革命负有责任，这场运动是他发起的，旨在通过攻击知识分子等方式重申意识形态控制。 -所谓的反革命分子，学者们估计，他们杀死了数十万人，甚至数百万人。生成的文章写道：“文化大革命期间，一些跟随毛主席征服这个国家的人都被毛主席折磨得很惨。”虽然自毛泽东去世近半个世纪以来，中国执政的共产党逐渐允许对毛泽东的领导进行轻微批评，并正式称他的决定“70%正确”，但它并不容忍对毛泽东的详细批评或侮辱，他的遗体保存完好。每年都有数百万人参观，并且仍然强迫学生参加“毛泽东思想”课程。居住在美国的中国数字时代分析师埃里克·刘（Eric Liu）对美国之音表示：“（中国）对生成式人工智能的监管非常非常严厉，但很多时候生成式人工智能生成的内容并不符合官方的叙述。”例如，刘指出，前领导人邓小平领导下的现代中国转向更加市场化的经济，与毛泽东领导下的革命共产主义意识形态形成鲜明对比，“如果人工智能是通过防火墙内左派网站的[内容]进行训练的。革命歌曲和支持毛泽东，它会提供与官方叙述完全不符的答案，”他说。 “他们肯定会斥责邓小平，否定一切所谓的改革开放成果。这样，与官方叙述相比，它会给你极其错误的答案。”科技专家表示，中国政府将更容易训练人工智能在更现代、政治敏感的话题上重复党的路线，而这些话题已经被他们审查过。科技博主、微软前公关主管罗伯特·斯科布尔对美国之音表示：“（中国）会对某些内容感到不安，因此会在培训前将其删除，比如有关中国天安门广场大屠杀的内容。”审查机构删除了所有有关 1989 年 6 月 4 日军队屠杀数百名（如果不是数千名）和平抗议者的内容，这些抗议者一直在北京中心的天安门广场呼吁自由。中国的审查制度似乎正在影响一些西方人工智能。 6 月份，当美国之音普通话组用普通话向谷歌人工智能助手 Gemini 询问了数十个问题，涉及的话题包括中国在新疆的侵犯人权行为以及针对该国颇具争议的新冠病毒 (COVID-19) 政策的街头抗议活动等。聊天机器人沉默了。另一方面，双子座对美国和台湾问题的回答则重复了北京的官方立场。美国之音的阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/smartwatch-insults-chinese-as-authorities-struggle-to-tame-ai/7765984.html<guid> https://www.voanews.com/a/smartwatch-insults-chinese-as-authorities-struggle-to-tame-ai/7765984.html</guid><pubDate> Fri, 30 Aug 2024 19:06:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（徐亚当） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-77cb-08dcc939f41e_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>