<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 22 日星期四 16:05:28 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>耶伦表示拜登独裁言论后维持美中关系至关重要</title><description>美国财政部长珍妮特·耶伦周四表示，美国和中国保持关系“至关重要”，这样两国才能“共同努力”应对全球挑战，此前美国总统乔·拜登称中国领导人习近平为“独裁者”的言论遭到北京方面的谴责。耶伦在巴黎举行的新闻发布会上表示，“关于这些言论，我认为拜登总统和我都认为保持沟通至关重要……以消除误解和误判。” “我们需要尽可能地共同努力。”她补充道，“但我们也有分歧，我们也坦率地承认我们确实存在分歧。”耶伦最近主张改善美中关系，认为合作是解决问题的必要条件。美国国务卿安东尼·布林肯结束对北京的访问后，拜登周二在筹款活动上发表讲话，他还表示中国面临“真正的经济困难”，这开启了新的裂痕。此行试图打破僵局。中美关系已跌至历史低点。中国周四对拜登的言论提出正式抗议，中国大使谢锋告诉白宫和州高级官员，华盛顿“应该采取认真行动，消除拜登言论的负面影响”中国大使馆发言人在一份声明中表示，“或承担一切后果”。“最近针对中国政治制度及其最高领导人的不负责任言论，让人不禁质疑美方寻求稳定关系的诚意”。声明称。 “中国政府和人民不接受任何针对中国最高领导人的政治挑衅，并将予以坚决回应。”与此同时，在巴黎举行为期两天的会议，讨论改善全球金融应对气候变化和贫困问题时，耶伦表示，“我当然很高兴看到中国参加这次峰会。”数十位国家元首和政府首脑、世界金融官员和活动人士周四齐聚法国首都，讨论改革全球金融体系以及解决债务、气候变化和贫困危机的方法，特别是对发展中国家而言。“我认为这很重要，正如拜登总统所做的那样，世界上最大的两个经济体正在……共同努力应对全球挑战，”耶伦说。她还强调，债务重组是美国的首要任务。由于气候变化的影响，越来越多的国家陷入不可持续的债务困境，耶伦鼓励所有债权人参与谈判，使债务负担变得可持续。中国是世界上最大的政府贷款国。耶伦以一月份访问的南部非洲国家赞比亚为例，表示她对债务谈判的“进展感到鼓舞”，并希望“债务处理能够尽快取得进展”。她没有提供细节。“其他紧急悬而未决的案件也必须迅速推进，”她提到加纳和斯里兰卡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/yellen-says-it-s-ritic-to-maintain-us-china-ties-after-biden-s-dictator-remarks/7148416.html<guid> https://www.voanews.com/a/yellen-says-it-s-ritic-to-maintain-us-china-ties-after-biden-s-dictator-remarks/7148416.html</guid><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 11:43:20 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ced5-08db7337153f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国海军称，布林肯访华后美国海岸警卫队舰艇穿越台湾海峡</title><description>在美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 一天前结束了对北京的高调访问后，周二，一艘美国海岸警卫队船只驶过台湾海峡，中国称之为“公开炒作”。美国海军第七舰队周四表示，国家安全快艇斯特拉顿号星期二“例行”过境台湾海峡，“根据国际法，公海航行和飞越自由适用的水域”。随着北京加大政治和军事压力，试图迫使台北接受中国的主权，将中国与民主管理的台湾岛分开的政治敏感海峡经常成为紧张局势的根源。第七舰队在其声明中补充说：“斯特拉顿通过台湾海峡表明美国致力于自由开放的印太地区。美国军队在国际法允许的任何地方飞行、航行和行动。”这次访问发生在布林肯结束对北京的访问后的第二天，当时两国同意稳定他们的激烈竞争，以免引发冲突，但未能取得任何重大突破。台湾国防部表示，这艘船向北航行，其部队监测到的情况被描述为“正常”。中国海警将这艘船的过境描述为“公众炒作”。中国海警发言人在一份声明中说，中国船只“一路尾随”美国船只，并补充说，中国将“坚决”维护国家主权安全和海洋权益。美国军舰，有时还有其盟国的军舰，近年来经常航行通过海峡，这激怒了中国，中国将此类任务视为挑衅。本月，美国海军发布了一段在海峡进行“不安全互动”的视频，其中一艘中国军舰越过一艘与加拿大军舰一起作业的美国驱逐舰。台湾军方几乎每天都报告中国入侵海峡，其中大部分是越过水道中线的战机，这条水道曾经是两者之间的非官方屏障。周三，台湾表示，由山东号航空母舰率领的中国军舰驶过该海峡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-coast-guard-ship-transited-taiwan-strait-after-blinken-s-china-visit-us-navy-says-/7147923.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-coast-guard-ship-transited-taiwan-strait-after-blinken-s-china-visit-us-navy-says-/7147923.html</guid><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 03:48:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/123C11C4-1E90-4CC6-93ED-CAE4E23113CD_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国西北餐厅煤气爆炸致31人死亡</title><description>中国当局周四表示，中国西北部一家烧烤店发生大规模煤气爆炸，造成 31 人死亡、7 人受伤。官方媒体新华社报道，周三晚上 8 点 40 分左右，在传统穆斯林宁夏回族自治区首府银川一条繁忙的街道上，人们在端午节假期前夕聚集，爆炸摧毁了该机构说。这个节日是一个全国性的节日，专门吃粽子和划船的赛艇。据新华社报道，中国国家主席习近平要求在爆炸发生后全力救治伤员并进行安全检查。在线新闻网站澎湃新闻援引一名姓陈的女士的话称，当她听到爆炸声时，她就在距离餐厅约 50 米的地方。她描述说，事后看到两名服务员从餐厅出来，其中一人当即倒下，餐厅浓烟滚滚，浓浓的煤气味弥漫。中央政府应急管理部在其社交媒体账户上表示，该餐厅的搜救工作已于周四清晨完成，并派出调查人员确定爆炸原因。这种类型的工业事故在中国经常发生，通常归因于政府监管不力、腐败、雇主采取削减成本措施以及对员工缺乏安全培训。在中国五一假期期间，一家石化厂发生爆炸，造成至少 9 人死亡，另有 3 人在直升机坠毁中丧生。 2 月，53 名矿工在内蒙古北部地区的一个大型露天煤矿坍塌事故中丧生，导致多人被捕，11 月中国中部一家工业贸易公司发生火灾，造成 4 人死亡，四人被拘留38人。自 2015 年北部港口城市天津的一个化学品仓库发生爆炸以来，中央政府已承诺采取更强有力的安全措施，造成 173 人死亡，其中大多数是消防员和警察。在那起案件中，一些地方官员被指控收受贿赂以无视安全违规行为。</description><link/> https://www.voanews.com/a/gas-explosion-kills-31-people-at-northwestern-china-restaurant/7147856.html<guid> https://www.voanews.com/a/gas-explosion-kills-31-people-at-northwestern-china-restaurant/7147856.html</guid><pubDate> Thu, 22 Jun 2023 00:19:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/14ABD16A-3288-4F63-8E04-2229D70F3C37_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>美国不反对拜登称中国领导人为“独裁者”</title><description>对于拜登总统将中国国家主席习近平比作独裁者的言论，美国没有退缩。在国务卿安东尼布林肯访问中国修复双边关系后的第二天发表的言论引起了北京的尖锐批评。白宫局长 Patsy Widakuswara 有这份报告。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-not-backing-down-on-biden-calling-china-s-leader-a-dictator-/7147838.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-not-backing-down-on-biden-calling-china-s-leader-a-dictator-/7147838.html</guid><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 22:55:28 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>美国政治</category><author>webdesk@voanews.com (Patsy Widakuswara) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-80af-08db72cba986_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国没有对拜登的习独裁者评论退缩</title><description>白宫对乔·拜登总统将中国国家主席习近平比作独裁者的言论没有退缩。一名高级政府官员周三在发给美国之音的一份声明中说：“总统坦诚地谈论中国和我们之间的分歧应该不足为奇——我们当然不是唯一这样做的人。”拜登周二在加利福尼亚州为他的 2024 年总统竞选活动筹款时说，习近平对一个疑似中国间谍气球在美国领土上空飞行并被美军于 2 月击落一事不知情并感到尴尬。拜登说：“这对独裁者来说是一种极大的尴尬，因为他们不知道发生了什么。” “当它被击落时，他感到非常尴尬。他甚至否认它在那里。”中国外交部予以回击，称拜登的言论“严重侵犯了中国的政治尊严，构成公开政治挑衅”。 “美方有关言论极其荒谬和不负责任，严重违背基本事实、外交礼节和中国政治尊严，”外交部发言人毛宁在周三的例行记者会上说。 “中方对此表示强烈不满和坚决反对。”媒体通常被禁止记录此类筹款活动，但白宫提供了拜登讲话的文字记录。这些评论尤其引人注目，因为它们是在国务卿安东尼·布林肯访问北京以修复跌至历史低点的双边关系后的第二天发表的。布林肯的访问原定于 2 月进行，但在间谍气球被摧毁后被华盛顿推迟。虽然布林肯的访问未能取得任何重大突破，但他和习近平已同意稳定美中对抗，使其不会演变成冲突。华盛顿否认拜登的言论对其最高外交官的努力适得其反的说法。 “我们将继续负责任地管理这种关系，与中国保持开放的沟通渠道，但这当然并不意味着我们不会对我们的分歧直言不讳，”国务院发言人韦丹特帕特尔在周三的简报中说.他补充说：“我们非常清楚我们不同意的领域，包括我们在民主和独裁方面看到的明显差异。”拜登的言论让人们重新关注间谍气球事件，自总统在白宫国家安全顾问杰克·沙利文 (Jake Sullivan) 与共产党高级外交官王毅会晤后，总统于 5 月发出两国关系解冻信号以来，政府官员一直试图将其抛在脑后。国内压力 拜登面临来自国会共和党人的国内压力，他们试图将他的政府描绘成对中国软弱，并将修复与北京关系的努力描述为绥靖政策。 “拜登政府正在阻止美国国家安全行动，以追逐与中共的无果而终的谈判，”众议院外交关系委员会共和党主席迈克尔麦考尔代表在一份提及中国共产党的声明中表示。上周，一群共和党参议员致信拜登，敦促对他的政府对间谍气球的评估进行公开说明，并对其“未能应对中国对美国安全和主权的公然威胁”表示失望。 “共和党人不会放过它，因为它为他们提供了额外的弹药，”昆西责任治国研究所高级研究员迈克尔斯韦恩说。他对美国之音说：“你在党内进行了狙击，国会中的人认为他们更了解如何处理这种关系，而实际上他们并不了解。”紧张局势加剧 尖刻的言辞表明，缓和两个竞争对手之间的紧张局势并启动沟通是多么具有挑战性。 “如果我们看到的接触之后是非常高级官员的直接批评，我认为中国方面首先会问接触的意义是什么，”高级研究员扎克库珀说。美国企业研究所。库珀对美国之音说：“我确实认为，在接下来的几天和接下来的几周里，北京和华盛顿之间可能会进行一些相当艰难的对话。”莫斯科还谴责了拜登的言论。周三，克里姆林宫表示，这些评论反映了美国政府“不可预测”的外交政策。发言人德米特里佩斯科夫说：“这是美国外交政策的一个非常矛盾的表现，它指出了不可预测性的一个重要因素。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-not-backing-down-on-biden-s-xi-dictator-comment/7147829.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-not-backing-down-on-biden-s-xi-dictator-comment/7147829.html</guid><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 22:32:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>美国政治</category><author>webdesk@voanews.com (Patsy Widakuswara) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-77d0-08db72c8b0d6_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯说他警告过中国有关军事和英特尔在古巴的活动</title><description>国务卿安东尼·布林肯表示，他让中国领导人知道，美国将对中国在古巴增加情报或军事活动深表关切。美国之音高级外交记者辛迪塞恩报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-says-he-warned-china-about-military-intel-activities-in-cuba-/7147785.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-says-he-warned-china-about-military-intel-activities-in-cuba-/7147785.html</guid><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 20:46:54 -0400</pubDate><category>美国</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（辛迪塞恩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6c71-08db72b7ce9f_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>