<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 24 日星期五 23:54:24 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国及其盟友敦促台湾参加世界卫生大会</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-allies-urge-taiwan-participation-in-world-health- assembly/7625550.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-allies-urge-taiwan-participation-in-world-health- assembly/7625550.html</guid><pubDate> Fri, 24 May 2024 10:12:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8d31-08dc7bfa0f8a_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦将向遇难中国工人家属提供赔偿</title><description>伊斯兰堡——巴基斯坦将向今年自杀式爆炸事件中丧生的中国工人家属支付超过200万美元。 3月26日，在该国西北部的开伯尔-普赫图赫瓦省，一名自杀式炸弹袭击者将一辆装满炸药的车辆撞向他们的车队，导致五名中国工人和他们的巴基斯坦司机死亡。  巴基斯坦最高经济机构经济协调委员会周四批准了一项价值 258 万美元的一揽子计划，作为对外国遇难者家属的赔偿。由巴基斯坦财政部长穆罕默德·奥朗则布主持的 ECC 还批准为遇难巴基斯坦国民的家人提供近 9,000 美元的赔偿。 “ECC 审议并批准了技术补充补助金的提案，包括：258 万美元和 200 万卢比。财政部网站上的一份声明称，向水利部提供250万美元，作为大苏水电项目中方和当地伤亡人员的赔偿金。  这些工人们正在前往开伯尔-普赫图赫瓦省科希斯坦偏远地区的中国资助的达苏水电站项目时，在距首都以北约四小时车程的香拉县比沙姆遭到袭击。伊斯兰堡。巴基斯坦确认袭击者是阿富汗国民，并声称袭击是在阿富汗策划的。巴基斯坦：阿富汗恐怖分子计划对中国工程师发动自杀式袭击 伊斯兰堡指责阿富汗塔利班允许反巴基斯坦恐怖分子在其领土上活动，喀布尔统治者否认这一指控。中国敦促巴基斯坦严惩参与袭击的人员，并确保在巴公民的安全。数千名中国人正在中巴经济走廊（CPEC）工作，这是北京全球“一带一路”倡议下耗资数十亿美元的能源和基础设施项目。随着巴基斯坦努力加快这一大型项目的步伐，伊斯兰堡已向中国保证，它已加强了针对外国工人的安全协议。袭击发生几天后，巴基斯坦总理沙赫巴兹·谢里夫在访问达苏时与水电项目的中国工人会面，誓言要采取“万无一失”的安全安排。 “在我们为您的安全采取尽可能最好的安全措施之前，我不会休息。不仅在达苏，而且在整个巴基斯坦，”谢里夫说，并补充说，这是他对中国人民以及包括习近平主席在内的中国领导人的承诺。一支特种部队和当地执法部门已经负责在巴基斯坦中国公民的安全。自中巴经济走廊启动以来，外国工人一直受到俾路支分离主义团体的攻击，他们认为该项目是巴基斯坦政府掠夺矿产丰富的俾路支省宝贵资源的措施的一部分。然而，没有任何组织声称对三月份发生在远离俾路支省的袭击事件负责。被禁止的伊斯兰激进组织巴基斯坦塔利班运动是阿富汗塔利班的意识形态分支，在开伯尔普赫图赫瓦省拥有立足点。 2021年，一辆载有工人前往同一水电项目的巴士遭遇袭击，造成13人死亡，其中包括至少9名中国公民。巴基斯坦也对他们的家人进行了赔偿。两名被指控的伊斯兰武装分子因这次袭击被判处死刑。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistan-to-compensate-families-of-slain-chinese-workers/7625274.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistan-to-compensate-families-of-slain-chinese-workers/7625274.html</guid><pubDate> Fri, 24 May 2024 06:39:00 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9f8e-08dc50579e39_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>环岛军事演习 中国警告台湾“战争”</title><description></description><link/> https://www.voanews.com/a/china-warns-of-taiwan-war-as-military-drills-encircle-island/7625285.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-warns-of-taiwan-war-as-military-drills-encircle-island/7625285.html</guid><pubDate> Fri, 24 May 2024 06:38:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3596-08dc7bdd034a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>韩国、日本和中国在罕见的峰会上寻求实际胜利</title><description>韩国首尔——韩国、日本和中国将于下周恢复四年多以来的首次高层会谈，派出高级领导人参加旨在稳定亚洲邻国之间关系的峰会。韩国青瓦台本周宣布，韩国总统尹锡烈将于周一在首尔会见日本首相岸田文雄和中国总理李强。这三个国家希望每年举行一次峰会，但由于新冠肺炎（COVID-19）大流行和不断出现的双边摩擦，自2019年以来，这些会议一直没有举行。本周，在韩国和日本议员出席台湾总统赖清德的就职典礼后，中国对韩国和日本进行了猛烈攻击。中国将自治的台湾视为自己的台湾，并将黎智英视为危险的分裂分子。中国还警惕地注视着日本和韩国扩大防务合作，不仅是它们之间的合作，也是与美国的合作。中国担心美国正在与其亚洲盟友合作遏制北京。尽管韩日关系在尹先生的领导下有所改善，但在韩国政界人士指责东京不适当地向一家韩国公司施压，要求其出售其在一款流行的日本即时通讯应用程序中的股份后，两国关系显示出紧张的迹象。分析人士预计此次峰会不会在解决这些争端方面取得任何突破。相反，三方希望将领导人会晤常态化，恢复处理紧张关系的重要渠道。国营的韩国国家外交学院院长朴哲熙在战略与国际中心网站上发表评论称，这次峰会“不会一次性解决所有问题并遏制该地区潜在的冲突”学习。然而，由于这三个国家在经济上相互依存，并希望避免“冷战局面”，因此有必要将冲突程度控制在“可容忍的水平”，帕克补充道。外交之舞 自两年前上任以来，尹恩惠改善了与日本的关系，与岸田在朝鲜核武等共同问题上合作。然而，尹恩惠和岸田在谈到中国​​这一首尔和东京的重要贸易伙伴时表现得更加谨慎。尽管两位领导人都没有监督本国对华政策发生重大变化，但两人都采取了更强硬、基于价值观的言论 — — 经常谈到民主与威权主义之间的较量。韩国和日本也更加大胆地谈论维护民主台湾现状的重要性，中国威胁要用武力占领台湾。去年尹先生称台湾的命运是一个“全球问题”，这尤其令中国感到不安。中国反对此类言论，坚称与台湾的关系是内部事务。当赖智本周宣誓就任台湾总统时，中国外交部长王毅猛烈抨击了他所说的那些试图挑战“一个中国原则”的人。中国周四在台湾周围发起了为期两天的大规模军事演习，进一步加剧了这个地区可能最敏感的热点地区的紧张局势。中国的做法 然而，中国可能有动力在下周的峰会上表现得更加和解。首尔延世大学外交研究教授杰弗里·罗伯逊(Jeffrey Robertson)表示，中国可能会认为，只要与日本和韩国重新建立对话就能获益匪浅——这是一个排除美国的论坛。 “我认为（中国）将努力表明它对韩国和日本的威胁较小，并表明还有替代方案，”罗伯逊补充道。 “这表明该地区有自我治理的潜力。”尽管一些分析人士表示，中国可能会利用此次会议制造或暴露韩日之间的分歧，但现在可能没有必要。 “我认为（韩国和日本之间）的裂缝已经存在，而且现在几乎已经被水填满了，”罗伯逊说。日韩紧张局势 最近几周，几位韩国知名政界人士指责日本向韩国科技巨头 Naver 施压，要求其出售其控制 Line 的公司的股份。 Line 是一款主宰日本数字生活的全能社交媒体应用程序。日本监管机构表示，此举是出于信息安全考虑，此前 Naver 遭受网络攻击，导致包括 Line 用户个人信息在内的大量数据泄露。但韩国反对派人士纷纷在这个问题上攻击尹对日本的友好态度，一些人甚至将这一争端与日本对韩国的殖民统治相比较。  据日本共同社报道，岸田和尹可能在更广泛的峰会期间举行的双边会谈中讨论 Line/Naver 问题。兰德公司国防研究员布鲁斯·贝内特表示，日本和韩国领导人也可能敦促中国向朝鲜施压，要求其重新参与无核化谈判。 “但我不确定这是否会产生很多成果，”贝内特上周在首尔举行的牙山全体会议上向记者发表讲话时说道。贝内特表示，中国在朝鲜没有太大影响力，并补充说，朝鲜领导人金正恩只有“在他认为符合自己最大利益的情况下”才会采取行动。韩国官员表示，三边峰会预计将重点讨论人员交流、气候变化、贸易、健康和人口老龄化、技术和灾害等问题。虽然这些话题可能不会引起媒体的太多关注，但韩国官员表示，这些讨论是值得的 — — 如果不出意外的话，可以建立对话，防止紧张局势失控。在韩国《朝鲜日报》上周的一篇社论中，尹恩惠的前国家安全顾问金成韩认为，与中国的密切沟通对于地区和平与繁荣以及避免第一次世界大战的冲突至关重要。期待任何突破 — — 尤其是因为中国最高领导人习近平不会参加本轮会谈。 “事实上，他们再次开始对话——我认为这本身就足够重要了，”罗伯逊说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-korea-japan-china-eye-practical-wins-at-rare-summit/7625269.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-korea-japan-china-eye-practical-wins-at-rare-summit/7625269.html</guid><pubDate> Fri, 24 May 2024 06:23:47 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a6a6-08dc7bdaec64_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北极土地卖家并不关心潜在的中国买家</title><description>负责拍卖的律师表示，挪威斯瓦尔巴群岛的私人土地正在被其所有者拍卖，中国买家对此表现出浓厚的兴趣。由于斯瓦尔巴群岛位于北冰洋的战略位置，这样的出售可能会给挪威和北约带来地缘政治麻烦。亨利·威尔金斯还有更多。摄影：亨利·威尔金斯</description><link/>https://www.voanews.com/a/sellers-of-arctic-land-unconcerned-by-pottial-chinese-buyers/7625137.html<guid> https://www.voanews.com/a/sellers-of-arctic-land-unconcerned-by-pottial-chinese-buyers/7625137.html</guid><pubDate> Thu, 23 May 2024 23:01:06 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·威尔金斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-32a6-08dc7b9d5c25_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国记者因报道新冠病毒而入狱四年后获释</title><description>华盛顿——2020 年初，在新冠肺炎 (COVID-19) 大流行爆发以及随后中国武汉市实施封锁期间，一些公民记者从震中发声。其中包括当时 36 岁的前律师张展，他勇敢地记录了病毒首次出现的城市正在发生的危机。 2020 年 5 月 13 日，她站在武汉火车站前，在她最后的 YouTube 视频中表达了对封锁期间目睹的侵犯人权行为的担忧，并批评警方参与执行遏制措施。据发起“释放张战”运动的英国活动人士简·王(Jane Wang)称，在“最后一段视频”之后，她就消失了。 “她被捕的日期应该是5月14日，但也可能发生在13日晚上，所以我们不确定，”王告诉美国之音。 “她在警察护送下从武汉到上海的火车上度过的时间介于两者之间。” 2020年12月，中国政府以涉嫌“寻衅滋事罪”判处她四年有期徒刑。周一，王在 X（以前称为 Twitter）上发布了一段 28 秒的视频，其中张证实了她已于 5 月 13 日出狱，并向关心她健康的人们致以良好的祝愿。 “大家好，我是张展。 5月13日凌晨五点，警察把我带到上海哥哥家。感谢大家对我的帮助和关心。希望大家都好。我真的没什么可说的。”张在视频中说道。这段视频是在张预计将于 5 月 13 日从上海女子监狱释放一周后发布的，但她已经好几天没有公开露面了。 5月17日，美国国务院发表声明，对她在表面上获释后失踪表示担忧。美国国务院当时表示：“美国一再对她的任意拘留和当局虐待她的行为表示严重关切。” “我们再次呼吁中华人民共和国尊重张女士的人权，包括立即终止她和所有在中华人民共和国的记者面临的限制性措施。”美国国务院敦促中国确保国内记者的安全和自由，强调让他们自由报道的重要性。此外，国务院最近发布的关于中国的人权报告指出，言论自由和媒体自由受到“严重限制”，包括对记者、律师、作家、博客作者、持不同政见者、请愿者和其他人进行刑事起诉。它还引用了“无数公民”因涉嫌“传播假新闻”而被捕的情况。其他几位公民记者也像张一样遭遇失踪，后来因记录中国疫情的初期阶段而被判入狱。中国人权问责数据库创始人林生良表示，在疫情相关问题上任何与政府不同意见的表达在中国仍然是一个敏感问题。林告诉美国之音：“中国当局经常对有关各方采取软硬手段来压制他们。”据在微信群中分享美国国务院关于张的声明的武汉市民李勇称，中国国家安全部队警告他不要透露有关张的信息。 “当地社区的国家安全官员说，‘这些帖子不再被允许了。安静。涉及张展的事情是不允许的。”不管怎样，我保证不会再发这个帖子了，”李告诉美国之音。据李说，2020 年张来到武汉时，他与张成了朋友。“我建议她（在对政府的批评中）后退一步。但她是一个有信仰的人，当时比较执着，”英国活动人士王说，张是一名“虔诚的基督徒”，她公开表达了自己的信仰，“她的教堂[四年前被关闭了”。 ] 并在她去武汉之前被禁止聚会，”王说，“目前是否允许她前往其他城市，甚至参加上海的教会聚会，都是一个很大的问号。”王说，如果当局决定加强对她的监视，张的情况可能会发生“巨大”变化，“现在，警卫正在监视她的公寓，她到处都被跟踪，但她仍然可以离开她的公寓并拥有她。电话和微信账户，”王援引詹的一位朋友的话说，“最糟糕的是便衣（警察）闯入并留在家里，拿走她的手机。” ”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-journalist-freed-after-four-years-in-prison-for-covid-reporting/7624437.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-journalist-freed-after-four-years-in-prison-for-covid-reporting/7624437.html</guid><pubDate> Thu, 23 May 2024 14:50:00 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>2019冠状病毒病大流行</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/DF08C298-23C6-435D-90DA-49EF0392A706_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>