<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 20 日，星期四 15:57:57 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国强化印太战略布林肯前往汤加、新西兰和澳大利亚</title><description>华盛顿——美国国务卿安东尼·布林肯将于下周访问汤加、新西兰和澳大利亚，拜登政府将印太战略转向超速，部分原因是为了对抗中国在该地区日益增长的影响力。美国国务院周四表示，布林肯将于 7 月 26 日在汤加首都努库阿洛法开设新的美国大使馆，然后前往新西兰惠灵顿，在那里观看美国与荷兰之间的女足世界杯比赛。布林肯随后将与新西兰官员举行会议，并前往澳大利亚布里斯班，于 7 月 28 日至 29 日与美国国防部长劳埃德·奥斯汀和澳大利亚国防部长举行会议。继上个月访问中国以及上周访问印度尼西亚与东南亚官员举行会谈之后，这将是布林肯在过去两个月内第三次访问亚洲。而且，财政部长珍妮特·耶伦和气候特使约翰·克里最近结束了各自的中国之行。第二先生道格拉斯·埃姆霍夫目前正在新西兰参加世界杯，并将在未来几天顺道前往萨摩亚。布林肯的旅行是在国务院通知国会计划大幅增加外交人员和美国驻太平洋岛屿新大使馆的设施支出一周后宣布的。美国加强在太平洋地区的存在是为了回应中国在该地区日益增强的自信。美联社获得的国会最新消息指出，中国在美国承认的12个太平洋岛国中的8个拥有永久外交设施，并表示美国需要迎头赶上。该部门告诉立法者，预计在未来五年内为太平洋地区最近开设或即将开设的四个大使馆各雇用最多 40 名工作人员。这些是努库阿洛法大使馆；所罗门群岛霍尼亚拉大使馆于一月开业；并计划在瓦努阿图维拉港和基里巴斯塔拉瓦设立大使馆。目前，霍尼亚拉和努库阿洛法各有两名临时美国工作人员。该部门表示，每个职位都将花费至少 1000 万美元用于启动、设计和施工成本。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-heads-to-tonga-new-zealand-australia-as-us-intensizes-indo-pacific-strategy/7189116.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-heads-to-tonga-new-zealand-australia-as-us-intensizes-indo-pacific-strategy/7189116.html</guid><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 13:19:16 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-811c-08db8941455e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国习近平告诉基辛格，中美关系正处于十字路口，稳定仍有可能</title><description>中国领导人习近平周四对美国前高级外交官亨利·基辛格表示，两国关系正处于十字路口，双方需要“做出新决定”，以实现稳定的关系和“共同成功与繁荣”。百岁高龄的基辛格在中国受到尊敬，因为他在 20 世纪 70 年代初冷战期间促成了前总统理查德·尼克松 (Richard Nixon) 领导下的执政共产党与华盛顿之间的开放关系。作为国家元首、中共总书记和世界上最大常备军司令的习近平在北京公园般的钓鱼台国宾馆相对非正式的环境中会见了基辛格，中国高级外交官王毅也出席了会议。根据中国外交部发布的声明，习近平表示，“中美两国再次站在何去何从的十字路口，双方需要做出新的抉择”。习近平表示，展望未来，中美一定能够共同成功、共同繁荣。基辛格的访问恰逢拜登首席气候特使约翰·克里的访问，克里是继国务卿安东尼·布林肯和财政部长珍妮特·耶伦之后，最近几周第三位前往中国参加会议的拜登政府高级官员。这一系列的外交旨在恢复北京暂停的对话，主要是因为美国支持台湾的自治岛屿民主，中国声称台湾是自己的领土。在谈到基辛格在尼克松政府期间担任国家安全顾问期间对中美关系的推动作用时，王说，他“为增进两国相互了解发挥了不可替代的作用”。据外交部称，王毅表示，“美国的对华政策需要基辛格那样的外交智慧和尼克松那样的政治勇气”。基辛格还曾在尼克松时期担任国务卿。外交部表示，双方还讨论了乌克兰战争以及人工智能和其他经济问题，中国在这场战争中基本上站在莫斯科一边。王告诉基辛格，改变、包围或遏制中国是“不可能的”，中国领导人称美国在贸易、技术、台湾和中国人权记录等争端中试图这样做。周二，基辛格与国防部长李尚福举行了会谈，李尚福因监督对俄军售而被禁止访问美国。中国国防部援引李肇星的话说，赞扬基辛格在1970年代初期开放中美关系方面所发挥的作用，但表示，由于“美方一些人不愿与中国相向而行”，双边关系陷入低谷。 ”美国领导人表示没有这样的意图，只是寻求坦诚对话和公平竞争。去年八月，中国中断了与拜登政府的许多接触，包括在气候问题上的接触，以表达对时任众议院议长南希·佩洛西访问台湾的愤怒。中国声称该岛是自己的领土，如有必要，将通过武力将其置于其控制之下，并威胁将美国卷入这个对全球经济至关重要的地区的重大冲突。联系只是慢慢恢复，中国继续拒绝重启中国人民解放军、共产党的军事部门和美国国防部之间的对话。甚至在佩洛西访问之前，美国就表示，自2021年以来，中国拒绝或未能回应国防部提出的十几次高层对话请求。美国的外交浪潮尚未得到中国的回应，中国也有自己的清单它希望华盛顿做出让步。包括克里在内的美国官员表示，他们不会向北京提供任何此类协议。基辛格没有会见已经消失在公众视野三周多的中国外交部长秦刚。尽管存在关于政治竞争和个人丑闻的猜测，但在媒体和言论自由受到严格限制的高度不透明的政治体系中，该部没有提供任何有关他的身份的信息，这符合党在人事问题上的标准做法。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-tells-kissinger-that-c​​hina-us-ties-are-at-a-crossroads-and-stability-is-still-possible/7188773。 html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-tells-kissinger-that-c​​hina-us-ties-are-at-a-crossroads-and-stability-is-still-possible/7188773。 html</guid><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 09:42:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-33d1-08db8926d4a6_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾演习汲取乌克兰和中国威胁的教训</title><description>下周，台湾将举行军事演习和演习，包括保卫台湾主要国际机场免受攻击、阻止两栖登陆以及确保海上通道保持开放，以应对中国的模拟封锁。一年一度的汉光和万安演习将于7月24日持续至7月29日，还将首次在全岛各地区进行就地避难和疏散演习。今年的演习是迄今为止最多样化、最全面的一次，其背景是中国在岛屿周围的军事威胁变得越来越频繁和具体。分析人士告诉美国之音，这些演习的目的是加强台湾应对中国日益扩大的军事威胁的能力，并吸取俄罗斯乌克兰战争的经验教训。台湾淡江大学军事专家林英宇说：“今年军演中的一些演习与中国军队最近在台湾周边的活动相对应。”他补充说，今年演习的一个主要目标是在任何可能发生战争的地方进行演习。保护东部、机场和基地 中国声称民主统治的台湾是其领土的一部分，并在过去一年加强了军事威胁。除了频繁进入防空识别区和跨越非正式屏障台湾海峡中线来测试台湾的极限之外，近几个月来，中国还在台湾东部部署了军用飞机和海军舰艇。台湾东部山区长期以来一直被视为保护台湾军队的关键地点，并且是两个主要空军基地的所在地。军事分析家告诉美国之音，必须增强该岛东海岸的防御能力。今年的演习中，台湾将扩大反舰导弹和防空导弹的部署，并在台东县东部的民用机场增加起降演习。国防安全研究院分析师苏子云表示：“在（台东）民用机场举行的演习将有助于提高台湾空军的灵活性，特别是在其空军基地遭到袭击的情况下。” INDSR）在台湾。他补充说，如果空军基地的跑道被摧毁，民用机场可以作为备用机场。台湾东部的演习将主要集中于维持台湾的空中作战力量，而桃园国际机场的反空降作战行动将集中于模拟台湾最繁忙的机场在遭受解放军攻击时的防御情况。 ）。在台湾与外界的主要联系桃园举行的演习将测试军方击退空降攻击的能力，并模拟中国军队跳伞，试图占领这个交通枢纽。淡江大学的林对美国之音表示，反空降作战行动将帮助台军学习如何进行反击（如果发生这种情况）。他补充说，乌克兰安东诺夫机场之战为这次特殊演习提供了宝贵的经验教训。当俄罗斯对乌克兰发动战争时，基辅对这次袭击的抵抗帮助阻止了对首都的袭击，并阻止莫斯科建立一座空中桥梁来运送部队。为应对中国的封锁，台湾军方还将在为期五天的军演期间在海上和沿海地区进行训练。台湾国防部表示，军方将在台湾北部三个地点进行为期两天的反两栖登陆演习，海军将进行联合作战演习，模拟突破敌对势力封锁、保持海上航道畅通。淡江大学林教授表示，这些演习是台湾对解放军去年在台湾附近进行的两次封锁式军事演习的回应的一部分。这两次为期数天的军事演习是中国对台湾总统蔡英文与美国前众议院议长南希·佩洛西和现任美国众议院议长凯文·麦卡锡会晤的回应的一部分。他对美国之音表示：“这提供了一个机会，让我们了解台湾在遭受中国攻击时如何防御。”他补充说，今年的演习更多的是模拟实际战场的情况，而不是展示火力。扩大空袭、疏散演习 除了汉光军演外，台湾还将举办为期四天的万安防空演习，要求平民就地避难，车内司机和乘客停车避难。其他的。与以往的防空演习只要求平民呆在室内并停止驾驶汽车不同，今年的演习将包括在警察和民防官员的带领下将人员疏散到防空避难所。苏指出，自乌克兰战争爆发以来，台湾每年扩大防空演习规模，今年的演习包括动员军队、警察和民防部队应对空袭和协调救灾工作。他对美国之音表示：“以前的演习主要侧重于灾难响应，但更新后的训练还包括预防战争。”尽管防空演习的范围有所扩大，但一些分析人士仍然对预先计划的演习的有效性持怀疑态度。大西洋理事会全球中国中心助理主任廖克奇对美国之音表示：“验证这一系统的唯一方法是对该系统的随机部分进行无计划、无警告的现场演习。”其他人指出，虽然今年演习的重点已扩大到台湾东海岸，但台湾在面临海上封锁或考虑到中国切断其互联网的可能性时，应该考虑加强与邻国的协调。一些分析人士认为，为此，台湾应该寻求与志同道合的国家进行更多的互动和互操作。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-drills-draw-on-lessons-from-ukraine-china-threats/7188525.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-drills-draw-on-lessons-from-ukraine-china-threats/7188525.html</guid><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 06:00:16 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01460000-0aff-0242-7559-08da6f2bdd76_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士认为中俄演习是深化合作的标志</title><description>随着乌克兰战争愈演愈烈，中国和俄罗斯正在日本海举行联合军演，分析人士称，这是两个军事强国深化合作的最新迹象。他们补充说，这些演习也是对抗美国及其盟国在该地区日益增长的伙伴关系的努力的一部分。 “俄罗斯和中国正试图向日本和美国传达这样的信息：他们对北约和[印太]地区的合作非常不满意，他们希望证明他们能够在该地区实现与美国相同水平的合作。 [华盛顿及其盟友]”国际基督教大学地区安全专家斯蒂芬·纳吉对美国之音表示。纳吉补充说，对俄罗斯来说，演习是一种方式，表明“他们仍然有能力管理东部战线的冲突，同时也为印太地区提供了与中国合作并向美国施压的能力”。证明他们仍然可以与中国合作造成重大破坏，特别是在日本的后院，”他说。周四，俄罗斯国防部宣布，“北方/互动-2023”演习已在日本海开始，并将持续到7月23日周日。国防部表示，除了实弹射击外，演习还将包括“反-“潜艇和海上作战”演习。俄罗斯国防部表示，演习的主要目的是“加强两国海军合作”以及“维护亚太地区的和平与稳定”。俄罗斯和中国表示，两国派出了10多艘海军舰艇和30多架军机参加演习。据中国官方媒体《环球时报》报道，此次演习是俄罗斯海军和空军首次参加由中国主导的联合演习。 Northern/Interaction-2023是今年在日本附近举行的首次联合军演，但根据国际战略研究所的数据，俄罗斯和中国去年在日本海和东海至少进行了五次军事演习。强行回应？此次演习的宣布正值美国、日本和韩国之间的关系不断加强之际，此前三国本周在日本海举行了三边导弹防御演习，旨在应对朝鲜的核威胁和导弹威胁。有中国军事评论人士表示，中俄联合军演是对美国及其盟国三边军演的有力回应。中国军事评论员宋忠平在上周六发布的视频中表示，“中俄演习将重点进行防空演习、反导演习、反潜演习和反舰演习”。他补充说，他认为俄罗斯和中国将在演习后进行联合海空巡逻。由于日本海周边水道都是中俄海军进入西太平洋的重要通道，宋补充说，中俄应该挑战三边军事联盟，因为它们的存在威胁到了这一战略水道的安全。北京方面对演习的评论并没有那么明确。周日，中国舰艇出发参加演习时，中国国防部官方社交媒体账户在微信上发布声明称，此次演习旨在“维护日本海战略航道安全”。多重战略目标 这次军演不仅仅是为了对抗美国及其盟友。有专家认为，中俄也希望通过演习实现一些战略目标。台湾淡江大学中国军事专家林英钰对美国之音表示，北京希望学习莫斯科在乌克兰战争中反击从陆地上攻击其海军的经验。 “在乌克兰战争期间，乌克兰军队曾使用导弹或战斗机攻击海上的俄罗斯船只，因此俄罗斯军队有应对此类攻击的经验，”他说。林补充说，如果中国人民解放军攻击台湾，也可能面临类似的情况，而台湾军方可能会在两岸冲突中使用反舰导弹或无人机瞄准中国海军舰艇。 “中俄联合军演可能会模拟乌克兰战争的场景，”他说。纳吉表示，这次演习也是为了展示与俄罗斯人的凝聚力，特别是在瓦格纳叛乱之后。 “此类军事活动表明中国坚定地维护与俄罗斯的关系，”他说。 “虽然他们不支持与乌克兰的冲突，但他们希望确保普京继续掌权。”印太地区举行更多演习 随着北京和莫斯科寻求加倍加强“无限制”伙伴关系，林说他认为这次演习只是一个开始，两国很可能会增加联合军事演习的次数。他认为，随着俄罗斯在外交上变得越来越孤立，与中国保持密切互动对俄罗斯来说变得至关重要。据《环球时报》报道，就在日本海演习之前，将参加的两艘俄罗斯护卫舰停靠在上海，接待游客一周。与此同时，台湾国防安全研究所所长沈明实表示，他预计美国及其盟国将举行更多联合军事演习，以对抗俄罗斯和中国在该地区日益增长的存在。他对美国之音表示：“美国、日本和韩国将加强海上战争的军事能力，并增加相关演习的次数。”然而，林说，还有一件事还有待观察，即日本是否会修改或调整其安全条约，因为它面临着来自多个战线的安全威胁，包括北方的俄罗斯、西南的中国以及朝鲜不断发射的导弹。 。他认为，在此背景下，美国、日本和台湾是否会寻求更多的安全和军事合作，值得观察。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-see-china- Russia-exercise-as-sign-of-deepening-cooperation/7188482.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-see-china- Russia-exercise-as-sign-of-deepening-cooperation/7188482.html</guid><pubDate> Thu, 20 Jul 2023 03:09:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8328-08db890f4ed0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧洲与高温、火灾作斗争；酷热的气温灼烧着中国和美国</title><description>周三，意大利将23个城市置于红色警戒状态，因为该国周三将迎来又一天的酷暑，但从美国到中国造成严重破坏的极端高温、野火和洪水浪潮没有任何缓解的迹象。夏季旅游旺季期间，热浪袭击了南欧，打破了包括罗马在内的记录，并带来了死亡风险增加的警告。希腊首都雅典以西的野火已经燃烧了第三天，消防队员们竞相阻止火焰靠近沿海炼油厂。在不稳定的风的推动下，大火烧毁了数十所房屋，迫使数百人逃离，整个地区笼罩在浓烟中。预报员称，周四气温可能升至 109 华氏度。极端天气也扰乱了数百万美国人的生活。一场危险的热浪席卷了从南加州一直延伸到南部腹地的地区，使菲尼克斯市连续 20 天气温达到 110 华氏度或更高。与此同时，热带风暴卡尔文袭击了夏威夷，增加了大岛发生山洪和危险海浪的可能性。据《德克萨斯论坛报》报道，在得克萨斯州，在今年夏天的酷热天气下，至少有九名在没有空调的监狱里的囚犯因心脏病发作而死亡。另有 14 人在酷热时期死于不明原因。德克萨斯州刑事司法部发言人表示，死亡的初步调查结果表明高温并不是造成死亡的因素。德克萨斯州 100 所监狱中有近 70 所没有配备空调。中国和意大利气温飙升 在中国，美国气候特使约翰·克里(John Kerry)正在中国进行会谈，游客们顶着酷暑参观了一个巨大的温度计，该温度计显示表面温度高达80摄氏度（176华氏度）。在北京，气温连续 28 天保持在 95 华氏度以上，创下了纪录。克里表示，希望通过合作应对全球变暖，能够重新定义两个污染严重的超级大国之间陷入困境的关系。周三，意大利大部分地区气温仍然很高，卫生部表示将启动信息热线，并派遣流动医疗人员前往罗马探望老年人。 “这些人担心自己活不下去，他们担心自己无法出去，”医生兼卫生部门主任克劳迪奥·孔索利 (Claudio Consoli) 说。汽车制造商 Stellantis 表示，周三正在监测那不勒斯附近波米利亚诺工厂的情况，前一天气温达到顶峰时，一条生产线暂时停工。电池制造商马涅蒂·马瑞利的工人威胁要在意大利中部苏尔莫纳工厂进行八小时罢工。工会的一份联合声明表示，“令人窒息的高温正在危及工人的生命。”虽然西班牙的热浪似乎正在消退，但希腊的居民却在山火后观察家园的废墟。科学家们长期以来一直警告说，主要由燃烧化石燃料产生的温室气体排放引起的气候变化将使热浪更加频繁、严重和致命，并呼吁各国政府大幅减少排放。在德国，热浪引发了关于工作场所是否应该为工人引入午睡的讨论。亚洲高温和洪水 在韩国，自上周以来，大雨袭击了中部和南部地区。周六，清州市的一条河堤崩塌，十多辆汽车被淹没，造成 14 人死亡。在东南部庆尚北道省，有 22 人死亡，其中许多人死于山体滑坡和漩涡洪流。在印度北部，自6月1日季风季节开始以来，暴雨引发的山洪、山体滑坡和事故已造成100多人死亡，该地区的降雨量比平均水平高出41%。亚穆纳河 45 年来首次到达阿格拉泰姬陵的围墙，淹没了其他几座历史古迹，并淹没了印度首都的部分地区。流经印度阿萨姆邦的布拉马普特拉河本月决堤，几乎一半的卡齐兰加国家公园——珍稀独角犀牛的栖息地——被淹没在齐腰深的水中。邻国巴基斯坦因季风降雨导致墙体倒塌，造成至少 11 名建筑工人死亡。伊拉克南部巴士拉省人口约 400 万，周四表示，由于气温达到 122 华氏度，政府工作将暂停。在伊拉克北部城市摩苏尔，农民表示，由于炎热和干旱，农作物歉收。前所未有的气温给全球各国应对气候变化增添了新的紧迫性。由于世界上最大的两个经济体在从贸易到台湾等问题上存在分歧，克里周三告诉中国国家副主席韩正，气候变化必须与更广泛的外交问题分开处理。 “这是对地球上每个人的普遍威胁，需要世界上最大的国家、世界上最大的经济体、世界上最大的排放国团结起来，不仅为我们自己，也为所有人努力。人类，”克里告诉韩。</description><link/> https://www.voanews.com/a/europe-battles-heat-and-fires-sweltering-temporals-scorch-china-us-/7187939.html<guid> https://www.voanews.com/a/europe-battles-heat-and-fires-sweltering-temporals-scorch-china-us-/7187939.html</guid><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 19:09:13 -0400</pubDate><category>气候变化</category><category>美国</category><category>科学与健康</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-829e-08db88a3183e_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国暂停对中国武汉实验室的资助</title><description>美国暂停了对武汉病毒研究所的资助，该研究所是中国的研究实验室，处于冠状病毒起源争论的中心，该病毒已导致全球近 700 万人死亡。该实验室自 2020 年以来没有收到任何美国资助，但几个月来，美国卫生与公众服务部一直在审查其运营情况，得出的结论是该研究所“不符合联邦法规，目前不承担任何责任”。资金被切断的原因是该实验室“未能提供[美国国立卫生研究院]要求的[其]研究文件，担心[该实验室]违反了美国国立卫生研究院的生物安全协议。”该病毒首先在武汉被发现。一种理论认为，COVID-19 于 2019 年底从武汉实验室泄漏，引发了大流行。一些科学家认为，该病毒是从动物传播给人类的，可能是从海鲜批发市场传播的。美国情报界尚未就该病毒的起源得出结论。该研究所的研究人员一再否认他们的工作与冠状病毒爆发有关，但中国阻止国际科学家对该设施及其运营进行广泛检查。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-suspends-funding-for-china-s-wuhan-lab/7187857.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-suspends-funding-for-china-s-wuhan-lab/7187857.html</guid><pubDate> Wed, 19 Jul 2023 16:46:58 -0400</pubDate><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ac100328-987e-4cdd-a59f-cc00afa5094b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>