<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 4 日，星期三 01:07:13 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾称中国对总统访美的威胁适得其反</title><description>台湾台北——台湾的中国最高决策者周三表示，中国的军事威胁只会让两岸关系进一步疏远，台湾这个巨大邻国的官方媒体警告说，台湾总统对美国的访问将做出强烈反应。中国声称对台湾实行民主管理，对台湾总统赖清德周末前往夏威夷访问与台北保持正式外交关系的三个太平洋国家表示愤怒。赖也将于周三在美国领土关岛度过一晚，这在形式上只是中途停留。不过，他在夏威夷待了两天，会见了州长、发表演讲并参观了二战纪念馆。安全消息人士告诉路透社，作为对此次访问的回应，中国最早可能于本周末在台湾周围举行新的军演。陆委会主任邱垂正在台北接受记者采访时表示，黎智英此行旨在巩固与其他国家的友谊，得到了台湾公众的支持。 “但中国共产党以军事霸权威胁台湾，我认为这是我们公民不同意的，”他说。 “这只会让两岸关系越走越远，对未来的关系无益。”他补充说，国际社会应认真对待中国的军事演习和威胁。赖和他的政府拒绝北京的主权主张，并表示他们有权与世界其他国家接触。中国称黎智英为“分裂分子”，自他五月上任以来，已在台湾周围举行了两轮军演。中国军队也每天在台湾周边活动。中国国家电视台周三在其网站上发表评论称，黎智英过境的真正目的是“依靠美国谋求独立”，这表明他才是台海和平的真正破坏者。赖清德深知，他访美必将遭到大陆方面的坚决反对和强烈反制，只会加剧台海紧张局势。台湾总统在往返太平洋、拉丁美洲和加勒比地区遥远的盟友的途中通常会在美国过境，美国称这是出于安全和便利原因而采取的例行做法。中国国家电视台表示，这只是台湾为此次访问“合法化”的借口。 “它正在一步步把台湾推向更加危险的境地。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-says-china-s-threats-over-president-s-us-visit-are-counterproductive/7886556.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-says-china-s-threats-over-president-s-us-visit-are-counterproductive/7886556.html</guid><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 22:40:33 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/be9ef170-427b-4aa9-bd42-64ddd1fdcdfa_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾海岸警卫队称中国在黄岩岛附近的行为“具有侵略性”</title><description>菲律宾马尼拉——周三，菲律宾海岸警卫队表示，中国海军和海岸警卫队船只对其和渔业局在南海有争议的黄岩岛附近的例行巡逻采取了“侵略性行动”。 PCG南海发言人杰伊·塔里拉(Jay Tarriela)在一份声明中表示，中国海警向一艘PCG船只发射了水炮，“直接瞄准了该船的导航天线”。他补充说，菲律宾船只还面临中国海军和海岸警卫队船只的“拦截、跟踪和危险演习”。中国和菲律宾之间在南海问题上的紧张局势全年不断升级，特别是在黄岩岛这个主要捕鱼区。中国对几乎整个南海拥有主权，这是一条每年超过 3 万亿美元的船运贸易的重要水道，文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾和越南也对其中部分地区拥有主权。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippine-coast-guard-says-chinese-actions-aggressive-near-scarborough-shoal/7886555.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippine-coast-guard-says-chinese-actions-aggressive-near-scarborough-shoal/7886555.html</guid><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 22:37:11 -0500</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/35b3a3e8-adcc-4ec7-a586-34deb36f5d58_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国黑客仍然潜伏在美国电信系统中</title><description>华盛顿——据美国高级官员称，中国黑客被指责破坏美国电信基础设施并监视美国总统竞选活动，而美国官员仍然根深蒂固地扎根于这些系统中，他们警告说，这些黑客可能需要数年时间才能被赶出局。美国网络安全和基础设施安全局 (CISA) 和联邦调查局 (FBI) 周二敦促美国电信公司及其客户采取额外的预防措施，称此次漏洞可能比最初想象的更为严重。 CISA 网络安全执行助理主任杰夫·格林 (Jeff Greene) 在向记者通报情况时表示：“我们不能肯定地说对手已被驱逐，因为我们仍然不知道他们正在做什么的范围。” “我们不能自信地说我们知道一切，我们的合作伙伴也不会，”格林说。 “我们仍在努力理解。”一位接受记者采访的联邦调查局高级官员也同样持谨慎态度。这位不愿透露姓名的官员表示：“在如此严重的情况下，通过我们的调查了解对手活动的范围需要数年时间。”这些与中国有关的黑客一直含糊其辞，随着更多有关其活动的信息公开，他们不断调整自己的行为。这位官员警告说：“随着越来越多的情况曝光，他们改变了 TTP（战术、技术和程序）及其方法。” “他们可能会休眠一段时间以降低自己的形象。”有关此次泄露的消息于 10 月份传出，当时与中国有关的名为 Salt Typhoon 的网络团伙与拦截美国当选总统唐纳德·特朗普及其民主党挑战者副总统卡马拉·哈里斯的总统竞选通讯活动有关。不到一个月后，CISA 和 FBI 警告称，中国对特朗普和哈里斯竞选活动进行间谍活动只是“一场广泛而重大的网络间谍活动”的开始，该活动已渗透到多家美国电信公司。中国一再否认美国的指控，指责华盛顿旨在破坏北京的抹黑活动。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周二在一封电子邮件中对美国之音表示：“相当长一段时间以来，美方修补各种有关‘中国黑客’威胁的虚假信息，以达到其自身的地缘政治目的。”最新的指控。刘说：“中方坚决反对并打击各种网络攻击。” “美国需要停止针对其他国家的网络攻击，不要利用网络安全抹黑和污蔑中国。”但美国官员一再反驳中国的否认，现在表示中国的违规行为比最初想象的还要严重，影响到世界各地的电信公司，而且这似乎是中国政府收集有关全球对手信息的更大努力的一部分。 “当然，他们的处理方式非常非常具体，”联邦调查局高级官员表示，并指出重点是电信基础设施和互联网服务提供商。 “但它适合网络间谍活动，真正为中国人的全球目标提供信息。” CISA 和 FBI 都没有透露有多少家电信公司或多少个国家受到了影响。但这些机构表示，中国在美国的努力分为三类：个人通信、客户通话记录以及根据法院命令提出的美国执法请求。对个人通信的重点似乎是拦截部分美国政府高官的电话音频和短信内容，例如特朗普和哈里斯竞选团队的个人。大量收集客户通话记录显得更加随机。联邦调查局高级官员表示：“从本质上讲，他们窃取了有关个人在何处、何时以及与谁进行通信的数据。” “我们不认为这些是专门针对的，”这位官员补充道。 “我们基本上认为他们基本上被对手横扫了。”官员们表示，与执法请求和法院命令有关的第三类截获信息似乎也是偶然成为目标的。联邦调查局官员表示，对中国黑客访问执法信息的两起事件进行的取证分析“表明，攻击者在转向[执法门户]和周边设备之前，正在其网络的其他部分进行侦察”。不过，中国黑客到底走了多远还不清楚。官员们表示，被黑客入侵的门户网站确实包括一些与根据《外国情报监视法》收集的外国情报有关的法院命令，但拒绝透露这些信息是否被与中国有关的黑客窃取。 “我们今天不准备回答这个问题，”联邦调查局高级官员说。目前，FBI 和 CISA 正在敦促电信公司加强防御，并向加拿大、澳大利亚和新西兰的网络机构发布建议，说明他们可以采取哪些措施来减少威胁。他们还敦促那些认为自己可能成为受害者的公司挺身而出。联邦调查局高级官员表示：“那些与我们合作最密切的公司是走得最远的，并将这些演员从他们的网络中剔除。” FBI 和 CISA 同样敦促消费者对安全更加警惕，无论这意味着让手机和其他设备保持最新的安全更新，还是使用加密平台进行消息传递和其他通信。 CISA 的 Greene 表示：“我们没有看到任何新颖的技术。”他补充说，与中国有关的黑客似乎只是利用了电信基础设施环境中的已知漏洞。 “加密是你的朋友，无论是短信还是有能力使用加密语音通信，”格林说。 “即使对手能够拦截数据，如果数据被加密，即使对他们来说不是很难，也将无法检测到它。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-hackers-still-lurk-in-us-te communications-systems/7886221.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-hackers-still-lurk-in-us-te communications-systems/7886221.html</guid><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 19:31:17 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fe37b4db-f70e-4816-953e-8a9691520da5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自美国之音普通话：北京如何回应欧洲对乌克兰的批评</title><description>德国外交部长安娜莱娜·贝尔博克本周多次批评中国对俄罗斯对乌克兰战争的经济和军事支持，她说这威胁到欧洲的和平。在访问中国期间，她还承诺在电动汽车、气候和安全政策方面维护德国的经济利益。美国之音普通话台与分析人士讨论了中国对她的批评的沉默回应可能意味着什么。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-how-beijing-is-reacting-to-european-criticism-over-ukraine-/7886167.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-how-beijing-is-reacting-to-european-criticism-over-ukraine-/7886167.html</guid><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 18:10:51 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8f86e519-a825-4dd8-8bc6-978dd0202fc5_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>摘自美国之音普通话：免签证政策下中国犯罪活动在马来西亚激增</title><description>在一系列涉及中国诈骗团伙的逮捕行动之后，马来西亚对该国对中国公民的免签证政策产生了新的担忧。数百名马来西亚人成为中国犯罪网络精心策划的就业诈骗的受害者，据报道，许多人违背自己的意愿被关押在柬埔寨或缅甸的诈骗呼叫中心。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-chinese-criminal-activities-surge-in-malaysia-amid-visa-free-policy-/7886181.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-chinese-criminal-activities-surge-in-malaysia-amid-visa-free-policy-/7886181.html</guid><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 18:10:31 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/384bbc43-63e8-4a67-8ea9-df3d97d5f32c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国告诉世界法院，联合国条约应涵盖各国的气候义务</title><description>海牙——周二，中国向联合国最高法院表示，现有的联合国条约应为其提供咨询意见的基础，该意见涉及各国应对全球变暖的法律义务，并解决其历史性贡献所造成的后果。在小岛屿国家发起的运动之后，联合国大会要求国际法院（ICJ）就各国对气候变化负面影响的法律责任发表意见。其中一个国家瓦努阿图周一要求法院承认气候变化造成的损害，并下令对其后果进行赔偿。中国是世界上与美国一起导致全球变暖的两大温室气体排放国之一。中国表示，它理解小岛屿国家等发展中国家面临的“巨大困难”，这些国家特别容易受到海平面上升和气候变暖的影响。风暴越来越猛烈。但中国外交部法律顾问马新民告诉法庭，联合国支持的气候变化谈判达成的现有条约，其中包括许多非约束性条款，应该成为确定国家义务的基准。 “中方希望法院维护联合国气候变化谈判机制作为全球气候治理的主要渠道，”马说。虽然国际法院（通常称为世界法院）的咨询意见不具有约束力，但具有法律和政治意义。专家表示，其关于气候变化的最终意见可能会在欧洲、拉丁美洲及其他地区法院因气候变化引发的诉讼中被引用。超过 100 个国家和组织将在未来几周内发表意见。美国定于周三在法庭上发表讲话。法院预计将于 2025 年发表意见。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tells-world-court-that-un-treaties-should-cover-states-climate-obligations/7886106.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tells-world-court-that-un-treaties-should-cover-states-climate-obligations/7886106.html</guid><pubDate> Tue, 03 Dec 2024 16:18:53 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1bb7fbb4-8f3f-4dba-895b-2662605ad44a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>