<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 11 日星期四 05:03:04 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港人希望在台湾政治中发挥更大作用</title><description>随着中国加强对香港的控制，数千名香港居民逃往民主的台湾。有些人正在进入台湾政坛。在周六台湾大选之前，美国之音的比尔·加洛和凯蒂·谭与希望在台湾民主中发挥更大作用的香港人进行了交谈。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kongers-eye-bigger-role-in-taiwan-politics-/7435364.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kongers-eye-bigger-role-in-taiwan-politics-/7435364.html</guid><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 03:41:23 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-1297-08dc1280968e_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港移民希望通过台湾选举获得更多支持</title><description>台湾台北——72岁的香港移民崔伯泰从来没有计划在台湾竞选政治职位，但这位前英国殖民地的前民主派区议员希望将香港问题重新纳入讨论范围。台湾公共议程在 2020 年台湾上一次总统选举期间，针对香港政府修改《逃犯条例》提案的抗议活动，批评者称该提案将允许香港人被送往中国大陆受审。台湾执政党民进党加倍强调支持香港人的必要性，“今天的香港，明天的台湾”的口号在整个竞选活动中得到广泛运用。 “2019年香港持续数月的反送中运动后，不少港人想移居台湾，但出于国家安全考虑，台湾当局对港人在台湾获得居留权的标准提出了更高要求。”邱在新北市的竞选办公室接受美国之音采访时表示：“这对香港人在台湾定居更加困难。”自2020年8月以来，负责处理中国大陆、香港和澳门问题的台湾陆委会以外国渗透和间谍活动的风险为由，加强了对香港居民移居台湾的申请的审查。这一政策转变导致在台湾获得永久居留权的香港人人数急剧下降。台湾移民署的数据显示，2020年1月至2023年11月期间，有超过31,700名香港人在台湾获得临时居留权，但只有5,700人获得永久居留权。邱说，许多香港人花光了所有积蓄搬到台湾，但在未能获得居留权后，他们被迫寻找另一个目的地。他对美国之音表示：“这个漫长的过程让一些香港人的境遇非常悲惨，而且由于他们可能已经花费了大量积蓄来台湾，所以他们去其他地方变得更加困难。”其他香港移民也表达了邱所描述的挫败感。一些人对美国之音表示，尽管民进党承诺在2020年总统选举期间支持香港人，但并没有兑现其承诺。 “台湾目前的政策让香港人的处境变得非常困难，”39 岁的企业主冯安格斯 (Angus Fung) 通过电话告诉美国之音。 “香港人和台湾人就像兄弟姐妹，所以我不明白为什么台湾当局要制造一种似乎破坏了两个群体之间密切关系的局面。”作为第一位参加台湾选举的香港移民，邱表示，他希望利用这次竞选活动让人们关注香港人的艰难处境。他对美国之音表示：“我希望通过参选为台湾的香港人发声，也希望台湾人民能够理解香港人面临的处境。”有分析称，虽然民进党领导的台湾政府承诺在2019年总统竞选期间向香港民众提供尽可能多的支持，但台湾政府和执政党“承诺过多”。列夫·纳赫曼（Lev Nachman）表示：“他们在上一个选举周期中的言论非常强烈，因为他们声称将尽最大努力重新安置有需要的香港人，并且正在建立有意义的机构来帮助香港人。”台湾国立政治大学政治学家通过电话告诉美国之音。纳赫曼表示，许多承诺并未兑现，让许多期待获得支持的香港年轻人感到在台湾不受欢迎。针对这些批评，陆委会对美国之音表示，鉴于香港政治制度和人口结构发生巨大变化，以及来自中国渗透的风险，当局有责任加强对香港人居留申请的审查。陆委会在书面回应中表示，“有关部门依法依规进行实质审查并审慎处理。”尽管台湾对香港人移民申请的处理普遍令人失望，但一些首次投票的香港选民仍然认为他们想支持民进党总统候选人、副总统赖清德，因为他们认为他是唯一能够保护香港人的人。在中国日益增长的威胁下，台湾的民主生活方式。对于这些香港选民来说，自北京于 2020 年在香港实施国家安全法以来，香港的基本权利和自由受到侵蚀，这反映了中国对台湾构成的威胁——中国认为台湾是其领土的一部分，并誓言要实现统一如有必要，可使用武力夺岛。 “中国向香港人承诺，一国两制模式50年不会有任何改变，但香港回归中国才26年，这座城市的一切都发生了变化。” 64 岁的香港移民在台北告诉美国之音。在他看来，追求与美国和其他志同道合的民主国家更深入接触的民进党是唯一确保台湾不屈服于中国压力的政党。 “民进党更有国际视野，他们与美国关系良好，”他说，并补充说这些关系对台湾很重要。还有人对亲华的国民党和台湾人民党这两个反对党提出的恢复与中国更密切关系的建议表示不信任。 60 岁的酒吧老板 Pamela Yuen 对美国之音表示：“我不希望看到台湾在政治和安全领域与中国大陆联系过于密切，因为我们香港人知道中国当局会做什么。”在台北。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-immigrants-hope-for-more-support-through-taiwan-election/7435351.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-immigrants-hope-for-more-support-through-taiwan-election/7435351.html</guid><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 02:18:11 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/75cd298b-484d-4899-8d77-ffd9fb09469e_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国将在台湾大选后派遣代表团</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-to-send-delegation-after-taiwan-election/7435299.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-to-send-delegation-after-taiwan-election/7435299.html</guid><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 22:43:08 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3d251c49-0262-40c4-9d48-90904a66b152_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国与芬兰就受损天然气管道举行“建设性”会谈</title><description>芬兰赫尔辛基——赫尔辛基称，芬兰总统绍利·尼尼斯托和中国国家主席习近平周三表示，两国就波罗的海天然气管道进行了“建设性对话”，芬兰当局认为该管道被中国船只损坏。芬兰警方于 10 月底发现了一个据信于 10 月 8 日损坏了芬兰和爱沙尼亚之间的波罗的海连接器管道的锚。他们表示，调查结果表明该锚属于中国货船 Newnew Polar Bear。芬兰总统在一份声明中表示：“两国总统注意到两国就波罗的海连接器管道事件进行了建设性对话。”中国关于两国元首视频连线会议的声明没有提及有关受损管道的会谈。芬兰官员十月底表示，中国正在配合调查。就在这一事件发生一年多前，波罗的海的四条北溪天然气管道中的三条发生水下爆炸，切断了俄罗斯通往欧洲的一条主要供应路线，当时莫斯科与西方国家之间因乌克兰战争而紧张局势加剧。这次破坏的原因仍然未知。芬兰Balticconnector运营商10月份表示，修复该管道至少需要五个月的时间，这使得芬兰冬季依赖液化天然气进口。天然气约占芬兰能源消耗的 5%，主要用于工业和热电联产。尼尼斯托在芬兰的声明中表示，他的国家去年加入了北约，他在与习近平的会谈中也提到了乌克兰战争问题，并“强调了中国在实现公正和持久和平方面的作用”。在中国国家电视台中央电视台的会议总结中，习近平表示，这个亚洲国家“坚定奉行独立自主的和平外交政策”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7434006.html<guid> https://www.voanews.com/a/7434006.html</guid><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 08:25:29 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/304e6ccf-d8ce-4494-9908-43b1ab2fb0e8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾驻美大使会见美国众议院议长，中国激怒</title><description>台北/北京——台湾外交部周三表示，台湾事实上的驻美国大使周二会见了美国众议院议长迈克·约翰逊，此举遭到了北京方面的严厉谴责。尽管中国将台湾视为自己的领土，但美国与台湾没有正式外交关系，但美国却是台湾最重要的国际支持者和武器供应商。亚历山大·余伊 (Alexander Yui) 上个月就任新职务，接替萧美琴 (Hsiao Bi-khim)，后者目前正在周六的台湾选举中竞选副总统。台湾外交部表示，郁伊感谢美国国会长期以来对台湾的跨党派支持以及加强台湾防御的承诺。据说这是两人第一次见面。 2022 年 8 月，时任众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问台北后，中国在台湾周围举行了军事演习，中国外交部在北京对约翰逊与尤伊的会晤表达了愤怒。发言人毛宁对记者表示，美国国会议员应“停止向台独分裂势力发出错误信号，不得以任何形式干预台湾地区选举”。中国一贯反对台湾和美国官员之间任何形式的官方接触，称这是对中国内政的干涉。北京表示，台湾是中美关系中最敏感、最重要的问题。台湾政府反对中国的主权主张，称中华人民共和国从未统治过台湾，也没有权利为台湾说话或控制台湾，只有台湾人民才能做到。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-de-facto-ambassador-to-us-meets-us-house-speaker-china-angered-/7433897.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-de-facto-ambassador-to-us-meets-us-house-speaker-china-angered-/7433897.html</guid><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 06:39:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3382-08dc11cf90cd_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美中在华盛顿结束军事会谈</title><description>华盛顿——五角大楼表示，美国和中国周二在华盛顿结束了为期两天的军事会谈，这是两国同意恢复军事关系以来的最新接触。华盛顿和北京在从民主统治的台湾的未来到南中国海的领土主张等各个方面都存在争执。在美国二月份击落一个所谓的中国间谍气球后，两国关系仍在恢复中。美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平去年年底同意恢复军事关系。2022 年 8 月时任众议院议长南希·佩洛西访问台湾后，北京方面中断了军事关系。五角大楼称，在第17轮会谈中，负责中国、台湾和蒙古事务的副助理国防部长迈克尔·蔡斯会见了中国中央军委国际军事合作办公室副主任宋彦超少将。声明补充说：“双方讨论了美中防务关系，蔡斯强调了保持军事间沟通畅通的重要性，以防止竞争演变成冲突。”中国。五角大楼官员表示，两军之间的沟通是防止误判升级为冲突的关键。美国最高军官、参谋长联席会议主席查尔斯·Q·布朗将军上个月与中国国防部长刘振里将军举行了视频会议。中国国防部周三在一份声明中援引这次会议表示，中国愿意“在平等和尊重的基础上”与美国发展健康稳定的两军关系。声明敦促美国减少在南海的军事部署和“挑衅行动”，并停止支持“某些国家”的此类行动，但没有具体说明具体是哪些国家。它要求美国遵守一个中国原则，不顾台湾的强烈反对，停止对中国声称是自己领土的台湾进行武装，并誓言在这个问题上绝不妥协。美方应充分认清海空安全问题的根源，严格约束一线力量，停止炒作。在台湾和中国之间的口水战加剧之际，台湾本周末将举行总统和议会选举。美国官员警告说，即使军事通讯有所恢复，双方之间建立真正有效的对话也可能需要时间。 （伊德里斯·阿里和菲尔·斯图尔特在华盛顿报道，莉兹·李在北京报道；克拉伦斯·费尔南德斯编辑）</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-conclude-military-talks-in-washington/7433758.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-conclude-military-talks-in-washington/7433758.html</guid><pubDate> Wed, 10 Jan 2024 00:19:07 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b7e2f28f-91cd-456f-b336-795c3be4aaa6_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>