<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 16 日星期四 16:59:29 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国之音普通话：为什么印中边界争端仍然难以解决</title><description>印度陆军参谋长本周表示，印度尚未考虑在冬季减少印中边境的驻军。几天前，两国在北京举行的一次会议上就确保边境和平与稳定的六项原则达成了一致。但分析人士认为，缺乏信任和战略目标差异将使解决过程变得极其困难。  点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-why-india-china-border-dispute-remains-difficult-to-resolve-/7939562.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-why-india-china-border-dispute-remains-difficult-to-resolve-/7939562.html</guid><pubDate> Thu, 16 Jan 2025 15:40:33 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（纳扬·塞思） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/24b1c526-116f-403d-98d9-9579741ff997_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国发布“全国统一市场”指导方针</title><description>1月7日，中国发布了共55条内容的建设“全国统一市场”的指导意见，并要求地方政府认真贯彻落实。观察人士表示，这一举措已经酝酿了十多年，但在即将上任的美国总统唐纳德·特朗普就职之前推出，表明中国迫切需要在中国经济中优先考虑国内消费或“内循环”。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-issued-guidelines-for-national-unified-market-/7939542.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-issued-guidelines-for-national-unified-market-/7939542.html</guid><pubDate> Thu, 16 Jan 2025 15:33:13 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b762a077-5f06-406a-9255-94cfe4e952d6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在特朗普就职前向美国盟友伸出援手</title><description>台湾台北——本周，在华盛顿为当选总统唐纳德·特朗普就职典礼做准备之际，中国启动了对日本和欧盟的新一轮外交接触。日本议员代表团访问北京，中国军事代表团五年来首次访问日本。与此同时，欧洲理事会新任主席与中国领导人习近平进行了第一次通话。分析人士称，中国正试图通过外交努力考验华盛顿与其盟友之间的联盟关系。 “中国高级官员认为，即将上任的特朗普政府将对中国更加加强硬，因此北京需要努力将美国的盟友带出华盛顿的轨道，”秋田国际大学中国研究教授陈玉华在视频采访中对美国之音表示。然而，其他专家表示，北京战略的有效性仍不清楚。虽然中国正在“改善与各国的关系，但他们不愿意从根本上改变自己的对外行为。我们不知道[这种趋势]会持续多久，”东京国际基督教大学政治和国际研究教授斯蒂芬·纳吉说。海鲜和士兵 周一，日本执政党自民党及其联盟伙伴公明党的议员开始对中国进行为期三天的访问。访问期间，日本议员会见了中国国务院总理李强、外交部长王毅等中国最高领导人。日方敦促中方“早日”解除对日本海产品的进口禁令，确保在华日本公民的安全。自民党秘书长森山宏在周二的主旨演讲中表示，中日两国“需要增进两国人民之间的相互理解，加强各个层面的对话，以改善两国关系”。森山还重申了东京对东海紧张局势升级以及北京以间谍罪名拘留数名日本公民的担忧。王毅周二在会见日本代表团时表示，日中两国关系“面临改善和发展的重要机遇”。李克强周三表示，北京和东京应重点探讨数字经济和绿色发展等领域的经济合作，同时加强地方层面的人文交流。在议员们访问北京的同时，中国军事代表团开始对日本进行为期五天的访问。中国国防部的一份声明称，此次访问期间，中国代表团预计将与日本同行会面，并参观一些军事单位。日本政府发言人林吉正在周二的新闻发布会上表示，中国代表团的访问有助于恢复“军队之间的交流”并“有助于该地区的和平与稳定”。中国国防部表示，此次访问“有望增进相互了解和信任，推动两国防务交流”。日中两国最新双边交往是在日本外相岩屋毅12月25日访问北京之后进行的，期间东京和北京同意为王毅访日并举行高层经济和安全对话提供便利。纳吉表示，尽管日本和中国努力改善双边关系，但这种努力无法持续。他在电话中对美国之音表示：“中国认为日本和其他国家在南海争端、经济安全和复原政策等问题上日益一致的做法违背了其核心利益。”因此，“虽然他们可以与日本进行交流，但这并不能消除他们对这些问题的担忧，”纳吉说。近几个月来，在贸易紧张局势加剧之际，除了修复与日本的关系外，中国还一直在努力改善与欧盟的关系。周二，习近平在与欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔的首次通话中表示，中国和欧盟之间“不存在根本利益冲突和地缘政治冲突”，“是可以为彼此成功做出贡献的伙伴”。 “中方对欧盟依然充满信心，希望欧盟也成为中国值得信赖的合作伙伴，”他表示，双方要“扩大相互开放，巩固现有合作机制，培育新的合作增长点”。 ”科斯塔表示，他与习近平进行了“建设性”通话，通话中他强调了俄罗斯对乌克兰的战争如何威胁全球和平，并同意习近平的观点，即中国和欧盟应共同努力“应对全球挑战”。 “欧盟和中国是重要的贸易伙伴。我们的关系需要平衡并建立在公平竞争的基础上。”科斯塔在社交媒体平台X上发帖写道。习近平和科斯塔的通话是在中欧贸易紧张局势加剧之际进行的。去年10月，欧盟决定对中国进口电动汽车征收高达45.3%的关税。此举促使北京对从欧盟进口的白兰地实施“临时反倾销措施”。专家表示，中国与欧盟的接触是北京试图在特朗普重返办公室之前削弱华盛顿和布鲁塞尔之间联盟的一部分。 “中国一直担心美国和欧盟会共同应对中国，因此华盛顿即将发生的政权更迭为北京提供了一个利用欧洲国家对特朗普第二届政府的焦虑的机会，”马特吉·西马尔西克（Matej Simalcik）中欧亚洲研究所执行所长在台北接受美国之音采访时说。他认为，虽然中国的做法不太可能软化欧盟对北京的强硬贸易态度，但它可能会利用其对某些欧盟成员国的影响力，对欧盟的外交政策议程构成挑战。 “有很多政策领域需要欧盟成员国一致同意，中国可以利用与某些成员国的友好关系否决欧盟外交政策议程的某些部分，”西马尔奇克说。尽管北京对美国盟友的外交接触的有效性仍不清楚，但陈在日本表示，这些努力表明中国的外交政策方针已经变得“更加成熟”。他对美国之音表示：“与特朗普第一届政府期间的‘战狼外交’相比，中国目前的外交做法变得更加微妙。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-reaches-out-to-us-allies-ahead-of-trump-s-inauguration/7939122.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-reaches-out-to-us-allies-ahead-of-trump-s-inauguration/7939122.html</guid><pubDate> Thu, 16 Jan 2025 10:43:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a4eca2fd-c6dc-4625-b2ed-1a5bbabe69c0_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国报告地震后西藏5座水库出现问题</title><description>北京——一位应急官员周四表示，自上周西南地区发生6.8级地震以来，中国西藏当局检查了14座水电站大坝，其中5座发现了问题，其中包括裂缝。西藏应急管理官员在新闻发布会上说，在五座受影响的水坝中，三座已被排空。他说，在地震震中定日县，一座水坝的墙体倾斜，导致下游六个村庄的约1500人疏散到地势较高的地方。在另一个水坝，在排水时安装了监测装置。这次地震已造成至少 126 人死亡、数百人受伤，提醒人们中国和印度在世界上最偏远、地震多发地区之一大肆修建水电的风险。地震过去曾损坏过水坝，特别是引发山体滑坡和落石。 2015 年尼泊尔发生大地震，该国近五分之一的水力发电站关闭了一年多。 1 月 7 日发生在西藏的地震是自 2008 年四川地震以来中国第五次最严重的地震，摧毁了 3,600 多所房屋并损坏了宗教建筑，高达 5 级的余震仍在震动该地区。中国西南部、尼泊尔和印度北部地区经常遭受印度板块与欧亚板块碰撞引发的地震。定日位于印度板块向西藏下方推进的区域顶部，尤其脆弱。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-reports-problems-at-5-reservoirs-in-tibet-after-earthquake/7938832.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-reports-problems-at-5-reservoirs-in-tibet-after-earthquake/7938832.html</guid><pubDate> Thu, 16 Jan 2025 05:48:11 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2d384462-c4c8-4250-9dc1-dccd3bfbb5d3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：台湾担心与大陆加强学术交流</title><description>在台海局势持续紧张的背景下，台湾与大陆之间的学术交流近期出人意料地上升。台湾政界和学界对此有不同解读。虽然一些学者对此持积极态度，认为这有助于缓和两岸关系，但另一些学者则担心这种互动可能为中国提供更多对台统一战线的机会，并加剧岛内的内部分歧。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-taiwan-worries-about-increasing-academic-exchanges-with-china/7938358.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-taiwan-worries-about-increasing-academic-exchanges-with-china/7938358.html</guid><pubDate> Wed, 15 Jan 2025 18:10:50 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（廖玉石） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/75cd298b-484d-4899-8d77-ffd9fb09469e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>出于人工智能安全担忧，美国对生物技术设备实施出口管制</title><description>周三，美国商务部宣布将对某些生物技术设备实施新的出口管制，理由是与人工智能和数据科学相关的国家安全担忧。美国商务部警告称，中国可以利用生物技术设备的技术来增强其军事能力，并帮助利用人工智能设计新武器。该部门表示，该技术有很多应用，包括可用于“人类表现增强、脑机接口、受生物启发的合成材料以及可能的生物武器”。制裁有效地限制了将该技术运送到没有美国许可证的国家，例如中国。这些控制措施适用于参数流式细胞仪和某些质谱设备，商务部表示，这些设备可以“生成高质量、高含量的生物数据，包括适合用于促进人工智能和生物设计工具开发的数据”。上周，中国驻华盛顿大使馆表示，北京“坚决反对任何国家开发、拥有或使用生物武器。”和华盛顿周一宣布，本月将实施新规定，限制向包括中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜在内的某些国家出口芯片的数量，从而收紧北京对人工智能芯片和技术出口的准入。由于美国担心 TikTok 可能与中国政府分享敏感数据，因此计划对中国流行的社交媒体 TikTok 实施禁令。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-imposes-export-controls-on-biotech-equipment-over-ai-security-concerns/7938147.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-imposes-export-controls-on-biotech-equipment-over-ai-security-concerns/7938147.html</guid><pubDate> Wed, 15 Jan 2025 15:40:07 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/32b53544-ca18-4d72-b467-46cee2c7acce_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>