<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 16 日星期一 10:58:06 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国习近平呼吁党“把刀向内转”以结束腐败</title><description>北京——国家主席习近平表示，中国共产党必须“把刀向内转”，消除包括腐败在内的纪律问题，这是追查腐败官员和腐败分子的新要求。自十多年前上台以来，习近平一直严厉打击党员腐败行为，无论是腐败的高层“老虎”还是不执行政府政策的低层“苍蝇”。但尽管进行了全面镇压，该党仍然受到腐败问题的困扰，特别是在武装部队内部。过去两年，两名前国防部长因“严重违纪”（腐败的委婉说法）而被开除出党。习近平在党的旗舰杂志《求是》周一发表的讲话中警告说，党必须对任何利益集团、权力组织、特权阶层剥削、腐蚀党员的行为采取反制措施。随着党面临的形势和任务的变化，党内不可避免地会出现各种矛盾和问题。 “我们要勇于把刀向内转，及时消除其负面影响，确保党永远充满生机和活力。”习近平呼吁“把刀向内转”是他在1月8日与党的反腐机构举行的一次重要会议上发表讲话的一部分，但此前并未披露。周一发表的摘录表明，将重新采取更广泛的行动，灌输纪律，追捕谋取个人利益的官员和那些引导他们误入歧途的人。上个月，国防部透露，一名曾在中国最高军事指挥机构中央军委任职的海军上将因“严重违纪”正在接受调查。据中央纪委统计，去年约有61万名党员干部因违反党纪受到处分，其中副部级、省长级以上官员49人。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-calls-on-party-to-turn-knife-inward-to-end-corruption/7902564.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-calls-on-party-to-turn-knife-inward-to-end-corruption/7902564.html</guid><pubDate> Mon, 16 Dec 2024 01:33:47 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d5a5ee67-83a9-4581-ab5f-bb60401d3812_cx0_cy14_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普关税威胁迫在眉睫，中国消费疲软拖累经济</title><description>北京——11月份中国工业产出增长小幅加快，而零售销售令人失望，这给北京方面持续施压，要求其加大对脆弱经济的刺激力​​度，因为中国正准备在特朗普第二届政府领导下对美国征收更多贸易关税。这组好坏参半的数据凸显了进入 2025 年中国领导人面临的挑战，届时与美国的贸易关系可能会恶化，而国内消费也依然疲软。凯投宏观(Capital Economics)中国经济主管朱利安·埃文斯-普里查德(Julian Evans-Pritchard)表示：“尽管近期政策宽松带来了推动作用，但上个月中国经济似乎已经放缓。” “但我们怀疑刺激措施只能带来短暂的改善，尤其是因为一旦特朗普总统开始将他的一些关税威胁付诸行动，当前的出口需求不太可能持续下去。”中国国家统计局(NBS)周一公布的数据显示，11月份中国工业产出同比增长5.4%，高于10月份的5.3%，超出路透调查中增长5.3%的预期。然而，衡量消费的零售额上个月仅增长 3.3%，远低于 10 月份 4.8% 的增幅。分析师此前预测增长 4.6%。尽管主要网上购物促销活动和政府补贴的以旧换新计划提振了汽车等行业的销售，但零售数据仍然疲软。 1-11月固定资产投资同比增长3.3%，低于预期的3.4%。 1-10月增长3.4%。国家统计局新闻发言人付凌辉在新闻发布会上表示，消费复苏的趋势没有改变，需要加大力度确保经济复苏延续到2025年。在上周的中央经济工作会议上，备受关注的议程在这次会议上，中国最高领导人承诺提高预算赤字，发行更多债务，并将提振消费作为首要任务。这些言论呼应了本月早些时候中共中央政治局高级官员会议上做出的承诺，会议支持“适度宽松”的货币政策，这是 14 年来首次放松立场。政策制定者继续努力应对长达数年的房地产危机，这场危机拖累了消费者信心和整体经济，约 70% 的家庭储蓄都投资于房地产。中国的新房价格出现了一些令人鼓舞的迹象，11 月份的房价跌幅为 17 个月来最慢。近几个月来，官员们加倍努力鼓励购房，包括降低抵押贷款利率和最低首付比例，以及降低住房交易成本的税收优惠。然而，大多数分析师表示，房地产行业的稳步复苏似乎还有一段路要走。路透社报道称，政策顾问建议北京维持明年5.0%左右的增长目标，一位政府经济学家表示，中国可以通过进一步提振内需来抵消美国预期对其出口征收关税的影响。即将于 1 月开始美国总统第二任期的特朗普威胁对中国商品进口征收超过 60% 的关税。路透社上周还报道称，中国正在考虑允许人民币贬值，以应对惩罚性贸易措施，但中国官方媒体新华社在CEWC重申维持人民币基本稳定的承诺后发布了这样的消息。路透社最近的一项民意调查预测，中国明年的经济增长率将达到 4.5%，而美国新的关税可能会导致中国经济增长最多被削减 1 个百分点。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-weak-conspiration-drags-on-economy-as-trump-tariff-threat-looms/7902544.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-weak-conspiration-drags-on-economy-as-trump-tariff-threat-looms/7902544.html</guid><pubDate> Mon, 16 Dec 2024 00:24:35 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e50cda38-bc13-46be-8f48-22abae0a152a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国金矿开采威胁到刚果联合国遗产地</title><description>刚果民主共和国霍卡皮野生动物保护区——伊图里河两岸散布着建筑，建筑挤在一起，起重机运送泥土，碎片散落在土壤上。成片的树木不足以让人想起那里曾经有一片森林。这个中国经营的金矿坐落在刚果东部的伊图里省，正在迅速蚕食一个许多人认为它根本不应该开采的地区——霍加皮野生动物保护区，这是一个濒临灭绝的世界遗产。保护区最初的边界是刚果政府三十年前制定的，涵盖了中国公司现在开采的区域。但多年来，在不透明的环境下，边界缩小了，允许公司在茂密的森林内运营。由于冲突和野生动物贩运的威胁，该保护区已被列入濒危名单。现在，中国矿山的迅速扩张有可能使森林和居住在其中的社区进一步退化。居民和野生动物专家表示，采矿污染了河流和土壤，砍伐了树木，增加了人口，增加了偷猎行为，却几乎没有责任追究。英国雨林基金会执行董事乔·艾森 (Joe Eisen) 表示：“令人震惊的是，一个半工业化采矿作业正在本应受保护的世界遗产地肆意开发，而该地本已列入危险名单。”该保护区占地超过 13,000 平方公里（5,000 平方英里），由于其独特的生物多样性和大量受威胁物种，包括同名的霍加狓（一种森林长颈鹿），于 1996 年成为保护区，其中约有 15 只占世界剩余 30,000 人的 %。它是世界第二大雨林刚果盆地的一部分，也是有助于缓解气候变化的重要碳汇。它还拥有大量的矿产资源，如黄金和钻石。根据刚果采矿法规，禁止在包括保护区在内的保护区内采矿。中国公司 Kimia Mining Investment 的发言人伊萨·阿布巴卡尔 (Issa Aboubacar) 表示，该集团正在合法运营。根据政府记录，该公司最近将许可证延期至 2048 年。刚果矿业登记处表示，他们使用的地图来自 ICCN（负责管理刚果保护区的机构）的文件，目前正在与 ICCN 合作更新边界并保护公园。 ICCN 告诉美联社，在今年与采矿登记处的会议上，关于边界的误解得到了澄清，应该使用原来的边界。美联社看到的一份 8 月份的政府内部备忘录称，保护区内的所有公司都将被关闭，包括 Kimia Mining。然而，尚不清楚何时或如何发生。据在刚果工作的环保人士称，该文件此前从未被报道过，并且是第一个承认当前边界错误的文件。刚果人权组织长期以来一直表示，这些许可证是矿业部根据不准确的地图非法颁发的。不断变化的边界和规则 刚果东部几十年来一直受到暴力的困扰，霍加皮保护区也经历了当地民兵多年的骚乱。 2012 年，在埃普卢镇，当地叛乱组织屠杀了数名居民，其中包括两名护林员，以及 14 只霍加狓，后者是圈养繁殖计划的一部分。该保护区还受到居住在森林及其周围的数千名土著人民的手工（小规模）采矿的威胁。穆查查金矿是保护区内最大的金矿，也是该国最大的中小型金矿之一，沿伊图里河绵延约 12 英里（19 公里），由几个半工业场地组成。美联社分析的卫星图像显示，自 2016 年开始运营以来，保护区西南部一直在发展，近年来发展迅猛。乔尔·马塞林克 (Joel Masselink) 是一位专门从事卫星图像研究的地理学家，曾从事森林保护项目，他表示，采矿地籍局（负责分配矿产许可证的机构）正在使用保护区地图的一个版本，其中该区域的面积缩小了近一个版本。第三。他说，这使其能够授予和续签勘探和开采特许权。联合国专家的一份报告称，矿业地籍告诉联合国，由于刚果自然保护研究所（负责刚果保护区的机构）的一封信，边界发生了变化，但没有提供副本。 ICCN 告诉美联社，它从未见过这封信，所使用的边界应该是原来的边界。世界遗产中心发言人告诉美联社，改变世界遗产地边界需要得到联合国教科文组织专家和世界遗产委员会的批准，他们会分析修改的影响。该中心表示，尚未提出修改保护区边界的要求，而且为促进开发而修改边界的情况也很少见。刚果民间社会团体指责一些政府官员为了个人利益而故意改变边界。 “我们都知道穆查查位于保护区内，”刚果和平矿物民间社会观察站执行主任亚历克西斯·穆希马 (Alexis Muhima) 说。他说，当他们意识到该矿正在生产大量黄金时，公园边界的差异就开始了。联合国报告称，矿山由军方控制，一些成员受到强大商业和政治利益的保护，士兵有时会拒绝当地官员进入这些地点。曾经在保护区采矿的居民对双重标准感到愤怒。保护区内埃普卢村的村长让·卡马纳 (Jean Kamana) 表示：“社区很担心，因为中国人在社区禁止采矿的情况下在保护区内采矿。”尽管这里是受保护的森林，但人们仍然在那里采矿，直到当局进行镇压（主要是在中国人抵达之后）。当地人说，基米亚矿业公司允许当地人有限地进入矿区获取剩余物，但费用却是许多人无法承担的。穆文加·卡库勒 (Muvunga Kakule) 曾经在保护区进行手工采矿，同时也将自己农场的食物出售给其他矿工。这位 44 岁的人表示，他现在无法开采或销售农产品，因为中国人不在当地购买产品。他损失了 95% 的收入，也无法再送孩子去私立学校。一些居民告诉美联社，他们没有其他工作选择，被迫秘密采矿，并冒着入狱的风险。失去土地、动物和收入 在今年早些时候前往保护区时，Kimia Mining 不允许美联社进入该地点，政府也不允许其护林员在森林中巡逻。但来自保护区内及周边村庄的近两打居民以及基米亚矿业公司前任和现任员工告诉美联社，采矿正在摧毁森林和野生动物，并污染水和土地。五名曾在基米亚矿区工作过的人表示，当中国人在一个地区完成工作时，他们留下了暴露的有毒水源。由于担心遭到报复，他们都不愿透露姓名。有时人们会掉进没有遮盖的坑里，下雨时水会渗入土壤。员工和采矿专家表示，中国在其作业中使用汞，用于从矿石中分离黄金。汞被联合国认为是引起公共健康关注的十大化学物质之一，可能对神经和免疫系统产生毒性作用。一名 27 岁的妇女住在靠近矿井的巴登盖多镇，为 Kimia 做了六个月的厨师，她说土壤已经变得贫瘠。 “（它）被中国人使用的化学物质毒害了，”她说。美联社无法独立证实她的说法。然而，安特卫普大学的一份研究冲突和采矿对保护区影响的报告称，用于提纯黄金的化学物质，如汞或氰化物，可能会进入生态系统并污染土壤。她说，过去，15 公斤（33 磅）的花生种子大约能产出 30 袋，但现在很难得到 3 袋。收入的损失使得她很难为她的兄弟姐妹支付学费和医疗费用。阿萨纳是一名也在矿井工作的渔民，他只想透露自己的名字。他说，现在需要四天的时间才能捕到与以前一天捕捞量相同的鱼。这位38岁的男子去年在公司打零工时，看到中国人不断砍伐大片森林，导致炎热难以忍受。根据野生动物保护协会和政府机构的一份联合声明，去年 1 月至 5 月期间，该保护区失去了超过 480 公顷（1,186 英亩）的森林覆盖面积，相当于近 900 个美式足球场的大小，该协会表示对调查结果。 Kimia 在刚果的发言人阿布巴卡尔表示，该公司尊重环境标准，并向政府缴纳重新造林税。他说，采矿业是刚果的重要收入来源，“对环境的重视没有比采矿业更高的了”。阿布巴卡尔说，Kimia 正在为民众提供支持，并已雇用了 2,000 多人。保护是一场艰苦的战斗 保护组织正在努力保护保护区，但表示，当合法性不明确时，很难执行。 “一方面，刚果法律明确规定，在保护区内采矿是非法的。另一方面，如果矿山在获得官方许可的情况下运营，就会造成混乱，并且很难在当地执行，”他说。艾玛·斯托克斯 (Emma Stokes)，野生动物保护协会野外保护副总裁。美联社看到的内部备忘录概述了 ICCN 和刚果采矿登记处之间的联合工作组的讨论，该工作组的成立是为了尝试解决边界问题。该文件称，这将触发停止保护区内所有采矿的程序，并将联合委员会商定的地图整合到采矿登记系统中。联合国教科文组织要求刚果在二月份之前提交一份报告，明确说明将采取哪些措施来解决这一问题。但这对保护区内的社区来说并没有带来多少安慰。俾格米人酋长文多·奥伦加马 (Wendo Olengama) 表示，数千人涌入中国人经营的矿场，导致偷猎活动增多，赚钱变得困难。在授权的狩猎季节，他每天最多可以捕获七只动物，吃一些，卖掉另一些。他说，现在很难得到两个了。坐在妻子旁边的一间小小屋里，妻子把三岁的孙女放在腿上，这对夫妇说，他们希望这家中国公司提供商业机会，例如养牛，并教导人们负责任的狩猎。 “如果这种情况持续下去，我们将生活在痛苦之中，”他的妻子杜拉·安扬德 (Dura Anyainde) 说。 “我们不会有食物吃。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-gold-mining-threatens-a-protected-un-heritage-site-in-congo/7898474.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-gold-mining-threatens-a-protected-un-heritage-site-in-congo/7898474.html</guid><pubDate> Sun, 15 Dec 2024 02:36:28 -0500</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5cf9aace-c34b-4b81-9d89-0e4fde98f93f_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>官方媒体称，中国习近平下周将出席澳门回归25周年纪念活动</title><description>据官方通讯社新华社周六报道，中国国家主席习近平将于下周访问澳门，参加纪念这个前葡萄牙殖民地回归中国25周年的聚会。据新华社报道，习近平还将出席澳门新一届政府的就职典礼，并在12月18日至20日访问澳门期间进行视察。澳门在 1999 年 12 月 20 日移交中国之前的 442 年殖民统治中，发展成为葡中人口混居和文化遗产的贸易站。此后，这座城市凭借博彩收入和博彩收入成为世界顶级赌场中心。中国游客的热门目的地。这是中国唯一允许赌场赌博的地方。与邻近的香港一样，澳门在“一国两制”框架下运作，该框架承诺高度自治、拥有自己的法律体系以及比大陆更强有力的公民自由保障。前最高法官岑豪辉将于12月20日宣誓就任澳门下一任领导人，接替贺一诚。山姆是这次选举中唯一的候选人，在该市近 70 万人口中，只有 400 名建制派人士有资格投票。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-to-attend-macau-25th-handover-anniversary-next-week-state-media-says/7901143.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-to-attend-macau-25th-handover-anniversary-next-week-state-media-says/7901143.html</guid><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 21:29:16 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/847afef0-86ea-48ba-b763-d79918ed1b61_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在美国的中国非法移民在第四次遣返航班后感到不安</title><description>华盛顿——在分居两年多后，51岁的中国移民段春霞最近在位于佐治亚州的美国移民和海关执法机构斯图尔特拘留中心与她的丈夫和女儿见面。 “我的妻子体重减轻了很多，头发也变白了，”她的丈夫倪金芳在一次激动人心的视频采访中对美国之音普通话采访说。 “我们的女儿看到妈妈时哭得很厉害。她的脸上和脖子上全是泪水。” 12 月 1 日的那次泪流满面的重聚是这个家庭情绪过山车的最新一次，因为他们分别来到美国寻求政治庇护。 COVID-19大流行后，非法进入美国寻求庇护的中国公民激增。过去一年，这些人数有所减少，美国当局正在加紧努力，将越来越多的人遣返回中国。来自中国的无证移民也越来越担心当选总统唐纳德·特朗普承诺进行大规模驱逐。遣返航班 段与家人见面后几天，她就计划乘坐美国政府包机的遣返航班返回中国。该航班周一起飞，但段先生不在机上。在第二次庇护面谈后，当局同意给她更多时间对驱逐令提出上诉。此次包机标志着美国六个月内第四次将无证移民驱逐回中国。此前6月、10月和11月的三趟航班总共载着至少350名中国公民回国。上一次大规模遣返发生在 2018 年。 合作不断加强 美国国土安全部 (DHS) 在周三的一份声明中表示，这次飞行“是该部门与[中国]和其他国际伙伴持续合作的又一个例子，以阻止非正常迁徙。”它补充说，国土安全部和中国的同行“还继续共同努力，打击促进非正常移民的人口走私网络。”国土安全部没有透露飞机上有多少移民。加州移民律师陈创创对美国之音普通话表示，今年中美两国政府在移民问题上的合作比以往更加密切。陈在去年12月接受美国之音电话采访时对美国之音表示：“过去，中国很少与美国政府合作接收非法移民。中国最近多次与美国交换囚犯，也接收了无证人员。[中国领导人]习近平称之为“执法合作”而不是“边境和移民问题”。他们是如何抵达的 53岁的倪和夫妇俩18岁的女儿于2022年持旅游签证进入美国。段的丈夫和女儿离开中国后，她于次年申请旅游签证，但申请被拒绝。一年多后，9月底，她非法进入美国，越过与墨西哥的南部边境，经过厄瓜多尔，然后从陆路经过哥伦比亚、中美洲和墨西哥到达美国边境。段和倪都来自中国中部城市苏州，该城市相对富裕，但侵犯人权的情况并非闻所未闻。2012年，倪在政府主导的强拆中失去了房屋和土地。 2013年，他向当地政府提起诉讼，但没有得到起诉的机会。2016年，倪被当地警察殴打，并入狱171天。去年11月，习近平访问旧金山参加亚太经合组织峰会并会见美国总统乔时，倪妮来到美国后继续发表反对中国政府的言论，并参加了旧金山的抗议活动。拜登。另一位中国移民去年通过与段相同的路线进入美国，现在居住在纽约州，他接受了美国之音的采访，但条件是由于他的无证身份而不能透露他的名字。他在接受电话采访时表示，随着最近的驱逐事件和特朗普的承诺，华人移民社区中的许多人都有些恐慌。 “他上任后，每个人都会担心被驱逐出境，不仅仅是我们非法移民，”他说，“那些拥有绿卡的人，难道不害怕吗？”这名男子在进入美国之前表示，他曾在中国社交媒体上公开批评习近平。他表示，如果他被驱逐出境，在中国无疑将面临牢狱之灾。这名30多岁的男子已经开始申请政治庇护，并且仍然充满希望。 “虽然我不喜欢这个结果（特朗普的胜利），但这是美国人民的选择，我也无能为力。我们都在进入一个不确定的时代，每个人的未来都是不确定的。”移民律师陈表示，尚未获得合法身份的中国移民在美国确实面临着“真正的威胁”。他说：“共和党已经占领了国会参众两院，保守派在最高法院也拥有明显优势。我们可以绝对肯定地说，特朗普第二届政府将拥有更多的资源，在人力、法律和财政，以支持他的驱逐计划的实施。这必然会发生。”不过，陈并不认为所有申请庇护的中国移民都会失败。 “对于那些有驱逐令的人来说，如果你有合法理由申请留在美国，仍然有机会接受审查。但这并不容易。标准将会提高。”陈说，并补充说，个人需要证明如果他们返回祖国，他们会受到迫害。</description><link/> https://www.voanews.com/a/illegal-chinese-immigrants-uneasy-as-us-conducts-fourth-china-removal-flight-/7901128.html<guid> https://www.voanews.com/a/illegal-chinese-immigrants-uneasy-as-us-conducts-fourth-china-removal-flight-/7901128.html</guid><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 20:56:38 -0500</pubDate><category>美国</category><category>移民</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/af3e6490-5659-4bcf-a277-699d44041649_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国法院驳回 TikTok 暂时停止未决美国禁令的请求</title><description>华盛顿——周五，美国一家上诉法院驳回了 TikTok 的紧急请求，该请求暂时阻止一项法律，该法律要求其中国母公司字节跳动在 1 月 19 日之前剥离这款短视频应用，否则将面临对该应用的禁令。 TikTok 和字节跳动周一向美国哥伦比亚特区上诉法院提交了紧急动议，要求给予更多时间向美国最高法院陈述案件。周五的裁决意味着 TikTok 现在必须迅速向最高法院提起诉讼，试图终止悬而未决的禁令。两家公司警告称，如果不采取法庭行动，该法律将“关闭 TikTok——美国最受欢迎的语音平台之一——其超过 1.7 亿国内月用户。”华盛顿特区巡回法院表示：“请愿者尚未发现任何案件，法院在驳回对国会法案的宪法质疑后，禁止该法案生效，同时寻求最高法院审查。” TikTok 没有立即回应置评请求。根据该法律，除非字节跳动在 1 月 19 日之前将 TikTok 剥离，否则 TikTok 将被禁止。该法律还赋予美国政府全面权力，禁止其他可能引起人们对收集美国人数据的担忧的外资应用程序。美国司法部认为“中国对 TikTok 应用程序的持续控制对国家安全构成持续威胁”。 TikTok表示，司法部错误地陈述了该社交媒体应用程序与中国的关系，称其内容推荐引擎和用户数据存储在美国甲骨文运营的云服务器上，而影响美国用户的内容审核决策则在美国做出</description><link/>https://www.voanews.com/a/us-court-rejects-tiktok-request-to-temporarily-halt-pending-us-ban-/7901118.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-court-rejects-tiktok-request-to-temporarily-halt-pending-us-ban-/7901118.html</guid><pubDate> Fri, 13 Dec 2024 20:30:26 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/42c5b9e5-0e1e-4c79-ba9a-1514faa8fd73_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>