<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 8 日星期五 19:23:15 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国在太平洋地区提供资金对抗中国</title><description>在太平洋地区对抗中国的资金现在陷入了华盛顿国会关于外国援助和边境安全的斗争中。白宫称该计划是其国家安全的“关键组成部分”。正如美国之音的杰西卡·斯通报道的那样，锁定美国与三个太平洋战略岛国之间的经济和安全关系的时间已经不多了。摄影：陈宇、杰西卡·斯通、Saqib Ul Islam</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-funding-to-counter-china-in-pacific-in-limbo/7389660.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-funding-to-counter-china-in-pacific-in-limbo/7389660.html</guid><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 08:57:59 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-515f-08dbf7f42426_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港将在加强控制的同时举行“爱国者”选举</title><description>香港将于周日举行“只有爱国者”的区议会选举，399名候选人将角逐88个直选议席。该市当局将任命其余 382 名区议员。此次选举是在2019年区议会选举中民主派取得历史性压倒性胜利之后进行的，当时超过70%的选民到场投票。此前，香港政府于7月彻底改革了选举程序，将直选议席数量减少至仅20%，并实施严格的审查机制，以确保所有候选人都符合“爱国者”的标准。为了鼓励选民出来投票，香港当局推出了一系列措施，例如举办免费音乐会和游乐场以“营造欢乐气氛”，并鼓励疗养院为每位老人提供帮助，帮助老年人投票。社区中心一次性津贴价值约 2,500 美元。香港国泰航空也提供从中国大陆飞往香港的折扣机票，希望能帮助鼓励更多在内地工作的香港人返回香港投票。尽管政府做出了广泛的努力，但一些分析人士表示，选民投票率可能很低。 “2021年香港举行立法会选举时，立法会在香港的作用比区议会更重要，香港政府在与中国边境沿线增设了投票站，但选民投票率只有30%，”英国香港政治专家钟剑华通过电话告诉美国之音。他补充说，虽然香港当局为动员选民参加区议会选举采取了更多措施，但选民投票率可能会低于30%。 “我认识的许多香港人对区议会选举不感兴趣，因为他们根据2020年之前的经验知道真正的选举是什么样子，”钟补充道。一些香港人表示，他们不打算在完全由政府控制的选举中投票。 35 岁的会计师梁安妮 (Annie Leung) 通过电话对美国之音表示：“如果我在选举中投票，我似乎支持政府加强对香港民间社会的控制。”其他人则认为选举是政府奖励其忠诚者的一种方式。 “这次选举只是一个口号，旨在加强政府的控制，同时向所谓的‘爱国者’派发利益，”39 岁的艺术家黄艾丝特 (Esther Wong) 在书面回应中告诉美国之音。除了努力动员选民外，香港政府还一直在打击选举批评者。本周早些时候，香港反腐败监管机构指控一名 38 岁的程序员煽动他人不在选举中投票。他们还向一名 45 岁的香港政治评论员申请逮捕令，该评论员因类似罪行而居住在德国。钟说，不愿投票反映出对该市政治制度缺乏信心。他对美国之音表示：“当香港人认为政治制度不再能代表人民时，他们会逐渐选择忽视政府正在做的任何事情。”尽管香港行政长官李家超表示，这次选举很重要，因为它将“促进该区人民与政府之间的沟通”，但一些分析人士和前立法会议员将其定性为与普遍民主原则相矛盾的“假选举”。 “这不是选举，而是香港政府控制的区议员选举，”流亡澳大利亚的前香港立法会议员许特伟通过电话对美国之音表示。尽管香港最高官员李家超捍卫选举规则“公开公平”，但没有一个反对党能够提名候选人，当地媒体报道发现，通过审查程序的候选人中，超过 75% 是香港民主联盟成员。负责提名候选人的委员会。在2019年上届区议会选举中，民主派赢得了超过85%的议席。有专家表示，当局改革选举程序的努力表明了他们阻止反对党的决心。宾夕法尼亚州立大学贝伦德学院政治学家岑美琪通过电话对美国之音表示：“香港政府希望完全控制选举结果，并确保任何反对派声音都无法进入政治舞台。”岑表示，香港亲北京政府自2020年以来实施的对候选人的“仅限爱国者”要求和其他限制性措施与中国政府的做法类似。她说：“中国政府和香港政府正在打一场持久战，将这座城市变成一个更加中国化的城市。”在她看来，虽然这一趋势表明香港正在“走上一条黑暗的道路”，当局变得更加镇压，但岑认为，从长远来看，这一过程将如何影响香港人和香港还有待观察。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-to-hold-patriots-only-election-amid-efforts-to-tighten-control/7389541.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-to-hold-patriots-only-election-amid-efforts-to-tighten-control/7389541.html</guid><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 07:07:54 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-2e78-08dbf7e3ae27_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国与盟友的交易表明对中国虚假信息活动的担忧</title><description>西方外交政策专家对美国最近与首尔和东京达成的共同应对外国虚假信息的协议表示欢迎，并表示需要这些协议来对抗中国通过传播假新闻破坏自由民主的努力。根据国务院声明，美国周三在东京与日本签署了一份合作备忘录，“以识别和打击外国信息操纵行为”。该协议是在周五与韩国在首尔签署谅解备忘录之后达成的，旨在合作打击外国虚假信息。这些协议是美国负责公共外交和公共事务的副国务卿利兹·艾伦在亚洲之行期间达成的第一份旨在打击虚假信息的协议。美国国务院周三的声明称，它们的目的是“展示美国与合作伙伴共同捍卫信息空间的严肃性”，该声明没有具体指出任何国家构成威胁。作为回应，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周二对美国之音表示，他想强调“中方一贯反对制造和传播虚假信息”。他说：“我看到的是，美国社交媒体上存在大量关于中国的虚假信息。美国一些官员、议员、媒体和组织在没有任何证据的情况下，制造和传播大量针对中国的虚假信息，无视这些信息。”基本事实。”亚太战略中心副总裁戴维·马克斯韦尔表示，美国与其盟友达成的协议是“有意承认中国构成的威胁”。麦克斯韦尔表示：“虚假信息是中国蓄意长期政治战争行动的一部分，目的是颠覆美国、韩国和日本的民主，并破坏联盟关系，以阻止对中国采取统一行动。”韩国的正式名称是大韩民国。中国似乎正在加速其社交媒体行动，旨在影响 2024 年美国大选。Facebook 和 Instagram 的母公司 Meta 于 11 月 30 日宣布，已关闭 4,789 个位于中国的 Facebook 账户，这些账户冒充美国人，包括政客和政客。发布有关美国政治和中美关系的信息。梅塔在关于对抗性威胁的报告中表示，中国是仅次于俄罗斯和伊朗的第三大外国虚假信息来源。乔治城大学美中全球问题对话项目高级研究员丹尼斯·怀尔德表示，“中国人、俄罗斯人和其他国家试图破坏我们政治话语的正常交流。”怀尔德曾于 2004-05 年乔治·W·布什政府期间担任中国国家安全委员会主任，他继续表示，华盛顿与首尔和东京达成的协议是“向前迈出的重要一步”，因为“民主国家必须共同努力”，以抵消“虚假信息”。旨在影响选民并在我们开放的政治体系中散布总体异议。”北京似乎也在韩国传播反美和亲中的信息。韩国国家情报院 (NIS) 11 月 13 日宣布，已识别并关闭了由两家中国公关公司海脉和海讯运营的 38 个虚假韩语新闻网站。由国家情报院监管的韩国国家网络安全中心当天发布了一份报告，描述了这些公司冒充韩国数字新闻协会成员通过假新闻网站传播的宣传内容。该组织监督其成员发布的新闻文章的版权。报道称，海脉利用新闻网站名称（例如首尔新闻社的相应域名为seoulpr.com、釜山在线的相应域名为busanonline.com）传播虚假信息并运营来自中国的网站。釜山是韩国第二大城市。 Haimai 运营的另一个非法网站《大邱日报》(Daegu Journal) 6 月发表的一篇文章称，日本排放的核废水将影响韩国食品供应链。国家网络安全中心的报告还指出，谷歌旗下的美国网络安全公司Mandiant于7月发布报告，指控海脉网运营72个欺诈网站，传播反美信息。韩国国家统一研究所高级研究员赵汉范周二对美国之音韩语组表示，“中国和朝鲜一直在试图以各种方式影响韩国的舆论。”他表示，影响力运动可能会影响韩国政治，进而影响首尔与北京的关系或其对平壤的立场。首尔的 Kim Hyungjin 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-deals-with-allies-signal-concerns-over-china-s-disinformation-campaign-/7389344.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-deals-with-allies-signal-concerns-over-china-s-disinformation-campaign-/7389344.html</guid><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 02:48:34 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8120-08dbe7cd482d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>官员称中国军事侦察气球在台湾海峡被发现</title><description>台湾国防部表示，在台湾海峡发现了中国军用侦察气球，并发现军机和舰船大规模活动。该部门表示，气球于周四晚上经过北部港口城市基隆西南，然后继续向东行驶，然后消失，可能进入太平洋。然而，该气球是否由中国执政的共产党的军事部门中国人民解放军直接操作似乎存在一些不确定性。国防部将其称为“PLA 监视气球”和“1 PRC 气球”，使用中国官方名称中华人民共和国的缩写。国防部发言人表示，他们没有更多信息。中国长期以来一直模糊军事和民事职能之间的界限，包括在南中国海，中国在那里部署了一支庞大的海上民兵组织——表面上是根据政府命令行事的民用渔船，以维护北京的领土主张。台湾曾威胁要击落此类气球，但外交部没有透露采取了什么行动（如果有的话）。据称，气球在大约6400米的高度飞行时受到监测。它还说，在周五早上6点之前的24小时内，发现了26架中国军机和10艘中国海军舰艇。其中 15 架飞机越过了中线，这条线是双方之间的非正式分隔线，但北京拒绝承认。一些飞机还进入了台湾在台湾领空之外自行宣布的防空识别区，该识别区涵盖了160公里宽的台湾海峡。国防部表示，台湾军方利用战斗机、海军舰艇和陆基导弹系统监视局势。该事件发生在台湾即将举行总统和立法院选举前一个多月，引发了人们对中国可能试图影响投票的质疑。此类入侵经常发生，作为宣传中国威胁使用武力吞并其认为是自己领土的自治岛屿共和国的一种手段，削弱台湾的军事能力，并影响武装部队和公众的士气，而他们对台湾的军事行动仍然抱有矛盾态度。中国的行动。中国的任务还促使台湾增加从其主要盟友美国购买飞机，并振兴自己的国防工业，包括生产潜艇。北京强烈抗议台湾与美国之间的所有接触，但其咄咄逼人的外交帮助台北在国会山获得了两党的强有力支持。今年年初，由于发现疑似中国间谍气球经过美国大部分地区，引发了三周的高风险戏剧性事件，美国总统乔·拜登誓言要制定更严格的规则，追踪、监控并可能击落不明空中物体。美国将气球标记为军用飞机，并用导弹将其击落，并回收了其所运输的先进监视设备。中国愤怒回应，称这只是一个偏离航线的气象气球，并称击落事件是严重的过度反应。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-military-surveillance-balloon-spotted-in-taiwan-strait-officials-say-/7389426.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-military-surveillance-balloon-spotted-in-taiwan-strait-officials-say-/7389426.html</guid><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 02:46:07 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-4896-08dbf7c113be_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国习近平下周将访问越南</title><description>北京外交部周四表示，中国国家主席习近平将于下周访问邻国越南，以推动这两个社会主义邻国深化关系。外交部发言人华春莹在声明中表示，习近平将于下周二和周三进行国事访问。她补充说，中国国家主席应越南最高领导人阮富仲和武文上的邀请。北京表示，习近平将与越南最高领导层会面，“讨论将中越关系提升到更高水平”。外交部发言人汪文斌表示，我们将推动深化和巩固两国全面战略合作。当前，世界正处于新的动荡变革时期，不稳定不确定因素增多。加强团结友谊、深化互利合作符合双方共同利益。据外交部通报，习近平此行是在中国外交部长王毅本月早些时候访问中国之后进行的，王毅在访问中赞扬两国“共同理想、共同未来”。汪文斌表示，他们将重点讨论“政治、安全、务实合作、舆论形成、多边问题和海洋问题”。越南在1979年至1988年间与中国发生过战争，对其北方邻国保持警惕，并且是少数几个对南海众多岛屿和露头拥有主权的国家之一。北京声称对几乎整个海域拥有主权，每年数万亿美元的贸易都要经过这片海域，并且无视国际法院的一项裁决，即其主张没有法律依据。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-to-visit-vietnam-next-week/7387952.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-to-visit-vietnam-next-week/7387952.html</guid><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 06:14:32 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2C6E8B95-A399-49A2-9F62-96FA0070C86E_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧盟在北京峰会上就贸易和乌克兰问题向中国施压</title><description>欧盟领导人周四敦促中国解决与欧洲的贸易不平衡问题，并敦促俄罗斯结束乌克兰战争。习近平主席、李强总理在北京会见欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔和欧洲理事会主席乌尔苏拉·冯德莱恩，这是中欧元首四年多来的首次面对面会谈。欧盟委员会主席。乌克兰战争 冯德莱恩在开幕致辞中就北京与克里姆林宫的密切关系与习近平进行了正面交锋，称中国可以采取更多措施“制止俄罗斯对乌克兰的侵略”。作为俄罗斯最大的贸易伙伴，中国帮助普京规避了西方旨在惩罚其经济的制裁。冯德莱恩和米歇尔就这种利润丰厚的关系向习近平和李施压。中国对俄罗斯入侵乌克兰的支持加剧了北京与西方之间本已紧张的关系。根据中国海关数据，自战争爆发以来，北京购买的俄罗斯石油数量超过任何其他国家。据报道，中国还向普京军队派遣了无人机和其他尖端设备。习近平长期以来一直否认自己偏袒克里姆林宫。但对于欧洲官员来说，他对所谓的俄罗斯战争罪行的沉默胜于雄辩。在周四的会议上，欧洲领导人明确表示，他们希望中国利用其对俄罗斯的经济影响力来呼吁停火。冯德莱恩在峰会后对媒体表示，“自战争开始以来我们就很清楚，中国将如何应对俄罗斯对乌克兰的侵略，这也将决定我们的关系。”贸易逆差 去年，欧盟对华贸易逆差达4260亿美元，创历史新高。周四的会谈暴露了贸易方面日益扩大的分歧，特别是习近平领导的中国共产党与欧洲之间的分歧，就在意大利决定退出“一带一路”倡议、中国庞大的国际贸易协定和基础设施项目网络几天后。去年上台的意大利总理乔治亚·梅洛尼长期以来一直批评意大利参与“一带一路”倡议。欧盟已将自己与美国并肩定位，甚至正式称中国为“战略竞争对手”。习近平告诉欧洲领导人，加强“政治互信”意味着“消除各种干扰”，这显然是指华盛顿。 9月，欧盟对中国电动汽车制造商是否采取政府补贴来弥补损失展开调查，这是一种反竞争行为。如果罪名成立，从中国进口到欧洲的电动汽车可能会被征收关税。这项调查遭到了中国官员的蔑视。欧盟应该允许与中国在电动汽车市场上进行多大程度的竞争是一个特别敏感的问题。习近平表示，中欧双方要树立正确认知，争取理解。中国总理李强呼吁欧盟“谨慎出台限制性经济贸易政策，采取措施保持贸易和投资市场开放”。冯德莱恩表示，进展之一是中国同意就欧洲公司如何以及何时将数据传输出中国制定更明确的指导方针。中国对跨境信息系统的严格且有时不明确的限制影响了欧洲在中国开展业务的能力。本报道的部分信息来自美联社、法新社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-chinese-leaders-meet-in-beijing/7387865.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-chinese-leaders-meet-in-beijing/7387865.html</guid><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 01:48:11 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3f92-08dbf754b529_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>