<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 28 日星期五 17:53:16 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>公务员减薪反映了中国的经济困境</title><description>尽管中国刚刚摆脱了与新冠病毒相关的三年封锁，但许多中国人仍面临着新的经济困难来源——该国数百万公务员的收入大幅下降。 “我的年终奖金将减少至少 20,000 至 30,000 元（约合 2,800 至 4,200 美元），”东部城市南通市一位 38 岁的当地房管局员工表示，他要求仅透露姓名为陈因为害怕当局的报复。和中国的每个人一样，陈先生和他的妻子以及两个儿子在过去的几年里度过了一段艰难的时光。严格的疫情管控让他一家人过着近乎隐士的生活——社交活动有限，没有假期，连探亲都变得很少。去年年底，严格的疫情控制终于取消，但现在陈必须应对因中国经济复苏慢于预期而导致的收入大幅损失。陈说，附近的苏州市以其经济发展和繁荣而闻名，其年终奖金的削减幅度更大。 “苏州的公务员可能会损失 50,000 至 60,000 元（约合 7,000 至 8,500 美元）的奖金，”他说。与中国的许多公务员一样，陈的官方工资相当于每月约 1,000 美元，仅代表他收入的一部分。他和其他人通过许多其他“隐性”方式获得报酬，包括奖金、特殊补贴和工作食堂的廉价餐食。陈每年有权享受 15 天的带薪休假，但在他的整个职业生涯中，他每年因工作而获得约 2,500 美元的报酬。 “现在我只因为没有请假而得到大约 1,300 美元的补偿，”他说。他补充道：“这种减薪，无论是奖金还是其他形式，都是全国性的趋势。” 2021年，有关公务员减薪的报道开始出现，地方政府因房地产市场陷入困境和巨额债务而承受压力，而三年的残酷疫情控制又加剧了他们的问题。本月初，中国社交媒体平台上疯传“广东省公务员工资减免25%”的帖子。中国最繁荣的省份之一广东省当地政府从未证实或否认这一消息。然而，这些帖子在网上引发了讨论和投诉。许多公务员分享了带回家现金减少的经历。一位来自湖南省的用户在中国最大的社交网站微博上说：“我的朋友是湖南的一名政府工作人员，他的年奖金被损失了四分之一。现在他每个月只能拿到 600 美元的工资。”河北省省会石家庄的另一名公务员通过短信告诉美国之音普通话，她的雇主正在努力支付工人工资。 “我们长期以来一直借钱来支付公务员工资。现在已经没钱借了。”然而，并非所有人都表示同情。 “不管这些人减薪多少，他们挣的钱还是比我们多！他们的住房公积金可能和我的全部工资一样多。”一位化名“外科医生柳叶刀”的微博用户写道。另一位用户写道：“减薪？那是个笑话。我们都知道他们的钱都是来自奖金和补贴。”一位因担心遭到报复而不愿透露姓名的中国经济学家表示，减薪反映出中国地方政府面临的更广泛的预算问题。 “为了缓解失业，政府必须雇用人员，但他们现在的预算有限，因此必须降低工资，”他告诉美国之音普通话。 “我赞扬他们至少努力养活更多的人。”美国南卡罗来纳大学工商管理学院教授谢弗兰克表示，在一些地方，公务员工资不仅被减少，而且完全停止了。 “近年来，许多地方政府的税收收入减少或停滞，”他对美国之音普通话表示。 “卖地收入也消失了。公务员队伍规模庞大，全部都要养活。这是一个猖獗的、清醒的、可怕的局势。”在地方政府陷入困境的同时，北京的中央政府一直在忙于推出新计划，试图刺激经济增长，其中许多旨在鼓励私人投资。 7月19日，国务院、中共中央联合发表《关于促进民营经济发展壮大的意见》。这份长达 7000 字的声明列出了 31 条指导方针，旨在为私营企业营造更加友好的环境，这些企业多年来一直受到疫情限制和国外销售低迷的影响。 7月24日，中国宏观经济政策制定者国家发展和改革委员会发布了《关于进一步促进民间投资发挥民间投资作用的通知》。该文件承诺将民营经济“做大、做优、做强”，培育“亲清”的企业与政府关系。据中国新闻网站财新报道，经过几十年的快速增长，中国民间投资近年来已趋于平稳，2022 年仅增长 0.9%，2023 年上半年则下降 0.2%。去年，私营部门占中国全部投资的54.2%。 “中国经济低迷迫使当局重新向私营部门寻求帮助，”谢说。 “私营企业在税收收入、就业数量、对外贸易贡献方面都超过了国有企业。现在有5000万私营企业没有投资，这对税收造成了很大的问题，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/civil-service-pay-cuts-reflect-china-s-economic-struggles-/7202609.html<guid> https://www.voanews.com/a/civil-service-pay-cuts-reflect-china-s-economic-struggles-/7202609.html</guid><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 16:42:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/EC5FE740-C068-4B78-A96E-D9DEE5C795FE_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国年轻人摆脱国内压力，追求全球游牧生活方式</title><description>曼谷——随着“零新冠”结束，中国开放边境后不久，张传南失去了上海一家化妆品公司会计的工作，决定去探索世界。 34 岁的张说，“化妆品生意惨淡”，因为疫情期间每个人都戴着口罩。下岗后，她花了1400美元参加了在线泰语课程，获得了教育签证，搬到了风景秀丽的泰国北部城市清迈。张是越来越多的中国年轻人移居海外的人之一，这不一定是因为意识形态原因，而是为了逃避在严格的疫情政策下生活了三年后，该国竞争激烈的工作文化、家庭压力和有限的机会。东南亚因其地理位置优越、生活成本相对低廉和热带风光而成为热门目的地。自中国结束疫情限制并重新开放边境以来，没有关于移居海外的中国年轻人数量的确切数据。但在中国流行的社交媒体平台小红书上，数百人讨论了他们移居泰国的决定。许多人获得了学习泰语的签证，同时制定了下一步计划。今年年初，在清迈帕亚普大学，大约 500 名中国人开始了在线泰语课程。曼谷私立语言学院杜克语言学校的老板 Royce Heng 表示，每月约有 180 名中国人询问签证信息和课程。远离家乡寻找机会的部分原因是中国16至24岁人群的失业率在6月份升至历史新高21.3%。好工作的稀缺增加了长时间工作的压力。纽约奥尔巴尼锡耶纳学院社会学教授贝弗利·袁·汤普森表示，对于年轻员工来说，选择退出是一种越来越流行的应对向下流动时期的方式。 “在二十多岁和三十出头的时候，他们可以去泰国，自拍，在海滩上工作几年，感觉自己的生活质量很高，”汤姆森说。 “如果这些游牧民族在自己的祖国有他们希望的同样的机会，他们就可以去度假。”在中国疫情期间，张曾一度被关在上海的公寓里数周。即使解除封锁，她仍担心再次爆发新冠肺炎 (COVID-19) 疫情会阻止她在国内四处走动。 “我现在更看重自由，”张说。慷慨的遣散费帮助她在泰国度过了一段美好时光，她正在寻找长期留在国外的方法，也许是通过在线教授中文。搬到清迈意味着早晨在鸟鸣声中醒来，享受更轻松的生活节奏。与在中国不同，她有时间练习瑜伽和冥想、购买复古衣服并参加舞蹈课程。 38 岁的阿莫尼奥·梁离开中国西部内陆城市四川省成都，前往印度尼西亚巴厘岛，这是一个受欢迎的数字游牧目的地。他的 Web3 社交媒体初创公司受到中国政府的限制，而他使用的加密货币交易应用程序则招致了警方的骚扰。搬到巴厘岛给了他更大的自由和中产阶级的生活方式，而他的钱在家乡可能勉强维持生活。 “这是我在中国无法得到的，”梁说，他指的是在海滩上用笔记本电脑工作并与来自世界各地的外籍人士进行头脑风暴。 “成千上万的想法在我的脑海中涌现。我以前从未如此有创造力。”他也很享受受到微笑的欢迎。 “在成都，每个人的压力都很大。如果我对陌生人微笑，他们会认为我是个白痴，”他说。不过，海外生活并不全是海滩聊天和友好的邻居。汤普森说，对于大多数年轻工人来说，这样的停留将是他们生活中的插曲。 “他们不能生孩子，因为孩子必须上学，”汤普森说。 “他们无法履行对父母的责任。如果年迈的父母需要帮助怎么办？他们最终会在家里找到一份全职工作，并因为其中一件事情而被叫回家。”张说她面临着结婚的压力。梁希望他的父母和他一起搬到巴厘岛。 “这是一个大问题，”梁说。 “他们担心离开中国后会感到孤独，担心这里的医疗资源。” 2020年，由于疫情期间航空旅行停止，32岁的黄万雄在菲律宾薄荷岛滞留了七个月。他花时间学习自由潜水，即在没有氧气罐的情况下潜入很深的地方。他最终飞回了中国南方城市广州的家，但在 2021 年政府打击该行业后，他失去了在一家私人辅导公司的工作。他的下一份工作是每天驾驶超过 16 小时的网约车业务。 “那些日子我感觉自己就像一台机器，”黄说。 “我可以接受稳定不变的生活，但我不能接受没有任何希望，不努力改善现状，向命运投降。”黄于二月份回到菲律宾，逃离了家人在中国找到更好工作和找女朋友的压力。他与薄荷岛恢复了友谊，并获得了潜水教练资格。但由于没有中国游客授课，也没有收入，他于6月再次飞回国。他仍然希望以潜水员的身份谋生，可能会回到东南亚，尽管他也可能会同意父母的提议，移民到秘鲁，在一家家庭经营的超市工作。黄回忆说，有一次他从 40 米（131 英尺）的潜水中浮出水面，速度太快，双手因缺氧（即缺氧）而颤抖。他吸取的教训是避免匆忙并保持稳定的攀爬。在下一步行动之前，他计划利用自由潜水员的纪律来应对在中国生活的焦虑。黄说：“我将从岛屿周围的海洋中学到的平静运用到我的现实生活中。” “我会保持自己的节奏。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/young-chinese-opt-out-of-Pressures-at-home-to-pursue-global-nomad-lifestyle/7202557.html<guid> https://www.voanews.com/a/young-chinese-opt-out-of-Pressures-at-home-to-pursue-global-nomad-lifestyle/7202557.html</guid><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 16:16:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1fe0-08db8fa2f4e5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>旅游专家告诉非洲，目标是“小众”中国游客，而不是数字</title><description>非洲国家正在大力投资，试图吸引来自世界上最大的出境旅游市场中国的游客，因为它们正在努力从新冠肺炎 (COVID-19) 大流行的旅行禁令期间遭受的损失中恢复过来。位于约翰内斯堡的 The Journey 公司的旅游管理、咨询和营销专家迈克·法布里修斯 (Mike Fabricius) 表示：“新冠疫情摧毁了大部分旅游业，特别是在非洲等世界较贫穷地区。”“一些非洲国家严重依赖旅游业。” ” 2019年疫情爆发前，世界旅行和旅游理事会（WTTC）估计非洲旅游业年增长率为5%，对GDP的平均贡献率为8.5%。 WTTC称，旅游业的直接投资约为290亿美元，旅游业为2430万直接雇员创造了就业机会，占非洲总劳动人口的6.4%。据估计，新冠肺炎 (COVID-19) 旅行禁令给非洲造成的损失至少占这些数字的三分之一到一半。肯尼亚莫伊大学旅游讲师彼得·马西拉表示：“我们在非洲所有主要旅游市场都看到了类似的损失。”南非旅游局首席运营官诺马森托·恩德洛武(Nomasonto Ndlovu)表示，当地旅游业因疫情失去了50万个工作岗位。她说：“我们有信心到 2024 年底实现良好复苏，特别是因为我们的目标客户是来自中国等巨大市场的游客。” 2019年，中国出境旅游人数达1.55亿人次。 “确实，选择来非洲的人相对较少，”恩德洛武说。 “2019年只有95,000人访问了南非。因此，我们不能将中国游客数量减少归咎于新冠疫情。就南非而言，我们现在正在花费大量资金制定新计划和战略，以赢得更多中国游客结束了，我知道其他非洲国家也在做同样的事情。”机票折扣 南非、埃及、肯尼亚和坦桑尼亚等国家目前已增加飞往中国的直飞航班。肯尼亚正在与中国社交媒体平台和营销景点合作，例如微信和TikTok上的马赛马拉野生动物保护区。坦桑尼亚国家航空公司为往返中国的航班提供高达 50% 的折扣。尽管如此，该国旅游局预计，到今年年底，只有 45,000 名中国人访问过坦桑尼亚。但法布里修斯表示，非洲当局过于重视数字。他曾为联合国和世界银行在中国和其他地方从事旅游项目，并为全球旅游当局制定战略。 “我认为非洲不适合中国大众旅游市场，”法布里修斯说。 “中国市场已经发生了很大的变化。过去它是被放在一个锅里的，就像中国人只成群结队地旅行并拍很多照片；他们只去大的地方，”他说。“但随着新一代对于游客来说，不再有‘中国游客’这样的说法；它变得更加多元化和细分化。”法布里修斯表示，中国大众市场仍然集中在纽约、巴黎和伦敦等“标志性”国际旅游目的地。他说：“非洲不会吸引如此大的市场；对于中国人来说，它仍然是一个小众目的地。因此，你要做的就是吸引对文化、野生动物和探索等感兴趣的中国游客。”代表整个南部非洲酒店业的 FEDHASA 组织主席罗斯玛丽·安德森表示，非洲大陆当局确实应该推广“独特的体验”。 “我们拥有丰富的文化资产和多样化的体验，”她说。“例如，南非提供了一切可以想象到的体验——野生动物狩猎、令人惊叹的风景、充满活力的文化和冒险活动。我们需要强调独特的体验。”安德森和法布里修斯表示，“签证至关重要”，政府效率低下和签证要求复杂仍然是非洲吸引中国游客的挑战。 “获得签证至关重要，”法布里修斯说。 “进行这些巧妙的营销是没有好处的，然后你的政府会让中国人很难获得签证，从而让你失望。”安德森同意了。 “虽然我们（南非）有接受中国公民申请的电子签证系统，但流程仍然繁琐，而且没有完全优化。”她建议营销活动应涵盖公共和私营部门，确保信息有针对性地吸引不同的预算、年龄、旅行兴趣、偏好和旅行动机。她说：“我们还需要采取更多措施，确保在中国搜索引擎上提供目的地和产品信息，并在微博和微信等中国社交媒体渠道上进行营销。”法布里修斯表示，吸引中国游客的努力应该“实际上从国内开始”，而不是从北京开始。 “中国是非洲最大的贸易伙伴，每天都有成千上万的中国商务旅客前往非洲大陆，”他说。 “这创造了另一个机会：这些人来出差，然后他们向其他人讲述他们的经历，从而创造了休闲旅游市场的第二波浪潮，”他说。这个故事起源于美国之音非洲英语组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/target-niche-chinese-travelers-not-numbers-tourism-experts-tell-africa/7202097.html<guid> https://www.voanews.com/a/target-niche-chinese-travelers-not-numbers-tourism-experts-tell-africa/7202097.html</guid><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 11:43:23 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（达伦·泰勒） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-4aa4-08db8f7db37f_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港法院驳回禁止民主歌曲的请求</title><description>香港一家法院驳回了香港政府禁止播放或发行民主歌曲《愿荣光归香港》的请求。所要求的禁令被广泛视为对香港言论自由的攻击。这首歌是在2019年民主集会期间创作的，并成为该运动的圣歌。从那时起，国际体育赛事中就错误地播放了国歌，而不是中国国歌——北京当局认为这是一种侮辱。香港于 1997 年回归中国统治。这片前英国领土被承诺其西式公民自由将在 50 年内保持不变。然而，中国试图取消香港居民长期以来享有的自由。法官陈安东尼在裁决中表示，禁止这首歌将对香港的言论自由产生“寒蝉效应”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-denies-request-to-ban-pro-democracy-song/7201835.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-denies-request-to-ban-pro-democracy-song/7201835.html</guid><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 07:43:57 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a4e3-08db6851602e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国不顾西方指责欢迎柬埔寨选举结果</title><description>柬埔寨金边 - 尽管西方民主国家在很大程度上谴责柬埔寨周日举行的一边倒的选举以及投票前对异议人士更广泛的镇压，但中国却热情洋溢地支持执政的柬埔寨人民党取得压倒性胜利。北京驻柬埔寨大使王文天在周一的讲话中表示，“中国坚决支持柬埔寨人民选择符合本国国情的发展道路。”据中国新华社报道，王还指出，中国选举观察员团队对这场比赛进行了监督，他说这场比赛“高效、专业、和平”。王还指出，投票率接近85%，有18个政党参加了投票。由首相洪森领导的执政党在7月23日的全国选举中宣布取得压倒性胜利，赢得议会125个席位中的120个。保皇党奉辛比克党是当天唯一的惊喜，赢得了另外五个席位——上届国民议会席位为零。就在选举前几周，人民党组成的全国选举委员会禁止主要反对党烛光党登记参加选举，声称该党缺少必要的文件。此次选举正值更广泛的镇压异见人士以及从人权组织到媒体等对执政党构成威胁的情况。美国周日发表声明称，选举“既不自由也不公平”。报告补充说，在选举前夕，“柬埔寨当局对政治反对派、媒体和民间社会进行了一系列威胁和骚扰，破坏了该国宪法的精神和柬埔寨的国际义务。”其他国家——包括澳大利亚、英国、德国和法国——发表了失望声明，但并未认为选举不自由和公平。尽管如此，西方的反应与中国国家主席习近平在给洪森的贺信中所传达的信息形成了鲜明对比。各党派、各行业加强合作，携手构建共同命运。” “中柬新时代高质量高标准将为两国人民和两国带来更大福祉。”分析人士对美国之音表示，由于柬埔寨长期西方捐助者的压力越来越大，中国的强烈支持声明可能会受到欢迎，但他们表示，金边因背离宪法规定的民主而面临过度依赖北京的风险。亚利桑那州立大学雷鸟全球管理学院副教授埃尔·索帕尔表示，执政党在选举后只会增加其依赖，美国等国家威胁要撤回发展支持。但他预计柬埔寨政府不会改变策略。 “柬埔寨会渡过难关，永远不关心西方。它实行了非常强大的现实扭曲场。好就是坏，坏就是好。没有民主，也没有与中国建立良好的外交关系。他们认为他们只需要这些，”他说。高棉合作与和平研究所研究员万恩·布纳表示，选举后的动态将使柬埔寨的民主派力量更难重新崛起。 “当柬埔寨与中国关系非常密切和良好，但与自由国家关系非常紧张时，考虑到人权、民主和民间社会组织的空间，柬埔寨恢复民主的进程似乎没有什么希望……越来越小，”布纳说。近十年来，柬中关系日益密切，中国已成为柬第一大投资、双边贸易、旅游等外国合作伙伴。今年1月，经济财政部一位高级官员表示，2022年中国投资16亿美元，占外国投资总额的42%，主要投资领域为农业、旅游业、房地产和基础设施。中国也是柬埔寨最大的债权国，占其近100亿美元外债的近41%。北京通过“一带一路”倡议又签署了数十亿美元的建设-运营-转让协议，这意味着中国企业将在未来几十年内通过重大基础设施项目获得收入。在中国过去十年投资蓬勃发展之前，柬埔寨战后的大部分发展都是由西方民主国家以及日本和韩国资助的。洪森长期以来一直在口头上满足民主改革的要求，甚至在 20 世纪 90 年代到 2010 年代中期容忍强大的新闻自由和公民社会。但这种情况在 2013 年大选后发生了变化，当时反对党柬埔寨救国党差点击败柬埔寨人民党。救国党被取缔，其领导人因法律案件被监禁或埋葬，并通过了各种限制民主权利和其他自由的法律。由于反对派基本上没有动静，70 岁的洪森在选举前宣布，他的儿子、46 岁的洪马奈将军将在选举后不久接替他。周三，他表示权力移交将于 8 月 22 日进行。国际战略研究所研究员 Aun Chhengpor 表示，鉴于其民主轨迹，中国仍然是“唯一能够满足柬埔寨政府需求的国家”。 ”但他表示，毕业于美国西点军校的洪马内需要重新建立地缘政治平衡。 “我认为他（洪马奈）将能够找到第二条路，第三条路，以确保柬埔寨不会陷入过度依赖一个大国的境地，”他说。他补充说，任何国家完全依赖一个国家都是不可持续的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-welcomes-cambodia-s-election-results-amid-western-rebukes-/7201714.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-welcomes-cambodia-s-election-results-amid-western-rebukes-/7201714.html</guid><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 05:05:43 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Kann Vicheika） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-fe9c-08db8f498511_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家：美国公司降低中国供应链风险，越南可能受益</title><description>华盛顿 - 专家表示，越南处于有利地位，可以吸引寻求降低中国供应链风险的美国投资者，但河内和华盛顿之间更紧密的经济一体化似乎不太可能导致政治重组。美国财政部长珍妮特·耶伦最近访问河内期间向当地媒体发表讲话，称赞越南是通过扩大美国制造业并与值得信赖的合作伙伴合作来减少对中国依赖的“关键合作伙伴”。曾担任已故总理武文杰顾问的河内经济学家 Le Dang Doanh 在电话中对美国之音越南语表示：“越南欢迎美国的‘友好外包’，这对两国都有利，也有助于越南的发展。”面试。友盛是将供应链网络集中在被视为政治和经济盟友的国家的做法。澳大利亚新南威尔士大学名誉教授卡尔·塞耶在给美国之音的一封电子邮件中表示，越南和美国之间更紧密的经济一体化不会导致河内与华盛顿重新结盟对抗北京。 “越南和美国已经建立了实质性的经济关系。这种关系的进一步发展将建立在互惠互利的基础上，”他说。 “中国更关心越南与美国潜在的安全和防务关系，而不是双边经济关系。”然而，北京“对任何损害中国利益的美越经济关系都极其敏感”，他强调，“北京和河内都不认为经济关系是零和游戏”。 Doanh表示，他看到外国直接投资（FDI）从中国转向越南，特别是自特朗普执政期间中美贸易紧张局势开始加剧以来。他说，2001年生效的双边贸易协定促进了越南对美国的出口。杜安说，越南“没有雄心”吸引美国企业完全从中国迁出，因为“经过多年数十亿美元的投资，它们已经在中国扎根了”。 “越南只是希望他们转移部分生产，这样更方便向美国出口，”他说。 “越南继续吸引外国直接投资，以配合其廉价、年轻和生产性劳动力等优势。”河内担心中国可能进行报复，可能希望与华盛顿保持距离。华盛顿战略与国际研究中心兼职研究员 Bich Tran 今年 3 月对路透社表示：“鉴于中美竞争加剧以及中国和越南之间的接近，河内可能不愿意正式升级与华盛顿的全面伙伴关系。”美国之音越南语联系了越南计划与投资部，就越南将采取哪些措施吸引更多美国投资征求意见，但尚未得到答复。胡志明市经济学家裴建成表示，越南的地理位置将使其在美国友好外包的任何区域竞争中具有竞争优势。 “作为中国的邻国，越南对于寻求从中国迁出的公司来说是一个便利的目的地，”Thanh 在电话中对美国之音越南语说。他说：“更重要的是，越南位于东北亚和南亚之间、世界上人口最多、经济最具活力的地区的中心。”据估计，世界贸易中有 20% 至 30% 需要经过越南附近的南海。目前，美国与越南的双边贸易额排名第二，仅次于中国，2022年双边贸易额将接近1390亿美元。美国是越南制造的纺织品、鞋类和电子产品的最大出口市场。 Thanh表示，河内“对华盛顿态度很好”并且“非常欢迎美国企业”。今年是两国建立全面伙伴关系10周年。耶伦在7月21日的河内讲话中指出，绿色能源和半导体制造是越南加入全球供应链的潜力领域。 2021 年，总部位于亚利桑那州的半导体封装和测试服务提供商 Amkor 宣布计划在北宁省北部建设一座智能工厂。英特尔在越南最大的城市胡志明市拥有最大的组装和测试工厂。 Thanh表示，越南“没有美国的帮助就无法发展自己的半导体产业”，并补充道，“如果英特尔能够在越南开设最大的工厂，其他美国芯片制造商也可以做到。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-vietnam-may-benefit-as-us-companies-de-risk-supply-chains-now-in-china/7201579.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-vietnam-may-benefit-as-us-companies-de-risk-supply-chains-now-in-china/7201579.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 21:37:22 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安海黎阮） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-fbec-08db8f0ae31a_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>