<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 10 日，星期二 13:53:21 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>俄罗斯未能夺回联合国人权机构席位</title><description>俄罗斯在入侵乌克兰后于 2022 年 4 月被联合国大会暂停，周二试图重新获得备受争议的联合国人权理事会席位，但失败。 “联合国成员国向俄罗斯领导层发出了强烈信号，即一个对无数战争罪和反人类罪负责的政府不属于人权理事会成员，”人权观察组织联合国主任路易·夏博诺(Louis Charbonneau)表示。在无记名投票中，阿尔巴尼亚、保加利亚和俄罗斯争夺东欧地区集团的两个可用席位。需要97票多数票，莫斯科获得83票，而保加利亚获得160票，阿尔巴尼亚获得123票。投票前，人权倡导者警告说，除了在乌克兰实施的暴行外，克里姆林宫还收紧了对国内权利和自由的限制自入侵以来，不值得重返人权理事会。大会在这个由 47 个成员组成的日内瓦人权机构中共有 15 个席位，任期三年。目前是成员国的中国在所谓的“干净名单”上赢得了第二个任期，即获得相同数量的可用席位的候选人。在亚洲区域组中，中国、日本、科威特和印度尼西亚寻求填补四个可用席位。缺乏真正的竞争大大提高了他们获得所需简单多数票的可能性。然而，中国以154票垫底。印度尼西亚获得了 186 分，科威特获得了 183 分，日本获得了 175 分。这表明，如果亚洲市场存在竞争，中国就会失败，”夏博诺说。 “这就是应该发生的事情。它凸显了竞争性候选人名单在联合国选举中的至关重要性。”当选人权委员会成员的国家应在国内外“维护促进和保护人权的最高标准”。人权倡导者警告说，人权记录不佳的国家利用其在理事会的职位作为其侵权行为的掩护。中国的侵犯人权行为是众所周知的。在国内，北京任意逮捕和拘留政府批评者和人权捍卫者，并在新疆省的“再教育营”拘留了多达一百万维吾尔族穆斯林。它还压制香港和西藏的自由。在拉丁美洲和加勒比地区，巴西、古巴、多米尼加共和国和秘鲁争夺三个可用席位。侵犯人权的古巴以 146 票赢得了最大多数票。巴西获得 144 票，多米尼加共和国获得 137 票。秘鲁申办失败，获得最低多数票，108 票。在非洲组，四名候选人获得 4 个席位，其中布隆迪、加纳、科特迪瓦和马拉维均成功申办。法国和荷兰还获得了填补西欧和其他国家组中两个可用席位所需的多数席位。人权观察的夏博诺表示，由于在几个候选名单上缺乏竞争，中国、布隆迪和古巴现在将进入理事会。 “他们糟糕的权利记录本应取消他们的资格，”他说。 “人权理事会其他成员应努力反击这三人及其盟友的反人权议程，正如成员国过去成功所做的那样。”获奖者将于 2024 年 1 月开始为期三年的任期。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-fails-to-reclaim-seat-on-un-rights-body/7304781.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-fails-to-reclaim-seat-on-un-rights-body/7304781.html</guid><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 13:29:05 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（玛格丽特·贝希尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-963c-08dbc9b2c0d2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国参议院领袖告诉中国习近平，美国希望建立更公平的商业关系</title><description>美国参议院多数党领袖查克·舒默周二表示，他在北京与中国国家主席习近平会谈时明确表示，美国希望与中国建立公平的商业关系，并帮助打击芬太尼流入美国。舒默是美国国会两党代表团的成员，该代表团于周一与习近平会面，随后习近平与总统乔·拜登下个月可能在旧金山举行会晤。亚太经济合作组织 (APEC) 峰会将于 11 月 12 日至 18 日这一周举行。北京方面尚未透露谁将代表中国参加会谈。此次国会代表团的会议召开之际，美国官员加强了与中国官员的接触，其中包括国务卿安东尼·布林肯、财政部长珍妮特·耶伦和商务部长吉娜·雷蒙多对中国的访问。舒默在一份声明中表示，议员们告诉中国官员，“我们关系的基础必须是为美国企业和工人提供公平的竞争环境以及负责任的竞争。我们需要互惠。”这位参议院民主党领袖还表示，“这意味着允许美国公司在中国自由竞争，就像中国公司在美国竞争​​一样。我向习主席明确表示，我们不相信现在存在公平竞争环境或互惠。”舒默没有评价习近平对这些言论的反应。但世界上最大的两个经济体——首先是美国，其次是中国——多年来一直在贸易问题上发生争执。舒默表示，他呼吁中国“采取更积极的行动”，阻止芬太尼流入美国。“目前，芬太尼的祸害正在夺走数万人的生命，摧毁美国家庭，”这位议员说。 “我呼吁习主席与美国合作，阻止助长美国芬太尼危机的前体化学品的流动。中国在这一关键问题上采取有意义的行动将大大有助于改善我们两国之间的关系，这对我们双方来说都是一件好事。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-senate-leader-tells-china-s-xi-us-wants-more-equitable-business-relations/7304872.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-senate-leader-tells-china-s-xi-us-wants-more-equitable-business-relations/7304872.html</guid><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 13:22:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-568b-08dbc9b38383_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：国会预算战让北京在太平洋地区打开了大门</title><description>当国会9月底通过为美国政府提供临时资金时，却忽略了对两个太平洋小国的经济援助，美国国防部官员表示，这两个国家对华盛顿的印太战略至关重要，也是中国侵略性影响力活动的目标。帕劳、密克罗尼西亚和马绍尔群岛控制着太平洋的大片地区。根据一项名为“自由联合契约”（COFA）的特别协议，这三个国家赋予华盛顿拒绝其他国家（包括中国）进入的权利，以换取美国的经济援助。但当该协议的资金于 9 月 30 日到期时，根据美国政府继续开放 45 天的持续决议，帕劳和马绍尔群岛没有获得新的经济援助。 “我们必须在某个地方划清界限，”负责东亚和太平洋事务的前助理国务卿戴夫·史迪威在接受采访时表示。 “如果契约的精神要继续下去，就必须首先对资金的使用方式进行一些限制，特别是在数据传输技术方面。”保卫民主基金会非常驻高级研究员克莱奥·帕斯卡尔 (Cleo Paskal) 不同意这种观点。 “实际上，[持续决议]让马歇尔陷入困境，”她告诉美国之音。帕斯卡尔表示，帕劳的资金短缺最为严重，文件显示，如果国会批准将其协议延长至 2024 年，帕劳将获得 9000 万美元。根据帕劳政府文件，该国 2021 财年的预算总额不到 1.5 亿美元，但赤字至少为 3700 万美元。 “现在，由于 CR [不向帕劳提供临时资金]，帕劳的债务仍在继续，并且将不得不承担更多债务，”帕斯卡尔说。相比之下，密克罗尼西亚在持续决议中获得了超过 1600 万美元，据一位美国官员透露，该官员因无权代表政府发言而在后台发言。帕斯卡尔表示，这种不公平的待遇对美国国家安全来说是一个错误。 “我们需要一条从夏威夷延伸到菲律宾的自由走廊，”她说，“这是你如何到达条约盟友、如何到达台湾的方式。”根据协议，拜登政府提议在未来20年内支出71亿美元，为这些岛国提供教育、医疗保健和环境援助。不过，尽管与密克罗尼西亚和帕劳的谈判已经完成，但马绍尔群岛仍在谈判中。一旦所有协议签署，立法者预计将对长期资金进行投票。 “对于相对较低的投资，[这]可以产生很大的影响，”亚洲集团首席运营官 Jim Loi 表示。 “按照美国政府预算标准，这不算什么。这实际上相当于半天的医疗保险欺诈，”前外交官、美国海洋情报官员格兰特·纽沙姆在接受采访时表示。纽瑟姆计算出，从长远来看，华盛顿实际上通过与这些太平洋国家签署协议来节省资金。他表示，美国将花费至少1000亿美元购买船只、飞机、潜艇、导弹和军队，以确保这些小岛国控制的560万平方公里的太平洋安全。雷警告说，北京正在积极寻求利用人们对美国对该地区承诺的任何疑虑。 “我认为我们预计中国会采取行动，所以现在不是我们视而不见的时候，”他说。纽瑟姆特别担心帕劳，该国不仅负债累累，而且还承受着来自北京的持续经济压力，中国关闭了前往帕劳的中国旅游业，以报复其在外交上承认台湾。 “他们指望美国。他们想成为一个好盟友、好朋友，”他说，“但我们却无法满足他们的需要。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-congressional-budget-battle-gives-beijing-opening-in-the-pacific/7300301.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-congressional-budget-battle-gives-beijing-opening-in-the-pacific/7300301.html</guid><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 10:12:28 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7436df0d-421a-4d2b-8342-f25523520e3c_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国持不同政见者逃离中国后在加拿大获得庇护</title><description>一名滞留在台湾机场过境区的中国持不同政见者在渥太华给予他庇护后已抵达加拿大，但一些观察人士表示，他的安全之路包括在老挝、泰国和台湾停留，这反映出中国活动人士面临的日益困难。当他们试图离开中国时面临的问题。总部位于美国的活动人士网络中国人权捍卫者组织的研究和宣传协调员倪威廉在电话中对美国之音表示：“这起案件表明，中国人权捍卫者逃离祖国是多么困难。” “[由于]大多数活动人士要么面临出境禁令，要么没有有效护照，他们常常不得不进行惊人的逃亡，就像美国奴隶制时代的地下铁路一样，人们必须以秘密方式逃亡，”他补充道。陈思明是一位因纪念中国天安门广场大屠杀而闻名的中国活动人士，在天安门周年纪念日前后多次被拘留，他于七月下旬逃离中国前往老挝。但抵达老挝几天后，他看到了中国人权律师卢思伟被老挝当局逮捕的视频。为了避免与卢一样的命运，陈决定越境进入泰国。 “抵达泰国后，一些中国难民建议我向联合国难民署申请临时庇护身份，”他在电话中对美国之音说。 “但在联合国难民署给予我庇护身份后，我开始听到他们发誓要把我带回中国的传言，这让我觉得泰国不再是一个安全的地方。”最终，陈某购买了一张从泰国飞往广州并在台北转机的机票。他对美国之音表示：“我知道台湾是一个民主国家，我知道政府不会根据一名官员的决定将我送回泰国或中国，因为它们受到公众监督。” “我觉得住在台湾机场的转机区比较安全。”在台湾机场呆了近两周后，陈先生表示当局对他照顾得很好，他获得了加拿大的政治庇护，并于 10 月 5 日登上飞往温哥华的航班。尽管最初担心他可能会滞留在台湾机场。几个月来，陈先生将自己的迅速安置归功于全球对他案件的关注、当地人权组织的支持以及台湾、加拿大和美国当局之间的协调“我感到非常幸运，能够在短时间内抵达加拿大”时间这么短，我感谢台湾、美国和加拿大政府官员以及许多我未曾谋面的朋友的帮助和支持，”陈告诉美国之音。中国驻加拿大大使馆没有回应美国之音的置评请求。中国寻求庇护者面临日益严峻的挑战，陈比中国人权律师卢思伟和中国活动人士杨泽伟的运气要好。 7月28日，老挝当局逮捕了卢，当时他正试图前往美国与女儿和妻子团聚。尽管外国政府极力主张释放他并进行干预，老挝当局仍然将他驱逐到中国。据他的妻子张春晓说，卢的家人是在四川省新都看守所要求他们送衣服、药品和钱后才知道他被驱逐出境的。不过，看守所没有具体说明卢是何时被驱逐回中国的。在另一起案件中，中国言论自由活动人士杨泽伟（更广为人知的名字是乔欣欣）于5月31日在老挝首都万象发起反对中国互联网审查制度的网上运动后失踪。据自由亚洲电台报道，在对杨的下落保持沉默数月后，中国湖南省当局通知杨的家人，他于 8 月被关押在衡阳市少年看守所。活动人士表示，这些案件反映出中国持不同政见者在试图逃离中国时面临的风险越来越大。 “总体而言，海外活动人士和人权组织营救试图出境的中国异见人士变得越来越困难，正如卢的案例所表明的那样，”纽约倡导组织中国人权的执行主任周锋锁，通过电话告诉美国之音。 “在卢的案例中，各方投入资源试图营救他，但最终结果并不好，”他补充道。在他看来，中国异见人士现在面临的最大挑战是中国政府越来越多地阻止他们离开中国，或者在他们离开中国后仍不断威胁或逮捕他们。 “这是一个非常令人担忧的趋势，”周说。保护中国活动人士倪妮免受中国人权捍卫者侵害的需求日益增长，称东南亚已成为中国持不同政见者寻求安全的危险地带。他对美国之音表示：“如果你是一名中国持不同政见者，你最终会将自己置于非常险恶的境地（因为你要经过）完全受制于北京的国家，这会带来很大的风险。”倪希望加拿大、美国和欧洲等民主国家能够认识到保护逃亡中的中国异见人士并为他们提供难民身份的必要性。 “卢的案件表明，他在中国为政治异见人士辩护，但现在他面临着虐待和酷刑的风险，”他说。 “卢现在的情况证明了为什么人们试图阻止他被送回中国。”至于陈，他认为自己的经历是比较幸运的案例之一，他希望为国外的民主运动做出贡献，因为他认为在中国没有类似活动的空间。他对美国之音说：“我来到加拿大是因为这里提供了一个更安全的环境，我希望为促进中国的民主转型做出贡献。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-dissident-receives-asylum-in-canada-after-fleeing-china-/7304316.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-dissident-receives-asylum-in-canada-after-fleeing-china-/7304316.html</guid><pubDate> Tue, 10 Oct 2023 09:47:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-76ac-08dbc98b3ead_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印尼开通高铁，寻求与中资银行谈判债务</title><description>在印度尼西亚庆祝第一条高铁开通之际，政府正在应对成本超支和中国银行高利率贷款的问题。在雅加达，Devianti Faridz 讲述了这个故事。摄影：阿哈迪安·乌塔玛</description><link/>https://www.voanews.com/a/indonesia-launches-high-speed-railway-seeks-to-negotiate-debt-with-chinese-banks-/7303228.html<guid> https://www.voanews.com/a/indonesia-launches-high-speed-railway-seeks-to-negotiate-debt-with-chinese-banks-/7303228.html</guid><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 13:50:41 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-18aa-08dbc8ee0e5e_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国参议院多数党领袖舒默会见习近平，欢迎中国就哈马斯袭击发表更强硬声明</title><description>美国参议院多数党领袖舒默周一表示，他感谢中国在两党国会访问北京期间发表的强化声明，谴责哈马斯杀害和绑架以色列和外国平民，其中包括与中国国家主席习近平进行长时间会面。舒默率领六名参议员组成的代表团前往中国进行会谈，旨在稳定两国关系，因为近年来贸易、美国对台湾自治、人权和其他问题的支持急剧恶化。该代表团由三名民主党人和三名共和党人组成，是美国立法者自 2019 年以来的首次访问，而且正值美国应对北京崛起为全球大国之际，国会对中国的攻击越来越多。舒默当天早些时候对外交部长王毅表示，他对中国未能强烈谴责对以色列的袭击并对以色列及其人民表示同情感到非常失望。中国外交部发言人毛宁周一晚些时候表示，中方“对巴以冲突造成平民伤亡深感悲痛”。毛泽东表示，“中国反对并谴责伤害平民的行为”以及“扩大冲突、破坏地区稳定”的行为，这超出了外交部周日的最初声明。毛泽东表示，中国希望恢复和谈，落实两国方案，“尽快通过政治手段全面妥善解决巴勒斯坦问题，保障各方合理关切”。在每日简报会上说道。中国驻以色列大使馆表示，哈马斯武装分子劫持了数十名人质，其中包括一名具有以色列和中国血统的年轻女子，哈马斯武装分子在以色列杀害了至少800人。大使馆声明称：“诺亚在以色列南部参加和平音乐节时被哈马斯恐怖分子绑架。她被从以色列拖到加沙。” “她是一个女儿、一个姐妹和一个朋友。”舒默的代表团还会见了中国橡皮图章议会主席、商务部部长和中国最高级别外交官王毅。习近平的言论没有立即得到报道，王毅确实进行了报道在记者被护送出房间之前没有做出回应。舒默表示，他已直接要求习近平强化外交部关于哈马斯袭击事件和“可怕的、令人痛苦的平民生命损失”的声明，而这些声明在声明中被省略了。他在会议结束后的新闻发布会上对记者表示：“我很高兴外交部发表了一份新的声明，谴责了平民生命的损失。”舒默与习近平的会面持续了 80 分钟——还有 20 分钟这位参议员表示，会议的进展比预定的要晚，强调了讨论的精心准备和高度详细的性质。他表示，美方表达了对缺乏互惠以及为在华美国企业提供“公平竞争环境”的必要性的担忧，并且敦促中国采取措施，阻止用于制造芬太尼药物的化学品出口，芬太尼助长了致命的成瘾浪潮。舒默说：“中方和我们双方都表示，除非我们就分歧进行真诚对话并且不留余力，否则我们永远不会解决这些问题。”两国政府正试图安排乔·拜登总统和习近平下个月在旧金山举行的地区峰会期间举行会晤，以处理日益紧张的关系。中国历来支持巴勒斯坦事业，但也加强了与以色列的关系，寻求在贸易、技术和外交方面发挥更大作用。近年来，它加大对中东的介入力度，协助沙特和伊朗恢复关系，欢迎叙利亚总统巴沙尔访华。舒默告诉习近平，参议院代表团的首要任务是寻求两国之间的公平贸易。 “我们希望中国人民拥有经济机会。这对美国有好处，”他说。 “但中国也必须为美国公司和工人提供公平的竞争环境。许多美国人，包括我们代表团在内的大多数美国人，不相信我们现在拥有这种公平。”早些时候，王毅敦促美国尊重中国的核心利益和发展权，这是北京寻求反制美国对贸易和技术出口的限制之际的频繁表态，中国认为这些限制是阻碍中国经济增长和崛起为全球强国的企图。舒默还敦促中国放弃对他所说的俄罗斯对乌克兰不道德战争的默许支持，促进人权并释放被拘留的美国人。俄罗斯总统普京预计将于本月访问中国。中国表示在冲突中保持中立，但拒绝谴责俄罗斯全面入侵乌克兰，并谴责国际社会因此对莫斯科实施制裁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-senate-majority-leader-schumer-meets-xi-and-welcomes-stronger-chinese-statement-on-hamas-attack-/7303184.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-senate-majority-leader-schumer-meets-xi-and-welcomes-stronger-chinese-statement-on-hamas-attack-/7303184.html</guid><pubDate> Mon, 09 Oct 2023 13:07:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-5649-08dbc8e4711b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>