<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 27 日星期五 20:25:12 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中美竞争是否推动了联合国非洲提案？</title><description>约翰内斯堡——本周在纽约举行的联合国会议上，美国表示，两个非洲国家应该在世界主要决策机构之一——联合国安理会中拥有常任理事国席位。多年来，许多非洲领导人一直呼吁非洲大陆在联合国安理会拥有代表权，自二战以来，安理会只有五个常任理事国：美国、法国、英国、俄罗斯和中国。本周，其中一个常任理事国的最高代表、美国总统乔·拜登表示支持这一想法。然而，有一个重大警告，肯尼亚分析师克利夫·姆博亚 (Cliff Mboya) 表示，这一警告在非洲大陆并没有得到很好的接受。新的非洲成员对决定没有否决权。 “我们已经看到了很多强烈反对……就像这是一个天大的笑话，问题是如果你没有否决权，加入安理会还有什么意义，你打算在那里做什么？”姆博亚问道。非洲中心博士后研究员姆博亚表示，这可能对中国有利，因为它长期以来一直将自己定位为发展中国家和所谓的全球南方的领导者，同时贬低西方的殖民历史。约翰内斯堡大学中国研究。 “所以我认为这对美国和西方的看法和叙述没有帮助，它只会让非洲国家更加大胆地向东方倾斜，因为这只是虚伪的表现，”他说。你知道，建立这个新兴国家和发展中国家的联盟，反对美国和西方主导的世界秩序。”但非洲战略研究中心研究员保罗·南图亚表示，他认为这一宣布是美国外交的“胜利”，并且将受到非洲国家的欢迎，因为它为进一步谈判打开了大门。 “关于中国，你知道，中国一直非常持观望态度。因此，中国在言辞上说了所有正确的话，支持非洲所谓的非洲在联合国，包括联合国安理会的合法利益，”他说。但他补充说，其计划一直很模糊。 “至于具体细节，比如中方是否支持非洲在安理会拥有否决权常任代表权，中方尚未表明立场。”本周在纽约呼吁联合国改革的人士包括南非总统西里尔·拉马福萨。他引用道：“非洲及其 14 亿人民仍然被排除在其关键决策结构之外。”联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯也呼吁改革，称联合国安理会未能跟上世界变化的步伐，非洲的代表性不足。一些非洲国家希望完全取消安理会的否决权。如果进行改革，非洲获得美国提议的安理会两个席位，主要竞争者可能包括非洲大陆最大的经济体南非；人口最多的国家：尼日利亚；南图亚告诉美国之音，或者是北非重量级埃及。然而分析人士表示，未来任何让非洲国家成为常任理事国的进程都可能面临障碍，因为难以达成共识。南图亚表示，一些非洲政客认为这甚至可能在非洲大陆国家之间造成隔阂。还有人担心美国的声明可能只是说说而已，而且到目前为止还没有给出有关后续步骤的时间表。根据联合国规则，安理会成员的任何变动都需要得到联合国大会三分之二成员的批准，其中包括所有五个常任理事国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/is-china-us-competition-driven-the-africa-proposal-in-the-un-/7801507.html<guid> https://www.voanews.com/a/is-china-us-competition-driven-the-africa-proposal-in-the-un-/7801507.html</guid><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 07:04:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-959d-08dc8fd7b321_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯将与中国外长会面，担心中国向俄罗斯供应无人机</title><description>纽约——美国国务卿安东尼·布林肯定于周五在纽约联合国大会期间会见中国外交部长王毅。两国高级外交官之间的这次会晤正值美国对中国公司向莫斯科供应芯片和无人机的担忧日益加剧之际，这些公司极大地增强了俄罗斯在对乌克兰的战争中的战场能力。美国副国务卿库尔特·坎贝尔告诉国会，中国对俄罗斯战争努力的物质支持“来自最高层”。布林肯与王毅的会谈将在美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平预计于今年秋天晚些时候进行通话之前进行。本周早些时候，乌克兰总统泽伦斯基在联合国大会上表示，乌克兰永远不会接受其他国家为结束俄罗斯长达31个月的入侵而达成的协议，并质疑中国和巴西推动与莫斯科谈判的动机。几个月来，美国官员一直指责中国积极援助俄罗斯的战争努力。华盛顿制裁了为俄罗斯国防工业提供关键零部件的中国公司。美国国务院发言人马修·米勒最近对美国之音表示，美国公开讨论与中国的“分歧”，以确保两国“至少了解对方的想法，即使我们无法达成协议”。他补充说，华盛顿正在管理与中国的关系，以防止其“从竞争转向冲突”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-to-meet-chinese-counterpart-amid-concerns-over-china-s-drone-supply-to-Russia/7801376.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-to-meet-chinese-counterpart-amid-concerns-over-china-s-drone-supply-to-Russia/7801376.html</guid><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 23:43:44 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/565d6e58-203a-4dbb-a173-3b993ceb942e_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普前顾问将中国的意识形态描述为“对我们所有人的危险”</title><description></description><link/> https://www.voanews.com/a/former-trump-official-sees-china-as-threat-like-no-other/7800988.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-trump-official-sees-china-as-threat-like-no-other/7800988.html</guid><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 20:01:22 -0400</pubDate><category>美国</category><category>2024 年美国大选</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b6596806-a67b-4668-9eb5-f08d813a73d5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，美国航空公司从中东重新部署反映了相互竞争的战略利益</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-carrier-redeployment-from-middle-east-reflects-competing-strategic-interests-analysts-say/7800702.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-carrier-redeployment-from-middle-east-reflects-competing-strategic-interests-analysts-say/7800702.html</guid><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 15:19:50 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>南海</category><category>伊朗</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（比拉尔·侯赛因） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/cc03e0d8-1a30-459c-bbbe-98d5e5eb6834_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和越南领导人会面寻求深化关系</title><description>华盛顿——美国总统乔·拜登表示，华盛顿致力于建设一个强大、繁荣、有韧性和独立的越南，并在与越南总统苏林会面时讨论了两国合作的广泛方式。越南新总统自5月上任以来，一直积极主动出击，会见中国和俄罗斯领导人。华盛顿正在寻求反击这些进展，并加强与河内的关系。身兼执政共产党领导人的林郑月娥周三在纽约联合国大会间隙会见了拜登。根据白宫声明，两人讨论了“建立安全、有弹性的半导体供应链”、加强技术关系、网络安全合作的进展以及越南增强数字连接的努力。越南希望美国和中国到 2030 年将海底电缆数量增加两倍。拜登和林郑月娥还重点讨论了两国如何深化去年建立的全面战略伙伴关系。白宫声明称，拜登表示，华盛顿希望与越南合作，维护自由开放的印度太平洋地区，并讨论了维护和平与稳定的重要性，特别是在南中国海。在持续一个多小时的会议上，林郑月娥向拜登保证美国是“具有战略重要性的伙伴”，而拜登则告诉林郑月娥，越南是“美国在该地区的顶级伙伴”。机构报道称。分析人士表示，虽然这次会晤不是在白宫举行，但它确实凸显了河内和华盛顿之间的高度信任以及双边关系日益增长的重要性。河内越南大学国际关系讲师阮洪海在一封电子邮件中对美国之音表示，华盛顿和河内相互谈论的方式以及他们对双边关系的高度重视意义重大。海补充说，这也是加深信任的标志。 “越南缺乏美国盟友。但作为合作伙伴，它是同类中的佼佼者，”海说。海表示，河内支持基于规则的秩序，在美国主导的全球供应链中发挥着越来越大的作用，完全符合华盛顿自由开放的印太战略。另一方面，河内需要华盛顿作为地区安全保障者，而其到2045年成为高收入发达经济体的目标则取决于能否进入美国市场及其资本和技术。河内智库Viet Know主席河黄合表示，两国领导人重申了全面战略伙伴关系的重要性，这一点意义重大。拜登对支持越南科技驱动型增长的承诺以及鼓励河内在地区安全中发挥积极作用的承诺也是如此。霍普在一封电子邮件中对美国之音表示：“无论谁明年接替拜登，或者谁将在 2026 年掌舵越南共产党，美越全面战略伙伴关系的势头将在拜登和林杜任总统任期结束后继续保持。”两国最近纪念了拜登去年访问河内期间与林郑月娥的前任阮富仲签署全面战略伙伴关系一周年。当时，林郑月娥是国家安全沙皇。 3月份武文上总统被迫辞职后，他成为了国家主席，并在7月底阮富仲意外去世后接替阮富仲出任越共中央总书记。林郑月娥成为越南最高领导人后的首次出访是在八月，当时他和中国国家主席习近平重申了对双边关系的承诺。六月下旬，他还在河内接待了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)。海说，尽管周三会议的消息没有表明讨论了中国问题，但北京正在密切关注这次会议。中国于2008年成为越南第一个全面战略伙伴，两国去年年底同意在美越关系升级后建立所谓的“命运共同体”。 “美越关系的任何进展都不被北京欢迎。然而，北京应该明白，河内深化与美国的关系并不针对任何国家，而只是为了自身安全。”智库Viet Know的Ha Hoang Hop表示，北京“充分意识到河内在自由开放的印太战略中的战略地位”，并试图利用这一点来服务于自己的利益。 “就河内而言，它正在积极地在两个超级大国之间游走，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-vietnamese-leaders-meet-seek-deeper-ties/7800641.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-vietnamese-leaders-meet-seek-deeper-ties/7800641.html</guid><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 14:23:02 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Le Nguyen） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b3839e28-efcc-4316-a1d7-52c004a8e183_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港记者因煽动叛乱罪被判刑</title><description>曼谷——周四，来自一家现已关闭的香港新闻网站的两名记者因在一起具有里程碑意义的新闻自由案件中煽动叛乱罪被判入狱。前立场新闻记者钟培权和林柏强上个月因合谋发表和复制煽动性文章被判有罪并处以罚款。周四，他们成为香港历史上第一个因此被判刑的人，分别被判 21 个月和 11 个月的刑期，尽管林郑月娥因健康原因立即被释放，因为在两年的审判期间已经服刑了。自 2021 年办公室首次突击搜查以来，Stand 的前主编 Chung 和该媒体的前代理主编 Lam 都否认了对他们的所有指控。Chung，54 岁和 Lam，36 岁审前拘留超过300天。周四湾仔地方法院的宣判原定于下午2点30分开始，但直到两小时后香港法官郭伟健到达并启动诉讼程序后才开始宣判。据当地媒体报道，判决于晚上 7 点左右宣判。这一具有里程碑意义的案件以 17 篇文章为中心，其中包括以民主派前立法会议员为主角的故事，以及民主派活动人士的评论。检察官辩称，这些文章宣扬“非法意识形态”，使该出版物既成为政治平台，又成为新闻媒体。郭法官认为其中 11 篇发表的文章具有煽动性。反应 Stand News 前编辑 Ronson Chan 告诉美国之音，今天的判决对他来说是苦乐参半。 “我很高兴林俊杰能够立即获释，法官会在适当的期限内判处刑期，但我仍然对钟需要重新入狱10个月感到遗憾。他为我们、记者和立场新闻的工作人员创造了一个非常好的、自由的平台。我们享有非常好的新闻自由和出版自由。我们有自己的观点，去做我们认为有价值的事情。看来钟先生是唯一为我们的自由和自由付出代价的人。”香港记者协会表示，周四的判决暴露了特别行政区新闻业的“真正风险”。声明称：“这两人的定罪和判刑反映了香港新闻自由的持续衰退，以及香港媒体工作者在履行职责时面临的真正危险。”总部位于巴黎的记者无国界组织的亚历山德拉·比拉科斯卡 (Aleksandra Bielakowska) 对美国之音表示，这一判决“为香港新闻自由的棺材上又钉了一颗钉子，为香港的记者划下了又一条危险的红线。” “故意针对独立媒体及其记者，在香港媒体格局中留下了巨大的空白，而这种空白将很难重建，”她说。 “仍有一些独立媒体试图继续运营，但他们已经非常担心自己的安全。 “这一判决只是突显了这样一个现实：法官和法院没有履行保护居民的职责，而是成为一种政治工具，用来威胁那些敢于独立发言的人，包括记者。”周四的裁决是自 1997 年英国回归中国以来第一起针对香港记者煽动叛乱的案件。在香港仅存的最后一家公开批评政府的媒体中，《Stand News》积极报道了北京支持的对民主抗议活动的政治镇压。 2019年，北京随后实施了一项措辞模糊的国家安全法，禁止分裂国家、颠覆国家政权和外国干涉，导致至少28名记者和新闻自由倡导者被捕，其中10人仍被监禁。镇压行动还关闭了十几家媒体。香港立法机关三月份通过了《维护国家安全条例》（俗称第23条），对犯有煽动罪的人最高可判处七年监禁，其中包括与外国势力“勾结”的煽动罪，据香港记协称，这些罪阻碍了报道。香港记协在声明中表示，维护国家安全没有错，但允许记者发声、让社会自由发声，是维护香港繁荣稳定的必要条件，也是提升香港国际形象的重要一环。 。 “官员们可能会坚称香港的新闻自由不受阻碍，但公众知道真相。”近年来，香港的国际新闻自由度排名急剧下降，在无国界记者组织2024年的排名中位列第135位。据该组织称，香港在2002年曾一度排名第18位。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-jails-former-editor-releases-another-on-health-grounds/7800221.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-jails-former-editor-releases-another-on-health-grounds/7800221.html</guid><pubDate> Thu, 26 Sep 2024 09:28:58 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ce3b3e79-cbbc-45ea-a232-680bfa315225_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>