<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 29 日星期一 11:03:32 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国调查船驶向马尔代夫引起印度担忧</title><description>新德里——一艘即将停靠在马尔代夫的中国科考船引起了印度的担忧，印度越来越担心这些船只收集的数据可能被用于军事用途。马尔代夫外交部上周表示，应中国要求“停靠港口、进行人员轮换和补给”，已批准向阳红3号船停靠。声明称，该船不会在马尔代夫水域进行任何研究。这一消息发布之际，印度和马尔代夫之间的外交紧张局势因被视为亲中国的穆罕默德·穆伊祖(Mohamed Muizzu)当选总统而加剧。在印度洋上的另一个小邻国斯里兰卡暂停外国科考船进入其水域的几周后，马尔代夫向这艘船放行了。暂停的实施显然是由于印度在过去一年半中至少有两艘中国研究和监测船停靠在这个岛国后提出的反对。去年，“实验六号”科考船在斯里兰卡海域进行了海上调查。分析人士表示，新德里对中国科考船（例如未来几天将停靠马尔代夫的科考船）的担忧源于担心收集的数据可能被用来在该地区部署中国潜艇。 “我们怀疑，这艘船虽然是一艘海洋科考船，但在研究印度洋环境、海底情况时，正在收集中国可用来扩大其海底军事行动并提高其反潜战能力的信息。新德里观察家研究基金会海事政策倡议负责人阿比吉特·辛格对美国之音表示，这意味着中国未来将在印度洋拥有军事优势。在地缘政治紧张局势日益加剧的情况下，印度洋已成为印度和中国的一条具有巨大战略意义的航道。这两个亚洲大国在喜马拉雅边境长达四年的军事对峙后，两国的竞争加剧。 “北京对印度洋有着浓厚的兴趣，因为重要的海上交通通道经过这里，承载着能源、石油、贸易等。他们正在做的是侦察公海，研究水文或水文条件，因为他们的潜艇将在这里执行任务印度退役海军参谋长阿伦·普拉卡什对美国之音表示。 “中国正在为未来几年的重大海上部署做准备，因此印度对此感到担忧。”马尔代夫和斯里兰卡处于重要航运路线的战略位置。尽管马尔代夫外交部表示中国向阳红3号船不会进行研究，但分析人士表示，这不太可能让新德里放心。辛格表示：“一旦船只到达那里，马尔代夫就很难确保它没有完成其预期的工作。”总部位于华盛顿的战略与国际研究中心本月早些时候发布的一份报告称，中国在印度洋的调查具有“明显的军事价值——特别是对于潜艇行动”。报道称，此前勘探活动主要集中在南海和西太平洋周边地区的中国，也将目光投向了印度洋。报告称：“虽然中国的海洋学研究可能会带来科学和商业利益，但这些活动也可能对解放军扩大其在印度洋的作战范围和能力至关重要。” “这种扩张对印度等主要地区参与者以及美国及其盟国构成了重大挑战。”报告发布后，中国外交部发言人毛宁表示，中国的海洋科学研究完全遵守《联合国海洋法公约》。 1月11日，毛泽东表示，“我们希望有关方面客观看待中国的海洋科考活动，不要带着有色眼镜进行猜测。”在马尔代夫，中国船只在马尔代夫获得许可，数周后双方承诺马尔代夫总统穆伊祖本月访问北京期间，两国关系更加牢固。辛格说：“中国将通过在这些水域进行调查来利用与马尔代夫日益密切的关系。”过去二十年来，斯里兰卡和马尔代夫等印度洋国家见证了印度和中国之间为了战略存在而展开的地缘政治拉锯战。马尔代夫外交部上周在谈到向阳红3号访问时表示：“马尔代夫一直是友好国家船只的欢迎目的地，并继续接待出于和平目的进港的民用和军用船只。”普拉卡什说：“在印度洋部署此类研究船将会增加，而且在未来几年不会减少。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/appregnions-in-india-as-chinese-survey-ship-heads-to-maldives-/7461481.html<guid> https://www.voanews.com/a/appregnions-in-india-as-chinese-survey-ship-heads-to-maldives-/7461481.html</guid><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 10:07:13 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-5137-08dc20d45326_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和中国将采取行动打击芬太尼生产和分销</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-china-set-to-launch-effort-to-counter-fentanyl-product-and-distribution/7461232.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-set-to-launch-effort-to-counter-fentanyl-product-and-distribution/7461232.html</guid><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 01:18:01 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8b11-08db7f3e4ec3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国恒大欠债3000亿美元被勒令清算</title><description>香港——香港一家法院周一下令对房地产巨头中国恒大集团进行清算，此举可能会在中国摇摇欲坠的金融市场上引发连锁反应，因为政策制定者正忙于遏制日益加深的危机。对总负债超过 3000 亿美元的全球负债最重的开发商进行清算的决定是由香港法官 Linda Chan 做出的，她指出，尽管拖延了数月，恒大仍无法提供具体的重组计划。 “现在是法院说够了，”她说。预计在正式任命之前，将任命一名临时清算人来监督恒大。拥有2400亿美元资产的恒大集团在2021年发生债务违约，导致陷入困境的房地产行业陷入混乱，而清算裁决可能会进一步震动本已脆弱的中国资本和房地产市场。北京正在努力应对经济表现不佳、九年来最糟糕的房地产市场以及接近五年低点的股市，因此对市场的任何新打击都可能进一步削弱政策制定者振兴增长的努力。东方资本研究部董事总经理安德鲁·科利尔表示：“恒大的清算表明中国愿意采取极端措施来平息房地产泡沫。” “从长远来看，这对经济有利，但短期内非常困难。”听证会前，恒大股价跌幅高达 20%。宣判后，中国恒大及其上市子公司中国恒大新能源汽车集团、恒大物业服务停牌。复杂的程序 恒大周一申请再次延期，其律师表示，该公司已在重组提案上取得“一些进展”。在最新的要约中，开发商建议债权人将其债务换成该公司在其两家香港子公司所持有的全部股份，而在 12 月上次听证会之前，该公司在子公司中所持的股份约为 30%。鉴于涉及的机构众多，清算过程可能会很复杂，还可能存在政治考虑。但预计短期内对该公司包括住宅建设项目在内的业务影响不大，因为债权人指定的离岸清算人可能需要数月或数年时间才能控制中国大陆（与香港不同的司法管辖区）的子公司。孔.在恒大作出裁决之前，中国最高法院和香港律政司表示，双方签署了《关于在两地相互承认和执行民商事案件判决的安排》，该安排立即生效。近两年来，恒大一直在与一群被称为临时债券持有人团体的债权人制定一项 230 亿美元的债务重组计划。 9月下旬，恒大集团称其亿万富翁创始人许家印因涉嫌犯罪正在接受调查，原定计划因此流产。恒大旗下房车宝的投资者Top Shine于2022年6月首次提交清算申请，称该开发商未能履行回购其在该子公司购买的股份的协议。诉讼程序已多次延期，陈法官此前曾表示，12月的听证会将是在没有“具体”重组计划的情况下决定是否清算恒大之前的最后一次听证会。自 2021 年中期爆发债务危机以来，周一之前，至少有 3 家中国开发商被香港法院下令清算。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-evergrande-ordered-to-liquidate-owing-300-billion/7461207.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-evergrande-ordered-to-liquidate-owing-300-billion/7461207.html</guid><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 23:37:15 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d478e140-f66c-40f4-a316-ae2d3527813e_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美将在北京恢复陷入僵局的芬太尼谈判</title><description>华盛顿——拜登政府高级官员表示，美国和中国官员将于周二在北京举行多年来的首次会谈，以阻止芬太尼药物成分的生产。禁毒工作组会议召开之前，中国国家主席习近平在 11 月与美国总统乔·拜登举行的峰会上承诺打击毒品贸易。一名美国官员表示：“多年来，美国和中华人民共和国之间的禁毒双边合作一直处于中断状态，这阻碍了我们的进展。” “但在 11 月 15 日的会议上情况发生了变化，”这位不愿透露姓名的官员告诉记者。华盛顿希望与中国合作，打击生产芬太尼前体化学品的公司，并削减该贸易的融资。芬太尼是一种合成阿片类药物，其药效比海洛因强很多倍。这位官员表示，芬太尼在美国引起了成瘾流行，每年有10万人因吸毒过量死亡，成为18至49岁人群的首要死因。这位官员补充说，自峰会以来，中国已经关闭了一家公司，阻止了一些国际支付，并恢复了有关运输和贩运的信息共享。这次会议由美国司法、国土安全、外交和禁毒官员参加，重点讨论“支持具体执法行动的持续协调”。习近平去年11月在加州会见拜登后表示，中国对芬太尼受害者“深表同情”。在北京高级外交官王毅和美国国家安全顾问杰克·沙利文上周在曼谷举行会晤后，中国和美国一直在努力稳定关系。另一位美国高级官员在会谈后表示，两国之间在芬太尼方面的合作“需要持续不断。这不仅仅是时间上的一个快照”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-to-resume-stalled-fentanyl-talks-in-beijing/7460790.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-to-resume-stalled-fentanyl-talks-in-beijing/7460790.html</guid><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 18:57:42 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-bf95-08dc205c3476_cx4_cy13_cw95_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>泰国与中国签署互免签证协议</title><description>泰国曼谷——周日，泰国和中国在两国外交部长会谈上签署了免签证协议，两国希望加强关系。泰国外交部长帕恩普里·巴希达-努卡拉 (Parnpree Bahiddha-Nukara) 与中国外交部长王毅签署的协议允许两国人员从 3 月 1 日起免签前往对方国家。泰国官员希望该协议将鼓励更多中国人前来并促进王国重要的旅游业，一直在努力从大流行中恢复过来。帕恩普雷说：“这项协议象征着我们长久的友谊、信任和信心......并有助于刺激两国的旅游业。”王对这一协议表示欢迎，并表示泰国和中国人民“是一家人”。签证安排的具体细节周日并未公布，但本月早些时候，泰国官员表示，该协议将允许每次访问最多停留 30 天。在与潘普里会谈之前，王毅在曼谷与美国国家安全顾问杰克·沙利文举行了为期两天的会谈，讨论了台湾的敏感问题以及伊朗支持的也门胡塞武装在红海的袭击。</description><link/> https://www.voanews.com/a/thailand-china-sign-mutual-visa-exemption-deal/7460769.html<guid> https://www.voanews.com/a/thailand-china-sign-mutual-visa-exemption-deal/7460769.html</guid><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 18:00:07 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-eb52-08dc20543e33_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>前葡萄牙殖民地澳门能否保留其独特文化？</title><description>澳门——澳门被誉为“亚洲的拉斯维加斯”，其华丽的赌场和庞大的博彩业超过了美国同行，但该地区也是一个独特的民族——土生葡人的家园。 1999年，这片前葡萄牙领土回归中国近25年后，这个土生土长的中葡混血社区，与马六甲和锡兰等前葡萄牙殖民地有着遥远的血统，现在正感受到挑战维持他们的人口、语言和文化。根据最新的人口普查，他们的人数为 13,021 人，加上葡萄牙语使用的减少，正在引起土生葡人的担忧，即澳门可能会失去其独特的身份——葡萄牙语的影响。此外，政府去年确认已终止对想要移居该市的葡萄牙国民的优惠待遇。 “这意味着我们的葡萄牙文化对于下一代来说将是薄弱的，”来自在澳门生活了四代的澳门家庭的退休人员德尔菲姆·查西姆（Delfim Chacim）说。他的孙女会说葡萄牙语，但他说，尽管葡萄牙语和中文一样是官方语言，但许多土生葡人年轻人不会说葡萄牙语，因为几乎没有人会说葡萄牙语了。澳门大部分人是华人，讲粤语。根据澳门统计暨普查局的数据，近年来，英语的流利程度远高于葡萄牙语。查西姆和其他人担心，随着时间的流逝，唯一剩下的将是殖民时代的建筑，例如地标性的圣保罗大教堂遗址，这是一座 17 世纪的天主教宗教建筑群。 “我们只会看到葡萄牙人建造的建筑，比如堡垒，但他们不会知道真实的故事，”查西姆说。如果没有其特色的语言和文化，澳门“将与中国任何其他省份没有什么不同”。尽管2021年进行的最新人口普查显示，全葡萄牙语或混血葡萄牙语人数较2011年增加了近5,000人，但自2001年回归后不久以来，人口比例一直维持在总人口的2%左右。在COVID-19大流行期间，由于严格的检疫政策和边境限制，澳门总人口失去了约10,000名居民，其中包括葡萄牙侨民和移民工人。目前尚不清楚有多少离开的人已经返回。澳门政府近年来悄悄停止向想要在澳门居住的葡萄牙国民发放居民身份证和永久居留权，这加剧了人们对土生葡人和葡萄牙文化和人口下降的担忧。此前，葡萄牙公民在澳门找到工作后即可获得该卡，七年后即可成为永久居民。现在，他们和其他外国人一样受到待遇，只获得临时工作许可证，除非他们拥有特殊技能或家人已经在这座城市。 “我们希望我们的下一代为我们的身份感到自豪。我们不希望他们失去自己的文化，不知道过去 20 年、30 年、50 年是什么样子。”第五代澳门人 Ivone de Jesus 说道，她帮助经营家族受欢迎的餐厅 Cozinha Aida，该餐厅为家庭提供美食烹制的土生菜美食代代相传。德热苏斯说，她已故的祖母阿依达在去世前小心翼翼地保存了这些食谱，她是澳门仅有的 50 名会说土生土语的克里奥尔方言的人之一。该方言源自葡萄牙语与马来语和僧伽罗语的混合，后来受到粤语的强烈影响，但几乎灭绝了。德热苏斯和其他人表示，政府支持维护葡萄牙和澳门文化，包括帮助像她家人这样的餐馆保存他们的菜肴。政府还为学校提供葡萄牙语教学资金，鼓励人们学习葡萄牙语。但许多澳门人和葡萄牙人不同意终止对葡萄牙国民的优惠待遇，他们指出，除非讲葡萄牙语的人口增加，否则很难保留澳门的葡萄牙身份和语言。 “首先，葡萄牙人赋予了澳门文化。 ……我们先不讨论这个地方经营得有多好或多坏。这是一个非常主观的问题，但澳门之所以是澳门，是因为他们在这里。这是由他们统治的。它带来了风味、文化、色彩、一切，甚至食物、血统……所以葡萄牙人回到这里真的很重要，”德热苏斯说。澳门土生葡人协会会长文绮华表示，政府的决定与其促进葡语流利程度的政策相矛盾，以便澳门成为促进中国与葡语国家关系的平台。 “澳门政府应该吸引葡萄牙人来澳门定居，但他们没有这样做。他们正在做相反的事情，”费南德斯说。 “他们给人的印象是他们不欢迎他们。 ……当你不想要讲葡萄牙语的人时，在该地区推广葡萄牙语有什么用？这就像想要推广中文，但你不想要中国人一样。”澳门葡萄牙律师豪尔赫·梅内塞斯(Jorge Menezes)认为，取消对葡萄牙人的优惠待遇是一种趋势。 “葡萄牙人不再特别了。 ……这当然背叛了回归后葡萄牙与澳门之间关系的整体理念，”梅内塞斯说。 “这种语言在官方职能中正在消失。 ......这是澳门对中国的自治程度低于与葡萄牙的双边条约和澳门宪法规定的自治程度的一部分。”美国之音联系澳门当局就这些担忧以及为何决定取消对葡萄牙人的优惠待遇发表评论，但尚未收到回应。多年来，政府一直努力保护建筑遗产，并要求赌场运营商做出让步，投资振兴老城区。澳门特别行政区政府旅游局告诉美国之音，它和其他政府机构一直在推广土生葡人的独特美食文化。澳门于2017年获评为联合国教科文组织创意城市美食之都，对于保护澳门独特的美食文化遗产具有重要意义。获评后，旅游局联同其他单位推出一系列举措，将保护土生葡京美食作为其中的一部分。城市遗产作为主要任务之一，”它在一份书面答复中说。德热苏斯说，她不认为政府正在试图减少葡萄牙人口，即使在移交之前，葡萄牙人口一直很少。 “有句话说，中国这个地方不欢迎外国人。事实上，我有不同的看法。在过去的10年、20年、30年里，我们这里总是有来自不同国家的不同外国人。他们是工人、专家、专业人士、企业主。我不确定，但我个人的观点是，中国想要做的是……他们希望将就业机会重新分配给当地人，”德热苏斯说。但德热苏斯和其他澳门居民一致认为，两种文化的结合使澳门变得与众不同。 “我说的是葡萄牙人，葡萄牙人，葡萄牙人，但在葡萄牙人来到这里之前，我们也是中国人，所以中国人是葡萄牙文化的一部分，葡萄牙人是中国文化的一部分，所以我认为重要的是我们始终保持两者兼备的身份，”德热苏斯说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/can-former-portuguese-colony-macao-hold-on-to-its-unique-culture-/7460432.html<guid> https://www.voanews.com/a/can-former-portuguese-colony-macao-hold-on-to-its-unique-culture-/7460432.html</guid><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 08:57:44 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-aca6-08dc1f175001_cx0_cy3_cw0_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>