<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 10 日星期五 12:00:08 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>澳大利亚研究称中国利用全球应用程序和游戏进行宣传</title><description>悉尼——澳大利亚的一项研究称，中国对全球互联网用户上网习惯的监控——这种做法让 TikTok 在美国引起争议——范围远远超出了流行的社交媒体应用程序，还延伸到了许多其他平台，甚至在线游戏。接受澳大利亚政府和海外其他机构资助的研究机构澳大利亚战略政策研究所在 5 月 2 日的一份报告中表示，北京的宣传负责人正在与中国科技公司建立联系，从各种社交媒体应用程序或应用程序中收集个人数据。平台和流行的网络游戏。其中包括乘车共享应用程序 DiDi、动作游戏 Genshin Impact 以及流行的在线市场 Temu。澳大利亚的研究声称，中国的野心是从媒体、游戏、人工智能和其他新兴技术中获取“具有战略价值”的数据。报告指出，中国正在“努力扩大其海外影响力，以重塑全球信息生态系统……加强其对权力的控制，使其活动合法化，并增强中国的文化、技术、经济和军事影响力。”截至目前，中国当局尚未做出回应。北京此前曾指责澳大利亚政府因各种地缘政治和贸易争端而出现“歇斯底里的反华情绪”。澳大利亚战略政策研究所报告的主要作者萨曼莎·霍夫曼本周对澳大利亚广播公司表示，从应用程序、平台和游戏中获得的数据可能对中国有价值。 “这可能是有关用户决策方式的数据。 [对于]Temu，偏好可能表明特定人群的好恶，”她说。 “如果中国试图塑造世界感知和理解真相和现实的方式，那么随着时间的推移，这些数据将有助于使这些努力更加成功。”该报告敦促政策制定者“制定强有力的防御措施和对策，以防范北京未来策划的信息活动。”它还声称，由于担心其收集的用户数据可能会与中国当局共享，中国拥有的平台 TikTok 受到了很多关注。但它警告说，这个问题“比 TikTok 的问题要严重得多”。 TikTok 的中国所有者字节跳动表示，将在美国向法院提起诉讼，质疑美国国会通过的一项“违宪”法律，该法律可能要求在该国出售或禁止该平台。字节跳动否认与中国政府勾结。悉尼科技大学澳中关系研究所副教授玛丽娜·张对美国之音表示，她认为战略政策研究所的报告夸大其词。 “中国的宣传机器是巨大的，但将所有社交媒体应用程序与这台宣传机器联系起来有点牵强，”她说。张说，她相信技术合作而不是对抗才符合中国的最佳利益。 “如果种族隔离发生，如果像这样的报道发生，中国将被孤立于世界其他国家，”张说。 “因此，我们不希望看到中国与西方之间的技术完全脱钩，不仅在应用方面，而且最终在技术基础设施方面也是如此。这对任何人都没有好处。”去年，澳大利亚表示，出于安全和监视方面的担忧，将禁止在包括手机在内的政府设备上使用 TikTok。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-study-claims-china-uses-global-apps-games-for-propaganda/7605978.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-study-claims-china-uses-global-apps-games-for-propaganda/7605978.html</guid><pubDate> Fri, 10 May 2024 10:36:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ff0ad93d-0fb9-44ea-a819-d15a356234a4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>南海争端升级 菲律宾呼吁驱逐中国外交官</title><description>菲律宾马尼拉——周五，菲律宾国家安全顾问呼吁驱逐中国外交官，原因是中国外交官涉嫌泄露与菲律宾海军上将的通话内容，导致南海争端大幅升级。爱德华多·阿诺在一份声明中表示，中国驻马尼拉大使馆“一再策划和传播虚假信息、错误信息和错误信息”，目的是散布不和、分裂和不团结。他说，这些行动“不应在未经批准的情况下被允许通过，而不会受到严厉的处罚”。中国驻马尼拉大使馆没有立即回应就驱逐外交官的呼吁发表评论的请求。菲律宾总统小费迪南德·马科斯办公室和外交部没有立即回应置评请求。去年，两国在南海争议地区陷入了一系列激烈对峙，菲律宾在美国和其他盟国的支持下，加大了在中国海警占领海域的活动力度。中国指责菲律宾非法侵入和背叛，而马尼拉则指责北京在其专属经济区内采取侵略政策和危险的行动。驱逐外交官可能会加剧争端，迄今为止，菲律宾船只在两个有争议的浅滩上发生了激烈的交锋、外交抗议以及菲律宾船只的撞击和水炮袭击，其中最近的一个浅滩距离中国大陆超过850公里。阿诺指的是本周的一则新闻报道，据称一名中国外交官与一名菲律宾海军上将讨论南海争端的通话被泄露，通话记录显示菲律宾海军上将同意向中国做出让步。据《马尼拉时报》发表的文字记录，这位海军上将同意中国提出的“新模式”，即菲律宾将使用更少的船只向有争议的仁爱礁的部队执行补给任务，并提前通知北京有关任务。路透社尚未听到报道中的电话交谈，也无法核实已发布的文字记录的内容。报道称，这次谈话是在一月份进行的，文字记录是由一名“中国高级官员”提供的，但未透露姓名。 “干扰行动” 阿诺表示，他支持国防部长的呼吁，要求外交部对大使馆官员采取适当行动，他声称大使馆官员涉嫌录制电话通话，违反了菲律宾法律，包括反窃听法以及严重违规行为的外交礼节。他说：“中国大使馆的那些人……以及那些对这些恶意影响和干扰行动负责的人必须立即被驱逐出境。”中国外交部发言人林健周三表示，驻马尼拉大使馆已公布了两国就管理仁爱礁局势“相关沟通”的细节。菲律宾已在一艘搁浅的军舰上驻扎了仁爱礁。林在大使馆分享的评论中没有详细说明发布的细节或通讯内容或时间，但表示“事实很清楚，有不容否认的确凿证据支持”。林补充说：“菲律宾执意否认这些客观事实，试图误导国际社会。”长期以来，中国一直对菲律宾在仁爱礁驻扎一艘25年前故意搁浅在礁石上的生锈船只感到恼火。北京多次表示菲律宾已同意拖走该船，但马尼拉拒绝了。马尼拉政治分析人士胡里奥·阿马多尔表示，驱逐外交官应该成为菲律宾外交工具箱的一部分，中国大使馆官员已表明他们并不重视与菲律宾官员的工作关系。他说：“外交建立在信任的基础上，但中国却试图让其外交官与菲律宾政府代表之间的所有会面看起来都是具有约束力结果的谈判。” “它无权就菲律宾如何管理其拥有主权的地区提出要求。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-calls-for-expelling-chinese-diplomats-as-south-china-sea-row-escalates/7605660.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-calls-for-expelling-chinese-diplomats-as-south-china-sea-row-escalates/7605660.html</guid><pubDate> Fri, 10 May 2024 03:55:27 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7abaad6a-f7c9-4675-98b6-2e96d956616a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京抗议之际首尔考虑加入 AUKUS</title><description>华盛顿——首尔正在考虑通过所谓的“AUKUS第二支柱”与美国、英国和澳大利亚分享先进的军事技术，此举将增强其安全能力，但冒着激怒其强大邻国中国的风险。 AUKUS是澳大利亚、英国和美国于2021年建立的三边安全伙伴关系，旨在反击中国在印太地区日益增长的侵略行为。 AUKUS 的第二支柱旨在在其合作伙伴之间提供和共享先进的军事技术，包括高超音速、人工智能 (AI) 和网络技术。其第一支柱旨在向澳大利亚提供核动力攻击潜艇。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇反对这一安排，他周一对美国之音韩语组表示，“尽管被称为‘三边安全伙伴关系’，但 AUKUS 本质上是通过军事合作加剧军事对抗。”彭宇说：“这会造成额外的核扩散风险，加剧亚太军备竞赛，损害地区和平稳定。中方对此表示严重关切和坚决反对。”他发表评论时没有点名韩国。首尔尚未正式加入 AUKUS，但本月早些时候首尔和堪培拉就韩国加入第二支柱组织进行了会谈。 5月1日，韩国国防部长申元植在墨尔本会见澳大利亚国防部长理查德·马尔斯后告诉记者，他已与澳大利亚国防部长讨论了加入AUKUS第二支柱的可能性。美国国防部发言人 5 月 2 日对美国之音韩语组表示，“AUKUS 合作伙伴已经制定了更多合作伙伴参与的原则和模式。”该发言人补充说，美国“将在 2024 年与潜在合作伙伴就可以为这项历史性工作做出贡献并从中受益的领域进行磋商。”关于将日本纳入第二支柱的谈判更加深入。华盛顿在 4 月 10 日的美日峰会上宣布，三个 AUKUS 合作伙伴正在“考虑与日本就 AUKUS 第二支柱先进能力项目进行合作”。与韩国国防部长会谈后的第二天，马勒斯在夏威夷会见了日本防卫大臣木原稔和美国国防部长劳埃德·奥斯汀，他们重申了对日本参与第二支柱的考虑。英国国防部发言人 5 月 2 日对美国之音韩语组表示，随着 AUKUS 第二支柱工作的进展，英国“将继续寻求与盟友和密切伙伴接触的机会，但尚未就日本以外的哪些国家做出决定” ，我们可以合作。”该发言人表示，任何关于让其他州加入该安排的决定都将在适当的时候宣布。美国海军战争学院国家安全教授兼朝鲜问题专家特伦斯·罗里格（Terence Roehrig）表示，“韩国很有可能加入 AUKUS 第二支柱”，因为它“在开发先进技术方面享有盛誉”，例如“半导体、人工智能、高超音速、机器人和无人系统。”罗里格继续说道，“毫无疑问，北京将抗议首尔的加入”，但“韩国可以从加入 AUKUS 中获益良多，如果管理得当，可以降低中国做出重大反应的风险。”美国国务院负责经济增长、能源和环境的副国务卿何塞·费尔南德斯的中国政策协调员梅兰妮·哈特表示，如果韩国面临中国的经济报复，美国将竭尽全力帮助韩国。她是在本月早些时候接受韩国媒体韩联社采访时做出上述表示的。亚太战略中心副总裁戴维·马克斯韦尔表示，首尔参与 AUKUS 符合韩国成为全球枢纽国家的目标，也符合韩国与支持基于规则的国际秩序的国家结盟。他表示，如果北京选择在经济上攻击韩国，北京将暴露“其自身的弱点和恶意活动”，首尔不应根据中国的反应做出决定。华盛顿布鲁金斯学会外交政策研究主任迈克尔·奥汉隆（Michael O&#39;Hanlon）也认为首尔非常适合 AUKUS。但他表示，“韩国必须把主要目光放在朝鲜”，而 AUKUS 则专注于中国。因此，他继续说道，“任何加强合作的预期都是有限的。”哈德逊研究所高级研究员、印度-太平洋地区联盟管理日本专业委员会主席詹姆斯·普日斯图普 (James Przystup) 表示，参与 AUKUS 将需要“分摊大量成本”。但首尔和东京加入第二支柱“这个想法的时机已经到来”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/seoul-mulls-joining-aukus-as-beijing-protests/7605573.html<guid> https://www.voanews.com/a/seoul-mulls-joining-aukus-as-beijing-protests/7605573.html</guid><pubDate> Thu, 09 May 2024 22:51:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-aec3-08dc709b2633_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析：西方正在与中国争夺塞尔维亚的心吗？</title><description>塞尔维亚贝尔格莱德——中国国家主席习近平本周访问塞尔维亚，人群挥舞着塞尔维亚和中国国旗，赞扬两国“铁杆”友谊。在西方其他地方，这对塞尔维亚未来在欧洲的角色提出了许多疑问。分析人士表示，这正是我们的想法。在北京和华盛顿之间的全球竞争之际，习近平在贝尔格莱德传达的信息似乎针对的是更广泛的受众。周三，习近平和塞尔维亚总统亚历山大·武契奇签署了多项双边协议，这是在北约1999年阻止科索沃阿尔巴尼亚人种族清洗期间北约轰炸中国驻贝尔格莱德大使馆25周年之际签署的。美国为这一行动道歉，称其为“一个错误”。总部位于华盛顿的大西洋理事会中国问题专家戴维·舒尔曼对美国之音表示，习近平在 5 月 7 日周年纪念日抵达贝尔格莱德，旨在在乌克兰战争的背景下发出更广泛的信息：中国不是“好战分子” “就像美国和北约一样。舒尔曼说，中国传递的​​信息“模仿了俄罗斯关于乌克兰战争的信息，不是把责任归咎于俄罗斯，而是归咎于美国、北约‘煽风点火’，继续支持乌克兰人，并且中国是和平与稳定的力量……“中国体系意识到这是中国和塞尔维亚之间的一个关键结合点，这符合中国一直在推动北约的信息。中国国家主席周二在塞尔维亚亲政府报纸《政治》发表评论文章，提到中国大使馆被炸事件：“中国人民珍视和平，但决不允许历史悲剧再次发生。”华盛顿国际共和研究所欧洲事务主任保罗·麦卡锡也认为习近平此次访问的时机并非偶然，他说：“我认为习近平对欧洲的整个访问都是围绕北约爆炸事件25周年进行的。”对于中国人来说，这是一个极具象征意义的机会，不能错过，可以说，这凸显了塞尔维亚的立场以及与西方持续了25年的战略分歧。”习近平和武契奇签署了关于两国战略的声明。 “共同的未来”，塞尔维亚总统将其描述为高于两国在 2016 年商定的全面战略伙伴关系的水平。大西洋理事会的舒尔曼表示，习近平经常使用“共同的未来”一词来表明他希望建立一个新的世界力量的平衡。 “共同未来的故事是中国希望如何建立一个更少由美国主导的、多极的、更加‘民主’的国际秩序——正如中国人所说的那样，”他说。 “本质上，这是一个不再由美国主导、中国发挥更重要作用的秩序。”他补充道：“塞尔维亚被称为第一个成为共同体和‘共同未来’的欧洲国家，这一事实表明，对于中国领导人，特别是习近平来说，塞尔维亚非常重要......作为经济伙伴和作为欧盟候选国。”此外，习近平对塞尔维亚的访问向华盛顿发出信号，表明中国在欧洲拥有可靠的伙伴，美国“无法完全赢得欧洲支持”。中国在塞尔维亚各地拥有矿山和工厂，并为道路、桥梁和各种设施提供了价值数十亿美元的资金，成为塞尔维亚急需的基础设施发展的主要合作伙伴。尽管如此，一些专家表示，鉴于中美关系的复杂性，贝尔格莱德与北京之间的合作未来仍不确定。贝尔格莱德安全政策中心高级研究员武克·武克萨诺维奇对美国之音表示，将塞尔维亚和中国的合作从战略伙伴关系扩大到“构建新时代塞中命运共同体”的水平是微不足道的。这不仅仅是一场目前适合两国政府的外交游戏。他补充说，未来的关系更多地取决于北京，而不是贝尔格莱德。他说：“之前的战略伙伴关系协议是2009年的联合声明，虽然言辞热情，但实际上并没有给两国关系带来任何重大转变。” “直到中国因‘一带一路’倡议而对巴尔干地区表现出更大的兴趣”，这是一项由中国主导的大规模全球基础设施发展战略。 “我认为美国面临的关键问题是合作是否将包括国防和高科技领域的一些重大项目。”国际共和研究所的麦卡锡表示，目前尚不清楚塞尔维亚和中国之间的协议以及“共同未来”计划将如何影响塞尔维亚与西方的关系。不过，他指出，中国和塞尔维亚之间于七月生效的自由贸易协定“使塞尔维亚更加向东发展”，引发了“塞尔维亚在其欧洲道路上有多认真”的问题。他补充道：“我不得不说，从华盛顿的角度来看，可以这么说，他们可能觉得自己正在失去塞尔维亚人心的战斗。”本文源自美国之音塞尔维亚语组，由迪诺·贾希奇 (Dino Jahic)、马尔科·普罗蒂奇 (Marko Protic) 和斯特凡·米尔尤斯 (Stefan Miljus) 撰稿。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysis-is-the-west-losing-a-battle-with-china-for-serbia-s-heart-/7605494.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysis-is-the-west-losing-a-battle-with-china-for-serbia-s-heart-/7605494.html</guid><pubDate> Thu, 09 May 2024 21:00:30 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（拉德·兰科维奇、乔瓦娜·朱罗维奇） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-dcd1-08dc70882338_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国表示正在加强与匈牙利的“全天候”伙伴关系</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-says-it-s-increasing-ties-with-hungary-to-all-weather-partnership-/7605520.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-it-s-increasing-ties-with-hungary-to-all-weather-partnership-/7605520.html</guid><pubDate> Thu, 09 May 2024 20:58:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5cc8-08dc708c1421_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>人工智能成为中美争夺非洲的最新前沿</title><description>约翰内斯堡——非洲人工智能的未来是什么？当这个问题被输入人工智能平台 ChatGPT 时，它的回答是“它在各个领域具有变革性影响的巨大潜力”，特别是医疗保健、农业和教育。人类专家往往同意这一观点，人工智能正在迅速成为中美在非洲大陆竞争的最新前沿。布鲁金斯学会技术创新中心研究员 Chinasa T. Okolo 表示：“为了推进人工智能研究和创新，非洲国家需要对计算基础设施进行大量投资。” “美国和中国可能成为帮助实施此类举措的良好合作伙伴。”奥科洛说，研究人员预测，未来几年，人工智能公司将耗尽英语和西方语言的数据，但非洲的情况并非如此，非洲仍然需要更多的数据。 “因此，通过在非洲投资，美国和中国等人工智能超级大国的公司将获得宝贵的数据，他们可以利用这些数据来构建服务和系统，然后卖回非洲国家，”她说。南非的人工智能驱动力南非是非洲大陆上快速追求人工智能的国家之一。在四月举行的人工智能政府峰会上，通信和数字技术部长 Mondli Gungubele 表示：“生成式人工智能时代才刚刚开始，作为一个国家和一个大陆，我们不能也不能让自己落后。 ”。南非已经建立了南非人工智能研究所（AIISA），并正在全国各地的大学设立“中心”。通信和数字技术部发言人 Hitekani Magwedze 表示，它的创建是为了确保该国的工业和部门从人工智能中受益。马格韦泽对美国之音表示：“通过 AIISA，我们现在已经在制造业和服务业、农业和农业、汽车和运输业以及军事和国防领域创建了人工智能中心，”并计划在更多领域建立人工智能中心。 “南非与二十国集团和金砖国家中的美国、中国等主要国家建立了全球伙伴关系，”他说。 “这些主要国家将南非视为进入非洲和发展中国家议程的门户。”马格韦泽表示，人工智能可以帮助解决该国的失业、不平等和贫困问题。五月，茨瓦内理工大学将与美国科技巨头英特尔合作推出新的人工智能职业技术中心。该大学 AIISA 中心代理主任 Anish Kurien 表示：“全国各地的人工智能中心正在与国际社会的强大合作伙伴合作，以实现人工智能研究所的目标。”本月早些时候，南非国防部在该国军事学院成立了国防人工智能研究中心。 “非洲需要针对非洲的挑战提出解决方案，而人工智能是[第四次工业革命]的一项使能技术，它将在解决我们深爱的非洲大陆面临的许多社会问题方面发挥作用，”新的研究单位告诉美国之音。当被问及美中的参与时，道尔顿表示，“南非的人工智能战略和目标还处于起步阶段”，但“美国和中国将有很多机会帮助我们实现这些目标。”根据盖洛普 4 月份发布的一份新报告，南非对人工智能的关注日益增加，而此时公众对中国的看法有所增加，而对美国的看法略有下降。奥科洛表示，公众舆论的趋势不一定适用于人工智能领域的合作，非洲国家将与能够提供最大价值的各方合作。她说：“虽然美国政府向非洲国家提供了大量援助，但中国采取了不同的做法，以基础设施投资为主导，随着非洲国家致力于加强其电信和数据基础设施，基础设施投资将变得越来越重要。”中国和美国的兴趣 美国已经在非洲投资人工智能。硅谷巨头谷歌在加纳开设了第一个人工智能实验室，而IBM在肯尼亚和南非设有研究设施。上个月在内罗毕举行的美国商会商业峰会上，美国商务部长吉娜·雷蒙多宣布建立合作伙伴关系，使美国公司能够投资肯尼亚的人工智能和数据中心。美国政府贸易倡议“繁荣非洲”非洲业务总经理丽莎·沃克告诉美国之音，该组织正在美国总统乔·拜登的非洲数字化转型战略下推进伙伴关系。 “繁荣非洲于去年 4 月推出了非洲技术促进贸易联盟。如今，该联盟下有 24 个私营部门合作伙伴，包括谷歌、AWS、英特尔、思科系统、Visa、万事达卡、PayPal、UPS、DHL 等行业领导者，联邦快递和其他公司，”她说。中国也对非洲的人工智能感兴趣。十多年来，中国一直通过习近平主席的“一带一路”倡议投资非洲大陆的互联网基础设施和互联互通。 4月，中非互联网发展合作论坛在中国东南沿海城市厦门举行，来自20多个非洲国家的代表出席。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇对美国之音表示：“非洲是科技进步的重要参与者。人工智能的开发和应用对包括中国和非洲国家在内的发展中国家具有重要意义。”对于中美人工智能竞争，刘说，“中方愿与包括非洲、美国在内的各方就人工智能全球治理开展沟通、交流和务实合作，确保人工智能始终朝着有利于人类发展的方向发展”。人类文明与进步。”刘说，去年在旧金山会晤和最近的一次通话中，中美领导人同意推动人工智能领域的合作。刘补充道，双方即将举行首次人工智能政府间对话。当被问及中美竞争时，繁荣非洲的沃克有不同的看法，他表示美国公司拥有“无与伦比的品牌价值”。她说：“正是对共同增长、创造当地就业机会和共同繁荣的关注，才继续使美国科技公司在国际竞争对手中脱颖而出。”然而，布鲁金斯学会研究员奥科洛对美中介入非洲的看法更为悲观。奥科洛表示：“虽然我看到美国和中国对非洲的兴趣日益浓厚，但老实说，很难说这些国家对与非洲国家合作推进人工智能创新的兴趣有多大。” “虽然美国和中国的研究人员经常在人工智能学术研究方面相互合作，但这些国家本身正在争夺‘人工智能竞赛’中的领导者。”斯坦福大学以人为中心的人工智能研究所最近发​​布的人工智能指数报告显示去年，美国是人工智能模型顶级计算机程序的主要来源国，有 61 个，而中国有 15 个。然而，研究发现，中国在人工智能专利方面领先全球，占 61.1%，而美国仅占 20% 。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ai-becomes-latest-frontier-in-china-us-race-for-africa/7605069.html<guid> https://www.voanews.com/a/ai-becomes-latest-frontier-in-china-us-race-for-africa/7605069.html</guid><pubDate> Thu, 09 May 2024 18:50:54 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/06f68138-1931-46b4-847d-e67ab08ce8a7_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>