<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 19 日，星期二 01:50:04 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中俄外交官在莫斯科举行会谈</title><description>中国最高外交官、外交部长王毅周一在莫斯科与俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫和其他官员举行会谈时赞扬了中国与俄罗斯的“战略合作”。王毅周末在马耳他与美国总统乔·拜登的国家安全顾问杰克·沙利文进行了为期两天的会谈后访问了俄罗斯首都。王毅与俄罗斯官员的会谈预计将持续到周四。王在最初的讲话中指出，中国和俄罗斯致力于“多极世界”和“更加公正的世界秩序”，北京和莫斯科用这些术语来对抗美国对世界事务的主导地位。王毅表示，中俄作为全球主要大国和联合国安理会常任理事国，对维护全球战略稳定和全球发展负有特殊责任。霸权主义和集团对抗的单边行径越是激烈，我们就越要与时俱进，展现大国责任感，进一步履行国际义务。他强调，俄中合作“不针对任何人，也不受任何其他国家影响”。中国在评论俄罗斯对乌克兰的战争时试图跨越界限，称虽然乌克兰的领土必须得到尊重，但西方需要考虑俄罗斯对北约扩张的安全担忧。北京指责美国向乌克兰提供武器，从而延长战斗时间。美国称基辅需要这些武器来对抗莫斯科军队。拉夫罗夫强调“俄中合作对于确保世界事务的正义、确保朝不同方向发展的进程中的利益平衡的重要性”。他说，俄罗斯和中国将在本周的联合国大会和其他国际论坛上协调努力。王在周末与沙利文的会晤中讨论了乌克兰问题，但会谈的具体细节并未公布。双方都表示，此次会谈是坦诚、实质性和建设性的，他们试图稳定两国不稳定的关系，并处理安全、贸易、技术和人权方面的分歧。本报告中的部分材料来自美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese- Russian-diplomats-open-talks-in-moscow/7273410.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese- Russian-diplomats-open-talks-in-moscow/7273410.html</guid><pubDate> Mon, 18 Sep 2023 14:35:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0755-08dbb87574f0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国派出103架战机飞往台湾</title><description>从早上 6 点到下午 6 点，中国已派出 103 架战机飞往台湾。周日和早上 6 点台湾国防部称，周一为“近期高点”。该部周一敦促中国停止其“破坏性的单方面行动”。台湾国防部称，“共产党军队的持续军事骚扰很容易导致紧张局势急剧加剧，地区安全恶化”，并称至少有40架飞机越过台湾海峡中线。两侧之间的屏障。中国声称民主统治的台湾是中国领土，但台湾坚决拒绝这一说法。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-flies-103-warplanes-toward-taiwan/7272637.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-flies-103-warplanes-toward-taiwan/7272637.html</guid><pubDate> Mon, 18 Sep 2023 02:38:45 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/11f5363c-8bba-4eb1-84eb-ec72a33cbd4a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登高级助手与中国外长举行“坦诚、建设性”会谈</title><description>北京和华盛顿周日表示，白宫国家安全顾问杰克·沙利文本周末在马耳他会见了中国外交部长王毅，世界最大的两个经济体寻求稳定陷入困境的关系。根据白宫和中国外交部周日发表的声明，双方在 9 月 16 日至 17 日举行的多次会议上进行了“坦诚、实质性和建设性”的会谈。沙利文与王毅的会面是美国和中国官员之间一系列高层讨论中的最新一次，这些讨论可能为美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平今年晚些时候的会晤奠定基础。沙利文最后一次见到王是五月份在维也纳。中国外交部表示，双方同意保持高层交往，就亚太事务、海洋事务和外交政策举行双边磋商。白宫补充说，双方“致力于维持这一战略沟通渠道，并在未来几个月……在关键领域寻求更多高层接触和磋商。”中国外交部声明称，华盛顿表示，沙利文“注意到台海和平与稳定的重要性”，而王则警告美国，台湾问题是“中美关系第一条不可逾越的红线”。拜登本月对习近平缺席在印度举行的二十国集团领导人峰会表示失望，但表示他会“去见他”。拜登下一个可能与习近平举行会谈的机会是 11 月在旧金山举行的亚太经济合作组织 (APEC) 峰会。美国商务部长吉娜·雷蒙多、国务卿安东尼·布林肯和财政部长珍妮特·耶伦今年已访问中国，以确保两国在美军击落飞越美国上空的中国侦察气球后紧张局势中继续保持沟通。拜登和习近平上次会面是在 2022 年，当时是在印度尼西亚度假胜地巴厘岛举行的 G20 峰会期间。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-national-security-adviser-held-candid-constructive-talks-with-chinese-foreign-minister-/7271958.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-national-security-adviser-held-candid-constructive-talks-with-chinese-foreign-minister-/7271958.html</guid><pubDate> Sun, 17 Sep 2023 11:54:21 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-27bc-08db7f3b315c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国警方拘留恒大财富管理部分员工</title><description>中国南方警方拘留了中国恒大集团财富管理部门的一些员工，这表明一项新的调查可能会加剧这家房地产巨头的困境。深圳市警方周六晚在社交媒体上发布声明称，“近日，公安机关对恒大金融理财公司杜[亮]等犯罪嫌疑人采取了刑事强制措施。” 2021年，在恒大深圳总部遭到心怀不满的投资者抗议期间，杜亮被工作人员认定为恒大财富管理部门总经理兼法定代表人。路透社无法证实杜是被拘留者之一，警方的声明也没有具体说明被拘留的人数、指控或拘留日期。中国恒大周日在正常营业时间以外没有立即回应置评请求。警方表示，对该财务管理部门的调查正在进行中，并敦促投资者举报任何进一步的金融犯罪行为。全球负债最重的房地产开发商中国恒大（3333.HK）正处于中国房地产行业危机的中心，自2021年底以来，中国房地产行业出现了一系列债务违约，拖累了世界第二大经济体的增长。该集团目前正在进行旷日持久的债务重组，并已出售了一系列资产，该集团周五表示，已将离岸债务重组的决定从 9 月推迟到下个月。恒大集团股票暂停交易 17 个月，直至 8 月 28 日。穆迪周四将中国房地产行业的前景从稳定下调至负面，理由是尽管有政府的支持，经济挑战仍将抑制销售。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-police-detain-some-evergrande-wealth-management-staff-/7271750.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-police-detain-some-evergrande-wealth-management-staff-/7271750.html</guid><pubDate> Sun, 17 Sep 2023 02:46:28 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3A992169-68AE-4CC1-A0B9-67EC46FF6791_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾将中国新航母视为主要威胁</title><description>台湾新的军事评估强调了中国第三艘也是最先进的航空母舰福建号对台湾构成的威胁，该航母预计将于明年某个时候完成海试后投入使用。台湾《2023年国防报告》中提出的评估还呼吁根据观察俄罗斯对乌克兰战争的经验教训，开发跨军种的分散式指挥平台。本周发布的报告称，中国设计的“福建”号航母比中国人民解放军海军现有的两艘航母都采用了重大技术进步，这两艘航母均基于俄罗斯设计。最重要的是，从船上起飞的飞机将通过三个电磁弹射装置助推飞行，这比其他航母上使用的蒸汽弹射装置更有效。迄今为止，电磁弹射器仅被美国在其最先进的杰拉尔德·R·福特级航母上使用。据台湾报道称，弹射器增加的动力可容纳更重的飞机和更短的跑道，再加上其他设计改进，将使“福建”号能够携带多达 40 架喷气式战斗机。中国此前的两艘航母分别可起降18架和32架战斗机。台湾国防部情报总参谋长助理黄文琪少将在本周发布的报告中表示：“这是我们未来必须积极应对的重大海上威胁。”报告称，“福建”号将增强中国封锁台湾海峡的能力，可能会延迟或阻止美军在中国发动攻击时进入战区帮助保卫台湾。虽然台湾军方将这艘船视为主要威胁，但独立分析人士指出，大部分技术对中国来说都是新技术，迄今为止尚未经过测试。大西洋理事会全球中国中心助理主任Kitsch Liao表示，就连美国海军在开始使用电磁弹射器时也遇到了很多意外。 “（美军）经常遇到的一个问题是弹射器太准确，”廖告诉美国之音。 “每次弹射都会对飞机造成很大的结构应力，这可能会很快损坏飞机。美军有自己的解决这个问题的方法，我不确定解放军是否有办法来解决它。”台湾前海军上将、现任台湾安全研究中心顾问陈永康表示，中国在训练飞行员驾驶福建号航母上也远远落后于美国。他对美国之音表示，与常年在海上执行任务的美国海军飞行员相比，解放军海军飞行员每年仅执行两到三次航母任务。他估计中国飞行员的战斗力只有美国飞行员的三分之一，并表示五年后可能只有美国飞行员的二分之一。廖估计，福建舰需要两年的训练才能达到真正的远洋作战能力。国防报告还建议台湾通过制定“共同作战图”来提高其在攻击中幸存的能力，以便台湾各军种及其盟友之间更好地沟通和协调。台湾5月确认，在美国的协助下，将获得北约Link-22无线电系统，与美国连接，形成共同的作战图景。据英国《金融时报》6 月报道，美国预计将于 2025 年开始向台湾交付四架 MQ-9B 无人机。台湾国防部表示，届时台湾预计将开始与美国和日本共享实时情报并与这两个国家建立共同的运营蓝图。淡江大学国际关系与战略研究院助理教授、国防报告顾问委员会委员林英宇表示，在战争初期，解放军可能会优先考虑攻击台湾在台北的主要军事指挥中心和预警雷达。他说，这使得台湾必须转向分散的指挥和控制系统，尽管这需要加强人员培训和升级设备。林对美国之音表示：“台湾开展联合行动已经很困难。” “更重要的是，当军队各军种都受到攻击、局势混乱时，如何做好指挥？“除了技术之外，人员能够跨军种沟通也很重要。”为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-eyes-new-chinese-aircraft-rier-as-major-threat/7271438.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-eyes-new-chinese-aircraft-rier-as-major-threat/7271438.html</guid><pubDate> Sat, 16 Sep 2023 18:20:53 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（庄志伟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/10060000-0aff-0242-23df-08da5038055f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着猜测的增加，中国国防部长面临调查</title><description>中国国防部长李尚福已经从公众视野中消失了两个多星期，他的不明原因缺席引发了人们对他命运的猜测。分析人士表示，李克强的失踪是在近几个月一系列高层官员突然清洗之后发生的，这反映出中国国家主席习近平加强对中国军队控制的愿望。 “这一事件表明，中国人民解放军可能处于不稳定状态，习近平可能希望通过突然撤换像李这样的高级官员来在军队内部建立高度服从，”中国军事问题专家林应宇说。台湾淡江大学在电话采访中告诉美国之音。今年3月就任中国国防部长的李克强最后一次公开露面是在8月29日，当时他在第三届中非和平与安全论坛上发表主旨演讲。 《华盛顿邮报》周五援引两名未透露姓名的美国官员的话说，李正因“腐败”而接受调查，并可能被免职。路透社报道称，调查与军事装备采购有关，但没有具体说明案件涉及的装备类型。北京方面避免回答与李的下落有关的问题。在周五的每日新闻发布会上，中国外交部发言人毛宁在被问及时表示，她不掌握有关李案的信息。外交部周五的每日新闻发布会没有提及李的案件。目前，李克强仍被列为中国国防部长和中共中央军事委员会委员。更广泛的重组的一部分？专家表示，虽然高层官员受到调查和指控腐败的情况并非史无前例，但李的案件是在中国人民解放军火箭军领导层换届以及7月份中国前外交部长秦刚突然被免职之后发生的。中国共产党内部可能正在进行大规模的反腐败运动。华盛顿战略与国际研究中心中国力量项目研究员布赖恩·哈特通过电子邮件对美国之音表示：“在我看来，这表明北京正在进行一轮重大反腐败运动。”自2012年就任中共总书记以来，习近平将反腐败运动作为其领导的标志，在不同领域发起大规模清洗，有时甚至清除政治对手。长期以来，中国人民解放军一直致力于遏制腐败丑闻，一直是习近平反腐败运动的目标。哈特认为，李的失踪和解放军火箭军高级指挥官的清洗表明，腐败仍然是习近平未能完全根除的问题。哈特在一份书面回应中说：“李是通过解放军的采购系统晋升的，而该系统一直是腐败的主要中心。”值得注意的是，现任中央军委主席张又侠在李克强之前也领导过采购系统，所以如果他不接受调查，可能表明他太大或与习关系太近，无法接受。向下。”在他的整个职业生涯中，李一直被认为是武器研制专家，他长期负责解放军火箭等先进武器的采购工作。淡江大学林教授表示，和习近平一样，李也是毛泽东时代老兵的儿子。损害中国的国际信誉 除了加强对中国军队的控制之外，一些观察家认为，习近平突然清洗高层官员也可能损害中国的国际信誉，并降低其他国家对北京的信心。林教授说：“虽然其他国家可能正在与中国的某个部长打交道，但该人可能会在下个月或几年后被替换。” “这可能会增加其他国家在未来互动中对北京的不信任。”据路透社报道，几名越南官员表示，李克强因不明原因的“健康原因”而退出了上周举行的越南与中国国防合作双边会议。这一事件与7月中国前外交部长秦刚被免职类似，当时中国当局声称秦刚长期缺席公众视野的原因是健康问题。由于国防部长和外交部长都是面向公众的官员，一些专家表示，不明原因的除秦和李失踪将损害中国治理模式的可信度。新加坡李光耀公共政策学院中国政治专家吴阿尔弗雷德在接受美国之音电话采访时表示，“最近的事态发展损害了中国对其治理体系优越性的主张。” “习近平声称中国的治理模式可以成为美国主导的世界秩序的替代品，但当他们不断突然撤换高级官员时，哪个国家愿意向中国学习这一点？”对党和军队的影响 虽然最近对高级官员的清洗可能会影响中国的国际形象，但大多数专家认为对中国军队和共产党的影响将是有限的。 “我认为这些高级官员的免职不会对其他人产生任何寒蝉效应，”吴说。他补充说：“未受清洗影响的官员会将这些事件视为他们有更多操作空间的信号。” “在习近平的一人统治下，官员们需要在习近平的支持下竞争以获得更好的职位。”尽管李的失踪不会直接影响解放军的行动和能力，但哈特表示，他认为这一事件可能会降低解放军内部的信心。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-defense-minister-faces-investigation-as-speculation-grows/7270964.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-defense-minister-faces-investigation-as-speculation-grows/7270964.html</guid><pubDate> Sat, 16 Sep 2023 03:42:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c526-08db9ce16bac_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>