<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 23 日星期日 15:56:17 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>尼日尔计划建设中国支持的石油管道——然后麻烦开始了</title><description>尼日利亚阿布贾——一条中国支持的管道将使尼日尔成为石油出口国，但它正受到内部安全危机和与邻国贝宁的外交争端的威胁，这两者都是去年推翻这个西非国家民主政府的政变造成的。这条管道全长1930公里，从尼日尔中国建造的阿加德姆油田延伸至贝宁科托努港。该项目旨在通过四月份与中国国有石油公司签署的价值 4 亿美元的协议，帮助石油资源丰富但内陆国家尼日尔实现石油产量近五倍的增长。但该项目因多项挑战而陷入停滞，其中包括与贝宁的外交分歧，导致该管道上周关闭。当地爱国解放阵线叛乱组织本周也发动了袭击，该组织声称已使部分管道瘫痪，并威胁称，如果不取消与中国的 4 亿美元协议，将发动更多袭击。该组织由前反叛领导人萨拉·马哈茂德领导，在尼日尔军政府上台后拿起武器，对该国构成进一步的安全威胁，该国已经陷入致命的安全危机。分析人士表示，危机可能会进一步伤害尼日尔。尼日尔是世界上最贫穷的国家之一，政变后，该国大部分预算都是靠外部支持来提供资金的，而目前外部支持已被取消。尼日尔目前当地的炼油能力仅为每天 20,000 桶 (bpd) 以满足当地需求，而该管道每天的出口量将高达 90,000 桶——官员和分析师表示，这一壮举将有助于该国增加收入并摆脱困境。政变制裁使其与地区邻国隔绝，损害了其经济和人民。专注于非洲的安全咨询公司 Signal Risk 总监瑞安·卡明斯 (Ryan Cummings) 表示：“这是一个完全混乱的局面，解决问题的唯一途径是两国政府直接参与并解决问题。”一个主要担忧是管道运营停滞可能如何影响尼日尔的整体经济增长。世界银行预计，今年西非国家经济将出现反弹，增速为非洲最快，达到6.9%，其中石油出口是主要推动力。与贝宁的外交紧张关系可以追溯到7月份，当时尼日尔总统穆罕默德·巴祖姆在政变中被废黜，导致西非邻国关闭了与尼日尔的边界，并形成了所谓的当地解放组织，现在威胁要对尼日尔发动更多袭击。石油项目。贝宁与其他邻国一起重新开放了与尼日尔的边境，但尼日尔官员拒绝开放边境，指责贝宁在尼日尔与法国断绝军事关系后接待了对该国构成威胁的法国军队。这导致贝宁总统帕特里斯·塔隆将通过其港口出口石油作为重新开放边境的条件。两国都在经济上遭受损失，贝宁还被剥夺了数百万美元的过境费。观察人士表示，自政变以来，僵局正在加剧地区紧张局势，政变是在一系列其他军事接管之后发生的。它让尼日尔与通常负责调解此类问题的西非国家经济共同体（ECOWAS）进行对抗。随着尼日尔在外交上向俄罗斯倾斜，贝宁与法国和西非集团结盟，中国试图介入并解决僵局，并从该项目的投资中受益。但随着外交争端进一步升级，北京方面的努力（5月份首次从阿加德姆油田开采石油）也宣告失败。贝宁本周在贝宁港口逮捕了五名尼日尔石油工人中的三人，他们从边境越境后被指控“使用伪造的计算机数据”。他们的被捕促使尼日尔上周关闭了管道，一名高级政府官员声称他们的石油“被其他人偷走了”。尼日尔军政府现阶段的一大担忧是政变后“他们是否有必要的财政能力继续支付公共服务费用”，这使其无法履行一些财政义务，例如债务偿还和基础设施融资。卡明斯说。他说，在当前的危机中，尼日尔军政府“在处理国家的财务状况时肯定必须更加谨慎”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/niger-planned-on-china-backed-oil-pipeline----then-troubles-began/7666762.html<guid> https://www.voanews.com/a/niger-planned-on-china-backed-oil-pipeline----then-troubles-began/7666762.html</guid><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 04:09:31 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b4d1-08dc935b87f7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾表示在与中国发生冲突后不会退缩，但不会发动战争</title><description>菲律宾马尼拉——周日，菲律宾总统表示，在中国军队在有争议的南中国海冲突中用砍刀、斧头和锤子打伤菲律宾海军人员并损坏至少两艘军舰后，菲律宾不会屈服于“任何外国势力”海但补充说菲律宾永远不会挑起战争。小费迪南德·马科斯总统与他的高级将领和国防部长一起飞往面向南中国海的西部岛屿省巴拉望岛，会见周一遭到中国海警袭击的海军人员，并向他们颁发奖章。向争夺激烈的仁爱礁上的一个前哨基地运送食物和其他物资。军方公布的这场混乱对峙的视频和图片显示，中国海警人员用木棍击打菲律宾海军船只，并抢走一个袋子，同时鸣响警报并使用炫目的闪光灯。中国政府表示，在菲律宾军队无视不要误入中国所谓的近海领土的警告后，中国海岸警卫队必须采取行动，这一主张长期以来一直遭到敌对声索国政府和国际仲裁员的拒绝。此次暴力对抗引发美国、欧盟、日本、澳大利亚等西方和亚洲国家的谴责和警惕，中菲则相互指责对方挑起事端。马科斯的主要顾问周五表示，他的政府没有计划援引该国与美国的共同防御条约。马科斯对菲律宾军队说：“我们不是要煽动战争。” “在保卫国家的过程中，我们忠于菲律宾人的本性，即我们希望和平解决所有这些问题。”在周一的浅滩对峙中，马科斯表示“我们做出了有意识且深思熟虑的选择，继续走和平道路。”菲律宾军事参谋长小罗密欧·布劳纳上将表示，受到袭击的菲律宾海军特种作战小组人员仅徒手击退了中国人，其中一些人还用刀指着他们。“我们立场坚定。我们的冷静与和平态度不应被误认为是默许，”马科斯说。 “历史本身可以告诉我们，在菲律宾的历史上，我们从来没有屈服于任何外国势力。”马尼拉和北京的中国官员没有立即对马科斯的言论发表评论。马科斯赞扬了参与周一补给任务的约80名军官和人员，其中包括一名在公海对抗中失去右手拇指的人员，称他们“在激烈的挑衅中保持了最大的克制”。他发出呼吁：“继续以正直和尊重的态度履行保卫国家的职责，就像迄今为止所做的那样。”涉及中国、菲律宾、越南、马来西亚、文莱和台湾的领土争端长期以来一直被视为如果公海对抗升级为武装冲突可能导致美国与中国对立的导火索。华盛顿一再警告称，如果菲律宾军队受到攻击，包括在南中国海，美国有义务保卫其在亚洲最古老的条约盟友菲律宾。过去在南海边缘纳土纳群岛附近海域发生的冲突中，印尼军队也曾向中国渔船开火。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-says-it-won-t-back-down-but-won-t-start-war-after-clash-with-china/7666757.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-says-it-won-t-back-down-but-won-t-start-war-after-clash-with-china/7666757.html</guid><pubDate> Sun, 23 Jun 2024 03:40:56 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f8c0-08dc911bbbb7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾加强军演应对中国日益增长的“威胁”</title><description>台湾台北——一位高级官员表示，今年台湾的年度军演将尽可能贴近实战，不再只是为了拿分而做秀，而是旨在模拟真实的战斗，因为来自中国的“敌人威胁”正在迅速上升说。中国将民主治理的台湾视为其领土，四年来一直在台湾定期举行演习，以迫使台北接受北京的主权主张，尽管台湾强烈反对。台湾于7月22日开始为期五天的汉光演习。一位不愿透露姓名的台湾高级防务官员表示，迫切需要重新考虑演习的进行方式。这位官员说：“近年来，敌人的威胁发生了迅速变化。” “我们的国防作战计划也必须不断滚动修改，综合作战训练的紧迫性越来越重要。”这位官员表示，排练等主要用于表演的元素已被取消，而今年将进行夜间演习，而且不同寻常的是，首都台北也将包括在内。 “这不是为了得分，”这位官员说。 “我们希望士兵们想知道这是否是真的。”这位官员补充说，事情可能会出现问题，例如车辆故障，但这没关系。 “这些都是实战中可能面临的问题。”这位官员表示，演习将是一次持续的体验。 “战争不分黑夜和白天。”中国国防部没有接听周末办公时间外就演习置评的电话。它此前曾表示，台湾认为可以使用武器阻止“统一”是徒劳的。台湾国防部在四月宣布演习时表示，军演将练习海上“杀伤”区，以打破封锁，并模拟中国突然将其环岛常规演习转变为攻击的场景。这位官员表示：“只有通过实时的实地验证，我们才能真正了解我们部队的能力和局限性。”上个月，赖清德总统上任后不久，中国在岛上举行了为期两天的军演，称这是对其就职演说的“惩罚”，北京谴责其演说充满分裂主义内容。但中国也一直在对台湾使用灰色地带战，运用非常规战术，让敌人持续处于戒备状态，而不诉诸公开战斗，从而耗尽敌人的力量。这包括在岛上空发射气球以及几乎每天都有空军在台湾附近的天空执行任务。中国从未放弃使用武力控制台湾。黎智英表示，只有台湾人民才能决定他们的未来，他曾多次提出会谈，但遭到拒绝。该官员拒绝评论黎智英将参加军演的哪些部分（这是总统作为总司令的惯例），也拒绝评论是否会有美国观察员。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-war-games-to-mimic-combat-as-closely-as-possible/7666725.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-war-games-to-mimic-combat-as-closely-as-possible/7666725.html</guid><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 21:48:44 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/331b0fc9-1434-4280-a5cd-5d3ff6239033_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国向中国保证讨论欧盟附加费的大门仍然敞开</title><description>中国上海——德国副总理周六向中国保证，讨论欧盟对中国电动汽车征收附加费的“大门”仍然“敞开”，但没有安抚承诺“坚决捍卫”其制造商的北京。此外，经济和气候部长罗伯特·哈贝克的此次访问似乎是避免旧大陆与第二世界强国（德国的重要经济伙伴）之间发生贸易战的最后机会。由于政治背景，这项任务变得更加复杂。这位德国领导人周六指责中国在入侵乌克兰的背景下对俄罗斯的经济支持，强调这正在“损害”北京和布鲁塞尔之间的关系。中国经常谴责即将对电动汽车征收的附加费是“纯粹的保护主义”。根据中国驻德国大使馆发给法新社的录音，哈贝克周六向中国经济规划局局长郑善杰保证，“这些不是惩罚性关税。” “这不是惩罚，”他坚称。关税增幅高达28% 如果不妥协，欧盟委员会将在7月4日之前对中国电动汽车进口关税提高高达28%，并指责中国政府大规模补贴该行业，扭曲了竞争。这些附加费将从 11 月起确定。哈贝克在上海举行的新闻发布会上表示：“对于欧洲，我可以说大门是敞开的，讨论的邀请或提议已经多次发出。现在必须接受。”欧盟发言人奥洛夫·吉尔在布鲁塞尔保证，欧盟贸易委员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯和中国贸易部长王文涛“周六就欧盟对中国生产的电动汽车进行反补贴调查进行了坦诚和建设性的通话”。他补充说：“未来几周双方将继续在各个层面进行接触。”中国誓言捍卫“权利” 周六早些时候，中方的语气十分强硬。据英语国家电视台 CGTN 报道，贸易部长王告诉他，“如果欧盟表现出诚意，中国希望尽快就附加费展开谈判”。 “但如果欧盟一意孤行，我们将采取一切必要措施捍卫我们的利益。这将包括向世界贸易组织（WTO）争端解决机制提出申诉。我们将坚决捍卫合法权益。”中国企业”。北京周一已宣布对从欧盟进口的猪肉及猪肉产品发起反倾销立案调查。德国和欧洲制造商受到中国廉价竞争的强烈影响。 2020 年至 2023 年间，德国的中国电动汽车进口量增加了十倍。中国认为，其电力行业的成功归功于创新和高效的供应链，而不是补贴。 “（欧盟）保护主义不会保护（其制造商）的竞争力，只会减缓全球应对气候变化和促进绿色转型的步伐，”郑告诉哈贝克。据新华社报道，他坚称，“我们希望德国在欧盟内发挥领导作用，采取正确措施”，这意味着取消附加费。哈贝克指责北京 这样的结局似乎不太可能，哈贝克周六再次将与莫斯科的贸易激增归咎于北京。 “俄罗斯的侵略战争和中国对俄罗斯政府的支持已经损害了欧洲和中国之间的贸易和经济关系，”他告诉中国对话者。中国承诺不向俄罗斯提供武器，并呼吁尊重包括乌克兰在内的所有国家的领土完整。但中国从未谴责莫斯科的入侵。哈贝克周六保证，许多“军民两用”商品（民用和军用）在经过“第三国”（即中国）后被俄罗斯使用。德国副总理坚称，“因此，我们不能接受”俄罗斯的入侵是通过这些产品来支持的，并呼吁北京禁止向俄罗斯邻国出口这些产品。德国汽车制造商仍然担心与北京发生重大贸易冲突，这将削弱他们在这个关键市场的活动。对于梅赛德斯、大众或宝马来说，中国占销量的比例高达 36%。</description><link/> https://www.voanews.com/a/germany-assures-china-that-doors-still-open-to-discuss-eu-surcharges-/7666467.html<guid> https://www.voanews.com/a/germany-assures-china-that-doors-still-open-to-discuss-eu-surcharges-/7666467.html</guid><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 19:36:24 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-26f9-08dc753365fa_cx0_cy14_cw93_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾在岛内发现41架中国飞机</title><description>台湾台北——台湾国防部周六表示，在 24 小时内发现了 41 架中国军用飞机在台湾附近飞行，此前一天，北京表示台独“顽固”支持者可能面临死刑。  中国声称自治的民主台湾是其领土的一部分，并表示永远不会放弃使用武力将其置于北京的控制之下。近年来，在台湾新领导人赖清德上个月就职后，它加大了对台北的压力，并在台湾各地举行了军事演习。周六，台北国防部表示，在截至早上 6 点（格林威治标准时间 2200）的 24 小时内，发现有 41 架中国军用飞机和 7 艘海军舰艇在台湾周围活动。国防部在一份声明中表示：“其中 32 架飞机飞越了台湾海峡中线。”中线是将台湾与中国大陆分开的 180 公里（110 英里）水道的平分线。该部补充说，它“正在监控局势并做出相应反应”。据官方媒体报道，中国周五发布了司法指导方针，其中包括对台独“顽固”支持者的“特别严重”案件判处死刑。 5月25日，台湾在24小时内发现了62架中国军用飞机在岛上飞行，这是今年单日最高数量，而赖智就职后，中国进行了军事演习，北京视赖为“危险的分裂分子”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-detects-41-chinese-aircraft-around-island-/7666405.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-detects-41-chinese-aircraft-around-island-/7666405.html</guid><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 15:01:34 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/019323F4-C06B-473A-A229-A983C1B606E2_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>职业学校学生数学竞赛惊艳中国</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/vocal-school-student-stuns-china-in-math-contest/7666247.html<guid> https://www.voanews.com/a/vocal-school-student-stuns-china-in-math-contest/7666247.html</guid><pubDate> Sat, 22 Jun 2024 10:58:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6b2e-08dc92cad0cf_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>