<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 11 日，星期六 09:59:10 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国习近平讨好欧洲盟友，寻求利用西方分歧</title><description>中国国家主席习近平结束了为期五天的欧洲之行，于周五离开匈牙利。习近平承诺与匈牙利总理欧尔班维克托合作建立新的“多极世界秩序”。正如亨利·里奇韦尔（Henry Ridgwell）报道的那样，分析人士表示，习近平希望利用西方对北京的不同态度。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-courts-european-allies-seeks-to-exploit-western-divisions-/7606503.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-courts-european-allies-seeks-to-exploit-western-divisions-/7606503.html</guid><pubDate> Sat, 11 May 2024 00:18:36 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e610-08dc71297beb_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，中国习近平讨好欧洲盟友，试图利用西方的分歧</title><description>伦敦——中国国家主席习近平在结束对欧洲为期五天的访问后于周五离开匈牙利，这是他五年来首次访问欧洲大陆。习近平承诺与匈牙利总理欧尔班维克托合作建立新的“多极世界秩序”。分析人士称，北京正在利用西方的分歧来拉拢东欧盟友。习近平在匈牙利为期两天的逗留期间签署了18项旨在加强经济和文化联系的双边协议后离开布达佩斯。两国宣布建立中国国家主席所说的“新时代、全天候、全面战略伙伴关系”。习近平在周四的新闻发布会上表示：“我们愿以此为新起点，推动两国关系和务实合作驶上黄金航程。”双方将加强发展战略对接，深化经贸、投资、金融等领域合作，推进布贝尔铁路等重点项目建设。据布达佩斯称，目前中国在匈牙利的投资项目已超过 170 亿美元，北京方面也将跟进，包括对数家电动汽车和电池工厂的投资。欧盟指责中国政府不公平地补贴该行业并削弱本国汽车制造商的利益，中国对此予以否认。多极世界 但习近平的访问不仅仅是为了金钱。中国和匈牙利向西方发出了地缘政治信息。 “我们曾经生活在一个中心的世界秩序中。现在我们生活在一个多极世界中，这个新世界秩序的支柱之一是中华人民共和国——这个国家现在定义了世界和经济政治的进程，”欧尔班周四告诉记者。布达佩斯公共服务大学的分析师安德拉斯·海蒂 (Andras Hettyey) 表示，匈牙利认为吸引中国有双重好处。 “政府相信这对匈牙利整体经济有利。但我认为我们不应该忘记，这也伴随着政治忠诚或政治联系——匈牙利主要政治家和中国主要政治家之间的政治纽带，”他告诉美国之音。乌克兰战争 习近平和欧尔班讨论了俄罗斯非法入侵乌克兰的问题。西方指责中国通过经济支持和销售可用于武器的军民两用商品来帮助莫斯科的战争。北京否认这些指控。匈牙利总统欧尔班还与俄罗斯保持着密切的政治和经济关系，并回应了中国外长的说法，即他们正在努力实现和平。 “我们在欧洲的声音是孤独的。今天的欧洲支持战争。唯一的例外是匈牙利，敦促立即停火和谈判。我们支持所有国际和平努力，因此我们支持中国主席提出的和平倡议习近平，”欧尔班说。乌克兰表示，在入侵的俄罗斯军队离开其领土之前，不会进行谈判。西方的愤怒 欧尔班在欧盟和北约的传统盟友对他与北京和莫斯科的密切关系表示担忧，并批评匈牙利民主的倒退。海蒂说，这不会打扰布达佩斯。 “事实上，这甚至可能是我们政府会感到自豪的一点。因为到目前为止，匈牙利政府与其西方伙伴之间存在非常强烈的疏远，达到了现任匈牙利政府不想实现的程度，在西方拥有良好的声誉并不重要，”他说。包括亲西藏和香港民主活动人士在内的人士举行了小规模示威活动反对中国国家主席的访问。一队头戴红色棒球帽的人——中国驻布达佩斯大使馆称他们为“志愿者”——没收了抗议者的旗帜。访问塞尔维亚 在访问匈牙利之前，习近平访问了塞尔维亚，这是另一个与莫斯科关系密切的欧洲盟友，与匈牙利一样，塞尔维亚也是北京“一带一路”倡议的合作伙伴，并获得了数十亿美元的基础设施和工业投资。此次访问贝尔格莱德正值北约误炸中国驻贝尔格莱德大使馆25周年，该事件造成三人死亡，美国对此作出道歉。访问期间，习近平重申了北京的观点，即2008年宣布独立的科索沃仍然是塞尔维亚的一部分。塞尔维亚总统武契奇重申塞尔维亚接受“一个中国”原则，将台湾视为中国的一部分。利用分歧本周早些时候，习近平访问了法国，会见了法国总统马克龙和欧盟委员会主席冯德莱恩。几乎没有迹象表明习近平准备就中国的贸易行为或对俄罗斯的支持做出让步。不过，中国国家主席确实赞扬了法国总统对“战略自主”的渴望，即欧洲应该减少对美国的安全依赖。伦敦大学亚非学院中国研究所所长、分析师曾锐生表示，中国正在寻求利用西方的分歧。 “分而治之的‘统一战线’方式是中国外交政策的组成部分，特别是在习近平的领导下。当然，这也反映在习近平将访问的所有三个国家的选择上。”中国可以吸引欧洲并说服欧洲人不要与美国人合作，效果更好，”曾荫权告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-courts-european-allies-seeks-to-exploit-western-divisions-analysts-say/7606705.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-courts-european-allies-seeks-to-exploit-western-divisions-analysts-say/7606705.html</guid><pubDate> Fri, 10 May 2024 20:14:01 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1fae-08dc71475467_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国恢复与美国打击非法移民合作</title><description>华盛顿——据美联社周四报道，中国已悄然恢复与美国在遣返非法滞留美国的中国移民方面的合作。随着中国移民涌入美国南部边境，中美遣返合作得以恢复。作为对时任众议院议长南希·佩洛西访问台湾的报复的一部分，中国于 2022 年 8 月停止了合作。北京认为这个自治岛屿是一个分裂的省份，有一天必须与大陆重新统一——必要时可以使用武力——并反对台北与外国政府，特别是华盛顿之间的任何官方接触，因为华盛顿为台湾提供自卫武器。自合作停止以来，从墨西哥非法进入美国的中国移民人数激增。 2023年，美国边境官员在南部边境逮捕了超过37,000名中国公民，比2022年增加了近10倍。中国外交部本周告诉美联社，北京“愿意与美国在移民执法领域保持对话与合作” ”并愿意接受被驱逐出境的中国公民。国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯 (Alejandro Mayorkas) 四月份告诉 NBC 新闻，美国和中国正在就这一问题举行高层会谈后，恢复了这一计划。华盛顿移民政策研究所的高级政策分析师阿里尔·G·鲁伊斯·索托(Ariel G. Ruiz Soto)表示，谈判可能会在短期内增加驱逐中国移民的数量。但他表示，对移民决策过程的真正影响更多地取决于美国的资源和进行更多驱逐的能力。他对美国之音表示：“例如，之前与委内瑞拉的谈判并没有导致美国的遣返人数大幅增加，部分原因是改变结构和实施这些措施需要时间。” 《纽约时报》报道称，尽管最终下达了驱逐令，仍有 10 万名中国公民居住在美国。自去年 12 月非法进入美国南部边境的中国移民人数创历史新高后，今年呈现下降趋势。美国海关与边境保护局 (CBP) 表示，虽然 12 月份有近 6,000 名中国公民被捕，但 1 月份为 3,700 人，2 月份为 3,500 人，3 月份略高于 2,000 人。索托将下降归因于加强签证和边境执法，但也归因于中国审查有关该路线的在线信息。他对美国之音表示：“与前几年不同的是，如今技术已经在移民学习和选择旅行路线的方式中变得如此根深蒂固，而前几年这些技术更多地基于个人知识和网络，因此对主流渠道中的内容进行审查很可能会使沿着现有路线行驶更加困难。”社交媒体平台抖音（短视频共享平台 TikTok 的中国版）自去年以来一直在悄悄打击有关“走线”的内容，“走线”在普通话中的意思是“走线”。该术语指的是非法越境的中国移民，包括从墨西哥和南美进入美国的移民。几年前，它成为中国互联网上的热门话题，并被用来搜索路线信息和提示。路透社去年报道称，许多在美国南部边境发现的中国移民表示，他们通过抖音找到了前往那里的方法。 31 岁的杨银华对美国之音表示，他一直不知道“走线”这个词是什么意思，直到去年夏天他在阅读有关这次旅行有多危险的新闻时才知道这个词。他尝试在中国最大的搜索引擎百度上查找，但没有找到太多有用的信息。 8月份，他在网上认识的一个人邀请他加入抖音群。群里的成员们向包括美国在内的其他国家分享了如何走仙的信息和技巧。杨说，聊天人数很快就达到了最大参与人数，达到了500人。这是一位名叫云飞的用户创建的6个走仙群聊之一。杨说，所有六次聊天在几周内就被填满了。他对美国之音说：“过去五六年里，没有人过上体面的生活。” “执政党不再像以前那样让人民感到幸福。”当杨的母亲在大流行期间独自去世时，他指责中国严厉的 COVID-19 政策，并决定是时候离开祖国了。到十月，他计划取道土耳其、厄瓜多尔和墨西哥-美国边境前往美国。但杨注意到抖音开始屏蔽《走线》内容。由于平台不断审查某些关键词，杨群里的其他人不得不发明新词来继续讨论路线。杨说，到10月底，云飞已经删除了他发布的所有有关前往美国的视频。随后抖音暂停了云飞的账号，并关闭了他所有的六个聊天群。离开中国后，杨就停止使用抖音，转而使用消息应用程序 Telegram，并加入了云飞建立的群聊。但等杨开进入聊天室时，云飞已经离开了。杨说，今年四月，聊天室被他所谓的“粉红小爱国者”接管，这是对那些表达亲北京观点的人的贬义绰号。在同一母公司字节跳动旗下的抖音国际版 TikTok 上，用户在一月份注意到有关邹县和美墨边境的内容被屏蔽。当您搜索“走线”一词时，应用程序会显示“未找到结果”。它还补充说，该短语“可能与违反我们准则的行为或内容有关”。根据 TikTok 的社区准则，不能显示被认为有害的内容。这包括仇恨言论、性暴力、骚扰、人类剥削等等。指导方针写道：“我们不允许剥削人类，包括贩运和走私。”美国之音5月份测试抖音发现，除了一些有关中国移民前往美国南部边境的新闻片段外，“走线”没有返回任何有关路线的细节。包括“厄瓜多尔”、“危地马拉”和“巴拿马”在内的地点的搜索结果同样没有显示与邹县相关的结果。对于许多中国移民来说，抖音是为数不多的关于这条路线的在线信息来源之一。中国的互联网防火墙在中国屏蔽了社交媒体网站 Facebook、YouTube 和 X。美国之音联系字节跳动请其置评，但截至发稿时尚未收到回复。华盛顿人权组织“自由之家”中国、香港和台湾地区主任王亚秋表示，走线现象反映了许多中国人对北京的不满，她认为这可以部分解释抖音镇压的原因。她写道：“我认为中共感到尴尬，这么多中国人甚至通过如此危险的方式想要逃离这个国家。这暴露了中共关于中国经济和人民生活多么美好的宣传是一个骗局。”美国之音。今年三月，八名中国移民的尸体在墨西哥南部的海滩上被发现，当时他们乘坐的船翻了。尽管中国对这条路线进行审查，杨还是于 12 月初与妹妹一起躲避边境巡逻，进入美国。他住在加州，在仓库工作，不想回中国。艾琳·巴罗斯为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-resumes-cooperating-with-us-on-illegal-migration/7606638.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-resumes-cooperating-with-us-on-illegal-migration/7606638.html</guid><pubDate> Fri, 10 May 2024 19:11:45 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩、张阿德里安娜、于沫） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-44ca-08dc57c93e66_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>消息人士称拜登将对中国电动汽车征收关税</title><description>华盛顿和旧金山——两位知情人士透露，美国总统乔·拜登最快将于下周宣布对中国征收新关税，目标是电动汽车等战略行业。一位知情人士表示，完整的公告最早可能在周二公布，预计将在很大程度上维持现有的征税。该人士表示，公告也可能被推迟。一位知情人士表示，关税还包括半导体和太阳能设备。其中一位知情人士表示，关于将征收的关税的具体金额或类别的细节尚不清楚，但据说政府已将重点放在战略竞争和国家安全领域内的利益领域。据一位消息人士和另一位知情人士透露，美国贸易代表办公室几周前向白宫提出了建议，但由于该方案正在进行内部辩论，最终的宣布被推迟。寻求11月连任的民主党人拜登希望将自己的做法与共和党候选人唐纳德·特朗普进行对比，特朗普提出的全面关税措施被白宫官员认为过于生硬且容易引发通胀。白宫和美国贸易代表办公室拒绝置评。彭博新闻社最先报道了此事。在世界两大经济体之间紧张局势加剧之际，这些措施可能会招致中国的报复。特朗普在担任总统期间征收更广泛的关税，促使中国以关税进行报复。拜登表示，他不希望与中国发生贸易战，尽管他表示两国已经进入了新的竞争范式。两位 2024 年总统候选人都大幅背离了华盛顿曾经盛行的自由贸易共识，这一时期以 2001 年中国加入世界贸易组织为限。2022 年，拜登根据《贸易法》第 301 条启动了对特朗普时代政策的审查。美国贸易法。一位美国官员表示，上个月，他呼吁美国大幅提高对中国金属产品的关税，但目标产品范围较窄，估计超过 10 亿美元的钢铁和铝产品。拜登还宣布对中国造船、海事和物流领域的贸易行为展开调查，这一过程可能会导致更多关税。拜登政府还一直向邻国墨西哥施压，要求禁止中国从那里间接向美国出售其金属产品。中国表示，关税措施会适得其反，并对美国和全球经济造成损害。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-set-to-impose-tariffs-on-chinese-electric-vehicles-sources-say/7606318.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-set-to-impose-tariffs-on-chinese-electric-vehicles-sources-say/7606318.html</guid><pubDate> Fri, 10 May 2024 13:35:22 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e450-08dc3652e46a_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚研究称中国利用全球应用程序和游戏进行宣传</title><description>悉尼——澳大利亚的一项研究称，中国对全球互联网用户上网习惯的监控——这种做法让 TikTok 在美国引起争议——范围远远超出了流行的社交媒体应用程序，还延伸到了许多其他平台，甚至在线游戏。接受澳大利亚政府和海外其他机构资助的研究机构澳大利亚战略政策研究所在 5 月 2 日的一份报告中表示，北京的宣传负责人正在与中国科技公司建立联系，从各种社交媒体应用程序或应用程序中收集个人数据。平台和流行的网络游戏。其中包括乘车共享应用程序 DiDi、动作游戏 Genshin Impact 以及流行的在线市场 Temu。澳大利亚的研究声称，中国的野心是从媒体、游戏、人工智能和其他新兴技术中获取“具有战略价值”的数据。报告指出，中国正在“努力扩大其海外影响力，以重塑全球信息生态系统……加强其对权力的控制，使其活动合法化，并增强中国的文化、技术、经济和军事影响力。”截至目前，中国当局尚未做出回应。北京此前曾指责澳大利亚政府因各种地缘政治和贸易争端而出现“歇斯底里的反华情绪”。澳大利亚战略政策研究所报告的主要作者萨曼莎·霍夫曼本周对澳大利亚广播公司表示，从应用程序、平台和游戏中获得的数据可能对中国有价值。 “这可能是有关用户决策方式的数据。 [对于]Temu，偏好可能表明特定人群的好恶，”她说。 “如果中国试图塑造世界感知和理解真相和现实的方式，那么随着时间的推移，这些数据将有助于使这些努力更加成功。”该报告敦促政策制定者“制定强有力的防御措施和对策，以防范北京未来策划的信息活动。”它还声称，由于担心其收集的用户数据可能会与中国当局共享，中国拥有的平台 TikTok 受到了很多关注。但它警告说，这个问题“比 TikTok 的问题要严重得多”。 TikTok 的中国所有者字节跳动表示，将在美国向法院提起诉讼，质疑美国国会通过的一项“违宪”法律，该法律可能要求在该国出售或禁止该平台。字节跳动否认与中国政府勾结。悉尼科技大学澳中关系研究所副教授玛丽娜·张对美国之音表示，她认为战略政策研究所的报告夸大其词。 “中国的宣传机器是巨大的，但将所有社交媒体应用程序与这台宣传机器联系起来有点牵强，”她说。张说，她相信技术合作而不是对抗才符合中国的最佳利益。 “如果种族隔离发生，如果像这样的报道发生，中国将被孤立于世界其他国家，”张说。 “因此，我们不希望看到中国与西方之间的技术完全脱钩，不仅在应用方面，而且最终在技术基础设施方面也是如此。这对任何人都没有好处。”去年，澳大利亚表示，出于安全和监视方面的担忧，将禁止在包括手机在内的政府设备上使用 TikTok。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-study-claims-china-uses-global-apps-games-for-propaganda/7605978.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-study-claims-china-uses-global-apps-games-for-propaganda/7605978.html</guid><pubDate> Fri, 10 May 2024 10:36:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ff0ad93d-0fb9-44ea-a819-d15a356234a4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>南海争端升级 菲律宾呼吁驱逐中国外交官</title><description>菲律宾马尼拉——周五，菲律宾国家安全顾问呼吁驱逐中国外交官，原因是中国外交官涉嫌泄露与菲律宾海军上将的通话内容，导致南海争端大幅升级。爱德华多·阿诺在一份声明中表示，中国驻马尼拉大使馆“一再策划和传播虚假信息、错误信息和错误信息”，目的是散布不和、分裂和不团结。他说，这些行动“不应在未经批准的情况下被允许通过，而不会受到严厉的处罚”。中国驻马尼拉大使馆没有立即回应就驱逐外交官的呼吁发表评论的请求。菲律宾总统小费迪南德·马科斯办公室和外交部没有立即回应置评请求。去年，两国在南海争议地区陷入了一系列激烈对峙，菲律宾在美国和其他盟国的支持下，加大了在中国海警占领海域的活动力度。中国指责菲律宾非法侵入和背叛，而马尼拉则指责北京在其专属经济区内采取侵略政策和危险的行动。驱逐外交官可能会加剧争端，迄今为止，菲律宾船只在两个有争议的浅滩上发生了激烈的交锋、外交抗议以及菲律宾船只的撞击和水炮袭击，其中最近的一个浅滩距离中国大陆超过850公里。阿诺指的是本周的一则新闻报道，据称一名中国外交官与一名菲律宾海军上将讨论南海争端的通话被泄露，通话记录显示菲律宾海军上将同意向中国做出让步。据《马尼拉时报》发表的文字记录，这位海军上将同意中国提出的“新模式”，即菲律宾将使用更少的船只向有争议的仁爱礁的部队执行补给任务，并提前通知北京有关任务。路透社尚未听到报道中的电话交谈，也无法核实已发布的文字记录的内容。报道称，这次谈话是在一月份进行的，文字记录是由一名“中国高级官员”提供的，但未透露姓名。 “干扰行动” 阿诺表示，他支持国防部长的呼吁，要求外交部对大使馆官员采取适当行动，他声称大使馆官员涉嫌录制电话通话，违反了菲律宾法律，包括反窃听法以及严重违规行为的外交礼节。他说：“中国大使馆的那些人……以及那些对这些恶意影响和干扰行动负责的人必须立即被驱逐出境。”中国外交部发言人林健周三表示，驻马尼拉大使馆已公布了两国就管理仁爱礁局势“相关沟通”的细节。菲律宾已在一艘搁浅的军舰上驻扎了仁爱礁。林在大使馆分享的评论中没有详细说明发布的细节或通讯内容或时间，但表示“事实很清楚，有不容否认的确凿证据支持”。林补充说：“菲律宾执意否认这些客观事实，试图误导国际社会。”长期以来，中国一直对菲律宾在仁爱礁驻扎一艘25年前故意搁浅在礁石上的生锈船只感到恼火。北京多次表示菲律宾已同意拖走该船，但马尼拉拒绝了。马尼拉政治分析人士胡里奥·阿马多尔表示，驱逐外交官应该成为菲律宾外交工具箱的一部分，中国大使馆官员已表明他们并不重视与菲律宾官员的工作关系。他说：“外交建立在信任的基础上，但中国却试图让其外交官与菲律宾政府代表之间的所有会面看起来都是具有约束力结果的谈判。” “它无权就菲律宾如何管理其拥有主权的地区提出要求。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-calls-for-expelling-chinese-diplomats-as-south-china-sea-row-escalates/7605660.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-calls-for-expelling-chinese-diplomats-as-south-china-sea-row-escalates/7605660.html</guid><pubDate> Fri, 10 May 2024 03:55:27 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7abaad6a-f7c9-4675-98b6-2e96d956616a_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>