<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 28 日星期五 15:53:52 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国海上侵略被视为对美菲联盟的考验</title><description>菲律宾马尼拉——分析人士认为，中国在南海对菲律宾船只日益咄咄逼人的攻击是对美菲联盟的考验。他们说，接下来会发生什么，很大程度上取决于马尼拉和华盛顿的反应。菲律宾军方上周发布的戏剧性镜头显示，中国海警人员挥舞着刀、斧头和其他武器拦截乘坐橡皮艇向仁爱礁驻军运送物资的菲律宾士兵。  据马尼拉称，6 月 17 日的冲突是争议水域紧张局势升级中迄今为止最严重的一次，数名菲律宾士兵受伤，其中一名士兵失去了一根拇指。不过，尽管菲律宾试图通过外交手段缓和紧张局势，但分析人士表示，未来仍有可能发生此类事件。  “中国将寻求进一步推动菲律宾，”马尼拉德拉萨尔大学国际研究讲师唐·麦克莱恩·吉尔说。  “这里的主要挑战是让中国付出相当大的代价，以免其表现出这种行为并将其变成常态，就像它对[菲律宾船只]进行水炮和撞击的做法一样，”他告诉记者美国之音。过去几个月，中国海警船多次用水炮轰击菲律宾巡逻艇，并进行危险动作，试图阻止菲律宾驻黄岩岛部队执行补给任务。冲突的焦点是BRP Sierra Madre号，这艘破旧的军舰于1999年被马尼拉故意搁浅，以宣示其对仁爱礁的主权。仁爱礁是位于菲律宾专属经济区内的南沙群岛的一个海岛。  中国根据国际法庭裁定的历史地图对几乎整个南海（包括南沙群岛）提出主权主张，但该地图没有任何法律依据。并行谈判 菲律宾总统小费迪南德·马科斯周四在事件发生后首次接受媒体采访时承认，除了对中国提出外交抗议之外，还有更多的事情要做。 “我们已经[提出了] 100 多次抗议。 ……[通常发生的情况是]我们召集大使，告诉他我们的立场，我们不希望发生这样的事情，仅此而已。但我们要做的还不止这些，所以我们就是这么做的。我们所做的不仅仅是这些，”马科斯周四告诉记者，但没有详细说明。但新加坡拉惹勒南国际研究学院研究员科林·许表示，中美之间还必须开展“平行的谈判和对话”，以缓和紧张局势。美国是菲律宾的条约盟友，有义务保卫马尼拉免受外部武装攻击，包括在南中国海地区的攻击。高说，考虑到这三个国家的利益都很高，中国可能会听取另一个超级大国的意见。  高告诉美国之音：“我认为，这在很大程度上取决于美国向中国明确发出不应做的事情的信号，而且必须伴随着非常明确的反响或后果威胁。” “如果信息传递不清晰，那么我们将看到正在发生的事情重复发生，”他补充道。共同防御条约 马科斯排除了就最近的事件援引共同防御条约的可能性，称这不能被视为“武装袭击”。马科斯早些时候曾表示，他希望对 1951 年签署的条约进行审查，以应对该地区不断变化的安全挑战。  德拉萨尔大学的吉尔表示，最近的升级可能会给华盛顿和马尼拉带来“加快制定特定条款和加强磋商的进程”的紧迫性。马科斯今年早些时候做出了这样的澄清，他表示，一名菲律宾军人在“另一个外国势力的袭击或侵略行动”中死亡可能会触发该条约。  然而，这一具体要求可能对中国有利。高说：“如果你把门槛定得这么高，那就意味着你允许中国继续在这个门槛以下做任何事情。”尽管他同意目前还没有必要激活该条约。  “没有人死亡，除了那个失去拇指的可怜人之外，没有其他严重受伤。问题是：我们将来还会有这样的幸运吗？”柯问道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-maritime-aggression-seen-as-test-of-us-philippine-alliance/7676233.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-maritime-aggression-seen-as-test-of-us-philippine-alliance/7676233.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 15:37:57 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗恩·洛佩兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-24e4-08dc95fb1791_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>签证检查和驱逐出境的报道令在美中国 STEM 学生感到担忧</title><description>华盛顿——尽管世界上最大的两个经济体承诺加强人文交流，但美国和中国之间的地缘政治紧张局势和日益激烈的科技竞争似乎正在蔓延到学术界。美国仍然是中国学生出国留学的首选，2022-2023学年有近30万人在美国高校学习。但有报道称，学生和教授在办理移民手续时面临额外审查，而其他人则被驱逐出境，这引起了人们的担忧。对于华盛顿特区一所大学半导体材料专业的博士生陈小金来说，回到家乡北京已经六年了。起初，是 COVID-19 大流行让她无法回家。但在过去的两年里，她一直对中国理工科学生回国后被要求重新申请签证的说法感到犹豫。她还表示，她对过去六个月中国学生被驱逐出境的报道感到担忧，甚至是在附近的杜勒斯机场。她对美国之音说：“我目前的研究相对敏感，而且我的老板[顾问]正在从美国国防部获得资金，这使得它变得更加敏感。”“我担心我以后就回不来了。”回[中国]。”陈说，如果她真的返回中国，她将不得不申请新签证。彭博社在上个月底的一份报告中称，发现至少20名持有有效签证的中国学生和学者自去年11月起就被美国海关驱逐出境并被禁止再次入境 美国海关和边境保护局没有公布相关数据，他代表一名去年年底被驱逐出境的中国学生，他告诉美国之音中文网，该学生学习的是生物学。她在耶鲁大学攻读博士学位，即将在中国探望家人并获得新签证，但在杜勒斯机场被海关驱逐出境，并被禁止在五年内再次入境。伯杰说，他没有发现任何可疑的情况。学生和海关官员之间的谈话记录。 “在过去的六个月里，我们看到了中国博士生转变的一种模式……比我很长一段时间以来所看到的还要多，”他说。詹姆斯敦基金会研究员马修·巴西表示，两国似乎都不愿意解释这一情况。不过，他认为，在大多数情况下，美国必须有正当理由阻止签证持有者入境。在某些情况下，学生的背景可能与签证申请上所写的不符。在其他情况下，海关人员也可能发现国务院遗漏的东西，一旦他们发现，他们就有责任采取行动。 “我希望中方能够具体说明被拒绝入境的学生的情况，”他说。“事实上，双方对细节都保持沉默，而且中方也一如既往地发表愤怒言论，这意味着双方都有安全方面的担忧。”这对我来说，美国有充分的理由阻止这些特定的申请人。”巴西还认为，拒绝入境与美国 2022 年 10 月发布的出口管制法规之间存在联系，这些法规限制了中国获得先进计算芯片、开发和维护超级计算机以及制造先进半导体的能力。他说，美国海关和边境保护局是有权调查违反出口管制法规的执法机构之一。 “众所周知，北京情报机构将注意力集中在出国留学的中华人民共和国学生和科学家身上，这些学生和科学家研究或从事受《出口管理法》控制的军民两用技术，迫使中国学生和科学家报告他们所发现的情况。当他们回到中国度假时才知道，”他说，“几十年来都是如此。”新美国安全中心技术与国家安全项目研究员比尔·德雷塞尔表示，美国政府确实发现了一些学生试图为中国窃取战略技术的案例。他说：“我认为，他们发现一些学生确实有问题或有罪的证据，这并不奇怪。”“如果在寻找真正确凿的证据时，他们也可能犯了一些错误，这也不足为奇。”对其他学生来说。”德雷克塞尔补充说，“这只是我们生活的时代的一个不幸的事实，也是中共在采取这些措施时所使用的策略。” 5月初，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯(Nicholas Burns)在X上发帖，试图打消学生和学者对签证和入境美国的担忧。他在帖子中表示，“99.9%的持有签证的中国学生在进入美国时没有遇到任何问题。”伯恩斯周一在接受《华尔街日报》采访时表示，是中国阻碍了民间关系的发展。伯恩斯告诉《华尔街日报》，参加美国在中国赞助的活动的学生受到了审问和恐吓。他还表示，自去年美国总统拜登和中国国家主席习近平在旧金山举行峰会以来，中国国家安全部等机构在周三的例行吹风会上干扰了中国公民参加约61场活动。中国外交部发言人毛宁驳斥了这些指控，称这些指控没有“反映现实”，并且违背了两国元首在旧金山达成的重要谅解。 “美方打着‘国家安全’的幌子，无理骚扰、审讯、驱逐中国在美留学生，给他们造成重大伤害，产生严重的寒蝉效应。”毛泽东说。 “美国在中国人民心目中的形象，根本上取决于美国自身的作为。”德雷克塞尔表示，他相信伯恩斯关于签证和学生赴美学习意愿的评论仍然属实。他说：“总的来说，美国大学仍然对中国学生非常热情，并希望大量录取他们。”然而，移民律师伯杰担心最近涉及中国学生的案件可能会产生寒蝉效应。 “总的来说，我们在为 STEM 领域的中国研究生提供旅行建议时会更加谨慎，并让他们知道存在一些小风险，”他说。他说，尽管风险很小，但目前看来确实存在。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/reports-of-visa-checks-deportations-worry-chinese-stem-students-in-us/7676120.html<guid> https://www.voanews.com/a/reports-of-visa-checks-deportations-worry-chinese-stem-students-in-us/7676120.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 14:44:05 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>学生会</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Stella Hsu) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d100-08dc96d3eccb_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南在南海造岛对抗中国</title><description>华盛顿——专家表示，越南在有争议的南海加大了岛屿建设力度，以巩固其与中国的关系，但不会对该地区的另一个主要声索国菲律宾构成任何威胁。总部位于华盛顿的战略与国际研究中心的亚洲海事透明度倡议组织（AMTI）本月早些时候发布的一份报告显示，自去年11月以来，越南加速了其在南沙群岛前哨基地的扩张。报告称，2024 年上半年，越南在其控制的群岛 10 个岛礁上建设了 280 公顷（1 平方英里）的土地，而 2023 年前 11 个月的土地建设总量为 301 公顷（1.2 平方英里）以及 2022 年全年的总和。北京仍然控制着南沙群岛三个最大的前哨基地，但由于最近的疏浚和垃圾填埋工程，河内现在控制着接下来的四个前哨基地。马尼拉群岛中最大的岛屿——中业岛——面积排名第九。尽管海牙常设仲裁法院于 2016 年做出裁决，驳回了中国对南海大部分海域的主权主张，但越南和菲律宾仍与中国就南海及其岛屿陷入了长达数十年的领土争端。这一主张侵犯了几个沿海国家的专属经济区。 “增强存在感” 越南加快建岛步伐是在河内于2023年9月将与华盛顿的关系提升至最高级别并于12月初同意与北京建立“命运共同体”之后发生的。 “现在是越南加强疏浚的好时机，”密切关注南海局势的胡志明市法律大学讲师黄越在电话中对美国之音表示。河内从马尼拉最近与北京围绕仁爱礁的对峙中吸取了教训，当时中国海岸警卫队船只试图阻止菲律宾一艘搁浅船只向其部队执行补给任务。越南表示，由于缺乏扩大的前哨基地，马尼拉处于不利地位。他说，对北京来说，骚扰在争议岛礁上驻军加强的声索国将变得更加复杂，因此，如果河内想保护其在南海的存在，就必须加快在南海的疏浚工作。他表示，如果河内或马尼拉没有实际的军事存在，那么法律行动不足以推动他们的主张，并指出常设仲裁法院 2016 年的裁决对菲律宾抵御中国侵略没有多大帮助。 “正是中国的侵略促使越南进行自己的填海造地活动。在中国在南海进行填海造岛和军事化之前，越南认为没有必要这样做，”他说。 AMTI 副主任哈里森·普雷塔特 (Harrison Pretat) 在一封电子邮件中告诉美国之音，新的填海造地将使越南在南沙群岛拥有更多的大型港口。他说：“这可能使越南能够开始在争议地区长期部署更多海岸警卫队或民兵船只，而不必长途跋涉返回越南海岸。”他说：“越南也有可能在南沙群岛修建第二条机场，增强其快速运送人员和物资以及进行海上空中巡逻的能力。”越南还指出，越南需要在该海域建立据点，以帮助在恶劣天气下进行搜救的渔民，并防止他们在邻国水域进行非法捕鱼。越南表示，“不会对马尼拉构成挑衅”，越南的疏浚活动“不太可能引发南海紧张局势”，因为“这纯粹是为了发展或防御目的，而不是威胁或攻击其他声索国”。 “北京没有理由抗议，因为他们开垦了两倍的土地，而华盛顿和马尼拉了解越南的动机，”他说。河内和马尼拉对南沙群岛的地物主张存在重叠，但两国之间很少发生事件，而今年早些时候费迪南德·马科斯总统对河内进行国事访问期间双边关系得到了加强。两国同意加强海岸警卫队合作。 AMTI 发布报告两天后，菲律宾西菲律宾海海岸警卫队发言人杰伊·塔里拉准将 (Commodore Jay Tarriela) 对当地媒体表示，“越南专注于管好自己的事务，收回在 2002 年《行为宣言》发表之前占领的海洋地物”。派对。” AMTI 的普雷塔特认为，尽管马尼拉对越南扩大其前哨基地并不感到兴奋，但“并不认为这是对其自身海上活动的威胁”。普雷塔特指出：“越南没有像中国那样努力强行管理其主张。” “菲律宾更关心中国在海上的行为及其限制菲律宾渔民、海岸警卫队和军队活动的努力。”他强调，马尼拉将河内视为潜在合作伙伴。 “越南是除菲律宾之外唯一对中国在南海的主张和活动保持相对强硬立场的声索国之一，”他说。越南表示，越南外交部发言人范秋恒上周五就仁爱礁事件发表的声明“含蓄地支持菲律宾”。据美联社报道，她还表示，越南“随时准备与菲律宾讨论，寻求并实现对两国互利的解决方案”，以解决对海底大陆架的重叠主张。然而，越南表示，尽管在南海问题上立场相似，而且都对中国的强硬态度感到担忧，但河内对北京的谨慎和低调态度使得他们很难与马尼拉合作对抗北京。 “如果没有东盟或印度尼西亚或马来西亚等其他声索国的支持，我认为越南目前无法与菲律宾直接和公开反对中国活动的意愿，”普雷塔说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-confronts-china-with-island-building-in-south-china-sea/7675824.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-confronts-china-with-island-building-in-south-china-sea/7675824.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 11:21:23 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Le Nguyen） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3E5C7DF1-B1D3-4169-A13E-F7836F1E75B3_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>两名中国国防部长因腐败被中共开除</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/state-media-former-chinese-defense-minister-expelled-from-communist-party/7675562.html<guid> https://www.voanews.com/a/state-media-former-chinese-defense-minister-expelled-from-communist-party/7675562.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 07:35:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a3f2-08dbd56ea209_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>两只大熊猫在保护伙伴关系下从中国飞往美国</title><description>圣地亚哥——官员们周三表示，一对大熊猫正在从中国飞往美国的途中，它们将在圣地亚哥动物园得到照顾，这是两国之间持续的保护伙伴关系的一部分。圣地亚哥动物园野生动物联盟的官员在中国举行告别仪式，纪念大熊猫“云川”和“欣宝”的离去。动物园在一份声明中表示，庆祝活动包括文化表演、中美学生的视频致意以及保护合作伙伴之间的礼物交换。仪式结束后，大熊猫们开始了南加州之旅。野生动物联盟主席保罗·巴里博在一份声明中表示：“这次告别是为了庆祝他们的旅程，并强调美国和中国在重要保护工作方面的合作。” “我们与中国野生动物保护协会的长期合作伙伴关系在推动大熊猫保护方面发挥了重要作用，我们期待继续共同努力，确保这一标志性物种的生存和繁荣。”官员们表示，圣地亚哥的公众可能需要几周时间才能看到大熊猫。野生动物联盟此前表示，今年近五岁的雄性云川性情温和，与加州有联系。他的母亲珍珍于 2007 年出生在圣地亚哥动物园，父母是白云和高高。辛宝是一名近4岁的女性，被描述为“温柔、机智、内向，圆脸、大耳朵，性格甜美”。圣地亚哥动物园野生动物联盟与中国领先的保护机构建立了近 30 年的合作伙伴关系，致力于保护和恢复大熊猫及其赖以生存的竹林。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pandas-en-route-from-china-to-us-under-conservation-partnership/7675430.html<guid> https://www.voanews.com/a/pandas-en-route-from-china-to-us-under-conservation-partnership/7675430.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jun 2024 01:01:44 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ba31-08dc967fcaaa_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>宗教自由报告：美国注意到加沙战争中偏见不断增加</title><description>美国政府的一份年度报告对加沙战争期间全球范围内针对犹太人和穆斯林的偏见不断加剧敲响了警钟。它还发现宗教自由在全球范围内受到攻击，并对美国的盟友印度提出了罕见的批评。美国之音国务院分社社长耐克·程 (Nike Ching) 提供了更多信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/religious-freedom-report-us-notes-rising-bigotry-amid-gaza-war/7675376.html<guid> https://www.voanews.com/a/religious-freedom-report-us-notes-rising-bigotry-amid-gaza-war/7675376.html</guid><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 22:41:29 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中东</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ec53-08dc9651132f_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>