<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 20 日星期三 11:59:13 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港国安法通过后西方关注新措施</title><description>台湾台北——香港周二通过的第二部国家安全法受到外国政府的批评，而一些商界人士表示，该法将加速外国企业撤离香港。联合国、美国、英国和欧盟对该法律中含糊的语言及其在不到两周内完成的迅速通过表示担忧。联合国人权事务高级专员沃尔克·特克警告说，该法案中的模糊条款（也称为第 23 条）可能会导致言论自由、和平集会自由以及接收和传递信息的权利被定为刑事犯罪，而这些权利都是权利受国际人权法保护。与此同时，美国国务院表示，第23条的通过可能会加速曾经开放社会的关闭，并补充说美国正在分析该法律的潜在影响。英国外交大臣戴维·卡梅伦表示，该法律未能“为包括外交使团在内的在香港运作的国际组织提供确定性”，并将助长目前主导香港社会和政治格局的“自我审查文化”。城市。欧盟除了重申对该法律对香港人民基本权利和自由的潜在影响的担忧外，还表示该法案加大处罚力度、域外影响力和部分追溯适用性“也令人深感担忧”。尽管受到国际社会的批评，香港行政长官李家超仍称赞第23条的通过是“香港的历史性时刻”，而中国政府则表示“全力支持”这一发展。人权活动人士呼吁制裁 虽然他们欢迎外国政府表达的担忧，但一些人权活动人士敦促民主国家采取更强有力的措施予以回应。英国非政府组织香港观察首席执行官本尼迪克特·罗杰斯表示：“随着第 23 条立法的颁布，现在是对香港行政长官李家超等官员实施制裁的时候了。”自2020年香港实施备受争议的国家安全法并拘留数十名民主活动人士和政界人士以来，美国是唯一对香港和中国官员实施制裁的国家，共计24人。罗杰斯表示，由于英国不想损害与中国的贸易关系，英国政府仍然不愿因香港局势恶化而对中国官员实施制裁。他在电话中对美国之音表示：“虽然他们因新疆的侵犯人权行为对一些中国官员实施了制裁，但他们没有对香港采取类似的措施。”尽管美国推出了一些工具来应对中国对香港收紧的控制，包括制裁、禁止向香港出口某些物品的新立法以及取消香港的特殊地位，但一些观察人士敦促华盛顿采取更有力的措施第 23 条通过后。“国会和政府可以做很多事情，包括对负责实施两项国家安全法的人员实施额外制裁，并推进与香港有关的其他现有立法，”Samuel Bickett，一位驻华盛顿的人权活动家通过电话告诉美国之音。美国国会及行政部门中国委员会和众议院中国共产党特别委员会领导人周四致信美国国务卿安东尼·布林肯，敦促他考虑对破坏香港自由和法治的官员实施新制裁孔.他们还誓言要在国会推动《香港经济贸易办事处认证法》和《跨国镇压政策法》。一旦通过，这两项法案将要求香港关闭其在美国的贸易办事处，并允许美国政府对负责对美国持不同政见者进行跨国镇压的中国或香港官员实施制裁。比基特和罗杰斯认为，除了对香港和中国政府采取更有力的措施外，民主国家还应该出台新的移民措施，以容纳越来越多的香港公民离开香港。据彭博社统计，自 2021 年以来，已有约 50 万人离开香港。虽然英国推出了一项针对香港英国海外护照持有者的移民计划，并于最近扩大到更多年轻人，但罗杰斯希望其他国家，包括英国美国和欧洲可以为香港人制定类似的计划。 “我希望看到欧盟和美国提供一些选择，以便不符合英国移民计划资格的香港人可以有其他选择，”他说。由于第23条立法使用模糊的语言来定义间谍和窃取国家机密，一些分析人士表示，外国企业在进行尽职调查或寻求信息时可能面临严峻挑战。乔治敦亚洲法律中心香港法律制度专家黎智英表示：“这可能对银行和金融机构造成重大打击，并将进一步阻止投资者来香港，因为信息获取现在受到进一步限制。” ，通过电话告诉美国之音。一些分析人士表示，营商环境日益增长的不确定性将导致更多外国企业考虑离开香港。东方资本研究部董事总经理安德鲁·科利尔在书面回应中对美国之音表示：“除非香港政府迅速建立限制新法律运作边界的护栏，否则第 23 条将加速国际企业的撤离。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/west-eyes-new-measures-after-passage-of-hong-kong-security-law/7535272.html<guid> https://www.voanews.com/a/west-eyes-new-measures-after-passage-of-hong-kong-security-law/7535272.html</guid><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 09:46:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1a694932-c1e1-4420-9f98-7f3928f0a5b3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>高层会议进一步修复破裂的澳中关系</title><description>悉尼——周三，中国和澳大利亚外长在堪培拉举行的会谈中，人权和贸易制裁成为主要议题。分析人士表示，经过多年的地缘政治和贸易争端摩擦，双边关系正在趋于稳定，但分歧依然存在。澳大利亚外交部长黄英贤表示，周三在堪培拉举行会谈之前，将与中国外长王毅“坦诚地交换意见”。王毅是自2017年以来访问澳大利亚的最有权势的中国政治家。王毅在会谈中表示，她提高了对华裔澳大利亚民主活动家杨恒均的死刑判决，并坚称“澳大利亚人对这一判决感到震惊”。黄在堪培拉告诉记者，还就中国新疆、西藏和香港的人权问题进行了讨论。她表示，未来还将在“太平洋、气候和能源合作等关键领域”扩大对话。黄说，双边关系需要精心培育才能繁荣。 “澳大利亚和中国之间的稳定关系不是自然而然就能实现的，它需要持续的努力，而这是这一过程中的最新一次会议。正如王部长在我们的会面中所反映的那样，我们拥有成熟和富有成效的关系符合我们双方的利益。”王毅在堪培拉举行的新闻发布会上表示，周三的会谈有助于消除“疑虑并增强信任”，他希望“这种良好的互动可以进一步持续下去。”中国此前曾对澳大利亚与美国和英国共同建造核动力潜艇的计划表示反对。澳大利亚和中国慢慢重建了外交关系，并在2020年堪培拉要求调查冠状病毒大流行的起源时跌至最低点北京被激怒了，认为这是对其处理疫情的批评。报复性贸易限制随之而来，但本月早些时候，中国当局发布了一份临时声明，不再需要对澳大利亚葡萄酒征收高关税。关税可能会在本月底。2020年征收关税之际，中国和澳大利亚之间因各种地缘政治热点而陷入紧张局势。分析人士表示，两国在经济上相互依存。中国对原材料的需求支撑了澳大利亚近期的繁荣。澳大利亚铁矿石和液化石油气天然气一直是中国经济扩张的主要推动力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/high-level-meeting-further-mends-fractured-australia-china-ties/7535024.html<guid> https://www.voanews.com/a/high-level-meeting-further-mends-fractured-australia-china-ties/7535024.html</guid><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 04:01:33 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/55201fea-6521-4bf5-ab65-8ca717f6b93b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国，而不是俄罗斯，仍然是美国面临的首要威胁</title><description>华盛顿——五角大楼一位高级官员表示，俄罗斯在乌克兰的战争——被美国高级官员描述为对美国本身构成了威胁——在对美国安全的长期威胁方面仍然落后于中国。美国国防部负责印度-太平洋安全事务的助理部长伊利·拉特纳在为周三众议院军事委员会就印度-太平洋地区安全挑战举行的听证会准备的证词中发出了这一警告。美国之音获得的拉特纳开场白副本显示，“中华人民共和国继续对我们的国家安全构成最全面、最严重的挑战”。拉特纳警告说：“中华人民共和国仍然是唯一有意愿并且越来越有能力主宰印太地区并取代美国的国家。”南海和东海、与印度的实际控制线沿线以及更远的地区。”这并不是拉特纳第一次应对来自北京日益增长的威胁。 10月，他指责中国军方在东海和南海的危险行为“急剧增加”。拉特纳还单独警告称，中国领导人“越来越多地将解放军作为胁迫工具”。此外，五角大楼年度中国军力报告称，中国核武库的增长速度快于预期，而北京正在建设进一步扩大核力量所需的基础设施。中国对此类指控作出回应，指责美国“炒作”这一威胁。周二，美国国防部长劳埃德·奥斯汀也发出了自己的警告，强调了俄罗斯入侵乌克兰的威胁。奥斯汀在德国拉姆斯坦举行的乌克兰防务联络小组会议上表示：“美国支持乌克兰，因为这是正确的做法。但我们也支持乌克兰，因为这对我们自身的安全至关重要。”他说：“在一个侵略和独裁横行、暴君胆大妄为、独裁者认为他们可以从地图上消灭民主的世界里，美国将面临严重的新危险。”美国情报官员最近表示，来自俄罗斯和中国的威胁是相互关联的，俄罗斯的战争增强了中国的领导地位。国家情报总监艾薇儿·海恩斯本月早些时候告诉立法者，北京已设法从莫斯科获得长期寻求的让步，以换取对俄罗斯战争的支持。中央情报局局长威廉·伯恩斯表示，俄罗斯在乌克兰的成功可能“激发中国领导层在从台湾到南中国海等突发事件中的野心”。拉特纳将于周三告诉美国国会议员，国防部正在努力加强印太地区的关键联盟，并制定他所谓的“地区力量态势”，包括日本、韩国、菲律宾和澳大利亚。他还将作证说，五角大楼拟议的 2025 年预算将优先投资于空中、海上和水下力量，以及美国核力量现代化，着眼于北京自身的军事现代化努力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-not- Russia-still-tops-list-of-threats-to-us/7534999.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-not- Russia-still-tops-list-of-threats-to-us/7534999.html</guid><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 02:36:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/51848333-9848-4653-92b0-a28d648d6c34_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京介入以色列冲突之际，中国特使会见哈马斯领导人</title><description>以色列特拉维夫——中国外交部周二承认，其外交官王克俭与巴勒斯坦激进组织哈马斯政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚周日在卡塔尔会面，讨论加沙冲突。该部在一份简短声明中表示，王和哈尼亚讨论了冲突，但没有详细说明。这是自哈马斯武装分子于10月7日袭击以色列、造成约1200名以色列人死亡、约250人质被劫持以来，中国特使与哈马斯之间首次宣布举行的会议。加沙卫生官员称，以色列在加沙的反攻已造成近 32,000 名巴勒斯坦人死亡，其中三分之二是妇女和儿童。以色列军方称已杀死数千名哈马斯武装分子。此次会面几天前，作为北京外交努力的一部分，王毅分别会见了以色列和巴勒斯坦权力机构的官员。 《耶路撒冷邮报》报道哈马斯周日晚间表示，哈尼亚告诉王，战争必须迅速结束，以色列国防军必须从加沙撤军，需要建立一个独立的巴勒斯坦国。哈马斯表示，王向哈尼亚保证“哈马斯运动是巴勒斯坦民族结构的一部分，中国热衷于与其建立关系。”批评人士称，北京的调解努力将因与哈马斯的关系而受到阻碍——哈马斯被埃及、以色列、日本、欧盟和美国称为恐怖组织——而且北京未能谴责武装分子10月7日的袭击。以色列国家安全研究所以色列-中国政策中心副主任加利亚·拉维表示：“鉴于中国10月7日以来的行动和声明，以色列并不认为中国是一个公平或相关的一方。”拉维对美国之音表示：“北京的声明几乎声称这场战争是因以色列而引发的。” “与此同时，中国仍然完全无视哈马斯10月7日的行动。”拉维认为，尽管中国声称试图促进以色列与巴勒斯坦的关系，但它正在阻碍前景。拉维说：“中国一再呼吁所谓的返回权，正在损害以色列和巴勒斯坦之间未来的任何谈判，并构成对以色列内政的公然干涉。”巴勒斯坦人返回权利的呼吁规定，允许重新吸收大约 500 万巴勒斯坦人，包括他们的后代，他们在 1948 年以色列独立战争期间被从自己的土地驱赶到附近的叙利亚、埃及、约旦和黎巴嫩。拉维总结道：“中国官员通过与哈马斯领导人的会晤也明确表示，中国坚持恐怖立场。鉴于这种情况，我对未来中以关系并不乐观。”周四，王毅在耶路撒冷会见了以色列外交部亚太局局长哈盖·沙格里尔和该局政策研究中心主任雷切尔·范梅塞尔。以色列外交部发言人证实举行了会议，但没有详细说明细节或结果。这位发言人对美国之音表示：“议程上包括就以色列与哈马斯战争以及地区和双边问题交换意见。”一天前，王毅在拉马拉会见了巴勒斯坦外长马利基。据中国外交部消息，王毅对加沙近六个月的冲突和严峻的人道局势深表关切。中方将继续与国际社会一道，尽快停止战事，为推动巴勒斯坦问题在两国方案基础上全面、公正、持久解决作出不懈努力。中国外交部如是说。拉马拉会议结束后，巴勒斯坦权力机构外交部发表声明，表示马利基赞赏中国“支持巴勒斯坦人民、建立巴勒斯坦国和巴勒斯坦人民自决权利的坚定立场”。马利基还向王介绍了加沙地带巴勒斯坦人的“灾难性状况”。周一发布的一份联合国支持的报告警告说，以色列的行动将立即导致加沙发生饥荒。马利基在向中国特使通报情况时对以色列军队在约旦河西岸和东耶路撒冷巴勒斯坦社区实施的所谓“暴力和恐怖主义”以及这些社区中“定居者恐怖主义的升级”表示担忧。据巴勒斯坦权力机构称，王毅回应称，呼吁“尽快”召开国际和平会议，启动“基于国际法和国际合法决议的可信和平进程”。但分析人士表示，中国在该地区的影响力有限。约旦河西岸比尔宰特大学国际研究和政治学教授加桑·哈提卜对美国之音表示，中国对巴勒斯坦人民发挥着重要但有限的作用。 “因此，尽管我们期待中国的支持，因为它在国际上具有巨大的政治影响力，但主要是政治支持，而不是物质支持。” 《简氏防务》记者、巴勒斯坦独立战略家穆罕默德·纳吉布阐述道：“中国共产党是世界上最支持巴勒斯坦解放运动的政党之一。”他驳斥了王周日与哈马斯哈尼亚的会面，并表示，“中国也承认[巴勒斯坦权力机构]是巴勒斯坦人的合法代表机构并与其打交道，但不与哈马斯打交道。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-envoy-meets-hamas-leader-as-beijing-steps-into-israel-conflict/7534939.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-envoy-meets-hamas-leader-as-beijing-steps-into-israel-conflict/7534939.html</guid><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 22:03:49 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（斯蒂芬妮·L·弗雷德） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b58acc10-7d64-4c98-a32f-16ee3719d811_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>土耳其希望俄罗斯和中国扩大核电规模</title><description>土耳其表示，准备今年将其第一座核电站投入运行。这是一座俄罗斯建造的反应堆，并且已经计划在俄罗斯的协助下建造第二座工厂。正如多里安·琼斯在伊斯坦布尔报道的那样，土耳其也可能转向中国建造第三座核设施。</description><link/> https://www.voanews.com/a/turkey-looks-to-Russia-china-for-nuclear-power-expansion/7534123.html<guid> https://www.voanews.com/a/turkey-looks-to-Russia-china-for-nuclear-power-expansion/7534123.html</guid><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 13:54:24 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（多里安·琼斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-783e-08dc483c565a_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港通过国安法引发国际强烈反对</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/hong-kong-passes-own-national-security-law-bowing-to-beijing-/7533836.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-passes-own-national-security-law-bowing-to-beijing-/7533836.html</guid><pubDate> Tue, 19 Mar 2024 11:00:54 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5799-08dc48242cf3_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>