<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 13 日星期一 14:59:10 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国与巴基斯坦在阿拉伯海举行海军演习</title><description>巴基斯坦将与中国在阿拉伯海举行为期一周的海军演习，官员们周一表示，此次演习将进一步增强两国“应对海上安全威胁和维护和平的联合作战能力”。两个邻国周六在阿拉伯海北部海域和空域的卡拉奇海军基地开始演习，并将于 11 月 17 日结束。中国国防部周一表示，两国海军还将进行联合反潜战，并指出“中国和巴基斯坦将进行首次联合海上巡逻”。国防部表示，包括淄博号导弹驱逐舰、荆州号和临沂号导弹护卫舰以及中国人民解放军海军陆战队在内的多艘军舰和潜艇正在参加海上卫士三号演习。巴基斯坦海军在开幕式后表示，参加者将在演习期间联合进行“高级演习和海军演习”。声明称：“目的……是分享印度洋地区当代传统和非传统威胁的专业经验，并加强两国海军之间的双边合作和互操作性。”中国官方媒体援引解放军海军基地司令兼演习总导演梁阳的话说，此次演习旨在加强与巴基斯坦的“全天候战略合作伙伴关系，加强防务合作”。中国最近向巴基斯坦交付了四艘“054A/”型导弹护卫舰，两国正在联合建造汉戈尔级攻击潜艇。他们最新的演习是在莫斯科所说的“现代历史上第一次俄罗斯-缅甸海军演习”之后进行的，该演习于11月7日至9日在印度洋东北部边缘的安达曼海举行，被认为是俄罗斯海军在该地区的存在的一个里程碑。美国将这片海域视为其全球安全利益之一。在推动中国和巴基斯坦、俄罗斯和缅甸之间深化安全关系的过程中，美国国务卿安东尼·布林肯和国防部长劳埃德·奥斯汀上周在新德里与印度同行举行了防务会谈。在11月10日“2+2对话”后发表的联合声明中，美国和印度重申对自由、开放、包容的印太地区的承诺。不过，声明并未提及中国。双方也“对乌克兰战争及其悲惨的人道主义后果表示深切关注”，但没有点名俄罗斯。新德里与华盛顿的关系稳步加强的同时，也小心翼翼地维持着与莫斯科的长期关系，包括防务合作。北京长期以来与伊斯兰堡保持着密切的防务关系，但这两个盟国近年来也在中国的全球基础设施项目“一带一路”倡议下深化了经济合作。中巴经济走廊是“一带一路”倡议的延伸，过去十年为这个南亚国家带来了超过250亿美元的中国投资，用于建设道路、港口和发电厂。这项庞大的计划已经完成并投入运营了巴基斯坦具有战略地位的阿拉伯海港口瓜达尔港。该报告中的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-holds-naval-drills-with-pakistan-in-arabian-sea/7353002.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-holds-naval-drills-with-pakistan-in-arabian-sea/7353002.html</guid><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 12:16:58 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-d42b-08dbe46a3d43_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国大片会阻碍泰国旅游吗？</title><description>分析人士和数据显示，一部描绘东南亚现实生活骗局的中国大片可能会吓到中国游客，让他们在考虑前往泰国旅游时犹豫不决。 《不再赌注》于 8 月发布，讲述了几名中国公民被骗去海外工作旅行，却被迫在一个不知名的东南亚国家从事非法在线投资、赌博和加密货币诈骗的故事。这部电影是根据近年来涌现的现实生活问题改编的。电影上映的同一个月，联合国人权事务高级专员发布了一份报告，称犯罪团伙迫使东南亚数十万人进入非法行业。在中国影院，《赌注不再》取得了巨大成功，在八月份的电影排行榜上连续三周排名第一，并在年度票房收入排行榜上名列第三。据报道，这部电影在上映第一个月的中国票房收入也超过了 5 亿美元。在一个场景中，被绑架的中国游客乘坐一辆小巴，在通往泰国首都曼谷著名地区“素坤逸”的路标下行驶。专家表示，这部电影不会对中国赴泰旅游产生持久影响，但它引起了人们的担忧，担心它可能会阻止游客前往曼谷旅游。泰国并不是这部电影的成功引发恐慌的唯一国家。影片中出现了高棉语文字，这促使柬埔寨禁止放映该影片。在缅甸，该国军政府抱怨这部电影“玷污”了该国的形象。 《罗博报告》前高级编辑文森特·庄(Vincent Zhuang)仍然认为泰国是适合中国游客的地方，但他承认坏消息很容易让一些潜在游客望而却步。 “我从来不认为这会是一个大问题。今年我自己去了泰国。我们知道东南亚有很多有趣的地方，适合中国市场，”庄通过电子邮件告诉美国之音。 “中国有句古话，好消息难传，坏事容易传。旅游业也是如此，坏事很容易影响客人不再来。”庄说，《不再赌注》是根据真实事件改编的，这一事实也引起了观众的共鸣。 “这部电影是根据真实背景改编的，前几年的电信诈骗，几乎每个人都收到过某种诈骗信息，有的还损失了钱。这就是电影让我们感觉如此真实的原因并使其成功。”泰国旅游局负责营销传播的副局长 Nithee Seeprae 相信中国的大片不会影响泰国的旅游业。 “据旅行社和我们在中国的合作伙伴称，他们认识的大多数人都了解这部电影的真相，他们仍然相信泰国是一个安全的目的地，”他十月份告诉美国之音。 Seeprae承认，旅游当局仍然需要向不在中国的中国游客展示泰国是安全的。 “也许我们必须与中国的影响者和泰国的中国影响者网络进行协调，”他补充道。但有证据表明，这部电影可能已经对前往泰国的中国游客产生了一些影响，因为到访人数低于预期。根据政府数据，今年截至 8 月，已有超过 220 万中国大陆游客抵达泰国。但泰国旅游局预计，到 2023 年底，中国游客将达到 500 万人次，但到下月底似乎不太可能达到这一数字。但还必须考虑其他原因。中国经济放缓，飞往泰国的航班数量仍达不到疫情前的水平。除此之外，9月在曼谷暹罗百丽宫购物中心发生的大规模枪击事件也引起了一些人的恐慌，造成三人死亡，其中包括一名中国公民。据当地媒体报道，枪击事件导致约 6 万名中国游客取消了前往泰国的行程。西普拉表示，泰国政府已尽一切努力向中国保证，泰国国民不是蓄意攻击的目标。 “百丽宫的情况已经平静下来，”他补充道。亚洲旅游分析师加里·鲍尔曼对美国之音表示，最近发生的事件影响了中国游客前往泰国的决定。 “最近两部中国热门电影《赌注不再》和《迷失星空》在中国社交媒体上引发了有关东南亚人身安全问题的广泛辩论。暹罗百丽宫购物中心发生的致命枪击事件加剧了这些担忧，泰国正在面临旺季期间中国假期预订大量取消。”泰国官员近几个月宣布放宽签证政策，试图为来自中国以及台湾、印度和俄罗斯的游客提供便利。来自中国的旅客现在无需签证即可进入泰国 30 天。豁免将于二月底到期。 2019年，仅1100万中国游客就贡献了创纪录的3900万泰国国际游客。但由于疫情限制了中国公民的出行，出境旅游有所减少。根据政府数据，2022 年，只有 273,567 名游客进入这个东南亚国家。庄说，自那以后，中国游客在国内旅游变得更加容易。 “中国游客发生了很大变化。[便利]成为优先考虑的因素。签证、航班时间、语言。在亚洲地区，对于一些客人来说，机票和酒店价格仍然很高。所以，这将是[自然] ]有些人会选择其他目的地。其次，国内目的地在过去三年里得到了深入发展。无论是豪华型还是经济型，中国都有很多选择。”他补充道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/is-a-chinese-blockbuster-discouraging-travel-to-thailand-/7352844.html<guid> https://www.voanews.com/a/is-a-chinese-blockbuster-discouraging-travel-to-thailand-/7352844.html</guid><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 10:24:37 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-36e9-08dbe4588237_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国官员为拜登与习近平的会面设定了适度的目标</title><description>美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平将于周三在亚太经济合作组织峰会期间会面。据美国之音记者比尔·加洛在首尔报道，美国官员预计不会出现任何改善美中关系的突破。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-officials-set-modest-goals-for-biden-xi-meeting/7352801.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-officials-set-modest-goals-for-biden-xi-meeting/7352801.html</guid><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 09:53:22 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6741-08dbe457c99b_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登在会见习近平时将寻求恢复军事沟通</title><description>一位高级政府官员表示，周三，乔·拜登总统在旧金山湾区与中国国家主席习近平举行备受期待的会晤，这将是两个超级大国军队之间重新建立沟通的重要议题。领导人将在美国主办的亚太经济合作峰会期间举行会晤。拜登与习近平峰会将是两国元首自去年在印度尼西亚巴厘岛会晤以来的首次面对面会晤。对于不稳定的中美关系来说，这是一个积极的信号，此前美国和中国官员之间也出现了一波加强接触。美国政府今年已派出几位高级官员访问北京，包括国务卿安东尼·布林肯、财政部长珍妮特·耶伦和商务部长吉娜·雷蒙多。这位不愿透露姓名的高级政府官员周四晚间对记者表示，拜登“决心采取必要措施”与北京重建军事沟通渠道。美国政府认为，这一举措将为两国关系注入更多稳定性，并降低军事误判的风险。中国去年暂停军事通讯，以抗议时任众议院议长南希·佩洛西八月访问台湾。暂停的内容包括旨在维持有效沟通渠道并降低风险的国防政策协调会谈，以及使船舶和飞机运营商能够定期沟通的海上军事通信协议。布林肯6月访问北京期间未能重建沟通渠道。 “中国人一直不愿意。因此，总统将在下周坚决施压，”这位高级政府官员表示。参谋长联席会议主席查尔斯·Q·布朗将军周五告诉记者，他已致函中国国防部长刘振里将军，强调了美国的要求。布朗说他“充满希望”。 “可以合理地预期，将会出现一些旨在恢复某种程度的重要对话的行动，”华盛顿智库昆西负责任治国研究所的高级研究员迈克尔·D·斯温(Michael D. Swaine)说。他对美国之音表示：“但我认为，这种影响到底会持续到什么程度以及持续多久，还有待观察。”华盛顿政策研究机构美国企业研究所(American Enterprise Institute)专注于美国亚洲战略的高级研究员扎克·库珀(Zack Cooper)警告说，重启谈判并不意味着将会取得任何实质性突破。他对美国之音表示：“北京仍然认为，危机管理机制总体上有利于美国，允许华盛顿在中国海岸附近开展行动，从而降低升级风险。” “因此，尽管我预计其中一些对话将重新启动，但我并不认为它们会特别富有成效。”选举干扰 拜登与习近平的会面距离台湾一月份的总统选举仅几个月，华盛顿希望北京不要干预选举活动。中国认为这个自治岛屿是其任性的省份。另一位高级政府官员在同一份简报中表示：“对选举的任何行动或干预都会引起我们方面的极其强烈的担忧。”这样的呼吁很可能会被忽视。葛来仪 (Bonnie Glaser) 对美国之音表示：“我怀疑北京会对美国所谓的不干涉台湾选举的要求发表任何评论。”格拉泽是美国德国马歇尔基金会公共政策研究小组印太项目的董事总经理。北京方面首选的候选人是国民党在野党候选人、前新北市市长侯裕义。侯先生一直在竞选时宣扬“投票给国民党，海峡两岸就不会发生战争”的信息。但民意调查显示，代表现任民进党的副总统赖清德主张对台湾采取更强硬的态度。北京处于领先地位。专家预测，赖智胜将导致中国更具对抗性。周四，中国驻美国大使谢锋在香港一个论坛上的视频讲话中表示，中国希望得到保证，“美国不谋求改变中国的制度，不谋求新冷战，不支持台独，无意寻求与中国脱钩。”华盛顿智库史汀生中心中国项目主任孙韵表示，美中在台湾问题上的理解至关重要。“最大的问题是双边关系的稳定，”她对美国之音表示。台湾选举，对于他们来说，达成一些共识，为即将到来的动荡做好准备，尤为重要。”华盛顿在台湾主权问题上不采取立场，但反对任何一方单方面改变现状——拜登将向习近平重申这一点。总统将“确保我们明确表示我们不支持台湾独立”，第二个官员表示，地区冲突此次对话预计将涵盖双边关系中的广泛刺激因素，以及气候变化、人工智能和芬太尼祸害等全球性问题。领导人还将就地区冲突交换看法，包括官员们表示，朝鲜的武器计划、乌克兰战争和加沙冲突。总统将向习近平转达，伊朗不得扩大加沙战争和在中东蔓延暴力。“如果伊朗承诺这位高级政府官员表示，“无论在任何地方发生挑衅行为，美国都准备好做出回应，并迅速做出回应。”自三月份促成沙特阿拉伯和伊朗关系正常化的协议以来，北京在该地区的影响力日益增强。迄今为止，中国一直谨慎地处理以色列和哈马斯之间的冲突，没有明确选边站队，同时呼吁停止火灾和两国解决方案。美国之音的帕丽斯·黄为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/in-meeting-with-xi-biden-will-seek-restoration-of-military-communication-/7350397.html<guid> https://www.voanews.com/a/in-meeting-with-xi-biden-will-seek-restoration-of-military-communication-/7350397.html</guid><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 05:35:15 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/022a0000-0aff-0242-2c4f-08dad0b1f8a7_cx15_cy1_cw84_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>官员称拜登将推动中国恢复与美国的军事关系</title><description>白宫国家安全顾问杰克·沙利文周日表示，美国总统乔·拜登希望与中国重建军事关系，几天后总统将与中国领导人会面。拜登将于周三在旧金山举行的亚太经合组织峰会期间与中国国家主席习近平一年来首次会面。这将是自拜登 2021 年 1 月上任以来两国领导人的第二次面对面会晤。“总统决心看到重建军事关系，因为他认为这符合美国的国家安全利益，”沙利文在接受哥伦比亚广播公司“面对国家”采访时说道。 “我们需要这些沟通渠道，这样就不会出现错误、误判或沟通不畅。”沙利文表示，恢复军事关系可以在从高级领导层到战术作战层面的各个层面上进行，也可以在“印太地区的水上和空中”进行。沙利文在美​​国有线电视新闻网（CNN）的《国情咨文》节目中表示，拜登将在与习近平会晤期间寻求在军事关系问题上“推进”，但拒绝提供更多细节。 “中国人基本上切断了这些通讯联系。拜登总统希望重新建立这种联系，”沙利文说。 “这是首要议程项目。”拜登与习近平的会晤预计将涵盖从以色列-哈马斯战争到俄罗斯入侵乌克兰、朝鲜与俄罗斯、台湾、印度-太平洋地区的关系、人权、芬太尼生产、人工智能以及“公平”等全球问题。 ” 一位美国高级官员表示，贸易和经济关系。拜登二月份下令击落飞越美国上空的疑似中国间谍气球后，两国关系变得冷淡。但拜登政府高级官员此后访问了北京，并与同行会面，以重建沟通和信任。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-will-push-china-to-resume-military-ties-with-us-official-says-/7351795.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-will-push-china-to-resume-military-ties-with-us-official-says-/7351795.html</guid><pubDate> Sun, 12 Nov 2023 12:14:40 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/022a0000-0aff-0242-4a16-08dadfb6ca2d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国将与亚洲国家举行联合军演</title><description>据官方媒体新华社周日报道，中国将于11月中下旬与五个东南亚国家举行联合军事演习。这次演习将在中国南部的广东省举行，柬埔寨、老挝、马来西亚、泰国和越南的部队将参加。新华社称，演习将重点关注反恐和海上安全。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-to-hold-joint-military-exercises-with-asian-countries-/7351592.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-to-hold-joint-military-exercises-with-asian-countries-/7351592.html</guid><pubDate> Sun, 12 Nov 2023 07:09:29 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/C49AA46A-381B-4445-993D-F25E45BE72E2_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>