<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 9 日，星期日 20:27:44 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>财政部长：美中会谈“取得进展”</title><description>美国财政部长周日结束了为期四天的中国之行。此次访问旨在缓解近年来两国关系陷入低迷的紧张局势。双方谈论了经济、间谍气球、气候变化，但结果如何呢？美国之音的阿拉什·阿拉巴萨迪 (Arash Arabasadi) 有更多报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/treasury-secretary-us-china-made-progress-in-talks/7173407.html<guid> https://www.voanews.com/a/treasury-secretary-us-china-made-progress-in-talks/7173407.html</guid><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 14:02:28 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿拉什·阿拉巴萨迪） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-c345-08db80a5f921_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国山体滑坡后7人失踪</title><description>中国官员称，中国中部一处建筑工地发生山体滑坡，造成至少七人失踪。当局称已从废墟中救出五人。路透社报道称，一人死亡。最近几周，中国遭受暴雨袭击，引发了致命的山体滑坡。暴雨导致数千人流离失所。本报道的部分信息来自美联社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/missing-after-chinese-landslide/7173158.html<guid> https://www.voanews.com/a/missing-after-chinese-landslide/7173158.html</guid><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 07:58:57 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9d6a-08db809ae315_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国财长：美中关系“基础更加稳固”</title><description>美国财政部长珍妮特·耶伦周日表示，最近几天与中国官员进行的10个小时的会谈“富有成效”，她将带着两个世界大国之间的关系“更加稳固”地离开中国。耶伦在美国驻北京大使馆表示，“美国和中国存在重大分歧”，并提到了她所谓的“不公平经济行为”以及针对在华经营的美国企业的惩罚性行动。但耶伦补充说，她和美国总统乔·拜登“相信世界足够大，足以让我们两国繁荣发展”。美国和中国是世界上最大的两个经济体。由于两国关系因国家安全问题和贸易问题而陷入低谷，两国高级官员最近几周举行了会晤，试图恢复更正常的联系。国务卿安东尼·布林肯上个月访问了北京，这是拜登担任总统期间美国最高外交官的首次访问。气候特使约翰·克里预计也将于本月晚些时候访问。美国的外交推动是在拜登和国家主席习近平可能在 9 月于新德里举行的 20 国集团峰会或定于 11 月于旧金山举行的亚太经济合作组织峰会上举行会晤之前进行的。一位财政部高级官员表示，耶伦此行并未带来具体的政策突破，但在“重新建立联系”和建立关系方面“非常成功”。观看阿拉什·阿拉巴萨迪的相关视频：访问期间，耶伦周六与中国国务院副总理何立峰进行了五个小时的会面。美国财政部称这些会议“坦诚、建设性、全面”，而中国官方媒体则称这些会议“深入、坦诚、务实”。耶伦为拜登政府对北京不同意的技术出口限制进行了辩护，并表示此类分歧不应妨碍两国寻找解决“重要全球挑战的方法，例如新兴市场和发展中国家的债务困境以及气候变化”。新华社称，中方对美国针对中国的制裁和限制措施表示担忧。这位副总理表示，两国政府应重返拜登和中国国家主席习近平于 11 月达成的协议，以改善关系。财政部长还会见了中国新经济团队。 “我此行的目标是与北京新的经济领导团队建立并加深关系，”耶林说。 “我们的讨论是稳定关系、减少误解风险并讨论合作领域的更广泛共同努力的一部分。”周五，耶伦在北京与中国总理李强进行了“坦诚和建设性”的会谈。美国财政部的一份声明称，耶伦“讨论了政府寻求与中国进行良性经济竞争的愿望，这对双方经济都有利，包括美国工人和企业。”她还强调就“全球宏观经济和金融问题进行密切沟通，共同应对全球挑战，包括低收入和新兴经济体的债务困境以及气候融资”。中国外交部发表声明称，总理指出，美国和中国的经济利益紧密相连，中国的发展对美国是机遇而不是挑战。北京表示，耶伦在会谈中表示，美国“不寻求‘脱钩和脱钩’，无意阻碍中国现代化进程”。外交部表示，“中美双方应加强协调合作，携手应对全球性挑战，促进共同发展”。尽管双方都积极评价耶伦的访问，但没有宣布举行更多高层会议的新计划。华盛顿热衷于加强与中国的关系，美国最高外交官安东尼·布林肯计划下个月访问中国。气候特使约翰·克里将于本月晚些时候访问中国。本报道的部分信息来自美联社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-treasury-secretary-wraps-up-meetings-in-beijing/7173133.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-treasury-secretary-wraps-up-meetings-in-beijing/7173133.html</guid><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 06:51:50 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-97a1-08db8094ce73_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>陷入困境的新发电厂让约旦欠中国债务，引发对北京影响力的担忧</title><description>约旦的阿塔拉特发电厂被认为是一个里程碑式的项目，有望为这个沙漠王国提供主要能源，同时巩固与中国的关系。但在正式开放几周后，这个位于约旦首都南部贫瘠沙漠中的黑色易碎岩石海洋却引发了激烈的争议。围绕该工厂的交易让约旦背负了数十亿美元的债务——所有这些都是为了一座不再需要其能源的工厂，因为自该项目构想以来达成了其他协议。其结果加剧了中国和约旦之间的紧张关系，并给约旦政府带来了悲伤，因为它试图在国际法律诉讼中对该协议提出异议。随着中国在中东影响力的增强和美国的撤出，价值21亿美元的页岩油站已成为中国更广泛模式的特征，这种模式给许多亚洲和非洲国家带来了沉重的债务负担，并成为该地区的警示故事。华盛顿史汀生中心的非常驻研究员杰西·马克斯说：“阿塔拉特代表了‘一带一路’倡议的过去和现在。”他指的是中国建设全球基础设施和增强北京政治影响力的计划。他说：“约旦成为一个有趣的案例研究，不是因为中国在该地区取得的成功，而是因为中国如何与中等收入国家打交道。”大约 15 年前，阿塔拉特页岩油工厂最初被构想为实现国家能源独立雄心的一种方式，但现在因其高昂的价格而引起了约旦的愤怒。如果最初的协议成立，约旦将不得不在30年内向中国支付惊人的84亿美元，以购买该工厂产生的电力。从中国农村飞来的劳工在安曼以南约 100 公里（60 英里）处的巨型车站的阴影下辛勤劳作。 36 岁的焊工史长青说，今年早些时候，当他从中国东北的吉林省抵达约旦沙漠时，工人宿舍里越来越担心该项目可能会陷入停滞，让每个人都陷入困境。 。 “你来自中国，这里不受欢迎，这种感觉很奇怪，”他说。由于石油和天然气丰富，自然资源贫乏，约旦似乎已经输了。然后在 2000 年代，它开采了该国地下黑色岩石中的页岩油。约旦拥有世界第四大页岩油集中地，对获得丰厚回报寄予厚望。 2012年，约旦阿塔拉特电力公司向政府提议从沙漠中提取页岩油并建造一座工厂，用其提供该国15%的电力供应。公司官员表示，该提案符合政府在 2011 年阿拉伯起义的动荡中日益增强的能源自给自足的愿望。但事实证明，提取成本昂贵、风险大且技术上具有挑战性。由于该项目滞后，约旦于 2014 年达成了一项价值 150 亿美元的协议，以具有竞争力的价格从以色列进口大量天然气。人们对 Attarat 的兴趣逐渐减弱。 Attarat Power Co. 董事会成员穆罕默德·马伊塔 (Mohammed Maaitah) 表示，他在世界各地推销该项目——从美国、欧洲到日本和韩国。没有人，他说。令约旦惊讶的是，中国的银行在 2017 年向约旦提供了超过 16 亿美元的贷款，为该工厂融资。中国国有企业广东能源集团购买了阿塔拉特电力公司 45% 的股份，将这头白象变成了最大的电力公司。据该公司称，私营企业将走出中国国家主席习近平的“一带一路”倡议。广东能源集团没有回应置评请求。专家表示，这项投资是中国更广泛地进军渴望外国投资的阿拉伯世界的一部分。大型基础设施项目的资金几乎没有附加任何政治条件。 “中国并没有带来美国的包袱，因为我们实际上对民主进程、透明度和腐败有所担忧，”美国前中东政策助理国务卿戴维·申克(David Schenker)表示。 “对于威权国家来说，中国有一定的吸引力。”随着人们对美国不可靠的讨论越来越多，中国转向在中东收购战略资产，甚至是在经济陷入困境的国家。它购买了大量伊拉克石油，招标了黎巴嫩北部的一个港口，并向阿卜杜勒-法塔赫·塞西总统在埃及的新首都注入资金。专家称，随着2017年叙利亚总统巴沙尔·阿萨德在该国内战中占据上风，中国有兴趣投资邻国约旦的阿塔拉特项目作为跳板，预计叙利亚重建热潮可能带来数十亿美元的投资。根据为期 30 年的购电协议，约旦国营电力公司将不得不以过高的价格从目前实际上由中国领导的 Attarat 购买电力，财政部估计，这意味着约旦政府每年将损失 2.8 亿美元。能源专家表示，为了支付这笔费用，约旦必须将消费者的电价提高 17%，这对已经背负债务和通货膨胀的经济造成严重打击。中国遭受的损失之大令约旦政府震惊。约旦能源部于 2020 年“以严重不公平为由”对 Attarat Power Co. 启动了国际仲裁。当被问及为什么约旦一开始就同意这样一份不平衡的合同时，约旦能源部和国家电力公司均拒绝置评。截至 6 月，位于巴黎的国际商会仲裁庭正在举行听证会。商业。议会能源委员会的地质学家穆萨·汉塔什 (Musa Hantash) 将这笔交易描述为腐败和缺乏技术专长的自然结果。 “说服这些大公司在约旦投资是非常困难的。有些事情可以帮助某些人获利，”他说，但没有详细说明。美国官员将阿塔拉特合同描述为北京“债务陷阱外交”的一个例子。中国外交部拒绝对阿塔拉特项目发表评论。但它为北京对发展中国家的投资进行了辩护，否认其让合作伙伴陷入债务的指控，并辩称中国从未强迫“其他国家强行向我们借款”。 “我们从不在贷款协议中附加任何政治条件，”该部表示，并敦促国际金融机构帮助提供债务减免。 Attarat Power 表示，预计该案将在今年晚些时候做出裁决。世界商业组织的裁决具有法律约束力和可执行性。马伊塔和其他公司官员驳斥了约旦关于不公正抬高价格的说法，指责约旦因反华情绪而背弃协议。马伊塔说，自从去年秋天两台发电机组中的第一台投入使用以来，约旦政府只支付了一半的月费。在约旦和其他与美国结盟的较贫穷的阿拉伯国家，中国投资的步伐近年来有所放缓。驻安曼的中国问题专家萨米尔·赫赖诺表示，面对国外的阻力和国内日益增长的担忧，中国正在改变其在该地区的做法，重点关注石油资源丰富的波斯湾。阿联酋和沙特阿拉伯等富裕国家在偿还中国的巨额贷款方面没有问题。目前，约旦似乎不愿再与中国冒险。 5月，约旦电信公司Orange签署了新的5G设备协议。它长期以来一直是受到美国制裁的中国电信巨头华为的客户。这一次，它选择了诺基亚。</description><link/> https://www.voanews.com/a/troubled-new-power-plant-leaves-jordan-in-debt-to-china-raise-concerns-over-beijing-s-influence/7169506.html<guid> https://www.voanews.com/a/troubled-new-power-plant-leaves-jordan-in-debt-to-china-raise-concerns-over-beijing-s-influence/7169506.html</guid><pubDate> Sun, 09 Jul 2023 03:04:58 -0400</pubDate><category>中东</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-3d9e-08db7e22a05f_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>财政部长表示美中关系“基础更加稳固”</title><description>美国财政部长珍妮特·耶伦周日在北京结束为期四天的访问时表示，美国和中国之间的关系“基础更加稳固”，并表示“任何一次访问都无法在一夜之间解决我们的挑战”。耶伦在美国大使馆举行的新闻发布会上表示，美国和中国这两个世界最大的经济体有责任在经济决策和气候变化方面对自己和其他国家进行更密切的沟通。耶伦与中国官员进行了 10 个小时的会谈，其中五次是周六与中国副总理何立峰的会谈。美国财政部称这些会议“坦诚、建设性和全面”，而中国官方媒体则称其为“深入” 、坦诚、务实。”耶伦为拜登政府对北京不同意的技术出口限制进行了辩护，并表示此类分歧不应妨碍两国寻找解决“重要全球挑战的方法，例如新兴市场和发展中国家的债务困境以及气候变化”。新华社称，中方对美国对华制裁和限制性措施表示担忧。副总理表示，两国政府应回到拜登和习近平去年11月达成的改善关系协议。“两国应采取行动”耶伦表示，“对历史、对人民、对世界有责任感。”在气候问题上，耶伦指出，美国和中国是世界上两个最大的温室气体排放国，也是可再生能源的最大投资者。 “气候融资应该有针对性地高效、有效地”支持绿色气候基金等已经建立的机构，绿色气候基金是一个联合国实体，致力于支持全球应对气候变化的范式转变。耶伦为期三天的中国之行结束周日凌晨举行新闻发布会。周五，耶伦在北京与中国总理李强进行了“坦诚和建设性”的会谈。财政部声明称，耶伦“讨论了政府寻求与中国进行良性经济竞争的愿望，这有利于中国”两个经济体，包括美国工人和企业。”她还强调就“全球宏观经济和金融问题进行密切沟通，共同应对全球挑战，包括低收入和新兴经济体的债务困境以及气候融资”。中国外交部发表声明称，总理指出，美国和中国的经济利益紧密相连，中国的发展对美国来说是机遇而不是挑战。北京表示，耶伦在会谈中表示，美国“不谋求‘脱钩、脱钩’，无意阻碍中国现代化进程。”外交部表示，“中美双方应加强协调合作，携手应对全球性挑战，促进共同发展”。虽然双方都积极评价耶伦的访问，但没有宣布举行更多高层会议的新计划。白宫新闻秘书卡琳·让·皮埃尔周五表示：“中国将继续存在并成为世界舞台上的主要参与者。” ”，并补充说，激烈的竞争需要激烈的外交。“因此，激烈的竞争需要激烈的外交，这一点很重要，”她说。“这就是你看到的耶伦国务卿所做的，这就是你看到的布林肯国务卿所做的。这些都是类型她说：“美国总统在与习主席的会晤中进行了一系列对话。” 美国财政部长周五开始对中国进行为期四天的访问，呼吁对世界第二大经济体进行市场改革，耶伦周五在北京向中国美国商会发表讲话时表示，“美国并不寻求全面分离中国”。我们的经济。 ......世界上最大的两个经济体的脱钩将破坏全球经济的稳定，而且几乎不可能进行。”虽然她指出了与中国贸易和投资的重要性，但耶伦也“提出了担忧，包括壁垒”在与十多家在北京开展业务的美国企业举行的圆桌会议上，“她还重申了美国对华经济方针”。仍聚焦于三个主要目标：确保与国家安全和人权有关的重大利益；追求健康和互利的经济竞争，其中中国遵守国际规则；以及寻求在紧迫的全球挑战（包括宏观经济挑战）上的相互合作。美国财政部周五发表声明称，中国外交部在声明中表示，“双方应通过坦诚、深入、务实的对话，就双边经济领域的重要问题加强沟通，寻求共识”。交流，为中美经济关系注入稳定和正能量。”耶伦周四抵达北京，并在推特上表示，乔·拜登总统“责成他的政府在一系列问题上深化我们两国之间的沟通，我期待在访问期间这样做。”美国财政部官员在访问前表示，耶伦将讨论稳定全球经济的问题，以及挑战中国在俄罗斯入侵乌克兰期间对俄罗斯的支持。预计耶伦不会与中国国家主席习近平会面。她的访问按计划进行继美国国务卿安东尼·布林肯上个月访问北京之后，耶伦本周早些时候会见了中国驻美国大使谢锋，财政部表示，耶伦在会面中“提出了令人担忧的问题，同时也传达了两个最大经济体合作应对全球挑战，包括宏观经济和金融问题的重要性。”中国官方媒体称，谢旭人表示希望两国消除干扰，加强对话。本文部分信息来自美联社、法新社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-relations-on-surer-footing-treasury-secretary-says-/7173082.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-relations-on-surer-footing-treasury-secretary-says-/7173082.html</guid><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 23:14:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-76e5-08db802a6e5e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港亲民主企业应用程序产品目录陷入黑暗</title><description>香港 - Punish Mee 是一款列出所谓黄色企业的应用程序，以便香港消费者在购物时支持民主运动，该应用程序周五因社交媒体账户及其内容消失而被关闭。 2014年香港民主示威者使用黄色雨伞阻挡警察使用的胡椒喷雾和催泪瓦斯后，黄色成为政治抵抗的象征。 1997年，这片曾经的英国领土的控制权移交给中国，此后北京加强了对这座城市的控制。据《香港自由报》和《香港标准报》报道，本周早些时候，当局逮捕了五名被香港媒体认定与该应用程序有关的人。警方没有确认被捕者的身份或党派关系。香港当地媒体确认了这些人的身份，并将他们与香港众志联系起来。警方对目前居住在海外的八名著名民主活动人士发出逮捕令，其中包括自流亡英国的香港众志党创始人罗冠聪，并悬赏 128,000 美元（约合 100 万港元），以获取线索。逮捕。香港众志于 2016 年成立，目标是实现香港自治和自决，并于 2020 年 6 月 30 日解散，此时距离中国在香港实施全面且措辞模糊的国家安全法几小时后。据《南华早报》报道，通过这款现已关闭的应用程序筹集的资金将用于支持罗的活动。据香港历史最悠久、第二大报纸报道，Punish Mee 失踪之际，香港警方国家安全部似乎正准备打击黄色商店。中文报纸《星岛日报》周三援引消息人士的话称，警方正在对五名逮捕人员进行后续行动，打击黄色经济，以切断用于资助所谓海外异见人士的资金链。香港星岛日报经常表示，它不受执政的中国共产党“控制或影响”。美国司法部要求其美国子公司注册为外国代理人。黄色经济的主要支持者是餐馆、小吃店和其他小企业。据了解，在 2019 年的抗议活动中，许多人展示了支持民主的物品和口号，或者支持示威者，抗议活动是由一项提议在某些情况下将香港人引渡到中国接受审判的法案引发的。自2019年抗议活动以来，支持民主运动的香港消费者经常光顾黄色商家，抵制亲北京、支持警察的“红色商店”。2020年推出的Punish Mee与其他出现的在线产品相呼应。在抗议期间，向消费者建议一家企业是否支持民主运动或北京批准的政府。许多支持政府的企业被污损或损坏。其他应用程序绘制了抗议活动和警察的位置。Punish Mee 从在线 Android 和据《香港自由报》报道，周五，香港苹果应用商店报道称，安装了该应用的用户在尝试使用该应用时，会弹出一条消息“服务器繁忙，请重试”。尚不清楚香港当局或与该应用程序有关联的人员是否将其下线。Punish Mee 推荐的一家企业周四宣布将关闭。香港自由报报道称，该应用程序识别出的许多企业业主对可能产生的后果持谨慎态度。要求匿名以避免引起香港当局注意的香港居民丁女士告诉美国之音，她在黄色商店购物。 “现在香港很少有游行和示威，这是提出要求的常用方式，”她说。 “我们必须通过相对间接的方式，比如消费，来支持有同样想法的人。”丁女士说，Punish Mee“几乎列出了所有的黄色商店。如果它（香港政府）真要采取行动，可能会采取行动。” “对应用程序列出的数百家商店采取行动。或者也许只需要对少数商店采取行动，以阻止其他商店将自己标记为黄色商店。这并不奇怪。”她接着说，“以前这些店家都会开设一些专门的页面（社交媒体上），利用这些平台来讨论时事。也许以后他们就会闭嘴了。至于筹款，大家都会把它看成是一个项目。”忌讳。”香港立法会前议员梁颂恒表示，逮捕行动中引用的“支持反中乱港”法律的定义含糊不清。他说：“这起事件不仅针对黄色经济圈，而且逐渐压迫……香港人。”梁振英表示，根据香港国安法，现在的黄色店主想要的不是利润。“如果你继续下去现在经营（黄色）业务，不太可能有任何好处，”他说。 “如果你坚持下去，原因一定只有一个：坚持你的政治信仰。一些在香港关闭的黄色商店已在英国等海外地区开业。疫情迫使一些企业关闭。有些人会尽可能长时间地维持生意。但大家都明白，在香港目前的政治环境下，生存空间越来越小。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-app-offering-directory-of-pro-democracy-businesses-goes-dark-/7173080.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-app-offering-directory-of-pro-democracy-businesses-goes-dark-/7173080.html</guid><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 23:06:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-73bf-08db8028ac8d_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>