<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 21 日星期三 05:55:08 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>印度尼西亚寻求平衡国内产业与中国进口激增的方法</title><description>印度尼西亚雅加达——大量中国产品涌入印度尼西亚，对当地制造商造成了沉重打击，促使政府寻找方法安抚国内生产商，同时避免激怒该国最大的贸易伙伴。服装制造商——包括家庭计件生产商和工厂——已经呼吁帮助，因为他们的市场份额被来自中国的低成本服装和纺织品夺走。网上购买的产品激增加剧了这个问题。雅加达工人的抗议促使印尼贸易部长祖尔基菲里·哈桑 (Zulkifli Hasan) 在 7 月宣布，政府将对部分来自中国的产品征收高达 200% 的进口关税，特别是纺织品、服装、鞋类、电子产品、陶瓷和化妆品，以尝试解决这一问题。保护当地企业并防止裁员。 “美国可以对进口陶瓷或衣服征收200%的关税，我们也可以这样做，”祖基菲里说，以确保中小微企业和工业“生存和发展”。但中国是印尼最大的贸易伙伴，2023年双边贸易额将超过1270亿美元。征收更高的关税可能会促使中国制造商在印尼工厂进行更多投资，但也可能适得其反，导致北京方面采取报复措施。哈桑表示，政府于 7 月宣布成立一个工作组来监控和处理与某些进口产品相关的问题，因为进口产品的大量涌入已导致纺织工厂关闭和大规模裁员。据努桑塔拉工会联合会称，2024 年 7 月，在印度尼西亚西爪哇省万隆地区，至少有 12 家纺织工厂关闭，导致超过 12,000 名工人失业。该地区以蜡染、手工织物等纺织品而闻名。制造公司 Asnur Konveksi 的经理 Neng Wati 表示，进口中国产品导致数千名工人闲置，没有固定收入。 “现在他们轮流。工人数量保持不变，但工作被分配，并不是所有人都能得到一些。他们中的一些人已经休息了两周，一些人已经一个月没有找到工作了，”瓦蒂说。当地一家中小型企业家组织负责人南迪·赫迪亚曼 (Nandi Herdiaman) 表示，在 COVID-19 大流行的缓慢日子之后，这是一个沉重的打击，当时许多工人被转移到电子商务以维持收支平衡。疫情过后，协会8000名会员中只有60%继续工作。现在，最大的挑战是来自中国的廉价进口产品。该行业组织表示，过去两个月，家庭工业产出下降了 70%。中国产品进口的增加部分被视为中美贸易摩擦的结果，导致美国对中国商品征收关税。但这也反映出，随着该地区实施各种自由贸易协定，亚洲内部贸易不断增长，以及西方市场对中国出口产品的需求减弱。泰国的行业团体也对来自中国的廉价产品涌入表示越来越担忧，他们表示，这极大地损害了无法竞争的国内生产商的销售。在所谓的紧急措施中，泰国政府对所有进口产品征收 7% 的增值税，这改变了之前只对价格超过 1,500 泰铢（44 美元）的进口产品征税的规定。该政策仅在今年7月至12月期间生效，以便政府有时间研究该问题，然后才能应用更长期的解决方案。 12月，印度尼西亚颁布法规，加强对3000多种进口商品的监管，包括食品配料、电子产品和化学品。但在国内工业表示这阻碍了当地生产所需的进口材料的流动后，该规定被撤销，政府开始考虑大幅提高关税。虽然规模较小的制造商遭受了最大的挫折，但大型工厂也受到了影响。 PT Eksonindo Multi Product Industry 的董事总经理 Jany Suhertan 在西爪哇生产服装和背包、手袋等配饰，他希望政府提高来自中国的制成品的进口关税，但不要提高印尼制造产品所需原材料的进口关税。他的公司使用的材料近一半来自中国。 “我不同意对原材料征收（更高的关税），因为政府应该保护供应链。如果不安全，就会影响生产。”Suhertan 说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/indonesia-searches-for-ways-to-balance-domestic-industries-with-surging-chinese-imports-/7750805.html<guid> https://www.voanews.com/a/indonesia-searches-for-ways-to-balance-domestic-industries-with-surging-chinese-imports-/7750805.html</guid><pubDate> Wed, 21 Aug 2024 00:40:43 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c03ea3ab-1436-4e8a-9174-8043b13be34f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国青年失业率上升催生新工人阶级</title><description>北京——中国不断上升的失业率正迫使数以百万计的大学毕业生陷入艰难的讨价还价，其中一些人被迫接受低薪工作，甚至靠父母的养老金维持生计，这种困境催生了一个由“烂尾孩子”组成的新工人阶级”。这句话今年已成为社交媒体流行语，与自 2021 年以来困扰中国经济的数千万未完工房屋的流行语“烂尾楼”类似。今年求职的大学毕业生数量创历史新高由于 COVID-19 引发的混乱以及对该国金融、科技和教育部门的监管打压，劳动力市场陷入低迷。去年4月，约1亿中国16-24岁青年的失业率首次攀升至20%以上。当 2023 年 6 月触及 21.3% 的历史新高时，官员们突然暂停了该数据系列，以重新评估数据的编制方式。一年过去了，青年失业率仍然是一个令人头疼的问题，今年夏天有 1,179 万名大学生毕业，而经济仍然受到房地产危机的拖累，7 月份重新配置的失业率飙升至 2024 年的高点 17.1%。习近平主席多次强调，青年就业仍然是首要任务。政府呼吁为年轻人提供更多渠道接触潜在雇主，例如招聘会，并推出支持性商业政策以帮助促进就业。密歇根大学社会学助理教授周云表示：“对于许多中国大学毕业生来说，更好的就业前景、向上的社会流动性、更阳光的生活观，这些曾经由大学学位所承诺的一切，都变得越来越难以实现。”一些失业的年轻人回到家乡当“全职子女”，依靠父母的退休金和储蓄。即使是那些拥有研究生学位的人也未能幸免。在花了数年时间攀登中国竞争异常激烈的学术阶梯后，“烂尾孩子”发现，他们的学历无法在经济不景气的情况下为他们找到工作。他们的选择是有限的。他们要么降低对高薪工作的期望，要么找到任何工作来维持收支平衡。有些人还转向犯罪。曹泽去年从著名的北京外交学院获得硕士学位。现年 27 岁的曹回到家乡河北省后，低于预期的工资让他质疑自己的教育价值，因此不再寻找全职工作。 “如果我本科毕业后工作三四年，我的工资可能和我现在读硕士的工资差不多，”曹说。曹说他正在考虑攻读博士学位。希望几年后他的前景会有所改善。刚刚从湖北中医药大学毕业的阿田·陈(Amada Chen)上周辞去了在一家国企的销售工作，工作一个月后。她将自己的决定归咎于有毒的工作文化和老板不切实际的期望。在试用期的前 15 天，尽管每天要工作 12 小时，但她每天的工资也只有 60 元（8.40 美元）。 “一周以来我每天都哭，”她说。陈曾想成为一名质检员或研究员，她认为这些工作与她中医药专业的技能相匹配。但在收到 130 多封求职信后，她收到的职位大多是销售或电子商务相关的职位。陈说她正在重新考虑自己的职业道路，并可能转向模特行业。大学毕业生失业现象并非没有先例。 1999年，中国大幅扩大了大学的招生规模，以培养受过更好教育的劳动力来推动经济的快速增长。但毕业生的供应量持续超过就业机会，当局在 2007 年对就业机会表示担忧，随着更多拥有学位的年轻人进入市场，这一问题有所缓解，但从未完全消失。即使学生的专业符合市场需求，前景也不确定。陈守今年毕业于北京邮电大学人工智能专业三年级。然而，陈先生在十几次申请后仍未获得实习机会，并对就业市场仍持悲观态度。 “情况可能会更糟，”她说。 “毕竟（这个领域）的人会越来越多。”教育部下属期刊《中国高等教育研究》6月发表的一项研究显示，2024年至2037年，高等教育学生供给将超过需求，此后，生育率下降的影响将显现，差距将急剧缩小。报告称，到 2034 年，应届大学毕业生可能会达到 1800 万左右的峰值。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-rising-youth-unemployment-breeds-new-working-class/7750783.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-rising-youth-unemployment-breeds-new-working-class/7750783.html</guid><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 23:49:27 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e72c6674-7cc6-4701-9d2f-09f7311aa495_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国电子游戏发布前政治批评和争议不断</title><description>华盛顿——一款被誉为中国首款达到 3A 标准的中国视频游戏的发布，在网上引发了对中国政府的一系列批评。当视频游戏得到大笔资金支持、由知名发行商高度开发和发行时，就会被授予 AAA 标签。中国游戏《黑神话：悟空》将于 8 月 20 日在全球发布，自 2020 年中国视频共享网站 Bilibili 的演示版观看次数超过 5600 万次以来，备受期待。在中国被禁止的 YouTube 上，该游戏演示版超过1000万次观看。该游戏由中国游戏科学公司开发，玩家扮演中国古典小说《西游记》中的孙悟空，打败肆虐世界的怪物。尽管该游戏与政治没有直接联系，但中国评论者在发布前就在美国的游戏讨论区批评了中国政府和国家主席习近平。  上周，位于华盛顿州的在线游戏平台 Steam 的讨论版上出现了大量直接或间接批评中国当局和习近平的中文评论。  一位网友嘲笑习近平史无前例的第三次连任，称“我将继续扮演《黑神话：悟空》中的玉皇大帝。如果你反对，请举手。”大多数批评帖子都以与游戏无关的方式批评中国政府。 “推翻中国共产党，建立每个人都有投票权的民主宪政制度，”这似乎是第一个批评性评论。  另一条评论写道：“感谢党，感谢我们伟大的首席加速器习近平。”他嘲笑习近平的政策加速了中国经济的衰退。另一篇帖子列出了 1989 年天安门广场长达数周的民主抗议活动以及随后中国军队对学生领导的示威者使用致命武力造成数百人甚至数千人死亡的暴力镇压的时间表。中国的互联网不允许此类对中国政府和领导人的批评，中国的审查大军经常清理不符合中国共产党路线的评论网站和讨论区。  观察人士惊讶地发现，到8月16日下午，Steam美国讨论区上的许多批评帖子同样被删除。  中国社交媒体影响者和政府批评家李鹰（网名“李老师”）于 8 月 14 日在 X 上发表了反对删除的言论，并附上了原始帖子的截图。他在X上写道：“Steam本质上是一个免费平台，这里的游戏种类繁多，玩家可以自由表达对游戏的任何意见和看法。”Steam位于中国的网站没有讨论区，而且美国讨论区仅适用于中国境外的用户。中国境内的用户需要使用虚拟专用网络（VPN），它可以帮助用户绕过控制访问被封锁的国家/地区之外的互联网内容。美国之音联系 Steam，寻求有关帖子被删除原因的评论，但没有收到回复。 Steam的讨论区规则并未明确禁止政治帖子，但规定用户不得发布“不尊重”的内容，并避免发布与主题无关的内容。虽然这款游戏与中国政府没有直接关系，但它确实得到了一些官方的帮助和赞扬。游戏科学所在地杭州市政府于 2022 年给予了该游戏资助。浙江省官方媒体将该游戏描述为“中国 AAA 游戏史上最重要的探索者之一——探索者”这值得掌声和鼓励。”这并不是《黑神话：悟空》第一次引发争议。该游戏的开发者被指控发表猥亵和性别歧视言论。游戏科学创始人兼CEO冯骥去年在微博中感叹开发的困难，并使用了带有色情含义的词语，并将自己对扩展开发的渴望比作口交。游戏艺术总监杨奇早在2013年就在微博表示，他们不会在游戏制作中迎合女性玩家。 “我不需要女玩家的逆驱，我不去管那些来泡妞的色虫，有些东西就是为纯粹的男人做的。”他写道。对此，一位女性网红在关注性别的微信账号“橙伞”上发帖，敦促《游戏科学》尊重女性玩家。她写道：“作为一名玩家，我知道制作一款游戏需要付出多少努力和奉献，而《黑神话：悟空》在制作过程中的奉献和认真是值得赞扬的。” “但是，不要让落后的性别意识将同样对游戏充满期待的玩家越来越推向相反的方向。”去年，当包括美国最具影响力的电子游戏在线新闻网站之一 IGN 在内的西方媒体报道这些有争议的言论时，中国民族主义评论者称该报道试图强加西方价值观并压制中国游戏业。一篇评论文章写道：“用西方政治正确的立场来评判中国比赛，对媒体来说确实是有偏见的。”文章称，开发商的言论是否构成性别歧视“取决于角度”。在微博上，一位评论者称IGN为“小丑”，并写道：“为了打压中国游戏的崛起，不出意外地又打出了性别牌。”尽管存在争议，游戏行业专家预计《黑神话：悟空》将会大受欢迎。中国南方深圳市的游戏行业顾问丹尼尔·卡米洛（Daniel Camilo）向美国之音表示，游戏行业中的性别歧视并不新鲜，对商业成功影响不大。他说：“积极讨论这些问题并意识到这些问题的铁杆游戏玩家和粉丝通常在网上只占极少数（大声的）少数，只占真正购买游戏的人的一小部分。”该游戏已经获得了国内外评论家的高度评价。 8 月 16 日，IGN 给这款游戏打出了 8 分（从 1 到 10 分），称其为“一款出色的动作游戏，拥有精彩的战斗以及激动人心且强大的对手，尽管存在一些错误。”中国版IGN给游戏打出了满分10分，写道：“这是一款在全球市场上真正具有竞争力的国产游戏，相信它将成为今年年度游戏的有力竞争者。”卡米洛指出，国产游戏的高质量让中国玩家感到自豪，甚至有助于提高中国的国际形象。 “《黑神话》将改变人们对中国游戏的看法，在某种程度上，也将改变人们对中国及其文化产出和软实力的看法，”他说。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/political-criticism-and-controversy-swirls-ahead-of-china-video-game-release/7750751.html<guid> https://www.voanews.com/a/political-criticism-and-controversy-swirls-ahead-of-china-video-game-release/7750751.html</guid><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 22:16:49 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a07cacae-04dc-4df2-8ce2-2e56e5ab825d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国称机密核战略不是针对单一国家的威胁</title><description>华盛顿——在《纽约时报》报道白宫调整了美国威慑战略以重点关注中国扩张后，白宫周二表示，乔·拜登总统今年批准的一项机密核战略计划并不是针对单一国家或威胁的回应。首次拥有核武库。总部位于美国的军备控制协会表示，据了解，美国的核武器战略和态势与政府《2022年核态势评估》中描述的保持一致，并且没有从俄罗斯转向中国的重新定位。 《纽约时报》称，白宫从未宣布拜登批准了题为“核就业指导”的修订后战略，但预计将在拜登离任前向国会发送有关修订的非机密通知。该报称，在最近的讲话中，两名高级政府官员被允许提及战略修订。该公司表示，该战略每四年左右更新一次。在被问及这份报告时，白宫发言人肖恩·萨维特表示：“本届政府与之前的四届政府一样，发布了《核态势评估和核武器使用规划指南》。”虽然该指南的具体文本属于机密，但它的存在是存在的。没办法秘密。今年早些时候发布的指导意见不是针对任何单一实体、国家，也不是针对任何威胁。”军控协会执行董事达里尔·金博尔表示，虽然美国情报机构估计中国可能将其核武库规模从 500 枚增加到金博尔引用了《纽约时报》报道中提到的一位官员、白宫军控、裁军事务高级主任 6 月份的言论。根据这些言论，美国的战略是寻求对中国和俄罗斯的核武器限制，但如果中国继续其目前的轨道，并且如果俄罗斯超出新削减战略武器条约的限制，美国在未来的某个时候可能需要这样做。金博尔表示，“我的理解是，现任政府认为可能要到 2030 年或之后一段时间才会考虑调整其核力量的规模和构成。” 。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-says-classified-nuclear-strategy-not-response-to-single-country-threat/7750733.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-says-classified-nuclear-strategy-not-response-to-single-country-threat/7750733.html</guid><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 21:33:16 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/78a042aa-193b-4962-b041-bed4f89cb8d1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>紧张局势再度升级考验维持南海平静的努力</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/renewed-tensions-test-effort-to-maintain-calm-in-south-china-sea/7749948.html<guid> https://www.voanews.com/a/renewed-tensions-test-effort-to-maintain-calm-in-south-china-sea/7749948.html</guid><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 13:36:16 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d6f4-08dcc13ceec8_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 2022-23年煤炭发电量激增引起气候专家的担忧后，中国取消了燃煤电厂的审批</title><description>北京——周二发布的一份分析显示，今年上半年中国新建燃煤电厂的审批数量急剧下降，此前两年的一系列许可引发了人们对政府限制气候变化承诺的担忧。绿色和平东亚分会审查项目文件发现，今年1月至6月共批准新建燃煤电厂14座，总装机容量为10.3吉瓦，比去年上半年的50.4吉瓦下降80%。当局在 2022 年批准了 90.7 吉瓦，在 2023 年批准了 106.4 吉瓦，这一激增引起了气候专家的警惕。中国在太阳能和风电装机方面处于世界领先地位，但政府表示，在需求高峰期仍然需要燃煤电厂，因为风电和太阳能发电不太可靠。尽管中国电网优先使用绿色能源，但专家担心，一旦新产能建成，中国要摆脱对煤炭的依赖并不容易。绿色和平东亚项目负责人高玉和在一份声明中表示：“我们现在可能正在看到一个转折点。” “这里仍然存在一个问题。中国各省是否因为已经批准了如此多的煤炭项目而放慢了煤炭审批......？或者这是能源转型中煤电的最后喘息，煤炭变得越来越不切实际？只有时间了能说出来。”绿色和平组织与政府附属智库上海国际问题研究院共同发布了这份分析报告。政府气象专家警告说，由于气候变化，该国应该为更多的极端天气事件做好准备。水利部7月底表示，今年主要河流发生25起特大洪水，这是自1998年有记录以来最多的一次。湖南省当局周一表示，死亡人数已上升至50人，其中15人死亡。上个月末，与热带风暴有关的山体滑坡和山洪袭击了中国南部部分地区，搜救工作仍在继续，其他人仍然失踪。虽然季节性洪水在中国南方很常见，但历史上较为干旱的东北地区和朝鲜边境地区也开始出现更大的降雨。官方媒体称，周二，辽宁省建昌县大部分地区发生洪水，导致电力和通讯中断，300多人被困，目前已通过直升机疏散。近几个月来，政府发布了一系列关于减少碳排放和加速向可再生能源转型的文件。国家能源局6月份公布了一项三年计划，以改造现有煤电机组并为新建煤电机组配备低碳技术。本月发布的另一项政府计划“加快新电力系统建设”旨在解决瓶颈和其他挑战，包括如何扩大可再生能源的传输。高表示，中国应该将资源集中在更好地连接风能和太阳能发电上，而不是建设更多的燃煤电厂。煤炭提供了该国60%以上的电力。 “煤炭在中国能源安全中发挥着基础性作用，”国家能源局官员李福龙在六月的新闻发布会上表示。中国也在寻求核电来实现其碳减排目标。中国国务院周一批准了五个核电项目，共 11 台机组，总成本达 2000 亿元人民币（280 亿美元）。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-backs-off-coal-power-plant-approvals-after-2022-23-surge-that-alarmed-climate-experts/7749604.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-backs-off-coal-power-plant-approvals-after-2022-23-surge-that-alarmed-climate-experts/7749604.html</guid><pubDate> Tue, 20 Aug 2024 09:30:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6871-08dcc11b1f0f_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>