<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 28 日星期六 12:02:28 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国与亚太国家在南海举行联合演习</title><description>菲律宾马尼拉——周六，五国武装部队在南海部分海域进行了联合海上演习，而中国则在有争议的水道上进行了自己的军事演习。菲律宾武装部队在一份声明中表示，菲律宾、美国、澳大利亚、日本和新西兰首次在马尼拉专属经济区举行演习，旨在提高军队的互操作性。声明称，周六的演习包括一艘菲律宾军舰、美国的霍华德号、日本的JS Sazanami 号和新西兰的HMNZS Aotearoa 号。澳大利亚国防部表示，演习表明“我们对加强地区和国际合作以支持和平、稳定和繁荣的印太地区的集体承诺”。此次演习是在菲律宾和中国之间发生一系列空中和海上冲突之后进行的，两国在南中国海有争议的地区发生了争执，其中包括亚洲争议最激烈的地标之一黄岩岛。该浅滩已被中国海警占领十多年。周三，新西兰和澳大利亚的海军舰艇驶过属于南海一部分的台湾海峡。中国声称民主管理的台湾是自己的领土，并表示独自对该海峡行使主权和管辖权。美国和台湾表示，该海峡是一条国际水道，是全球约一半集装箱船经过的主要贸易路线。澳大利亚外交部长黄英贤周六在联合国大会上发表讲话时表示，澳大利亚“一直在南海和台湾海峡的和平与稳定问题上向中国施压”。根据文字记录，黄说：“我们欢迎美中恢复领导人和军事层面的对话。”在中国最高外交官与美国同行讨论缓解地区紧张局势的方法数小时后，中国空军和海军部队在有争议的海域进行了演习。尽管文莱、马来西亚、菲律宾和越南也提出了重叠的海洋主张，但中国对几乎整个南海拥有主权，这激怒了邻国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-asia-pacific-nations-hold-joint-exercises-in-south-china-sea/7803002.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-asia-pacific-nations-hold-joint-exercises-in-south-china-sea/7803002.html</guid><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 11:50:50 -0400</pubDate><category>南海</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/05069664-ce15-4c9c-82c0-fcd998c2c447_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>石破选胜后中国呼吁稳定日中关系</title><description>台湾台北——在日本前防卫大臣石破茂周五赢得执政的自民党党魁竞选后，中国敦促日本与北京保持“健康稳定”的关系。日本国会将于 10 月 1 日召开会议，石破将成为日本下一任首相。中国外交部发言人林坚周五对记者表示，中日关系“持续健康稳定”发展符合两国利益，也体现了中日关系的特点。道路被视为“唯一正确的选择”。希望日方客观正确认识中国，奉行积极理性的对华政策，以实际行动全面推进中日战略互惠关系，同中方共同推动中日关系持续健康发展。双边关系稳步发展”。北京发表上述言论之际，中日关系紧张加剧。最近几周，中国增加了在日本附近海域和空域的军事活动频率，9月18日，辽宁号航母驶过日本最西端的与那国岛附近的“毗连区”，并在日本海附近进行了大规模军事演习。日本。与此同时，一艘日本战舰周三首次穿越台湾海峡，促使北京重申强烈反对此类“航行自由”行动。日本周三也对中国40年来首次向太平洋试射洲际弹道导弹表示担忧。日本政府表示，北京在导弹试验前没有通知它，并称中国在该地区日益增加的军事活动“令人严重关切”。分析人士称，中国外交部的声明表明北京方面对石破茂在对华关系上的立场仍持谨慎态度。新泻县大学国际关系教授畠山恭子在接受美国之音电话采访时表示，“北京对石破的立场非常谨慎和担忧，因为他对日本的安全政策一直非常自信和强硬。”在周五的领导人选举之前，石破提出建立一个“亚洲北约”，他说这可以为志同道合的国家之间的核共享安排或美国核武器重返印太地区铺平道路。 9月22日，石破在日本富士新闻网举行的现场辩论中表示，现在是允许日本自卫队向侵入日本领空和领海的外国军队鸣枪示警的时候了。畠山表示，石破茂可能会继续深化日本与美国、韩国、澳大利亚和菲律宾等志同道合的民主国家的防务和安全关系。她说，与即将卸任的日本首相岸田文雄不同，石破茂希望日本在制定安全政策方面拥有更多自主权。畠山在电话中对美国之音表示：“他认为日本追随华盛顿的做法并不好，他认为日本应该更加独立地与该地区其他志同道合的国家合作。”一些中国分析人士表示，根据石破此前的言论和建议，北京方面应密切关注石破的对华政策。中国黑龙江东北亚研究所所长达志刚表示：“中国需要对石破浩保持警惕，因为据报道他曾呼吁将美日同盟和美韩同盟结合起来建立‘亚洲北约’。”省社会科学院告诉中国国营小报《环球时报》。中国国际问题研究院研究员项浩宇对《环球时报》表示，他预计日本将继续利用“台湾问题”及其与美国的结盟来“遏制中国”。虽然石破将可能维护日本当前的防务和安全政策，但一些专家表示，他也可能寻求调整东京对华的总体政策。神田大学日本研究专家杰弗里·霍尔（Jeffrey Hall）表示：“石破在他最近出版的书中表示，日本政府的一些成员夸大了中国威胁和需要更多军事力量的想法，但没有真正向日本人民解释清楚。”国际研究。他表示，虽然石破茂强调日本有必要保持对中国的威慑，但即将上任的日本首相将尽量减少对中国威胁的强调，以帮助日本避免“安全困境”。霍尔在视频采访中对美国之音表示：“他对此有很多伟大的想法，但明年，他将继续像岸田先生领导下那样实施外交政策。”虽然石破可能会寻求调整日本对华政策，但霍尔表示，他也将继续东京与台湾保持密切关系的做法，就像岸田和已故前首相安倍晋三领导下所做的那样。他对美国之音表示：“石破八月份访问台湾的时机具有战略意义，因为他想向日本保守派表明，如果他成为首相，他将与台湾站在一起。”他补充说，石破不会为了建立更友好的关系而牺牲对台湾的承诺与中国。尽管日本和中国之间的紧张局势加剧，主要是由于北京的军事行动和一名10岁日本男孩在中国深圳死亡造成的，但畠山表示，东京和北京都将努力在管理双边关系方面发挥平衡作用。在不久的将来的关系。她对美国之音表示：“中国最近同意逐步恢复进口日本海鲜，而且日本内阁府没有宣布日本军舰通过台湾海峡，这表明东京和北京都希望防止双边紧张局势进一步升级。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-calls-for-stable-japan-relations-after-ishiba-election-victory/7802773.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-calls-for-stable-japan-relations-after-ishiba-election-victory/7802773.html</guid><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 05:43:15 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03772a4c-ab0e-4994-8472-c17cca5425bf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>调查发现北京试图在美国大选前误导、散布不信任</title><description>华盛顿——美国情报机构本周强调，俄罗斯、伊朗和中国仍然是试图在 11 月总统大选前影响美国选民的主要外部力量。美国国家情报总监办公室报告称，克里姆林宫是最活跃的参与者，利用人工智能、虚假账户和捏造图像来宣传有利于唐纳德·特朗普竞选的言论。相比之下，中国并未寻求直接影响 2024 年总统竞选的结果。专门研究虚假信息的独立分析师莎拉·库克指出，这种克制部分源于华盛顿两党对中国威权政府构成的威胁的强烈共识。距离美国大选还有不到 40 天，中国在社交媒体上宣扬哪些叙事？这些叙事会对美国选民产生什么影响？美国之音和台湾社交媒体分析公司 Doublethink Lab 的一项联合调查正在追踪社交媒体平台 X 上的 201 个与中国相关的账户。这些账户的主题之一是放大有争议的国内问题。美国旨在加深社会两极分化并散布不信任。通过真实的和人工智能生成的图像和视频，中国特工正在加剧分裂的社会问题，包括 LGBTQ+ 权利、堕胎、移民、种族、枪支管制和犯罪率。一个著名的账号“聪聪”经常发帖，然后被其他人分享，她形容自己是“一个认真对待生活、分享正能量的甜咸小女孩”。然而，她的帖子​​远非积极。一篇置顶帖子展示了一把枪指向加沙的挑衅性图片，标题是种族灭绝的指控，将以色列描绘成枪手，美国描绘成武器，欧盟描绘成消音器。美国之音追踪的中国相关账户网络中的 40 个账户放大了该帖子。另一个所谓的种子账户“小妹妹木希”分享了一张对比图，强调了美国人所面临的负担，例如学生贷款和医疗保健费用，以及以色列人所享受的福利。以色列与加沙冲突已成为美国境内两极分化严重的问题。一些美国人支持以色列的自卫权，而另一些人则对以色列的过度暴力表示强烈不满。最近，网络试图扩大围绕英特尔宣布裁员15%的讨论，种子账号CongCong断言，“这是美国的衰落，是美国自己造成的衰退。”这条消息被 36 个账户分享。其他例子包括分享中国国有《环球时报》的漫画，嘲笑美国对乌克兰的财政支持。人工智能生成的图像描绘了无家可归的美国人，这意味着美国公民被忽视，而政府却在海外冲突上花费了数十亿美元。描述美国毒品泛滥的虚假视频也很常见，由 Spamouflage 网络推动，这是一个规模大得多、由国家资助的组织，旨在支持中国政府，同时削弱批评者的影响。这种做法与俄罗斯在2016年美国大选期间的策略如出一辙，即利用信息战来分裂西方联盟并加深社会分歧。 MAGAflage 我们的调查发现了两个“MAGAflage”网络，共有 25 个账户组成，冒充共和党候选人特朗普的支持者，试图与真正的美国选民接触。一个名为 MAGAflage 1 并由 10 个帐户组成的网络在 7 月 13 日发生暗杀企图后开始广泛分享支持特朗普的内容。这些账户使用被盗的个人简介和来源照片，重点关注亲中国的内容和两极分化的美国问题，同时宣传特朗普是美国的救世主。美国之音报道后，X 以“违反 X 的规则”为由暂停了这些帐户。尽管 MAGAflage 1 网络的播种者账户积极发布亲中国内容并经常引用官方媒体，但 MAGAflage 2 的播种者采取了更为谨慎的做法。除少数例外，此人很少发布与中国直接相关的话题，且与美国大选话题较为接近。   所有帐户都在其用户名中使用表情符号。 15 个账户中有 12 个使用美国国旗作为表情符号之一。他们批评拜登政府的移民政策，宣扬阴谋论，并声称前众议院议长南希·佩洛西应对1月6日国会大厦骚乱负责。 Doublethink Lab 的数字情报分析师贾斯珀·休伊特 (Jasper Hewitt) 对美国之音中文网表示：“这些账户值得注意，因为他们在很大程度上冒充美国公民，并试图隐藏与中国的联系。”值得注意的是，这些帐户不会宣传其他巨魔经常分享的反以色列内容。特朗普最近标榜自己是以色列的“保护者”，警告犹太选民不要支持副总统卡马拉·哈里斯。 “我认为这表明这些操作背后的人员对可能与他们试图与之互动的用户产生共鸣的内容类型有很好的理解，”休伊特补充道。与此同时，研究人员继续发现攻击两党候选人的账户。微软最近报告了一个与中国有关的威胁行为者 Storm-1852，该组织在社交媒体上参与与选举相关的内容，强调高度互动的方法，包括转发内容、回复评论和对用户进行民意调查。  该网络似乎并不偏袒任何特定候选人。 “确实，我们迄今为止看到的大多数 Spamouflage 内容都表达了对两位候选人的批评。然而，我们发现了两个 MAGAflage 网络，并且尚未遇到任何支持 Harris 的类似账户，这一事实仍然非常相关。”Doublethink Lab 的 Hewitt 补充道。当地候选人 在最新的评估中，美国情报官员表示，中国的大部分努力不是针对特朗普或哈里斯，而是针对被视为敌视北京的州和地方候选人。我们的调查发现，一段 TikTok 视频批评美国共和党参议员乔什·霍利 (Josh Hawley)，嘲笑他不断质疑英特尔高管关于新疆强迫劳动的问题，并给他贴上“反华参议员”的标签。霍利今年将竞选连任。另一段视频嘲笑来自纽约的美国民主党代表杰里·纳德勒，暗示他在受害者家属作证的听证会上似乎打瞌睡。除了总统选举外，今年所有 435 个众议院席位和 33 个参议院席位都将进行角逐。批评中国的立法者很可能成为网络影响力活动的目标。其中包括国会及行政当局中国委员会（CECC）的成员。该委员会主席、马萨诸塞州众议员吉姆·麦戈文一直直言不讳地批评中国侵犯人权的行为，并于今年七月被禁止进入中国。该委员会联合主席、新泽西州共和党众议员克里斯·史密斯长期以来一直关注中国的人权和宗教自由问题。在参议院，俄亥俄州民主党参议员谢罗德·布朗今年寻求连任，并因主张禁止中国制造的电动汽车而受到中国官方媒体的攻击。</description><link/> https://www.voanews.com/a/probe-finds-beijing-seeking-to-mislead-sow-distrust-ahead-of-us-election/7802653.html<guid> https://www.voanews.com/a/probe-finds-beijing-seeking-to-mislead-sow-distrust-ahead-of-us-election/7802653.html</guid><pubDate> Sat, 28 Sep 2024 03:04:02 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杨林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5854c9a8-9d0a-4d65-935d-f83f575e4148_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚财长访问北京欢迎中国刺激经济的努力</title><description>北京——澳大利亚财长吉姆·查尔默斯周五对中国刺激经济放缓的努力表示欢迎，并指出近期经济疲软损害了澳大利亚。随着紧张的双边关系得到缓解，查默斯即将结束对北京为期两天的访问，这是澳大利亚财长七年来首次访问中国。他告诉记者，由于全球经济不确定性、高利率和中国经济放缓，澳大利亚经济正在放缓。 “这三件事结合在一起，使我们自己的经济大幅放缓，当我们采取措施促进经济活动并促进中国经济增长时，我们认为，这将是一个非常、对澳大利亚来说发展非常好，”查尔默斯说。中国是澳大利亚最有利可图的出口产品：铁矿石和煤炭的最大买家。查尔默斯在《澳大利亚人报》周五发表的一篇评论文章中写道：“我们的韧性和繁荣与中国经济和全球经济密切相关。”他指出，他的部门预测未来三年中国经济年增长率将低于5%，这是自1970年代末以来最弱的增长。在北京期间，双方举行了中澳战略经济对话会议，恢复了中断七年之后旨在增长贸易和投资的一年一度的会谈。 2020年，中国对包括煤炭在内的澳大利亚商品实施了一系列官方和非官方贸易禁令，导致澳大利亚出口商每年损失超过200亿澳元（140亿美元）。查默斯表示，此类“贸易障碍”目前每年给澳大利亚出口商造成的损失不到 10 亿澳元（6.9 亿美元）。在周四的会议开始时，中国国家发展和改革委员会主任郑善杰指出，自查尔默斯的中左翼工党政府于2020年当选、结束澳大利亚九年的保守统治以来，两国关系取得了怎样的改善。 “我们的发展对彼此来说是机遇而不是挑战，”郑通过翻译说。在国际形势错综复杂、动荡之际，两国共同探讨经济发展和合作机遇具有重要意义。去年双边双边贸易额达到创纪录的 3270 亿澳元（2250 亿美元），是 2015 年达成自由贸易协议时的两倍多。查尔默斯在访问期间预计将提高中国对澳大利亚龙虾的进口限制以及来自两个澳大利亚加工商的红肉。查默斯证实，他在讨论中提出了龙虾贸易问题，并表示澳大利亚正在寻求“迅速解决限制措施”。他将延误归咎于两国官僚机构之间​​的“技术问题”。中国对澳大利亚外国投资规则表示担忧。查默斯表示，他已向郑解释称，澳大利亚的规定并不针对中国，并同意进一步讨论这些限制措施。查尔默斯说：“我们的制度是非歧视性的，旨在管理外国投资的风险。” “拒绝提案是一件非常罕见的事情，而且不仅仅是来自一个国家的（提案），”查尔默斯补充道。中国希望投资澳大利亚关键矿产，但澳大利亚与美国一样对中国在关键矿产领域的全球主导地位以及对可再生能源领域供应链的控制感到担忧。 6 月，查默斯以澳大利亚国家利益为由，命令五家与中国有联系的公司剥离其在稀土矿业公司北方矿业 (Northern Minerals) 的股份。中国一直在努力应对新冠疫情后经济滞后的问题，消费者需求疲软，通货紧缩压力持续存在，工厂活动萎缩。本周早些时候，中国宣布了一系列新措施来提振经济并重振陷入困境的房地产业。截至周五，央行将银行存款准备金率下调0.5%。它还大幅削减了向商业银行提供的贷款利率，并降低了某些抵押贷款的最低首付。 《南华早报》和彭博社周四未经证实的报道称，政府计划斥资约 1 万亿元人民币（1,420 亿美元）对六家大型国有银行进行资本重组。尽管中国在经济上与澳大利亚越来越接近，但北京在亚太地区的军事上却变得更加好战。关于安全问题，查尔默斯表示，他在讨论中提到一艘中国航母和两艘驱逐舰上周首次进入日本海岸附近地区。他还提出了国际社会对中国本周向太平洋试射洲际弹道导弹的担忧。查尔默斯说：“我在昨天下午的会议上重申了我们对在我们地区行动的所有军队安全和专业行为的期望。” “但正如你所料，我们这里讨论的压倒性焦点是经济，”他补充道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-treasurer-visiting-beijing-welcomes-chinese-efforts-to-stimulate-its-economy/7802708.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-treasurer-visiting-beijing-welcomes-chinese-efforts-to-stimulate-its-economy/7802708.html</guid><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 23:05:46 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fc0bcb3d-d6c1-475c-b81d-b3650a81e7aa_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国官员称中国核攻击潜艇在建造过程中沉没</title><description>华盛顿——美国一名​​高级国防官员周四表示，卫星图像显示，中国最新的核动力攻击潜艇在建造过程中在码头附近沉没。中国第一艘周级潜艇的沉没对北京来说是一个挫折，因为中国正在继续建设世界上最大的海军。北京在追求对几乎整个南海的主权主张方面变得越来越自信，这对国际贸易至关重要。与此同时，中国面临着涉及文莱、马来西亚、菲律宾、台湾和越南等该地区其他国家的长期领土争端。美国一直寻求加强与其在该地区盟友的关系，并定期在这些水域航行，并称其维护了该地区船只的航行自由，这激怒了北京。这位不愿透露姓名的官员表示，这艘潜艇可能在五月至六月期间沉没，当时卫星图像显示需要起重机将其从河底吊起。该官员要求匿名，以提供有关潜艇损失的详细信息。中国一直在以极快的速度建设海军舰队，而美国则将中国的崛起视为其未来的主要安全担忧之一。中国外交部发言人周五表示，他不熟悉这个话题，并且在北京新闻发布会上被问及此事时没有提供任何信息。这位美国官员表示，中国海军隐瞒这一情况“并不奇怪”。该潜艇目前状态未知。 《华尔街日报》首先报道了沉没核潜艇的身份。前美国海军潜艇兵、新美国安全中心分析师托马斯·舒加特 (Thomas Shugart) 在 7 月份首次注意到涉及这艘潜艇的事件，尽管当时并未公开知道该事件涉及新型周级舰艇。美联社分析的 PBC 星球实验室的卫星图像显示，事件发生前似乎有一艘潜艇停靠在长江双流造船厂。 6 月 15 日拍摄的一张照片似乎显示，这艘潜艇全部或部分淹没在河面以下，周围有救援设备和起重机。围油栏围绕着它，以防止船上有任何石油或其他泄漏。 8 月 25 日拍摄的卫星图像显示，一艘潜艇回到了与水下船只相同的码头。目前还不清楚是否是同一个。目前尚不清楚受影响的潜艇是否装载了核燃料或其反应堆在事件发生时是否正在运行。然而，此后该地区尚未有辐射释放的报道。据美国军方报告称，截至去年，中国拥有六艘核动力弹道导弹潜艇、六艘核动力攻击潜艇和 48 艘柴油动力攻击潜艇。潜艇沉没的消息传出之际，中国本周罕见地向太平洋国际水域发射了一枚洲际弹道导弹。专家表示，这是北京自1980年以来首次进行此类试验。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-nuclear-attack-submarine-sank-during-construction-us-official-says/7802700.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-nuclear-attack-submarine-sank-during-construction-us-official-says/7802700.html</guid><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 22:49:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b01711a4-ea75-44c6-bf2c-0adb9a8a82cb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯因对俄罗斯的物质支持而驳回中国的乌克兰和平计划</title><description>纽约——美国国务卿安东尼·布林肯周五表示，中国关于结束俄罗斯对乌克兰战争的言论和行动并不“合情合理”，因为北京政府继续允许中国公司“为俄罗斯的战争机器提供燃料”。美国和中国正计划在未来几天内进行总统乔·拜登和习近平主席的通话，中国在乌克兰战争中对俄罗斯的物质支持预计将成为美国议程上的一个关键话题。周五下午，布林肯在纽约联合国大会期间与中国外交部长王毅举行会谈。乌克兰 经过一个多小时的会谈后，布林肯在新闻发布会上告诉记者，任何结束俄罗斯对乌克兰战争的和平计划都必须基于《联合国宪章》的原则，特别是领土完整、主权和独立。当被问及中国提出的和平建议时，布林肯表示：“侵略者得到其想要的一切，而受害者的权利得不到维护的和平，不是持久和平的良方，当然也不是公正的和平。”和巴西。周五早些时候，中国和巴西推动团结发展中国家支持结束俄罗斯乌克兰战争的计划，尽管乌克兰总统泽连斯基拒绝该倡议，认为该倡议有利于莫斯科的利益。布林肯和王之间的会面正值美国对向莫斯科供应半导体芯片和无人机的中国公司日益担忧，这些公司极大地增强了俄罗斯在对乌克兰的战争中的战场能力。布林肯说：“俄罗斯进口的机床大约有 70% 来自中国、香港。90% 的微电子产品来自中国、香港。这对俄罗斯生产导弹、火箭、装甲车有实质性帮助。”他们需要车辆和弹药来维持战争，继续侵略。”王在纽约告诉记者，中国已经与其他国家讨论了防止俄罗斯对乌克兰战争升级的重要性。王说：“俄罗斯和乌克兰是离不开的邻居，和好是唯一现实的选择。”他强调，其他国家应该支持俄罗斯和乌克兰参加的国际和平会议。台湾 布林肯周五表示，他在与中国同行会面时还“强调了维护台海和平与稳定的重要性”。负责中国和台湾事务的前副助理国务卿里克·沃特斯表示，美国和中国在保持外交和军事沟通方面有着共同利益。 “你不会在这些渠道中解决台湾或南中国海的争端，但我认为任何一位领导人都不希望军事事故将他们置于可能不得不应对升级甚至更糟的境地的境地。 、冲突，”现任欧亚集团中国业务董事总经理的沃特斯在最近接受美国之音采访时表示。中华人民共和国（中华人民共和国）将于周二庆祝国庆，纪念 1949 年建国。台湾庆祝 10 月 10 日，即“双十”，作为中华民国成立周年纪念日。 ）于1912年。中华民国是台湾的正式名称。 1949年，毛泽东领导的共产党在内战中击败了蒋介石领导的国民党民族主义者，并在北京掌权，促使台湾民族主义者迁往台湾，台湾自此开始实行自治。中国领导人通常会在双十庆祝活动期间仔细观看台湾领导人的讲话。自台湾民选总统赖清德五月就职以来，北京加大了对台湾的军事压力。中国已将黎智英视为分裂分子。据熟悉华盛顿和北京最近外交讨论的消息人士透露，美国官员向中国同行强调，中国对台湾施加的压力越大，就越有可能将台湾推得更远。分析人士表示，他们预计黎智英在未来几个月内不会倡导中国视为禁忌的问题。乔治城大学美中全球问题对话项目高级研究员丹尼斯·怀尔德对美国之音表示：“自从就任台湾总统以来，台湾总统赖智一直非常小心，在公开言论中不触碰中国的红线。” “我猜测他会再次尝试与北京接触，并且不会指望他推动独立主题。”怀尔德补充道，“中国领导层很久以前就得出结论，由于黎智英的深绿背景，他们永远无法信任他。因此，他无能为力，就像前总统蔡英文的情况一样。英文]，以说服北京在他任职期间改善两岸关系。​​”他指的是以其支持独立的平台而闻名的台湾政治联盟。美国之音普通话组为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-dismisses-china-s-ukraine-peace-plan-over-material-support-for- Russia-/7802690.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-dismisses-china-s-ukraine-peace-plan-over-material-support-for- Russia-/7802690.html</guid><pubDate> Fri, 27 Sep 2024 21:31:00 -0400</pubDate><category>乌克兰</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/47b462ed-3a1f-452e-a3e0-2884fa577ad3_cx5_cy4_cw87_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>