<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 10 日，星期六 04:02:12 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>随着机器人出租车的步伐加快，中国的司机和乘客都感到焦虑</title><description>中国武汉——刘毅是中国 700 万网约车司机之一。一名 36 岁的武汉居民今年开始兼职开车，当时全国范围内未售出公寓供过于求，建筑工程放缓。现在，当他站在车旁看着邻居订购无人驾驶出租车时，他预测会出现另一场危机。 “每个人都会挨饿，”他在谈到武汉司机与科技巨头百度 9888.HK 子公司 Apollo Go 的机器人出租车竞争时说道。百度和工业和信息化部拒绝置评。经济学家和行业专家表示，随着数千辆机器人出租车出现在中国街头，网约车和出租车司机是全球首批面临人工智能失业威胁的工人之一。自动驾驶技术仍处于实验阶段，但与美国相比，中国已积极进行绿灯试验，美国在事故发生后迅速启动调查并暂停批准。据披露，至少有 19 个中国城市正在进行机器人出租车和机器人巴士测试。七家公司已批准至少五家行业领导者进行的无人类驾驶员监视器的测试：Apollo Go、Pony.ai、WeRide、AutoX 和 SAIC Motor 600104.SS。 Apollo Go 表示，计划到年底在武汉部署 1,000 辆，到 2030 年在 100 个城市运营。小马智行在日本丰田汽车 7203.T 的支持下，运营着 300 辆机器人出租车，并计划到 2026 年再增加 1,000 辆。其副总裁已表示，机器人出租车可能需要五年时间才能实现可持续盈利，届时他们将呈“指数级”扩张。 WeRide 以自动驾驶出租车、货车、公共汽车和街道清扫车而闻名。 AutoX 得到电子商务领先者阿里巴巴集团 9988.HK 的支持，在北京和上海等城市开展业务。上汽集团自 2021 年底以来一直在运营机器人出租车。波士顿咨询集团董事总经理奥古斯汀·韦格谢德 (Augustin Wegscheider) 表示：“我们看到中国的发展速度正在加快。现在发放许可证的速度肯定很快。” “美国的做法要渐进得多。” Alphabet 的 GOOGL.O Waymo 是唯一一家运营无人车收费机器人出租车的美国公司。一位了解其运营情况的人士表示，该公司在旧金山、洛杉矶和菲尼克斯拥有 1,000 多辆汽车，但可能会增加到“数千辆”。 Cruise 在通用汽车公司 (GM.N) 的支持下，在去年其一辆汽车撞上行人后，于 4 月重新开始测试。 Cruise 表示，该公司在三个城市开展业务，以安全为核心使命。 Waymo 没有回应置评请求。 Waymo 前首席执行官约翰·克拉夫西克 (John Krafcik) 表示，“美国和中国之间存在明显的对比”，机器人出租车开发商在美国面临着更严格的审查和更高的障碍。机器人出租车在中国也引发了安全担忧，但随着当局批准测试以支持经济目标，车队数量激增。去年，习近平主席提出培育“新生产力”，引发区域竞争。北京六月份宣布在有限区域进行测试，广州本月表示将在全市范围内开放道路进行自动驾驶测试。据知情人士透露，一些中国公司已寻求在美国测试自动驾驶汽车，但白宫将禁止使用中国开发系统的车辆。波士顿咨询公司的韦格沙伊德将中国开发自动驾驶汽车的努力与对电动汽车的支持进行了比较。 “一旦他们做出承诺，”他说，“他们的行动就会非常快。”官方数据显示，中国注册网约车司机数量为 700 万，而两年前为 440 万。经济学家表示，由于网约车在经济放缓期间提供了最后的就业机会，机器人出租车的副作用可能会促使政府踩刹车。 7 月，有关机器人出租车失业的讨论飙升至社交媒体搜索热搜榜首，主题标签包括“无人驾驶汽车正在窃取出租车司机的生计吗？”在武汉，刘和其他网约车司机称 Apollo Go 车辆为“愚蠢的萝卜”（这是该品牌名称的当地方言双关语），称它们会造成交通堵塞。刘还担心特斯拉即将推出的 TSLA.O“全自动驾驶”系统（该系统仍然需要人类驾驶员）以及该汽车制造商的机器人出租车雄心。 “我担心萝卜来了之后，”他说，“特斯拉也会来。” 63 岁的武汉司机王国强认为，最无力承受干扰的工人面临着威胁。 “叫车服务是最低阶层的工作，”他一边说，一边看着一辆 Apollo Go 车辆停在他的出租车前面。 “如果你杀掉这个行业，他们还能做什么？”百度拒绝对司机的担忧发表评论，并请路透社参阅 Apollo Go 总经理陈卓 5 月份的评论。陈表示，该公司将成为“世界上第一个商业盈利的”自动驾驶平台。海通国际证券估计，在武汉，Apollo Go 每年每辆车损失近 11,000 美元。该证券公司表示，成本较低的模式可以使每辆车的年利润接近 16,000 美元。相比之下，网约车为司机和平台带来的总收入约为 15,000 美元。经济学家表示，鉴于人口不断减少，从长远来看，自动化工作可能会给中国带来好处。北京大学应用经济学副教授唐尧表示：“从短期来看，创造新就业机会和破坏旧就业机会之间必须在速度上取得平衡。” “我们不一定需要以最快的速度推进，因为我们已经走在了最前面。”自2019年以来，东方先锋驾校603377.SS的教员人数已减少一半以上，降至约900人。取而代之的是，该校的教师在北京控制中心远程监控610辆配备电脑教学工具的车辆中的学生。计算机会对学生的每次车轮转动和刹车动作进行评分，虚拟现实模拟器则指导他们在蜿蜒的道路上行驶。大屏幕可以实时分析驾驶员的任务，例如一名学生的平行停车通过率达到 82%。学校智能培训主任张阳表示，这些机器表现得很好。 “效率、通过率、安全意识都大大提高了。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-drivers-fret-as-robotaxis-pick-up-pace---and-passengers/7734349.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-drivers-fret-as-robotaxis-pick-up-pace---and-passengers/7734349.html</guid><pubDate> Sat, 10 Aug 2024 03:00:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/25961169-5fa2-4b32-acaa-bbac017df34a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾与越南在南海紧张局势中举行首次联合演习</title><description>华盛顿——周五，菲律宾和越南海岸警卫队在马尼拉湾进行了首次联合演习，演习内容涉及菲律宾主岛吕宋岛西海岸、通往南中国海的消防、救援和医疗响应。这次演习是两国海岸警卫队在两国持续存在领土争端的情况下首次开展此类联合活动，更重要的是，中国与中国声称拥有几乎整个南海。演习内容包括模拟搜救行动以及使用高压水枪击退模拟威胁。菲律宾大学法学院教授杰伊·L·巴通巴卡尔(Jay L. Batongbacal)表示，越南和菲律宾之间加强的关系和安全合作是对中国在南海日益扩张和自信的行动的重要反击。巴通巴卡尔对美国之音表示：“由于两国完全按照国际法开展这些活动，因此应将其视为对中国侵略的稳定因素和威慑，同时主张维护和维护国际法。”战略转变 尽管菲律宾和越南在南海与中国面临着重叠的主权争端，但巴通巴卡尔认为，这次首次菲律宾-越南演习是声索国应如何互动的一个重要示范。巴通巴卡尔说：“这表明声索国之间有可能真诚地宣布合作和改善关系，暂时搁置争端并维持现状。” “因此，即使他们没有积极和直接的合作，由于他们的共同目标和共同利益，他们的活动也有助于维持地区力量平衡。”越南六月下旬表示，愿意与菲律宾讨论南海重叠的主权主张。自2022年小费迪南德·马科斯上任以来，菲律宾政府在南海问题上采取了与其前任罗德里戈·杜特尔特不同的更强硬立场。随着北京寻求对该地区主张主权，这一转变加剧了与中国的海上紧张局势。 2024年6月中旬，菲律宾指责中国海警在仁爱礁附近登上菲律宾海军舰艇，没收设备，并造成一名菲律宾水手重伤。就在与越南举行联合演习之前，菲律宾于8月7日至8日与美国、澳大利亚和加拿大举行了多边海上演习。联合声明称，演习旨在“维护南海航行和飞越自由权”。此外，尽管北京一再警告“域外国家”不要干涉该地区，菲律宾和日本还是于8月2日在南海举行了首次联合演习。中国的回应 中国外交部尚未对菲律宾-越南联合军演发表评论，但周二发言人毛宁重申了北京的说法，“是菲律宾，而不是中国，在南海制造了问题。”中国人民解放军8月7日宣布，南部战区在中菲长期存在主权争议的黄岩岛附近进行空中和海上战斗巡逻。中国南海研究院海洋法与政策研究所副所长丁铎表示，尽管领土主权和海洋边界问题持续存在争议，但北京可能会对越南与菲律宾联合演习做出适度的关注。 。丁说：“越菲联合演习的地点是马尼拉湾，演习规模相对较小。” “其防御性质表明，中国可能会将其视为地区国家之间双边安全和军事合作的例行实例。”丁表示，中国的目的是防止越南与菲律宾的合作发展成为可能挑战其利益的更广泛的联盟。丁说：“我相信中国可能会利用外交或党际渠道来解决军事安全问题，并降低潜在误判的风险。”北京一直在加强与河内的友好军事接触和演习，双方都寻求缓和南中国海历史上的紧张局势。中国官方新华社8月7日报道，越南人民海军015陈兴岛号导弹护卫舰抵达广东省东南部军港湛江进行访问。解放军表示，此次访问将包括“舰艇参观、甲板接待、文化交流、联合演习等活动”，旨在“增进中越海军之间的相互了解和信任，进一步加强两国海军之间的友谊。” ” 6月，中国和越南海军的四艘舰艇在越南和中国之间的北部湾举行了为期两天的联合巡逻演习，中国官方媒体称这是他们的第36次此类演习。自六月冲突以来，中国和菲律宾一直试图改善关系。中国和菲律宾官员7月2日在马尼拉举行会议，同意缓和紧张局势，甚至考虑两国海岸警卫队之间的合作。地区影响 尽管如此，分析人士表示，河内和马尼拉之间的首次联合演习可能具有超出其直接范围的意义。阮克江 (Nguyen Khac Giang) 是尤索夫伊萨东南亚研究所越南研究项目的访问学者。 “我认为这很重要，因为虽然这只是一次搜救演习而不是军事演习，但我认为这将标志着两国未来进一步合作，包括军事演习和该地区的其他活动。所以我认为这对两国的未来发展非常重要，”阮告诉美国之音。阮强调，越南和印度尼西亚于2022年底成功完成南海专属经济区谈判。他表示，如果越南和菲律宾能够利用这次联合演习来解决两国重叠的边界问题，代表了东南亚国家联盟（ASEAN）南海声索国加强合作、共同应对中国挑战的潜力。 “因为中国总是想分而治之，他们希望与每个国家单独谈判，因为这会给他们更好的筹码，”阮说。不过，阮指出，如果越南和菲律宾等东盟国家能够共同努力，不仅在南海军事存在方面，而且在外交和经济方面，都将增强它们对抗中国影响力的能力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-vietnam-conduct-1st-joint-drills-amid-south-china-sea-tensions/7737213.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-vietnam-conduct-1st-joint-drills-amid-south-china-sea-tensions/7737213.html</guid><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 20:54:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Pehong Lim） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-2164-08dcb8d6b2c6_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国就欧盟电动汽车关税向世贸组织提起上诉</title><description>华盛顿——中国周五表示，已就欧盟对中国电动汽车进口征收高额关税向世界贸易组织提出上诉。 7月，欧盟发现中国制造的汽车获得了巨额政府补贴，损害了欧洲竞争对手的利益，因此对中国制造的汽车征收高达37.6%的关税。然而，中国周五表示，其向国内电动汽车市场提供的任何支持都是根据世贸组织规则提供的。中国商务部在一份声明中表示，对加征关税提出上诉是“为了维护电动汽车产业发展权益和全球绿色转型合作”。声明称，欧盟的初裁缺乏事实和法律依据，严重违反世贸组织规则，损害全球合作应对气候变化的大局。我们敦促欧盟立即纠正错误做法，共同维护中欧经贸合作和电动汽车产业链供应链的稳定。欧盟委员会表示将通过正当渠道对中方的投诉作出回应。欧盟委员会发言人告诉法新社：“欧盟正在仔细研究这一要求的所有细节，并将根据世贸组织程序适时对中国当局作出反应。”世贸组织发言人伊斯梅拉·迪昂在一份声明中表示，该组织已收到中国的请求，“一旦该请求分发给世贸组织成员，将提供更多信息”。这些关税将于 11 月生效，有效期五年，等待欧盟成员国投票。 “中国制造2025” 中国在电动汽车市场的主导地位源于其2015年的产业政策“中国制造2025”，该政策旨在使中国成为全球高科技制造业（包括电动汽车制造）的主导力量。根据国际能源署的报告，2023 年全球汽车销量为 1370 万辆，中国电动汽车销量占 810 万辆。根据大西洋理事会的数据，欧盟是中国电动汽车出口的最大接收国，到2023年将占近40%。自COVID-19大流行开始以来，欧盟一直致力于发展其绿色经济，强调促进欧洲电动汽车行业是这一努力的基石。今年 5 月，法国汽车制造商签署了一项政府协议，旨在到 2027 年将电动汽车销量提高到每年 80 万辆。这一宣布是在中国国家主席习近平同月访问欧洲之前发布的，其间他访问了法国、塞尔维亚和匈牙利。目的是加强他的国家与非洲大陆的联系。贸易是习近平在法国与法国总统马克龙和欧盟委员会主席冯德莱恩会晤的一大焦点。由于紧张局势尚未得到解决，欧盟随后在习近平离开两个月后宣布提高关税。美国也采取了类似举措来打击中国电动汽车行业的实力，5月份宣布将对中国电动汽车征收100%的关税。加拿大可能会效仿。中国针对欧洲提高关税的举措，对法国干邑白兰地出口和欧洲猪肉发起了调查，引发了人们对未来与欧盟发生贸易战的担忧。本报道的部分信息来自美联社、路透社和法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-appeals-to-wto-over-eu-tariffs-on-electric-vehicles-/7737209.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-appeals-to-wto-over-eu-tariffs-on-electric-vehicles-/7737209.html</guid><pubDate> Fri, 09 Aug 2024 20:53:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bab9-08dc8ad5f7fe_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>蒂姆·沃尔兹 (Tim Walz) 宣布担任副总裁后，其与中国的关系凸显</title><description>民主党副总统候选人蒂姆·沃尔兹（Tim Walz）与中国的关系可能会影响他当选后的工作。他在关键问题上的立场如何？北京又如何看待他？每个人都有意见。美国之音的安妮塔·鲍威尔和巴黎·黄在华盛顿报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tim-walz-s-china-ties-highlighted-after-vp-announcement-/7735422.html<guid> https://www.voanews.com/a/tim-walz-s-china-ties-highlighted-after-vp-announcement-/7735422.html</guid><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 19:19:30 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安妮塔·鲍威尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-d354-08dcb7fe4607_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家：缅甸军政府失控，中国影响力增强</title><description>华盛顿——随着武装抵抗组织在北部获得更多控制权以及经济停滞，缅甸的执政将军面临着前所未有的挑战。专家表示，迅速变化的局势使中国对执政的军政府拥有更大的影响力。本周早些时候，缅甸军政府确认失去了对掸邦北部一个地区军事基地的控制权，该基地是中国“一带一路”倡议和边境贸易的关键地区。这是该国北部地区遭遇的最新挫折。美国和平研究所（USIP）表示，该地区的少数民族联盟“三兄弟联盟”自去年底以来一直在稳步取得进展。 USIP 表示，2023 年 10 月至 12 月期间，叛军控制了超过 7,700 平方英里的地区，该地区包括中国和缅甸之间的重要边境口岸和贸易路线。到6月，三兄弟联盟将控制范围扩大到缅甸中部，包括腊戍、皎梅以及该国第二大城市曼德勒附近的地区。  华盛顿国家战争学院教授扎卡里·阿布扎对美国之音缅甸语部表示，反对派军队占领战略城市腊戍具有“象征意义”。阿布扎说：“它位于曼德勒和中国边境瑞丽之间的高速公路上。这是一个极其重要的城镇，也是东北军司令部的总部。”周四，中国派出特使邓锡军会见缅甸军事领导人敏昂莱大将。根据军政府的官方声明，他们的讨论重点是选举准备以及维护边境和该国其他地区的稳定。然而，它没有提及中国发起的与三兄弟联盟的和平谈判，该谈判最初定于七月底举行，但据报道遭到了该政权的抵制。中国一直在推动下一轮谈判尽快举行。专家表示，军政府的斗争导致他们越来越依赖中国的支持。 2024年4月，敏昂莱提出重启拖延已久的克钦邦密松大坝项目，以吸引中国的利益。 2011年，由于中国支持的密松大坝可能对环境和社会造成影响而引发抗议，该项目被搁置。该项目的失败对北京来说是一个重大挫折；该项目预计发电量的 90% 预计将输送至中国。 “敏昂莱最近围绕密松大坝发出的信息非常有启发性。他试图利用经济让步迫使中方在战略上向缅甸军方提供更多支持，”密切关注中缅关系的USIP的贾森·塔尔(Jason Tower)表示。 。中国还对与吴登盛和丹瑞等前军事精英接触表现出越来越大的兴趣，这表明北京可能对敏昂莱的领导层感到担忧。前总统吴登盛7月访问北京，中国驻缅甸大使4月拜访前军事首长丹瑞。在最近的 USIP 分析中，塔尔认为，“通过邀请吴登盛，北京发出了强烈的信息，即希望缅甸回到 2008 年开始的军事改革道路。”阿布扎对此表示同意，并表示他相信中国正在寻求缅甸选举作为“出口”。 “我认为中国人正在寻找一种方法，让敏昂莱和[国防副总司令]梭温退休。一群更务实的将军寻求与反对派一起举行选举，作为结束这场内政的过渡进程。”战争，”阿布扎说。 “我认为中国人相信，你认识的魔鬼比你不认识的魔鬼更好。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-as-myanmar-s-junta-loses-control-china-s-influence-grows-/7735395.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-as-myanmar-s-junta-loses-control-china-s-influence-grows-/7735395.html</guid><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 19:18:59 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Nyein Chan Aye） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/36dda05b-6ce9-4173-a798-cd9b7399574a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本在与俄罗斯和中国的紧张局势加剧之际主导中亚峰会</title><description>华盛顿——日本首相岸田文雄从周五开始对中亚进行具有里程碑意义的为期三天的访问，准备挑战该地区现有的地缘政治平衡。中亚+日本集团将在哈萨克斯坦阿斯塔纳举行首届峰会，岸田在由 50 名日本商界领袖组成的代表团的支持下，将公布一项 20 亿美元的战略性经济支持计划。 8月9日至12日，岸田还计划访问乌兹别克斯坦和蒙古。日本外务省10日表示，此次会议是中亚+日本对话20周年，但这是首次此类级别的会议。帖子称：“过去二十年建立的友谊将为未来几十年的进一步合作和伙伴关系奠定基础。”专家表示，随着中亚的自然资源及其在贸易和安全中的战略作用吸引全球关注，日本正在寻求通过替代贸易和治理模式来对抗俄罗斯和中国在该地区的主导地位。日本上智大学政治学教授中野浩一表示：“这次访问表明，日本希望在某种程度上反击，或者更现实地，削弱俄罗斯和中国与中亚国家历史上更密切的经济接触。”他对美国之音表示：“但认为日本可以通过在经济和安全方面放弃与俄罗斯和中国的密切关系来迅速将它们‘翻转’到自己一边，这似乎是不现实的。”在哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、土库曼斯坦和乌兹别克斯坦这五个后苏联中亚国家中，在“一带一路”倡议和上海合作组织的推动下，中国是主要的出口国。与此同时，俄罗斯通过能源出口、劳动力移民和地区安全，特别是通过集体安全条约组织及其在哈萨克斯坦和吉尔吉斯斯坦的军事存在，发挥着重大影响力。中国于 2023 年 5 月主办了与中亚领导人的峰会，随后欧盟于 6 月组织了一次高级别会议。美国和德国随后于九月举行了各自的峰会。日本自20世纪90年代初独立以来一直与中亚国家保持外交关系。 2004年8月，日本建立了“中亚+日本对话”区域框架。随后，包括美国、印度和韩国在内的其他国家也启动了与该地区的类似外交框架。谨慎结盟 中野表示，中亚国家对于被俄罗斯和中国主导持谨慎态度。 “但现在日本与俄罗斯和中国之间的紧张关系正在加剧，日本有更充分的理由加强与中亚国家的关系，”中野说。由于日本支持西方对俄罗斯的制裁以及千岛群岛的争端，这些紧张局势升级。日本对中国军事活动的担忧也导致两国关系紧张。俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃周三发表声明，批评东京主导的峰会是“日本试图渗透中亚”。 “我们毫不怀疑，我们的中亚伙伴凭借他们的智慧，将能够区分有利于互利合作的做法和将其国家沦为西方阵营新殖民附庸地位的计划，”她在报告中说道。声明。 “我们希望，这种前景的破坏性以及失去与俄罗斯的血统关系的严重代价对他们来说是显而易见的。”日本爱知大学教授梶裕本表示，虽然与中亚的新峰会框架看似外交政策举措，但实际上是日本内部政治因素驱动的。现在提出的建议并没有从根本上改变政策目标。相反，岸田首相可能会寻求建立‘外交遗产’，为即将举行的自民党总裁选举做准备，”卡吉告诉美国之音，岸田的自民党将在日本大东文化大学教授野岛刚表示，日本在中亚和中东地区的善意程度高于美国，“在亚洲、美国、日本和中国。日本和俄罗斯都在争夺影响力——其中一个在东南亚，一个在中亚，日本正在有效地帮助美国处理与中亚国家的关系，”野岛告诉美国之音。民主参与 《政治风险杂志》的出版商安德斯·科尔表示，日本在中亚举行的峰会是一个积极的进展，可能会在该地区带来更大的民主影响力。科尔对美国之音表示：“峰会的重点是让日本外交和企业进入该地区，这将有助于通过经济激励措施发挥民主影响力。”科尔还表示，民主国家需要通过商业激励和制裁相结合来巩固该地区的成果，以解决威权主义和侵犯人权问题。科尔说：“这种激励和抑制措施只能可靠地建立在民主国家的经济和军事实力以及更广泛的团结之上，因为它们面临着中亚周围日益好战的独裁国家，包括伊朗。”独立30多年后，中亚国家公民在忍受独裁统治的同时，仍然面临着不同程度的新闻自由、公民自由和政治权利的限制。美国之音普通话台的杜忠熙为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-leads-central-asia-summit-amid-rising-tensions-with- Russia-china-/7735375.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-leads-central-asia-summit-amid-rising-tensions-with- Russia-china-/7735375.html</guid><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 18:10:35 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a9b9-08dcb7f48065_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>