<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 27 日星期一 00:09:19 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国演习后台湾总统表达善意，美国议员抵达</title><description>台湾台北——周日，在中国在台湾附近举行为期两天的军演后，台湾总统赖清德表达了对中国的善意，并表示愿意与中国合作，一群美国议员抵达台北。中国声称对台湾实行民主管理，周四和周五进行了军事演习，称这是赖周一发表就职演讲后的“惩罚”，北京称这是再次推动台湾的正式独立。中国多次痛斥赖为“分裂分子”。赖拒绝北京的主权主张，并表示只有台湾人民才能决定他们的未来。他曾多次提出会谈，但都遭到拒绝。根据民进党提供的评论，赖智在南部城市台南举行的执政党民进党会议上发表讲话，呼吁中国“与台湾分担地区稳定的重任”。一月份赢得大选的赖智表示，他也“期待通过交流与合作，增进与中国的相互了解与和解，创造互利共赢，走向和平与共同繁荣的立场”。他感谢美国和其他国家对中国演习表示的担忧。 “国际社会不会接受任何国家在台海兴风作浪、影响地区稳定”。黎智英上任以来第一批访问台湾的美国国会议员周日抵达台湾，开始为期四天的访问，由众议院外交事务委员会共和党主席迈克尔·麦考尔率领。台湾总统办公室表示，麦考尔与其他五名议员组成的两党小组将于周一上午会见赖清德，“就印度-太平洋地区的和平与稳定交换意见”。麦考尔在一份声明中表示：“台湾是一个欣欣向荣的民主国家。美国将继续与我们坚定的伙伴站在一起，并努力维持台湾海峡的现状。”台湾政府谴责中国的军演。过去四年来，中国在台湾周边定期进行军事活动，试图向台湾政府施压。周日，台湾国防部表示，驻扎在二担岛上的驻军发现了一个“粗糙”的纸箱，里面装着写有政治标语的纸。二担岛是台湾控制的金门群岛的一部分，毗邻中国的厦门市和泉州市。中国使用的简体字。国防部表示，该盒子疑似由无人机在视线范围外掉落，并补充说，“这是典型的认知操作伎俩。” 2022 年，台湾在抱怨连续几天的骚扰后，在金门附近击落了一架无人机。中国国防部在办公时间外没有接听电话。自演习开始以来，中国军方一直持续播放大量针对台湾的宣传视频和动画。负责演习的东部战区司令部周日播放了一段火箭弹发射视频，英文称其为“海峡两岸杀伤力”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-extends-goodwill-after-china-drills-us-lawmakers-arrive/7627769.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-extends-goodwill-after-china-drills-us-lawmakers-arrive/7627769.html</guid><pubDate> Sun, 26 May 2024 17:48:39 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-87d6-08dc7dcd0155_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>韩中同意启动外交安全对话</title><description>首尔/东京——韩国总统尹锡烈办公室表示，韩国总统尹锡烈和中国国务院总理李强周日同意启动外交与安全对话，并恢复自由贸易协定谈判。尹和李在与日本外长岸田文雄举行峰会的前一天举行了会谈，这是他们四年多来的首次三方会谈。尹告诉李克强，两国不仅应该在相互尊重的基础上共同努力促进共同利益，而且还应该在地区和全球问题上共同应对共同挑战，例如乌克兰战争、以色列-哈马斯冲突和全球经济不确定性。尹在开幕式上表示：“正如韩国和中国在过去30年中共同克服各种困难，为彼此的发展和增长做出了贡献一样，即使面对当今全球复杂的危机，我也希望继续加强双边合作。”据他的办公室称，这次会议。据中国官方通讯社新华社报道，李克强告诉尹，两国应反对将经济和贸易问题转化为政治或安全问题，并应努力维护稳定的供应链。近年来，中国领导人和外交官经常谴责美国及其盟国针对其半导体行业的出口管制，呼吁这些国家停止“过度延伸国家安全概念”。自 2021 年以来，中国企业和国家实体越来越难以获得世界上最先进的芯片，其中许多芯片是由三星和 SK 海力士等韩国科技巨头生产的。李克强表示，希望继续通过“平等对话、真诚沟通”，“凝聚共识、化解分歧”。尹办公室表示，在与岸田的另一次会面中，尹赞扬了与日本在外交、经济和文化交流方面取得的进展，并同意在明年两国庆祝邦交正常化60周年之际加强两国关系。务实合作 这三个邻国同意从 2008 年开始每年举行一次峰会，以促进区域合作，但双边不和和 COVID-19 大流行扰乱了这一倡议。上一次三边峰会是在 2019 年底。首尔官员表示，尹、李和岸田将就经贸、科技、人文交流、健康和人口老龄化等六个领域通过一项联合声明。日本放送协会援引日本政府的话说，岸田还计划在周日单独会见李克强，据广播报道，岸田预计将提出中国对日本海鲜进口的禁令和台湾等话题。岸田在启程前往首尔前接受记者采访时表示，他将寻求“开放、坦诚”的讨论，并希望通过重振三边进程来促进面向未来的务实合作。在与李克强的会谈中，岸田表示，他愿意“坚定地确定基于共同战略利益和建设性稳定的日中关系的互利关系的方向”。这次峰会召开之际，在中美竞争加剧之际，韩国和日本一直在努力修复因历史争端而受损的关系，同时深化与美国的三边安全伙伴关系。中国此前曾警告称，美国进一步提升与韩国和日本关系的努力可能会加剧地区紧张和对抗。首尔和东京警告不要任何强行改变台湾海峡现状的企图，而北京周二批评韩国和日本议员参加台湾总统赖清德就职典礼的决定。官员和外交官表示，此次峰会可能不会在敏感问题上取得重大突破，但可能在人员交流和领事事务等务实合作领域取得进展。</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-korea-china-agree-to-launch-diplomatic-and-security-dialogue/7627381.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-korea-china-agree-to-launch-diplomatic-and-security-dialogue/7627381.html</guid><pubDate> Sun, 26 May 2024 06:38:23 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6d72-08dc7d6f6558_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国对中国在台海举行军事演习“深表关切”</title><description></description><link/> https://www.voanews.com/a/us-deeply-concerned-over-china-military-drills-in-taiwan-strait/7626915.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-deeply-concerned-over-china-military-drills-in-taiwan-strait/7626915.html</guid><pubDate> Sat, 25 May 2024 13:51:11 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7ba16e5e-0142-4b57-9359-173b4a4422db_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>被指控为中国从事间谍活动的前中央情报局官员认罪</title><description>夏威夷檀香山——周五，一名前中央情报局官员和联邦调查局合同语言学家被指控为中国从事间谍活动至少十年，他在檀香山的联邦法庭认罪。 72 岁的马玉清 (Alexander Yuk Ching Ma) 自 2020 年 8 月被捕以来一直被拘留。美国司法部在一份法庭文件中表示，已收集了针对他的“大量确凿证据”，其中包括马玉清和一名年长亲戚的长达一小时的视频同样是前中央情报局官员，2001 年向中国国家安全部情报官员提供机密信息。检察官称，视频显示马云正在数中国特工为其提供的 5 万美元报酬。检察官称，在一次诱捕行动中，他接受了数千美元现金，以换取过去的间谍活动，他告诉一名冒充中国情报官员的联邦调查局卧底特工，他希望看到“祖国”取得成功。指控文件称，他被指控提供的机密包括有关中央情报局来源和资产、国际行动、安全通信实践和操作情报手段的信息。作为与检察官协议的一部分，马云承认共谋收集或向外国政府提供国防信息的罪名。该协议要求判处 10 年徒刑，但法官将对马云的量刑拥有最终决定权，量刑定于 9 月 11 日进行。如果没有协议，他将面临终身监禁。马出生于香港，1968年移居檀香山，1975年成为美国公民。他于1982年加入中央情报局，次年被派往海外，并于1989年辞职。法庭称，他持有绝密安全许可文件。马在中国上海生活和工作，2001 年返回夏威夷。2004 年，他被 FBI 檀香山办事处聘为合同语言学家，检察官称，在接下来的六年里，他经常复制、拍摄和窃取机密文件。文件。检察官称，他经常带他们去中国旅行，带回数千美元现金和昂贵的礼物，例如一套新的高尔夫球杆。周五在法庭上，美国助理检察官肯·索伦森透露，马云聘请兼职合同语言学家是一个“诡计”，目的是监视他与中国情报官员的联系。认罪协议称，联邦调查局已经意识到马云与情报官员的关系，并“决定名义上雇用被告到檀香山的联邦调查局异地工作”。索伦森说，2006年，当马云住在夏威夷时，中国情报人员向他发送了他们感兴趣的人的照片，马云联系了同谋亲属并说服他透露至少其中两个身份。马在认罪时表示，索伦森所描述的一切都是真实的。马云表示，他已经签署了保密协议，他知道这些协议即使在离开中央情报局后也会生效，而且他知道他向中国情报官员提供的信息可能会伤害美国或帮助外国。 2021年，马云的前辩护律师告诉法官，马云相信自己患有阿尔茨海默病的早期阶段，并且记事有困难。一项辩护动议指出，马云的哥哥 10 年前患上了阿尔茨海默氏症，并因此完全残疾。动议称，马云的兄弟在起诉书中被称为同谋，但由于他患有阿尔茨海默氏症，检察官没有对他提出指控。索伦森周五在法庭上表示，同谋现已死亡。去年，法官认定马有能力，并且没有患有重大精神疾病、障碍或缺陷。马云与检察官的认罪协议还表示，他将“在向政府代表汇报情况时提供与此案有关的更详细事实”，并接受测谎仪检查。法庭文件称：“被告理解并同意，他的合作义务代表被告对美国按照本协议所述进行合作的终生承诺。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/ex-cia-officer-accused-of-spying-for-china-pleads-guilty/7626839.html<guid> https://www.voanews.com/a/ex-cia-officer-accused-of-spying-for-china-pleads-guilty/7626839.html</guid><pubDate> Sat, 25 May 2024 11:57:33 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/81eaeeac-f88b-4a8d-a9ea-2d157f4d4240_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和中国国防部长将在台湾紧张局势后举行会面</title><description>华盛顿——五角大楼周五宣布，美国国防部长劳埃德·奥斯汀将与中国国防部长会面，此前北京在台湾周围进行了军事演习，向美国支持的民主派新领导人发出信号。五角大楼表示，奥斯汀将在参加5月31日至6月2日举行的香格里拉对话会时会见中国海军上将董军，香格里拉对话会是世界各地国防官员的年度聚会。中国本周用军舰和战斗机包围了台湾，以测试其夺取该岛的能力。这些演习是在总统赖清德就职后举行的，赖清德誓言要捍卫台湾的自治民主。自从奥斯汀与董四月份通电话以来，奥斯汀与董的会面就被广泛期待，这是两国国防部长近 18 个月来首次进行实质性会谈。乔·拜登总统的政府与中国一直在加强沟通，以缓解摩擦，国务卿安东尼·布林肯上个月访问了北京和上海。但防务谈判一直处于滞后状态，直到中国国家主席习近平于 11 月在加州与拜登举行峰会期间同意恢复军事对话。奥斯汀下周还将前往柬埔寨与东南亚国家联盟的国防部长举行会谈，并在法国结束他的访问，在那里他将与乔·拜登总统一起纪念诺曼底登陆80周年。尽管奥斯汀周五晚些时候由于最新的医疗程序而将大约两个半小时的职责移交给了他的副手凯瑟琳·希克斯，但他还是宣布了这次旅行。奥斯汀是西方支持乌克兰抵御俄罗斯进攻的关键人物。五角大楼发言人帕特·莱德少将表示，他在华盛顿沃尔特里德军事医院“成功地接受了一次成功的、选择性的、微创的后续非手术手术”，该手术与之前报道的膀胱问题有关。赖德说，在此过程中，希克斯担任代理国防部长，奥斯汀周五晚间“恢复了国防部长的职能和职责”并返回家中。奥斯汀去年 12 月因癌症治疗而从公众视野中消失，并于 1 月因出现并发症而再次从公众视野中消失，这引发了轩然大波。 70 岁的奥斯汀是一位回避聚光灯的退役将军，他后来说，他是一个“非常注重隐私的人”，不想让自己的问题给别人带来负担。但在奥斯汀没有通知指挥系统的消息曝光后，拜登的共和党竞争对手继续发起攻击。奥斯汀二月份因与周五手术相关的膀胱问题返回医院时，向政府和公众广泛通报了情况。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-chinese-defense-chiefs-to-meet-following-taiwan-tension-/7626635.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-chinese-defense-chiefs-to-meet-following-taiwan-tension-/7626635.html</guid><pubDate> Sat, 25 May 2024 04:49:45 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4bbd-08dc7c975f85_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，中国的军事演习测试了台湾的防御准备情况</title><description>台湾台北——周五，中国军队向台湾周边地区部署了 111 架飞机和 46 艘海军舰艇，结束了为期两天的大规模军事演习。台湾国防部表示，82架中国军用飞机越过台湾海峡中线，其中一些非常接近台湾用来界定其毗连区的24海里线。这次军事演习被称为对台湾新总统赖清德的“惩罚”，中国将其视为分裂分子，演习的重点是进行海空联合战备巡逻、联合夺取战场全面控制权以及对关键地区进行联合精确打击。目标涉及中国陆军、海军、空军和火箭军。北京表示，演习“完全合法、必要”，而台北则批评中国军方的“无理挑衅”破坏了台海和平与稳定。这是自2022年8月以来中国第三次进行大规模环台军演。一些分析人士表示，这次演习比 2022 年和 2023 年的类似演习“明显更接近”台湾。“这种接近进一步削弱了台湾的回旋余地，并进一步增加了碰撞或沟通不畅的可能性，从而可能导致升级。”J. Michael台北的安全分析师科尔在一份书面回应中告诉美国之音。其他专家表示，中国军方在演习中模拟了一些可能涉及台湾入侵的场景。台湾国家政策基金会军事研究员杰中说：“他们的重点是联合封锁行动和对台湾各地关键目标的联合精确打击。”钟对美国之音表示，除了针对台湾本岛之外，这次演习也是中国军队首次部署海警船在台湾离岛金门和马祖附近的限制海域进行联合巡逻。他说：“由于台湾军事基地在东引岛部署了一些防空和反舰导弹，中国军队在进攻台湾本岛之前会尝试模拟如何夺岛。”北京可能通过这次演习表明其有意增强军事能力。一些分析人士表示，中国海警船将在帮助中国军队控制台湾离岛方面发挥重要作用。 “海警船可以帮助对金门和马祖实施封锁，”台北国防安全研究院军事分析家苏子云说。台湾防御的薄弱环节 除了模拟攻击台湾离岛外，中国军队还在台湾东部进行了演习。钟说，北京在台湾东部进行演习的目的是模拟对台湾东部海军和空军基地的攻击，台湾海军和空军传统上利用这些基地来维持其战斗能力。他对美国之音表示：“如果中国能够向台湾东部部署海军舰队并对台湾海空军进行直接攻击，将严重损害台湾的防御能力。”钟说，台湾目前缺乏有效的方法来防御中国对台湾东部关键军事资产的潜在攻击。 “赖清德领导下的新政府需要说服美国向台湾提供射程更远的空射反舰导弹，以便台湾能够在中国攻击台湾东部时击中中国海军舰艇。”他说。科尔表示，由于军演可以让中国军队熟悉台湾周边的环境，同时测试台湾军队的反应时间，台北现在必须为各种突发事件做好准备，包括中国潜在的封锁。他对美国之音表示：“台湾武装部队必须评估如何最好地确保台湾本土与其离岛之间的通讯线路安全，同时利用传统和非对称平台封锁台湾海峡。”心理战 虽然北京最近在台湾周围进行的军事演习对台湾的防御能力构成了一些新的挑战，但一些分析人士表示，中国军方也试图通过激进的宣传攻势来削弱台湾军方和公众的信心。 “北京试图通过发布中国在台湾周边军事活动的视频和图像来影响台湾军方和公众的士气，但台湾当局通过发布台湾军方跟踪中国在台湾周边军事活动的视频来抵消中国心理战的影响，”台湾分析师苏告诉美国之音。一些台湾人认为，他们的政府应该向北京表明，它有能力反击中国的军事侵略，而另一些人则认为，台北当局应该优先努力维护和平。 “是时候向北京表明我们不是纸老虎了，”29 岁的上班族马科斯·程 (Marcos Cheng) 通过电话告诉美国之音。中国国防部发言人吴谦周五警告称，每当“台独势力”挑衅中国，北京将进一步采取措施予以反击，并强调，在实现统一之前，中国对台湾的军事压力不会停止。钟对美国之音表示，北京可能会在未来几个月在台湾周围发起类似的军事演习，以试图维持对台湾新政府的压力。 “由于北京最近的军事演习不涉及实弹演习，他们可能会将其变成在台湾周围常规演习的一部分，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7626633.html<guid> https://www.voanews.com/a/7626633.html</guid><pubDate> Sat, 25 May 2024 04:15:48 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b5b1-08dc7c92c0e9_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>