<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 6 日星期五 04:03:21 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国停止收养外国人；美国寻求未决案件的答案</title><description>北京——中国政府即将结束其跨国收养计划，美国正在寻求澄清这一决定将如何影响数百个正在申请收养中国儿童的美国家庭。北京在与美国驻华外交官的电话中表示，除例外条款涵盖的案件外，“在任何阶段都不会继续处理案件”。美国国务院周四表示，大使馆正在寻求中国民政部的书面澄清。美国国务院表示：“我们了解到有数百个家庭仍有待完成收养，我们对他们的处境表示同情。”中国外交部发言人毛宁在周四的每日新闻发布会上表示，中国不再允许外国收养中国儿童，但血亲收养儿童或继子女的情况除外。她没有解释这一决定，只是表示这符合相关国际公约的精神。几十年来，许多外国人从中国收养了孩子，来到中国接他们，然后把他们带到海外的新家。美国家庭从中国收养了82,674名儿童，是收养儿童数量最多的国家。 COVID-19 大流行期间，中国暂停了国际收养。美国国务院在最新的收养年度报告中表示，政府后来恢复了对 2020 年暂停之前已获得旅行授权的儿童的收养。美国国务院报告称，从 2022 年 10 月到 2023 年 9 月，美国领事馆向中国收养人发放了 16 份签证，这是两年多来的第一次。目前尚不清楚此后是否又发放了更多签证。一月份，丹麦唯一的海外收养机构表示，在对伪造的文件和程序提出担忧后，该机构将停止业务，挪威最高监管机构建议在对几起案件进行调查之前，停止海外收养两年。北京的这一宣布也是在中国出生率下降之后发布的。 2023年新生儿数量下降至902万，总体人口连续第二年下降。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-halts-foreign-adoptions-us-seeks-answers-about-pending-cases/7773650.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-halts-foreign-adoptions-us-seeks-answers-about-pending-cases/7773650.html</guid><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 22:53:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/52253e26-6c98-47b0-82ff-0426050073c7_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>所谓的中国特工孙琳达是谁？</title><description>华盛顿——本周被指控充当北京代理人的美籍华裔政治助手琳达·孙(Linda Sun)在担任州长凯西·霍赫尔(Kathy Hochul)的副幕僚长之后，在纽约州政坛迅速崛起。她曾担任一名台裔美国国会议员的公共关系总监，并在前任州长办公室担任副首席多元化官，从而晋升。但根据本周公布的起诉书，她利用自己的职位压制公众对中国对待维吾尔少数民族的批评，并阻止台湾政府官员与纽约州高级官员之间的互动。起诉书称，作为回报，北京以数百万美元的贿赂和商业交易奖励她。孙和她的丈夫胡克里斯周二被捕，被指控非法充当中国政府代理人，违反了《外国代理人登记法》。其他指控包括签证欺诈、外国人走私和共谋洗钱。胡还被指控串谋实施银行欺诈和滥用身份识别罪。周二，这两名入籍美国公民首次在布鲁克林纽约东区美国地方法院出庭。在提审期间，他们均表示不认罪，并以总计 200 万美元的保释金获释。他们不得前往纽约、新罕布什尔州和缅因州以外的地方旅行。中国大使馆发言人刘鹏宇在与美国之音普通话分享的一份声明中驳斥了这些指控。 “具体细节我不了解。但近年来，美国政府和媒体频频炒作所谓‘中国特工’的说法，其中不少说法后来被证明不属实。”他说。他还表示，中方要求海外公民遵守驻在国法律法规，坚决反对针对中国的无端诽谤和抹黑。巴纳德毕业生孙1983年出生于中国，5岁时随父母移居美国。她能说流利的中文。她于 2006 年在巴纳德学院获得政治学学士学位。据一本校园杂志报道，她在 8 岁时首次涉足公共服务领域，为父母翻译表格和提交纳税申报表。 2009年，她在哥伦比亚大学获得教育学硕士学位，但后来转向从政。 2008年，她结识了美国纽约第六国会选区代表孟晚舟。孟当时正在竞选，据说对孙的精力和主动性印象深刻。孙加入了孟晚舟的竞选活动，担任公共关系总监，然后成为这位台裔美国国会女议员的幕僚长。 2012年，孙成为亚裔美国人事务主任和州长办公室皇后区地区代表。她还于 2018 年至 2020 年担任前纽约州州长安德鲁·科莫 (Andrew Cuomo) 政府的副首席多元化官，然后于 2021 年至 2022 年担任 Hochul 的副幕僚长。少数族裔通过政府计划在谈判桌上占有一席之地。然而，根据起诉书，孙试图压制美国为中国维吾尔族穆斯林少数民族发声的声音，中国政府长期以来一直被指控压迫该少数民族。据称，她与霍楚尔的演讲撰稿人发生了争执，后者坚持要求时任副州长在向华裔美国人社区发表的农历新年演讲中提及中国的维吾尔族状况。起诉书称，孙成功阻止包括台湾前总统蔡英文在内的台湾政府官员与纽约州高级官员互动，同时通过虚假邀请函为中国代表团访美提供便利。起诉书称，作为对孙的政治援助的回报，中国政府向她提供了数百万美元的经济奖励，并帮助胡在中国的商业活动。据称，这对夫妇利用非法资金购买了一辆 2024 年款法拉利、一套价值 210 万美元的夏威夷公寓和一套价值 355 万美元的长岛单户住宅。 Sun 和 Hu 定于 9 月 25 日出庭。Adrianna Zhang 和 Adam Xu 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/who-is-alleged-chinese-agent-linda-sun-/7773589.html<guid> https://www.voanews.com/a/who-is-alleged-chinese-agent-linda-sun-/7773589.html</guid><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 21:14:13 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/636e2b1c-1f41-4f89-8372-7b8434e9ce2f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>廉价中国商品涌入泰国，扰乱当地企业</title><description>台湾台北——中国正在为自己辩护，反对有关其向泰国市场充斥廉价商品并损害当地企业的指控。中国驻泰国大使馆9月4日在其官方Facebook账户上发帖称，两国贸易“互利共赢”。声明称：“泰国从中国进口的商品中，近80%是资本货物和中间产品，在出口前用于生产和增值。”所谓廉价商品大多“是日常生活用品、食品、保健品、服装服饰等，占中国进口商品总值的比例不到10%”。该声明是在泰国宣布新措施以应对威胁其制造业的廉价中国进口商品涌入后发表的。《曼谷邮报》8 月 28 日报道称，泰国副总理兼商务部长 Phumtham Wechayachai 表示，政府将成立一个特别工作组，该工作组由以下人员组成。 28个机构每两周举行一次会议，审查和修订法规，以遏制廉价的中国进口商品对本已疲弱的经济构成的威胁。泰国工业联合会此前警告称，廉价的中国商品可能会在泰国和该地区引发“海啸”。泰国法政大学法政商学院国际商务教授帕维达·帕纳诺德表示，2023年，低成本进口产品导致近2000家工厂关闭，低价的中国商品或中国资本往往集中。泰国的电子商务和电动汽车行业。中国投资增加了泰国外商直接投资的同时，也让当地许多规模较小的企业生存困难。帕维达在接受美国之音采访时表示：“目前，中国产品在许多市场都面临限制。” “因此，我们很自然地看到中国产品瞄准了更多新兴市场，特别是东南亚市场。因此，这些行业将面临来自中国廉价产品的直接竞争的风险。我认为从长远来看，这对泰国经济也会产生更大的影响。”中国大使馆在声明中援引初步统计数据称，已有1000多家中国企业在泰国投资。据中国驻泰国使馆统计，近两年，中方向泰国政府提交投资项目588个，投资额近70亿美元。投资主要集中在电动汽车产业、数字经济、新能源、现代制造等领域。泰国经济与商业研究中心预测，由于旅游业和出口，今年泰国经济将增长2.6%，但也会受到制造业的拖累。 2024年上半年，泰国工业产值同比下降2%。中国电商平台Temu于7月31日进入泰国。观察人士担心，廉价的中国商品通过Temu涌入泰国市场，将导致不公平竞争、供应链中断和失业率上升。泰国前总理斯雷塔·塔维信此前要求当局调查特木是否遵守相关规定并缴纳了应缴税款。泰国清迈大学经济学院副教授、东盟研究中心主任尼斯特·潘塔米特（Nisit Panthamit）表示：“如果你从中国购买，你就得等很长时间才能买到。但当地的[产品]在市场上很容易找到。现在，随着更多的货物从新的[中国]公司运来，这就是为什么中小企业[中小企业]可能会受到严重影响。”尼斯特说，如果泰国政府不能推出更有效的政策来缓解这个问题很快，泰国制造的商品销量可能会大幅下降。他还表示，一些基本的泰国产品在当地市场可能会被中国制造的劣质替代品所取代。  他表示，有迹象表明，到 2024 年底，由于更多中国制造商品的竞争，泰国本土产品的销量和消费量将下降 10% 至 20%。    《纽约时报》7月底报道称，因其制造能力而常被称为“亚洲底特律”的泰国汽车业一直由日本汽车主导。然而，泰国经济学家表示，近年来，中国电动汽车公司取得了进展，导致当地汽车工厂关闭，一些土地价格飙升。帕维达表示：“当泰国政府欢迎来自中国的电动汽车时，却没有为泰国汽车行业、车辆和零部件供应商制定长期规划，这可能会对泰国经济产生负面影响。”  7月，泰国工业部要求中国电动汽车制造商在组装电动汽车时使用至少40%的本地零部件，以支持泰国的汽车供应链。对此，中国长安汽车承诺在泰国投资2.82亿美元，本地零部件比例将达到60%，随后将增至90%；总部位于上海的Neta Auto也表示将把泰国汽车零部件的比例从60%提高到85%。人们越来越担心中国公司可能利用泰国作为“非法转运中心”来逃避美国和欧洲的关税和制裁。非法转运是指通过第三国出口产品以规避更高的关税。彭博社8月22日报道称，由于许多中国太阳能企业在东南亚设厂，试图规避美国进口关税，华盛顿似乎正准备对泰国、越南、马来西亚和柬埔寨等东盟国家征收高额关税。帕维达说：“我们还应该担心泰国公司进口中国供应的中间产品，然后将这些[成品]再出口到美国或欧盟等其他国家。” “这最终可能违反欧盟和美国正在收紧的法规。”帕维达补充说，还需要对中国进口产品的多个层面和要素进行进一步研究，以便政策能够明确、具体地针对不同种类的中国产品。  美国之音的阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/influx-of-cheap-chinese-goods-a-spoiler-for-local-businesses-in-thailand/7772741.html<guid> https://www.voanews.com/a/influx-of-cheap-chinese-goods-a-spoiler-for-local-businesses-in-thailand/7772741.html</guid><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 12:49:01 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Peh Hong Lim） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d8260e87-72fd-4ce9-955e-991d004f4b44_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>太平洋岛国领导人聚会上展现中美竞争</title><description>华盛顿——分析人士称，北京限制台湾参加最近结束的太平洋岛屿论坛的努力凸显了西方民主国家与中国之间为争夺该地区影响力而展开的激烈且持续的拉锯战。在周五结束的太平洋岛屿论坛（PIF）期间，北京的盟友所罗门群岛试图阻止台湾未来参与，但没有成功。随后，周六，太平洋岛国论坛在其最终公报中删除了对台湾的提及，此前北京的太平洋地区高级外交官对将台湾纳入其中表示愤怒。公报最初重申了一项已有30年历史的协议，允许台湾参加PIF。该措辞后来被删除。北京的共产党领导人坚称民主统治的台湾是中国的一部分，并且几十年来一直致力于限制台湾参与国际组织。在提及台湾的内容被删除后，台湾外交部在周六的一份声明中表示，“台湾对中国的任意干预和破坏地区和平稳定的无理行为发出最强烈的谴责。”不过，该部门表示，这一修改不会损害台湾在论坛中的地位，也不会阻止其未来参与亚洲集团高级顾问白凯瑟琳（Kathryn Paik），她在美国国家会议期间帮助领导了首届美国-太平洋岛屿论坛峰会的创建。安理会表示，虽然台湾作为发展伙伴的地位仍然稳固，但所发生的事情凸显了北京在该地区的努力强度，“中国近年来将获得太平洋地区的准入和影响力作为首要任务，派遣精明的外交官到太平洋地区。该地区。事实上，中国目前在更多国家派驻的外交官数量远多于美国，几乎在每个地点的数量都超过了美国，”白南准对美国之音表示。“对所罗门群岛的企图的抵制——这显然是中国的企图——将台湾从太平洋岛国论坛的发展伙伴地位中删除，表明了许多国家对台湾对太平洋发展所做贡献的高度重视。”太平洋岛国论坛官员没有解释为什么台湾被从公报中删除，但强调太平洋岛国论坛将继续欢迎台湾加入太平洋岛国论坛。 《日经亚洲》报道称，中国太平洋问题特使钱波周五告诉记者，这种说法是“一个错误”，“应该予以纠正”。 “台湾是中国的一部分。钱说：“台湾不是PIF的对话伙伴，因此中国代表整个中国，包括台湾和大陆。”美国之音联系了中国驻华盛顿和所罗门群岛大使馆寻求评论，但尚未发表评论。外交部声明称，周日，台湾宣布与太平洋岛国达成协议，将发展伙伴关系延长至 2027 年。该声明还强调了台湾在太平洋岛国支持的项目，这些项目的重点是。美国国务院周二就中国在太平洋岛国论坛上的努力发表评论，支持台湾继续参加地区会议的权利，“中华人民共和国向太平洋岛国施压的努力”。美国国务院发言人对美国之音表示，要求各国删除这一提法符合中华人民共和国通过胁迫来限制台湾国际地位的模式。 “台湾是国际社会中一个非常有能力、积极参与、民主和负责任的成员。”美国太平洋领地 虽然中国和美国保持太平洋岛屿论坛伙伴国地位，但美国属地关岛和美属萨摩亚在上周的会议上被授予准成员地位。尽管他们没有投票权，但他们将能够在全体会议上提供发言者并提名 PIF 工作组的成员。美国国务院发言人对美国之音表示：“美国支持美国太平洋领土更多地参与太平洋岛国论坛并加强与太平洋岛国论坛成员的联系。”亚洲集团的白南准表示，美国的两个领土“更紧密地融入太平洋共同体”进一步强化了美国是太平洋国家的形象，并为美国影响论坛决策提供了机会。国家安全委员会负责亚洲事务的前副高级主任伊万·卡纳帕蒂（Ivan Kanapathy）对此表示同意。乔治城大学兼职教授卡纳帕蒂说：“这将提供更多盟友的声音，并减少中华人民共和国的影响力，而中国的影响力往往依赖于精英的捕获。”他补充道：“华盛顿必须让该地区相信，它愿意让北京付出真正的代价——而不仅仅是外交声明。”本报告的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-rivalry-on-display-at-gathering-of-pacific-islands-leaders/7772641.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-rivalry-on-display-at-gathering-of-pacific-islands-leaders/7772641.html</guid><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 11:46:13 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/bb63893a-769e-45a6-af21-d74ed0713363_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>热闹的中非峰会上“生意就是生意”</title><description>北京——周四，数百名非洲政界和商界领袖涌入中国人民大会堂，渴望建立新的伙伴关系、签署合同并建立行业联系。乍得建筑公司老板阿巴卡尔·塔希尔·穆萨（Abakar Tahir Moussa）告诉法新社：“生意就是生意，我们会从任何地方购买。在中国，价格合适。”他展示了潜在的新中国合作伙伴的名片。他希望利用周五结束的中非合作论坛，与中国企业在路桥项目上开展合作。 “我来这里是为了建立联系并获得更多业务，”穆萨在与来自 50 多个国家的数千名代表一起参加论坛丰富多彩的开幕式后说道。一位不愿透露姓名的布基纳法索房地产开发商表示，中国产品“比其他地方便宜”。他在大厅外告诉法新社：“我们从中国购买一切：电灯、空调、电线……我们从其他地方得到的唯一东西就是水泥。” “如果你想要质量，你就能得到质量（在中国），而且即使是高质量的东西也很便宜，”他一边说，一边踢掉鞋子，手里拿着一部金色外壳的智能手机。熙熙攘攘的北京，会议召开前的气氛充满希望和友好，许多非洲人希望这次会议能够刺激国内急需的发展和投资。自周六以来，来自非洲各地的领导人及其随行人员纷纷飞抵北京，这让习近平主席整周忙于双边会议。南非领导人西里尔·拉马福萨和尼日利亚总统博拉·艾哈迈德·蒂努布对中国东道主大加赞赏，甚至对习近平周三晚上举办的豪华宴会上提供的食物也大加赞赏。当代表们通过机场式 X 光机进入时，戴着深色墨镜的宽肩保安在大厅外监视着。随着各国元首的陆续到来，首都周围的安全局势整周都十分紧张。到达北京火车站的乘客面临加强的安全检查，当局也加强了对通过交通检查站进入城市的车辆的检查。酒店整个星期都被预订满了，周围都是武装警卫和新的金属栅栏。购物和夜生活中心区三里屯的酒吧里挤满了来自非洲各地的游客。习近平承诺在未来三年内为非洲提供超过500亿美元的融资——其中一半以上是信贷——在开幕式上告诉代表们，中国“准备深化与非洲国家的合作”。中国是非洲最大的贸易伙伴，其贷款帮助建设了急需的基础设施，但有时也会因让政府背负巨额债务而引发争议。然而，许多代表似乎对寻求开发非洲丰富自然资源的中国能够帮助他们的国家发展抱有希望。这位布基纳法索开发商表示，中国投资“有利于经济”并“改善了人们的生活”，而贸易的增加意味着“人们可以购买更多东西”。 “我希望论坛能够进一步改善关系并带来更多合作。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/business-is-business-at-busdling-china-africa-summit/7772294.html<guid> https://www.voanews.com/a/business-is-business-at-busdling-china-africa-summit/7772294.html</guid><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 07:01:36 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2d32134d-206d-49df-9689-edaa710e652e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本和澳大利亚同意加强联合军事训练</title><description>澳大利亚墨尔本——日本和澳大利亚周四同意加强联合军事训练演习，因为两国政府部长对中国最近入侵日本领空和领海都表示担忧。日本外务大臣上川洋子和日本防卫大臣木原稔在澳大利亚沿海小镇昆斯克利夫与澳大利亚外相黄英贤和国防部长理查德·马勒斯举行定期峰会。黄说，他们讨论了在部长们共同支持台湾海峡和平与稳定以及对中国在南海和东海日益咄咄逼人的领土主张的担忧的背景下加强安全合作。马勒斯表示，去年两国的 F-35A Lighting II 隐形战斗机参加了日本上空的“武士道守护者”演习中的战斗训练后，两国空军部长同意更多地参与两国空军的训练演习。明年，澳大利亚将首次参加“东方之盾”演习，这是美国陆军和日本陆上自卫队之间最大规模的年度野外训练演习。澳大利亚和日本还计划让日本自卫队的海军陆战队日本两栖快速部署旅参与美国海军陆战队在澳大利亚北部城市达尔文的年度轮训。中国在日本水域和空域周围日益咄咄逼人的活动引起了日本防务官员的不安，他们也对中国和俄罗斯空军之间日益加强的军事合作感到担忧。日本通过中国驻东京大使馆提出正式抗议，抗议中国调查船上周末侵入其海域。 8月26日，一架中国军机短暂进入日本西南空域，东京方面提出抗议。这是日本自卫队首次在日本领空发现中国军机。中国外交部发言人林健后来表示，中国“无意”侵犯任何国家的领空。木原证实，已与澳大利亚同行讨论了这些事件。 “我们对这些事件都非常强烈关切，对于东海和南海，任何试图通过武力或胁迫单方面改变现状的行为，我们都提出了强烈反对，”木原通过媒体对记者表示。口译员。马勒斯表示，他和黄“在那一刻确实表达了我们对日本主权的支持”。马勒斯说：“这确实凸显了我们在印太地区和我们的邻国维护基于规则的秩序的共同承诺。”马勒斯补充道：“该地区各国乃至全世界都希望世界上的争端不是通过强权和强权解决，而是通过国际法解决。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-and-australia-agree-to-increase-joint-military-training/7772204.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-and-australia-agree-to-increase-joint-military-training/7772204.html</guid><pubDate> Thu, 05 Sep 2024 04:31:36 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/42bf11b6-ba1b-4ba2-a218-3a101e808fcd_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>