<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 14 日星期五 09:54:39 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>澳大利亚敦促中国继续放松贸易制裁</title><description>周四，澳大利亚外交部长黄英贤在印度尼西亚雅加达举行的东亚外长峰会期间与中国共产党外长王毅举行了会谈。澳大利亚敦促中国继续放松两国外交摩擦最严重期间对澳大利亚商品施加的限制。中国已开始允许进口澳大利亚煤炭和木材，但对包括葡萄酒和龙虾在内的其他产品仍征收关税。黄还对北京以国家安全罪名拘留澳大利亚公民表示担忧。黄周四向记者介绍了在印度尼西亚首都举行的会谈的最新情况。她说：“这是一次坦诚的对话，其中提出了许多与贸易障碍有关的问题。”“我承认我们近几个月来所看到的进展，并重申了我们对这种进展持续下去的期望。” ”黄说，她还提到了两名被指控犯有国家安全相关罪行的澳大利亚人在北京继续被监禁的问题。作家杨恒均于 2019 年 1 月被中国拘留。中国政府英语新闻频道 CGTN 的知名澳大利亚电视主播成雷于次年被捕。黄还表示，双方就中国对两名男子发出的逮捕令进行了讨论。澳大利亚的香港民主运动人士。北京指责他们“从事旨在破坏香港稳定的反华活动”。黄没有透露更多细节。与中国的贸易支撑了澳大利亚近期的繁荣，但近年来，人权问题上的政治紧张局势、北京在太平洋和南海的领土野心、被拘留的澳大利亚人以及新冠肺炎 (COVID-19) 的起源等都破坏了双边关系的稳定。中国占澳大利亚国际贸易的四分之一以上。澳大利亚左倾政府自去年五月赢得大选以来一直试图稳定双边关系。分析人士表示，澳大利亚渴望在澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞今年晚些时候访问北京之前与其最大贸易伙伴实现关系正常化。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australia-urges-china-to-continue-to-ease-trade-sanctions-/7180616.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-urges-china-to-continue-to-ease-trade-sanctions-/7180616.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 05:50:24 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-529d-08db844f62f0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家：中国在促成以色列和巴勒斯坦之间的和平方面面临着艰苦的战斗</title><description>专家表示，中国在以色列和巴勒斯坦之间实现和平的努力可能会失败，但可能会造成美国在该地区的影响力正在减弱的形象，尽管北京方面乐观地认为它可能会重启陷入停滞近十年的谈判。今年3月，中国在沙特阿拉伯和伊朗之间促成了一项和平协议，恢复了2016年中断的外交关系。现在，北京正试图复制与以色列和巴勒斯坦的成就，而美国斡旋的谈判自2014年以来一直被冻结。“我相信中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周三对美国之音韩语组表示，中国愿为促进以色列和巴勒斯坦之间的和谈发挥积极作用。以色列总理本杰明·内塔尼亚胡6月27日表示，北京已邀请他本月进行正式访问，但具体日期不详。中国外交部长秦刚此前曾于四月分别致电以色列外长科恩和巴勒斯坦外长马利基，表示愿意斡旋和谈。史汀生中心重新构想美国大战略项目的高级研究员罗伯特·曼宁表示：“沙特与伊朗的缓和已经持续了数月，这让北京更加大胆。” “但沙特利用中国向美国传递信息，并增加对美国的影响力，因此北京在该地区获得了某种作为可信中立中间人的地位。（中国）必须如此，因为他们从沙特和伊朗获得石油，”曼宁说。曼宁补充说：“（北京）对以色列和巴勒斯坦的这一无望努力的一个解释是向美国发表声明，表明美国在中东的霸权正在迅速衰落。”拜登政府指责王储穆罕默德·本·萨勒曼批准 2018 年杀害异见记者贾迈勒·卡舒吉，后者逃离沙特阿拉伯并继续以《华盛顿邮报》专栏作家的身份批评政府，沙特与美国的关系因此恶化。 6月，中国国家主席习近平在北京期间向巴勒斯坦总统阿巴斯提出与以色列和谈的建议。习近平表示，他支持两国解决方案。该提案包括“建立一个以1967年边界为基础、以东耶路撒冷为首都、享有完全主权的独立巴勒斯坦国”。 1967 年的六日战争期间，以色列占领了包括西岸和加沙地带在内的大片土地，这里是数百万巴勒斯坦人的家园，他们认为这些地区是其领土的一部分。巴勒斯坦人一直寻求在约旦河西岸和加沙建立一个以东耶路撒冷为首都的独立国家。以色列于 2005 年从加沙撤军，但继续占领西岸，将其定居点扩大到该地区，同时将整个耶路撒冷称为首都。在两国解决方案中，西岸的数千名犹太定居者将不得不离开，将部分土地让给巴勒斯坦人。 “以色列和巴勒斯坦对峙的情况没有改变，中国根本不会得逞，”2004年至2005年担任中国国家安全委员会主任、现任美国倡议高级研究员丹尼斯·怀尔德说。乔治城大学中国全球问题对话会。 “中国促成和平协议的可能性在零到5%之间。几十年来，美国和其他国家多次尝试寻找双方都能接受的解决方案，但所有这些尝试都失败了，”怀尔德继续说道。上周，以色列军队对杰宁的巴勒斯坦难民营发动了自2002年以来最大规模的袭击。杰宁是以色列占领的约旦河西岸的一座城市，自 20 世纪 90 年代以来一直由巴勒斯坦权力机构管理。英国查塔姆研究所亚太项目中国问题高级研究员余杰表示，中国要调解巴以冲突，就需要比北京更深入地了解该地区。她继续说，“与美国外交政策或欧洲研究专家相比，中国没有很多中东问题专家”，而且北京“必须给人留下中立参与者的印象”。中国与巴勒斯坦人民一直保持着良好关系。据中国外交部称，北京是最早承认巴勒斯坦解放组织（巴解组织）及其自行宣布的巴勒斯坦国的国家之一。巴解组织于2017年在北京设立了外交代表处。 1965 年设立大使馆，随后于 1974 年设立大使馆。新加坡拉惹勒南国际研究学院中国项目助理教授本杰明·何 (Benjamin Ho) 表示，“中东地区对中国的看法相对积极”，因为“积累了一定的善意” “是在北京向该地区发送 COVID-19 疫苗时创建的。专家表示，北京有兴趣与中东竞争对手斡旋和平谈判，其动机是其对石油进口的需求以及通过“一带一路”倡议深化经济联系。“一带一路”倡议是一项规模庞大的基础设施项目怀尔德表示：“中东局势稳定对中国有利，因为中国近一半的石油供应来自该地区。”怀尔德继续说道，“中国的‘一带一路’倡议需要一个和平的环境。中国在中东的野心是建立广泛的经济联系，并且在这一领域取得了成功。”但是，他补充说，“中国没有能力取代美国作为该地区的安全保障者，也没有有证据表明它正在寻求这个角色。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-china-faces-uphill-battle-brokering-peace- Between-israel-and-palestinians/7180583.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-china-faces-uphill-battle-brokering-peace- Between-israel-and-palestinians/7180583.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 04:23:04 -0400</pubDate><category>中东</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李、德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-5c6f-08db84433fbe_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>流亡香港活动人士在收到逮捕令和赏金后权衡选择</title><description>流亡的香港民主活动人士表示，当局本月发起了一场强化的新运动，旨在让海外人士保持沉默，这可能会对未来产生寒蝉效应。他们说，这也迫使流亡者考虑采取额外的预防措施，因为他们自己及其仍在香港的家人的安全风险增加。一周多前，香港当局向八名海外知名活动人士发出逮捕令，并悬赏每人 100 万港元（约合 12.8 万美元）。此后，香港四名男子被捕，并被指控向流亡者提供支持。周二，国家安全警察突击搜查了流亡活动人士罗冠聪在香港的家，并带走了他的父母和哥哥进行审问。他们后来被释放。香港警务处发言人告诉美国之音，罗的父母和兄弟涉嫌“协助警方通缉人员从事危害国家安全的活动”。该发言人还表示，调查正在进行中，并补充说可能会采取进一步行动，包括逮捕。劳否认他的家人向他提供过经济支持。家庭关系 尽管悬赏追捕的八人都在美国、澳大利亚和英国，这些国家与香港没有引渡条约，但此举显然增加了风险。内森·罗（Nathan Law）告诉英国广播公司（BBC），他的生命现在变得更加危险。著名香港活动人士、总部位于华盛顿的非营利组织香港民主委员会董事会主席周永康对美国之音表示，新做法“可能会对那些与海外活动人士所做的宣传工作无关的人构成恐吓”。周补充说，香港人现在需要考虑采取一些预防措施，以保护仍在香港的亲人。 “对于海外活动人士来说，这是一个艰难的处境，因为他们的家人可能会被香港当局利用来向他们施压，”他说。考虑到悬赏和逮捕令，一些海外香港人甚至开始思考他们是否仍然可以安全地从事维权活动。 “侨民社区可能会感受到一些压力，并选择不参加国外的民主抗议活动，”现居住在英国的香港前区议员迈克尔·莫 (Michael Mo) 表示。成为香港民主运动的一部分，并确保他们参与活动的安全性更高。 “我知道很多团体正在探索不同的方式，采取数字和物理方面的安全预防措施，”人权观察组织亚洲副主任玛雅·王(Maya Wang)说。她补充说，与其他侨民社区相比，香港人已经更善于采取预防措施来确保自身安全。前区议员迈克尔·莫对美国之音表示，一些示威活动的组织者可以做的一件事就是，在海外举行抗议活动时，尝试招募尽可能多的志愿者来帮助识别附近是否有可疑人员或是否有太多摄像头。他说：“志愿者需要做好应对任何形式恐吓的准备，如果他们认为现场情况不对，应立即通知组织者。”莫补充说，为了给参与者提供足够的保护，组织者有时会分发口罩，这样活动人士就可以避免被不认识的陌生人拍照。莫说，他认为海外活动人士可以采取的其他措施包括始终以团体形式参加活动，并尽量避免提前公开宣布参加活动的计划。他告诉美国之音：“一些活动人士只分享他们后来参加的活动的信息或照片，因为这样可以最大限度地减少提醒亲中国个人或任何可能想要追踪他们行踪的人的机会。”数字威胁 各国议会联盟香港活动协调员锺正光表示，由于海外香港人可能面临的许多威胁与其技术有关，他们应该使用不同的工具，包括端到端的工具。结束加密和密码安全，以保护他们自己以及他们所接触的人。 “我看到侨民社区努力互相教育数字安全的重要性，但所做的工作还不够，也没有足够的资源和拥有足够专业知识的人来分享他们的知识，”Kwong 补充道。东道国政府的支持 一些专家认为，外国政府也可以发挥作用，确保香港侨民社区的言论自由和集会自由继续受到保护。 “如果东道国政府不能确保这些基本权利受到保护，侨民社区可能仍然认为他们会受到香港当局的恐吓，特别是如果他们仍有家人留在香港的话，”该中心的客座研究员埃里克·赖(Eric Lai)表示。伦敦国王学院迪克森潘法学院。过去一年来，发生了多起中国公民袭击居住在英国的香港活动人士的案件。6月，英国警方在拍摄南安普敦亲港示威者遭到一群中国公民袭击的视频后开始调查。去年10月，一名香港抗议者在中国驻曼彻斯特领事馆内遭到袭击。该事件促使英国警方展开调查，并导致北京将六名涉嫌参与袭击事​​件的中国外交官从英国撤职。 邝表示，应向香港大量驻留国家的一线公务员提供更多培训、教育或信息。香港侨民社区，因为这将帮助他们了解海外香港人面临的问题的严重性，反过来，他们也可以更好地了解自己可以做什么。</description><link/> https://www.voanews.com/a/exiled-hong-kong-activists-weigh-options-after-arrest-warrants-bounties/7180581.html<guid> https://www.voanews.com/a/exiled-hong-kong-activists-weigh-options-after-arrest-warrants-bounties/7180581.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 04:14:13 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d76d-08db8441ecbe_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国互联网监管机构严厉打击草根网络帖子</title><description>中国官方互联网监管机构正在加强对非官方草根网络活动的控制，将那些煽动社会热点问题以吸引粉丝的人列入黑名单，并要求一些平台对其帖子中信息的真实性负责。目标群体，即所谓的自媒体，是发布新闻和信息但未经政府运营或国家批准的社交媒体帐户。自媒体发布的内容大多回避政治敏感信息。中央网信办在 2014 年之前一直是官方宣传机构国家互联网信息办公室的下属单位，于 7 月 5 日制定了新规定。当局现在要求基层自媒体互联网平台及时处理与所有违规行为。这些规定涵盖了制造和传播谣言、炒作社会热点问题或传播政府认为违法和有害信息的非官方媒体。处罚措施包括被中央网信办列入黑名单，并有权关闭屡次违规的平台。凡是制造、发布谣言、炒作社会热点事件、矩阵式传播违法不良信息、造成不良影响的自媒体，一律予以关闭，列入平台黑名单账号库，并予以举报。根据规定，向网信部门报送。当局还可以取消互动功能。新规定还要求自媒体对图片、视频及相关内容标注来源、拍摄时间、地点等相关信息。防伪要求意味着自媒体账户必须手动审核包含中国共产党、中国政府及其军事机构以及官方新闻媒体的名称或标志的账户信息。台湾淡江大学中国学研究所助理教授曾伟峰周二在接受美国之音普通话电话采访时表示，此举是由最近发生的事故和灾难期间自媒体发布的帖子引发的。他说，当局担心自媒体尤其是网红发布的信息有可能引起社会动荡。他补充说，当局认为新规定对于加强官方对自媒体的控制是必要的。曾说：“网红都跑去拍大型灾难，比如今年早些时候的银川煤气爆炸、警察殴打、地震、交通事故等。他们直播是为了吸引流量。但对中共来说，这是在传播。”令人不安的信息，中共会认为这些信息是不正确的。”曾表示，中国人倾向于毫无疑问地接受来自媒体的信息。 “中国相对封闭。中国人觉得这些信息（自媒体上）经过政府筛选，不太可能是假的。相对而言，他们完全相信媒体提供的信息。他们没有批判性思维能力，“ 他说。台湾法律技术协会会长江雅智本周在接受美国之音普通话电话采访时表示，过去属于中共、政府和军事组织以及新闻媒体的账户都是伪造的。 “我们还看到，有些信息似乎是故意通过自媒体发送的，”她说。“为什么它针对含有党政军机构、新闻媒体、行政部门名称或标志的账户？当局不是已经控制这些账户了吗？”蒋表示，这并不是中国中央网信办第一次对网络言论进行打击，中央网信办对自媒体表示担忧，尽管这些海报并未涵盖政治敏感信息。她说：“过去，[发布]这些看似与民生相关、与政治相对无关的问题，显示了互联网的力量，可能会很快引导舆论的方向。”“当局会认为，互联网可以迅速提高一些他们不想看到的话题的言论和讨论热度，这些问题乍一看可能与核心政治问题无关，但你无法控制人们利用互联网讨论与政治相关的话题。未来的敏感问题，”她说。她补充说，网信办声称正在打击“炒作社会热点事件或传播非法有害信息”的自媒体，但没有明确的指导方针，这不可避免地会产生寒蝉效应。导致大家恐慌。”蒋说。曾质疑，即使在“小粉红”或“小粉红”（年轻的超级民族主义者）的帮助下，中国的互联网监管机构是否能够有效执行这些规定。他说：“虽然政府号称有一支规模庞大的网络大军，再加上很多小粉红或者网管，但现在网络信息流动太快，每天的信息源太多，仅仅依靠网络很难监管网络信息。” “政府的权力。当局现在要求网络平台先进行自我审查，但问题是，它无法真正触及最基层。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-internet-regulator-cracking-down-on-grassroots-online-posts-/7180576.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-internet-regulator-cracking-down-on-grassroots-online-posts-/7180576.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 04:01:07 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（高峰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-f489-08db84403b41_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>所罗门群岛表示中国警方将协助网络和社区安全</title><description>所罗门群岛否认了澳大利亚和其他国家提出的其与北京的警务协议“对太平洋地区和平构成威胁”的说法，并表示中国将增强其 1,500 名警察在网络安全和社区警务方面的能力。美国、澳大利亚、新西兰和所罗门群岛的反对党呼吁总理索加瓦雷“立即”公布周一在北京签署的警务协议的细节，担心该协议将引发进一步的地区竞争。索加瓦雷办公室在周五的一份声明中表示，这个太平洋岛国正在扩大其安全伙伴关系，中国警方将增加澳大利亚和新西兰现有的警务支持。 “没有人能够垄断知识，”它说。澳大利亚外交部长黄英贤表示，她周四晚在雅加达与中国最高外交官王毅会面时“传达了澳大利亚对太平洋安全的明确看法”。 “所罗门群岛政府未能看到霍尼亚拉（所罗门群岛皇家警察部队）交通控制和管理系统的改善、警察设备的提供或法医尸检实验室的完成对太平洋地区和平与安全的威胁，”索加瓦雷办公室的声明说。报告称，2021 年首都霍尼亚拉发生的骚乱暴​​露了岛屿治安方面的漏洞。应索加瓦雷的要求，澳大利亚和新西兰警察部署到所罗门群岛应对骚乱，此前他们曾在内部冲突后领导一支长达十年的国际安全部队维持和平。索加瓦雷访华前一周宣布将对澳大利亚的安全条约进行审查。反对党领袖马修·韦尔在一份声明中表示，“民主国家的治安与共产主义国家的治安不同，民主国家必须维护人权和正当程序。”洛伊研究所太平洋岛屿项目主任梅格·基恩表示，问题不在于中国的安全设备供应，而在于中国与太平洋地区警务的兼容性。 “如何使用这些设备至关重要，特别是枪支和水枪，”她说。索加瓦雷本周访问北京，这是他去年与中国签署安全协议以来的首次访问，他承诺支持中国的全球发展倡议和全球安全倡议政策，将中国的基础设施投资与安全结合起来。所罗门群岛人口70万，该群岛在太平洋岛屿中占有战略地位，对于美国在第二次世界大战中西渡太平洋解放菲律宾起到了关键作用。台湾问题的紧张局势引起了华盛顿和堪培拉对中国在该地区海军野心的担忧。反对党领袖韦尔补充说：“我们担心，在不久的将来，中国的利益将与美国在该地区的影响力和战略利益发生冲突，而我们正处于这一切的中间。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/solomon-islands-says-chinese-police-to-assist-cyber-community-security/7180542.html<guid> https://www.voanews.com/a/solomon-islands-says-chinese-police-to-assist-cyber-community-security/7180542.html</guid><pubDate> Fri, 14 Jul 2023 01:37:09 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8a5c-08db842bed32_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国立法者称中国利用强制性商业行为获取经济优势</title><description>美国立法者周四指控中国共产党正在利用胁迫性经济行为来实现对美国的全球统治。这些指控是在美国财政部长珍妮特·耶伦在北京会见中国官员讨论两国经济关系几天后，众议院中美战略竞争特别委员会举行的听证会上提出的。耶伦表示，虽然美国正在采取有针对性的国家安全行动，但“世界最大的两个经济体脱钩将对两国利益造成灾难性影响，并破坏世界稳定，而且几乎不可能实现。”我们想要一个开放、自由和公平、充满活力、健康的全球经济。”自今年早些时候美国击落中国间谍气球以来，两国外交关系一直紧张。周四，目击者告诉众议院小组，美国公司在中国境内运营面临着越来越多的威胁。 “中国不存在私营公司这样的东西，更新后的反间谍法、数据安全法、反外国制裁法等一系列立法已经将永远正确的东西编入法典。中国保留根据其意愿窃取任何数据、扣押任何资产和知识产权的权利，”委员会主席迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 表示。委员会成员表示，中国的限制性环境正在导致其本国商界人士出现所谓的“人才外流”，使中国成为世界上富人离开的最多的国家，他们担心的是共产党的统治。任意扣押资产的能力。目击者证明，中国的环境对美国公司和个人的限制越来越大。 Strategy 首席研发官 Piper Lounsbury 表示：“在过去的几个月里，中国当局现在对任何使用中国信息向第三国客户提供服务的国内外商人提出间谍罪指控。” Risks是一家为在中国开展业务的公司提供风险管理服务的公司。 “对咨询业务的打压、加强的数据、保密法和中国信息的流动只是凸显了我们与中国之间的负对称。这意味着即使是公司现在也无法在任何类型的商业交易之前进行尽职调查，”朗斯伯里说。中国外交部周一反驳了对其商业行为的批评，以回应美国国务院本月发布的旅行警告，警告美国公民“被错误拘留的风险”。 “中国是法治国家。有关部门依法决定对外国公司进行安全审查是有法律依据和事实依据的。中方欢迎世界各国公民和企业来华旅游、开展业务，保障他们在华安全和出入境自由等合法权益。”不过，目击者告诉委员会，美国企业面临着习近平主席自上而下的限制性环境、潜在的知识产权盗窃以及资产被扣押的持续威胁。 “问题是我需要损失多少才能进入市场，所以这是一种平衡行为，”商人德斯蒙德·岑(Desmond Shum)说，他的前妻惠特尼·段(Whitney Duan)被中国人逮捕。 《红色轮盘赌：当今中国财富、权力、腐败和复仇的内部人士故事》一书的作者岑向美国新闻节目“60分钟”表示，他和当时的妻子参与了中国的腐败商业行为。美国在2022年向国会提交的最新报告中表示，国会于2000年设立的美中经济与安全审查委员会负责监测和报告美中经济关系对国家安全的影响，并提出建议。企业和投资者正在重新评估他们在中国的重新参与。报告称：“中国颠覆了全球贸易体系，进一步背离了其加入世贸组织协议中义务的精神和文字。” “中国的补贴、产能过剩、知识产权盗窃和保护主义非市场政策加剧了全球经济的扭曲。这些做法伤害了美国和其他市场国家的工人、生产者和创新者。”该委员会接着表示，由于缺乏连贯的战略，美国克服有害贸易行为的能力受到削弱。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-say-china-using-coercive-business-practices-for-economic-advantage/7180501.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-say-china-using-coercive-business-practices-for-economic-advantage/7180501.html</guid><pubDate> Thu, 13 Jul 2023 23:47:13 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·吉普森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-6be0-08db841c6b7c_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>