<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 29 日，星期二 17:57:35 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>公司在能源匮乏的非洲寻找电动汽车动力解决方案</title><description>肯尼亚内罗毕——一些公司正在想出创造性的方法，使电动汽车成为非洲电力短缺地区更现实的选择。非洲国家在采用电池驱动汽车方面进展缓慢，因为在许多地方寻找可靠的电力来源都是一项挑战。战略与国际研究中心将非洲描述为“世界上能源最匮乏的大陆”，并表示过去五年在电力供应方面取得的任何进展都因疫情和人口增长而逆转。 Onesmus Otieno 就是其中之一，他后悔将自己的柴油摩托车换成了电动摩托车。他靠骑自行车在肯尼亚首都内罗毕各地送货和运送乘客为生。两轮出租车在斯瓦希里语中俗称“boda boda”，在肯尼亚和整个非洲都很常见。肯尼亚当局最近推出了电动自行车，以逐步淘汰柴油自行车。奥蒂诺是少数采用这种充电方式的骑手之一，但他表示，寻找地方给自行车充电一直是一件令人头疼的事情。他说，有时候，当他带着顾客时，电池就会没电，而充电站又很远。所以，他必须结束这次旅行并取消其他请求。为了解决这个问题，中国公司北京塞博创建了一款移动应用程序，允许电动汽车用户通过该应用程序请求充电。然后，充电设备被带到用户的位置。北京赛博海外业务总经理林琳表示，由于设备是公司自己生产的，所以可以控制成本。 “我们可以在他们需要的任何国家部署该产品，而且他们不需要建造或修复充电站，”林说。 “我们可以移动到用户所在的位置，我们可以为电动汽车带来电力。”林说，移动充电车使用固体废物产生的电力，一次最多可以为五辆汽车充电，每辆车的价格约为 7 美元——摩托车的费用更低。分析人士表示，非洲国家在采用电动汽车方面进展缓慢，因为缺乏支持该技术的基础设施。清洁能源专家阿贾伊·马图尔表示，电动汽车的成本是另一个障碍。 “是的，资本成本更高，”马图尔说。 “第一笔成本较高，但大约六年左右就能收回。我们正处于革命的开端。”电动摩托车制造商 Spiro 在多个国家提供电池更换服务，以解决电动汽车基础设施缺乏的问题。但研究表明，对于许多非洲国家来说，获得可靠且负担得起的电力仍然是一个挑战。多个地区频繁停电、停电、电压波动。北京Sebo和Spiro等公司正在寻找解决非洲电力短缺问题的方法。 “我们希望解决您在任何地方的充电焦虑问题，”林说。这个故事起源于美国之音普通话组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/companies-find-solutions-to-power-evs-in-energy-challenged-africa/7843885.html<guid> https://www.voanews.com/a/companies-find-solutions-to-power-evs-in-energy-challenged-africa/7843885.html</guid><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 17:33:18 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>经济</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（维多利亚·阿蒙加） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4947FF9D-8405-4F49-A1B3-B78C263DCE3A_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧盟对中国电动汽车征收关税，可能会遭到北京方面的强烈反对</title><description>布鲁塞尔——在其最引人注目的调查结束后，欧盟决定将中国制造的电动汽车的关税提高至高达 45.3%，该调查导致欧洲分裂并引发北京方面的报复。在发起反补贴调查一年多后，欧盟委员会将在欧盟标准 10% 汽车进口关税的基础上，对特斯拉征收 7.8% 的关税，对中国上汽集团征收 35.3% 的额外关税。额外关税于周二正式获得批准并在欧盟官方公报上公布，这意味着它们将于周三生效。负责监督欧盟贸易政策的欧盟委员会表示，需要征收关税来应对其所说的不公平补贴，包括优惠融资和赠款，以及低于市场价格的土地、电池和原材料。报告称，中国每年300万辆电动汽车的闲置产能是欧盟市场规模的两倍。鉴于美国和加拿大实行 100% 关税，这些电动汽车最明显的出口是欧洲。北京称欧盟关税是保护主义，损害了中欧关系和汽车供应链，并于今年对欧盟白兰地、乳制品和猪肉产品的进口发起了调查，显然是为了报复。它还对欧盟在世界贸易组织的临时措施提出了挑战。欧洲汽车制造商正在努力应对中国竞争对手大量涌入的低成本电动汽车。欧盟委员会估计，中国品牌在欧盟市场的份额已从 2019 年的不到 1% 上升至 8%，并可能在 2025 年达到 15%。委员会表示，其价格通常比欧盟制造的车型低 20%。过去五年来，欧盟对北京的立场变得更强硬。它认为中国在某些领域是潜在的合作伙伴，但也是竞争对手和系统性对手，但欧盟成员国在电动汽车关税问题上意见不一。欧盟最大经济体和主要汽车生产国德国在本月早些时候的一次投票中反对征收关税，10个欧盟成员国支持，5个投票反对，12个弃权。德国经济部周二表示，柏林支持欧盟与中国正在进行的谈判，并希望通过外交解决方案来缓解贸易紧张局势，同时保护欧盟工业。 “联邦政府主张开放市场。因为特别是德国，作为一个全球互联的经济体，依赖于这一点，”发言人补充道。德国汽车制造商严厉批评了欧盟的措施，他们意识到中国可能对大型发动机汽油车征收更高的进口关税将对他们造成最严重的打击。这些措施出台之际，包括汽车制造商在内的数千名德国产业工人正在罢工，要求提高工资，大众汽车可能即将宣布关闭其本土工厂，这是其 87 年历史上的首次。匈牙利总理欧尔班维克托表示，欧盟即将与中国展开“经济冷战”。然而，法国 PFA 汽车协会对关税表示欢迎，并补充说，只要公平，它就支持自由贸易。欧盟委员会已与中国进行了八轮技术谈判，以寻找关税替代方案，并表示在征收关税后谈判可以继续进行。双方正在考虑对进口汽车可能的最低价格承诺，并于周五同意举行另一轮谈判，尽管欧盟委员会表示“仍存在巨大差距”。关税将对消费者价格产生何种影响还有待观察。一些生产商可能能够至少部分吸收它们。中国乘联会的数据显示，2024 年前 9 个月，中国对欧盟的电动汽车出口同比下降 7%，但在关税实施之前的 8 月和 9 月激增了三分之一以上，或CPCA，显示。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-slaps-tariffs-on-chinese-evs-risking-beijing-backlash-/7843786.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-slaps-tariffs-on-chinese-evs-risking-beijing-backlash-/7843786.html</guid><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 15:42:13 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b7e79d37-520d-4d9e-9783-2142b7cd05d3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平在台湾问题上提出要求，美国重申“一个中国”政策</title><description>华盛顿——拜登政府顶住北京公开拒绝台湾独立的压力，强调其“一个中国”政策没有改变，在这个问题上不持立场。 “我们不支持台独。我们期望海峡两岸的分歧能够通过和平方式解决，不受胁迫，”一位高级政府官员周二对美国之音表示，强调了美国在这一棘手问题上的长期政策。 “我们反对任何一方单方面改变现状。”此前有报道称，在上次面对面会晤中，中国国家主席习近平要求美国总统乔·拜登改变政府在讨论台独立场时使用的语言。据报道，去年 11 月在旧金山举行的亚太经合组织 (APEC) 会议期间，习近平告诉拜登，他希望美国使用“反对”而不是“不支持”台独的措辞，这是美国官方声明中目前使用的措辞。这位官员表示，政府“一贯坚持我们长期的一个对华政策”。根据该政策，美国承认但不支持北京方面对台湾拥有主权的观点。它认为台湾的地位不稳定。中国驻华盛顿大使馆没有回应美国之音的置评请求。北京推动措辞更强硬的做法并不新鲜。去年习习会晤前夕，美国之音报道称，王毅外长在与美国外长会晤时也提出了这一要求。美国企业研究所高级研究员扎克·库珀表示，中国一直在要求这种转变，并在某些情况下错误地声称美国的立场是反对台湾独立。库珀对美国之音表示：“我发现，如果中国在台湾问题上的立场没有做出实质性让步，美国不太可能接受这一建议。” “我怀疑这不会在华盛顿得到任何支持，除非它是关于缓和台海紧张局势的长期对话的一部分。”拜登和习近平可能下个月在南美洲再次会面，预计两人将出席在秘鲁利马举行的亚太经合组织会议和在巴西里约热内卢举行的二十国集团峰会。这可能是拜登在一月份离任前与中国领导人的最后一次会面。库珀说：“这可能是两位领导人告别的机会，也可能是他们的团队解决一些悬而未决的问题的机会，其中可能包括就民间问题发表一两项声明。”毫无疑问，在前总统唐纳德·特朗普和副总统卡马拉·哈里斯之间的选举之前，北京正在为美国政府的更迭做准备。两国都发誓要对中国采取强硬态度，特朗普表示，如果中国试图封锁台湾，他将对其征收“150%至200%”的关税。紧张局势加剧 近年来，两岸紧张局势多次爆发。周日，台湾国防部表示，在北京威胁要对美国价值 20 亿美元的军售采取反制措施后，中国战机和军舰在台湾附近再次进行了“战斗巡逻”。美国政府上周宣布批准了该计划，其中包括首次交付三套国家先进地对空导弹系统，这些先进武器已经在乌克兰进行了战斗测试。尽管缺乏正式外交关系，美国是台湾最强大的非官方盟友，华盛顿在法律上受《台湾关系法》约束，为台北提供自卫手段。中国“强烈谴责”此次出售。中国外交部发言人表示：“我们将采取坚决反制措施，采取一切必要措施，坚决捍卫国家主权、安全和领土完整。”美国之音的 Nike Ching 对这个故事做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-reiterates-one-china-policy-amid-reports-of-xi-s-request-on-taiwan/7843735.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-reiterates-one-china-policy-amid-reports-of-xi-s-request-on-taiwan/7843735.html</guid><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 15:16:33 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9f894c7c-3b0f-468d-9ae7-68b616fbfd68_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国判决著名异见人士，其他人则在监狱中抗议</title><description>台湾台北——周二，中国东部城市苏州的一家法院判处中国人权律师余文胜和他的妻子徐艳入狱。于和徐于2023年4月在会见来华访问的欧洲高级官员的途中被警方拘留。他们后来被指控“寻衅滋事”和“煽动颠覆国家政权”，这是中国当局经常用来对付异见人士的两项罪名。于被判处三年徒刑，而已经被拘留超过18个月的徐可能在一月份被释放。尽管欧盟和联合国人权理事会一再努力提请人们关注此案并呼吁立即无条件释放他们，但他们还是被判刑。分析人士表示，周二的判决将对中国维权人士产生寒蝉效应。 “此案可能会阻止其他人权活动人士试图与外国外交官会面，因为于和徐被指控与外国势力勾结，尽管他们没有出席预定的会议，”该研究所的客座研究员帕特里克·潘(Patrick Poon)说。东京大学通过电话告诉美国之音。监狱绝食与此同时，两名被监禁的中国持不同政见者正在抗议虐待，包括全天候监控和不准与家人联系。去年4月，中国著名异见人士许志永因“颠覆国家政权”罪被判处14年有期徒刑，监狱当局指示许志永牢房内的其他三名囚犯进行全天候监控后，他开始绝食。旅美中国人权律师滕彪表示。滕通过电话告诉美国之音：“自七月份以来，徐要上厕所或离开牢房都必须得到许可，每当他离开牢房时，其他囚犯都会密切关注他。” “此外，他被迫在监狱里工作，被剥夺了打电话以及与家人通过信件沟通的机会，”他说，这种情况对徐的心理健康造成了毁灭性的打击。维权人士称警方骚扰了徐的家人。 “中国当局一再威胁徐的家人不要透露他的案件细节，也不要与国外的任何人联系，否则他们将被拘留，”被拘留的中国人权律师丁家喜的妻子罗索菲说。滕担心10月4日开始的长期绝食会危及徐的长期福祉。滕告诉美国之音：“我担心他的身心健康会受到不可逆转的损害。”他补充说，据报道，徐自开始绝食以来体重减轻了很多。针对徐的绝食抗议，联合国人权事务高级专员办事处表示，对有关徐的健康状况恶化的报道感到担忧。联合国人权事务高级专员办事处新闻官员塔米恩·阿尔赫坦 (Thameen Al-Kheetan) 在一份书面答复中对美国之音表示：“我们的办公室已就他的情况与中国当局进行了接触，并敦促立即无条件释放他。”周二，美国国务院一名官员对美国之音表示，华盛顿对徐“因虐待”而绝食的报道感到“不安”。这位官员在一封电子邮件中表示：“我们进一步再次呼吁立即无条件释放许志永和丁家喜，他们因支持行使国际公认的基本自由，例如和平集会和言论自由而被不公正拘留和判刑。”陈述。  反击 除了徐之外，已被拘留超过1000天的中国人权律师谢阳本月早些时候宣布，在他的律师能够查阅和复制他的案件卷宗之前，他不会出席任何法庭诉讼。一些分析人士称，徐和谢希望通过抗议活动吸引更多人关注他们的案件，从而向中国政府施加更大压力。 “这些持不同政见者提出的激烈抵抗可能会促使中国政府恢复他们的一些基本权利，例如获得医疗服务，这将比他们原来接受的待遇有所改善，”自由之家的中国、香港和台湾地区通过电话告诉美国之音。美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯在中国被禁止的社交媒体平台X上发帖称，华盛顿“对民权活动人士许志永绝食抗议狱中不人道待遇的报道感到不安”。他写道：“我们敦促中华人民共和国释放徐先生，并在此期间根据联合国成员国义务给予他和所有囚犯有尊严的待遇。”美国之音要求中国外交部和中国驻华盛顿大使馆发表评论，但尚未得到回复。北京经常驳斥对其对待异见人士和人权律师的批评。中国驻华盛顿大使馆此前对美国之音的回应称，中国是“法治国家，自由受到保护和尊重”。担心进一步迫害 除了周二的判决和徐的绝食之外，中国人权律师卢思伟本月早些时候在西南省份四川被捕，并被指控“非法越境”。去年，卢在试图逃离老挝与在美国的家人团聚后被从老挝遣返回中国。他居住在美国的妻子张春晓告诉美国之音，监狱当局阻止家人给卢送药物，他的一些健康问题可能无法得到妥善解决。 “他告诉律师，饭菜质量不好，所以我担心他的健康状况，而且今年早些时候他摔断了右臂，我也想知道监狱里的日常工作是否会影响他的伤势。”她在电话采访中说道。根据其他中国异见人士在监狱中受到的待遇，张担心卢在等待最终判决期间也可能遭受酷刑或虐待。她说：“我非常焦虑和担心，因为我不知道中国当局会对我的丈夫做什么。”她补充说，国际社会应该理解，对像卢这样的许多中国人权捍卫者的指控或待遇是“不合理的”。 ”。去年，美国国务院发表声明，谴责强行遣返中国的做法。周二，一名国务院官员表达了华盛顿对卢再次被捕的担忧，并呼吁中国“允许卢的行动自由并尊重他的所有其他人权和基本自由，包括他选择律师的权利和其他公平审判的权利”保证。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/as-china-sentences-prominent-dissidents-others-protest-behind-bars-/7843631.html<guid> https://www.voanews.com/a/as-china-sentences-prominent-dissidents-others-protest-behind-bars-/7843631.html</guid><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 13:49:20 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/29399bfc-f4c8-41b8-8809-4bfda428baf8_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>上海当局严厉打击万圣节庆祝活动</title><description>在上海，随着万圣节临近，本周走上街头的是警察，而不是捣蛋鬼和派对常客。加强警察力量的同时还发布了禁止公民在万圣节“角色扮演”的官方通知，这表明政府对节日庆祝活动可能带来的社会不稳定感到偏执。网上视频显示，上海街道上停满了警车，一些警察走近人群，指示他们从围栏区域散开。黄浦街道办事处一份泄露的通知指出，禁止在公共场合穿着任何形式的万圣节服装，特别是角色扮演服装和血腥化妆。警方已接到指示，劝说穿着戏服的人离开或脱掉攻击性服装，如果不服从，将采取更多强制措施。上海居民马女士表示，上海的警察驻扎、礼节和普遍的不安气氛，其根源在于当地政府对大规模抗议的恐惧。由于担心与美国之音交谈而遭到报复，她拒绝透露自己的名字。 “共产党知道‘星星之火可以燎原’，很多年轻人现在失业了，找不到工作，”马云说道。 “所以他们在长乐路和巨鹿路部署了大量警力，可能是担心一些思想自由的年轻人会在万圣节以奇怪的方式抗议政府。”马云告诉美国之音。盛装打扮的人被警察带走 上海的一些年轻人似乎无视警告，提前聚集在中山公园和附近的街道上庆祝节日。现场的网络视频显示，一些穿着戏服的人被警察带走，而另一些人则与执法部门发生争执。据路透社报道，周五晚上在静安区举行的另一场庆祝活动中，一名身穿骷髅服装的参加者被警方拘留，并被押解到一座行政大楼，并被要求卸妆。出于个人安全原因，上海居民王先生拒绝透露自己的名字，他不同意突然收紧对该市万圣节庆祝活动的限制。 “穿着一件独特的衣服能做什么？”王问道：“作为一个正常的文明社会，这根本不应该是一个问题，‘让艺术绽放’，让每个人释放内心对自由的向往。”王说，万圣节起源于西方，近年来在中国很受欢迎，尤其是在中国最国际化的城市上海。 2023年，这座城市在COVID-19封锁后首次恢复了万圣节庆祝活动，一些居民利用这个自我表达的机会，通过服装批评中国政府和政治现象。一些人打扮成小熊维尼，这个角色在中国经常在网上受到审查，因为他与中国国家主席习近平相似，而其他人则通过用白皮书遮盖自己的身体来提及过去的抗议活动，马认为本周万圣节庆祝者与当地人之间的紧张关系。当局不太可能升级。 “年轻人确实有叛逆心理，但由于从小接受的教育，大多数中国年轻人不敢也不可能叛逆。”马云说，“当局会完全控制和禁止万圣节吗？我不知道。”他们认为会，但更重要的地方肯定会有很多警察，如果有什么小事，他们会立即派出警车，防止事情升级。”言论自由的独特机会 中国独立政治分析家陈道银对美国之音表示，他认为万圣节为中国人民提供了西方式言论自由的独特机会。 “大多数人，尤其是在万圣节等节日装扮成人物的年轻人，通常都接受了西方文化，或者至少知道西方制度下的人有言论自由，”陈说。当下的形势和政府，可以发出我们的声音，但我们也知道，这在中国目前的政治环境下是不允许的，所以他们通过打扮成人物来表达对当局的不满。 ，”他说。然而，台湾励志协会常务理事李荣伟对美国之音表示，这个节日的西方起源使其更容易受到打压。 “对于中国来说，万圣节是西方的产物，是典型的资本主义资产阶级的东西，”李说。“由于万圣节是外国的东西，而不是中共认为的所谓中华民族或中国的产物，所以它是，当然，这是阶级斗争，应该被诽谤。”李说，10月27日是中国前总理李克强去世一周年，他在卸任总理职位不到一年后意外去世，引发了网上阴谋论。中国政府也可能担心会出现类似 2022 年白皮书运动那样的社会混乱，以抗议去年上海万圣节庆祝活动中提到的严格的流行病规定。可以想象，以李克强为理由。”赖说。 “这也是中共最害怕的。串联运动总是有一个主题。根据中共高层的看法，可能认为这是一场由境外势力策划的社会运动。”但陈认为，将今年的万圣节镇压与李克强和白皮书运动联系起来是过度猜测和不准确的，并表示如果没有严重的煽动事件，中国不会发生任何形式的起义。 “今天的年轻人……不可能在没有重大事件影响的情况下发起任何类型的运动，”他说。 “今年到目前为止，还没有发生能够引起共鸣和情感表达的大事件。”陈说。凯瑟琳·迈克尔森和阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/authorities-in-shanghai-crack-down-on-halloween-celebrations/7843440.html<guid> https://www.voanews.com/a/authorities-in-shanghai-crack-down-on-halloween-celebrations/7843440.html</guid><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 12:04:24 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/73747902-6710-46f6-85ce-6f9047c4a6bd_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> X 上的加密货币推广者放大了与中国一致的虚假信息</title><description>华盛顿——一群经常在 X 上宣传加密货币相关内容的账户放大了来自中国官方账户的信息，以及一个与中国有关的虚假信息行动，秘密推动北京向西方社交媒体用户进行宣传，称为“Spamouflage”。垃圾邮件帐户是冒充真实用户的机器人，宣传与北京的谈话要点问题相符的叙述，​​例如 COVID-19 大流行、中国的人权记录、乌克兰战争和加沙冲突。这些加密货币账户是由美国之音中文网和台湾社交媒体分析公司 DoubleThink Lab 联合调查发现的。 DoubleThink Lab 的分析发现，有 1,153 个帐户主要转发有关加密货币的新闻和促销信息，并且很可能是通过参与度提升服务部署的机器人，以提高客户在社交媒体上的知名度。调查结果表明，一些中国官方 X 账户和 Spamouflage 操作一直在使用相同的放大服务，这进一步表明了中国政府与 Spamouflage 之间的联系。北京一再否认有任何在美国和其他国家传播虚假信息的企图。从加密货币到 Spamouflage 对美国之音-DTL 调查账户的审查显示，大多数帖子都与加密货币有关。用户定期转发 X 上一些最大的加密货币账户的内容，例如 ChainGPT 和 LondonRealTV（属于英国播客 Brian Rose）。但这些账户还分享了美国之音和 DTL 一直在追踪的至少 17 个 Spamouflage 账户的内容。美国之音最近报道了垃圾邮件网络采用反犹太主义比喻和阴谋论的情况。 Spamouflage 最先由美国社交媒体分析公司 Graphika 发现，该公司创造了该名称，因为该操作的政治帖子中散布着无害但类似垃圾邮件的内容，例如 TikTok 视频和风景照片，掩盖了该操作影响公众舆论的目标。所有加密货币帐户都至少转发过一次名为“西瓜布”的 Spamouflage 帐户的内容。对该账号的审查显示，“西瓜布”经常发布批评美国、乌克兰和以色列政府社会不平等的内容，并赞扬中国的经济成就和在解决国际问题上的领导作用。在一篇帖子中，该账户兜售了华盛顿正在乌克兰开发生物武器的阴谋论。俄乌战争的爆发，揭露了美国的一个‘不可告人的秘密’。位于乌克兰的美国生物实验室暴露了，”该帖子称。 X最近暂停了西瓜布的账户。自2023年3月西瓜布首次发帖以来，其内容已被转发近2600次，其中一半来自加密货币账户。根据 DoubleThink Lab 收集的数据，剩余的大部分转发都是由 Spamouflage 或其他类似机器人的帐户发布的。调查还发现，加密货币账户的平均放大率几乎使帖子的浏览量增加了两倍。机器人行为 所有 1,153 个加密货币账户都表现出强烈表明它们是机器人而不是人类用户的模式。它们是在特定日期批量创建的。仅4月6日一天，X上就有152个注册，其中99%以上的内容是转发。 9 月 24 日对他们的转发行为进行的研究表明，所有转发都发生在原始内容发布后的第一个小时内。每波转发都发生在六秒内，这表明行动是协调一致的。至少有一个这样的帐户在其简历中提供了参与度提升服务，并为感兴趣的客户提供了两个 Telegram 链接。美国之音普通话通过链接联系了服务卖家，但没有收到回复。中国官方账户的规模扩大 该加密货币组织还宣传了中国官方账户的帖子，其中包括一些属于中国地方政府、官方媒体和至少一名中国外交官的帖子。济南国际交流中心是加密货币团体分享的帖子数量第三大的账户。其内容被转发超过 2,200 次。济南国际交流中心成立于2022年，旨在向世界各地宣传中国东部山东省省会济南的历史文化，作为北京“讲好中国故事”宣传举措的一部分。去年，当地一家官方媒体账户在一篇文章中吹嘘济南是X（当时称为Twitter）上第三大最具影响力的中国城市。厦门和宁波等中国其他城市以及安徽和吉林等省份的官方账户也被该加密货币集团放大。其他被放大的账户包括习近平的朋友圈，这是一个宣传中国领导人习近平讲话和官方活动的官方媒体项目； China Retold，一个由香港亲北京政客组织的媒体团体；以及英文国有报纸《中国日报》。中国驻巴基斯坦大使馆文化参赞张鹤清是唯一一位由该加密货币集团提拔任职的中国外交官。 DoubleThink Lab 在对数据和调查结果的分析中写道，中国官方账户和 Spamouflage 操作“很可能”使用了相同的内容增强服务，这解释了为什么它们被同一组加密货币账户放大。中国驻华盛顿大使馆拒绝回答有关加密货币集团、中国官方账户和 Spamouflage 之间似乎存在联系的具体问题。但发言人刘鹏宇在一份书面声明中否认了有关中国利用虚假信息活动影响美国社交媒体用户的说法，“此类指控充满了针对中国的恶意猜测，中方对此坚决反对”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/cryptocurrency-promoters-on-x-amplify-china-aligned-disinformation/7843243.html<guid> https://www.voanews.com/a/cryptocurrency-promoters-on-x-amplify-china-aligned-disinformation/7843243.html</guid><pubDate> Tue, 29 Oct 2024 09:56:07 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/6d76164e-789b-4a26-abe9-836cbe9c930c_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>