<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 14 日星期四 17:02:15 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港男子因涉嫌策划爆炸案被判入狱近24年</title><description>香港——周四，香港高等法院判处一名男子 23 年零 10 个月监禁，罪名是涉嫌在 2019 年香港亲民主和反中抗议期间策划用爆炸物袭击警察的领导人。吴志雄因串谋使用爆炸物和火器危害生命罪，根据《联合国反恐条例》被指控。另一名被告是2019年抗议活动中活跃的“屠龙者”组织的领导人，被判处13年零6个月监禁。此次长期监禁是在中国对这个全球金融中心进行长期国家安全打压之际作出的，这是自 2002 年以来联合国反恐条例首次在香港使用。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-man-jailed-nearly-24-years-for-alleged-bomb-plot/7863530.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-man-jailed-nearly-24-years-for-alleged-bomb-plot/7863530.html</guid><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 05:50:15 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/14ABD16A-3288-4F63-8E04-2229D70F3C37_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>马来西亚抗议菲律宾新海事法</title><description>马来西亚吉隆坡——马来西亚外交部副部长周四表示，由于两国在南中国海的主权主张重叠，马来西亚将就其新海事法向菲律宾发出抗议照会。此次抗议活动是在中国对菲律宾的《海区法》和《群岛海道法》提出投诉之后进行的，马尼拉称该法旨在加强其海洋主张并巩固其领土完整。马来西亚外交部副部长穆罕默德·阿拉明表示，政府已审查了与菲律宾法律相关的参考文件，发现它们涉及对马来西亚婆罗洲岛沙巴州的主权主张。穆罕默德对议会说：“我们今天将发出抗议照会，以表明我们致力于捍卫沙巴主权和我国主权。”菲律宾外交部没有立即回应置评请求。菲律宾对沙巴东部地区的主权主张可以追溯到殖民时代，但有关该问题的官方声明很少。 2011年，最高法院裁定该请求从未被放弃。</description><link/> https://www.voanews.com/a/malaysia-to-protest-to-philippines-over-its-new-maritime-laws/7863523.html<guid> https://www.voanews.com/a/malaysia-to-protest-to-philippines-over-its-new-maritime-laws/7863523.html</guid><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 05:31:21 -0500</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9692a419-746e-4b2f-aaee-fa20104e36df_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析师对中国零关税提议对非洲的影响持怀疑态度</title><description>新德里——接受美国之音采访的分析人士对中国最近决定于下个月取消对来自与北京有外交关系的最不发达国家（包括非洲的 33 个最不发达国家）的商品征收关税表示怀疑。此举是中国国家主席习近平9月初在北京举行的2024年中非合作论坛峰会上宣布的。分析人士认为，这是中国扩大在非洲影响力的努力，但却没有给最不发达国家带来太多利益。加纳阿克拉非洲经济转型中心研究、政策和项目主任伊曼纽尔·奥乌苏-塞基雷对美国之音表示：“由于非洲众所周知的结构性困难，此举并未引起应有的兴奋。” “中非合作给中国带来的好处远多于非洲，”他补充道，“非洲为中国提供了不受限制的市场准入，这削弱了当地纺织等制造业多个方面的产能。” ”习近平称，零关税计划使中国成为第一个采取这一步骤的主要经济体，为非洲提供了在中国庞大市场开展业务的大量机会。分析人士认为，这是北京试图与美国竞争。美国《非洲增长与机会法案》为来自 32 个撒哈拉以南非洲国家的 1,800 多种产品提供免税进入美国市场的机会。它将在明年进行更新。他们表示，中国还试图利用一些非洲国家因人权或缺乏民主和自由市场等原因而被禁止加入《非洲增长机会法案》的不满情绪。总部位于新德里的观察家研究基金会副研究员萨米尔·巴塔查亚 (Samir Bhattacharya) 表示：“中国允许非洲最不发达国家免关税出口的举措显然是在另类世界秩序中投射其力量的举措。”巴塔查亚表示：“美国的僵化政策引起了一些非洲国家的反感。中国认为这是破坏美国主导的世界秩序、促进自身狭隘利益的机会。” “中国重新设计了其贸易篮子以吸引非洲领导人，”他补充道。他说：“这一计划将为那些对美国不满意的非洲国家的独裁者和军事领导人提供额外的支持。” “这不会改善这些国家的经济。”中国的观点 中国商务部发言人何永谦表示，该倡议将促进最不发达国家的出口。她说，这也将促进南半球国家之间的团结与合作，推动实现“包容、公平的经济全球化”目标。她说，中国已同埃塞俄比亚、布隆迪、加蓬、津巴布韦等22个非洲国家签署了共同发展的经济伙伴关系框架协议。不过，奥乌苏-塞基雷却表达了不同的看法。 “非洲国家不像孟加拉国和越南那样在亚洲生产价值链中具有战略地位。缺乏战略定位和规划以及结构性瓶颈将使非洲国家难以利用这一计划，”奥乌苏-塞基雷说。每当中国政府与另一个国家签订贸易或投资协议时，中国企业家通常都会争先恐后地抓住该协议创造的商机。这是一些接受中国投资的非洲和亚洲国家的经验。奥乌苏-塞基雷表示，一些非洲国家已颁布法律，将零售业专门留给当地人，但这些国家的零售业已被中国企业家利用当地合作伙伴作为幌子接管。他说，非洲国家面临的更大挑战是与质量等相关的非关税壁垒。 “非洲经济的多元化程度不够，无法满足像中国这样庞大市场复杂而多样化的需求所需的质量和规模。”根据奥乌苏-塞基雷的说法。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-skeptical-about-african-impact-of-china-s-zero-tariff-offer-/7863517.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-skeptical-about-african-impact-of-china-s-zero-tariff-offer-/7863517.html</guid><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 05:08:14 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（赛巴尔·达斯古普塔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fcb01fae-6979-47ce-bf81-372514274830_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在经济困境中应对罕见的暴力犯罪事件激增</title><description>北京——分析人士表示，在中国目睹了十年来最严重的大屠杀之后，中国的经济萎靡正在加剧社会紧张局势，使人们更有可能出于愤怒或绝望而实施暴力犯罪。该国今年经历了一连串暴力袭击，挑战了北京在公共秩序方面引以为豪的声誉，并促使人们在网上对社会状况进行反思。据官方数据，周一，一名男子在南部城市珠海的一个体育场内将一辆汽车撞向人群，造成 35 人死亡、43 人受伤。自2022年底结束严格的新冠疫情限制措施以来，中国在努力重振经济增长、保持就业和提振信心的过程中发生了一系列类似的犯罪行为。“中国最近发生的一系列暴力袭击事件反映了其日益恶化的社会和宏观经济状况”，美国皮策学院政治研究助理教授刘汉章说。她告诉法新社：“虽然这些事件本质上是零星的，但它们发生的频率越来越高，确实表明更多的中国人正在遭受他们以前从未经历过的困难和绝望。”近年来，中国经济困境的迹象成倍增加，从资本外逃和移民到失业率上升、对昂贵住房和儿童保育的愤怒，以及颂扬低期望和拒绝激烈竞争的青年文化。加拿大多伦多大学中国政治学杰出教授、亚洲协会高级研究员Lynette Ong表示，暴力袭击是“同一枚硬币的反面”。翁告诉法新社：“这些都是一个社会有很多被压抑的不满的症状。” “有些人会选择放弃。另一些人，如果他们生气，就会想报复。”她说，这个问题“对中国来说是非常新鲜的”，并补充说，这个国家可能正在“走向一种不同类型的社会，一个更加丑陋的社会”。新威胁 警方表示，初步调查显示，周一暴力事件的肇事者是一名对离婚协议“不满”的 62 岁男子。在其他案件中，2月份，一名中年男子在山东省东部地区使用刀和枪支杀死了至少21人；7月份，一名55岁男子在中部城市长沙用一辆汽车冲撞人群。因财产纠纷导致八人死亡。上个月，一名 50 岁男子在北京一所学校持刀袭击，造成 5 人受伤； 9月，一名37岁男子在上海一家超市刺伤3人，造成15人受伤；同月，一名44岁的失业男子在深圳用刀刺死了一名日本男学生。在某些情况下，动机仍然不明确或未公开，而媒体报道不足和广泛的在线审查阻碍了对问题潜在社会根源的理解。但这些攻击暴露了全国范围内的监控摄像头和数据驱动的警务系统在根除公共安全威胁方面的局限性。美国克拉克大学政治学副教授苏珊娜·斯科金斯表示，最近的袭击事件表明“不存在全知全知的警察国家”。加州克莱蒙特麦肯纳学院教授裴敏欣告诉法新社，“该系统非常擅长监视已知威胁，但在处理以前未知或未识别的威胁方面表现不佳。” “在珠海杀害这么多人的人很可能不会对警方构成威胁，”裴说，他也是一本关于中国监控的书《哨兵国家》的作者。保密、压力周一袭击事件发生后，中国国家主席习近平呼吁官员防止“极端情况”，而北京外交部则重申，中国是世界上“最安全的国家之一”。中国去年的官方谋杀率为每10万人0.46起，而美国为5.7起。尽管如此，当局还是迅速取消了珠海事件的纪念活动，清理了受害者纪念馆，并压制了网上的讨论。分析人士表示，审查制度是国家的反射性反应，旨在阻止模仿暴力并防止官方尴尬。伦敦亚非学院中国研究院院长曾锐生说：“中国政府的默认作案方式是保密。”皮策学院的刘称，在北京解决经济放缓问题时，暴力事件是对北京的“棘手挑战”。她告诉法新社，中国通常通过加强公共安全和监控系统来应对社会不稳定。但刘表示，由于政府面临“前所未有的财政困境”，这只会给枯竭的国库带来更大的压力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-battles-rare-surge-in-violent-crime-incidents-amid-economic-woes/7863497.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-battles-rare-surge-in-violent-crime-incidents-amid-economic-woes/7863497.html</guid><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 04:24:07 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/152a4be1-2e5b-4039-9316-15c1e3cdbf09_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在APEC和G20上，拜登面临领导人对美国政策变化的担忧</title><description>白宫——乔·拜登总统可能会在世界舞台上告别，他面临着一个艰巨的问题：当当选总统唐纳德·特朗普带着他的美国回到白宫时，该向那些想知道美国政策可能发生变化的世界领导人说些什么呢？第一个议程。拜登定于周四前往秘鲁和巴西参加两场重要经济峰会。拜登定于周五和周六在利马与亚太经济合作论坛领导人共度时光，该论坛由 21 个促进该地区自由贸易的成员经济体组成。他将于周一和周二前往里约热内卢，在二十国集团峰会上会见世界20个最大经济体的领导人。在从利马前往里约的途中，拜登将在马瑙斯短暂停留，在巴西亚马逊州进行以气候为重点的活动。在会议中，拜登必须面对盟友和合作伙伴，他们四年前可能对他的“美国回来了”的信息和美国全球承诺的持久性持怀疑态度。这些领导人看到特朗普在第一个任期内采取行动让美国退出《巴黎气候协定》，并威胁退出北约。美国未来政策的不确定性将使就贸易、贫困和债务减免、气候变化、可持续发展和绿色能源等全球关注问题达成议程的努力变得更加复杂。地缘政治和地缘政治学主席 Victor Cha 表示：“对于我们在竞选中首先看到的政策以及各国如何最好地定位自己，将会有很多哀叹、猜测和猜测。”战略与国际研究中心外交政策部。 “美国的盟友至关重要” 对于这些领导人来说，拜登传达的信息是“美国的盟友对美国的国家安全至关重要”，国家安全顾问杰克·沙利文周三向记者介绍了此次访问。 “它们使我们变得更强大。它们增强了我们的能力。它们减轻了我们肩上的负担。它们为我们的共同事业做出了贡献，”沙利文说。他强调，拜登将出席亚太经合组织峰会，当时美国在该地区的联盟处于“历史最高水平”，与日本、韩国、澳大利亚和菲律宾的关系也得到加强。拜登将在亚太经合组织会议期间与韩国总统尹锡烈和日本首相石破茂举行三边会议，“讨论将所取得的进展制度化的重要性，以便在向新政府过渡期间将其发扬光大”。沙利文说。大西洋理事会地缘经济中心高级主任乔什·利普斯基表示，无论下一届政府面临什么问题，拜登都将强调他对“美国参与世界各地的理想”的信念。 “他认为继续下去符合美国和世界的最大利益，”利普斯基说。 “从他的角度来看，没有一场选举或一位总统能够削弱这一点。”拜登的议程白宫表示，在里约热内卢，拜登将“向发展中国家展示美国强有力的价值主张，并领导二十国集团共同努力应对共同的全球挑战”。预计他将与峰会东道主秘鲁总统迪娜·博卢阿特和巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦举行双边会晤。亚太经合组织美国高级官员马特·默里表示，在利马，他将支持秘鲁扩大亚太经合组织经济包容性努力的倡议，以赋予非正规经济中的工人权力。在里约，他将重点关注工人权利和清洁经济增长，并出席全球反饥饿和贫困联盟的启动仪式，这是卢拉的倡议，旨在加速全球努力，到 2030 年减少饥饿和贫困。在马瑙斯，拜登将创造历史第一位访问巴西亚马逊的在任美国总统。在那里，他将发表有关气候保护的讲话，并与致力于保护雨林的土著领导人进行接触。象征性和短暂的拜登的许多努力将主要是象征性的和短暂的，因为即将上任的美国政府可能会在全球福利计划和气候变化方面带来截然不同的优先事项。分析人士表示，尽管近年来世界目睹了美国领导层在共和党和民主党之间来回摇摆，但中国国家主席习近平在实现中国在全球舞台上发挥更大作用的愿景时，将寻求塑造稳定的形象。习近平将在秘鲁落成一座价值13亿美元的巨型港口，这是中国基础设施投资计划的一部分，该计划为他赢得了在世界各地的影响力。据中国官方通讯社新华社报道，自就任国家主席以来，北京加强了与该地区的外交接触，习近平访问了 11 个拉美国家。峰会主办国秘鲁和巴西将于本月对他进行国事访问。拜登和习近平定于周六在利马举行会议，这可能是拜登任期内的最后一次会议。此次会议召开之际，特朗普任命了对中国持强烈批评者的态度担任关键外交政策职务，此举可能导致美国对北京采取更具对抗性的姿态。当被问及拜登可能告诉习近平对即将上任的政府有何期望时，一名高级官员表示，无论下一届政府做出什么决定，都需要找到方法来管理美中之间“艰难、复杂的关系”。 Nike Ching 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-apec-and-g20-biden-faces-leaders-worried-about-us-policy-changes/7863428.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-apec-and-g20-biden-faces-leaders-worried-about-us-policy-changes/7863428.html</guid><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 23:07:31 -0500</pubDate><category>美洲</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>世界新闻</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a03c2302-8753-46c4-a278-38be19512e7d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国、秘鲁将更新贸易协定、开放大型港口，美国淡化影响</title><description>布鲁塞尔——随着中国和秘鲁准备在今年的亚太经合组织峰会上签署最新的自由贸易协定，中国国家主席习近平将在出席亚太经合组织会议期间为秘鲁一座名为钱凯的中国资助大型港口举行落成仪式会议。中国将拉丁美洲太平洋沿岸的钱凯港打造为促进与南美洲贸易互联互通的关键枢纽。该计划包括利用基础设施项目连接钱凯，减少货物运输时间。美国高级官员马特·默里(Matt Murray)淡化了该港口对美国的影响，表示它不会使美国在该地区的关系复杂化，拉美国家在美国以外建立多元化的贸易和投资伙伴关系是很自然的事情周三，亚太经合组织主席在秘鲁利马接受美国之音采访，概述了美国今年亚太经合组织会议的议程。为简洁明了起见，本次采访经过编辑。美国之音：您能为我们介绍一下2024年APEC议程吗？美国亚太经合组织高级官员马特·默里：众所周知，亚太经合组织是一个多边论坛，有21个成员经济体，贸易额占全球一半，GDP占全球60%。每年，亚太经合组织均由不同的成员经济体主办。美国很高兴主办2023年论坛，今年2024年论坛移师秘鲁。APEC始终关注贸易和投资、创新和数字化、可持续、强劲、安全、包容和平衡增长三个关键领域。秘鲁继续这些优先事项，将亚太经合组织经济体聚集在一起讨论这些问题并在具体举措上取得进展，包括重新关注可持续性。今年8月能源部长会议期间，秘鲁在APEC框架内发起了公正能源转型倡议。他们还支持新的计划，重点是遏制该地区的粮食损失和浪费，这对于我们农业部门的可持续发展至关重要。美国之音：中国国家主席习近平将与秘鲁签署最新的自由贸易协定，并为利马北部一个名为钱凯的新大型港口揭幕。您能谈谈对美国的影响吗？默里：我认为我们期望各国，包括秘鲁等亚太经合组织经济体，与包括中华人民共和国在内的各种合作伙伴建立贸易和投资关系。习主席抵达利马将重点关注中国在秘鲁投资领域以及两国贸易投资关系。然而，从美国的角度来看，我们的主要关注点是我们与秘鲁和拉丁美洲的关系，特别是在贸易、投资和更广泛的接触方面。我并不认为这会使我们在该地区的关系变得复杂。我们认为拉美国家拥有多元化的贸易和投资伙伴是商业的自然组成部分。美国之音：鉴于当选总统唐纳德·特朗普在关税和可能退出印太经济框架方面的立场，以及多个IPEF成员也是亚太经合组织的一部分，美国如何让全球领导人放心其深化与其他国家经济关系的承诺？默里：自1989年以来，美国民主党和共和党政府都与APEC进行了接触。我们认为这是一个以基于共识的、不具约束力的方式让广泛的合作伙伴参与进来的机会。让领导放心的关键方法之一就是亲自露面。本周，我们将大举亮相。展示我们致力于深化与该地区经济联系的最佳方式是让总统、国务卿和美国贸易代表齐聚利马参加亚太经合组织经济领导人周。我认为，这表明了我们的领导力和我们继续参与的意愿。美国之音：APEP（拉丁美洲经济繁荣伙伴关系）和 IPEF 的未来会怎样？穆雷：我认为我无法推测这些特定安排的未来。如您所知，这是我们民主的一部分。我们的执政政府正在向新政府过渡，新政府可能会做出不同的、有时甚至是相似的决定。事实上，我们在某些领域看到了从奥巴马政府到特朗普政府再到拜登政府的连续性，而且这种连续性可能会继续存在。因此，我认为不可能对任何一个特定问题进行推测。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-downplays-impact-as-china-peru-set-to-update-trade-pact-open-mega-port/7863411.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-downplays-impact-as-china-peru-set-to-update-trade-pact-open-mega-port/7863411.html</guid><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 21:49:53 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/02990000-0aff-0242-e255-08dac3f1f308_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>