<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 31 日，星期四 13:58:21 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国在线零售商 Temu 面临欧盟对流氓商人和非法商品的调查</title><description>伦敦——由 27 个国家组成的欧盟执行机构周四表示，欧盟正在对中国在线零售商 Temu 进行调查，因为怀疑该公司未能阻止非法产品的销售。欧盟委员会在将 Temu 添加到需要根据欧盟数字服务法案进行最严格审查的“超大型在线平台”名单五个月后开始调​​查。这是一本内容广泛的规则手册，旨在清理在线平台并确保互联网用户的安全，并可能面临巨额罚款。 Temu 仅在过去两年才开始进入西方市场，并通过提供从中国卖家发货的廉价商品（从服装到家居用品）而越来越受欢迎。该公司隶属于中国热门电子商务网站拼多多公司，目前在欧盟拥有 9200 万用户。 Temu 表示，它“认真履行 DSA 规定的义务，不断投资加强我们的合规体系并维护我们平台上的消费者利益。”该公司在一份声明中表示：“我们将与监管机构充分合作，支持我们的共同目标，即为消费者提供一个安全、值得信赖的市场。”欧盟委员会执行副主席玛格丽特·维斯塔格在一份新闻稿中表示，布鲁塞尔希望确保 Temu 平台上销售的产品“符合欧盟标准并且不会伤害消费者”。她表示，欧盟执法将“保证公平的竞争环境，并确保包括 Temu 在内的每个平台都充分尊重确保欧洲市场安全和公平的法律。”该委员会的调查将调查 Temu 的系统是否足以打击销售“不合规商品”的“流氓交易商”，因为人们担心这些交易商在被暂停后能够迅速重新出现。该委员会没有具体指出该平台上销售的具体非法产品。监管机构还在审查 Temu 的“令人上瘾的设计”（包括“类似游戏”的奖励计划）带来的风险，以及该公司正在采取哪些措施来减轻这些风险。同样正在接受调查的还有 Temu 是否遵守 DSA 的另外两项要求：让研究人员能够访问数据以及推荐系统的透明度。公司必须详细说明他们如何推荐内容和产品，并为用户提供至少一种选择来查看不基于其个人资料和偏好的推荐。 Temu 现在有机会对委员会做出回应，如果该公司做出改变或能够证明怀疑不成立，委员会可以决定处以罚款或撤销案件。自去年 DSA 生效以来，布鲁塞尔一直在打击科技公司。它还对另一个电子商务平台 AliExpress 以及 X 和 Tiktok 等社交媒体网站展开调查，在委员会要求对新奖励功能做出答复后，这些网站屈服于压力。 Temu 在美国也面临审查，去年的一份国会报告指责该公司未能阻止强迫劳动生产的商品在其平台上销售。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-online-retailer-temu-faces-eu-probe-into-rogue-traders-illegal-goods/7846144.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-online-retailer-temu-faces-eu-probe-into-rogue-traders-illegal-goods/7846144.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 09:44:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>经济</category><category>欧洲</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1ea11cf6-9b1a-4013-8aa2-7412347fcefe_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦称中国有关其公民安全的言论“令人困惑”</title><description>伊斯兰堡——周四，巴基斯坦反驳了中国对其在该国人员安全的批评，称这些言论“令人费解”，违反了邻国之间既定的外交传统。外交部发言人穆塔兹·俾路支在伊斯兰堡举行的每周新闻发布会上表示，政府致力于确保在巴基斯坦的中国公民、项目和机构的安全。俾路支是在回应中国驻该国大使姜再冬罕见的公开警告，后者敦促伊斯兰堡对对中国工人发动数起致命袭击的武装分子采取行动。江泽民称这种暴力行为“不可接受”，并警告说，这对北京在“一带一路”倡议下的投资构成了“限制”。俾路支表示：“中国大使的言论令人困惑，并不反映巴基斯坦和中国之间的外交传统。”她补充说：“我们将继续与我们的中国兄弟接触，让他们相信巴基斯坦完全致力于保障他们在巴基斯坦的安全和福祉。”江泽民在伊斯兰堡的一个研讨会上发表讲话时提到了今年3月和10月发生的自杀式汽车爆炸事件，导致7名中国人员死亡。自大约十年前作为“一带一路”倡议的一部分，两国启动了一项大规模基础设施项目以来，在巴基斯坦遇难的中国工人人数增加至21人。这位中国外交官通过翻译表示：“我们在短短六个月内遭受两次袭击是不可接受的。”他强调伊斯兰堡需要采取“有效的补救措施，防止此类恐怖行为再次发生，并确保肇事者受到惩罚”。被发现、抓获并受到惩罚。”巴基斯坦公开回应中国的批评是史无前例的，中国大使也极为罕见地就被视为中巴旗舰项目的中巴经济走廊（CPEC）对中国工程师和工人的安全漏洞提出警告。 “一带一路”倡议为巴基斯坦带来了超过250亿美元的投资，以加强巴基斯坦的基础设施建设，促进双边贸易的改善，并进一步整合更广泛的南亚地区。 “这是北京最关心的问题”，他补充说，“如果没有安全健全的环境，什么都无法实现。”俾路支表示，针对中国工人的袭击事件的调查正在进行中，并表示调查结果已传达给北京。她没有详细说明中巴经济走廊造成的道路、高速公路、主要是燃煤电厂以及阿拉伯海的战略深水港瓜达尔港。巴基斯坦外交部长伊沙克·达尔周二在伊斯兰堡独立的巴中研究所组织的研讨会上向中国大使保证，巴基斯坦正在采取行动打击恐怖分子，并加强对达尔的中国公民的安全保护。巴基斯坦将在下个月的高层会谈中与中国分享进展情况，“中国人非常清楚，无论在哪里进行投资有多有利可图，如果存在安全问题，他们都不会派遣中国人员。”唯一的例外，”他引用中国领导人在最近的会议上告诉巴基斯坦同行的话说，批评者认为巴基斯坦的财政困难和政治不稳定阻碍了中国对中巴经济走廊的新投资。中巴经济走廊项目启动后，巴基斯坦军方组建了一支1.3万余人的特训部队，为中巴经济走廊项目保驾护航。但针对中国公民的袭击引发了人们对这支部队有效性的怀疑。最近针对中国工人和工程师的大部分袭击都是俾路支解放军（BLA）负责的，该组织是一个在俾路支省发动叛乱袭击的著名分离主义组织。该组织由俾路支少数民族武装分子组成，指责中国帮助巴基斯坦开采该省的自然资源，并一直呼吁北京撤回中巴经济走廊和其他投资。两国均否认这些指控，称俾路支叛乱分子的使命是破坏这个贫困省份的发展，并破坏巴基斯坦与中国的密切关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistan-says-china-s-remarks-on-safety-of-its-citizens-perplexing/7846101.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistan-says-china-s-remarks-on-safety-of-its-citizens-perplexing/7846101.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 09:34:45 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔，莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-67f4-08dc617289ff_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>消息人士称，中国要求汽车制造商暂停对支持电动汽车关税的欧盟国家的投资</title><description>两位知情人士表示，中国已要求其汽车制造商停止对支持对中国制造的电动汽车征收额外关税的欧洲国家进行大规模投资，此举可能会进一步分裂欧洲。欧盟高达 45.3% 的新关税于周三生效，此前为期一年的调查导致欧盟分裂并引发北京方面的报复。法国、波兰和意大利等10个欧盟成员国在本月的投票中支持关税，其中德国等5个成员国反对，12个成员国弃权。知情人士称，10月10日，商务部召开会议，比亚迪、上汽集团和吉利等中国汽车制造商被告知，应暂停在支持该提案的国家建厂等重资产投资计划。由于会议并未公开，他们拒绝透露姓名。知情人士称，几家外国汽车制造商也参加了会议，与会者被告知要谨慎对待在投弃权票的国家的投资，并“鼓励”投资于那些投票反对关税的国家。吉利拒绝置评。上汽集团、比亚迪和商务部没有立即回复置评请求。中国当局暂停对欧洲部分投资的举动表明，中国政府正在寻求与欧盟就关税替代方案进行谈判的筹码，渴望避免对主要市场的电动汽车出口大幅下降。根据路透社使用中国乘用车联席会数据计算得出的数据，2023 年欧洲占中国电动汽车出货量的 40% 以上。鉴于美国和加拿大对中国制造的电动汽车征收 100% 的关税，对欧洲的电动汽车出口下降可能会加剧中国汽车制造商在国内市场面临的产能过剩问题。欧洲投资 在西班牙首相佩德罗·桑切斯上个月访问中国期间，一家中国公司同意在西班牙建造一座耗资 10 亿美元的工厂，生产用于制氢的机械。西班牙是 12 个弃权的欧盟国家之一。意大利和法国等欧盟国家一直在寻求中国汽车制造商的投资，但它们也警告说，大量廉价中国电动汽车给欧洲制造商带来了风险。中国第二大汽车出口商国有上汽集团正在欧洲选址建设电动汽车工厂，并计划今年在法国开设第二个欧洲零部件中心，以满足对其名爵品牌汽车不断增长的需求。法国贸易初级部长索菲·普里马斯的一名助手表示，在她下周访问中国之前，他们不会发表评论。意大利政府正在与中国最大的出口汽车制造商奇瑞以及包括东风汽车在内的其他中国汽车制造商就潜在投资进行谈判。意大利工业部拒绝置评。东风没有立即回应，而奇瑞则拒绝置评。比亚迪正在匈牙利建设一家工厂，匈牙利投票反对关税。两位知情人士表示，出于成本考虑，这家中国电动汽车巨头还一直在考虑将其欧洲总部从荷兰迁至匈牙利。甚至在北京发布指导意见之前，中国企业就对在欧洲独立设立生产基地持谨慎态度，因为这需要大量投资以及对当地法律和文化的深入了解。知情人士称，汽车制造商在 10 月 10 日的会议上还被告知，应避免与欧洲各国政府单独进行投资讨论，而应共同进行集体谈判。此前，7月份商务部曾发出类似警告，建议中国汽车制造商不要在印度和土耳其等国家投资，并谨慎投资欧洲。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tells-carmakers-to-pause-investment-in-eu-countries-backing-ev-tariffs-sources-say/7845941.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tells-carmakers-to-pause-investment-in-eu-countries-backing-ev-tariffs-sources-say/7845941.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 06:39:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/249aefbe-5202-43ea-ab7a-fb0b2a77fe84_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国低消费支出阻碍国内外经济发展</title><description>美国财政部长珍妮特·耶伦与几位独立经济学家一起表达了她对中国低消费支出和房地产危机的不满。一些专家对北京刺激消费支出的有限措施表示失望，消费支出是中国经济的最大障碍之一。耶伦最近表示：“我们的观点是，提高中国消费者支出占GDP（国内生产总值）的比重非常重要，同时还要采取措施解决房地产行业的问题。” “到目前为止，我想说，我还没有真正听到中方有任何解决这个问题的政策。”耶伦批评中国专注于补贴大型国有企业，而不是致力于重振全球第二大经济体。分析人士建议，中国应该停止用家庭的钱补贴制造企业。世界银行预计，今年中国GDP增长4.8%，低于5%的目标。该银行预测，到 2025 年，这一比例将进一步下滑至 4.3%。中国消费需求低迷可能会降低全球经济增长率，并影响美国和世界其他地区的企业前景。 “对于苹果、耐克、微软、肯德基、星巴克、可口可乐、特斯拉或通用汽车等美国公司来说，中国是一个大市场。中国消费的任何增加或减少都会影响他们的利润。”康奈尔大学新兴市场研究所所长卢尔德·卡萨诺瓦 (Lourdes Casanova) 告诉美国之音。中国事务专家、意大利智库阿皮亚研究所所长弗朗西斯科·西西表示，人们严重担心美国和欧盟陷入衰退。 “中国存在通货紧缩，而且没有摆脱通货紧缩的迹象。如果中国不摆脱通货紧缩，全球经济衰退的力量可能会倍增。这种情况实际上可能会发生，”西西说。倾向于储蓄而非消费 中国近几周采取了多项措施来重振经济。其中包括降低抵押贷款利率和降低存款准备金率（RRR）以鼓励银行放贷更多。其想法是支持家庭偿还住房贷款，并鼓励人们从遭受危机打击的房地产行业购买更多房屋。然而，分析人士并不相信此举的有效性。彼得森国际经济研究所（PIIE）在评论中表示：“经验表明，仅仅因为抵押贷款利率和首付要求较低，住房需求不太可能出现任何有意义的复苏。”卡萨诺瓦认为，消费者需求低迷并不是一个容易解决的问题，因为普通中国人更相信储蓄而不是支出。个人消费支出（PCE）占GDP的比例，美国为68%，欧洲为53%，中国为39%。美国人占全球PCE的31%，而中国人仅占11%。 “中国还有改进的空间，但是，你不可能一夜之间改变消费者的习惯，而且显然，中国消费者比美国消费者节俭得多，”她说。她指出，美国人经常把车停在车库外面，因为车库里堆满了家居用品、衣服、玩具、车库工具和其他东西。增加消费者需求的方法之一是提高工资和采取额外的社会保障措施。但对于那些会增加生产成本并损害出口的公司来说，西西说。 “中国需要的是需要付出政治代价的变革性改革，而执政的共产党并不急于付出代价，”他说。与世界银行的观点相反，中国财政部副部长廖敏表示，经济正在对政府采取的一系列刺激措施做出积极反应。 “这些举措旨在利用政府支出拉动社会整体投资和消费，从而增加市场有效需求，”廖说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/low-consumer-spending-in-china-hinders-economy-there-and-abroad/7845928.html<guid> https://www.voanews.com/a/low-consumer-spending-in-china-hinders-economy-there-and-abroad/7845928.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 06:22:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（赛巴尔·达斯古普塔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b5e958cb-fab2-4b1a-a488-9b130aa8d1bb_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普和哈里斯从国内担忧的角度讨论中国</title><description>华盛顿——分析人士称，在美国总统竞选最后一周，国内热点问题占据主导地位，候选人副总统卡马拉·哈里斯和前总统唐纳德·特朗普提及中美竞争的任何内容都是出于国内担忧。 “美国选民更关心国内问题。民意调查显示，所谓的中国威胁排在经济、移民、堕胎、气候、民主等选民问题之后。”卡特中心中国项目主任刘亚伟说。美国民意调查机构YouGov发布的一项调查显示，只有少数选民将美国外交政策列为他们最关心的三大问题之一。调查发现，特朗普的支持者比哈里斯的支持者更关心外交政策。中国和国内政策 对中国的任何提及都主要是在国内问题的背景下进行的。 10月27日在纽约举行的集会上，特朗普两次提到中国，称如果美国和中国开战，美国将“击败他们”，他将“通过《特朗普互惠贸易法案》，这意味着如果中国或任何其他国家向我们收取 100% 或 200% 的税收或关税，我们（美国）也会向他们收取 100% 或 200% 的税收或关税。”哈里斯当天在关键摇摆州宾夕法尼亚州的一次集会上没有提及中国。特朗普重点关注与中国竞争对美国就业的潜在经济影响，强调贸易担忧、商品泛滥和不公平的商业行为。 9月，在密歇根州弗林特汽车制造中心举行的一次集会上，特朗普警告称，如果他没有当选，将面临后果。 “你不会有任何制造工厂。由于电动汽车和材料，中国将接管你们的所有业务。我们不这样做，”特朗普说。除了北京对台湾构成的威胁之外，汽车行业和中国在美国就业岗位流失中所扮演的角色也是特朗普在 7 月共和党全国代表大会上重点关注的话题。在四月份的一次集会上，特朗普表示，许多从中国来到美国的移民都是处于“军事”或“战斗”年龄的人，他们可能会来这里组建一支“军队”。特朗普还在美国芬太尼危机的背景下提到了中国。9月，特朗普在摇摆州宾夕法尼亚州与农民举行的市政厅上表示，如果连任总统，他要做的第一件事就是打电话给中国领导人习近平并告诉他要遵守他在任期间美国和中国达成的贸易协议。 “我要做的第二件事。我要对习近平说，你必须对那些向美国运送芬太尼的芬太尼经销商判处死刑——你知道在中国，他们判处死刑。特朗普说：“他们没有毒品问题，因为他们判处死刑。”尽管哈里斯在竞选过程中对中国的言论较少，但她在八月份的民主党全国代表大会上提到了中国，并表示她将努力确保美国在成为人工智能和太空领域全球领导者的竞争中获胜，她“主张‘去风险’——减少美国和中国在先进技术领域的相互依赖，主要是为了确保华盛顿不会协助北京的军事。”国际危机组织高级研究员阿里·韦恩（Ali Wyne）在描述她的对华政策时表示：“现代化——但她警告不要对中国采取以关税为中心的经济政策。”中央情报局东亚和太平洋地区前副助理主任、乔治·W·布什总统领导下的国家安全委员会（NSC）中国事务主任丹尼斯·怀尔德表示，他们在对华言论上的共同点多于差异。 “这次选举中没有对中国问题进行辩论，因为美国公众和政治阶层几乎普遍对中国持有相同的负面看法。民意调查显示，美国对中国的好感度仅为个位数。”虽然华盛顿的对华政策可能会影响就业和产品成本等国内问题，但在许多人看来，世界其他地区的冲突也盖过了美国对华政策的影响。分析人士表示，美国选民更关心的是美国和中国之间的战略竞争，他们更关心的是经济状况和医疗保健成本。外交政策问题正在影响他们的考虑，可以理解的是，他们关注的是俄罗斯和乌克兰之间的激烈战争以及中东爆发地区战争的可能性。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/trump-harris-discuss-china-through-the-lens-of-domestic-concerns/7845906.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-harris-discuss-china-through-the-lens-of-domestic-concerns/7845906.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 05:39:37 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/babee1b1-7cf5-486a-80b4-27a94e82fe4f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>斯洛伐克总理菲科访华，试图在外交上转向亲北京</title><description>维也纳——斯洛伐克总理罗伯特·菲科周四开始对中国进行为期六天的访问，其中包括会见中国领导人习近平，并经停中部城市合肥和上海，出席今年中国国际进口博览会的开幕式。分析人士表示，中国希望利用这次访问加强与斯洛伐克总理的关系。斯洛伐克总理是维克托·欧尔班的盟友，与匈牙利领导人一样，一直批评俄罗斯的制裁和欧盟对乌克兰的支持。自上台以来，菲科一直对更加亲华的外交政策感兴趣。他原定于6月份的中国之行因5月份的一次暗杀事件而中止，直到现在才得以成行。菲佐是1993年斯洛伐克共和国成立以来任职时间最长的总理。自2006年首次上任以来，菲佐在2010年至2012年和2018年至2023年期间两次下台。2018年，他辞职并让位于他的政治盟友彼得·佩莱格里尼 (Peter Pellegrini) 因调查记者扬·库西亚克 (Ján Kuciak) 被谋杀引发的政治危机而受到批评。佩莱格​​里尼在2020年议会选举中失败后，普通人民党和独立人士党组建了新的联合政府。在此期间，斯洛伐克推行更加亲台、以价值观为导向的外交路线，引起北京方面的不满。 2023年议会选举，菲科再次获胜，重新掌权。菲科政府主张“全方位”外交政策，包括加强与俄罗斯和中国的合作。除了今年的中国之行，菲科还计划明年访问俄罗斯，出席二战结束80周年纪念活动。中欧亚洲研究所执行所长马特伊·西马尔奇克对美国之音表示，所谓“全方位”外交政策是一种委婉说法，意思是“与任何国家建立经济关系，不考虑任何政治价值观，人权或安全考虑。”西马尔奇克表示：“菲科政府还显着缩小了与台湾互动的范围，他的一些亲密政治盟友完全支持中华人民共和国对‘一个中国原则’的解释，该原则认为台湾是一个不可分割的领土中国的一部分。中欧亚洲研究所布拉格办事处主任菲利普·塞博克（Filip Šebok）表示：“菲科多次宣称，他不希望‘布鲁塞尔’在这些问题上对斯洛伐克发号施令，对他来说，这是提升自己地位的一种方式。”尽管受到批评，但他在领导斯洛伐克“主权”外交政策方面拥有资历。 “实际上，在国内，菲科声称自己正在做一些与西方主流相反的事情是有好处的，因为他可以维持选民的支持。这也是区别于前政府的一种方式，前政府对俄罗斯持强硬态度，某种程度上对中国也持强硬态度。”分析人士表示，菲柯访华还有一个经济目的。国际事务协会研究员帕维尔·哈夫利切克 (Pavel Havlíček) 表示，菲科正在寻求欧洲以外国家的合作伙伴和投资。 “其中，俄罗斯和中国发挥着特殊的作用，例如，在谈到斯洛伐克政府战后恢复与俄罗斯经济关系的计划时，人们就多次提到这一点。 “就中国而言，斯洛伐克政府也正在寻求投资和加强关系，以弥补经济增长的不足。”塞博克表示，斯洛伐克政府已承诺更多地关注支持经济参与，例如促进斯洛伐克出口商或吸引斯洛伐克投资。 “例如，政府增加了世界各地的经济外交官的数量，并在亚洲或非洲开设了新的大使馆，解释说这些主要是为了促进经济外交，”舍博克说。 “从这个角度来看，中国被视为主要经济伙伴，菲科将率领一个规模较大的商业代表团访华。 Fico 特别希望与中国合作参与 PPP（公私合作）项目，以重建/建设全国各地的交通基础设施。”菲科计划与中方合作，推动斯洛伐克大型基础设施项目，包括道路桥梁重建、首都布拉迪斯拉发至科马尔诺市铁路扩建、布拉迪斯拉发高速公路绕道竣工以及建设水力发电厂在最近欧洲对中国电动汽车征收关税的投票中，菲科政府投了反对票。 “斯洛伐克通过大众汽车工厂向中国出口了大量汽车，”舍博克说。 “它特别容易受到中国对欧盟对中国电动汽车进口征收关税的报复，因为中国直接暗示可能会针对从德国和斯洛伐克出口的欧盟大型发动机汽车。他补充说：“矛盾的是，对中国电动汽车征收关税实际上也可以间接对斯洛伐克有利，因为它们可以促使更多的中国电动汽车生产商在欧洲建立制造工厂，以此作为避免关税的一种方式。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/slovak-pm-fico-visits-china-in-attempt-for-a-pro-beijing-diplomatic-turn/7845869.html<guid> https://www.voanews.com/a/slovak-pm-fico-visits-china-in-attempt-for-a-pro-beijing-diplomatic-turn/7845869.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 03:37:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（杨乐天） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/994e80af-9488-471d-9ebb-226f4807a657_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>