<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 30 日，星期二 12:05:23 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>外国立法者关注台湾问题上的中国紧张局势</title><description>台湾台北——周二，来自 24 个国家的 49 名议员齐聚台湾，讨论中国如何加剧与这个民主统治岛屿的紧张关系，并评估潜在冲突可能对国际社会造成的经济影响。  这次为期两天的峰会是由中国问题议会联盟（IPAC）组织的，该组织包括来自 35 个国家的数百名议员，他们关心民主国家如何与中国打交道。这次会议带来了有史以来规模最大的外国议会代表团来台。  台湾总统赖清德在周二的主旨演讲中表示，中国对任何国家的威胁就是对世界的威胁。  “台湾将竭尽全力支持与民主伙伴的‘民主保护伞’，以保护他们免受威权扩张的威胁，”他告诉与会的立法者。  这次罕见的会议吸引了如此多来自世界各地的议员来到台湾，这是自美国众议院议长南希·佩洛西(Nancy Pelosi)近两年前八月访问台湾以来，外国访问激增的趋势的一部分。  尽管台湾拥有自己的军队、货币和民主政治制度，但它不是联合国会员国，也几乎没有正式的外交盟友。中国反对与台湾进行任何国际接触，认为台湾是其领土的一部分，并一直在削减与台湾有正式关系的国家数量。台湾目前有12个邦交国。  为了应对国际关注和访问量的激增，过去两年，中国在该岛周围进行了一系列重大军事演习，几乎每天都进行军事骚扰，其中包括战斗机、海军和海岸警卫队船只以及无人机。它还强化了统一不可避免的言论。联合国第 2758 号决议 在周二的会议上，与会议员通过了一项示范动议，他们表示这将为他们在国内议会通过类似决议铺平道路。该动议的目的是反驳中国立法机关对联合国第2758号决议的解释。  联合国第2758号决议于1971年10月25日通过，是北京用来孤立台湾的一项重要国际协议。但专家指出，该决议仅决定中华人民共和国取代台湾的正式名称中华民国，成为联合国安理会常任理事国。然而，它并没有决定台湾的主权地位。  虽然美国等一些国家拒绝接受中国关于联合国决议支持其对台湾主权主张的说法，但出席峰会的一些外国议员表示，IPAC成员通过的示范决议可以让各国政府了解中国使用其解释的可能性联合国决议以此为借口对台湾发动潜在的军事攻击。 “我们认为中国对（联合国决议）错误解释的危险在于为未来对台湾的任何攻击或胁迫提供了合法性借口，因此我们认为谈论这个问题将有助于让不同政府注意到潜在的危险，欧洲议会对华关系代表团前主席莱因哈德·布蒂科费尔在峰会期间对美国之音表示。  冲突的代价 周二，峰会还重点讨论了台湾潜在冲突可能对世界各国造成的影响。在 IPAC 去年 9 月发起的“迷雾行动”活动的基础上，该联盟希望推动更多政府对台海危机对其国家的潜在经济影响进行评估。台湾海峡是分隔台湾和中国大陆的水域。  IPAC 执行董事卢克·德普尔福德 (Luke de Pulford) 在台北对美国之音表示：“IPAC 成员强烈希望继续开展这项行动，因为他们相信本国人民需要了解潜在的台海危机对经济的影响。”  在今年早些时候台湾总统选举和立法选举之前，彭博经济研究估计，中国大陆和台湾之间的冲突将重创全球经济，损失高达 10 万亿美元，相当于世界 GDP 的 10% 左右。尽管IPAC峰会试图提高国际社会对台湾困境的认识，但来自玻利维亚、斯洛伐克、波斯尼亚和黑塞哥维那等六个国家的至少八名议员表示，他们收到了中国外交官的电话或短信，敦促他们不要参加会议。  据美联社报道，一些议员收到中国外交官发来的短信，询问他们是否计划参加 IPAC 在台湾举行的年度峰会，而一名议员表示，中国外交官要求其政党领导人阻止她参加会议。  台湾外交部在一份声明中谴责北京的“卑鄙行径”，而IPAC的德普尔福德表示，中国政府的施压行动完全是“非法的”。他对美国之音表示：“这些沟通不是通过正式的外交渠道，而是骚扰中国初级武官发来的短信和电话，这些武官觉得可以告诉这些立法者他们不能前往的地方。”   IPAC自2020年成立以来，多次面临来自中国政府的压力。该组织的一些成员受到中国政府的制裁，而美国司法部的起诉书显示，其他IPAC成员已成为中国政府支持的黑客的攻击目标。中国驻华盛顿大使馆在回答美国之音提问时敦促出席峰会的外国议员“停止利用台湾问题干涉中国内政和谋取私利的政治操纵”。  中国大使馆发言人刘鹏宇在一份书面声明中对美国之音表示：“台湾问题百分百纯属中国内政，任何外国势力无权干涉。”  国际接触的机会 有专家表示，虽然台湾与其他国家接触的尝试通常会遭到中国的强烈反对，但峰会对台湾来说是一个重要的外交渠道。 “这次会议的意义在于，这些当选的立法者打算会面、交谈和讨论台湾问题，并将他们在台北学到的东西带回议会，希望就可以采取哪些措施提出具体建议。有助于降低台湾海峡发生冲突的可能性，以及减少中国在世界这一地区侵略的可能性，”国立台湾大学政治学家列夫·纳赫曼(Lev Nachman)表示。  他补充说，台湾应该利用这次峰会来强调它所面临的挑战，以及来自中国的威胁如何影响台湾的国内政治。纳赫曼在电话中对美国之音表示：“台湾需要确保峰会的立法者了解台湾在当今世界的存在意味着什么，以及受到中国的竞争意味着什么。”  IPAC 的德普尔福德表示，他相信台湾峰会可能会对一些国家与台湾的接触方式产生影响。  他对美国之音表示：“参加峰会的许多人与本国政府有着密切的关系，因此他们能够利用自己的立场为台湾与其他国家举行部长级会议等先例铺平道路。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/foreign-lawmakers-shine-light-on-china-tensions-over-taiwan/7718548.html<guid> https://www.voanews.com/a/foreign-lawmakers-shine-light-on-china-tensions-over-taiwan/7718548.html</guid><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 11:14:30 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d857-08dcb0a54f1d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国最高领导人誓言支持消费者并增强对经济放缓的信心</title><description>曼谷——中国强大的政治局批准了执政的共产党发展经济的长期战略，鼓励更多的消费支出，淘汰生产效率低下的企业，以促进“优胜劣汰”。该党24位最高领导人会议后发表的一份声明警告称，未来几个月将是艰难的，这或许是在暗示11月美国总统大选前全球不确定性不断增加。报告指出，“重点领域风险隐患仍然较多”，下半年改革稳定任务“十分繁重”。政治局承诺采取未具体说明的措施来恢复金融市场信心并增加政府支出，这与7月初举行的一次更广泛的党内高级成员会议所确定的优先事项相呼应。在那次会议之后，中国央行降低了多项关键利率，政府还将对购买电动汽车以取代旧汽车的补贴加倍，作为刺激经济增长的一部分。政治局呼吁照顾中低收入群体，反映出其承诺建立更强大的社会安全网，使家庭能够增加支出，而不是存钱用于医疗、教育和养老。但它没有提供具体如何做到这一点。凯投宏观的朱利安·埃文斯-普里查德在评论中表示：“这在纸面上听起来很有希望。但缺乏任何具体细节意味着尚不清楚它在实践中会带来什么。”他表示，在地方政府债务激增的情况下，党关于如何改善中国财政政策的计划“缺乏新想法”。相反，重点是更快地实施政策，例如政府开展的说服家庭以旧车和电器进行交易并重新装修房屋的运动，其中包括与提高效率和减少污染性化石燃料的使用相一致的税收优惠和购买补贴。中国经济在今年前三个月增长 5.3% 后，最后一个季度以年率 4.7% 增长。一些经济学家表示，官方数据夸大了增长率，掩盖了长期的弱点，需要进行广泛的改革来重新平衡经济，摆脱对建筑业和出口制造业的严重依赖。在领导人习近平的领导下，中国优先发展使用电动汽车和可再生能源等先进技术的产业，这一战略使中国在某些领域处于领先地位，但也导致供应过剩，目前正在挤压一些制造商，例如太阳能制造商面板。政治局的声明誓言支持“瞪羚企业和独角兽企业”，指的是快速成长的新企业和高科技初创企业。它警告反对“恶性竞争”，但也表示中国应完善机制，确保“优胜劣汰”，淘汰“落后低效产能”。该党承诺帮助解决房地产行业的危机，部分方式是鼓励购买公寓以提供经济适用房，并调整货币政策以刺激支出和投资。但周二发布的文件也凸显了长期以来的担忧。报告称，农村和农民需要更多支持，“确保农村人口不大规模返贫”。它还谴责分析人士所说的对新举措的普遍抵制，称“形式主义和官僚主义是顽疾，必须纠正”，并警告不应通过“行政和刑事手段”解决经济纠纷。中国市场对最近几周概述的政策并没有表现出太大的热情。周二，香港基准恒生指数下跌 1.4%，上证综合指数下跌 0.4%。恒生指数在过去三个月下跌了 4.3%，而上证指数则下跌了 7.3%。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-top-leaders-vow-to-support-consumers-and-improve-confidence-in-its-slowing-economy-/7718305.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-top-leaders-vow-to-support-consumers-and-improve-confidence-in-its-slowing-economy-/7718305.html</guid><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 07:07:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d211-08dcb086aa1c_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>梅洛尼为在华意大利企业寻求更好的条件</title><description>北京——意大利总理乔治亚·梅洛尼(Giorgia Meloni)周二在退出“一带一路”计划后访问中国期间表示，她来华是为了加强与世界第二大经济体的合作并重置贸易关系。梅洛尼在意大利去年退出中国国家主席习近平的旗舰倡议后首次以总理身份访华，她表示，欧元区第三大经济体希望重新平衡与北京的关系。 “如今，意大利在中国的投资大约是中国在意大利投资的三倍，”梅洛尼告诉记者。 “我们显然希望努力消除我们的产品进入中国市场的障碍。”当被问及自 2022 年以来领导的右翼政府希望从这次访问中获得什么时，梅洛尼表示，意大利寻求“加强我们的合作，以期……明确地实现贸易再平衡”。意大利对中国具有战略重要性，因为它之前曾与北京单独出击。这可能会被证明是欧盟内部的温和声音，因为欧盟 27 个成员国在对中国电动汽车征收关税问题上支持欧盟委员会。欧盟成员国将于10月投票决定是否对中国电动汽车征收更多关税。意大利是表示支持该动议的国家之一。 2019年，意大利成为七国集团中唯一加入习近平“一带一路”基础设施投资计划的成员，该计划旨在复兴古老的丝绸之路贸易路线，这对中国来说是一场外交政变。尽管罗马去年在美国的压力下最终退出了该计划，但这表明它仍然希望与这个价值18.6万亿美元的经济体发展贸易关系。平衡的贸易和投资 当被问及她是否在周一的会议上与习近平具体讨论了中国汽车制造商在意大利开设工厂的问题时，梅洛尼说“没有”，但补充道：“电动汽车问题是我们工业合作备忘录中包含的主题之一。 ”梅洛尼周一告诉习近平，意大利在中国与欧盟的关系中发挥着重要作用，目前中欧关系主要是关税问题，但她继续表示，她希望贸易关系“尽可能平衡”。 “正如我多次说过的，我们是西欧大国中唯一一个参与丝绸之路的国家。但我们并不是与中国贸易最好的国家？远非如此，”梅洛尼告诉记者周二，谈到“一带一路”倡议。 “欧洲其他国家的中国投资量要高得多。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/meloni-seeks-better-terms-for-italian-firms-in-china-/7718255.html<guid> https://www.voanews.com/a/meloni-seeks-better-terms-for-italian-firms-in-china-/7718255.html</guid><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 06:33:29 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-82d2-08dcb080c07e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国宣布向菲律宾提供5亿美元军事资助</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/freedom-of-navigation-military-financing-on-agenda-as-philippines-hosts-talks-with-blinken-and-austin/7718158.html<guid> https://www.voanews.com/a/freedom-of-navigation-military-financing-on-agenda-as-philippines-hosts-talks-with-blinken-and-austin/7718158.html</guid><pubDate> Tue, 30 Jul 2024 04:54:38 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e0be1e27-5259-48cf-a7a0-943e8487d86f_cx6_cy17_cw88_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾“零日”描绘中国入侵，引发争议</title><description>台湾台北——一部有关中国入侵台湾的台湾新电视剧的长预告片在这个自治岛屿和中国人中激起了情绪和争论。  电视剧《零日》讲述了台湾总统选举前夕，一架中国反潜机飞入台湾东南海域并失踪，为中国封锁台湾进而发动侵略提供借口的故事。 7 月 23 日发布的 17 分钟预告片已获得超过 80 万次观看，展示了中国入侵前 7 天倒计时日益加剧的紧张局势。  它展示了北京黑客入侵台湾的通讯并用中国共产党的宣传取代它们时的心理和认知战。  该剧共10集独立故事，从3月份开始拍摄，预计11月底杀青，明年播出。 《零日》的制作经理郑欣梅告诉美国之音，这不仅仅是一部旨在娱乐的动作剧。  她说，“零日”旨在提高台湾人民对来自北京的威胁的认识。 “我们对战争的定义是信息战和间谍战，即所谓的渗透战。它实际上是在谈论红色渗透。我们的创造者认为（台海）战争实际上已经开始，它以各种方式存在于我们的生活周围。 ”北京认为台湾是一个分裂的省份，有一天必须与大陆重新统一，必要时可以使用武力。  在总统选举等政治敏感事件发生之前，中国加强了台湾周边的军事言论、演习和监控。  台北市民刘詹姆斯看完预告片后，对剧中所描绘的极度悲观和悲惨的处境感触良多。他说，一位台湾社交媒体影响者呼吁台湾在入侵前投降而不是与“自己的人民”作战的场景似乎是真实的。  “那些通常不会想到（中国渗透）的人应该开始考虑一下，”刘说，“至少（加强）心理防御或了解信息战，这会有帮助。”台湾中部城市台中市的景观设计师陈公宇表示，预告片展示了他对战争爆发时的预期，包括基层的混乱以及一些人立即投降和合作。  他指出，台湾很多高官和权贵都把孩子送出国留学，如果战争爆发，党政领导人是否会像预告片中那样坚持到最后一刻？ “爱国主义可能会被那些跑不掉的人谈论，因为他们只能留下来，只有这样，他们才会因坚持到最后一刻而被神化。”他说。进步。”但预告片还显示，一名台湾儿子选择留下来战斗，而他的父母则在入侵前与其他人一起逃离台湾。  其他台湾人不同意该剧的预告片如何描述如果中国入侵会发生什么。  台湾西南沿海城市台南的汽车配件零售商陈建宇表示，中国对台湾可能采取的行动过于顺利，台北没有采取任何反制措施。 “无论谁选择观看这个节目，都已经选择了某种政治立场，”他说。“我不认为这是为了加强（防御意识）。我认为这更像是一个爱国宣传节目。” 《零日》预告片也引来海峡对岸网上的批评。  “在剧情中，他们极力抹黑大陆，说我们故意炸毁自己的反潜机，以此作为发动战争的理由，”一位名为“外交先锋张之洞”的中国军事博主写道。 ”中国民族主义评论人士称，节目中充满了支持台独的人，并吹嘘如果战争真的爆发，他们不会给台湾那么多时间。  一位来自广东的网友“boomxwk”在社交媒体上发帖称，“7天就能占领台湾，蓝精灵也登陆岛上？你了解无人机的价值吗？” ”尽管一些中国网民想方设法在中国境内观看预告片，但当《零日》明年上映时，该剧将必须通过中国的互联网审查机器，即防火墙，才能吸引更多的中国观众。  北京的审查机构对台湾任何将中国描绘成侵略者的内容都采取不言而喻的零容忍政策。  阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-zero-day-depicts-chinese-invasion-stirring-debate/7718123.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-zero-day-depicts-chinese-invasion-stirring-debate/7718123.html</guid><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 22:51:11 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杨安） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2275A137-54B6-471C-BB64-C5144FE45A63_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国玻璃制造商表示，它不是 Netflix 电影中美国工厂突袭的目标</title><description>俄亥俄州莫雷恩——一家中国汽车玻璃制造商表示，它不是联邦调查的目标，该调查上周暂时关闭了其俄亥俄州工厂的生产，该工厂是获得奥斯卡奖的 Netflix 电影《美国工厂》的主题。国土安全部特工贾里德·墨菲周五表示，调查重点是洗钱、潜在的人口走私、劳工剥削和金融犯罪。根据向上海证券交易所提交的文件，福耀玻璃美国公司表示，当局告知该公司，一家第三方雇佣公司处于刑事调查的中心。美国国土安全部、联邦调查局和国税局的特工以及地方当局周五在莫瑞恩的福耀工厂以及代顿地区的其他近 30 个地点执行了联邦搜查令。福耀玻璃美国社区关系经理雷石在给《代顿每日新闻》的一份声明中表示：“公司打算全力配合调查。”周一，该公司收到了寻求评论的消息。声明称，周五生产暂时停止，但接近当天结束时恢复运营。十年前，福耀接管了一家关闭的通用汽车工厂，最终雇佣了 2000 多名工人为汽车行业生产玻璃。该公司从州和地方政府获得了数百万美元的税收减免和激励措施，并表示俄亥俄州工厂是世界上最大的汽车玻璃生产设施。 2019年，巴拉克·奥巴马和米歇尔·奥巴马支持的一家制作公司发行了《美国工厂》。该影片荣获 2020 年奥斯卡最佳长片纪录片奖，探讨了工人权利、全球化和自动化等问题。 2017年，在一些员工抱怨工作场所条件不安全、政策任意和工作中待遇不公平后，工人们以压倒性多数投票反对成立工会。同年早些时候，在美国职业安全与健康管理局指控福耀集团涉嫌涉及机器安全、电气危险和缺乏个人防护装备等违规行为后，福耀集团同意支付 10 万美元的罚款。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-glass-maker-says-it-wasn-t-target-of-raid-at-us-plant-featured-in-netflix-film-/7717734.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-glass-maker-says-it-wasn-t-target-of-raid-at-us-plant-featured-in-netflix-film-/7717734.html</guid><pubDate> Mon, 29 Jul 2024 19:05:58 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ab8a-08dcb0226226_cx0_cy13_cw95_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>