<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 29 日星期一 00:07:41 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>特斯拉首席执行官马斯克在北京会见中国二号人物</title><description>北京——科技亿万富翁、特斯拉首席执行官埃隆·马斯克周日在北京会见了中国第二号人物、总理李强，后者承诺中国将“永远”对外国企业开放。全球最富有的人之一马斯克于当天早些时候抵达中国，这是他在不到一年的时间里第二次访问全球最大的电动汽车市场。中国国家电视台中央电视台称，李克强在会见期间承诺，中国将采取更多措施帮助外国企业。 “中国这么大的市场将永远向外资企业开放，”李克强表示。中方将说到做到，将继续努力扩大市场准入、加强服务保障。”李补充说，北京还将为外国企业提供“更好的营商环境”，以便“让世界各地的企业在中国投资安心”。马斯克后来在他也拥有的 X 上表示，他很荣幸能与李会面，并补充说两人“已经认识很多年了”。马斯克在中国有着广泛的商业兴趣，他最近一次访问是在去年五月和六月，中央电视台援引他的话说，赞扬了特斯拉超级工厂“勤奋而聪明的中国团队”。据报道，马斯克当天早些时候会见了中国人大常委会主任，并表示，“特斯拉愿意进一步深化与中国的合作，以实现更多双赢”。贸促会会长任鸿斌“讨论下一步合作等话题”，央视表示，这位善变的巨头在西方是一个颇具争议的人物，但在中国，特斯拉的电动汽车已经成为中产阶级的必备品。未来 马斯克曾嘲笑过中国的电动汽车，但今年他将中国的制造商描述为“世界上最具竞争力的汽车公司”，“很高兴看到电动汽车在中国取得进步”，一位媒体援引他的话说。周日，国家支持的媒体报道。 “未来所有汽车都将是电动的。”马斯克自己的公司在世界第二大经济体遇到了麻烦：1月份，特斯拉在中国召回了超过160万辆电动汽车，以修复其转向软件。他抵达中国之际，恰逢各公司之间展开激烈的价格战，这些公司迫切希望在竞争激烈的电动汽车市场中取得领先地位。中国本土汽车巨头比亚迪（“Build Your Dreams”）在去年第四季度击败特斯拉，成为全球最大的电动汽车销售商。特斯拉在今年第一季度重新夺回了这一头衔，但比亚迪在国内市场仍稳居领先地位。韦德布什证券公司 (Wedbush Securities) 的分析称，鉴于国内竞争水平以及近期对特斯拉的“需求疲软”，这次访问“对马斯克和北京来说都是一个分水岭时刻”。此次访问之际，北京正在举办一场大型车展，车展从周四开始举行新闻发布会，并于周末向公众开放。特斯拉最后的希望 社交媒体网站微博上关于马斯克到来的帖子下的评论充满了这位名人大亨将在北京参加中国车展的猜测。一位用户表示，马斯克此行的动机是想试驾 SU7，这是中国消费科技巨头小米今年早些时候发布的首款车型。小米进军竞争激烈的电动汽车领域似乎有了一个积极的开端，首席执行官雷军本月表示，预订量已超出预期三到五倍。其他评论者回应称，马斯克此行的目的是让他有机会与中国官员讨论将特斯拉全自动驾驶（FSD）技术引入当地市场的可能性。一位微博用户表示：“FSD是特斯拉挽救国内销量的最后希望。” Wedbush 分析称：“虽然特斯拉的长期估值取决于 FSD 和自动驾驶，但这个难题中的一个关键缺失部分是特斯拉在中国提供 FSD，而现在它已经近在眼前。”马斯克对中国的兴趣长期以来一直引起华盛顿的关注，美国总统乔·拜登在 2022 年 11 月表示，他与外国的联系“值得”审查。这位大亨还因建议自治的台湾岛应成为中国的一部分而引起争议——这一立场受到中国官员的欢迎，但深深激怒了台北。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tesla-ceo-musk-meets-china-s-no-2-official-in-beijing/7588544.html<guid> https://www.voanews.com/a/tesla-ceo-musk-meets-china-s-no-2-official-in-beijing/7588544.html</guid><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 18:46:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ea06-08dc67d42408_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在东海争议地区与日本政客对峙</title><description>北京/东京——中国驻东京大使馆和日本媒体周日表示，中国海警在东海两国都声称拥有主权的海域与日本议员对峙，这是涉及中国及其邻国的一系列海事争端中的最新一起。中国大使馆在一份声明中表示，中国船只采取了未具体说明的执法措施，并补充说，中国已就日本在北京称为钓鱼岛、东京称为尖阁诸岛的无人居住小岛附近的“侵犯和挑衅”行为提出严正交涉。据中国大使馆和日本公共广播公司NHK报道，包括前防卫大臣稻田朋美在内的日本代表团正在执行冲绳县石垣市组织的视察任务。日本和中国曾多次围绕日本管辖岛屿发生对峙。中国与菲律宾海军在南海争议地区的冲突也不断升级，北京在南海的广泛海洋主张与几个东南亚国家的主张发生冲突。 NHK 称，稻田一行周六在这些岛屿附近停留了三个小时，使用无人机观察该地区，日本海岸警卫队船只试图击退中国海警。据 NHK 报道，执政党自民党高级官员稻田表示：“政府和公众都意识到了严峻的安全形势。” “尖阁诸岛是我们的主权领土，我们需要上岸进行研究。”据 NHK 报道，这是日本国会议员自 2013 年以来首次对该地区进行此类视察。在工作时间之外，记者未能立即联系到日本外务省官员置评。中方强烈敦促日方恪守两国共识，停止政治挑衅、现场事件、炒作舆论。要求日方“回到通过对话协商妥善管控矛盾分歧的正确轨道上来，避免事态进一步升级”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-confronts-japanese-politicians-in-disputed-east-china-sea-area-/7588259.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-confronts-japanese-politicians-in-disputed-east-china-sea-area-/7588259.html</guid><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 10:03:48 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cc09-08dc678b7f11_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>航拍照片显示中国广州龙卷风造成大面积破坏</title><description>北京——中国官方媒体周日发布的航拍照片显示，前一天龙卷风席卷了南方城市广州的部分地区，造成五人死亡、数十人受伤、一百多座建筑物受损。当企业和居民开始清理废墟时，图像显示，受灾最严重的地区一片片废墟，几栋建筑矗立在废墟中，一辆卡车侧翻，汽车被瓦砾压碎。一些建筑物的金属板屋顶被撕毁。官员称，周六龙卷风导致该地区停电，还造成 33 人受伤。广州是广东省省会，也是靠近香港的制造业中心。据当局称，下午雷暴期间袭击的龙卷风还带来了冰雹，损坏了 141 栋工厂建筑。他们说没有房屋被毁，但南方传媒集团旗下的新闻网站报道称，有些房屋的窗户被打破。龙卷风袭击了广州白云区的几个村庄。据南方传媒网站报道，其中一座建筑和树木上悬挂着一种名为“珍珠棉”的包装材料。据新闻网站报道，爆炸袭击了附近一家家具公司的大院，该公司大楼的金属屋顶被扯掉后，工人们在一所私人住宅中避难。周日，工人们正在卷起材料，​​准备运走进行处理。灾难发生一周后，广东省遭遇暴雨和洪水，造成至少四人死亡。美国财政部长珍妮特·耶伦在本月初对中国进行正式访问期间访问了广州。这座城市以前被称为广州，最近还举办了广交会，这是一个吸引世界各地买家的大型进出口展览。 9月，中国东部江苏省发生两次龙卷风，造成10人死亡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/a/aerial-photos-show-wide-devastation-left-by-tornado-in-china-s-guangzhou/7588216.html<guid> https://www.voanews.com/a/a/aerial-photos-show-wide-devastation-left-by-tornado-in-china-s-guangzhou/7588216.html</guid><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 09:06:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3e09-08dc6783a222_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>缅甸叛乱分子的大规模进攻逼近了中国的重要大型项目</title><description>曼谷——当缅甸叛军与军方争夺东部一个重要边境城镇的控制权时，另一个武装组织正在逼近西部一个由中国资助的石油和天然气码头，这可能会带来更大的利益。自从 11 月与在 2021 年政变中夺取缅甸控制权的军政权解除停火以来，若开军在该国最西部的若开邦（又称若开邦）北部战场上取得了稳步进展。总部位于伦敦的国际战略研究所负责缅甸冲突地图的摩根·迈克尔斯 (Morgan Michaels) 表示：“机管局在赢得大部分战场的主导地位方面非常有效，尽管不是全部。”战斗轨迹。若开军和当地媒体称，该组织目前控制着若开邦 17 个乡镇中的 8 个，以及邻近钦邦的 1 个乡镇。迈克尔斯的研究包括核实这些报告，他表示，军方似乎仍然控制着若开军占领的一些乡镇的一些地区。 “但关键是他们拆除了政权环环相扣的防御。因此，即使还有一些政权前哨基地，他们也可以绕过它，这样他们就可以在这些地方自由行动，”他说。 “他们可以建立自己的政府，因此他们是那里的主导者。”若开军还在另外三个乡镇发起攻势，其中包括安，该军的西部司令部驻扎在那里，并表示，它已经逼近州首府实兑和港口城镇皎漂。若开军发言人Khine Thu Kha周四告诉美国之音，该组织准备很快占领这两个城镇。 “我们已经包围了实兑和皎漂，”他说。 “我们的目标是夺回我们所有祖传的土地。这意味着整个若开邦。”未能联系到军政府发言人置评。若开军成立于 2009 年，已迅速发展成为缅甸最强大的少数民族叛乱组织之一。它的目标是在若开邦建立自己的政府，若开邦曾经是前若开王国的大部分地区。自 2021 年以来，它一直是已成立的叛乱组织之一，与一批新的当地民兵结盟，寻求推翻军政权。若开军也是去年底叛乱分子在缅甸东北部发动的大规模攻势的关键参与者。这次行动被称为“1027 行动”，给军政府带来了自政变以来最严重的一连串失败。缅甸和平研究所所长敏佐乌 (Min Zaw Oo) 表示，如果军政府也失去了西部的实兑，这将是第一个落入抵抗运动手中的邦首府，并造成耻辱性的象征性失败，但不是一个非常具有战略意义的失败。安全智囊团也一直在追踪若开邦的冲突。另一方面，华盛顿战略与国际研究中心的兼职研究员 Min Zaw Oo 表示，另一方面，失去皎漂将对军政府在战略和财政上造成沉重打击。他说，皎漂毗邻若开邦孟加拉湾海岸，拥有一个军事雷达站和一个重要海军基地，“在军事和金钱上都具有重大价值”。不过，皎漂最出名的是其由北京支持的价值数十亿美元的投资项目，其中包括从缅甸海岸延伸至中国内陆云南省的双石油和天然气管道的终点站。深水港和经济特区也在建设中。这条路线是北京“一带一路”倡议的一部分，为中国提供了一条进口石油和天然气的途径，可以避开马来西亚和印度尼西亚之间的马六甲海峡，如果中美之间爆发冲突，马六甲海峡是一个潜在的阻塞点。此外，这些管道是缅甸石油和天然气工业的重要组成部分，而石油和天然气工业是军政权的主要收入来源。迈克尔斯表示，如果军政府未能控制皎漂，“他们将失去进入管道终点站的机会，因此，如果军政府不控制这一重要资产，这将对其与中国的关系产生经济和外交影响。”因此，从这个意义上说，这对于该政权来说将是相当重大的损失。” Min Zaw Oo表示，石油和天然气行业可能带来这个受到严厉制裁的政权当前收入的五分之一，而皎漂的损失将是“巨大的打击”，可能“比妙瓦底更严重”。妙瓦底镇位于缅甸东部与泰国的边境，横跨连接两国的主要贸易路线，每年通过的贸易额约为 10 亿美元，为军政府赚取了宝贵的税收收入。另一个少数民族反叛组织克伦民族解放军似乎于本月早些时候控制了该镇，但在面对军方和盟军民兵的反攻后撤退。鉴于皎漂对中国的重要性，迈克尔斯和敏佐乌表示，北京可能会向军政府和若开军施加压力，要求他们至少就其在那里的项目达成新的停火或休战协议，这可能会让军政府负责港口并与叛军分享利润。中国和俄罗斯一样是军政府的主要武器供应国，人们普遍认为中国是该国一些少数民族叛乱分子（包括若开军）武器、弹药和其他重要物资的主要来源。 “如果皎漂发生战斗，中国很可能会不高兴，所以他们可能已经向若开军传达了这一信息，”Min Zaw Oo 说，并指出港口城镇周围的战斗相对较少。 Khine Thu Kha 不愿告诉美国之音，若开军与中国就若开邦项目进行了哪些谈判（如果有的话），但坚称该组织的政策是保护该邦的所有外国投资。中国外交部和中国驻缅甸大使馆没有回复美国之音的置评请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/major-rebel-push-in-myanmar-closes-in-on-pivotal-chinese-megaproject/7587492.html<guid> https://www.voanews.com/a/major-rebel-push-in-myanmar-closes-in-on-pivotal-chinese-megaproject/7587492.html</guid><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 09:12:07 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Zsombor 彼得） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0f88-08dc21065fc0_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>奥运主席支持世界兴奋剂机构对中国检测呈阳性</title><description>瑞士洛桑——国际奥委会主席托马斯·巴赫就世界反兴奋剂机构对 23 名中国游泳运动员药检呈阳性的处理方式表示支持。巴赫周五在瑞士洛桑委员会总部接受法新社独家采访时表示：“我们对世界反兴奋剂机构及其规定充满信心，并且世界反兴奋剂机构遵守了他们的规定。”自从上周末有媒体报道称，中国游泳运动员在 2021 年东京奥运会之前的心脏药物曲美他嗪（TMZ）检测呈阳性以来，世界反兴奋剂机构一直面临批评。世界反兴奋剂机构接受了解释后，并没有对这些游泳运动员进行停赛或制裁。中国当局表示，这一结果是由他们住过的一家酒店的食品污染造成的。美国反兴奋剂机构负责人特拉维斯·泰加特（Travis Tygart）称这种情况是“潜在的掩盖”，因为当时的阳性检测结果从未公开。巴赫强调，尽管得到国际奥委会的资助，世界反兴奋剂机构仍然是独立运作的，他说他是通过媒体了解到检测结果呈阳性的。国际奥委会正在等待世界反兴奋剂机构周四下令进行的一项新调查的结果，但巴赫表示，如果获得批准，中国游泳运动员可以参加今年的巴黎奥运会。这位70岁的前德国击剑运动员说：“如果程序得到遵守，他们就没有理由不来。”巴赫表示，继 2021 年在东京举行的上一届受新冠疫情影响的奥运会上，巴黎奥运会在空荡荡的体育场内进行后，巴黎奥运会对于“重振奥林匹克精神”至关重要。法国组织者计划的雄心勃勃的开幕式仍然是最大的疑点之一，因为奥运会的基础设施要么已经建成，要么正在步入正轨。第一晚，各队将在多达 50 万名观众面前乘坐河船队沿着塞纳河航行，而不是在第一晚通过田径场进行传统的游行。对恐怖袭击的担忧导致人们持续猜测仪式可能需要取消或大幅缩减。 “[法国当局]非常细致、非常专业的做法让我们充满信心，我们可以在塞纳河上举行开幕式，这个开幕式将是标志性的，对运动员来说将是难忘的，每个人都会安全并且安全，”巴赫说。他说，最近巴黎居民的抱怨和负面媒体报道是任何奥运会前夕的典型现象，也是更广泛焦虑的症状。 “这是我们时代精神的一部分，因为我们生活在一个不确定的时代。有些人持怀疑态度。有些人甚至感到害怕。有些人担心自己的未来，”国际奥委会主席说。外交走钢丝 与往届奥运会一样，国际政治和外交将侵入这一世界最大的体育盛会。巴赫重申，他支持国际奥委会将俄罗斯排除在巴黎奥运会之外的政策，因为俄罗斯吞并乌克兰体育组织“公然违反”了奥林匹克宪章。少数俄罗斯运动员将能够作为中立者参加巴黎比赛，前提是他们没有公开支持入侵乌克兰或与安全部队有联系。任何在赛场上表达政治观点的俄罗斯运动员，包括象征俄罗斯总统普京战争的“Z”标志，都可能被排除在外。巴赫表示：“将立即启动纪律程序，并采取必要的措施和/或制裁。”他补充道：“这可能会导致立即被禁止参加奥运会。”在谈到以色列在加沙的军事行动时，他表示，预计将有六到八名巴勒斯坦运动员参加巴黎比赛，其中一些运动员即使未能获得参赛资格，也将受到国际奥委会的邀请。巴赫驳斥了有关国际奥委会在俄罗斯入侵乌克兰问题上对待俄罗斯与以色列及其在加沙战争问题上不同对待的说法。 “以色列和巴勒斯坦之间的情况完全不同，”他说。他表示，他在有关乌克兰、哈马斯10月7日袭击以色列以及随后以色列入侵加沙的公开声明中一视同仁。巴赫说：“从第一天起，我们就表达了我们的恐惧，首先是十月七日，然后是战争及其可怕的后果。” 10月7日，巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击以色列，造成约1200人死亡。据哈马斯控制的加沙卫生部称，以色列为摧毁哈马斯而进行的报复性军事行动已造成 34,356 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。根据国际奥委会的规定，巴赫的第二个也是最后一个四年任期已进入最后一年。但一些国际奥委会成员建议修改该组织的章程，以使他能够继续掌舵——但他拒绝解决这个问题。 “国际奥委会道德委员会严格建议我不要在巴黎奥运会结束前解决这个问题，我认为他们有充分的理由，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/olympic-chief-backs-world-doping-body-over-positive-chinese-tests/7587407.html<guid> https://www.voanews.com/a/olympic-chief-backs-world-doping-body-over-positive-chinese-tests/7587407.html</guid><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 04:52:31 -0400</pubDate><category>艺术与文化</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3d13-08dc66974017_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国国会寻求将香港办公地址改为黎智英</title><description>华盛顿——两名美国国会议员提出一项法案，将香港驻华盛顿大使馆前的街道重新命名为“黎智英路”，以纪念这位被监禁的媒体企业家。该法案还将更名该办事处的邮寄地址，正式名称为香港经济贸易办事处。新泽西州众议员克里斯·史密斯在周四的一份声明中宣布了该法案，称他和该法案的共同作者、纽约州众议员汤姆·索兹希望向“仍被香港当局不公正监禁的著名香港人权捍卫者致敬”。 ” 2020 年 12 月，当局指控香港媒体集团壹传媒（原壹传媒）76 岁的创始人欺诈，将其监禁。他们还根据香港国安法指控他“串谋勾结外国或者外部势力危害国家安全”。案件仍在审理中，赖已被拒绝保释。美国国会及行政部门中国委员会主席史密斯在声明中称这些指控是“捏造的”且“具有政治动机”。史密斯说：“黎智英是一个有信仰和信念的人，他坚信香港的繁荣和活力是建立在向公民承诺的权利之上的。” “由于他和平地践行这一信念，他被任意拘留。”自北京于2020年实施严厉的香港国安法以来，美国两党议员越来越担心这个亚洲金融中心的自治权，并正在考虑采取措施向其政府施压。北京方面表示，需要通过国安法来维持稳定，但却利用该法逮捕、监禁和审判了数百名民主活动人士，扼杀了香港曾经充满活力的公民社会。今年三月，香港立法会一致并迅速批准了自己的全面国家安全法，即《基本法》第23条，加强了政府压制异议的能力。 “我们将继续敦促无条件释放黎智英，并寻求方法在全球范围内提高香港政府及其中国共产党主子粗暴破坏香港民主自由和法治的外交和声誉成本，”史密斯在声明中说道。长期以来关注中国人权的史密斯今年 2 月提名赖智和其他被监禁的中国知名维权人士许志永和丁家喜，以及维吾尔学者伊力哈木·土赫提角逐 2024 年诺贝尔和平奖。美国议员称他们为“和平与自由的倡导者”。索齐在声明中表示：“自由世界必须继续呼吁人们关注中国共产党在新疆的罪行、对香港民主的侵蚀以及对台湾的武力威胁。” “以支持香港人权的民主倡导者和记者黎智英的名字命名华盛顿特区的一条街道，将向全世界表明美国与那些反对暴政和镇压的人站在一起中国政府”，他补充道。香港经济贸易办事处在美国华盛顿、纽约和旧金山三个城市设有办事处。美国之音联系了香港经济贸易办事处和中国驻华盛顿大使馆，了解他们对拟议法案的反应。他们将美国之音的询问转发给香港新闻处，截至发稿时该处尚未做出回应。美国国会议员曾多次提议更改外国使馆和领土前的道路名称，以纪念和纪念那些遭受本国政府迫害的国家的维权人士。 2014年，提出一项法案，以诺贝尔和平奖获得者刘晓波的名字命名国际广场西北的一部分，这条街道位于中国驻华盛顿大使馆前。这位中国作家兼政府批评家于 2017 年在拘留期间死亡。2020 年，美国立法者提议将同一条街道重新命名为“李文亮广场”，以纪念因在社交媒体上发布有关导致 COVID-19 的病毒传播警告而受到惩罚的医生在武汉。同年他死于该病毒。 2018年，华盛顿市政府将俄罗斯大使馆前的一段大道重新命名为“鲍里斯·涅姆佐夫广场”，以纪念三年前在莫斯科被枪杀的俄罗斯反对派活动人士。 2022年，《华盛顿邮报》专栏作家在沙特驻伊斯坦布尔领事馆被政府特工谋杀后，沙特阿拉伯大使馆前的街道被更名为“贾迈勒·卡舒吉路”。今年2月，美国国会议员两党团体宣布立法，将俄罗斯大使官邸附近的一段街道重新命名为“阿列克谢·纳瓦尔尼路”，以纪念这位已故俄罗斯反对派领导人在狱中突然去世不到两周后的情况。</description><link/> https://www.voanews.com/a/congress-seeks-to-change-hong-kong-office-s-address-to-jimmy-lai-way/7587292.html<guid> https://www.voanews.com/a/congress-seeks-to-change-hong-kong-office-s-address-to-jimmy-lai-way/7587292.html</guid><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 03:00:00 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（李一华） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2873fc1d-d518-4654-a20a-b63c4c681314_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>