<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 20 日星期四 03:59:07 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>菲律宾要求中国归还步枪并赔偿海上冲突中船只受损的费用</title><description>菲律宾马尼拉——周三，菲律宾军事首长要求中国归还中国海警在争议浅滩上缴获的多支步枪和装备，并赔偿损失，他将这次袭击比作南中国海的海盗行为。据报道，周一，超过八艘摩托艇上的中国人员多次撞击并登上两艘菲律宾海军充气艇，以阻止菲律宾海军人员向仁爱礁的菲律宾领土前哨转移食物和其他物资，包括枪支。北京也声称对该岛拥有主权。给菲律宾官员。经过混战和多次碰撞，中国人抓住了这些船只，并用砍刀、刀子和锤子损坏了它们。两名菲律宾安全官员周二告诉美联社，他们还缴获了八支装在箱子里的 M4 步枪、导航设备和其他用品，并打伤了多名菲律宾海军人员，其中一名失去了右手拇指。由于无权公开讨论这一敏感冲突，这两名官员均要求匿名。菲律宾军方周三晚上发布的视频和照片显示，浅滩上发生了混乱的对峙，船上的中国人员挥舞着刀、斧头和棍棒，包围了马尼拉前哨基地旁的两艘菲律宾海军补给船。警报声不断响起，双方互相大喊大叫，中国人用一根杆子砸碎了菲律宾海军的船只，并用一根棍子抓住了一个似乎是袋子的东西。图片显示，一艘受损的菲律宾海军船只的侧浮体被割断并泄气，另一艘船只的挡风玻璃和导航屏幕被破碎。一名男子展示一部损坏的手机。菲律宾武装部队司令小罗密欧·布劳纳将军在西部的新闻发布会上表示：“我们要求中国归还我们的步枪和装备，并要求他们赔偿所造成的损失。”巴拉望省，他为受伤的海军军官佩戴了一枚奖章。 “他们非法登上我们的船只并没收了我们的设备，”布劳纳说。 “他们现在的这种行为就像海盗一样。”布劳纳说，中国海警人员手持长刀和砍刀，试图殴打手无寸铁的菲律宾人，但菲律宾人徒手抵抗，挡住了中国人的攻击并击退了中国人。 “我们的目标也是防止战争。”他说，一些中国人用刀指着菲律宾海军人员。中国指责菲律宾制造了这次对抗，称菲律宾人员无视中国警告，“侵入”该浅滩。 “这是事件发生的直接原因，”外交部发言人林坚在北京表示。 “中国海警在现场采取了专业、克制的执法措施，旨在制止菲律宾船只的非法补给任务，没有对菲律宾人员采取直接措施。”美国周二再次发出警告，称其有义务保卫条约盟友菲律宾。仁爱礁是有争议的南沙群岛的一部分，已被菲律宾海军的一支小分队占领，该分遣队乘坐一艘搁浅的军舰，在长达数年的领土对峙中，该军舰一直受到中国海警和海军的密切监视。中国对几乎整个南海拥有主权。人们担心，长期以来被视为亚洲热点的南海争端可能会升级，使美国和中国陷入更大规模的冲突。除中国和菲律宾外，越南、马来西亚、文莱和台湾在这条繁忙的水道上也存在相互冲突的领土主张。去年以来，中国和菲律宾之间在争议海域的敌对行动不断升级，特别是在距离菲律宾海岸不到370公里的仁爱礁，1999年，如今已经锈迹斑斑的BRP塞拉马德雷号被故意搁浅。创建一个领土前哨。这艘船仍然是一艘正在服役的军舰，这意味着菲律宾可能会将对其进行的攻击视为战争行为。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-demands-china-return-rifles-pay-for-boat-damage-in-sea-clash/7663015.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-demands-china-return-rifles-pay-for-boat-damage-in-sea-clash/7663015.html</guid><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 22:51:45 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9ad7-08dc90d3979c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>格鲁吉亚向中国寻求投资；批评者担心转向西方</title><description>上个月，一家中国财团获得了在格鲁吉亚黑海沿岸开发一个深海巨型港口的合同。但批评人士表示，格鲁吉亚政府放弃西方伙伴而转向中国，正在将该国的经济和民主置于危险之中。亨利·里奇韦尔从第比利斯报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/georgia-looks-to-china-for-investment-critics-fear-turn-from-west-/7662595.html<guid> https://www.voanews.com/a/georgia-looks-to-china-for-investment-critics-fear-turn-from-west-/7662595.html</guid><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 17:39:22 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6bb8-08dc90a739e3_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国猛烈抨击美国议员会见达赖喇嘛</title><description>新德里——周三，一群美国议员在印度北部城镇达兰萨拉会见了达赖喇嘛，流亡藏人的欢呼声和中国的愤怒反应，中国称这位西藏精神领袖是分离主义者和分裂主义者。此次访问之前，美国国会上周通过了一项法案，旨在鼓励北京与流亡西藏领导人之间进行对话，后者一直在为西藏寻求更多自治权。与达赖喇嘛代表和中国的谈判于 2010 年陷入僵局。“这项法案向中国政府发出了一个信息，即我们对西藏自由问题的想法和理解是清晰的，”前众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 表示国会议员在达赖喇嘛官邸会见达赖喇嘛后，在数百名藏人的欢呼声中表示，预计美国总统乔·拜登将很快签署名为“推动解决西藏与中国争端的法案”的法案。在西藏流亡政府所在地达兰萨拉，美国议员的访问给所有西藏人带来了希望，因为这次访问非常重要。西藏行政中央发言人丹增·列克谢 (Tenzin Lekshay) 对美国之音表示，该法案通过后不久就会通过，我们希望该法案能够很快成为法律。支持他所说的西藏自决权。他说，他们的代表团收到了中共的一封信，警告他们不要访问。北京表示，美国不应将国会通过的法案签署为法律。 “中方将采取坚决措施，坚决捍卫国家主权、安全、发展利益，”中国外交部发言人林健周二在议员们抵达印度小镇时表示。中国驻新德里大使馆重申了北京方面的担忧。 “我们敦促美方充分认清达赖集团的反华分裂本质，恪守美方在涉藏问题上向中方作出的承诺，停止向世界发出错误信号。”周二晚上。西藏是中国对西藏的称呼。麦考尔在对西藏人的讲话中表示，重要的是中国不要影响达赖喇嘛继任者的选择。 “北京甚至试图介入选择达赖喇嘛的继任者，”他说，“我们不会让这种情况发生。”这个问题存在争议，中国表示有权批准达赖喇嘛的继任者，而根据西藏的传统，达赖喇嘛圆寂后将转世。达赖喇嘛表示，他的继任者很可能在印度找到，但流亡的藏人。与此同时，西藏发言人莱克谢表示，中国需要挺身而出，恢复与流亡西藏领导人的对话。中国要看看出了什么问题，特别是在西藏问题上，这是一个长期存在的冲突，中国需要更加积极。”莱克谢表示，北京不承认达赖喇嘛代表与中国政府之间的正式对话进程，但未能取得具体成果，并指出他们要求的是中国境内的自治，而不是独立。西藏流亡政府并不代表分裂主义运动。流亡藏人表示，他们担心，由于中国对该地区的同化，他们的文化、语言和身份受到威胁。1959 年逃往印度的达赖喇嘛在其中发挥了重要作用。西藏事业成为全球关注的焦点，但近年来，一些西藏活动人士对西藏事业没有在西方国家首都得到适当关注表示担忧，自达赖喇嘛六十多年前逃离西藏以来，喜马拉雅城镇达兰萨拉一直是他的家。反抗中国统治的起义失败后。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-meet-dalai-lama-as-china-slams-visit-/7661821.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-meet-dalai-lama-as-china-slams-visit-/7661821.html</guid><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 08:00:52 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-cd99-08dc9056a819_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>人权组织称，中国正在通过更改村庄名称来消除维吾尔文化</title><description>华盛顿——一份新报告发现，中国政府一直在系统性地将中国新疆自治区维吾尔族具有文化或宗教意义的村庄名称改为展示中国共产党意识形态的中文名称。周三，人权观察组织和挪威维吾尔组织“维吾尔族”（该组织共同撰写了该报告）发布了这份报告，该报告发现，大约 630 个村庄出现了宗教、维吾尔历史和维吾尔文化习俗的元素，其中包括传统的维吾尔绳索。乐器“dutar”和一座名为“mazar”的神社从他们的村庄名称中删除。一些分析人士表示，这场运动是北京消除维吾尔文化和宗教表现形式的努力的一部分。 “这是新疆维吾尔人遭受严重虐待的一部分，”人权观察中国临时主任王玛雅在电话中对美国之音表示。报告称，中国政府经常使用“幸福”、“团结”、“和谐”等中文短语来代替这些维吾尔族村庄的名称。报告写道：“新村庄的名称大多是普通话，它们代表了政府希望维吾尔人在中国领导下接受和表达的积极情绪。”虽然新疆当局继续更改一些维吾尔族村庄的名称，但报告称，大多数名称更改发生在 2017 年至 2019 年期间，恰逢该地区大规模拘押维吾尔人。王说：“自 2017 年以来，维吾尔人对自己是谁、他们的历史以及他们如何成为一个民族的表达都被抹去了或操纵。”他补充说，北京的目标是迫使维吾尔人遵守他们制定的规则。已布置。  “如果你采取不同的做法，你可能会被贴上极端分子的标签，并被长期监禁，所以这是[维吾尔文化和表达方式]大规模消除的一部分，”她补充道。报告发现，大多数更名的村庄集中在维吾尔族为主的地区，包括南疆的阿克苏、喀什和田。针对报告的调查结果，中国驻华盛顿大使馆表示，维吾尔文化得到了“有效保护和弘扬”。中国大使馆发言人刘鹏宇在书面回应中对美国之音表示：“新疆的维吾尔族人可以使用本民族语言，新疆的路标大多是普通话和维吾尔语两种语言。” 2022年，联合国人权事务高级专员在一份报告中认定，中国政府侵犯新疆维吾尔族和其他突厥穆斯林少数民族的人权，可能构成反人类罪。据联合国估计，自2017年以来，至少有100万维吾尔族和其他穆斯林少数民族可能被北京关押在新疆的再教育营中，但中国否认了这些指控，并于2019年声称再教育营中的所有维吾尔人都已“毕业”。对维吾尔族社区的影响随着中国继续将一些村庄的名称从维吾尔语改为中文，报告发现该行动严重影响了维吾尔族社区。报告通过对11名维吾尔人的采访发现，更名可能会增加一些维吾尔人寻找村庄的难度，而另一些维吾尔人则可能难以登记享受政府服务。该报告的合著者、流亡维吾尔语言学家阿卜杜韦里·阿尤普在电话中对美国之音表示：“新疆以外的一些维吾尔人感觉自己甚至认不出自己的家乡了。”村名变更的影响伴随着北京对维吾尔人的大规模拘留、对维吾尔社区的大规模监视以及对维吾尔人的其他迫害，包括家庭离散、强迫劳动和性暴力。一些活动人士表示，所有这些努力都是“针对维吾尔人最重要的一切”运动的一部分。世界维吾尔代表大会全球宣传部主任祖姆热泰·阿尔金在电话中对美国之音表示：“这次村庄改名运动让一些维吾尔人感觉自己不如汉人，因为他们的文化落后。”阿尔金表示，北京为更好地同化占人口多数的汉族中的维吾尔人而发起的其他运动是，将新疆各地的清真寺中国化，拆除新月形和圆顶，同时用对中国共产党的敬意取代宗教文字。 2017年，人权观察还发现，中国当局禁止维吾尔人使用数十个世界各地穆斯林常见的具有宗教含义的名字，声称使用这些名字可能“夸大宗教狂热”。国际社会能做什么？阿尔金表示，中国政府强迫维吾尔人融入汉族社区的努力，迫使维吾尔人隐藏自己的身份和基本生活方式。 “对于生活在新疆的维吾尔人来说，他们必须不断隐藏自己的身份，这样才能适应中国政府为他们创造的模式，”她告诉美国之音。阿尔金说，这一趋势将保护维吾尔文化遗产的责任转移给了侨民社区。 “由于侨民社区与新疆的家人和朋友基本上隔绝，保护维吾尔文化的责任已成为侨民社区的沉重负担，”她说。尽管联合国和外国政府谴责中国系统性地迫害维吾尔人，并对中国官员实施有针对性的制裁，但人权观察表示，这些应对措施未能有效影响北京对待维吾尔族社区的方式。阿尤普敦促外国在即将召开的联合国人权理事会会议期间加大对北京的压力。阿尤普对美国之音表示：“有关国家政府和联合国人权办公室应加紧努力，追究中国政府在维吾尔地区的侵权行为的责任。”他补充说，首要任务之一应该是释放仍被拘留的数十万维吾尔人。在新疆。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-is-erasing-uyghur-culture-by-changing-village-names-rights-group-says/7661730.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-is-erasing-uyghur-culture-by-changing-village-names-rights-group-says/7661730.html</guid><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 05:23:15 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6a5f332b-318c-4763-a66f-d89b16c78d4e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>李访问期间签署贸易协议后，新鲜的马来西亚榴莲运往中国</title><description>马来西亚吉隆坡——周三，在李强总理访问中国庆祝建交半个世纪期间，两国签署了一系列贸易和经济协议，新鲜的马来西亚榴莲很快将运往中国。李克强在会见马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣之前，在政府行政首都布城与两国代表团举行了私人会谈。两国领导人见证了多项协议的签署，包括一项新的五年期经贸合作协议，官员们表示该协议将加强高水平制造业和数字经济等优先领域的产业之间的联系。安瓦尔办公室表示，双方还签署了一项措施协议，允许马来西亚向中国出口新鲜榴莲。榴莲是一种带刺的热带水果，气味强烈，以其奶油般的果肉而闻名。向中国出口新鲜榴莲将为马来西亚打开一个新市场，马来西亚于 2011 年开始向中国销售榴莲果肉和果泥，并于 2018 年开始向中国销售冷冻榴莲整个水果。马来西亚对中国的冷冻榴莲出口额从 2018 年的 1.7 亿林吉特（3600 万美元）激增。它表示，2018年的收入增长至去年的近12亿林吉特（2.55亿美元）。李克强是自 2015 年以来第一位访问马来西亚的中国总理，周二晚从澳大利亚飞抵马来西亚进行为期三天的访问。李克强在抵达时受到红地毯欢迎并表示，两国建交50周年是两国深化联系、扩大交流的新起点。李克强在国家主席习近平发表的一份声明中表示：“中国正在通过高质量发展全面推进中国现代化。马来西亚则在马来西亚马达尼愿景下推动国家发展。中国愿与马来西亚合作。”马新社通讯社。李克强是继国家主席习近平之后的中国第二号领导人，上周也成为七年来第一位访问新西兰和澳大利亚的中国总理。安瓦尔办公室表示，签署的其他协议旨在促进对数字经济和绿色发展的投资，打击跨国犯罪，促进住房和城市发展、高等教育、科技人文交流、旅游和文化合作。马新社上周援引贸易部长扎夫鲁·阿齐兹的话说，中国自 2009 年以来一直是马来西亚第一大贸易伙伴，去年与中国的贸易额占马来西亚全球贸易的 17%，价值 988 亿美元。虽然贸易是谈判的主要议题，但马来西亚外交部长穆罕默德·哈桑表示，南海领土主张这一棘手问题也可能会被提出。越南、文莱、马来西亚、菲律宾和台湾都对北京对几乎整个南海的主权主张提出异议。但与菲律宾和中国之间公开的冲突不同，马来西亚政府更喜欢通过外交渠道，很少批评北京，尽管中国海警船已在马来西亚水域附近航行。这在一定程度上是为了保护贸易伙伴之间的经济联系。 “这就是为什么我们需要进一步巩固我们自 1974 年以来建立的良好合作关系。自那时以来我们所享有的良好关系将使我们能够友好地管理和解决任何问题，”星报援引穆罕默德·哈桑的话说。李来访。去年两次访问中国的安瓦尔，在将美国视为重要盟友的同时，也寻求与北京走得更近。安瓦尔五月在东京的一个论坛上发表讲话时强调，北京离我们太近、太重要、太具有战略意义，不容忽视。在李克强访问之前，安瓦尔告诉中国媒体，马来西亚计划加入发展中经济体金砖国家集团，但没有透露细节。周一，扎夫鲁尔和穆罕默德·哈桑证实了该计划。该集团的核心成员是巴西、俄罗斯、印度、中国和南非，它们寻求建立目前由西方国家主导的更公平的世界秩序。今年，埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国受邀成为该集团的成员。大约 40 个国家也表达了兴趣。 “加入金砖国家并不意味着马来西亚将失去北京和华盛顿之间的战略模糊性。澳大利亚塔斯马尼亚大学亚洲研究教授詹姆士·钦（James Chin）表示：“这只是意味着一个额外的平台，使其作为中等强国拥有更大的发言权。”李克强还计划会见国王苏丹易卜拉欣·伊斯坎达尔。马来西亚外交部表示李克强和安瓦尔还将出席东海岸铁路线建设工地的奠基仪式，该铁路线连接马来西亚西海岸和东部农村各州，是中国“一带一路”基础设施倡议的重要组成部分。该项目在马来西亚宣布停工后于 2018 年暂停。长期执政的联合政府因大规模腐败丑闻在历史性大选中被推翻，随后在中国承包商同意削减三分之一的建筑成本后又重新启动，目前预计将于 2026 年底完工。两国领导人还将出席庆祝建交50周年的晚宴，然后在李克强周四回国之前，两国领导人还将在午餐会上会见商界人士。</description><link/> https://www.voanews.com/a/fresh-malaysian-durians-for-china-after-trade-deals-signed-during-li-s-visit/7661705.html<guid> https://www.voanews.com/a/fresh-malaysian-durians-for-china-after-trade-deals-signed-during-li-s-visit/7661705.html</guid><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 04:05:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a773-08db736924ff_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>安全和贸易主导澳大利亚在巴布亚新几内亚举行的部长级会谈</title><description>悉尼——澳大利亚高级部长正在巴布亚新几内亚讨论中国在该地区日益增长的野心之际的安全与发展问题。此次部长级论坛召开之际，堪培拉政府希望保持其作为太平洋地区主要贸易和安全伙伴的地位。巴布亚新几内亚正在加强与中国的贸易关系，并与北京就警务合作进行了谈判，这引起了堪培拉和华盛顿的警惕，两国去年与巴布亚新几内亚达成了防务协议。澳大利亚派往巴布亚新几内亚的高级别代表团包括外交部长黄英贤、国防部长理查德·马勒斯以及网络安全、农业和渔业、贸易和国际发展部长。他们将于周三与同行就经济和安全合作进行会谈。黄告诉澳大利亚广播公司，堪培拉将追求自己的利益，而北京也会​​这样做。 “我们并不期望中国不再是中国。中国将继续维护自己的利益，”她说。“我们处理这个问题的方式就是维护我们的利益，我们不仅在双边关系中这样做，而且在我们参与该地区以及与其他大国交往的方式中也这样做。 ”悉尼研究机构洛伊研究所太平洋岛屿项目主任梅格·基恩对美国之音表示，堪培拉和华盛顿都希望限制北京在巴布亚新几内亚的影响力。中国已向邻国所罗门群岛和基里巴斯派遣警察，坚称其有计划帮助太平洋岛国维持社会秩序。然而，澳大利亚表示，北京在太平洋岛屿的治安方面“不应该发挥任何作用”，堪培拉政府将培训更多当地安全部队来填补空白。基恩表示，中国在太平洋地区有战略野心。 “中国正在与台湾争夺认可，自2019年以来，中国已经能够赢得该地区三个国家远离台湾的支持。这很重要。基里巴斯就是其中之一，”基恩说。“因此，虽然这些国家都是小国，但它们却拥有巨大的海洋领土。它们位于美国、澳大利亚和亚洲之间的战略要地。”本周，中国总理李强在澳大利亚与政府高级官员举行会谈。这进一步表明因各种地缘政治和贸易争端而紧张的双边关系正在改善。然而，两国在人权、南海、网络间谍指控以及北京在太平洋地区的野心方面仍存在分歧，而澳大利亚历来认为太平洋地区是其势力范围。</description><link/> https://www.voanews.com/a/security-and-trade-dominate-australian-ministerial-talks-in-papua-new-guinea/7661698.html<guid> https://www.voanews.com/a/security-and-trade-dominate-australian-ministerial-talks-in-papua-new-guinea/7661698.html</guid><pubDate> Wed, 19 Jun 2024 03:23:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/0D169F2D-DA4E-4CEA-ADAE-622A0575436A_cx0_cy30_cw0_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>