<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 21 日星期二 07:09:42 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国人口连续第三年下降带来挑战</title><description>台湾台北——中国政府周五表示，去年中国人口连续第三年下降，这表明这个世界第二人口大国面临着进一步的人口挑战，该国目前面临着人口老龄化和劳动年龄人口短缺的问题。 2024年末，中国人口14.08亿，比上年减少139万。北京政府公布的数据遵循了全球趋势，尤其是在东亚，日本、韩国和其他国家的出生率大幅下降。三年前，中国加入了日本和大部分东欧国家的行列，人口正在下降。原因在很多情况下都是相似的：生活成本上升导致年轻人在追求高等教育和职业生涯的同时推迟或放弃结婚和生育。虽然人们的寿命越来越长，但这还不足以跟上新生儿的出生率。中国等很少允许移民的国家面临的风险尤其大。中国长期以来一直是世界上人口最多的国家之一，忍受着入侵、洪水和其他自然灾害，以维持南方靠稻米、北方靠小麦为生的人口。第二次世界大战结束和共产党于 1949 年上台后，大家庭重新出现，人口在短短三十年里翻了一番，即使在寻求农业、工业和文化革命的大跃进中数千万人丧生之后也是如此。几年后发生了革命。文化大革命结束和领导人毛泽东去世后，共产党官僚开始担心该国人口超出了养活自己的能力，并开始实施严厉的“独生子女政策”。尽管这从来都不是法律，但妇女必须申请生育许可，违规者可能面临强制晚期堕胎和节育程序、巨额罚款，以及孩子可能被剥夺身份证号码，实际上使她们成为非公民。 。中国农村地区对男性后代的偏好尤其强烈，表面上仍然允许生两个孩子，这成为了政府努力的重点，妇女被迫出示她们正在月经的证据，建筑物上贴满了诸如“少生孩子，过上好日子”等标语。政府试图杜绝选择性堕胎，但由于堕胎合法且容易获得，那些非法超声波检查机的经营者生意兴隆。这是导致堕胎的最大因素。中国的性别比例失衡，出生的男孩数量增加了数百万，这增加了中国单身大军中社会不稳定的可能性。周五的报告显示，性别失衡为每100名女性104.34人，尽管独立团体给出的比例要高得多。更令政府不安的是出生率大幅下降，2022年中国总人口出现数十年来首次下降，中国以微弱优势被印度超越，成为全球人口最多的国家。次年人口大国。人口迅速老龄化、劳动力下降、消费市场匮乏以及海外移民等因素使该体系面临巨大压力。尽管军事和基础设施项目的支出持续增加，但中国本已脆弱的社会保障体系却摇摇欲坠，越来越多的中国人拒绝向资金不足的养老金体系缴费。目前，超过五分之一的人口年龄在 60 岁或以上，官方数字为 3.103 亿，占总人口的 22%。到 2035 年，这一数字预计将超过 30%，引发对官方退休年龄变化的讨论，该年龄是世界上最低的退休年龄之一。由于学生人数减少，一些空置的学校和幼儿园正在被改造成老年人护理机构。这些事态发展在一定程度上证实了这样一句格言：中国现在是世界第二大经济体，但面临重大阻力，将“未富先老”。政府的激励措施，包括为最多三个孩子提供现金支付以及住房费用方面的经济帮助，仅产生了暂时的效果。与此同时，中国继续向城市社会转型，新增人口1000万人进城，城镇化率达到67%，比上年提高近一个百分点。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-population-falls-for-a-third-straight-year-thought-challenges/7944431.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-population-falls-for-a-third-straight-year-thought-challenges/7944431.html</guid><pubDate> Tue, 21 Jan 2025 05:16:49 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d89936a1-8319-49ab-9338-bf019872e438_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国、欧盟、乌克兰领导人在特朗普阴影下登上达沃斯舞台</title><description>瑞士达沃斯——随着唐纳德·特朗普以其对抗风格重新担任美国总统，预计中国、欧洲和乌克兰领导人将于周二在达沃斯举行的世界精英年度聚会上捍卫全球合作。毫无疑问，位于瑞士阿尔卑斯山度假胜地的世界经济论坛 (WEF) 的房间里将会有一头特朗普大小的大象。即使一些领导人避免说出他的名字——尽管该男子将于周四通过视频连线发言。特朗普周一重返白宫，带来了一个更加保护主义的政府，并担心他将兑现对中国以及包括加拿大和欧盟在内的美国盟友征收高额关税的承诺。在就职演说中，他誓言华盛顿将“对外国征收关税和征税”。欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩将为这一天拉开帷幕。当她抵达达沃斯时，她在 X 上发表了一篇帖子，让大家尝尝接下来会发生什么，捍卫“需要共同努力，避免全球范围内的竞逐”，并希望“建立新的伙伴关系”。中国、乌克兰 中国副总理丁薛祥 — — 也是统治国家的中国共产党最高权力成员 — — 将在冯德莱恩讲话后立即发表讲话。中国对特朗普采取谨慎态度。中国国家主席习近平周五与特朗普通电话后表示，希望与新政府的关系有一个“良好的开端”。尽管特朗普表示将对中国采取全面的贸易惩罚，但他也表示希望改善关系，甚至介入扭转美国以国家安全为由对中国社交媒体平台 TikTok 的禁令。与此同时，乌克兰正在密切关注特朗普的第二次任期将涉及哪些内容。乌克兰总统泽连斯基预计将呼吁世界领导人和公司高管保持甚至加大对乌克兰对抗俄罗斯的支持。泽伦斯基周一表示，他希望特朗普能够帮助实现“公正的和平”。欧洲“斗争” 周二，欧洲人将在论坛的关键演讲中占据主导地位。陷入困境的德国总理奥拉夫·肖尔茨将在论坛上发表讲话，这可能是他在下个月选举前最后一次担任领导人。周二发表讲话的还有保守党领袖弗里德里希·梅尔茨（Friedrich Merz），他是接替他担任德国总理的热门人选。欧洲外交关系委员会(ECFR)上周的一项调查显示，欧洲人对特朗普的回归最为担忧，而从巴西到中国、从印度到土耳其等国家都相信他将有利于他们的国家和全球和平。该报告对 24 个国家的 28,500 多人进行了调查，警告欧洲领导人谨慎行事。 ECFR报告的作者表示：“欧洲人将努力寻找内部团结或全球力量来领导对新政府的彻底抵抗。”以色列总统艾萨克·赫尔佐格和卡塔尔总理谢赫·穆罕默德·本·阿卜杜拉赫曼·本·贾西姆·阿勒萨尼在论坛第一天的单独会议上发表讲话，“更好地理解”特朗普的中东冲突也将成为重要议程。由于以色列和哈马斯战争中的停火脆弱，论坛将讨论如何改善向巴勒斯坦加沙领土提供援助以及如何在猛烈轰炸后启动重建和恢复。南非总统西里尔·拉马福萨也将于周二发表特别讲话，因为这个非洲大陆工业化程度最高的国家表明它对商业开放。尽管有人认为特朗普的回归会给他在华盛顿就职典礼同一天开始的论坛蒙上阴影，但世界经济论坛主席博尔格·布伦德表示，总统给这次聚会带来了新的兴趣。布伦德在接受法新社采访时表示：“这增加了人们对达沃斯的兴趣，因为人们觉得他们需要聚集在一起，更好地了解即将发生的事情。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-eu-ukraine-leaders-take-davos-stage-under-trump-shadow/7944381.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-eu-ukraine-leaders-take-davos-stage-under-trump-shadow/7944381.html</guid><pubDate> Tue, 21 Jan 2025 02:16:20 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1b68d97c-7b9f-4354-94b5-47e5e8b02ac7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：特朗普行政命令可能影响美中关系</title><description>唐纳德·特朗普于1月20日宣誓就职，上任数小时内就发布了一系列行政命令，旨在迅速确立政府的执政基调，实现竞选承诺。其中一些可能会影响美中关系。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-trump-s-executive-orders-that-may-impact-us-china-relations-/7943860.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-trump-s-executive-orders-that-may-impact-us-china-relations-/7943860.html</guid><pubDate> Mon, 20 Jan 2025 17:07:34 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（杨林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/315fe94c-8d7f-4eda-9aeb-c413be80af34_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：一些中国人认为特朗普的 TikTok 立场是改善关系的迹象</title><description>在美国总统就职典礼之前，备受争议的视频共享平台 TikTok 周日宣布将停止向美国用户提供服务。然而，在美国当选总统唐纳德·特朗普承诺暂停执行对 TikTok 的禁令后仅 12 小时后，该平台就恢复运营。此举引起了中国官方媒体和网民的高度关注，一些评论人士将其解读为特朗普愿意与中国开展对话与合作的强烈信号。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-some-in-china-see-trump-s-tiktok-stance-as-sign-of-improving-ties-/7943849.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-some-in-china-see-trump-s-tiktok-stance-as-sign-of-improving-ties-/7943849.html</guid><pubDate> Mon, 20 Jan 2025 16:59:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（庄志伟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fe03b410-3155-43a0-bd67-c4f53a692c8b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：泄露的文件表明北京在海外收集信息的范围更广泛</title><description>美国之音获得的一份中国官方文件显示，北京似乎正在采取更广泛的措施来筛查和监控海外华人。这份名为《新疆出入境检查数据分析研究合作》的文件列出了100多名居住在国外的中国公民的姓名和个人信息。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/leaked-documents-indicate-broader-beijing-efforts-to-collect-information-overseas-/7941002.html<guid> https://www.voanews.com/a/leaked-documents-indicate-broader-beijing-efforts-to-collect-information-overseas-/7941002.html</guid><pubDate> Mon, 20 Jan 2025 08:30:09 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（苗宇） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5b4441f9-bfd6-4ce2-a69b-73146e21ba81_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普承诺推迟禁令后 TikTok 恢复美国服务</title><description>华盛顿——由于美国法律出于国家安全考虑禁止该社交媒体平台，TikTok 于周日短暂阻止了美国用户的访问，随后恢复了对该社交媒体平台的服务。这种情况是在美国政府更迭之际发生的，当选总统唐纳德·特朗普表示，他将寻求“延长法律禁令生效前的时间”。他还在自己的Truth Social平台上发帖提议美国持有TikTok 50%的股权。美国最高法院周五维持了国会通过的立法，该立法要求禁止 TikTok，除非其中国母公司在周日之前将其出售。拜登政府曾表示，在任期的最后几天不会寻求执行该禁令，并在周一上任后将这个问题留给了特朗普。 TikTok 在宣布恢复服务时将功劳归功于特朗普，并于周日表示，他“向我们的服务提供商提供了必要的明确性和保证，他们将不会面临任何处罚，向超过 1.7 亿美国人提供 TikTok，并允许超过 700 万家小企业蓬勃发展。”特朗普的行动标志着他第一任期的逆转，当时他试图禁止 TikTok，因为担心该服务与中国政府分享美国用户的个人信息。中国外交部发言人毛宁周一在北京举行的新闻发布会上表示，中国认为企业应该“独立决定”其运营和协议。 “TikTok在美国运营多年，深受美国用户喜爱，”她说。我们希望美方能够认真倾听理性的声音，为在美企业经营提供开放、公平、公正、非歧视的营商环境。本报告的部分信息由美联社、法新社和路透社提供。</description><link/> https://www.voanews.com/a/trump-security-adviser-doesn-t-rule-out-continued-chinese-ownership-of-tiktok-/7942332.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-security-adviser-doesn-t-rule-out-continued-chinese-ownership-of-tiktok-/7942332.html</guid><pubDate> Mon, 20 Jan 2025 07:30:40 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/93e1faf7-7ee8-4095-b6b0-3409c0987708_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>