<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 27 日星期二 08:49:44 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中美科技协定续签面临障碍</title><description>美国国务院——美国和中华人民共和国之间的一项科学技术协议将于周二到期，美国国务院表示，正在就“修改、扩大和加强”协议内的保护进行谈判，但拒绝具体说明美国是否会这样做。将延长交易。美国国务院发言人对美国之音表示：“我们目前无法提供有关美国具体谈判立场或该协议是否会在当前到期日期后延长的信息。” 《科技合作协议》是美国政府与中国科技合作的框架。美国官员表示，STA 为中美两国政府间的科学合作提供了一致的标准。虽然该协议支持对美国有利的领域进行科学合作，但美国官员承认中国的国家科技战略及其国内法律框架带来的挑战。包括美国立法者在内的批评者指出，中国对数据的限制以及在分享科学发现方面缺乏透明度。华盛顿还担心前往中国的美国科学家的人身安全，以及北京可能将共享研究用于军事用途。美国国会研究服务处的一份报告称，中国在该协议下的合作并不一致。例如，CRS 表示，“据报道，中国扣留了美国疫苗所需的禽流感毒株，并于 2019 年切断了美国参与冠状病毒研究的机会，包括美国资助的武汉病毒研究所的工作。”续签协议的支持者希望在两国关系紧张的情况下保持一定程度的官方和非官方接触。在华盛顿中美研究所 (ICAS) 最近主办的一次讨论中，小组成员表示，STA 具有“重要的象征意义”，并为双方研究人员加深与同行的接触提供了信心。 ICAS 在其会后总结中表示：“如果不续签协议，维持和支撑合作的相互信心必然会受到损害。”美国和平研究所中国项目高级顾问程院长表示，美国的体系开放得多，因此无论是否达成协议，中国通常都能够收集信息。 “STA 并不能保证美国科学家实际上能够接触到中国的研究、信息或学者，而中方将利用 STA 作为在美国建立更大影响力的手段，”程告诉记者。美国之音补充说，该交易的“战略优势”很可能来自中国。 STA 最初由时任美国总统吉米·卡特和时任中国领导人邓小平于 1979 年签署。根据协议，两国将在农业、能源、太空、卫生、环境、地球科学与工程以及教育和学术交流等领域开展合作。 2009 年 11 月，中美科技活动有所增加，就电动汽车、可再生能源领域的联合项目达成了新协议，并成立了中美清洁能源研究中心 (CERC)，这是中美双方历时 10 年的研究成果。美国能源部和中国科学技术部。该协议自生效以来大约每五年更新一次，最近一次延长五年是在 2018 年。去年 8 月，随着两国官员就修改和加强条款进行谈判，该协议获得了六个月的延期。</description><link/> https://www.voanews.com/a/renewal-of-us--china-science-and-tech-pact-faces-hurdles/7504097.html<guid> https://www.voanews.com/a/renewal-of-us--china-science-and-tech-pact-faces-hurdles/7504097.html</guid><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 04:37:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5d0179e9-cfa6-4154-a4f2-32c528923aa4_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国称中国航空公司可将飞往美国的航班增加至每周 50 班</title><description>华盛顿——美国运输部周一表示，从 3 月 31 日起，中国客运航空公司将被允许将每周往返美国的航班从目前的 35 班增加到 50 班，使市场恢复到疫情爆发前的近三分之一。水平。美国交通部表示，此次批准“是在 2024 年夏季交通旺季到来之际，中美市场进一步正常化的重要一步”。在 2020 年初因 COVID-19 大流行实施限制之前，双方每周允许超过 150 趟往返客运航班，但直到 2023 年 8 月，中国和美国航空公司每周只能在两国之间运营 12 趟航班。 9 月 1 日起，该数字上升至每周 18 趟，然后从 10 月 29 日起增至每周 24 趟。美国交通部 11 月批准了 35 趟中国航空公司的往返航班。美国航空公司是代表美国航空公司、达美航空公司和美国联合航空公司的组织，每周共有 31 趟飞往中国的航班，该组织表示“支持美国政府缓慢、逐步、互惠地重新开放与中国市场的做法。当务之急是美国政府维持这种做法。”中国驻华盛顿大使馆表示，“很高兴看到中美直航客运航班增加取得积极进展”，并表示正在努力“进一步便利跨境旅行，促进中美人文交流”。两国”。路透社去年六月报道称，新批准的中国飞往美国的航班不会飞越俄罗斯，这将使它们比被俄罗斯领空封锁的美国竞争对手拥有更短的飞行时间和燃油优势。航空数据提供商 OAG 的数据显示，涉及中国的其他国际航空市场重新开放的速度要快得多，本月中国和英国之间的座位容量比疫情前的水平增加了 30%，中国和新加坡之间的座位容量增加了 6%。美国交通部表示，它正在与中国航空监管机构进行富有成效的对话，以“实施路线图，逐步、更广泛地重新开放美中航空服务市场，并分阶段、可预测地恢复运力权利”。美中协议。美国商务部长吉娜·雷蒙多去年访问中国时表示，她希望促进两国之间的旅行和旅游业。雷蒙多在 8 月份表示，如果中国旅游业恢复到 2019 年美国旅游业的水平，将为美国经济增加 300 亿美元，并为美国增加 5 万个就业岗位。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-airlines-can-boost-us-flights-to-50-per-week-us-says/7504068.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-airlines-can-boost-us-flights-to-50-per-week-us-says/7504068.html</guid><pubDate> Tue, 27 Feb 2024 02:48:58 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0ece3cf3-75a7-4ed2-823e-c9c932c3fe2e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 2 流亡中国博主警告警方审问其追随者</title><description>上海——两位流亡中国的著名博主表示，警方正在对他们在国际社交媒体平台上的数百万粉丝进行调查，此举进一步升级了北京对境外批评言论的打压力度。前国家电视台中央电视台记者王志安和艺术家出身的持不同政见者李莹都是因发布未经审查的中国新闻而闻名的中国公民，他们周日在不同的帖子中表示，警方正在审问在社交媒体上关注他们的人，并敦促追随者采取行动。采取预防措施，例如取消关注他们的帐户、更改用户名、避免使用中国制造的手机以及准备接受讯问。李鹰，又名李老师，因白皮书抗议的新闻来源而闻名，这是 2022 年中国大陆罕见的反政府抗议时刻。李老师在 X 上的帐户，以前称为 Twitter，现在为 @whyyoutouzhele发布用户提交的新闻和视频，内容涵盖从当地抗议到在中国互联网上受到审查的现实生活事件的病毒视频等各种内容。在周日晚上的一篇帖子中，李老师建议人们取消关注他的账户。 “目前，公安局正在对我的160万粉丝和评论里的人进行一一排查。”李分享了过去几个月他收到的粉丝私信截图，称警方审讯了个人，甚至有人丢了工作。截至周一下午，李在 X 上的关注者已降至 140 万。X 和 YouTube 等国际社交媒体平台在中国被屏蔽，但仍然可以通过绕过该国审查系统的软件访问。王在 X 上拥有 100 万订阅者，在 YouTube 上拥有 120 万粉丝，他也告诉他的粉丝取消订阅。李、王和中国外交部没有立即回应置评请求。过去十年来，北京一直在镇压中国社交媒体上的异见，私营公司和中国政府雇佣了数千名审查员。据报道，在网上表达批评意见的中国用户曾遭到警方的电话、骚扰或审问，其中一些人被传唤询问，并被勒令删除某些帖子或删除账户。在某些情况下，用户被拘留，其中一些人被判处长达两周的监禁，少数人被判处数年监禁。最近，北京已将追踪范围扩大到 Facebook、Telegram 和 X 等非中国平台。最近泄露的 I-Soon 文件描述了一些工具，I-Soon 是一家与中国最高警务机构和政府其他部门有联系的私人承包商。文件显示，中国警方用来遏制海外社交媒体上的异议，其中包括专门为监视 X 用户而创建的工具。文件显示，黑客还为警方创建了工具来侵入电子邮件收件箱并揭露 X 的匿名用户。泄密事件显示，有时，官员会向 I-Soon 发送监视特定个人的请求。李说，即使人们取消关注，他也不会停止发帖，但他敦促粉丝采取基本的数字安全预防措施。 “我不希望你的生活仅仅因为你想了解中国的真实新闻而受到影响，”李在另一篇帖子中说。 “你只想了解发生了什么，但代价相当高</description><link/>https://www.voanews.com/a/exiled-chinese-bloggers-warn-of-police-interrogating-their-followers/7503966.html<guid> https://www.voanews.com/a/exiled-chinese-bloggers-warn-of-police-interrogating-their-followers/7503966.html</guid><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 20:42:44 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ca084975-c611-4ab5-86d1-021d951f7447_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国C919喷气式飞机在新加坡航展上展示，但尚未做好竞争准备</title><description>新加坡——中国的C919单通道喷气式飞机在新加坡航展上首次国际亮相，吸引了大量参观者和数百份订单，但分析人士表示，要与市场领先者波音和空客的飞机竞争，它还有很长的路要走。中国商用飞机有限责任公司 (COMAC) 已收到 1,000 多架该飞机的订单，其中大部分来自中国航空公司。缺乏国际认证意味着飞机无法在大多数国家进行商业运营，除非它们承认中国民航监管机构的认证。在上周吸引了近 120,000 名贸易和公众参观者的航展上，C919 进行了飞越表演，让参观者亲眼目睹了飞机的运行情况。该公司此前唯一一次进军中国大陆以外地区是去年 12 月登陆香港。驻新加坡的独立航空分析师布伦丹·索比（Brendan Sobie）表示：“这具有相当的象征意义，也是中国努力与空客和波音一起成为商用飞机制造商的一个重要里程碑。”在其飞机成为空客 A320neo 和波音 737 Max 窄体客机的有力竞争者之前，中国商飞需要努力的另一个方面是为其飞机建立可靠的分销系统和市场支持服务。咨询公司 Alton Aviation 董事总经理 Mabel Kwan 表示：“未来的挑战是，为了拥有可持续的未来，中国商飞必须证明他们有能力走出中国的疆域。”中国商飞拒绝让其高管接受采访。到目前为止，这家国有企业表示已收到 1,061 架 C919 国内订单，但尚未获得许多国际客户。总部位于文莱的盖洛普航空 (GallopAir) 在中国投资者的支持下，于 9 月签署了一份意向书，从中国商飞购买 30 架飞机，其中包括一架 C919 喷气式飞机，这笔交易估计价值 20 亿美元。中国商飞面临着与波音和空客类似的供应链挑战，这些公司积压了数千架飞机尚未交付。虽然C919是在中国设计的，但其大部分技术和许多零部件都来自外国供应商。例如，它的发动机是由通用电气航空航天公司和法国赛峰飞机发动机公司的合资企业CFM国际公司制造的。索比说：“中国并不拥有自己的供应系统、自己的航空电子设备、自己的发动机，因此它们不会受到全球发生的事情的影响。”他补充说，对于同样也在努力赶上的供应商来说，中国商飞可能不是优先考虑的对象。向波音和空客交付的飞机数量不断增加。然而，关说，中国商飞确实拥有来自中国的广泛人才库，从长远来看，这可能使该公司能够开发更多用于其飞机的本土技术和零部件。 “目前，中国商飞主要使用西方技术……但通过足够的研发、培训和教育，整个生态系统也许能够克服[长期挑战]，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-c919-jet-displayed-at-singapore-air-show-but-it-s-not-ready-to-compete-/7503947.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-c919-jet-displayed-at-singapore-air-show-but-it-s-not-ready-to-compete-/7503947.html</guid><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 20:09:04 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7ff8-08dc372f4c1d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南对增加对华食品出口寄予厚望</title><description>华盛顿——越南预计今年将增加对中国的农产品出口，两国已同意审查向更多家禽、鱼类和水果开放市场的规定。越南最大的家禽和鸡蛋供应商之一胡志明市Ba Huan Corp.的创始人Pham Thi Huan表示，她欢迎更多地进入拥有14亿消费者的中国市场。 “我的公司没有向中国大陆出口过鸡肉或鸡蛋。取消这一禁令将为我的公司和许多越南畜牧养殖户打开大门。”范2月21日在电话中对美国之音越南语说。2023年，畜牧产品仅占对华出口122亿美元农林水产品的1%，据官方新闻媒体 Vietnam Plus 报道。农业和农村发展部长表示，牛奶及奶制品出口占越南畜产品对华出口总额的93%。据《越南新闻》和《越南农业》官方网站 1 月 31 日报道，越南农业和农村发展部副部长陈清南上个月在对中国进行为期五天的访问后宣布，中国已同意考虑取消对越南家禽的进口禁令肉类需求旺盛 据中国新华社报道，南先生表示，中国每年对肉类产品的消费需求约为4000亿美元，越南肉类出口潜力巨大。他说，1月14日至20日，越南国家主席对北京和广州进行工作访问，旨在促进两国农产品进出口合作。 1月16日，南正恩分别会见中国农业农村部副部长马友祥、海关总署副署长赵增廉，要求中国向越南产品开放市场。南说，中国海关总署已同意尽快完成签署三项议定书的文件。据越南农业和农村发展部网站称，这些措施将包括从越南向中国出口可持续捕捞的海鲜、养殖鳄鱼以及为科学研究而饲养的猴子。南说，两国还就重新向中国开放越南热带龙虾达成共识，并补充说中国正在考虑进口越南牛油果和百香果。 “南先生对中国的商务访问将有助于2024年繁荣对中国的水果和蔬菜出口，”陪同南先生访问中国的越南果蔬协会秘书长Dang Phuc Nguyen 2月21日通过电话对美国之音越南语表示。积极的合作伙伴 根据中国国家总局的数据，自2016年以来，越南一直是中国在东盟中最大的贸易伙伴，2023年前11个月，双边贸易额占中国与东盟10个成员国贸易总额的25%海关。新华社12月13日报道称，这两个邻国“在农业领域合作空间巨大”。2023年前11个月，中国进口越南农产品446.2亿元人民币，价值超过62亿美元，标志着中国进口越南农产品的一年。据新华社报道，同比增长20.3%。根据国际贸易理事会的数据，2023年，越南畜牧产品仅占对华农林渔业出口总额的1%，达122亿美元。 ITC表示，这一比例不大主要是由于越南缺乏向中国出口肉类产品的官方授权，指的是中国与高致病性禽流感（HPAI）相关的进口禁令。据拥有 179 个成员国的国际贸易委员会称，多年来，越南的许多畜牧产品，包括猪肉、牛肉、鸡肉和水牛肉，在过境点一直受到非正式配额的限制。 ITC 表示，这些产品遇到了各种与边境相关的障碍，以及更严格的审查和更严格的控制标准。据越南媒体报道，中国是越南水果最大的进口市场，2023年进口额将达到37亿美元，较2022年增长近250%，市场份额增长65%。越南有14种水果和农产品正式获准进入中国，包括火龙果、西瓜、香蕉、荔枝、龙眼、红毛丹、菠萝蜜、芒果、山竹、榴莲和百香果，以及黑凉粉、红薯和燕窝。访问越南经济官方网站和越南之声。西瓜协议是在中国国家主席习近平去年12月对越南进行国事访问期间签署的，此外还有此前协议中包含的其他五个品种：山竹、黑果冻、榴莲、香蕉和红薯。邓先生表示，越南水果和蔬菜的中国市场已经成熟。他补充说，中国消费者青睐越南榴莲产品。如果签署允许冷冻榴莲出口的协议，他估计中国“新鲜和冷冻榴莲市场将为越南带来约35亿美元的收入”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-has-high-hopes-for-increasing-food-exports-to-china-/7503565.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-has-high-hopes-for-increasing-food-exports-to-china-/7503565.html</guid><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 18:33:46 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (安海) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/CA439068-4787-4E91-BE5C-7FD9D4D047E6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>卫星图像显示南海有争议环礁口的浮动屏障</title><description>香港/马尼拉——南海争议激烈的黄岩岛的卫星图像显示，其入口处出现了新的浮动屏障，菲律宾船只和中国海警船只经常发生冲突的地方就在附近。路透社看到的 Maxar Technologies 于 2 月 22 日拍摄的一张照片显示，屏障堵塞了浅滩口，中国海警上周声称击退了一艘“非法侵入”北京水域的菲律宾船只。菲律宾上周部署了一艘渔业和水产资源局（BFAR）船只巡逻该浅滩并向该地区的菲律宾渔民运输燃料，并表示中国的说法“不准确”，马尼拉在那里的活动是合法的。中国声称对黄岩岛拥有主权，尽管它位于菲律宾200海里的专属经济区内。海牙的一个国际仲裁庭于 2016 年表示，中国的主张没有法律依据，但北京方面拒绝了这一决定。这使得该环礁成为亚洲最具争议的海洋地物之一，也是围绕主权和捕鱼权发生外交冲突的热点。该卫星图像证实了菲律宾海岸警卫队 (PCG) 周日发布的一份报告和视频，显示两艘中国海警充气艇于 2 月 22 日在浅滩入口处部署浮动屏障。PCG 表示，一艘中国海警船跟踪了 BFAR 船只距浅滩约2.4公里处“进行拦截演习”，并近距离逼近。菲律宾海岸警卫队发言人杰伊·塔里拉 (Jay Tarriela) 表示：“我们可以假设，[屏障]是为菲律宾政府船只准备的，因为他们每次在 BDM 附近监视我们的存在时都会安装它。”他指的是马尼拉的 Bajo de Masinloc浅滩的名称。中国外交部发言人毛宁表示，“黄岩岛”是“中国的固有领土”。她说，近期，菲律宾方面在黄岩岛海域采取了一系列侵犯中国主权的行为。 “中方必须采取必要措施，坚定维护领土主权和海洋权益。”另一张卫星图像显示，Maxar Technologies 称“中国可能在黄岩岛拦截了一艘 BFAR 船只”。中国声称对几乎整个南海拥有主权，该海域每年的船舶贸易额超过 3 万亿美元。其领土主张与菲律宾、越南、马来西亚和文莱重叠。新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所高级研究员伊恩·斯托里说：“我们现在在黄岩岛看到的情况很可能是北京对马尼拉反击的开始。”他说，自小费迪南德·马科斯总统于 2022 年 6 月上任以来，菲律宾一直对中国在斯卡伯勒的存在以及中国试图阻止驻仁爱礁的菲律宾军队补给提出了挑战。斯托里说：“中国试图阻止菲律宾渔民在黄岩岛捕鱼的行为绝对是非法的。” “2016年仲裁庭的裁决赋予两国渔民（在那里捕鱼）的权利。马尼拉只是支持菲律宾渔民的合法权利。”该浅滩因其丰富的鱼类资源和令人惊叹的绿松石泻湖而闻名，在暴风雨期间为船只提供了安全的避风港。塔里埃拉说，在 BFAR 船只离开几小时后，中国人拆除了屏障。从照片中尚不清楚该屏障有多坚固，也不清楚它是否会对大型军舰构成障碍。官方媒体《环球时报》周日发表文章称，“菲律宾滥用并单方面破坏了北京对马尼拉的善意基础”，这种善意允许菲律宾渔民在附近作业，侵犯中国的主权和管辖权。文章援引专家的话说：“如果此类挑衅持续存在，中国可能被迫采取更有效的措施来控制局势。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/satellite-images-reveal-floating-barrier-at-mouth-of-disputed-atoll-in-south-china-sea-/7502631.html<guid> https://www.voanews.com/a/satellite-images-reveal-floating-barrier-at-mouth-of-disputed-atoll-in-south-china-sea-/7502631.html</guid><pubDate> Mon, 26 Feb 2024 07:11:34 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8ad9-08dc36c11009_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>