<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 26 日星期三 20:20:18 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国队有望获得奥运奖牌总数，中国队将挑战最多金牌</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/americans-favored-for-overall-olympic-medals-china-will-challenge-for-most-gold-/7674289.html<guid> https://www.voanews.com/a/americans-favored-for-overall-olympic-medals-china-will-challenge-for-most-gold-/7674289.html</guid><pubDate> Wed, 26 Jun 2024 05:25:03 -0400</pubDate><category>奥运会</category><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-dd5a-08db717d7d02_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>厄瓜多尔终止对中国公民免签入境</title><description>得克萨斯州奥斯汀——厄瓜多尔表示，将从 7 月 1 日起暂停中国公民免签入境，理由是非正常移民数量“令人担忧”增加。过去几年里，厄瓜多尔一直是成千上万中国公民的起点，他们决定踏上漫长而危险的旅程，穿越南美洲、中美洲和墨西哥，到达美国南部边境。一些已经移民到美国的人表示，厄瓜多尔的决定以及华盛顿和北京阻止非法移民流动的决心不断增强，这表明对于那些寻求“走线”或“走线”的人来说，大门可能正在关闭——就像中文中流行的描述旅程一样。 33岁的安徽籍华人王忠伟于2023年5月从厄瓜多尔“走线”来到美国。他表示，厄瓜多尔政府宣布这一消息后，“（中国非法移民之间）的讨论非常激烈” ，这产生了很大的影响，[因为]超过 80% 的人来自厄瓜多尔。”据美国海关和边境巡逻队统计，2023年12月，每月在西南边境遭遇中国公民的人数创历史新高，接近6000人。近几个月来，这些遭遇开始下降，降至仅略高于5 月为 3,600。除了美国总统乔·拜登最近决定暂时限制美墨边境的庇护资格之外，有迹象表明华盛顿和北京正在寻找方法或至少试图在这个问题上合作。  今年5月，中国外交部对美联社表示，北京“愿意与美国在移民执法领域保持对话与合作”，并接受经核实的中国国籍人员的遣返。今年4月，美国国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯在国会听证会上表示，他已与中国同行“接触”，中国已开始接受没有合法居留美国的中国移民的遣返。美国之音向国土安全部发送电子邮件，询问美中在驱逐中国公民方面的合作情况，但截至发稿尚未收到回复。来自广西的中国公民郭斌于去年底带着12岁的女儿抵达美国，他表示，自5月份以来，他听说一些“违规”的中国人在洛杉矶被驱逐出境。他说：“确实有驱逐出境的情况，而且可以当场驱逐出境。”据社交媒体影响者李老师的帖子称，中国当局最近向检察官下发了两份文件，强调了他们打击“越界”者并加强边境管制的决心。美国之音无法独立核实这些文件的真实性，但当它向中国大使馆询问这些文件时，发言人并没有说这些文件是捏造的。中国驻美国大使馆发言人刘鹏宇在通过电子邮件回复有关该帖子的问题时表示：“中国最高法院依法履行职责。” “在非法移民问题上，中方的立场是明确、一贯的。” “我们反对并坚决打击一切形式的非法移民和人口走私。”李克强还表示，“中国执法部门正在与有关国家开展打击人口偷渡、引渡等合作，共同维护各国人员有序流动。”今年早些时候，墨西哥加强了边境管制，在主要道路上设立了新的检查站，并在进入美国的更频繁使用的过境点增加了巡逻，因此拦截了更多非法移民。据华盛顿拉丁美洲办公室称，今年1月和2月，墨西哥移民部队创下单月逮捕移民人数新纪录。郭说，他听说有一些中国人在穿越墨西哥时被拦截。 “美国移民官员与墨西哥政府合作，深入墨西哥中部拦截移民，”他说。他说，一旦中国移民被拦截，他们就会被送往墨西哥南部。如果他们想继续“走这条路”，就必须从距离美国更远的地方重新出发，这将花费他们更多的金钱和时间。抛开挑战不谈，王和郭说仍有办法到达边境。王说，人们离开中国的愿望仍然很强烈，一些人正在探索新的路线。 “你可以飞往古巴，也可以飞往玻利维亚，”王说。 5月，古巴政府开始允许中国公民90天免签入境。玻利维亚允许持普通护照的中国公民办理落地旅游签证。持有过境签证的人可以停留15天，持有旅游签证的人可以停留30天。从古巴到佛罗里达州最南端的直线距离约为150公里。几十年来，这条狭窄的水道一直是走私路线。尽管存在风险，一些中国人已经进行了尝试。佛罗里达州当局称，2023 年 10 月，11 名男性和 6 名女性中国公民从古巴非法进入佛罗里达州基拉戈岛后被捕。中国异见人士李小三于2023年2月“步行”抵达美国。他说，他为能够开始新的生活感到幸运，并为现在想要离开中国的其他人感到悲伤。抵达美国后，李在纽约开设了一家翻译公司，并通过了政治庇护申请的初步听证会。他还获得了工作许可证。他表示，一旦厄瓜多尔新政策7月1日生效，即使中国人选择其他路线，成功抵达美国并停留的机会也会大幅降低。 “门是关着的，”李说，并补充说，现在的问题是：“有多少人可以从缝隙中挤进去？”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ecuador-ends-visa-free-entry-for-chinese-nationals/7671139.html<guid> https://www.voanews.com/a/ecuador-ends-visa-free-entry-for-chinese-nationals/7671139.html</guid><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 20:50:04 -0400</pubDate><category>美洲</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>移民</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（刘翠西） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1089-08dbff17189b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国总理反驳了对电动汽车和绿色产业的担忧</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-s-premier-pushes-back-on-ev-green-industry-concerns/7669479.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-premier-pushes-back-on-ev-green-industry-concerns/7669479.html</guid><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 11:08:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-3e07-08dc95262465_cx7_cy18_cw85_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>历史性的中国月球探测器返回地球</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/historic-chinese-lunar-probe-returns-to-earth/7669133.html<guid> https://www.voanews.com/a/historic-chinese-lunar-probe-returns-to-earth/7669133.html</guid><pubDate> Tue, 25 Jun 2024 05:35:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/37ce571a-387b-48e6-aee5-1ea276b9c72c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在华美国学生的减少可能意味着专家的减少</title><description>华盛顿——近年来，美国在华留学人数大幅下降，从2019年的约11,000人下降到今年的800人，降幅如此之大，以至于一些中国学者担心美国可能会失去一代“中国专家”结果。在中国生活和工作了三十多年的美国人、北京中国教育行前学术总监大卫·莫泽表示，“我已经很多年没有见到美国学生了”。 CET成立于1982年，是一个总部位于华盛顿的组织，招收美国学生来中国进行短期语言和文化学习。莫泽表示，他的学术总监职位最近被解除，该组织仍在努力让更多学生返回中国。 CET曾在北京、上海、哈尔滨、杭州等国内多个城市开展短期出国留学项目。目前，该项目仅在北京和上海开展。哈尔滨市网站页面显示，项目“暂停至 2025 年春季”。莫泽说：“我们已经失去了非常关键的一代人，他们现在需要继续在中国学习或做其他事情，这样十年后，他们就已经是......非常有经验的中国通（专家）” ”。 2011-12学年，在华美国学生人数约为15,000人，此后，随着习近平成为中国领导人，以及两国之间的摩擦不断加剧，这一数字有所下降，疫情后急剧下降至200人左右。失去了解 莫泽表示，缺乏了解中国的人才无疑是美国的巨大损失，“你确实需要了解两种学术体系、两种大学体系以及这些事情的方式的人。努力工作，以免犯下巨大的错误，”他说。但与大陆相比，CET在台湾的项目却如火如荼地进行。  莫泽表示，CET于2022年在台湾大学启动了第一个暑期出国留学项目，吸引了120多名美国学生。他说，在台湾设立一个项目是因为想去中国大陆的美国学生太少了。他说，他相信从2008年北京首次举办奥运会开始，中国的污染和侵犯人权问题让一些美国学生望而却步，而且这一趋势尚未逆转。中国在 COVID-19 大流行期间的严格封锁也是一个关键的转折点。当时，包括美国学生在内的许多外国人离开了中国。 2022年底中国政府突然解除封锁后，大多数外国人并没有立即回国。在习近平的领导下，中国在国际舞台上日益咄咄逼人的姿态，以及在国内对西方的敌对宣传，很可能阻碍了外国人才来中国进行文化和商业交流。  2023年7月1日生效的修订后的反间谍法也让许多美国人对前往中国旅行犹豫不决，更不用说在那里学习了。随着中美关系恶化，官方学术交流也受到冷遇。美国前总统唐纳德·特朗普于2020年7月暂停了对中国和香港的所有富布赖特交流项目。在反间谍法对中国产生负面影响后，中国政府寻求在民间交流层面表达善意。习近平在2023年11月旧金山亚太经合组织会议上宣布，“为扩大中美两国人民特别是青年一代交往，中方愿邀请5万名美国青年来华访问”。未来五年到中国进行交流和学习。”高中生访问 2024年1月，爱荷华州马斯卡廷高中20余名学生访问北京、河北、上海。 3月，华盛顿州林肯高中和斯泰拉库姆高中的24名学生也登上了从旧金山飞往北京的飞机。 2006年5月，温州大学与新泽西州肯恩大学签署协议，共建温州肯恩大学。2006年，时任浙江省委书记的习近平出席了签字仪式。 6月7日，习近平致信基恩校长，鼓励两国大学加强交流合作。然而三天后，四名在中国吉林北华大学讲授短期课程的美国教师被一名中国男子刺伤。中国官员很快删除了社交媒体上的相关内容，外交部发言人称该事件为“意外”，不会影响两国关系。  伊利诺伊州卫斯理大学前社会学教授梅根·伯克表示，尽管美国教师遇袭事件是令人震惊和意外的事件，但她仍然希望这不会影响美国人来华学习和旅游的信心。 “我认为这种情况一直存在，但我认为随着疫情的蔓延，确实存在一些带有种族色彩的错误信息，人们担心，如果这些信息影响到一些学生和一些家庭关于他们愿意去哪里的决定，我不会感到惊讶。”出国，”她说。  当被问及今天800名美国学生在中国的情况时，伯克表示，这对美国来说是一个很大的遗憾。  “语言是理解文化的关键。因此，学习普通话或其他中文语言的任何限制只会阻碍我们获得更广泛、更复杂的跨文化理解和国际视角的能力，我认为这对参与这些对话的每个人都有好处，”伯克说。相比之下，有30万名中国学生在美国学习。  莫泽说：“不对称对中国来说是不利的，但对美国来说更糟糕，因为不对称是朝着一个方向，那就是对我们而言。”“中国人对美国及其文化和政府非常了解，一切。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/decline-of-american-students-in-china-could-mean-fewer-experts/7668461.html<guid> https://www.voanews.com/a/decline-of-american-students-in-china-could-mean-fewer-experts/7668461.html</guid><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 16:44:12 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>学生会</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-edab-08dc948c1644_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>朝鲜与俄罗斯签署防务协议的迹象让中国感到焦虑</title><description>美国国务院——美国正在仔细研究俄罗斯和朝鲜之间的一项新的共同防御协议，华盛顿认为该协议可以帮助平壤的核计划和远程导弹发展计划。协议签署后，朝鲜与其长期盟友中国之间也出现紧张关系。中国焦虑 周一，美国副国务卿库尔特·坎贝尔在外交关系委员会就维持美国印太战略发表主题演讲时表示，中国可能担心朝鲜会被怂恿采取可能导致危机的挑衅性措施在东北亚。 “我认为可以公平地说，中国对俄罗斯和朝鲜之间发生的事情有些焦虑。他们在我们的一些互动中已经表明了这一点，我们可以看到与此相关的一些紧张局势，”坎贝尔说。坎贝尔表示，他周日晚上与韩国官员通了电话，讨论了进一步明确加强威慑的下一步措施。他说：“我们认为，正在讨论朝鲜（从与俄罗斯的协议中）得到什么交换，这些交换可能与其核武器、远程导弹发展计划有关。”上周，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京20多年来首次访问平壤。美国官员表示，虽然两国的伙伴关系存在局限性，但这一点不容忽视。这位国务院二号外交官还对中国和朝鲜自乌克兰战争爆发以来支持俄罗斯重建国防工业基础的努力表示担忧。南海紧张局势 坎贝尔表示，在他所谓的“北京在南海和东海以及仁爱礁（中国称为仁爱礁和阿云金礁）附近海域进行军事挑衅”之后，华盛顿“对中国对话者采取了重大立场”。菲律宾人。根据国际法庭2016年7月发布的具有法律约束力的裁决，仁爱礁位于菲律宾专属经济区内，中国对这一低潮地物周围海域没有合法的海洋主张。北京拒绝了这一裁决。 “菲律宾目前非常谨慎。他们并不寻求与中国发生危机。他们正在寻求对话，”坎贝尔说。 “他们正在寻求讨论，他们希望美国与其他盟友和伙伴有目的地实现维护和平与稳定的目标，并发出非常明确的威慑和保证信息。”然而，他没有说明华盛顿是否会援引与马尼拉的共同防御条约。 “我不会在公开场合猜测。我想说的是，我们不断在最高层重申其重要性和与这些情况的相关性，”他说。坎贝尔上周在与菲律宾外交部副部长玛丽亚·特蕾莎·拉扎罗的电话中重申，1951 年《美国-菲律宾共同防御条约》第四条适用于对菲律宾武装部队、公共船只或飞机（包括菲律宾武装部队、公共船只或飞机）的武装攻击。据国务院称，海岸警卫队在南中国海的任何地方。</description><link/> https://www.voanews.com/a/signs-emerge-north-korea- Russia-defense-pact-making-china-anxious/7668189.html<guid> https://www.voanews.com/a/signs-emerge-north-korea- Russia-defense-pact-making-china-anxious/7668189.html</guid><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 13:32:24 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f064-08dc9113aae3_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>