<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 6 日，星期三 15:06:07 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>意大利告诉中国它将退出“一带一路”倡议</title><description>意大利正式告诉中国，它将退出“一带一路”倡议，这是该项目十年前启动以来第一个这样做的国家。政府消息人士周三表示，尽管做出了这一决定，罗马仍计划与北京保持良好关系。北京于2013年启动了“一带一路”这一全球基础设施和交通计划，旨在促进中国与欧亚大陆、非洲、大洋洲和拉丁美洲国家之间的互联互通。批评者认为，其主要目标之一是扩大中国共产党的影响力。近 150 个国家（约占全球人口的 75%）已加入。意大利总理乔治亚·梅洛尼长期以来一直对这一伙伴关系持批评态度，曾称2019年加入“一带一路”的决定是一个“严重错误”。梅洛尼去年上任后表示，该协议的经济承诺从未实现。她的联盟消息人士称，该协议有效期至 2024 年 3 月，不会续签。一位不愿透露姓名的官员对路透社表示：“即使我们不再参与‘一带一路’倡议，我们也完全愿意与中国保持良好的关系。”另一位不愿透露姓名的消息人士表示，退出是为了“保持政治对话渠道畅通”，但没有详细说明。爆料这一消息的意大利报纸《晚邮报》报道称，本周早些时候，罗马已向北京传达了退出“一带一路”倡议的意向。四年前，当意大利成为“一带一路”成员国时，时任总理朱塞佩·孔戴对贸易蓬勃发展寄予厚望，但此后大部分利润都被中国赚走了。中国对意大利的年度出口额几乎翻了一番，从 2019 年的 340 亿美元增至如今的 620 亿美元。同期，意大利对中国的出口从 140 亿美元小幅上升至 177 亿美元。意大利将于 2024 年主办七国集团 (G7) 会议，并于明年担任轮值主席国，它是唯一签署该协议的西方主要大国。尽管美国警告称中国可能利用该项目获得对技术和基础设施的不当控制，但美国还是这么做了。梅洛尼是欧洲右翼民粹主义的旗手，他一直渴望向世界表明意大利与北约站在一起。 6月，她的内阁限制了中国股东中化集团对意大利轮胎公司倍耐力的权力。据政府消息人士透露，她今年早些时候向美国总统乔·拜登承诺，意大利将退出“一带一路”倡议。外交部长安东尼奥·塔亚尼于 9 月飞往北京执行外交任务，总统塞尔吉奥·马塔雷拉预计将于 2024 年访问中国。梅洛尼表示她也想访问北京。本报告的部分信息由路透社提供。</description><link/> https://www.voanews.com/a/italy-tells-china-it-s-leaving-the-belt-and-road-initiative-/7386947.html<guid> https://www.voanews.com/a/italy-tells-china-it-s-leaving-the-belt-and-road-initiative-/7386947.html</guid><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 13:15:03 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（加布里埃尔·莱文） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ac6a-08dbf68523c8_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南与日本升级关系对中国来说“不是好兆头”</title><description>专家表示，北京应该关注河内与东京关系的升级，因为两国在地区安全问题上有着共同的观点。越南国家主席武文上和日本首相岸田文雄于11月27日访问日本期间宣布建立越日全面战略伙伴关系。根据日本外务省提供的联合声明，岸田和张同意扩大在贸易、气候变化和经济等领域的合作，以实现“自由开放的印太地区”。中国外交部长王毅周六前往河内会见越南领导人，包括越南共产党总书记阮富仲，向中国宣扬“命运共同体”理念。中国国家主席习近平预计将于本月晚些时候访问河内。近三个月前河内和华盛顿采取了类似举措，两国关系从所谓的密集战略伙伴关系升级。这一宣布使日本河内成为第六个顶级合作伙伴，澳大利亚、新加坡和印度尼西亚预计也将效仿。岸田将越南称为“实现自由开放的印太地区的重要伙伴”，并推出了新的军事援助，即对该国的官方安全援助。上月初他向马来西亚和菲律宾提供了同样的援助。 11月29日，Thuong在日本议会发表讲话时表示，与包括日本在内的地区大国的关系多元化对河内具有“战略重要性”。但他仍然强调“四不”原则，即禁止越南与任何国家合作对抗第三个国家。他还重申越南支持东京申请成为联合国安理会常任理事国。日本是越南第四大贸易伙伴、第三大外国投资者，也是越南劳动力（其中大多数是技术实习生）的首选目的地。去年双边贸易额接近500亿美元。越南前驻美国和日本大使、现供职于 McLarty Associates 的 Nguyen Quoc Cuong 表示，两国关系的提升是两国自 2014 年以来建立的紧密战略伙伴关系的演变。升级与日本的关系是越南与所有地区大国进行同级别联系的外交政策战略的一部分。姜表示，新的全面战略伙伴关系的重点是经济，而不是安全，河内从接受日本的援助转变为为日本的增长做出贡献。 “越南处于有利位置，可以成为日本主导的供应链的一个据点，”Cuong上周在河内通过电话对美国之音越南语说。 “建设一个强大、繁荣的越南符合日本的利益。”安全问题檀香山丹尼尔·K·井上亚太安全研究中心教授亚历山大·武文表示，由于北京的自信令包括日本和越南在内的该地区许多国家感到不安，因此升级后的关系也具有重要的安全层面。越南和日本分别在南海和东海与中国存在领土争端。武温表示，由于日本和越南是最致力于反抗中国在该地区主导地位的国家之一，中国“担心日本和越南走得更近”。武温上周三在与美国之音越南语组的电子邮件往来中表示，“此次升级确认了越南支持日本自由开放的印太愿景以及日本争取成为联合国安理会常任理事国的支持。” “这对中国来说都不是好兆头。”斯坦福大学国家安全创新中心团队负责人雷蒙德·鲍威尔上周在一封电子邮件中告诉美国之音越南语，北京“肯定会担心”越南的顶级合作伙伴包括美国及其几个盟友。鲍威尔表示：“越南网络化程度越高，就越难以孤立和胁迫，而这是中国控制邻国的首选策略。”华盛顿和东京都支持常设仲裁法院 2016 年的裁决，该裁决驳回了北京将其主权主张扩大到包括南海大部分地区的所谓九段线。武温表示，他预计加强的关系将为日本向越南提供更强有力的安全援助铺平道路，例如雷达、巡逻艇和无人机，以增强越南在保护其海上主张等领域的能力。一年前，岸田政府对日本战后仅自卫的原则进行了重大转变，采取了一项新的安全战略，其中包括大规模的军事建设，包括反击能力。该战略称中国是“最大的战略挑战”，排在朝鲜和俄罗斯之前。武温对美国之音越南语表示：“日本对越南的支持可以远远超出日本法律允许的上限，但实际限制将主要由越南设定，越南担心与中国的关系会受到强烈抵制。”鲍威尔将日本视为强大的经济和安全伙伴，愿意帮助河内改善海上安全，以“抵御中国日益咄咄逼人的南海海上力量”。不过，鲍威尔表示，鉴于越南的“四不”国防政策，河内“不太可能”加入华盛顿和东京主导的任何对抗中国的协议。 “在与北京的争端中，美国和日本向越南提供的东西都受到限制，”他补充道。 “他们最可能希望的是发表支持国际法的声明并呼吁克制。”武温警告说，河内与华盛顿和东京的全面战略伙伴关系不应被视为西方国家一致试图将河内从北京手中拉开。相反，他表示，这些协议代表了河内的主权审议，即“其对中国和俄罗斯的倾斜不再符合其利益”。他预测，鉴于两国在南海问题上支持越南，河内最终将与日本和美国走得更近，“河内越来越意识到，在美国和日本主导的经济网络中，它将拥有更好的未来” ”。退休大使江表示，“和平”是越日全面战略伙伴关系的目的。“这绝对不针对第三方，”他说，“河内目前与北京关系非常好，今后也将继续保持良好关系。”他表示：“决不能为了与日本和美国走得更近而牺牲这些关系。”他表示，与所有主要地区大国建立最高层的关系，可以让越南在保持独立姿态的同时，在应对中美竞争方面有更多回旋余地本报道的部分信息来自美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-s-upgraded-ties-with-japan-do-not-bode-well-for-china/7386936.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-s-upgraded-ties-with-japan-do-not-bode-well-for-china/7386936.html</guid><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 13:11:23 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Le Nguyen） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-fe16-08dbf6829651_cx8_cy23_cw77_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国当局在肯尼亚举办美食节</title><description>随着肯尼亚有关贷款和与中国贸易关系的争论升温，中国驻内罗毕大使馆希望通过举办美食盛宴来加强与肯尼亚人的文化联系。维多利亚·阿蒙加 (Victoria Amunga) 还透露了更多来自内罗毕的信息。 （摄影机和制作人：Jimmy Makhulo）</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-authorities-host-food-festivals-in-kenya/7386591.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-authorities-host-food-festivals-in-kenya/7386591.html</guid><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 09:59:56 -0500</pubDate><category>非洲</category><category>艺术与文化</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（维多利亚·阿蒙加） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-9c84-08dbf66ac38a_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>密克罗尼西亚前总统寻求续签美国援助协议</title><description>密克罗尼西亚联邦（FSM）前总统戴维·帕努埃洛（David Panuelo）一直在华盛顿游说立法者批准立法，他说密克罗尼西亚需要对抗北京在该地区的政治和经济压力。帕努埃洛上周接受美国之音采访时谈到，如果国会不资助《2023 年自由联合契约修正案》，将会面临什么后果。该法案更新了管理美国与马绍尔群岛共和国、帕劳共和国之间关系的协议和密克罗尼西亚联邦。众议院共和党人希望获得 23 亿美元的支出抵消，以支付为美国和中国争夺太平洋战略地区影响力和军事准入权的地区提供的 71 亿美元援助。截至目前，双方尚未就抵消额达成一致。帕努埃洛曾支持加强与中国的关系，他于3月9日卸任，并在给继任者韦斯利·西米纳的信中警告北京影响力运动的危险。这些信件后来被公开。他还声称中国贿赂了密克罗尼西亚民选代表，中国称之为“诽谤”。为了清晰和简洁，本次采访经过编辑。美国之音：2021年，您将中国共产党称为“我们非常亲爱的中国朋友”。为什么？密克罗尼西亚联邦前总统戴维·帕努埃洛：我们的外交政策是“与所有人为友，不与任何人为敌”。美国之音：是什么改变了您对中国在密克罗尼西亚存在的看法？帕努埃洛：正是这些事件的高潮才让我把它写成[在信中]。我的第三封信促使中国特工来我们国家会见我们的一些领导人，其中包括一位州长，他后来来找我透露，他们去找他是为了[要求我]反对我的信[警告太平洋岛屿领导人不要这样做中国影响力].你可以看到，光是这个活动就非常严重了——他们怎么能干涉我们的内部政治事务。例如，我们的副总统透露他收到了一些信封。美国之音：信封？帕努埃洛：[信封]里装着现金，他把这些钱还给了中国官员。美国之音：中国人给了你的副总统一些现金信封？帕努埃洛：正确，他已经向我透露了这一点。所以，你可以看到他们正在寻求影响力。在我执政期间，我不得不阻止[中国]研究船进入我们[国家水域]，因为通过信息和情报，我们了解到他们所做的不仅仅是研究。美国之音：如果密克罗尼西亚没有根据《自由联合协定修正案》获得 33 亿美元，将会发生什么？帕努埃洛：我在这里（在华盛顿特区）与朋友们会面，讨论国会的快速批准，因为（在密克罗尼西亚）本财政年度已经过去了。我们的许多领导人正在等待资金，以确保我们继续为我们的孩子提供教育，为我们的人民提供医疗保健。美国之音：为什么密克罗尼西亚不能用你们价值接近10亿美元的信托基金缩小差距？ Panuelo：第一个契约（1982 年自由联合）——我们没有投资。我们在第二次[2003]续约时起步较晚。那时我们投资了信托基金，以便我们能够建立它。如果我们开始涉足它，它就不会可持续，所以它不会是明智的。美国之音：你想向国会传达什么信息？班尼洛：这对整个印太地区的安全很重要，因为我们地区具有战略价值，是美国太平洋地区外交政策的基石。我们的条约具有国防关系，我们通过宪法赋予美国部分（如果不是大部分）国防责任，因为我们缺乏国防能力。尽管我们是一个主权国家，但我们认为自己是美国国土安全的一部分。美国之音：如果没有通过怎么办？帕努埃洛：这将为中国影响力的进入打开更大的窗口。我认为中国正在尽一切努力施加影响力，试图破坏我们与美国牢固而持久的伙伴关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/micronesia-s-former-president-seeks-renewal-of-us-aid-agreement/7385697.html<guid> https://www.voanews.com/a/micronesia-s-former-president-seeks-renewal-of-us-aid-agreement/7385697.html</guid><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 17:52:08 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-23e4-08dbf5e22764_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港监管机构以两名反选举帖子为目标</title><description>香港反腐败机构周二指控 38 岁的程序员文永丰煽动人们不投票，该行为于 2021 年被定为非法，作为当局镇压批评者的一部分。香港廉政公署 (ICAC) 还申请法官对 45 岁的黄世泽 (Wong Sai-chak) 发出逮捕令。黄世泽是一位出生于香港的政治评论员，网名为 Martin Oei，居住在德国。廉政公署指控文在10月底和11月转发黄先生的言论，煽动人们抵制香港2023年区选。该帖子包含一个视频链接，黄在视频中呼吁香港居民不要投票，他告诉美国之音这是一场“不公正的选举”。这次区选举是自香港7月份所谓的“仅限爱国者”选举法修正案以来的首次选举，该修正案是香港亲北京政府通过的一系列限制性法律的一部分，这些法律侵蚀了香港的政治自由和自治权。七月份的修正案将地方区议会（最后一个主要由选举产生的政治机构）中直选代表的比例削减至三分之一。其余的人由当局任命，他们渴望有高投票率来支持选举的合法性。 2021 年香港选举条例修正案规定，煽动他人抵制选举或破坏选票可判处最高三年监禁和 25,600 美元（20 万港元）罚款。黄经常在他的 YouTube 频道上以“Martin Oei”的名义向 15 万粉丝发布政治评论，他被指控违反法律三项罪名。黄发布了一段视频，回应廉政公署的逮捕令，称他在自由亚洲电台担任评论员，该电台与美国之音属于同一联邦机构，这可能是香港当局追捕他的一个原因。他还表示，他不会前往中国、香港或与北京签订引渡条约的国家。这些指控和逮捕令是在北京任命的香港行政长官李家超公开警告不要“破坏”选举的同一天发出的。尽管收到了逮捕令，黄说他将继续制作每日视频评论。黄在接受美国之音普通话电话采访时说：“面对如此不公正的选举，廉政公署这样追捕我，表明这更加不公正。我一点儿都不后悔。这对我来说是一个荣誉徽章。”香港《南华早报》报道称，粉岭裁判法院以 640 美元（5,000 港元）保释曼，案件将于 1 月恢复审理。古博为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-watchdog-targets-two-for-anti-election-posts-/7385673.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-watchdog-targets-two-for-anti-election-posts-/7385673.html</guid><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 17:13:47 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Kris Cheng、Raymond Yam） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-57a6-08dbf586f3f9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧盟与中国在北京举行峰会，分歧加深</title><description>欧盟和中国官员将于本周举行自 2019 年以来的首次面对面峰会，双方领导人期待就战略和全球经济问题交换意见。一些专家表示，12月7日为期一天的峰会的焦点将是“去风险”，这与欧盟目前在关键领域减少对中国依赖的努力有关。 “布鲁塞尔希望表明他们拥有新的政策工具来认真对待去风险，而中国的主要目标是试图阻碍欧盟在实施去风险相关政策方面取得进展，”墨卡托中国研究中心（MERICS）布鲁塞尔办事处告诉美国之音。这次峰会是在双方分歧日益加深之际召开的，欧盟希望创造公平的贸易环境，而北京则试图强调维持双边合作的必要性。在此之前进行了一系列高层对话，其中包括欧盟最高外交官何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 十月份对北京的访问。由于欧盟和中国都试图维护各自的利益，一些分析人士表示，对峰会结果的预期应该较低。皇家联合军种研究所副研究员萨里·阿霍·哈夫伦通过电话对美国之音表示：“这就好像他们在两条相反的车道上行驶，双方的谈话要点几乎没有共同点。”上个月在柏林举行的一次会议上发表主旨演讲时，欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩强调欧盟有必要调查北京对电动汽车行业的国家补贴。欧洲汽车制造商对中国供应充足的小型电动汽车表示担忧，这些汽车可以在全球市场上以更便宜的价格出售。她表示：“随着中国经济放缓，内需没有回升，[产能过剩]将会恶化。”她补充说，这将加剧欧盟市场的扭曲，这是布鲁塞尔无法接受的。 “欧洲对竞争持开放态度。而不是逐底竞争。”与此同时，欧洲分裂中国外交部长王毅则呼吁加强中欧合作。中欧在国际和地区问题上看法不同，只有坚持沟通协调，才能为维护世界和平稳定、应对全球性挑战发挥建设性作用。周一。峰会前，中国宣布暂时对法国、德国、西班牙、意大利和荷兰五个欧洲国家的公民提供免签入境政策。此外，立陶宛上周表示，北京已取消对立陶宛商品施加的贸易壁垒。 Merics的斯特克表示，北京正试图通过采取免签证入境等战略性拖延措施来稳定与欧盟的关系，他认为这是分裂欧盟成员国的企图。他对美国之音表示：“这并不是中国做出的重大让步。”他补充说，国内经济压力正在推动北京加强与欧盟的商业交流和旅游业。然而，这些措施未能解决欧盟的根本关切。认识到竞争预计欧盟还将强调中国在印太地区更加自信的军事姿态，冯德莱恩表示，这正在影响欧盟的全球利益。冯德莱恩表示：“我们还必须认识到，中国对‘全球安全架构’的看法并不一定与我们一致。” “我们自己的供应链和贸易路线受到威胁。”尽管欧盟“必须认识到其与中国的关系中存在明显的竞争因素”，但冯德莱恩表示，布鲁塞尔需要确保这种竞争是建设性的而不是敌对的。 “在全球问题上与中国的合作是可能的，而且正在发生，”她说。但据香港《南华早报》报道，由于中国仍然是俄罗斯在乌克兰战争中的重要战略伙伴，预计欧盟将推动中国领导人习近平对 13 家被指控绕过对俄罗斯制裁的中国公司采取行动。由于欧盟认为北京在多个领域的政策损害了欧盟的利益，一些分析人士表示，冯德莱恩和欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔将在峰会上重点捍卫布鲁塞尔的利益。 “欧盟认为中国正在利用其开放性，因此它希望优先解决这个问题，而不是在气候变化等关键全球问题上与北京达成共识。”台湾东华大学通过电话告诉美国之音。中国外交部发言人汪文斌在周一的每日新闻发布会上表示，中国和欧盟“是合作伙伴，不是竞争对手”，双方的共同利益“远远大于”分歧。由于欧盟和中国不太可能通过峰会取得实质性、具体成果，斯特克认为，中欧关系的大趋势是从建立积极合作转向损害控制。他对美国之音表示：“多年来，欧盟一直在努力解决与中国关系中的结构性问题，但中方并没有大力推动解决这些问题。” “如果中方现在不愿意让步并开始建设性讨论，现任欧盟委员会可能会决定更积极地利用欧盟现有的防御性政策工具。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-china-hold-summit-in-beijing-amid-deepening-rift-/7385203.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-china-hold-summit-in-beijing-amid-deepening-rift-/7385203.html</guid><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 12:20:03 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-647b-08dbf5b26ddf_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>