<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 2 日，星期六 03:00:04 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>五角大楼与澳大利亚、英国达成新高科技协议，旨在对抗中国</title><description>从水下无人机到电子战，美国正在扩大与澳大利亚和英国的高科技军事合作，作为对抗中国在印太地区迅速增长的影响力的更广泛努力的一部分。周五，国防部长劳埃德·奥斯汀在硅谷的美军国防技术中心会见了澳大利亚和英国的国防部长，达成了一项新协议，以加强技术合作和信息共享。根据联合声明，目标是能够更好地应对全球安全挑战，确保各方能够抵御快速演变的威胁，并“为印太地区及其他地区的稳定与繁荣做出贡献”。奥斯汀在国防创新单位总部会见了澳大利亚国防部长理查德·马尔斯和英国国防大臣格兰特·沙普斯。奥斯汀在会后的新闻发布会上表示，这项努力将迅速加快无人机系统的复杂性，并证明“我们在一起会变得更强大”。这项新技术协议是 2021 年首次宣布的扩大与澳大利亚军事合作的下一步。这三个国家已经制定了所谓的 AUKUS 伙伴关系计划，以帮助澳大利亚装备一支由 8 艘核动力潜艇组成的舰队。 AUKUS 是澳大利亚、英国和美国的缩写。根据协议，澳大利亚将从美国购买三艘弗吉尼亚级潜艇，并与英国合作建造五艘新型AUKUS级潜艇。这些潜艇由美国核技术提供动力，不会携带核武器，并将在澳大利亚阿德莱德建造，第一艘潜艇将于 2040 年左右完工。马尔斯表示，潜艇计划已经取得了巨大进展。他补充说，作为一个岛国，澳大利亚需要改进海上无人机和精确打击能力。沙普斯表示，随着中国“破坏印度-太平洋地区的航行自由，我们从未像现在这样需要更多的创新。”他说，包括太平洋和南海在内的海洋的开放航行至关重要。据官员称，澳大利亚海军军官已经开始在美国军事学校接受核能训练。此外，今年早些时候，美国宣布将通过帮助澳大利亚在两年内为两国制造制导导弹和火箭来扩大其军事工业基础。根据该协议，两国将在 2025 年之前就澳大利亚制导多管火箭系统的生产进行合作。对中国迅速增长的国防开支和在该地区迅速扩大的军事存在的日益担忧推动了两国之间合作的加强。去年，北京与所罗门群岛签署了一项安全协议，并提出了在那里建立中国海军基地的可能性。美国增加了在该地区的驻军、军事演习和其他活动。近年来，美国与中国的关系在贸易、美国对台湾自治的支持、北京在一系列人造岛屿上的军事建设以及多起侵略性飞机和舰艇遭遇等问题上一直紧张。在 DIU 的一个大型停车场和总部内部设置了高科技演示，奥斯汀在会议开始前可以花几分钟时间观看许多正在开发的项目，包括一个虚拟培训设备，该设备将帮助乌克兰人飞行员学习驾驶 F-16 战斗机和为作战人员开发的集群无人机。这些项目与澳大利亚协议无关，但反映了这三个国家为改进技术而不断做出的努力——而中国在这一领域往往处于领先地位。当奥斯汀走过展品时，他看到一群五架无人机从人行道上升空并盘旋在旁观者的上空——所有这些都由一名工人用一个小型手持模块控制。 Skydio 首席执行官 Adam Bry 表示，这种名为 Skydio X2D 的短程侦察无人机已在战斗中使用，但集群技术和通过单个设备控制所有无人机的能力仍在开发中。在 DIU 办公室内，空军少校亚历克斯·霍恩（Alex Horn）展示了一种新型便携式飞行员培训模块，该模块将允许美国的教官使用虚拟现实耳机远程指导海外的学员。其中四台所谓的“沉浸式训练设备”将于下个月交付给亚利桑那州的莫里斯空军国民警卫队基地，用于训练乌克兰飞行员驾驶 F-16 战斗机。霍恩表示，这些设备比其他系统更便宜，将有助于加快乌克兰飞行员的培训速度，这些飞行员​​习惯于驾驶苏联飞机，在进入驾驶舱训练之前需要接受 F-16 基础知识的培训。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pentagon-s-new-high-tech-deal-with-australia-britain-aims-to-counter-china-/7381352.html<guid> https://www.voanews.com/a/pentagon-s-new-high-tech-deal-with-australia-britain-aims-to-counter-china-/7381352.html</guid><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 22:18:36 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-e817-08dbf2e5042f_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>曼谷计划从中国购买高成本军舰敲响警钟</title><description>泰国文官领导的新政府因计划继续从中国购买一艘高成本海军护卫舰而面临批评，这项交易是由前军政府首先谈判达成的。据《曼谷邮报》报道，中国违背了 2017 年向泰国出售一艘 S26T 元级潜艇的计划，因为中国无法从德国获得柴油发动机，而德国禁止将柴油发动机用于中国的军事硬件中，因此就购买这艘潜艇进行了谈判。然而，这艘护卫舰将增加现有七艘护卫舰的数量，该舰队主要由中国制造，将花费该国 4.8 亿美元，比潜艇的成本高出 2800 万美元。这遭到了反对党前进党的批评，该党认为潜艇协议应该被允许失效。 “中国当局应该为协议失败承担责任，”泰国主要报纸和网站《Matichon》援引“前进”议员朗西曼·罗马的话说。泰国国防部长苏廷隆桑为此次采购进行了辩护，称撤销该交易或要求中国退款“只会影响两国之间合作和关系的其他方面”。苏廷还表示，潜艇交易被搁置，而不是被新的军舰交易取代。英国雷丁大学国际关系讲师斯科特·爱德华兹告诉美国之音，泰国可能可以在其他国家购买护卫舰，但购买时可以考虑政治因素。 “船舶有时依赖原产国提供备件和维护，”他在一封电子邮件中写道。日本横须贺亚太研究委员会执行主任约翰·布拉德福德指出了护卫舰相对于潜艇的一些优势。他表示，训练和维护成本应该更低，而且护卫舰在应对泰国“异常复杂”的海洋环境带来的挑战方面会更有用。布拉德福德在给美国之音的电子邮件中写道，这些挑战包括渔业法规的执行、打击走私、海洋资源保护以及印度洋和太平洋海域的治理。爱德华兹同意护卫舰比潜艇更明智，而潜艇可能没有得到充分利用，对泰国的用途有限。东南亚海上安全治理专家爱德华兹表示：“虽然泰国可能希望潜艇能够与邻国的水下能力相匹配，但护卫舰也可以配备反潜作战能力。”然而，他以中国在南海的强硬行为为由，对曼谷从北京购买护卫舰的决定提出质疑。 “尽管泰国没有直接争议，但中国在南海的行动仍应成为考虑因素，”他说。泰国此前从中国购买了两艘纳黎宣级和四艘湄南河级护卫舰，以及从韩国购买了一艘护卫舰。大多数导弹发射军舰自20世纪90年代以来就已经服役。虽然泰国在军事硬件方面一直依赖美国和中国，但在 2014 年政变促使美国暂停数百万美元的军事融资以及军事教育和训练资金后，泰国转向北京。 2019 年大选后，华盛顿与曼谷关系正常化，外界普遍认为这使军方领导的政府合法化。这次投票是根据军政府制定的宪法进行的，并导致政变领导人巴育将军获胜。曼谷法政大学亚洲研究副教授杜利亚帕克·普雷查鲁什 (Dulyapak Preecharush) 指出，泰国自 8 月以来一直由文官政府领导，并认为泰国应该维持不结盟政策，包括在军事硬件采购方面更加平衡。他在最近给美国之音泰国语频道的一封电子邮件中写道：“泰国（国防部）已经承认当前美国和中国之间的地缘政治竞争，并将更加平衡泰国与主要大国的关系。”据斯德哥尔摩国际和平研究所的数据，2018年至2022年期间，泰国从韩国购买了33%的军事物资，14%从中国购买，10%从美国购买。雷丁大学的爱德华兹也认为他写道，由为泰党领导并由亲军事和亲建制联盟组成的现任泰国政府可能会向美国重新平衡，但“这种转变本质上不太可能是戏剧性的”，并指出，今年5月，美国拒绝向泰国出售F-35隐形战斗机。根据中国官方商业信息中心的数据，2022年泰国与中国的贸易额约为1350亿美元。据美国贸易代表办公室称，当年中国与美国的贸易总额估计为 791 亿美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/bangkok-s-plan-to-buy-high-cost-warship-from-china-raises-alarm-/7381014.html<guid> https://www.voanews.com/a/bangkok-s-plan-to-buy-high-cost-warship-from-china-raises-alarm-/7381014.html</guid><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 18:54:02 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Wasamon Audjarint) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-de6a-08dbf2c52465_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在网上，中国人记住了两位基辛格，中国的朋友和敌人</title><description>对于北京和中国共产党来说，亨利·基辛格是“最有价值的老朋友”，因为他在战后20年的敌对关系后重建与美国的关系方面发挥了作用。但在他于本周逝世100岁后，中国人在网上对这位美国人表达了复杂的感情。1972年，他与当时的中国总理周恩来和美国总统理查德·尼克松一起为这个贫穷的国家成为美国的经济竞争对手扫清了道路。有人说，他们将永远记住他是中国“最后的老朋友”，而另一些人则批评基辛格向中国共产党屈服。截至周五，中国最大但受到严格审查的社交媒体网站微博上的话题标签#基辛格之死#以近6亿读者位居热搜榜首位。网友纷纷留言吊唁“基辛格，中国人民永远记住你”、“基辛格是中国人民唯一尊敬的美国人”、“我奶奶知道基辛格是谁，她出生于1912年，还裹着小脚”。基辛格周三在美国康涅狄格州家中宣布去世时，其官方网站11次提到“中国”。自1971年以来，基辛格已访问中国100多次。他10月在纽约发表演讲时声称，“我几乎把一生的一半时间都花在了美中关系上”。 2023 年 7 月，基辛格最后一次访问中国，受到了中国国家主席习近平的接见，习近平在基辛格 1971 年会见周恩来的房间里举办了丰盛的晚宴，为基辛格庆祝了百岁生日。向美国总统拜登表示慰问，表示基辛格的名字将永远与中美关系联系在一起，中国人民将永远铭记和怀念基辛格博士。官方媒体以“永别了，老朋友基辛格！”等标题发表文章。和“最了解中国的美国人”。纪念文章中还附有基辛格与中共高级官员微笑握手、参观兵马俑、与家人一起享用中国美食以及与农民聊天的照片。但一些网络意见领袖表示，中国人民应该警惕基辛格友善的外表以及他对美国和犹太身份的强调。有影响力人士表示，基辛格的行为最终只符合美国的国家利益。一位账号为“李无为大师”、粉丝超过40万的微博用户表示，基辛格无论来中国多少次，都不是中国的恩人，而是美国利益的力量。 “中国是基辛格的恩人，而不是相反。”李无为大师说。 “正是因为在中美关系特殊历史时期所肩负的特殊使命，基辛格几十年来一直被中国人提及。”对基辛格遗产的不同看法也来自海外华人，其中包括周锋锁，1989年，周锋锁是一名学生领袖，帮助组织了天安门广场的民主运动。 “1989年6月4日大屠杀那天，基辛格在接受美国广播公司新闻采访时反对对中国共产党的一切制裁，”周在X（前推特）上写道。 “他没有透露自己已经与国有企业中信集团合作设立了‘中国创投’基金。以现在的标准来看，基辛格是不是应该登记为中共代理人？”周现任美国非政府组织“中国人权”执行董事，现居美国的前中国私营企业家、基督徒胡立人在X上表示，“基辛格创造了人类最大的魔鬼（中共）”。这个恶魔给世界带来了巨大的灾难，也会在未来造成无尽的后患，他是历史上的罪人，不值得铭记。中国民运人士魏京生在X上写道，“从美国的角度来看，他破解了导致中苏关系最终崩溃的共产主义阵营。从中国的角度来看，他拯救了毛泽东政权并从中受益。”直到今天他仍然继续支持中共的暴政。”魏居住在美国，并在华盛顿的魏京生基金会工作。</description><link/> https://www.voanews.com/a/online-chinese-remember-two-kissingers-china-s-friend-and-foe/7381001.html<guid> https://www.voanews.com/a/online-chinese-remember-two-kissingers-china-s-friend-and-foe/7381001.html</guid><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 18:18:32 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-5317-08dbf2be63a2_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>如果电池、矿物与中国有关，规则将禁止电动汽车税收抵免</title><description>美国周五提出了新的指导方针，详细说明了哪些电动汽车将有资格获得税收抵免，排除那些含有来自中国和其他已不受美国青睐的国家的电池或矿物的电动汽车。这些限制规定了哪些清洁能源汽车将有资格获得税收抵免根据乔·拜登总统的《减少通货膨胀法案》，该法案可提供高达 7,500 美元的补贴，该法案是一项促进可持续国内能源生产的联邦法律。美国市场上的 100 多辆电动汽车中，只有大约 20 辆有资格获得税收抵免。该规定生效后，这一数字可能会进一步减少。如果清洁能源电池通过任何“外国关注实体”拥有的装配线，从 2024 年开始，该汽车将立即失去其所有者享受美国政府税收减免的资格。新规定的目标包括在中国、俄罗斯、朝鲜和伊朗等国家注册或总部设立的公司，以及这些国家控制25%或以上股权或董事会席位的公司。从2025年起，由任何“相关外国实体”开采或加工的由锂、镍和钴等关键矿物制成的电动汽车也将没有资格获得补贴。该规则将在几周内向汽车行业领导者公开反馈，并可能根据行业建议进行更改。本报告的部分信息来自法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/rules-would-bar-ev-tax-credits-if-batteries-minerals-linked-to-china/7380873.html<guid> https://www.voanews.com/a/rules-would-bar-ev-tax-credits-if-batteries-minerals-linked-to-china/7380873.html</guid><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 15:59:49 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8be1-08db5d7bf749_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管习近平给米莱写了私人信，但阿根廷仍未加入金砖国家</title><description>阿根廷当选总统哈维尔·米莱的指定外交部长宣布，阿根廷不会加入金砖国家。金砖国家是一个日益被视为由北京领导的国际组织，旨在挑战西方民主国家领导的倡议。戴安娜·蒙迪诺周四的宣布标志着即将卸任的政府做出的一项关键决定的逆转，该决定被视为将布宜诺斯艾利斯拉得更接近中国的轨道。尽管中国共产党领导人习近平上周亲手向米莱递交了一封私人信件，但它还是出现了。即将上任的米雷政府对金砖国家的立场备受关注。在竞选过程中，米雷严厉批评中国的政治制度。相比之下，他的对手、即将卸任政府中负责经济事务的部长塞尔吉奥·马萨张开双臂欢迎中国在其国家的足迹不断扩大，甚至开玩笑说要以“Argenchina”、彭博社和其他媒体的名义建立一个新共和国已报道。金砖国家——巴西、俄罗斯、印度、中国、南非的缩写——越来越多地被视为以北京为首的地缘政治集团，旨在扩大其影响力并重塑国际秩序。去年，阿根廷驻华大使透露，习近平亲自向阿根廷发出加入该组织的邀请。该邀请是在 8 月于南非约翰内斯堡举行的最近一次金砖国家峰会上正式发出的，会上宣布阿根廷、伊朗、埃及、埃塞俄比亚、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国的成员资格将生效2024 年 1 月 1 日。驻伦敦的战略家兼阿根廷问题专家克里斯托弗·埃克莱斯顿 (Christopher Ecclestone) 告诉美国之音，从北京的角度来看，加入金砖国家的邀请相当于“你现在是我们中的一员了”。一封亲手递交的信由总统阿尔贝托·费尔南德斯领导的即将卸任的阿根廷政府公开接受了这一邀请，并被视为公开亲北京。阿根廷总统的任期还有一周多一点就结束了。米雷以压倒性优势战胜了左倾马萨，众所周知，他将中国政权比作“杀手”或追杀那些希望自由生活的人的暗杀者。米莱还多次表示，他的政府将与此类政权保持距离。不过，上周米雷在 X（以前称为 Twitter）上发布的一条信息感谢中国的习近平，让一些人想知道他现在当选后在对华外交政策方面的立场。 “我感谢习近平主席通过信向我表达的祝贺和良好祝愿。我向您致以对中国人民福祉最诚挚的祝愿。”米雷在 11 月 22 日写道，上面是一封翻译成西班牙语的整版信，是习近平于 11 月 21 日从北京写给他的。 -页面翻译可以看出，这封信可能是用中文写的，信纸顶部有中文“习近平主席”字样。在中国，习近平仅被称为他的共产党头衔：总书记和/或他的国家头衔：主席。同一天，蒙迪诺转发了一张她和中国最高外交官王伟以及另一名可能是翻译的男子在布宜诺斯艾利斯的照片。照片中每个人都露出灿烂的笑容。蒙迪诺没有解释这次会议的内容或时间。阿根廷媒体后来报道称，王毅于11月21日会见蒙迪诺，转交习近平的信函，此时距离米雷赢得选举还不到48小时。埃克莱斯顿对这封信中“和平主义”的语气感到震惊。 “有趣的是，在第一句话中，当提到‘你的选举’时，他使用了‘你’的礼貌形式，”埃克莱斯顿在审阅西班牙语翻译时告诉美国之音。埃克莱斯顿说，这封信的整体基调“非常正式、非常欢迎、非常不具有威胁性”，其中夹杂着“非常资本主义”的元素。埃克莱斯顿指出，“ganancia compartida”一词在信中出现了两次。这位分析师表示，“它的字面意思是‘共享利润’”，可以理解为一种不那么微妙的暗示，表明如果米雷和阿根廷愿意与中国合作，他将获得机会。 “里面没有威胁，全是爱和亲吻；这是中国和阿根廷的爱情，”埃克莱斯顿说。 “这是一根橄榄枝，而且是一根开满鲜花的橄榄枝，”他在描述这封信时说道。这一橄榄枝与习近平在布宜诺斯艾利斯递交给米莱的私人信件当天北京对阿根廷及其新当选领导人发出的警告形成鲜明对比。 “如果阿根廷切断与中国或巴西等大国的联系，那将是一个严重的错误。中国是阿根廷重要的贸易伙伴。”中国外交部发言人毛宁11月21日在北京举行的新闻发布会上表示。毛宁承认习近平在11月23日的新闻发布会上向米雷转达了祝贺，但没有说该信息是由中国大使亲手传递的。中文“之电”的措辞让人感觉好像是习近平给米雷打了电话，或者给他发了一封电报。对北京的打击 米雷当选以来，在接受阿根廷媒体采访时重申了他对贸易和外交政策的三管齐下的思考。在其中，他首先称自己为“美国、以色列和西方的盟友”。他说，他思想的另一个支柱是“我不会推动或促进与独裁者、共产主义者、那些不尊重和平或不持有民主价值观的人的关系。”第三，他说，商人可以自由地与他们想要的任何人进行贸易。总部位于檀香山的全球风险缓解基金会负责人大卫·戴伊对美国之音表示，阿根廷的决定对北京来说是一个打击。他表示，除其他目标外，北京“一直试图推动金砖四国加入另一个贸易集团，其明显意图是让这些国家摆脱美元的束缚”。习近平在 11 月 21 日召开的金砖国家领导人网上会议上就哈马斯与以色列冲突问题“协调立场、采取行动”，这表明金砖国家的目标远不止是一个以贸易和经济为导向的集团。主题演讲。 “阿根廷离开中国的可能性在地缘政治上给北京带来很大麻烦，因为这不利于过去几年中国在美洲的接管和影响力不断增长的趋势，”戴说。 “北京担心的是，阿根廷和米莱可能会开始逆转（这些成果），”他继续说道，“因此我们将看到北京采取‘硬’和‘软’措施，试图让阿根廷保持一致。 ”。迈阿密大学政治学家、中国问题专家琼·图费尔·德雷尔对美国之音表示，随着时间的推移，布宜诺斯艾利斯和北京之间的关系之路将变得更加清晰。 “让我们看看橄榄枝上的花是枯萎还是继续存活，”她说。与华盛顿的关系更加密切 与此同时，有迹象表明布宜诺斯艾利斯与华盛顿的关系正在加强。本周早些时候，米雷在 12 月 10 日就职之前开始了对美国的个人访问。周二，米雷和他的一些最亲密的顾问在白宫会见了乔·拜登总统的国家安全顾问杰克·沙利文。房子。米莱后来形容这次会面“非同寻常”。根据白宫发布的声明，经济问题和支持世界各地的民主是会议讨论的主题之一。美联社报道称，米莱办公室在会后表示，沙利文代表政府发言，“鉴于阿根廷面临的充满挑战的政治、经济和社会环境，美国愿意在即将上任的阿根廷政府过渡中进行合作”。国家正面临着”。米雷的办公室表示，他还与美国官员讨论了他对自由价值观的承诺。</description><link/> https://www.voanews.com/a/argentina-not-joining-brics-尽管-xi-s-personal-letter-to-milei/7380722.html<guid> https://www.voanews.com/a/argentina-not-joining-brics-尽管-xi-s-personal-letter-to-milei/7380722.html</guid><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 15:02:32 -0500</pubDate><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/25218a8e-97f1-4de3-b5e3-834af5357202_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港报纸称“失踪”记者安全</title><description>《南华早报》回应了对其一名记者下落的担忧，称该记者正在“请事假”。陈明妮的朋友向日本新闻媒体共同社表达了对她健康状况的担忧，称陈明妮在前往北京报道香山论坛后就无法联系到她。为期三天的国际安全论坛于 10 月 31 日结束。但《南华早报》在周五发给美国之音的电子邮件中告诉美国之音，陈的“家人通知我们，她在北京，但需要时间处理私人事务”。声明称，该记者的家人已确认她安全，但要求尊重她的隐私。声明称：“我们将继续与米妮的家人沟通，并提供他们所需的一切必要支持。” 《南华早报》还告诉美国之音，其记者的安全“至关重要”。陈先生是香港最大英文报纸《南华早报》的获奖记者。她报道中国的国防和外交。她的最后一篇报道是关于中国对以色列-哈马斯战争的反应，于 11 月 1 日发表。陈的朋友告诉共同社，他们担心这位记者可能会受到当局的调查。据《卫报》报道，陈在《南华早报》的同事也向编辑询问了陈的下落。中国驻华盛顿大使馆告诉美国之音，“没有关于此具体案件的信息”。据陈的 LinkedIn 页面显示，陈曾在《南华早报》工作了近二十年，此前曾为香港现已关闭的《苹果日报》做过报道。当局于 2021 年关闭了这家亲民主报纸，并以被广泛视为报复性的指控入狱了创始人黎智英 (Jimmy Lai)。国际新闻自由监管机构周五对陈的案件表示担忧。总部位于纽约的保护记者委员会在一份声明中表示，有关陈明显失踪的报道“极其令人担忧”，并补充说，“中国当局必须立即披露她的位置并保证她的安全。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-paper-says-missing-reporter-is-safe-/7380470.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-paper-says-missing-reporter-is-safe-/7380470.html</guid><pubDate> Fri, 01 Dec 2023 12:05:38 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1a7c-08dbf1e36b88_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>