<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 29 日星期一 23:01:24 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国与巴布亚新几内亚探讨警务安全合作</title><description>悉尼——在南太平洋国家首都发生致命骚乱几周后，巴布亚新几内亚外交部长贾斯汀·特卡琴科告诉路透社，巴布亚新几内亚正在与中国就一项潜在的安全和警务协议进行初步谈判。在华盛顿和北京争夺太平洋影响力的过程中，太平洋最大岛国巴布亚新几内亚此前曾表示，澳大利亚和美国是其安全伙伴，而中国是重要的经济伙伴。特卡琴科周一在接受路透社采访时表示，中国于 9 月与巴布亚新几内亚接洽，愿意为其警察部队提供培训、设备和监控技术方面的援助。谈判上周继续进行。 “现阶段我们仅在经济和贸易层面与中国打交道。他们是我们最大的贸易伙伴之一，但他们主动提出在内部安全方面协助我们的治安和安全，”特卡琴科说。他说，巴布亚新几内亚将评估中国提供的安全和警务援助是否与澳大利亚和美国已经提供的重复。 “与我们的警察局长和内部安全部长的谈判仍处于早期阶段，”他说。 “他们已经向我们提出了这个要求，但我们目前还没有接受。”中国外交部没有立即回应置评请求。特卡琴科表示，中国是巴布亚新几内亚“强大的经济伙伴”，两国于1975年建立外交关系。巴布亚新几内亚上个月与澳大利亚签署了一项价值2亿澳元（1.32亿美元）的安全协议，以加强警务工作，几天后，总理詹姆斯·马拉佩在悉尼举行的一次投资会议上表示，他在10月访问北京时并未与中国就安全问题进行会谈。他说，巴布亚新几内亚选择澳大利亚和美国作为安全伙伴。 1 月初，巴布亚新几内亚首都莫尔兹比港发生骚乱，造成至少 16 人死亡，主要零售商店因工资问题遭到焚烧和抢劫。马拉佩政府召集巴布亚新几内亚国防军恢复秩序，但没有寻求澳大利亚的帮助。中国大使馆向巴布亚新几内亚抱怨居住在莫尔兹比港的中国公民面临的安全风险。巴布亚新几内亚在美国国务卿安东尼·布林肯五月访问期间与美国达成了一项国防合作协议，允许美国军队进入巴布亚新几内亚港口和机场。特卡琴科表示，巴布亚新几内亚不会做任何损害其与澳大利亚或美国的国防和安全关系的事情，也不是“骑墙派”。 2021 年，邻国所罗门群岛发生骚乱，一年后，中国与玛纳西·索加瓦雷 (Manasseh Sogavare) 政府签署的安全和警务协议遭到破坏，令华盛顿和堪培拉感到震惊。澳大利亚太平洋部长帕特·康罗伊周一在正式访问期间承诺向邻国东帝汶提供3500万澳元的警务援助，堪培拉担心北京再次积极针对太平洋地区的警察和安全部门。康罗伊将于周二访问瑙鲁，瑙鲁本月与台湾断交，与北京断交。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-papua-new-guinea-discuss-policing-security-cooperation-/7462686.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-papua-new-guinea-discuss-policing-security-cooperation-/7462686.html</guid><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 19:22:58 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-def8-08dc1289279f_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国谴责美国入境点对学生的审讯和驱逐</title><description>北京——中国政府就赴美留学的中国人所受到的待遇向美国提出抗议，称其中一些人遭到审讯数小时，电子设备受到检查，在某些情况下还被强行驱逐出境。中国驻华盛顿大使谢锋表示，根据中国大使馆网站上的一篇帖子，过去几个月，每个月都有数十名中国人在海外旅行返回学校或在中国探亲时被拒绝入境。 “当他们降落在机场时，等待他们的是警察长达八个小时的审讯，禁止他们与父母联系，对他们进行毫无根据的指控，甚至强行遣返他们并禁止他们入境，”他周日在一次会议上说。使馆举办学生交流活动。 “这是绝对不能接受的。”此次抗议活动发生之际，美国和中国正试图加强学生和其他方面的交流，以巩固两国关系。近年来，中美两国在贸易、技术、人权以及更根本的世界未来方向等问题上陷入对抗。据使馆消息称，有近29万名中国学生在美国，约占美国外国学生的三分之一。报告称，中国有超过130万学生出国留学，比任何其他国家都多。中国大使馆在另一份网上声明中表示，已就抵达华盛顿特区杜勒斯机场的学生的待遇向美国政府提出“严正交涉”。声明提醒中国学生在机场入境时务必谨慎。目前尚不清楚谢的评论是否仅涉及杜勒斯机场的案件，还是其他入境点的案件。美国驻北京大使馆没有立即回应置评请求。中国大使馆的声明称，受影响的学生的电子设备被检查，被禁止与外界任何人联系，在某些情况下，被拘留超过10个小时。声明称，边检人员的行为“对中国留学生的学习造成了严重影响，造成了极大的心理伤害”。声明还表示，这些行为违反了拜登总统和习近平去年11月会晤时达成的促进人文交流的协议。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-decries-interrogations-deportations-of-students-at-us-entry-points/7462143.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-decries-interrogations-deportations-of-students-at-us-entry-points/7462143.html</guid><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 15:46:49 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f8f6aa15-bc6c-4e84-871c-4e84ff2aab50_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：联合国人权审查显示中国全球影响力活动的局限性</title><description>台湾台北——中国的人权记录上周在日内瓦的联合国人权理事会上罕见地受到了公众审查，虽然北京能够游说南半球的一些国家赞扬中国的人权状况，但分析人士和倡导者表示，魅力攻势的效果有限。 “上周在日内瓦举行的普遍定期审议期间，许多国家政府向中国提出了友好建议，这展示了中国的影响力，但尽管许多发展中国家感受到了[来自北京]的巨大压力，但拉美国家仍然发表了一些大胆的声明。国际人权服务社（ISHR）中国和拉丁美洲项目经理拉斐尔·维亚纳·大卫（Raphael Viana David）在电话中告诉美国之音。普遍定期审议是中国自2008年该机制成立以来的第四次普遍定期审议，期间共有161个联合国成员国对北京的人权记录发表了评论。一些西方民主国家敦促中国批准国际条约并停止对少数民族的人权迫害，而南方国家则分为两派，一派赞扬中国的人权状况，另一派则对北京镇压公民社会表示担忧。在审议期间，哥斯达黎加建议中国“取消对独立非政府组织运作的过度限制”，而白俄罗斯则建议中国“打击分裂主义，促进西藏社会治理体系和能力现代化”，这是北京在其官方文件中采用的措辞。关于西藏的英文声明。在1月24日的例行记者会上，中国外交部发言人汪文斌表示，北京坚持“以人民为中心”的人权观，努力“让人民过上更好的生活”。王说：“在审议过程中，中国宣布将采取30项新的保障人权措施，涵盖民生、人权法治保障、人权国际合作以及联合国人权机制相关工作等领域。” 。尽管北京努力游说发展中国家的支持，但一些人对中国的魅力攻势表达了不同的看法。 “在普遍定期审议之前，中国已向[其中一些]国家发出类似指示，告知他们应向联合国其他成员国说些什么，这就是为什么其中一些国家重复了北京提出的说法，”维吾尔人权专家雷汉·阿萨特(Rayhan Asat)说。一位在审查前与多个国家的外交官进行过接触的律师通过电话告诉美国之音。据阿萨特称，一些南半球国家，包括一些非洲国家，认为中国的游说努力相当“有辱人格”。 “他们认为中国的做法不尊重联合国进程，”她说，并补充说，这种情绪并没有阻止这些国家附和北京的观点。阿萨特表示，鉴于各国在本国首都保持的经济影响力，它们很难做到这一点。在1月23日上周二的审议之前，多家媒体报道称，中国要求联合国阻止一些被北京定性为“反华分裂分子”的活动人士参加审议。除这些努力外，ISHR 的维亚纳·戴维 (Viana David) 告诉美国之音，中国政府还试图影响南半球国家媒体对普遍定期审议的报道，并限制非政府组织代表参与审查。 “中国派出了庞大的代表团，虽然非政府组织代表在审议前一个半小时到达并试图排队进入会议室，但他们的策略仍然为民间社会参与普遍定期审议关闭了一些空间，”他说。针对有关中国试图在普遍定期审议前游说非西方国家支持的报道，外交部发言人王毅表示，北京高度重视普遍定期审议，并承诺以“开放、坦诚的态度”参与审议。他在1月23日的每日新闻发布会上表示，“（中国政府）将与各方沟通，相互学习，共同进步。”一些分析人士表示，北京方面影响人权审查的努力暴露了该机制的根本问题。东京大学客座研究员帕特里克·潘在电话中对美国之音表示：“普遍定期审议在很大程度上仍然是外交斗争的一种表现。”潘于2009年参加了联合国人权理事会对中国的首次审议，他表示，上周的普遍定期审议表明，此次审议并不是基于独立专家对中国人权状况的评估。 “普遍定期审议显示了中国在此过程中多么渴望影响其他成员国，但我们不能让中国觉得他们可以如此轻易地绕过这一机制，”他补充道。继上周二的会议之后，联合国人权理事会普遍定期审议工作组于 1 月 26 日采纳了联合国成员国对中国提出的建议。中国驻日内瓦最高外交官陈旭表示，北京将做好与国际社会合作的准备，“坚定不移地推进和保护人权”。保障人权。” ISHR 的维亚娜·戴维 (Viana David) 表示，下一步是看看从现在到 6 月举行的联合国人权理事会下一次会议期间，北京将接受多少建议。他对美国之音表示：“显示中国接受哪些建议的文件将考验北京是否愿意致力于解决[人权]挑战。”他认为，中国政府对联合国成员国提出的建议的回应方式将表明中国是否认真地想成为一个建设性的国际参与者。维亚纳·戴维说：“这次普遍定期审议将向我们展示，在地缘政治背景下，中国有多么愿意成为建设性的参与者，中国力求维护自己作为负责任领导人的地位。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-un-rights-review-shows-limits-of-china-s-global-influence-campaign/7461568.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-un-rights-review-shows-limits-of-china-s-global-influence-campaign/7461568.html</guid><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 11:10:07 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/cb50d5ff-df8f-44dc-af01-f8496ca5576f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国调查船驶向马尔代夫引起印度担忧</title><description>新德里——一艘即将停靠在马尔代夫的中国科考船引起了印度的担忧，印度越来越担心这些船只收集的数据可能被用于军事用途。马尔代夫外交部上周表示，应中国要求“停靠港口、进行人员轮换和补给”，已批准向阳红3号船停靠。声明称，该船不会在马尔代夫水域进行任何研究。这一消息发布之际，印度和马尔代夫之间的外交紧张局势因被视为亲中国的穆罕默德·穆伊祖(Mohamed Muizzu)当选总统而加剧。在印度洋上的另一个小邻国斯里兰卡暂停外国科考船进入其水域的几周后，马尔代夫向这艘船放行了。暂停的实施显然是由于印度在过去一年半中至少有两艘中国研究和监测船停靠在这个岛国后提出的反对。去年，“实验六号”科考船在斯里兰卡海域进行了海上调查。分析人士表示，新德里对中国科考船（例如未来几天将停靠马尔代夫的科考船）的担忧源于担心收集的数据可能被用来在该地区部署中国潜艇。 “我们怀疑，这艘船虽然是一艘海洋科考船，但在研究印度洋环境、海底情况时，正在收集中国可用来扩大其海底军事行动并提高其反潜战能力的信息。新德里观察家研究基金会海事政策倡议负责人阿比吉特·辛格对美国之音表示，这意味着中国未来将在印度洋拥有军事优势。在地缘政治紧张局势日益加剧的情况下，印度洋已成为印度和中国的一条具有巨大战略意义的航道。这两个亚洲大国在喜马拉雅边境长达四年的军事对峙后，两国的竞争加剧。 “北京对印度洋有着浓厚的兴趣，因为重要的海上交通通道经过这里，承载着能源、石油、贸易等。他们正在做的是侦察公海，研究水文或水文条件，因为他们的潜艇将在这里执行任务印度退役海军参谋长阿伦·普拉卡什对美国之音表示。 “中国正在为未来几年的重大海上部署做准备，因此印度对此感到担忧。”马尔代夫和斯里兰卡处于重要航运路线的战略位置。尽管马尔代夫外交部表示中国向阳红3号船不会进行研究，但分析人士表示，这不太可能让新德里放心。辛格表示：“一旦船只到达那里，马尔代夫就很难确保它没有完成其预期的工作。”总部位于华盛顿的战略与国际研究中心本月早些时候发布的一份报告称，中国在印度洋的调查具有“明显的军事价值——特别是对于潜艇行动”。报道称，此前勘探活动主要集中在南海和西太平洋周边地区的中国，也将目光投向了印度洋。报告称：“虽然中国的海洋学研究可能会带来科学和商业利益，但这些活动也可能对解放军扩大其在印度洋的作战范围和能力至关重要。” “这种扩张对印度等主要地区参与者以及美国及其盟国构成了重大挑战。”报告发布后，中国外交部发言人毛宁表示，中国的海洋科学研究完全遵守《联合国海洋法公约》。 1月11日，毛泽东表示，“我们希望有关方面客观看待中国的海洋科考活动，不要带着有色眼镜进行猜测。”在马尔代夫，中国船只在马尔代夫获得许可，数周后双方承诺马尔代夫总统穆伊祖本月访问北京期间，两国关系更加牢固。辛格说：“中国将通过在这些水域进行调查来利用与马尔代夫日益密切的关系。”过去二十年来，斯里兰卡和马尔代夫等印度洋国家见证了印度和中国之间为了战略存在而展开的地缘政治拉锯战。马尔代夫外交部上周在谈到向阳红3号访问时表示：“马尔代夫一直是友好国家船只的欢迎目的地，并继续接待出于和平目的进港的民用和军用船只。”普拉卡什说：“在印度洋部署此类研究船将会增加，而且在未来几年不会减少。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/appregnions-in-india-as-chinese-survey-ship-heads-to-maldives-/7461481.html<guid> https://www.voanews.com/a/appregnions-in-india-as-chinese-survey-ship-heads-to-maldives-/7461481.html</guid><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 10:07:13 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-5137-08dc20d45326_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和中国将采取行动打击芬太尼生产和分销</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-china-set-to-launch-effort-to-counter-fentanyl-product-and-distribution/7461232.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-set-to-launch-effort-to-counter-fentanyl-product-and-distribution/7461232.html</guid><pubDate> Mon, 29 Jan 2024 01:18:01 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8b11-08db7f3e4ec3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国恒大欠债3000亿美元被勒令清算</title><description>香港——香港一家法院周一下令对房地产巨头中国恒大集团进行清算，此举可能会在中国摇摇欲坠的金融市场上引发连锁反应，因为政策制定者正忙于遏制日益加深的危机。对总负债超过 3000 亿美元的全球负债最重的开发商进行清算的决定是由香港法官 Linda Chan 做出的，她指出，尽管拖延了数月，恒大仍无法提供具体的重组计划。 “现在是法院说够了，”她说。预计在正式任命之前，将任命一名临时清算人来监督恒大。拥有2400亿美元资产的恒大集团在2021年发生债务违约，导致陷入困境的房地产行业陷入混乱，而清算裁决可能会进一步震动本已脆弱的中国资本和房地产市场。北京正在努力应对经济表现不佳、九年来最糟糕的房地产市场以及接近五年低点的股市，因此对市场的任何新打击都可能进一步削弱政策制定者振兴增长的努力。东方资本研究部董事总经理安德鲁·科利尔表示：“恒大的清算表明中国愿意采取极端措施来平息房地产泡沫。” “从长远来看，这对经济有利，但短期内非常困难。”听证会前，恒大股价跌幅高达 20%。宣判后，中国恒大及其上市子公司中国恒大新能源汽车集团、恒大物业服务停牌。复杂的程序 恒大周一申请再次延期，其律师表示，该公司已在重组提案上取得“一些进展”。在最新的要约中，开发商建议债权人将其债务换成该公司在其两家香港子公司所持有的全部股份，而在 12 月上次听证会之前，该公司在子公司中所持的股份约为 30%。鉴于涉及的机构众多，清算过程可能会很复杂，还可能存在政治考虑。但预计短期内对该公司包括住宅建设项目在内的业务影响不大，因为债权人指定的离岸清算人可能需要数月或数年时间才能控制中国大陆（与香港不同的司法管辖区）的子公司。孔.在恒大作出裁决之前，中国最高法院和香港律政司表示，双方签署了《关于在两地相互承认和执行民商事案件判决的安排》，该安排立即生效。近两年来，恒大一直在与一群被称为临时债券持有人团体的债权人制定一项 230 亿美元的债务重组计划。 9月下旬，恒大集团称其亿万富翁创始人许家印因涉嫌犯罪正在接受调查，原定计划因此流产。恒大旗下房车宝的投资者Top Shine于2022年6月首次提交清算申请，称该开发商未能履行回购其在该子公司购买的股份的协议。诉讼程序已多次延期，陈法官此前曾表示，12月的听证会将是在没有“具体”重组计划的情况下决定是否清算恒大之前的最后一次听证会。自 2021 年中期爆发债务危机以来，周一之前，至少有 3 家中国开发商被香港法院下令清算。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-evergrande-ordered-to-liquidate-owing-300-billion/7461207.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-evergrande-ordered-to-liquidate-owing-300-billion/7461207.html</guid><pubDate> Sun, 28 Jan 2024 23:37:15 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d478e140-f66c-40f4-a316-ae2d3527813e_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>