<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 31 日星期三 01:02:35 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>恒大的清算令会在中国执行吗？</title><description>台湾台北——分析人士称，香港一家法院周一下令对负债累累的中国恒大集团进行清算，但不太可能在中国其他地方执行。 “我认为这极不可能，”澳大利亚悉尼大学中国研究中心主任大卫·古德曼周二在接受美国之音电话采访时表示。 “这不仅是执行问题，也是中央政府（北京）想要做什么的问题。如果它开始涉足这一领域，那么它也必须涉足其他活动。所以，这是一个大问题，”古德曼说。古德曼补充说，北京可能会利用这个机会对摇摇欲坠的房地产行业进行更深入的重组，不过他表示，如果愿意的话，中国政府可能已经这样做了。恒大曾经是中国最大的房地产开发商，总部位于香港，但其90%的资产——包括遍布280个城市的1,300多个住房项目——都在中国大陆，而香港法院对中国大陆没有管辖权。古德曼表示，如果中国法院承认香港的裁决，也可能为中国其他陷入财务困境的开发商树立榜样。他认为恒大对各债权人的债务比其声称的3000亿美元的债务还要大。台湾国立中央大学经济学教授邱俊荣也认为，中国恒大的清算可能引发多米诺骨牌效应，拖垮房地产市场，影响从债权人到承包商和室内装饰商的整个行业。 “中国经济将遭受巨大拖累，建筑商、银行和购房者都受到危机的严重打击。如果更多开发商面临类似的强制清算命运，经济肯定会进一步疲软，”邱周一在接受美国之音普通话电话采访时表示。他表示，如果更多房地产开发商面临强制清算，中国购房者也会因预期房价下跌而推迟潜在购房。而这还只是对中国的影响。恒大集团表示，其债务超过3000亿美元，并于去年在纽约申请破产。如果中国房地产市场出现下滑，该国已经面临的经济挑战将进一步加剧。未完工房屋交付的不确定性 对于北京来说，更大的不确定性是其确保全国交付约 2000 万套未完工房屋的目标，其中包括恒大集团向超过 500 万中国买家预售的房屋。据中国财经媒体《21世纪经济报道》报道，在周一下达清算令后，恒大集团首席执行官肖恩·萧承诺，该公司“未完成的建设项目将完成”。中国国务院副总理何立峰周一也对中国步履蹒跚的地方房地产行业表示，“要努力建立城镇住房项目融资协调机制，推动具体融资项目实施”，官方媒体《中国日报》报道称。财经新闻网站第一财经周二援引匿名消息人士的话说，中国银监会可能于本周敲定一份包含50家开发商的金融白名单。该想法于去年年底首次起草，但尚未公布。尽管此举旨在让中国金融机构更有信心向陷入困境的行业放贷，但分析师表示，银行可能会抵制，采取观望态度，担心陷入不良贷款困境。野村证券首席中国经济学家陆挺此前曾表示，北京最终可能“必须扮演最后贷款人的角色”，填补3.2万亿元人民币（4480亿美元）的资金缺口，以完成这2000万个项目的建设未完工的房屋。中国的刺激措施 中国一直在考虑采取措施提振房地产市场。上周六，南方城市广州宣布放宽限制，允许购房者想买多少就买多少，只要他们购买的房产面积大于120平方米。据中国媒体报道，北京、深圳和上海等其他大城市可能会效仿，以帮助加快房屋销售并减少住房库存。中国数十个省份已经为首次购房者提供优惠抵押贷款利率，作为促进销售的另一项措施。然而，澳大利亚布里斯班评论员石凌表示，随着中国经济不断恶化，这些政策大多数对支撑房地产市场收效甚微。 “只是没有强烈的市场信号，中国的经济基本面也没有提供足够的支持来推动其复苏或帮助恒大扭转其业务，”石岭周一在电话采访中告诉美国之音普通话。本文源自美国之音普通话组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/will-evergrande-s-liquidation-order-be-enforced-in-china-/7464499.html<guid> https://www.voanews.com/a/will-evergrande-s-liquidation-order-be-enforced-in-china-/7464499.html</guid><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 23:21:55 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊斯、庄志伟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/820416a7-122e-44e0-b5c4-bf8134de72e5_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，中国因间谍活动而监禁英国人将进一步阻碍商业发展</title><description>伦敦——分析人士和一名在中国生活了数十年、人脉广泛的英国商人的朋友称，北京方面透露，北京以间谍罪判处一名在中国生活了数十年的年长英国商人至五年不等的监禁，这将进一步阻碍商业和贸易。上周，中国外交部证实，北京一家法院于 2022 年 8 月判定 70 岁顾问伊恩·J·斯通斯 (Ian J. Stones) 犯有“为中国境外组织或个人收买并非法提供情报”罪。就在《华尔街日报》报道斯通斯案件的第二天，外交部发言人汪文斌在例行新闻发布会上回答了有关斯通斯的问题，此前中国或英国方面并未公开过斯通斯的案件。王说，斯通去年9月对判决提出的上诉被驳回，但没有提供有关案件的更多细节。他确实表示，中国法院“严格依法进行审判，保障斯通斯的程序权利，并允许英方探视并旁听量刑”。斯通斯的女儿劳拉·斯通斯告诉《华尔街日报》，中国当局拒绝他们查阅法律文件，也不允许他们参加审判。 “尚未对涉嫌犯罪行为供认不讳；然而，我父亲坚忍地接受并尊重根据中国法律，他必须服完剩余的刑期，”她告诉《华尔街日报》。 Stones 自 20 世纪 70 年代以来一直在中国为辉瑞 (Pfizer) 和通用汽车 (General Motors) 等知名公司工作。据《华尔街日报》周四报道，他创办了自己的咨询公司 Navisino Partners，2018 年从公众视野中消失时他就在该公司工作。斯通斯还与中国政府机构和官员建立了密切的关系，其中包括一些曾与他一起学习并后来获得高级别职位的人。 “他认为自己能够应对”彼得·汉弗莱（Peter Humphrey）曾担任西方公司在中国的欺诈调查员，他认识斯通斯已经有 45 年了。他对美国之音说：“他被带走的三年前，我在伦敦见到了他。他意识到有一个机构在跟踪他，他们甚至邀请他喝茶聊天。所以他很担心，但他认为自己可以应对。” ……然后，当他被拘留的时候，他也认为自己可以应付。所以，他没有向外界发声。”各国政府和人权组织指责中国逮捕外国人作为讨价还价的筹码。 2018年，加拿大当局因美国违反对伊朗制裁的逮捕令逮捕了中国科技公司华为的首席财务官，之后中国以间谍罪逮捕了两名加拿大人，一名顾问和一名分析师。在与释放华为官员达成协议后，北京于 2021 年释放了加拿大人。罗马尼亚大学教授马吕斯·巴洛曾在中国工作，后来被指控合同欺诈，并于 2014 年被判处八年监禁。他对美国之音说：“根据我自己的经验，这些间谍案都是假的。他们以此为借口抓捕人员，然后用它们作为讨价还价的筹码。我见过好几个这样的人，这是他们的常用策略。”汉弗莱表示，另一种可能的解释是，斯通斯也可能受雇于一家与情报机构有联系的公司。 “如果你是一名顾问，你希望看到尽可能多的信息，以便你能够分析和解释它，并为你的客户写一份关于中国经济状况和对未来几个月将发生的预测的报告，等等。但问题可能是：谁是客户？”汉弗莱说，“在他的客户中，有没有中国当局不希望他提供信息的人？有时情报部门会试图在不知情的情况下利用咨询服务为他们收集信息，”他说。 “我不知道伊恩·斯通斯是否触犯了这一点。”美国之音通过电子邮件向中国驻伦敦大使馆和英国外交部发出置评请求。尚未收到回复。中国去年扩大了反间谍法的范围，纳入了更多起诉涉嫌间谍活动的选择。中国国家安全部本月早些时候宣布逮捕了一名名为“黄”的第三方国民，罪名是为英国军情六处外国情报部门从事间谍活动。一些分析人士认为，这次逮捕是对英国去年因涉嫌为中国从事间谍活动而逮捕一名议会研究员的报复。英国人权组织“香港观察”首席执行官本尼迪克特·罗杰斯表示，中国的间谍指控不仅使中英关系恶化，而且严重影响在华经营的外国人和企业。他说：“中国的指控是否属实，或者这是否是对中国在威斯敏斯特从事间谍活动的指控进行的针锋相对的报复，还有待观察。”“但无论哪种方式，这一事件都会使其变得更加危险。”为英国公民在中国经商或旅游提供环境。”中国国家主席习近平领导下的中国一直在加强对信息的控制，突击搜查外国公司并监禁记者。 2013年，也就是习近平刚就任国家主席的那一年，中国因汉弗莱的咨询公司收集和出售私人信息而将他监禁两年，吊销了他的风险咨询公司的营业执照，并将他驱逐出境。目前尚不清楚中国法院是否会将斯通斯的羁押时间计入五年刑期。如果确实如此，他最早可能在今年获释。美国之音的阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-jailing-of-brit-for-espionage-will-further-discourage-business-analysts-say/7463903.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-jailing-of-brit-for-espionage-will-further-discourage-business-analysts-say/7463903.html</guid><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 17:13:49 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（林登·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d543b01b-c8ee-4bb9-a848-cfb76f5e8459_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南与菲律宾签署南海安全协议</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/vietnam-philippines-sign-deals-on-south-china-sea-security/7463852.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-philippines-sign-deals-on-south-china-sea-security/7463852.html</guid><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 16:26:04 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (安海) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-fead-08dc21d4d30a_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平会见阿富汗大使塔利班寻求俄罗斯和伊朗的承认</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-s-president-receives-afghan-ambassador-taliban-seek-recognition-from-Russia-iran-/7463837.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-president-receives-afghan-ambassador-taliban-seek-recognition-from-Russia-iran-/7463837.html</guid><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 15:51:32 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（阿克马尔·达维） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9fa6-08dc21c9dc58_cx0_cy14_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>乌克兰和中东冲突阻碍反腐斗争</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/ukraine-middle-east-conflicts-hamper-fight-against-graft/7463459.html<guid> https://www.voanews.com/a/ukraine-middle-east-conflicts-hamper-fight-against-graft/7463459.html</guid><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 12:45:23 -0500</pubDate><category>乌克兰</category><category>中东</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿克马尔·达维） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/06a20000-0aff-0242-f59e-08db03de9d4e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美启动芬太尼谈判，在分歧中展现合作迹象</title><description>北京——美国和中国官员周二会面，讨论共同努力阻止芬太尼流入美国，这是两个全球大国试图处理两国有争议的关系之际的合作迹象。这次为期两天的会议是新的禁毒工作组的第一次会议。会谈的焦点之一是芬太尼，一种正在肆虐美国的合成阿片类药物，特别是在中国制造的该药物的成分。中国国家主席习近平去年 11 月在旧金山郊外与美国总统乔·拜登会面时，同意重启包括贩毒在内的少数领域的合作。这些协议是两国关系向前迈出的一小步，两国关系因在贸易和技术、台湾和人权等问题上存在重大分歧而紧张。美国希望中国采取更多措施，遏制化学品的出口，据称这些化学品主要在墨西哥加工成芬太尼，然后最终产品被走私到美国。中国公安部部长王晓红表示，双方进行了深入、务实的会谈。他在工作组成立仪式上表示：“我们就工作组的工作计划达成了共识。”美国团队负责人、白宫副国土安全顾问珍·达斯卡尔表示，拜登派出高级别代表团“是为了强调这一问题对美国人民的重要性”。中国曾经是芬太尼的主要供应国，美国将2019年的镇压行动归功于北京，这场打击行动导致“从中国缉获的芬太尼货物大幅减少”。现在它希望北京停止出口被称为“前体”的成分。合成阿片类药物是美国有史以来最致命的毒品危机中的最大杀手。根据美国疾病控制与预防中心的数据，2022 年将有超过 10 万人因药物过量死亡。超过三分之二涉及芬太尼或类似的合成药物。此前，随着这两个全球大国之间关系恶化，中国曾拒绝美国的帮助呼吁，并经常回应称，美国应该向内解决国内问题，而不是将其归咎于中国。 2022年，中国暂停了包括毒品在内的多个领域的合作，以抗议时任美国众议院议长南希·佩洛西访问台湾，谈判正式陷入僵局。 2023 年 11 月拜登与习近平会晤前夕，冰雪开始融化。美国参议院代表团 10 月访问北京时就芬太尼问题提出了问题，并表示中国官员对美国阿片类药物危机的受害者表示同情。但中国拒绝讨论合作，除非美国取消对公安部法医学研究所的制裁。美国商务部于 2020 年实施了制裁，指责该研究所共谋侵犯中国新疆地区维吾尔族和其他以穆斯林为主的少数民族群体的人权。美国悄悄同意解除制裁，以在芬太尼问题上进行合作。中国外交部长王毅在本月早些时候就中美关系发表讲话时承认“单边制裁的障碍已消除”。美国国务院发言人马修·米勒称，鉴于中国愿意在芬太尼前体贩运问题上采取的行动，这是“采取的适当步骤”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-launch-fentanyl-talks-in-sign-of-cooperation-amid-differences/7463160.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-launch-fentanyl-talks-in-sign-of-cooperation-amid-differences/7463160.html</guid><pubDate> Tue, 30 Jan 2024 08:57:13 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-afe1-08dc219a9777_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>