<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 3 日，星期日 21:10:55 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>菲律宾：超过135艘中国船只“涌入”其海岸珊瑚礁</title><description>菲律宾周日表示，超过 135 艘中国船只正在“蜂拥”其海岸附近的珊瑚礁，并称这些船只日益增多的存在“令人震惊”。海岸警卫队表示，中国船只在巴拉望岛以西约 320 公里（200 英里）处的回旋镖形状的 Whitsun Reef 内“四散分散”，菲律宾将其称为 Julian Felipe Reef。圣灵礁距离最近的中国主要陆地海南岛有1000多公里。菲律宾表示，11 月 13 日统计到有 111 艘“中国海上民兵船只”(CMM)。菲律宾海岸警卫队周六向该地区部署两艘巡逻艇时，该数字已增加至“超过 135 艘”。马尼拉海岸警卫队表示：“菲律宾海岸警卫队向朱利安费利佩礁内散布的 CMM 船只发出无线电挑战，但没有做出任何回应。据估计，这些船只目前已超过 135 艘。”船只的存在是“令人震惊的”和“非法的”。中国驻马尼拉大使馆没有立即回应置评请求。北京声称对南海大部分地区拥有主权，包括靠近邻国海岸的水域和岛屿，并且无视国际法庭的一项裁决，即其主张没有法律依据。中国部署船只巡逻该海域，并修建人工岛和军事设施以强化其立场。菲律宾、文莱、马来西亚、台湾和越南也对该海域的多个岛礁提出了主权声索，据信该海域蕴藏着丰富的石油资源。其水域深处的保护区。海岸警卫队周日发布了图像，称显示中国船只排成队形，而其他船只分散在水域周围。2021 年，涉及 200 多艘中国船只在该礁石发生的类似事件引发了外交争端马尼拉和北京之间。当时，马尼拉坚称他们侵入菲律宾专属经济区是非法的。但中国坚称他们是躲避恶劣天气的渔船，并被允许在那里。菲律宾周五宣布，将在其拥有的南海最大岛屿上建立海岸警卫队站，以加强对中国船只的监控。国家安全顾问爱德华多·阿诺在访问中业岛时表示，海岸警卫队站将配备“先进系统”，包括雷达、卫星通信、沿海摄像头和船舶交通管理。该站已经建成，预计明年初投入运营。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-more-than-135-chinese-boats-swarming-reef-off-its-coast/7382652.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-more-than-135-chinese-boats-swarming-reef-off-its-coast/7382652.html</guid><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 18:01:30 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0eb6-08dbf453282d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>沉默两年后，著名香港活动家退出加拿大</title><description>香港最著名的民主活动人士之一在中国实施的安全镇压中被监禁，她周日表示，在当局的压力下，她出现了心理健康问题，因此她已离开香港前往加拿大。 27 岁的周庭是一个由年轻活动人士组成的团体的核心成员，该团体现已解散，其中包括曾帮助推动香港民主运动的黄之锋。周日晚间，她在 Instagram 账户上发帖称，她已离开香港前往加拿大学习。他们的团体众志在北京于 2020 年通过一项全面的国家安全法数小时后解散。该法扼杀了民主运动，并导致 280 多人被捕，招致一些西方政府的批评，称其是镇压工具。北京表示，在 2019 年大规模民主抗议活动之后，该法律为香港带来了稳定。周的帖子是她自 2021 年 6 月出狱以来的首次公开评论，详细说明了她如何继续受到当局的“监督”。 2020 年 11 月，周因未经授权集会罪被判处 10 个月监禁。刑满释放后，她被警方保释，并因涉嫌国家安全指控而没收了她的护照，其他人包括民主派商人黎智英。周说，警方似乎想提醒她，她还没有重获自由，并且“不要尝试做任何事情”。她说，压力导致她被诊断出患有抑郁症和创伤后应激障碍。 “几种情绪疾病让我的身心处于非常不稳定的状态，”周补充道。路透社未能联系到周先生置评。香港警方没有立即回应。周说，直到今年，在她被多伦多一所大学录取后，警方才同意在她前往中国深圳时归还她的护照。此行包括参观中国科技巨头腾讯以及展示中国成就的“爱国”展览。 “我被迫去中国大陆，以换取出国留学的机会，”她写道。周原定于本月晚些时候向香港保安警察报到，但出于个人安全和福祉的考虑，决定不再返回。 “也许我这辈子都不会再回来了，”她写道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/prominent-hong-kong-activist-quits-for-canada-after-2-year-silence/7382633.html<guid> https://www.voanews.com/a/prominent-hong-kong-activist-quits-for-canada-after-2-year-silence/7382633.html</guid><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 17:13:22 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-f7a6-08dbf44c1021_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>如果债权人否决债务计划，中国开发商恒大将面临清算风险</title><description>香港一家法院将于周一就陷入困境的中国房地产开发商恒大集团重组其逾 3000 亿美元债务并避免清算的计划召开听证会。该公司是全球负债最重的房地产开发商，在中国监管机构打击房地产行业过度借贷时陷入了困境。上个月，该公司表示，中国警方正在对恒大董事长许家印进行调查，原因是其涉嫌犯罪，但未具体说明，这是该公司解决财务困境的最新障碍。香港高等法院已多次推迟恒大可能清算的听证会。法官琳达·陈（Linda Chan）十月份表示，周一的听证会将是做出决定之前的最后一次听证会。如果该计划被债权人拒绝，恒大可能会被责令清算。 9月，在当局禁止恒大发行新的美元债券后，恒大放弃了最初的债务重组计划，这是该计划的关键部分。该公司首次违约是在 2021 年，距北京为抑制房地产泡沫而限制房地产开发商贷款一年多后。恒大是债务违约的最大开发商之一。但包括中国最大的房地产开发商碧桂园在内的其他公司也陷入了困境，它们的困境波及了中国国内外的金融体系。房地产危机的影响也影响到了中国的影子银行业，即像银行一样提供金融服务的机构，但其运作不受银行监管。警方正在调查中国主要影子银行中植企业集团，该银行已向房地产开发商提供了数十亿元人民币（美元）的贷款，此前该银行表示已无力偿债，负债高达 640 亿美元。房地产推动了中国的经济繁荣，但开发商在将城市变成公寓和办公楼的森林时大量举债。这使得企业、政府和家庭债务总额相当于年度经济产出的300%以上，这对于中等收入国家来说是异常高的。据报道，为了防止房地产行业的问题蔓延至经济，中国监管机构起草了一份有资格获得融资支持的 50 家开发商名单，以及旨在支撑该行业的其他措施。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-developer-evergrande-risks-liquidation-if-creditors-veto-debt-plan/7382628.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-developer-evergrande-risks-liquidation-if-creditors-veto-debt-plan/7382628.html</guid><pubDate> Sun, 03 Dec 2023 17:00:34 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ad15a2be-7adf-4a84-80f2-66a7a2eb5352_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港 LGBTQ 群体取得法律胜利</title><description>近几个月来，香港长达数十年的 LGBTQ 权利运动发生了一些引人注目的事情，尽管尚不清楚这对未来意味着什么。香港法院发布了多项支持 LGBTQ 权利的裁决，包括不再需要通过变性手术来改变身份证上的性别、允许同性伴侣一起申请资助公共住房，这也许是香港最高法院做出的最重要的裁决- 命令政府在两年内制定一个框架来承认同性伴侣关系。此外，政府上个月还允许同性恋运动会（LGBTQ 运动员的国际体育赛事）在香港举行，这对于香港乃至亚洲来说都是首次。 “总的来说，[LGBTQ 权利]正在取得进展……它指明了正确的方向，”致力于消除对同性伴侣歧视的香港婚姻平等组织的联合创始人邱哲伦 (Jerome Yau) 说。 “政府现在有法律义务在 2025 年 10 月之前制定一个框架，在法律上承认同性婚姻。……因此，必须在两年内发生一些事情。这是一个非常重要的决定。”尽管这一裁决和其他近期事态发展被视为成就，但人们担心政府的犹豫、北京可能的干预以及基督教的反对——可能会阻止这座城市成为继台湾和尼泊尔之后亚洲下一个给予公民平等权利的地方。同性伴侣，包括结婚的权利。 “我们的处境相当复杂，”丘说。 “我们必须非常小心行事。”甚至在 1997 年香港回归中国之前，政府在推动 LGBTQ 立法方面就被认为是保守的，但没有表明将如何执行最高法院的裁决。与此同时，住房管理局已上诉，要求推翻下级法院发布的住房裁决。与此同时，包括一名立法者在内的反同性恋宗教反对者抗议奥运会和同性婚姻合法化，声称这可能威胁到国家安全。 2020年通过的备受争议的国家安全法被用来监禁以分裂国家、颠覆国家政权、恐怖主义和勾结外国势力等罪名的人。此外，尽管新冠疫情限制结束，但过去每年吸引数千名参与者在城市街道上游行的年度香港骄傲游行今年并未再次举行。相反，举办了室内展览。 LGBTQ 权利倡导者保罗·崔 (Paul Choi) 表示：“随着这些事态的发展，有时你会看到政府前进一步，后退两步。我们感到失望。”香港法院和公众舆论的行动速度可能比政府所愿意的要快。三所大学今年早些时候进行的一项调查发现，60%的香港人表示支持同性婚姻，高于2017年的50%和2013年的38%。同时，表示支持同性婚姻的香港居民比例也有所上升。调查显示，不接受男女同性恋者的比例大幅下降——从 2013 年的 32% 下降到今年的 13%。该研究的研究人员将态度的变化归因于有利的法院裁决、世界各地更多司法管辖区将同性婚姻合法化以及媒体中男女同性恋者的代表性增加。其中包括最近举办的香港男女同性恋电影节，这是亚洲举办时间最长的同类电影节。现在，许多人都在观望政府是否会跟上步伐。有人担心它会拖延或只允许单独的和部分的权利。在国外结婚的同性伴侣，包括通过 Zoom 与允许远程婚姻登记的美国各州结婚的同性伴侣，已经有资格获得家属签证、公务员配偶福利和联合报税。但 LGBTQ 群体成员表示，他们希望享有平等权利，并认为香港的小宪法《基本法》承诺所有香港居民“在法律面前一律平等”。他们表示，为他们设立单独的身份不会赋予他们与异性伴侣享有的相同权利。 “想一想，作为一个公民，我在这里出生、长大，也想结婚，为什么非得跑到别的地方才能结婚呢？”崔最近在澳大利亚墨尔本与他的伴侣结婚。他们必须制定遗嘱并准备授权书文件，尽管他们仍然不知道是否可以作为家庭成员去医院探望对方，或者在需要时为对方做出医疗决定。人们还担心，近年来中国大陆对 LGBTQ 群体的收紧限制可能会蔓延到香港，特别是考虑到政府对 2019 年香港出现的广泛且有时是暴力的民主抗议活动卷土重来的担忧挥之不去。 LGBTQ 执事艾伦·豪 (Alan Hau) 表示：“这是一个威胁，但我们现在面临的最大问题是，当我们想要举办活动（例如骄傲游行）时，有人告诉我们这可能不是一个好主意。” -包容性的祝福事工社区教会。不过，丘听起来充满希望，他指出另一项同性恋骄傲活动“粉红点”已获准在一个受欢迎的聚会地点举行。 “我们仍然有空间做事，不幸的是，跨境的情况完全不同。我们应该珍惜这个空间，”丘说。 “事情正在发生……只是事情进展的速度没有更快。让我们看看未来两年事情会如何发展。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-lgbtq-community-scores-legal-victories/7382153.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-lgbtq-community-scores-legal-victories/7382153.html</guid><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 22:33:20 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-720f-08dbf3b01a25_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>官员表示，已知病原体导致中国呼吸道疾病增加</title><description>周六，一名卫生官员表示，中国呼吸道疾病激增是由已知病原体引起的，目前没有出现新传染病的迹象，该国正面临解除严格的 COVID-19 限制以来的第一个完整冬季。当世界卫生组织上周援引一份关于儿童聚集性未确诊肺炎的报告寻求信息时，2019年底出现新冠肺炎的国家的疾病激增引起了人们的关注。中国国家卫生健康委员会官员米锋在新闻发布会上表示，中国当局将开设更多儿科门诊，努力确保更多老年人和儿童接种流感疫苗，并鼓励人们戴口罩和勤洗手。中国的医生和国外的专家并没有对中国的疫情爆发表示担忧，因为许多其他国家在中国去年年底放松了疫情措施后，呼吸道疾病也出现了类似的增加。周五，在中国呼吸道疾病病例激增后，以马可·卢比奥为首的五名共和党参议员要求总统乔·拜登政府禁止美国和中国之间的旅行。拜登政府的一名官员表示，美国正在密切监测中国呼吸道疾病的上升情况，但他补充说：“我们看到了季节性趋势。没有任何异常情况......目前没有迹象表明存在这种情况。”这是在美国急诊室寻求治疗的人们与中国呼吸道疾病爆发之间的联系。”世界卫生组织流行病和大流行防范部门代理主任玛丽亚·范·科霍夫(Maria Van Kerkhove)本周早些时候表示，这一增长似乎是由于感染病原体的儿童数量增加所致，而他们在两年的COVID-19限制期间避免了感染病原体。 。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇回应卢比奥信函表示，有关说法纯属恶意捏造，中方坚决反对。卢比奥的信还得到了参议员 JD 万斯、里克·斯科特、汤米·图伯维尔和迈克·布劳恩的签名。</description><link/> https://www.voanews.com/a/known-pathogens-cause-rise-in-china-s-respiratory-illness-official-says-/7382145.html<guid> https://www.voanews.com/a/known-pathogens-cause-rise-in-china-s-respiratory-illness-official-says-/7382145.html</guid><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 21:31:46 -0500</pubDate><category>科学与健康</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6cb6-08dbf3a7cb73_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>基辛格的遗产仍在亚洲荡漾</title><description>亨利·基辛格将被世界许多地方铭记为一位外交政策天才，他带领中国融入国际社会，离间北京与其冷战盟友莫斯科，并最终改变了世界经济。在东南亚，本周去世、享年 100 岁的尼克松时代国家安全顾问兼国务卿正受到不同的纪念。基辛格策划的对中国开放对泰国产生了连锁反应，泰国前总理阿南·班亚拉春表示，泰国对共产主义感到恐惧。 1991年至1992年担任泰国总理的阿南德今年5月庆祝基辛格诞辰100周年时对美国之音泰国组表示：“很多泰国人不了解中国，认为共产主义中国不可信任。”生日。阿南德说：“我不认为这（仅仅因为）基辛格的对华政策”，还因为“泰国和美国军方之间的关系”侧重于国防而不是外交关系。战争战略的设计师 与此同时，在越南、柬埔寨和老挝，基辛格被人们铭记为战争战略的设计师，这场战争摧毁了大片地区，造成无数人死亡。拉里·伯曼说：“如果我们只关注该地区……基辛格在这些领域的决定，无论他多么出色，无论他是多么熟练的谈判者，对数十万无辜人民来说都是灾难性的。”加州大学戴维斯分校名誉教授，撰写了大量有关越南战争的文章。伯曼周四对美国之音越南语组说：“这就是历史的审判之地。”柬埔寨、越南和老挝 根据 Storymaps 网站的数据，1965 年至 1975 年间，美国及其盟国向越南、老挝和柬埔寨投掷了超过 750 万吨炸弹，是二战期间向欧洲和亚洲投掷的炸弹数量的两倍。当时，北方有苏联、中国等共产主义国家支持的越南民主共和国正在与南方美国支持的越南共和国作战。分析人士称，基辛格旨在镇压共产主义势力的政策导致数十万人死亡。北越沿着所谓的胡志明小道经老挝向南方运送军队和物资。基辛格和其他美国官员希望这一切能够结束。据《战争遗产》报道，从 1964 年到 1973 年，美国向老挝投掷了 40 亿枚炸弹，使其成为世界上遭受轰炸最多的国家。数万人被杀。俄亥俄州立大学政治学助理教授艾琳·林(Erin Lin)在她的著作《当炸弹停止时》中表示，随着中央情报局在老挝的行动扩展到柬埔寨，美国在柬埔寨投下了估计50万吨炸弹。 《华盛顿邮报》援引耶鲁大学历史学家本·基尔南的话说，这次爆炸造成多达 15 万柬埔寨平民死亡。在柬埔寨，爆炸“激怒了民众，投入了叛乱分子的怀抱，而在爆炸开始之前，叛乱分子的支持相对较少，导致越南战争深入柬埔寨，这是 1970 年的一场政变，红色高棉，并最终导致柬埔寨种族灭绝”，耶鲁大学种族灭绝研究项目中的一篇海象杂志文章指出。在最后一名美国军人于 1973 年 3 月 29 日离开越南 50 多年后，在柬埔寨、越南和老挝，训练有素的人员、儿童和农民仍在寻找未爆炸弹药。其中一些弹药被懂得如何拆除的人清除。其中一些会伤害或杀死发现者。高棉历史学家、1985年至今年担任柬埔寨首相洪森的私人顾问罗斯·占特拉博特(Ros Chantrabot)周四对美国之音高棉语组表示，“亨利·基辛格负有巨大的责任……让柬埔寨卷入这场战争，这场战争造成许多人死亡，今天在柬埔寨留下了许多地雷。”柬埔寨裔美国政治学家索法尔·厄尔 (Sophal Ear) 向《华盛顿邮报》表示：“可悲的现实是，他留下的遗产仍然让许多柬埔寨人付出代价。” “直到今天，仍有一些人……在这片充满炸弹的土地上谋生的过程中失去了肢体和生命。”东帝汶康涅狄格大学历史系教授布拉德·辛普森表示，基辛格还对支持印度尼西亚1975年入侵东帝汶负有责任。印度尼西亚当时表示，吞并东帝汶对于防止共产主义蔓延至关重要。辛普森周四对美国之音印度尼西亚组表示，基辛格“帮助在明年加快武器和军事装备向印度尼西亚的流动，因为印度尼西亚面临着东帝汶武装抵抗战士的坚决游击抵抗。”他继续说道，“到 1977 年初基辛格卸任时，印度尼西亚已经杀死了东帝汶大约十分之一的人口。”根据世界银行的数据，当时人口为 619,308 人。根据国家安全档案电子简报第 62 号，印度尼西亚的入侵导致了对该领土的长期血腥占领，直到 1999 年国际维和部队投入使用后才结束，并造成多达 20 万人死亡。高棉服务部、越南服务部、印度尼西亚服务部和泰语服务部为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/kissinger-s-legacy-still-ripples-through-asia-/7382122.html<guid> https://www.voanews.com/a/kissinger-s-legacy-still-ripples-through-asia-/7382122.html</guid><pubDate> Sat, 02 Dec 2023 20:13:01 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Titi Tran、Yuni Salim、Soyoung Ahn、Han Noy、Yiamyut Sutthichaya、Christy Lee） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8ebe-08dbf3973f9f_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>