<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 23 日星期一 11:54:11 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国船只在南海发生事件后，美国再次警告将保卫菲律宾</title><description>周一，在中国船只在南海一处有争议的浅滩上拦截并与两艘菲律宾船只相撞后，美国再次警告称，根据 1951 年条约，美国将在菲律宾遭受武装袭击时保卫菲律宾。周日仁爱礁发生撞船事故后，菲律宾外交官周一召见了一名中国驻马尼拉大使馆官员，提出措辞强硬的抗议。官员称，没有人员伤亡的报道，但冲突损坏了一艘菲律宾海岸警卫队船和一艘由海军人员操作的木壳补给船。小费迪南德·马科斯总统与国防部长和其他高级军事和安全官员召开紧急会议，讨论争议水域的最新敌对行动。菲律宾和中国的其他邻国一直抵制北京对几乎整个南海的广泛领土主张，随着事件的增加，马尼拉等一些国家已经寻求美国的军事支持。会后，国防部长吉尔伯托·特奥多罗在新闻发布会上抨击中国诉诸“暴力”，威胁菲律宾船员，并歪曲事实掩盖其侵略行为。特奥多罗说：“菲律宾政府认为中国最近的侵略行为公然违反了国际法。” “中国没有合法权利或权力在我们的领海和专属经济区进行执法行动。”特奥多罗说，马科斯下令对公海碰撞事件进行调查，但他拒绝透露菲律宾政府将采取什么措施。他说：“我们政府最高层正在严肃对待这些事件。”他补充说，政府呼吁召开新闻发布会以提供准确的事实。这位国防部长表示：“中国政府故意混淆真相。”菲律宾还计划对中国船只在中国与东南亚国家联盟就一项旨在防止南海发生重大武装冲突的互不侵犯条约（“行为准则”）的谈判中的危险举动发出警告。 。两名菲律宾官员不愿透露姓名，因为无权公开讨论谈判细节，两名菲律宾官员告诉美联社，北京将从周一开始主持为期三天的谈判。特奥多罗表示，中国主办旨在防止重大海上冲突的会谈，而中国却“公然无视国际法”，这“非常讽刺”。涉及中国、菲律宾、越南、马来西亚、台湾和文莱的领土冲突长期以来被视为美中竞争微妙断层线的导火索。周日，大约五艘中国海警船、八艘随行船只和两艘海军舰艇形成封锁，阻止两艘菲律宾海警船和两艘船只在一艘被困的菲律宾海军舰艇上向驻仁爱礁的菲律宾部队运送食品和其他物资。海岸警卫队准将杰伊·塔里拉说道。在对峙过程中，菲律宾一艘海警船和一艘补给船分别遭到中国海警船和一艘船只的撞击。塔里拉说，两艘菲律宾船只中只有一艘成功向菲律宾军队运送物资。被菲律宾外交官员召见的中国高级外交官重申了中方有关菲律宾船只侵入中国领土的说法。中方再次敦促菲方认真对待中方严重关切，恪守承诺，停止海上挑衅，停止危险举动，停止无端攻击抹黑中国，尽快拖走非法搁浅军舰。 ”，中国驻马尼拉大使馆援引周志勇的话说。他指的是马德雷山号，该船在 1999 年被故意搁浅后，成为马尼拉在该浅滩的领海前哨。中国海警周日指责菲律宾船只造成了碰撞，并表示菲律宾人正在运送建筑材料，以加强他们的安全。浅滩前哨站。美国和其他盟国对中国的行动表示震惊。华盛顿再次警告称，如果菲律宾军队、船只和飞机，包括“在南中国海任何地方的海岸警卫队”受到武装攻击，美国有义务根据 1951 年共同防御条约保卫菲律宾。美国国务院在声明中表示，“面对中华人民共和国海岸警卫队和海上民兵的危险和非法行为，阻碍菲律宾 10 月 22 日前往仁爱礁执行补给任务，美国与我们的菲律宾盟友站在一起”。其驻马尼拉大使馆。声明指责中国船只的危险举动造成了碰撞，并补充说，中国船只“故意干扰菲律宾船只行使公海自由航行权，违反了国际法”。美国国务院还援引了 2016 年的一项仲裁裁决，该裁决以历史为由宣告中国对南海的广泛主权主张无效，其中包括仁爱礁。华盛顿并未对争议海域提出主权声索，但已部署部队在该海域巡逻，以促进航行和飞越自由，此举激怒了北京，北京警告美国停止干预其所说的纯粹的亚洲争端。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-renews-warning-it-will-defend-philippines-after-incidents-with-chinese-vessels-in-south-china-sea-/7322354.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-renews-warning-it-will-defend-philippines-after-incidents-with-chinese-vessels-in-south-china-sea-/7322354.html</guid><pubDate> Mon, 23 Oct 2023 08:06:52 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ef52-08dbd3bfeaad_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>哥伦比亚总统本周将访华</title><description>北京外交部周一表示，哥伦比亚总统古斯塔沃·佩特罗将于本周访问中国，这位左翼领导人寻求加强与世界第二大经济体的关系。中国外交部发言人华春莹表示，石油公司是应国家主席习近平的邀请，于周二至周四进行访问。哥伦比亚总统表示，他将于周三与习近平会面。报道补充说，两人将讨论波哥大地铁系统的建设进展，该系统由一家中国公司负责监督。中国外交部周一表示，中哥关系“发展顺利，务实合作成果丰硕，给两国人民带来了实实在在的利益”。中国外交部发言人毛宁表示，习近平将为佩特罗举行欢迎仪式和宴会。两国元首将举行会谈，规划新时代中哥关系发展蓝图，并共同出席合作文件签字仪式。他是继上个月委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗之后访问的。智利总统加布里埃尔·博里奇上周也访问了该国，作为参与中国大型基础设施项目“一带一路”倡议的国家峰会的一部分。尽管波哥大尚未签署该倡议，但哥伦比亚第一位左翼总统佩特罗已寻求加深该国与其第二大贸易伙伴的关系。他任命电影导演塞尔吉奥·卡布雷拉（Sergio Cabrera）为驻北京大使被视为加强关系的努力的一部分。塞尔吉奥·卡布雷拉在中国度过了童年的大部分时间，并在文化大革命期间在毛泽东令人畏惧的红卫兵青年队服役。总部位于华盛顿的战略与国际研究中心 (CSIS) 高级研究员埃文·埃利斯 (Evan Ellis) 去年在一份白皮书中写道：“尽管石油公司政府并未广泛关注哥伦比亚与[中国]的关系，但这种关系有望扩大。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/colombian-president-to-visit-china-this-week-/7322298.html<guid> https://www.voanews.com/a/colombian-president-to-visit-china-this-week-/7322298.html</guid><pubDate> Mon, 23 Oct 2023 07:10:30 -0400</pubDate><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8b0f-08db4668479b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚总理前往华盛顿参加重要的安全联盟会谈</title><description>澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周一前往美国进行为期四天的访问，希望在 AUKUS 核潜艇协议上取得进展。澳大利亚与美国的正式安全关系可以追溯到 20 世纪 50 年代初。澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯周一在堪培拉对记者表示，“澳大利亚和美国之间的联盟是澳大利亚外交政策的核心。”他对美国的正式访问将包括过去 16 个月内与乔·拜登总统的第九次会面。澳大利亚总理表示，他将与美国国会议员就确保 AUKUS 联盟取得进展所需的立法进行会谈。澳大利亚媒体报道称，一些美国议员对该协议表示严重担忧。 AUKUS 是 2021 年 9 月与美国和英国宣布的一项三边协议，该协议将使澳大利亚首次获得核动力潜艇。据估计，该协议可能会让澳大利亚花费高达2440亿美元，并被广泛视为对抗中国在印太地区日益增长的影响力。陆克文是澳大利亚驻美国大使，也是前总理。他周一对澳大利亚广播公司表示，AUKUS 合作伙伴关系将成为阿尔巴尼斯华盛顿之行以及清洁能源会谈的重要组成部分。陆克文说：“确保所有相关的 AUKUS 立法成功通过美国国会。第二，扩大信息技术、国防技术以及清洁能源技术等领域的经济关系，以增强我们的清洁能源在关键矿物方面进行紧凑和新的合作。”中国此前曾批评AUKUS协议，指责美国、英国和澳大利亚“为了一己私利的政治利益走上了一条危险的道路……完全无视国际社会的关切”。周日，阿尔巴尼斯确认他将于 11 月初访问北京，会见国家主席习近平。随着两国都试图化解长期的贸易和外交紧张局势，世界贸易组织关于澳大利亚葡萄酒出口的争端已暂停。中国同意审查有争议的澳大利亚葡萄酒进口关税。作为回报，堪培拉政府暂停在世贸组织的行动。这些关税是在 2020 年征收的，当时双边关系因各种地缘政治争端而迅速恶化。对包括大麦在内的其他澳大利亚商品的限制已经取消。与他在去年选举中击败的保守派政府相比，阿尔巴内塞对中国采取了更少的对抗态度。本周，阿尔巴尼斯将在华盛顿出席国宴并与拜登总统在椭圆形办公室举行会议。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-prime-minister-heads-to-washington-for-key-security-alliance-talks/7322187.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-prime-minister-heads-to-washington-for-key-security-alliance-talks/7322187.html</guid><pubDate> Mon, 23 Oct 2023 03:52:11 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5e674b6b-e1ed-4331-aa14-e2a2d18e7ffe_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国科幻成为焦点</title><description>一旦被有效禁止，中国科幻小说就迅速成为主流，受到政府和公众的欢迎——引发了人们对这种以其不断扩大的多样性和相对自由而闻名的流派的审视。本周的世界科幻大会体现了它的新地位，这是世界上历史最悠久、最具影响力的科幻盛会，首次在中国举行后于周日闭幕。该活动在闪闪发光的成都科幻博物馆举行，主角是国际现象《三体》系列的作者、国内大片《流浪地球》的灵感来源刘慈欣。但更广泛的科幻小说迷群体已经成为一个罕见的空间，在这里，不同的声音蓬勃发展，各种各样的问题——社会、环境，有时甚至是政治——可以被探索。获奖作家陈秋帆告诉法新社：“从本质上讲，科幻小说的一部分就是在谈论当下。” “它利用了谈论外太空或不同时代的背景，但反映了人类现在的状况。”陈自己的小说《垃圾潮》以反乌托邦的未来中国为背景，电子垃圾外来工人在危险的条件下辛苦劳作，受到腐败集团的剥削。他在贵屿附近长大，贵屿曾经是世界上最大的电子垃圾场之一。生态破坏、城市化、社会不平等、性别、腐败等等——“这些问题相互交叉、相互交织，”西交利物浦大学的刘曦说。它们共同“让每个人都了解中国” “作家对中国社会的探索。”她说。这在今天的中国是很少见的，在过去十年习近平主席的领导下，政治和艺术表达的空间急剧缩小。精神污染 从历史上看，科幻小说曾遭受过严重的污染。与中国当局的动荡关系——它在文化大革命期间实际上消失了，然后在 20 世纪 80 年代被称为“精神污染”而被禁止。虽然它又回来了，但仍然相对晦涩难懂。作家雷吉娜·卡宇·王 (Regina Kanyu Wang) 说，她只是在大学里才认识了其他粉丝——他们一起组建了校园里较小的俱乐部之一。陈说，科幻小说并没有受到认真对待，而是被视为儿童和年轻人的东西。这有其优点。苏黎世大学的杰西卡·因巴赫告诉法新社：“有很多自由……因为没有人读科幻小说，（作者）可以做任何他们想做的事。” 《三体》系列在全球的成功改变了一切，将其技术实力和人类命运的史诗主题带入了公众意识。香港城市大学的于旭英说：“无论你是否喜欢科幻小说，我们面临的社会现实正变得越来越像科幻小说。” “我们生活在一个高科技时代。你的日常生活完全是科技化的，”她说。中国的数字化变革步伐本来就很快，而新冠肺炎 (COVID-19) 疫情又进一步加速了这一步伐。现金几乎消失了，严格的卫生法规进一步增强了国家的重要监控能力。陈认为，国际社会对中国科幻小说的兴趣激增也与现实世界的担忧有关。 “我认为这种现象有不同层次的原因，”他说。 “但其中一个重要因素是中国在世界舞台上不断崛起的经济和技术实力。”一个好工具中国政府很乐意利用这一切。 “在国家层面，科幻小说是传达国家科技实力话语的良好载体，”于说。她说，它还有助于“凸显中国梦（习近平时代的一个抱负口号）与科学之间的关系”。当局已经说到做到。星云状的成都科幻博物馆由著名的扎哈·哈迪德建筑事务所设计，在短短一年内以光速建成，恰逢世界科幻大会。陈说，这项活动历来都是由粉丝主导和资助的，今年是“中国政府自上而下的资本主义举措”。 “他们希望科幻成为这座城市的名片，向世界展示中国的开放和包容，”他说。政府的关注伴随着潜在的风险。 《三体》的英文结构则不同，叙事以暴力的文革场景开始。翻译者刘宇昆 (Ken Liu) 获悉，在中文原文中，它被埋在书的中间，以使其不那么显眼。刘在 2019 年告诉《纽约时报》，“对我来说，在不给他们带来麻烦的情况下谈论中国作家的作品变得越来越困难。”他翻译成英文的一些作品被认为过于敏感，因此从未以中文出版过。 “如果你处于边缘地位，如果你在中国的印刷量很低，那么没关系，你有更多的回旋余地。如果你正在制作一部大型大预算电影……那就复杂得多，”因巴赫说。 “这就是现在科幻小说中正在发生的事情，”她说。 “随着它变得越来越主流，审查也越来越严格。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-sci-fi-steps-into-spotlight/7321729.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-sci-fi-steps-into-spotlight/7321729.html</guid><pubDate> Sun, 22 Oct 2023 19:23:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-2a90-08dbd3553085_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>苹果供应商富士康接受中国当局税务检查</title><description>据当地周日报道，富士康是一家以生产苹果 iPhone 闻名全球的财富 500 强公司，最近遭到中国税务机关的搜查。据中国国营《环球时报》报道，总部位于台湾的富士康公司正式注册为鸿海精密工业股份有限公司，其位于广东省和江苏省的办事处遭到税务官员的搜查。自然资源部还检查了富士康在河南和湖北省的办事处，该公司在这两个省设有主要工厂。富士康在中国各地雇佣了数十万名工人。该报告没有提供有关搜查的更多细节，包括搜查发生的时间或发现了什么。一位专家表示，包括富士康在内的台资企业在大陆分享发展红利、取得显著成绩的同时，也应该承担起相应的社会责任，为推动大陆和平发展发挥积极作用。两岸关系。​​”近年来，中国大陆和台湾之间的关系一直十分紧张。中国声称民主自治的台湾岛是其领土的一部分。双方于 1949 年内战后分裂，没有正式关系，但通过数十亿美元的贸易和投资联系在一起。中国共产党定期在台湾附近派遣战斗机和轰炸机，以强化其立场，即台湾有义务与大陆统一，必要时可以使用武力。紧张局势有时会蔓延到经济领域。近年来，中国禁止从台湾进口菠萝、石斑鱼等农产品。然而，它基本上没有针对在大陆运营的台湾公司。富士康的大部分制造业务都在中国进行。该公司周日晚间在一份声明中表示，将“积极配合有关单位做好相关工作和运营”。该公司创始人郭台铭8月份宣布，他将作为候选人参加明年初举行的台湾总统选举。随后，他辞去富士康董事会席位。郭台铭被视为一位对中国友好的候选人，其政治观点大多与台湾目前的反对党国民党保持一致。</description><link/> https://www.voanews.com/a/apple-supplier-foxconn-subjected-to-tax-inspections-by-chinese-authorities/7321692.html<guid> https://www.voanews.com/a/apple-supplier-foxconn-subjected-to-tax-inspections-by-chinese-authorities/7321692.html</guid><pubDate> Sun, 22 Oct 2023 17:06:06 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/80470000-c0a8-0242-9ca0-08daba5acb29_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国、菲律宾就南海碰撞提出贸易指责</title><description>中国和菲律宾就南海争议海域发生的碰撞事件互相指责，中国船只周日拦截了一艘向那里提供部队的菲律宾船只，这是一系列海上对抗中的最新一起。近几个月来，两国在南海地区发生了多次冲突，尤其是有争议的仁爱礁（南沙群岛的一部分）。菲律宾一直在向驻扎在一艘锈迹斑斑的二战时期运输船上的部队运送物资，该运输船用作浅滩的前哨基地，促使中国海警多次部署船只阻止补给任务。在周日上午的事件中，中国海警表示，中国的一艘船只与菲律宾船只发生了“轻微碰撞”，而海警正在“合法”阻止该船向军舰运送“非法建筑材料”。马尼拉对此作出回应，“最强烈地”谴责中国船只的“危险拦截动作”。马尼拉西菲律宾海特遣部队在一份声明中表示，中国的“危险、不负责任和非法行为”“侵犯了菲律宾的主权、主权权利和管辖权”。美国表达了对菲律宾的支持，谴责中国“破坏了菲律宾合法的补给任务”。驻菲律宾大使 MaryKay Carlson 在 X（该平台以前称为 Twitter）上发帖称：“我们与 #FriendsPartnersAllies 站在一起，保护菲律宾主权并支持 #FreeAndOpenIndoPacific。”在小费迪南德·马科斯总统的领导下，马尼拉与北京的关系恶化，他自去年上任以来加强了与华盛顿的军事接触。五角大楼五月份表示，如果菲律宾海岸警卫队在“南海任何地方”受到攻击，它将保护菲律宾。北京宣称对几乎整个南海拥有主权，其中包括菲律宾、越南、马来西亚、文莱和印度尼西亚的部分专属经济区。常设仲裁法院2016年表示，中国的主张没有法律依据。上周，一艘中国海军舰艇跟踪并试图切断一艘执行补给任务的菲律宾海军舰艇后，菲律宾军方要求中国停止其“危险和进攻性”行动。中国警告菲律宾不要进一步“挑衅”，称此类行为侵犯了其领土主权。马尼拉称，周日的碰撞事故发生在菲律宾武装部队承包的一艘船只执行例行补给任务期间。工作组表示，中国海警船的“挑衅、不负责任和非法行为”，“危及了菲律宾船只船员的安全”。中国海警在一份声明中表示，菲律宾船只无视中国船只的多次警告，越过中国船只的船头，“故意寻衅滋事”，造成碰撞。海警表示，菲律宾的行为严重违反海上避碰国际规则，威胁我船航行安全。马尼拉于 1999 年搁浅了 BRP Sierra Madre 军舰，作为其对位于其 322 公里专属经济区内的仁爱礁主权主张的一部分。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-says-ships-bumped-by-chinese-vessels-near-disputed-shoal-/7321239.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-says-ships-bumped-by-chinese-vessels-near-disputed-shoal-/7321239.html</guid><pubDate> Sun, 22 Oct 2023 00:36:54 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-30ea-08dbd2b84fd7_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>