<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 29 日星期四 23:05:22 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>专家称，对中国来说，朝鲜是与美国竞争的“牌”</title><description>华盛顿——分析人士表示，北京不太可能帮助华盛顿破坏朝鲜和俄罗斯之间的军事合作，因为中国认为此举在支持美国在欧洲和亚洲的目标的同时，损害了自己的利益。丹尼尔·德佩特里斯表示：“鉴于美国的亚洲政策以及华盛顿持续努力遏制中国在该地区的影响力，北京没有理由在其最重要的外交政策优先事项之一——俄罗斯在乌克兰的失败——上协助美国，即使是间接的。” ，国防优先项目的研究员。 “对中国来说，朝鲜不是一个需要解决的问题，而是与华盛顿竞争的一张牌，”德佩特里斯周二在给美国之音的电子邮件中继续说道。美国已向中国求助，以帮助遏制朝鲜的威胁性导弹活动，这些活动现已从东亚延伸到欧洲，俄罗斯在乌克兰的战争已连续第三年在欧洲进行。乌克兰安全部门 2 月 22 日表示，自去年 12 月以来，朝鲜导弹已在乌克兰扎波罗热、基辅、顿涅茨克和哈尔科夫等城市造成平民伤亡。朴槿惠与中国朝鲜半岛事务特别代表刘晓明举行会谈。美国声明称，两人于 2 月 21 日通过视频会议讨论了朝鲜“日益增加的破坏稳定和升级行为及其与俄罗斯深化的军事合作”。美国表示，朝鲜自 2 月 23 日宣布针对莫斯科的一揽子制裁计划以来，自 9 月以来已向俄罗斯运送了超过 10,000 个集装箱的武器。朴晓明会谈是在国务卿安东尼·布林肯与中国外交部长王毅讨论朝鲜问题之后进行的。 2 月 16 日慕尼黑安全会议期间。针对上周的会谈，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周三通过电子邮件对美国之音表示，“中国无意干涉两国之间的合作”朝鲜和俄罗斯的主权国家”。他称两国是“中国的友好邻邦”。彭宇还表示，希望美方为维护朝鲜半岛和平稳定发挥积极和建设性作用。自朝鲜领导人金正恩9月访问俄罗斯并会见俄罗斯总统普京以来，朝鲜似乎一直在加速武器转让，以补充俄罗斯对抗乌克兰所需的武器。作为回报，金正恩正在寻求俄罗斯的技术来增强他的武器。耶鲁大学蔡英文中国中心高级研究员苏珊·桑顿（Susan Thornton）在特朗普政府期间担任负责东亚和太平洋事务的代理助理国务卿。她表示，一旦乌克兰战争爆发，北京方面可能愿意说服莫斯科断绝与平壤的关系。超过。但即便如此，如果“与美国的关系仍在恶化”，“中国也不会急于提供帮助”，她周二通过电子邮件表示。中国将横跨中国边境的朝鲜视为对抗美国及其在韩国驻有28,500名士兵的军事基地的缓冲区。北京希望平壤保持稳定以继续发挥这一作用。自 20 世纪 90 年代以来，中国一直在提供经济援助，以维持受到严厉制裁和孤立的朝鲜。史汀生中心重新构想高级研究员罗伯特·曼宁表示，尽管北京对失去对平壤的影响力感到“非常不舒服”，因为莫斯科现在提供了替代的食品和燃料来源，但这种明显的损失被北京从莫斯科对中国经济的依赖中获得的好处所抵消。美国大战略项目。自 2022 年 2 月入侵乌克兰以来，俄罗斯一直面临严厉制裁。“中国一直是俄罗斯的经济救生筏，加强了其能源联系，用其汽车和消费品填充俄罗斯市场，”曼宁说。他周三通过电子邮件表示，北京不会改变对平壤与莫斯科关系的立场，因为它总体上会继续“在反对美国政策的地方与俄罗斯协调大部分外交政策”。不过，昆西负责任治国研究所高级研究员迈克尔·斯维恩表示，“与莫斯科和平壤大力合作反对美国会给北京带来一定风险。”斯温周三通过电子邮件表示，“目前，中国希望与华盛顿保持可行的关系，而不是恶化关系。北京面临严重的国内问题，需要相对稳定的外部环境。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/for-china-north-korea-is-card-to-play-in-competition-with-us-experts-say-/7509359.html<guid> https://www.voanews.com/a/for-china-north-korea-is-card-to-play-in-competition-with-us-experts-say-/7509359.html</guid><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 20:17:23 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4577-08dbdbf5da1e_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>乌克兰 YouTuber 发现她的人工智能克隆人在中国互联网上销售俄罗斯商品</title><description>华盛顿——本月早些时候农历新年前后，无数用人工智能制作的外国女性视频开始出现在中国社交媒体平台上，讲普通话并宣扬对中国的热爱。视频中的头像是用网上的图像创建的，这些图像被盗、复制和改变用途，这样即使是现实生活中的女性也能在视频中认出自己。奥尔加·洛伊克 (Olga Loiek) 就是其中之一。她是一名 20 岁的乌克兰人，在宾夕法尼亚大学学习认知科学。几个月前，Loiek 开设了一个 YouTube 频道，她在其中谈论心理健康并分享她的人生哲学。然而，不久之后，她开始收到粉丝的消息，告诉她他们在中国社交媒体上看到了她。在那里，她不是奥尔加·洛伊克，而是一位会说普通话、热爱中国并想嫁给中国男人的俄罗斯女人。她的名字是娜塔莎、安娜或格蕾丝，这取决于你在中国的社交媒体平台上找到她。她告诉美国之音：“我开始用谷歌翻译翻译这些视频，我意识到这些账户大多数都在谈论中国、俄罗斯，以及中国和俄罗斯之间的关系有多好。” “这感觉很违和。”在一些视频中，虚拟人物谈论了他们对俄罗斯和中国的密切关系的重视。在其他视频中，他们赞扬中国的历史和文化，或者谈论俄罗斯女性有多么想嫁给中国人。 “如果你嫁给俄罗斯女人，我们每天都会为你洗衣服、做饭、洗碗，”一个头像说道。 “我们还会给你们生外国婴儿，想要多少就生多少。”在视频网站抖音和哔哩哔哩上发现了几十个洛伊克头像说普通话的视频。这些帐户中的大多数都会要求观众访问他们的在线商店，购买他们所说的正宗俄罗斯商品。中国版 TikTok 抖音已将其中一些视频标记为可能由人工智能生成。但评论显示，许多人相信他们看到的是一个真正的女人。一位网友写道：“俄罗斯美女，中国人民欢迎你。”洛伊克表示，显然，考虑到她来自乌克兰，乌克兰自 2022 年以来一直与俄罗斯交战，她永远不会说这样的话。她说，“这可能是为了让人们，也许是中国人，觉得外国人觉得他们的国家更优越。”在中国最大的视频网站哔哩哔哩上，一些使用Loiek人脸的AI视频都标有HeyGen的标志，表明该视频是在该公司网站上生成的。在 Bilibili 的一个教程中，演示者甚至展示了如何在 HeyGen 上制作一段简短的视频，其中包含 Loiek 的谈话片段。 HeyGen是一家总部位于洛杉矶的人工智能公司，于2020年在中国成立。该公司专注于逼真的数字化身、语音生成和视频翻译。 HeyGen 开发的技术被用于唐纳德·特朗普和泰勒·斯威夫特讲一口流利普通话的人工智能视频中，该视频于 2023 年 10 月在中国社交媒体上疯传。据《福布斯》报道，该公司目前估值为 7500 万美元。 HeyGen 的审核政策规定，用户不能生成“未经明确同意，代表真实个人（包括名人或公众人物）”的头像。该公司关于头像制作的官方教程视频显示，用户必须提交一段人们同意使用其肖像的视频。目前还不清楚中国的一些人如何规避制作洛伊克视频的要求。洛伊克说，自从她和她的 YouTube 订阅者向中国社交媒体公司发出投诉以来，大约有十几个模仿她的账户已被删除。美国之音联系HeyGen和抖音的母公司字节跳动征求意见，但尚未收到回复。中国政府于 2023 年初出台了监管 Deepfakes 和其他“深度合成服务”的规定。该法律禁止在未经图像或其他信息使用者同意的情况下生成 Deepfakes。 Loiek 在 YouTube 上发布了她的故事，并在中国社交媒体上被分享。各平台网友纷纷同情她，并呼吁对人工智能进行更严格的监管。百度和腾讯等中国科技巨头正在大力投资人工智能技术。由人工智能驱动的最受炒作的服务之一是数字人类。腾讯和小冰（一家从微软分拆出来的中国人工智能工作室）提供数字人类服务，可以克隆人并将其转变为人工智能化身，价格低至 145 美元。人工智能化身也出现在传播亲中和反美言论的网络虚假信息活动中。 2023 年 2 月，研究公司 Graphika 发现了一场社交媒体活动，利用计算机生成的逼真人物视频来宣传北京的利益。 2023 年 9 月，美国国务院在一份报告中警告称，“获取全球数据与人工智能技术的最新发展相结合，将使中华人民共和国能够精准瞄准外国受众，从而可能影响经济和安全决策至于 Loiek，她并不打算退出 YouTube 或停止发帖。她说：“我们需要某种监管框架，以便我们能够理解并防止这些事情发生。”Adrianna 张对此做出了贡献报告。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ukrainian-youtuber-finds-her-ai-clone- sell- Russian-goods-on-chinese-internet-/7509009.html<guid> https://www.voanews.com/a/ukrainian-youtuber-finds-her-ai-clone- sell- Russian-goods-on-chinese-internet-/7509009.html</guid><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 19:32:34 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>技术</category><category>乌克兰</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6bf1-08dc3980634c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>对于一些中国移民来说，习近平领导下的中国几乎没有选择</title><description>巴拿马拉哈斯布兰卡斯/华盛顿——47岁的中国移民丛只有一个背包、一个便携式帐篷和一个小肩包，他是从一艘狭窄的木船上走出来的十几名移民之一。巴拿马拉哈斯布兰卡斯楚库纳克河的石质岸边。这一站是他在过去一个月里进行的数十次停留之一，也是他在前往美国的旅程中接受美国之音普通话组采访的地方——这次旅程从中国西南部的四川省开始。出于安全考虑，丛拒绝透露自己的全名。当他在烈日下走过岸时，穿着长袖黑色T恤、黑色运动短裤和白色鳄鱼纹拖鞋，由于早些时候过河时滑倒，脚踝肿胀，他稍微一瘸一拐。 。来自中国的移民是长途跋涉前往美国边境的人数增长最快的群体。冒着死亡和疾病的风险穿越巴拿马险恶的达连峡，是这一旅程的关键部分。和其他许多人一样，丛说他从在线来源获得了很多关于如何进行长途跋涉的信息，包括抖音（TikTok 的中国版）。经过半年的筹划，他决定：“我必须走。” “当我出来时，我认为即使我死在路上，这也是值得的，”他说。当美国之音问这位前薄饼店老板为什么不远万里来到一个他以前从未去过的国家时，他回答说：“自由。” “我想要自由，”他说。丛说，中国没有自由，这让他很沮丧。他表示，他的抖音账户因使用敏感关键词和批评中国国家主席习近平而多次被封。丛说，他对自由的定义是，他不必做他不想做的事，而且他可以批评总统。中国经济低迷是他决定离开中国的另一个重要原因。其股市处于五年来的最低点，该国的进出口也出现下降。去年六月，由于缺乏顾客，丛不得不关闭他的薄饼店。 “没有人有钱。没有一件容易的事，”他说。 “没有外贸，转手的都是国内钱，怎么能创造财富呢？”丛并不是唯一一个决定长途跋涉前往美国边境的人。美国海关和边境保护局数据显示，2023年有超过3.7万名中国移民在美墨边境被拘留，比上一年增加了近10倍。仅在距离太平洋内陆 100 公里的圣地亚哥地区，美国边境巡逻队官员本周告诉当地一家电视台，自 10 月 1 日以来，他们已逮捕了超过 14 万人，其中包括约 2 万名中国人，增加了 500%一年前的同一时期。越过边境后，移民向边境巡逻队投降，并宣布他们打算在美国寻求庇护。它们通常会在 72 小时内得到处理并被释放。据司法部称，去年有 55% 的中国移民获得庇护。国际移民组织驻巴拿马代表团团长朱塞佩·洛普雷特（Giuseppe Loprete）在接受半岛电视台采访时表示，由于语言障碍和观念，中国移民特别容易受到伤害。他们很富有。丛说，他向一位在中国社交媒体平台微信上找到的导游支付了 700 美元，获取前往哥伦比亚阿坎迪的指示。从那里，他在雨林中走了三天。他又支付了 25 美元在楚库纳克河上乘船游览。但这只是他在一个多月的旅程中从四川出发，途经泰国、土耳其、厄瓜多尔、哥伦比亚和现在的巴拿马所花费的一小部分。自习近平 2013 年上任以来，离开中国的人数激增。根据联合国难民署的数据，2013 年至 2021 年间，有超过 70 万中国人在海外寻求庇护。其中，2019 年至 2021 年间每年有超过 10 万中国人寻求庇护。难民署可提供去年的统计数据。赴美中国移民数量急剧增加引发了美国国家安全担忧，一些人质疑其中是否存在中国间谍。众议院国土安全委员会主席、共和党众议员马克·格林对去年六月进入美国的中国移民潮发出了警告，称其中大多数是军龄男性，与中国共产党和美国有已知的联系。人民解放军。格林和同僚共和党参议员马可·卢比奥和众议员特洛伊·E·尼尔斯去年提出了《中共间谍不庇护法案》，如果该法案获得通过，将阻止中共成员在美国寻求庇护。边境巡逻人员在一月份遇到了 5,717 名单身中国成年人，更多美国海关和边境保护局的数据显示，这一数字是有记录以来任何其他一月份的两倍。 12 月，这一数字创下 7,581 人的历史新高，而自 2023 年 1 月以来的总数目前为 64,979 人。美国之音普通话观察到，独自旅行的中国男性多于女性。丛说，旅程还有数千公里，目前还没有什么是确定的。他说，他希望在抵达最终目的地后在一家餐馆洗碗，开始在美国的生活。 “最好尽你所能，而不是无助地漂浮，”他说。 Calla Yu 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/for-some-chinese-migrants-few-options-in-xi-s-china-/7508948.html<guid> https://www.voanews.com/a/for-some-chinese-migrants-few-options-in-xi-s-china-/7508948.html</guid><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 17:56:56 -0500</pubDate><category>移民</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿德里安娜·张） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-95e7-08dc39688289_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登接连行动凸显中国数据安全威胁</title><description>华盛顿——拜登政府最近几天针对中国采取了一系列行动，持续对美国的主要战略对手施压，尽管其重点关注的是加沙和乌克兰战争等更紧迫的战线。在一周内，政府宣布了一项行政命令，保护美国人的个人数据免受包括中国在内的外国对手的侵害；对使用中国技术的联网车辆构成的潜在安全威胁展开调查；并对支持莫斯科入侵乌克兰的中国实体实施制裁。乔·拜登总统采取的行动与他和中国国家主席习近平 11 月在加州举行峰会后数月的关系升温形成鲜明对比。这次会议旨在改善双边关系，该关系因竞争和不信任。自峰会以来，双方的外交接触有所增加，包括恢复美国前众议院议长南希·佩洛西 2022 年访问台湾后冻结的军事对话。一月初重启幕僚级会谈对于确保双方避免在本月晚些时候的台湾选举期间发生重大两岸事件至关重要。今年一月，华盛顿和北京还成立了一个工作组，旨在打击用于生产在美国销售的芬太尼和其他合成药物的中国前体的流动，这是两个超级大国之间合作的另一个迹象。两国关系得到改善，北京在一月份举办了一场盛大的宴会来纪念中美建交45周年，中国外交部长王毅在宴会上承诺，深受美国动物园游客喜爱的中国大熊猫将于年底返回美国今年的。那么，为什么现在针对中国采取一系列行动呢？国家安全问题 白宫回避了有关这些措施的连续实施时间的问题。白宫副新闻秘书奥利维亚·道尔顿周四在空军一号上对记者表示，拜登“担心中国这样的国家”。她说：“中国目前正寻求用来自有关国家的配备先进技术的车辆涌入美国和世界各地的市场。” “这是我们非常重视的国家安全问题。”一名政府官员在新闻发布会上告诉记者，美国商务部周四启动的调查旨在确保在美国道路上行驶的中国汽车不会损害美国国家安全，这与保护美国人个人数据不被中国窃取的行政命令是“补充和不同的”和其他外国对手。后一项命令阻止向“相关国家”批量传输地理定位、生物识别、健康和财务信息等数据。战略与国际研究中心贸易与技术项目主任艾米丽·本森表示，通过将这两个公告放在一起，政府试图传达出他们正在认真对待数据安全的信息。本森对美国之音表示：“预期结果表明联网车辆规则实际上是一项国家安全工具。”在对中国车辆构成的威胁进行调查后，美国计划与合作伙伴和盟友进行接触。一名政府官员在周三的新闻发布会上对美国之音表示，人们“对安全风险的认识日益增强”，并且“对我们可能采取的措施和调查结果非常感兴趣”。拜登本人也对危险发出了警告。总统在一份声明中表示：“来自中国的联网车辆可以收集有关我们公民和基础设施的敏感数据，并将这些数据发送回中华人民共和国。”抛开国家安全担忧不谈，美国政府还预计，价格更便宜的中国汽车进入美国市场的产能过剩，尤其是比亚迪等中国汽车生产商在墨西哥设立制造工厂，这将使其根据 USMCA（自由贸易协定）获得更优惠的关税税率。美国、墨西哥和加拿大之间的贸易协定。 “这让华盛顿对美国汽车行业的寿命产生了很大的恐惧，”本森说。她补充说，本周采取的行政行动比禁止 TikTok 的努力“更容易、更适当”。尽管有指控称其中国母公司字节跳动可能收集敏感用户数据，但这款社交媒体应用仍有超过 1 亿美国人使用。尽管联邦政府和数十个州已禁止 TikTok 在政府设备上使用，但国会尚未颁布立法禁止美国人在个人设备上使用该应用程序。该应用程序非常受欢迎，尤其是在年轻人中，促使拜登的竞选团队加入该平台，尽管政府此前对其潜在的国家安全问题采取了坚定的立场。史汀生中心中国项目主任孙韵表示，在拜登为连任竞选做准备之际，他的政府热衷于展现出他们正在认真对待中国威胁的形象。 “平衡一直是他政策的主题，”孙告诉美国之音。 “当有积极的参与时，也会有惩罚性的姿态。”她说，如果没有这样的姿态，政府将很容易受到批评，称其忽视了北京仍然是美国重大国家安全挑战的根源这一事实。她说：“政府必须证明，它对参与的局限性和参与的可取性有着极其清醒的认识。” “参与并不意味着没有问题。”华盛顿上周还宣布对中国企业实施制裁，作为纪念俄罗斯入侵乌克兰两周年措施的一部分。贸易处罚针对的是俄罗斯和被政府视为支持莫斯科战争努力的国家的实体。针对中国的行动是在二月初王毅与美国国务卿安东尼·布林肯在慕尼黑安全会议期间会晤之后采取的。王毅在会上警告布林肯，把去风险化“变成‘去中国’、建‘小院高墙’、搞‘与中国脱钩’，最终会给美国带来适得其反的后果。” Paris Huang 和 Adam Chuanqi Xu 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/with-back-to-back-actions-biden-spotlights-china-data-security-threat/7508943.html<guid> https://www.voanews.com/a/with-back-to-back-actions-biden-spotlights-china-data-security-threat/7508943.html</guid><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 17:48:38 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>美国政治</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-ed6f-08dbe6ad639e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾总统对澳大利亚：我们的战略伙伴关系比以往任何时候都更加重要</title><description>澳大利亚墨尔本——菲律宾总统小费迪南德·马科斯周四对澳大利亚议会表示，在该地区面临中国威胁的法治与和平方面，两国之间的战略伙伴关系比以往任何时候都更加重要。马科斯在国事访问期间在两院特别联席会议上表示，菲律宾不会允许外国势力“夺取我们哪怕一平方英寸的主权领土”。这是他自 2022 年上任以来经常重复的声明，并提到中国对菲律宾在南海的领土主张存在争议。马科斯表示，澳大利亚和菲律宾需要联合起来应对该地区和平与稳定的新挑战，就像他们在二战期间对抗日本军队一样。马科斯说：“没有一个国家可以独自做到这一点。没有任何一个力量可以单独对抗他们。” “这就是为什么我们的战略伙伴关系变得比以往任何时候都更加重要。”马科斯说，他的父亲、前总统费迪南德·马科斯和时任澳大利亚总理高夫·惠特拉姆在1974年参观菲律宾的巴丹和科雷希多二战战场时重申，两国的安全是紧密相连的。去年11月，澳大利亚和菲律宾首次在南海进行联合海空巡逻。马科斯表示，菲律宾和澳大利亚在二战后为建立基于规则的国际秩序而奋斗，现在他们必须为保护南海的这一秩序而奋斗。马科斯说：“保护南海作为全球重要动脉，对于维护地区和平，乃至全球和平都至关重要。”安东尼·阿尔巴内斯总理提醒马科斯领导人上次会面时说过的话：繁荣与进步取决于和平。阿尔巴内塞说：“这就是我们两国海军去年11月首次共同完成的海上合作活动的意义所在。”阿尔巴内斯补充说：“我们的合作是对我们国家利益的维护和对我们地区责任的认可。”马科斯的讲话被绿党参议员珍妮特·赖斯短暂打断，她举着一块牌子，上面写着：“停止侵犯人权”，以抗议菲律宾的人权记录。赖斯后来遭到参议院大多数同事的谴责，并提出一项动议，反对她在抗议中“不尊重议会和不尊重的行为”以及“无视澳大利亚与菲律宾关系的重要性”。这种谴责是象征性的，不会对赖斯造成任何后果。马科斯和阿尔巴内塞周四宣布了关于海事合作、网络安全和公平贸易监管的新协议。为期两天的国事访问将于周四结束，马科斯将于下周与其他东南亚领导人一起返回澳大利亚，参加东盟-澳大利亚峰会，该峰会标志着澳大利亚与该地区集团建立伙伴关系 50 周年</description><link/>https://www.voanews.com/a/philippine-president-to-australia-our-strategic-partnership-is-more-important-than-ever-/7508533.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippine-president-to-australia-our-strategic-partnership-is-more-important-than-ever-/7508533.html</guid><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 13:01:05 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-173f-08dc394d3234_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国调查联网汽车的潜在安全威胁</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-investigating-pottial-security-threats-from-connected-cars/7507960.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-investigating-pottial-security-threats-from-connected-cars/7507960.html</guid><pubDate> Thu, 29 Feb 2024 05:23:59 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/076962b4-b7bc-4fb6-9aec-e892a2cce57c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>