<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 18 日，星期三 15:51:56 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国与巴基斯坦签署“一带一路”铁路项目协议</title><description>中国和巴基斯坦周三同意加强北京“一带一路”倡议下的合作，签署了一项拖延已久的重要协议，在这个南亚国家建设价值数十亿美元的铁路项目。中国国务院总理李强和巴基斯坦总理卡卡尔周三在北京主办的“一带一路”国际合作高峰论坛期间举行双边会谈，并见证了中巴经济走廊多项谅解备忘录和协议的签署，或中巴经济走廊。巴基斯坦在会后声明中表示：“两位领导人讨论了中巴经济走廊背景下的双边合作以及进一步深化经济联系的前景。”中巴经济走廊是“一带一路”倡议的旗舰项目。预计中国将为巴基斯坦的公路、铁路、能源和其他基础设施开发带来超过650亿美元的投资，以改善地区陆地和海上贸易路线。官员们表示，周三签署的其中一份文件与所谓的 Mainline-1 或 ML-1 铁路项目有关。它旨在通过一条长达 2,600 多公里的轨道连接巴基斯坦西北部城市白沙瓦和南部港口城市卡拉奇，耗资 70 亿美元。在伊斯兰堡和北京分担成本的情况下，该项目预计将耗时 16 年，并将线路容量从每天单程 34 趟列车增加到 134 趟列车，运行速度达到每小时 165 公里，是目前运行速度的两倍。周三早些时候，卡卡尔在“一带一路”国际论坛的演讲中指出，自十年前启动以来，中巴经济走廊在巴基斯坦“创造新的经济机会方面发挥了关键作用”。总理表示：“我们已经在中巴经济走廊下完成了 50 多个项目，价值 250 亿美元。”卡卡尔补充说：“巴基斯坦已成功投入运营其瓜达尔深水港，拥有最先进的设施来处理货船，促进转运到区域国家，特别是内陆国家。”总部位于伊斯兰堡的非政府组织巴中研究所执行主任穆斯塔法·海德·赛义德 (Mustafa Hyder Sayed) 表示，ML-1 是 CPEC 下最大的单一项目，也是该项目的核心。赛义德说：“这个项目将新疆与瓜达尔港连接起来，将打开新疆进入温暖水域的通道，使其进入中东和欧洲市场。”他补充说：“ML-1将成为下一阶段中巴经济走廊项目的关键驱动力和催化剂，因为它的执行将有助于促进巴基斯坦当地工业，如钢铁、水泥和其他当地制造业。”在中巴经济走廊投资下，中国在阿拉伯海建设并运营了西南瓜达尔港深水港。它位于阿拉伯海重要石油运输路线霍尔木兹海峡附近。卡卡尔表示，中国在瓜达尔建设的新国际机场很快就会落成，将其打造成区域贸易和互联互通的枢纽。他补充说，中巴经济走廊能源项目已向巴基斯坦国家电网注入至少8000兆瓦电力，预计未来五年内将完成近1万兆瓦的新增清洁能源项目。中巴经济走廊正在建设工业区，以吸引当地和中国投资者，帮助资金短缺的巴基斯坦增加出口并增加外汇储备。巴基斯坦矿产资源丰富的西南俾路支省是瓜达尔港的所在地，尽管俾路支族分裂主义叛乱已持续多年，但该省仍获得了大量与中巴经济走廊相关的投资。参与瓜达尔港等中巴经济走廊项目的中国公民在巴基斯坦遭到致命袭击。北京已向伊斯兰堡施压，要求确保其公民的安全。尽管中国的“一带一路”投资在巴基斯坦和其他地方建设了急需的基础设施，但这些项目产生的债务及其给北京带来的政治影响力一直存在激烈争论。卡卡尔在周二发表的采访中对一家中国媒体表示，中国的开发性融资“没有条件，与传统的开发性融资模式不同”。他驳斥了有关“一带一路”倡议导致参与国陷入“债务陷阱”的指控。 “将一带一路融资描述为‘债务陷阱’是错误的；它是帮助各国实现其人民全面和包容性发展的重要工具，”卡卡尔断言。巴基斯坦政府数据显示，中巴经济走廊创造了20万个就业岗位，修建了1400多公里的高速公路和公路，为国家电网增加了数千兆瓦的电力，有效结束了这个拥有约2.41亿人口的国家多年的停电状况。据官员称，过去18个月瓜达尔港已处理了60万吨货物。在本周北京举行的国际会议之前，中国政府发布了一份报告，记录了“一带一路”融资的进展情况。所谓的白皮书称，“中巴经济走廊沿线重大项目正在进行中”。巴基斯坦瓜达尔港取得重大进展，正在向物流中心和工业基地目标迈进。报告列出了几个已完成的项目，其中包括两国在卡拉奇联合建设的两座核电站，称它们“正在运行，采用了中国的华龙一号核技术”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-pakistan-sign-bri-funded-railway-project-deal-/7316252.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-pakistan-sign-bri-funded-railway-project-deal-/7316252.html</guid><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 13:39:24 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f988-08dbcffcad20_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>塔利班出席北京论坛标志着中国的接触政策</title><description>本周，中国在北京举办的“一带一路”高峰论坛，不仅是俄罗斯总统普京与世界各国领导人会晤的机会，也是尚未得到任何国家承认的塔利班的难得机会。塔利班出席这次会议是为了纪念中国提出“一带一路”倡议十周年，也是该组织自 2021 年接管阿富汗以来参加的最引人注目的多边会议。专家表示，塔利班邀请“一带一路”论坛标志着“一带一路”论坛的继续进行。中国与该集团的接触政策。据塔利班发言人阿洪扎达·阿卜杜勒·萨拉姆·贾瓦德介绍，工商业代理部长努鲁丁·阿齐兹率领代表团前往北京参加为期两天的会议。 “总的来说，工商部长的目标是加强与中国的经济、贸易和过境关系，”贾瓦德周一在 WhatsApp 消息平台上向媒体发送的视频中表示。在 5 月的一份联合声明中，中国和巴基斯坦宣布，作为“一带一路”旗舰的中巴经济走廊将延伸至阿富汗，这对 2021 年 8 月掌权的塔利班来说是一项重大外交胜利。拉斐尔·潘图奇 (Raffaello Pantucci)英国皇家联合三军研究所研究员、新加坡拉惹勒南国际研究学院客座高级研究员对美国之音表示，邀请塔利班参加论坛是“中国对待塔利班做法的延续”。潘图奇说：“自塔利班接管以来，中国一直非常积极地与塔利班接触，对待他们就像对待阿富汗政府一样。” “关系密切” 今年九月，中国成为自塔利班掌权两年以来第一个向阿富汗派出大使的国家。不过，中国尚未正式承认塔利班为阿富汗政府。 “他们不想成为第一个这样做的人，”潘图奇说。目前还没有国家承认塔利班是阿富汗的合法政府，大多数国家要求该组织首先组建一个更具包容性的政府，尊重妇女的权利，并确保其领土不被用来袭击其他国家。尽管如此，华盛顿智库詹姆斯敦基金会的作家兼研究员扎法尔·伊克巴尔·优素福扎伊表示，中国“与塔利班关系密切”。尤萨夫扎伊对美国之音表示，除了经济和安全方面的考虑外，中国与塔利班接触的部分原因是与美国的竞争。邀请参加这次论坛“是向美国发出一个信号，即美国想要孤立塔利班，而中国则希望与他们建立关系，”尤萨夫扎伊说。 “鼓舞士气” “塔利班目前处于孤立状态，”尤萨夫扎伊补充道。 “因此，在这种情况下，塔利班需要有人与他们接触，无论是经济上、政治上、战略上还是任何形式。”阿富汗前驻华大使贾维德·艾哈迈德·卡姆对美国之音表示，参加该论坛使塔利班官员不仅有机会与中国官员接触，而且有机会与其他国家的官员接触。 “中国希望为塔利班提供一个与其他国际参与者谈判的平台，”卡埃姆说。卡埃姆表示，塔利班还希望中国在阿富汗投资。中国私营企业表现出了在阿富汗投资的兴趣，并在近几个月与塔利班签署了一些合同，但卡姆表示，北京尚未承诺投资重大基础设施项目。他补充说，如果塔利班能够说服中国在阿富汗投资，“那将是一项重大成就。” “我对此表示怀疑，”卡姆说。 “有承诺，但我没有看到实际情况。”中方对阿富汗恐怖主义问题表示关切。 “安全是发展的基础和前提，”中国外交部在一份关于阿富汗问题的声明中表示。美国之音阿富汗组的诺沙巴·阿什纳对这个故事做出了贡献，该故事起源于美国之音阿富汗组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taliban-attendance-at-beijing-forum-signals-china-s-policy-of-engagement/7316011.html<guid> https://www.voanews.com/a/taliban-attendance-at-beijing-forum-signals-china-s-policy-of-engagement/7316011.html</guid><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 10:53:35 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Roshan Noorzai) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b17e-08dbcfe6d39b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国习近平捍卫“一带一路”，旨在打造更精简、更绿色的项目</title><description>中国国家主席习近平周三在北京举行的“一带一路”倡议论坛开幕式上为其标志性政策项目进行了辩护，强调了他所说的该计划在过去十年中取得的成功。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)是此次聚会的明星出席者，他还概述了中国旨在深化发展的八个关键领域。此次论坛的成立是为了加强全球互联互通，但出席的国家元首数量比以往的会议要少。此次论坛召开之际，世界正因乌克兰战争和中东紧张局势升级而日益分裂。一些分析人士表示，北京希望此次论坛能够强化中国是发展中国家领导人的印象。 “‘一带一路’一直是中国的外交政策议程，北京[通过该倡议]提出的[愿景]是，中国为广大发展中国家的基础设施和经济发展做出贡献，”中国项目主任孙云说位于华盛顿特区的智库史汀生中心在一份书面回应中告诉美国之音。来自 140 个国家（主要来自全球南方国家）的领导人和代表出席了为期两天的峰会，其中包括俄罗斯总统普京，他在论坛期间与习近平进行了一对一会面。这是中国自2023年1月摆脱近三年的疫情封锁以来举办的首次重大国际活动。习近平赞扬“一带一路”倡议自2013年以来取得的成就，表示该倡议有助于解决能源问题并创建新的经济走廊对于许多发展中国家来说，“一带一路”建设的港口、公路、铁路让货物、资金、技术和人员得以跨洲流通。自提出以来，“一带一路”倡议已累计投资超过1万亿美元，实施了至少3000个项目，与150多个国家签署了200多个“一带一路”合作协议。周三，习近平赞扬该倡议成功地将蓝图变成了实际项目。一些专家表示，“一带一路”项目和投资协议为发展中国家急需的基础设施提供了资金支持。它们还让中国将自己描绘成电动汽车、电池和可再生能源技术等先进技术的提供者。 “中国喜欢将‘一带一路’的发展模式与西方主导的失败的发展模式进行对比，”澳大利亚格里菲斯亚洲研究所所长克里斯托夫·内多皮尔·王(Christoph Nedopil Wang)在书面回应中告诉美国之音。他认为这种模式和沟通方式引起了一些新兴经济体的共鸣。习近平在含蓄地批评美国时强调，“意识形态对抗、地缘政治竞争、集团政治不是我们的选择”，并补充说北京反对集团对抗、单边制裁和脱钩。 “将其他国家的发展视为威胁，将经济相互依存视为风险，并不会让你生活得更好、发展得更快，”他说。虽然习近平试图宣扬中国发展模式的优越性，但一些专家表示，“一带一路”第一个十年的成果描绘了一个不同的现实。大西洋理事会全球中国中心驻日本非常驻研究员尼瓦·丘（Niva Yau）表示：“中国希望将通过建设基础设施来推动经济增长的想法复制粘贴到其他国家，但中国的经济增长不仅仅是基础设施。” 。丘说，中国的经济增长是由基础设施、低廉的劳动力成本、大量的外国直接投资和技能转移共同推动的。丘说，中国所做的只是倡导基础设施建设，而不是把整个经济模式输出到国外。 “这就是为什么‘一带一路’十年后还没有发挥作用，”她补充道。 “一带一路”第一个十年的负面影响 虽然一些分析人士表示，中国通过“一带一路”为全球发展做出了积极贡献，但西方国家批评该倡议让参与国应对巨额债务和环境退化。波士顿大学本月早些时候发布的一份报告显示，接受中国资金的接受者“面临严重的债务困扰”。此外，该研究称，与世界银行资助的开发项目相比，中国公司资助的开发项目“对生物多样性和土著土地造成的风险要高得多”。大西洋理事会的丘表示，许多“一带一路”项目未能实现或引发一系列长期问题，因为中国没有解决国际组织可行性研究中发现的根本问题。她对美国之音表示：“其他国际组织已经对大多数‘一带一路’项目进行了可行性研究，他们认为这些项目在大多数情况下都是无利可图的。” “即使它们能够盈利，国际组织也可能需要满足很多条件才能投资这些大型基础设施项目。”她说，当北京投入大量资金但不解决根本原因时，中国企业往往会与腐败和环境破坏联系在一起。 “东道国从未为这些大型基础设施项目做好准备，”丘补充道。为了解决其中一些问题，习近平誓言要建立参与“一带一路”的企业诚信合规评估体系，并“与国际组织合作开展“一带一路”诚信研究和培训”。演讲。 “更绿、更小”的“一带一路”项目 为践行“一带一路”倡议“小而美”的承诺，习近平周三公布了八点行动计划，承诺深化绿色基础设施合作，促进技术创新，加大全球数字化力度经济。习近平表示，中国将大力推进标志性工程和“小而精”民生工程。美国保守派智库美国企业研究所汇总的数据也显示，“一带一路”投资交易规模可能正在萎缩。 2023年前六个月，中国企业签署了价值400亿美元的“一带一路”相关建设和投资协议，远低于新冠疫情之前“一带一路”年度支出通常超过1000亿美元的水平。分析人士表示，这些公告表明，中国并没有用其他举措取代“一带一路”倡议，而是专注于改变“一带一路”项目的范围和规模。格里菲斯亚洲研究所的内多皮尔·王对美国之音表示：“一带一路将继续存在，并将在未来几年重点关注绿色发展和数字化等问题。”他补充说，中国可能会让私营部门在“一带一路”倡议中发挥更大作用，同时将该倡议的重点转向能够产生收入的“可融资项目”。 Nedopil Wang 预测，“由于新兴经济体的主权债务问题，与公共基础设施相关的项目将会减少”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-defends-belt-and-road-aims-for-leaner-greener-projects/7315807.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-defends-belt-and-road-aims-for-leaner-greener-projects/7315807.html</guid><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 08:57:21 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a143-08dbcfd577cf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平和普京在中东动荡中重申伙伴关系</title><description>俄罗斯总统普京和中国国家主席习近平周三在“一带一路”国际合作高峰论坛期间举行了备受期待的会晤，赞扬两国的密切关系，同时庆祝中俄两国政治和经济关系不断深化。习近平表示，“两国政治互信不断深化”，并赞扬两国保持“密切有效的战略协作”。一些分析人士表示，这次会议让习近平将中国描绘成发展中国家之外的另一个世界领导人，也让普京有机会证明他在国际上仍然具有影响力。皇家联合大学副研究员萨里·阿尔霍·哈夫伦 (Sari Arho Havrén) 表示：“这次会议将捍卫习近平作为全球南方国家的替代世界领导人的立场，并让普京表明他有一位非常强大的朋友（习近平）。”服务研究所（RUSI）在一份书面答复中告诉美国之音。此次访华是普京自国际刑事法院（ICC）三月份对俄罗斯领导人发出逮捕令以来第二次出访俄罗斯。本月早些时候，普京访问吉尔吉斯斯坦，参加前苏联加盟共和国峰会。中国和吉尔吉斯斯坦都不是国际刑事法院成员国。与此同时，以色列和巴勒斯坦激进组织哈马斯之间的军事冲突不断升级。尽管中国和俄罗斯谴责以色列对加沙的空袭并呼吁停火，但习近平和普京并未公开谈论这一问题。在新华社发布的官方新闻稿中，习近平呼吁北京和莫斯科共同努力“维护国际公平正义”。一些专家表示，习近平和普京在会晤时不愿就以色列与哈马斯冲突发表评论，这表明两国都试图平衡与中东和以色列的关系。亚洲协会政策研究所（ASPI）高级研究员菲利普·伊万诺夫（Philipp Ivanov）表示：“他们没有完全支持以色列，但也没有大力支持哈马斯。”他补充说，中国和俄罗斯都明白自己帮助解决以色列和哈马斯之间长期冲突的能力有限，因此伊万诺夫认为莫斯科和北京可能会利用自己的影响力来确保冲突不会“发生”，而不是直接参与和平进程。蔓延到更广泛的战争。”他在视频通话中对美国之音表示：“我认为中国和俄罗斯可以利用其对叙利亚、伊朗或沙特阿拉伯的影响力来试图遏制冲突。”深化双边交往普京访华也反映出俄罗斯对中国的依赖日益增加，因为乌克兰持续的战争使莫斯科面临越来越严厉的国际制裁。随着俄罗斯在国际上日益孤立，中国已成为俄罗斯商品的重要市场和俄罗斯石油和天然气的重要买家，为莫斯科对基辅的战争提供了至关重要的财政生命线。中国海关数据显示，2023年前7个月中俄双边贸易增长36.5%，达到1341亿美元。中国分析人士告诉中国官方小报《环球时报》，双边贸易额可能达到 2000 亿美元，超过去年 1900 亿美元的纪录。周三，习近平对普京表示，两国双边贸易额已创“历史新高”，并强调“正在向双方确定的2000亿美元目标迈进”。 ASPI的伊万诺夫指出，莫斯科在获得主板和半导体等关键技术方面已经高度依赖中国，而北京正在充分利用俄罗斯提供的“大宗商品和能源折扣”。 “在中国与美国的竞争中，俄罗斯是一个稳定且负担得起的能源提供者，”他告诉美国之音。 “两国从这种伙伴关系中获得的好处是双向的。”一些观察家表示，除了深化经济领域的接触外，习近平和普京还将寻求加强军事和技术合作。伊万诺夫指出：“除了石油、天然气和农产品之外，俄罗斯可以提供中国在加强军事现代化过程中需要的某些军事技术。”对于普京来说，主要目标之一是进一步推进西伯利亚力量2号天然气管道的建设，中国和俄罗斯在三月份习近平和普京的莫斯科会晤期间就该交易的某些方面达成了一致。据中国国家电视台中央电视台报道，周三，习近平表示，中国希望中蒙俄天然气管道项目能够“尽快”取得实质性进展。 RUSI 的哈夫伦表示，以色列和哈马斯之间的战争可能会使这一努力变得复杂，因为战争可能会影响全球天然气价格。 “但这仍然是普京的主要目标，”她告诉美国之音。普京周三在“一带一路”论坛上发表讲话时表示，“一带一路”倡议符合俄罗斯一直在开发的新交通基础设施，其中包括根据俄罗斯国家政府的说法，北海航线从俄罗斯与挪威边境延伸至阿拉斯加附近的白令海峡。 -运营的卫星通讯社。中国的平衡之举 周三的会晤标志着习近平和普京自 2022 年以来第三次面对面会面。在入侵乌克兰前几周，普京访问了北京，两国领导人签署了一份 5000 字的协议，宣布两国“无限伙伴关系”。今年3月，就在国际刑事法院以涉嫌战争罪对普京发出逮捕令几天后，习近平访问了莫斯科，期间他告诉普京，他们正在推动100年来从未发生过的变革。尽管习近平和普京关系密切，截至周三两人已会面 42 次，但一些分析人士表示，北京仍对与莫斯科结盟过于密切的风险保持警惕。当两位领导人在北京会晤时，乌克兰城市扎波罗热的致命空袭在一夜之间造成平民死亡。 “我认为（中国和俄罗斯之间）不会有更深入、更公开的接触，因为这会进一步加剧北京与欧洲国家的关系，”RUSI 的哈夫伦表示。她认为，中国将努力在与俄罗斯的密切伙伴关系和向西方民主国家表明他们愿意在乌克兰战争等问题上发挥中立作用之间取得平衡。 “这就是北京试图做的，但这或多或少是一种伪装，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-putin-hail-strong-bilingual-ties-in-beijing-meeting-/7315717.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-putin-hail-strong-bilingual-ties-in-beijing-meeting-/7315717.html</guid><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 07:02:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ae4e-08dbcfdfca3d_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 2023年第三季度中国经济放缓</title><description>中国经济今年第三季度放缓，部分原因是该国负债累累的房地产行业出现危机。政府统计局周三公布的数据显示，世界第二大经济体7月至9月与去年同期相比增长了4.9%。这一增幅优于大多数分析师预测的 4.5%，但远低于前三个月 6.3% 的增幅。数据还显示，第三季度中国国内生产总值增长1.3%，而今年4月至6月期间增长0.8%。衡量制造业、采矿业和公用事业活动的该国 9 月工业产出较 2022 年同期增长 4.5%，上个月零售额较去年同期增长 5.5%。自去年年底当局结束“零新冠”政策后，中国的疫情后复苏并未达到预期。房地产开发商碧桂园可能拖欠1500万美元贷款利息，这进一步加剧了缓慢的复苏。本报道的部分信息来自美联社、路透社、法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-economy-slows-in-third-quarter-of-2023/7315648.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-economy-slows-in-third-quarter-of-2023/7315648.html</guid><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 04:37:59 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c3e0610b-49fe-4c3e-90f3-26711a120fe4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国被指控从事规模空前的经济间谍活动</title><description>美国和澳大利亚情报部门领导人指责中国盗窃知识产权，规模空前。这一严厉批评之际，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯准备在今年晚些时候访问中国，以缓解与澳大利亚最大贸易伙伴的摩擦。澳大利亚间谍机构负责人很少公开指名斥责另一个国家。但澳大利亚安全情报组织（ASIO）总干事迈克·伯吉斯（Mike Burgess）在加利福尼亚州帕洛阿尔托举行的情报会议之前的媒体吹风会上直言不讳地谈到了来自中国的威胁。伯吉斯表示，中国的经济间谍活动远远超出了“传统”间谍活动，因为多年来这种活动得到了政府的批准，损害了其他国家的利益。 “所有国家都从事间谍活动。所有国家都寻求秘密，所有国家都寻求战略优势，但我们在这里谈论的行为远远超出了传统的间谍活动，威胁是中国政府参与了最持续、最大规模和最复杂的知识产权盗窃和专业知识获取这在人类历史上是前所未有的。”他说。中国是澳大利亚最大的贸易伙伴，但近年来双边关系因各种地缘政治和贸易争端以及因新冠病毒 (COVID-19) 起源而引发的紧张局势而恶化。澳大利亚总理安东尼·艾博内塞预计将在未来几个月访问北京，这是澳大利亚领导人七年来首次对北京进行正式访问。阿尔巴尼斯坚称，在他寻求稳定关系的过程中会出现分歧。伯吉斯是在加利福尼亚州举行的一次重要的五眼峰会期间发表上述言论的。五眼联盟包括美国、英国、加拿大、新西兰和澳大利亚。它是在第二次世界大战后成立的，目的是共享情报和协调安全工作。该联盟的情报领导人应联邦调查局局长克里斯托弗·雷的邀请前往加利福尼亚州。他们警告说，需要提高认识以确保新技术受到保护。雷称中国共产党是“创新的头号威胁”，坚称其已将经济间谍活动作为“其国家战略的核心组成部分”。他表示，近年来，联邦调查局发现与“中国政府某种形式窃取知识产权或其他机密”的企图有关的“调查数量增加了约 1,300%”。截至目前，北京官方尚未对此做出回应。美国和澳大利亚还警告称，以色列与激进组织哈马斯的战争导致本土暴力威胁加剧。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-accused-of-economic-espionage-on-an-unprecedented-scale/7315625.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-accused-of-economic-espionage-on-an-unprecedented-scale/7315625.html</guid><pubDate> Wed, 18 Oct 2023 02:39:58 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/022a0000-0aff-0242-d710-08dad1efecb2_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>