<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 14 日，星期二 11:06:36 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>白宫称拜登在会见中国习近平方面处于“强势地位”</title><description>周三，在旧金山湾区与中国国家主席习近平举行备受期待的会晤期间，防止北京干涉台湾选举以及重建美国和中国军队之间的沟通将成为美国总统乔·拜登的首要议程。国家安全委员会发言人约翰·柯比在这次会议之前与美国之音白宫分社社长帕齐·维达库斯瓦拉进行了交谈，并表示拜登打算将这段不稳定的关系置于“更负责任的基础上”，但相信他在参加这次会议时处于强势地位，得到了美国总统特朗普的支持。稳健的美国经济。为了清晰和简洁，以下采访内容已被编辑。美国之音：关于即将与中国领导人习近平的会晤。总统的一个关键主题是警告北京不要干涉台湾选举。台湾表示，通过军事压力、虚假信息和操纵民意调查，这种情况已经发生。拜登能否在这个对中国人来说显然也非常敏感的问题上说服习近平？国家安全委员会战略传播协调员约翰·柯比：总统期待着本周与习主席的会面。这是在我们的关系经历了许多个月的起起伏伏之后发生的。他认为，作为管理两个国家的两位领导人，双边关系实际上是世界上最重要的关系之一，我们必须使其建立在比现在或迄今为止更负责任的基础上。他相信他是带着强势的立场参加这次会议的。美国经济现在比几十年来更加强劲。我们还巩固并重振了我们在整个亚太地区及其他地区的联盟和伙伴关系。他也期待听到习主席关于如何管理未来两国关系的观点。我不会更详细地介绍他们将要经历的细节，当然也不会涉及台湾的选举干预。我只想说，中华人民共和国行为者在该地区及其他地区干预选举时表现出不负责任的行为并不少见。我们相信，民主的真正力量是不受阻碍、不受干扰、不受外国干涉损害的自由和公正的选举。美国之音：拜登总统想要的另一件关键事情是重建军队之间的通讯。这是[国务卿安东尼]布林肯无法确保的。需要总统推动实现这一目标的阻碍是什么？柯比：再说一遍，我不会在他与习主席的会面之前提前进行讨论。显然，一种尚未开放的沟通途径是军方之间的通道，这很重要，因为，天哪，当你看看亚太地区发生的一些拦截事件时，你会发现危险真的非常快。当你想到中国施加压力时可能发生的误判，非常积极地施加这些没有海事法依据的海事主张，两军有能力在各个层面进行沟通是一件健康的事情，可以减少误判和误解，减少冲突的可能性。美国之音：在旧金山亚太经合组织峰会之前，我们期待有关印太经济框架的某种宣布，但我们也听到了民主党的一些抗议。 [俄亥俄州]参议员谢罗德·布朗表示，亚太经合组织的贸易支柱是不可接受的，因为它威胁到美国的就业。政府会基于这些担忧削弱这一支柱吗？柯比：我们期待在这里召开一次富有成果的亚太经合组织会议。该地区 21 个国家将出席，该地区经济产出占全球的 60%。总统将推动的事情之一是整个地区更具包容性的经济增长。 ......换句话说，工人的权利和照顾，你知道，经济产出的道德增长，并确保我们以尽可能透明和可行的方式做到这一点。美国之音：我们能谈谈乌克兰总统泽伦斯基的高级助手安德烈·叶尔马克与国家安全顾问杰克·沙利文的会面吗？叶尔马克访问是否会对拜登总统计划与亚太经合组织领导人和习主席讨论乌克兰问题的信息产生任何影响？柯比：我认为这次会议是沙利文先生与耶尔马克先生自这场战争开始以来进行的讨论的延续，他们不断地相互交谈。现在这是他们谈论美国将如何继续支持乌克兰、我们将如何继续与国会议员谈论支持乌克兰前进的重要性以及总统的补充要求的另一个机会。特别是提交安全援助申请，并再次从叶尔马克先生那里了解这场反攻的进展情况、前线的情况、他们的需求是什么、他们的需求是什么以及他们相信自己的前景如何随着冬季的临近，我们要提前做好这些准备。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-in-strong-position-in-meeting-china-s-xi-white-house-says/7354253.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-in-strong-position-in-meeting-china-s-xi-white-house-says/7354253.html</guid><pubDate> Tue, 14 Nov 2023 09:22:25 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-3ebe-08dbe5170800_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音独家报道：拜登和习近平周三将在菲洛丽庄园会面，进行 4 个小时的会谈</title><description>据知情人士透露，美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平将于周三在旧金山南部历史悠久的菲洛丽庄园会面，就一系列双边和全球问题进行约四个小时的深入会谈。此次会谈是在该市主办的亚太经济合作组织（APEC）国家峰会间隙举行的。菲洛丽庄园和编舞 会谈地点由美国之音独家报道。菲罗丽 (Filoli) 拥有近 265 公顷的自然土地，其中有乔治亚复兴风格的豪宅、英国文艺复兴时期的花园、2.8 公顷的果园和 1.6 公里的小径。习近平和拜登均于周二抵达旧金山地区，开始会面，预计会面包括工作午餐、在庄园散步，以及与国家安全顾问杰克·沙利文和国务卿安东尼·布林肯出席的小型会议。其他高级官员将就特定问题举行单独会议。周三晚间，习近平主席预计将出席与部分美国商业和文化领导人举行的两场招待会。一位不愿透露姓名的受邀与会者表示，预计美国内阁官员将在中国领导人“向美国和中国人民”发表讲话之前介绍习近平。一位美国高级官员最近在被问及有关问题时告诉记者：“我们正在留出一些时间，让两国领导人坐下来，就美国和中国在全球和双边层面面临的全方位问题进行深入对话。”拜登与习主席会晤的精心设计。中国官员要求在本周的亚太经合组织峰会之外举行一个单独的地点，寻求比去年在印度尼西亚巴厘岛举行的会议更长的讨论时间。去年 11 月，拜登和习近平在 20 个最大经济体峰会（即 G20）的间隙进行了三个小时的会面。另一位高级官员提到，美国寻求的一些成果是“实质性的”，并且与过去“只是不同”。周一，美国宣布与 45 个国家政府一起启动实施《关于负责任地军事使用人工智能和自主权的政治宣言》。该倡议包含10项具体措施，以指导负责任的军事使用全方位人工智能应用。据《南华早报》报道，拜登和习近平预计将同意限制人工智能在核武器中的使用。美国国务卿安东尼·布林肯上周在新闻发布会上对美国之音表示：“谈到人工智能，我们认为人工智能不应该介入或决定如何以及何时使用核武器。”在东京举行的七国集团会议。七国集团由七个主要工业化国家组成。布林肯拒绝透露两位领导人本周晚些时候会面时将如何讨论这个问题。一名国务院官员告诉美国之音，美国将对所有对通报和执行有关核武器使用决策至关重要的行动保持人为控制。但“现在的挑战是说服”中国和其他国家与美国一起“致力于负责任的人工智能行为规范”。美国、中国和台湾 拜登与习近平会面的道路是由两国在台湾问题上的分歧以及贸易紧张局势、强制技术转让和人权等一系列问题铺平的。尽管美国表示其目标是负责任地管理与中国的竞争，但北京政府反驳了这一说法，称世界最大的两个经济体之间的关系“不应由竞争来定义”。本周，中国外交部发言人毛宁在北京举行的吹风会上表示，“大国竞争与当前​​潮流背道而驰”，“无法解决美国的问题和世界的挑战”。毛泽东没有透露姓名，但指责“外部势力”和台湾执政的民进党支持正在改变现状的“分裂主义议程”。她说台湾是“中国的内政”。中国共产党从未统治过台湾，但声称对自治民主拥有主权。美国在台湾主权问题上不采取官方立场，也不支持台独。在台湾定于 2024 年 1 月 13 日举行总统选举之前的几周内，美国警告中国不要进行任何干涉，称此举将引起极其强烈的担忧。中国认为台湾是一个任性的省份，从未排除使用武力完全控制台湾。美国对中国军队在大选前“加强在台湾周边的军事活动”表示深切关注，称其为“史无前例”、“危险”和“挑衅性”。一位美国高级官员表示：“我们还认为，这些行动破坏了台海和印太地区的和平与稳定。” “中国对台湾民主选举的干预可能不会如中国政府所愿，而且往往会在台湾人民中造成非常负面的印象，”台湾外交部长吴钊燮表示。他对美国之音表示，正如美国高级官员所描述的那样，拜登和习近平之间的高层会谈旨在稳定两国之间紧张的关系，并加强印太地区的地区安全，这将有利于台湾。当被问及台湾是否担心华盛顿和北京会达成损害其利益和国防需求的协议时，吴说：“我们并不担心。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-exclusive-biden-xi-to-meet-at-filoli-estate-for-4-hours-of-talks-wednesday-/7354133.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-exclusive-biden-xi-to-meet-at-filoli-estate-for-4-hours-of-talks-wednesday-/7354133.html</guid><pubDate> Tue, 14 Nov 2023 07:59:54 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6e32-08dbe5110dbe_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>甚至在习近平抵达亚太经合组织之前，活动人士就对他提出抗议</title><description>在中国国家主席习近平抵达旧金山参加亚太经合组织峰会之前，抗议者和民主活动人士表达了对中国和习近平的担忧，而这些担忧在中国或该地区很少表达。预计本周的峰会将使美国总统乔·拜登和习近平自 2022 年 11 月在印度尼西亚巴厘岛举行的 G20 峰会期间发表讲话以来首次面对面会晤。习近平上次访问美国是在 2022 年 11 月。 2017 年 4 月，时任总统唐纳德·特朗普为他提供了一块“最美丽的巧克力蛋糕”，并称两人“产生了很好的化学反应”。 2019 年 6 月，当特朗普和习近平在日本大阪举行的 G20 峰会上会面时，贸易战和人权争端支撑了世界最大两个经济体之间的关系。此时，距离导致 COVID-19 的冠状病毒首次出现已有六个月。在中国武汉的人类身上发现了这种病毒——这是一场长达三年的大流行的起点，这场大流行破坏了全世界的生活。最近的会议，例如拜登和中国外交部长王毅十月份在白宫举行的会议，似乎表明两国可能是想缓解紧张局势。根据美国人口普查数据，两位领导人本周将在这座拥有五分之一人口有中国血统的城市举行会晤，场外的持不同政见者将大喊大叫。在周一举行的新闻发布会上，中国官员出席了新闻发布会媒体上，旧金山市长伦敦·布里德特别指出，第一修正案的权利和和平抗议是当地的优先事项。在美国众议院中国问题特别委员会主席迈克·加拉格尔看来，与习近平亲近是错误的。网上流传的一份邀请函显示，美中关系全国委员会和美中贸易全国委员会主办的晚宴和招待会的门票每人售价2000美元。公司花 4 万美元就可以购买一张可容纳 8 人的桌子，再加上习近平桌子上的一个座位。加拉格尔上周五在与中国持不同政见者举行的一次活动中发表讲话时说，“晚餐谈话进行得怎么样？‘哇，这菲力牛排有点干……你们对超过一百万维吾尔族穆斯林的法外拘留进展如何了？这款长相思真的太棒了。’”很好。……恭喜你彻底镇压了香港的公民社会。’”他说，“我个人曾有一些美国顶级首席执行官恳求我不要在公开场合询问他们有关维吾尔族种族灭绝的问题，而其他许多人只愿意问由于担心北京方面的报复，会面的条件是完全保密。”加拉赫补充道，“习近平说服资本家高管去安抚（中国共产党），不是因为中国对他们很好，而是因为他们害怕北京的权力。”加拉格尔表示，中国的非法海外治安行为已经蔓延到爱荷华州等美国腹地和金融中心纽约市。他敦促美国政府制定全球战略，与盟友合作解决这个问题。加拉格尔周六表示：“我们来到旧金山，为这整个悲伤事件重新定下框架，并向世界表明，容纳习近平这样的独裁者不仅在道德上是错误的，在战略上也是愚蠢的，而且也是可笑的。”中国人权活动人士上周五在同一活动中表示，“与习近平妥协不会让他改变内外政策，中共也不会停止援助俄罗斯、伊朗和其他恐怖组织。迫使其停止国际冒险的最佳策略是堵住中共不公平贸易的漏洞，继续限制中共窃取技术的渠道，并大力推动中国的人权和民主运动。”1989年天安门事件学生领袖王丹北京民主运动人士、斯坦福大学胡佛研究所访问学者对美国之音中文网表示：“在中共和习近平的统治下，中国日益倒退到极权独裁。”许多民主团体和人权活动人士开始上周聚集在旧金山，在亚太经合组织峰会会场及周边地区发起抗议活动。美国维权律师吴少平上周在中国驻旧金山领事馆前的抗议活动中对美国之音表示，“我希望美国政府不会为了与中共谈论经济发展、气候变化等问题而抛开人权问题。这些问题是综合性的，不能割裂开来。一旦脱钩，中国的人权问题将会更加严重。这也违背美国的价值观。”中国民主人权联盟主席金秀红对美国之音表示，“在中国讲真话的人受到了各种迫害，所以海外人士必须发出我们的声音。 ……让全国人民听到，特别是让习近平听到，我们想要人权和自由。我们希望国内那些讲真话的人被释放，我们要求释放所有政治犯、宗教犯和人权律师。我们必须大声为他们发声，抗议习近平和中国共产党的独裁统治。”旧金山湾区反习抗议活动总协调员、送餐服务送货员赵欣去年对美国之音中文网表示周五，“习近平是‘全体中国人民的敌人’。 ……我们必须反对这样一个极其愚蠢、倒行逆施的独裁者。很多人都会参加我们反对习和中共暴政的抗议活动。我们希望习近平感受到这里所有中国人的不受欢迎、愤怒和抗议。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/activists-protest-china-s-xi-even-before-he-arrives-at-apec/7353948.html<guid> https://www.voanews.com/a/activists-protest-china-s-xi-even-before-he-arrives-at-apec/7353948.html</guid><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 22:42:25 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>亚洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f266a4cc-44ec-4513-af92-7bfcd5eaad8b_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本和中国在紧张局势加剧之际开通热线</title><description>就在几天前，中国和日本海岸警卫队船只再次在东海的岩石岛屿上对峙，两国都声称拥有这些岛屿。 11 月 1 日的事件在日本被称为尖阁诸岛，在中国被称为钓鱼岛，是 10 月 17 日类似事件的重演。为了确保这一争端和其他类似事件不会因缺乏沟通而升级，东京和北京5月16日，时任防卫大臣滨田康和致电当时的中国防卫大臣李尚福，这让日本退了一步。尽管双边关系有时令人担忧，但此次通话并不是为了警告或传达疑虑。相反，这只是为了测试两国国防机构之间是否开辟了一条新的沟通渠道：一条老式的热线电话。 “通常来说，热线电话的目的是在危机时期加强沟通和清晰度，”东京国际基督教大学政治学家斯蒂芬·R·纳吉通过电子邮件向美国之音解释道。 “如果它们确实用于此目的，我们可能会将它们视为稳定关系的重要工具。”热线的概念也许在 1963 年古巴导弹危机之后首次引起了公众的想象，但这个想法可以追溯到二战期间美国总统富兰克林·D·罗斯福和英国首相温斯顿·丘吉尔之间建立的联系。目前，像日本和中国之间的热线电话，在潜在争议局势的盟友和各方之间都存在。乔·拜登总统宣布，当日本、韩国和美国三国八月份在戴维营会晤时，将为这三个国家设立一个机构。 10月17日，韩国联合通讯社报道称，美国、日本和韩国建立了新的三向热线，以协调应对西太平洋地区共同的地区关切。对于日本和中国来说，希望三月底启动的双边热线将有助于加强有时可能很微妙的关系。 “像[这条]热线这样有助于在日本和中国之间建立信任的机制极其重要。从这个意义上说，这条热线的开通具有深远的意义，”日本外务省中国和蒙古司官员和田笃郎说。中国驻东京大使馆拒绝置评。然而，中国国防部在3月份就该热线开通发表的官方声明中表示，“直通电话的开通将有效丰富中日防务沟通渠道，增强双方管理和管理能力。”控制海上和空中危机，有利于维护地区和平稳定。”双边紧张局势仍在酝酿之中，中日海军和海岸警卫队船只在日本西南部海域的近距离接触并不罕见。纳吉表示：“自 20 世纪 90 年代以来，日本一直对东海、南海和台湾海峡的局势升级感到担忧，当时双方的民族主义政党就民族主义者对尖阁诸岛的主权主张展开了角逐。” “随着中国军事能力的大幅增强以及使用商船来维护其主权，发生冲突（无论是意外还是故意）的可能性有所增加。”此外，北京经常援引第二次中日冲突期间日本暴行的记忆，这场冲突后来与第二次世界大战在太平洋上发生的事件重叠。这场长达八年的冲突是世界历史上最血腥的冲突之一，造成2000万中国军人和平民死亡，48万日本士兵死在中国土地上。 “作为一个对中国犯下的历史罪行负有责任的国家，日本更需要汲取历史教训，慎重行事，”8月份日本一位著名政治家访问台湾之际发表的一份声明称。在这种背景下，日本和中国防务当局之间的热线能在多大程度上提供帮助仍然是一个悬而未决的问题。国际谈判代表、横须贺亚太研究委员会政府关系特别顾问迈克尔·麦克阿瑟·博萨克在美国和平研究所 9 月 7 日发表的评论中写道，“只有一方拒绝拿起电话，就可以消除一开始激活这条线路所花费的时间。”热线电话“可以帮助化解某些情况。如果一艘船撞上另一艘船或某架飞机失踪，[有关各方]可以说，‘这就是正在发生的事情，这是一次事故，’”日本天普大学当代亚洲研究所所长，“但这一切都取决于接电话的人，以及这个人是否有一定的权威或权力来做某事。”两国国防部长最近的更替让稳定的必要性更加明显。中国国防部长李尚福于 10 月底被免职。没有对他的免职作出任何解释，北京也尚未任命他的继任者。日本首相岸田文雄任命曾推动东京与台北加强联系的政治家木原稔为日本新任防卫大臣。“中国的地区行为轨迹和亲俄中立立场令日本及其思维感到震惊。”纳吉在给美国之音的电子邮件中写道，“人们对中日关系的方向越来越悲观，需要内阁中更多的现实主义者对两国关系的未来提出更坦诚和细致的看法。”与此同时，纳吉表示，“考虑到该地区的海上交通线承载着日本的大部分进出口和能源资源，[日本人]决心通过这条热线之类的事情来灌输任何可能的稳定。问题是行得通吗？”</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-and-china-open-hotline-amid-simmering-tensions/7353923.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-and-china-open-hotline-amid-simmering-tensions/7353923.html</guid><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 21:38:13 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（卡尔·弗莱雷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f408c709-61a5-4005-9f39-8ef29f3c1084_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登和习近平近期在亚太经合组织峰会上的讲话要点</title><description>美国总统乔·拜登和中国领导人习近平预计将于本周在旧金山举行的亚太经合组织峰会期间举行双边会谈。这将是两国元首自印度尼西亚巴厘岛会晤以来的首次直接接触。 《美国之音》整理了去年11月两国领导人会晤以来的讲话，反映了美中关系从间谍气球事件后的低谷到过去12个月的逐步解冻。拜登谈中国间谍气球事件 今年2月，一个来自中国的高空气球飞越美国和加拿大领空，直到拜登下令美军将其击落。美国国务卿布林肯推迟了原定访华计划。自去年 11 月拜登与习近平在巴厘岛举行会晤以来一直缓和的美中关系迅速降温。拜登在 2 月 16 日表示，在击落气球的过程中，美国“发出了一个明确的信息——明确的信息：侵犯我们主权的行为是不可接受的。我们将采取行动保护我们的国家，我们也做到了。”他还对直接支持中国人民解放军航空航天计划的六家公司实施了限制，禁止它们获得美国技术。 “这一事件强调了我们的外交官和军事专业人员之间保持开放沟通渠道的重要性。我们的外交官将进一步接触，我将与习主席保持沟通，”他补充道。关于与中国的竞争 拜登今年已多次谈到他对美中竞争关系的立场。他在 2 月 7 日的国情咨文演讲中表示：“我已向习主席明确表示，我们寻求竞争，而不是冲突。”“对于我们为让美国变得强大而进行的投资，我不会道歉。投资于美国创新，在将决定未来的行业，以及中国政府打算主导的行业。投资我们的联盟并与我们的盟友合作，保护我们的先进技术，使其不被用来对付我们。实现我们的军队现代化，以维护稳定并遏制侵略”。 9月，拜登前往印度出席G20峰会，随后前往越南，在河内接受记者采访。 “首先，我真诚地希望建立正确的关系。现在发生的事情之一是中国正在开始改变贸易和其他问题方面的一些游戏规则，”他说。 “这不是为了孤立中国，”他继续说道，“而是为了确保道路规则——从空域到太空和海洋的一切——国际道路规则——都得到遵守。”关于中国经济 拜登8月10日在犹他州举行的政治筹款活动中谈到中国，称中国是一颗“定时炸弹”，因为经济面临挑战，包括增长疲软。 “这不好，因为当坏人遇到问题时，他们就会做坏事，”他说。他在 9 月 10 日于河内举行的新闻发布会上表达了同样的观点。 “我认为中国现在面临着一个棘手的经济问题，原因有很多，这些原因与国际增长及其缺乏以及中国所遵循的政策有关……我们真诚地不想伤害中国。我们”如果中国做得好——如果中国按照国际规则做得好的话，他们的境况就会更好……但他们最近在经济方面遇到了一些真正的困难，特别是在房地产方面。”关于与中国“去风险” 拜登政府去年对中国实施半导体芯片出口管制，今年又签署了限制美国在某些高科技领域对华投资的行政命令。 “我不会做的是，我不会向中国出售能够增强其制造更多核武器能力的材料，也不会参与与大多数人所认为的积极行为相反的国防活动该地区的发展……但我们并不是想伤害中国。”关于习近平 拜登将中国领导人习近平比作独裁者。他在国情咨文中说，“过去两年，民主国家变得更强大，而不是更弱。独裁国家变得更弱，而不是更强大。请说出我是一位愿意与习近平交换位置的世界领导人。请说出我的名字。”一。”六月在加利福尼亚州举行的一场竞选筹款活动上，他表示，“当我击落那个装有两辆装满间谍设备的棚车的气球时，习近平感到非常不安，因为他不知道气球在那里。……当独裁者不知道发生了什么时，他们感到非常尴尬。”习近平的讲话 与西方国家政客不同，中国领导人习近平很少发表即兴讲话、召开新闻发布会、回答记者提问。他的演讲经过精心准备，很少直接点名批评一个国家或领导人，但外界可以从这些演讲中看到中国官方的观点。罕见批评美国 习近平在三月举行的全国人大两会和中国人民政治协商会议期间很少直接批评美国。 “中国发展的外部环境发生巨大变化，不确定、不可预测因素明显增多，特别是以美国为首的西方国家对我们实施全方位围堵打压，给我国发展带来前所未有的严峻挑战。”习近平的讲话是在美国击落中国高空侦察气球一个月后发表的。此后，中方经常将美中关系遭遇挫折归咎于美方未能全面落实习近平和拜登巴厘岛会晤共识。论联俄抗美 习近平第三次当选国家主席后，于3月21日前往俄罗斯会见俄罗斯总统普京。十年前，他第一次就任中国国家主席时，也选择了俄罗斯作为自己的第一任国家主席。海外访问。他说：“（中俄）要在涉及彼此核心利益的问题上相互支持，共同抵制外部势力干涉内政。”我们要在多边框架内，特别是在联合国、上海合作组织、金砖国家框架内加强国际事务沟通协调，践行真正的多边主义，反对霸权主义和强权政治。习近平对莫斯科的访问是在普京发动入侵乌克兰一年多之后进行的。这场战争使俄罗斯面临制裁，并与美国及其西方盟友隔绝。在反对脱钩问题上，习近平明确表示不喜欢美国和西方国家针对中国实施的“去风险”战略。中方认为，“去风险”是“脱钩”的另一种说法，本质上是为了遏制和孤立中国。 4月在北京中法企业家委员会、7月在上海合作组织成员国元首理事会会议、8月在南非约翰内斯堡金砖国家工商论坛、10月在第三届金砖国家工商论坛上四次发表讲话“一带一路”国际合作高峰论坛在北京举行——习近平批评美国和西方国家与中国“脱钩”，但没有点名。 “中国……反对保护主义、单边制裁、泛化国家安全概念、‘筑墙设垒’、‘脱钩断链’，”他7月表示。他在十月份表示，“一带一路倡议不搞意识形态对抗、地缘政治博弈、集团政治对抗。反对单边制裁、经济胁迫，反对‘脱钩断链’。” 5月以来，两国高层交往恢复。中国商务部部长王文涛访问华盛顿并会见美国商务部长吉娜·雷蒙多，中国新任驻美大使谢锋履新。 6月，习近平会见微软前首席执行官比尔·盖茨，称盖茨是他今年在北京见到的第一位美国朋友。习近平指出，“中美关系的基础在人民”。 “我们始终把希望寄托在美国人民身上，希望两国人民的友谊继续下去。”几天后，习近平在北京对美国国务卿布林肯表示，中国尊重美国的利益，但要求“美国也尊重中国，不损害中国的合法权益”。任何一方都不能按照自己的意愿塑造对方，更不能剥夺对方合法的发展权利。” 10月，习近平会见美国参议院民主党领袖舒默、加州州长纽瑟姆率领的美国参议院两党代表团。习近平告诉舒默，“改善中美关系有一千个理由，没有一个破坏中美关系的理由”，中美共同利益远远大于分歧。他表示，从全球疫情中恢复过来、应对气候变化、解决国际和地区问题需要两国之间的协调与合作。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/highlights-of-recent-biden-xi-statements-ahead-of-talks-at-apec-summit/7353268.html<guid> https://www.voanews.com/a/highlights-of-recent-biden-xi-statements-ahead-of-talks-at-apec-summit/7353268.html</guid><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 15:11:03 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（林峰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/65CC1CDF-2C1D-49D2-B556-947A9CC06D33_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国与巴基斯坦在阿拉伯海举行海军演习</title><description>巴基斯坦将与中国在阿拉伯海举行为期一周的海军演习，官员们周一表示，此次演习将进一步增强两国“应对海上安全威胁和维护和平的联合作战能力”。两个邻国周六在阿拉伯海北部海域和空域的卡拉奇海军基地开始演习，并将于 11 月 17 日结束。中国国防部周一表示，两国海军还将进行联合反潜战，并指出“中国和巴基斯坦将进行首次联合海上巡逻”。国防部表示，包括淄博号导弹驱逐舰、荆州号和临沂号导弹护卫舰以及中国人民解放军海军陆战队在内的多艘军舰和潜艇正在参加海上卫士三号演习。巴基斯坦海军在开幕式后表示，参加者将在演习期间联合进行“高级演习和海军演习”。声明称：“目的……是分享印度洋地区当代传统和非传统威胁的专业经验，并加强两国海军之间的双边合作和互操作性。”中国官方媒体援引解放军海军基地司令兼演习总导演梁阳的话说，此次演习旨在加强与巴基斯坦的“全天候战略合作伙伴关系，加强防务合作”。中国最近向巴基斯坦交付了四艘“054A/”型导弹护卫舰，两国正在联合建造汉戈尔级攻击潜艇。他们最新的演习是在莫斯科所说的“现代历史上第一次俄罗斯-缅甸海军演习”之后进行的，该演习于11月7日至9日在印度洋东北部边缘的安达曼海举行，被认为是俄罗斯海军在该地区的存在的一个里程碑。美国将这片海域视为其全球安全利益之一。在推动中国和巴基斯坦、俄罗斯和缅甸之间深化安全关系的过程中，美国国务卿安东尼·布林肯和国防部长劳埃德·奥斯汀上周在新德里与印度同行举行了防务会谈。在11月10日“2+2对话”后发表的联合声明中，美国和印度重申对自由、开放、包容的印太地区的承诺。不过，声明并未提及中国。双方也“对乌克兰战争及其悲惨的人道主义后果表示深切关注”，但没有点名俄罗斯。新德里与华盛顿的关系稳步加强的同时，也小心翼翼地维持着与莫斯科的长期关系，包括防务合作。北京长期以来与伊斯兰堡保持着密切的防务关系，但这两个盟国近年来也在中国的全球基础设施项目“一带一路”倡议下深化了经济合作。中巴经济走廊是“一带一路”倡议的延伸，过去十年为这个南亚国家带来了超过250亿美元的中国投资，用于建设道路、港口和发电厂。这项庞大的计划已经完成并投入运营了巴基斯坦具有战略地位的阿拉伯海港口瓜达尔港。该报告中的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-holds-naval-drills-with-pakistan-in-arabian-sea/7353002.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-holds-naval-drills-with-pakistan-in-arabian-sea/7353002.html</guid><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 12:16:58 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-d42b-08dbe46a3d43_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>