<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 14 日星期五 04:04:25 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>谷歌人工智能双子座鹦鹉学舌地模仿中国的宣传</title><description>华盛顿——美国之音普通话组最近对谷歌的人工智能助手 Gemini 进行了试驾，用普通话向其询问了数十个问题，但当被问及包括中国在新疆侵犯人权或针对该国有争议的新冠政策的街头抗议等话题时，聊天机器人沉默了。另一方面，双子座对美国和台湾问题的回答则重复了北京的官方立场。谷歌去年底推出的大语言模型Gemini在中国被屏蔽。这家总部位于加州的科技公司因审查要求的争议于 2010 年退出中国市场。国会议员和专家告诉美国之音，他们对 Gemini 亲北京的反应感到担忧，并敦促谷歌和其他西方公司对其人工智能训练数据更加透明。鹦鹉学舌地模仿中国的宣传 当被要求描述中国最高领导人习近平和中国共产党时，双子座给出的答案与北京的官方宣传没有什么区别。 Gemini称习近平是“一位优秀的领导人”，“将带领中国人民不断走向中华民族的伟大复兴”。双子座说，中国共产党“代表中国人民的根本利益”，中共自己也坚持这一说法。在台湾问题上，双子座也反映了北京的谈话要点，称美国已经承认中国对这个自治民主岛屿的主权主张。美国只承认北京的立场，但不承认。在敏感话题上保持沉默 在美国之音的测试中，双子座毫无问题地批评美国。但当被问及有关中国的类似问题时，双子座拒绝回答。当被问及美国的人权问题时，双子座列出了许多问题，包括枪支暴力、政府监控、警察暴力和社会经济不平等。 Gemini引用了中国政府发布的一份报告。但当被要求解释对北京新疆政策的批评时，双子座表示不明白这个问题。据人权组织估计，作为北京打击恐怖主义和极端主义行动的一部分，新疆有超过 100 万维吾尔人被关进拘留营。北京称这些关押维吾尔族和其他少数民族的设施为职业培训中心。当被问及美国的新冠封锁是否引发了公众抗议时，双子座给出了肯定的回应，并举了两个例子。但当被问及中国是否发生类似示威时，双子座表示无能为力。中国对国内行动的严格控制以及北京对其批评的互联网审查引发了 2022 年底全国性的街头抗议活动。有关抗议活动的新闻在中国境内受到严格审查。专家：训练数据可能是问题所在 谷歌将 Gemini 称为“最有能力”的人工智能模型。它支持40多种语言，可以“无缝理解”不同类型的信息，包括文本、代码、音频、图像和视频。谷歌表示，Gemini将被纳入该公司的其他服务，如搜索引擎、广告和浏览器。澳大利亚战略政策研究所网络安全分析师阿尔伯特·张（Albert Zhang）对美国之音表示，双子座做出亲北京反应的根本原因可能是用于训练人工智能助手的数据。张在给美国之音的电子邮件回复中表示，用于训练双子座的数据可能“主要包含中国政府宣传系统创建的中文文本”。他表示，根据谷歌2022年发表的一篇论文，Gemini的部分数据很可能来自中国社交媒体、公共论坛和网络文档。 “这些都是中国政府充斥着其偏好叙述的来源，我们可能会看到这对大型语言模型的影响，”他说。相比之下，当用英语向Gemini询问有关中国的相同问题时，它的回答要中立得多，并且没有拒绝回答任何问题。总部位于华盛顿的倡导组织自由之家中国研究主任王亚秋对美国之音表示，双子座的案例“提醒人们，受国家控制信息源影响的生成式人工智能工具可能会成为审查制度的力量倍增器。”谷歌发言人在给美国之音的一份声明中表示，Gemini“旨在提供不偏向任何政治意识形态、观点或候选人的中立回应。这是我们不断努力改进的事情。”当被问及谷歌用于培训 Gemini 的中文数据时，该公司拒绝发表评论。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在电子邮件声明中回应称，“有关言论充满冷战思维和意识形态偏见。”  他表示，人工智能既存在机遇，也存在不可预测的风险，需要全球共同应对。  刘写道：“习近平主席发起的全球人工智能治理倡议提出，我们在人工智能发展中应坚持相互尊重、平等互利的原则，反对划定意识形态界限。” “我们支持在广泛共识的基础上制定人工智能治理框架、规范和标准，并充分尊重各国的政策和实践。”美国国会两党议员均对美国之音关于双子座的调查结果表示担忧。参议院情报委员会主席马克·华纳 (Mark Warner) 对美国之音表示，他担心北京可能会利用人工智能来传播虚假信息，“无论是通过毒害西方公司使用的培训数据、胁迫大型科技公司，还是利用人工智能系统来进行秘密影响活动” ”。该委员会副主席马可·卢比奥警告说，“不加批判地重复北京谈话要点的人工智能工具正在听从中国共产党的命令，并威胁人工智能提供的巨大机会。”众议院外交事务委员会主席、国会议员迈克尔·麦考尔担心双子座回答中的“公然谎言”对国家安全和外交政策的影响。他在一份声明中对美国之音表示：“美国公司不应根据中共的宣传指导方针审查内容。”众议院中国共产党特别委员会高级成员 Raja Krishnamoorthi 敦促谷歌和其他西方科技公司改善人工智能培训。他对美国之音表示：“你应该尝试筛选或过滤掉那些被中共以某种方式操纵的主题、答案或数据。” “而且你还必须确保在发布这些模型之前对其进行彻底测试。”谷歌的中国问题 今年 2 月，一名用户在社交媒体平台 X 上发帖称，Gemini 拒绝生成 1989 年天安门广场抗议者的图像。2022 年，华盛顿智库的一项研究显示，谷歌和 YouTube 将中国官方媒体有关新疆和新冠肺炎 (COVID-19) 起源在搜索结果中占据显着位置。据媒体 2018 年报道，谷歌正在开发一款专门针对中国市场的搜索引擎，以符合北京的审查要求。一年后该项目被取消。李一华和伊丽莎白·李为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/google-ai-gemini-parrots-china-s-propaganda/7654874.html<guid> https://www.voanews.com/a/google-ai-gemini-parrots-china-s-propaganda/7654874.html</guid><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 14:29:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>技术</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ae93-08dc8bd17bb6_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>土耳其向中国示好，引发维吾尔异见人士的恐惧</title><description>土耳其外交部长哈坎·菲丹的访华标志着安卡拉为建立欧洲与中国之间战略贸易路线中心的最新努力。但分析人士表示，北京对安卡拉支持中国维吾尔异见人士的怀疑仍然是一个障碍。多里安·琼斯从伊斯坦布尔报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/turkey-courts-china-stoking-uyghur-dissident-fears/7654851.html<guid> https://www.voanews.com/a/turkey-courts-china-stoking-uyghur-dissident-fears/7654851.html</guid><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 13:35:49 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（多里安·琼斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f9fa-08dc8bce655c_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港吊销六名自流亡民主活动人士的护照</title><description>伦敦、华盛顿——香港当局吊销了六名在英国自我流放的民主活动人士的护照。周三发布的一份声明将罗冠聪、刘国强、蒙克里斯托弗、郑文杰、霍震霆和蔡朝伟列为“躲藏在英国的无法无天的通缉犯”。声明称，这六人“继续公然从事危害国家安全的活动”，包括发表诽谤香港的言论。香港保安局局长唐英年在记者会上宣布，根据《维护国家安全条例》第二十三条，将六名人士列为“特定潜逃者”。唐对英国实体试图影响香港治理和香港事务表示担忧。安全案件，称名单上个人的活动对国家安全构成威胁。邓表示，希望返回香港并自首的人士可以向香港入境事务处寻求协助。英国香港人团体联合创始人郑文杰表示，吊销护照可以被视为专门针对目前居住在英国的香港流亡者的报复行为。上个月，伦敦警察厅对三人提出指控，其中包括一名香港经济贸易办事处官员协助香港情报部门监控海外异见人士。程对美国之音表示：“我认为这是对‘香港间谍案’事件的报复，也清楚地表明我们作为民主活动人士已成为政治和外交人质。”政府警告说，任何人如果郑说，与六名活动人士中的任何一个提供金钱、租赁财产或共同拥有一家企业都可能面临最高七年的监禁。他说，自从被列入名单以来，持不同政见者不再依赖香港特别行政区护照，而是在需要时使用其他形式的文件。但是，郑说，人们和金融机构现在在与上述六人互动时可能会重新考虑。不再持有有效护照的“通缉犯”内森·劳(Nathan Law)在他的Facebook页面上写道，自从他于2021年在英国获得庇护以来，政府的举动是不必要的。劳表示，2020年，当他在英国寻求庇护时，他自首了。他的特区护照交给英国内政部。在他的庇护申请获得批准后，劳没有收回他的护照。取消护照的依据是香港立法机关根据香港基本法第23条于3月通过的《维护国家安全条例》，该法是1997年英国将香港交还给中国时生效的小宪法。该法涵盖叛国罪、叛乱、间谍活动、窃取国家机密、外国影响、干涉和破坏，包括利用计算机和电子系统进行危害国家安全的行为。  “你可以取消我的护照，但你永远不能取消我作为香港公民的身份，”六人之一的克里斯托弗·蒙(Christopher Mung)说。 “有一天，我们将以有尊严的方式收回我们应得的东西。”第23条立法是中国四年前针对一年前大规模民主示威活动而对这座港口城市实施的类似国家安全法的扩展。国家安全法惩罚任何被认为在香港从事恐怖主义、分裂国家、颠覆国家政权或勾结外国势力的人。自该法律生效以来，数百名民主倡导者被逮捕、审判和监禁，该市曾经充满活力的公民社会也受到了窒息。  美国之音粤语台为本报道做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-cancels-passports-of-six-self-exiled-democracy-activists/7654211.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-cancels-passports-of-six-self-exiled-democracy-activists/7654211.html</guid><pubDate> Thu, 13 Jun 2024 07:03:59 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（Kasim Kashgar，Kris Cheng） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b5c7-08dc8b97e714_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>东盟力争2026年缔结南海行为准则</title><description>美国国务院——东南亚国家联盟的一位高级官员表示，东南亚国家联盟将加快与中国就行为准则进行谈判，以减轻争议激烈的南中国海发生冲突的风险。欧盟希望在 2026 年之前完成谈判。但该行为准则是​​否具有法律约束力仍在讨论中。 “我们继续呼吁所有直接相关方保持克制，”东盟秘书长高金胡恩在周三的圆桌会议上对记者表示。 “我们不能否认局势继续升级的事实。”高锟本周将在华盛顿进行他的首次工作访问，以促进该地区集团与美国之间的全面战略伙伴关系。菲律宾寻求与中国对话 在周三于史汀生中心举行的研讨会上，美国副国务卿库尔特·坎贝尔敦促东盟“就明显属于菲律宾水域的挑衅行为发出明确的信息”。他发表此番言论之际，中国和菲律宾之间最近因仁爱礁（中国称为仁爱礁）附近海域发生碰撞事件，两国关系日益紧张。据战略与国际研究中心称，它是菲律宾专属经济区的一个近海地物，距离菲律宾巴拉望岛不到370公里，距离中国海南岛约1111公里。坎贝尔补充说，菲律宾总统小费迪南德·马科斯“并不寻求危机”，但希望与北京进行对话。坎贝尔说：“我们正在寻求中国停止挑衅活动。”根据国际法庭2016年7月发布的具有法律约束力的裁决，仁爱礁位于菲律宾专属经济区内，中国对这一低潮地物周围海域没有合法的海洋主张。北京拒绝了这一裁决，声称对南海大部分地区拥有“无可争议的主权”。当被问及东盟是否会发表强有力的声明支持菲律宾时，高说：“所有东盟成员国都行使自己的外交政策。” “在这种情况下，实际上取决于每个成员国”来决定。分析人士仍持怀疑态度 有分析人士表示，自2017年以来，他们多次听说行为准则即将出台，但从来没有来自于与中国真正存在分歧的声索国。另一个症结是，尽管东盟长期以来坚持行为准则应具有法律约束力，但中国从未接受这一关键立场。 “东盟仍然存在相当大的分歧，因为非声索国并没有真正投入解决甚至管理这个问题，也不会代表其他成员国冒惹中国不满的风险。这实际上让声索国——尤其是菲律宾和越南——在与中国的谈判中经常独自坚守立场，”战略与国际研究中心亚洲海事透明度倡议主任格雷格·波林说。其他人，包括在马尼拉德拉萨尔大学任教的路易吉·乔布尔(Luigi Joble)表示，成员国立场不同、缺乏团结这一挑战“不幸的是，一直困扰着东盟与中国在这个问题上的接触，包括长达数十年的南海谈判行为准则。”乔布尔补充说，在谈判过程中遇到了缔结行为准则的障碍。这促使某些声索国不顾既定国际法，对有争议的海域施加控制，希望这种事态发展能够影响行为准则谈判的结果。东南亚集团在缅甸冲突问题上仍存在分歧，这场冲突始于三年多前，当时军政府推翻了民选政府。老挝和柬埔寨等独裁的东盟成员国继续在一定程度上支持军政府。其他成员国，包括马来西亚、印度尼西亚、泰国和新加坡，也与缅甸抵抗运动进行了一定程度的互动。出生于柬埔寨的高说，“我认为我们不能指望通过快速解决办法”来结束缅甸的危机。他补充说：“当务之急应该是消除国内的暴力，并促进不同利益攸关方之间的包容性对话，以便有一条政治道路向前发展。”高锟上个月访问了缅甸。他表示，老挝可能派非政治代表出席7月在老挝首都万象举行的东盟外长会议。东盟将于十月举行峰会。 “在政治问题上，我们不应该对东盟抱有太大期望，因为成员国无法达成满足其与东盟以外国家政治关系需要的共识。因此，他们在双边基础上单独处理这些问题，”普里西拉·克拉普说。美国和平研究所高级顾问。军事政变后不久，东盟九个成员国的领导人和缅甸军政府总司令敏昂莱将军同意立即结束该国的暴力；各方对话；任命一名特使；东盟的人道主义援助；以及特使访问缅甸会见各方。克拉普对美国之音表示：“我认为，五点共识基本上已经失效。”他援引了抵抗运动认为不合理而拒绝接受的条件，包括在该国目前的情况下举行新的选举以及接受回到 2008 年的选举是不切实际的。军事宪法。她补充说，如果不与自视为影子政府的缅甸民族团结政府以及冲突的其他主要各方接触，东盟特使就无法在结束冲突方面取得任何进展。</description><link/> https://www.voanews.com/a/asean-aims-to-conclusion-south-china-sea-code-of-conduct-by-2026/7653984.html<guid> https://www.voanews.com/a/asean-aims-to-conclusion-south-china-sea-code-of-conduct-by-2026/7653984.html</guid><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 22:11:38 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/74de1103-698b-4c58-a671-310b4fc1e014_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧盟将对中国电动汽车加征关税</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/the-european-union-moves-to-hike-tariffs-on-chinese-electric-car-imports-escalating-trade-spat-/7652717.html<guid> https://www.voanews.com/a/the-european-union-moves-to-hike-tariffs-on-chinese-electric-car-imports-escalating-trade-spat-/7652717.html</guid><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 08:21:42 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bab9-08dc8ad5f7fe_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港吊销六名自流亡民主活动人士的护照</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/hong-kong-cancels-passports-of-six-self-exiled-democracy-activists/7652558.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-cancels-passports-of-six-self-exiled-democracy-activists/7652558.html</guid><pubDate> Wed, 12 Jun 2024 03:59:34 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4b98-08dc8ab57655_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>