<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 28 日星期三 11:53:55 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>拜登是否向习近平做出了一系列承诺？</title><description>由于双方在向对方做出的承诺方面存在明显的意见分歧，美国缓解与中国紧张关系的努力变得更加复杂。中国官员和官方媒体坚称，美国总统乔·拜登已向中国国家主席习近平做出了一系列承诺——北京称其为“四不一无意”——这应该指导美国对华官方行为。中国官方媒体援引习近平对来访的美国国务卿安东尼的话说：“我希望美方……坚持我和拜登总统在印度尼西亚巴厘岛会晤时达成的共识，把有关积极表态落到实处。”布林肯6月19日。中国主要官方媒体新华社援引布林肯的话说，美方“将恪守拜登总统作出的承诺”。新华社报道称，布林肯在列举其所称已做出的四项承诺时表示，美国“不寻求‘新冷战’，不寻求改变中国的[政治]制度，不寻求通过加强同盟关系，不支持台独，无意与中国发生冲突。”但当被要求证实布林肯发表了这些言论时，美国国务院向美国之音转介了布林肯在北京与习近平会面后进行的一系列采访，以及国务卿在新闻发布会上发表的讲话。虽然报道中的一些承诺总体上反映了美国现有政策，但布林肯并未提及拜登在公开讲话中向习近平做出的任何承诺。他重申了政府为加强美国在国内的技术和工业地位以及国外的联盟和伙伴关系所做的努力。在台湾问题上，布林肯表示，虽然拜登政府不支持台湾独立，但“我们担心中国在和平解决这些分歧方面改变政策”。布林肯在谈到拜登政府对中国的总体立场（包括他的北京之行）时表示：“我们正在利用接触来推进并保护我们的利益。”对华政策 布林肯于 2022 年 5 月发表了拜登政府对其对华政策最全面的描述。国务卿表示，“我们并不寻求改变中国的政治制度”。 “我们的任务是再次证明民主能够应对紧迫的挑战，创造机会，提升人类尊严；未来属于那些相信自由的人，所有国家都将可以不受胁迫地自由规划自己的道路。”拜登在2021年援引中国官方媒体首次援引拜登在2021年11月两人举行虚拟峰会时向习近平做出的承诺。拜登表示：“我想明确重申，美国不寻求改变中国的政治制度，不寻求通过加强同盟来反对中国，无意与中国发生冲突，美国致力于执行其长期坚持的“一个中国”政策，不支持台湾独立祝愿台海和平稳定。”次年，时任中国国务委员兼外交部长王毅在 2022 年 9 月在亚洲协会发表的主旨演讲中试图援引这些观点来批评拜登政府成员。不谋求打‘新冷战’，不谋求改变中国的政治制度，不谋求通过加强同盟来反对中国，不支持台独，无意与中国发生冲突。” ，然后表达了北京的不满。 “两个乐团要合作，首先必须由两位指挥设定一个共同的音调，但同时，所有演奏者都必须按照同一套乐谱发出和谐的音符。但是，我们令人目睹的是，美国队似乎一直在打着两套分数，未能将领导人所表达的政治意愿转化为合乎逻辑的政策，这反过来给中国人民和世界人民带来了困惑。各个国家”，王说。习近平主席提出的中美相互尊重、和平共处、合作共赢三项原则，以及“四不一无意”拜登总统的提议，形成了一个完美的框架，”王说。 “美国队现在应该做的就是把拜登总统所说的‘四不一无意’落到实处，让两国关系重回正轨，”王继续说道。魏京生是中国最著名的流亡异见人士之一，他在接受美国之音采访时指出了声明和承诺之间的区别。 “声明只是声明，但‘承诺’一词意味着义务，意味着双方达成的协议。”魏指出。</description><link/> https://www.voanews.com/a/did-biden-make-a-series-of-promises-to-xi-/7155858.html<guid> https://www.voanews.com/a/did-biden-make-a-series-of-promises-to-xi-/7155858.html</guid><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 20:51:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03220000-0aff-0242-8b59-08dac6829179_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>内塔尼亚胡表示中国邀请他进行国事访问</title><description>以色列总理内塔尼亚胡周二表示，他已收到对中国进行正式访问的邀请，但没有透露是否或何时访问。以色列领导人在会见来访的美国国会议员时宣布了这一消息。在此邀请之前，北京最近多次提出增加在该地区的外交足迹，并且是在拜登政府与内塔尼亚胡的极端民族主义和极端正统政府之间摩擦加剧之际发出的。内塔尼亚胡办公室表示，“预计访问”中国将是他作为总理第四次访问。该公司表示，已于上个月向与中国关系不稳定的拜登政府通报了这一邀请。它拒绝评论此次旅行的可能日期。近几个月来，中国在中东外交中发挥了更加强有力的作用，于四月促成了一项恢复以色列宿敌伊朗和沙特阿拉伯之间关系的协议，并于本月早些时候在北京接待了巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯。以色列和中国有着密切的经济关系，但以色列与美国的外交和安全关系阻碍了与中国的更密切合作。以色列任期最长的总理内塔尼亚胡在与极端民族主义和极端正统派盟友组成联盟后于 2022 年底重新掌权，这是以色列 75 年历史上最强硬和最宗教的政府。一月份，在内塔尼亚胡因腐败指控受审期间，政府试图对该国司法机构进行彻底改革，但此后，政府每周都面临大规模抗议活动以及华盛顿的批评。鉴于有争议的司法改革，以及政府积极推进西岸定居点建设，内塔尼亚胡尚未被邀请访问白宫。此类访问通常是以色列领导人的标准做法。</description><link/> https://www.voanews.com/a/netanyahu-says-china-has-invited-him-for-a-state-visit/7155256.html<guid> https://www.voanews.com/a/netanyahu-says-china-has-invited-him-for-a-state-visit/7155256.html</guid><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 16:05:52 -0400</pubDate><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-72bd-08db3a19768f_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>南非期待中国解决电力危机</title><description>南非有史以来最严重的能源危机让该国陷入每日停电的困境，但新任电力部长 Kgosientsho Ramokgopa 希望中国能够在黑暗中提供光明。拉莫克戈帕本月早些时候表示，在北京提出通过提供可再生能源设备和专业知识来帮助南非解决能源问题之后，他很快将宣布中国提供太阳能电池板和发电机等设备的“大笔赠款”的细节。拉莫克戈帕对中国进行为期一周的访问后，任何具体协议的细节仍然很少，部长发言人周二告诉美国之音，此行达成的任何协议只有在敲定后才会公布。在华期间，拉莫克戈帕参观了上海电气、可再生能源公司金风科技、华为等企业。 “对华为的访问是我们寻找加强电网解决方案努力的一部分。南非拥有丰富的太阳能资源，使其成为发展太阳能项目的黄金地段。”他在会后发推文说。他还在北京会见了国家能源局的官员，并在推特上表示：“这次讨论对于建立持久的伙伴关系以帮助我们实现南非的能源安全具有里程碑意义。”中国的专业知识 燃煤发电站老化和被忽视，以及据称政府腐败和国家电力公司 Eskom 管理不善等因素综合在一起，导致南非严重电力短缺，而且在过去一年中加剧。专家警告称，电网可能会完全崩溃，为了节省电力，政府实施了所谓的“减负荷”——全国范围内每日定时停电，有时每天长达 10 小时。作为非洲最发达的经济体，这场危机对该国造成了沉重打击，企业遭受重创，公民对大多数夜晚陷入黑暗感到愤怒。民意调查显示，政府未能解决这个问题——同时也出现在高失业率和其他弊病的背景下——可能会让执政的非洲人国民大会党在明年的民意调查中首次获得选举多数席位。中国和南非有着密切的外交和经济关系，中国是南非最大的贸易伙伴，同属于金砖国家新兴经济体。去年两国贸易额达560亿美元，南非也是中国企业在非洲最大的投资目的地之一。本月早些时候，中国大使主动提出派遣技术专家前往南非培训，并表示中国目前在水电、风电和太阳能装机容量方面已成为世界领先国家。 “作为南非的好兄弟、好朋友、好伙伴，中方对南非面临的挑战感同身受，愿向南非提供力所能及的支持。”陈晓东大使在中南新论坛致辞中表示。约翰内斯堡能源投资与合作会议。 “中国国家电网也将很快派遣专家组前往南非提供技术建议，”他在中国大使馆通过电子邮件发给美国之音的讲话中表示。尽管西方国家向南非提供资金，帮助其摆脱对化石燃料的依赖，转向可再生能源，但路透社援引拉莫克戈帕的话说，中国是唯一愿意“无条件”帮助南非的国家。当被问及是否欢迎中国的帮助时，国家电力公司南非国家电力公司（Eskom）的发言人告诉美国之音：“我们对任何确保我们结束减负荷的可靠援助表示赞赏。”反对党民主联盟议员、该党公共企业发言人加勒布·卡查利亚 (Ghaleb Cachalia) 对美国之音表示，“虽然中国的提议很有趣，但我们需要记住，没有什么是免费的。”然而，南非国际事务研究所的中国问题专家科布斯·范斯塔登对美国之音表示，他认为中国和南非合作缓解电力危机有很多“潜在的好处”。 “首先，中国显然是世界上最大的太阳能和其他可再生能源设备生产国……而且中国也是迄今为止最大的绿色能源实际实施者，因此在设备定位和技术能力方面，中国是一个非常强大的合作伙伴，”他说。范斯塔登表示，他没有预见到重大陷阱，他说：“我认为这是中国与南半球国家接触的一个新兴领域，当然从南半球国家的角度来看，这是非常受欢迎的。”但他警告说，由于细节仍然缺乏，“这在很大程度上取决于具体情况，包括所提供的内容、融资将如何运作，以及实际计划的内容。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-africa-looks-to-china-to-shed-light-on-power-crisis/7154861.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-africa-looks-to-china-to-shed-light-on-power-crisis/7154861.html</guid><pubDate> Tue, 27 Jun 2023 11:57:01 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/013b0000-0aff-0242-c244-08dab8f98c8a_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着中国对俄罗斯的支持，分析人士看到了更深层次的裂痕</title><description>在一次短暂的兵变对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 23年的统治构成最严峻的挑战之后，中国转而支持俄罗斯。然而，分析人士表示，这场短暂的叛乱暴露了“俄罗斯最高政治和军事领导层之间不可调和的冲突”，以及普京指挥系统的缺陷。他们补充说，这可能不仅预示着俄罗斯在乌克兰战争中的失败，而且还考验着北京和莫斯科之间关系的极限。在周日深夜的声明中，中国外交部将周六瓦格纳雇佣军组织发动的政变视为“俄罗斯的内政”，该政变一天之内就消失了。声明还说，作为俄罗斯的友好邻邦和新时代全面战略协作伙伴，中方支持俄罗斯维护国家稳定、实现发展繁荣。俄罗斯副外长安德烈·鲁登科周日访问北京，并会见了外交部长秦刚及其副手，随后中国提供了支持。中国外交部的一份声明称，在会见期间，双方重申了两国的密切伙伴关系，并讨论了共同关心的国际和地区问题。声明没有提及俄罗斯局势或瓦格纳雇佣军集团头目叶夫根尼·普里戈任。美联社称，此前并未宣布鲁登科的访问。中国和俄罗斯虽然没有正式结盟，但在莫斯科入侵乌克兰期间一直保持着密切关系，而中国拒绝对此予以谴责。就在战争开始前，莫斯科和北京宣布两国关系比传统联盟更重要，并且“没有限制”。周末，中国网民纷纷声援俄罗斯。四川重庆的一位微博用户称赞普京是“英雄，他轻易地放弃了[瓦格纳酋长]的军事指挥权。”但北京的一位微博用户敦促中国人保持理性，“支持任何对中国有利的人。”香港科技大学退休教授丁学良周日在接受美国之音普通话电话采访时表示，俄罗斯尚未完全从内战边缘撤退。不可调和的冲突 “这是俄罗斯最高政治和军事领导层之间首次出现不可调和的冲突。但这不会是最后一次，”丁说。根据克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周六宣布的一项协议，瓦格纳集团领导人叶夫根尼·普里戈任将迁往白俄罗斯。对前普京忠诚者发动武装叛乱的指控将被撤销，参与进攻的瓦格纳战士也将不会受到惩罚。丁说，如果普里戈任在白俄罗斯的流亡时间很短，那么他领导下的瓦格纳势力可能仍然是俄罗斯动乱的根源。台北国防安全研究所研究员苏子云表示，尽管俄罗斯领导层周一试图恢复秩序，但普京政权似乎仍然受到削弱，因为武装叛乱暴露了俄罗斯总统指挥链的缺陷。 。孙补充道，再加上俄罗斯军队的腐败和士气低落，可能预示着俄罗斯在入侵乌克兰时最终会失败。没有中国的军事援助 丁和苏都表示，如果乌克兰人民打败了俄罗斯人，中国将不会向俄罗斯提供军事援助。 “[中国国家主席]习近平非常务实。他不会承认自己错误地站在普京一边，因为中国需要俄罗斯作为其地缘政治伙伴。但他绝不会派遣解放军士兵去与乌克兰人民作战。他只可能向俄罗斯提供资源和设备等间接援助，”苏周日在视频聊天中对美国之音普通话表示。中国人民解放军简称PLA。苏援引美国情报称，中国私营公司向俄罗斯军方出售突击步枪和无人机。中国向俄罗斯提供野战口粮等军事物资以及购买其天然气、汽油和原油。 2022 年 2 月乌克兰入侵后，包括美国和英国在内的许多国家停止进口俄罗斯原油和汽油，以在经济上阻碍莫斯科的战争努力。丁还表示，如果中国向俄罗斯提供军事援助，“代价将过于高昂”。 “如果俄罗斯战败，中国失去一个合作伙伴绝不是什么好消息。但中国需要做很多事情来救助俄罗斯。首先，中国需要向俄罗斯提供最好的武器装备，这将损害中国自己军队的实力。丁说，然后（国际）制裁将随之而来，困扰中国。台海的相似之处 苏说，普里戈任领导下的瓦格纳集团发动的混乱政变也可能让习近平在台海发动战争时三思而后行。 “这给习近平一个很大的教训。俄罗斯在乌克兰的地面战斗中举步维艰。如果习近平计划以两栖部队穿越台湾海峡入侵台湾，赌注将会更高。而且，如果攻击持续很长时间，他的统治就会受到威胁。”苏说道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/as-china-throws-support-behind-Russia-analysts-see-deeper-fissures/7153779.html<guid> https://www.voanews.com/a/as-china-throws-support-behind-Russia-analysts-see-deeper-fissures/7153779.html</guid><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 17:11:21 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-33d6-08db76867801_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自中国的包裹涌入美国；有人说 800 美元的免税限额是错误的</title><description>急于对抗美国主要经济对手的保守派将目光投向了工会和进步派的首要贸易优先事项：打击来自中国的大量免税包裹。不断变化的政治动态可能会对从中国进口价值低于 800 美元的产品的电子商务企业和消费者产生重大影响。它还可能加剧两国之间日益紧张的关系。根据美国现行法律，大多数价值低于 800 美元的进口商品只要经过包装并交付给个人买家即可免税进入美国。它被称为最低限度规则。降低门槛金额或将某些国家完全排除在免税待遇之外的努力将成为本届国会的一场重大贸易斗争。美国商会副会长约翰·德雷克 (John Drake) 表示：“最低限度已成为各种焦虑的代表，因为它涉及到中国和其他与贸易相关的挑战。”他认为，现行的美国法律应该保留。该规则加快了商业步伐并降低了消费者的成本。它还允许美国海关和边境保护局将其资源集中在为联邦政府带来更多关税收入的大宗商品上。近年来，受益于最低限度规则的进入美国的产品数量猛增。 2016年，国会将美国政府加急免税待遇的门槛从200美元提高到800美元。据统计，自那以后，此类进口商品的数量从当年的约2.2亿件增加到2021年的7.71亿件，其中中国约占60%政府的收入——去年为 6.85 亿。特朗普政府期间的前美国贸易代表罗伯特·莱特希泽（Robert Lighthizer）上个月对众议院小组表示：“我认为每个人都必须弄清楚这到底是一个什么样的错误。” “没有人想到会发生这样的事。现在我们每天有 200 万个包裹进来，几乎全部来自中国。我们不知道里面有什么。我们真的不知道价值几何。”莱特希泽敦促国会完全废除最低限度规则，或者将其降低到更低的水平，比如 50 美元或 100 美元。他说，外国公司正在利用这个“漏洞”，“让人们在商店失业；他们让人们在制造业失业”。去年，众议院民主党人推动禁止中国制造的商品享受低成本商品的特殊待遇。此举是增加半导体制造和研究投资的更大措施的一部分。为了在 2022 年大选前急于通过一项法案，拜登政府和民主党领导人在没有获得两党支持的情况下放弃了条款。该贸易条款遭到美国重要商业团体和国会主要共和党议员的反对，因此没有形成最终法案。时间快进了几个月，很明显政治动态已经发生了变化，而且变化很快。在其第一组建议中，一个专门针对中国的新众议院委员会呼吁立法降低进入美国的免税货物的门槛，特别关注“包括中华人民共和国在内的外国对手”。中国共产党特别委员会表示，利用800美元的门槛可能是直接向美国消费者销售产品的中国公司规避美国旨在阻止销售强迫劳动制成品的法律的主要途径。该委员会还表示，由于进口产品数量庞大，海关和边境保护局“无法合理审查”低于 800 美元门槛发送的货物，因为担心强迫劳动。委员会最担心的是直接向消费​​者发货的零售商 Temu 和 Shein周四发布的一份报告称，仅这两家公司就可能占每天进入美国的所有微量货物的 30% 以上，即去年每天的近 600,000 件。该委员会还对竞争力存在担忧。报告指出，Gap 和 H&amp;M 等美国零售商在 2022 年分别缴纳了 7 亿美元和 2.05 亿美元的进口关税。相比之下，Temu 和 Shein 销售的几乎所有商品均采用最低限度例外运输，即进口商不缴纳关税。拥有贸易管辖权的委员会也发出了新的思维信号。去年，众议院筹款委员会的共和党领袖、得克萨斯州众议员凯文·布雷迪(Kevin Brady)退休后警告不要“仓促改变合理的最低限度”。但现任众议院筹款委员会主席、密苏里州众议员贾森·史密斯表示，他希望就 800 美元的门槛进行“大量对话”。 “基本上，当你看到的是 800 美元或更少的产品时，这就是与任何人的自由贸易协议。而且你看到的是每天进入的数百万种产品。我们需要考虑它，”史密斯说。与此同时，参议院本月刚刚提出了一些关于这个问题的法案。其中一项来自俄亥俄州民主党参议员谢罗德·布朗和佛罗里达州共和党参议员马可·鲁比奥，他们将阻止对来自某些国家（尤其是中国和俄罗斯）的进口产品实行快速、免关税待遇。另一位来自路易斯安那州共和党参议员比尔·卡西迪和威斯康星州民主党参议员塔米·鲍德温，不仅同样针对中国和俄罗斯，而且还会影响其他贸易伙伴。它将通过将免税待遇的门槛降低到其他国家使用的金额来实现这一目标。例如，以比利时这样的国家为例，欧盟的门槛为 150 欧元（目前约为 165 美元），那么美国在确定来自比利时的货物是否获得免税和加急待遇时将予以回报并使用相同的金额。卡西迪表示，在对华贸易问题上，真正为共和党“重新构建了论点”的是前总统唐纳德·特朗普。卡西迪说：“他指出，通过各种机制，他们抢走了工作，不是因为他们在竞争中胜过我们，而是因为他们提供补贴，因为他们使用强迫劳动之类的。” 2022 年初，当国会考虑将微量贸易条款纳入半导体法案时，商会和全国制造商协会领导的几个商业团体致函国会领导人，敦促他们将其排除在外。他们表示，这些变化将“给美国企业、工人和消费者带来巨大成本，给美国经济增加新的通胀压力，并加剧美国港口持续的供应链中断。”德雷克表示，降低门槛不仅意味着许多美国小企业的税收大幅增加，而且许多企业将不得不聘请报关行来处理他们的货物。 “国会在 2016 年提高这一水平是有原因的，”德雷克说。 “他们知道，除了这对美国商界来说是一个竞争优势之外，他们还认识到，对这些低价值货物征收关税确实不值得。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/packages-from-china-are-surging-into-us-some-say-800-duty-free-limit-was-mistake/7152380.html<guid> https://www.voanews.com/a/packages-from-china-are-surging-into-us-some-say-800-duty-free-limit-was-mistake/7152380.html</guid><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 17:14:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b19e-08db75c0689b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯：中国支持雇佣兵叛乱后稳定国家的努力</title><description>俄罗斯周日表示，在雇佣军针对克里姆林宫的叛乱失败后，中国支持总统弗拉基米尔·普京稳定国家的努力。俄罗斯外交部表示，在俄罗斯副外长安德烈·鲁登科此前未经宣布的北京之行期间，中国宣布支持莫斯科领导层。俄罗斯声明称：“中方表示支持俄罗斯联邦领导人就6月24日事件为稳定国家局势所做的努力，并重申有兴趣加强俄罗斯的团结和进一步繁荣。”说。中国外交部在其网站上表示，鲁登科会见了中国外交部长秦刚，讨论了“共同关心的国际和地区问题”。就在鲁登科访问的前一天，私人雇佣军瓦格纳集团的负责人叶夫根尼·普里戈任(Yevgeny Prigozhin)命令他的部队向莫斯科进军，这是对普京执政二十多年的最大挑战。普里戈任周六与克里姆林宫达成流亡协议。目前尚不清楚鲁登科访华是否是为了回应叛乱。中国外交部周日晚间发表声明称，此次起义是“俄罗斯的内政”。声明称，“作为新时代的友好邻邦和全面战略伙伴，中国支持俄罗斯维护国家稳定、实现发展繁荣”，但没有明确提及俄罗斯的领导地位。中国和俄罗斯虽然不是正式盟友，但在莫斯科入侵乌克兰期间一直保持着密切关系，而中国拒绝对此予以谴责。美国和其他西方大国敦促北京不要向俄罗斯提供可能用于乌克兰冲突的武器。中国五月派特使前往乌克兰和俄罗斯进行斡旋以结束战争。在北京期间，鲁登科还与中国外交部副部长马朝旭举行了会谈。根据中国外交部的会谈内容，双方承诺“加强团结与合作”，推动上海合作组织发展。上海合作组织是俄罗斯和中国同属的一个以安全为重点的地区组织。马说：“在复杂严峻的国际形势下，有必要……及时沟通，确保两国关系稳定长期，维护双方共同利益。”分析人士表示，瓦格纳集团的叛乱虽然短暂，但进一步暴露了普京的弱点，普京的形象已经因乌克兰战争而严重受损，这场战争已经持续了16个月，并夺走了大量俄罗斯军队。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-china-backs-efforts-to-stabilize-country-after-mercenary-rebellion/7152377.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-china-backs-efforts-to-stabilize-country-after-mercenary-rebellion/7152377.html</guid><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 17:03:39 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/CB882993-C107-4A29-825F-5C4C048E8CC5_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>