<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 11 日星期一 07:54:23 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>习近平巩固权力，中国结束年度议会会议</title><description>台湾台北——中国周一在北京结束了为期一周的年度全国人大会议，通过了进一步巩固中国国家主席习近平权力的修正案，并誓言将通过几项旨在维护中国主权和安全利益的新立法。中国橡皮图章人大周一通过了对《国务院组织法》的修改，其中规定国务院必须坚持执政的中国共产党的领导，维护以习近平同志为核心的党中央的集中领导。 “在以习近平同志为核心的党中央坚强领导下，我们必须坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，坚定不移推进中国式现代化”全国人大常委会委员长赵乐际在为期一周的会议闭幕式上表示。这些修正案是在中国共产党宣布突然取消李强总理在为期一周的全国人大会议结束时举行的年度新闻发布会之后做出的。一些分析人士对美国之音表示，最新的修正案和北京取消总理新闻发布会的决定是中国领导层重新定义国务院角色的努力的一部分。总理新闻发布会在三十多年来一直是“两会”年度会议的一部分。 。香港城市大学中国政治专家刘东树在电话中对美国之音表示：“随着习近平试图加强自己的权力，国务院已被降级为一个专注于执行政策的机构。”他表示，这一事态发展将削弱国务院在共产党决策过程中的影响力，并成为“习近平巩固权力的一大步”。 “过去，作为国务院总理的总理被视为中国的另一位重要政治人物，但现在，情况将不再如此，”刘说。由于新调整的政治架构下大部分决策权集中在习近平手中，一些专家表示，这可能会影响中国领导层的决策效率。 [共产党]“决策可能会变得更慢，因为一切都需要经过习近平，但我认为政策执行可能会变得更快，因为一旦命令到达国务院某人的手中，他们就不必考虑新加坡国立大学政治学家伊恩·冲 (Ian Chong) 通过电话告诉美国之音：随着中国面临持续的经济逆风，刘在香港表示，北京巩固习近平权力的尝试可能会损害其政策质量，并对其增强外国投资者对中国经济信心的努力产生反作用。他对美国之音表示：“我无法想象（因为）习近平拥有如此大的主导权力，因此会在共产党内部就政策制定进行非常激烈的讨论。”他补充说，这一事态发展可能会降低外国投资者对中国的信心。 “人们会觉得中国变得更加不透明，”刘说。加倍重视国家安全除了通过调整国务院的角色来巩固习近平的权力外，中国的橡皮图章人大还誓言将在2024年通过多项与安全相关的法律，这符合近年来的趋势。中国最高立法委员赵乐际上周五表示，北京将制定“应急管理法和能源法”，同时修改“国防教育法和网络安全法”。此前，北京上个月通过了《保守国家秘密法》的修订，扩大了被视为“工作秘密”的信息范围。去年，中国还修订了反间谍法，赋予中国当局更大的权力来惩罚其认为对国家安全构成威胁的行为。一些学者表示，计划通过更多与安全相关的立法是继习近平十多年前上台以来北京努力扩大国家安全范围之后，这也反映了立法者为应对日益严峻的经济和社会挑战所做的努力。 “习近平就任总书记后不久，就提出了‘总体国家安全’的理念，[这意味着]国家安全将涵盖从政治到社会和经济事务的全方位问题，”研究专家杨大利说。芝加哥大学中国政治学教授在视频采访中告诉美国之音。他表示，由于经济逆风和社会挑战，中国政府变得非常“安全意识”。 “去年，共产党领导层决定将社会工作部门纳入党中央委员会，（这反映了政府）越来越多地关注中国社会和经济面临的挑战，”杨补充道。张在新加坡表示，中国政府加大国家安全力度的计划可能会对中国低迷的经济和迫在眉睫的人口危机产生负面影响。 “要记住的是，证券化并不是没有成本的，”他告诉美国之音。 “必须有人为此付出代价，而目前看来，严重的证券化正在消耗中国经济和创新，同时让投资者望而却步，”张说，并补充说，政府对国家安全的日益重视也可能会阻止中国公民结婚或生孩子。钟表示，由于中国面临的广泛挑战可能会持续存在，因此观察经济与北京对安全的重视之间的紧张关系如何发挥作用非常重要。他对美国之音表示：“如果他（习近平）想要实现他的某些计划，就必须从一个方向或另一个方向进行调整，因为他有可能陷入无法完全实现任何一个计划的境地。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-conclusions-annual-parliamentary-meetings-as-xi-consolidates-power/7522397.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-conclusions-annual-parliamentary-meetings-as-xi-consolidates-power/7522397.html</guid><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 07:24:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-45d5-08dc41bda348_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国上海振华否认对美国港口构成网络安全风险</title><description>中国北京——在美国国会委员会质疑这家中国国有企业运往美国的起重机方面的工作后，上海振华重工（ZPMC）周日表示，其起重机不会构成网络安全威胁。众议院安全小组在审查 ZPMC 将瑞士工程集团 ABB 的设备安装到运往美国的船到岸起重机上的情况时，于 1 月份邀请 ABB 高管参加公开听证会，澄清其与 ZPMC 的关系，他们表示这引起了“重大担忧” ”。振华重工在一份文件中表示，“振华重工认真对待美国的担忧，并认为这些报告如果没有充分的事实审查，很容易误导公众”，指的是国土安全和战略竞争委员会的调查。其表示：“振华重工提供的起重机不会对任何港口构成网络安全风险。” ABB表示，它向许多起重机制造商出售其控制和电气化设备，其中包括中国公司，而中国公司又将起重机直接出售给美国港口。美国和中国作为世界上最大的经济体，经常互相指责对方进行网络攻击和工业间谍活动。华盛顿今年表示，已挫败中国针对美国基础设施的网络间谍活动，并正在调查中国进口汽车是否存在国家安全风险。此前它曾禁止中国电信公司。 ZPMC表示，其供应的起重机用于包括美国在内的世界各地港口，并符合国际标准和适用的法律法规。据其网站介绍，振华重工在上海证券交易所上市，是全球最大的港口机械制造商之一，拥有超过20艘运输船舶的船队。 ABB 16% 的销售额来自中国，仅次于美国市场的 24%。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-shanghai-zhenhua-denies-pose-cybersecurity-risk-to-us-ports/7521758.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-shanghai-zhenhua-denies-pose-cybersecurity-risk-to-us-ports/7521758.html</guid><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 17:27:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-03d6-08dc41474947_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在重要政治会议期间加强对互联网的控制</title><description>中国北京——一家领先的防火墙跨越软件提供商告诉法新社，中国在本周的一次最高政治会议上加大了阻止互联网用户访问被禁网站的软件的力度。北京对互联网实行世界上最广泛的审查制度，中国大陆的网络用户在不使用虚拟专用网络（VPN）的情况下无法访问从谷歌到新闻网站的所有内容。随着本周数千名代表齐聚北京参加一年一度的“两会”会议，VPN 软件越来越难以规避审查制度，而中断也变得更加频繁，即使与之前的敏感政治事件相比也是如此。列支敦士登服务公司 Astrill 的一名代表向法新社证实：“目前，由于中国的政治会议，审查制度有所加强。Astrill 是在中国最受外国人欢迎的 VPN 服务之一。”他们表示：“不幸的是，目前并非所有 VPN 协议都可以正常运行。” “我们正在加紧努力使所有服务恢复正常，但目前还没有预计到达时间。”在中国，未经政府授权使用 VPN 以及使用该软件访问被阻止的网站都是非法的。然而，国家媒体工作人员和外交官可以访问 X（以前称为 Twitter）等被禁止的网站。两会期间，北京各地的治安都加强了，保安人员带着嗅探犬在街道上巡逻，戴着红袖章的老年志愿者监视行人是否有可疑行为。中国社交媒体巨头微博也迅速屏蔽了敏感话题。所有讨论北京决定取消总理传统新闻发布会的标签都很快从搜索结果中删除。另一条提及中国经济困境、宣称“中产阶级孩子没有未来”的内容也被删除。中国国内媒体由国家控制，对社交媒体的广泛审查经常被用来压制负面报道或批评性报道。监管机构此前曾敦促投资者避免阅读有关中国的外国新闻报道。国家主席习近平在去年的一次讲话中表示，执政的共产党对互联网的控制已经“加强”，国家“治理网络空间”至关重要。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tightens-grip-over-internet-during-key-political-meeting/7521739.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tightens-grip-over-internet-during-key-political-meeting/7521739.html</guid><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 16:45:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8b68-08dc41418008_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>流亡藏人抗议，要求中国在起义周年之际离开西藏</title><description>新德里——周日，数百名流亡藏人在新德里街头游行，纪念第 65 个西藏民族起义日。 300多名抗议者聚集在印度国会大厦附近，高呼“西藏从来不是中国的一部分”、“中国应该离开西藏”等口号。抗议者举着西藏旗帜和他们的精神领袖达赖喇嘛的照片。 1959 年反抗中国统治的起义失败后，88 岁的达赖喇嘛逃离西藏，将印度山坡小镇达兰萨拉作为自己的总部。印度认为西藏是中国的一部分，尽管西藏流亡藏人在这里居住。达赖喇嘛否认中国关于他是分裂分子的说法，并表示他只是主张西藏的实质性自治和保护本土佛教文化。印度西藏流亡政府指责中国剥夺西藏人民最基本的人权，并大力推行对西藏身份的消灭。周日组织新德里抗议游行的西藏青年大会表示，1959年，中共政权占领西藏，导致藏人奋起反抗。 “自那时起，中国政权采取残酷手段，导致超过百万藏人死亡，他们和平抗议中国的压迫性统治，”该组织在一份声明中表示。</description><link/> https://www.voanews.com/a/exiled-tibetans-protest-asking-china-to-leave-tibet-on-uprising-anniversary-/7521568.html<guid> https://www.voanews.com/a/exiled-tibetans-protest-asking-china-to-leave-tibet-on-uprising-anniversary-/7521568.html</guid><pubDate> Sun, 10 Mar 2024 11:26:54 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cbd0-08dc411ebeb0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 《权力的游戏》制作者转向中国标志性科幻片</title><description>巴黎——《权力的游戏》的制作者携根据中国标志性科幻三部曲改编的《三体》回归。该剧将于本周末在德克萨斯州的西南偏南音乐节上首映，然后于 3 月 21 日在 Netflix 上播出。 剧集制片人大卫·贝尼奥夫 (David Benioff) 和 DB 韦斯 (DB Weiss) 凭借《权力的游戏》大获成功，大量翻译了刘慈欣的小说，已经被改编成中国电视剧。这本三部曲从 2008 年的《三体》开始，随着地球面临生存威胁，在国家、时代和主角之间跳跃。它被认为是科幻小说的里程碑。 “制作《权力的游戏》是我们一生中最伟大的经历，但我们在那个虚构的世界里生活了整整 10 年，所以我们想要一些能够在各个层面上提出一系列新挑战的东西，”韦斯说。贝尼奥夫说：“这是一个关于迫在眉睫的威胁的故事，但它是由这组核心人物所束缚和中心的。”演员阵容包括《权力的游戏》中的三位主要演员：约翰·布拉德利饰演牛津大学科学家，利亚姆·坎宁安饰演情报机构负责人，乔纳森·普赖斯饰演石油大亨。制作人还请回了特效和制作团队的主要成员——以及作曲家拉明·贾瓦迪（Ramin Djawadi）——试图实现同样宏伟和精致的风格。该片按九个月的时间快速拍摄，地点包括英格兰、西班牙、纽约联合国总部和佛罗里达州卡纳维拉尔角。韦斯说：“在气候变化和大流行之间，我们了解了世界上人们如何对全球威胁做出不同的反应。” “我们在《三体问题》中看到了类似的反应，这引起了我们很多人的共鸣。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/game-of-thrones-makers-turn-to-iconic-chinese-sci-fi/7520910.html<guid> https://www.voanews.com/a/game-of-thrones-makers-turn-to-iconic-chinese-sci-fi/7520910.html</guid><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 12:33:00 -0500</pubDate><category>艺术与文化</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/88888513-1552-4838-8a45-23ce1d91252b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国官员承认经济挑战</title><description>北京——高级官员周六承认，中国需要采取更多措施来促进就业和稳定房地产市场，因为政策制定者正在努力重振中国遭受重创的经济。北京正在努力应对长期的房地产业危机、创纪录的青年失业率以及全球经济放缓打击对中国商品的需求。 2023 年中期，青年失业率达到史无前例的 21.3%，之后官员暂停发布月度数据。房价连续几个月下跌，几家主要房地产开发商都在艰难维持生计。周六，在该国橡皮图章议会为期一周的年度会议间隙，官员们承认扭转这两种趋势存在困难。人力资源和社会保障部部长王小平表示，就业压力总体没有减轻，结构性矛盾仍有待解决。王说：“部分劳动者就业面临一些挑战和问题，稳定就业需要付出更多努力。”但她表示，北京“对保持就业形势的持续稳定充满信心”。住房和城乡建设部部长倪虹则对记者表示，房地产市场长期以来占中国经济的四分之一左右，整顿房地产市场仍然是一个挑战。他表示，“稳定市场的任务仍然很艰巨”，他指的是国家降息、降低首付的努力。房地产企业“该破产的就破产，该重组的就重组”倪说，并补充说，“对损害群众利益的市场主体，要坚决依法查处。”但尽管房地产市场深陷困境，他仍坚持北京避免出现“底线”。房地产行业的“系统性风险”依然存在。本周在北京举行的会议主要讨论经济和安全问题。周二，最高领导人制定了 2024 年 5% 左右的雄心勃勃的增长目标——分析师表示，考虑到这一目标是雄心勃勃的中国经济面临的阻力。李强总理承认，鉴于经济中仍然存在“挥之不去的风险和隐患”，实现这一目标“并不容易”。投资者呼吁政府采取更大行动来提振萎靡不振的经济。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-officials-acknowledge-economic-challenges/7520902.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-officials-acknowledge-economic-challenges/7520902.html</guid><pubDate> Sat, 09 Mar 2024 12:20:24 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/cbd21d80-82a7-4749-8255-aa1792778c40_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>