<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 4 日星期五 13:59:22 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国的湄公河大坝预计将在干旱期间恶化东南亚经济</title><description>严重干旱加上中国政府为满足电力需求而修建的大坝堵塞了湄公河，意味着世界上最强大的河流之一今年夏天可能会面临严重的缺水。由于灌溉问题和湄公河输送的营养丰富的沉积物减少，这将直接造成粮食不安全，农作物产量下降。专家表示，水流量的减少将间接影响下游东南亚国家的经济，他们表示，来自湄公河的食物的损失将推高价格并导致饥饿加剧，从而降低工人的生产力。史汀生中心东南亚项目高级研究员兼主任布赖恩·艾勒最近在华盛顿举行的湄公河活动后发表了讲话，他说：“气候指标表明湄公河正在发生严重干旱。”湄公河是亚洲第三大跨境河流，从中国绵延近 5,000 公里，流经六个国家，成为数百万人的主要或次要食物来源。史汀生中心上个月提交了河流状况评估报告，专家表示，今年夏天出现的厄尔尼诺天气模式预计将减少降水，导致严重干旱，并大幅降低湄公河水位。预计中国使用横跨湄公河上游的 11 座水坝的方式将加剧这种情况。艾勒说，中国“在雨季从河流中取水，然后在旱季将其放回河流进行水力发电”。 “这加剧了目前正在发生的干旱状况。”他补充说，中国“需要认识到雨季流量需要强劲，但迄今为止，中国否认这一点。”多年来，中国一直在重复这种模式。艾勒说，2020年，中国的水坝“尽可能多地”排除了水，并从湄公河截留了10%的水，减少了雨季下游河流的流量。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周四对美国之音韩语组表示，目前没有关于今年夏天情况的具体信息可供分享。但他确实提到，过去“国际科学界和湄公河委员会[MRC]已经对澜沧江上游大坝的作用做出了公正的判断。”中国将湄公河称为澜沧江。彭宇继续说道：“湄公河委员会在报告中承认，澜沧江梯级水库在汛期蓄水供旱季使用，有助于维持湄公河的稳定流量。”他补充说，北京一直在提供河流的“全年水文信息”，并“为共享水资源做出贡献”。 MRC 代表团团长 Anoulak Kittikhoun 表示，湄公河委员会是一个政府间组织，旨在促进柬埔寨、老挝、泰国和越南之间在管理湄公河沿岸水资源方面的合作，该组织已邀请中国加入该委员会。 “我们长期以来一直欢迎中国和缅甸加入（委员会）”，但“他们仍然不想加入，”基蒂昆说。 “他们说他们的合作程度越来越高。”基蒂昆表示，两国自1996年以来一直是对话伙伴，并进行讨论、联合研究、技术研讨会和人员交流，“以增进上游和下游国家之间的了解”。不过，他补充道，“大多数上游国家在河流管理方面往往与下游国家有不同的观点……如果我们谈论义务或法律，那就是另一个观点。”中国最大的两座水坝小湾水坝和糯扎渡水坝均位于云南省西南部，其蓄水量比艾勒共同领导的湄公河大坝监测机构追踪的 53 座水坝还要多。整个湄公河沿岸有430座水坝，其中11座在中国。六月至十一月的雨季降雨量充足时，河流会变宽且流速加快。它在十二月至五月的旱季期间收缩。当发生干旱时，中国的水坝堵塞河流，使下游的状况恶化，导致柬埔寨、老挝、泰国和越南等依赖这条河从事农业和渔业的国家近6000万人面临粮食不安全。柬埔寨严重依赖湄公河流域下游的渔业获取蛋白质，而越南则利用湄公河三角洲的水生产该国约 50% 的稻米。由于预期的干旱和全球大米需求的增加，7 月份泰国和越南大米价格飙升。泰国和越南是仅次于印度的世界第二和第三大米出口国。 “如果出现粮食安全危机，那么该行业和劳动力都会受到影响，”艾勒说。 “如果餐桌上没有食物，那么经济就无法增长。水安全是一回事，但水是这些国家粮食安全的基础。如果人们挨饿，经济增长的机会有多大？”自疫情爆发以来，一些东南亚国家的经济增长得益于它们成为目前中国供应链网络有吸引力的替代地点。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-mekong-river-dams-expected-to-worsen-southeast-asian-economies-during-drought-/7211918.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-mekong-river-dams-expected-to-worsen-southeast-asian-economies-during-drought-/7211918.html</guid><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 13:22:50 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Buasawan Simmala，克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/456352FB-5D06-46BF-84E3-F1941782B7CA_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国对巴基斯坦债务问题负有责任吗？</title><description>近日，随着中巴经济走廊（俗称“中巴经济走廊”）建成十周年，巴基斯坦和中国正在大张旗鼓地庆祝经济合作十周年。专家表示，虽然这个大型项目帮助巴基斯坦发展了急需的基础设施，但北京方面不太慷慨的贷款加上伊斯兰堡的管理不善，导致该项目无法扭转巴基斯坦的经济。中巴经济走廊于 2013 年启动，预计是北京“一带一路”倡议（BRI）全球投资和基础设施项目中最大的合作伙伴关系，计划投资超过 450 亿美元。据两国政府称，随着时间的推移，这一投资额增长至超过 620 亿美元，其中至少 250 亿美元投资于巴基斯坦。总部位于伊斯兰堡的非政府组织巴中研究所执行主任穆斯塔法·海德·赛义德对美国之音表示，该项目是在巴基斯坦的关键时刻进行的。他说：“当时，我们有很多恐怖主义，有很多动乱，而且（巴基斯坦）并不被视为最好的投资地之一。”“中国对巴基斯坦寄予了信任。”巴基斯坦当时就投入了。全力以赴。”巴基斯坦政府数据显示，中巴经济走廊迄今已创造了20万个就业机会，修建了超过1,400公里（897英里）的高速公路和道路，并为国家电网增加了8,000兆瓦的电力。据官员称，该国西南深海港口瓜达尔港是中巴经济走廊的核心，在过去 18 个月里处理了 60 万吨货物。本周在伊斯兰堡举行的庆祝中巴经济走廊十周年的活动中，巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫称该项目改变了游戏规则。 “这是远见、承诺和友谊的结果，”谢里夫对巴基斯坦和中国政要的观众说。来访的中国国务院副总理何立峰因其在促进经济合作方面的贡献而获得巴基斯坦最高民间荣誉，他称该项目堪称典范。 “它树立了共同信任、共同发展的典范，”立峰说。尽管巴基斯坦是中国基础设施和能源投资的最大接受国之一，但伊斯兰堡目前所欠的巨额外债中有近三分之一是来自北京。研究表明，中国的投资大多处于保密状态，价格并不便宜。美国研究实验室 AidData 2021 年的一份报告发现，2000 年至 2017 年间，中国在巴基斯坦的大部分发展融资都是贷款，而不是赠款，以商业利率或接近商业利率提供。总部位于华盛顿的大西洋理事会非常驻高级研究员、巴基斯坦经济学家阿马尔·哈比卜·汗对美国之音表示，这种财政负担是巴基斯坦难以通过中巴经济走廊刺激经济的部分原因。 “很多基础设施的成本相当高，而且很多借款基本上都是以美元计算，而且远高于市场水平，”他说。 “因此，巴基斯坦继续为中国债务支付大量美元。因此，我们仍然面临经常账户危机和一些严重的债务问题。” 2018年，时任总理伊姆兰·汗的政府抱怨条款不利，开始审查中巴经济走廊项目。然而，政府承诺到 2021 年优先考虑这些项目，以恢复冷却的双边关系，观察人士认为，这种关系源于汗政府对 CPEC 条款的不安。经济学家汗表示，巴基斯坦肯定有债务问题，但中国没有债务问题。他指责伊斯兰堡资源管理不善。汗说：“我们增加了大量的发电能力，但我们没有提高分配渠道的效率，因此无论产生什么电力，很多电力都被浪费了。”浪费的电力每年给政府造成数百万美元的损失，而且它对中巴经济走廊建设的发电厂的债务正在不断增加。伊斯兰堡和北京拒绝华盛顿的说法，即中国向巴基斯坦和其他一带一路沿线国家提供的发展融资是一个债务陷阱。赛义德说，巴基斯坦在中巴经济走廊项目中拥有很大的发言权。包括中国和巴基斯坦官员在内的联合协调委员会。他说：“因此，这种认为中国通过掠夺性融资、削弱东道国并获得政治影响力的看法是没有根据的。”台湾反虚假信息实验室去年的一份报告DoubleThink的“中国在世界”网络将巴基斯坦列为最受中国影响的国家之一。根据AidData报告，中国的贷款条件不如西方国家通常提供的宽松。汗表示，由于西方缺乏对巴基斯坦的资助，伊斯兰堡别无选择。 “选择很简单，就是是否要建一座发电厂，或者是否要停电 12 至 15 小时，”Khan 说。 “所以，是的，中巴经济走廊确实为巴基斯坦提供了工业增长所需的必要基础设施。与此同时，西方国家在过去的许多年里一直无法提供同样的服务。”根据 AidData 的研究，在“一带一路”倡议下，中国在巴基斯坦的支出是美国的八倍多。美国在巴基斯坦的软基础设施上投入资金，如教育、治理、法律和秩序能力建设，而中国则在巴基斯坦的硬基础设施上投入资金。巴基斯坦是中国在亚洲能源投资的最大接受国，在“一带一路”运输和仓储项目中所占比例全球最高。中国不仅是巴基斯坦最大的单一债权国，还经常将其从经济崩溃中拯救出来。据巴基斯坦政府称，过去几个月，北京展期了近 80 亿美元的债务，防止了伊斯兰堡违约。专家表示，为了减轻中巴经济走廊带来的债务负担，巴基斯坦必须找到有效利用通过这一大型项目获得的能源和基础设施的方法，并加强国内生产和出口。</description><link/> https://www.voanews.com/a/is-china-responsible-for-pakistan-s-debt-problem-/7211897.html<guid> https://www.voanews.com/a/is-china-responsible-for-pakistan-s-debt-problem-/7211897.html</guid><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 13:15:14 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-60de-08db950a41e5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>对阿拉伯青年的调查发现，他们对中国和美国的看法正在发生变化</title><description>随着中国在中东和北非的投资和贸易增长，该地区的阿拉伯年轻人对这个亚洲国家的看法正在发生变化，他们对美国的看法也在发生变化。格雷厄姆·坎维特 (Graham Kanwit) 对这个故事有更多了解。</description><link/> https://www.voanews.com/a/survey-of-arab-youth-finds-changing-views-on-china-us/7211657.html<guid> https://www.voanews.com/a/survey-of-arab-youth-finds-changing-views-on-china-us/7211657.html</guid><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 11:07:37 -0400</pubDate><category>中东</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（格雷厄姆·坎维特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3f44-08db94f5618f_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新西兰将在太平洋紧张局势中增强国防能力</title><description>新西兰周五表示，随着太平洋地区紧张局势加剧，新西兰计划增强其防御能力，部分原因是中国的军事集结。国防部长安德鲁·利特尔表示，目前的国防开支约占国家经济的1%，他预计这一比例需要增加，尽管不会高达2%。他说，更换老化的海军护卫舰和巡逻舰是正在考虑的最紧迫的需求之一。他说，该国还面临着越来越多的国内威胁，例如错误信息、网络攻击和恐怖主义。利特尔发布的新国防政策文件没有包含有关增加支出、装备或部队的具体细节，这些细节预计将在稍后的计划中最终确定。相反，该文件指出了对国家军队角色的重新思考，军队通常主要用于充当维和人员或在太平洋国家遭受自然灾害时提供援助。该报称，现在新西兰正面临比几十年来更具挑战性的时代，军队需要提高战备水平。军队一直在与过时的装备以及招募和留住人员的困难作斗争。利特尔说，直到最近，新西兰还认为其地处偏远，因此受到了保护。他说：“国内外安全环境的变化意味着我们的反应和准备也必须改变。”该报直接针对中国加剧的紧张局势，称中国正在以挑战现有国际规则和规范的方式利用其国家力量。该报称：“北京继续大力投资于军队发展和现代化，并且越来越有能力将军事和准军事力量投射到其邻近地区之外。”利特尔强调，他并不认为“我们已经接近太平洋战争”。 “我认为太平洋地区的紧张局势正在加剧。我认为这让所有与太平洋地区有利害关系以及参与太平洋地区的国家都有责任参与其中，”他说。美国大使汤姆·尤德尔告诉美联社，新西兰在太平洋安全中发挥着重要作用。尤德尔在谈到这份国防文件时说：“我认为，这首先承认我们正在看到该地区的安全发生巨大变化。” “我认为毫无疑问，新西兰正在解决这个问题，并将采取非常积极的行动来制定政策和计划来解决这个问题。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-zealand-to-boost-defense-capability-as-it-faces-increasing-tensions-in-the-pacific-/7211308.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-zealand-to-boost-defense-capability-as-it-faces-increasing-tensions-in-the-pacific-/7211308.html</guid><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 02:50:44 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9a89-08db94b6e682_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>黑龙江省暴雨袭击东北地区洪水泛滥</title><description>随着台风的余雨飘到中国东北部，黑龙江省周五警告称，恶劣天气下河流水位上涨，甚至龙卷风袭击城市，包括已经淹水的省会哈尔滨。产粮黑龙江是多克苏里最新遭受袭击的地区。自一周前在南方登陆以来，多克苏里淹没了北京和附近城市，已造成数千人死亡、数千人流离失所，并给中国的救灾系统带来了考验。预计周五黑龙江将出现强对流天气，包括短时强降水、雷暴大风，齐齐哈尔北部局地有暴雨。鸡西西部、牡丹江南部有大雨，黑河北部、绥化北部、哈尔滨南部、奇台河、鸡西东部等地有中雨。黑龙江省也是中国最古老、最大的油田大庆的所在地。该省表示，在持续降雨的情况下，一些乡镇的累积降雨量可能在数小时内超过10厘米。该省还指出，山洪、城乡内涝、农田内涝等次生灾害风险“极高”。报告称，南部和西部地区的中小河流因早些时候的降雨而遭受洪水泛滥，而且这种情况可能会持续下去。据官方媒体报道，横跨黑龙江和内蒙古的鸭绿江到周五晚上可能会超过警戒水位。国家气象局预计，内蒙古、吉林省部分地区、辽宁省中东部等东北地区将有强降雨。</description><link/> https://www.voanews.com/a/floodwaters-rise-in-china-s-northeast-as-rains-lash-heilong Jiang-province-/7211286.html<guid> https://www.voanews.com/a/floodwaters-rise-in-china-s-northeast-as-rains-lash-heilong Jiang-province-/7211286.html</guid><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 01:07:27 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b703-08db94a88d27_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>两名美国海军水兵被控向中国提供敏感军事信息</title><description>周四，两名美国海军水手被指控向中国提供敏感军事信息，包括战时演习、海军行动和关键技术材料的详细信息。这两名水手均居住在加利福尼亚州，他们被指控采取类似行动向中国提供敏感情报。但这两起案件是不同的案件，目前尚不清楚这两起案件是否是同一个中国情报官员向他们求爱或支付报酬的，这是一个更大计划的一部分。在圣地亚哥举行的新闻发布会上，联邦官员拒绝透露水手们是否了解彼此的行为。两人在圣地亚哥和洛杉矶的联邦法院均表示无罪。他们被命令一直关押到拘留听证会为止，听证会将于 8 月 8 日在这些城市举行。美国官员多年来一直对他们所说的中国政府构成的间谍威胁表示担忧，近年来对通过非法黑客等方式窃取敏感政府和商业信息的北京情报人员提起刑事诉讼。这两起案件紧随另一起与美国军方有关的内部威胁起诉之后，司法部于 4 月逮捕了一名马萨诸塞州空军国民警卫队士兵，罪名是泄露有关俄罗斯乌克兰战争和其他敏感国家安全的机密军事文件。 Discord 上的主题，这是一个深受玩网络游戏的人欢迎的社交媒体平台。美国官员表示，这些案件体现了中国试图了解美国军事行动的厚颜无耻。加州南区美国检察官兰迪·格罗斯曼表示：“通过这些被告涉嫌犯罪，敏感的军事信息最终落入中华人民共和国手中。”他补充说，这些指控表明中国政府“决心以任何方式获取对我们国防至关重要的信息，以便为自己谋利”。魏金超 (Jinchao Wei) 是一名 22 岁的水手，被派往位于圣地亚哥的埃塞克斯号航空母舰，周三在登船时被捕。他被指控传递有关埃塞克斯号和其他充当小型航空母舰的两栖攻击舰上的武器系统和飞机的详细信息。检察官表示，魏出生于中国，2022 年 2 月，一名中国情报官员在他申请入籍美国公民时找到他，并向该官员承认，他知道这种安排可能会影响他的申请。即便如此，根据周四启封的起诉书，魏应该官员的要求提供了包括埃塞克斯号在内的海军舰艇的照片和视频，该舰可以携带包括 MV-22 鱼鹰在内的一系列直升机。起诉书称，魏提供了多达 50 份手册，其中包含有关海军舰艇的技术和机械数据，以及有关即将举行的演习中海军陆战队人数和训练的详细信息。格罗斯曼说，魏在一年内继续多次向美国发送敏感军事信息，甚至在魏成为美国公民后，中国官员还向魏表示祝贺。他补充说，魏因贪婪而“选择背弃他新收养的国家”。司法部根据一项很少使用的《间谍法》法规对魏提出指控，该法规将收集或传递信息以援助外国政府的行为定为犯罪行为。在圣地亚哥不认罪后，魏被指派了一名新的公设辩护人，该辩护人拒绝在听证会后发表评论。魏宣读指控时没有明显反应。美国助理检察官弗雷德·谢泼德告诉法官，魏就在两天前向中国情报部门传递了信息。他说，魏（又名帕特里克·魏）于 2022 年 2 月告诉一名水手，他“被招募从事明显（咒骂的）间谍活动”。谢泼德表示，魏在过去一年中通过与未透露姓名的中国情报官员的安排赚取了 10,000 至 15,000 美元。如果罪名成立，他可能面临终身监禁。官员称，该官员指示魏不要讨论他们的关系，分享敏感信息并销毁证据，以帮助他们掩盖踪迹。司法部还指控驻扎在圣地亚哥北部文图拉县海军基地的 26 岁水兵赵文衡密谋从一名中国情报官员那里收受近 15,000 美元的贿赂，以换取美国海军演习计划、行动命令以及照片和视频2021 年 8 月至至少今年 5 月期间海军设施的电气系统。这些信息包括美国在印太地区大规模军事演习的作战计划，其中详细说明了海军部队调动的地点和时间。美联社无法联系到为赵指派的联邦公设辩护人，他在洛杉矶表示无罪。起诉书进一步指控，赵拍摄了驻扎在日本冲绳美军基地的雷达系统的电气图和蓝图。检察官称，赵（又名托马斯·赵）还秘密记录了他提交的信息。如果罪名成立，赵可能面临最高 20 年联邦监狱监禁。目前尚不清楚联邦官员是否正在调查其他美国水手以及调查是否正在进行。在五角大楼，准将。帕特·莱德将军告诉记者，“我认为我们在保护敏感信息方面制定了明确的政策和程序。因此，如果违反这些规则，我们将采取适当的行动。”他拒绝讨论案件的任何细节。美国检察官格罗斯曼表示，这些指控反映了中国“在其政府对美国构成的威胁方面是与众不同的。中国颠覆我们法律的胆大妄为和诽谤行为的范围是无与伦比的”。他补充说，美国将使用“我们武器库中的一切工具来应对威胁并威慑中国以及那些违反法治并威胁我们国家安全的人。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-navy-sailors-charged-with-providing-sensitive-military-information-to-china-/7211239.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-navy-sailors-charged-with-providing-sensitive-military-information-to-china-/7211239.html</guid><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 21:36:56 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-523c-08db948a6ae8_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>