<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 8 日星期四 03:01:57 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>与中国有关的黑客潜伏在美国关键系统中</title><description>华盛顿——根据美国及其主要盟友的最新警告，针对美国经济关键部门的与中国有关的黑客似乎已经在关键计算机系统和网络中隐藏了至少五年，并敦促企业采取紧急行动以减轻风险。包括联邦调查局 (FBI) 和网络安全与基础设施安全局 (CISA) 在内的多个美国机构周三发布的网络安全咨询指出，一个名为 Volt Typhoon 的网络威胁组织一直“准备发动破坏性网络攻击，危及美国人的人身安全” ”。该报告特别警告说，与中国有关的 Volt Typhoon 黑客已成功渗透到与美国经济关键部门相关的私营公司的计算机网络，包括通信、能源、水和废水处理以及交通运输。该通报进一步警告称，Volt Typhoon 黑客“在某些受害 IT 环境中保持访问和立足点至少已有五年”。 CISA 承认渗透范围可能比目前已知的更广泛。官员们表示，建筑、信息技术和教育等其他行业也成为目标。 CISA 主任 Jen Easterly 在一份声明中表示：“我们迄今为止发现的情况可能只是冰山一角。” “CISA 团队已发现并消除了伏特台风对多个部门关键基础设施的入侵。”除了 FBI 和 CISA 之外，该咨询及其调查结果还得到了美国国家安全局以及加拿大、澳大利亚和新西兰网络官员的认可，他们表示，他们自己的关键基础设施也可能面临风险。一位 CISA 官员称该建议是“对关键基础设施组织的严厉警告”。 CISA 网络安全执行助理主任埃里克·戈尔茨坦 (Eric Goldstein) 表示：“我们随本通报发布的信息反映了中华人民共和国恶意网络活动的战略转变，不再关注间谍活动和 IT 盗窃。”他对记者表示：“我们的证据强烈表明，这些中国行为者正在准备发起未来的破坏性或破坏性网络攻击，这可能会对国家安全、经济安全或公共健康和安全造成影响。”他补充说，他预计受害者人数将会增加。戈尔茨坦和其他美国官员表示，到目前为止，没有迹象表明黑客利用 Volt Typhoon 试图对关键基础设施发起任何形式的破坏性攻击。但他们也表示，与中国有关的网络行为者渗透关键网络的方式意味着这可能只是时间问题。联邦调查局副助理局长辛西娅·凯泽 (Cynthia Kaiser) 表示：“这种秘密访问增加了我们对他们潜伏的担忧，等待合适的时机造成毁灭性影响。” Kaiser还警告说，Volt Typhoon“肯定不是唯一进行此类活动的中国组织”。她说，FBI 通过使用《外国情报监视法》（FISA）第 702 条授权的监视能力，发现了更多威胁。FISA 是一项有争议的法律，允许 FBI 和美国情报机构在没有事先获得搜查令的情况下收集非美国人的电子数据。 “事实上，我们只知道许多关键基础设施实体因 FBI FISA 702 收集而受到中国人的损害，”她说。就在发出最新警告的一周前，美国高级执法和网络官员告诉立法者，他们正在准备迎接来自中国的“网络攻击”。联邦调查局局长克里斯托弗·雷上周三对中国共产党特别委员会表示：“现在，每个美国人面临的风险需要我们的关注。” “中国的黑客正在对美国的基础设施进行部署，准备在中国决定发动攻击的时候对美国公民和社区造成严重破坏并造成现实伤害。”中国一再否认此类指控。 “中国政府一直坚决反对黑客攻击和滥用信息技术，”中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在上周听证会后通过电子邮件告诉美国之音。我们敦促美方停止在网络安全问题上对其他国家进行不负责任的指责。但华盛顿官员一直坚定地发出警告，称他们相信，一旦发生冲突，北京将毫无保留地对美国关键基础设施发动攻击。具体来说，他们指出，如果中国决定入侵台湾，可能会发生此类袭击，以损害华盛顿提供军事援助的能力。刚刚发布的美国网络安全咨询敦促企业修复安全漏洞，这些漏洞可能会让黑客（如 Volt Typhoon 的黑客）渗透和隐藏——这种策略被称为“靠山生存”。它还鼓励公司搜索他们的系统，以防黑客已经突破。但官员们承认存在重大挑战，指出刚刚中断的 Volt Typhoon 恶意软件活动，该活动针对美国各地家庭和小型企业用来访问关键基础设施的通用计算机路由器。联邦调查局的凯泽表示：“制造商不再对这些设备进行修补，使它们变得脆弱。” “这就是为什么 FBI 建议网络所有者移除并更换任何报废设备，以最大限度地降低设备再次受到 Volt Typhoon 或其他恶意网络行为者危害的风险。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-linked-hackers-lurking-in-us-systems-for-years/7479048.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-linked-hackers-lurking-in-us-systems-for-years/7479048.html</guid><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 00:41:40 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-2b58-08dbe43a126f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国出生的男子因盗窃商业机密在加州被捕</title><description>华盛顿——美国司法部周三表示，一名出生于中国的美国研究人员因窃取商业机密而被捕，其中包括用于探测核导弹发射的技术。该部门在一份声明中称，57 岁的龚晨光来自加利福尼亚州圣何塞，于周二被捕。龚于 2011 年成为美国公民，被指控将 3,600 多个文件从他曾短暂工作过的研发公司转移到个人存储设备上。该公司的身份尚未确定。根据法庭文件，这些文件包括天基系统中用于检测核导弹发射并跟踪弹道导弹和高超音速导弹的红外传感器的蓝图。据称，这些文件还包括传感器的蓝图，旨在使美国军用飞机能够探测热寻导弹并采取对抗措施。美国检察官马丁·埃斯特拉达表示，龚“此前曾寻求向中华人民共和国提供信息以援助其军队”。埃斯特拉达说：“我们知道包括中国在内的外国行为者正在积极寻求窃取我们的技术，但我们将通过保护美国企业和研究人员的创新来对这一威胁保持警惕。”根据法庭文件，龚于2023年1月至2023年4月在这家身份不明的公司工作，担任红外传感器的电路设计经理。与此同时，司法部表示，两名伊朗人在另一起涉及敏感技术的案件中受到指控。 79 岁的 Abolfazi Bazzazi 和他 43 岁的儿子 Mohammad Resa Bazzazi 在纽约被起诉，罪名是在 2008 年至 2019 年间密谋向伊朗出口航空航天工业使用的设备，违反出口法。 “巴扎齐家族设计了一个复杂的计划，以逃避美国出口法，获取美国设备和技术，出口到伊朗并为伊朗政府服务，”美国检察官布伦·皮斯说。皮斯说：“被告据称试图从多家为军事、航空航天和消防行业供货的美国公司获取商用和军用飞机物品。”巴扎齐家族居住在伊朗，目前仍逍遥法外。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-born-man-arrested-in-california-for-theft-of-trade-secrets/7479063.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-born-man-arrested-in-california-for-theft-of-trade-secrets/7479063.html</guid><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 22:32:32 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d8b5220e-d903-47ad-a765-0df9b0fc7c3e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>墨西哥取代中国成为美国进口商品的主要来源地</title><description>华盛顿——去年，墨西哥二十多年来首次超过中国，成为美国进口商品的主要来源国。这一转变反映出华盛顿和北京之间日益紧张的关系，以及美国从更加友好、离本土更近的国家进口的努力。美国商务部周三公布的数据显示，2022年至2023年，美国从墨西哥进口的商品价值增长了近5%，达到超过4750亿美元。与此同时，中国进口额下降 20%，至 4270 亿美元。上一次墨西哥进口到美国的商品超过中国的进口额是在2002年。近年来，由于北京在贸易上咄咄逼人，并在远东地区做出了不祥的军事姿态，美国和中国之间的经济关系严重恶化。东方。特朗普政府于2018年开始对中国进口商品征收关税，认为北京的贸易行为违反了全球贸易规则。乔·拜登总统在 2021 年上任后保留了这些关税，明确表示对中国的对抗将是民主党和共和党罕见的共同点。作为美国企业长期从事的将生产外包到中国的替代方案，拜登政府敦促企业在盟国寻找供应商（“友邦外包”）或将制造业务返回美国（“回流”） ）。与 COVID-19 大流行相关的供应链中断也导致美国公司寻求距离美国更近的供应（“近岸”）。墨西哥一直是日益摆脱对中国工厂依赖的受益者之一。但是情况比看起来更复杂。一些中国制造商在墨西哥建厂，以利用为期三年的美国-墨西哥-加拿大贸易协定的好处，该协定允许许多产品在北美进行免税贸易墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔本周表示，贸易地位为墨西哥提供了新的筹码，并称这将使美国很难像美国边境法案谈判中所建议的那样关闭两国边境以限制移民参议院。“谈判提议关闭边境，”他说。“你认为美国人，或者墨西哥人，尤其是美国人会批准这一点吗？企业可能不会接受，也许有一天，但不会是一周。”一些行业——尤其是汽车制造商——已经在边境两侧设立了工厂，依靠各自的工厂来稳定供应零部件。德里克·剪刀 (Derek Scissors)保守派美国企业研究所的中国问题专家指出，中国进口降幅最大的是计算机、电子产品、化学品和药品——所有这些都是政治敏感类别。“我认为美国对 2024 年这些领域的反弹感到不安。”剪刀说：“到2025年，”他预测中墨对美国进口的逆转可能“不是一年的昙花一现。”剪刀表示，美国对中国商品依赖的下降部分反映了对北京经济政策的警惕在习近平主席的领导下。习近平对新冠肺炎 (COVID-19) 采取的严厉封锁措施导致中国经济的大部分地区在 2022 年陷入停滞，他的官员在明显的反间谍调查中突击搜查了外国公司。他说：“我认为美国企业界迟来才认为习近平不可靠。”总体而言，美国与世界其他国家的商品贸易逆差（即美国在国外销售的商品价值与在国外购买的商品价值之间的差距）去年缩小了 10%，至 1.06 万亿美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/mexico-overtakes-china-as-leading-source-of-goods-imported-to-us-/7479038.html<guid> https://www.voanews.com/a/mexico-overtakes-china-as-leading-source-of-goods-imported-to-us-/7479038.html</guid><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 21:28:33 -0500</pubDate><category>美洲</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a5c9-08dc284d8ab1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国人忍住新年旅游热潮寻找家乡味道</title><description>中国石家庄——在拥挤的火车上，满载着送给亲人的深红色礼物，IT 员工孙金涛多年来第一次与家人一起从北京出发，度过农历新年假期。本周，数以亿计的人们从中国的主要城市涌出，这是世界上最大规模的年度迁徙，回家吃饭、祭拜长辈，为即将到来的龙年送上祝福。官方通讯社新华社称，今年春节假期全国旅客发送量将达到 90 亿人次。 “我已经三年没有回家过年了，”28岁的北京居民孙坐在卧铺车厢拥挤的卧铺上告诉法新社。他说，前几年因疫情而蒙上阴影，严格的新冠预防措施使跨国旅行充满挑战。 “这有点麻烦，”孙在前往邯郸的途中解释道，邯郸是这列慢车的最终目的地河北省。 “去年我去了我伴侣的家，”他说。 “今年无论如何我都要回家。”当火车驶出北京市中心的车站时，洋红色的太阳刚刚开始从朦胧的云层后面露出来。许多无法预订座位的乘客——全国各地的机票都已售空——在大行李箱之间穿梭，寻找旅途中的座位。车厢里的空气中充满了方便面碗中散发出的芳香蒸汽，以及从火车车厢之间的站立区域飘出的香烟烟雾，几个男人站在那里观看着辽阔的田园风光。 “庆祝新年” 对于许多人来说，即将到来的假期是难得的休假机会，是从城市高压生活中解脱出来的好机会。 18岁的邯郸人董航告诉法新社，他搬到首都是为了赚取更高的工资。他说他在一家烧烤店从下午四点工作到凌晨四点，每周工作六天。 “北京算是一线城市，而我们是三四线城市，每个月的工资并不高。”他在车与车之间的通道里抽完一支烟说道。但本周他得到了应得的休息。 “中国有句老话：‘无论贫富，都要回家过年’，”他说。 “一起包饺子，然后吃一顿丰盛的团圆饭，真是太好了。”董是近几十年来涌入中国大城市的数百万年轻人之一。这使得一年一度的春节假期成为一年中大部分时间离散的家庭团聚的绝佳窗口。 “这非常令人兴奋，”在北京实习的学生连彩萍说。 “我昨晚兴奋得睡不着，就是那种感觉。”据官方媒体援引一位铁路官员的话报道，预计今年春节期间北京站将接待超过 450 万名乘客。报告称，为期 40 天的旅行高峰预计将在周三达到顶峰，届时将有 192,000 人穿越车站。孙说，前一天晚上他因为回家的兴奋而很难放松。 “回来后，我会不停歇地准备一些过年的东西，比如买食物和饮料，”他说。 “我喜欢做饭，所以我会买一些食材，展示一下我的手艺。”孙补充说，他也很期待品尝母亲做的食物。 “这是家乡的味道，家乡的味道。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-endure-new-year-travel-rush-for-taste-of-home/7478468.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-endure-new-year-travel-rush-for-taste-of-home/7478468.html</guid><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 16:40:25 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-5302-08dc2822c5ab_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>瑞士对中国：“帮助我们”乌克兰和平进程</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/switzerland-to-china-give-us-a-hand-with-ukraine-peace-process-/7478314.html<guid> https://www.voanews.com/a/switzerland-to-china-give-us-a-hand-with-ukraine-peace-process-/7478314.html</guid><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 14:36:53 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（奥克萨娜·贝德拉坚科） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-cb77-08dc2812edb3_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>因旅游业、航线争端，台湾停止新的中国团体旅游</title><description>台北——周三，台湾旅游局要求旅行社停止组织新的前往中国的团体旅游，因为北京尚未允许中国游客赴台湾旅游，并且已经改变了敏感的台湾海峡的飞行路线。大流行后，中国已基本恢复允许其国民访问包括日本在内的一系列热门旅游目的地，但由于北京和台北之间的紧张局势持续存在，尚未将台湾重新列入批准名单。尽管台北政府强烈反对，中国仍声称民主治理的台湾是自己的领土。台湾原计划从 3 月 1 日起恢复台湾人前往中国大陆的团体旅游，此前台湾旅游局在 COVID-19 大流行期间暂停了团体旅游，旅游部门表示，从该日到 5 月 31 日已经组织的团体旅游可以继续进行。但旅游局在一份声明中表示，“考虑到形势的变化”，包括中国不允许中国人前往台湾以及中国上周改变经过台湾海峡的航班航线，台湾旅行社无法再安排任何旅游团。中国台湾事务办公室没有立即回应置评请求。台湾政府对中国“单方面”改变靠近海峡中线的飞行路线表示愤怒，称这似乎是为了改变可能的军事手段的现状。中国淡化了这一愤怒，称这是缓解空域压力的常规措施。台湾人仍然可以以个人名义前往中国大陆，而居住在第三国的中国人自去年9月起也被允许以游客身份再次来台旅游。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-stops-new-group-trips-to-china-amid-tourism-air-route-spat/7477691.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-stops-new-group-trips-to-china-amid-tourism-air-route-spat/7477691.html</guid><pubDate> Wed, 07 Feb 2024 09:22:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9ad1-08dc27e7bf4a_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>