<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 9 日，星期二 14:00:14 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>北约峰会议程预计将包括中国问题</title><description>华盛顿——虽然本周在华盛顿举行的 2024 年北约峰会预计将主要关注俄罗斯在乌克兰的战争，但该联盟也将讨论中国构成的威胁以及印太地区的安全局势。这些问题可能包括中国在南海的侵略行为、中国与邻国之间的海上主权争端、台湾安全以及朝鲜核问题。以下是您需要了解的关于本次峰会与中国相关的三个要点。北约战略重点为何集中在中国？美国和北约官员一再指出俄罗斯和中国之间关系的深化，特别是北京向莫斯科出口可用于民用和军事目的的商品，这使得俄罗斯在乌克兰的战争得以继续。即将离任的北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格上个月在华盛顿表示，“北京正在分享半导体和其他军民两用产品等高端技术。去年，俄罗斯从中国进口了 90% 的微电子产品，用于生产导弹、坦克和武器。”中国还致力于向俄罗斯提供改进的卫星能力和图像，所有这些使莫斯科能够对乌克兰造成更多的死亡和破坏，增强俄罗斯的国防工业基础，并逃避制裁和出口管制的影响。”中国一再否认向俄罗斯出口军民两用物项。当被问及斯托尔滕贝格对北京支持俄罗斯的批评时，中国外交部发言人毛宁上周表示，北约“一直在挑战中国，干涉中国内政，歪曲和诽谤我们的内外政策，严重挑战中国的利益和安全” ”。中国在南海的军事化以及最近在争议海域与菲律宾的激进对抗也引起了北约的担忧。 “他们主要担心的是中国对其地区其他国家和北约盟国的恐吓，其快速且不透明的常规和核军事建设，以及通过经济压力、网络攻击和虚假信息进行胁迫，”战略中心访问学者肖恩·莫纳汉（Sean Monaghan）说。和国际研究，在一封电子邮件中告诉美国之音。莫纳汉表示，北约盟国高度依赖南海和印度太平洋地区的贸易，因此他们显然希望看到该地区的稳定和安全。他说：“北约盟国并不觉得他们要去印太地区，而是觉得中国正在接近他们，所以他们必须适应。”北约军事联盟由欧洲和北美国家组成，成立于 1949 年，旨在提供针对苏联的集体安全。成员国长期以来未能就是否将中国纳入其战略关切达成一致。经过多年调整，2019年伦敦峰会联合声明中，北约战略目标首次提及中国构成的安全挑战。莫纳汉还表示，中国近年来对北约盟国立陶宛的“恐吓”为该联盟“敲响了警钟”。立陶宛支持提升台湾的国际地位，并加深与台北的政治和经济联系，招致北京方面的外交和经济报复。北约盟国去年在立陶宛首都维尔纽斯举行的峰会上发表声明称，“中华人民共和国公开的野心和强制性政策挑战了我们的利益、安全和价值观。”这一措辞延续了2021年布鲁塞尔峰会以来北约成员国对中国相关安全威胁的共识。北约将向中国发出什么信号？预计此次峰会将在中国问题上发出比以往更加强硬的信号。斯托尔滕贝格此前曾表示，中国不能在乌克兰战争中支持俄罗斯，同时又期望与西方保持良好关系。斯托尔滕贝格表示：“北京不能两全其美。在某些时候，除非中国改变路线，否则盟友需要付出代价。”美国外交关系委员会亚洲问题研究员戴维·萨克斯对美国之音表示：“我认为这具有威慑力，因为它向中国表明，如果它试图通过侵略改变台海现状，那么这不仅仅是美国会做出反应，但它可能还必须考虑北约的经济反应，这会增加中国领导层的成本。”中国外交部发言人林坚在周一的例行记者会上表示，“北约作为冷战遗产和世界上最大的军事联盟，一方面自称是地区防御联盟，但另一方面却不断突破其边界。 ..并煽动对抗。” “北约应恪守地区防御联盟的角色，停止在亚太地区制造紧张局势，停止兜售冷战思维，停止搞集团对抗，继而试图破坏亚太稳定。”他说。北约会与中国正面对抗吗？专家强调，北约对华计划仍存在局限性，盟国在涉华问题上立场不一致。北约计划在东京设立联络处，使其成为北约与印太伙伴合作的有用平台。但由于一些成员国的反对，谈判并未取得任何进展。美国政府官员上周五表示，北约的威慑战略仍将重点放在欧洲大陆和大西洋地区。 “去年试图在东京设立联络处的努力，坦白说是相当良性的——不会造成什么大问题——但这可能不是正确的行动方针。它遭到了法国和日本的阻止。战略与国际研究中心欧洲、俄罗斯和欧亚项目主任马克斯·伯格曼在北约峰会背景简报中表示：美国国务院官员表示，北约目前没有计划在东京设立联络处。美国负责欧洲事务的副助理国务卿道格拉斯·琼斯表示，北约内部目前没有就这一问题进行积极的讨论。欧洲外交关系委员会政策研究员阿利恰·巴楚斯卡(Alicja Bachulska)通过电子邮件对美国之音表示：“北约成为盟友和伙伴讨论中国相关问题的平台的潜力迄今为止只得到了有限的探索。”萨克斯表示，并非所有北约国家都有实力对抗中国。他说：“我认为大多数北约盟国不一定有能力真正向印度-太平洋地区大规模投射力量。” “你会看到一些北约成员国的一些航行自由行动，这表明了他们对维护太平洋航行自由的兴趣或利害关系。但我认为这并没有真正以有意义的方式增加军事威慑力”。他表示，峰会的措辞需要避免激怒中国，并明确北约扩员不会包括印太地区国家。萨克斯说：“这就是你如何抢占中国的说法，即美国试图为亚洲建立一个北约或将北约扩展到亚洲。” Adrianna 张、Nike Ching 和 Paris Huang 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/agenda-for-nato-summit-expected-to-include-china-issues-/7690027.html<guid> https://www.voanews.com/a/agenda-for-nato-summit-expected-to-include-china-issues-/7690027.html</guid><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 18:53:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（徐亚当） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/74de1103-698b-4c58-a671-310b4fc1e014_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国和白俄罗斯开始联合反恐演习</title><description>华盛顿——中国和白俄罗斯周一在白俄罗斯布列斯特开始联合反恐演习，演习将持续11天。中国官方通讯社新华社称，两国将在名为“雄鹰突击”的演习中进行演练，“双方士兵将联合执行解救人质行动和反恐任务”。白俄罗斯国防部的一份声明称，他们“将共同解决夜间着陆、克服水障碍以及在人口稠密地区开展行动的问题”。中国和白俄罗斯有举行联合军演的历史，2011年至2018年在两国领土上举行了四次反恐演习。鹰击是在中白合作不断加强的背景下进行的，白俄罗斯是最新加入的国家中国和俄罗斯主导的上海合作组织。连日来，中国国家主席习近平、外交部长王毅也分别会见了白俄罗斯外长。周一，两国外长在北京会晤，王毅“表示中方愿同白俄罗斯深化高层交往，加强战略协作，深化全方位合作，推进中白全天候全面战略伙伴关系”官方媒体报道。  中国官方媒体CGTN称，两国还同意“反对外部干涉，抵制单边霸凌”。由于北欧局势紧张，演习将在乌克兰以北 80 英里（50 英里）处、白俄罗斯与北约成员国波兰边境举行。在乌克兰战争期间，白俄罗斯一直是俄罗斯的亲密盟友，通过允许俄罗斯在该国储存战术核武器来支持战争努力。中国尚未谴责这场战争，并继续向莫斯科提供经济支持，以缓冲西方制裁的影响。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-belarus-begin-joint-anti-errors-exercises/7689968.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-belarus-begin-joint-anti-errors-exercises/7689968.html</guid><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 17:13:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e134b6b9-1647-4b40-8d35-3c6fdcd3fb78_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国寻求加强对军事设施附近房地产交易的审查</title><description>华盛顿——美国财政部周一表示，随着对中国土地购买的担忧加剧，美国计划扩大对军事设施附近房产的外国人房地产交易的监管。财政部长珍妮特·耶伦在一份声明中表示：“拜登总统和我仍然致力于利用我们强大的投资筛选工具来捍卫美国的国家安全，包括采取行动保护军事设施免受外部威胁。”根据拟议规则，超过 50 个设施将被添加到美国外国投资委员会 (CFIUS) 可能审查周边房地产交易的地点清单中，使总数达到 227 个。CFIUS 的管辖范围包括土地购买以及。美国财政部指出，令人担忧的是，外国人购买或租赁某些房产可能会让他们收集情报或“将国家安全活动暴露给外国监视风险”。一位财政部高级官员表示，CFIUS 的管辖权“与国家无关”，并没有具体说明最新规则是否旨在平息针对中国或俄罗斯等特定国家的担忧。今年 5 月，美国当局宣布，出于国家安全考虑，禁止一家中国加密货币公司使用美国战略核导弹基地附近的土地。 MineOne Partners Limited 被勒令剥离其在 2022 年购买的土地，该土地距离怀俄明州弗朗西斯·E·沃伦空军基地不到一英里，该基地是民兵 III 洲际弹道导弹的所在地。美国外国投资委员会还对在这片土地上安装“专用”加密采矿设备表示担忧，这些设备“可能有助于监视和间谍活动”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-seeks-to-boost-scrutiny-on-property-deals-near-military-facilities/7689656.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-seeks-to-boost-scrutiny-on-property-deals-near-military-facilities/7689656.html</guid><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 14:00:23 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1001-08dc9f75f198_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国官方媒体猛烈抨击中储粮涉嫌使用油轮运输食用油</title><description>北京——中国官方媒体周一批评国家粮食储备公司中储粮，此前当地媒体报道称，该公司的油轮也被用来运输食用油，引发食品安全担忧。 《新京报》上周报道称，中粮集团使用油轮运输燃料和食用油、豆油、糖浆等食品，且中间没有对油轮进行清洗，这在运输行业是一个“公开的秘密”。该报告在社交媒体上引发了人们对食品污染担忧的轩然大波。中国消费者对食品安全越来越敏感，消费者转向外国品牌，在发生一系列丑闻（包括 2008 年销售含有致命工业化学品三聚氰胺的婴儿配方奶粉）后，北京加强了控制。中储粮在微博中周六，该公司表示已下令对进出其仓库的运输公司是否符合食品安全法规进行调查。中储粮表示，发现违规运输单位和承运车辆的，将立即停止使用，发现重大问题的，将报告有关监管部门。周一，中央电视台称这次行动是一项节省成本的措施，“无异于中毒”。中央电视台在微信上发帖称，“虽然中储粮正在努力弥补损失，但消费者仍然感到困惑和震惊。” “通常情况下，我们可以通过不偷工减料、选择大品牌和知名制造商来避免劣质食用油。但大品牌也可能在燃料和食用油混合的运输链上存在漏洞，这显然超出了大多数人的认知。”央视表示，这种产品混用“不仅是对《食品安全法》的公然挑衅，也是对消费者生命健康的极度漠视”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-state-media-slams-sinograin-over-alleged-use-of-fuel-tankers-to-transport-cooking-oil/7689148.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-state-media-slams-sinograin-over-alleged-use-of-fuel-tankers-to-transport-cooking-oil/7689148.html</guid><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 08:03:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ce28-08dc9f45de1e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国习近平呼吁世界大国帮助俄罗斯和乌克兰恢复直接对话</title><description>台湾台北——据国家电视台中央电视台报道，中国国家主席习近平周一在会见匈牙利总理维克托·欧尔班时呼吁世界大国帮助俄罗斯和乌克兰恢复直接对话。欧尔班上周出人意料地访问了中国，此前他曾访问俄罗斯和乌克兰，讨论和平解决两年多战争的前景。匈牙利本月担任欧盟轮值主席国，欧尔班此后开始执行和平使命，但缺乏其他欧洲领导人的认可。欧尔班在社交媒体平台X上写道：“中国是为俄乌战争创造和平条件的关键力量。这就是我在习近平主席正式访问两个月后来到北京会见他的原因。”到布达佩斯。”欧尔班被广泛认为是欧洲领导人中与习近平和俄罗斯总统普京关系最密切的。欧尔班上周对莫斯科的访问引起了基辅和欧盟官员的谴责，他们坚称欧尔班并不代表整个欧洲集团行事。他们的指责未能阻止欧尔班对北京进行类似的访问，他在 X 上发布的一张照片中将此次访问称为“和平使命 3.0”。在与习近平会面时，欧尔班将中国描述为全球动荡中的稳定力量，并称赞其“具有建设性”和重要的”和平倡议。中国一直在推动自己的六点和平计划，该计划于五月与巴西共同发布。北京方面表示，它在冲突中保持中立，但实际上它通过频繁的国事访问、不断增长的贸易和联合军事演习来支持莫斯科。在接待欧尔班时，习近平呼吁俄罗斯和乌克兰停火，并呼吁其他大国创造有利于谈判的环境。据中央电视台报道，习近平表示，只有当所有大国发出“正能量而不是负能量”时，停火才能实现。两个月前，欧尔班在匈牙利接待了中国领导人，这是欧洲三国之行的一部分，其中还包括法国和塞尔维亚，与其他两个国家不同，塞尔维亚不是欧盟或北约成员国。访问期间，中国将与匈牙利的关系升级为“全天候、全面战略伙伴关系”，这是中国外交关系的最高称号之一，除匈牙利外仅适用于白俄罗斯、巴基斯坦和委内瑞拉。欧尔班领导下的匈牙利与中国建立了牢固的政治和经济联系。这个欧洲国家拥有许多中国电动汽车电池工厂，去年12月宣布中国电动汽车制造巨头比亚迪将在该国南部开设第一家欧洲电动汽车生产工厂。匈牙利总理普遍反对西方对乌克兰的军事援助，并阻止、推迟或淡化欧盟援助基辅的努力，并对莫斯科的入侵实施制裁。欧尔班长期以来一直主张停止乌克兰的敌对行动，但没有概述这对该国的领土完整或未来安全可能意味着什么。这种姿态让匈牙利的欧盟和北约盟友感到沮丧，他们谴责俄罗斯的入侵违反了国际法并对东欧安全构成威胁。普京上周在莫斯科与欧尔班站在一起，宣布俄罗斯不会接受任何停火或暂时停止敌对行动，因为这将使乌克兰“挽回损失、重组和重新武装”。普京再次要求乌克兰从莫斯科声称于 2022 年吞并的四个地区撤军，作为任何未来和平谈判的条件。乌克兰及其西方盟友拒绝了这一要求，暗示这类似于要求基辅从自己的领土上撤军。与此同时，近年来，中国在中亚和东欧的影响力已超出与莫斯科的“无限”伙伴关系。周末，中国与俄罗斯的重要盟友白俄罗斯在波兰边境附近举行了“反恐”军事演习。此次演习是在上周白俄罗斯加入中国和俄罗斯领导的地区安全组织之后进行的。欧尔班接下来将前往华盛顿特区，北约领导人正在那里举行峰会，讨论如何向乌克兰保证联盟的持续支持。 “下一站：华盛顿，”欧尔班周一在他的社交媒体账户上发帖称。目前尚不清楚他是否会分别与总统乔·拜登或唐纳德·特朗普会面，欧尔班公开支持后者的总统候选人资格。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-calls-on-world-powers-to-help-Russia-and-ukraine-resume-direct-dialogue-/7689128.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-calls-on-world-powers-to-help-Russia-and-ukraine-resume-direct-dialogue-/7689128.html</guid><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 07:42:44 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0703-08dc9f42a3ee_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本与菲律宾签署防务协定，共同警惕中国</title><description>菲律宾马尼拉——日本和菲律宾周一签署了一项重要的防卫协议，允许日本军队部署到这个东南亚国家进行联合军事演习，包括实弹演习。该国在二战中曾被日本残酷占领，但现在正在建设中。在面对日益自信的中国时与东京结盟。菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗和日本外相上川洋子在菲律宾总统小费迪南德·马科斯见证下的马尼拉仪式上签署了《互惠准入协议》，该协议同样允许菲律宾军队进入日本进行联合作战训练。该协议将在日本批准后生效。菲律宾和日本官员表示，两国的立法机构。上川称防务协议的签署是“一项突破性的成就”，将进一步促进日本和菲律宾之间的防务合作。她说：“基于法治的自由开放的国际秩序是地区和平与繁荣的基础。” 。 “我们希望与贵国密切合作，以维持和加强这一点。”上川和日本防卫大臣木原稔随后与菲律宾防卫大臣就进一步深化关系的方式进行了会谈。日本于 2022 年与澳大利亚签署了类似协议，这是日本在亚洲签署的第一个防务协议。 2023年。在岸田文雄首相的领导下，日本政府已采取措施增强安全和防御火力，其中包括反击能力，这打破了日本战后只注重自卫的原则，应对朝鲜的威胁和中国日益自信的态度。日本将在截至 2027 年的五年内将国防开支增加一倍，以增强其军事实力，并使日本成为继美国和中国之后的世界第三大军费开支国。包括菲律宾在内的许多日本亚洲邻国均受日本管辖。日本在二战中战败之前的侵略行为以及日本加强其军事作用和开支的努力可能是一个敏感问题。然而，日本和菲律宾正在稳步深化防务和安全关系。岸田的举动与马科斯建立安全联盟的努力相吻合，以增强菲律宾军队捍卫马尼拉在南中国海领土利益的有限能力。这条繁忙的海上通道是一条重要的全球贸易路线，中国实际上声称拥有该通道的全部主权，但菲律宾、越南、马来西亚、文莱和台湾也对其部分地区提出了争议。美国还一直在加强印太地区的军事联盟，以更好地对抗中国，包括在未来因台湾问题发生的任何对抗中，并安抚其亚洲盟友。日本和菲律宾是美国的条约盟友，两国领导人四月份在白宫举行了三方会谈，拜登总统在会上重申了华盛顿保卫日本和菲律宾的“铁定”承诺。日本与中国就东海岛屿存在长期领土争端。与此同时，自去年以来，中国和菲律宾海警和海军舰艇在南海发生了一系列紧张对峙。 6月17日，在有争议的仁爱礁发生一场混乱对峙，中国海警人员在摩托艇上手持刀、矛和斧头，多次冲撞并摧毁了两艘菲律宾海军补给船，造成迄今为止最严重的对峙，造成数名菲律宾水手受伤。中国海警人员缴获7支海军步枪。菲律宾对中国海警的行为提出强烈抗议，并要求赔偿100万美元赔偿并归还步枪。中国指责菲律宾煽动暴力事件，称菲律宾船员不顾警告，误入所谓的中国领海。日本和美国率先对中国的行为表示震惊，并呼吁北京遵守国际法。如果菲律宾军队、船只和飞机受到武装攻击，包括在南中国海，华盛顿有义务保卫其在亚洲最古老的条约盟友菲律宾。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-philippines-sign-defense-pact-in-the-face-of-shared-alarm-over-china-/7688537.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-philippines-sign-defense-pact-in-the-face-of-shared-alarm-over-china-/7688537.html</guid><pubDate> Mon, 08 Jul 2024 02:07:08 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c527ce61-0a75-46af-a7b6-8ada97734d39_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>