<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 31 日星期三 22:33:19 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国制裁美国议员</title><description>华盛顿——中国对美国众议员吉姆·麦戈文实施制裁，麦戈文是一项主张和平解决中藏争端法案的发起人。尽管有西藏流亡政府的支持者，但中国仍将西藏视为“自古以来中国不可分割的一部分”达赖喇嘛说，西藏历史上是独立的。据中国政府的一份出版物称，制裁旨在回应麦戈文破坏中国领土主权的行为，冻结该代表在中国的资产，禁止在中国的组织或个人与其接触，并禁止他和他的家人进入中国领土。 ——新华社。据美联社报道，麦戈文在中国没有资产或业务往来。麦戈文的西藏-中国争端法案于六月中旬在众议院获得通过，赋予国务院更大的权力来反击中国有关西藏的虚假信息，并推动中国领导人与达赖喇嘛恢复谈判。自 2010 年以来，再没有发生过此类会谈。乔·拜登总统于 7 月 12 日将该法案签署为法律。中国被指控在西藏大规模侵犯人权，这位国会议员希望通过这项法案来缓解这一问题。麦戈文办公室没有回应美国之音的置评请求。麦戈文在6月12日众议院通过该法案时发表的一份声明中表示，“中华人民共和国系统地剥夺了藏人的自决权，并继续蓄意抹杀藏人的宗教、文化和语言。”他说：“西藏人民持续受到的压迫是一场严重的悲剧，我们的法案提供了进一步的工具，使美国和国际社会能够捍卫正义与和平。”该声明的签署人包括众议院外交事务委员会主席迈克尔·麦考尔、参议员托德·杨、麦戈文和参议员杰夫·默克利。中国官方媒体新华社回应称，涉藏争端法“粗暴干涉中国内政”，违反国际法，歪曲历史事实，旨在打压中国、鼓励西藏分裂主义运动。这并不是中国第一次因为美国代表参与威胁中国领土同质性的问题而对其进行制裁。去年，中国因麦考尔众议员和前众议员迈克·加拉格尔对台湾的支持而对他们实施了制裁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-sanctions-us-lawmaker/7725532.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-sanctions-us-lawmaker/7725532.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 21:36:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·迈克尔森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-af2d-08dcb1ca2a0e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国网民关注委内瑞拉抗议，抓住机会发声</title><description>华盛顿——当委内瑞拉数千人抗议周日的选举结果时，许多中国人正在社交媒体平台上观看并发表评论。尽管社交媒体在中国受到严格审查，大多数评论都呼应了对委内瑞拉现任总统尼古拉斯·马杜罗的支持，但抗议视频广泛传播，一些人表达了对抗议者的支持。其他人则利用这个机会巧妙地批评中国的威权政府制度，指出该国缺乏自由和公开的选举。与X类似的微博帖子中，斥责不是直接的，而是带有讽刺意味的。一位海报说：“我从来没想到他们会举行选举。”对此，有网友回应：“没有大选的国家屈指可数。”全程民主。 “全过程民主”——这一概念由中国领导人习近平于2019年首次提出。近年来，中国共产党声称中国的“全过程民主”是比西方民主更全面的民主制度，以此来为其统治辩护。根据经济学人智库发布的2023年全球民主指数，委内瑞拉在近170个国家和地区中排名第142位，中国排名第148位。自己的权利，”一条微博评论说。“这只是时间问题。另一位人士表示：“人民不能再被欺骗了。”周日投票后，马杜罗和反对派候选人埃德蒙多·冈萨雷斯·乌鲁蒂亚（Edmundo Gonzalez Urrutia）均宣布获胜。委内瑞拉全国选举委员会以 51% 的支持率宣布马杜罗获胜。但冈萨雷斯表示，他赢得了超过 70% 的选票，并称马杜罗的胜利不可靠，外国观察家敦促选举当局公布完整的计票结果。阿根廷、哥斯达黎加、厄瓜多尔、危地马拉、巴拿马、巴拉圭、秘鲁、多米尼加共和国和乌拉圭等国家在一份联合声明中发出了类似的呼吁，称透明的计票是确保结果尊重各国意愿的唯一途径。委内瑞拉选民散布虚假信息 除了借机批评中国政府外，一些人在社交媒体上散布未经证实的指控，称美国中央情报局秘密参与了委内瑞拉的抗议活动。一位网友在微博上表示：“在委内瑞拉选举中失利的美国支持的反对派的支持者目前正在全国各地发起大规模的暴力和破坏活动。”然而，一些人不同意美国秘密煽动这一事件的说法。一位微博用户对这一指控做出了讽刺。 “当然，中央情报局是幕后黑手。委内瑞拉人民，一两个、几十万、几十万、几百万人，都是傀儡，没有独立意志，都被美国操纵。”一个帖子。胜利与“严重关切” 除了网上对选举结果的分歧外，美国和中国及其官方媒体对选举结果的反应也存在鲜明对比。美国国务卿安东尼·布林肯对结果表示“严重关切”，并呼吁计票透明。习近平对马杜罗表示祝贺，并表示，中方将一如既往坚定支持委内瑞拉维护国家主权、民族尊严和社会稳定的努力，坚定支持委内瑞拉反对外部干涉的正义事业。对马杜罗胜利不满的委内瑞拉人走上全国各地的街头，包括首都加拉加斯总统府附近。当地监测组织委内瑞拉社会冲突观察站周一表示，该国 23 个州中的 20 个州共记录了 187 起示威活动。中国官方媒体没有对抗议活动进行重大报道。 《环球时报》称，布林肯正在“变脸”，从计票前呼吁“尊重民主进程”，到质疑马杜罗的胜利并对结果表示“严重关切”。不过，该报在对比布林肯选举前后的观点时，仅引用了布林肯7月28日结果公布前的部分言论。在这些言论和投票后，他的担忧是一样的。布林肯在日本对记者说：“委内瑞拉人民应该举行一次真正反映他们意愿、不受任何操纵的选举。国际社会将密切关注此事。我们敦促各方履行承诺并尊重民主进程。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-netizens-watch-venezuelan-protests-seize-opportunity-to-speak-out/7725093.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-netizens-watch-venezuelan-protests-seize-opportunity-to-speak-out/7725093.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 18:30:31 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-609c-08dbc21890fd_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国新任柬埔寨“战狼”特使预示着超级大国之间的竞争</title><description>柬埔寨金边——中国新任驻柬埔寨大使汪文斌于7月初抵达柬埔寨，他被誉为一位经验丰富、好斗的外交官，这被视为超级大国之间即将在这个东南亚国家争夺影响力之战的第一步。预计美国和澳大利亚也将很快派出在中国关系方面经验丰富的新特使。此次人事变动发生在洪马奈总理第一任期不到一年的时候。马奈毕业于美国西点军校军事学院，也是柬埔寨几十年来第一位新总理。洪马内是柬埔寨长期领导人洪森的儿子，也是执政40多年的柬埔寨人民党新一代政治家之一。外交官们正在观望他是否会调整其父亲与中国建立的“铁杆友谊”。目前，中国是柬埔寨最大的贸易伙伴、外国投资和发展援助的重要来源地。中国希望通过“一带一路”倡议和其他合作框架加深这些联系。柬埔寨对中国过度依赖的担忧、金边平衡与西方关系的努力，以及公众对腐败和中国投资主要惠及精英阶层的担忧，都可能阻碍这一目标的实现。据《中国日报》报道，王是前中国外交部发言人、前驻突尼斯大使，拥有30多年的外交经验。他是中国所说的新一代好斗的“战狼”外交官之一。分析人士认为，凭借丰富的经验，王将能够维持中国和柬埔寨之间的密切关系，甚至增强北京对金边政府和该地区的影响力。北京外交学院国际关系博士研究生盛万利表示，王毅丰富的经验可能使他比前任更具影响力。 “由于他作为发言人的声誉、他的表达能力以及他的反应，他在中国外交官和世界各地都得到了广泛认可，他们认为他对敌国或美国等西方国家做出了强烈反应。”在与中国崛起、中国侵略有关的问题上，无论是在南海还是与台湾的冲突，”他通过 Telegram 告诉美国之音高棉语。 Seng强调，澳大利亚和美国等西方国家预计将向柬埔寨派遣具有中国专业知识的新大使。不过，他表示，他相信王可以为柬埔寨提供实质性利益，同时在与敌对国家的任何外交斗争中保持自己的立场。与此同时，美国驻金边大使馆发言人表示，美国正在等待美国参议院最终确认下一任驻柬埔寨大使。他就是罗伯特·福登 (Robert Forden)，一名职业外交官，曾在美国驻北京和台北使馆担任二号职务，并于 2020 年至 2021 年担任北京大使馆临时代办。澳大利亚本月将其命名为“美国驻北京大使馆代办”。下任驻金边大使为叶德烈 (Derek Yip)，他曾两次驻北京，最近担任外交部东亚政治部门助理秘书。金边柬埔寨大学政治学教授埃姆·索瓦纳拉 (Em Sovannara) 表示，任命来自两个超级大国的有能力的高级外交官可能会使柬埔寨成为南海等问题上的外交战场，中国与中国在南海存在领土主权争议。金边的几个东盟成员国。美国还对中国参与柬埔寨有争议的云朗海军基地感到担忧。王毅抵达柬埔寨之际，日本外务大臣上川洋子于7月初访问了柬埔寨。分析人士告诉美国之音高棉语，加强与日本的关系可能会减少中国在柬埔寨的影响力，并导致外交关系更加平衡。柬埔寨区域研究中心研究员埃克·邦利表示：“通过使柬埔寨的合作伙伴多元化，可以在一定程度上缓解金边对北京的压力和期望，以不辜负其作为经济伙伴的名声。” 。与此同时，他表示，“如果中国决定将其在柬埔寨的经济统治地位武器化以实现北京未来的政治目标，那么柬埔寨将处于完全脆弱的境地。”邦利表示，柬埔寨已成为该地区美中竞争的重要参与者。这种竞争的其他因素包括以美国为首的组织的崛起，例如 AUKUS、Quad 以及北约即将在印太地区提出的 IP4 倡议，所有这些都被视为对抗中国的议程。 “因此，在印太地区拥有并维持像柬埔寨这样的强大合作伙伴，为北京提供了关键的地缘政治影响力，”他说。柬埔寨政府将金边新建的三环路一段50公里长的路段命名为习近平大道，这是展示其与中国牢固关系的最新举措。这条公路的建设耗资约2.7亿美元，部分费用是通过中国优惠贷款支付的。 “习近平大道的命名象征着柬中友谊已达到顶峰，”政府发言人博纳通过 WhatsApp 对美国之音表示。 “两国都在努力建立良好关系，柬埔寨从中受益匪浅。”邦利表示，中国在柬埔寨投资的众多基础设施项目是北京对金边持续承诺的成果。不过，他补充说，王的高调背景能否为柬埔寨在COVID-19后陷入困境的经济带回急需的中国旅游业和投资，还有待观察。邦利表示，即使王很有能力，带回中国投资也不一定在他的掌控范围之内，部分取决于中国自身的经济状况。到目前为止，中国在新冠疫情后缓慢的复苏阻碍了中国大量投资和游客在新冠疫情后重返柬埔寨。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-new-wolf-warrior-envoy-to-cambodia-portends-superpower-rivalry/7725008.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-new-wolf-warrior-envoy-to-cambodia-portends-superpower-rivalry/7725008.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 16:36:30 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Sim Chansamnang、Han Noy） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-44f1-08dcb19d3e81_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国加强印太联盟</title><description>东京——在感受到中国的安全威胁之际，美国本周采取行动大幅加强其在印度-太平洋地区的联盟，其中包括对美国驻日本军事指挥部进行重大升级。华盛顿和东京坚称这些变化纯粹是防御性的，但如果冲突爆发，美国及其盟友的军事准备情况仍然存在疑问。美国在日本驻有约55,000名士兵，其中大部分部署在冲绳群岛南部。冲绳首府那霸郊外的嘉手纳空军基地是美国在太平洋地区最大的空军基地。美国国务卿布林肯和防长奥斯汀周日在东京与日本外长举行所谓“2+2”会谈，宣布防务关系发生重大转变。 “美国将把驻日美军升级为联合部队总部，扩大任务和作战职责。这将是驻日美军自成立以来最重大的变化，也是 70 年来我们与日本军事关系最强劲的改善之一。” “我们朝这个方向前进的决定并不是基于来自中国的任何威胁。这是基于我们更紧密地合作并提高效率的愿望和能力，”他说。升级后的军事指挥部预计将由一名三星级将军领导，未来有可能由四星级将军领导。分析人士表示，这标志着美国对其驻日部队态度的深刻变化。 “这意味着美国人是认真的。美国人真的很认真地想要与日本一起打仗。针对谁？我不知道。东京外交政策研究所所长三宅邦彦对美国之音表示，无论谁想用武力改变现状，我们都可能不得不战斗。此举旨在补充日本新的联合作战司令部，该司令部将于 2025 年 3 月启动。华盛顿安全政策中心高级研究员格兰特·纽瑟姆对这一变化表示欢迎。他对美国之音表示：“这是良好的第一步……让美国人和日本能够真正并肩作战。但还有待观察——这一点很重要——它将拥有多少权力？一旦发生意外，它会承担什么责任？”美国和日本还同意采取许多其他防御措施，包括联合开发导弹以及可能在离岛部署美军与日本军队。讨论的重点还在于所谓的美国“延伸威慑”——华盛顿是否愿意使用。东京去年宣布，计划到 2027 年将国防开支增加一倍，达到国内生产总值的 2%。纽瑟姆表示，日本军方需要在招募、武器和后勤方面进行巨额投资。日本需要做很多实际的事情来准备打仗，然后你问自己，‘你准备如何与美国人联手作战？你能直接应对现实世界的突发事件吗？”有人担心，美国和日本周日将中国称为该地区面临的“最大战略挑战”。北京在有争议的南中国海迅速集结军力，并在台湾周围持续进行军事演习。中国国家主席习近平已承诺将台湾与中国统一，有人猜测他计划通过武力实现这一目标。联盟“格子” 在这样一个动荡的地区，美国官员表示，华盛顿正在寻求将其与美国的区域联盟以及彼此之间的区域联盟相互联系起来，创建一个“格子”框架来保护印太安全。三宅说，这种合作是有限度的。 “当然，我们不可能有北约式的集体联盟体系，因为我们有不同的历史背景。但我们需要的是多层安全安排。”菲律宾正在成为美国在该地区的重要合作伙伴。布林肯周二与奥斯汀一起访问马尼拉，宣布向马尼拉提供 5 亿美元的军事援助计划，称其为“一项千载难逢的投资，旨在帮助菲律宾武装部队和海岸警卫队实现现代化”。美国、日本、印度和澳大利亚的“四国”集团提供了另一层地区安全。美日双边会议一天后，这些国家的外长周一在东京举行会议，并发表联合声明，呼吁建立一个“自由开放”的太平洋。美国、澳大利亚和英国之间的 AUKUS 联盟为印太地区的安全协调提供了进一步的空间。但纽瑟姆说，有效的军事联盟需要的不仅仅是纸面上的协议。 “对于美国人试图整合的一系列联盟和协议的所谓网格——那么，他们可以与谁一起进行现实世界的临时通知行动？这意味着如果你必须出去真正做一些事情，比如打架，他们可以和谁一起做呢？这是一个非常非常短的清单。除了美国海军和日本海军之外，几乎没有人参与，”他说。中国被将死？ 7 月 6 日，美国总统乔·拜登在接受美国广播公司新闻采访时表示，华盛顿在印太地区建立的联盟网络正在“围堵”中国。纽瑟姆对这一说法提出质疑。 “看看中国在台湾周边的业务。这些都是不间断的，几乎每天都有，距离台湾越来越近。他们正在包围台湾。你可能会问台湾人是否认为中国人已经被将死，”纽沙姆说。 “此外，中国和俄罗斯在军事上的合作比以往任何时候都多，他们用可携带核弹头的轰炸机绕行日本，接近阿拉斯加。嗯，中国人并没有表现出任何被围攻的迹象。他们的军事建设有增无减，”他说。但三宅表示，不应低估美国地区联盟的价值，尤其是与日本的联盟。 “盟友是为你而战、为你流血的人民或国家。谁愿意为了中国人去对抗美国人？我不知道。即使是俄罗斯人也不想这样做，”三宅说。北京否认对印太安全构成威胁。中国外交部发言人敦促美国和日本放弃所谓的“冷战思维”，并补充说，美国向菲律宾提供的5亿美元军事援助将加剧不安全局势。俄罗斯周三表示，美国和日本似乎正在为“亚太地区的大规模武装冲突”做准备。俄罗斯外交部副发言人安德烈·纳斯塔辛告诉记者，莫斯科正在与中国和朝鲜磋商如何最好地应对。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-strengthens-indo-pacific-alliances/7724479.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-strengthens-indo-pacific-alliances/7724479.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 12:54:42 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8beb-08dcb17f8f50_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国就 2021 年网络攻击召见中国大使</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/germany-summons-chinese-ambassador-over-2021-cyberattack/7724288.html<guid> https://www.voanews.com/a/germany-summons-chinese-ambassador-over-2021-cyberattack/7724288.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 10:49:59 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/10dd1ec1-e5bb-4f66-8c7a-f80ea0640b5e_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国将取消部分消费级无人机的临时出口管制</title><description>北京——商务部发言人表示，中国将从 9 月 1 日起修改无人机出口管制，包括取消对部分消费级无人机的临时出口管制，以帮助维护全球产业供应链安全。国防部在一份声明中表示，还将调整无人机一些重要部件的控制标准，例如红外成像设备和目标指示激光器。中国拥有庞大的无人机制造业，并向多个市场出口。该发言人表示，中国政府反对将民用无人机用于“非和平目的”。去年，中国称美国和西方媒体散布“毫无根据的指控”，称其向乌克兰战场出口无人机，并补充说这些报道试图“抹黑”中国企业。中国无人机制造商大疆科技周三对路透社表示，很高兴看到这些调整，并表示这将有利于无人机行业的发展。 “大疆已经明确表示，我们的产品仅供民用。我们从未设计、开发或制造军用级设备，我们从未改造我们的产品或寻求用于作战行动的商业机会；我们从未营销或出售我们的产品。”产品可在任何国家用于战斗，”它在给路透社的书面回应中表示。  公司表示将继续严格遵守和执行中国出口管制规定以及业务所在国家和地区的法律法规。这家中国无人机巨头因其涉嫌与中国军方的关系而受到美国政府的审查。  去年12月，一些共和党议员以国家安全为由，要求五角大楼阻止大疆创新向美国零部件发放出口许可证。今年 5 月，一群众议院共和党议员提议立法，将美国对中国制造的无人机关税提高 30%，并在 2030 年之前禁止进口含有中国制造关键部件的无人机。去年，中国宣布对部分无人机和无人机实施出口管制相关设备，称其希望在与美国因获取该技术而紧张关系不断升级的情况下维护“国家安全和利益”。去年的措施包括对一些消费级无人机实施为期两年的临时出口管制，并且不允许出口民用无人机用于军事目的。商务部随后表示，决定“适当”扩大无人机出口管制，不针对任何特定国家和地区。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-to-abolish-temporary-export-control-of-certain-consumer-drones/7723966.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-to-abolish-temporary-export-control-of-certain-consumer-drones/7723966.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jul 2024 05:57:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f13404aa-87e0-4187-be4a-4a166c15c9f3_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>