<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 24 日星期六 23:55:18 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>来自中国的大量包裹促使国会考虑免税限额</title><description>渴望对抗美国主要经济对手的保守派将目光投向了工会和进步派的首要贸易优先事项：打击来自中国的大量免税包裹。不断变化的政治动态可能会对从中国进口价值低于 800 美元的产品的电子商务企业和消费者产生重大影响。它还可能加剧两国之间日益紧张的关系。根据美国现行法律，大多数价值低于 800 美元的进口商品只要经过包装并交付给个人买家即可免税进入美国。它被称为最低限度规则。降低门槛金额或将某些国家完全排除在免税待遇之外的努力将成为本届国会的一场重大贸易斗争。美国商会副会长约翰·德雷克 (John Drake) 表示：“最低限度已成为各种焦虑的代表，因为它涉及到中国和其他与贸易相关的挑战。”他认为，现行的美国法律应该保留。该规则加快了商业步伐并降低了消费者的成本。它还允许美国海关和边境保护局将其资源集中在为联邦政府带来更多关税收入的大宗商品上。近年来，受益于最低限度规则的进入美国的产品数量猛增。 2016年，国会将美国政府加急免税待遇的门槛从200美元提高到800美元。据统计，自那以后，此类进口商品的数量从当年的约2.2亿件增加到2021年的7.71亿件，其中中国约占60%政府的收入——去年为 6.85 亿。 “我认为每个人都必须弄清楚这到底是一个什么样的错误，”特朗普政府期间的美国贸易代表罗伯特·莱特希泽(Robert Lighthizer)上个月对众议院小组表示。 “没有人想到会发生这样的事。现在我们每天有 200 万个包裹进来，几乎全部来自中国。我们不知道里面有什么。我们真的不知道价值几何。”莱特希泽敦促国会完全废除最低限度规则，或者将其减少到更低的数额，比如 50 美元或 100 美元。他表示，外国公司正在利用这一门槛，“让人们在商店失业，让人们在制造业失业。”去年，众议院民主党人推动禁止中国制造的商品享受低成本商品的特殊待遇。此举是增加半导体制造和研究投资的更大措施的一部分。为了在 2022 年大选前急于通过一项法案，拜登政府和民主党领导人在没有获得两党支持的情况下放弃了条款。该贸易条款遭到美国重要商业团体和国会主要共和党议员的反对，因此没有形成最终法案。时间快进了几个月，很明显政治动态已经发生了变化，而且变化很快。在其第一组建议中，一个专门针对中国的新众议院委员会呼吁立法降低进入美国的免税货物的门槛，特别关注“包括中华人民共和国在内的外国对手”。中国共产党特别委员会表示，利用800美元的门槛可能是直接向美国消费者销售产品的中国公司规避美国旨在阻止销售强迫劳动制成品的法律的主要途径。该委员会还表示，由于进口产品数量庞大，海关和边境保护局“无法合理审查”低于 800 美元门槛发送的货物，因为担心强迫劳动。委员会最担心的是直接向消费​​者发货的零售商 Temu 和 Shein周四发布的一份报告称，仅这两家公司就可能占每天进入美国的所有微量货物的 30% 以上，即去年每天的近 600,000 件。该委员会还对竞争力存在担忧。报告指出，Gap 和 H&amp;M 等美国零售商在 2022 年分别缴纳了 7 亿美元和 2.05 亿美元的进口关税。相比之下，Temu 和 Shein 销售的几乎所有商品均采用最低限度例外运输，即进口商不缴纳关税。拥有贸易管辖权的委员会也发出了新的思维信号。去年，众议院筹款委员会的共和党领袖、得克萨斯州众议员凯文·布雷迪(Kevin Brady)退休后警告不要“仓促改变合理的最低限度”。但现任众议院筹款委员会主席、密苏里州众议员贾森·史密斯表示，他希望就 800 美元的门槛进行“大量对话”。 “基本上，当你看到的是 800 美元或更少的产品时，这就是与任何人的自由贸易协议。而且你看到的是每天进入的数百万种产品。我们需要考虑它，”史密斯说。与此同时，参议院本月刚刚提出了一些关于这个问题的法案。其中一项来自俄亥俄州民主党参议员谢罗德·布朗和佛罗里达州共和党参议员马可·鲁比奥，他们将阻止对来自某些国家（尤其是中国和俄罗斯）的进口产品实行快速、免关税待遇。另一位来自路易斯安那州共和党参议员比尔·卡西迪和威斯康星州民主党参议员塔米·鲍德温，不仅同样针对中国和俄罗斯，而且还会影响其他贸易伙伴。它将通过将免税待遇的门槛降低到其他国家使用的金额来实现这一目标。例如，如果另一个国家，比如比利时，使用的欧盟门槛为 150 欧元（目前约为 165 美元），那么美国在确定来自比利时的货物是否获得免税和加急待遇时将予以回报并使用相同的金额。美国商会的德雷克表示，降低门槛不仅意味着许多美国小企业的税收大幅增加，而且许多企业将不得不聘请报关行来处理他们的货物。 “国会在 2016 年提高这一水平是有原因的，”他说。 “他们知道，除了这对美国商界来说是一个竞争优势之外，他们还认识到，对这些低价值货物征收关税确实不值得。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/flood-of-packages-from-china-prompts-congress-to-look-at-duty-free-limit-/7151906.html<guid> https://www.voanews.com/a/flood-of-packages-from-china-prompts-congress-to-look-at-duty-free-limit-/7151906.html</guid><pubDate> Sat, 24 Jun 2023 21:32:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-735c-08db751bdbc3_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京猛烈抨击美国就芬太尼对中国公司的起诉</title><description>北京批评美国当局周六指控四家中国公司和八名个人贩运用于制造芬太尼的化学品，称此次逮捕是“任意拘留”。美国司法部正在加大对合成阿片类药物的打击力度，该类药物在过去十年中导致美国数十万人服药过量死亡。其最新举措是华盛顿首次指控中国公司向美国而非美国发现的大多数芬太尼的原产地墨西哥贩运芬太尼前体化学品。八人中的两人在夏威夷檀香山被捕并被拘留。中国外交部在一份声明中表示：“这是任意拘留和单边制裁的典型例子。”此举完全违法，严重损害中国公民和中国企业的基本人权，中方对此予以强烈谴责。这四家公司分别是湖北艾玛维尔生物科技有限公司、安徽仁诚科技有限公司、安徽默克新材料科技有限公司和合肥葛兰素史克贸易有限公司。他们在纽约联邦法院提起的三起单独案件中受到指控。被起诉的八人中包括这四家公司的高管和员工。被捕的两人是湖北阿玛维尔生物科技公司的员工，6月8日被斐济驱逐后在夏威夷被拘留。就在美国国务卿安东尼·布林肯访问中国首都几天后，他们被拘留，并与中国国家主席习近平会面。芬太尼已成为华盛顿和北京之间紧张关系中的一个重要问题，布林肯在访问期间提出了这一问题。中国外交部表示，这些指控“严重损害中美禁毒合作的基础”。 “中方敦促美方……释放被非法拘押的中国公民，”声明补充道。芬太尼是一种合成阿片类药物，其药效比海洛因强 50 倍，而且生产起来更容易、更便宜。 2019年，北京将所有芬太尼类物质列为管制毒品，规范其生产和销售。尽管墨西哥一直是销往美国的芬太尼的主要来源地，但华盛顿越来越将注意力集中在向墨西哥供应芬太尼原料的中国供应商上。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-slams-us-indictments-of-chinese-firms-over-fentanyl-/7151622.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-slams-us-indictments-of-chinese-firms-over-fentanyl-/7151622.html</guid><pubDate> Sat, 24 Jun 2023 17:39:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ABEF4F1D-850F-4717-85E4-54A52CE12331_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京连续第三天遭遇40℃以上高温</title><description>周六，北京气温连续第三天突破 40 摄氏度，创下历史新高。当地时间下午1时51分，北京南郊基准气象站测得的气温短暂飙升至40℃以上。直到周六，这座拥有近2200万人口的城市自1951年设立南方观测站以来，从未连续三天出现40摄氏度以上的气温。除北京外，附近的河北、河南、山东、内蒙古和天津的部分地区要么升温，要么保持高温。天气警报为“红色”，这是中国四级预警系统中最高的。红色警报表示气温可能在 24 小时内超过 40 摄氏度。据当地媒体报道，截至下午1点13分，已有45万平方公​​里的地区气温超过37摄氏度。凯投宏观周五在一份报告中写道：“去年的热浪让人们意识到中国食品供应面临的风险及其对价格的潜在影响。” “再次干旱将损害农作物产量，而牲畜则容易受到高温的影响。”周六，官方媒体报道山东省部分地区的地表温度超过70摄氏度。山东省是继广东之后的中国人口最多的省份，也是粮食的主要种植地。这是大约十天内的第二轮热浪，是由与大气高压脊相关的暖气团引起的。据中国气象学家称，夏至前后薄云层和长日照加剧了这种影响。据官方《北京日报》援引官方数据报道，1990年至2020年，北京平均气温在35摄氏度以上的天数为10.6天。该报称，六月尚未结束，这一数字已经被打破，周六北京气温今年连续第 11 天超过 35 摄氏度。周四，北京气温高达 41.1 摄氏度，这是中国首都近代以来第二热的一天，周五，北京气温高达 40.3 摄氏度。 1999 年 7 月 24 日，北京创下了 41.9 摄氏度的历史最高气温。中国北方的热浪预计将在周一减弱，然后在本周晚些时候恢复强度。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-sweats-in-extreme-40c-plus-heat-for-record-third-day/7151226.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-sweats-in-extreme-40c-plus-heat-for-record-third-day/7151226.html</guid><pubDate> Sat, 24 Jun 2023 09:20:07 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-326d-08db74b53300_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国泰航空香港航班中止 11人受伤</title><description>周六早上，国泰航空一架航班在香港国际机场撤离时，有 11 名乘客受伤。香港电台报道称，飞机的一个轮胎过热并爆裂，促使人们通过飞机的五个逃生滑梯进行疏散。这架飞往洛杉矶的航班载有 293 名乘客和 17 名机组人员。周六晚些时候，国泰航空表示，在医院接受治疗的 11 名受伤乘客中，有 9 名已出院。</description><link/> https://www.voanews.com/a/injured-in-aborted-cathay-pacific-flight-in-hong-kong-/7151102.html<guid> https://www.voanews.com/a/injured-in-aborted-cathay-pacific-flight-in-hong-kong-/7151102.html</guid><pubDate> Sat, 24 Jun 2023 02:47:44 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-77d3-08db747ed084_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>解密的美国情报部门回答了有关 COVID-19 起源的几个问题</title><description>关于冠状病毒大流行起源的新解密情报似乎对以下理论产生了怀疑：这场导致全球数百万人死亡的疫情始于中国武汉的一个研究实验室。美国情报机构周五晚间发布并与国会议员分享的一份报告称，尽管人们对武汉病毒研究所（WIV）的生物安全措施感到担忧，并且尽管该研究所有研究冠状病毒的历史，但没有情报表明存在 COVID-19疫情爆发前就在实验室里。 “我们仍然没有任何迹象表明 WIV 的大流行前研究成果包括 SARS-CoV-2 或其近祖，也没有任何直接证据表明在大流行之前发生了涉及 WIV 人员的特定研究相关事件，可能导致了新冠病毒的传播根据国家情报总监办公室的报告，大流行”。该报告进一步指出，现有证据表明该实验室直到 2019 年 12 月下旬才获得了 COVID-19 病毒，“当时 WIV 研究人员从被诊断为不明原因肺炎的患者样本中分离并鉴定出了该病毒。”新解密的情报似乎也驳斥了有关 2019 年 11 月生病的实验室少数研究人员之一可能是零号病人的担忧。报告称：“这一信息既不支持也不反驳有关大流行起源的任何假设。” “研究人员的症状可能是由多种疾病引起的，其中一些症状与 COVID-19 不一致。”然而，尽管缺乏证据支持 COVID-19 大流行起源于武汉实验室的观点，但美国情报报告明确表示，无论是动物自然传播还是实验室事件，这两种主要理论都不能被排除。报告称：“所有[美国情报]机构都在继续评估，自然起源和实验室相关起源仍然是解释首次人类感染的合理假设。”报告称，几乎所有情报机构都评估该病毒“不是经过基因工程改造的”，同时指出，虽然“大多数机构评估 SARS-CoV-2 不是经过实验室改造的，但有些机构无法做出决定。”至于大流行是如何开始的，人们的共识较少。国家情报委员会和四个情报机构继续评估因接触受感染动物而感染 SARS-CoV-2 的零号患者。美国联邦调查局 (FBI) 今年 2 月宣布，其分析师以“中等信心”评估疫情始于中国武汉的研究实验室。美国能源部的情报分析师得出的结论是，尽管“可信度较低”，但该病毒的传播是由于武汉病毒研究所的实验室泄漏造成的。包括中央情报局在内的另外两个情报机构尚未能够确定该流行病的确切起源。美国情报界的新披露是在乔·拜登总统签署立法命令各机构尽可能多地解密有关大流行起源的信息三个月后发布的。但在某种程度上，新解密的信息与 2020 年共享的最初情报评估相比几乎没有变化，当时美国机构表示，他们的信息支持“广泛的科学共识，即 COVID-19 病毒不是人造的或转基因的， “但还需要做更多的工作来确定病毒的最初传播是如何发生的。自世界卫生组织于 2020 年 1 月首次宣布全球卫生紧急状态以来，COVID-19 已在全球造成近 700 万人死亡，一些官员表示真正的死亡人数可能高达 2000 万人。中国卫生官员一再为他们对 COVID-19 疫情的处理进行辩护，批评任何有关他们应该尽早分享更多信息的建议，称其为“冒犯和不尊重”。就在今年 3 月，美国主要情报官员指出，收集有关 COVID-19 病毒的更多信息一直很困难，部分原因是中国拒绝合作。在周五晚间的一份声明中，众议院情报委员会主席和冠状病毒大流行小组委员会主席赞扬了这份新解密的报告，称“中国共产党和中国人民解放军需要认真地做出解释。”共和党人迈克·特纳和布拉德·温斯特鲁普表示：“每个人都应该知道真相，这份报告的解密是迈向完全透明的充满希望的一步。”他们补充说：“根据我们收到的机密信息，我们立即怀疑冠状病毒不是一种自然现象。” “多年来我们一直在努力让所有人都能看到这些信息。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/declassified-us-intelligence-answers-few-questions-on-covid-19-pandemic-origins-/7151058.html<guid> https://www.voanews.com/a/declassified-us-intelligence-answers-few-questions-on-covid-19-pandemic-origins-/7151058.html</guid><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 22:18:19 -0400</pubDate><category>科学与健康</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1b2c-08db7459297c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>毫无疑问，“一次性”手机：布林肯中国之行的幕后花絮</title><description>记者在中国采访美国国务卿布林肯的行程时，事先已经明确了要求：中方不希望有人大声提问。在周日报道布林肯与中国外交部长秦刚会面的镜头前，美国记者被告知，如果美国旅行媒体的任何成员决定大声提问，他们将立即被踢出媒体采访范围。他们最终还可能因未来前往中国大陆的报道而被拒绝签证。不大声提问是在中国工作的记者的标准做法，但与美国相比，这是一个巨大的变化，在美国，记者经常在公开场合向美国高级官员大声提问。自 2020 年以来，北京政府不再向美国之音记者发放在中国报道新闻的签证。当我与布林肯一起前往报道他在北京的会议时，当局为我破例。数字安全 出于安全原因，我被要求携带不同的 iPhone 和一台备用笔记本电脑，以便在中国期间使用。还鼓励记者不要将笔记本电脑留在酒店房间。在之前的访问中，美国代表团成员报告说，他们的电子设备在离开北京酒店房间时遭到访问。中国庞大的互联网防火墙阻止了许多非中国应用程序和网站，包括 Gmail、许多美国之音网页以及其他新闻和政府网站。因此我必须安装可靠的 VPN 来维持对通信工具的访问。布林肯周一在人民大会堂与中国国家主席习近平进行了 35 分钟的会晤，这是他此行的亮点。直到两位官员会面前不到一小时才正式宣布这一消息。媒体拍摄他们握手的视频受到更多限制：只有一名美国电视制片人和一名静态摄影师被允许报道。布林肯其他会晤的地点是北京钓鱼台国宾馆，这是中国领导人经常接待外国代表团的外交建筑群，安全极其严密。报道相机喷雾的美国媒体受到安全人员的仔细检查，并被要求在周边至少出示护照三次。院内不允许站立。试图修复关系？尽管有所有的限制和安全保障，但也有一些更友好的互动，表明了稳定双边关系的努力。周日，秦刚走到会场门口，等着迎接布林肯。据当地记者称，这被视为一种温暖的姿态，因为秦通常站在房间内的旗帜位置，等待外国政要来找他握手和拍照。周一下午，布林肯宣布邀请秦进华盛顿进行回访。 “为了继续就这些和其他重要问题进行对话，我预计美国高级官员将在未来几周内对中国进行更多访问。我们欢迎中国官员进一步访问美国，”布林肯在北京举行的单独新闻发布会上表示。布林肯推迟已久的访问在离开该国时的外交成果仍不清楚，但如果双方在未来几个月内实现互访，这将被视为多年紧张关系的改善。</description><link/> https://www.voanews.com/a/no-questions-burner-phones-behind-the-scenes-of-blinken-s-china-trip-/7151024.html<guid> https://www.voanews.com/a/no-questions-burner-phones-behind-the-scenes-of-blinken-s-china-trip-/7151024.html</guid><pubDate> Fri, 23 Jun 2023 20:45:10 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-173b-08db6fe8f5c9_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>