<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 27 日星期二 03:59:49 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>随着中国对俄罗斯的支持，分析人士看到了更深层次的裂痕</title><description>在一次短暂的兵变对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 23年的统治构成最严峻的挑战之后，中国转而支持俄罗斯。然而，分析人士表示，这场短暂的叛乱暴露了“俄罗斯最高政治和军事领导层之间不可调和的冲突”，以及普京指挥系统的缺陷。他们补充说，这可能不仅预示着俄罗斯在乌克兰战争中的失败，而且还考验着北京和莫斯科之间关系的极限。在周日深夜的声明中，中国外交部将瓦格纳雇佣军组织周六发生的政变视为“俄罗斯的内政”，该政变一天之内就消失了。声明还说，作为俄罗斯的友好邻邦和新时代全面战略协作伙伴，中方支持俄罗斯维护国家稳定、实现发展繁荣。俄罗斯副外长安德烈·鲁坚科周日访问北京，并会见了外交部长秦刚及其副手，随后中国提供了支持。中国外交部的一份声明称，在会见期间，双方重申了两国的密切伙伴关系，并讨论了共同关心的国际和地区问题。声明没有提及俄罗斯局势或瓦格纳雇佣军集团头目叶夫根尼·普里戈任。美联社称，此前并未宣布鲁登科的访问。中国和俄罗斯虽然没有正式结盟，但在莫斯科入侵乌克兰期间一直保持着密切关系，而中国拒绝对此予以谴责。就在战争开始前，莫斯科和北京宣布两国关系比传统联盟更重要，并且“没有限制”。周末，中国网民纷纷声援俄罗斯。四川重庆的一位微博用户称赞普京是“英雄，他轻易地放弃了[瓦格纳酋长]的军事指挥权。”但北京的一位微博用户敦促中国人保持理性，“支持任何对中国有利的人。”香港科技大学退休教授丁学良周日在接受美国之音普通话电话采访时表示，俄罗斯尚未完全从内战边缘撤退。不可调和的冲突 “这是俄罗斯最高政治和军事领导层之间首次出现不可调和的冲突。但这不会是最后一次，”丁说。根据克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周六宣布的一项协议，瓦格纳集团领导人叶夫根尼·普里戈任将迁往白俄罗斯。对前普京忠诚者发动武装叛乱的指控将被撤销，参与进攻的瓦格纳战士也将不会受到惩罚。丁说，如果普里戈任在白俄罗斯的流亡时间很短，那么他领导下的瓦格纳势力可能仍然是俄罗斯动乱的根源。台北国防安全研究所研究员苏子云表示，尽管俄罗斯领导层周一试图恢复秩序，但普京政权似乎仍然受到削弱，因为武装叛乱暴露了俄罗斯总统指挥链的缺陷。 。孙补充道，再加上俄罗斯军队的腐败和士气低落，可能预示着俄罗斯在入侵乌克兰时最终会失败。没有中国的军事援助 丁和苏都表示，如果乌克兰人民打败了俄罗斯人，中国将不会向俄罗斯提供军事援助。 “[中国国家主席]习近平非常务实。他不会承认自己错误地站在普京一边，因为中国需要俄罗斯作为其地缘政治伙伴。但他绝不会派遣解放军士兵去与乌克兰人民作战。他只可能向俄罗斯提供资源和设备等间接援助，”苏周日在视频聊天中对美国之音普通话表示。中国人民解放军简称PLA。苏援引美国情报称，中国私营公司向俄罗斯军方出售突击步枪和无人机。中国向俄罗斯提供野战口粮等军事物资以及购买其天然气、汽油和原油。 2022 年 2 月乌克兰入侵后，包括美国和英国在内的许多国家停止进口俄罗斯原油和汽油，以在经济上阻碍莫斯科的战争努力。丁还表示，如果中国向俄罗斯提供军事援助，“代价将过于高昂”。 “如果俄罗斯战败，中国失去一个合作伙伴绝不是什么好消息。但中国需要做很多事情来救助俄罗斯。首先，中国需要向俄罗斯提供最好的武器装备，这将损害中国自己军队的实力。丁说，然后（国际）制裁将随之而来，困扰中国。台海的相似之处 苏说，普里戈任领导下的瓦格纳集团发动的混乱政变也可能让习近平在台海发动战争时三思而后行。 “这给习近平一个很大的教训。俄罗斯在乌克兰的地面战斗中举步维艰。如果习近平计划以两栖部队穿越台湾海峡入侵台湾，赌注将会更高。而且，如果攻击持续很长时间，他的统治就会受到威胁。”苏说道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/as-china-throws-support-behind-Russia-analysts-see-deeper-fissures/7153779.html<guid> https://www.voanews.com/a/as-china-throws-support-behind-Russia-analysts-see-deeper-fissures/7153779.html</guid><pubDate> Mon, 26 Jun 2023 17:11:21 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（乔西·黄） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-33d6-08db76867801_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自中国的包裹涌入美国；有人说 800 美元的免税限额是错误的</title><description>急于对抗美国主要经济对手的保守派将目光投向了工会和进步派的首要贸易优先事项：打击来自中国的大量免税包裹。不断变化的政治动态可能会对从中国进口价值低于 800 美元的产品的电子商务企业和消费者产生重大影响。它还可能加剧两国之间日益紧张的关系。根据美国现行法律，大多数价值低于 800 美元的进口商品只要经过包装并交付给个人买家即可免税进入美国。它被称为最低限度规则。降低门槛金额或将某些国家完全排除在免税待遇之外的努力将成为本届国会的一场重大贸易斗争。美国商会副会长约翰·德雷克 (John Drake) 表示：“最低限度已成为各种焦虑的代表，因为它涉及到中国和其他与贸易相关的挑战。”他认为，现行的美国法律应该保留。该规则加快了商业步伐并降低了消费者的成本。它还允许美国海关和边境保护局将其资源集中在为联邦政府带来更多关税收入的大宗商品上。近年来，受益于最低限度规则的进入美国的产品数量猛增。 2016年，国会将美国政府加急免税待遇的门槛从200美元提高到800美元。据统计，自那以后，此类进口商品的数量从当年的约2.2亿件增加到2021年的7.71亿件，其中中国约占60%政府的收入——去年为 6.85 亿。特朗普政府期间的前美国贸易代表罗伯特·莱特希泽（Robert Lighthizer）上个月对众议院小组表示：“我认为每个人都必须弄清楚这到底是一个什么样的错误。” “没有人想到会发生这样的事。现在我们每天有 200 万个包裹进来，几乎全部来自中国。我们不知道里面有什么。我们真的不知道价值几何。”莱特希泽敦促国会完全废除最低限度规则，或者将其降低到更低的水平，比如 50 美元或 100 美元。他说，外国公司正在利用这个“漏洞”，“让人们在商店失业；他们让人们在制造业失业”。去年，众议院民主党人推动禁止中国制造的商品享受低成本商品的特殊待遇。此举是增加半导体制造和研究投资的更大措施的一部分。为了在 2022 年大选前急于通过一项法案，拜登政府和民主党领导人在没有获得两党支持的情况下放弃了条款。该贸易条款遭到美国重要商业团体和国会主要共和党议员的反对，因此没有形成最终法案。时间快进了几个月，很明显政治动态已经发生了变化，而且变化很快。在其第一组建议中，一个专门针对中国的新众议院委员会呼吁立法降低进入美国的免税货物的门槛，特别关注“包括中华人民共和国在内的外国对手”。中国共产党特别委员会表示，利用800美元的门槛可能是直接向美国消费者销售产品的中国公司规避美国旨在阻止销售强迫劳动制成品的法律的主要途径。该委员会还表示，由于进口产品数量庞大，海关和边境保护局“无法合理审查”低于 800 美元门槛发送的货物，因为担心强迫劳动。委员会最担心的是直接向消费​​者发货的零售商 Temu 和 Shein周四发布的一份报告称，仅这两家公司就可能占每天进入美国的所有微量货物的 30% 以上，即去年每天的近 600,000 件。该委员会还对竞争力存在担忧。报告指出，Gap 和 H&amp;M 等美国零售商在 2022 年分别缴纳了 7 亿美元和 2.05 亿美元的进口关税。相比之下，Temu 和 Shein 销售的几乎所有商品均采用最低限度例外运输，即进口商不缴纳关税。拥有贸易管辖权的委员会也发出了新的思维信号。去年，众议院筹款委员会的共和党领袖、得克萨斯州众议员凯文·布雷迪(Kevin Brady)退休后警告不要“仓促改变合理的最低限度”。但现任众议院筹款委员会主席、密苏里州众议员贾森·史密斯表示，他希望就 800 美元的门槛进行“大量对话”。 “基本上，当你看到的是 800 美元或更少的产品时，这就是与任何人的自由贸易协议。而且你看到的是每天进入的数百万种产品。我们需要考虑它，”史密斯说。与此同时，参议院本月刚刚提出了一些关于这个问题的法案。其中一项来自俄亥俄州民主党参议员谢罗德·布朗和佛罗里达州共和党参议员马可·鲁比奥，他们将阻止对来自某些国家（尤其是中国和俄罗斯）的进口产品实行快速、免关税待遇。另一位来自路易斯安那州共和党参议员比尔·卡西迪和威斯康星州民主党参议员塔米·鲍德温，不仅同样针对中国和俄罗斯，而且还会影响其他贸易伙伴。它将通过将免税待遇的门槛降低到其他国家使用的金额来实现这一目标。例如，以比利时这样的国家为例，欧盟的门槛为 150 欧元（目前约为 165 美元），那么美国在确定来自比利时的货物是否获得免税和加急待遇时将予以回报并使用相同的金额。卡西迪表示，在对华贸易问题上，真正为共和党“重新构建了论点”的是前总统唐纳德·特朗普。卡西迪说：“他指出，通过各种机制，他们抢走了工作，不是因为他们在竞争中胜过我们，而是因为他们提供补贴，因为他们使用强迫劳动之类的。” 2022 年初，当国会考虑将微量贸易条款纳入半导体法案时，商会和全国制造商协会领导的几个商业团体致函国会领导人，敦促他们将其排除在外。他们表示，这些变化将“给美国企业、工人和消费者带来巨大成本，给美国经济增加新的通胀压力，并加剧美国港口持续的供应链中断。”德雷克表示，降低门槛不仅意味着许多美国小企业的税收大幅增加，而且许多企业将不得不聘请报关行来处理他们的货物。 “国会在 2016 年提高这一水平是有原因的，”德雷克说。 “他们知道，除了这对美国商界来说是一个竞争优势之外，他们还认识到，对这些低价值货物征收关税确实不值得。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/packages-from-china-are-surging-into-us-some-say-800-duty-free-limit-was-mistake/7152380.html<guid> https://www.voanews.com/a/packages-from-china-are-surging-into-us-some-say-800-duty-free-limit-was-mistake/7152380.html</guid><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 17:14:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b19e-08db75c0689b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯：中国支持雇佣兵叛乱后稳定国家的努力</title><description>俄罗斯周日表示，在雇佣军针对克里姆林宫的叛乱失败后，中国支持总统弗拉基米尔·普京稳定国家的努力。俄罗斯外交部表示，在俄罗斯副外长安德烈·鲁登科此前未经宣布的北京之行期间，中国宣布支持莫斯科领导层。俄罗斯声明称：“中方表示支持俄罗斯联邦领导人就6月24日事件为稳定国家局势所做的努力，并重申有兴趣加强俄罗斯的团结和进一步繁荣。”说。中国外交部在其网站上表示，鲁登科会见了中国外交部长秦刚，讨论了“共同关心的国际和地区问题”。就在鲁登科访问的前一天，私人雇佣军瓦格纳集团的负责人叶夫根尼·普里戈任(Yevgeny Prigozhin)命令他的部队向莫斯科进军，这是对普京执政二十多年的最大挑战。普里戈任周六与克里姆林宫达成流亡协议。目前尚不清楚鲁登科访华是否是为了回应叛乱。中国外交部周日晚间发表声明称，此次起义是“俄罗斯的内政”。声明称，“作为新时代的友好邻邦和全面战略伙伴，中国支持俄罗斯维护国家稳定、实现发展繁荣”，但没有明确提及俄罗斯的领导地位。中国和俄罗斯虽然不是正式盟友，但在莫斯科入侵乌克兰期间一直保持着密切关系，而中国拒绝对此予以谴责。美国和其他西方大国敦促北京不要向俄罗斯提供可能用于乌克兰冲突的武器。中国五月派特使前往乌克兰和俄罗斯进行斡旋以结束战争。在北京期间，鲁登科还与中国外交部副部长马朝旭举行了会谈。根据中国外交部的会谈内容，双方承诺“加强团结与合作”，推动上海合作组织发展。上海合作组织是俄罗斯和中国同属的一个以安全为重点的地区组织。马说：“在复杂严峻的国际形势下，有必要……及时沟通，确保两国关系稳定长期，维护双方共同利益。”分析人士表示，瓦格纳集团的叛乱虽然短暂，但进一步暴露了普京的弱点，普京的形象已经因乌克兰战争而严重受损。这场战争已经持续了16个月，并夺走了大量俄罗斯军队。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-china-backs-efforts-to-stabilize-country-after-mercenary-rebellion/7152377.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-china-backs-efforts-to-stabilize-country-after-mercenary-rebellion/7152377.html</guid><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 17:03:39 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/CB882993-C107-4A29-825F-5C4C048E8CC5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国官员一致认为中国习近平是独裁者</title><description>几天前，美国总统乔·拜登将中国国家主席习近平描述为独裁者，周日，美国国务卿安东尼·布林肯表示他同意这一评价。布林肯最近在北京会见了习近平和其他中国领导人，讨论了中国与美国的有争议的关系，他在哥伦比亚广播公司的“面对国家”节目中表示，“总统总是坦诚地说话；他直接说话。他说得很清楚，他代表我们所有人说话。”拜登上周在一次政治筹款活动中称习近平为独裁者，中国迅速回应，称这一言论是“公然的政治挑衅”。 “中方对此表示强烈不满和反对，”中国外交部发言人毛宁上周在例行新闻发布会上表示。 “美方言论极其荒谬、极不负责任。”拜登发表这番言论的几天前，布林肯从北京回来，他和中国官员讨论了贸易关系、二月份在拜登下令击落之前飞越美国的中国间谍气球、通过台湾海峡的海上通道等问题。 “（此行）的主要目的是为两国关系带来更大的稳定性，”布林肯说。 “我们有义务，我认为中国有义务负责任地管理这种关系，以确保我们之间的深刻分歧不会演变成冲突。” “但我在这次访问期间对中国同行说的一件事是，我们将继续做一些你们不喜欢的事情，说一些你们不喜欢的话，就像你们无疑会继续做你们不喜欢的事情一样。”做和说我们不喜欢的事情，”布林肯告诉哥伦比亚广播公司。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-officials-agree-china-s-xi-is-a-dictator/7152326.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-officials-agree-china-s-xi-is-a-dictator/7152326.html</guid><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 15:53:11 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9753-08db70a2c8aa_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>高级经济官员表示，中国必须迅速采取行动促进复苏</title><description>中国最高政治咨询机构的一位高级经济官员周日表示，中国需要尽快采取措施，以支撑世界第二大经济体在新冠疫情后步履蹒跚的复苏。 5 月份数据显示中国和海外需求疲软，增加了采取更多刺激措施的理由，主要国际银行的分析师下调了 2023 年经济增长预测。全国政协经济委员会副主任、国家发展和改革委员会原副主任宁吉喆表示：“措施宜早出台，宜早出台。” 。国家统计局原局长宁宁表示，中国经济下行压力较大，复苏不稳定、不平衡。宁说，宏观经济措施的力度“不宜小”，以防止全球经济放缓时出现“经济螺旋式收缩”。中国国务院本月召开会议，讨论促进经济增长的措施，承诺及时推出政策，并采取更有力的行动应对经济形势的变化。周二，中国基准贷款市场报价利率（LPR）下调，这是 10 个月来的首次下调，而五年期 LPR 下调幅度小于预期的 10 个基点。分析师表示，中国央行可能会进一步降低贷款利率，但私营企业和家庭不愿借贷，这意味着持续的宽松政策可能会损害已经在应对利润率压力的银行。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-must-act-fast-to-bolster-recovery-says-senior-economic-official-/7152061.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-must-act-fast-to-bolster-recovery-says-senior-economic-official-/7152061.html</guid><pubDate> Sun, 25 Jun 2023 09:36:24 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3b94-08db7580d95e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自中国的大量包裹促使国会考虑免税限额</title><description>渴望对抗美国主要经济对手的保守派将目光投向了工会和进步派的首要贸易优先事项：打击来自中国的大量免税包裹。不断变化的政治动态可能会对从中国进口价值低于 800 美元的产品的电子商务企业和消费者产生重大影响。它还可能加剧两国之间日益紧张的关系。根据美国现行法律，大多数价值低于 800 美元的进口商品只要经过包装并交付给个人买家即可免税进入美国。它被称为最低限度规则。降低门槛金额或将某些国家完全排除在免税待遇之外的努力将成为本届国会的一场重大贸易斗争。美国商会副会长约翰·德雷克 (John Drake) 表示：“最低限度已成为各种焦虑的代表，因为它涉及到中国和其他与贸易相关的挑战。”他认为，现行的美国法律应该保留。该规则加快了商业步伐并降低了消费者的成本。它还允许美国海关和边境保护局将其资源集中在为联邦政府带来更多关税收入的大宗商品上。近年来，受益于最低限度规则的进入美国的产品数量猛增。 2016年，国会将美国政府加急免税待遇的门槛从200美元提高到800美元。据统计，自那以后，此类进口商品的数量从当年的约2.2亿件增加到2021年的7.71亿件，其中中国约占60%政府的收入——去年为 6.85 亿。 “我认为每个人都必须弄清楚这到底是一个什么样的错误，”特朗普政府期间的美国贸易代表罗伯特·莱特希泽(Robert Lighthizer)上个月对众议院小组表示。 “没有人想到会发生这样的事。现在我们每天有 200 万个包裹进来，几乎全部来自中国。我们不知道里面有什么。我们真的不知道价值几何。”莱特希泽敦促国会完全废除最低限度规则，或者将其减少到更低的数额，比如 50 美元或 100 美元。他表示，外国公司正在利用这一门槛，“让人们在商店失业，让人们在制造业失业。”去年，众议院民主党人推动禁止中国制造的商品享受低成本商品的特殊待遇。此举是增加半导体制造和研究投资的更大措施的一部分。为了在 2022 年大选前急于通过一项法案，拜登政府和民主党领导人在没有获得两党支持的情况下放弃了条款。该贸易条款遭到美国重要商业团体和国会主要共和党议员的反对，因此没有形成最终法案。时间快进了几个月，很明显政治动态已经发生了变化，而且变化很快。在其第一组建议中，一个专门针对中国的新众议院委员会呼吁立法降低进入美国的免税货物的门槛，特别关注“包括中华人民共和国在内的外国对手”。中国共产党特别委员会表示，利用800美元的门槛可能是直接向美国消费者销售产品的中国公司规避美国旨在阻止销售强迫劳动制成品的法律的主要途径。该委员会还表示，由于进口产品数量庞大，海关和边境保护局“无法合理审查”低于 800 美元门槛发送的货物，因为担心强迫劳动。委员会最担心的是直接向消费​​者发货的零售商 Temu 和 Shein周四发布的一份报告称，仅这两家公司就可能占每天进入美国的所有微量货物的 30% 以上，即去年每天的近 600,000 件。该委员会还对竞争力存在担忧。报告指出，Gap 和 H&amp;M 等美国零售商在 2022 年分别缴纳了 7 亿美元和 2.05 亿美元的进口关税。相比之下，Temu 和 Shein 销售的几乎所有商品均采用最低限度例外运输，即进口商不缴纳关税。拥有贸易管辖权的委员会也发出了新的思维信号。去年，众议院筹款委员会的共和党领袖、得克萨斯州众议员凯文·布雷迪(Kevin Brady)退休后警告不要“仓促改变合理的最低限度”。但现任众议院筹款委员会主席、密苏里州众议员贾森·史密斯表示，他希望就 800 美元的门槛进行“大量对话”。 “基本上，当你看到的是 800 美元或更少的产品时，这就是与任何人的自由贸易协议。而且你看到的是每天进入的数百万种产品。我们需要考虑它，”史密斯说。与此同时，参议院本月刚刚提出了一些关于这个问题的法案。其中一项来自俄亥俄州民主党参议员谢罗德·布朗和佛罗里达州共和党参议员马可·鲁比奥，他们将阻止对来自某些国家（尤其是中国和俄罗斯）的进口产品实行快速、免关税待遇。另一位来自路易斯安那州共和党参议员比尔·卡西迪和威斯康星州民主党参议员塔米·鲍德温，不仅同样针对中国和俄罗斯，而且还会影响其他贸易伙伴。它将通过将免税待遇的门槛降低到其他国家使用的金额来实现这一目标。例如，如果另一个国家，比如比利时，使用的欧盟门槛为 150 欧元（目前约为 165 美元），那么美国在确定来自比利时的货物是否获得免税和加急待遇时将予以回报并使用相同的金额。美国商会的德雷克表示，降低门槛不仅意味着许多美国小企业的税收大幅增加，而且许多企业将不得不聘请报关行来处理他们的货物。 “国会在 2016 年提高这一水平是有原因的，”他说。 “他们知道，除了这对美国商界来说是一个竞争优势之外，他们还认识到，对这些低价值货物征收关税确实不值得。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/flood-of-packages-from-china-prompts-congress-to-look-at-duty-free-limit-/7151906.html<guid> https://www.voanews.com/a/flood-of-packages-from-china-prompts-congress-to-look-at-duty-free-limit-/7151906.html</guid><pubDate> Sat, 24 Jun 2023 21:32:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-735c-08db751bdbc3_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>