<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 6 日，星期二 18:00:16 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>英国称中国关闭了在英国的非官方警察局</title><description>英国安全大臣汤姆图根哈特周二表示，中国已经关闭了据报道在英国各地的“警察服务站”，调查没有发现中国政府在这些地点进行任何非法活动。英国此前曾表示，有关该国未申报的警察局的报道“非常令人担忧”，中国或其他国家在英国领土上对外国人进行的任何恐吓都是不可接受的。中国否认经营任何此类警察局，并通过其驻伦敦大使馆发表声明反驳图根哈特的言论，称有关在英国设立警察局的指控是“彻头彻尾的政治谎言”。图根哈特在给议会的一份书面声明中说，英国警方已经调查了非政府人权组织 Safeguard Defenders 提出的有关此类警察局在英国三个地点运作的说法。他说：“我可以确认，到目前为止，他们还没有发现任何代表中国政府在这些网站上进行非法活动的证据。” “我们评估认为，警方和公众监督对这些网站可能具有的任何行政职能产生了压制性影响。”中国政府此前曾表示，在中国境外有一些由当地志愿者而非中国警察开办的中心，旨在帮助中国公民更新证件并提供其他服务。 4 月，美国联邦特工逮捕了两名纽约居民，他们涉嫌在曼哈顿唐人街经营中国“秘密警察局”。中方表示坚决反对所谓的“美方诽谤抹黑”。英国政府表示，它知道全世界大约有 100 个这样的电台。图根哈特说：“外交和发展办公室已告知中国大使馆，在英国与此类‘警察服务站’相关的任何功能都是不可接受的，它们不得以任何形式运作。” “中国大使馆随后回应说，所有此类站点都已永久关闭。任何进一步的指控都将根据英国法律迅速展开调查。”当被问及图根哈特的声明时，中国驻伦敦大使馆发言人在一份由路透社翻译成普通话的声明中说：“根本不存在所谓的‘海外派出所’。”事实证明，所谓‘海外派出所’完全是政治谎言，政客炒作纯属政治操弄。”中国政府敦促英国政府停止传播虚假信息，停止炒作和诽谤中国。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/britain-says-china-has-closed-unofficial-police-stations-in-uk-/7125723.html<guid> https://www.voanews.com/a/britain-says-china-has-closed-unofficial-police-stations-in-uk-/7125723.html</guid><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 17:44:32 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-c8fa-08db3f794b9e_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国最新的 COVID 浪潮每周可能达到 6500 万人，症状较轻</title><description>根据在一次医学会议上展示的官方模型，中国三年多前首次在人类中发现了 COVID-19，预计到 6 月下旬，其当前的感染浪潮每周将达到 6500 万例。尽管对于一个因 7.67 亿确诊病例和超过 690 万死亡人数仍在上升而感到疲倦的大流行后世界来说，这可能是一个令人筋疲力尽的数字，但预计中国的猛烈攻击伴随着较不严重的症状，该司司长王贵强说。北京大学第一医院传染病科告诉官方报纸《北京日报》。而且，专家说，疫情很可能仅限于中国。纽约理工学院研究助理院长兼副教授、顶级 COVID 变体追踪者 Raj Rajnarayanan 告诉《财富》杂志，当谈到 XBB 变体时，“世界其他地方都看到了它们。”但直到最近，“中国还没有”。 5 月 22 日在南方城市广州举行的一次会议上发言的呼吸系统疾病专家钟南山说，目前从 4 月下旬开始的感染浪潮是“预料之中的”。据官方《环球时报》报道，他的模型表明，到 6 月底，每周感染人数将达到 6500 万的峰值。在北京放松根据其“零 COVID”政策实施的严厉封锁之后，一种不同于当前病毒的 omicron 变种在 2022 年 12 月和 2023 年 1 月席卷了中国。在那一波浪潮中，中国 14 亿人口中约有 80% 被感染，Wu Zunyou据美国有线电视新闻网报道，中国疾病预防控制中心首席流行病学家 1 月份表示。病人挤满了医院，家属等了好几天才火化死者。林先生说，最近的 COVID 浪潮大多数人都没有认真对待。由于问题的敏感性，他要求匿名。福建省泉州市居民说，“他们正常活动，不做任何防护，没有人戴口罩。”林先生告诉美国之音普通话，他是在 2022 年 12 月中旬被感染的，那是在北京解除导致世界第二大经济体陷入混乱的封锁后不久。他意识到自己在 5 月份又被感染了。林先生说，他认识其他可能再次感染的人，甚至懒得去接受 COVID 检测，因为他们的症状非常轻微。去年 12 月首次感染的张先生告诉美国之音普通话，他在 5 月去上海和北京出差时第二次感染。为避免引起官方关注而要求使用化名的湖南省居民认为他是因为旅途中遇到的空调而感冒了。但他还在北京的时候做了检测，结果呈阳性，最后去了一家医院，他说医生告诉他，“全国的人都这样，根本不需要看病，回家就行了。” “在失眠、食欲不振、反复发烧四天后，张先生去了北京另一家医院。入院后，他服用了辉瑞公司开发的抗冠状病毒药物 Paxlovid。 “我中午吃了药，晚上就觉得舒服了，”他对美国之音普通话说。住院期间，张先生说，“所有的传染病病房都爆满了，排长队等候，医院感染科的病人就用其他科室的病房。”香港大学李嘉诚医学院生物化学教授金东彦告诉美国之音普通话，中国和美国目前的情况没有太大区别，但中国媒体投入更多的报道到爆发。金说，“其实从数据上看，美国去年疫情爆发后大概经历了四个高峰，但每个高峰都在越来越小。”相比之下，美国在 1 月份的最近高峰期每周报告超过 500 万例病例。世界卫生组织于 5 月 5 日宣布 COVID-19 为全球卫生紧急事件。与美国一样，中国在 5 月停止提供每周病例更新，因此很难了解当前疫情的真实程度。美国疾病控制与预防中心记录，从2020年1月4日到2023年5月27日，美国有超过110万人死于COVID-19。在中国，从2020年1月3日到2023年5月31日，有近 1 亿例 COVID-19 确诊病例，北京向世卫组织报告的死亡人数超过 120,000 人。 Adrianna Zhang 为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-latest-covid-wave-may-hit-65-million-a-week-with-mild-symptoms-/7125717.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-latest-covid-wave-may-hit-65-million-a-week-with-mild-symptoms-/7125717.html</guid><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 17:36:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com (博古) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a832-08db66d0f929_cx1_cy13_cw94_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国立法者：COVID TRIPS 豁免可能损害与中国的竞争力</title><description>美国立法者周二警告说，延长 COVID 时代的专利豁免可能会危及美国的创新，并有利于中国在全球战略竞争中的竞争。世界贸易组织去年 6 月放弃了根据 1995 年 TRIPS 法案建立的针对 COVID-19 疫苗的全球专利保护，目前正在考虑扩大该豁免范围，其中包括诊断和预防工具。拜登政府要求美国国际贸易委员会 (USITC) 调查扩张可能对美国制药创新产生的影响。众议院法院、知识产权和互联网司法小组委员会主席 Darrell Issa 众议员周二提出了名为“禁止自由贸易协定法案”(No Free TRIPS Act) 的措施。共和党议员玛莎布莱克本在美国参议院提出了配套立法。伊萨说：“TRIPS 豁免协议的任何扩展都将破坏我们在 COVID-19 上看到的创新和破纪录的快速发展。因此，我们今天在这里不仅要讨论帮助中国的风险，但我们都在美国享受的创新风险。”如果获得通过，《禁止与贸易有关的自由贸易知识产权法案》将阻止拜登政府在未经国会授权的情况下参与或完成 WTO 协议的谈判。自 1995 年以来，TRIPS 要求 WTO 成员遵守保护知识产权的最低规则。美国众议院法院、知识产权和互联网司法小组委员会的主要民主党代表汉克·约翰逊 (Hank Johnson) 表示，美国国会两党都对此表示担忧。他在周二表示，虽然坚持认为豁免对于防止 COVID-19 在全球传播是必要的，但“我并不忽视那些反对 TRIP 豁免的人的担忧，特别是那些担心中国政府会利用豁免的人获得美国技术，并利用这种技术与美国公司竞争。”约翰逊补充说：“我们知道，中国政府有使用盗窃和强权手段获取外国知识产权的历史，这损害了我们的发明者竞争和成功的能力。”当拜登政府最初支持豁免时，当时的众议院议长南希佩洛西对这一决定表示赞赏，她在一份声明中说，“在全球范围内加速生产和分发救生疫苗既是道义上的当务之急，也是紧迫的必要粉碎病毒大流行并防止更具毒性的冠状病毒变种的传播。除非我们在所有地方都击败它，否则我们无法在任何地方完全免受病毒的侵害。”但乔治敦大学国际商业外交学教授马克·L·布希周二对立法者说，“TRIPS 豁免是一个错误。扩大它会使事情变得更糟。它无助于抗击 COVID，但会损害美国的创新，并且它将有助于其他国家实现其产业政策目标。此外，这将有可能导致美国面临更大的努力，尤其是来自中国的努力和经济胁迫。”先前在国会提出的限制政府谈判豁免权的立法未能取得进展。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-covid-trips-waiver-could-harm-competitiveness-with-china-/7125539.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-covid-trips-waiver-could-harm-competitiveness-with-china-/7125539.html</guid><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 15:12:36 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·吉普森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ae8aff42-d8d3-49e7-8a35-3ba25ed4f808_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>意大利审查倍耐力所有权结构</title><description>意大利监管机构正在调查中国中化集团加强对意大利轮胎制造商倍耐力控制的努力。中化集团拥有倍耐力 37% 的股份，新的股东协议使其能够从倍耐力的 15 名董事会成员中选择 9 名成员。倍耐力首席执行官 Marco Tronchetti Provera 于 2015 年将这家拥有 150 年历史的公司出售给中国化工。中国化工现在是中国国有化工企业中化集团的一部分。意大利政府有能力根据所谓的“黄金权力”——管理被认为对国家具有战略意义的资产的规则——审查此类事项。调查之际，西方政府担心中国的影响力和政府对商业事务的潜在干预。本报告部分信息来自路透社</description><link/>https://www.voanews.com/a/italy-reviewing-pirelli-ownership-structure/7124704.html<guid> https://www.voanews.com/a/italy-reviewing-pirelli-ownership-structure/7124704.html</guid><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 05:17:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-10ef-08db666ded2b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在安全峰会上，中国国防部长被问及北京的言行</title><description>在亚洲最高安全峰会上，中国国防部长李尚福用“开放”、“包容”、“透明”、“平等”、“法治”、“对话”等词语阐述了北京的“新安全倡议” ”、“和平”、“双赢”。但在周日在新加坡香格里拉安全对话上发表讲话后的问答环节中，李克强面临与会者的质询，这些质询似乎表明该地区认为北京在有争议的南中国海言行不符，鉴于其在其声称拥有的水域中进行了广泛的海上部署。李没有直接回答问题，称该地区以外国家的举动正在加剧紧张局势。他在讲话中指责“一些国家”加剧军备竞赛，肆意干涉别国内政，这似乎是针对美国的挖苦。 “冷战思维现在卷土重来，大大增加了安全风险，”他说，指的是美国与现在的俄罗斯之间数十年的紧张关系。 “相互尊重应战胜霸凌和霸权。”奥斯汀斥责中国 日前，美国国防部长劳埃德·奥斯汀在峰会上发表讲话，斥责中国拒绝举行军事会谈，让超级大国陷入僵局。菲律宾海岸警卫队准将杰伊·特里斯坦·塔里埃拉 (Jay Tristan Tarriela) 是华盛顿 2023 年东西方中心的研究员，他问李关于“中国与菲律宾以及该地区其他国家的海上互动有关的言行之间明显脱节”。塔里埃拉指出，菲律宾总统小马科斯1月在北京会见中国国家主席习近平后，双方同意在南海建立直接沟通渠道，“通过和平方式”解决航道争端。然而，就在协议达成几周后的 1 月 23 日，据称中国海警将菲律宾渔船驱离菲律宾专属经济区黄岩岛附近海域。然后在 2 月 23 日，一艘菲律宾海岸警卫队船被中国军用级“激光”照射，导致一名船员暂时失明。 “虽然中国在谈论对话，但它的行动却表现出对抗，”塔里埃拉说。中国声称南中国海为其领土，与文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾和越南发生冲突，这些国家也声称该地区部分地区拥有丰富的自然资源。 2022 年，仅菲律宾就对中国在有争议海域的侵略行为提出了近 200 次外交抗议。越南外交部也对李提出质疑。 “总的来说，你在整个演讲中都强调并强调了公平和正义的重要性。我想知道你如何看待正义和公平[被]应用于南海争端，中国在南海争端中与东南亚国家争夺海洋和领土主张国家，”她说。李克强在周日的讲话中表示，中国愿“为维护世界和平作出重要贡献，为完善全球治理发挥积极作用……中国愿与各方加强亚太命运共同体意识，推动地区安全合作健康发展，努力构建开放、包容、透明、平等的地区安全合作框架。”星期六，北京的一艘海军舰艇突然横穿美国和加拿大海军舰艇的航道，迫使美国舰艇减速以避免碰撞。美国军方称中国的演习“不安全”。因从俄罗斯购买武器而受到美国制裁的李周日为俄罗斯的回应辩护，称西方盟国船只“航行自由巡逻”通过是对中国的挑衅。美国传统基金会国防中心高级海战和先进技术研究员布伦特·萨德勒出席了峰会，他对美国之音普通话说：“将军的全部评论都是关于包容、法治和和平共赢——赢得了某种结果。但行动根本不符合或不符合。所以，当然，就在几个小时前，我们发生了近距离碰撞。这是按命令进行的。这不是偶然的近距离接触。它是故意的。”会议结束后，德国马歇尔基金会印太项目执行董事邦妮·格拉泽在一封电子邮件中告诉美国之音普通话，“演讲的主要内容是：中国决心将美国描绘成破坏该地区稳定的国家，并将中国描绘成一个负责任的国家，爱好和平的力量。我怀疑他的讲话是否改变了该地区人们的看法。” Adrianna Zhang 为本报告做出了贡献。本报告的信息来自路透社和美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-security-summit-china-s-defense-chief-is-asked-about-beijing-s-words-versus-deeds/7124595.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-security-summit-china-s-defense-chief-is-asked-about-beijing-s-words-versus-deeds/7124595.html</guid><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 00:38:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>中国南海</category><author>webdesk@voanews.com (司阳) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ea44-08db6643e47e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>马斯克称中国制定了详细的人工智能监管计划</title><description>这位科技亿万富翁周一在为期两天的访问中首次发表评论时表示，中国高级官员告诉埃隆·马斯克，他计划在最近访问这个亚洲巨人时推出新的人工智能法规。推特所有者兼特斯拉首席执行官——世界上最富有的人之一——上周在北京与高级官员和上海员工举行了会谈。 “值得注意的是，在我最近的中国之行中，与那里的高级领导层进行了一些非常富有成效的讨论，讨论了人工智能的风险，以及一些监督或监管的必要性，”马斯克说。 “我从这些谈话中了解到，中国将在中国启动人工智能监管。”称赞中国马斯克在与中国的广泛利益长期引起华盛顿的关注时，在与民主党总统候选人和疫苗阴谋论者小罗伯特·肯尼迪（已故美国总统约翰·肯尼迪的侄子）的直播推特讨论中谈到了这次交流。马斯克在中国期间没有发推文，特斯拉也没有发布马斯克与官员会面的消息。但中国官方渠道称，他对这个国家大加赞赏，包括“充满活力和希望”，并表示“对中国市场充满信心”。自总部位于旧金山的 OpenAI 于 11 月推出 ChatGPT 以来，几家中国公司一直在争先恐后地开发可以模仿人类语音的人工智能服务。但快速的进步引发了全球对该技术潜在的虚假信息和滥用的警告。马斯克没有详细说明他在中国的讨论，但可能指的是一项全面的法律草案，要求新的人工智能产品在发布前进行安全评估，并确保它们反映“社会主义核心价值观”。 《生成式人工智能服务管理办法》法令禁止宣传“恐怖主义或极端主义宣传”、“民族仇恨”或“其他可能扰乱经济和社会秩序的内容”。在北京高度集权的政治体制下，这些措施几乎肯定会成为法律。将会议描述为“有前途” 马斯克暗示自治的台湾岛应该成为中国的一部分，这引起了争议——这一立场受到中国官员的欢迎，但深深激怒了台北。这位 51 岁的南非人将他在中国的会面描述为“非常有前途”。他说：“我指出，如果在中国开发出一种极其强大的数字超级智能，实际上是对中国政府主权的威胁。” “而且我认为他们将这种担忧放在心上。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/musk-says-china-detailed-plans-to-regulate-ai-/7124584.html<guid> https://www.voanews.com/a/musk-says-china-detailed-plans-to-regulate-ai-/7124584.html</guid><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 22:54:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e38f-08db6637fb31_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>