<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 31 日，星期四 03:59:29 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>斯洛伐克总理菲科访华，试图在外交上转向亲北京</title><description>维也纳——斯洛伐克总理罗伯特·菲科周四开始对中国进行为期六天的访问，其中包括会见中国领导人习近平，并经停中部城市合肥和上海，出席今年中国国际进口博览会的开幕式。分析人士表示，中国希望利用这次访问加强与斯洛伐克总理的关系。斯洛伐克总理是维克托·欧尔班的盟友，与匈牙利领导人一样，一直批评俄罗斯的制裁和欧盟对乌克兰的支持。自上台以来，菲科一直对更加亲华的外交政策感兴趣。他原定于6月份的中国之行因5月份的一次暗杀事件而中止，直到现在才得以成行。菲佐是1993年斯洛伐克共和国成立以来任职时间最长的总理。自2006年首次上任以来，菲佐在2010年至2012年和2018年至2023年期间两次下台。2018年，他辞职并让位于他的政治盟友彼得·佩莱格里尼 (Peter Pellegrini) 因调查记者扬·库西亚克 (Ján Kuciak) 被谋杀引发的政治危机而受到批评。佩莱格​​里尼在2020年议会选举中失败后，普通人民党和独立人士党组建了新的联合政府。在此期间，斯洛伐克推行更加亲台、以价值观为导向的外交路线，引起北京方面的不满。 2023年议会选举，菲科再次获胜，重新掌权。菲科政府主张“全方位”外交政策，包括加强与俄罗斯和中国的合作。除了今年的中国之行，菲科还计划明年访问俄罗斯，出席二战结束80周年纪念活动。中欧亚洲研究所执行所长马特伊·西马尔奇克对美国之音表示，所谓“全方位”外交政策是一种委婉说法，意思是“与任何国家建立经济关系，不考虑任何政治价值观，人权或安全考虑。”西马尔奇克表示：“菲科政府还显着缩小了与台湾互动的范围，他的一些亲密政治盟友完全支持中华人民共和国对‘一个中国原则’的解释，该原则认为台湾是一个不可分割的领土中国的一部分。中欧亚洲研究所布拉格办事处主任菲利普·塞博克（Filip Šebok）表示：“菲科多次宣称，他不希望‘布鲁塞尔’在这些问题上对斯洛伐克发号施令，对他来说，这是提升自己地位的一种方式。”尽管受到批评，但他在领导斯洛伐克“主权”外交政策方面拥有资历。 “实际上，在国内，菲科声称自己正在做一些与西方主流相反的事情是有好处的，因为他可以维持选民的支持。这也是区别于前政府的一种方式，前政府对俄罗斯持强硬态度，某种程度上对中国也持强硬态度。”分析人士表示，菲柯访华还有一个经济目的。国际事务协会研究员帕维尔·哈夫利切克 (Pavel Havlíček) 表示，菲科正在寻求欧洲以外国家的合作伙伴和投资。 “其中，俄罗斯和中国发挥着特殊的作用，例如，在谈到斯洛伐克政府战后恢复与俄罗斯经济关系的计划时，人们就多次提到这一点。 “就中国而言，斯洛伐克政府也正在寻求投资和加强关系，以弥补经济增长的不足。”塞博克表示，斯洛伐克政府已承诺更多地关注支持经济参与，例如促进斯洛伐克出口商或吸引斯洛伐克投资。 “例如，政府增加了世界各地的经济外交官的数量，并在亚洲或非洲开设了新的大使馆，解释说这些主要是为了促进经济外交，”舍博克说。 “从这个角度来看，中国被视为主要经济伙伴，菲科将率领一个规模较大的商业代表团访华。 Fico 特别希望与中国合作参与 PPP（公私合作）项目，以重建/建设全国各地的交通基础设施。”菲科计划与中方合作，推动斯洛伐克大型基础设施项目，包括道路桥梁重建、首都布拉迪斯拉发至科马尔诺市铁路扩建、布拉迪斯拉发高速公路绕道竣工以及建设水力发电厂在最近欧洲对中国电动汽车征收关税的投票中，菲科政府投了反对票。 “斯洛伐克通过大众汽车工厂向中国出口了大量汽车，”舍博克说。 “它特别容易受到中国对欧盟对中国电动汽车进口征收关税的报复，因为中国直接暗示可能会针对从德国和斯洛伐克出口的欧盟大型发动机汽车。他补充说：“矛盾的是，对中国电动汽车征收关税实际上也可以间接对斯洛伐克有利，因为它们可以促使更多的中国电动汽车生产商在欧洲建立制造工厂，以此作为避免关税的一种方式。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/slovak-pm-fico-visits-china-in-attempt-for-a-pro-beijing-diplomatic-turn/7845869.html<guid> https://www.voanews.com/a/slovak-pm-fico-visits-china-in-attempt-for-a-pro-beijing-diplomatic-turn/7845869.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 03:37:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（杨乐天） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/994e80af-9488-471d-9ebb-226f4807a657_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中俄合作阻挠南极保护提案</title><description>台湾台北——中国和俄罗斯正在深化在南极洲的合作，分析人士称，这一趋势可能会破坏海洋保护工作，并破坏这个资源丰富地区的长期现状。在澳大利亚举行的南极海洋生物资源保护委员会（CCAMLR）年会上，中国和俄罗斯被指控合作阻止建立新海洋保护区和修订南大洋磷虾渔业管理计划的关键提案上星期。该委员会成立于 1982 年，是南极条约体系的一部分，该体系确立了南极洲的法律地位，由四项不同的条约组成。 CCAMLR 致力于保护南极海洋生物和其他资源。该委员会有26个成员，包括中国、俄罗斯、美国、澳大利亚和欧盟。任何成员国都可以否决拟议的措施，多年来，俄罗斯和中国多次利用这一权力阻止理事会拟议的保护工作。一些成员国表示，今年会议上提出的每一项措施，包括建立四个新的海洋保护区和延长现有磷虾管理措施，都遭到中国或俄罗斯或两者的阻止。澳大利亚南极分部发言人在一份书面回应中告诉美国之音：“最令人担忧的是，在协调进程取得进展的同时，一些成员未能支持延长现有磷虾管理措施。” “这对 CCAMLR 来说是倒退一步，使磷虾及其支持的生态系统和捕食者面临风险，”发言人补充道。磷虾是类似虾的小甲壳类动物，在海洋食物链中发挥着至关重要的作用。限制磷虾捕捞 CCAMLR成员国希望保留的措施是将南极半岛附近保护区的磷虾捕捞量限制在不超过62万吨的机制。另外62万吨可捕捞磷虾被重新分配到几个分区，以防止磷虾捕捞过度集中在一个区域。该措施需要在每年 CCAMLR 会议期间更新，并获得委员会所有成员国的批准。分析人士表示，中国和俄罗斯阻止磷虾措施延期的举措将影响企鹅、海豹和鲸鱼等物种重要食物来源的可持续性。塔斯马尼亚大学南极事务专家托尼·普莱斯在视频采访中对美国之音表示：“如果南极洲一小片地区磷虾捕捞过多，就会限制海豹和企鹅种群的食物量。” 。他认为，CCAMLR内的其他国家应尝试集体挑战中国和俄罗斯通过外交手段阻止拟议保护措施的决定，或决定在不涉及北京或莫斯科的情况下实施拟议措施。 “其他国家可能认为俄罗斯和中国的行为意味着他们必须开始执行彼此之间的决定，”普雷斯说。专家表示，中国和俄罗斯拒绝支持拟议的措施，因为他们认为建立更多的海洋保护区将导致南极更多地区无法使用或开发。 “他们认为一旦建立海洋保护区，就会产生滚雪球效应，并为开发更多海洋保护区提供更多支持，两国都认为这可能导致南大洋所有海洋生物资源开发被完全禁止。”澳大利亚国立大学国际法教授唐纳德·罗斯韦尔说道。塔斯马尼亚大学海洋和南极研究所助理研究员琳达·戈兹沃西表示，中国增加在南大洋渔业足迹的目标之一是“增加在南极地区的地缘政治影响力”。但由于俄罗斯不再像以前那样对南大洋进行投资，戈兹沃西表示，俄罗斯决定阻止南极洲海洋保护工作的原因是试图挑战基于规则的世界秩序。 “俄罗斯正在扮演破坏者的角色，[反对]是他们全球破坏方法的一部分，”她通过电话告诉美国之音。俄罗斯外交部和俄罗斯驻美国大使馆尚未回应美国之音的置评请求。中国外交部和中国驻澳大利亚大使馆也没有回应美国之音的置评请求。 CCAMLR于2009年和2017年在南大洋成功建立了两个海洋保护区，但此后没有建立新的区域。 2024 年会议期间提出的四个新区域将使南大洋的保护区面积增加至 26%。南极现状随着北京在南极洲扩大影响力，中俄在南极洲的合作不断深化。今年二月，中国在美国研究站附近开设了一个新的科研站。这一事态发展引起了一些安全分析人士的担忧，他们担心中国可能通过该站收集情报或发展其双重用途能力。普莱斯表示，中国在南极洲的存在不断增加，使得北京能够在南极洲南极委员会等一些地区机构中更加大胆地宣示其议程。他对美国之音表示，中国在上周会议上的行为“反映了他们的信心，因为他们现在是在南极地区拥有重要影响力的一方”。 “他们（中国和俄罗斯）所做的很多事情都表明，他们现在采取的行动是为了确保他们未来可能采取的任何行动不受限制，”普雷斯补充道。戈兹沃西表示，中国和俄罗斯在南极洲日益增强的协作可能会给南极条约体系带来潜在的挑战。她对美国之音表示：“为了保护南极大陆的企鹅，曾经出现过封锁，我确实认为，当当前的采矿禁令解除时，或者如果解除当前的采矿禁令，俄罗斯和中国都在为[矿产开采]做好准备。”虽然北京和莫斯科一直在阻止南极洲南极委员会的提议，但罗斯韦尔表示，目前尚不清楚这种趋势是否“完全影响了《南极条约》的决策”，该条约将该大陆指定为用于和平目的和科学研究的非军事区。罗斯韦尔表示，即使中国和俄罗斯不能轻易挑战该条约，中国“也会发现与俄罗斯结盟是有利的”，以实现其在南极洲行使控制权和影响力的愿望。戈兹沃西补充说，如果中国和俄罗斯如果他们在包括南极海生委在内的南极条约体系中保持“好斗的态度”，它可能会将“一个安全可靠的地区”变成一个“不太注重和平的”大陆。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china- Russia-cooperation-blocks-antarctic-conservation-proposals/7845395.html<guid> https://www.voanews.com/a/china- Russia-cooperation-blocks-antarctic-conservation-proposals/7845395.html</guid><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 18:56:37 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-23a3-08dbbe1276f1_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国警告其国民面临的安全威胁阻碍了“一带一路”在巴基斯坦的投资</title><description>伊斯兰堡——中国加大了对亲密盟友巴基斯坦的外交压力，要求其对屡次袭击中国工人的武装分子采取行动，并警告称，这种暴力行为“不可接受”，并对北京在“一带一路”倡议下的投资构成“限制”，或者一带一路。北京大使姜再冬本周在伊斯兰堡举行的一次研讨会上发表讲话时罕见地公开警告，指责伊斯兰堡对中国工人持续存在安全漏洞。分析人士表示，这些言论反映出中国对其在这个南亚国家的工人所面临的安全风险越来越感到沮丧。江泽民提到今年3月和10月发生的自杀式汽车爆炸事件，造成7名中方人员死亡。自从大约十年前作为“一带一路”倡议的一部分，两国启动了大规模的双边互联互通项目以来，在巴基斯坦遇难的中国工人人数增加到了 21 人。这位中国外交官通过翻译表示：“我们在短短六个月内遭受两次袭击是不可接受的。”他强调伊斯兰堡需要采取“有效的补救措施，防止此类恐怖行为再次发生，并确保肇事者受到惩罚”。被发现、抓获并受到惩罚。”中巴经济走廊（CPEC）被视为“一带一路”的旗舰项目，已为巴基斯坦带来了超过250亿美元的投资，以加强巴基斯坦的基础设施建设，促进双边贸易的改善，并进一步融入更广泛的南亚地区。对“所有反华恐怖组织”采取行动，并表示“安全是北京最关心的问题”，也是“中巴经济走廊项目的制约因素”，他补充说，“没有安全健全的环境，什么都无法实现”。巴基斯坦外交部长伊沙克·达尔在周二由总部位于伊斯兰堡的独立巴基斯坦组织举办的研讨会上发表讲话时，中巴经济走廊在该国西南部俾路支省修建了道路、高速公路、主要是燃煤电厂以及阿拉伯海战略性深水瓜达尔港。 -中国研究院向中国大使保证，巴基斯坦正在采取行动打击恐怖分子并加强对中国公民的安全保护，并表示巴基斯坦将在下个月的高层会谈中与中国分享进展情况。无论任何地方的投资有多有利可图，如果存在安全问题，他们都不会派遣中国人员，”他对观众说，并引用了中国领导人在最近的会议上告诉巴基斯坦同行的话。华盛顿的南亚事务专家迈克尔·库格曼(Michael Kugelman)对美国之音表示，金融困难和政治不稳定阻碍了中国对中巴经济走廊的新投资，北京方面的安全担忧使得这一大型项目很难在短期内恢复势头。 “当中国特使公开谴责巴基斯坦没有提供适当的安全时，你就知道这是一个大问题，”威尔逊中心南亚研究所所长库格曼说。他补充说：“我认为前进的目标将是谨慎地维护和推进现有项目，但在同意新项目时保持谨慎，直到中国不再那么担心安全风险。”中巴经济走廊项目启动后，巴基斯坦军方组建了一支由1.3万余名士兵组成的专门训练部队，在全国范围内维护中巴经济走廊项目。但针对中国公民的袭击引发了人们对这支军事部队有效性的担忧。驻北京的巴基斯坦外交研究员哈斯南·贾韦德指出，中国此前从未公开批评过伊斯兰堡。贾维德在书面评论中对美国之音表示：“这是对中巴经济走廊周边安全状况不佳的强烈反驳和严重不满。” “现在，当军队成为主要保障者时，特别是在安全方面，中国人似乎缺乏耐心。”最近针对中国工人和工程师的大部分袭击都是俾路支解放军（BLA）负责的，该组织是一个在俾路支省发动叛乱袭击的著名分离主义组织。该组织由俾路支少数民族武装分子组成，指责中国帮助巴基斯坦开采该省的自然资源，并一直呼吁北京撤回中巴经济走廊和其他投资。两国均否认这些指控，称俾路支叛乱分子的使命是破坏这个贫困省份的发展，并破坏巴基斯坦与中国的密切关系。被美国列为全球恐怖组织的 BLA 最近加剧了俾路支省的游击袭击，近几个月杀死了数百名巴基斯坦人，其中主要是安全部队成员。中国总理李强在十月初访问巴基斯坦期间也强调了安全对于经济发展与合作的重要性。访问后的一份联合声明援引中方的话说，“有必要且紧迫地在巴基斯坦采取有针对性的安全措施，共同为两国合作营造安全环境”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-warns-security-threats-to-its-nationals-impede-bri-investments-in-pakistan-/7845351.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-warns-security-threats-to-its-nationals-impede-bri-investments-in-pakistan-/7845351.html</guid><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 17:31:16 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-fd28-08db9152e331_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国钢厂：津巴布韦的经济繁荣还是环境噩梦？</title><description>津巴布韦哈拉雷——津巴布韦的目标是成为非洲最大的钢铁厂的所在地，但尽管该项目产量有所增加，但围绕该项目的争议仍在继续。过去几个月，村民一直指责中国钢铁厂的子公司丁森钢铁公司（DISCO）无偿征用他们的土地，破坏环境，也不帮助他们搬迁。人们还担心该项目以及气候危机的影响正在影响工厂附近村民的粮食安全。 81 岁的乔库塔拉·查南达 (Chokutaura Chananda) 是津巴布韦中部 Mushenjere 村的村长，他告诉美国之音，村民们正在向所有利益相关者寻求帮助。他们还敦促中国钢铁公司兑现补偿和搬迁的承诺。查南达说：“我们呼吁有关各方进行干预，团结起来支持我们的事业。” “作为土地的合法所有者，我们应该得到DISCO的公平对待。我们寻求发展，而不是破坏。”迪斯科是中国青山控股集团的子公司，被誉为全球最大的不锈钢生产商之一，该公司否认有任何不当行为。6月份，一些当地村民举行抗议，试图阻止迪斯科的卡车进入工厂。村民指责该公司在没有任何补偿的情况下强迫居民离开农田，导致粮食短缺和严重的粉尘污染。查南达告诉美国之音，虽然该公司欢迎投资和业务发展，但居民们认为该公司的行为不尊重这家钢铁巨头。矿业公司正在该地区的农田和牧场周围修建围墙，进一步将 Mushenjere 村的家庭与传统的生计来源隔离。 2021 年，当钢矿来到曼希泽之前，该地区的居民主要依靠自给农业为生。村民称，该工厂已导致 100 多个家庭流离失所，导致他们陷入贫困，粮食不安全。自然资源治理中心9月份发布的一份报告得出的结论是，中国在津巴布韦的采矿业务不一定是互惠互利的。 “实地证据表明，中国公民与其津巴布韦员工和所在社区之间的裂痕正在扩大。越来越多的津巴布韦普通民众指责中国表现出殖民特征，”报告称。报告发现，迪斯科工厂附近的村庄明显被这家中国公司排除在参与平台之外。报告补充说，“缺乏有意义的参与和协商导致受影响社区产生被剥夺权利和边缘化的感觉。”经济效益承诺 这家耗资 15 亿美元的工厂于 7 月份开始生产，预计在生产的最后阶段将创造 10,000 个新就业岗位。目前其产能利用率为 60%，目标是明年初达到 75%。预计该项目将为津巴布韦带来经济福音，该国希望将来该工厂出口钢材时能够从该项目中获得经济利益。津巴布韦矿业和矿业发展部部长温斯顿·奇坦多 (Winston Chitando) 在 6 月份参观该工厂后表示，钢铁行业可为国民经济贡献约 50 亿美元。 Dinson 集团项目总监 Wilfred Motsi 表示，这一开发项目标志着津巴布韦制造业的一个巨大里程碑。丁森集团项目总监威尔弗雷德·莫西 (Wilfred Motsi) 6 月对中国官方通讯社新华社表示：“我们正在回到辉煌的岁月，当时津巴布韦因钢铁工业的开放而被称为南部非洲的工业中心之一。” 。粮食不安全和环境 尽管承诺发展道路和住房等基础设施，但居民表示进展缺乏。人们担心，流离失所会加剧村民本已脆弱的生存状况。八月，联合国将津巴布韦的粮食不安全程度描述为“在遭受历史性干旱后迅速恶化”。三个受影响村庄的主席 Chenjerai Mushore 也表达了这些担忧，强调了持续的环境挑战和缓慢的补偿过程。穆肖尔声称，该矿的道路重铺工程导致了粉尘污染。他强调迫切需要完成道路项目以减轻这些风险。 DISCO 发言人约瑟夫·肖科 (Joseph Shoko) 否认有任何不当行为，并告诉美国之音，该公司致力于遵守环境法规，并正在投资建设最先进的污水池和烟囱。 Shoko 表示，由于村民的农田现在位于钢铁厂的周边范围内，DISCO 自 2 月份以来还为 22 名被视为一家之主的老年人提供每月 200 美元的食物支持，直到他们搬到新的住处。尚科告诉美国之音，还计划支持另外六名户主。 Shoko 补充说，年轻居民获得的是工作机会，而不是金钱援助。此外，他说，在这些居民等待搬迁时，该公司正在优先为他们提供就业机会。据 Mushore 和 Shoko 称，该矿正在指定的搬迁区建造新住宅，以容纳流离失所的社区。 Shoko进一步解释说，涉及政府部门的薪酬评估目前正在进行中。翔子总结道：“最终的赔偿金额将由这些部门经过彻底评估后确定。”津巴布韦矿业部长奇坦多没有回应美国之音的置评请求。津巴布韦与中国的关系 多年来，津巴布韦和中国一直保持着强有力的联盟。当西方国家在罗伯特·穆加贝担任总统期间对津巴布韦实施经济制裁时，两国关系显着加深。随着国际资金和投资的下降，中国成为主要支持者。在埃默森·姆南加古瓦总统的领导下，津巴布韦和中国在 2018 年将两国伙伴关系提升至战略层面。此举促进了中国投资的增加，特别是在采掘业的投资。然而，迪斯科钢厂因其对环境潜在的负面影响而受到环境和人权活动人士的批评。津巴布韦环境标准机构环境管理局 (EMA) 的环境教育和宣传经理 Amkela Sidange 表示，该机构正在与钢矿合作解决活动人士和村民提出的问题。她表示，EMA 正在密切监督之前环境审计中概述的减排措施的实施情况。在回应美国之音的置评请求时，EMA 表示，丁森-曼希兹工厂目前不存在环境违规行为；然而，几个月前进行了“监督原子能机构在同一工厂进行的上一次环境审计期间就环境合规性提出的减排措施的实施进展情况”。 EMA表示，该钢铁公司一直在解决审计中发现的问题，包括将丁森至马维斯的道路升级为柏油路，以进一步减少灰尘。 EMA 表示，该公司正在申请必要的环境许可证，包括废水处理和空气排放许可证，并补充说，它将继续监控该工厂，“以确保它们在规定的时间内完成，并确保项目开发以适当的方式完成”这不会损害环境或公众健康。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-steel-plant-zimbabwe-s-economic-boon-or-environmental-nightmare-/7845150.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-steel-plant-zimbabwe-s-economic-boon-or-environmental-nightmare-/7845150.html</guid><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 14:45:21 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伊诺斯·丹赫雷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d60e71e1-f4bd-48f0-8f28-5aa7091f0251_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国采取新行动打击俄罗斯逃避制裁行为</title><description>华盛顿——周三，美国对俄罗斯采取新行动，对数百个目标实施限制，旨在规避制裁，释放出美国致力于打击逃税行为的信号。根据美国财政部和国务院的声明，美国财政部和国务院采取的这一行动对来自十多个国家的近 400 个实体和个人实施了制裁。一位国务院官员告诉路透社，这是迄今为止针对第三国逃税最一致的行动。这位官员表示，其中包括对数十家中国、香港和印度公司实施制裁，这是迄今为止在一项计划中受到打击最多的这些国家的公司。俄罗斯、阿拉伯联合酋长国、土耳其、泰国、马来西亚、瑞士和其他国家的目标也受到制裁。采取这一行动之际，华盛顿正试图遏制俄罗斯逃避2022年入侵乌克兰后实施的制裁，乌克兰已造成数千人死伤，并将城市夷为废墟。美国一再警告不要向俄罗斯供应通用高优先级物品，其中包括美国和欧盟认为可能用于俄罗斯乌克兰战争的微电子产品。这位官员表示：“这应该向这些国家的政府和私营部门发出一个严肃的信息，即美国政府致力于打击逃避我们对俄罗斯制裁的行为，并继续向俄罗斯施压，要求其结束乌克兰战争。”一位不愿透露姓名的人士说道。财政部对 274 个目标实施制裁，国务院指定了 120 多个目标。美国商务部将 40 家公司和研究机构因涉嫌支持俄罗斯军方而列入贸易限制名单。美国财政部副部长沃利·阿德耶莫在声明中表示：“美国和我们的盟友将继续在全球采取果断行动，阻止俄罗斯对乌克兰发动非法和不道德战争所需的关键工具和技术的流动。”一名高级政府官员表示，周三的行动旨在表明，如果印度公司不能通过沟通取得进展，美国将对印度公司采取行动。 “对于印度，我们一直非常直接和直率地表达了我们对该国的新兴趋势的担忧，我们希望在它们走得太远之前阻止它们，”这位官员在一位不愿透露姓名的人士表示。总部位于印度的 Futrevo 是美国国务院针对的公司之一，美国国务院指责该公司参与向俄罗斯 Orlan 无人机制造商供应高优先级物品。美国财政部还针对 Shreya Life Sciences Private Limited，称该公司自 2023 年以来已向俄罗斯发送了数百批美国商标技术，总价值达数千万美元。美国国务院第二位高级官员周二对路透社表示，运往俄罗斯的高优先级货物中，70%以上来自中国，超过自战争开始以来估计价值 220 亿美元。这位官员表示，“这是第二大供应商的 13 倍多”，截至 2023 年底，第二大供应商是土耳其。美国国务院和财政部表示，周三的目标包括向俄罗斯公司或最终用户运送价值数千万美元高优先级物品的香港和中国公司。美国还对支持俄罗斯北极项目的各种实体采取了行动，该项目由俄罗斯诺瓦泰克公司持有 60% 的股份，并将成为俄罗斯最大的液化天然气工厂。在美国从 2023 年开始实施一系列制裁并于 8 月和 9 月采取额外措施后，诺瓦泰克被迫缩减北极产量，该项目原计划最终达到每年 1,980 万吨的产量。但美国没有使用总统乔·拜登去年签署的一项行政命令，该命令威胁要对帮助俄罗斯规避制裁的金融机构进行处罚。这位高级政府官员表示，银行业已经注意到该机构的规定，并已开始遵守规定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-cracks-down-on-Russia-s-sanctions-evasion-in-fresh-action/7844808.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-cracks-down-on-Russia-s-sanctions-evasion-in-fresh-action/7844808.html</guid><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 11:06:41 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中东</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-478b-08dc2db58192_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国专家认为平壤的俄罗斯策略对中国来说是双赢的局面</title><description>美国前政策和情报官员表示，由于北京似乎正在失去对其附庸国的控制，中国对俄罗斯对朝鲜及其领导人金正恩影响力日益增强的反应可能是“愤怒”和“恐慌”。他们指出，中国的两个邻国——俄罗斯和朝鲜——之间明确的安全伙伴关系可能会损害中国在东亚的战略地位，并产生对中国不利的长期影响。周三，俄罗斯外交部宣布，朝鲜外长崔善姬将在莫斯科与俄罗斯外长拉夫罗夫举行“战略磋商”，美国、韩国和北约对平壤向朝鲜派遣数千名士兵表示震惊。在俄罗斯坐火车。美国官员认为，俄罗斯打算在库尔斯克地区使用朝鲜士兵进行战斗或支持针对乌克兰军队的作战行动。韩国谴责这一行为对国际社会构成重大安全威胁。中国外交部长王毅和俄罗斯副外长安德烈·鲁登科周三在北京举行会谈，王毅重申了两国之间的牢固关系。官员们就乌克兰问题交换了意见，但没有透露讨论的细节。但中国官员避免直接评论朝鲜向俄罗斯派遣数千名士兵。 “中方呼吁各方缓和局势，努力政治解决乌克兰危机。这一立场没有变化，”中国外交部发言人林坚在周二的新闻发布会上重申了北京的立场。  中国的恐慌 “北京在这个问题上的无线电沉默令人震惊，”中央情报局前高级情报官员丹尼斯·怀尔德说。怀尔德表示，中国国家主席习近平不太可能公开发表任何言论，因为他面对的是不可预测的金正恩。 “中国在向朝鲜提供核援助方面一直非常谨慎，向他们提供点滴经济支持，以便朝鲜保持稳定。但如果俄罗斯总统普京走上核援助的道路，这将支持美国的发展在东亚建立联盟，也许会创建一个真正的北约。” “因此（中国国家主席习近平）处于非常非常困难的境地，”怀尔德周二在华盛顿战略与国际研究中心（CSIS）主办的研讨会上表示。怀尔德建议，美国可以利用与中国的情报渠道进行联合数据收集和分析。前白宫国家安全委员会高级官员车维克多表示，通过派遣军队，朝鲜正在向俄罗斯支付共同安全伙伴关系的“首付款”——这是平壤永远无法从北京获得的。他说，在中国，“可能有一点愤怒、一点恐慌，还有一点他们不知道针对当前的情况该怎么办。”恐慌在于，俄罗斯现在可以说，朝鲜对朝鲜的影响力比中国大得多。”目前担任战略与国际研究中心地缘政治和外交政策部主任的车补充道。怀尔德和车都曾在美国前总统乔治·W·布什的国家安全委员会任职。 语言障碍 其他军事分析人士指出，虽然朝鲜士兵只需部署到另一个国家就可以获得实际的作战经验，但他们也会遇到重大挑战，“你还会遇到巨大的语言问题，”花了三年多时间的马克·坎西安上校说。他在美国海军陆战队服役了几十年，现在是战略与国际研究中心国际安全项目的高级顾问，他质疑一群朝鲜人如何能够有效地与俄罗斯军事部队整合并一起沟通和行动。坎西安表示，从美国的角度来看，俄罗斯向朝鲜转让弹道导弹、防空系统和核武器相关技术的可能性“可能是最危险的”情况。违反联合国安理会决议 周二，美国官员对俄罗斯外长拉夫罗夫有关俄罗斯和朝鲜之间的军事援助不违反国际法的说法提出质疑。美国国务院发言人马修·米勒周二表示，“俄罗斯对朝鲜士兵进行涉及武器或相关材料的训练”，以及“任何涉及朝鲜士兵使用弹道导弹或其他武器的训练或援助”，均构成直接违反美国多项协议的行为。联合国安理会决议。他指的是朝鲜的官方名称朝鲜民主主义人民共和国。乌克兰总统泽连斯基和韩国总统尹锡烈宣布计划互派代表团，以协调行动并分享有关朝鲜向俄罗斯部署军队的情报。本周，基辅驻韩国特使将开始与韩国官员举行会谈。在华盛顿，美国官员表示，他们欢迎韩国加大对乌克兰的支持。韩国政府表示，将考虑派遣“防御和攻击武器”，还可能派遣军事和情报人员前往乌克兰分析朝鲜战场战术，并协助审问被俘的朝鲜人。美国国务院副发言人韦丹特·帕特尔在最近的一次新闻发布会上对美国之音表示：“当然，我们欢迎任何支持我们的乌克兰伙伴继续捍卫领土完整和主权的国家。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/7844644.html<guid> https://www.voanews.com/a/7844644.html</guid><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 09:06:21 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/71157978-a0f3-4139-8227-e6c3f8d96a09_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>