<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 14 日星期四 20:21:36 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>尽管受到制裁，朝鲜仍在中国经营超过 50 家餐厅</title><description>华盛顿——据外交消息人士称，朝鲜在中国 10 多个城市经营着 50 多家由朝鲜公民雇用的餐馆，违反了联合国的制裁规定。朝鲜政权将其工人在国外赚取的大部分工资用于资助其核计划和导弹计划。该消息人士要求不透露姓名，因为该人士无权向媒体发言，他向美国之音韩语组提供了这些餐厅的韩文和中文名称以及它们在中国的地址。消息人士称，负责监督对朝鲜制裁执行情况的联合国专家小组预计将把这份名单纳入计划在未来几周发布的一份报告中。当被问及美国之音韩国语调查结果时，美国呼吁所有联合国成员国对朝鲜实施制裁。美国国务院发言人表示：“根据安理会第 2397 号决议，所有联合国成员国都有义务遣返在其管辖范围内赚取收入的朝鲜国民，但某些例外情况除外。”朝鲜代表朝鲜民主主义人民共和国，该国的正式名称。 “海外朝鲜劳工产生的收入被用来资助朝鲜的大规模杀伤性武器和弹道导弹计划，”该发言人周二在发给美国之音韩国语组的电子邮件中继续说道。联合国安理会于 2017 年通过了第 2397 号决议，要求所有成员国在 2019 年 12 月之前将朝鲜工人遣返回国。该决议是针对朝鲜于 2017 年 11 月发射火星 15 洲际弹道导弹而通过的。这是自 2019 年 12 月截止日期以来，首次将在中国的朝鲜餐馆名单纳入联合国专家小组报告，尽管该小组早在 9 个月前就发布了列出朝鲜餐馆名单的报告。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周一对美国之音韩语组表示，他“不了解具体情况”。他在电子邮件中继续说道，“中方一直在认真执行安理会有关决议。这些决议不仅仅是制裁，还强调对话的重要性。”他补充说，“我们反对采取选择性的、仅制裁的做法，而不适当强调促进对话。”华盛顿律师约书亚·斯坦顿(Joshua Stanton)曾于2016年帮助起草了美国制裁和政策执行法案，他表示：“在联合国规定遣返他们的最后期限五年后，中国允许他们在其境内工作，这一事实进一步证明了这一点。被添加到已经广泛的证据档案中，证明它公然违反了它在安理会投票支持的制裁措施。”斯坦顿周三通过电子邮件向美国之音表示，朝鲜利用其在海外开设的餐馆作为“从强迫劳动、网络犯罪和其他非法活动中洗钱的幌子”。他说，该政权还派朝鲜年轻女性到国外的餐馆长时间工作，然后没收了她们的大部分或全部工资。该名单包括北京的七家朝鲜餐馆和上海的七家朝鲜餐馆。与朝鲜接壤的辽宁省沉阳市有 17 家。距离朝鲜新义州市约 12 公里（7.45 英里）的丹东是榜单上第二大朝鲜餐馆集中地。新义州位于连接两国的中朝友谊大桥附近。联合国朝鲜制裁专家组前成员、现任伦敦安全智库皇家联合军种研究所高级副研究员亚伦·阿诺德对美国之音韩语频道表示，中国和朝鲜可能违反了其他联合国制裁措施。制裁。周三，他通过电子邮件接受了美国之音韩语频道的采访。阿诺德表示，如果这些餐厅被视为合资企业，那就违反了第 2270 号决议，该决议禁止与朝鲜建立新实体。他继续说，如果这些餐馆在中国有银行账户，他们也违反了第1874号决议。 2017 年通过的联合国安理会第 2375 号决议禁止所有合资企业，包括与朝鲜组建的现有合资企业。斯坦顿表示：“如果中国的银行故意或疏忽地洗钱，并且没有因此而面临传票、调查、特别措施和二级制裁，那么我们自己的政府也应该受到指责。”二级制裁是指针对外国实体和个人的制裁，例如与已受制裁的实体、个人和朝鲜等国家开展业务的中资银行。阿诺德表示，朝鲜餐馆在中国的存在是“中国未能履行制裁义务的又一个例子”。朝鲜过去也在越南、老挝、柬埔寨和泰国经营过餐馆。自制裁和 COVID-19 大流行以来，有些已经关闭，而另一些则仍然开放。</description><link/> https://www.voanews.com/a/despite-sanctions-north-korea-runs-more-than-50-restaurants-in-china-/7528335.html<guid> https://www.voanews.com/a/despite-sanctions-north-korea-runs-more-than-50-restaurants-in-china-/7528335.html</guid><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 19:31:06 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Jiha Ham，克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e6f0-08dc2cbc7eb4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国定位C919客机 挑战波音、空客</title><description>华盛顿——中国国有飞机制造商声称其最新客机 C919 能够打破波音和空客客机双寡头垄断，因此面临业界质疑。据中国官方的兴华通讯社报道，中国商飞在新加坡、越南、老挝、柬埔寨和印度尼西亚等快速增长的航空市场的宣传之旅周三在马来西亚结束。在每一站，这家总部位于上海的企业都向潜在买家展示了 C919，作为空客 320 和波音 737 的可行替代品。预计今年许多东南亚国家的国际和地区旅游业将达到并超越疫情前的水平。分析师警告称，后续增长可能取决于中国经济的全面复苏。据中国官方媒体报道，中国商飞公司 (COMAC) 预计，未来二十年亚太市场对客机的需求将从 3,314 架增加到 9,701 架。但旅游行业研究网站Skift援引全球最大飞机租赁商之一Air Lease执行董事长的话称，该公司不打算购买任何C919喷气式飞机。 2 月 29 日，史蒂文·乌德瓦-哈齐 (Steven Udvar-Hazy) 在纽约航空业 Wings Club 表示：“中国共产党和中国商飞公司对出售 C919 非常感兴趣。但这是一种单向约会关系。”新加坡航空业咨询公司 Sobie Aviation 的布伦丹·索比 (Brendan Sobie) 对 CNBC 表示：“现在判断中国商飞能否打破双头垄断还为时过早。 ……短期内我们不太可能看到 C919 海外订单。”随着C919巡演的进行，中国商飞表示其目标是展示该飞机，并为“未来拓展东南亚市场奠定基础”。 C919 仅获得中国民用航空局的认证，并于 2022 年 9 月批准。这款窄体飞机于去年 5 月在中国东方航空公司开始商业运营。中国商飞表示，其 C919 订单已超过 1000 架，但其中大部分来自中国航空公司和飞机租赁商。在新加坡航展上，中国商飞公司从中国西藏航空公司获得了40架C919单通道飞机的订单。据彭博社报道，波音和空客的飞机到本世纪末都已售空。中国表示希望 C919 获得更广泛的国际认可，并计划寻求欧盟航空安全局的认证。波音和空客高管表示，他们并不担心2月20日至25日在新加坡航展上首次在中国境外展出的飞机。空中客车公司飞机商业业务首席执行官克里斯蒂安·谢勒(Christian Scherer)在行业活动间隙举行的媒体圆桌会议上表示，C919“不会特别搅局”。谢勒补充说，C919是中国的“合法努力”，但与空客和波音飞机“没有太大区别”。据《巴伦周刊》报道，波音公司亚太区商业营销董事总经理戴夫·舒尔特表示，东南亚航空公司可能会考虑订购 C919。不过，他警告说，随着疫情后航空旅行需求的增加，中国商飞将面临与波音和空客相同的供应链中断。 C919在中国组装，严重依赖GE和霍尼韦尔国际等中国境外公司的零部件，包括发动机。继新加坡之后，中国商飞于 2 月 26 日至 29 日驾驶 C919 前往越南举办自己的航展，随后又在老挝、柬埔寨、马来西亚和印度尼西亚进行了为期两周的航展。中国商飞公司董事长谭万庚表示，越南是东南亚重要的国际航空中心，并预计中国商飞公司与越南航空业之间的交流与合作将不断加强。在新加坡，西藏航空订购了 10 架 ARJ21 喷气式飞机（C919 的较小型前身），中国河南民航发展投资集团订购了 6 架 ARJ21 飞机。柬埔寨民航国务秘书处副国务秘书兼发言人Sinn Chanserey Vutha上周表示，柬埔寨支持C919和ARJ21喷气式飞机进入飞机市场。 “这对飞机市场来说是一个好兆头，”他在参加演示飞行活动时对中国官方新华社表示。越南航空工程领域权威专家阮天通2月28日接受美国之音越南语电话采访时表示，越南航空公司近期不太可能购买或租赁中国商飞飞机。范朗大学航空工程项目的创始人表示，在现有的空客和波音机队中再增加一家航空公司供应商将使维护、管理和运营变得复杂，同时增加成本。 “我认为这没有效果，”胡志明市科技大学航空工程系前系主任补充道。据 Skift 报道，Air Lease 执行主席 Udvar-Hazy 指出，缺乏使 C919 在国际市场上实现商业可行性所需的支持基础设施。他补充说，这架中国飞机还缺乏技术支持培训。 “没有这个，”他说，“就没有出口市场。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/7528331.html<guid> https://www.voanews.com/a/7528331.html</guid><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 18:17:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (安海) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bcad-08dc44705f71_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国前财政部长姆努钦有意收购 TikTok</title><description></description><link/> https://www.voanews.com/a/former-us-treasury-chief-mnuchin-looking-to-buy-tiktok/7527757.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-us-treasury-chief-mnuchin-looking-to-buy-tiktok/7527757.html</guid><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 11:50:07 -0400</pubDate><category>技术</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b6c4-08dc443dceb3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国网络民族主义者瞄准诺贝尔奖得主自来水公司</title><description>台湾台北——最近几周，网络民族主义在中国高涨，越来越多的网络民族主义者把目标瞄准了中国第一位诺贝尔文学奖获得者莫言和最大的瓶装水生产商农夫山泉。网上对农夫山泉的攻击始于该公司主要竞争对手杭州娃哈哈集团的创始人、著名民族主义亿万富翁宗庆后于2月25日去世。一些网民开始将宗庆后与农夫山泉创始人、中国首富钟珊珊进行比较。 ，并迅速成长为对农夫山泉的全面进攻。一些网络民族主义者声称农夫山泉产品的包装含有日本元素，指责他亲日，而另一些人则重点指责钟先生的儿子是美国公民。 “如果农夫山泉的继承者是美国人，这家公司的意识形态是不可接受的，”一位中国网友在中国热门社交媒体平台微博上写道。 “我无法接受一个美国人成为中国首富，”另一位网友刘嘉楠在微博上写道。 “即使我不能改变什么，我和我的家人也绝对可以不再购买农夫山泉的产品。”抵制农夫山泉产品的呼声影响了该公司的股价，自上个月攻击开始以来，该公司股价已下跌逾 6%。风波中，中国媒体报道称，钟珊珊于3月11日辞去了农夫山泉旗下一家子公司的法定代表人职务。中国诺贝尔奖获得者莫言（本名关莫业）也遭到了一位自称民族主义博主的攻击。上个月。微博账号“说真话毛兴华”的吴万正2月27日宣布，他计划起诉莫违反中国英雄烈士保护法，如果罪名成立，最高可判处三年有期徒刑。吴在微博上分享的起诉书中，他指责莫在其小说《红高粱》中美化日本侵略者，该小说讲述了第二次中日战争期间一个中国家庭的故事。他还声称，莫在另一本小说中试图在中国内战期间“抹黑解放军英雄烈士”。吴要求莫道歉，向每个中国公民提供相当于0.14美元的赔偿，并将他的书在中国各地下架。近年来，魔都和农夫山泉并不是中国民族主义者网络攻击的唯一目标。一些中国和全球品牌，包括中国运动服装制造商李宁以及H&amp;M、耐克和阿迪达斯等西方品牌，都因设计类似于二战期间日本士兵的制服或抵制来自中国新疆地区的棉花而受到批评。有专家表示，对于从事网络活动的中国人来说，“挥舞民族主义旗帜”就像“防护罩”。 “这些人非常谨慎地选择目标，他们知道他们可以为自己带来大量在线流量，”芝加哥大学政治学家杨大力在电话采访中告诉美国之音。他说，在某些情况下，中国民族主义者在针对某些企业或个人时可能会感到“道德正义”。 “除非情况变得太过分，否则总体环境对于从事这些活动的人来说通常是宽容的，”杨说。尽管过去有机制防止中国社交媒体上的内容变得过于民族主义，但在线内容监管机构现在更注重删除可能被中国官员视为“不爱国”或“敏感”的批评意见。 “中国互联网上对民族主义内容没有抵抗力，中国当局之所以不删除网上的民族主义内容，是因为它符合政府的说法，”前微博管理员、《美国》杂志编辑埃里克·刘(Eric Liu)说。总部位于双语新闻网站中国数字时代的人士通过电话告诉美国之音。在面临民族主义博主的威胁后，莫本周早些时候与英国作家阿卜杜拉扎克·古纳在北京参加了一场活动，多家中国官方媒体对此进行了报道。据报道，中国国家电视台中央电视台也对这位著名作家进行了采访。另外，一些中国网民站出来敦促民族主义者停止针对农夫山泉，而中国各地的几家官方媒体也发表了评论文章，呼吁民族主义者在中国“停止对其他企业主的政治迫害”。尽管官方媒体努力反击网络攻击，但一些观察人士表示，中国政府不太可能试图阻止这一趋势。中国著名小说家慕容雪村通过电话对美国之音表示：“如果那些网络民族主义者想要阻止这些有针对性的网络攻击，政府就会惩罚他们。” “习近平执政十年后，中国的言论自由环境已经很糟糕，如果网络定向攻击的趋势持续下去，中国的言论自由环境可能会进一步恶化，”这位小说家说。中国数字时代的刘表示，除了言论自由环境恶化之外，这种趋势可能会给许多中国互联网用户带来寒蝉效应。他对美国之音表示：“中国的网络环境将恶化到许多互联网用户可能担心成为此类攻击的目标。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-cyber-nationalists-target-nobel-laureate-water-company/7527690.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-cyber-nationalists-target-nobel-laureate-water-company/7527690.html</guid><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 11:33:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e55ffad9-0e98-41bd-9371-764088f8304a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>观察家：美国在菲律宾的投资减少了对中国的依赖</title><description>台湾台北——本周，美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 在贸易代表团访问马尼拉期间宣布，计划向菲律宾科技行业投资超过 10 亿美元，帮助该国半导体工厂数量增加一倍。观察人士表示，这一承诺和访问凸显了这个东南亚国家对华盛顿日益增长的重要性，也将有助于减少菲律宾经济对中国的依赖。雷蒙多周二在商业论坛上表示：“美国公司已经意识到，我们的芯片供应链过于集中在世界上的少数几个国家。” “忘掉地缘政治吧。只要集中注意力，你就会知道那句古老的格言，‘不要把所有鸡蛋放在一个篮子里。’”为什么我们允许自己从一两个国家购买如此多的芯片？这就是我们需要多元化的原因，”雷蒙多说。来自Alphabet旗下谷歌、Visa和微软等22家企业的美国企业高管与雷蒙多一同出访。芯片产业可能扩张在线新闻网站Rappler.com的常驻经济学家兼专栏作家JC Punongbayan表示，虽然菲律宾是全球电子产业链的关键中心之一，但它尚不具备制造智能手机或智能手机的能力。计算机芯片。菲律宾目前有13家半导体工厂，专注于组装、封装和测试。 “美国政府承诺推动当地半导体产业发展，这是一个值得欢迎的发展，因为目前，即使半导体在贸易统计中占据显着地位，但它们的附加值并不高。所以基本上，我们进口大量零部件，然后组装和包装后出口，”Punongbayan 告诉美国之音普通话组。“希望美国政府和私营部门合作伙伴的这些投资将使菲律宾能够在未来出口更高附加值的商品，”他说。 Punongbayan认为，在菲律宾正在努力修改法规并希望吸引更多外国直接投资之际，美国公司承诺的投资可以为这个资金匮乏的国家提供强大的推动力。 “我们在吸引外资方面遇到了一些困难。事实上，从2020年到2023年，外国直接投资每年下降超过6%。所以，我们确实需要这些投资来提振经济”，Punongbayan 说。“美国承诺的 10 亿美元投资是近年来实际外国直接投资的几倍——事实上，几乎是 2023 年美国外国直接投资的九倍。这些非常重要。他说：“这对菲律宾的发展至关重要。”在雷蒙多为期两天的访问中，美国企业承诺投资数字和能源领域，这些领域符合马尼拉的整体发展规划，将有助于菲律宾的产业升级和转型。国防与经济 菲律宾政策智库Stratbase ADR战略与国际研究所所长丁多·曼希特表示，多年来，菲律宾经济增长主要靠强劲消费拉动。曼希特表示，美国公司的这些投资承诺将加速当地经济增长，使公共和私营部门受益，并对菲律宾的制造业供应链和业务流程外包等领域产生积极影响。他说，这些投资还可以让马尼拉充分认识到，加强与华盛顿的联盟不仅会为其带来国防援助，还会带来经济安全。 “因为我们都有共同的价值观，民主价值观。我们重视为人们提供就业机会。就菲律宾而言，想象一下，如果我们能够创造就业机会，为菲律宾人提供更好的收入，”曼希特说。“然后我们将看到与菲律宾的牢固伙伴关系美国不仅限于国家安全，还包括经济安全。”华盛顿承诺向菲律宾提供经济支持之际，马尼拉和北京之间因南海主权争端而紧张局势加剧。本月早些时候，菲律宾外交部长恩里克·马纳洛警告称，马尼拉正面临来自中国的严重“经济胁迫”。他还表示，菲律宾严重依赖与中国的贸易关系，希望扩大与其他国家的经贸联系，包括尽快与欧盟建立正式的自由贸易协定谈判。普农巴彦表示，尽管南海存在争议，马尼拉仍继续从中国进口大量商品，中国是该国贸易逆差的最大来源。这表明该国经济与中国脱钩是多么困难，以及为什么马尼拉必须减少对北京的依赖。他说，美国对菲律宾投资的更大兴趣是朝着正确方向迈出的一步。普农巴扬说：“如果我们从中国进口大量产品，那么我们就同时间接地促进了中国经济的发展。当然，这些向中国付款的部分收入将流向中国政府。”在某种程度上，菲律宾正在资助中国入侵西菲律宾海。”不过曼希特表示，与其他东南亚国家相比，菲律宾经济对中国的依赖程度并不高，根据Stratbase ADR战略与国际问题研究所最近的民意调查显示，菲律宾人最希望与中国保持良好经济关系的国家是美国紧随其后的是日本，而中国则排名垫底。他表示，此次民意调查不仅表明中国对菲律宾的经济影响力并不像北京声称的那么强大，而且还表明菲律宾人一致愿意扩大与这些国家的经济合作。拥有共同的民主价值观，或人权和法治价值观。</description><link/> https://www.voanews.com/a/observers-us-investments-in-philippines-seen-easing-reliance-on-china/7527518.html<guid> https://www.voanews.com/a/observers-us-investments-in-philippines-seen-easing-reliance-on-china/7527518.html</guid><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 09:35:15 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Peh Hong Lim） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/40490a3f-2993-47b8-bd4e-cd116bc855d1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>全球最大无人机制造商因侵犯权利指控在美国扩张</title><description>华盛顿——中国无人机制造商大疆创新 (DJI) 正在美国扩张，在纽约市开设了第一家旗舰店，原因是该公司涉嫌侵犯人权并与中国军方有联系。大疆创新在纽约第五大道的北美“首家概念店”欢迎顾客进入一个未来派、极简主义的购物空间。该公司在其网站上将自己描述为“民用无人机和创意相机技术的全球领导者”。大疆创新企业战略高级总监克里斯蒂娜·张表示：“随着我们扩大消费产品组合，整个北美地区的消费者需求不断增长。”该公司成立于 2006 年，总部位于中国深圳。大疆创新（又名大疆创新）已成为全球最大的无人机制造商，并在不到 20 年的时间里取得了全球主导地位。该公司目前供应全球 70% 的消费级无人机和近 80% 的美国消费级无人机。虐待指控 3 月 5 日，即 DJI 在纽约正式开业的当天，华盛顿研究和倡导组织维吾尔人权项目 (UHRP) 发布了一份题为“监控技术系列：DJI 与东突厥斯坦侵犯人权行为的联系”的报告。该报告指责大疆参与对中国新疆维吾尔自治区（该组织称之为东突厥斯坦）的维吾尔族、哈萨克族、吉尔吉斯族和其他穆斯林社区进行大规模监控和侵犯权利。维吾尔人权项目的报告称，“大疆创新直接参与了东突厥斯坦的大规模监控计划，并为公安机构提供了监控和针对维吾尔族、哈萨克族和吉尔吉斯族人的工具。” “2019年至2022年间，新疆公安部门与大疆创新签订了7个采购订单，价值近30万美元。”报告称，大疆向新疆准军事组织新疆生产建设兵团出售无人机，该组织因在新疆“与严重侵犯少数民族权利有关”而受到美国政府制裁。维吾尔人权项目的报告称，“其他文件显示，为新疆生产建设兵团采购的大疆无人机的招标价值为 47,000 美元。”报道还称，一架大疆无人机在南疆的一个火车站拍摄到了数十人被蒙住眼睛并戴着脚镣的画面，这些人似乎是维吾尔族囚犯。该视频于 2019 年首次在 YouTube 上发布，引起了媒体的广泛关注。该报告的作者努齐古姆·塞蒂瓦尔迪 (Nuzigum Setiwaldi) 告诉美国之音：“支持一家明知其行为严重侵犯人权的公司是不道德的。”美国和几个西方议会指责中国在新疆针对维吾尔人和其他以穆斯林为主的人口进行种族灭绝。联合国人权办公室发布报告称，新疆的侵犯人权行为可能构成反人类罪。中国批评西方国家散布有关新疆和西藏人权的“谎言”。大疆发言人告诉美国之音，该公司没有从事任何侵犯或践踏人权的活动，包括销售分销和产品开发。 “与其他制造商一样，我们无法控制我们产品的使用方式，因为它们是现成的，”大疆发言人在一封电子邮件回复中写道。 “然而，通过多年来对产品安全和安保举措的投资，我们已经证明，我们的产品仅供和平民用用途。”是不是中国军工公司？ 2022 年，《华盛顿邮报》报道称，大疆创新掩盖了与中国政府资助的关系。同年，美国国防部将大疆创新列为“中国军事公司”。截至一月份，大疆创新仍在美国运营的此类公司名单上。该部门表示，将这些公司保留在名单上是为了对抗中国的军民融合战略，该战略支持中国军队的现代化。路透社报道称，曾于 2015 年至 2017 年执掌美国司法部、现就职于 Paul, Weiss, Rifkind, Wharton &amp; Garrison 律师事务所的前美国司法部长洛雷塔·林奇 (Loretta Lynch) 去年 7 月代表大疆创新给国防部写了一封信，敦促将她的客户从五角大楼的中国军事公司名单中删除。林奇在信中提到了这一举措的重要性和紧迫性，因为美国各利益相关者广泛使用和依赖大疆产品。网络安全和基础设施安全局（CISA）一月份警告称，中国制造的无人机对美国国家安全和关键基础设施构成“重大风险”。 CISA 在其针对中国制造的无人机或无人驾驶飞机系统 (UAS) 的网络安全指南中表示：“中华人民共和国 2017 年《国家情报法》强制中国公司与国家情报部门合作，包括提供在中国境内和世界各地收集的数据的访问权限”。 ）。然而，大疆创新发言人告诉美国之音，大疆创新“不是一家中国军工公司”。据大疆创新称，该公司仍然是少数明确“谴责并积极劝阻”在战斗中使用无人机的无人机公司之一。 “我们不寻求用于战斗用途或行动的商业机会。我们的全球分销商、经销商和其他业务合作伙伴也承诺在销售和使用我们的产品时遵守这一政策。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/world-s-largest-drone-maker-expands-in-us-amid-rights-abuse-allegations-/7526613.html<guid> https://www.voanews.com/a/world-s-largest-drone-maker-expands-in-us-amid-rights-abuse-allegations-/7526613.html</guid><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 09:34:57 -0400</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0eed-08dc43b4d789_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>