<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 1 日，星期三 08:06:44 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国官方媒体支持美国校园的抗议活动，但不支持国内的抗议活动</title><description>华盛顿——社会抗议活动受到强烈劝阻或惩罚的中国官方媒体一直在公开支持美国校园里的亲巴勒斯坦抗议活动，同时谴责当局对言论自由的严厉镇压。 “一味地用暴力镇压学生，能平息国内对政府的不满吗？”中国人民解放军新闻广播中心运营的社交媒体账号“军政平工作室”在4月26日的评论中写道。如果美国政客真有民主人权意识，就应该停止支持以色列，停止为以色列的行为背书，多做一些有利于世界和平的事情，否则遭受反弹的只有美国自己”。中国国有报纸《人民日报》在一段视频中表示，美国学生抗议是因为他们“再也无法忍受美国的双重标准”。中国外交部发言人华春莹在社交媒体平台X（原推特）上回应了这一评论，并暗示美国政府在镇压国内抗议活动的同时支持国外抗议活动。她发布了一段美国警察逮捕抗议者的视频，并问道：“还记得当这些抗议活动发生在其他地方时，美国官员的反应吗？”本月，包括纽约哥伦比亚大学和美国首都乔治华盛顿大学在内的数十所大学举行抗议活动，反对以色列对加沙哈马斯武装分子发动的战争，造成大量平民伤亡。学生抗议者要求他们的学校撤资与以色列有联系的公司，并呼吁加沙停火。美国国务卿安东尼·布林肯表示，抗议活动是美国民主的象征，但他批评抗议者对哈马斯武装分子10月份发动的袭击保持沉默，该袭击造成1200多名以色列人死亡并引发冲突。批评人士称，一些抗议活动中出现了反犹太主义言论，并与警方发生了冲突。截至周一，已有 900 多名学生被捕，主要是因为他们在大学场地上搭建抗议营地而非法侵入。美利坚大学在发给全体教职员工和学生的电子邮件中表示，学校支持言论自由的政策没有改变，但明确禁止设立营地等“破坏性”行为。电子邮件称：“在接触和降级后，任何继续干扰大学运作或违反政策的示威活动都将被禁止，相关责任人将面临行为处分、纪律处分或酌情逮捕。”反应不同 对抗议活动的处理与中国当局对国内异议和任何形式的街头抗议的镇压形成鲜明对比。中国在疫情期间采取的严格的零新冠措施和对批评声音的审查引发了 2022 年 11 月中国许多城市的街头抗议活动，这场抗议活动后来被称为“白皮书运动”。抗议者会举起白纸来象征对抗议活动的支持，但实际上不会说或做任何事情，希望不要惹上麻烦。尽管如此，中国警方还是逮捕并监视了那些持有白皮书的人。中国驻法国大使卢沙野指责“外部反华势力”是抗议活动的幕后黑手，并称其为“颜色革命”。当中国官方媒体支持美国大学抗议者时，批评者很快指出北京的双重标准。 2016年至2019年在中国官方媒体工作的英国人肖恩·海恩斯对美国之音表示，中国官方媒体对西方示威活动的广泛报道是一贯的政策。 “在新华社，当我们选择新闻的播放顺序时，总是会宣传外国抗议活动，”他说，“尤其是在选举期间。‘看看外国民主国家有多可怕，你不高兴中国没有民主吗？这个？’”他说，在美国和西方等新闻自由的地方很容易找到抗议的镜头，而在中国这个一党独裁国家，公开示威的地方几乎没有抗议的图像。很快就停了下来。 “这很讽刺。”他说。 “中国正在利用西方的言论自由、开放性和抗议权来对付自己。”尽管中国当局尚未宣布支持以色列与哈马斯战争中的任何一方，但他们不愿谴责武装分子十月份的袭击，并一再将加沙冲突归咎于以色列和美国。与此同时，反犹太主义和反以色列情绪，包括阴谋论，在中国受到严格审查的社交媒体上得到允许。一种流行的说法是，美国对以色列的支持不是因为历史和民主价值观，而是因为犹太阴谋集团秘密控制着美国的政治和商业。中国官媒《环球时报》特约评论员、前总编辑胡锡进4月19日在社交媒体网站微博发文称，美国各界“无法镇压各地大学生的抗议活动，这表明犹太政商联盟对美国舆论的控制力已经下降。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-state-media-support-protests-on-us-campuses-but-not-at-home/7592968.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-state-media-support-protests-on-us-campuses-but-not-at-home/7592968.html</guid><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 21:09:50 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ec39-08dc69589cbd_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国采取措施扩大学校军事训练</title><description>台湾台北——中国称已开始修改国防教育法，分析人士称此举旨在扩大大学、高中甚至初中的军事训练。拟议的改革还寻求从小学学生开始改善国防教育。据官方媒体报道，中国全国人民代表大会常务委员会——中国的橡皮图章立法机构——上周开始对修正案进行一读。这些变化也在五月下旬之前开放征求公众意见，但不太可能允许进行更广泛的辩论。虽然之前版本的法律指导较为宽松，但拟议的修改规定，高中生和高等教育机构的学生应在学校期间接受基本的军事训练。根据修改，初中生也可以接受军事训练。此外，军事训练的责任更加明确地落在了中央和党的主管部门、教育部和中共中央军事委员会——中国的最高国防机构。修正案还要求地方军事基地和中央加强对学生军事训练的指导、监督和组织。官方媒体提供了有关修订的一些细节，并指出这些变化是为了提高全社会的“国防意识”，并帮助世界第二大经济体适应“许多新的国内和国际变化”。然而，报告没有详细说明这可能意味着什么。接受美国之音普通话组采访的分析人士认为，拟议的改革与中国经济衰退和全球地缘政治紧张局势对执政的中国共产党的影响之间存在联系。兰德公司国际防务高级研究员蒂莫西·希思表示，这些修订是更系统的国防教育方法的一部分，旨在加强中国领导人习近平的权威。希思在一封电子邮件回复中表示：“在经济疲软、房地产市场恶化、腐败和渎职行为持续存在的情况下，忠诚度立法的尝试暴露了民众对中共支持率下降的现实。” “该法律还反映了中共对日益不稳定的国际秩序的焦虑，其中冲突似乎正在上升。”詹姆斯敦基金会高级研究员林和立表示，习近平自2012年上任以来，一直注重爱国主义和国防意识。去年，中国国防部还证实，正在推动在中国公司和国有企业中融入民兵，即“人民武装力量”。林郑月娥说：“这一切都是为了加强公众对军事斗争的准备。”尽管尚不清楚修订案何时通过，但这些变化是在北京去年采取了一系列其他国家安全举措之后进行的。其中包括去年通过的反间谍法修订案、广泛且持续的打击外国间谍的公众运动以及对一月份生效的国家爱国教育法的修改。过去一年来，美国官员多次指出中国的目标是到 2027 年有能力入侵台湾。中国声称民主统治台湾是其领土的一部分。北京表示，统一是这个拥有2300万人口的岛屿的唯一选择，而且如果有必要，必须通过武力实现统一。分析人士还表示，虽然过度强调国防意识可能会助长本已高涨的民族主义情绪，助长对外界的敌意或偏见，但也可能鼓励更多中国年轻人参军。希思说：“这项法律的部分目的可能是增加解放军的征兵工作，尽管城市青年失业率很高，但解放军一直未能吸引足够数量的受过教育的年轻人。”中国的《国防教育法》于2001年首次通过，最后一次修改于2018年。张阿德里安娜对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-takes-steps-to-expand-military-training-in-schools-/7592992.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-takes-steps-to-expand-military-training-in-schools-/7592992.html</guid><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 20:49:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（杨安） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b167ebcc-9db5-47db-82c0-2f0379ade8b0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国准备开始在欧洲生产电动汽车</title><description>中国在欧洲电动汽车市场的份额在不到两年的时间里翻了一番，去年中国汽车制造商占欧洲电动汽车销量的 20%。这一趋势引起了欧洲汽车制造商的警惕，他们正在考虑推行新的关税。伊丽莎白·切尔内夫 (Elizabeth Cherneff) 在巴塞罗那讲述了阿方索·贝托 (Alfonso Beato) 的这份报告。美国之音的里卡多·马奎纳做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-prepares-to-start-building-evs-in-europe-/7592302.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-prepares-to-start-building-evs-in-europe-/7592302.html</guid><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 14:42:55 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（阿方索·贝托） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-36d1-08dc6944202b_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴勒斯坦敌对团体在中国会面讨论政治和解</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/rival-palestinian-groups-meet-in-china-to-discuss-political-reconciliation-/7592225.html<guid> https://www.voanews.com/a/rival-palestinian-groups-meet-in-china-to-discuss-political-reconciliation-/7592225.html</guid><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 14:01:31 -0400</pubDate><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-aad2-08dc693bd4c6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾与中国海警船卷入南海新对峙</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/philippine-chinese-coast-guard-vessels-involved-in-new-confrontation-in-south-china-sea-/7591646.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippine-chinese-coast-guard-vessels-involved-in-new-confrontation-in-south-china-sea-/7591646.html</guid><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 09:59:51 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e41a-08dc690d081b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>首次发表新冠病毒序列的中国科学家被锁出实验室后发起抗议</title><description>上海——中国第一位发表新冠病毒 (COVID-19) 病毒序列的科学家在当局将他锁在实验室外后，在实验室外举行了静坐抗议，这表明北京对进行冠状病毒研究的科学家持续施压。张永振周一在网上发帖称，他和他的团队突然接到通知，他们将被逐出实验室，这是自这位病毒学家于 2020 年 1 月未经国家批准发布序列以来一系列挫折、降级和驱逐中的最新一起。周末，当张试图去实验室时，警卫阻止他进入。网上发布的现场照片显示，为了抗议，他在毛毛细雨中坐在外面的扁平纸板上。抗议的消息在中国社交媒体上广泛传播，张告诉一位同事他睡在实验室外面——但周二并不清楚他是否还留在实验室。 “我不会离开，我不会放弃，我追求科学和真理！”他在中国社交媒体平台微博上发帖写道，该帖子后来被删除。上海市公共卫生临床中心在网上发布声明称，张的实验室正在装修，出于“安全原因”已关闭。它还补充说，它为张的团队提供了另一个实验室空间。但张在网上写道，他的团队直到收到被驱逐的通知后才获得替代方案，而且所提供的实验室不符合进行研究的安全标准，这让他的团队陷入了困境。张的最新困难反映了中国如何试图控制与该病毒相关的信息：美联社的一项调查发现，从疫情爆发的第一周起，政府就冻结了有意义的国内和国际追踪病毒的努力。这种模式一直持续到今天，实验室被关闭，合作破裂，外国科学家被迫离开，中国研究人员被禁止离开中国。周二，当我们接到电话时，张说他说话“不方便”，并说还有其他人在听。美联社看到，在周一发给合作者爱德华·霍姆斯的一封电子邮件中，张证实，在警卫封锁后，他正在实验室外睡觉。阻止他进入。美联社记者在张实验室大院的入口处被一名警卫拦住。中国最高卫生部门国家卫生健康委员会的一名工作人员在电话中表示，该委员会不是主要主管部门，并将问题转交给上海市政府。上海市政府没有立即回应置评请求。张的磨难始于他和他的团队于 2020 年 1 月 5 日解码了该病毒，并撰写了一份内部通知，警告中国当局该病毒的传播潜力，但没有公开序列。第二天，中国最高卫生官员下令暂时关闭张的实验室，张面临中国当局的压力。与此同时，中国报道称，市中心城市武汉有数十人因呼吸道疾病正在接受治疗。香港、韩国和台湾也报告了可能出现同样疾病的病例，涉及最近到过该市的旅行者。外国科学家很快得知张和其他中国科学家已经破译了该病毒，并呼吁他发表。尽管没有得到政府许可，张还是于 2020 年 1 月 11 日公布了他的冠状病毒序列。对病毒进行测序是开发检测试剂盒、疾病控制措施和疫苗接种的关键。该病毒最终传播到世界各个角落，引发了一场大流行，扰乱了生活和商业，引发了大范围的封锁，并导致数百万人死亡。张后来因其工作而获得奖项。但张的合作者、悉尼大学病毒学家霍姆斯表示，张发布的序列也引发了对其实验室的额外审查。张被免去中国疾病预防控制中心的职务，并被禁止与他的一些前合作伙伴合作，这削弱了他的研究。霍姆斯说：“自从他公然公然公开导致 COVID-19 的病毒基因组序列后，针对他的运动就开始了。” “这个过程让他崩溃了，我很惊讶他居然还能工作。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-scientist-who-first-published-covid-sequence-stages-protest-after-being-locked-out-of-lab-/7591654.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-scientist-who-first-published-covid-sequence-stages-protest-after-being-locked-out-of-lab-/7591654.html</guid><pubDate> Tue, 30 Apr 2024 09:56:57 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4c26-08dc690e6bac_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>