<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 21 日星期日 12:09:46 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国与菲律宾达成协议，停止在争议激烈的浅滩发生冲突</title><description>马尼拉——菲律宾政府周日表示，中国和菲律宾达成了一项协议，希望能够结束南海争议最激烈的浅滩上的对抗。菲律宾占领了仁爱礁，但中国也声称拥有主权，海上敌对冲突日益加剧，引发了人们对可能涉及美国的更大规模冲突的担忧。菲律宾和中国外交官在马尼拉举行了一系列会议并交换了外交照会，旨在在不承认任何一方领土主张的情况下，在浅滩建立双方都能接受的安排，周日达成了这一至关重要的协议。两名了解谈判情况的菲律宾官员在不愿透露姓名的情况下向美联社证实了该交易，政府随后发表了一份简短声明，宣布了该交易，但没有提供细节。马尼拉外交部表示：“双方继续认识到缓和南海局势、通过对话协商管控分歧的必要性，并同意该协议不会损害彼此在南海的立场。” 。双方尚未公布协议文本。中国与多个国家的政府在陆地和海上边界上存在争议，其中许多是在南中国海，与菲律宾达成的罕见协议可能会引发人们的希望，即北京可以与其他敌对国家达成类似的安排，以避免在棘手的领土问题上发生冲突。仍然悬而未决。不过，该协议能否成功实施以及持续多久还有待观察。中国海岸警卫队和其他部队使用强大的水炮和危险的封锁行动，阻止食物和其他物资到达马尼拉浅滩前哨的菲律宾海军人员手中。自去年以来，中国海岸警卫队、海军和疑似民兵船只与菲律宾海岸警卫队护送的海军船只之间在浅滩上长达数年的领土对峙一再爆发，这些船只将食品、水以及新鲜的海军和海事人员运送到长期搁浅的前哨基地。生锈的军舰，BRP Sierra Madre。据菲律宾政府称，在最严重的对峙中，6月17日，中国军队乘坐摩托艇多次撞击并登上两艘菲律宾海军船只，以阻止菲律宾人员向浅滩浅滩的船只前哨转运食物和包括枪支在内的其他物资。经过反复撞击，中国人抓住了菲律宾海军船只，并用砍刀和简易长矛对其进行了破坏。他们还缴获了七支装在箱子里的 M4 步枪和其他物资。这场暴力对峙导致几名菲律宾海军人员受伤，其中一名人员失去了拇指，这场混乱的小冲突被记录在视频和照片中，后来由菲律宾官员公布。中国和菲律宾互相指责对方对这次对抗负责，并各自主张自己对这片浅滩的主权。菲律宾人称该浅滩为阿云金岛，中国人称该浅滩为仁爱礁。美国及其主要亚洲和西方盟友，包括日本和澳大利亚，谴责中国在浅滩的行为，并呼吁维护南海的法治和航行自由。南海是全球重要的贸易路线，拥有丰富的资源。渔业区和海底天然气矿藏。除了中国和菲律宾之外，越南、马来西亚、文莱和台湾也各自在该航道上陷入了日益紧张的领土争端，这被视为美中地区竞争的潜在爆发点和微妙的断层线。几十年来，美国军方一直部署海军舰艇和战斗机进行所谓的航行自由和飞越巡逻，中国对此表示反对，并认为这是对地区稳定的威胁。华盛顿在争议水域没有领土主张，但一再警告说，如果菲律宾军队、船只和飞机受到武装攻击，包括在南中国海，美国有义务保卫其在亚洲最古老的条约盟友菲律宾。两名菲律宾官员之一表示，6月17日的对抗促使北京和马尼拉加快就一项安排进行断断续续的谈判，以防止仁爱礁发生对抗。在过去四天的最后一次会议上，中国提出的两项一直是关键症结的要求被从协议草案中删除。中国此前曾表示，如果马尼拉同意不携带建筑材料来加固摇摇欲坠的船只，中国将允许菲律宾向其在浅滩的部队运送食物、水和其他基本物资，并提前通知中国并有权官员们说，检查船上是否有这些材料。菲律宾官员表示，菲律宾拒绝了这些条件，最终协议中也没有包含这些条件。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-philippines-reach-deal-to-stop-clashes-at-fiercely-disputed-shoal-/7706728.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-philippines-reach-deal-to-stop-clashes-at-fiercely-disputed-shoal-/7706728.html</guid><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 09:43:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4dc8-08dc91e7d815_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>总统表示，台湾必须保护自己的主权，了解自己的历史</title><description>台湾台北——周日，台湾总统赖清德表示，台湾必须保护自己的主权，了解自己的文化和历史，他否认了之前关于台湾可以作为“收复”中国的基地的错误看法。   今年五月上台的赖智及其执政的民进党主张台湾与中国的独立地位，这一立场经常激怒北京，因为北京认为台湾是中国领土不可侵犯的一部分。   黎智英在民进党年度代表大会上表示，那些为台湾带来民主而奋斗的人们——戒严令于1987年才结束——对台湾在世界上的地位有着清晰的认识。   民进党主席赖昌星说，他们“不惜流血、用生命推翻了‘台湾是收复大陆的根据地’的错误观念，制定了台湾优先的国策。” 1949 年，蒋介石及其战败的中华民国政府在与毛泽东共产党的内战中失败后逃往台湾。蒋介石希望在台湾重新集结军队，攻击中国，摧毁毛泽东的中华人民共和国。蒋介石于 1975 年去世，但未能实现这一梦想。赖表示，台湾有不同的优先事项。 “现在，我们有责任团结人民，反对（中国）吞并并确保国家主权，”他用台语（也称为闽南语）而不是政府的主要语言普通话说。他补充说：“我们要尽力让全国人民了解台湾自己的历史和文化，树立台湾2300万人民是命运共同体的国家认同。”中国台湾事务办公室周日在办公时间外没有接听寻求置评的电话。中国称赖为“分裂分子”。赖拒绝中国的主权主张，称只有台湾人民才能决定他们的未来。他曾多次提出与北京进行会谈，但遭到拒绝。赖智就职后不久，中国就举行了军演，并继续每天派出战机和军舰绕台湾飞行。   台湾一年一度的汉光军事演习将于周一开始，今年的目标是尽可能接近实战。黎智英表示，民进党将始终坚持民主自由的宪政制度。  他补充说：“我们绝不会让台湾因为民主政治的失败而面临灭亡的危险。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-must-protect-its-sovereignty-know-its-own-history-president-says-/7706631.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-must-protect-its-sovereignty-know-its-own-history-president-says-/7706631.html</guid><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 06:14:06 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ca13-08dca96d4152_cx11_cy22_cw78_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>王毅：中加应致力于发展战略伙伴关系</title><description>北京——中国外交部长王毅对加拿大外长表示，中国和加拿大应该推动关系正常化，重回建立战略伙伴关系的正轨。中国外交部周五晚间在一份声明中表示，王毅在北京对加拿大外交部长梅兰妮·乔利表示，“多年来，中加关系经历了困难和曲折，这是中方不愿看到的”。应王毅邀请，乔利到周六进行为期三天的访问，这是加拿大外交部长七年来的首次访问。 1970年建立的双边关系在2018年华为首席财务官孟晚舟在加拿大被捕以及中国随后在中国逮捕了两名加拿大人后变得冰冷。三人后来都被释放，但渥太华对中国干涉加拿大的指控使两国关系紧张。中国和加拿大领导人上次会晤是2022年在印度尼西亚，当时习近平主席批评总理贾斯汀·特鲁多涉嫌泄密闭门会议。王毅对乔利表示，中加之间不存在根本利害冲突，维护和发展双边关系符合两国和两国人民的利益。他表示，台湾、西藏、新疆、香港等问题属于中国内政，加方不应干涉。乔利表示，加方将恪守一个中国政策，愿积极发展加中关系，加强在经贸、旅游、气候变化、禁毒等领域合作。王毅和乔利还就乌克兰战争、巴以冲突等问题交换了意见。华为创始人的女儿孟晚舟在温哥华被拘留，此前美国发布逮捕令，指控她掩盖与这家中国科技巨头相关的公司违反美国制裁的企图，向伊朗出售设备。华盛顿以国家安全为由试图削弱华为。华为否认存在安全风险。中国逮捕了加拿大人迈克尔·斯帕弗和迈克尔·科夫里格，警告加拿大如果不释放孟晚舟将承担后果。孟晚舟与美国检察官达成协议，结束了她的银行欺诈案，并于 2021 年获释并返回中国。两名迈克尔（此案后来被称为“迈克尔”）在被拘留近三年后也被释放。加拿大还声称受到中国的政治干预。去年，渥太华开始调查中国警方在其境内的秘密行动，而北京方面则一再否认其干涉加拿大事务。 4 月，加拿大间谍机构得出结论，认为中国干预了加拿大 2019 年和 2021 年的选举，促使特鲁多成立了一个委员会来调查外国干涉。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-canada-should-work-toward-strategic-partnership-wang-says/7705937.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-canada-should-work-toward-strategic-partnership-wang-says/7705937.html</guid><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 06:28:16 -0400</pubDate><category>美洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b734-08dca8a37603_cx1_cy0_cw98_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国大桥垮塌已造成12人死亡、30多人失踪</title><description>中国北京——官方媒体周六称，中国北方暴雨造成的一座桥梁垮塌，造成 12 人死亡、30 多人失踪。连日来，中国北部和中部大部分地区遭受降雨袭击，引发洪水和严重破坏。据官方通讯社新华社报道，周五晚上，陕西省西北部的这座桥梁“由于突然的倾盆大雨和山洪”而弯曲。   新华社称，商洛市的所有 12 名遇难者都是在从桥下河里打捞出来的 5 辆汽车内被发现的。   报道称，至少有 31 人失踪，初步调查显示，有 17 辆汽车和 8 辆卡车落入河中。国家电视台的图像显示，大桥的一部分被淹没，河水冲过桥面。司机警告其他人一名目击者告诉当地媒体，他已经接近大桥，但其他司机开始“对我大喊，让我刹车并停车！”目击者孟先生说，“我前面的一辆卡车没有停下来”，然后掉进了水里。   新华社称，中国国家主席习近平敦促“全力搜救”，寻找失踪人员。据国家电视台中央电视台报道，周六，西南省份四川省雅安市遭遇猛烈雷暴，引发山洪暴发，造成 30 多人失踪。周五，官方媒体报道称，降雨引发陕西宝鸡市洪水和泥石流，造成至少五人死亡、八人失踪。国家电视台播放了社区完全被泥水淹没的画面，挖掘机和居民正试图清理受损区域。   气候变化使极端天气更加严重 与陕西和河南相邻的半沙漠省份甘肃本周也遭受了暴雨袭击。据央视报道，河南南阳市本周初的降雨量相当于一年的降雨量。新华社称，周五，四川省大雨引发山体滑坡，据报道两人死亡，七人失踪。中国正在经历一个极端天气的夏季，东部和南部地区出现大雨，而北方大部分地区则连续遭受热浪侵袭。科学家称，温室气体排放加剧了气候变化，导致此类极端天气现象更加频繁、更加严重。   5月，中国南方的一条高速公路在连日降雨后垮塌，造成48人死亡。本月，一场龙卷风穿过中国东部的一个城镇，造成 1 人死亡、79 人受伤，造成重大损失。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-bridge-collapse-kills-12-leaves-more-than-30-missing/7705935.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-bridge-collapse-kills-12-leaves-more-than-30-missing/7705935.html</guid><pubDate> Sat, 20 Jul 2024 06:18:16 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6744-08dca8a50146_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国对肯尼亚直接投资大幅下降</title><description>肯尼亚内罗毕——肯尼亚国家统计局的一份报告显示，来自中国的直接投资大幅下降。报告称，过去三年北京在肯尼亚的投资减少了三分之一以上。分析人士表示，中国越来越注重出口产品而不是投资。生产人发产品的中国制造商吉米·伊明（Jimmy Yimming）在肯尼亚一家商场展示了假发。一明说，他前往内罗毕是为了为他的生意寻找肯尼亚合作伙伴。 “我认为肯尼亚市场非常好，”伊明说。 “我期待着未来在这里长期居住，我希望能有这样的机会。”近年来，中国在肯尼亚和其他非洲国家进行了大量投资，通常作为其“一带一路”和“一带一路”建设的一部分。道路倡议。根据国家数据，北京成为肯尼亚最大的进口来源地，而且仍然如此。但肯尼亚数据显示，2020年至2022年间，中国在肯尼亚建筑业的支出下降了34%以上，而肯尼亚建筑业是中国对外投资的主要领域。同期来自美国的投资略有增长，从 7.1% 增至 7.4%。研究分析师丘吉尔·奥古图表示，华盛顿正在涉足肯尼亚需要投资的关键领域。奥古图说：“总的来说，我们正在关注许多通常是受益者的行业。” “健康、ICT（信息和通信技术）、制药是肯尼亚 FDI（外国直接投资）的主要受益者，而这正是美国脱颖而出的地方。”在去年的国务院报告中，美国表示肯尼亚的积极商业发展气候使其对寻求区域或泛非业务所在地的国际公司具有吸引力，并补充说美国公司继续对在那里建立或扩大业务表现出浓厚的兴趣。国家统计局报告显示，印度目前是肯尼亚外商投资的最大国家，其次是日本，然后是中国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-direct-investment-in-kenya-drops-sharply-/7705523.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-direct-investment-in-kenya-drops-sharply-/7705523.html</guid><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 18:49:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（维多利亚·阿蒙加） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/C706D605-9EF2-4ECF-8F08-2E3D302F2E32_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯下周会见中国外长</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/blinken-to-meet-chinese-foreign-minister-next-week/7705334.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-to-meet-chinese-foreign-minister-next-week/7705334.html</guid><pubDate> Fri, 19 Jul 2024 15:55:14 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1216-08db83bb91dd_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>