<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 18 日星期日 19:26:08 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国告诉乌克兰“不向俄罗斯出售致命武器”</title><description>北京——周日的一份声明称，中国外长已告诉乌克兰外长，北京不会向俄罗斯出售致命武器以支持其对乌克兰的战争。周六，王毅在慕尼黑一次重要安全会议期间的一次会议上对德米特罗·库莱巴表示，中国“不会利用当前局势，也不会向冲突地区或冲突各方出售致命武器”。外交部宣读。中国称其在乌克兰冲突中是中立方，但因拒绝谴责莫斯科的进攻而受到批评。近年来，中国和俄罗斯加强了经济合作和外交接触，自莫斯科入侵乌克兰以来，两国的战略伙伴关系更加紧密。北京面临着向俄罗斯提供致命武器的指控，但北京一直否认这一指控。根据外交部的通报，王毅告诉库列巴：“无论国际形势如何变化，中方都希望中乌关系正常发展，继续造福两国人民。”再次感谢乌克兰在紧急情况下帮助中国人民安全撤离。 “中国人民永远不会忘记这一点。”王毅强调，中方坚持政治解决热点问题，坚持劝和促谈。 “我们将继续为早日结束战争、重建和平发挥建设性作用，”王告诉库勒巴。即使只有一线和平希望，中方也不会放弃努力。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tells-ukraine-it-does-not-sell-lethal-weapons-to-Russia/7492708.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tells-ukraine-it-does-not-sell-lethal-weapons-to-Russia/7492708.html</guid><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 18:16:02 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-25c3-08dc30d6e533_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国同意解除西班牙牛肉进口禁令</title><description>西班牙科尔多瓦——两国外交部长周日在会谈后表示，中国已同意取消对西班牙牛肉的进口禁令。自2000年以来，由于当年欧盟多个成员国出现多起牛海绵状脑病或“疯牛病”病例，北京禁止欧盟出口牛肉产品。 “这是个好消息，特别是对西班牙农民来说，”中国外交部长王毅在西班牙南部科尔多瓦与西班牙外长阿尔瓦雷斯举行的联合新闻发布会上表示。这一消息发布之际，西班牙农民在过去两周内参加了欧盟范围内的抗议活动，抗议严格的监管、高成本和廉价的进口产品，他们称这些导致他们入不敷出。 “当你考虑到中国市场的规模时，影响将是非常积极的，”阿尔巴雷斯说。 “这是我们一直要求的、惠及整个农村的举措。很难找到像中国市场这样的市场。”中国最高外交官周六在德国慕尼黑参加了一次重要安全会议后前往西班牙，他在会上表示北京将成为世界“稳定的力量”。王周六还重申了中国对以色列与哈马斯冲突的立场，呼吁立即停火并开放向加沙提供人道主义援助的渠道。阿尔巴雷斯周日表示，他和王“同意支持巴勒斯坦和以色列两国的解决方案”以结束冲突。 “我对拉法的危急局势、立即停火的必要性、继续比以往任何时候都更多地支持近东救济工程处及其为难民所做的不可或缺的工作表示严重关切，”西班牙部长在提到联合国巴勒斯坦难民机构。包括美国、英国、德国和日本在内的多个国家已暂停向近东救济工程处提供资金，以回应以色列指控近东救济工程处部分工作人员参与了 10 月 7 日哈马斯在以色列发动的恐怖袭击。王毅定于周一与西班牙首相佩德罗·桑切斯会面，然后前往法国。这是他六年来首次访问西班牙。中方视西班牙为欧盟内值得信赖的良好伙伴。我们愿与西班牙一道努力，发展双边关系。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-agrees-to-lift-ban-on-spanish-beef-imports/7492701.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-agrees-to-lift-ban-on-spanish-beef-imports/7492701.html</guid><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 18:05:24 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0a58-08dc30d55845_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>两名渔民死亡后中国加强在台湾金门群岛附近的巡逻</title><description>曼谷——中国正在加强在台湾金门群岛附近海域的巡逻，几天前，两名渔民在被台湾海岸警卫队追赶时溺水身亡，海岸警卫队指控这艘船非法侵入。中国海警发言人甘宇周日在一份声明中表示，中国海警福建分队将定期监测厦门市南部海岸（距离金门几公里）附近海域，以加强海上执法。来自台湾和中国的渔民经常在这片水域航行，随着中国船只（包括挖沙船和渔船）数量显着增加，该地区的紧张局势加剧。金门居民抱怨船只的噪音和声音污染，以及渔业生计的损失。尽管中国在金门附近海域的活动相当活跃，但渔民的死亡还是不寻常的，因为金门距离中国比台湾主岛更近。中国声称所有自治的台湾都是其领土的一部分。周三，台湾海岸警卫队表示，四名中国渔民中有两人在船只倾覆后死亡。据称，他们的船正在距金门群岛约一海里的地方捕鱼，台湾声称该群岛为禁区。另外两名幸存者仍被台湾拘留。中国对此予以强烈谴责，并将渔民的死亡归咎于台湾执政党民进党。它还说不存在“限制”水域之类的东西。台湾表示调查正在进行中，大陆委员会表示正在与中国当局沟通。中国台湾事务办公室周日誓言采取进一步措施，但没有澄清更多细节。国台办发言人朱凤莲表示，大陆保留采取进一步行动的权利，一切后果将由台湾承担。台湾在 1949 年内战期间从中国分裂出去，但北京仍然将这个拥有 2300 万人口、拥有高科技经济的岛屿视为中国领土，并不断加大威胁力度，必要时将使用武力来实现这一目标。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-increases-patrols-near-taiwan-s-kinmen-archipelago-after-2-fishermen-die-/7492331.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-increases-patrols-near-taiwan-s-kinmen-archipelago-after-2-fishermen-die-/7492331.html</guid><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 04:16:40 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/123C11C4-1E90-4CC6-93ED-CAE4E23113CD_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>死亡事件发生后，中国表示不能限制台湾岛屿周围的捕鱼</title><description>北京——政府表示，靠近中国海岸的一组台湾​​岛屿周围没有禁渔区或禁渔区，在两名中国公民在这些岛屿附近死亡后，北京保留采取进一步措施的权利。周四，台湾为其海岸警卫队的行动进行了辩护，此前一艘中国快艇因太靠近台湾前线岛屿而在试图逃离海岸警卫队船只时翻船，造成两人死亡。另外两人幸存。中国声称拥有自己领土的自治岛屿台湾近年来一直抱怨中国渔船和其他船只在台湾控制的水域作业，特别是距离中国海岸不远的金门群岛和马祖群岛周围。周六晚间，中国台湾事务办公室已经就金门北顶岛附近的事件谴责台北，并表示这些死亡事件在中国引起了“强烈愤慨”。海峡两岸渔民自古以来就在厦金海域传统渔场作业，不存在‘禁禁水域’。”金门自 1949 年中国内战结束以来一直由台湾控制，毗邻中国的厦门市和泉州市。中国国台办表示，政府对台湾人民怀有善意，但绝不会容忍台湾无视中国渔民安全的行为。声明补充说，“大陆保留采取进一步措施的权利，一切后果由台湾承担”，但没有详细说明。金门在冷战最激烈的时期是战事频繁的地方，但如今已成为一个受欢迎的旅游目的地，尽管该岛群的许多岛屿都被台湾军队戒备森严，并且禁止平民进入。台湾政府拒绝北京的主权主张，称中国一直在使用所谓的灰色地带战争，即使用非常规战术来消耗敌人的力量，而不实际诉诸公开战斗，包括派遣民用船只进入或接近台湾水域。另外，周六，一批来自上海的中国低级官员应台北市政府的邀请抵达台北，参加该市的传统元宵节。不过，台北市市长蒋万安告诉记者，他不会会见国台办上海分局联络处处长徐浩率领的代表团。去年，该办公室上海分局副局长前往台北参加同样的活动，在机场遭到喧闹的抗议。</description><link/> https://www.voanews.com/a/in-wake-of-deaths-china-says-fishing-around-taiwanese-islands-cannot-be-restricted/7492286.html<guid> https://www.voanews.com/a/in-wake-of-deaths-china-says-fishing-around-taiwanese-islands-cannot-be-restricted/7492286.html</guid><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 22:05:03 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-185d-08dc2e139399_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国称纳瓦尔尼之死是“俄罗斯内政”</title><description>北京——周六，中国外交部拒绝就俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼之死发表评论，称这是“俄罗斯的内政”。 “这是俄罗斯的内政。我不会发表评论，”中国外交部发言人在回答法新社提问时表示。俄罗斯官员称，克里姆林宫最著名的批评者纳瓦尔尼周五在北极监狱去世，一个月前即将举行选举，以延长俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)的权力。纳瓦尔尼在被拘留三年后去世，他将其归咎于克里姆林宫的中毒，这使得俄罗斯反对派在乌克兰遭受严厉镇压和莫斯科竞选期间失去了傀儡。北京和莫斯科是坚定的盟友，尽管西方国家因俄罗斯军事入侵邻国乌克兰而背弃了俄罗斯，但两国关系却得到了加强。双方也都高度重视两国领导人之间的私人关系，中国国家主席习近平将俄罗斯总统普京称为他的“好朋友”。持不同政见者和一些西方领导人将这位 47 岁的老人的死亡直接归咎于普京和他的政府，此前几个月他在恶劣的拘留条件下健康状况不断恶化。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-describes-navalny-death-as-Russia-s-internal-affair-/7492260.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-describes-navalny-death-as-Russia-s-internal-affair-/7492260.html</guid><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 19:50:38 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-f2ac-08dc301b184d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>外交部长称将中国排除在贸易之外将是历史性错误</title><description>慕尼黑——周六，中国外交部长在国际安全政策官员会议上表示，试图以避免依赖的名义将中国排除在贸易之外将是一个历史性错误。王毅在慕尼黑安全会议上发表讲话。东道主德国希望避免过度依赖与日益自信的中国的贸易，并以一种被称为“去风险”的方式实现关键商品供应多元化。这与七国集团其他工业强国的做法一致，七国集团强调不寻求伤害中国或阻碍其发展。北京批评了这一战略。 “今天……更多的人开始意识到，缺乏合作是最大的风险，”王通过翻译说。 “那些试图以去风险为名将中国拒之门外的人将犯历史性错误。”他说：“世界经济就像一片汪洋大海，无法分割成孤立的湖泊。” “经济全球化的趋势不可逆转。我们需要共同努力，使全球化更加普惠和包容。”他发表此番言论之际，美国和欧盟去年呼吁减少对中国的依赖。王还重申了中国对西部新疆地区强迫劳动指控的反击，该地区被指控实施劳动力转移计划，强迫维吾尔族和其他突厥少数民族在工厂里劳动，这是长期同化和大规模拘留运动的一部分。他抱怨“各方捏造信息”，并声称其目的是“阻止中国的发展”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/foreign-minister-says-cutting-china-out-of-trade-would-be-historic-mistake/7491855.html<guid> https://www.voanews.com/a/foreign-minister-says-cutting-china-out-of-trade-would-be-historic-mistake/7491855.html</guid><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 13:03:22 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5dcbaac8-872c-4e8e-bb4d-459608c46fd0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>