<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 23 日星期五 20:17:41 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>调查：香港法律导致媒体自由下降</title><description>曼谷——根据香港记者协会对其会员和公众的最新调查，香港的新闻自由度处于至少 11 年来的最低水平。该协会（香港记者协会）发现，造成这一下降的最大因素之一是今年引入的第 23 条，该条对任何被视为煽动叛乱或外部干涉的行为进行处罚。 HKJA 主席 Selina Cheng 对美国之音表示，该法律比以前“对媒体有更严格的限制”。其中包括对煽动叛乱行为更加严厉的处罚，郑将其描述为自 2020 年新《国家安全法》实施以来“用于打击言论和媒体工作的主要立法”。调查结果是香港记协与香港记协联合进行的年度调查的一部分与香港民意研究所合作。记者协会向979名会员进行了调查，研究所随机抽取了1000份电话采访，收集了意见。两个接受调查的群体都被要求对香港的新闻自由度进行排名。接受调查的 250 名记者将其评分为 25 分（满分 100 分），其中 100 分为满分。这是自11年前开始年度调查以来的最低排名。公众评分为 42 分。调查结果发布的同一周，香港拒绝向记者 Haze Fan 发放工作签证。彭博新闻社记者于 2020 年 12 月因涉嫌违反国家安全罪在北京被拘留，并被关押约 13 个月。彭博社表示，范将调往伦敦办事处。在香港记协的调查中，92%的受访记者表示新闻自由受到《维护国家安全条例》第二十三条的“严重”影响。该条例于三月通过，禁止叛国、分裂国家、煽动叛乱、颠覆和窃取国家机密，并阻止外国政治组织在香港开展活动或与香港地方政治团体建立联系。根据新法律，煽动叛乱罪的刑罚从两年增加到七年，如果涉及外国势力，则增加到十年。当局坚称记者可以安全地进行他们所谓的“合法”报道活动。但批评人士表示，措辞含糊的立法给记者带来了不确定性。程说，该法对国家机密的提及也很广泛，这可能会令人担忧。据人权观察称，该法律采用了北京对国家机密的定义。程说，根据第23条，国家秘密“涵盖相当广泛的内容，包括有关经济、技术、社会等的信息”。 “政府可能将智库或学术机构的研究结果视为国家机密，那么这将构成国家安全犯罪，”她说。中国外交部对记协的调查结果作出回应，称香港国家安全法无意针对不违法的记者。郑指出，今年只有约四分之一的记协会员回应了这项调查，这可能表明媒体环境正在恶化。她对美国之音表示：“反应率并不高，即使在讨论或反映记者对新闻自由的看法时，也反映出了某种自我审查。” “在一些可能被视为更亲北京或亲政府记者的组织中，我们在这些组织中的联系人会担心，如果他们发出香港记者协会的调查问卷，他们是否会面临报复。我认为人们不敢这样做，因为他们害怕遭到报复，”她说。郑女士认为，她个人因与香港记协的联系而受到报复。她在《华尔街日报》报道汽车和电动汽车行业的合同于 7 月终止，她表示此举与她当选香港记协主席有关。郑在当时发表的一份声明中表示，她的主管告诉她，让《华尔街日报》员工倡导媒体自由会造成利益冲突，因为该报报道了相关主题，包括正在进行的对香港记者和媒体组织的审判。 《华尔街日报》当时向美国之音证实，人事变动已经发生，但表示无法对“具体个人”发表评论。记者们还公开呼吁记者在报道中谨慎行事。亲北京的《明报》主编刘仲勇在给专栏作家的一封信中敦促人们在写作时“谨慎”、“守法”。该报的一位专栏作家于 8 月 15 日在社交媒体上发布了他的笔记。法新社驻香港的标准和道德编辑埃里克·维沙特表示，此类评论令记者感到担忧。他说，《明报》的报道“是近期事态发展对香港新闻业产生寒蝉效应的另一个例子。”驻香港的瑞典记者约翰·尼兰德表示，新闻自由度降至新低并不奇怪。他对美国之音表示：“国家安全法和第 23 条在许多记者和媒体公司中营造了一种不确定和自我审查的氛围。” “趋势的走向非常明显。香港的新闻自由状况非常令人沮丧，而且没有任何迹象表明情况会很快好转。”香港记协等媒体团体因涉嫌与活动组织有联系而受到当局和中国官方媒体的批评。但威沙特表示，香港记协继续下去很重要。 “重要的是香港记者协会和其他组织继续监测香港的新闻自由状况，媒体专业人士继续对这些调查做出回应，”他说。自2020年实施国家安全法以来，香港在世界新闻自由指数上的排名迅速下降。目前在无国界记者指数中，香港在180个国家中排名第135位，其中第1位代表最好的环境。 2019年，即《国家安全法》生效前一年，香港排名第73位。</description><link/> https://www.voanews.com/a/survey-hong-kong-laws-contribute-to-decline-in-media-freedom/7754826.html<guid> https://www.voanews.com/a/survey-hong-kong-laws-contribute-to-decline-in-media-freedom/7754826.html</guid><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 17:47:53 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/bef12ea0-2b82-464a-8c17-489d5600a1f7_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾8名军官因为中国从事间谍活动被判入狱</title><description>华盛顿——周四，台湾高等法院判处八名台湾军官入狱，罪名是为中国大陆从事间谍活动，以换取经济利益。专家表示，此案表明中国在台湾的间谍策略发生了转变。刑期从18个月到13年不等，是台湾多年来最大的间谍案之一。法院在一份声明中称，被告“愿意为中国收集导致重要机密泄露的情报”，并且“他们是被金钱诱惑的”。一个名叫陈育新的人被发现在重要军事地点联系并招募被告，为中国组建间谍网络。据信陈已逃往中国并留在那里。据台湾官方中央通讯社报道，被告还被指控计划驾驶 CH-47 支奴干军用直升机飞往台湾海峡的一艘中国航母，并拍摄一段视频，表明一旦发生战争，他们将向北京投降。据彭博社报道，北京使用虚拟货币向被告付款。兰德公司高级国际防务研究员蒂莫西·希思在一封电子邮件中对美国之音表示：“如果台湾当局不及时制止间谍活动和直升机等军事资产的叛逃，影响可能会很严重。”他说：“台湾士兵自愿制作视频，宣传他们愿意向中国投降。”全球台湾研究所执行主任兼詹姆斯敦基金会高级研究员罗素·萧 (Russell Hsiao) 表示，周四的判决反映了中国情报部门策略的转变，“这批被定罪的特工人员比之前的案件相对年轻。他在给美国之音的电子邮件中说，这些案件经常针对军队中的老年退休人员。他说，虽然以前案件中的老年目标更多地受到经济利益强化的意识形态混合的驱动，但“最近这些案件的动机似乎是主要是经济方面的。”他还指出，虽然法院判处的刑罚可以说比以前的案件更严厉，但考虑到这些特工收集和传递的情报的价值相对有限，这可能是为了向对潜在间谍发出威慑信号。中国声称民主台湾是其领土，并近年来加大了对台湾海峡的军事和政治压力。几十年来，双方一直在互相监视。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示，“这不是外交政策问题，而是涉及台湾海峡两岸的问题，两岸都属于同一个中国”。萧表示，过去十年来，涉及台湾军事人员的间谍案件呈上升趋势。台湾政府监察部门监察院周四证实了这一点。声明称，近年来，台军警安全部门破获的间谍案件数量显着增加，渗透的目标和形式与以往不同。监察院声明称，2011年至2023年，共发生间谍案件40起，是2001年至2010年的三倍。这些案件共涉及军民113人，泄露了许多“绝密”。美国企业研究所高级研究员扎克·库珀在一封电子邮件中对美国之音表示：“这无疑表明北京有意渗透台湾的军事和安全部门，因此台北在未来几年必须对这些努力保持警惕。”一名在海军训练中心工作的台湾中士上个月因涉嫌拍摄并向北京泄露机密国防信息而被起诉。六月，法院维持了对两名台湾退役空军军官因帮助或试图帮助中国在台湾招募情报人员而作出的判决。希思说：“这些案件表明，中国主导的颠覆和间谍活动仍然是台湾的主要威胁。” “最大的影响是公众对台湾政府和军队控制中国颠覆和间谍活动威胁的信任，甚至美国的信任持续受到侵蚀。”监察院在声明中敦促台湾政府增加国防预算，以帮助防止中国的间谍活动。台湾内阁周四宣布，2025年国防开支将增加7.7%，达到202.5亿美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-sentences-8-military-officers-to-prison-for-spying-for-china/7754492.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-sentences-8-military-officers-to-prison-for-spying-for-china/7754492.html</guid><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 14:42:49 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿德里安娜·张） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/131c115c-4684-4c9f-aed6-be918ff70c68_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国实体转向亚马逊云，竞争对手获取美国芯片和人工智能</title><description>北京/新加坡/纽约——最近的公开招标文件显示，与国家有联系的中国实体正在使用亚马逊或其竞争对手提供的云服务来访问他们无法通过其他方式获得的先进的美国芯片和人工智能功能。过去两年，美国政府限制向中国出口高端人工智能芯片，理由是需要限制中国军方的能力。然而，通过云提供对此类芯片或先进人工智能模型的访问并不违反美国法规，因为只有商品、软件或技术的出口或转让受到监管。路透社对过去一年在中国公开数据库上发布的 50 多份招标文件进行的审查显示，至少有 11 家中国实体寻求获得受限制的美国技术或云服务。其中，有四家明确将亚马逊网络服务（AWS）列为云服务提供商，尽管他们通过中国中介公司而不是直接从AWS获取服务。路透社率先报道的招标文件显示了中国实体为确保先进计算能力和访问生成人工智能模型而采用的广泛战略。他们还强调了美国公司如何利用中国对计算能力不断增长的需求。亚马逊云业务发言人表示：“AWS 遵守有关在中国境内外提供 AWS 服务的所有适用的美国法律，包括贸易法。”据研究公司 Canalys 称，AWS 控制着全球近三分之一的云基础设施市场。根据研究公司 IDC 的数据，在中国，AWS 是第六大云服务提供商。根据 3 月份的招标文件，深圳大学在一个 AWS 账户上花费了 27,996 美元（20 万元人民币），以获得使用 Nvidia A100 和 H100 芯片支持的云服务器的未指定项目。文件显示，它通过中间人韵达科技有限公司获得了这项服务。美国禁止向中国出口用于支持大型语言模型（LLM）的两种 Nvidia 芯片，例如 OpenAI 的 ChatGPT。深圳大学和韵达科技没有回应置评请求。英伟达拒绝就深圳大学的支出或任何其他中国实体的交易发表评论。之江实验室是一家开发自己的法学硕士（名为GeoGPT）的研究机构，在4月份的一份招标文件中表示，由于其人工智能模型无法从本土阿里巴巴获得足够的计算能力，该机构打算斥资18.4万元购买AWS云计算服务。之江实验室的一位发言人表示，该公司并未跟进此次收购，但没有回应有关这一决定背后的理由或如何满足其法学硕士计算能力要求的问题。阿里巴巴的云部门阿里云没有回应置评请求。路透社无法确定此次收购是否继续进行。采取行动收紧访问 美国政府目前正试图收紧法规以限制通过云的访问。美国众议院外交事务委员会主席迈克尔·麦考尔在一份声明中对路透表示：“这个漏洞多年来一直是我关注的问题，我们早就应该解决这个问题了。”外国实体通过云进行计算。国会于四月份提出了一项立法，授权商务部监管美国技术的远程访问，但目前尚不清楚该法案是否以及何时会通过。该部门发言人表示，它正在与国会密切合作，并“寻求更多资源来加强我们现有的控制措施，这些控制措施限制中国公司通过远程访问云计算能力来访问先进的人工智能芯片。”美国商务部还在 1 月份提出了一项规则，要求美国云计算服务验证大型人工智能模型用户，并在他们使用美国云计算服务训练能够进行“恶意网络活动”的大型人工智能模型时向监管机构报告。该规则尚未最终确定，商务部长还可以对客户实施禁令。 AWS 发言人表示：“我们知道商务部正在考虑新的法规，我们遵守我们运营所在国家/地区的所有适用法律。”中国的云需求 中国实体也在寻求获得微软云服务的机会。 4月，四川大学在一份招标文件中表示，正在建设生成式人工智能平台，并购买4000万个微软Azure OpenAI代币来支持该项目的交付。该大学5月份的采购文件显示，四川省学动科技有限公司提供了代币。微软没有回应置评请求。四川大学和四川省学动科技没有回应对此次收购的置评请求。 OpenAI在声明中表示，其自有服务在中国不受支持，Azure OpenAI按照微软的政策运营。它没有对招标发表评论。中国科学技术大学苏州高等研究院在 3 月份的一份招标文件中表示，希望租用 500 台云服务器，每台云服务器配备 8 颗 Nvidia A100 芯片，用途不明。 4月份的一份采购文件显示，此次招标由合肥先进计算中心运营管理有限公司完成，但文件中没有提及云服务提供商的名称。路透社无法确定其身份。中国科学技术大学 (USTC) 今年 5 月被美国列入名为“实体名单”的出口管制名单，原因是它获得了有助于中国军事的美国量子计算技术，并参与了中国的核计划开发。中国科学技术大学和合肥先进计算中心没有回应置评请求。根据路透社查阅的公开帖子、招标和营销材料，除了受限制的人工智能芯片之外，亚马逊不仅为中国组织提供了先进的人工智能芯片，还为他们提供了先进的人工智能模型，例如 Anthropic 的 Claude，而这些模型是他们无法通过其他方式获得的。 “Bedrock 提供了一系列领先的法学硕士，包括著名的闭源模型，例如 Anthropic 的 Claude 3，”AWS 大中华区总裁褚瑞松在 5 月份于上海举行的生成式 AI 主题会议上谈到其云平台时说道。在针对 AWS 开发人员和客户的各种中文帖子中，亚马逊强调了尝试“世界级人工智能模型”的机会，并提到中国游戏公司 Source Technology 是其使用 Claude 的客户之一。两位前公司高管表示，亚马逊拥有专门的销售团队，为国内外的中国客户提供服务。路透社联系亚马逊征求意见后，该公司更新了其中文频道上的数十条帖子，并附注称其部分服务在其中国云区域不可用。它还删除了几篇宣传帖子，包括有关 Source Technology 的帖子。亚马逊没有给出删除这些帖子的理由，也没有回答路透社的询问。 AWS 发言人表示：“Amazon Bedrock 客户须遵守 Anthropic 的最终用户许可协议，该协议禁止通过亚马逊的 Bedrock API（应用程序编程接口）和 Anthropic 自己的 API 在中国访问 Claude。” Anthropic表示不支持或不允许中国境内的客户或最终用户访问Claude。 Anthropic 发言人表示：“但是，如果总部位于中国的公司的子公司或产品部门位于中国以外受支持的地区，则该子公司或产品部门可以使用 Claude。”源科技没有回应置评请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-entities-turn-to-amazon-cloud-rivals-to-access-us-chips-ai/7754150.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-entities-turn-to-amazon-cloud-rivals-to-access-us-chips-ai/7754150.html</guid><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 10:29:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6738-08dcc37e793b_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国国家安全顾问将与中国外长举行会谈</title><description>华盛顿——一位高级政府官员称，美国总统乔·拜登的国家安全顾问杰克·沙利文将于下周前往中国与中国外交部长王毅举行会谈。预计讨论内容将包括拜登和中国国家主席习近平今年晚些时候可能举行的会面。这是沙利文作为白宫国家安全顾问首次访华。计划于8月27日至29日举行的会议也将是旨在稳定美中关系的一系列高层外交举措中的最新一次。在回答美国之音的提问时，这位高级政府官员在周五的背景简报中告诉记者，“这种战略层面的沟通的目的”是为了消除“误解，避免这场竞争演变成冲突”。这位高级官员还表示，美国将在下周的会谈中对中国“加大对台湾的军事、外交和经济压力”表示担忧，“这些活动正在破坏稳定并导致风险升级，我们将继续敦促北京这样做。”与台北进行有意义的对话。”沙利文和王毅此前曾在曼谷、马耳他和维也纳会面，讨论两国面临的广泛战略问题和议程中美中关系的关键问题，包括禁毒合作、军事交流、沙利文与王的会谈议程预计将包括人工智能安全和风险管理，此前中国已暂停与美国的核安全和核安保谈判。美国国务院发言人对美国之音表示：“美国仍然愿意与中国制定和实施具体的风险降低措施，但这需要中国愿意管理战略风险。”中情局前中国问题分析师丹尼斯·怀尔德表示：“美国希望深化有关战略稳定的讨论，但中国人不愿意讨论不首先使用核武器的协议，但美国不准备采用这样的学说。”现在是乔治城大学教授，对美国之音说。 “因此，出现了一些僵局，召开的几次工作组会议几乎没有取得任何进展，”他说。太空军事化是美国官员共同关心的另一个新问题，他们担心太空可能成为战争的新前沿。  怀尔德援引美国国防情报局的一份报告称，中国和俄罗斯正在迅速走向太空战争。南海 另一个值得关注的领域是中国在南海的活动。周一，中国和菲律宾海警船只在有争议的礁石附近发生碰撞。这起事件在萨比纳浅滩附近的一艘菲律宾海岸警卫队船只上留下了一个大洞。它在中国被称为咸滨礁，位于菲律宾的专属经济区（EEZ）内，尽管中国声称部分淹没的珊瑚礁是其领土的一部分。两国就菲律宾专属经济区内的三片浅滩发生冲突，中国声称对这些浅滩拥有主权，尽管这一主张已被国际法庭驳回。在北京，中国官员指责菲律宾海岸警卫队船只未经中国政府许可侵入中国“领土”。在华盛顿，美国表达了对其盟友菲律宾的支持。美国国务院周一在一份声明中表示：“这些行动是中华人民共和国使用危险和升级措施来执行其广泛且非法的南海海事主张的最新例子。”华盛顿美国企业研究所高级研究员扎克·库珀对美国之音表示，他怀疑美中会谈能否消除南海争端。 “但这些沟通可以让中国政策制定者明白，进一步向马尼拉施压不会迫使华盛顿做出让步。库珀说：“通过这种方式，高层互动可以减少冲突爆发的可能性。” 中东 下周的会谈正值美国与卡塔尔和埃及合作，斡旋以色列和哈马斯之间达成停火和释放人质协议由于担心伊朗及其黎巴嫩代理人真主党对以色列在贝鲁特和哈马斯政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚被暗杀事件进行报复，达成协议的紧迫性越来越高。我认为对不稳定存在一些共同的担忧，但我认为可以公平地说，美国和中国对这个问题的处理方式截然不同，”这位高级政府官员周五还告诉记者，他们希望直接听取意见。据报道，中国在 7 月份宣布，在巴勒斯坦 14 个敌对派别法塔赫和哈马斯的代表之间进行了和解谈判，并在北京签署了一份声明，以结束多年的不和并组建民族团结政府。美国之音白宫分社社长帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 对这篇报道做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/jake-sullivan-to-hold-talks-with-wang-yi-in-china-next-week-/7754024.html<guid> https://www.voanews.com/a/jake-sullivan-to-hold-talks-with-wang-yi-in-china-next-week-/7754024.html</guid><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 08:31:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cce5-08dcac70970d_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中白同意加强贸易、安全合作</title><description>北京——中国国务院总理李强在明斯克会见白俄罗斯总理罗曼·戈洛夫琴科后发表的一份联合声明称，中国和白俄罗斯同意加强在贸易、安全、能源和金融等一系列领域的合作。明斯克会议一天后周五发表的声明称，两国还将加强工业供应链合作，继续提高贸易便利化，降低双方成本。中国外交部发表的声明称，白俄罗斯还打算深化与粤港澳大湾区的合作，该大湾区涵盖广州、深圳和珠海等九个城市。据《中国日报》报道，白俄罗斯是最早响应中国“一带一路”倡议的国家之一，李克强在访问明斯克时表示，32年来，尽管国际风云变幻，中白关系依然充满活力。据《中国日报》报道，中国是白俄罗斯第二大贸易伙伴、亚洲第一大贸易伙伴，去年双边贸易额超过84亿美元。李克强在结束作为中国总理的首次访问俄罗斯后于周四抵达白俄罗斯。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-belarus-agree-to-strengthen-cooperation-in-trade-security/7753878.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-belarus-agree-to-strengthen-cooperation-in-trade-security/7753878.html</guid><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 04:09:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-444b-08dcc34aba56_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国希望通过总理此行重申与俄罗斯的关系</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-looks-to-reaffirm-ties-with-Russia-through-premier-s-trip/7752606.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-looks-to-reaffirm-ties-with-Russia-through-premier-s-trip/7752606.html</guid><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 09:39:59 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-19ef-08dcc2ac3786_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>