<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 2 日，星期六 23:59:06 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾受台风“海葵”影响 数千人疏散、航班取消</title><description>台湾为周日台风“海葵”的到来做好准备，国内航班被取消，近 3,000 人被疏散。预计风暴将给该岛南部和东部带来暴雨和强风。预计海葵将于周日下午在台湾东南部山区、人口稀少的地区登陆，东部和南部的县市将取消课程，并宣布工人放假一天。海葵的风暴强度比周六袭击香港和中国南部广东省的台风“沙乌拉”弱得多。据热带风暴风险预测，海葵袭击台湾时预计将成为1级或2级台风。台湾政府表示，已有2,868人从主要位于南部和东部的定居点撤离。台湾两家主要国内航空公司立荣航空和华信航空周日取消了所有航班，前往离岛的渡轮服务也被取消。国际航班受到的干扰较少，周日有 25 架航班被取消。军方已调集士兵和装备协助抗洪救灾和疏散工作。预计海葵穿过台湾南部后将穿过台湾海峡进入中国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/thousands-evacuated-flights-canceled-as-taiwan-girds-for-typhoon-haikui-/7252343.html<guid> https://www.voanews.com/a/thousands-evacuated-flights-canceled-as-taiwan-girds-for-typhoon-haikui-/7252343.html</guid><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 21:15:54 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f15f-08dbac1b3344_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚部长将访问中国以改善关系</title><description>澳大利亚联邦部长代表团将于下周出席在北京举行的高层对话，这进一步表明两国关系在多年的冷淡后回暖。代表们将在周四的会议上讨论贸易和投资、民间联系以及地区和国际安全。外交部长黄英贤周六表示：“这是自 2020 年初以来首次举行对话，代表着加强双边接触和稳定我们与中国的关系又迈出了一步。”恢复会谈是部长去年12月在北京与中国国务委员兼外交部长王毅举行会晤的成果之一。黄说：“这为两国代表提供了一个机会，讨论我们的观点以及我们如何在共同感兴趣的领域发展合作。”恢复对话的一个月前，中国取消了对澳大利亚大麦长达三年的令人窒息的关税，这是自澳大利亚政府更迭以来双边贸易关系改善的强烈迹象。 2020年5月，中国对澳大利亚大麦征收80.5%的关税，实际上关闭了对澳大利亚大麦的大门。人们普遍认为，贸易壁垒是对澳大利亚前政府通过法律的惩罚，这些法律禁止外国秘密干涉国内政治，出于安全考虑禁止中国电信巨头华为在澳大利亚推出5G网络，并呼吁对澳大利亚进行独立调查。 COVID-19 大流行。前工党兼贸易部长克雷格·艾默生将共同主持该活动，前联合政府外交部长朱莉·毕晓普作为代表和会议主持人出席。中国前外交部长、现任中国人民外交学会名誉会长李肇星将担任中国代表团共同主席和团长。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-ministers-to-visit-china-in-sign-of-improving-ties-/7252338.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-ministers-to-visit-china-in-sign-of-improving-ties-/7252338.html</guid><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 20:40:48 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4115-08dbac1636c2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>郭台铭辞去富士康董事会职务，寻求台湾总统职位</title><description>这家台湾公司周六表示，苹果主要供应商富士康的亿万富翁创始人郭台铭辞去了公司董事会成员的职务，距离宣布竞选下一任台湾总统不到一周。经过数月的猜测，于 2019 年辞去富士康董事长职务的郭台铭周一宣布，他将作为独立候选人参加 1 月份举行的总统选举。富士康在一份简短声明中表示，郭台铭因“个人原因”辞职，并指出他“四年前已将集团领导权正式移交给职业经理人”。郭台铭的竞选团队拒绝发表评论。周一被问及郭台铭作为富士康大股东的利益冲突问题时，富士康在中国拥有大量投资，郭台铭表示，如果中国发动攻击，他愿意“牺牲”他在中国的个人资产。 “我从未受过中华人民共和国的控制，”他说。 “我不听从他们的指示。”郭台铭是第四个参选的人，但在他宣布这一消息之前，他的民调数字就远远落后于领先者、执政的民进党现任副总统赖清德。此次选举正值台湾和中国大陆之间紧张局势加剧之际，北京定期在台湾附近举行军事演习，引发了人们对可能发生冲突的担忧。郭台铭多次指责民进党与中国宣战，中国声称该岛是自己的领土，并对北京采取敌对立场。民进党领导的政府和赖智多次提出与中国进行会谈，但遭到拒绝，因为北京将他们视为分裂分子。郭台铭是台湾在国际上最知名的商界人物之一，本周一直试图团结反对民进党的反对派，但迄今为止尚未达成任何协议。另外两名候选人是台湾人民党的前台北市长柯文哲，以及台湾主要反对党国民党的侯裕义，国民党历来主张与北京保持密切关系。甚至在郭台铭宣布这一消息之前，一些反对派政客就表示担心，他的参选只会进一步分裂反民进党的选票，让黎智英更容易当选。黎智英在周六晚间接受台塑电视台采访时表示，他不会因为郭台铭的加入而放弃竞选活动。他说：“相反，我会更加努力，因为在郭台铭宣布参选后，目前还不知道大选前的情况会发生什么变化。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/terry-gou-seeking-taiwan-presidency-resigns-from-foxconn-board-/7252328.html<guid> https://www.voanews.com/a/terry-gou-seeking-taiwan-presidency-resigns-from-foxconn-board-/7252328.html</guid><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 20:07:33 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e822-08dbac11a400_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>意大利称中国贸易协议未达到预期</title><description>罗马高级外交官周六在访问北京之前表示，一项有争议的与中国的投资协议未能达到意大利的期望，因为有关意大利将退出的猜测越来越多。 2019年，这个高负债经济体成为七国集团工​​业化国家俱乐部中唯一参与中国“一带一路”倡议的国家。中国国家主席习近平雄心勃勃的计划包括对港口、铁路和机场等基础设施的大规模投资，旨在改善亚洲、非洲和欧洲之间的贸易关系。批评人士称，该计划是增加北京影响力的特洛伊木马。除非意大利今年退出，否则该协议将于 2024 年 3 月自动续签。意大利外交部长安东尼奥·塔亚尼在一个经济论坛上表示：“我们希望继续与中国密切合作，但我们也必须分析出口；‘一带一路’倡议尚未产生我们所希望的结果。”塔亚尼表示，2022年意大利对中国的出口额将达到165亿欧元（178亿美元），而法国和德国的出口额要高得多，分别为230亿欧元和1070亿欧元。塔亚尼将于周日至周二访问北京期间会见中国当局，并准备总理乔治亚·梅洛尼计划的访问，一些专家认为这次访问将确认意大利退出该协议。意大利财政部前首席经济学家洛伦佐·科多尼奥在一份报告中表示，撤资“可能已经与中国当局原则上达成一致”。他补充说，梅洛尼“将在十月中旬对北京进行国事访问期间正式宣布这一消息，以示对中国领导层的尊重”，但意大利议会将拥有最终决定权。梅洛尼的前任马里奥·德拉吉冻结了该协议，并阻止中国对具有战略重要性的行业进行大规模投资。</description><link/> https://www.voanews.com/a/italy-says-china-trade-deal-not-meeting-expectations-/7251945.html<guid> https://www.voanews.com/a/italy-says-china-trade-deal-not-meeting-expectations-/7251945.html</guid><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 15:03:46 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c0f8-08dbabe4daed_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国天主教徒偷窥蒙古教宗</title><description>周六，在蒙古首都乌兰巴托主广场举行的官方欢迎仪式上，一些中国天主教徒热情地挥舞着中国国旗，偷看教宗方济各。梵蒂冈与中国没有外交关系，而是承认中国声称拥有主权的台湾，而中国的天主教徒长期以来一直分裂为国家支持的官方教会和忠于教皇的地下教会。周六早上，两打自称为天主教信徒的中国公民挥舞着红色的五星级中国国旗，聚集在警察屏障周围，想一睹方济各的风采。来自上海的37岁天主教徒杨光说，他来蒙古度假，但很高兴能在苏赫巴托广场见到教皇。 “我非常高兴，因为这是我第一次见到他。我并不是一直都有这样的机会。我只是非常高兴。激情，”杨告诉路透社。仪式期间还可以看到其他一些中国公民接受了一位红衣主教的祝福。来自香港的基督教朝圣者苏珊娜·威利斯(Suzanne Willis)说，当她亲眼见到方济各时，她感动得热泪盈眶。威利斯说：“我真是不知所措。我看到了这个非常非常好的人，我很长时间以来都钦佩他。”她补充说，她的团队在返回香港的航班因一场台风。蒙古人口约330万，对罗马天主教会具有重要战略意义，因为它靠近中国，梵蒂冈正在努力改善中国天主教徒的处境。 86 岁的弗朗西斯星期五抵达蒙古，参观该国的小型天主教社区，该社区有 1,450 名成员，是世界上最小的天主教社区之一。按照惯例，方济各不仅是世界13亿天主教徒的领袖，也是国家元首，他向他飞过的每个国家的领导人致以问候，其中包括中国。方济各在给中国国家主席习近平的信中表示，他向全体中国人民致以良好的祝愿，并向主席保证，他会为“国家的福祉”祈祷。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-catholics-sneak-a-peek-at-pope-in​​-mongolia/7251925.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-catholics-sneak-a-peek-at-pope-in​​-mongolia/7251925.html</guid><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 13:49:17 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2bbf-08dbabdc5200_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>台风登陆中国，似乎仅造成轻微损失</title><description>台风“沙乌拉”周六黎明前在中国南部登陆，近 90 万人被转移至安全地带，香港大部分地区和沿海大陆部分地区暂停商业、交通和上课。不过，损失似乎很小，一些服务到下午就恢复正常了。与此同时，台湾周六发布了第二场台风“海葵”的警告，预计该台风将于周日经过台湾岛，然后继续前往中国中部海岸。广东省气象局表示，这场强烈风暴于凌晨3点30分席卷香港以南的珠海市外围地区，并以约17公里的速度沿广东沿海向西南方向移动，强度逐渐减弱。 （10英里）每小时，促使香港恢复航班、地铁和铁路列车服务。周五，广东省有 78 万人被转移出危险地区，邻近的福建省也有 10 万人被转移。 8万多艘渔船返港。工人们呆在家里，各个城市的学生开学推迟到下周。香港股市周五暂停交易，在这个主要地区商业和旅游中心约 460 个航班被取消后，数百人滞留在机场。香港天文台已发布十号飓风警报，这是香港天气系统的最高警报。这是自2018年超强台风山竹袭击香港以来首次发布的第十号警告。到了下午三点左右，该警告已降至不太严重的第三号强风信号，尽管天文台警告海面持续汹涌，并敦促人们保持距离远离海岸线并避免水上运动。天文台表示，萨奥拉的最大持续风速为每小时 195 公里（121 英里），周五晚上 11 点左右最接近金融中心，绕过该市尖沙咀购物区以南约 30 公里（19 英里）处。该机构表示，风暴眼周围的眼墙在一夜之间穿过城市，对该地区“构成高度威胁”。报告称，到周六早上，最大持续风速已降至每小时 145 公里（90 英里/小时），当天晚些时候又降至每小时 77 公里（48 英里/小时）。近几个月来，中国多个地区经历了多年来最严重的降雨和最严重的洪水，造成数十人死亡，其中包括首都北京的边远山区。随着暴雨和强风逼近香港，约400人在临时避难所寻求庇护，渡轮和巴士服务也暂停。低洼地区的居民将沙袋放在家门口，希望防止房屋被淹。政府表示，各部门收到报告称，共有 1,206 棵树被连根拔起，18 个地区发生洪水。报告称，风暴袭击该岛时，有 75 人到公立医院寻求治疗，其中包括 41 名男性和 34 名女性。据报道，有 63 人受伤，其中大部分是因树木倒塌而受伤，但据报道无人伤势严重。周六所有学校继续停课。附近澳门赌博中心的气象部门也发出洪水警告，预测周六早上低洼地区的水位可能达到1.5米（5英尺）。连接香港、澳门和珠海的跨境大桥于下午三点左右关闭。澳门领导人贺一诚下令停止赌场运营。台湾部分地区已经受到海葵大雨和大风的影响，数十个国内航班以及飞往香港和澳门的航班被取消。据该岛气象局称，这场风暴的最大持续风速为每小时 137 公里（85 英里），阵风速度高达每小时 173 公里（107 英里）。尽管遭遇了两次风暴，中国军队在周五晚上和周六早些时候进行了更多行动，旨在恐吓台湾这个自治的民主岛屿，北京寻求在必要时通过武力将其置于中国主权之下。台湾国防部表示，截至周六早上 6 点的 24 小时内，在台湾周围发现了六架中国军机和三艘海军舰艇。报道称，岛上武装部队正在监视局势，并使飞机、海军舰艇和陆基导弹系统处于戒备状态。不过，声明称，没有迹象表明中国船只或飞机像往常一样越过台湾海峡中线或进入台湾防空识别区。中南大周三经过台湾南部，然后转向中国大陆，其外带给台湾南部城市带来了暴雨。本周早些时候，台风还袭击了菲律宾，导致该岛北部地区数万人因洪水而流离失所。</description><link/> https://www.voanews.com/a/typhoon-makes-landfall-in-china-appears-to-cause-only-light-damage-/7251862.html<guid> https://www.voanews.com/a/typhoon-makes-landfall-in-china-appears-to-cause-only-light-damage-/7251862.html</guid><pubDate> Sat, 02 Sep 2023 12:11:03 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a0a2-08dbabce3444_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>