<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 2 日，星期六 16:04:31 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>在中国压力不断加大的情况下，台湾预计美国将提供经过乌克兰测试的武器</title><description>台湾台北——未来几年，台湾预计将从美国接收数种在乌克兰进行过实战测试的武器。分析人士表示，在中国日益加大的军事压力下，这些武器可以帮助增强台湾的防御和打击能力。在最新一轮价值约 20 亿美元的对台军售中，美国计划向台湾提供三套中程国家先进地对空导弹系统（NASAMS）。这些武器包括先进的AMRAAM增程地对空导弹。五角大楼国防安全合作局在 10 月 26 日发布的一份声明中表示，拟议的军售将有助于改善台湾的安​​全，并“有助于维持该地区的政治稳定、军事平衡和经济进步”。专家认为这是台湾防空能力的显着提升。澳大利亚和印度尼西亚是印太地区另外两个从美国接收该系统的国家。专家表示，NASAMS具有很高的互操​​作能力，中程防空系统可以为台湾现有的防空能力提供所需的覆盖范围。苏说：“目前，台湾依靠毒刺导弹进行近程防空，同时使用爱国者导弹系统或台湾本土的天弓导弹进行远程防空，因此NASAMS可以帮助填补台湾中程防空的空白。”子云，台北国防安全研究院军事专家。他在电话中对美国之音表示，当NASAMS纳入台湾的防空系统时，可以提高台湾应对中国军队在台湾周围日益频繁的巡逻的能力。 “随着中国海军舰艇和军机增加在台湾附近战备巡逻的频率，中国舰艇突然发射导弹袭击的风险也在增加，因此获得NASAMS可以进一步增强台湾应对这些潜在威胁的能力，”苏说道。除了地对空导弹系统外，台湾国防部表示，台湾预计将于 2024 年底至 2026 年间从美国接收 29 套 M142 高机动火炮火箭系统（HIMARS）。火箭系统被认为帮助乌克兰在持续的冲突中摧毁了俄罗斯的武器或设备。除了从华盛顿接收 HIMARS 之外，今年 8 月，至少有 17 名台湾士兵在俄克拉荷马州锡尔堡的军事基地接受了使用火箭系统的训练。该军事基地的官方 Facebook 页面上发布了一条帖子，显示台湾士兵正在与罗马尼亚和爱沙尼亚的同行一起参加 HIMARS 训练，但该帖子已被删除。台湾国防部长顾维钧周五表示，台湾计划派遣至少 30 名士兵接受 HIMARS今年2月至10月在美国接受培训。由于乌克兰使用HIMARS打击俄罗斯军事基地并削弱俄罗斯军事势头，一些台湾专家表示，该系统有可能用于瞄准中国沿海地区的军事设施。台湾战略前瞻协会研究员杰忠表示：“台湾军方可以使用HIMARS打击东南沿海的一些中国军事设施，或瞄准台湾不同地区的入侵部队。”总体而言，杰在电话中对美国之音表示，获得NASAMS和HIMARS可以增强台湾进行网络中心战的能力，并阻止中国轻易对台湾发动攻击。其他分析人士表示，美国对台湾的一系列军售反映了华盛顿对支持台湾自卫能力的承诺，但中国将把最新事态发展解读为台湾和美国的挑衅。尽管如此，”日本国际基督教大学地区安全专家斯蒂芬·纳吉在一份书面回应中对美国之音表示。中国将台湾视为其领土的一部分，并多次誓言如有必要，将通过武力实现台湾的统一。针对美国上周最新向台湾出售武器的行为，北京予以谴责，并敦促华盛顿停止所谓破坏台海和平与稳定的危险举动。中国展示其海军实力 此次军售和训练正值9月底至10月期间，中国的两艘航母辽宁号和山东号首次在有争议的南海进行双编队演习。中国军事分析家宋忠平对官方媒体《中国日报》表示，此次演习将使中国两艘航母能够“整合和放大力量”，“使舰队能够更好地组织打击，应对来自空中和海上的威胁”。台湾的谢杰表示，中国正在向美国表明，在美国航母部署到中东之际，中国可以在印太地区有争议的水域主张海洋主权。 “由于中东持续的冲突迫使美国向该地区部署航母编队，中国正试图提醒华盛顿，在美国缺席的情况下，它可以对印太地区的某些地区实施控制，”他说。说。日本的纳吉表示，虽然中国可以展示其在印太地区潜在冲突地区（例如南海和台湾海峡）附近运行空中和海军资产的能力，但这种编队也暴露了中国航母的明显弱点。目标是更有经验的战斗部队。他说：“失去中国为数不多的一两艘航​​母将对中国共产党造成非常严重的声誉损失，美国及其合作伙伴明白这一点，因此他们正在为自己的情况做好准备。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-expects-ukraine-tested-weapons-from-us-amid-rising-chinese-Pressure/7848827.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-expects-ukraine-tested-weapons-from-us-amid-rising-chinese-Pressure/7848827.html</guid><pubDate> Sat, 02 Nov 2024 10:25:33 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ed506c23-f0ec-4352-ac9a-b82e0ee53e6d_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在美国违反制裁规定被捕之前，俄罗斯商人在香港面临指控</title><description>美国财政部周三对 Denis Postovoy 旗下的三家公司实施制裁，这是打破美国当局所说的违反制裁的国际计划的又一举措。一个月前，即 9 月 16 日，执法人员在佛罗里达州萨拉索塔逮捕了这名 44 岁的俄罗斯公民。他被指控密谋违反对俄罗斯的制裁、走私、洗钱和诈骗美国。根据起诉书，波斯托沃伊利用国际公司网络从美国向俄罗斯出口军民两用微电子元件，这些元件可能是克里姆林宫对乌克兰战争中使用的军用无人机的备件。波斯托沃伊并不是第一个被指控违反美国出口管制的俄罗斯人。但他是少数据称在美国境内实施此案的人之一。美国之音利用法庭文件和开源信息拼凑了波斯托沃伊的历史，揭露了一个涉及国际贸易、两国刑事指控、一家美国初创公司和佛罗里达州房地产的故事。波斯托沃伊对所有指控均表示无罪。如果罪名成立，他可能面临数十年的监禁。波斯托沃伊目前已被审前拘留，无法联系到置评。他的律师没有回应美国之音的置评请求。当美国之音拨通波斯托沃伊妻子的电话时，她挂断了电话。她没有回复通过 WhatsApp 通讯应用程序发送给她的问题。根据最新的法庭文件，波斯托沃伊的案件已移交给华盛顿的美国地方法院。美国指控2022年2月24日莫斯科全面入侵乌克兰后，美国大幅扩大了对俄罗斯微电子产品出口的限制。美国司法部指控波斯托沃伊和几名未透露姓名的同谋利用其控制的香港、瑞士和俄罗斯公司网络违反这些制裁措施。据称，Postovoy 歪曲了货物的买家和目的地，将货物途经香港、瑞士、土耳其和爱沙尼亚。美国检察官马修·M·格雷夫斯 (Matthew M. Graves) 在一份新闻稿中表示：“正如所指控的那样，他对所运输技术的最终目的地撒了谎，并利用中间目的地来掩盖这一非法活动。” “幸运的是，我们 HSI（国土安全调查局）经验丰富的执法伙伴和我们敬业的律师揭开了这个阴谋。”检方称，Postovoy 的客户包括俄罗斯公司 Streloi Ekommerts 和其他未具名的公司。起诉书称，与Streloi的合同是在该公司于2023年12月被列入美国制裁名单之前完成的。自由欧洲电台/自由电台的调查发现，Streloi积极帮助俄罗斯规避西方出口限制。根据案件材料中包含的一张发票，微电子产品的另一个接收者是俄罗斯科技公司 Radius Avtomatika。两家公司均未回复美国之音通过电子邮件提出的问题。目前尚不清楚波斯托沃伊据称出口的微电子产品最终是否用于无人机，但一份法庭文件称，他联系的人是俄罗斯军工联合体的成员。香港故事 波斯托沃伊来自俄罗斯新西伯利亚，至少从 2010 年起就与妻子（来自克里米亚的乌克兰公民）以及三个孩子居住在香港。运输记录显示，他的公司参与从中国香港特别行政区向俄罗斯出口货物。检察官称，在美国扩大制裁范围后，其中一些活动变得非法。当司法部宣布逮捕波斯托沃伊时，它还列出了据称参与涉嫌计划的他的公司的名称。除了俄罗斯注册公司Vektor Group外，其他公司均位于香港：Jove HK Limited、JST Group Hong Kong和WowCube HK Limited。除 WowCube HK Limited 外，所有公司均已受到美国制裁。它在起诉书中的出现引起了 Cubios 的快速反应，Cubios 是另一家之前与 Postovoy 有联系的公司。它生产 WOWCube 游戏机，看起来像一个带有多个屏幕的魔方。就在 Postovoy 被捕的消息公布后一天，Cubios 公开否认与 WowCube HK Limited 有任何联系。该公司在一份声明中表示：“Cubios 或其任何管理人员、董事、经理或员工……与香港实体没有任何联系。我们不拥有、经营或以任何方式附属于香港实体。”该初创公司还在其网站上表示，波斯托沃伊在 LinkedIn 上“错误地将自己列为公司副总裁”。事实上，根据 Cubios 网站的存档版本，波斯托沃伊曾担任 Cubios 的生产副总裁。 Cubios 首席执行官伊利亚·奥西波夫 (Ilya Osipov) 告诉美国之音，一位共同的朋友向他介绍了波斯托沃伊。他在给美国之音的消息中写道：“我一直在寻找能够帮助中国制作的人，他们给了我丹尼斯。”奥西波夫表示，波斯托沃伊成为了业务合作伙伴，并对 WOWCube 的原型和测试批次做出了重要贡献。后来公司减少了与他的合作。奥西波夫告诉美国之音，尽管波斯托沃伊没有正式职位，但库比奥斯允许他“出于商业目的”称自己为生产副总裁。他声称Postovoy在未经Cubios许可的情况下创立了这家香港公司。奥西波夫表示，原计划成为该游戏机在亚洲的经销商，但这一计划从未实现。来到美国 2022 年，Postovoy 和他的家人搬到了佛罗里达州萨拉索塔，Cubios 的总部所在地。据奥西波夫称，波斯托沃伊表示，此举的动机是希望在西方国家抚养孩子，以及对中国对香港日益严格的控制的担忧。美国检察官看到了不同的动机。香港警方在对案件材料中包含的美国联邦调查人员的回应中表示，Postovoy 于 2022 年 3 月 1 日被指控犯有洗钱罪，该罪可判处最高 14 年监禁和最高 643,000 美元的罚款。邮件显示，波斯托沃原定于3月4日出庭，但于前一天离开香港。香港警方没有回应美国之音的置评请求。到 2022 年 6 月，波斯托沃伊的妻子在萨拉索塔东南部购买了一套房子。萨拉索塔县财产记录显示，这所房子的价值约为 980,000 美元。抵押贷款支付了 680,000 美元的费用。 2023 年 8 月，波斯托沃伊在萨拉索塔的新 Rivo Lakes 封闭社区购买了另一栋房子。根据采购文件，其成本为 113 万美元。 9月，他将其转入妻子控制的信托基金。同一天，他的妻子将房子转让给另一个信托机构，后来又卖掉了房产。据美国地方法官称，波斯托沃伊将第二套房子转入信托的决定很可能是为了隐瞒自己的所有权。法官在不准予波斯托沃保释的决定中写道，他“没有在提交给本法院的财务宣誓书中列出他的房屋——价值近百万美元，并以他妻子控制的信托名义持有”。 。这可能不是该案中唯一一次试图掩盖事实的行为：俄罗斯公司记录显示，2023 年 12 月，一位名叫德米特里·斯米尔诺夫 (Dmitry Smirnov) 的男子取代波斯托沃伊，成为其 Vektor 集团公司的所有者。美国之音粤语组对这个故事进行了研究。</description><link/> https://www.voanews.com/a/before-us-sanctions-violations-arrest- Russian-businessman-faced-charges-in-hong-kong-china-corner/7847881.html<guid> https://www.voanews.com/a/before-us-sanctions-violations-arrest- Russian-businessman-faced-charges-in-hong-kong-china-corner/7847881.html</guid><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 17:33:56 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（马修·库普弗） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/1a7ac08f-cee6-4c8c-a5e1-e43a76327888_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>美国特使在俄中北极军事合作中看到一些“令人担忧的信号”</title><description>美国北极大使表示，美国正在密切关注俄罗斯和中国在北极地区日益增长的合作，两国最近在该地区的一些军事合作发出了“令人担忧的信号”。  近年来，俄罗斯和中国加强了在北极的军事合作，同时深化了整体关系，其中包括尽管西方因乌克兰战争而对俄罗斯实施制裁，但中国仍向莫斯科提供军民两用物资。俄罗斯和美国是在资源丰富的北极地区拥有领土的八个国家之一。中国称自己为“近北极”国家，并希望在北极建立一条“冰上丝绸之路”，这是随着极地冰盖随着气温上升而消退的一条新航线。  美国首任北极事务无任所大使迈克尔·斯弗拉加表示，莫斯科和北京最近在该地区的军事合作“频繁且复杂”，发出了“令人担忧的信号”。 “他们在北极合作的事实引起了我们的注意，”上个月宣誓就职的斯弗拉加在阿拉斯加接受路透社电话采访时表示。 “我们对此保持警惕和勤勉。我们正在密切关注他们活动的演变。” “它从字面上和象征意义上提高了我们的雷达，”他补充道。斯弗拉加引用了俄罗斯和中国轰炸机7月份在阿拉斯加海岸联合飞行的例子，以及中国和俄罗斯海岸警卫队船只10月份一起穿过白令海峡的情况。  他表示，这些活动是在国际水域进行的，符合国际法，但轰炸机飞离阿拉斯加海岸的事实引起了对美国安全的担忧。斯弗拉加说：“我们确实需要考虑安全，加强我们自己的联盟​​和共同防御。” “阿拉斯加，即北美北极地区，是北约的西侧，因此我们需要以这种方式考虑北极问题。”他说，这项活动也引起了美国盟友的担忧，因为白令海峡和白令海是通往北太平洋和南太平洋的通道。五角大楼在七月发布的一份报告中表示，俄罗斯和中国在北极地区日益结盟是“一个令人担忧的问题”。  随着莫斯科在西方制裁下寻求向中国输送更多石油和天然气，中国和俄罗斯正在努力开发北极航线。北京正在寻求替代航线，以减少对马六甲海峡的依赖。北极在陆地和海底下还蕴藏着化石燃料和矿物，随着全球变暖，这些化石燃料和矿物可能会变得更容易开采。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-envoy-sees-some-concerning-signals-in-Russia-china-military-cooperation-in-arctic/7847586.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-envoy-sees-some-concerning-signals-in-Russia-china-military-cooperation-in-arctic/7847586.html</guid><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 09:16:31 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6041b7bf-1a08-4aa8-9c39-1ca4890b8600_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在中国和俄罗斯的威胁推动下，日本与欧盟签署防务协定</title><description>东京——周五，日本政府和欧盟签署了一项安全与防务伙伴关系协议，原因是与中国的紧张关系不断升级，以及人们对中国支持俄罗斯乌克兰战争的担忧。  这一伙伴关系是欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔访问东京期间与日本外长岩屋毅举行首次日本-欧盟外长战略对话期间宣布的。   博雷尔对记者说：“我们生活在一个非常危险的世界。”他没有具体指出中国、俄罗斯或朝鲜是日本和欧盟最关心的安全问题。 “鉴于我们两个地区的局势，这一政治框架增强了我们共同应对新威胁的能力。”   博雷尔称该安全协议“具有历史意义且非常及时”，并指出这是欧盟与亚太国家达成的“第一份此类性质的协议”。   法新社看到的欧盟-日本安全与防务伙伴关系文本称，双方将促进“具体的海军合作”，包括通过联合演习和港口访问等活动，其中可能包括“共同指定的第三国” ”。它还表示，欧盟和日本将讨论“各自国防举措的发展，包括就国防工业相关事宜交换信息”。笹川和平财团安全研究项目主任、高级研究员山本克也表示：“通过在和平时期重复进行联合训练、巡航、港口访问、越境，我们志同道合的国家可以不断地让中国和其他国家了解这一点。”周边国家认为欧洲战线和印太战线站在一起。”他说，“这将使中国明白，这不是一个地区安全挑战，而是一个世界性的[问题]。”自西方因俄罗斯2022年全面入侵乌克兰而与俄罗斯断绝关系以来，北京和莫斯科一直在发展更密切的关系，包括军事关系。 9月，两国在日本附近举行联合军演。日本首相石破茂在八月访问台北时表达了对中国可能入侵台湾的担忧，就像俄罗斯入侵乌克兰一样。台湾是一个自治和民主的岛屿，北京认为它是一个分裂的省份，有一天必须与大陆重新统一，必要时可以使用武力。   俄罗斯一再支持中国在台湾问题上的立场，其国防部长本月早些时候访问了北京，以加强两国的防务关系。  中国周四表示，其两艘航空母舰已在南海进行了首次海军演习，北京的领土主张与文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、台湾和越南的专属经济区重叠。  中国和日本对东海岛屿存在主权争议。日本国际基督教大学政治与国际研究系教授史蒂芬·纳吉对美国之音表示，欧盟与日本的协议旨在应对东海、南海和台湾海峡的稳定威胁。中国多次进行威胁性军事演习。 “这可能包括共享与海域意识相关的信息和技术，打击包括网络和虚假信息在内的混合战争。我相信我们也可能会看到更多的联合过境台湾海峡。”东京大学亚洲高级研究所项目研究员黄伟修表示，俄罗斯入侵乌克兰以及中国在台海和南海的活动是日本与欧盟加强合作的一个因素。但他表示，“日本和欧洲未来的安全合作方向将非常广泛，不会局限于台海、南海、朝鲜和俄罗斯。”分析人士表示，如果美国前总统唐纳德·特朗普连任，欧洲在东亚安全中的作用可能会变得更加重要。特朗普敦促台湾和日本为自身防务做出更多努力，这表明他可能支持美国减少对该地区的军事介入。他的对手副总统卡马拉·哈里斯预计将继续拜登政府当前在该地区的政策。   纳吉警告说，“如果美国完全从该地区撤军”，日本和欧盟就无法形成足够的威慑力来阻止中国改写该地区的安全架构，他称这种情况“不太可能”。山本表示，无论特朗普还是哈里斯当选，美国政府和社会都将期待日本和欧洲做出更大努力。   黄同意，日本与欧洲的合作关系不太可能受到美国总统大选的影响，“因为无论谁当选，加强日本与欧洲的安全合作都符合美国的利益”。日本之后，博雷尔将访问韩国，讨论双方对朝鲜的担忧。朝鲜一直在向俄罗斯输送武器、弹药，现在还向俄罗斯输送了数千名士兵，以参与对乌克兰的战争。   周四，朝鲜试射了一枚新型洲际弹道导弹，其射程足以击中美国几乎任何地方。这次试验遭到美国、日本、韩国、欧洲和联合国秘书长的谴责。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-eu-announce-new-defense-pact/7847578.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-eu-announce-new-defense-pact/7847578.html</guid><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 09:15:09 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（涂忠熙） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/18e629f4-9c1f-4211-ae72-f17b2ddfc8b9_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在气候斗争中是英雄还是恶棍？</title><description>柏林——专家表示，尽管中国严重依赖煤炭且目前是世界上最大的温室气体排放国，但中国的碳排放量可能会在 2030 年目标日期之前达到峰值，而其不断发展的绿色经济可以为能源转型树立榜样。在第 29 届联合国气候变化框架公约年度会议 (COP 29) 于 11 月 11 日在阿塞拜疆巴库开幕之前，该国在应对全球变暖方面看似矛盾的立场成为人们关注的焦点。根据国际能源署的数据，这个世界第二人口大国排放的温室气体是世界上最多的，到 2023 年将达到 12.6 吉吨。但与此同时，它对全球太阳能电池板、风能和电动汽车增量的贡献高达60%。当被问及中国是否是气候变化的问题或解决方案时，气候倡导组织东南亚气候行动网络主任兼区域协调员尼蒂·内萨杜赖表示，中国的行动既是挑战也是机遇。他说，中国目前的排放量是一个相对较新的发展。 “从历史上看，自 1850 年代工业革命以来，美国和欧盟在较长时期内排放了更多的温室气体，对当前的气候危机造成了不成比例的影响。如果按人均排放量计算，中国约为美国的一半，”他解释道。排放达到峰值政府数据显示，去年化石燃料仍占中国能源结构的大部分，约不到四分之一的能源消耗来自清洁、可再生能源。英国能源研究和政策组织 Ember 的一份报告显示，在污染严重的电力行业，其人均排放量是全球平均水平的两倍多。目前，中国的目标是在 2030 年排放达到峰值，并在 2060 年达到净零排放。专家表示，对于前者，中国有望在 2030 年之前达到排放峰值（如果还没有达到峰值的话）。亚洲协会政策研究所高级研究员兼能源与清洁空气研究中心 (CREA) 首席分析师劳里·米利维尔塔 (Lauri Myllyvirta) 表示：“中国的二氧化碳排放量自今年 3 月以来一直在下降，并且在第二季度和第三季度继续下降。” ）告诉美国之音新闻。 “在2021年至2023年大幅增长之后，趋势发生了变化，”他说。 “如果中国将太阳能和风能等清洁能源增量保持在去年达到的水平……中国的排放量将进入结构性下降，这意味着2023年或2024年初将达到峰值。”这与马里兰大学全球可持续发展中心副研究教授兼代理主任 Ryna Cui 的预测相呼应。她的研究表明，中国的排放量将于2025年达到峰值。“这主要是由绿色技术，特别是太阳能和风能的快速发展推动的。”我们正在寻求快速部署电动汽车。由于经济放缓和结构调整，对建筑材料等许多能源密集型产品的需求下降也推动了这一趋势，”她说。更多燃煤电厂 中国排放的主要来源之一是煤炭：根据国际能源署的数据，中国是世界上最大的煤炭生产国、进口国和消费国。 2023年，煤炭产量创历史新高。据 CREA 的一份报告称，此前北京已批准在 2022 年和 2023 年新建燃煤电厂，发电量将超过 100 吉瓦。米利维尔塔表示，增加煤炭使用的动力是为了确保“电网有足够的容量来应对不断增加的电力峰值负荷，而不是增加煤炭的总发电量”。米利维尔塔和崔均表示，他们预计燃煤电厂（包括新建电厂）的使用量将逐渐减少。 “随着中国不断建设大量风能和太阳能，我们将更清楚地看到这一趋势，”崔说。环保组织亚洲绿色和平组织并不那么相信。该集团在一份声明中表示：“在采取坚决措施直接防止煤炭进一步扩张之前，反弹仍有可能。” “如果没有对风能和太阳能电网连接提供更积极的支持，高峰后的平台期仍然是一个风险。” CREA 的最新报告显示，尽管煤电崛起，但 2024 年第三季度中国的碳排放量并未增加。石油使用以及钢铁和水泥生产造成的排放量减少抵消了可再生能源的成功 中国已确立了其在开发可再生能源方面的全球领导者的地位，正在建设的太阳能发电量为 180 吉瓦，风电发电量为 159 吉瓦。据全球能源监测公司称，这一装机容量几乎是世界其他地区总装机容量的两倍，足以为整个韩国提供电力。去年，中国的风能和太阳能发电量创下历史新高。 Ember的报告显示，中国发电量占总发电量的16%，比全球平均水平高出3%，北京多年来一直推动国家政策促进太阳能和风能的发展，包括分配沙漠建设可再生能源园区、促进太阳能和风能发电。屋顶太阳能电池板和配套的海上风力发电厂。米利维尔塔说，这种集中的公共政策推动了能力建设，进而刺激了绿色经济。 “地方政府、国有银行、私人投资者对太阳能和风能项目充满热情，因为它们有利可图，尤其是在房地产市场萎缩之后，”她说。 “所有这些参与者都在寻找新的投资目标和增长来源。”电网挑战虽然两位专家都对中国将实现 2030 年的目标充满信心，但对于 2060 年净零目标的说法却犹豫不决。米利维尔塔说，将风能和太阳能连接到全国所有电网以取代化石燃料发电可能需要很长时间。 “将这些大量的太阳能和风能并入电网需要对电网的运行方式进行重大改变……这种改革在中国需要很长时间才能实施。他们正在被追捕，”他解释道。尽管面临挑战，但在即将召开的巴库缔约方会议第二十九届会议上，中国将在气候谈判中“发挥重要作用”，因为它可以“使全球可再生能源发电量增加两倍”——这是各国去年 12 月在迪拜举行的缔约方会议第二十八届会议上达成的承诺。到 CAN 的 Nesadurai。</description><link/> https://www.voanews.com/a/is-china-a-hero-or-villain-in-the-climate-fight-/7847472.html<guid> https://www.voanews.com/a/is-china-a-hero-or-villain-in-the-climate-fight-/7847472.html</guid><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 07:51:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（Chermaine Lee） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/59c9cc2c-50cf-43d3-a806-fada7771804d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>热带风暴康雷威胁上海和中国海岸</title><description>北京——台风康瑞在一夜之间减弱为热带风暴，预计周五将给上海和中国东海岸其他地区带来大雨和大风。前一天，这场台风强度的风暴横扫台湾，造成树木倒塌、山体滑坡，道路被覆盖，房屋受损。两人死亡，500多人受伤。周四晚上，在台北，当工人和居民清理倒下的树木和散落的脚手架时，一名网约车司机讲述了他被困在车里的悲惨故事，因为一棵大树被连根拔起并撞进了乘客舱。在台湾其他地方，东海岸花莲省当局表示，他们已经与一对可能失踪的捷克夫妇恢复了联系。据官方中央通讯社报道，两人在太鲁阁国家公园搭起了帐篷，目前状况良好。国家气象中心表示，“康雷”是柬埔寨名字，正以每小时 83 公里的风速沿着中国海岸向东北移动，可能会在浙江省登陆，然后返回海上。预计此次暴风雨将影响上海、浙江、江苏部分地区，部分地区可能出现10至12厘米的暴雨。在风暴来临之前，浙江省和邻近的福建省暂停了多条轮渡航线。在台湾，周五上午，台北市下了小雨，全岛范围内的学校和办公室已基本重新开放，公共服务也基本恢复。本周早些时候，台风从菲律宾北部经过，引发了新的疏散行动，而就在几天前，毁灭性的热带风暴“特拉米”造成至少 145 人死亡。部分由扎米造成的强降雨还导致中国海南省七人死亡，风暴经过该岛，该岛位于中国南部海岸附近，以海滩度假胜地而闻名。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tropical-storm-kong-rey-threatens-shanghai-and-china-s-coast/7847317.html<guid> https://www.voanews.com/a/tropical-storm-kong-rey-threatens-shanghai-and-china-s-coast/7847317.html</guid><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 03:17:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1f8f0a2e-7565-4c9e-b4f2-de28362f938b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>