<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 11 日星期五 21:55:59 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>洪水对中国步履蹒跚的经济造成打击</title><description>本月北京及周边省份发生的破坏性洪水预计将给中国本已陷入困境的经济造成损失，导致财政拮据的地方和地区政府难以获得资源来修复损失。分析人士表示，各种防洪措施的失败也对中国作为基础设施超级大国的声誉造成了打击，该国能够为世界提供高质量的铁路、高速公路和港口。由于地方当局的报告较晚且不完整，台风“多克苏里”和“卡努”引发的洪水造成的总体损失难以评估，但无论以何种标准衡量，损失都相当巨大。北京当局周三在新闻发布会上宣布，129万城市居民受到影响，5.9万间房屋被毁，另有14.7万间房屋严重受损。北京已有33人死亡，18人失踪。 8 月 5 日，河北省周边地区的最新消息称，已有 10 人死亡、18 人失踪，超过 100 万人受到影响。据省会保定市防汛抗旱指挥部统计，直接经济损失近23.5亿美元。河北涿州、霸州等地，以及东北重灾区黑龙江、吉林省，尚未公布受灾数据。分析人士表示，由于中国在此类情况下倾向于少报损失程度，实际损失可能比官方数字高出许多倍。国务院总理李强在8月8日召开的国务院会议上指示，要求各地区、各部门优先做好防汛抗洪抢险工作，“最大限度减少人员伤亡，保障受灾群众基本生活”。官方新华社。但没有提及中共中央拟投入多少资金进行重建。据财政部网站消息，8月8日，财政部会同农业农村部紧急拨付约1.01亿元“农业生产防灾救灾资金”，支援受灾省区。财政部、水利部8月4日宣布，紧急下达6220万元“中央财政水利救灾资金”，支持三省市受损水坝等水利设施修复北京、天津、河北。但澳大利亚墨尔本莫纳什大学经济系副教授史鹤灵表示，这些数字远远低于洪水造成的数十亿美元损失。 “这并不是因为中国政府不想投资救灾和重建。而是因为它没有钱，”时说。他说，洪水发生前，河北、黑龙江等重灾区就已经不得不借钱生存。据中国数字报纸澎湃新闻报道，根据中债网2月份披露的数据，河北省已发行地方债券总额约141.8亿美元，位居全国之首。施对美国之音表示，这表明过去三年严厉的零新冠政策已经耗尽了中央和地方政府的财政。即使这些措施取消后，预期的大流行后经济复苏仍然动摇。中国海关总署8月8日公布的数据显示，7月份出口同比下降14.5%，创2020年2月疫情初期以来最大降幅。进口同比下降12.4%。国家统计局公布的7月份制造业采购经理指数仅为49.3%，连续第四个月低于50%线。施说，洪水将进一步减缓中国的复苏，推迟房屋和企业的重建。这反过来可能会降低中国消费者的购买力，进一步阻碍经济复苏。分析人士表示，洪水的影响可能会波及全球经济。施以一度充满活力的中澳贸易关系为例。澳大利亚对中国的三大出口项目是铁矿石、煤炭和教育，但如果中国基础设施建设放缓，对铁矿石和煤炭的需求将会下降。同样，经济萎缩将使中国家庭更难将孩子送到澳大利亚的大学，而中国家庭曾经占国际学生的80%以上。这个数字已经低于50%。台湾国立政治大学国际关系研究所研究员宋国震表示，中国的全球经济和贸易影响力也可能受到影响。宋说，中国曾经以“基础设施怪物”的身份称霸世界，但当其最关键的防洪基础设施项目因洪水而失败时，这种声誉受到了损害。他表示，再加上中国近期进出口表现疲软拖累全球经济，中国最终可能会失去其他国家的信誉。宋说：“全世界都看到了它应对灾害的能力。它非常脆弱。而且它的污水处理系统还不够完善。全世界都看到了这一点。中国共产党对国内的统治能力和对国际的影响力下降”。德国著名水文专家王维洛指出，如果能找到资金用于灾后重建，对经济有一定的刺激作用。但他表示，中央政府是否有足够的资金来支持所需规模的重建，还有待观察。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/floods-strike-blow-to-china-s-faltering-economy-/7221953.html<guid> https://www.voanews.com/a/floods-strike-blow-to-china-s-faltering-economy-/7221953.html</guid><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 21:21:23 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（文东） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d4d8-08db9abe1a15_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国监控公司销售带有“肤色分析”功能的摄像机</title><description>美国安全和监控行业研究组织 IPVM 表示，中国监控设备制造商大华正在欧洲销售具有所谓“肤色分析”功能的摄像机，引发了人权担忧。在 7 月 31 日发布的一份报告中，IPVM 表示“该公司辩称分析是‘智能安全解决方案的基本功能’。”该报告是付费墙后面的，但 IPVM 向美国之音普通话提供了一份副本。据报道，大华股份的 ICC 开放平台“人体特征”指南包括“肤色/肤色”。在大华所谓的“数据字典”中，该公司表示，大华分析工具所针对的“肤色类型”是“黄色”、“黑色”和“白色”。美国之音普通话台在大华中文网站上对此进行了核实。 IPVM 报告还表示，“人员控制”类别中提到了肤色检测，大华将这一功能作为其智能办公园区解决方案的一部分，旨在为中国大型企业园区提供安全保障。 IPVM 报告的合著者查尔斯·罗莱 (Charles Rollet) 8 月 1 日通过电话对美国之音普通话表示：“这些视频分析的作用基本上是，如果你打开它们，那么摄像头会自动尝试确定任何经过的人的肤色。 ”，无论它在视频片段中捕捉到谁。“这意味着摄像机将猜测或尝试确定前面的人……是否有黑色、白色或黄色——用他们的话说——肤色，”他补充道。美国之音普通话联系大华请其置评，但没有收到回复。IPVM 报道称，大华正在三个欧洲国家销售具有肤色分析功能的相机。这三个国家最近都有种族紧张的历史：德国、法国和荷兰。大华表示，肤色是一项基本特征，其肤色分析能力是监控技术的一项基本功能。在给 IPVM 的一份声明中，大华表示：“该平台完全符合我们的承诺，即不构建针对任何单一目标的解决方案。”种族、民族或民族群体。能够普遍识别身高、体重、头发和眼睛颜色以及肤色的一般类别等可观察特征，是智能安全解决方案的基本功能。”IPMV 表示，该公司此前否认提供上述功能和颜色检测功能。 “这种情况在主流监控技术产品中并不常见。在许多西方国家，长期以来，面部识别监控技术中因肤色而导致的错误一直存在争议。在监控应用中识别肤色会引发人权和民权问题。”因此，这是不寻常的罗莱特说：“我们无法通过肤色来了解它，因为这是一个充满争议和道德问题的领域。”人权观察组织（HRW）的技术经理安娜·巴恰雷利（Anna Bacciarelli）对美国之音普通话表示，大华技术不应该包含肤色分析。“所有公司都有责任尊重人权，并采取措施预防或减轻其行为可能产生的任何人权风险，”她在一封电子邮件中说。 “具有肤色分析功能的监控软件对平等和非歧视权构成了重大风险，因为它允许摄像头所有者和操作员对人们进行大规模的种族描述——很可能在他们不知情的情况下侵犯隐私权——因此根本不应该创建或首先卖掉了。”大华否认其监控产品旨在实现种族识别。大华股份在其美国公司网站上表示，“与某些媒体的指控相反，大华股份从来没有、也永远不会开发针对任何特定族群的解决方案。”然而，2021 年 2 月，IPVM 和《洛杉矶时报》报道称，大华提供了一个视频监控系统，向中国警方提供“实时维吾尔族警告”，其中包括眉毛大小、肤色和种族。 IPVM 2018年统计报告显示，自2016年以来，大华和另一家中国视频监控公司海康威视从维吾尔族生活中心中国新疆省政府赢得了价值10亿美元的合同。美国联邦通信委员会于2022年认定，与北京关系密切的大华股份、海康威视等中国科技公司的产品对美国国家安全构成威胁。 FCC 禁止在美国销售这些公司的产品，“出于公共安全、政府设施安全、关键基础设施的物理安全监视以及其他国家安全目的”，但不得用于其他目的。据中国项目称，在美国销售禁令之前，海康威视和大华在全球监控和访问控制公司中排名第一和第二。 “自由民主国家中没有一席之地” 6月14日，欧盟通过了人工智能法草案的修订提案，这是全面禁止在公共场所使用面部识别系统的前兆。欧洲议会和复兴欧洲集团的德国议员斯文贾·哈恩 (Svenja Hahn) 告诉 Politico：“我们知道中国的面部识别技术可用于大规模监控；这项技术在自由民主国家中没有立足之地。”人权观察的巴恰雷利在一封电子邮件中表示，她“严重怀疑这种种族定性技术在欧盟数据保护和其他法律下是否合法。《通用数据保护条例》是欧盟关于信息隐私的法规，限制敏感个人数据的收集和处理，根据第 9 条，包括揭示种族或民族血统的个人数据以及生物识别数据。公司需要在部署之前提出有效、合法的理由来处理敏感个人数据。 “欧盟人工智能法案草案的当前文本禁止侵入性和歧视性的生物识别监视技术，包括实时生物识别监视系统；使用敏感特征（包括种族和民族数据）的生物识别系统；以及不加区别地抓取闭路电视数据以创建面部识别数据库，“ 她说。在西方国家，公司正在开发用于识别种族的人工智能软件，主要作为向不同消费者群体销售的营销工具。 《华尔街日报》2020 年报道称，美国化妆品公司露华浓 (Revlon) 使用人工智能初创公司 Kairos 的识别软件来分析不同种族的消费者如何使用化妆品，这引起了研究人员的担忧，即种族识别可能会导致歧视。美国政府长期以来一直禁止医疗保健和银行等行业基于种族歧视客户。 IBM、谷歌和微软已限制向执法部门提供面部识别服务。美国二十四个州、县和市政府禁止政府机构使用面部识别监控技术。纽约市、巴尔的摩和俄勒冈州波特兰甚至限制了面部识别在私营部门的使用。一些民权活动人士认为，种族识别技术很容易出错，可能会给被监控的人带来不利后果。罗尔莱特说：“如果摄像机在夜间拍摄或者有阴影，它可能会错误地对人物进行分类。”凯特琳·钦 (Caitlin Chin) 是华盛顿智库战略与国际研究中心的研究员，研究美国和国外的技术监管。她强调，虽然西方科技公司主要将面部识别用于商业目的，但中国科技公司往往乐于协助政府机构监控公众。她在 8 月 1 日的视频通话中对美国之音普通话表示：“所以，这不仅非常不人道，而且从人权角度来看也非常令人担忧，部分原因是，如果这项技术出现任何错误，可能导致错误逮捕，不仅会导致歧视，而且还因为根据肤色对人进行分类的能力几乎不可避免地会导致人们受到歧视。”她还表示，一般来说，特别是在执法和监控方面，肤色较深的人会受到不成比例的跟踪和监视，“因此这些大华摄像头通过按肤色对人进行分类，使人们更容易做到这一点。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-surveillance-firm- sell-cameras-with-skin-color-analytics-/7221936.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-surveillance-firm- sell-cameras-with-skin-color-analytics-/7221936.html</guid><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 19:07:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（Adam Xu、Adrianna 张） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8C43F7C6-F2F1-45E6-B1F0-4ACD6E86FF27_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚记者在中国被监禁的“情书”</title><description>澳大利亚记者程蕾将于本周日纪念在中国被拘留三年，她说她想念阳光。 “在我的牢房里，阳光透过窗户照进来，但我一年只能在里面站10个小时，”程蕾在一封写给澳大利亚人民的公开信中说道，这封信是写给每一位能够与她交谈的外交官的。月并被她的伴侣释放。 “我想念太阳。”这封信是程自 2020 年 8 月在北京被拘留以来首次公开发表讲话。她后来被指控“非法向海外提供国家机密”，专家称这突显了中国缺乏新闻自由。程是中国国营电视频道CGTN的前电视主播。北京仍未公布 2022 年 3 月对她进行的闭门国家安全审判的判决结果。在她所谓的“写给 2500 万人的情书”中，程详细描述了她对澳大利亚的怀念以及她所面临的严酷条件。被迫在监狱里忍受。 “这是一封写给 2500 万人和 700 万平方公里（430 万平方英里）土地的情书，这片土地拥有丰富的自然、美丽和空间。这里不一样。我已经三年没见过树了，”她说。 “我通过游泳、野餐和迷幻的日落重温每一次丛林漫步、河流、湖泊、海滩。我偷偷地说出我去过和开车经过的地方的名字，”程说。这位记者补充说，她想念昆士兰的热带地区、脚趾间的沙子、西澳大利亚永无休止的蓝天以及与野生动物的邂逅。程的困境突显了这样一个事实：中国是世界上监禁记者最严重的国家之一，也是世界上新闻自由记录最差的国家之一。 “她的案件象征着（中国国家主席）习近平对新闻自由的严格限制，以及当局如何利用国家安全罪名任意剥夺正当程序权利，”言论自由倡导组织美国笔会的中国研究员安吉利·达特 (Angeli Datt) 告诉记者。美国之音。 “她最近在拘留中的声明表明了她对自由的渴望。”中国驻华盛顿大使馆发言人在发给美国之音的电子邮件声明中表示，“中国是法治国家。中国司法机关一直独立办案，当事人的权利得到充分保护。” “中国政府依法保障公民的言论自由，充分发挥新闻媒体和公民的舆论监督作用，”发言人刘鹏宇继续说道。对于 Emily Angwin 来说，阅读这封信尤其困难，她在 CGTN 与程一起在北京工作，直到 2020 年程被捕。 “雷的信写得很漂亮，读起来令人心碎，让我流泪，”现为菲律宾自由记者的安格温告诉美国之音。 “想象一下三年没有见到一棵树吗？想象一下被剥夺了基本人权，比如阳光和与孩子的接触？安格温补充道：“我感到愤怒和难以置信，雷已被拘留了三年，而且我们还没有接近解决办法。” “她的信凸显了她是一位多么坚强的女性——因为她被关押的条件甚至会击垮最坚强的人。”程先生在信中说：“每年都会把被褥拿到太阳底下晒两个小时。上次它回来的时候，我把自己裹在被子里，假装在阳光下被家人拥抱。人权观察研究中国问题的王亚秋表示，这封信“既温暖又令人心碎”。王告诉美国之音：“她的话显示了她非凡的韧性以及对生活和孩子的热爱。” “但三年后，她仍然因可疑的国家机密指控而被拘留，这一事实暴露了中国司法系统滥用职权、不为人知和政治化的本质。”王补充说，堪培拉应该明确表示，这名记者的释放对澳中关系的未来至关重要。今年早些时候，堪培拉对程氏审判结果的延迟宣布表示“深切关注”，澳大利亚外交官被禁止参加审判。澳大利亚外交部长黄英贤周五在一份声明中表示，郑的信“表明了她对我们国家的深爱”。 “所有澳大利亚人都希望看到她与孩子们团聚。澳大利亚一贯为郑女士辩护，并要求郑女士符合正义、程序公平和人道待遇的基本标准。”程出生于中国，10岁时移居澳大利亚。她在信中说：“作为一名澳大利亚华人，我有两种身份，这两种身份经常会根据背景和公司而争夺上风。” “但在幽默方面，澳大利亚幽默每次都轻而易举地获胜，”她说。 “我们认真对待乐趣，也取笑严肃。”程补充道：“我内心的中国人可能已经超出了情感的法律界限。最重要的是我想念我的孩子们。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/7221521.html<guid> https://www.voanews.com/a/7221521.html</guid><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 13:25:05 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09d40000-0a00-0242-a92e-08da916e6a65_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国外长王毅与新加坡领导人举行会谈以加强关系和贸易</title><description>中国外交部长王毅周四和周五在新加坡与该国领导人举行会谈，旨在深化与这个东南亚国家的关系。王毅此行是此次访问的第一站，该行还访问了马来西亚和柬埔寨。中国外交部表示，这是与这三个国家“加强战略沟通”的机会。王毅会见了李显龙总理、现任副总理黄循财以及外交部长维文。北京方面表示，会议达成了在经贸、文化交流和旅游等领域进一步合作的承诺。双方还将恢复新冠肺炎 (COVID-19) 大流行导致国际旅行关闭之前新加坡和中国之间的直飞航班。今年早些时候，新加坡总理和中国国家主席习近平在北京举行会谈，双方承诺提升外交关系。两国在经济和文化上有着密切的联系。 “新加坡是一个重要的经济伙伴，也是中国最大的外国投资者，”新加坡政治学家 Ian Chong 表示。 “在政治上，我认为中国将新加坡视为可以合作的地方，因为新加坡的社会和政治国家受到更严格的控制。 “他们（中国）可能不希望收到太多公开的不安表现，这可能会令人尴尬，”庄说。中美之间 尽管新加坡与中国的关系不断加强，但作为美国的亲密盟友，新加坡却走钢丝。这种外交定位使其在全球事务中享有较高的地位，正如它主办美国前总统唐纳德·特朗普和朝鲜领导人金正恩之间的会晤所表明的那样。一些人呼吁新加坡利用这种中间人杠杆。独立分析人士宋说：“在当今的环境下，中国人有必要听取新加坡政治领导人对中美关系的看法，而中方也有必要告诉新加坡官员他们的立场。”胜文.新加坡与中国的牢固关系也可以通过该国的民族构成来解释。近四分之三的人口有华人背景，新加坡是除中国大陆、香港、台湾和澳门以外唯一一个以华人人口为主的国家。虽然这导致了两国之间密切的文化联系，但也引起了人们对中国影响力渗透到这个城邦国家的可能性的担忧。对中国的积极看法 台湾智库 Doublethink Lab 2022 年的一项研究将新加坡列为全球受中国影响最大的国家第二位。皮尤研究中心去年在 19 个国家进行的一项调查发现，新加坡是仅有的三个对中国和习近平持正面看法多于负面看法的国家之一。新加坡领导人也没有忽视这个问题，他们于 2021 年底颁布了一项旨在抵制外国干涉的法律。此外，李在去年国庆集会上向全国发表的中文讲话中警告说，他的国家“必须积极防范外国敌对影响行动，无论它们来自何处”。但由于与中国的联系如此密切，特别是在老一代新加坡人中，对中国潜在干涉的担忧可能会持续存在。 “如果采取过度措施，吸引种族和文化的努力可能会给新加坡这样的社会带来分裂，”张说。这个城邦越来越被视为存放资金的安全场所，设立私人办公室作为财富管理实体的家庭数量急剧增加。新加坡金融管理局告诉美国之音，去年底这些办事处数量为 1,100 个，而 2020 年仅为 400 个。“近年来，越来越多的中国人利用中立城邦新加坡作为开展业务的场所并与世界其他地区进行贸易，”宋说。 “考虑到中美关系的现状，这一点现在尤其重要。”南海紧张局势 王毅访问东南亚之际，正值中国和菲律宾因南海争议问题紧张局势加剧之际。马尼拉指责中国海警使用高压水枪阻止菲律宾船只向驻扎在搁浅军舰上的部队运送物资。这艘二战时期的船只现在成为两国之间新的外交争端的中心，北京声称马尼拉已承诺移走这艘受损的船只，但菲律宾对此予以否认。政治分析家庄表示，这是此行的额外动力。 “考虑到一些紧张局势的加剧，王毅可能会急于表明中国与东南亚总体上有着良好的关系。”结束在新加坡的会谈后，王毅北上会见马来西亚总理安瓦尔，并于周六结束对柬埔寨的访问。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-fm-wang-holds-talks-with-singapore-leaders-to-strengthen-ties-trade/7221240.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-fm-wang-holds-talks-with-singapore-leaders-to-strengthen-ties-trade/7221240.html</guid><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 11:07:22 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亚当·汉考克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e1ae-08db9a75b688_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>被监禁的澳大利亚记者向祖国发出“情书”，讲述恶劣的条件</title><description>澳大利亚华裔记者成蕾本周日因间谍罪名在中国被拘留将近三年，她罕见地发表了一份公开声明，讲述了自己面临的恶劣条件以及与孩子团聚的渴望。 “在我的牢房里，阳光透过窗户照射进来，但我一年只能在里面站10个小时，”程在她的伴侣尼克·科伊尔分享的一封信中写道，尼克·科伊尔从澳大利亚外交官员那里得到了这封信。 “这里不一样。我已经三年没见过树了。”曾担任中国一家国有广播公司商业电视主播的程去年在一次闭门审判中被判犯有国家安全罪。她最初于 2020 年 8 月被捕。中国当局尚未对她的案件做出最终判决，她涉嫌的罪行也尚未公开。程在留言中讲述了她对澳大利亚生活的怀念以及与孩子们分离的困难。 “我重温每一条丛林步道、河流、湖泊、海滩，游泳、野餐、迷幻的日落、星星照亮的天空，以及灌木丛安静而秘密的交响乐，”她写道。 “最重要的是，我想念我的孩子们。”程的合伙人、前中国澳大利亚商会会长科伊尔周五对美国之音表示，虽然程正在尽力处理事情，但与孩子和年迈父母的分离对她来说很困难。 “她无法给孩子或家人打电话，这确实具有挑战性，”他说。科伊尔说，郑有几个狱友，澳大利亚大使馆官员每月一次对她进行一次 30 分钟的领事探访。 “这很困难，而且受到限制，”他说。人权阵线和中心 澳大利亚政府多次表达了对郑的担忧。澳大利亚外交部长黄英贤在周五发布的一份声明中表示，澳大利亚将继续支持郑和她的家人，并维护她的利益和福祉。黄说：“澳大利亚一贯为郑女士辩护，并要求根据国际准则，为郑女士提供正义、程序公平和人道待遇的基本标准。”当程被拘留时，中国和澳大利亚之间的外交紧张局势正在加剧。在澳大利亚指责中国干涉澳大利亚政治、恐吓当地华人社区以及澳大利亚支持对 COVID-19 起源进行调查后，中国对澳大利亚的出口实施了封锁，并冻结了与澳大利亚的关系。不过，就在科伊尔在推特上分享这一声明之前，两国关系似乎正在好转。上周，北京取消了对澳大利亚大麦的反倾销关税和反补贴税，此举可能为澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞今年访华铺平道路。然而，人权倡导者表示，成和其他澳大利亚公民在中国的持续拘留表明，人权必须成为堪培拉与北京谈判的“前沿和中心”。 “澳大利亚希望为与中国的贸易创造一个积极的环境，但这需要一个透明、负责任、尊重法治和人权的政府，但这不是我们现在看到的，”亚洲人权主任伊莱恩·皮尔森(Elaine Pearson)观看，告诉美国之音。她补充说，只要被拘留的澳大利亚公民的案件仍未解决，澳大利亚与北京的关系就无法向前发展。人质外交 程并不是唯一被中国拘留的澳大利亚公民。澳大利亚华裔作家杨恒均于2019年1月在广州机场因间谍罪被捕，此案一再拖延四年多才宣判。悉尼科技大学中国研究副教授、杨的前顾问冯崇义告诉美国之音，虽然杨不再遭受酷刑或审讯，而且他的身体状况也有所改善，但国家安全当局推迟了对他案件的判决。中国11次。冯说：“对杨来说，最大的挑战是持续的心理压力，因为他的案件已经悬而未决了两年多。”他补充说，中国刑事司法系统的不透明性使外界很难预测杨的案件将如何发展。发展。冯对美国之音表示：“杨和程被中国政府扣为人质，这些案件表明，如果有政治需要，北京将迫害中国或外国公民。”尽管刑事司法程序屡遭批评，中国驻澳大利亚大使馆对美国之音表示，中国司法当局依法处理了这些案件。 “必须强调的是，中国是法治国家，程的合法权利受到充分保护，”大使馆在一份电子邮件声明中表示。 “基于人道主义考虑，中方愿倾听澳方诉求，并在法律规定范围内提供帮助，”大使馆补充道。施压联盟 虽然澳大利亚专注于修复与中国的贸易关系，但冯表示，堪培拉在与北京谈判时不应软化其在人权和被拘留公民利益方面的立场。他对美国之音表示：“如果澳大利亚不坚持自己的立场，在中国做生意的澳大利亚公民可能会面临被任意逮捕或被指控从事间谍活动的风险。” “在涉及澳大利亚利益和核心价值观的问题上改变立场将使澳大利亚政府处于道德上站不住脚的地位。”由于中国近年来还以间谍罪名逮捕了加拿大和日本公民，皮尔森表示，她认为澳大利亚应该考虑与其他国家合作，向北京施压，要求释放以不明确的国家安全理由被拘留的外国公民。她对美国之音表示：“我认为澳大利亚政府需要与其他国家政府建立联盟，加大对中国政府的压力，要求其释放所有在中国被任意拘留的人。”周五，阿尔巴尼斯总理还敦促中国当局解决程的案件，并表示他不会将此案的结果作为他可能访问北京的条件，这一点尚未得到澳大利亚或中国政府的证实。他在新南威尔士州的一个大麦农场举行的新闻发布会上说：“我认为，对于已经被拘留三年的成雷来说，这个问题显然应该得到解决。” “正如我长期以来一直所说的那样，访问、接触和对话不应该是交易性的。访问和对话本身就是建设性的，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7221008.html<guid> https://www.voanews.com/a/7221008.html</guid><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 07:16:53 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09d40000-0a00-0242-a92e-08da916e6a65_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析师：美国和台北希望台湾副总裁过境站保持低调</title><description>台湾副总统兼总统候选人赖清德周六启程前往巴拉圭进行为期 7 天的访问。沿途他将在纽约和旧金山中转，此举遭到了中国的强烈抗议。尽管美国和台湾将赖智的访问描述为台湾官员的“例行公事”，但中国表示坚决反对这种“偷偷摸摸的访问”，尤其是像赖智这样的人，北京将其称为台独分裂分子。分析人士表示，台北和华盛顿将努力确保赖智的过境不会进一步加剧美中紧张关系，但此次访问正值全球最大两个经济体之间的关系面临的挑战继续加剧之际。台湾国立政治大学政治学家列夫·纳赫曼 (Lev Nachman) 对美国之音表示：“台湾和美国将努力让赖清德此行变得有意义，但不会以刺激的方式。”台湾总统候选人过去曾在竞选期间访问过美国，但专家表示，赖智作为台湾现任副总统的角色将使华盛顿更加谨慎地处理他的过境，因为它不想被视为支持赖智。台湾东吴大学政治学家陈方宇对美国之音表示：“美国对赖智不能太好，也不能太坏，所以让他过境纽约和旧金山在我看来是一个妥协。”陈补充说，在华盛顿希望与中国进行更多军事和外交接触，并邀请中国外交部长王毅下个月访问华盛顿之际，它将努力让赖的过境“不那么正式”，以避免引发任何过度反应。北京。 “在外交上，美国希望避免太多意外，”他说。截至目前，台湾当局尚未透露黎智英的行程细节，但知情人士告诉美国之音，他可能会与台裔美国人社区一起举办活动。黎智英在前往出席巴拉圭当选总统佩纳就职典礼的途中，将于周六经停纽约，周三再经停旧金山，然后返回台湾。 2022 年 1 月，作为洪都拉斯之行的一部分，赖在美国进行了类似的过境停留。在这些停留期间，他与美国前众议院议长南希·佩洛西和参议员塔米·达克沃斯进行了在线会议，并会见了台湾社区的成员。这次，尚不清楚他是否会进行如此高层的讨论。北京的回应 距离台湾举行竞争激烈的总统选举还有大约五个月的时间，黎智英的过境恰逢台北、北京和华盛顿的敏感时刻。赖智在大多数民意调查中一直领先，但他将台湾描述为主权国家的记录增加了中国政府对他的不信任。中国将台湾视为其领土不可分割的一部分，长期以来一直反对台湾与其他国家的高层接触。近年来，北京增加了部署战斗机和海军舰艇进入台湾防空识别区或穿越台湾海峡中线的频率，台湾海峡是台北和北京之间的非正式分界线。过去一年里，中国在台湾周边举行了两次大规模军事演习，以应对访问，一次是在去年八月佩洛西访问台北之后，另一次是在四月台湾总统蔡英文在加州会见美国众议院议长凯文·麦卡锡时。蔡英文在加州中途停留并与麦卡锡和其他美国议员会面后，北京在台湾周围举行了为期多天的封锁式军事演习。这一次，专家认为北京将对黎智英过境美国发起军事回应，但规模将取决于他此行的“官方形象”程度。国际危机组织高级中国分析师阿曼达·萧 (Amanda Hsiao) 告诉美国之音：“这包括他会见了谁、他说了些什么，以及这些会面的公开程度。”萧表示，在台湾为总统选举做准备之际，她认为北京将尝试缓和对黎智英过境点的反应，因为任何被认为过于挑衅的反应都可能有助于增加赖智赢得选举的机会。不过，她补充说，如果北京方面的反应被认为过于软弱，北京也担心会发出错误的信号。她说：“他们可能会通过小规模的军事演习来回应，而且这可能只是他们几乎每天都在做的事情的增加。”据台湾国防部称，自周日以来，中国已向台湾附近地区部署了 79 架军机和 23 艘海军舰艇。其中，有25架军机越过台湾海峡中线或侵入台湾西南和东南防空识别区。留下好印象 对赖来说，此行是一次留下好印象的机会，他在对中美关系上的立场也很明确。启程前，赖清德在接受台湾电视台SETN采访时强调，台湾不是中国的一部分，表示愿意与中国“做朋友”，并强调台湾与美国关系的重要性，“把我们的台湾推开”。最好的合作伙伴美国是不明智的，”他说。分析人士称，赖智基本继承了台湾总统蔡英文2021年提出的“四项承诺”，重点是捍卫台湾民主制度、维护台湾主权、抵制中国压力、让台湾人民决定台湾的未来。 。苏州大学的陈对美国之音表示：“蔡英文的做法赢得了国际认可，因此对赖清德和民进党来说这是一个安全的做法。”国立政治大学的纳赫曼表示，他认为黎智英应该继续努力给美国政府留下好印象。他对美国之音说：“他需要证明自己可以成为‘蔡英文2.0’，这次访问是重大考验之一。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-us-taipei-aim-to-keep-taiwan-vp-transit-stops-low-key-/7220905.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-us-taipei-aim-to-keep-taiwan-vp-transit-stops-low-key-/7220905.html</guid><pubDate> Fri, 11 Aug 2023 04:59:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d34a-08db9a491c4b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>