<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 13 日，星期六 15:48:45 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国赵紫阳与朝鲜金正恩举行多年来最高级别会谈</title><description>北京——据中国官方媒体报道，周六，中国一名高级官员在平壤与朝鲜领导人金正恩会面时重申了与朝鲜的关系，这是两国盟友之间多年来最高级别的会谈。朝鲜在朝鲜试射导弹以恐吓韩国及其盟友美国之际，赵乐际在执政的共产党领导层中排名第三，并担任礼仪议会主席。新华社报道称，赵在结束三天访问的一次会议上告诉金正恩，中国作为朝鲜最重要的经济援助和外交支持来源，期待进一步发展双边关系。他没有提及半岛或该地区的政治局势。新华社援引赵立坚的话称，建交75年来，中朝两国“是睦邻友好邻邦，并肩奋斗，实现了共同命运和发展水平”。中国在 1950-53 年朝鲜战争期间代表这个与世隔绝的共产主义国家对抗美国和其他国家，近年来帮助支撑其疲弱的经济，据称违反了联合国针对平壤核武器计划的制裁。赞同。据朝鲜官方通讯社朝中社报道，赵本山周四会见了朝鲜外长崔龙海，讨论了如何促进各领域的交流与合作。由于有报道称新冠肺炎 (COVID-19) 疫情严重爆发且出现粮食短缺，朝鲜在新冠肺炎 (COVID-19) 疫情最严重期间关闭了边境。赵紫阳对朝鲜的访问是疫情爆发以来中国政治局常委的首次双边交流。疫情爆发前，金正恩与中国国家主席习近平在2019年举行了两次峰会。预计朝鲜和中国今年将举行多次交流，以纪念建交周年。面对因导弹发射和核计划而与美国和韩国发生的对峙，朝鲜寻求加强与北京和俄罗斯的合作。金正恩于九月前往俄罗斯与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京举行峰会。美国、韩国和其他国家指责朝鲜为俄罗斯在乌克兰的战争提供常规武器，以换取先进武器技术和其他支持。中国拒绝批评俄罗斯的入侵，并指责美国和北约挑衅莫斯科，但表示不会向莫斯科提供直接军事支持。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-zhao-north-korea-s-kim-hold-highest-level-talks-in-years/7568724.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-zhao-north-korea-s-kim-hold-highest-level-talks-in-years/7568724.html</guid><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 10:51:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f92cda9c-bebf-4275-bf29-f4db29dc0b3d_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国：中国通过设备销售激增加强俄罗斯战争机器</title><description>华盛顿——根据美国的评估，中国大幅增加了对俄罗斯的机床、微电子和其他技术的销售，莫斯科则利用这些技术生产导弹、坦克、飞机和其他武器，用于对乌克兰的战争。两名不愿透露姓名的拜登政府高级官员周五讨论了这些敏感调查结果，他们表示，2023 年，俄罗斯约 90% 的微电子产品来自中国。俄罗斯已用这些材料制造导弹、坦克和飞机。 2023年第四季度俄罗斯约9亿美元的机床进口中，近70%来自中国。官员们表示，中国和俄罗斯实体也一直致力于在俄罗斯境内联合生产无人机，中国公司可能向俄罗斯提供用于制造弹药的硝化纤维。中国公司武汉环球传感器技术公司、武汉同盛科技公司和海康威视正在为俄罗斯坦克和装甲车提供光学元件。官员们表示，俄罗斯已收到中国公司iRay Technology和华北光电研究院制造的用于坦克和装甲车的军用光学器件，中国一直在向俄罗斯提供无人机发动机和巡航导弹涡轮喷气发动机。倡导公民社会发展的组织自由俄罗斯基金会分析的俄罗斯海关数据显示，俄罗斯从中国的半导体进口额从 2021 年的 2 亿美元跃升至 2022 年的 5 亿美元以上。北京还与俄罗斯合作，改进其在乌克兰使用的卫星和其他天基能力，官员们表示，从长远来看，这一进展可能会增加俄罗斯对整个欧洲构成的威胁。这些官员援引降级的情报调查结果表示，美国还确定中国正在向俄罗斯提供其对乌克兰战争的图像。官员们讨论了调查结果，美国国务卿安东尼·布林肯预计将于本月前往中国进行会谈。布林肯计划下周前往意大利卡普里岛参加七国集团外长会议，预计他将在会上对中国对俄罗斯日益增长的间接支持表示担忧，因为莫斯科正在重组军队，并希望巩固最近在乌克兰取得的进展。美国总统乔·拜登此前曾直接向中国国家主席习近平表达了对北京间接支持俄罗斯战争努力的担忧。尽管中国没有向俄罗斯提供直接致命的军事支持，但它在外交上支持俄罗斯，指责西方挑衅俄罗斯总统弗拉基米尔·普京发动战争的决定，并出于尊重克里姆林宫的考虑，没有称其为入侵。中国一再表示，它不会向俄罗斯提供武器或军事援助，尽管在华盛顿及其盟友的制裁下，中国与莫斯科、印度和其他国家保持着强劲的经济联系。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示：“中俄之间的正常贸易不应受到干扰和限制。我们敦促美方不要诋毁中俄之间的正常关系，并为其寻找替罪羊。”周二，习近平在北京会见了俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫，后者对习近平的领导力大加赞赏。俄罗斯日益增长的经济和外交孤立使其越来越依赖中国，而中国是其在冷战期间争夺共产主义集团领导地位的前对手。美国财政部本周结束北京访问返回华盛顿的国务卿珍妮特·耶伦表示，她警告中国官员，如果中国银行、企业和北京领导人协助俄罗斯武装部队持续入侵乌克兰，拜登政府准备对其实施制裁。去年 12 月，耶伦发布了一项行政命令，授权其制裁为俄罗斯军工联合体提供援助的金融机构。“我们仍然对包括中国企业在内的任何公司在俄罗斯军事采购中所扮演的角色感到担忧。” “我强调，包括中华人民共和国在内的企业不得为俄罗斯战争提供物质支持，否则将面临严重后果。”我强调，任何促进将军事或军民两用商品输送到俄罗斯国防工业基地的重大交易的银行都将面临美国制裁的风险。”在与乌克兰的战争已经持续两年多的过程中，美国经常降低评级并公布有关俄罗斯计划和行动的情报调查结果。这些努力的重点是强调俄罗斯的错误信息行动计划，或引起人们对莫斯科在对乌克兰发动战争方面的困难以及与伊朗和朝鲜协调为其提供急需的武器的关注。布林肯去年重点报道的情报显示，中国正在考虑向俄罗斯提供武器和弹药。白宫认为，公开公布情报调查结果导致中国（至少目前如此）推迟直接武装俄罗斯。中国经济从 COVID-19 大流行中恢复过来的速度也很缓慢。中国官员可能对欧洲各国政府的反应敏感，尽管中美关系变得更加复杂，但欧洲各国仍与北京保持着更密切的关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-strengthens- Russian-war-machine-with-surging-equipment-sales/7568119.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-strengthens- Russian-war-machine-with-surging-equipment-sales/7568119.html</guid><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 17:21:04 -0400</pubDate><category>乌克兰</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/88842681-3df1-4322-8264-5e2ba49a1b09_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国无视海牙南海裁决，指责菲律​​宾造成紧张局势</title><description>菲律宾和中国之间没有正式的“承诺”。由于中国在菲律宾专属经济区的“灰色地带”活动，紧张局势加剧。中国外交部发言人的主权主张公然无视海牙2016年就南海问题作出的裁决。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-ignores-hague-s-south-china-sea-ruling-blames-philippines-for-tensions/7568050.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-ignores-hague-s-south-china-sea-ruling-blames-philippines-for-tensions/7568050.html</guid><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 16:22:30 -0400</pubDate><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Polygraph.info) </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4dda-08dc5b27cad3_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>拜登总统继续实施集团外交战略</title><description>美国总统乔·拜登本周欢迎日本首相和菲律宾总统来到白宫讨论印太地区安全问题。美国之音驻华盛顿高级记者卡罗琳·普雷苏蒂将拜登的安全政策与其 2024 年总统竞选对手唐纳德·特朗普的安全政策进行了比较。</description><link/> https://www.voanews.com/a/president-biden-continues-group-diplomacy-strategy/7567774.html<guid> https://www.voanews.com/a/president-biden-continues-group-diplomacy-strategy/7567774.html</guid><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 13:49:22 -0400</pubDate><category>美国政治</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（卡罗琳·普雷苏蒂） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-86e2-08dc5b15c510_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国总理前往北京，努力平衡贸易和地缘政治担忧</title><description>台湾台北——德国总理奥拉夫·肖尔茨将于周六开始对中国进行为期三天的访问，旨在在北京与欧盟之间的贸易紧张局势加剧之际，加强德国与中国的深厚经济关系。这是自德国政府7月发布首个中国战略以来首次访华，强调需要降低对中国的经济依赖。随行的还有西门子、大众和拜耳等德国大公司的高管以及三名内阁部长。有分析称，双边经济关系将是肖尔茨此行的主要焦点。柏林墨卡托中国研究所首席经济学家马克斯·曾格莱因(Max Zenglein)表示：“他将努力关注德中关系中的积极因素，并努力在与德国主要产业相关的关键领域培养更多伙伴关系与合作。”美国之音周三接受视频采访。此次访问正值德国一些主要行业在中国的收入下降。据路透社周三报道的汽车公司数据显示，多家德国高端汽车制造商今年第一季度在华销量大幅下滑，奔驰和保时捷在华销量出现两位数百分比下滑。此外，总部位于纽约的研究公司荣鼎集团最近发布的一份报告发现，德国汽车行业面临着来自中国的激烈竞争，德国企业在中国的市场份额自2018年以来下降了4%。报告称，2023年在华销量低于2013年，尽管中国整体乘用车市场增长了5.6%，但大众汽车中国合资企业的市场份额跌至十年来的最低点。荣鼎集团发现，其中一些公司没有重新评估他们进入中国市场的方式，而是将他们在中国获得的利润重新投资到中国，“以保持竞争力”。曾格莱因表示，舒尔茨访问期间可能会重点帮助一些严重依赖中国的德国企业维持在华经济利益。肖尔茨对美国之音表示，他可能觉得有必要“向企业部门发出信号，表明他愿意为他们的经济利益提供适当的政治侧翼”。其他专家表示，一些德国企业正在努力适应中国市场发生的变化，因为他们过于依赖市场提供的好处。 “在德国经济面临多方面压力，包括需要支持乌克兰、经济表现低迷等方面，德国政府将在短期内努力与中国保持密切的经贸关系，以便德国产品可以继续向中国市场销售，”布鲁塞尔欧洲亚洲研究所高级研究员张俊华表示。不过，他表示，他认为这些努力将与德国政府要求企业减少对中国经济依赖的呼吁相矛盾。 “由于德国经济表现依然低迷，政府不得不屈服于企业界的压力，在执行对华战略上做出妥协，这敦促德国企业规避中国风险，”张在电话中对美国之音表示。德国企业“逆国际潮流而行” 与此同时，欧盟对从中国进口的绿色能源产品发起一系列反补贴调查，包括电动汽车和风力涡轮机。欧盟委员玛格丽特·维斯塔格表示，欧盟需要采取更系统的方法来处理调查。她周二在谈到中国​​在欧洲市场的主导地位时表示：“我们需要在为时已晚之前采取行动，我们不能再看到太阳能电池板发生的事情再次发生在电动汽车、风能或重要芯片上。”太阳能电池板市场。作为回应，中国商务部周四表示，坚决反对欧盟的调查，称其为“以公平竞争之名损害公平竞争环境的保护主义行为”。 “中方将密切关注欧方后续动向，并保留采取一切必要措施的权利，”外交部在一份声明中表示。尽管肖尔茨的首席经济顾问约尔格·库基斯(Joerg Kukies)去年9月在柏林举行的一次智库活动中表示，柏林支持欧盟对中国电动汽车进行反补贴调查，但肖尔茨在同月接受德国商业周刊《经济周刊》采访时表示，他“不相信”欧盟对中国电动汽车的反补贴调查。欧盟有必要对中国电动汽车征收关税。肖尔茨在接受采访时表示：“我们的经济模式不应该建立在保护主义的基础上，也不应该依赖于保护主义，而应该建立在我们产品的吸引力之上。”在曾格莱因看来，一些德国企业不断增长的对华投资“是逆国际趋势而行”。是由汽车和化工等资本密集型行业推动的。”据荣鼎集团报道，大众汽车、德国化工集团巴斯夫等德国主要汽车制造商继续加大对华投资，俄罗斯、绿色能源产业虽然双边经济关系将成为此行议程的主导，但曾格莱因和张表示，他们认为肖尔茨仍然会试图表达德国对中国与俄罗斯密切伙伴关系的担忧以及对中国绿色能源行业产能过剩的不安。“德国对中国与俄罗斯伙伴关系的担忧将是讨论的主要内容，因为肖尔茨对此有强烈的看法，张对美国之音表示，“但由于德国没有有效措施向北京施压，肖尔茨的警告不会对中国如何评价与俄罗斯的伙伴关系产生太大影响。”曾格莱因认为，肖尔茨将试图迅速“消除”对地缘政治风险的担忧，“他将尽量不要过于关注双边关系的消极方面，这可能会对双边经济关系的积极发展产生反作用”。说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/german-chancellor-heads-to-beijing-amid-efforts-to-balance-trade-geopolitical-concerns/7567144.html<guid> https://www.voanews.com/a/german-chancellor-heads-to-beijing-amid-efforts-to-balance-trade-geopolitical-concerns/7567144.html</guid><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 06:32:30 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0987-08dc5adb8447_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>吉尔吉斯斯坦官员看好中吉乌铁路项目</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/kyrgyz-officials-optimistic-about-china-kyrgyzstan-uzbekistan-railway-project-/7566261.html<guid> https://www.voanews.com/a/kyrgyz-officials-optimistic-about-china-kyrgyzstan-uzbekistan-railway-project-/7566261.html</guid><pubDate> Thu, 11 Apr 2024 16:36:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b7b3-08dc5a617b81_cx0_cy39_cw0_w800_h450.jpeg"></enclosure></item></channel></rss>