<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 27 日星期一 03:58:31 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>韩国、中国、日本誓言在罕见峰会上加强合作</title><description>韩国首尔——周一，韩国、中国和日本的最高领导人在五年来的首次会议上讨论了地区稳定问题，并发誓要加强三方合作。这次峰会汇聚了韩国总统尹锡烈、中国总理李强和日本首相岸田文雄，这是两国近五年来的首次三边会谈，部分原因是疫情，但也有一度恶化的关系。虽然朝鲜并未正式列入会谈议程，但岸田在会后表示，这三个国家确认朝鲜无核化将符合他们的“共同利益”。会谈前几个小时，朝鲜宣布计划立即将另一颗间谍卫星送入轨道，这将违反联合国禁止其使用弹道技术进行测试的一系列制裁措施。尹和岸田敦促平壤取消发射，韩国领导人表示这将“破坏地区和全球的和平与稳定”。他还呼吁，如果金正恩继续进行第四次此类发射，国际社会应做出“果断”反应——首尔声称这是俄罗斯的援助，以换取向乌克兰提供武器。岸田在会后表示：“我们再次确认，朝鲜无核化和朝鲜半岛稳定符合我们三个国家的共同利益。”尹补充说，这个问题是三国的“共同责任和利益”。分析人士表示，太空发射能力和弹道导弹的开发之间存在显着的技术重叠。中国是朝鲜最大的贸易伙伴和重要的外交盟友，长期以来一直拒绝谴责平壤的武器试验，而是批评美韩联合军演加剧了紧张局势。据新华社报道，中国总理李克强在开幕致辞中表示，两国愿意“寻求互利共赢的合作”。 “李克强呼吁反对将经贸问题转化为政治游戏或安全问题，反对保护主义、脱钩或切断供应链，”该通讯社称。尹补充说，这三个国家“决定为贸易和投资创造一个透明和可预测的环境，并建立一个安全的供应链”。外交倾斜？会谈后，尹、李和岸田参加了旨在促进两国贸易的商业峰会，行业高层领导人也出席了峰会。专家警告说，由于这三个国家在平壤核威胁以及与俄罗斯关系日益密切等关键问题上立场截然不同，因此它们很难在敏感的地缘政治问题上达成共识。面对拥有核武器的朝鲜日益严重的威胁，于 2022 年上任的尹正试图与前殖民国家日本冰释前嫌。专家表示，韩国和日本是中国主要竞争对手美国的重要地区安全盟友，但都渴望改善贸易并缓解与北京的紧张关系。会谈后，三位领导人表示，他们决定加强三方合作，包括更定期地举行峰会。 “三边合作体系应该得到加强。我们决定定期举行三边峰会，”尹说。习近平主席是中国最高领导人，李克强在他手下担任总理。拥有核武器的朝鲜去年11月成功发射了第一颗侦察卫星，这一举动引起了国际社会的谴责，美国称其“公然违反”了联合国制裁。首尔周五表示，韩国和美国情报当局正在“密切监视和追踪”另一颗军事侦察卫星发射的准备工作——根据平壤向东京提供的发射窗口，这颗卫星最早可能于周一发射。首尔朝鲜研究大学校长杨武镇告诉法新社：“朝鲜、中国和俄罗斯实际上声称发射侦察卫星并不违反联合国安理会对平壤实施的制裁。” “然而，考虑到中国的参与，朝鲜可能会推迟在三边会议期间进行任何发射活动，以尊重北京的立场。三边会议是在一次重大休会后召开的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-korea-china-japan-vow-to-ramp-up-cooperation-in-rare-summit/7628205.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-korea-china-japan-vow-to-ramp-up-cooperation-in-rare-summit/7628205.html</guid><pubDate> Mon, 27 May 2024 02:38:15 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/649960c9-776b-4dec-9c11-e7b31d6b35f6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国资深议员申明支持台湾反对中国“侵略”</title><description>台湾台北——周一，美国一位资深议员确认华盛顿支持台湾反对中国的“侵略”，这是自台湾新总统宣誓就职以来美国国会首次访问这个自治岛屿。周一早上，众议院外交事务委员会主席、众议员迈克尔·麦考尔 (Michael McCaul) 与赖清德总统坐在一起，他表示，他和他的同事们“坚决支持这个美丽的岛屿”。赖宣誓就职三天后，中国军舰和战斗机在演习中包围了台湾，北京称这是对其夺岛能力的测试。中国声称民主台湾是其领土的一部分，并表示永远不会放弃使用武力控制该岛。麦考尔周一谴责这些“恐吓性军事演习”，称这些演习表明中国“对以和平方式占领台湾不感兴趣”。麦考尔说：“所有民主国家必须团结起来反对侵略和暴政。” “无论是俄罗斯的普京、伊朗的阿亚图拉，还是邻国中国的习主席，一个邪恶的联盟正在侵蚀世界各地的和平，”他告诉赖清德。他说：“自二战以来……我们从未见过如此公然的暴力和赤裸裸的侵略。”麦考尔周日在共和党和民主党议员的陪同下抵达台北。赖清德感谢国会议员的支持，并表示希望美国国会“继续协助台湾加强自卫能力”。他说：“我将加强改革、加强国防，向世界展示台湾人民保家卫国的决心。” 1979年，美国在外交上不再承认台湾，转而承认中国，但仍然是台湾最重要的盟友和军事硬件供应商。美国总统拜登表示，他不支持台湾独立，但也支持派遣军队保卫台湾。美国关于干预的官方立场是一种战略模糊性。麦考尔周一确认，美国国会“在两党基础上支持台湾”。 “我们不是作为共和党人或民主党人，而是作为美国人来到这里，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/senior-us-lawmaker-affirms-support-for-taiwan-against-china-s-aggression-/7628198.html<guid> https://www.voanews.com/a/senior-us-lawmaker-affirms-support-for-taiwan-against-china-s-aggression-/7628198.html</guid><pubDate> Mon, 27 May 2024 02:23:48 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dcf0e5be-f187-42bf-83ef-fd860a68e630_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国演习后台湾总统表达善意，美国议员抵达</title><description>台湾台北——周日，在中国在台湾附近举行为期两天的军演后，台湾总统赖清德表达了对中国的善意，并表示愿意与中国合作，一群美国议员抵达台北。中国声称对台湾实行民主治理，周四和周五进行了军事演习，称这是赖周一就职演说后的“惩罚”，北京称这是再次推动台湾的正式独立。中国多次痛斥赖为“分裂分子”。赖拒绝北京的主权主张，并表示只有台湾人民才能决定他们的未来。他曾多次提出会谈，但都遭到拒绝。根据民进党提供的评论，赖智在南部城市台南举行的执政党民进党会议上发表讲话，呼吁中国“与台湾分担地区稳定的重任”。一月份赢得大选的赖智表示，他也“期待通过交流与合作，增进与中国的相互了解与和解，创造互利共赢，走向和平与共同繁荣的立场”。他感谢美国和其他国家对中国演习表示的关注。国际社会不会接受任何国家在台海兴风作浪、影响地区稳定。黎智英上任以来第一批访问台湾的美国国会议员周日抵达台湾，开始为期四天的访问，由众议院外交事务委员会共和党主席迈克尔·麦考尔率领。台湾总统办公室表示，麦考尔与其他五名议员组成的两党小组将于周一上午会见赖清德，“就印度-太平洋地区的和平与稳定交换意见”。麦考尔在一份声明中表示：“台湾是一个欣欣向荣的民主国家。美国将继续与我们坚定的伙伴站在一起，并努力维持台湾海峡的现状。”台湾政府谴责中国的军演。过去四年来，中国在台湾周边定期进行军事活动，试图向台湾政府施压。周日，台湾国防部表示，驻扎在二担岛上的驻军发现了一个“粗糙”的纸箱，里面装着写有政治标语的纸。二担岛是台湾控制的金门群岛的一部分，毗邻中国的厦门市和泉州市。中国使用的简体字。国防部表示，该盒子疑似由无人机在视线范围外掉落，并补充说，“这是典型的认知操作伎俩。” 2022 年，台湾在抱怨连续几天的骚扰后，在金门附近击落了一架无人机。中国国防部在办公时间外没有接听电话。自演习开始以来，中国军方一直持续播放大量针对台湾的宣传视频和动画。负责演习的东部战区司令部周日播放了一段火箭弹发射视频，英文称其为“海峡两岸杀伤力”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-extends-goodwill-after-china-drills-us-lawmakers-arrive/7627769.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-extends-goodwill-after-china-drills-us-lawmakers-arrive/7627769.html</guid><pubDate> Sun, 26 May 2024 17:48:39 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-87d6-08dc7dcd0155_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>韩中同意启动外交安全对话</title><description>首尔/东京——韩国总统尹锡烈办公室表示，韩国总统尹锡烈和中国国务院总理李强周日同意启动外交与安全对话，并恢复自由贸易协定谈判。尹和李在与日本外长岸田文雄举行峰会的前一天举行了会谈，这是他们四年多来的首次三方会谈。尹告诉李克强，两国不仅应该在相互尊重的基础上共同努力促进共同利益，而且还应该在地区和全球问题上共同应对共同挑战，例如乌克兰战争、以色列-哈马斯冲突和全球经济不确定性。尹在开幕式上表示：“正如韩国和中国在过去30年中共同克服各种困难，为彼此的发展和增长做出了贡献一样，即使面对当今全球复杂的危机，我也希望继续加强双边合作。”据他的办公室称，这次会议。据中国官方通讯社新华社报道，李克强告诉尹，两国应反对将经济和贸易问题转化为政治或安全问题，并应努力维护稳定的供应链。近年来，中国领导人和外交官经常谴责美国及其盟国针对其半导体行业的出口管制，呼吁这些国家停止“过度延伸国家安全概念”。自 2021 年以来，中国企业和国家实体越来越难以获得世界上最先进的芯片，其中许多芯片是由三星和 SK 海力士等韩国科技巨头生产的。李克强表示，希望继续通过“平等对话、真诚沟通”，“凝聚共识、化解分歧”。尹办公室表示，在与岸田的另一次会面中，尹赞扬了与日本在外交、经济和文化交流方面取得的进展，并同意在明年两国庆祝邦交正常化60周年之际加强两国关系。务实合作 这三个邻国同意从 2008 年开始每年举行一次峰会，以促进区域合作，但双边不和和 COVID-19 大流行扰乱了这一倡议。上一次三边峰会是在 2019 年底。首尔官员表示，尹、李和岸田将就经贸、科技、人文交流、健康和人口老龄化等六个领域通过一项联合声明。日本放送协会援引日本政府的话说，岸田还计划在周日单独会见李克强，据广播报道，岸田预计将提出中国对日本海鲜进口的禁令和台湾等话题。岸田在启程前往首尔前接受记者采访时表示，他将寻求“开放、坦诚”的讨论，并希望通过重振三边进程来促进面向未来的务实合作。在与李克强的会谈中，岸田表示，他愿意“坚定地确定基于共同战略利益和建设性稳定的日中关系的互利关系的方向”。这次峰会召开之际，韩国和日本一直在努力修复因历史争端而受损的关系，同时在中美竞争加剧的情况下深化与美国的三边安全伙伴关系。中国此前曾警告称，美国进一步提升与韩国和日本关系的努力可能会加剧地区紧张和对抗。首尔和东京警告不要任何强行改变台湾海峡现状的企图，而北京周二批评韩国和日本议员参加台湾总统赖清德就职典礼的决定。官员和外交官表示，此次峰会可能不会在敏感问题上取得重大突破，但可能在人员交流和领事事务等务实合作领域取得进展。</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-korea-china-agree-to-launch-diplomatic-and-security-dialogue/7627381.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-korea-china-agree-to-launch-diplomatic-and-security-dialogue/7627381.html</guid><pubDate> Sun, 26 May 2024 06:38:23 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6d72-08dc7d6f6558_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国对中国在台海举行军事演习“深表关切”</title><description></description><link/> https://www.voanews.com/a/us-deeply-concerned-over-china-military-drills-in-taiwan-strait/7626915.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-deeply-concerned-over-china-military-drills-in-taiwan-strait/7626915.html</guid><pubDate> Sat, 25 May 2024 13:51:11 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7ba16e5e-0142-4b57-9359-173b4a4422db_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>被指控为中国从事间谍活动的前中央情报局官员认罪</title><description>夏威夷檀香山——周五，一名前中央情报局官员和联邦调查局合同语言学家被指控为中国从事间谍活动至少十年，他在檀香山的联邦法庭认罪。 72 岁的马玉清 (Alexander Yuk Ching Ma) 自 2020 年 8 月被捕以来一直被拘留。美国司法部在一份法庭文件中表示，已收集了针对他的“大量确凿证据”，其中包括马玉清和一名年长亲戚的长达一小时的视频同样是前中央情报局官员的他在 2001 年向中国国家安全部的情报官员提供机密信息。检察官称，视频显示马云数着中国特工为他提供的服务而收到的 5 万美元。检察官称，在一次诱捕行动中，他接受了数千美元现金，以换取过去的间谍活动，他告诉一名冒充中国情报官员的联邦调查局卧底特工，他希望看到“祖国”取得成功。指控文件称，他被指控提供的机密包括有关中央情报局来源和资产、国际行动、安全通信实践和操作情报手段的信息。作为与检察官协议的一部分，马云承认共谋收集或向外国政府提供国防信息的罪名。该协议要求判处 10 年徒刑，但法官将对马云的量刑拥有最终决定权，量刑定于 9 月 11 日进行。如果没有协议，他将面临终身监禁。马出生于香港，1968年移居檀香山，1975年成为美国公民。他于1982年加入中央情报局，次年被派往海外，并于1989年辞职。法庭称，他持有绝密安全许可文件。马在中国上海生活和工作，2001 年返回夏威夷。2004 年，他被 FBI 檀香山办事处聘为合同语言学家，检察官称，在接下来的六年里，他经常复制、拍摄和窃取机密文件。文件。检察官称，他经常带他们去中国旅行，带回数千美元现金和昂贵的礼物，例如一套新的高尔夫球杆。周五在法庭上，美国助理检察官肯·索伦森透露，马云聘请兼职合同语言学家是一个“诡计”，目的是监视他与中国情报官员的联系。认罪协议称，联邦调查局已经意识到马云与情报官员的关系，并“决定名义上雇用被告到檀香山的联邦调查局异地工作”。索伦森说，2006年，当马云住在夏威夷时，中国情报人员向他发送了他们感兴趣的人的照片，马云联系了同谋亲属并说服他透露至少其中两个身份。马在认罪时表示，索伦森所描述的一切都是真实的。马云表示，他已经签署了保密协议，他知道这些协议即使在离开中央情报局后也会生效，而且他知道他向中国情报官员提供的信息可能会伤害美国或帮助外国。 2021年，马云的前辩护律师告诉法官，马云相信自己患有阿尔茨海默病的早期阶段，并且记事有困难。一项辩护动议指出，马云的哥哥 10 年前患上了阿尔茨海默氏症，并因此完全残疾。动议称，马云的兄弟在起诉书中被称为同谋，但由于他患有阿尔茨海默氏症，检察官没有对他提出指控。索伦森周五在法庭上表示，同谋现已死亡。去年，法官认定马有能力，并且没有患有重大精神疾病、障碍或缺陷。马云与检察官的认罪协议还表示，他将“在向政府代表汇报情况时提供与此案有关的更详细事实”，并接受测谎仪检查。法庭文件称：“被告理解并同意，他的合作义务代表被告对美国按照本协议所述进行合作的终生承诺。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/ex-cia-officer-accused-of-spying-for-china-pleads-guilty/7626839.html<guid> https://www.voanews.com/a/ex-cia-officer-accused-of-spying-for-china-pleads-guilty/7626839.html</guid><pubDate> Sat, 25 May 2024 11:57:33 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/81eaeeac-f88b-4a8d-a9ea-2d157f4d4240_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>