<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 16 日，星期二 20:15:19 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>副总统候选人万斯称中国是“我们国家的最大威胁”</title><description>华盛顿——新任命的共和党副总统候选人 JD 万斯在美国参议院任职的时间很短，他一直对中国持鹰派态度。他提出立法限制中国进入美国金融市场，并保护美国高等教育免受中国的影响。万斯周一被任命为前总统唐纳德·特朗普的竞选搭档后不久接受福克斯新闻采访时称中国对美国“最大的威胁”。当被问及俄罗斯在乌克兰的战争时，万斯表示，特朗普将与莫斯科和基辅进行谈判，以“迅速结束这件事，以便美国能够专注于真正的问题，即中国”。 “这是对我们国家最大的威胁，我们完全没有关注它，”特朗普“让美国再次伟大”议程的坚定支持者万斯说。这位 39 岁的作家兼风险投资家因 2016 年的回忆录《乡巴佬挽歌》而声名鹊起。他主张对外交政策采取不干涉的态度，并对军事干预持怀疑态度。关税和更多关税特朗普和万斯都支持对中国征收高额关税。万斯五月份在接受哥伦比亚广播公司“面对国家”新闻节目采访时表示，美国需要对进口产品征收全面关税。 “如果你征收关税，你实际上是在说我们将惩罚你在中国使用奴隶劳工并在美国进口这些东西。你最终要做的是，你最终在美国、宾夕法尼亚州、俄亥俄州和密歇根州生产更多的东西，”他说。特朗普多次指责中国窃取美国制造业就业机会，特别是美国中西部地区的就业机会。新泽西拉马波学院政治学教授陈院长对美国之音表示：“万斯支持对中国进口和投资实施更多经济限制和关税。” “因此，我预计他对中国的立场将与潜在新政府中的特朗普民族主义者保持一致。”特朗普承诺，如果当选，他将对进口商品全面征收10%的关税，并对中国商品征收60%或更高的关税，以保护美国工业。圣路易斯大学名誉法学教授、副总统专家乔尔·戈尔茨坦表示，万斯被选中是因为他是“一位非常忠实的支持者，接受特朗普的政策和风格，并且似乎愿意捍卫特朗普的言论和行为。”他对美国之音表示：“这一选择似乎是为了吸引特朗普的 MAGA 基础，而不是为了团结共和党或国家。”台湾专家表示，万斯可能比特朗普更加孤立主义者，因为万斯强烈反对资助乌克兰战争。 “他曾在伊拉克担任美国海军陆战队队员，他认为从那场战争中吸取的教训应该可以避免未来的纠缠，”陈说。陈补充说，这种态度是否会导致对台湾军事突发事件的支持减少还有待观察。 “我们都知道，特朗普已经明确表示，如果北京入侵这个民主岛屿，他不会宣布是否会派兵帮助台湾，并称清晰的解释会削弱他的谈判立场，”他说。 “我希望万斯遵循与特朗普总统相同的路线。”吸引铁锈地带选民 万斯于 1984 年 8 月 2 日出生于俄亥俄州米德尔敦。在就读俄亥俄州立大学和耶鲁大学法学院之前，他曾在海军陆战队服役。他 2016 年的畅销回忆录《乡巴佬挽歌》详细描述了他的家人与贫困、毒瘾和不稳定的斗争。该书重点关注铁锈地带白人工人阶级所面临的困境，铁锈地带是美国的制造业地区，包括东北部和中西部部分地区，经历了经济衰退和人口流失。 “万斯参议员的人生故事和各种成就令人印象深刻，”弗吉尼亚理工大学政治学教授凯伦·霍特对美国之音说。霍特说：“他不仅来自‘红色’共和党州，而且是一个靠近战场州宾夕法尼亚州的州，可能被视为对中西部大部分地区更多农村和小城镇居民有吸引力。”在2020年总统选举中，特朗普失去了“铁锈地带”沿线的三个重要摇摆州宾夕法尼亚州、威斯康星州和密歇根州。霍特表示，在大多数总统选举中，竞选伙伴的选择对投票结果影响不大。 “当然，考虑到两大党候选人的年龄以及周六的暗杀企图，到 2024 年情况可能会有所不同，”她补充道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vice-presidential-nominee-vance-calls-china-biggest-threat-to-our-country-/7701298.html<guid> https://www.voanews.com/a/vice-presidential-nominee-vance-calls-china-biggest-threat-to-our-country-/7701298.html</guid><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 20:13:02 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杨林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d585b8e0-0937-4c37-8703-9a362f29d074_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>三中全会期间需要注意什么</title><description>华盛顿——西方媒体和中国官方学者正在关注中国迟来已久的三中全会可能采取的政策或政治举措的迹象，但大多数人对经济改革方面的任何“重大举措”的期望较低。原定于去年秋末举行的高层闭门会议终于在周一开始并于周四结束。在此之际，中国面临着房地产危机、青年失业率居高不下、企业和消费者信心下降以及地方政府债务激增。贸易和地缘政治紧张局势使这些挑战变得更加困难。就连中国总理李强似乎也暗示三中全会不会带来任何“大动作”。 6月在大连“夏季达沃斯”上，他表示，正在从疫情中恢复的中国经济需要“夯实基础”，现在还不是“采取严厉措施”的时候。亚洲协会最近在会议前发表的一篇文章称，“习近平将继续优先考虑党的控制、金融去风险、技术自力更生和重投资的产业政策。”但是，一位前中国高级官员最近告诉该组织的中国分析中心，习近平“可以带来‘积极的惊喜’……以解决生产率疲软、地缘经济限制、房地产行业陷入困境以及地方政府财政困境等问题”。会议期间需要关注以下几个关键点： “新的优质生产力” “新的优质生产力”是中国领导人习近平在2023年首次提出的概念，指的是促进科技创新和自主发展。观察家预计这将成为本周会议的一个关键话题。习近平在上个月末的全国科学技术大会上发表讲话时重申了中国到2035年成为科技强国的目标，并指出高科技领域“正在重塑全球秩序和发展格局”。三月初，中国总理李强谈到中国正在实现“新跨越”，强调政府计划支持从生命科学到电动汽车、新材料、商业航天和量子技术等发展部门和行业。英国查塔姆研究所中国问题高级研究员余杰在最近对这些会议的评论中写道：“北京坚定地转变了增长模式，从追求名义增长率转变为建立一个由创新驱动的有弹性的经济，以应对长期的经济增长。这次聚会将为此打上最后的政治印记。”人事变动 尽管大多数观察人士认为，全会从去年底推迟到本周主要是因为中国面临的经济挑战，但涉及几名高级官员被免职的事件也可能是一个因素。这是习近平可能在本周的会议上讨论的问题。去年7月，北京取代秦刚担任外交部长，并免去火箭军司令员李玉超和政委徐忠波的职务，指控他们腐败。 10月，原国防部长李尚福被免职。上个月末，就在本周的会议前不久，他因受贿被开除党籍。中央纪委5月也宣布对农业农村部部长唐仁健立案调查。观察人士称，这次全会是习近平确认解除这些官员中央委员职务的机会。亚洲协会指出，“《党章》第四十二条规定，任何对正职委员或候补委员的处分决定，涉及开除、留校察看、开除党籍的，必须由中央委员会以三分之二多数通过。政治局可以做出此类决定，但在大多数情况下，它们必须得到中央委员会的追溯批准。”亚洲协会的声明继续说道，“全会几乎肯定会开除李尚福，并很可能罢免其他四名干部，但由于缺乏关于秦、徐和李玉超的官方声明，这给他们的命运带来了一丝不确定性。有可能例如，秦没有被开除，而是被缓刑，或者因为调查仍在进行而没有被提及。”观察人士表示，去年年底接替李尚富的中国现任国防部长董军是否会晋升为中共中央军委委员也值得关注。 《中央工作条例》第十四条规定，全会是唯一可以增加中央军事委员会成员的会议。房地产 中国的房地产危机是另一大挑战。外界将密切关注中国政府将采取哪些措施支持房地产业。 6月，国务院召开会议，“听取当前房地产市场形势和下一步构建房地产发展新模式的汇报”，提出房地产市场“去库存”任务。这引发了对全会新措施和额外财政支持的预期。 5月，北京推出一系列措施拯救房地产市场。除了降低抵押贷款利率和首付比例外，中国人民银行还宣布计划设立3000亿元人民币（约合413亿美元）“保障性住房再融资”，供地方政府和地方国有企业购买未售出的商品房存量用作经济适用房。</description><link/> https://www.voanews.com/a/what-to-watch-for-during-china-s-third-plenum/7700950.html<guid> https://www.voanews.com/a/what-to-watch-for-during-china-s-third-plenum/7700950.html</guid><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 19:38:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（张乐谷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-36f2-08dca5ea8a46_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾将举办旨在模拟中国入侵的“无脚本”演习</title><description>台湾台北——台湾下周将举行一系列军事演习和演习，其中包括防止对主要机场和港口的袭击，以及测试军队应对类似于假设的中国入侵情景的能力。  台湾国防部表示，每年7月22日至26日举行的汉光和万安演习将重点进行“即兴实战演习”。其中将包括就地避难和防空演习警报等演习。  此次演习正值中国加大对台湾的军事压力之际，北京将台湾视为其领土的一部分。北京誓言要将这个民主统治的岛屿与中国统一，必要时将使用武力。台湾总统赖清德5月上台后，中国在台湾周边进行了封锁式的军事演习，旨在测试其“夺权”能力。北京还增加了在台湾附近活动的军用飞机、海军舰艇和海岸警卫队船只的数量。  7 月 11 日，台湾国防部表示，24 小时内发现 66 架中国军机绕岛活动，为 2024 年单日出动架次最多的一次。一天前，台北表示，发现中国航母山东舰驶过台湾附近海域，参加西太平洋的军事演习。无脚本演习 与过去的汉光演习不同，一些分析人士表示，今年的演习将更接近实战，因为当局不会在演习前公布模拟场景。  台北国防安全研究院军事专家苏子云对美国之音表示：“今年的演习是无脚本演习，目的是让台军培养在实战中快速反应的能力。”电话。  他说，演习的另一个目的是提高部队士气和公众对军队能力的信心。  在演习实弹部分，国防部将测试部队夜间防御能力，确保他们在与中央指挥部失去联系后也能独立决策并遵守交战规则。台湾国家政策基金会军事研究员杰中表示，“随着中国军队增强夜间作战能力，台军也需要具备全天随时作战的能力。”  由于中国军队可能试图通过大规模信息和电子战破坏台湾军队之间的通讯，谢杰告诉美国之音，台湾必须确保其军队“在与台湾失去联系时有能力和意愿独立作战”。中央指挥部。”  为防止入侵的中国军队夺取台湾各地的关键基础设施，军方将在主要政治和经济中心附近的12个机场、港口和海滩进行反登陆演习。  除了桃园的台湾主要国际机场外，继今年六月一名中国男子驾驶快艇进入台湾北部淡水河口的港口后，该港口将成为台军进行河防演习的另一个重要地点。中国越来越多地向台湾东部部署战斗机和航母编队，该地区传统上用于保护台湾军队，也是两个重要空军基地的所在地。对此，今年的演习将包括跑道修复、战斗力恢复以及空军反制等内容。   苏说，演习的目的是确保台军有能力进行“多点同时防御”，而不是集中保卫某一特定基础设施。他对美国之音表示：“这些演习是根据中国潜在的军事入侵进行模拟的，在此期间，中国军队可能会集中精力夺取台湾周围的机场、海港和海滩。”  加强民防除了强化台军实战能力外，台湾还将进行年度全岛防空演习。去年的演习重点是各地区的就地避难和疏散演习，而今年的防空演习将包括传播有关导弹和火箭袭击的警报。据台湾国防部称，警报将通过短信发送给台湾民众。这些消息将包含地图链接，告知他们附近避难所的位置。除了常规的30分钟人员就地避难、车辆停止行驶的演练外，地方政府和民防组织还将单独进行30分钟的战时救灾避难站演练。今年的演习还将模拟在战场附近的战略性地下地点储存弹药，以加强台军在战斗中的可持续性。国防部表示，这可以降低战斗中弹药损坏的风险，同时增强部队的战斗可持续性。  苏说，虽然台湾的防空洞已经装备精良，但台湾当局应考虑制定计划，将一些防空洞改造成医院或储存必需品的空间。 “这些措施可以进一步加强台湾的民防，”他告诉美国之音。  一些分析人士表示，虽然今年的演习反映出台湾试图使训练计划现代化，但军方必须根据中国军事活动的模式不断调整演习。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-to-host-unscripted-drills-aimed-at-simulated-china-invasion-/7700329.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-to-host-unscripted-drills-aimed-at-simulated-china-invasion-/7700329.html</guid><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 11:20:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7f24-08dca5a975b8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国启动对“空心化”军队的审查</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/britain-launches-review-of-hollowed-out-military-/7700062.html<guid> https://www.voanews.com/a/britain-launches-review-of-hollowed-out-military-/7700062.html</guid><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 08:42:06 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4645-08dca58f463f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新协议设立中菲热线以制止海上冲突</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/new-accord-builtes-a-hotline-chinese-and-philippine-presidents-can-use-to-stop-clashes-at-sea-/7700016.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-accord-builtes-a-hotline-chinese-and-philippine-presidents-can-use-to-stop-clashes-at-sea-/7700016.html</guid><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 06:51:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/21a3d7c6-fb4e-437b-84f5-a99ad3f61e12_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国电商企业在南非受欢迎</title><description>约翰内斯堡——罗通德瓦·姆巴达利加 (Rotondwa Mbadaliga) 自称是一名“购物狂”。这位 25 岁的南非时尚影响者表示，她是与中国相关的电子商务公司 Shein 和 Temu 的忠实粉丝，因为她可以以最便宜的价格直接送货上门，获得最新趋势。 Mbadaliga 在 TikTok 上拥有超过 20 万粉丝，她主要谈论时尚，有时还会发布自己兴奋地打开刚从中国购买的商品的视频。 “在 Temu 或 Shein 上购物时，我真正喜欢和享受的就是品种多样，”她说，并补充说南非的品牌和商店并不那么时尚。 “我认为你无法击败价格，”她补充道。但这些电子商务网站上的服装价格预计很快就会变得更加昂贵。南非税务机关计划开始征收 45% 的关税和增值税（VAT），这是对价格低于 500 兰特（27 美元）的进口服装订单的商品和服务消费征收的间接税。一些消费者在网上请愿，抗议更高的进口关税。中国电商在南非 自 2020 年起在南非推出的 Shein 和 1 月份进入市场的 Temu 在该国取得了巨大成功，该国中产阶级不断壮大，精通科技的年轻人和广泛的人群互联网。根据南非非营利性营销调查组织营销研究基金会的数据，在网上购买女装方面，Shein 是最大的零售商，拥有 35% 的市场份额。就其本身而言，Temu 是南非 iOS 和 Android 用户下载次数最多的应用程序。姆巴达利加承认，质量有时可能是一个问题。她说：“从中国购物，你需要接受某种程度的损失。”她补充说，她有一盒在这些平台上买的衣服不合身或不合身。姆巴达利加指出，她 30 多岁的阿姨们收入更高，更喜欢从 Zara 等在南非设有实体店的外国品牌购买衣服，因为她们认为服装质量更好。但她表示，寿命和质量对她来说并不那么重要，因为她只会穿时尚的衣服。行业阻力 南非零售商和当地电子商务平台对中国电子商务的成功感到震惊，并担心自己无法竞争。一些南非公司和行业团体游说政府堵住小件服装的进口税漏洞，即所谓的最低限度规则。这个漏洞是在几十年前在线购物出现之前针对礼品等商品引入的。在该制度下，小包裹只需缴纳 20% 的低进口关税。然而，批量订购的当地服装零售商需要支付 45% 的关税和增值税。 “我们不介意竞争……但坦率地说，我们发现令人不快的是，我们认为实际上存在不公平和不公平的竞争环境，而我们却在利用这样的机会，”国家服装公司执行董事迈克尔·劳伦斯 (Michael Lawrence) 说道。南非零售联合会告诉美国之音。 “一些玩家告诉我，我们每天都会看到 100,000 个包裹进来。所以，我们不是在谈论偶尔发生的情况。我们正在谈论一项重要的商业活动，”他说。当南非税务机关对 500 兰特以下的进口服装实施更高的税率时，这些托运人将支付与大宗货物相同的 45% 税率加上增值税。 Temu 的一位发言人在接受美国之音采访时表示：“Temu 运营着一个直接从工厂生产的在线市场，将消费者与具有成本效益的制造商联系起来。通过减少消费者和生产商之间的中间商数量，我们可以消除额外成本，并将节省下来的成本转嫁给消费者。”通过更低的价格惠及消费者。” “我们公平、透明地竞争，遵守我们所服务的每个市场的规则和规定。我们的增长并不依赖于最低限度的政策。我们支持有利于消费者的政策变化，并相信只要规则得到公平应用，他们就会不会影响竞争格局，”该发言人补充道。谢因没有回应置评请求。本地替代品 南非并非没有自己的电子商务网站。电子商务公司 Takealot 指责中国在线购物巨头利用税收漏洞。该公司上个月在一份声明中表示：“这些平台让廉价进口商品充斥市场，从而导致市场失衡。” “这种趋势对国内产业的发展和可持续性构成了重大挑战。” “这种商业形式从南非消费者那里获取价值，却没有为当地社区做出贡献，最终损害了小企业、当地制造商和有限的就业机会，”报告继续说道。为了促进当地工业发展，Takealot 最近与南非豪登省政府签署了一项价值数百万美元的协议，豪登省包括首都比勒陀利亚和经济强国约翰内斯堡。它被称为“塔克洛特镇经济计划”，重点是创造就业机会和支持小型黑人企业。本地在线时尚零售商 Zando 今年早些时候推出了国际电子商务平台 Zando Global。 “随着 Shein 和 Temu 的崛起，南非消费者经常发现自己因担心产品质量、交付可靠性和退货流程而在国际订购方面犹豫不决。Zando Global 成为当地的英雄，为那些寻求购买的消费者提供值得信赖的选择。国际产品，没有从国外订购的不确定性，”该公司在四月份的新闻声明中表示。当被问及 Sh​​ein 和 Temu 的市场是否已经饱和时，Zando Global 首席执行官 Morgane Imbert 告诉美国之音，她相信该公司可以竞争。 “我们真诚地相信像 Zando 这样的玩家有空间，因为我们认为我们可以提供不同的体验，专注于产品质量、客户服务以及策划的本地和全球时尚趋势，”她说。 “我们肯定会通过市场支持本地品牌和公司，”Imbert 补充道。美国巨头 Zando 和 Takealot 还必须与美国电子商务公司亚马逊竞争。亚马逊于 5 月进入南非市场，这是其首次进军撒哈拉以南非洲地区。报道称，亚马逊起步缓慢，但这种情况可能会改变。亚马逊在其网站上表示，它正在为南非消费者提供“新的在线购物体验”。它补充说，该网站将包括来自南非独立卖家和中小企业的产品，“以将全国各地的客户与企业联系起来”。不过，就像“购物狂”姆巴达利加一样，许多南非人不会轻易摆脱谢因和特穆的影响。自6月以来，向南非政府提交的旨在停止征收进口税的在线请愿书已获得超过21,000个签名，希望改变尚未实施原定于7月1日制定的新税收规则的政府当局的想法。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-e-commerce-companies-popular-in-south-africa-/7699991.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-e-commerce-companies-popular-in-south-africa-/7699991.html</guid><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 06:32:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>经济</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c711-08dca58136e2_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>