<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 17 日星期一 01:53:14 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾执政党承诺在反对派集会中保持坚定立场</title><description>台湾下一任总统的领跑者周日承诺，他的两位对手参加了一场拥挤的集会，呼吁进行国内法律改革并采取更多行动来应对高房价，他将成为维护与中国和平的稳定之手。一月份的总统选举正值中国将台湾视为自己的领土，并加大军事和政治压力，迫使台湾接受北京的主权，这令该地区和华盛顿感到震惊。台湾副总统、执政的民进党总统候选人赖清德一直在多数民调中领先，而台湾人民党的前台北市长柯文哲紧随其后。赖在民进党年度代表大会上发表讲话时重申，愿意与中国在平等基础上对话，以促进双边关系的和平发展，但也有必要加强台湾的防御。他在台北最著名的酒店之一发表讲话时说：“我将以和平为灯塔，以民主为指南针。在复杂的地缘政治局势中，我将乘风破浪，带领台湾稳步前进。”民进党会议召开之际，网络红人陈霍尔格和小型反对党新势力党前议员黄国昌在台北市中心的总统府前组织了一场呼吁法律改革和反对高房价的集会。 。尽管被标榜为无党派，但台湾主要反对党国民党的柯和侯裕义都参加了活动，尽管他们没有同台。苹果主要供应商富士康的退休创始人郭台铭也出席了会议。在炎热的天气里，柯在数千名群众的欢呼声中表示，这不是抗议，尽管演讲者和人群中的许多人都对民进党表示愤怒。柯说：“这是推动台湾进步的一天。” “我们来这里不是为了抗议任何事情或制造对抗。”侯在民意调查中远远落后于第三位，但他的受欢迎程度较低，在讲话时还得到了一些嘘声。台湾反对党经常批评政府干预媒体监管机构等本应独立的机构，但政府对此予以否认。黎智英告诉党代表大会，集会对于民主国家来说是正常的事情，应该接受批评。 “我们必须倾听他们的声音，而不是根据谁在发言而拒绝意见，”他说。 “我始终坚信，只有更加开放的民主治理，才有可能实现更强大的民主社会和更伟大的国家。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-ruling-party-pledges-steady-hand-as-opposition-rallies/7183212.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-ruling-party-pledges-steady-hand-as-opposition-rallies/7183212.html</guid><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 19:51:07 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-5924-08db8656bedc_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中俄将在日本海启动联合海空演习</title><description>据中国国防部称，中国海军舰队周日出发，与俄罗斯海空军一起在日本海举行旨在“维护战略航道安全”的演习。此次演习代号为“北方/互动-2023”，标志着自莫斯科入侵乌克兰以来中俄之间军事合作的加强，并且在北京继续拒绝美国恢复军事沟通的呼吁之际进行。中国编队由五艘军舰和四架舰载直升机组成，离开青岛东部港口，将在“预定区域”与俄罗斯军队会合。该部周日在其官方微信账号上表示。周六，俄罗斯国防部表示，俄罗斯海军和空军将参加在日本海举行的演习。官方报纸《环球时报》援引军事观察人士的话说，这将是俄罗斯军队首次参加此次演习。参加日本海演习的两艘俄罗斯军舰“格罗姆基”号和“主权”号本月早些时候在上海与中国海军进行了编队运动、通信和海上救援等方面的单独训练。在抵达金融中心上海之前，这些船只曾驶过台湾和日本，促使台北和东京都对俄罗斯军舰进行监视。 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰的前几天，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和中国国家主席习近平宣布建立“无限制”伙伴关系，称其旨在对抗美国的影响力。伙伴关系的一个值得注意的领域是军事合作。当中国国防部长李尚福本月在北京会见俄罗斯海军司令尼古拉·叶夫梅诺夫海军上将时，双方重申了加强军事关系的承诺。中国军队联合参谋长刘振立和俄罗斯最高军人、总参谋长瓦列里·格拉西莫夫在六月的视频通话中也做出了同样的承诺。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china- Russia-to-start-joint-air-sea-drill-in-sea-of-japan/7182871.html<guid> https://www.voanews.com/a/china- Russia-to-start-joint-air-sea-drill-in-sea-of-japan/7182871.html</guid><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 09:35:40 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-f02a-08db8600ba26_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国特使克里抵达中国重启气候谈判</title><description>据官方媒体报道，美国气候特使约翰·克里周日抵达中国，重启世界上两个最大的全球变暖气体排放国之间陷入僵局的谈判。中央电视台在克里抵达北京时表示，从周一开始，“中美将就气候问题深入交换意见”。克里将在中国访问中国，并会见中国外交部长解振华。此前，夏季持续数周创纪录的高温，科学家称气候变化加剧了这种情况。去年，时任美国众议院议长南希·佩洛西访问自治的台湾并激怒了将台湾视为其领土的北京之后，双边气候谈判陷入僵局。但尽管华盛顿和北京在台湾问题以及包括先进半导体在内的许多其他棘手问题上争执不下，但前国务卿克里仍与中国保持着相对友好和一致的关系。这是他作为总统乔·拜登气候特使的第三次北京之行，此前美国官员还进行了另外两次高调访问——先是国务卿安东尼·布林肯，然后是财政部长珍妮特·耶伦——旨在稳定美中关系。尽管其他地区局势紧张，拜登政府仍将气候问题视为与北京合作的一个潜在领域。据世界气象组织称，中美气候谈判将在全球有记录以来最热的一周之后重启。据美国和欧洲机构称，六月已经是有记录以来最热的六月。美国国务院在谈到 11 月份的联合国气候谈判时表示，克里将计划利用在北京的时间与中国官员进行接触，“以加强实施和雄心，并推动 COP28 的成功”。近 200 个国家将齐聚阿拉伯联合酋长国，参加 COP28，共同探讨缓解全球变暖及其影响的方法。能源限制 作为导致气候变化的温室气体的主要排放国，中国承诺在 2030 年实现碳排放峰值，并在 2060 年实现完全碳中和。习近平主席还表示，中国将从 2026 年开始减少煤炭使用。 4月份，中国批准大幅增加煤电——绿色和平组织称此举将能源供应置于减排承诺之上——引发了人们对北京将难以实现其雄心勃勃的目标的担忧。气候智库 E3G 的高级政策顾问 Byford Tsang 告诉法新社：“目前有很多因素限制了北京能源规划者的行动。”曾表示，其中包括俄罗斯入侵乌克兰造成的经济影响（导致全球天然气市场严重混乱），以及近年来严重干旱导致中国水力发电能力下降。去年夏天，中国西南部的数百万人面临着轮流断电的情况，因为强烈的热浪导致电力供应紧张，迫使工厂停工，加剧了国内对能源安全的担忧。曾补充道：“我认为，中国现阶段在煤炭政策上向前迈出一步将具有政治挑战性。”耶伦在北京之行期间呼吁中国发挥更大作用，预计克里在访问期间还将提出国际气候融资努力。克里的这次旅行将在华盛顿受到密切关注，因为共和党议员将其描述为克里驾驶着碳排放私人飞机飞越半个地球，与政治对手讨论气候问题。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-envoy-kerry-arrives-in-china-to-restart-climate-talks/7182765.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-envoy-kerry-arrives-in-china-to-restart-climate-talks/7182765.html</guid><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 04:44:23 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d038-08db85d87131_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>伊朗寻求上合组织成员地位的提升，但面临国内和组织障碍</title><description>本月，伊朗加入欧亚国家上海合作组织，在一定程度上缓解了被西方孤立的局面。但伊朗和美国的分析人士表示，德黑兰要从上合组织成员资格中获益面临重大障碍。 7月4日，伊朗总统易卜拉欣·莱西参加了由印度主办的上合组织虚拟峰会，德黑兰成为上合组织第九个成员国。这是伊朗自2005年以来担任该组织观察员地位的升级。除印度外，上合组织其他成员还有中国、俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、乌兹别克斯坦和巴基斯坦。伊朗加入上合组织一天后，伊朗国家批准的新闻网站发表了两位伊朗国际事务专家的评论，他们表示，德黑兰在作为上合组织成员享受任何经济利益之前，必须克服多重国内障碍。瓦希德·沙卡奇-沙赫里对伊朗司法机构米赞通讯社表示：“伊朗必须能够向其他国家的市场供应具有竞争特征的商品和产品。”他表示，这种竞争力对于伊朗实现与其他上合组织成员国的贸易平衡是必要的，这反过来又将使它们能够从美元贸易转向使用本国货币。近年来，为了应对美国和欧盟对伊朗银行系统实施的制裁，伊朗一直寻求减少对美元的依赖。这些制裁阻碍了伊朗进行国际贸易的能力，其中大部分贸易以美元计价。另一位专家阿博法兹尔·佐赫万德（Abolfazl Zohrehvand）告诉《哈姆沙赫里在线》新闻网站，伊朗政府应密切监督并考虑采用上合组织成员国的共同海关标准和规定。佐赫万德说：“我们希望政府采取这些基本措施……支持私营部门……从这种情况中受益。”半官方的塔斯尼姆通讯社承认短期内不太可能取得这样的进展，并于 7 月 10 日发表了一篇文章，援引伊朗-中国工商会主席马吉德雷扎·哈里里的话说：“我们不应寻求加入伊朗核协议的直接好处。”这个组织，例如美元[兑伊朗里亚尔]的价值下跌。”他补充说，经济收益需要“很长时间”才能实现。哈佛大学肯尼迪学院国际安全研究员妮可·格拉耶夫斯基 (Nicole Grajewski) 对美国之音的伊朗闪点播客表示，伊朗从上合组织中受益的另一个障碍是该组织本身的结构。格拉耶夫斯基是《伊朗与上合组织：寻求合法性和政权保护》报告的作者，该报告上个月发表在学术同行评审期刊《中东政策》上。为了简洁明了，以下是 Grajewski 7 月 6 日采访的文字记录。美国之音：伊朗加入这个组织的主要好处是什么？ Nicole Grajewski，哈佛大学肯尼迪学院：就好处而言，上合组织提供的很少。它不像北约或欧盟，成员国享有共同防御或经济一体化等某些特权。上合组织实际上是一个与多个论坛会面的特设组织。在这些论坛的间隙，伊朗有机会与许多中亚国家、俄罗斯、中国、印度和巴基斯坦进行接触。但就[来自上合组织]的实际制度利益而言，它们是相当微不足道的。上合组织的某些方面与政权安全有关，伊朗可能会从中受益。上合组织保留了一份被取缔的组织名单，这些组织属于“三害”，正如[上合组织成员]所说：恐怖主义、极端主义和分裂主义。从本质上讲，上合组织所有成员国都必须承认这些组织为非法组织。美国之音记者：伊朗在成为上合组织正式成员之前已经与上合组织建立了相当长的联系。这种参与在实践中是什么样的？格拉耶夫斯基：上合组织的参与，因为它不像许多欧洲同类机构那样强大，是基于各国外交部长的会议和规划在大型年度峰会上讨论的内容。本次峰会由全体会议组成，领导人对事先讨论的各种提案进行投票。观察员国没有机会对上海合作组织推动的决议或倡议进行投票。现在伊朗可以[作为成员]做到这一点。此外，上海合作组织是通过协商一致来管理的。这意味着所有成员国基本上必须就未来的发展达成一致。所以伊朗也有这个能力。但除上合组织全体会议外，没有任何正式机制允许成员国进行协调。美国之音：您曾撰文称，伊朗从与上合组织的联系中受益于与其他成员国的政治团结。这种团结如何帮助它抵御西方压力？格拉耶夫斯基：对于很多上合组织国家来说，每当其内政受到任何形式的（外部）干涉时，他们都会站出来说这种（感知到的干涉）违反了上合组织的原则，并大肆宣扬这种说法。伊朗在加入上海合作组织之前就从中受益。在[伊朗2009年]绿色运动[反政府抗议活动]期间，上海合作组织（主要由俄罗斯和塔吉克斯坦领导）坚决出面表示抗议活动是[对伊朗事务的外部干涉]。上合组织也一直支持通过外交途径解决伊朗核问题。上合组织站出来支持导致[2015年伊朗核协议]联合全面行动计划的谈判。因此，上海合作组织为伊朗的一些事务提供了[外交]掩护。但这并不总是转化为政策。在很多方面，这种团结都是虚拟的，没有太多实质内容。美国之音：伊朗被接纳为上合组织的其他成员，他们能得到什么？ Grajewski：该组织已经失去了很多意义，部分原因是俄罗斯和中国在该组织的命运上存在分歧，也因为[2017年]印度和巴基斯坦的加入，这确实使其缺乏凝聚力集团。伊朗的加入在某些方面具有象征意义。它让组织表明其拥有更广泛的地理覆盖范围。此外，许多上合组织成员国对该组织的叙述都指出了其经济互联互通的潜力，而伊朗是其中的一个重要节点。此外，伊朗拥有打击国内分裂主义组织和开展[其认为的]反恐行动的经验。其中一些能力[对上合组织其他成员]可能很重要。但这与新国家加入欧盟不同，后者会给其他成员国带来实际的经济利益。我认为，这才是真正的区别。上合组织不像其他组织那样强大或官僚。</description><link/> https://www.voanews.com/a/iran-seeks-boost-as-sco-member-but-faces-domestic-organizational-hurdles-analysts-say/7182733.html<guid> https://www.voanews.com/a/iran-seeks-boost-as-sco-member-but-faces-domestic-organizational-hurdles-analysts-say/7182733.html</guid><pubDate> Sun, 16 Jul 2023 00:22:51 -0400</pubDate><category>美国之音关于伊朗的新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（迈克尔·利平） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ab70-08db85b31d3e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>被捕悬赏的香港活动人士呼吁英国勇敢对抗中国</title><description>香港当局上周悬赏超过 128,000 美元，奖励那些有助于逮捕八名自我流亡的民主活动人士的信息。亨利·里奇韦尔 (Henry Ridgwell) 在伦敦新家附近与刘芬 (Finn Lau) 进行了交谈，刘芬是奖励对象之一。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-activist-subject-to-arrest-bounty-calls-on-britain-to-stand-up-to-china-/7182360.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-activist-subject-to-arrest-bounty-calls-on-britain-to-stand-up-to-china-/7182360.html</guid><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 14:21:46 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-118a-08db855e9f26_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：德国新对华战略审慎，凸显印太地区</title><description>德国本周发布了首个中国战略，称北京为“系统性竞争对手”，并强调欧洲最大经济体需要减少对其最大贸易伙伴的经济依赖。分析人士告诉美国之音，这份长达 64 页的报告中概述的政策转变指出“中国已经改变”，这凸显了德国在与北京的经济关系上更加“谨慎”的尝试。他们还声称，该计划的重点是印度-太平洋地区以及加强军事合作的必要性，这表明德国认识到亚洲安全与柏林利益之间的联系。新加坡国立大学政治学家伊恩·庄 (Ian Chong) 表示，该战略“反映了德国在乌克兰战争后的一些想法”，他表示，这表明柏林已经认识到，经济利益不一定有助于维持和平与某些国家的关系。地缘政治风险 在周四发布的对华战略中，柏林呼吁德国企业将地缘政治风险纳入决策过程，并警告特别依赖中国市场的企业将不得不“承担更大的财务风险”自己”的未来。柏林表示，希望确保与北京的经济关系变得“更公平、更可持续、更互惠”。德国还寻求调整出口管制清单，以保护新的关键技术。德国外长贝尔博克在周四的新闻发布会上强调，德国虽然需要追求经济多元化，但并不打算阻碍中国或德国自身的经济发展。中国外交部周五表示，柏林呼吁减少对中国的依赖是一种保护主义，两国是“伙伴而不是竞争对手”。中国外交部发言人汪文斌表示，我们认为，以去风险、减少依赖为名搞竞争、搞保护主义，把安全概念过度延伸，把正常合作政治化，只会适得其反，制造人为风险。每日新闻发布会。从跨大西洋到印度太平洋 除了与中国的经济联系外，该战略还强调了北京与莫斯科的关系对柏林地位的影响，特别是自乌克兰战争以来。德国在报告中指出，“中国进一步发展与俄罗斯关系的决定对德国的安全具有直接影响。”印度-太平洋地区是一个会产生影响的地方。报告称，德国将扩大“与印太地区密切伙伴的安全政策和军事合作”，并补充说，此举强调了其维护基于规则的国际秩序的承诺。“保护全球公共产品符合德国的利益”该战略指出，“从长远来看，德国在印太地区的安全承诺已经开始加强。”近年来，德国已经开始加大对印太地区的安全承诺。2021年，德国在近20年的时间里向南海部署了第一艘军舰。 2022年，德国派出13架军机参加在澳大利亚举行的军事演习。据路透社本周早些时候报道，德国将首次派兵参加在澳大利亚举行的联合军演。 “由于经济上的相互依存性，这对于我们德国以及欧盟来说都极其重要。”德国陆军参谋长阿方斯·迈斯 (Alfons Mais) 在 7 月 10 日发表的采访中告诉路透社。采访是在部队出发前往澳大利亚之前发布的。新加坡国立大学的张表示，德国在其战略中做出的承诺反映了其对亚洲安全与德国利益之间联系的理解。 “作为这种认可的一部分，德国一直在努力证明它是一个积极且感兴趣的提供安全利益的合作伙伴，”他说。台海的重要性 该战略提到的印太地区的一个关键问题是维持台海的现状，台海是该地区最大的热点之一。德国在报告中强调，它正在努力缓和台湾周边的紧张局势，因为台湾海峡的安全“对于该地区及其他地区的和平与稳定至关重要”。对华战略称，“台湾海峡的现状只能通过和平方式并在双方同意的情况下才能改变”，并补充说军事升级也会影响德国和欧洲的利益。中国声称民主统治的台湾是其领土的一部分，并在过去一年中大幅增加了战斗机出动和在台湾周围进行军事演习的频率。自7月9日以来，中国已向台湾周边地区派遣了131架军机和52艘海军舰艇，其中一些舰艇距离台湾海岸非常近，以至于台湾防务官员将这些举动称为“骚扰”。英国皇家三军研究所副研究员萨里·阿霍·哈夫伦对美国之音表示，由于德国对中国贸易和供应链的严重依赖，印度-太平洋地区——特别是台湾海峡——的军事升级将是一个严重的风险。 “支持该地区盟友的现状符合德国的利益，”她说。北约扩张？尽管德国加大了对印太地区的承诺，但北约也一直在讨论增加其在该地区存在的前景。这个话题是本周在立陶宛举行的北约峰会的焦点。近几个月来，印太安全联盟提出了在日本设立联络处的想法，日本、韩国、澳大利亚和新西兰的领导人均受邀出席峰会，这是印太四个国家领导人第二次参加峰会。参加了该活动。他们的出席以及峰会期间对中国的批评引发了北京方面的愤怒反应。本周早些时候，中国驻欧盟代表团表示北京反对所谓的北约向“亚太地区”扩张。对此，美国驻北约大使朱莉安·史密斯表示：“我们不会增加印太地区的成员。”她说，北约正在做的是“打破美国大西洋盟友和美国太平洋盟友之间的障碍，以应对共同挑战。”一些分析人士对美国之音表示，北约成员国明确决心加强与经常参加北约峰会的四个印太国家的合作与协调。国立东华大学助理教授苏萨·安娜·费伦茨表示：“北约成员国并不回避加强与印度-太平洋地区国家的合作，这也是该联盟为维护该地区和平与稳定做出贡献的方式。”在台湾。政治学家张指出，印太国家可以从德国和其他北约成员国在该地区的存在增加中受益，因为它们在安全问题上的参与可以为该地区国家在试图应对日益激烈的美中竞争时提供更多选择。此外，钟表示，北约与日本和韩国的协调有助于阻止中国采取更多危险行动。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-germany-s-new-china-strategy-prudent-highlights-indo-pacific-/7182176.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-germany-s-new-china-strategy-prudent-highlights-indo-pacific-/7182176.html</guid><pubDate> Sat, 15 Jul 2023 10:50:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4015-08db112b9330_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>