<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 16 日星期五 08:06:13 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港摄影师将观者推向更广阔的视野</title><description>兰博基尼出租车的图像、香港维多利亚港九龙一侧的海滩和带有飞机机翼的红色双层巴士的图像，这些都是英国曾经的统治地位的标志。这些景象可能超乎普通香港人的想象，但对于因网络走红的图片编辑Tommy Fung来说，这些超现实的画面反映了他的创造力。冯对他拍摄的照片进行了处理，几乎他所有的作品都在某处带有他的签名“SurrealHK”，比如出租车牌照或商店招牌。他玩弄视角和比例。他取笑了全球范围内的流行文化参考资料，例如天线宝宝、星球大战和“鱿鱼游戏”中的巨型机器人玩偶。他用一张图片来纪念香港和中国大陆重新开放边界等事件，图片显示东铁火车车厢的阴影几乎被人的手掌挡住了车窗。罗湖站是香港和中国大陆之间乘客的主要铁路检查站，标志清晰可见，许多观众看到了韩国僵尸恐怖惊悚片《釜山行》的影子。 “他帮助世界发现香港的美丽和多样性，同时鼓励当地人重新发明他们已经变得麻木不仁的东西，”Bored Panda 网站在对 Fung 的数字艺术的评论中写道。冯认为，图像越超现实，就越能促使观众接受更广阔的视角，让他们考虑日常生活的替代方案。双重文化浸润 冯在社交媒体上的昵称是SurrealHK，1979年出生于香港，9岁时随家人移居委内瑞拉。他在苏利亚大学 (University of Zulia) 学习平面设计，并于 2005 年获得学位。毕业后不久，他以自由平面设计师的身份开始了自己的事业，并于 2014 年入围 WYNG Masters Award，这是一项主题为香港的比赛那一年的“空气”。两年后，冯移居香港。 “基本上，你所有的积蓄都会很快花光，”冯谈到在委内瑞拉的生活时说。 “这不是一种生活方式。甚至生存都是一个问题。”抗议、骚乱和示威标志着他离开委内瑞拉前往香港之前的周末，香港似乎更安全、更稳定。正是在香港，冯开始使用照片编辑软件，编辑图像以提高对当地问题的认识，并创立了他的 SurrealHK 品牌和网站。冯说，他对香港场景的剪辑反映了他从小就沉浸在委内瑞拉的生活和文化中。他说，委内瑞拉人即使在恶劣的生活条件下也能开怀大笑，在认真对待事情之前先开玩笑。冯说，他用局外人的视角来看待当地人忽视的香港方面。在他的一件作品中，冯在香港地铁站的墙上放置了 35 个摄像头。 2021 年 1 月 7 日，这些摄像头同时从同一角度拍摄了一名身穿黑衣的路过行人的图像。 “每个人对我的作品都有不同的看法，”冯说。 “我的出发点很简单。但是如果那些观众想到别的，我就管不了了。我无法预测他们会怎么想。 ……至于背后的讯息，如果大众想在里面加上自己的解读，我也没法管。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-photographer-pushes-viewers-toward-broader-perspective-/7139403.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-photographer-pushes-viewers-toward-broader-perspective-/7139403.html</guid><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 03:01:59 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音粤语） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-020c-08db64463592_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>维权人士称中国忽视朝鲜难民</title><description>人权活动人士和前官员指责北京违反中国法和国际法，将数千名朝鲜难民置于迫在眉睫的危险之中。美国国会中国执行委员会 (CECC) 主席、美国众议员克里斯·史密斯 (Chris Smith) 表示，大约 2,000 名朝鲜难民被拘留在中国边境，“等待迫在眉睫的强制遣返”，中国政府一直拒绝保护他们。该委员会周二举行听证会，讨论自两国边界在大流行期间关闭以来被北京拘留的朝鲜人的命运。对朝鲜人来说，遣返意味着酷刑、在为平壤政权提供出口收入的营地中强迫劳动，或者死亡。联合国朝鲜人权问题特别报告员伊丽莎白·萨尔蒙 (Elizabeth Salmon) 于 2022 年首次引用了史密斯引用的数字，因此被中国拘留的朝鲜难民人数可能更高。 “中国未能按照其国内法、国际法和人道主义原则的要求向朝鲜难民提供保护，”总部位于首尔的过渡时期司法工作组的法律分析师 Ethan Hee-seok Shin 说。在星期二作证之前，他接受了美国之音韩语组的采访。中国认为朝鲜难民是非法移民。朝鲜将逃离专制国家的人视为叛徒。该政权剥夺其人民的言论、宗教、流动或集会自由。联合国将难民定义为因迫害、战争或暴力而被迫逃离本国的人。据 CECC 称，大规模遣返在中国寻求到达第三国的约 2,000 名朝鲜人可能意味着人道主义和人权危机。违反法律 作为 1951 年《难民公约》及其 1967 年议定书以及《联合国禁止酷刑公约》的缔约国，中国有义务根据不驱回原则保护那些在返回本国后可能面临侵犯人权风险的人。申在提交给听证会的一份声明中说，北京一直忽视其宪法第 32 条，该条规定中国“可以向出于政治原因提出庇护申请的外国人提供庇护”。他还指出，北京2012年颁布的《出境入境管理法》第46条规定，“申请难民身份的外国人，在审查过程中，可以凭公安机关签发的临时身份证件在中国境内停留。 ”根据 CECC 的说法，北京一直阻止联合国难民事务高级专员接触在中国的朝鲜难民，尽管它在 1995 年同意允许联合国难民署工作人员全面接触所有难民。联合国难民署负责确定难民身份并在中国登记寻求庇护者。在本周的华盛顿听证会上以虚拟方式作证的前韩国朝鲜人权事务无任所大使李政勋在一封电子邮件中告诉美国之音韩语版，是时候向北京和联合国难民署发出呼吁了。 “北京违背了它的义务，”他说，“联合国难民署没有履行其职责”，即“诉诸有约束力的仲裁”，并向中国施压，要求其工作人员接触朝鲜寻求庇护者。针对听证会，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周三对美国之音韩语频道表示，政府“已根据中国法律、国际法和国际法妥善处理朝鲜人非法入境相关问题”。人道主义原则。”他继续说，“这个所谓的委员会，对中国存有偏见，歪曲事实，对中国的社会制度和相关政策说三道四，对中国有关政策说三道四，充满了无知和偏见。”他补充说：“我们敦促美国国会和有关方面反思自身存在的问题，停止干涉中国内政，多做有利于中美关系的事情。”联合国的作用 在听证会上，中东欧国家主席史密斯表示，他在 4 月份的一次会议上与联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯分享了他对朝鲜人困境的“深切关注”。周二，史密斯呼吁古特雷斯“请尽最大努力劝阻中国政府不要强行遣返这些难民。”作为回应，联合国发言人斯蒂芬·杜加里克在周二的新闻发布会上表示，古特雷斯“主张尊重国际难民法，反对驱回”。在听证会上作证的奥巴马政府朝鲜人权问题特使罗伯特金表示，联合国在与中国就此问题进行讨论时非常谨慎。他对韩国之音说，联合国对敦促中国采取措施保护难民或“公开批评他们”持谨慎态度，因为在联合国担任要职的中国官员对前韩国大使联合国李明博具有相当大的影响力，他是现任首尔延世大学国际研究学院院长的他在听证会上表示，联合国大会 (UNGA) 的全权证书委员会也应该审查朝鲜在联合国的作用。 “如果南非糟糕到被禁止参加联合国所有活动 20 年，联合国大会难道不应该考虑对朝鲜采取同样的行动，直到实现防扩散和人权目标吗？”李说。 1974 年，联合国大会因南非将种族隔离作为一项国家政策而暂停其对该组织的参与。难民面临的风险 根据朝鲜人权公民联盟，一个总部设在首尔的促进朝鲜人权的人权组织，北京和平壤通过将难民送回朝鲜来获取经济利益。在发给听证会的一份声明中，该人权组织表示，在难民被中国强行遣返后，朝鲜将他们送到劳改营，在那里他们制造假睫毛和假发，出口给中国公司。据该组织称，连接北京和平壤的商业网络雇用难民作为劳工，仅在 4 月份就为朝鲜政权和中国公司赚取了 2260 万美元。声明说：“很可能 [a] 部分原产于朝鲜但为中国公司生产的产品是在拘留从中国遣返的朝鲜难民的监狱中生产的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/rights-activists-call-out-china-for-neglecting-north-korean-refugees/7139787.html<guid> https://www.voanews.com/a/rights-activists-call-out-china-for-neglecting-north-korean-refugees/7139787.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 22:25:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3797-08db6e10af9b_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国在布林肯北京之行前支持印太盟友和合作伙伴</title><description>白宫国家安全顾问杰克沙利文本周正在进行亚洲外交闪电战，参加周四与日本和韩国同行举行的三方会议。周五，他将与日本和菲律宾的同行会面，这是该组织国家安全顾问的首次三边接触。沙利文本周早些时候在新德里举行了会议，随后在东京举行了会议，以敲定印度总理纳伦德拉·莫迪下周正式访问白宫的细节——印度对于华盛顿在该地区的目标来说正变得越来越不可或缺。据一位政府官员称，尽管时间安排“巧合”，但沙利文的会面恰好在国务卿安东尼·布林肯本周末访问北京前几天举行。美国国务院表示，华盛顿在 2 月击落了一个疑似飞越美国领土的中国间谍气球后推迟了对北京的访问，这是拜登政府为修复不断恶化的关系和保持华盛顿与北京之间的沟通渠道所做努力的一部分。史汀生中心中国项目主任孙云表示，加强联盟和伙伴关系是政府有效与中国竞争战略的明确组成部分，而布林肯的北京之行旨在稳定两国关系。 “他们是同一枚硬币的两面，”她告诉美国之音。一次与多个国家合作以支持盟友是通常被称为政府“小多边”战略的一部分。目标是发挥每个合作伙伴的优势并鼓励他们一起工作。华盛顿哈德逊研究所印度和南亚未来倡议主任阿帕纳潘德说：“我们无法形成一个大集团，所以让我们做很多小多边。”她告诉美国之音，这样一来，美国的负担就会减轻，即使它充当了将这些团体凝聚在一起的粘合剂。印太地缘战略 繁忙的外交周旨在重申华盛顿希望加强与印太地区盟友和合作伙伴关系的信息，华盛顿认为印太地区是世界上重要的地缘战略区域，拥有加强经济安全合作的巨大机会，包括关于关键和新兴技术。该地区的挑战包括朝鲜的核威胁，平壤周四发射的两枚短程弹道导弹凸显了这一威胁。与此同时，中国在过去十年大幅增加了军费开支，并进行了华盛顿所谓的“经济胁迫”，让各国为实现政治目标而付出经济代价。在北京在南中国海的海上扩张和与台湾的紧张局势中，对乌克兰的战争放大了该地区的威胁评估，提醒各国注意中国潜在入侵的破坏性影响。这导致个别国家增加国防开支，并要求美国在该地区的存在越来越强大，包括更多的联合军事演习、加强防御态势和为韩国提供更强大的核保护伞，即所谓的延伸威慑。美国企业研究所高级研究员扎克·库珀在最近与战略与国际研究中心举行的一次活动中说：“我们知道他们倾向于平衡威胁，各国都感到受到威胁。”北京将美国增加存在定性为“明显的军事挑衅”，拜登政府拒绝接受这一指控。美国负责南亚和东南亚事务的副助理国防部长林赛·福特在会议期间表示：“我们正在寻找更多存在的方式，这是对安全环境变化的回应，而不是迫使安全环境发生变化。” CSIS 事件。 “如果那不是真的，我们就不会有如此有兴趣让美国更多地在那里的盟友和伙伴。”美国对外关系委员会日本研究高级研究员希拉史密斯说，除了防务背景，美中关系“不仅仅是一场军备竞赛”。她对美国之音说：“现在是一场争夺优势的竞争，未来的战略优势，也是技术和经济实力的竞争。”美国官员表示，布林肯访华旨在恢复平静和常态，不太可能在影响华盛顿与北京关系的众多问题上取得任何重大突破。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-shores-up-indo-pacific-partners-ahead-of-blinken-s-beijing-trip/7139779.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-shores-up-indo-pacific-partners-ahead-of-blinken-s-beijing-trip/7139779.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 22:08:14 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Patsy Widakuswara) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ff36-08db6e0dd81c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧盟敦促释放被监禁的香港报纸创始人赖</title><description>欧洲议会周四通过一项决议，要求立即释放苹果日报创始人黎智英，并废除香港国家安全法，该法一直被用来针对民主活动人士和像黎智英这样的中国批评者。该决议获得广泛支持，483票赞成，9票反对，42票弃权。英国公民黎智英于 1995 年创办了《苹果日报》，该报成为香港最受欢迎的报纸之一，直到当局于 2021 年强制其停刊。自 2020 年以来，香港当局将这位民主倡导者和批评中国的人士作为目标——部分是为了报复对于该报对中国政府的批评。现年 75 岁的赖自 2020 年 12 月以来一直被关押在戒备森严的监狱中。他的儿子塞巴斯蒂安赖说，该决议“向香港发出了一个强有力的信息，即以我父亲和其他民主派知名人士为目标并加以监禁，企图让他们闭嘴，不会被国际社会忽视。”欧盟决议敦促“香港政府立即无条件释放和撤销对黎智英和所有其他行使言论自由和基本人权的民主派代表和活动人士的所有指控。”它还呼吁香港当局“停止阻碍所有记者的工作”。自2020年国安法生效以来，黎智英被拘留和《苹果日报》被强制关闭已成为香港新闻自由和其他基本权利迅速恶化的标志。法，将任何分裂国家、颠覆、恐怖主义或与外国势力勾结的行为定为犯罪。据新闻自由组织无国界记者组织 (RSF) 称，至少有 13 名记者和媒体工作者在香港被拘留。 9 月审判 因违反商业租赁协议而被判近 6 年徒刑的黎智英，计划于 9 月因涉嫌违反国家安全法而受审。他被指控煽动叛乱和与外国特工勾结——指控他通过他的新闻工作和民主活动主义犯下了这些罪行。他将面临无期徒刑。 Lai 的法律团队负责人 Caiolfhionn Gallagher 律师在一份声明中警告说，“他现在面临着牢狱生活的前景，而我们现在面临着一个英国国民因捍卫民主价值观并在国际上行使他的国际权利而死于狱中的可怕前景。受保护的权利。”英国政府因未能强烈表态支持赖而受到批评。 “看到欧洲议会现在为黎智英发声令人鼓舞，”加拉格尔在声明中补充道。 “现在，香港必须采取行动——以免为时已晚。”新闻自由团体也赞扬了该决议。 “在强调香港政府对被拘留的出版商黎智英的迫害时，通过这项决议是欧洲议会为解决该地区新闻自由下滑的重要一步，”无国界记者组织东亚分社主任塞德里克阿尔维亚尼在一份声明。 Sebastien Lai 说，他“感谢欧洲议会对香港法治和基本权利和自由令人震惊的恶化所采取的强硬立场和重要认可，以及他们要求释放我父亲的呼吁。” “他们照亮了香港希望隐藏的黑暗角落，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-urges-release-of-jailed-hong-kong-newspaper-founder-lai/7139335.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-urges-release-of-jailed-hong-kong-newspaper-founder-lai/7139335.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 18:18:29 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2f17f440-fe39-4734-a808-736d7132cfb4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国警告在日益紧张的情况下与中国误判</title><description>美国官员表示，美国正在加强与中国的接触，因为它认为其最大竞争对手误判的可能性越来越大。美国国务院周三宣布，国务卿安东尼·布林肯本周将前往北京。该部门表示，此行期间，布林肯预计会见包括外交部长秦刚在内的中国高级官员。此行被视为拜登政府在两国发生一系列外交冲突后修复与北京关系的努力的一部分。负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔克里滕布林克在与记者的电话简报中说：“我们带着现实、自信的态度和真诚的愿望来到北京，以尽可能最负责任的方式管理我们的竞争。”周三。在电话简报会上，乔·拜登总统的副助理、国家安全委员会印太事务协调员库尔特·坎贝尔说，“现在正是进行密集外交的时候。”坎贝尔上周呼吁与北京保持“适当的外交”，称与中国发生误判的可能性正在增加。他是在华盛顿哈德逊研究所主办的一次活动上发表上述言论的。根据国务院的通话内容，布林肯周二呼吁与中国“保持畅通的沟通渠道”，以避免在与秦的通话中出现“误判和冲突”。秦呼吁美国尊重“中国的核心关切”，“停止干涉中国内政，停止以竞争为名损害中国主权、安全和发展利益”，根据中国外交部发布的呼吁发言人汪文斌。分析人士表示，此行期间在关键的双边问题上取得突破的可能性仍然很低。前国家安全委员会中国事务主任丹尼斯·怀尔德 (Dennis Wilder) 表示：“这次访问最多只能在双边关系下建立底线，并为其他内阁级别的互动铺平道路。” “由于台湾和美国限制向中国出口高科技等问题的高度不信任和棘手的性质，关系的真正稳定将被证明是难以捉摸的，”怀尔德补充说，他现在是美国倡议的高级研究员- 乔治敦大学全球问题中国对话。 “即使没有取得突破，谈话也很重要，”哈德逊研究所亚太安全主席帕特里克克罗宁说。克罗宁表示，双方可能会在乌克兰、贸易和气候变化问题上看到一些进展。 “在领导人今年晚些时候举行峰会时对外交制高点的共同渴望的推动下，我认为布林肯国务卿将能够找到一些共同感兴趣的领域。和平结束乌克兰战争，启动人工智能对话，贸易和气候变化都是可能的，”克罗宁说。布林肯访问北京是拜登和中国国家主席习近平 2022 年 11 月在印度尼西亚巴厘岛会晤时商定的。那次会晤没有带来突破，但被视为稳定两国关系的重要一步。但随着双方在台湾和乌克兰等热点问题上发生冲突，紧张局势升级。 2 月，在疑似中国间谍气球进入美国领空后，布林肯取消了他的北京之行。从那以后，美国一直在稳步努力恢复与北京的对话，尽管局势紧张。最近几周，双方进行了高层会谈，双边关系可能出现解冻。上周，克里滕布林克和国家安全委员会中国事务高级主任莎拉·贝兰前往北京会见了外交部副部长马朝旭和北美和大洋洲事务司司长杨涛。美国之音的克里斯蒂·李为本报道做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-warns-of-miscalculation-with-china-amid-growing-tensions/7139290.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-warns-of-miscalculation-with-china-amid-growing-tensions/7139290.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 17:38:23 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（切特拉章） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cae9-08db1b9561d1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>安全公司：疑似中国黑客入侵全球数百个网络</title><description>美国网络安全公司 Mandiant 周四表示，疑似有国家支持的中国黑客利用流行的电子邮件安全设备中的安全漏洞闯入全球数百家公共和私营部门组织的网络，其中近三分之一是包括外交部在内的政府机构。 Mandiant 首席技术官查尔斯·卡马卡尔 (Charles Carmakal) 在一份电子邮件声明中表示：“这是自 2021 年初大规模利用 Microsoft Exchange 以来已知的由与中国有联系的威胁行为者进行的最广泛的网络间谍活动。”那次黑客入侵全球数万台计算机。在周四的一篇博文中，谷歌旗下的 Mandiant 表示“高度相信”利用梭子鱼网络电子邮件安全网关中软件漏洞的组织正在从事“支持中华人民共和国的间谍活动”。它说这项活动早在十月就开始了。 Mandiant 说，黑客发送包含恶意文件附件的电子邮件，以获取对目标组织的设备和数据的访问权限。这些机构中，55%来自美洲，22%来自亚太地区，24%来自欧洲、中东和非洲，包括东南亚地区的外交部、台港地区的外贸办和学术机构。 .该公司表示。 Mandiant 表示，美洲的主要影响可能部分反映了梭子鱼客户群的地理位置。 Barracuda 于 6 月 6 日宣布，其部分电子邮件安全设备早在 10 月就遭到黑客攻击，为入侵者提供了进入受感染网络的后门。黑客攻击非常严重，以至于这家加利福尼亚公司建议完全更换这些设备。 Mandiant 说，在 5 月中旬发现它后，Barracuda 发布了遏制和补救补丁，但 Mandiant 将其识别为 UNC4841 的黑客组织改变了其恶意​​软件以试图维持访问。然后，该组织“针对位于至少 16 个不同国家/地区的一些受害者进行高频行动反击”。布林肯之行 随着美国国务卿安东尼·布林肯本周末启程前往中国，作为拜登政府努力修复华盛顿与北京之间不断恶化的关系的一部分，泄密消息传出。他的访问最初计划在今年年初进行，但在发现并击落美国所说的中国间谍气球后被无限期推迟。 Mandiant 表示，组织和个人账户层面的目标都集中在中国的高度政策优先事项上，特别是在亚太地区。它说，黑客搜索了为对中国有政治或战略利益的政府工作的人的电子邮件帐户，当时他们正在参加与其他国家的外交会议。在周四的一份电子邮件声明中，梭子鱼表示，其全球约 5% 的活跃电子邮件安全网关设备显示出潜在危害的证据。它表示将免费为受影响的客户提供更换设备。美国政府指责北京是其主要的网络间谍威胁，国家支持的中国黑客从私营和公共部门窃取数据。就影响美国的原始情报而言，中国最大的电子渗透针对的是 OPM、Anthem、Equifax 和 Marriott。今年早些时候，微软表示，受国家支持的中国黑客一直在瞄准美国的关键基础设施，并可能为未来危机期间美国和亚洲之间关键通信的潜在中断奠定技术基础。中国表示，美国也从事针对中国的网络间谍活动，侵入其大学和公司的计算机。</description><link/> https://www.voanews.com/a/security-firm-suspected-chinese-hackers-breached-hundreds-of-networks-globally/7139172.html<guid> https://www.voanews.com/a/security-firm-suspected-chinese-hackers-breached-hundreds-of-networks-globally/7139172.html</guid><pubDate> Thu, 15 Jun 2023 16:48:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6986AFC0-C8AE-4E8A-9ECC-D7C2B14B6854_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>