<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 6 日，星期日 03:55:20 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国共产党已经执政75年了。会达到100吗？</title><description></description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-communist-party-has-ruled-for-75-years-will-it-make-it-to-100-/7810001.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-communist-party-has-ruled-for-75-years-will-it-make-it-to-100-/7810001.html</guid><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 02:18:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/cbe02e7f-e5b1-408b-b0e0-0101db0307fb_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>朝鲜和中国庆祝建交75周年</title><description>韩国首尔——周日，在外界对两国关系提出质疑之际，朝鲜和中国领导人互致信息，表达了加强两国关系的希望，庆祝两国建交 75 周年。此次信息交换之际，朝鲜和俄罗斯急剧扩大合作，而中国显然与之保持距离。专家表示，未来几个月朝鲜和中国之间的交流和纪念活动的程度将为了解两国关系的确切状况提供线索。据朝鲜官方通讯社朝中社报道，朝鲜领导人金正恩在致中国国家主席习近平的信中表示，朝鲜政府将“坚定不移地努力巩固和发展两国之间的友好合作关系”。朝中社称，习近平在给金正恩的电报中表示，中国愿共同推动“两国社会主义事业稳定深入发展”。自1949年10月6日朝鲜与中国建交以来，两国关系常被形容为“唇齿相依”。作为朝鲜最大贸易伙伴和主要援助提供者，中国被怀疑避免全面执行联合国对朝鲜的制裁，并秘密运送援助物资以帮助其贫困邻国维持生计，并继续充当抵御美国对朝鲜半岛影响力的堡垒。 。但许多观察人士表示，中国不愿与朝鲜和俄罗斯结成三向反西方联盟，因为它更喜欢稳定的地区安全环境来应对众多经济挑战并维持与欧洲及其亚洲邻国的关系。由于外界普遍怀疑朝鲜向俄罗斯提供用于乌克兰战争的常规武器，以换取军事和经济援助，朝鲜和俄罗斯的关系显着走近。 6月在平壤举行的一次会议上，金正恩和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京签署了一项协议，规定如果任何一个国家受到攻击，将进行相互军事援助，这被认为是冷战结束以来两国最大的防务协议。朝鲜因推进核计划而陷入与美国、韩国及其伙伴的对抗。金正恩表示，他被迫扩大核能力和常规能力，以应对美国领导的安全威胁。周日，朝中社报道称，金正恩监督一所军事学院学员进行的实弹射击演习。据朝中社报道，金正恩在观看演习后表示，军事学院的训练项目必须集中于“通过快速机动和突然行动消灭敌人的游击战争战术”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/north-korea-and-china-mark-their-75th-anniversary-of-ties/7812074.html<guid> https://www.voanews.com/a/north-korea-and-china-mark-their-75th-anniversary-of-ties/7812074.html</guid><pubDate> Sun, 06 Oct 2024 02:13:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c9aecdf2-b9e7-4d2a-9eb9-8ad212c95fa2_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国称已从黎巴嫩撤回215名公民</title><description>北京——中国周六表示，已从黎巴嫩撤离了 215 名中国公民。自上个月以来，以色列一直在黎巴嫩进行猛烈轰炸，造成 1,100 多人死亡。本周，以色列表示，以色列军队对黎巴嫩南部部分地区发动了“地面袭击”，该地区是伊朗支持的真主党的据点，此前几天对该组织控制的黎巴嫩全国地区进行了猛烈袭击。以色列最近将重点转向确保其与黎巴嫩北部边境的安全，自从真主党在 10 月 7 日袭击巴勒斯坦盟友哈马斯后发动袭击以支持该组织以来，黎巴嫩几乎每天都发生冲突。地面搜查行动发生后，俄罗斯、法国、西班牙、德国、英国等多个国家已启动从黎巴嫩撤侨行动。北京外交部在给法新社的一份声明中表示，这是中国政府的安排。中国驻黎巴嫩使馆将继续在黎巴嫩履行职责，并将继续协助在黎中国公民采取安全措施。外交部没有透露撤离的中国公民被送往何处。据黎巴嫩当局称，自9月23日以色列轰炸升级以来，该国已有超过1110人死亡，超过100万人被迫逃离家园。  周三，在伊朗向以色列发射一系列导弹后，中国敦促世界大国防止冲突“进一步恶化”，以色列警告称，这将使德黑兰为这次袭击“付出代价”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-it-evacuated-215-nationals-from-lebanon/7811787.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-it-evacuated-215-nationals-from-lebanon/7811787.html</guid><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 16:50:31 -0400</pubDate><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/85094983-8978-4372-a6de-71bda9086d62_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>泰国旅游城市清迈遭洪水淹没，大象搁浅</title><description>曼谷——深受游客欢迎的泰国北部城市清迈周六因季节性降雨导致主要河流泛滥成灾，引发大范围洪水。当局下令进行部分疏散，并表示他们正在努力将水从居民区抽出，并清除水道和排水沟中的障碍物，以帮助水更快退去。全市设立了数十个避难所，为房屋被洪水淹没的居民提供住所。清迈市政府表示，流经该市东部边缘的平河水位处于极高水平，并且自周五以来一直在上涨。不过，省水利厅周六预测，水位可能保持稳定，并在五天内回落到正常水平。大象互相帮助泰国媒体报道称，周六，从该市郊区的几个保护区和公园疏散大象和其他动物的工作仍在继续。大约 125 头大象和其他动物被从大象自然公园转移到安全地带，其中一些大象自行逃出，寻找更高的地方。该地区约10个动物收容所已被洪水淹没。公园在网上发布的视频生动地说明了关怀和同情心不仅仅是人类的特质。视频显示，公园里的几头大象通过上涨的泥水逃到了没有被淹没的地面。其中三人轻松地冲过洪水，但据公园称，第四人是盲人，落后了。穿过破损的栅栏变得更加困难。它的同伴似乎在呼唤它，引导它到自己身边。高水位阻碍了疏散工作 高水位阻碍了更多动物的疏散工作，同时预计还会有更多降雨。清迈省长 Nirat Pongsitthavorn 表示，最近的洪水是六周内的第二次，超出了预期。泰国国家铁路暂停了前往清迈的服务，从曼谷出发的北线列车终点站是南邦府，向南行驶约 1 1/2 小时。清迈国际机场周六表示，一切正常。据报道，周六泰国 20 个省份发生洪水，其中大部分位于北部。防灾减灾部表示，自8月以来，洪水已造成至少49人死亡、28人受伤。在泰国首都曼谷，政府周六表示，未来 7 天内将让更多的水从中部猜纳府的湄南河水坝流出，因为水坝可能会超出其容量。泄水可能会影响居住在泰国中部地区（包括曼谷及周边地区）水道附近的下游居民。</description><link/> https://www.voanews.com/a/floods-inundate-thailand-s-northern-tourist-city-of-chiang-mai-/7811772.html<guid> https://www.voanews.com/a/floods-inundate-thailand-s-northern-tourist-city-of-chiang-mai-/7811772.html</guid><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 16:02:50 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8eb9ae30-c4f4-4442-b720-f1790e899f75_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国：欧盟计划对中国电动汽车征收关税不利于两国关系</title><description>北京——新华社周六称，欧盟委员会决定对中国制造的电动汽车加征关税，可能会破坏中国与欧盟数十年的合作，并危及气候变化目标。周五，欧盟表示将继续对中国制造的电动汽车征收高额关税，尽管欧盟最大经济体德国拒绝了这些关税。这场争端是十年来与北京最大的贸易争端。官方新华社表示，此举暴露出“根深蒂固的保护主义冲动”。报告称：“这些关税非但不能促进合作，反而可能引发贸易冲突，不仅可能损害中欧关系，还会损害欧洲自身的绿色转型雄心。” “前进的道路是明确的：必须放弃保护主义关税，以支持继续谈判。”近年来，欧洲对中国制造的电动汽车的进口量猛增，引起了一些国内电动汽车生产商的担忧，他们可能会因廉价的中国电动汽车浪潮而蒙受重大损失。拟议对中国制造的电动汽车征收高达 45% 的关税，这将使汽车制造商额外花费数十亿美元将汽车引入欧盟，该关税将从下个月开始征收，为期五年。负责监督欧盟贸易政策的欧盟委员会表示，经过一年的反补贴调查后，关税将反击其认为不公平的中国补贴。不过，它周五表示将继续与北京方面进行谈判。一个可能的妥协方案是设定最低销售价格。中国商务部对计划中的关税表示强烈反对，称其“不公平、不合规、不合理”。它在世界贸易组织向他们发起了挑战。北京今年对欧盟白兰地、乳制品和猪肉产品的进口发起了调查，这被视为报复性举措。美国对进口中国电动汽车征收100%关税。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-eu-plan-to-press-ahead-with-chinese-ev-tariffs-bad-for-ties/7811444.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-eu-plan-to-press-ahead-with-chinese-ev-tariffs-bad-for-ties/7811444.html</guid><pubDate> Sat, 05 Oct 2024 05:49:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b7e79d37-520d-4d9e-9783-2142b7cd05d3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告称中国可能对台湾发动经济战以迫使其投降</title><description>华盛顿——多年来，美国军方官员和分析人士一直警告中国可能对台湾进行武装袭击或封锁，但周五发布的一份报告对可能有效针对这个自治岛屿使用的非军事策略发出了危险信号。华盛顿研究机构保卫民主基金会在报告中表示，北京可以发动经济和网络战争，在不直接使用军事力量的情况下迫使台湾投降。报告称，这种可能但被忽视的情况对台湾最大的盟友美国构成了挑战，并建议华盛顿为如何最好地应对做好准备。今年早些时候，FDD 研究人员与台湾的银行和金融专家合作两天，模拟北京可能采取的非军事行动，例如虚假信息活动和对基础设施的网络攻击。 FDD 表示，此次演习是此类演习中的首次，旨在填补分析空白。报告称：“现代全球化创造了更多的经济联系，中国可以利用这些联系来实现胁迫性目标。技术创新创造了更多的数字联系，为胁迫提供了更多可能性，包括针对关键基础设施。”北京誓言如有必要，将使用武力占领台湾，尽管中国国家主席习近平承诺将“尽最大努力”以和平方式实现这一目标。1949年内战期间，台湾因战败的国民党政府逃往台湾而从大陆分裂出去。自2016年北京开始加大对台湾的外交和军事压力以来，台海局势紧张，促使美国加大支持力度，根据美国法律，华盛顿有义务向台湾提供足够的军事装备。其辩护称，维护海峡和平并与台湾等民主国家站在一起维护基于规则的世界秩序符合美国利益，北京方面要求美国远离台湾，称这纯粹是为了维护台湾的利益。美国总统拜登已表示，如果中国发动武装袭击，他将派兵保卫台湾，但美国政府尚未制定应对非军事策略的计划，这让北京可以灵活地在不引发冲突的情况下破坏台湾。捍卫民主阵线的研究人员表示，这是华盛顿对军事入侵的直接回应。台湾外交部和国防部没有立即对该报告发表评论。据估计，有 100 万台湾人在中国生活和工作，经济联系日益密切。这使得经济胁迫、抵制和军事封锁的可能性成为更大的威胁。可能采取的行动 在模拟演练中，美国和台湾的专家研究了北京可能采取的行动，例如进行心理战以削弱公众信任、禁止进口台湾产品或提高关税、卖空台湾股票、冻结跨境银行转账等。海峡，切断光纤电缆，并瞄准能源进口和储存。报告建议台湾实现能源进口多元化、将企业从大陆迁出、开发新市场、建立联盟和伙伴关系。报告还建议美国制定一套应对中国的方案并改善与盟友的协调。与FDD合作进行模拟演习的台湾银行金融研究院认为，台湾必须增强其金融弹性。报告称：“中国可能会破坏台湾金融体系的稳定，从而煽动社会动荡，以此作为入侵的先兆。”总部位于华盛顿的全球台湾研究所执行主任萧盛表示，北京已经加大了针对台湾的非军事措施，预计未来几年还将加大力度。萧表示：“美国和台湾有必要与盟友和志同道合的伙伴合作，增强我们对中国将经济相互依存武器化的集体抵御能力。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-could-wage-economic-war-on-taiwan-to-force-surrender-report-says-/7811357.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-could-wage-economic-war-on-taiwan-to-force-surrender-report-says-/7811357.html</guid><pubDate> Fri, 04 Oct 2024 21:57:14 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-179e-08dc0dbc7750_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>