<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 5 日星期一 22:46:25 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国驻洪都拉斯大使馆揭牌</title><description>周一，中国驻洪都拉斯大使馆正式落成启用，就在这个中美洲国家将外交效忠对象从台湾转向北京几周后。仪式在首都特古西加尔巴的一家酒店举行，因为北京尚未确定其外交使团的办公大楼。官员说，临时特使于波将领导驻洪都拉斯大使馆，并领导寻找永久性大使馆大楼。 “中国驻洪都拉斯大使馆将尽一切可能履行作为两国关系窗口和平台的责任，”于在周一的活动中说。洪都拉斯外交部长恩里克雷纳告诉记者，休马拉卡斯特罗总统将于周二前往中国进行她的首次正式访问，计划于 6 月 9 日至 13 日进行。“将签署一系列备忘录，文件，框架协议，”他说，卡斯特罗会见她的对手习近平。雷纳补充说，甚至在自由贸易协定谈判开始之前，中国就已经为进口瓜类、虾、香蕉和其他洪都拉斯产品打开了大门。 3月，洪都拉斯与台湾断交，承认中国。这一转变使在外交上承认台湾的国家数量减少到 13 个。中国认为这个自治、民主的岛屿是其领土的一部分，总有一天会被夺回。根据其“一个中国”政策，它不允许各国正式承认北京和台北。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-inaugurates-embassy-in-honduras-/7124143.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-inaugurates-embassy-in-honduras-/7124143.html</guid><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 18:44:47 -0400</pubDate><category>美洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-9190-08db66107f1d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国发布在台湾附近与中国军舰相遇的视频</title><description>美国军方周一发布了一段视频，称其称周末在台湾海峡进行的“不安全”演习中，一艘中国海军舰艇突然横穿美国驱逐舰的航道，迫使美国船只减速以避免碰撞。据美国军方称，在周六的事件中，一艘中国导弹驱逐舰在左舷超过了美国军舰 Chung-Hoon，然后在大约 137 米（150 码）的距离处向右转过船头。美国印太司令部。视频显示，这艘美国驱逐舰保持航向，但军方表示其速度降至 10 节“以避免碰撞”。近距离接触发生在美国船只和加拿大护卫舰 HMCS Montreal 正在台湾和中国大陆之间的海峡进行“航行自由”过境时，中国声称这是其经济区的一部分，美国及其西方盟友称这是受国际通行自由的管辖。美国国家安全委员会发言人约翰柯比周一在白宫告诉记者，台湾海峡的近距离接触是中国军队“日益加强的侵略性的重要组成部分”。他将中国的行动描述为“不安全”和“不专业”，并表示这种演习在未来可能会导致“误判”。 “用不了多久就会有人受伤，”他说。中船横穿美舰船首后，再次调直，开始平行航行。中国军舰没有尝试对在美国驱逐舰后面航行的加拿大护卫舰进行类似的机动。印太司令部表示：“中勋号和蒙特利尔号通过台湾海峡表明美加两国共同致力于自由开放的印太地区。” “美军在国际法允许的任何地方安全负责地飞行、航行和行动。”事发当天，美国国防部长劳埃德奥斯汀和中国国防部长李尚福将军都在新加坡参加年度防务会议。李周日为中国的回应辩护，称西方盟国船只“航行自由巡逻”通过是对中国的挑衅。李在新加坡香格里拉对话会上对一些世界顶级国防官员说，北京对“无害通过”台湾与中国大陆之间的水域没有任何问题，但“我们必须防止试图利用这些自由的企图航行[巡逻]，无辜的通道，行使航行霸权。”美国海军第七舰队在一份声明中说，导弹驱逐舰忠勋号和加拿大皇家海军哈利法克斯级护卫舰蒙特利尔号进行了例行的台湾海峡过境“通过公海航行和飞越自由根据国际法适用的水域”法律。”声明说，双边过境“表明了美国和我们的盟友及合作伙伴对自由开放的印太地区的承诺。”中国声称台湾是其领土的一部分，虽然美国承认“一个中国”政策并且北京声称台湾是自己的，但华盛顿继续向台北出售武器。李建议美国及其盟友制造了危险，应该把重点放在“照顾好自己的领空和领海”上。他通过翻译说：“最好的办法是各国，尤其是各国的海军舰艇和战斗机，不要在他国领土附近采取封闭行动。” “去那里有什么意义？在中国，我们总是说，‘管好你自己的事。’”奥斯汀周六在同一个安全论坛上说，华盛顿不会“面对来自中国的欺凌或胁迫退缩”，并将继续定期航行飞越台湾海峡和南中国海，强调它们是国际水域，反击北京的全面领土主张。除了星期六在台湾海峡的机动外，美国还表示，一架中国的 J-16 战斗机上个月底“进行了不必要的激进机动”，同时在南中国海拦截一架美国空军侦察机，直接飞到美国前方飞机的机头。李拒绝了奥斯汀在会议间隙发言的邀请，尽管周五论坛开幕时两人在同一张桌子的相对两侧坐下之前确实握手了。奥斯汀说这还不够。 “晚餐时亲切的握手不能替代实质性的参与，”奥斯汀说。尽管中美关系紧张，美国高级外交官周一在北京与中国官员举行了会谈。美国国务院称此次会谈“坦诚而富有成效”，其中包括美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔克里滕布林克以及中国外交部官员马朝旭和杨涛。美国国务院在一份声明中说，这些讨论是两国“保持开放沟通渠道的持续努力的一部分”。克里滕布林克因于 6 月 4 日抵达北京而受到批评——这是北京 1989 年天安门广场镇压事件 34 周年。柯比周一在他的白宫简报会上为这次旅行的时间辩护，称批评者“只是无中生有地大谈特谈”。 “我们不会称之为失误，”他在回答记者提问时说。 “这是一次计划已久的旅行，这就是日程安排的方式。”本报告部分资料来自美联社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-releases-video-of-encounter-with-chinese-warship-near-taiwan/7123398.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-releases-video-of-encounter-with-chinese-warship-near-taiwan/7123398.html</guid><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 10:13:18 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3859-08db65ccb5b2_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>陷入美中竞争，韩国向华盛顿靠拢</title><description>乍一看，中国对韩国印太战略表示不满似乎很奇怪，该战略勾勒了韩国总统尹锡烈的外交政策愿景。毕竟，这份长达 42 页的文件并没有直接批评中国。事实上，它几乎没有明确提及中国，只是称其为“实现繁荣与和平的重要伙伴”。然而，在 12 月下旬印度太平洋战略发布一天后，中国外交部发言人被问及有关该战略的问题时，中国外交部发言人简洁地回应，警告不要形成“排他性小集团”。仔细检查有助于解释原因。这篇论文充斥着被广泛视为对北京的间接批评，北京在国内变得更加独裁，对邻国也更加咄咄逼人。例如，该文件谴责使用武力和胁迫。它支持维护建立在民主、法治和人权基础上的“基于规则的国际秩序”。也许最重要的是，在韩国的官方政策文件中，印太战略首次将台湾的命运与韩国和更广泛地区的命运联系起来——这与中国声称该问题纯属国内事务的说法相矛盾。这一事件体现了尹如何更明确地将他的国家与美国结盟，并更加大胆地对抗中国。分析人士表示，虽然经过仔细校准，尹的举动让人对他处理华盛顿和北京之间大国竞争的方式毫无疑问。面对北京 去年上任的保守派尹在任领导下不难找到这种转变的证据。最近最明显的例子出现在 4 月，当时 Yoon 谴责台湾“企图以武力改变现状”——这显然是指中国对这个自治岛屿增加的军事威胁。 Yoon 补充说，这个问题具有全球重要性。在中国外交部就尹的言论斥责之后，首尔予以反击，召见中国大使，抨击北京的批评“难以启齿”，并就中国官方媒体对尹的“毫无根据”的贬低提出申诉。中国还看到尹与历史上的竞争对手日本恢复关系，为两国在共同威胁方面与美国更密切的合作铺平了道路。美国主导的倡议 在尹的领导下，韩国还广泛参与了以对抗中国为重点的多边组织。最近，Yoon 参加了在日本举行的先进民主国家 G7 会议，导致该组织发表了有史以来最强烈的针对中国的声明。并非所有这些都是新的。在尹的自由派前任文在寅的领导下，韩国首先参加了七国集团、北约、四方和美国领导的民主国家峰会。但 Yoon 走得更远，他加入了旨在抗衡中国经济影响力的印太经济框架，以及被视为削弱中国在太平洋岛屿影响力的“蓝色太平洋伙伴”。伦敦国王学院韩国问题专家拉蒙·帕切科·帕尔多 (Ramon Pacheco Pardo) 坚持认为，鉴于这些趋势，韩国显然不再寻求美国和中国之间的中间地带。 “在我看来，政策没有太大变化。但我认为 Yoon 对于他在中国所做的事情比 Moon 更开放，”Pacheco Pardo 说。以价值观为导向的团结 当被问及韩国为何参与这么多美国主导的地区倡议时，韩国外交部副部长崔泳三回答说，首尔也愿意与北京更多地参与。 “[这]不仅仅是美国主导的区域合作或团结。这是以普世价值为主导的国际团结，”崔说。 “我们与美国合作不仅仅是因为它是美国，[而且]因为它有利于自由、和平与繁荣……我们欢迎中国更积极地参与这项国际努力。”崔顺实在为接待来自 17 个太平洋岛国的领导人参加首届韩国-太平洋岛国峰会做最后准备时接受了美国之音的采访。上周举行的峰会后发表的联合声明强调了“共同的普世价值”的重要性，崔坚持认为这是首尔外交政策的基础。 “如果没有任何主动性或正确的方向，我们不知道最终会走向何方，”他说。 “普世价值是我们必须前进的方向。”保持自主权 尽管 Yoon 对中国提出批评，但韩国和美国之间似乎仍存在分歧。例如，不确定韩国是否会在任何台湾战争中与其美国盟友交战。在去年的一次采访中，Yoon 表示，即使在与台湾有关的冲突中，美韩联盟也应该继续关注朝鲜，他说平壤可能会利用这一点进行挑衅。在尹的领导下，韩国拒绝了直接向正在与俄罗斯入侵作斗争的乌克兰运送武器的请求。韩国也没有加入以美国为首的对中国经济施压运动的各个方面——这或许是一个不足为奇的事实，因为中国仍然是韩国最大的贸易伙伴。最值得注意的是，尽管美国施压，韩国并未对其向中国出口利润丰厚的半导体施加限制。可能的原因是：根据 Business Korea 上周引用的官方数据，韩国去年将 55% 的半导体出口出口到中国。中国的反击 由于韩国经济如此依赖中国，首尔仍然容易受到北京的胁迫。越来越多的迹象表明，中国可能会像最近一样利用这种影响力。 2017 年，在首尔安装北京视为威胁的美国导弹防御系统后，中国开始对韩国企业进行痛苦的经济报复行动。上个月底，中国似乎阻止大陆访问韩国的全能门户网站 Naver 网站。此外，越来越多的中国官方媒体社论将矛头指向尹。首尔延世大学教授杰弗里·罗伯逊 (Jeffrey Robertson) 预测，如果中国的抵制加剧，尹目前的做法将困难得多。在罗伯逊看来，韩国与美国和中国的关系可以比作摆动的钟摆。他说，处于这种钟摆摆动的中间点是韩国与美国的密切安全关系以及与中国的经济关系。 “除非发生极端情况，否则这两者不会改变，”他说。 Lee Juhyun 为这个故事做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/caught-in-us-china-rivalry-south-korea-inches-toward-washington/7123279.html<guid> https://www.voanews.com/a/caught-in-us-china-rivalry-south-korea-inches-toward-washington/7123279.html</guid><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 09:11:56 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ec71-08db65c293c2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美中国防部长相互指责对方加剧台湾紧张局势</title><description>美国和中国在新加坡举行的周末会议上互相指责。两国最高军事领导人在旨在强调团结的峰会上分别发表讲话，相互指责对方加剧了台湾海峡的紧张局势。正如美国之音的 Arash Arabasadi 报道的那样，在该地区日益紧张的训练演习之后，言辞愈演愈烈。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-defense-chiefs-accuse-each-other-of-ratcheting-up-taiwan-tensions/7122512.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-defense-chiefs-accuse-each-other-of-ratcheting-up-taiwan-tensions/7122512.html</guid><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 16:04:37 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Arash Arabasadi) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8365-08db652e2bad_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾以人权守夜纪念 1989 年天安门镇压</title><description>周日，台湾首都台北举行了人权电影节、烛光表演和热情洋溢的演讲，纪念中国士兵向北京天安门广场的和平抗议者开枪 34 周年——结束了中国一代人以来最大规模的抗议运动。华语人士简称为“6 月 4 日”，这一天激发了世界各地纪念和纪念被杀害的中国民主活动人士的活动，但台北的守夜活动有了新的意义，因为它是华语世界唯一公开举行追悼会的地方。该活动在台湾前专制领导人蒋介石纪念堂举行。自台湾向民主过渡以来，它已成为抗议和人权事件的集结地。虽然这次活动的重点是纪念天安门广场大屠杀，但它也包括为从西藏到香港和台湾民间社会团体的其他政治事业设立的摊位。周日谈到台湾和乌克兰团结的活动人士 Aurora Chang 表示，纪念活动是表达对团结一致反对威权主义的不同事业表示支持的重要时刻。 “像这样的事件非常重要，因为有了历史记忆，你必须保存它，否则你的受害者将无法得到正义，而你的肇事者或殖民者将不会为他们的罪行负责，”她说。周日下午，大雨和针对执政的民进党成员和流亡天安门广场领导人王丹的几起性骚扰指控引发的政治风暴在周日下午几乎黯然失色。周五，王在 Facebook 上否认了有关据称他与一名政党工作人员于 2014 年发生的事件的指控。然而，丑闻和不可预测的天气并没有影响周日的投票率，数小时内吸引了数百人。其中包括在台湾留学的菲律宾本科生吉诺·洛佩兹（Gino Lopez）。洛佩兹带来了一张海报，表达了台湾和菲律宾之间的团结，以及他们在 1980 年代反对戒严令的类似斗争。 “很高兴看到一个非常包容的事件，它不仅仅是关于天安门事件，而是关于中国几乎所有的民主运动，”他说。 “我们有西藏，我们有香港，我们也有台湾，表现出团结。它说明了 [它] 的交叉性，以及这一事件不仅是为了纪念大屠杀，而且是团结的象征。”台北接管了香港，这个前英国殖民地在过去 30 年里举行了世界上最大规模的年度天安门广场守夜活动，直到 2019 年政治动荡袭击这座城市，导致广泛的政治镇压。在 2019 年的高峰期，香港的守夜活动吸引了创纪录的 180,000 人，因为这座城市充满了政治不满，但由于 COVID-19 对集会的限制以及后来国家安全立法的影响，此后没有批准任何官方纪念活动。 2021 年，组织守夜活动的香港保护伞组织解散，理由是政治格局发生变化，而其领导人也因其在 2019 年民主抗议活动中的作用而被指控颠覆和煽动叛乱。没有其他组织介入取代他们。去年，出于类似的原因，香港天主教教区也结束了纪念抗议活动的年度弥撒——自 1989 年以来举行的抗议活动，也是香港最后的公众守夜活动之一。台北守夜活动的组织者新民主主义学院表示，他们希望在周日表达对香港和中国持不同政见者的声援。 “很明显，香港缺乏纪念 6 月 4 日事件的空间，更不用说进行政治表达了，”一位要求匿名的组织者说，她的昵称是旺卡。 “身为台湾人，我们不禁会想像这样的情形。作为台湾人，我们将努力保护这些空间并继续举办此类活动。”周日，副总统赖威廉在 Facebook 的一份声明中表示，“不应抹去 6 月 4 日的记忆，不应忘记血腥镇压的残酷历史”。 “在历史的洪流中，我们要继续讨论和交流6月4日，努力以各种方式铭记历史，同时提醒自己，民主和自由来之不易，”他补充说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-memorializes-tiananmen-square-crackdown-with-human-rights-vigil/7122348.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-memorializes-tiananmen-square-crackdown-with-human-rights-vigil/7122348.html</guid><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 10:57:31 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（艾琳黑尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bbcb-08db650a27d2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国收紧进入天安门广场，32人在香港被拘留</title><description>周日，中国收紧了进入北京市中心天安门广场的通道，这是 1989 年民主抗议活动遭到军事镇压的周年纪念日，当时抗议活动造成的死亡人数仍不详，国内禁止讨论和纪念活动。在中国控制的最后一个举行纪念活动的香港，包括活动人士和艺术家在内的八人在镇压周年纪念日前夕被拘留，此举凸显了该市言论自由空间的缩小。周日晚些时候，警方表示，他们逮捕了一名涉嫌妨碍警察执行公务的妇女，并以涉嫌扰乱公共安宁罪将另外 23 人带走进行进一步调查。他们中的许多人在维多利亚公园周围被警察拘留。拥有草坪和运动场的大型公共场所曾经是一年一度的烛光聚会的场景，以纪念 6 月 3 日晚上和 6 月 4 日早上陆军坦克和步兵袭击北京市中心时数百或数千人丧生， 1989. 关于吸引工人和艺术家的七周学生领导的抗议及其暴力解决方案的讨论在中国长期受到压制。自 2020 年 6 月实施全面的国家安全法以来，它在香港的禁区也越来越多，实际上禁止任何人举行追悼会。 1989 年暴力事件的死亡人数仍然未知，共产党无情地骚扰国内外那些试图让人们记住这些事件的人。在北京，天安门广场周围加强了安保，长期以来，天安门广场四周都设有安全检查，要求进入者出示身份证明。在广场以北的长安街上步行或骑自行车的行人也被拦下并强制出示身份证明。那些护照上有记者签证的人被告知，他们需要特别许可才能进入该地区。尽管如此，仍有成群结队的游客参观这个标志性景点，数百人排队进入广场。周年纪念日前夕，一群在天安门镇压中失去孩子的母亲寻求补救，并发表声明再次呼吁“真相、赔偿和问责”。人权观察呼吁中国政府承认对杀害民主抗议者负有责任。 “中国政府继续逃避对长达数十年的天安门大屠杀的问责，这助长了它对数百万人的任意拘留、严厉的审查和监视，以及它在国际上破坏人权的努力，”人权观察中国部高级研究员王亚秋, 在一份声明中说。虽然 1997 年移交给中国统治的前英国殖民地香港利用殖民时代的反煽动法镇压异议，但不合规声音的持续存在“暴露了当局强制保持沉默的企图是徒劳的和服从，”国际特赦组织说。 “香港政府阻止人们纪念这一周年的可耻运动反映了中国中央政府的审查制度，是对在天安门镇压中遇难者的侮辱，”国际特赦组织说。北京任命的香港当局在过去三年中以公共卫生为由封锁了天安门纪念碑。 2020 年，数千人违抗警方禁令举行活动。尽管取消了大多数 COVID-19 限制，但根据北京实施的国家安全法，该市今年的公众纪念活动被静音，该法起诉或压制了许多香港活动人士。组织守夜活动的组织的三名领导人依法被控颠覆罪。该组织本身于 2021 年解散，此前警方告知该组织因代表外国团体工作而受到调查，该组织否认了这一指控。在 2019 年大规模抗议活动后颁布国安法后，包括大学雕像在内的与天安门相关的视觉奇观也被拆除。最近，有关这些事件的书籍已从公共图书馆的书架上撤下。当被问及以个人身份在公开场合哀悼镇压是否合法时，香港特首李家超说，如果有人违法，“警察当然必须采取行动。”许多不清楚当局可能认为什么是颠覆性行为的香港人周日试图以低调的方式纪念这一事件。社民联主席陈保英一手拿着LED蜡烛，一手拿着两朵黄纸花。她被警察从停车搜查区带走。公共广播公司香港电台报道称，据了解警方将部署多达 6,000 名警员在街道上巡逻，包括维多利亚公园和政府总部。在维多利亚公园，人们为民主集会的场面已被亲北京团体组织的嘉年华所取代，以纪念这座城市 1997 年移交给中国。到晚上8点30分左右，维权人士和一名香港记者协会前会长等14人在维多利亚公园所在的铜锣湾购物区被警方带走。周日的事件反映了政治冷淡导致移民到英国和其他国家的人数增加，以及强烈参与当地政治的民众之间的深刻矛盾心理。纪念活动在台湾自治岛屿民主国家的首府台北举行，中国声称台湾是自己的领土，可能会以武力吞并。 500 多名与会者冒着大雨点燃蜡烛，听演讲，高喊口号。数十名移居该岛的香港居民中的一位艺术家 Kacey Wong 说，纪念 1989 年抗议活动的 30 多年已使其成为生活的一部分。黄说，他的一位艺术家朋友陈三木 (Sanmu Chen) 在试图在香港铜锣湾进行公开街头表演时与其他人一起被拘留。 “所以，我们的潜意识里根深蒂固的是，我们应该关心和实践我们对其他渴望民主和自由的人的同情，”Wong 说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tightens-access-to-tiananmen-square-on-anniversary-of-1989-pro-democracy-protests/7122200.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tightens-access-to-tiananmen-square-on-anniversary-of-1989-pro-democracy-protests/7122200.html</guid><pubDate> Sun, 04 Jun 2023 06:44:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0dd9-08db65ba57b5_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>