<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 6 日星期一 12:06:30 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国在总统就职典礼前加大对台湾的压力</title><description>台湾台北——在台湾当选总统赖清德于 5 月 20 日就职之前，中国发起了一系列针对台湾的影响力运动。北京增加了在台湾附近军事活动的规模和频率，同时部分放宽了旅行和进口限制。一些分析人士表示，在台湾准备权力交接之际，北京正试图测试即将上任的台湾政府将如何应对北京日益增加的压力，同时进一步侵蚀台海长期以来的现状。台湾东吴大学政治学家陈方宇表示：“短期内，北京正试图了解赖智领导下的台湾新政府如何回应其施压行动。”他在电话中对美国之音表示：“与此同时，当台北正专注于就职典礼时，中国政府正试图改变台湾海峡的现状。”台湾国防部5月2日至3日期间在台湾岛附近发现26架中国军机和5艘中国海军舰艇，其中17架中国军机穿越台湾海峡中线。一些中国飞机距离台湾北部港口城市基隆约 76 公里，该城市拥有一个重要的海军基地。与此同时，台湾国家安全局局长蔡明彦5月1日向台湾立法者表示，中国军队在台湾附近的联合战备巡逻中采用了新的战术，包括进行夜间战斗巡逻和使用登陆这些演习期间的船只和扫雷舰。此外，他表示，台湾当局正在追踪中国海警在台湾离岛金门附近加强巡逻的情况。 4月29日，北京表示，自4月以来，福建海警已组织船队增加在金门附近海域的巡逻频率。北京上月底还宣布计划允许南部省份福建的居民前往台湾离岛马祖岛，同时取消对台湾柚子和两种海鲜的进口限制。这一消息发布之前，台湾主要反对党国民党的一群议员访问了中国，该党主张台北与北京之间建立更紧密的关系。一些专家表示，北京最近几周推出的措施都是其对台北影响力行动的一部分，其中包括利用虚假信息活动、经济胁迫和灰色地带行动向台湾施加压力。 “中国的总体战略仍然是加大对台湾的压力，但他们也向台湾反对党提供一些小恩惠，”台北国防安全研究院军事专家苏子云说。虽然最近的事态发展应被视为中国对台湾整体影响力行动的一部分，但苏表示，北京长期目标的一部分是加强对台湾海峡的控制。他通过电话对美国之音表示：“北京希望通过增加在金门附近的限制水域部署中国海警船只和让中国军用飞机靠近台湾主岛的频率，最终将台湾海峡变成其领海。”近年来，北京多次威胁要通过武力实现台湾统一，中国政府也将台湾当选总统赖智视为台独的鼓吹者。由于中国军队通常集中在6月至11月期间进行军事演习，苏说，即将上台的台湾政府需要密切关注5月20日之后中国在台湾周围军事活动的任何增加。除了中国军事活动可能增加所带来的威胁之外，一些安全分析人士表示，台湾还应该留意北京在台湾国内政治中制造分裂的努力。 “有充分的理由相信，（中国共产党）正在加大力度利用台湾的民主来对付自己，”台北安全分析师迈克尔·科尔 (J. Michael Cole) 在一份书面回应中对美国之音表示。他表示，中国将依靠台湾亲华政治力量来“破坏黎智英政府”，这些努力将“对台湾反击中国渗透的能力和台湾政府的运作能力产生严重影响”。优先考虑政策连续性鉴于中国压力日益加大，赖智已任命一些现任内阁成员担任内阁中负责国家安全、外交政策和两岸关系的关键职位。台湾现任外交部长吴钊燮将出任国安会秘书长。现任该委员会主席顾维钧将出任黎智英政府的新任国防部长。在外交政策方面，现任台湾总统府秘书长林家龙将出任新任外交部长，而负责处理两岸关系的台湾陆委会前政治部副部长邱垂正将出任新任外交部长。成为理事会的新主席。科尔表示，赖清德在国家安全和外交政策方面的人事选择反映了他打算延续蔡英文总统领导下的即将卸任政府的政策议程，蔡英文的重点是加强台湾与美国和日本等志同道合的民主国家的关系。他对美国之音表示，这一决定“将发挥重要作用，让世界各地的盟友和伙伴放心，台湾将继续致力于蔡英文政府时期存在的那种负责任的外交政策”。东吴大学陈教授表示，即将上任的台湾政府的内阁阵容将有利于以美国为首的加强印太地区民主国家之间安全相关合作的努力。他对美国之音表示：“由于他的一些内阁成员是现任政府的留任，他们已经与其他国家的官员建立了关系，一些现有的合作可以继续下去。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-ramps-up-Pressure-on-taiwan-ahead-of-presidential-inauguration/7599365.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-ramps-up-Pressure-on-taiwan-ahead-of-presidential-inauguration/7599365.html</guid><pubDate> Mon, 06 May 2024 05:09:19 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/67a3ad3c-fcd0-4c8a-9057-19bab99c0ea4_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>盖洛普报告：美国在全球领导力认可度上领先于中国</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/gallup-report-us-ahead-of-china-in-global-leadership-approval/7599330.html<guid> https://www.voanews.com/a/gallup-report-us-ahead-of-china-in-global-leadership-approval/7599330.html</guid><pubDate> Mon, 06 May 2024 02:35:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（塞缪尔·温曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3f7beaec-da8e-4de1-bf97-4797aca79a84_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧盟主席在与习近平的会谈中敦促中国“公平”竞争</title><description>布鲁塞尔——欧盟主席乌尔苏拉·冯德莱恩周一表示，她将在与正在巴黎进行国事访问的欧盟国家主席习近平会谈时敦促与中国进行“公平”竞争。 “我们必须采取行动，确保竞争公平而不是扭曲，”她在她、习近平和法国总统马克龙在巴黎举行面对面会议前几小时发表的讲话中表示。她补充说，之前与习近平会面时，“我已经明确表示，目前市场准入的不平衡是不可持续的，需要解决。”冯德莱恩领导的欧盟委员会是欧盟贸易问题的权威机构，近几个月针对中国展开了一系列竞争调查。北京对最近针对中国医疗器械市场涉嫌不公平准入的调查做出了强烈反应，称其为欧盟“保护主义”的迹象。中国还对欧盟对欧洲市场的中国风力涡轮机供应商进行调查感到愤怒。布鲁塞尔的其他调查主要针对中国对太阳能电池板、电动汽车（EV）和火车的补贴。冯德莱恩重申了欧盟的立场，即“应该消除与中国的关系风险，但不要与中国脱钩”——这意味着减少对中国供应商的依赖，但不要像美国那样惩罚或阻止关键领域的贸易流。这位委员会主席表示：“我们对与中国的关系非常清楚，这是最复杂的关系之一，但也是最重要的关系之一。” “去年，我与习主席两次会面，我们花了一些时间讨论中欧关系，从贸易到气候，从全球事务到数字问题，”她说。冯德莱恩强调了中国产能过剩的问题，以及导致中国商品以过低的价格进入欧盟的方式，欧盟企业无法与之竞争。 “由于国内需求疲软，中国目前的制造业在大量补贴下超过了销售量。这导致电动汽车和钢铁等中国补贴商品供过于求，从而导致不公平贸易，”她说。 “欧洲不能接受这种可能导致欧洲去工业化的扭曲市场的做法。”冯德莱恩表示，她将“鼓励中国政府在短期内解决这些产能过剩问题”，并补充说，欧盟将与“日益受到中国市场扭曲影响”的其他富裕和新兴经济体合作。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-chief-to-urge-fair-china-competition-in-talks-with-xi/7598910.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-chief-to-urge-fair-china-competition-in-talks-with-xi/7598910.html</guid><pubDate> Sun, 05 May 2024 19:35:40 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fc88-08dc6d5b5ff3_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>内罗毕居民谴责中国高层建筑</title><description>内罗毕郊区的一些居民对他们所在社区的高层建筑非法建造感到愤怒，这些建筑主要是由中国开发商建造的。朱马·马赞加 (Juma Majanga) 在内罗毕报道。相机和视频编辑由 Amos Wangwa 完成。</description><link/> https://www.voanews.com/a/nairobi-residents-decry-chinese-high-rise-construction/7598838.html<guid> https://www.voanews.com/a/nairobi-residents-decry-chinese-high-rise-construction/7598838.html</guid><pubDate> Sun, 05 May 2024 16:06:20 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Juma Majanga) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3114-08dc6d3de79f_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平抵达法国进行国事访问</title><description>巴黎——中国国家主席习近平周日抵达法国，开始对马克龙进行国事访问，法国领导人将寻求在乌克兰和贸易等问题上向法国总统施压。习近平此次抵达法国和中国建交60周年是他自2019年以来首次欧洲之行的开始，他还将访问塞尔维亚和匈牙利。但习近平选择法国作为唯一访问的欧洲主要大国，表明自马克龙于2023年4月对中国进行国事访问以来中法关系相对温暖，并承认法国领导人作为欧盟权力掮客的地位。中国国家电视台中央电视台称，习近平乘坐的专机已在巴黎降落。这个拥有超过14亿人口的一党共产主义国家的领导人在妻子彭丽媛的陪同下，将在巴黎奥利机场受到总理加布里埃尔·阿塔尔的迎接。习近平将于周一在巴黎举行为期一天的会谈——其中包括欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩——随后由马克龙主持国宴。周二，马克龙将带习近平前往比利牛斯山脉，前往他小时候经常去的地方，进行一天不那么公开、更亲密的会谈。马克龙的首要任务是警告习近平支持俄罗斯入侵乌克兰的危险，西方官员担心莫斯科已经在武器生产中使用中国机床。入侵之后，北京与莫斯科的关系有所升温，而西方首先希望中国不要向俄罗斯提供武器，否则可能会打破冲突的平衡。马克龙在周四发表的《经济学人》采访中表示：“让中国参与国际秩序的稳定，符合我们的利益。” “因此，我们必须与中国合作建设和平，”他补充道。马克龙还在同一次采访中表示，欧洲必须捍卫其在与中国经济关系中的“战略利益”，指责北京不尊重国际贸易规则。但他在接受《La Tribune Dimanche》采访时承认，欧洲人对采取的战略“并不一致”，因为“某些参与者仍然认为中国本质上是一个充满机遇的市场”，而中国“大量出口”到欧洲。这位法国总统在 2023 年访问后表示，欧洲不应陷入中美之间的对峙，特别是在民主自治的台湾问题上，这让中国官方媒体感到高兴，但也让一些欧盟盟友感到不安。中国将该岛视为其领土的一部分，并发誓有一天会夺取它，必要时会使用武力。马克龙当时表示，“最糟糕的事情是认为我们欧洲人必须成为追随者，适应美国的节奏和中国的过度反应”，并警告不要出现“集团对集团的逻辑”。人权组织敦促马克龙在会谈中提及人权问题，指责中国未能尊重维吾尔族穆斯林少数民族的权利，并关押了数十名记者。人权观察代理中国部主任王玛雅表示：“马克龙总统应该向习近平明确表示，北京的反人类罪会给中法关系带来后果。”该组织表示，在习近平的统治下，中国的人权状况“严重恶化”。然而，分析人士怀疑，即使周二受到了奢华的红地毯欢迎，并前往海拔超过 2,000 米（6,560 英尺）的图尔马莱山口，马克龙能否对中国领导人产生很大的影响。习近平选择出访的另外两个国家——塞尔维亚和匈牙利——被视为欧洲最同情莫斯科的国家之一。欧洲外交关系委员会亚洲项目主任扬卡·厄特尔表示：“马克龙发出的两个核心信息将是中国对俄罗斯军事能力的支持和中国扭曲市场的做法。” “然而，这两条信息不太可能对中国的行为产生重大影响：习近平的使命不是修复关系，因为从他的角度来看，一切都很好。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-arrives-in-france-for-state-visit-/7598666.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-arrives-in-france-for-state-visit-/7598666.html</guid><pubDate> Sun, 05 May 2024 11:04:37 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7169-08dc6d1286a9_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着南海紧张局势升级，澳大利亚加强与菲律宾的军事关系</title><description>悉尼——澳大利亚同意加强与美国、日本和菲律宾的安全合作。分析人士表示，此举是对中国在南海日益增强的自信的回应。中国在南海的野心继续令澳大利亚、其印太盟友和美国感到震惊。作为回应，澳大利亚、美国和日本已同意加强与菲律宾的军事演习。这四个国家的国防官员周五在夏威夷会面，宣布致力于保护该地区的航行自由。本周早些时候，菲律宾指责中国在南海巡逻时对两艘菲律宾船只使用高压水枪，这是“危险的演习”和“骚扰”。上个月，澳大利亚、美国和日本在该地区举行了首次联合海军演习。澳大利亚国防部长理查德·马尔斯告诉记者，更紧密的联系将增强安全。他说：“我们四个国家共同行动具有力量和意义。我们举行的会议向该地区和世界传达了一个非常重要的信息，即四个民主国家致力于基于规则的全球秩序。” 。专家认为，加强与菲律宾的军事合作是为了反击中国日益加剧的侵略行为。马尔科姆·戴维斯是独立研究机构澳大利亚战略政策研究所的高级分析师。他告诉澳大利亚广播公司，北京的地区野心正在引起越来越多的担忧。 “你所看到的是，人们担心中国将继续升级对菲律宾的侵略，试图迫使他们让步并接受中国对整个南海的统治，中国希望将南海作为其领海。这是中国在国际水域对一个主权国家采取敌对行动，”他说。作为回应，北京敦促菲律宾政府不要“挑战中国捍卫该地区主权的决心”。中国对南海拥有广泛的主权声索，南海拥有丰富的渔场，也是主要的国际航线。戴维斯表示，中国的领土野心可能会对澳大利亚和美国产生影响。 “这将影响澳大利亚，因为中国可能会剥夺我们的商业航运通过这些水域的权利，显然，这将影响美国的安全，”他说。越南、马来西亚、台湾和文莱在南海也存在相互或中国的主权主张重叠的问题。北京拒绝承认2016年的一项国际仲裁裁决，该裁决驳回了其在该地区的广泛主张。北京坚称，美国加强印太地区安全联盟的努力旨在遏制中国并威胁稳定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australia-boosts-philippine-military-ties-as-south-china-sea-tensions-rise-/7598589.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-boosts-philippine-military-ties-as-south-china-sea-tensions-rise-/7598589.html</guid><pubDate> Sun, 05 May 2024 09:51:27 -0400</pubDate><category>亚洲</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f273-08dc6d09b9ae_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>