<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 25 日星期四 13:00:15 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国代表团访问台湾期间确认两党对台湾的支持</title><description>台湾台北——美国国会两党代表团周四在台湾新总统当选后访问台湾，重申了对台湾的支持。这是自1月13日倾向独立的民进党在总统选举中连续第三个任期获胜以来，美国议员首次访问台湾。中国是美国全球影响力的主要竞争对手，声称台湾是自己的领土，并威胁要使用武力将这个自治岛屿置于自己的控制之下。北京强烈谴责赖清德的当选，并似乎准备继续其拒绝与台湾政府接触的政策——这一做法自蔡英文2016年当选以来一直实行。“美国对台湾的支持是坚定的……这是真实的，而且是 100% 两党合作的，”美国众议员马里奥·迪亚兹·巴拉特 (Mario Díaz Balart) 说道。佛罗里达州共和党人巴拉特和加利福尼亚州民主党人阿米·贝拉也加入了这一行列。 “在21世纪，没有侵略性行动的余地。我们必须学会共同生活、共同贸易、共同工作、共同解决问题，”贝拉说。巴拉特说：“我们为台湾人民感到自豪。我们为这种关系感到自豪，并且这种关系一如既往地牢固。这是可以保证的。它甚至会更加牢固。” “因此，我们期待共同努力，继续保护台湾的和平、繁荣（和）未来。这取决于台湾人民，”贝拉说。当选总统赖清德感谢美国国会台湾核心小组共同主席来访，并表示“今天的台湾是世界的台湾”。下一步，我将与候任副总统萧美琴共同努力，在蔡英文总统奠定的基础上，团结台湾人民，增强社会韧性，继续捍卫两岸和平稳定的现状。 ”当选总统还谈到了美国的持续军事援助以及拟议的避免公司相互征税的协议。北京反对美国和台湾之间进行任何形式的官方接触。 2022 年，美国为回应时任众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 的访问，进行了多年来最大规模的军事演习，包括导弹发射和模拟封锁该岛。它认为外国政府官员的访问是对该岛主权的承认。总统乔·拜登试图平息这一抱怨，坚称美国长期的“一个中国”政策没有改变，该政策承认北京代表中国，但允许与台北建立非正式关系和防务关系。为了承认中国，华盛顿于1979年与台湾断绝了正式外交关系，但美国法律要求其确保台湾有能力自卫。这已转化为对美国军事硬件的严重依赖，并规定华盛顿必须将针对该岛的威胁视为“严重关切”的问题。中国经常派出战机和海军舰艇对台湾进行恐吓和骚扰，周四早上6点前的24小时内有18架飞机和6艘舰艇在台湾附近活动。据记录，另外三个中国热气球飞越该岛，但尚不清楚它们是否具有军事或情报收集目的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-delegation-affirms-bipartisan-support-for-taiwan-during-visit-/7456529.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-delegation-affirms-bipartisan-support-for-taiwan-during-visit-/7456529.html</guid><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 04:19:58 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-613f-08dc1d868fc3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国东南部疑似未经授权焊接引发火灾 造成39人死亡</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/unauthorized-welding-suspected-of-starting-fire-that-killed-39-in-southeastern-china/7456503.html<guid> https://www.voanews.com/a/unauthorized-welding-suspected-of-starting-fire-that-killed-39-in-southeastern-china/7456503.html</guid><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 02:52:22 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/89dfeacf-b3b7-4be7-a585-8c66f0488046_cx0_cy16_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国山体滑坡死亡人数已达44人</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/death-toll-in-china-landslide-rises-to-39-5-more-missing-/7456498.html<guid> https://www.voanews.com/a/death-toll-in-china-landslide-rises-to-39-5-more-missing-/7456498.html</guid><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 02:35:28 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8927-08dc1d780d75_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>最高法院恢复香港活动人士对天安门守夜活动被禁的定罪</title><description>香港——周四，香港最高法院恢复了一名被拘留的知名活动人士的定罪，该活动人士因纪念1989年天安门镇压亲民主抗议者而被禁止的守夜活动，标志着香港民主支持者的最新挫折。现已解散的香港支持中国爱国民主运动联盟前领导人周恒东，因煽动他人参加警方禁止的守夜活动，于 2022 年 1 月被判处 15 个月监禁。 2021 年 COVID-19 大流行期间的公共卫生理由。几十年来，该联盟组织的年度守夜活动是 1989 年在中国土地上镇压的唯一大规模公众纪念活动，并有大量人群参加，直到当局于 2020 年禁止该活动。引用抗疫措施。 2022年12月，周女士针对定罪提出上诉，赢得上诉，这是北京镇压异见人士期间香港活动人士取得的罕见胜利。当时，一名高等法院法官裁定，虽然周先生鼓励他人在公园聚集，但并不构成犯罪，因为该禁令的合法性尚未成立。法官撤销了她的原罪，裁定警方未能履行积极职责，主动考虑采取可行措施作为举行年度守夜活动的条件。但政府对法官的决定提出上诉。周四，终审法院恢复了周先生的定罪。法官罗伯托·里贝罗在一份书面判决中表示，警方的禁令“显然是一项适当且合法的措施”。里贝罗说，如果警察局长“认真考虑是否可以通过施加某些条件来满足特定利益，但合理地认为无法实现这一点，则他不需要……不禁止集会”。该联盟因在 1989 年被中国军队镇压的天安门广场民主抗议活动周年纪念日在香港维多利亚公园组织烛光守夜活动而闻名。但在北京实施的国家安全法的阴影下，该组织于 2021 年投票决定解散。支持者表示，关闭它表明这个前英国殖民地1997年回归中国时所承诺的自由和自治正在减弱。去年，亲北京团体为庆祝 1997 年回归而举办的嘉年华活动占据了维多利亚公园。当当局抹掉有关大屠杀的记忆时，一些香港人通过分发 LED 蜡烛、撰写有关镇压的文章或购买有关镇压的书籍来努力留住记忆。去年，Chow 还因未能向当局提供有关该联盟的信息而被判处 4.5 个月监禁。另外，她和另外两名前联盟领导人李卓人和何俊仁也根据国家安全法被指控犯有颠覆罪。该法将分裂国家、颠覆国家政权、勾结外国势力干预香港事务以及恐怖主义定为刑事犯罪。 2020 年该法案颁布后，许多民主活动人士被噤声或入狱。但北京和香港政府称赞该法案让香港恢复了稳定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/top-court-restores-hong-kong-activist-s-conviction-over-banned-tiananmen-vigil/7456483.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-court-restores-hong-kong-activist-s-conviction-over-banned-tiananmen-vigil/7456483.html</guid><pubDate> Thu, 25 Jan 2024 01:33:14 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/11246ccd-8acc-4d5e-8a22-317559238921_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国外国游客数量缓慢恢复</title><description>得克萨斯州奥斯汀——中国试图展现自己对对外贸易和旅游业的欢迎之际，其边境当局上周宣布，2023 年中国的外国人出入境人数将超过 3500 万人次。这一数字比 2022 年增加了近七倍，当时北京严厉的零新冠政策仍然有效，游客纷纷远离。尽管如此，2023 年的数字仍约为 2019 年疫情爆发前记录的 9700 万外国人过境人数的三分之一左右。专家和签证申请人表示，尽管北京放宽了签证要求，但对个人自由的担忧令游客望而却步。中国驻美国大使馆去年12月下旬宣布，从1月起放宽美国公民签证申请，不再要求美国公民提交往返机票、酒店预订、行程安排、邀请函等详细材料。对于一些美国人来说，这是一个可喜的变化，比如一名应届毕业生告诉美国之音，他有一次漫长而复杂的旅行，他希望从中国开始，在东南亚结束。 “我想先在北京停留一段时间，参观一下中国的古迹，然后一路南下到云南（省），然后继续南下参观老挝等东南亚国家。”被称为迈克尔以避免中国当局的注意。但迈克尔表示，尽管中国是他最想去的国家，但他不愿意进行中国之旅，因为他担心自己的个人自由可能受到威胁——即使作为游客也是如此。 “我看到国务院更新了他们的旅行建议，‘重新考虑旅行’。我不确定我是否应该计划去中国，或者也许我可以去，但应该采取一些预防措施。”去年6月，美国国务院重新发布了对中国的3级旅行警报，并更新为重新考虑前往中国的旅行，因为存在“错误拘留的风险”。它还包含先前警告的措辞，要求根据“任意执行当地法律，包括与出境禁令有关的法律”的风险，重新考虑旅行。这种担忧是北京面临的挑战的一部分，因为它试图展现中国欢迎贸易商和游客的积极形象。就在放松对美国人的规定一个月前，中国宣布从 12 月起对法国、德国、荷兰、意大利、马来西亚和西班牙等六个国家的普通护照持有者实行免签政策。中国国家移民管理局表示，12月份来自这些国家的游客数量比上个月增加了28.5%。北京上周将瑞士和爱尔兰纳入免签政策。中国民航局本月表示，其目标是在目前每周 63 班的基础上增加中美之间的直飞航班。该公司在 11 月份设定了每周 70 个航班的目标，以促进旅游业和贸易。虽然尚不清楚增加的航班和放宽的签证限制是否增加了前往中国的美国人数量，但美国之音采访的那些计划或定期访问中国的人对日益恶化的风险表示担忧。一位来自得克萨斯州休斯敦的美籍华人从事国际贸易工作，每年前往中国五到六次，他对美国之音表示，虽然旅游签证申请的要求已经放宽，但自去年以来，他注意到中国海关官员对入境游客提出询问比过去有更多的问题。他要求使用笔名“先生”。李”，以便更自由地与美国之音谈论这个问题。 “一个区别是，中国现在[默认]每个外国人，包括每个外国中国人，都是间谍，”他说。去年七月，中国反间谍法的修订版生效，引发了人们对更多任意逮捕的担忧。这让美国人更加担心去中国旅行，也让中国公民对外国人更加警惕。与跨国公司合作的风险评估公司全球卫报的高级情报分析师 Zev Faintuch 表示，仍有很多人对前往中国感兴趣。但是，他补充道，“由于这项法律，因此在法律上拘留外国人要容易得多。” Faintuch表示，他看到越来越多的企业希望评估中国的整体形势，但对情况的改善并不乐观。 “至少从我们现在的立场来看，我们告诉客户的信息是，我们相信西方公司在中国开展业务的窗口正在关闭，”他说。美国外交关系委员会全球健康高级研究员黄延中对美国之音表示，游客在计划前往中国之前应该考虑到这一点。黄说：“反间谍法的发布鼓励中国公民向政府举报他们认为类似于联邦调查局（FBI）的人。”他补充说，这种做法对待“潜在的访客就好像他们不是那样的人一样”。欢迎。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-foreign-visitor-numbers-slow-to-recover/7456402.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-foreign-visitor-numbers-slow-to-recover/7456402.html</guid><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 21:18:04 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（刘翠西） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5a69118b-0aad-4804-899f-8c979669df63_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>涉及未成年人的兴奋剂案件全球研究指向俄罗斯、印度和中国</title><description>蒙特利尔——世界反兴奋剂机构周三表示，一项针对儿童和青少年兴奋剂检测呈阳性的全球十年研究显示，大多数与俄罗斯、印度和中国以及举重、田径和自行车等运动项目有关。自 2012 年以来，在涉及 1,400 多名未成年人的 1,500 多项阳性检测中，最常见的物质是利尿剂、兴奋剂和合成代谢类固醇。接受检测的最年轻运动员只有 8 岁，在兴奋剂案件中受到处罚的最年轻运动员是 12 岁世界反兴奋剂机构在避难所研究中表示。世界反兴奋剂机构运动员委员会主席瑞安·皮尼（Ryan Pini）在一份声明中表示：“庇护行动报告了令人心碎的细节，详细描述了儿童运动员在检测呈阳性和兴奋剂处罚后所经历的深度创伤和孤立。”报告援引了一名未成年女性的证词，“她回忆起她和其他女运动员在男教练那里感受到的巨大压力，要求她们减肥”。 “这种压力包括减缓青春期影响的不可能的期望，因为青春期据称会对他们的竞争能力产生负面影响。”世界反兴奋剂机构表示，其情报和调查部门分析了自 2012 年以来从未成年人收集的样本的检测数据。自 2018 年以来，调查人员还通过保密热线收到了 58 条涉及未成年人服用兴奋剂的警报。该机构表示：“对这些披露的分析显示，大多数来自俄罗斯和印度，全球报道最多的运动是水上运动和田径运动。”报告称，在受到制裁的案件中，最常见的兴奋剂物质是俄罗斯的利尿剂呋塞米、印度的合成代谢类固醇康力龙和中国的克伦特罗。在举重比赛中，最常见的物质是康力龙。在田径运动中，它是增强耐力的激素 EPO。世界反兴奋剂机构表示，在自行车运动中，它是米屈肼。米曲肼是因俄罗斯网球明星玛丽亚·莎拉波娃的兴奋剂事件而广为人知的心脏药物。世界反兴奋剂机构表示，大约 80% 的阳性检测结果导致了制裁，其他检测结果则针对允许用于治疗用途的物质。其中包括一种用于治疗注意力缺陷多动症（ADHD）的兴奋剂。一些证据表明系统性使用兴奋剂，包括多名未成年人在同一天采集的样本中检测出相同物质呈阳性。世界反兴奋剂机构重点关注了 2012 年罗马尼亚四名拳击手呋塞米检测呈阳性的案例； 2021年，中国三名田径运动员康力龙检测呈阳性； 2022 年，两名白俄罗斯滑冰运动员呋塞米检测呈阳性；去年，两名哈萨克斯坦举重运动员奥斯塔林检测呈阳性。世界反兴奋剂机构情报和调查主任冈特·扬格表示：“避难行动将一个困难但重要的问题置于聚光灯下。我们正在努力确保在这次行动中接受采访的人的经历不会继续重演。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/global-study-of-doping-cases-involving-minors-points-to-Russia-india-china/7456330.html<guid> https://www.voanews.com/a/global-study-of-doping-cases-involving-minors-points-to-Russia-india-china/7456330.html</guid><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 19:28:16 -0500</pubDate><category>科学与健康</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-ea83-08dc1d386218_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>