<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 27 日，星期三 23:52:55 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>华盛顿动物园告别大熊猫</title><description>为了向其心爱的大熊猫隆重告别，史密森尼国家动物园将举办“熊猫 Palooza”庆祝活动，该庆祝活动将于 10 月 1 日结束。大熊猫在华盛顿的长期基地为数百万游客和几代粉丝带来了欢乐，现在它们被转移到中国。莉莉亚·阿尼西莫娃 (Liliya Anisimova) 讲述了这个故事，由安娜·赖斯 (Anna Rice) 讲述。摄影机：谢尔盖·索科洛夫。</description><link/> https://www.voanews.com/a/washington-zoo-says-goodbye-to-its-giant-pandas-/7287403.html<guid> https://www.voanews.com/a/washington-zoo-says-goodbye-to-its-giant-pandas-/7287403.html</guid><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 14:38:11 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莉莉娅·阿尼西莫娃） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2702-08dbbf830df6_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国恒大董事长被警方监视；爆仓风险迫在眉睫</title><description>据彭博社周三报道，中国恒大集团董事长已受到警方监视，这引发了人们对这家陷入困境的开发商未来的更多疑虑，因为该公司正在应对日益严重的清算威胁。报道援引知情人士的话称，1996年在南方城市广州创立恒大的许家印本月早些时候被警方带走，目前正在指定地点接受监控。恒大是全球负债最重的开发商，总负债超过3000亿美元，一直处于占中国经济约四分之一的房地产行业前所未有的流动性危机的中心。彭博社称，目前尚不清楚为何对许被监视居住，并补充称此举是警方的一种行为，不属于正式拘留或逮捕，并不意味着许将被指控犯罪。路透社无法立即核实该报道。恒大、广东省公安厅和公安部没有立即回应置评请求。一位接近恒大的人士表示，过去几天，许已不再与工作人员联系，而一位业内人士则表示，他已经完全无法联系了。由于无权接受媒体采访，两人均拒绝透露姓名。据报道，针对回的行动是在中国南方警方本月早些时候表示，他们拘留了恒大财富管理部门的一些工作人员后发生的，该部门通过销售投资产品向个人投资者筹集资金。恒大曾经是中国最畅销的开发商，但它在 2021 年爆发了金融危机，此后，由于房屋销售放缓和新的融资渠道减少，恒大和一系列同行都出现了境外债务违约。雪上加霜的是，恒大的离岸债务重组计划是恒大在现金紧缩的情况下生存的关键，但该计划似乎将陷入困境，而该公司被清算的前景正在增强。大华继显周三在一份报告中写道，该公司“很可能在债务重组方面失败，并且由于负资产，恒大可能会进入破产，包括破产重组和破产清算”。该券商表示，由于开发商已出售但未完工的公寓将对“社会稳定”构成风险，恒大很可能会寻求破产重组。路透社周二报道称，如果恒大集团未在 10 月底之前提交新的债务重组计划，恒大集团的一个主要离岸债权人集团正计划加入针对该开发商的清算法院请愿书。该计划出台之前，该公司周日宣布，由于对其主要中国子公司恒大地产进行监管调查，将无法发行新债券作为其债务重组计划的一部分，这令市场感到不安。恒大在周一的另一份文件中表示，该公司未能在 9 月 25 日截止日期前支付 5.47 亿美元债券的本金和利息。恒大集团股价周三收盘下跌 19%，追踪香港上市内地开发商的指数下跌 0.2%。据《福布斯》报道，恒大通过以贷款为支持的土地购买热潮以及以低利润快速出售公寓，实现了快速增长，使许惠民成为 2017 年亚洲首富。但随着其总负债激增至超过3000亿美元，房地产市场疲软以及中国监管机构对债务水平较高的公司进行打击，该公司面临压力。随着履行还款义务和完成公寓建设的压力越来越大，恒大帝国开始瓦解，恒大的结构和业务运营方式受到了密切关注。一位恒大人民币债券的上海持有者表示，考虑到该公司存在的严重问题，许先生被警方监视的消息并不令人意外。该债券持有人表示，现在的焦点将是政府是否会救助恒大，以及许个人将向债权人支付多少钱。由于此事敏感性，该债券持有人也拒绝透露姓名。 “我们现在只能听天由命了。”投资者还关注另一家中国大型开发商碧桂园的问题，该公司周三面临新的债券息票偿还期限。这张 4000 万美元的息票有 30 天的宽限期，与 1 月份到期的 8%、10 亿美元的债券挂钩，这是碧桂园在努力避免违约的过程中面临的最新付款挑战。该国第一大私营开发商的财务困境使房地产行业前景恶化，并促使北京在过去几周推出了一系列支持措施，该开发商本月成功避免了违约。离岸债权人普遍预计碧桂园将推迟周三到期的息票支付，同时利用宽限期提出重组所有离岸债务的计划。碧桂园发言人拒绝置评。 First Sentier Investors 亚洲固定收益投资组合经理 Fiona Kwok 表示：“至少可以说，中国房地产领域行业中坚力量的衰落令人震惊。” “在中国监管机构出台足够大的刺激措施，为房地产市场注入乐观情绪并增加房地产销售之前，私营和混合所有制开发商的违约风险仍然很高。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-evergrande-chairman-put-under-police-watch-liquidation-risk-looms-/7286800.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-evergrande-chairman-put-under-police-watch-liquidation-risk-looms-/7286800.html</guid><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 07:34:39 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ad15a2be-7adf-4a84-80f2-66a7a2eb5352_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国指责台湾利用经济、贸易问题谋求独立</title><description>中国政府周三指责台湾执政党寻求独立，一天前，台湾总统游说澳大利亚支持加入区域贸易协定。中国国台办发言人朱凤莲也表示，近期中国在台湾周边举行军演，是为了打击“台独分裂势力的嚣张气焰”。中国声称距其东海岸约 160 公里的台湾是其领土。1949 年共产党在中国掌权的内战期间，两国分裂，失败的国民党在台湾建立了自己的政府。台湾总统蔡英文周二会见了六名来访的澳大利亚议员，寻求澳大利亚支持台湾加入全面且进步的跨太平洋伙伴关系协定（一项由11个国家组成的自由贸易协定）。澳大利亚议会代表团讨论了加强与台湾的经济合作，特别是在清洁能源方面的合作，并对台湾的半导体产业表示了兴趣。朱镕基表示，台湾参与任何区域经济组织都应按照“一个中国原则”处理，即共产党是中国政府，台湾是中国的一部分。她说：“民进党以经济和贸易的名义寻求独立的企图不会成功。”她指的是蔡英文的政党。朱镕基表示，中国不会放松在台湾周边的军事活动。只要“台独”挑衅行为继续存在，解放军维护国家主权和领土完整的行动就不会停止。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-accuses-taiwan-of-using-economic-trade-issues-to-seek-independence/7286768.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-accuses-taiwan-of-using-economic-trade-issues-to-seek-independence/7286768.html</guid><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 06:40:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2131-08dbbf45d110_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国因涉嫌强迫维吾尔族劳工而禁止 3 家中国制造商</title><description>三个中国纺织品制造商因涉嫌在生产线上使用强迫劳动而被禁止向美国出口商品。国际监督机构指责中国政府在西北城市新疆设立拘留营，以强迫维吾尔人和其他突厥少数民族（包括哈萨克人和吉尔吉斯人）劳动。美国情报机构现在认为，这三家总部位于新疆的公司正在与中国政府合作，奴役并进一步迫害该地区的穆斯林少数民族。国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯 (Alejandro Mayorkas) 在谈到将这三家公司列入《维吾尔强迫劳动预防法》实体名单的决定时表示：“我们不会容忍使用强迫劳动、侵犯个人人权以获取利润的公司。” ，或 UFLPA。美国国务院周二发布禁令，警告中国“在新疆持续发生种族灭绝和反人类罪，并有证据表明那里广泛使用强迫劳动”。北京否认这些指控。随着最新的新增内容，被 UFLPA 列入黑名单的企业数量已增至 27 家。但批评人士表示，这个数字太少了。 2021 年帮助将 UFLPA 签署为法律的参议员马可·鲁比奥 (Marco Rubio) 表示：“可能有数千家中国公司和实体参与奴役劳动。[美国制裁的]缓慢步伐让那些从奴役劳动中获利的人变得更加大胆。”周二的禁令是在美国将另外两家中国公司加入 UFLPA 一个月后发布的。 UFLPA 上的公司只有能够证明自己没有使用强迫劳动，才能从名单中删除。本报告的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-bans-3-chinese-companies-over-suspicions-they-used-forced-uyghur-labor/7285140.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-bans-3-chinese-companies-over-suspicions-they-used-forced-uyghur-labor/7285140.html</guid><pubDate> Tue, 26 Sep 2023 19:41:26 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0901-08db92c5697b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着越美关系收紧，河内面临与中国的平衡</title><description>美越关系提升为全面战略伙伴关系，表明两国共同利益不断提升。但分析人士表示，加强联系并不意味着河内正在远离其传统伙伴北京。 9月初，美国总统乔·拜登在河内会见越南共产党总书记阮富仲，两国升级双边关系。 2013年7月25日至2023年9月10日期间，两国将两国关系定性为全面伙伴关系，外交接触程度较低。白宫在一份关于拜登和特朗普的声明中表示，“两国领导人强调需要继续深化政治和外交关系，并将促进代表团定期互访和各级接触，以加强相互了解，建立和增强政治互信。” 9月10日在河内举行会议。分析人士和独立新闻媒体表示，此次外交升级反映了华盛顿和河内的共同看法，即随着北京在该地区变得越来越咄咄逼人，两国都将从加强合作中受益。 《纽约时报》将中国描述为此次升级的“重要潜台词”，因为拜登“致力于在该地区建立一个伙伴关系网络，以对抗中国的侵略行动”。新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所分析师阮克江 (Nguyen Khac Giang) 告诉《卫报》：“中国的影响力不容忽视。越南是亚洲少数几个准备挑战中国地区野心、同时与北京保持开放沟通渠道的国家之一。”全面战略伙伴关系是河内对外交往的最高水平。此次升级使华盛顿与河内的外交关系与北京平起平坐。河内于2008年与中国建立了全面战略伙伴关系。越南是一个共产主义国家，还与俄罗斯、印度和韩国建立了全面战略伙伴关系。据路透社报道，中国外交部发言人毛宁在回应越美升级问题时呼吁美国“放弃霸权主义和冷战思维”。 “我们要求美国在处理与亚洲国家的关系时，必须尊重地区国家稳定、合作、发展的共同愿望，遵守国际关系基本准则，”毛泽东9月11日表示。分析人士表示，新的伙伴关系是美越关系的显着改善，但不应被视为河内试图与北京保持距离以与华盛顿结盟。河内越南文大学政治、社会变革和国际关系高级讲师阮红海表示，关系的提升意味着河内将在华盛顿和北京之间采取平衡行动。海在9月17日给美国之音越南语组的电子邮件中表示，“无论越南向美国倾斜得多么紧密，越南与中国的关系都不会发生根本性的变化，除非中国自己改变。”他补充说，河内将尽力平衡吸取冷战期间与苏联站在一起的痛苦经历，与华盛顿和北京加强关系，以避免因战略竞争而受到伤害。他说：“越南应对这场战略竞争的最佳方式是在政治和经济上不依赖任何强国。”东南亚问题专家、华盛顿国家战争学院教授扎卡里·阿布扎（Zachary Abuza）对此表示同意，该学院主要研究东南亚政治和安全问题。他说，美越关系的提升并不反映关系或河内外交和安全政策方向的根本变化。阿布扎说，两国主要在经济方面更加接近。美国之音越南语联系越南外交部询问与美国的最高级别关系对其安全意味着什么，但没有得到答复。越南驻美国大使阮国勇对《青年报》表示，越南希望与所有大国建立良好关系，而不是选边站队。 Tuoi Tre援引Dung的话说，提升与美国的关系符合越南和平、稳定与发展的最高战略利益。华盛顿否认北京是升级与河内关系的关键因素的观点。 “美国与越南的关系具有内在价值，”美国驻越南大使马克·纳珀对美国之音越南语组表示。上周，在越南总理范明正访问美国出席联合国大会期间，这位大使告诉美国之音越南语，两国在越南净零排放等目标上是一致的。拜登和特朗普在会晤中没有直接提及中国，他们的联合声明也没有点名中国。然而，领导人的声明表示“坚定不移地支持根据国际法和平解决争端”，这似乎是指中国在资源丰富的南中国海的侵略行为。克纳珀表示，美国希望确保没有国家能够单方面改变南海现状，也没有国家在压力或欺凌下做出不受欢迎的决定。 “我们希望确保越南海岸警卫队有能力捍卫其海上利益，”他说。分析人士表示，美国和越南之间的新伙伴关系不太可能改变北京在南海的行为。伦敦查塔姆研究所亚太项目副研究员比尔·海顿表示：“中国拥有做自己想做的事的军事和经济实力，而且它知道越南不会与美国结盟反对它。” 8月，中国发布了新的国家地图，重申对几乎整个海域的主权，引起了包括越南在内的邻国的强烈抗议。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hanoi-faces-balancing-act-with-china-as-vietnam-us-ties-tighten/7284987.html<guid> https://www.voanews.com/a/hanoi-faces-balancing-act-with-china-as-vietnam-us-ties-tighten/7284987.html</guid><pubDate> Tue, 26 Sep 2023 16:10:38 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Le Nguyen，Khanh An） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f615-08dbb1f882cf_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国最高外交官呼吁美国举办合作而非对抗的APEC峰会</title><description>中国外交部长周二呼吁美国尽其所能在11月举办亚太领导人合作会议，批评那些试图渲染民主与威权主义对抗的人。王毅表示，11月旧金山亚太经合峰会应促进合作而不是挑起对抗，美方应体现公平包容，为会议顺利举行创造更好条件。 “我们应该……反对倡导‘民主对抗威权主义’，并将我们自己的价值观和模式强加于人，”他在一份关于其所谓的“全球命运共同体”提案的政府报告发布会上表示。美国总统乔·拜登一直寻求与其他民主国家建立联盟和伙伴关系，以对中国日益增长的地缘政治影响力做出更统一的反应。中国是共产党统治70多年的一党制国家。中国一直试图将自己定位为欠发达国家的领导者，称其为长期以来所谓的“西方霸权”提供了替代方案。人们普遍认为，亚太经合组织会议是拜登和中国国家主席习近平会面的机会，因为美国和中国正试图处理两国不稳定的关系——如果中国领导人出席的话。习近平缺席了最近在印度举行的二十国集团领导人会议，当被问及习近平是否会前往亚太经合组织时，王毅给出了不置可否的回应。他说：“我们正在与各方保持沟通，将适时发布正式公告。”在中国领土香港，领导人李约翰表示，他尚未收到参加亚太经合组织的邀请。香港是该组织的成员，但美国自 2020 年以来禁止他入境，因为他在执行针对民主活动人士的国家安全法中发挥了作用。李在每周媒体吹风会上表示：“根据亚太经合组织的指导方针和协议，组织者应向各自经济体的领导人发出邀请。” “我还在等待邀请函寄给我。”王去年底辞去外交部长职务，成为共产党的外交政策负责人。在继任者秦刚被免职后，他于 7 月重新担任外交部长，同时保留了更高级别的党内职务。政府至今仍未解释秦国灭亡的原因。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-top-diplomat-calls-on-us-to-host-an-apec-summit-that-is-cooperative-not-confrontational-/7284228.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-top-diplomat-calls-on-us-to-host-an-apec-summit-that-is-cooperative-not-confrontational-/7284228.html</guid><pubDate> Tue, 26 Sep 2023 08:03:03 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-30fc-08dbbe8697bc_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>