<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 4 日，星期四 02:06:33 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>记者笔记本：纪念以色列人质的母亲利奥拉·阿加玛尼</title><description>特拉维夫——周二早上，当利奥拉·阿加玛尼 (Liora Argamani) 去世的消息传出时，我脑海中第一个念头就是“谢天谢地，她得到了拥抱”。利奥拉（Liora）原名李秋洪（Lee Tchuin Hung），出生于中国武汉，是前以色列人质诺亚·阿加玛尼（Noa Argamani）的母亲。她多年来一直与脑癌作斗争，周一晚上在特拉维夫一家医院去世。我在 10 月份遇到了 Liora Argamani，就在几天前，她的女儿在与男友 Avinatan Or 一起参加 NOVA 舞会上被加沙武装分子绑架。一段视频在网上疯传，视频中，年轻的阿加玛尼和她的男友被绑架，以及诺亚被强行骑上摩托车前往加沙时，她的母亲恳求饶恕她的生命。在我参观位于以色列贝尔谢巴沙漠的阿伽玛尼家族住宅的那天，数十名家庭成员、社会工作者、社区成员、诺亚·阿伽玛尼最亲密的朋友和神职人员正在屋内和前院走动。一位专业看护人员帮助利奥拉导航，用一只手臂推着她的助行器，同时前往一间私人房间接受我们的采访。她的另一只手臂吊着吊带。这家人的一位朋友透露：“她的脑癌复发了。她与这个病斗争了很多年，病情得到了缓解，但现在又回来了，正如你所看到的，它影响了她的手臂，她的体重也减轻了很多。”利奥拉出生于武汉，在遇见她未来的丈夫雅科夫后移居以色列。他们唯一的孩子诺亚在以色列出生并长大。利奥拉用普通话与我交谈，因为她希望，尽管她失去了中国公民身份，但中国政府中的某个人可能会看到她的呼吁，他们可能会出于诺亚的利益进行干预，并向哈马斯施压，要求释放她的女儿。在采访的大部分时间里，利奥拉都很镇静，脸上挂着灿烂的笑容，她描述了她认为女儿在囚禁中能够生存的“坚强、大胆的品质”。她透露了诺亚的成长信息，并向我展示了诺亚幼儿和小学年龄诺亚的照片。利奥拉也分享了她对重聚的愿景。 “我多次想象过那个场景，”她说道，脸上绽放出灿烂的笑容。 “首先，我会给她一个大大的拥抱。当然，我们需要为她举办一场盛大的派对。”随着时间的推移，加沙战争不断扩大，数百名哈马斯扣押的人质的命运信息匮乏，聚会、拥抱和希望似乎都遥不可及。作为以色列与哈马斯协议的一部分，诺亚不在 2023 年 11 月获释的 105 名人质之列。 11 月底，利奥拉向绑架者发布了一段视频呼吁。 “我得了癌症，脑癌，”她在癌症治疗诊所附近的特拉维夫公寓里坐在轮椅上录制的一条信息中说道。视频中，利奥拉·阿加玛尼 (Liora Argamani) 显得憔悴、疲惫。 “我不知道我还剩下多少时间。我希望有机会在家里见到我的诺亚。”她恳求道。当时，加沙还没有出现诺亚的生命迹象。随后在一月中旬，哈马斯发布了一段宣传视频，显示人质伊泰·斯维尔斯基、尤西·沙拉比和诺亚·阿加马尼直接呼吁以色列总理本杰明·内塔尼亚胡停止加沙战争并拯救他们的生命。今年三月，利奥拉·阿加玛尼发布了第二个视频呼吁，这次是针对美国总统乔·拜登。由于晚期癌症引起的神经系统副作用，阿伽玛尼的脸肿得无法辨认，右眼紧闭，他很难用希伯来语和英语混合说话。 “我问你，乔·拜登。我在这个世界上剩下的时间不多了。这可能是我最后的愿望了。我真的求求你了。请帮我。”两个月后，哈马斯发布了另一份宣传录音——这次是诺亚的声音——敦促特拉维夫居民走上街头抗议，直到人质获释。 “请不要让内塔尼亚胡和他的政府杀死我们，”她在录音中说道。八天后，诺亚·阿加马尼和其他三名人质在被囚禁八个月后，在一次戏剧性的突袭中被以色列军队救出。据实施此次行动的部队成员称，诺亚被保护后的第一个问题就是她的母亲是否还活着。从加沙乘直升机返回自由几个小时后，诺亚被空运到特拉维夫伊奇洛夫医院母亲的床边。诺亚·阿加马尼（Noa Argamani）在哈马斯被囚禁八个月后接受情况汇报并进行精神和身体恢复，自获救以来一直处于隔离状态。上周六晚上，年轻的阿加玛尼打破了沉默，向特拉维夫人质释放集会上的数千名与会者播放了一段视频信息。阿加马尼呼吁达成一项协议，以确保释放仍被哈马斯扣押在加沙的 116 名人质，她谈到了自己的经历。 “作为我父母的独生子，以及身患绝症母亲的女儿，我在被囚禁期间最大的担忧就是我的父母，”她在视频信息中分享道。两天后，她的母亲因病去世。尽管医院官员拒绝透露利奥拉对诺亚回归的了解程度，但一位发言人表示，她相信利奥拉感受到了她的存在以及女儿拥抱的温暖。</description><link/> https://www.voanews.com/a/reporter-s-notebook-remembering-liora-argamani-mother-of-an-israeli-hostage/7684112.html<guid> https://www.voanews.com/a/reporter-s-notebook-remembering-liora-argamani-mother-of-an-israeli-hostage/7684112.html</guid><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 15:06:29 -0400</pubDate><category>中东</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（斯蒂芬妮·L·弗雷德） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7a3d-08dc2bf0deab_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本、韩国、美国在加强关系后试图维持这种关系</title><description>韩国首尔——美国、日本和韩国上周举行了从某些方面来说可以被视为有史以来最重要的联合军事演习，这也表明了未来合作的加强。首次“自由边缘”演习涉及一艘美国航空母舰以及多艘日本和韩国的船只和飞机，这与这三个国家加强防务合作以来最近举行的其他三边演习相呼应。但重要的是，这次演习首次跨陆地、海上、空中和网络等多个领域进行，这是让两国军队在更广泛的作战场景中更无缝地合作的关键一步。这次演习反映了华盛顿、首尔和东京做出的更大努力，它们正试图将合作推向更正式的阶段，这将更难被未来的领导人推翻。近几个月来，这三个国家不仅扩大了接触频率，还采取措施确保其持续——试图巩固可能重塑东北亚地缘政治的伙伴关系。这些措施包括建立定期的联合军事演习模式、启动朝鲜导弹发射实时数据共享渠道，以及探索设立常设办公室以加强协调。在高级官员会议上，各国也越来越多地强调该地区的共同价值观，例如“自由开放的印太地区”，希望为合作提供更持久的基础。这些举措试图实现八月份提出的愿景，当时美国总统乔·拜登、日本首相岸田文雄和韩国总统尹锡烈举行了两国领导人的首次独立峰会。韩国关键所谓的戴维营峰会的主要目标是建立一个能够抵御各国国内政治波动的合作框架。一个主要问题是韩国，该国对三边伙伴关系的承诺经常动摇。越来越多的韩国观察家表示，这些努力似乎正在取得进展。首尔延世大学外交研究教授杰弗里·罗伯逊表示：“合作现在正进入制度化阶段，这将使首尔未来的政府更难做出改变。”三边关系的深度长期以来一直取决于韩国的执政政府。韩国左翼反对在东京不采取更多措施来弥补 1910 年至 1945 年殖民朝鲜期间犯下的暴行的情况下与日本进行更密切的合作。韩国领导人也一直不愿签署任何激怒中国这个位于其边境之外的军事和经济巨人的多边努力。然而，韩国对其邻国的看法似乎正在发生变化。民意调查显示，随着北京在国内变得更加专制、在扩大地区影响力方面更加自信，韩国对中国的看法急剧下降。与此同时，人们对日本的看法似乎正在改善，尤其是在年轻人中。韩国国家安全机构也表达了对朝鲜日益增长的担忧，朝鲜迅速扩大了其核武库，并对首尔变得更加敌视。对于 2022 年上任的保守派尹来说，解决方案是让他的国家与美国更加紧密地结盟。尹还修复了与日本的关系，迅速加速了三边合作。乐观的理由 最大的问题是，考虑到他的前任、左倾文在寅推翻了前几届政府的许多亲日政策，尹的做法是否会在他的总统任期内持续下去。首尔牙山政策研究所（一个保守的研究团体）的研究员彼得·李（Peter Lee）表示，他很乐观。尽管他承认韩国公众对日本的态度总体上仍然不利，但他指出，他的组织进行的民意调查显示，韩国一贯强烈支持韩国参与美国主导的多边倡议。 “这表明未来的韩国总统将很难退出或终止参与这些伙伴关系，至少出于民粹主义的目的，”李说。许多观察家表示，另一个潜在的威慑因素是，正式化三边接触的每一步都增加了一层承诺，使得未来韩国政府逆转的政治风险更大。没那么快 其他人认为尹的政策基础更加不稳定。多个左翼政府的高级外交顾问文正仁(Moon Chung-in)拒绝接受韩国人对其邻国的看法永久改变的想法。 “尹和拜登没有看到这一点。但日本政治领导人很清楚这种波动性，这就是为什么他们没有做出重大让步，”文在寅说。文在寅坚称，除非日本采取进一步措施解决未解决的历史争端，否则首尔与东京的关系可能“很容易恶化”。许多韩国人还担心，加强三边合作可能会引发美国在该地区敌人的反击，最终导致不稳定加剧。作为证据，他们引用了朝鲜和俄罗斯上个月决定恢复冷战时期共同防御条约的决定——双方都认为此举是对抗美国在亚洲行动所必需的。如果地区安全困境恶化，一些人担心中国最终可能会通过加强与朝鲜和俄罗斯的安全合作来做出回应。对于许多韩国自由派来说，避免与中国发生这种情况的最佳方法是对日本和美国采取更加谨慎的态度。 “中国离我们很近，而且很强大，”文在寅说。 “除了保持良好关系，我们还有什么选择？这是常识。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/after-boosting-ties-japan-s-korea-us-try-to-keep-them-going/7683682.html<guid> https://www.voanews.com/a/after-boosting-ties-japan-s-korea-us-try-to-keep-them-going/7683682.html</guid><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 11:40:55 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8f99dca2-be59-46b7-8220-1c9686ac8f02_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国际学生在骄傲月期间找到社区</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/international-students-find-community-during-pride-month/7683487.html<guid> https://www.voanews.com/a/international-students-find-community-during-pride-month/7683487.html</guid><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 08:37:25 -0400</pubDate><category>美国</category><category>学生会</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（迪伦·埃布斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e39f-08dc9b5c91f1_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国东部省份江西加强抗洪救灾工作</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/7683478.html<guid> https://www.voanews.com/a/7683478.html</guid><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 08:17:11 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-80ca-08dc9b59d5cc_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国土安全部：中国移民被包机驱逐出境</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/homeland-security-chinese-migrants-deported-on-charter-flight/7683475.html<guid> https://www.voanews.com/a/homeland-security-chinese-migrants-deported-on-charter-flight/7683475.html</guid><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 08:12:01 -0400</pubDate><category>美国</category><category>移民</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3016-08dc76fa1e31_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在中国沿海附近海域扣押台湾渔船</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-seizes-taiwanese-fishing-boat-in-waters-near-chinese-coast/7683321.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-seizes-taiwanese-fishing-boat-in-waters-near-chinese-coast/7683321.html</guid><pubDate> Wed, 03 Jul 2024 04:12:29 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d8d0f13f-3abb-46b2-964d-38bd36c1d822_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>