<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 26 日星期五 23:02:48 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>加拿大开始调查中国等国干扰选举的行为</title><description>不列颠哥伦比亚省温哥华——一个官方委员会即将在渥太华启动，加拿大试图确定中国和其他国家对其最近两次选举的干预程度。调查还将调查俄罗斯和印度是否也进行了干预。这三个国家都否认了这些指控。法官玛丽·乔西·霍格（Marie-Josee Hogue）将监督该委员会，这是旨在查明各国（主要是中国、俄罗斯和印度）如何试图影响加拿大最近的联邦选举的最新尝试。在前总督发表备受批评的报告后，总理贾斯汀·特鲁多去年面对来自各个政治派别的巨大压力，宣布进行公开调查。肯尼·邱 (Kenny Chiu) 是温哥华郊区史蒂夫斯顿-里士满东区的前保守党议员。他是政界人士之一，他表示加拿大间谍机构加拿大安全情报局告诉他，错误信息活动被用来破坏像他这样的民选官员。在 2019 年竞选中，邱获胜后，他发现人们非常欢迎他，并与他交谈。 2021 年情况并非如此，当时他被自由党候选人、现任选区议员击败。与 2019 年相比，2021 年的竞选中，自由党在该选区的票数增加了约 1,800 票。而邱的票数则下降了 4,400 多张。邱说，其中一个具有干预者地位的团体要求他出席委员会会议，但不知道什么时候会发生。 “我没有任何信息。事实上，这只是口头询问我是否愿意出庭作证。”邱说。 “我的理解是，这不是我是否同意的问题。如果专员批准了他们让我作为证人的请求，那么我就必须这样做。”几十年前一直从事自由党竞选活动的政治策略师马克·马里森(Mark Marissen)表示，他担心这会对政客造成影响，因为他们的竞选活动可能在不知不觉中得到了外国政府的支持。马里森说：“我认为我最担心的是，人们试图将调查武器化，让某些政客或其他人对与他们无关的事情负责。” “我认为其中一些议员很可能得到了中国或印度的支持，而他们甚至不知道发生了什么。”不列颠哥伦比亚大学政治学家斯图尔特·佩斯特表示，为了使调查取得成功，应该努力减少该国华人和南亚社区因外国干涉指控而面临的任何种族耻辱。佩斯特说：“我们立即担心外国势力会采取干预加拿大政治的行动。” “但另一方面，加拿大人表示担心，我们社会中的某些成员可能受到外国行为者的影响，因此不应受到信任。我认为这对社会来说是一个真正具有腐蚀性、有毒的地方。可以持续任何时间长度。”该委员会被指示在 5 月 3 日之前生成一份中期报告，并在 2024 年底之前生成最终报告。加拿大的下一次联邦选举必须不迟于 2025 年 10 月 20 日举行，尽管如果特鲁多的自由党政府在任何重要的选举中失败，选举可能会更早举行。立法或失去下议院的信任。</description><link/> https://www.voanews.com/a/canada-starts-inquiry-into-election-interference-by-china-and-others-/7459563.html<guid> https://www.voanews.com/a/canada-starts-inquiry-into-election-interference-by-china-and-others-/7459563.html</guid><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 20:49:51 -0500</pubDate><category>美洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克雷格·麦卡洛克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/D6340EC2-71C8-46B4-A0C6-E5DC63501080_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析师认为欧盟新规定损害中国出口，进一步加剧关系紧张</title><description>柏林——分析人士表示，欧盟本周宣布的新法规草案一旦获得批准，可能会打击中国的出口，并进一步加剧北京和布鲁塞尔之间的关系。周三公布的这些法规旨在保护欧盟经济并防止敏感技术落入地缘政治竞争对手手中。草案随附的一份声明将这些规定描述为“在地缘政治紧张局势日益加剧和技术变革深刻之际”增强欧盟经济安全举措的一部分。该计划包括加强出口管制、识别科技领域潜在风险的外国投资、加强敏感研究的安全以及筛查外国投资的措施。德国经济与政治学教授克拉拉·布兰迪表示，近年来，中国对欧洲的外国直接投资放缓，2022年触及八年来的最低点，同时对供应链、技术和基础设施安全的担忧有所上升。波恩发展与可持续发展研究所。布兰迪对美国之音表示：“尽管相关欧盟文本中很少明确提及中国，但该倡议给与中国和中国企业的关系带来了压力。”欧盟委员会发言人对美国之音表示，新提案“回应了人们日益增长的担忧，即某些外国投资者寻求获得对欧盟公司的控制权，这些公司提供关键技术、基础设施或投入，或持有敏感信息，并且其活动对公共秩序安全至关重要。欧盟水平。”中国希望放松限制 尽管中国呼吁欧盟放宽对高科技产品的限制，但这些新措施还是出台了。中国国务院总理李强上周在瑞士达沃斯世界经济论坛上会见了欧盟委员会主席冯德莱恩。在那次会议上，李克强呼吁欧盟“在经贸事务中坚持公正、合规、透明”，并“公平对待中国企业”。李克强还要求欧盟在出台限制性经贸政策时“谨慎行事”。经济安全一揽子计划公布当天，欧盟中国商会发表声明指出，超过一半的受访企业对新筛查机制的影响感到担忧。接受调查的180家中国企业中，超过五分之一表示，他们计划在未来一到三年内扩大在欧洲的业务，并增加投资和并购活动。专门研究安全和中国外交政策问题的新加坡国立大学副教授伊恩·钟 (Ian Choong) 表示，随着新措施的实施，“对中国的某些技术出口”可能会减少，但不是全部。 “当然，欧盟的限制会在一定程度上减少技术交流。我预计北京会做出回应，这将进一步限制交流。北京将寻求对欧盟实施一些惩罚以进行报复，”他预测。当被问及新提案是否会阻碍外国投资时，欧盟委员会发言人表示，投资筛选机制是“有针对性的”，并且“没有证据”表明此类筛选程序会减缓投资。安全担忧 尽管如此，欧盟在努力提高自身市场竞争力的同时，对俄罗斯和中国等国家发起的安全漏洞越来越警惕。 “欧盟正在努力摆脱对第三国的强烈依赖，这是在俄罗斯入侵乌克兰后痛苦地意识到的。欧盟新的中国主义任务是去风险，”布兰迪说。她表示，欧盟的担忧基本上是合理的。欧盟一直对中国越来越多地利用经济实力来实现政治目标持谨慎态度，包括2022年所谓的“经济封锁”，当时北京在立陶宛退出“一带一路”倡议并寻求开设办事处，有台湾代表。欧洲议会最近通过的一项关于中国对关键基础设施影响力对安全和国防影响的决议中引用了这个例子以及其他数十个例子，其中包括在军民两用技术领域学习的中国学生。欧盟认为，在科技领域学习的中国学生存在间谍活动风险，而中国在人工智能、云计算和其他领域不断增长的能力被视为国家安全风险。 “有人担心中国可能利用欧盟技术在东海和南海或针对台湾使用武力甚至侵略，”张说。 “此类行动可能对世界贸易（包括欧盟成员国）造成极大的破坏，且代价高昂。”钟表示，由于北约、俄罗斯和中国之间的摩擦没有减弱的迹象，这些举措也是一项战略决定。 “许多欧盟成员国也是北约成员国。他们可能不希望看到自己的技术在亚洲发生突发事件时被用来对付他们的美国盟友，或者与欧盟在民主价值观上保持一致的美国盟友，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-see-new-eu-rules-hurting-china-exports-further-straining-ties-/7459300.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-see-new-eu-rules-hurting-china-exports-further-straining-ties-/7459300.html</guid><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 19:13:52 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Chermaine Lee） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-bd26-08dc1ecb818f_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：中国遣返脱北者支持平壤独裁统治</title><description>华盛顿——人权专家驳斥了北京方面本周再次提出的最新说法，即逃往中国的朝鲜人不是政治难民，而只是寻求经济机会的非法移民。几位专家表示，他们认为这一主张只是支持平壤独裁制度的一种方式，该制度与中国的独裁制度类似。中国外交部发言人汪文斌周三在新闻发布会上表示：“中国不存在所谓的脱北者。因经济原因非法入境的人不属于难民。”在他发表上述言论之前，韩国在周二联合国审查中国人权记录的会议上呼吁北京保护在中国的脱北者。此次日内瓦会议是联合国人权理事会普遍定期审议（UPR）工作组自2009年2月以来的第四次审议。理事会曾于2013年10月和2018年11月举行过审议。韩国驻联合国日内瓦办事处大使尹成-德说，北京应该停止遣返朝鲜人。他还表示，北京应该考虑使其难民法符合 1951 年《难民公约》。这是韩国首次在普遍定期审议中就中国对待脱北者的问题向中国提出批评。据人权观察和朝鲜倡导组织“自由”称，他们在被强行遣返时面临严厉的待遇，包括酷刑和死刑。中国是 1951 年《难民公约》及其 1967 年《议定书》的缔约国。这意味着北京有义务遵守不驱回原则。根据该公约，这“断言难民不应被遣返回生命或自由面临严重威胁的国家”。中国宪法规定，“可以向出于政治理由提出请求的外国人提供庇护”。中国人权捍卫者组织的研究和宣传协调员威廉·尼(William Nee)表示，“中国一直拒绝与联合国难民事务高级专员协调建立筛选系统”，以“确定逃往中国的朝鲜人是否符合资格”。难民。”他接着说，“不幸的是，由于中朝政府拥有相同的列宁主义制度，中国不太可能承认朝鲜存在政治叛逃者，因为这可能会间接对中共自身的制度产生怀疑。”自 1949 年中华人民共和国成立以来，中国共产党 (CCP) 一直是中国的执政党。中国和朝鲜的政府制度都植根于统治该国的前苏联第一任领导人弗拉基米尔·列宁所拥护的共产主义意识形态。实行独裁统治并严格控制其人口。曾在奥巴马政府担任美国朝鲜人权问题特使的罗伯特·金表示，北京将朝鲜叛逃者称为“经济移民”，因为在中国看来，朝鲜人想利用其经济。但是，金说，中国“不愿意承认朝鲜人可能想要离开朝鲜并前往韩国或其他地方”，因为这将表明朝鲜的政治制度存在问题并引起“对共产主义的担忧”。他说，这是保护中国自己的威权政府并支持其对自由、人权和信息的限制的一种方式，以便能够“保持对人民和权力的控制”。中国外交部发言人王毅在周三的新闻发布会上表示，北京“主张通过安全保障和促进人权”，根据“中国人权事业的社会主义性质”走自己的“发展道路”。卡特政府负责人权事务的前副助理国务卿罗伯塔·科恩(Roberta Cohen)表示，“中国担心自己被认为是朝鲜反人类罪、针对逃离该国的朝鲜人的同谋。”她继续说道，“中国否认这一情况是为了避免有一天很可能遭到国际刑事指控。” 2014年联合国调查委员会关于朝鲜人权状况的一份报告得出结论，该政权的行为，包括谋杀、酷刑和奴役，等同于危害人类罪。朝鲜人权委员会执行主任格雷格·斯卡拉图尤 (Greg Scarlatoiu) 表示，如果中国将朝鲜叛逃者视为难民，就必须履行 1951 年公约规定的义务，“而不是公然违反这些国际人权”它批准的文书。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/7459279.html<guid> https://www.voanews.com/a/7459279.html</guid><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 18:33:54 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-d293-08dc1ec53c7a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国重新谈判的刚果民主共和国矿业交易仍存在不确定性</title><description>刚果金沙萨——刚果民主共和国总统菲利克斯·齐塞克迪承诺使用重新谈判的中国采矿协议中的 70 亿美元来建设道路和基础设施，但他的批评者称新协议缺乏透明度，对刚果不利。齐塞克迪上周末出人意料地宣布，他的政府与中国投资者财团就所谓的华刚矿业协议进行重新平衡谈判，将为刚果国库带来 70 亿美元的收入。对于这个约有 1 亿人口的贫困中非国家来说，这笔资金代表着一个巨大且可能具有变革性的机遇，该国今年的国家预算预计将达到 160 亿美元。该交易于上周六首次公开，当时齐塞克迪在数万人面前的第二任期就职演说中提到了华刚矿业的交易。他说：“我们地区的开放是一个棘手的问题，融资方面的解决方案刚刚成为可能。”自去年齐塞克迪以及众多分析师称 2008 年最初的交易对刚果民主共和国极为不公平后，有关华刚矿业的谈判就一直在进行。根据最初的协议，包括中国水电建设集团公司和中国铁路工程总公司等中国国有企业在内的一批中国投资者与刚果国家矿业公司成立了一家价值 62 亿美元的合资企业，以运营位于科卢韦齐的华刚铜钴矿。刚果民主共和国东南部。作为回报，中国投资者应该利用该矿的收益在全国范围内建设价值 30 亿美元的基础设施。这项创新的矿物换基础设施交易是对刚果紧迫发展需求的回应。该国的面积大致相当于西欧大陆，但由于普遍存在的贫困、腐败和冲突，道路系统严重不足。许多观察人士认为，中国财团未能履行其承诺。支出缺乏透明度也困扰着该项目，并引发了腐败嫌疑。例如，总部位于美国的非政府组织卡特中心在 2017 年的一份报告中发现，华刚财团无法核算当时分配给基础设施支出的约 11.6 亿美元中的 6.85 亿美元。 2023 年 2 月，刚果国家审计机构财政监察长 (IGF) 也发布了一份报告，提出了华刚交易的诸多问题。例如，它表示该矿的价值可能被低估，并要求该财团将基础设施投资提高到 200 亿美元，以反映该矿的价值。 IGF 还发现，自 2008 年以来，基础设施投资仅为 8.22 亿美元——它称这一数字“低得惊人”。 “史无前例”的重新谈判 齐塞克迪将重新谈判该协议作为他第一个总统任期结束时的首要任务之一，甚至于五月访问北京，试图获得更好的条件。推动再平衡矿业交易的目标还包括另一家中国公司洛阳钼业(CMOC)，该公司去年7月同意向刚果政府支付20亿美元，以解决其Tenke Fungurume铜钴矿申报矿产储量的争议。目前，除了总统最近宣布的内容外，尚未向公众公布有关重新谈判的华刚交易的任何细节。中国驻刚果首都金沙萨大使馆拒绝发表评论。刚果总统发言人表示，他暂时无法发表评论。尽管如此，刚果政府还是热衷于强调，重新谈判的协议对其人民来说是一件好事。政府发言人帕特里克·穆亚亚 (Patrick Muyaya) 周二在法国电台接受采访时称赞华刚矿业的新交易是“史无前例的”。 “对中国有利” 然而，刚果民主共和国的矿业分析师表示，围绕这项价值 70 亿美元的新协议存在许多问题，其细节仍不明朗。刚果民主共和国非政府组织非洲自然资源观察组织的执行董事伊曼纽尔·乌姆普拉表示，整个重新谈判都是秘密进行的。 “我们要求以透明的方式进行这件事，我们应该知道重新谈判的职权范围，”他说，并解释说齐塞克迪的声明令人惊讶。乌姆普拉表示，还有许多问题需要回答，例如，至关重要的是，谈判各方如何得出 70 亿美元的数字。他还表示担心这笔钱将以有息贷款的形式提供给刚果政府，这最终会给财政部带来麻烦。乌姆普拉表示，尽管缺乏基础设施支出，华刚矿业仍继续运营并创造利润，并补充说，解决该问题的“一个简单方法”是停止该矿的运营，直到中国投资者开始建设。另一位听取了刚果政府与中国投资者谈判情况介绍的专家表示，最终协议“很大程度上对中国有利”。这位不愿透露姓名的专家解释说，最初的问题几乎没有得到解决。他说，目前还没有对该矿储量进行新的研究，这意味着很难独立评估该矿的价值。目前还不清楚华刚投资的资金最终去了哪里。 “他们去了哪里，资助了什么？”他指的是华刚矿业。 “我们应该在此基础上谈判达成协议。”这位专家表示，他的理解是，这 70 亿美元将在 10 到 15 年内支付，他认为这笔交易似乎非常不利。 “我们正在失去华刚项目，”他说。 “对于刚果来说，这是灾难性的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/uncertainties-remain-with-renegotiated-chinese-mining-deal-in-drc-/7458908.html<guid> https://www.voanews.com/a/uncertainties-remain-with-renegotiated-chinese-mining-deal-in-drc-/7458908.html</guid><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 13:59:29 -0500</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（埃米特·利文斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/D9E3F3E7-61F0-4F22-A84A-AAA809E0F9BB_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国机构警告中国无人机带来的安全风险</title><description>中国制造的无人机在全球市场占据主导地位，并被美国政府机构广泛使用。正如马特·迪布尔报道的那样，美国网络安全监管机构警告说，使用这些无人机会带来风险。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-agcies-warn-of-security-risks-from-chinese-drones/7458382.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-agcies-warn-of-security-risks-from-chinese-drones/7458382.html</guid><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 08:57:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（马特·迪布尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-fc88-08dc1e736349_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国称 2018 年在那里失踪的英国人于 2022 年被判间谍罪</title><description>北京——中国周五证实，它于 2022 年以间谍罪判处一名英国公民五年监禁。这是该公司对直到本周才被报道的案件的首次正式评论。外交部发言人汪文斌表示，2022年，北京一家法院“以非法为境外人员获取情报罪，一审判处英国被告……五年有期徒刑”。他补充说，上诉后，该案于 9 月获得维持。周四，《华尔街日报》首先报道了伊恩·斯通斯的案件。报道援引他的家人和其他消息来源称，这位英国商人在中国工作了几十年后于 2018 年失踪。周五在被问及该报道时，王用一个中文名字指的是斯通斯，他表示“法院严格依法审理此案。”他说，北京“充分保障囚犯的各项合法权利”，并安排英国官员探视他并旁听他的审判。王说：“中国是法治国家。”司法机关严格推动依法办案，维护了中国公民和外国人的权利和合法利益。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-brit-who-disappeared-there-in-2018-was-sentenced-as-spy-in-2022-/7458177.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-brit-who-disappeared-there-in-2018-was-sentenced-as-spy-in-2022-/7458177.html</guid><pubDate> Fri, 26 Jan 2024 04:21:36 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4baf-08dc1166ae16_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>