<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 2 日星期一 22:34:54 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>上海关门的中文书店在华盛顿重新开业</title><description>华盛顿——周日，一家中国书店在华盛顿重新开业，六年前，这家中国书店在上海被中国政府强制关门。当 JF Books 在华盛顿杜邦环岛附近开业时，这里挤满了书籍和顾客。店面里，霓虹绿灯下用英文和普通话显示着店名。考虑到书店的同名“季风”在普通话中的意思是“季风”，零星的降雨也许是合适的。该书店位于克莱默斯 (Kramers) 旁边，克莱默斯是一家独立书店，几十年来一直是华盛顿的常客。 JF书店的经营者余淼表示，他希望他的书店也能成为当地社区的一个机构。 “我希望书店能够在华人社区的人们之间建立联系，而这种联系可以通过知识来建立，”于书店开业前不久对美国之音说。 “另外，我希望书店的功能能够超越华人社区。它还可以为当地社区做出贡献。”店内出售来自中国大陆、香港和台湾的中文书籍，以及精选的英文书籍。它还将定期举办活动演讲者。这家书店于 1997 年在上海成立，当时名为继丰书店，但在 2017 年因房东表示无法续租而陷入困境。该书店寻找新地点，但每个潜在地点的潜在房东都收到了政府的警告或通知。继峰书店是北京近年来被迫关闭的几家独立书店之一。人权观察组织前中国部主任索菲·理查森表示，书店已成为战场的事实突显了中国政府对言论自由的更广泛压制，以及对任何被视为批评政府的事物的镇压。 “（中国国家主席）习近平和他的政府显然对学者怀有极大的敌意，”理查森在书店告诉美国之音。 “他们的书被视为潜在的威胁，所以共产党就做了他们知道怎么做的事，那就是把人们流放，把他们送进监狱，关闭书店。”中国驻华盛顿大使馆没有立即回复美国之音要求对此事置评的电子邮件。现在是斯坦福大学访问学者的理查森指着一大群正在阅读从中国历史到科学等各种书籍的人们，他补充说，人们对中国书籍有着明显的渴望。她说：“在人们可以不用担心受到迫害的环境中看到对这种材料的明确需求，真是令人惊讶。”他说，这也是于想重开书店的另一个原因：在美国很难找到中文书籍。 “所以，我认为肯定还有很多其他人也有同样的担忧，”他说。 2018年继丰书店关门后，余万万没想到它会重新开业。 “我以为它已经关闭了，然后它的故事就结束了，”于说。 “我从来没想过要重新开一家书店。”现在，JF Books 加入了越来越多由侨民在世界各地城市开设的独立中文书店的行列。他们以中国政府在国内压制的方式出售书籍并讨论政治和历史。 JF Books 已安排了 9 月份的三位演讲者。乔治城大学研究生霍华德·沉对美国之音表示，他对即将举行的活动感到特别兴奋。 “这对于华盛顿特区的华语社区来说是一件大事，我们都很高兴能拥有这家书店。对于世界上所有热爱自由的华人来说，这是一个非常有意义的地方，”来自台湾的沉说。书店的一角贴着2018年书店被迫关门时顾客写下的告别信息。通向书店二楼，墙上的照片纪念着书店在上海二十年的历史。楼梯顶上的照片显示了书店2018年的最后一天。“继峰书店即将离开上海，”其中一张照片的标题写道，“但季风仍将继续吹。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/shuttered-in-shanghai-chinese-bookstore-reopens-in-washington/7768504.html<guid> https://www.voanews.com/a/shuttered-in-shanghai-chinese-bookstore-reopens-in-washington/7768504.html</guid><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 13:22:08 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-eed2-08dccb70351c_cx0_cy4_cw89_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国为非洲领导人铺红地毯</title><description>北京——周一，中国为来自非洲各地的领导人铺上了红地毯，寻求深化与这片资源丰富的大陆的联系，中国已向这片资源丰富的大陆提供了数十亿美元的基础设施和发展贷款。北京表示，本周的中非论坛将是自新冠肺炎 (COVID-19) 大流行以来最大规模的外交活动，预计将有十几位领导人和代表团出席。中国向非洲派遣了数十万工人建设大型项目，同时开发非洲大陆丰富的自然资源，包括铜、金、锂和稀土矿产。  它的巨额贷款为基础设施提供了资金，但也因让各国背负巨额债务而引发争议。据中国官方媒体报道，中国是世界第二大经济体，也是非洲最大的贸易伙伴，今年上半年双边贸易额达到1678亿美元。北京各地治安十分严密，道路和公交车站都挂满了标语，上面写着中国和非洲“携手共进，共创美好未来”。南非总统西里尔·拉马福萨 (Cyril Ramaphosa) 是前往首都的领导人之一，他于周一早些时候抵达首都，开始为期四天的访问，期间他还将访问南方科技强市深圳。  南非总统表示，到2023年，中国和南非之间的贸易额将飙升至388亿美元。据官方通讯社新华社报道，拉马福萨周一会见了中国领导人习近平。拉马福萨办公室表示，中国和南非预计将签署多项协议，重点是“加强经济合作和实施技术合作”。据官方通讯社新华社报道，习近平周一还会见了刚果民主共和国总统菲利克斯·齐塞克迪。中国在刚果民主共和国占有重要地位，热衷于开发铜、金、锂和稀土矿等丰富的自然资源。  但它一直在努力解决那里的安全问题。刚果民主共和国消息人士7月份告诉法新社，民兵袭击了盛产黄金的伊图里省的一个矿场，造成至少四名中国公民死亡。中国第一个海外军事基地所在地吉布提以及赤道几内亚、尼日利亚、马里等国的领导人也于周日和周一抵达北京。中国对非洲贷款数据库的研究发现，去年北京向非洲国家提供的贷款是五年来最高的。最大的借款国是安哥拉、埃塞俄比亚、埃及、尼日利亚和肯尼亚。然而，数据显示，与 2016 年的高点相比，贷款总额大幅下降，当时贷款总额接近 300 亿美元。研究人员表示，这些贷款也越来越多地流向当地银行，有助于避免“让中国债权人面临与这些国家相关的信贷风险”。分析人士表示，中国经济放缓使得北京方面越来越不愿意投入大笔资金。本周的峰会召开之际，非洲领导人正关注美国和中国之间围绕非洲大陆资源和影响力的大国竞争。  华盛顿对北京的恶意影响发出警告。白宫表示，2022 年中国寻求“推进其自身狭隘的商业和地缘政治利益（并）破坏透明度和开放性”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-rolls-out-red-carpet-for-african-leaders/7768130.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-rolls-out-red-carpet-for-african-leaders/7768130.html</guid><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 08:59:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1101-08dccb47676d_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国和日本大片地区夏季气温创历史新高</title><description>北京——气象部门表示，上个月，中国大片地区录得有记录以来最热的八月，而日本当局则宣布，2024 年将是有记录以来最热的夏季。科学家称，中国是温室气体排放的主要排放国，正在推动全球气候变化。北京承诺到2030年使导致地球变暖的二氧化碳排放量达到峰值，到2060年将其净排放量为零。中国气象局周日发表的一篇文章称，上个月八个省、地区和城市的平均气温“位居全球最热”。自记录开始以来的同一时期”。气象局称，这些地区包括特大城市上海、江苏、河北、海南、吉林、辽宁和山东等省份以及新疆西北部地区。另有五个省份迎来了第二热的八月，另有七个省份经历了第三热的八月。气象部门表示：“回顾过去一个月，我国大部分地区经历了比往年更炎热的夏季。”上海、杭州和重庆等主要人口中心的“高温日”（通常在气温突破35摄氏度时宣布）也比有记录以来任何8月都多。气象部门表示，尽管随着秋季开始，北方大部分地区的炎热天气预计将消退，但“现在要完全结束还为时过早”。气候科学家已经预测，由于地球变暖，2024 年将是地球有记录以来最热的一年。哥白尼气候变化服务中心 (C3S) 表示，7 月是自 1940 年以来有记录以来第二热的月份，仅比 2023 年 7 月稍冷一些。今年夏天，东亚大部分地区都经历了极端炎热的天气，亚洲邻国日本周一表示， 6月至8月期间平均气温较标准值偏高1.76摄氏度，为1898年有统计以来的联合最高值。全球气温上升也使极端天气更加频繁和强烈，中国已经经历了一个极端天气的夏季，从北部和西部大部分地区的热浪到中部和南部地区的毁灭性洪水。据官方媒体报道，中国气象部门表示，7 月是中国有记录以来最热的一个月，全球大部分地区持续出现极端气温。中央电视台援引气象部门的话称，上个月是“自1961年开始全面观测以来最热的七月，也是观测历史上最热的单月”。据中央电视台报道，气象部门称，上个月中国平均气温为23.21摄氏度，超过了2017年创下的23.17摄氏度的纪录。</description><link/> https://www.voanews.com/a/swathes-of-china-japan-log-record-summer-Temperatures-/7768067.html<guid> https://www.voanews.com/a/swathes-of-china-japan-log-record-summer-Temperatures-/7768067.html</guid><pubDate> Mon, 02 Sep 2024 07:53:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-d6d3-08dccb45bd1e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>教宗将开启最具挑战性的亚洲之行，中国关注</title><description>梵蒂冈城——如果需要任何证据来强调教皇方济各即将到来的亚洲和大洋洲之行是他任期内时间最长、最具挑战性的一次，那就是他带着他的秘书们来帮助他驾驭四国计划，同时跟上回家工作。教宗方济各在9月2日至13日访问印度尼西亚、巴布亚新几内亚、东帝汶和新加坡期间，飞行里程将达到32,814公里，远远超过他之前44次出访的任何一次，并成为有史以来最长的教皇旅行之一。路上的天数和行驶的距离。对于一位今年 12 月就满 88 岁、使用轮椅、年轻时因呼吸道感染失去部分肺部、并且不得不根据医生的命令取消最后一次出国旅行（11 月前往迪拜）的教皇来说，这并不是一件小事。但弗朗西斯正在推进这次旅行，原计划于 2020 年进行，但由于 COVID-19 而推迟。他带着由一名医生和两名护士组成的医疗团队，并在现场采取了常规的健康预防措施。但令人惊奇的是，他将自己的私人秘书加入到由红衣主教、主教和安全人员组成的传统梵蒂冈代表团中。这次长途旅行让人回想起圣约翰·保罗二世的环球旅行，他在 25 年的任期内访问了所有四个目的地，尽管在他 1989 年具有里程碑意义的旅行时，东帝汶是印度尼西亚的被占领地区。方济各追随约翰·保罗的脚步，强调了亚洲对天主教会的重要性，因为亚洲是教会在受洗信徒和宗教圣召方面不断增长的少数几个地方之一。以下是对这次访问以及可能出现的一些问题的回顾，梵蒂冈与中国的关系始终存在于北京拥有巨大影响力的地区。印度尼西亚方济各喜欢不同信仰间的兄弟情谊与和谐姿态，在他的旅程开始时，没有什么比连接印度尼西亚主要伊斯蒂赫拉尔清真寺和该国天主教大教堂的地下“友谊隧道”更好的象征了。教宗方济各将与大伊玛目纳萨鲁丁·奥马尔一起参观雅加达市中心的地下通道，然后两人参加跨宗教聚会并签署联合声明。方济各将改善基督教与穆斯林关系作为首要任务，并经常利用出访的机会来推动他的议程，即让宗教领袖致力于和平与宽容，并以上帝的名义放弃暴力。巴布亚新几内亚方济各于 2013 年当选教皇，很大程度上是因为他向其他枢机主教发表了即兴演讲，他在演讲中表示，天主教会需要前往“外围”，接触那些最需要上帝安慰的人。当方济各深入巴布亚新几内亚的丛林时，他将履行他在自己当选前夕为未来教皇制定的行军命令之一。很少有地方像新几内亚主岛北部沿海城镇瓦尼莫那样偏远、贫困。弗朗西斯将在那里会见来自他的祖国阿根廷的传教士，他们正在努力将基督教传播给主要部落民族，这些民族仍然信奉异教传统和天主教信仰。东帝汶 约翰·保罗 1989 年访问东帝汶时，试图安慰该国绝大多数天主教徒，他们在印度尼西亚残酷血腥的占领下遭受了 15 年的苦难。 “多年来，你们经历了因冲突而造成的破坏和死亡；约翰·保罗在海边弥撒中对信徒们说：“你们知道成为仇恨和斗争的受害者意味着什么。”东帝汶于 2002 年成为一个独立国家，但仍然承受着占领留下的创伤和伤痕。 20万人死亡——近四分之一的人口。方济各在帝力附近的塔西托利举行弥撒时，实际上将追随约翰·保罗的脚步，这里与 1989 年的礼拜仪式是同一个海滨大道，有些人认为那是东帝汶独立运动的一个关键日期。方济各面临的另一个遗产是神职人员性虐待丑闻：受人尊敬的独立英雄、诺贝尔和平奖获得者卡洛斯·费利佩·希梅内斯·贝洛主教因性虐待年轻男孩而于 2020 年受到梵蒂冈秘密制裁。目前还没有关于方济各是否会提到贝洛的消息，贝洛在东帝汶仍然受到尊敬，但梵蒂冈已禁止他返回。新加坡教宗方济各多次出访中国，向中国传递信息，无论是飞越中国领空时直接电致问候，还是在附近时向中国人民表达尊重、友谊和博爱的间接姿态。新加坡有四分之三的人口是华裔，普通话是官方语言，教宗方济各访问新加坡将给他又一次与北京接触的机会，因为梵蒂冈正在为中国估计有 1200 万天主教徒寻求改善关系。 “这是一群忠诚的人民，他们经历了很多事情，仍然保持忠诚，”方济各在最近的一次采访中向中国省介绍了他的耶稣会。此次访问的一个月前，梵蒂冈将续签一项具有里程碑意义的 2018 年主教提名协议。就在上周，梵蒂冈报告称，其“满意”中国已正式承认天津主教施洪震，就梵蒂冈而言，史洪震主教已于 2019 年接任主教。罗马教廷表示，中国根据民法正式承认了他。这是“罗马教廷与中国政府多年来建立的对话的积极成果”。但随着中国在南海的存在变得越来越自信，方济各抵达与中国和美国都保持着良好关系的地区经济强国新加坡后，也卷入了一场旷日持久的海上争端。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pope-to-embark-on-most-challenging-asia-trip-with-china-watching/7767521.html<guid> https://www.voanews.com/a/pope-to-embark-on-most-challenging-asia-trip-with-china-watching/7767521.html</guid><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 19:54:35 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a11b-08dccae03c57_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国“一带一路”5个重点项目在非洲开展</title><description>北京——中国誓言要加强其庞大的“一带一路”全球基础设施倡议，并承诺在周三与非洲领导人在北京举行的峰会之前进行“高质量合作”。据北京商务部称，非洲已经是“一带一路”倡议的重要地区，2013年至2023年间，中国企业在非洲签署的合同价值超过7000亿美元。然而，中国在非洲大陆的投资遭到了批评者的猛烈抨击，他们指责“一带一路”让各国背负过高的债务或资助破坏环境的项目。法新社关注非洲五个关键的“一带一路”项目： 肯尼亚未完工的铁路 肯尼亚标准轨距铁路由中国进出口银行融资修建，连接首都内罗毕和港口城市蒙巴萨。自 2017 年开通以来，该项目已将行程时间从 10 小时缩短为 4 小时。该项目耗资 50 亿美元，是该国自 60 多年前赢得独立以来最昂贵的基础设施项目。但由于两国都在努力偿还“一带一路”倡议的债务，第二阶段旨在继续通往乌干达的线路从未实现。该项目还受到腐败指控的困扰，环保人士对这条穿过野生动物园的路线提出了质疑。肯尼亚总统威廉·鲁托去年要求中国提供10亿美元贷款并重组现有债务，以完成其他陷入停滞的“一带一路”建设项目。  该国目前欠中国超过80亿美元。吉布提港口设施 2016年，中国在吉布提建立第一个永久海外海军基地后，帮助开发了东非国家附近的多哈雷多用途港口。据报道，这个耗资 5.9 亿美元的军事基地战略性地位于红海和亚丁湾之间。北京表示，该基地用于为海军舰艇提供补给、支持地区维和和人道主义行动以及打击海盗，但该基地靠近美国军事基地，引发了间谍活动的担忧。与此同时，多哈雷由招商局港口控股公司部分拥有，但在吉布提政府从阿联酋迪拜环球港务集团手中夺取该集装箱码头的控制权后，招商局港口控股公司获得的23.5%的股份引起了人们的关注。迪拜环球港务集团声称，它是被迫退出，让招商局接管的。非洲最长的悬索桥 据国家电视台中央电视台报道，“一带一路”在非洲的投资已帮助修建了超过 12,000 公里（7,500 英里）的公路和铁路轨道、约 20 个港口以及 80 多个电力设施。在莫桑比克，中国路桥公司建造了非洲最长的悬索桥，连接首都马普托和郊区卡腾贝。此前，穿越马普托湾最快的方式是乘坐渡轮。公路旅行需要在容易发生洪水的未铺砌道路上行驶 160 公里（99.4 英里）。这座大桥于 2018 年启用，耗资估计为 7.86 亿美元，其中 95% 由中国贷款资助。但批评者认为该项目定价过高，贷款利率过高。博茨瓦纳及其他地区的矿产近年来，“一带一路”在非洲的投资已转向开采为中国高科技和绿色产业（例如电动汽车）提供动力所需的矿产。美国智库美国企业研究所的数据显示，2023 年，中国在非洲采矿业投资了 78 亿美元。其中包括去年国有五矿集团达成的一项价值 19 亿美元的交易，收购博茨瓦纳的 Khoemacau 铜矿，这是世界上最大的铜矿之一。 7月，中国金诚信矿业管理公司同意仅以2美元收购赞比亚负债累累的卢班贝铜矿。中国在赞比亚、纳米比亚和津巴布韦投资了钴矿和锂矿。但事实证明，地区冲突偶尔会成为中国投资的障碍。今年7月，当局暂停了刚果民主共和国部分地区的所有采矿活动，包括中国公司经营的地方，以“恢复那里的秩序”。煤炭和清洁能源 中国在非洲的资金包括数十项发电投资，引发了对“一带一路”倡议对环境影响的批评。在肯尼亚，中国公司于2015年签约在联合国教科文组织世界遗产拉穆老城附近建造一座燃煤发电厂。但由于抗议和反对其环境影响，肯尼亚政府于 2020 年取消了该项目。 2021年，中国国家主席习近平宣布中国不再支持境外建设燃煤电厂。同年 7 月，中国资助者撤回了对津巴布韦价值 30 亿美元的 Sengwa 煤炭项目的支持。相反，中国支持者斥资 5.33 亿美元资助该国卡里巴水电站的扩建。  中国企业加快了对可再生能源项目的投资。在尼日利亚，中国贷款部分资助了价值49亿美元的曼比拉水力发电厂的建设，该水力发电厂将成为该国最大的发电站。中国国务院新闻办公室发布的白皮书称，中国将重点利用“一带一路”倡议支持绿色转型项目。</description><link/> https://www.voanews.com/a/key-chinese-belt-and-road-projects-underway-in-africa/7767507.html<guid> https://www.voanews.com/a/key-chinese-belt-and-road-projects-underway-in-africa/7767507.html</guid><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 18:14:46 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-b443-08dccad25774_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国敦促欧盟在南海问题上“客观公正”</title><description>布鲁塞尔——在欧盟对周末发生的一起事件发表评论后，中国敦促欧盟在南海问题上“客观、公正”，谨慎言行。中国驻欧盟使团的一份声明显示，中国表示对欧盟在此问题上对中国的“指控”“强烈不满”。声明称，欧盟不是南海问题当事方，无权在南海问题上指手画脚。声明还表示，欧盟在航行自由问题上一再“炒作”“对欧盟自身利益和国际信誉没有任何好处”。中国和菲律宾周六互相指责在南海争议海域故意撞击海警船只，这是一系列冲突不断升级的最新一起。萨宾娜浅滩附近的碰撞事件是两国在这一重要水道的长期竞争中一个月内第五次海上对抗。欧盟在周日的一份声明中表示，谴责“中国海警船针对菲律宾合法海上作业采取的危险行动”。欧盟对外行动署在声明中表示，中国和菲律宾当局最近发生的事件“危及海上生命安全，侵犯了所有国家根据国际法享有的航行和飞越自由权”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-condemns-dangerous-actions-by-china-against-philippine-ship/7767494.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-condemns-dangerous-actions-by-china-against-philippine-ship/7767494.html</guid><pubDate> Sun, 01 Sep 2024 17:09:09 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-d18c-08dccac96d2f_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>