<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 23 日，星期三 22:39:16 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国支持俄罗斯提出的金砖国家支付系统</title><description>华盛顿——周三，金砖国家成员在俄罗斯城市喀山举行的峰会上通过了一项联合声明，呼吁建立一个基于本国货币的独立支付系统，此举是为了回应他们认为的非法制裁。损害全球经济。占全球经济约35%的金砖国家发表《喀山宣言》，呼吁“消除”“违反国际法的单边经济制裁和二级制裁”。金砖国家成员包括最初的五个国家——巴西、俄罗斯、印度、中国和南非——今年随着埃及、埃塞俄比亚、伊朗、沙特阿拉伯和阿拉伯联合酋长国等几个国家的加入，金砖国家成员规模不断扩大。金砖国家成员对“单边强制性”制裁对世界经济产生“破坏性影响”表示担忧，同意研究“建立独立的跨境结算和托管基础设施，金砖国家清算”。在支持“包容性跨境支付工具”时，他们鼓励“金砖国家及其贸易伙伴之间的金融交易中使用当地货币”。哥伦比亚大学高级研究学者、即将出版的《瓶颈：经济战争时代的美国力量》一书的作者爱德华·菲什曼表示，“金砖国家终于找到了一个统一的使命：规避美国的金融主导地位。” “对于受到美国制裁的金砖国家，即俄罗斯和伊朗来说，这项任务已经是国家的首要任务，”他说。 “中国等其他国家认为这是一种避免未来潜在制裁的便捷方式。”菲什曼表示，美国应该“认真对待金砖国家的举措，并采取行动进一步巩固美元的优势”，因为它们“很可能在未来十年取得成果”，尽管“这些举措中的任何一项都不太可能削弱美元的全球地位”在不久的将来发挥作用。”规避美元 中国国家主席习近平在周三的峰会上发表讲话时表示，“国际金融架构的改革”“刻不容缓”，他呼吁金砖国家之间金融基础设施的“互联互通”和扩大新的金融体系。开发银行（NDB）。新开发银行由最初的五个金砖国家成员于2015年成立，总部位于上海，是世界银行和国际货币基金组织的替代金融机构。英国皇家三军研究所金融与安全中心创始主任汤姆·基廷格表示，中国将倾向于加入俄罗斯倡导的新金融体系。他表示，北京的原因有两个：“影响其设计以确保其能够受益”和“增强其制衡美国主导的历史上单极金融体系的愿望”。然而，基廷格补充说，新的基础设施将无法轻易复制许多其他现有双边和多边支付系统所经历的“美元的稳定性、流动性和可兑换性”。美国之音询问中国驻华盛顿大使馆是否以及为何有兴趣加入和使用拟议的金砖国家金融体系，但没有得到答复。中国官方媒体《环球时报》10 月 17 日援引未透露姓名的专家的话称，替代支付系统“可能有助于减少对美元的过度依赖”。逃避制裁 金砖国家增加本币使用的努力被视为挑战以美元为主导的全球金融体系，美元占所有货币交易的90%和国际支付的一半以上。在峰会上，俄罗斯总统普京表示，“美元正在被用作武器”。他还表示，增加使用金砖国家货币进行交易将“最大限度地降低地缘政治风险”。周二在峰会上与普京会面时，新开发银行行长迪尔玛·罗塞夫表示，该行致力于以南半球国家的本国货币为其提供融资。据俄罗斯通讯社塔斯社周三报道，俄罗斯国家开发公司和投资公司 VER.RF 与中国和南非签署了扩大本国货币信贷额度的协议。 BRICS Clear是俄罗斯在峰会前提出的，旨在确保增加本国货币流通的国际支付和存款平台。俄罗斯财政部、央行和咨询公司 Yakov and Partners 于 10 月初发布了一份文件，提议将 BRICS Clear 作为一个平台，利用“独立于第三方影响”的国家存管系统。同样是在峰会之前，10 月 17 日至 18 日在莫斯科举行的金砖国家商业论坛上推出了一种名为 BRICS Pay 的新跨境支付系统。美国行动论坛周二发布的一份声明，援引了雅各布·延森 (Jacob Jensen) 的分析。该智库的数据分析师表示，有人担心 BRICS Pay 将允许参与国“通过用区块链技术和 SWIFT 金融支付系统的替代方案来取代美元，从而规避美元作为支付中介的作用。” 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰后不久，几家俄罗斯银行被禁止使用 SWIFT 消息系统，该系统促进全球金融转账。据俄罗斯塔斯社报道，克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周三表示，金砖国家并未试图创建一个系统来替代 SWIFT 。多年来为美国政府提供制裁建议的哈德逊研究所高级研究员戴维·阿舍尔表示，尽管金砖国家做出了努力，但使用 BRICS Pay 等替代系统的国家都无法免受制裁，因为这种支付系统可能会受到制裁。逃避计划。阿舍尔表示，最终，本国货币和数字货币将在位于香港的清算所自动转账系统兑换成美元，他认为这应该受到制裁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-backs-Russia-propose-brics- payment-system-/7836865.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-backs-Russia-propose-brics- payment-system-/7836865.html</guid><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 22:19:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4e00e076-7555-4b35-abfd-1d9971997ffb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析：中国、俄罗斯、朝鲜和伊朗被一些人描述为新的“邪恶轴心”</title><description>华盛顿——美国官员越来越担心中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜之间正在形成的伙伴关系 — — 华盛顿的一些人将这一集团称为新的“邪恶轴心”。周三，美国国防部长劳埃德·奥斯汀在访问罗马期间证实，朝鲜军队目前在俄罗斯，可能准备参加莫斯科对乌克兰的战争，这些担忧进一步加剧。就在几天前，俄罗斯参加了伊朗主办的海军演习。中国、朝鲜和伊朗在乌克兰战争期间都以不同方式支持俄罗斯的战争机器。伊朗提供了导弹和无人机。朝鲜已发射炮弹。中国提供了军民两用技术和工业产品，包括半导体和无人机发动机。 “我们在 20 世纪 30 年代末、1938 年和 1939 年就看到了邪恶轴心的出现。我们看到了世界在那个特定时刻为团结所做的事情，”众议院军事委员会副主席、共和党议员罗布·威特曼 (Rob Wittman) 说在新美国安全中心上个月主办的一次在线讨论中。 “今天我们发现自己处于同样的十字路口，我们的国家与我们所信仰的东西不同，不相信法治，不相信保护人类的权利和尊严。” 2002年，美国前总统乔治·W·布什在国情咨文中使用“邪恶轴心”一词来形容支持恐怖主义的国家，例如朝鲜、伊朗和伊拉克。最近，华盛顿开始用这个词来形容中国、俄罗斯、伊朗和朝鲜。美国国务卿安东尼·布林肯将这四个国家描述为修正主义国家。他写道，新时代国际事务界定的激烈竞争正在进行，少数国家决心改变国际体系基本原则。布林肯在 11 月/12 月刊中写道：“虽然这些国家不是轴心国，而且政府也明确表示不寻求集团对抗，但这些修正主义强国正在做出的选择意味着我们需要采取果断行动，防止出现这种结果。”外交事务出版物。惠特曼确实使用了“邪恶轴心”一词，并表示所涉及的国家比 1939 年的纳粹德国及其盟友更有能力破坏世界稳定，特别是当它们在各个层面进行合作和共享技术时。威特曼对美国之音表示：“因此，当你观察在乌克兰被击落的无人机时，你会发现里面有中国的印刷电路板，这些无人机上装有中国的系统。你还可以看到从乌克兰发射的武器。”俄罗斯的火炮正在朝​​鲜制造，你会看到俄罗斯在战场上使用的无人机是由伊朗制造的。”他还表示，新的伙伴关系正在以与时俱进的速度从乌克兰战争中学习，获得在和平环境下正常测试和开发过程中无法实现的能力。 “2024 年邪恶轴心的最大区别在于，四个国家中至少有三个处于扩张主义模式，”政策创新研究所常驻学者梅里尔·马修斯今年早些时候写道。 “他们想要更多的土地和电力。他们正在协调努力，以实现每个国家的目标。这是一个非常危险的发展。”马修斯告诉美国之音，出于必要和愿望，该组织正在努力创建一个基本上自给自足的经济区，该经济区不依赖西方经济体生存。卡内基国际和平基金会高级研究员兼美国治国方略项目主任克里斯托弗·S·奇维斯(Christopher S. Chivvis)对美国之音表示，中国是加强四方关系的关键。 “如果中国不是这四个国家中的一员，那么这三个国家看起来就像是与世界高度孤立的三个国家在相互合作。我们的担心就会少得多。中国加入这个组织确实有可能给美国带来很大的问题，”他说。奇夫维斯补充说，这四个国家可以利用一个地区的危机发动战争、协调行动或在另一个地区制造混乱。例如，奇夫维斯在他最近的报告中提出了这种情况的一个更极端的版本——如果中国试图对台湾采取军事行动，俄罗斯可能会寻求利用美国资源紧张的机会，在乌克兰或乌克兰发动更具侵略性的军事行动。即使入侵北约领土。同样，伊朗在中东局势的重大升级吸引了更多的美国海军和空军，也可能会鼓励中国对台湾采取更具侵略性的做法。奇夫维斯说：“这四个国家很难签署一项正式条约来承诺他们做这种事情，但你可以看到它自发地或有机地摆脱危机局势。”一个地区的危机可能会蔓延到世界另一地区。 “例如，如果你看看海湾阿拉伯国家，就会发现它们是中国和台湾的重要能源供应国，”华盛顿近东政策研究所常务董事迈克尔·辛格说。 “如果你看看伊朗，就会发现伊朗拥有我们通过胡塞武装等代理人破坏国际水道的能力。因此，我认为现阶段认为台湾问题的冲突将仅限于印太地区的想法是天真的和无知的。”布林肯将这四个国家之间的关系描述为“很大程度上是交易性的”，并补充说，他们的合作“需要权衡和风险，随着时间的推移，每个国家都可能会觉得更令人厌恶。” “然而，所有四位修正主义者都坚定地致力于挑战美国和国际体系的总体目标，”布林肯写道。 “这将继续推动他们的合作，特别是在美国和其他国家勇敢地面对修正主义的情况下。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysis-china- Russia-north-korea-and-iran-scribed-as-new-axis-of-evil-by-some/7836853.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysis-china- Russia-north-korea-and-iran-scribed-as-new-axis-of-evil-by-some/7836853.html</guid><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 21:40:45 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ae0317e3-8dd1-4f27-8f80-8a29aca6e1fb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>对于西藏政治领导人来说，自治的“中间道路”仍然是核心焦点</title><description>布拉格/华盛顿——在布拉格一家高档酒店的大堂里，司政边巴次仁谈到了死亡——具体来说，就是中国习近平有一天会去世的可能性。 “没有什么是永恒的。甚至我们的生命也不是永恒的。我们出生，我们必须死亡。所以即使帝国兴衰。政府兴衰。习近平也必须死。所以，这些都是不可避免的，”他说次仁，西藏流亡政府、藏人行政中央领导人。他说得漫不经心、实事求是，就好像他不是在谈论世界第二强大政府的潜在垮台及其强大领导人不可避免的死亡。次仁上周在捷克首都布拉格举行的2000年论坛民主会议期间对美国之音表示：“中国将要改变。它必须改变。没有其他选择。”次仁坐在皮椅上，身穿黑色藏式背心和蓝色系扣衬衫，讲述了佛教无常的基本思想如何给他的祖国带来希望。  据美国国务院和人权组织的报告，有报道称，中国自 1950 年吞并西藏以来，侵犯人权的行为有所增加，自那以后，该地区的侵犯人权行为稳步增长。北京声称该地区自“自古以来”就是中国的一部分。它将西藏行政中央（CTA）视为一个分裂主义组织，并表示任何政府都不应允许达赖喇嘛——西藏的精神领袖和曾经的政治领袖——访问。但对次仁来说，在佛教无常的概念下，生活中的一切——甚至是北京的权力和镇压——都是短暂的。尽管次仁满怀希望，但他的实用主义也同样如此。改善人权状况和更多自治的前景仍然遥远。次仁说，CTA 和北京几乎没有开放的沟通渠道，这也无济于事。 “即使我们设法重新建立联系，也不可能真正产生任何结果，”次仁说。这位民选领导人补充说，就目前而言，秘密渠道对话是为了长期而不是短期。但在一个理想的世界里，北京愿意与藏人行政当局接触，首要任务之一将是西藏的人权，以及中间道路——西藏政府的政策，该政策将给予该地区更多的自治权，同时保留西藏的一部分。中国。这些是泽林在 2000 论坛上寻求向政治和民间社会领导人提出的问题之一，该论坛是捷克前总统瓦茨拉夫·哈维尔创办的关于民主人权问题的年度聚会。倡导“中间道路” 虽然次仁居住在印度，但他经常周游世界，为西藏人民辩护。但他与捷克共和国和其他曾经遭受共产主义统治的欧洲国家有着特殊的亲缘关系。 “他们经历了我们人民现在所经历的一切，”次仁说。 “这让他们更容易理解。”次仁的五年任期还剩大约一年半。他表示，他尚未决定是否连任，但未来 18 个月的首要任务之一是倡导中间道路。中间道路接受西藏作为中国一部分的地位，但主张加强自治，例如更大的宗教、语言和文化自由。这是试图平衡北京对西藏分裂主义的担忧和藏人对文化保护的担忧。次仁说，他不太明白为什么北京似乎如此反对这种做法，因为它并不要求独立。 “文化上慢慢死亡” 多年来，新闻媒体和人权组织的报道详细描述了北京在西藏严重侵犯人权的情况。据西藏人权与民主中心称，中国当局尤其镇压该地区藏人的任何异议迹象，自 1990 年以来，已有 5,600 多名政治犯曾或目前被关押在西藏。藏传佛教和藏族文化认同的表达也受到限制。 “我们在文化上正在缓慢死亡，因为中国像一条蟒蛇一样把我们压得喘不过气来，缓慢但坚定地把它挤出来，”次仁说。当局压制藏语的使用，联合国估计，约有 100 万儿童被迫与家人分离，并被送往公立寄宿学校，以融入占主导地位的汉族文化。斯坦福大学访问学者、前人权观察中国部主任索菲·理查森对美国之音表示：“很明显，中国政府试图从本质上掏空和抹去藏人的身份。”中国外交部没有回复美国之音要求对此事置评的电子邮件。其他人权问题包括北京对流亡西藏记者和活动人士的骚扰，这一过程被称为跨国镇压。 “这本质上是为了防止任何人听到他们故事的替代版本或对其版本的批评。中国政府希望每个人都相信它的历史版本，”理查森说。但当谈到跨国镇压时，次仁说他不是目标。 “他们不会威胁我，因为他们知道这没有意义。我不会听。如果他们威胁我，我会更糟，”次仁说。 “如果他们要求我不要做某事，我会做得更多，因为我知道这会伤害他们。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/for-tibetan-political-leader-a-middle-way-to-autonomy-is-still-core-focus/7836462.html<guid> https://www.voanews.com/a/for-tibetan-political-leader-a-middle-way-to-autonomy-is-still-core-focus/7836462.html</guid><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 19:00:24 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8a033e59-dcf4-4eae-8ecd-909e3c27ae4f_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京在权利限制中宣扬香港商业的诚意</title><description>尽管香港经济保持开放，但观察人士表示，北京的高压政治干预措施危及香港作为国际商业中心的地位。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-touts-hong-kong-s-business-bona-fides-amid-rights-restrictions/7836198.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-touts-hong-kong-s-business-bona-fides-amid-rights-restrictions/7836198.html</guid><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 14:53:39 -0400</pubDate><category>事实核查</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>误导性的</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·埃科尔斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5c48ab03-a41f-474e-b150-a30bc823f742_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>莫迪和习近平会面标志着冰冷的印中关系解冻</title><description>新德里——周三，中国国家主席习近平和印度总理纳伦德拉·莫迪在两国领导人五年来首次双边会晤期间强调了加强两国合作的必要性。习近平和莫迪在俄罗斯城市喀山举行的金砖国家峰会期间举行的会晤，标志着自 2020 年两国军队之间发生血腥边境冲突以来，这两个亚洲大国之间冰冷的敌对关系有所解冻。照片显示两位领导人在进入会议前握手。几天前，两国政府宣布了一项协议，预计将缓解有争议边境沿线的军事紧张局势，自 2020 年冲突以来，该地区已聚集了数万名士兵，处于战备状态。中国国家电视台中央电视台援引习近平在会议开始时的话说：“双方要加强沟通合作，妥善处理分歧和分歧，实现彼此的发展梦想。”他表示，双方“肩负起国际责任”非常重要。莫迪说：“维护边境和平与安宁应该是我们的首要任务。相互信任、相互尊重和相互敏感应该成为我们关系的基础。”印度外交部发表声明称，两国领导人确认印中之间稳定、可预测和友好的双边关系将对地区和全球和平与繁荣产生积极影响。印度外交大臣维克拉姆·米斯里会后对记者表示，两国领导人对最近协议的认可将导致两国边境局势缓和。米斯里说：“边境地区的和平将为恢复关系正常化创造空间。” “现在我们必须沿着这条路走。”本周早些时候宣布的协议涉及允许双方军队在喜马拉雅边境有争议的地区巡逻。印度官员表示，其目的是防止边境冲突，并确保两国在出现争端时能够“迅速缓和局势”。中国周二表示，北京将在下一阶段“与印方妥善落实该计划”。过去四年来，两国在外交官和军事领导人举行会谈后都从一些争议地区撤军，但在缓解边境紧张局势方面却没有取得突破。另一方面，两国都竞相在喜马拉雅山修建道路和加强基础设施，那里的军队得到了战斗机和坦克炮的支持。目前尚不清楚是否会从边境地区撤军，但该协议被视为结束军事对峙的第一步。 2020 年的边境冲突造成 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡。 2021 年和 2022 年发生了较小规模的冲突，引发了人们对在 4,000 公里喜马拉雅边境争议地区附近的军队之间发生更大规模冲突的担忧。莫迪在2022年二十国集团会议和去年约翰内斯堡金砖国家峰会期间在印度尼西亚与习近平举行了简短会晤，但两国领导人自2019年以来没有举行双边会晤。习近平没有出席二十国集团会议去年由印度主办。印度政治评论员称周三的会议意义重大。新德里观察家研究基金会的马诺吉·乔希表示：“这标志着两国关系正常化迈出的重要一步。” “两国都在努力降低气温，但当然还有很长的路要走。”印度近年来与中国的疏远促使新德里与美国和西方国家建立更紧密的国防和经济联系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7836079.html<guid> https://www.voanews.com/a/7836079.html</guid><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 13:32:16 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f382443b-b5d1-4f35-aa95-454b40218d4b_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾公布应对中国潜在军事封锁的计划</title><description>台湾台北——随着北京加大对民主统治岛屿的军事压力，台湾正在加紧努力，增强应对中国潜在军事封锁的能力。农业部在周二提交给国会的一份概述台湾战时粮食计划的报告中表示，已维持了三个月的大米库存，并确保全岛均匀储存粮食和关键物资。据该部称，目前的大米库存可以维持台湾七个月的生活，而如果无法进行海上捕捞，其鱼饲料库存也足以支持池塘捕捞三个多月。政府表示，还在起草计划，为战时的大米配给做准备。台湾当局表示，如果发生中国军事封锁，他们将腾出更多农田种植水稻，并使用更多池塘种植水产养殖。如果发生战争，台湾优先种植的农作物包括红薯、大豆和新鲜蔬菜。该部还计划成立一个工作组，每月对岛上的粮食资源进行盘点。台湾经济部官员也制定了增加台湾能源储备和能源供应的计划。台湾经济部国有企业管理司司长胡文冲周三对立法者表示，政府计划设立三个天然气接收站，将天然气安全库存提高到14天以上。台湾目前的库存足以维持八天的天然气供应。如果战时出现天然气短缺，胡锦涛告诉立法者，政府可以启动一些退役的燃煤电厂来支持该岛的能源供应需求。维持台湾的石油供应是另一个问题。台湾近70%的石油从中东进口，一些立法者担心，如果中国在封锁期间向地区国家施压，要求其停止向台湾出口石油，台湾的石油可能会受到影响。胡锦涛表示，该岛已从美国和印度尼西亚等其他国家采购石油。分析人士对潜在封锁的准备工作表示欢迎，但表示台湾战时粮食和能源储备计划旨在应对台风和地震等粮食自然灾害。 “战时与自然灾害不同，因为地震时中国军队不会构成威胁，”台湾淡江大学军事专家林英宇在电话中对美国之音表示。 “为了让这些计划在战时发挥作用，仍有很大的改进空间。”台北国防安全研究院军事专家苏子云指出，台湾长期以来一直在每月盘点关键物资，并将这些资源储存在全岛各地。苏说：“台湾各地有近1000个大小不同的粮仓，在7月份的一年一度的万安防空演习期间，台湾一直在进行关键的资源分配演习。”天然气占台湾电力的一半左右，这是台湾在中国封锁期间无法进口的重要资源。苏说，找出利用岛上石油和煤炭库存来供应电力的方法很重要。苏在接受美国之音电话采访时援引了台湾《能源管理法》的一份报告称，台湾拥有约五个月的石油和煤炭储量，地下煤炭资源量约为1.9亿吨。苏说，如果台湾在中国封锁期间遇到天然气短缺，这些资源可以用来供电。中国的封锁是“战争行为” 过去一周，中国加大了对台湾的军事压力，在台湾总统赖清德 10 月 10 日国庆讲话几天后，在台湾地区举行了为期一天的封锁式军事演习赖在演讲中表示，中华人民共和国（中国的官方名称）无权代表台湾（正式名称为中华民国）。北京将台湾视为其领土的一部分。周二，中国还开始在中国东南部福建省牛山岛附近举行实弹空中和海上演习。周三，台湾国防部长古威灵顿表示，一支中国航母编队驶过台湾海峡。该小组由中国最古老的航空母舰辽宁号领导。台湾国防部表示正在密切监视辽宁舰的动向。辜还表示，北京于10月13日举行的“联合剑2024B”演习没有达到实际封锁的定义，因为中国军方没有设立禁飞禁航区。他对记者说：“如果真要进行所谓的封锁，根据国际法，禁止所有飞机和船只进入该地区，那么根据联合国决议，这将被视为一种战争形式。”周三，台湾立法院。古补充说，由于全球约五分之一的货运经过台湾海峡，中国实施的封锁将产生全球后果。 “国际社会不能袖手旁观，”辜在周三的立法会议上告诉立法者。自2022年8月以来，中国在台湾周边至少举行了四次封锁式军事演习，每次演习都是对台美高层政治交往或台湾总统重要讲话的回应。淡江大学的林说，虽然中国利用这些封锁式的军事演习来测试其能力并改善不同力量之间的协调，但这也是北京回应台湾重大政治言论的方式。他对美国之音表示：“中国试图表明，每当台湾政府发表重要政治言论时，北京都会采取军事回应。”林说，台北应密切监视中国的军事演习，并相应地调整或提高军队的防御和进攻能力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-unveils-plans-to-cope-with-pottial-chinese-military-blockade-/7835984.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-unveils-plans-to-cope-with-pottial-chinese-military-blockade-/7835984.html</guid><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 12:45:13 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f99b5e5f-ee93-4e32-9ae6-a90eca4ae8ba_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>