<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 15 日星期四 07:03:46 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国抱怨致命事故后，台湾为海岸警卫队辩护</title><description>台湾台北——周四，一艘中国快艇上的两名人员在试图逃离海岸警卫队船只时因船翻覆而死亡，该快艇距离台湾前线岛屿太近，台湾为其海岸警卫队的行动进行了辩护。中国国台办表示，一段时间以来，台湾以“粗暴、危险”的方式对待中国渔民，是造成此次“恶行”事件的主要原因。中国声称拥有自己的领土的台湾近年来一直抱怨中国渔船和其他船只在台湾控制的水域作业，特别是距离中国海岸不远的金门群岛和马祖群岛周围。海警表示，周三，一艘中国快艇进入金门北顶岛附近的禁海水域，该快艇试图逃离台湾海警船只，四分之二的人在试图逃离台湾海警船只后倾覆而死亡。台湾陆委会表示，经初步调查，海警依法履行职责，没有任何不当行为。该委员会表示，是中国未能制止中国船只在台湾海域非法挖沙、使用爆炸物和毒物捕鱼、倾倒垃圾，尽管有投诉，情况也没有改善。声明称，此次大陆船员拒绝配合我方执法工作，发生不幸事件，我们深感遗憾。该委员会补充说，“我们也希望大陆有关部门能够约束海峡对岸人民的类似行为”。金门在冷战最激烈的时期是经常发生战斗的地方，但如今已成为一个受欢迎的旅游目的地，尽管该岛群的许多岛屿都被台湾军队戒备森严，并且禁止平民进入。台湾政府拒绝北京的主权主张，称中国一直在使用所谓的灰色地带战争，即使用非常规战术来消耗敌人的力量，而不实际诉诸公开战斗，包括派遣民用船只进入或接近台湾水域。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-defends-coast-guard-after-china-complains-over-fatal-accident-/7488562.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-defends-coast-guard-after-china-complains-over-fatal-accident-/7488562.html</guid><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 05:51:09 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-185d-08dc2e139399_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管贸易关系复杂，中国和俄罗斯仍加强关系</title><description>台湾台北——最近几周，中国和俄罗斯加强了“无限伙伴关系”，两国领导人誓言保持“密切的个人互动”，中国驻俄罗斯大使透露了俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)访华的计划今年。在2月8日的通话中，中国国家主席习近平和普京庆祝中俄两国在各个领域深化双边接触与合作，并批评了他们所说的“美国干涉别国事务”。除了习近平和普京之间的通话外，中国驻俄罗斯大使张汉晖2月10日对俄罗斯官方媒体人造卫星表示，普京将于今年访问中国，预计两国领导人年内将举行多次会晤。 “普京（今年）一定会访华，中方期待他的到来，”张在接受采访时表示。一些分析人士表示，北京和莫斯科希望利用最近的互动向世界展示他们“彼此紧密结盟”。新加坡国立大学政治学家伊恩·庄 (Ian Chong) 在电话中对美国之音表示，他们希望表明“他们互相支持，因为他们都感受到了来自美国的压力”。其他专家表示，由于俄罗斯和中国都有取代美国、削弱华盛顿及其盟友之间协调的共同目标，北京和莫斯科认为进一步深化双边关系符合两国利益。伦敦皇家联合军种研究所副研究员萨里·阿尔霍·哈夫伦 (Sari Arho Havrén) 在书面回应中告诉美国之音：“虽然俄罗斯和中国之间存在摩擦，但他们在削弱民主国家和利用其制度方面相当成功。”他补充说，俄罗斯和中国之间的关系中俄给两国带来的积极因素多于消极因素。尽管双方承诺深化关系，但最近的一些事态发展可能会限制合作程度。多家媒体报道称，欧盟正准备对三家中国公司和四家香港公司提出制裁，因为它们支持俄罗斯军方。这些制裁将是欧盟努力弥补漏洞的一部分，这些漏洞可能使俄罗斯能够获得其武器制造所需的军事技术。针对这一消息，中国外交部表示，认为欧盟实施的制裁“不可接受”。外交部在与部分媒体分享的声明中表示，“中方强烈反对因中俄合作对中国实施非法制裁或‘长臂管辖’”，并补充说北京“将采取必要措施，坚决维护中俄关系”。中国企业的合法权益。”据报道，除了拟议的制裁之外，一些中国银行要么停止与俄罗斯或白俄罗斯公司的业务，要么收紧与俄罗斯交易的监管，以遵守西方对俄罗斯的制裁。针对事态发展，俄罗斯副外长鲁登科表示，莫斯科对解决与中国的支付问题充满信心，并补充说，中俄之间的贸易正在成功扩大。尽管政治关系密切，但一些专家表示，欧盟对中国企业的制裁以及一些中国银行不愿与俄罗斯实体打交道表明北京和莫斯科之间的商业关系相当复杂。亚洲协会政策研究所高级研究员菲利普·伊万诺夫在视频采访中对美国之音表示：“中国企业和中国政府非常小心，以免受到美国和欧盟实施的国际制裁的惩罚。”他表示，虽然两国之间的外交访问将继续进行，但北京将努力谨慎管理中俄之间的商业活动。 “目前，很难看到[近期事态发展]对[中俄]贸易产生巨大影响，但从中长期来看，中国可能会调整[管理与俄罗斯贸易关系]的方式， “伊万诺夫说。本月是普京和习近平宣布中俄“无限伙伴关系”两周年，伊万诺夫表示，密切的双边关系可能已达到顶峰。他对美国之音表示：“俄罗斯和中国在政治和外交上非常密切，两国的经济和贸易关系也在不断发展。”然而，“由于俄罗斯除了已经在能源和大宗商品方面提供的东西之外，无法向中国提供任何其他东西，因此他们可以一起做的事情不多，”伊万诺夫说，并补充说，一个值得观察的领域是北京和中国如何合作。莫斯科协调他们的战略利益。当瑞士准备促成有关乌克兰战争的可能和平谈判时，各方都在关注中国在此过程中如何定位自己。瑞士外交部长伊格纳齐奥·卡西斯本月早些时候访问北京后表示，他希望中国能够利用与俄罗斯的密切关系，为潜在的和平进程做出贡献。尽管瑞士表达了这一愿望，张在新加坡表示，中国可能更愿意维持其在乌克兰问题上的模糊立场，即各方将努力“为政治解决危机创造有利条件”。他对美国之音表示：“北京和莫斯科都可能押注美国前总统唐纳德·特朗普（11 月）重返办公室的可能性，这可能会重新调整局势，对中国和俄罗斯有利。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china- Russia-double-down-on-ties-尽管-complications-in-trade-relations/7488511.html<guid> https://www.voanews.com/a/china- Russia-double-down-on-ties-尽管-complications-in-trade-relations/7488511.html</guid><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 03:37:23 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5dc7d4b1-af66-44aa-bea7-0f9a3a814e95_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>大众汽车因部分来自中国而被美国海关拦截</title><description>柏林——德国汽车制造商大众汽车周三表示，在发现中国制造的零部件可能违反劳动法后，其几款车型被拒绝进入美国。大众汽车在一份声明中表示：“我们正在努力解决由于海关问题而导致大众汽车集团某些车辆从港口延迟交付给经销商的问题。”大众汽车表示，此次故障与“小型电子元件”有关，该元件“正在更换”。据最先报道这一消息的英国《金融时报》报道，该部件据称来自“中国西部”，被发现违反了美国反强迫劳动法。英国《金融时报》称保时捷、宾利和奥迪车型受到影响。据报道，大众汽车并不知道该零件的来源，而是从供应商那里采购的。据报道，一家供应商已向这家德国汽车集团通报了这一问题，并通知了美国当局。大众汽车表示，它“非常严肃地对待公司内部和供应链中侵犯人权的指控”。该组织表示：“我们一收到有关我们的一家分供应商的指控信息，就开始调查此事。”美国已禁止从中国西部的新疆进口大部分产品，除非公司提供可证实的证据证明生产不涉及强迫劳动。多年来，人权活动人士一直指责北京对新疆维吾尔族和其他穆斯林少数民族进行残酷镇压，包括通过强迫劳动和拘留营。北京否认虐待指控。强迫劳动问题对大众汽车来说非常敏感，该公司长期以来一直受到其当地合作伙伴上汽集团在该地区运营的工厂的质疑。周三早些时候，大众汽车表示正在讨论其在中国陷入困境的新疆省的活动的未来，此前《商报》报道称，在新疆吐鲁番修建一条测试跑道可能使用了强迫劳动。大众汽车表示，没有发现与该项目有关的侵犯人权的证据，但同样会调查任何新发现的信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/volkswagen-cars-blocked-by-us-customs-over-part-from-china/7488487.html<guid> https://www.voanews.com/a/volkswagen-cars-blocked-by-us-customs-over-part-from-china/7488487.html</guid><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 02:27:48 -0500</pubDate><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/db178ed1-3681-4bc1-b858-4cfba9c9942c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>互联网审查期间中国的 VPN 使用率几乎翻倍</title><description>华盛顿——根据 IT 教育新闻媒体 Techopedia 的数据，去年中国的 VPN 使用量几乎翻了一番，尽管中国对从海外网站到在线游戏的所有内容都实行严格的互联网控制。中国的“防火墙”是世界上最全面的互联网审查制度之一，阻止公民访问 Instagram、维基百科和 YouTube 等网站以及包括美国之音在内的大多数主要新闻机构。 VPN 在中国是非法的，因为它们允许用户跳过“防火墙”并安全地连接到国外的互联网，同时阻止他们的 IP 地址。 Techopedia 记者 Rob Binns 表示，中国日益严格的审查政策可能是 VPN 使用率上升的原因。宾斯在接受美国之音采访时表示：“看看 VPN 的使用情况和它所反对的网络审查制度，我们发现许多国家（尤其是中国）的网络审查制度变得更具战略性和外科手术性。” 2021 年，中国监管机构将青少年每周玩电子游戏的时间限制为三个小时（周五、周六和周日晚上 8 点至 9 点），然后于去年 12 月公布了更严格的限制，对视频游戏平台设定了支出限制，并禁止每天玩游戏的激励措施登录。宾斯表示，这些针对未成年人的规定可能会特别刺激中国人使用 VPN。宾斯说：“对于传统上具有高度科技素养的年轻人群来说，他们总是会寻找方法来规避政府自上而下的压力，并找到解决方法。” 。 “如果这意味着转向 VPN 来规避这一点，那么这肯定就是我们所看到的。”分析人士表示，VPN 使中国互联网用户能够在互联网上讨论重大政治问题，而不会面临政府的反击。 “像 VPN 这样的规避工具可以让中国人访问全球互联网，包括他们可以自由表达自己而不必担心审查的空间，”非营利组织自由之家的技术和民主高级研究分析师基安·维斯坦森 (Kian Vesteinsson) 说道。政治自由，在一封电子邮件回复中告诉美国之音。 “在 2022 年底前所未有的全国性抗议活动中，许多中国人使用 VPN 来绕过防火墙，并在原本无法访问的社交媒体平台上分享他们的观点。”韦斯坦森表示，访问自由、开放的互联网可能会威胁到执政的中国共产党，因此政府会打压互联网的使用。韦斯坦森对美国之音表示：“规避技术导致了几十年来对中共统治最公开的挑战之一。” “中共当局对 2022 年抗议活动的部分回应是从中国互联网上删除了有关 VPN 的内容。” Vesteinsson 补充道：“人们因使用被禁止的 VPN 而面临严重后果，特别是如果他们属于边缘化的种族或宗教少数群体，或者试图访问受到当局审查的内容。” “政府甚至从中国的社交媒体平台上删除了有关 VPN 的讨论，阻止人们了解翻墙技术。”分析师预计，进一步的打击可能会导致 VPN 使用量进一步增加，或者导致人们不愿使用 VPN，具体取决于中国选择如何进一步加强其审查制度。柏林智库墨卡托中国研究中心的高级分析师安东尼娅·赫迈迪在一封电子邮件中对美国之音表示：“镇压的确切性质以及配套措施决定了它可能产生的影响。” “中国在管理互联网方面如此成功，部分原因是让防火墙不仅在恐惧中发挥作用，而且在摩擦和洪水中发挥作用。”赫迈迪补充道，中国除了打击打击之外，还可以放慢所有境外连接的速度，这将使使用VPN变得更加不方便，并为公司维护一个批准的快速连接列表。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-vpn-usage-nearly-doubles-amid-internet-censorship/7488465.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-vpn-usage-nearly-doubles-amid-internet-censorship/7488465.html</guid><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 00:35:08 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（埃维·斯蒂尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/E66BB2E6-70F5-4C5B-B33C-8746C51CCF22_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着经济放缓，中国消费者寻找经济实惠的替代品</title><description>台湾台北——经济放缓正促使中国购物者在今年农历新年期间重新评估他们的自由消费习惯，农历新年历来是中国最重要的购物季节。分析师和购物者表示，今年，中国年轻消费者在购买服装、配饰、食品和电子产品时尤其更加注重“性价比”。 31岁的徐女士在北京一家国有航空公司工作，她说，过去她的收入很高，她会花在旅行、娱乐和外出就餐上。但自从疫情和中国严格的封锁措施以来，她的收入变得不稳定。她说，生活并不算太困难，但出国旅行不再是一个容易的选择。徐说，尽管消费者的支出减少，价格普遍上涨，但仍有便宜货可寻。例如，尽管食物和服务的质量没有变化，但餐馆里的团体套餐价格约为疫情前的一半。 “当你有了量入为出的观念时，你就会对价格变得敏感，”她说。 “现在市场上最流行的就是那些有功能性需求、可以让你好看，但同时又性价比高的东西。”徐说，几年前，北京的年轻人追求“精致贫困”，即尽管他们的口袋并不宽裕，但他们花的钱却是名牌奢侈品，导致住房条件或生活质量较差。但是，她说，现在已经没有多少人这样做了。徐要求美国之音普通话不要使用她的全名，以便她可以更自由地谈论这个话题。随着经济面临更多挑战，经济已成为中国另一个敏感问题。中国曾希望其经济能够在去年严格的COVID-19大流行控制结束后反弹，但实际上它正在努力应对一系列问题，包括失业率上升、物价上涨和工资下降。 33岁的魏在上海一家国有银行工作。由于问题的敏感性，她不想使用自己的全名。她说，从购物中心空置的店铺以及向在线电子商务网站和低价优质产品的转变中可以看到经济放缓的迹象。 “现在，人们不再像以前那样热衷于消费奢侈品，这是可以理解的。当你对未来经济的预期不太好时，你肯定不想把现在的钱都花在昂贵的商品上。”魏说。 。她表示，随着消费者对成本变得更加理性，电商平台和线下品牌都在推出优质、实惠的替代品。中国长期以来一直鼓励消费者购买本土产品，在去年底的一次经济高层会议上，中国领导人将提振国内消费作为2024年的一个关键目标。在农历新年之前，中国商务部宣布将滚动据官方新华社报道，出台更多措施促进汽车、家用电器和家居用品的购买。长江商学院市场营销学教授陈新雷表示，人们不应该过多解读中国的消费降级。他表示，低价是全球趋势，性价比不仅仅存在于中国，折扣店是从美国、日本来到中国的。他表示，社交媒体平台的兴起也帮助中国年轻人找到了自己的身份并避开了奢侈品。他补充道，这并不是因为他们买不起奢侈品，而是因为他们缺乏个性。 “买不起的人过去常常说，‘我很羡慕。我希望有一个爱马仕包，但我买不起。’”如今，许多年轻人说，‘我不需要这个，为什么需要它？’”陈说。 “这导致了国货和所谓潮流品牌的崛起，这实际上是他们寻找其他身份来满足自己独特需求的一种方式。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/as-economy-slows-china-s-shoppers-look-for-affordable-alternatives/7488461.html<guid> https://www.voanews.com/a/as-economy-slows-china-s-shoppers-look-for-affordable-alternatives/7488461.html</guid><pubDate> Thu, 15 Feb 2024 00:23:42 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（林乃川） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9c19-08dc2de5fda2_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告显示，中国的西班牙语宣传未能给人留下深刻印象</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-s-propaganda-push-in-spanish-fails-to-impress-report-shows/7488384.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-propaganda-push-in-spanish-fails-to-impress-report-shows/7488384.html</guid><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 21:08:54 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩，Jaime Moreno） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a34d8ba2-24ad-406d-8eb9-229d943c1fed_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>