<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 16 日星期四 20:21:14 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾新总统将面临日益增长的全球不确定性</title><description>在台湾当选总统赖清德就职之前，居民和分析人士分享了他们对新政府和未来挑战的期望。作为台湾第五任直选总统，在世界日益分裂之际，赖清德将面临来自中国越来越大的压力。美国之音的威廉·杨 (William Yang) 报道了更多来自台北的报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-new-president-faces-forming-global-uncertainties/7615167.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-new-president-faces-forming-global-uncertainties/7615167.html</guid><pubDate> Thu, 16 May 2024 15:43:43 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-de9a-08dc75dba690_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在南海建造核反应堆的计划被视为有风险</title><description>华盛顿和台湾台北——美国军方警告称，中国正在南海推进浮动核反应堆的开发，以强化其对有争议海域的主权主张。分析人士表示，建造配备移动核动力源的船舶的计划将加剧与邻国的紧张关系，并对环境构成风险。中国媒体报道将海洋核动力平台描述为船舶内的小型工厂，可充当海上固定设施和其他船舶的移动“电源库”。据南华早报报道，北京一年前因安全和有效性问题暂停了该项目但据《华盛顿邮报》报道，即将卸任的美国印太司令部司令和国务院官员本月表示，中国仍在建造浮动反应堆，为有争议的岛屿供电。菲律宾国家安全委员会助理总干事乔纳森·马来亚表示，中国将使用其浮动反应堆为其建造的军事基地提供动力。人工岛屿，包括菲律宾专属经济区内的人工岛屿。他对当地媒体表示，中国的核电站将使南海争议地区进一步军事化。他说：“从技术上讲，任何支持他们在这些岛屿上军事存在的行为都是对我们国家安全和利益的威胁。”他补充说，澳大利亚和美国将成为马尼拉在南中国海进行联合巡逻的盟友之一。北京声称对几乎整个南海拥有控制权，使其与文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、台湾和越南存在争议。中国已经建造了带有机场跑道的人工岛，以强化其主张。分析人士表示，北京的浮动反应堆不仅会加强其在该地区的军事存在，而且还为他们提供了通过安全行动扩大影响力的借口。台湾中华民国国际法学会会长宋彦辉对美国之音表示，目前中国人工岛的军事安全区半径为500米（1,640英尺），这意味着进入该半径的其他飞机和船只可以被拦截。合法驱逐。宋说，如果中国在南海部署浮动核电站，可以以保护环境免受放射性污染为借口，驱离更大范围的船只或采取防御措施。他说，对于北京来说，“一石二鸟。这是双赢的战略。它可以加强其军事存在、民用和主权主张。”但分析人士表示，潜在的辐射泄漏确实令人担忧。印度金达尔全球大学国际事务学院研究部主任潘卡吉·贾（Pankaj Jha）对美国之音表示，中国缺乏运营此类浮动反应堆的经验，这可能会带来灾难。他说：“这是一种威胁，因为它会污染水体和周边地区。任何辐射泄漏都会使该岛无法居住，还可能影响南中国海的渔民。”分析人士指出，如果与中国发生冲突，浮动反应堆也可能成为军事目标。中国在南沙群岛最大的三个人工岛美济礁、渚碧礁和永暑礁的争议领土上部署了雷达、反舰和防空导弹以及战斗机等武器。国际评估与战略中心高级研究员理查德·费希尔对美国之音表示，浮动核电站有一天也可能会增强中国的武器能力。费舍尔说：“如果受到保护，这些核电站还可能为未来的能源武器装置提供动力。”“可以击落导弹和飞机的激光武器或非常强大的微波武器也可以使进入其射程内的导弹和飞机失效”。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇不愿就有关中国推进浮动核电站计划的担忧发表评论。 “我不了解你向我们分享的具体情况，因此只能原则性答复，”他在5月14日的电子邮件回复中对美国之音表示。“中国在南海问题上的立场是明确和一贯的。”我们将继续致力于同有关国家通过对话协商妥善处理争议，愿与东盟国家一道，全面有效落实《南海各方行为宣言》，推动南海问题得到妥善解决。 “中方不是第一个考虑建设浮动核反应堆的国家。美国早在2017年就率先提出了这一概念。”俄罗斯于 1970 年就开始建设浮动核电站，但出于安全考虑，俄罗斯是唯一实现浮动核电站的国家，罗蒙诺索夫院士核电站自 2020 年起在北极小镇佩韦克的港口生产电力和供热。国际原子能机构在 11 月于维也纳举行的论坛上对浮动核反应堆的发展表示担忧，特别是当它们跨越国际边界或在国际水域运行时。国际原子能机构副总干事莉迪·埃弗拉德在一份新闻稿中表示：“国际原子能机构正在与我们的成员国合作，确定可能需要哪些进一步的指导和标准来确保浮动核电站的安全。”国际原子能机构指出加拿大、中国、丹麦韩国、俄罗斯和美国都在研究基于海洋的“小型模块化反应堆设计”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-plan-to-float-nuclear-reactors-in-south-china-sea-seen-as-risky/7614953.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-plan-to-float-nuclear-reactors-in-south-china-sea-seen-as-risky/7614953.html</guid><pubDate> Thu, 16 May 2024 13:10:12 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山、唐凯莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b6984669-86d0-483b-b8e9-18f2d6691379_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国、柬埔寨开始年度军演</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-cambodia-begin-annual-military-drills/7614769.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-cambodia-begin-annual-military-drills/7614769.html</guid><pubDate> Thu, 16 May 2024 11:32:33 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0edb-08dc75b9b4c5_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国房地产股因政府计划购房报告而上涨</title><description>香港——周四，有报道称，中国正在考虑一项计划，让全国各地的地方政府从陷入困境的公司购买数百万套未售出的房屋，以缓解旷日持久的房地产危机，中国房地产开发商的股价周四上涨。香港恒生内地房地产指数收涨4.9%，创11月24日以来最高水平。自4月中旬以来，该指数已上涨约30%，当时市场开始猜测将推出更多支持措施来稳定陷入困境的房地产业。经过几个月令人失望的房屋销售。违约的私人开发商花样年和合景泰富集团分别上涨 63% 和 40%，而国有背景的远洋集团则飙升 46%。香港市场周三因公众假期休市。自前一天以来，它们一直在追赶内地房地产股的涨幅。中国沪深 300 房地产指数周四上涨 3.5%，周三上涨 2.2%。彭博新闻社周三表示，在四月底召开的执政党领导人会议呼吁努力清理不断增加的住房库存后，国务院正在收集各省和政府机构对初步计划的反馈。报告称，地方国有企业将被要求使用国有银行提供的贷款，以大幅折扣帮助从陷入困境的开发商购买未售出的房屋，其中许多房屋将被改造成经济适用房。据周四发布的通知，住建部、央行、金监局、自然资源部定于周五下午召开新闻发布会，介绍保障住房交付的支持政策。彭博社周四在另一份报道中称，国务院计划于周五上午与住房和城乡建设部、金融监管机构、地方政府和国有银行的主要官员举行会议，讨论房地产市场问题，包括清理过剩住房的提议存货。路透社无法独立核实这些报道。中国房地产行业在2021年年中陷入债务危机。自 2022 年以来，一波又一波的政策措施未能扭转该行业的局面，该行业约占经济的五分之一，仍然是消费者支出和信心的主要拖累。过去几年，一些地方政府已经宣布计划从开发商手中购买未完工或未售出的住房，并将其转变为保障性住房，但规模较小。最近几周，当局还加强了旨在清理未售出住房库存的政策。北京和深圳等大城市放宽了购房限制，有些城市允许购房者从旧房“换”新房。摩根大通在一份报告中表示，“我们认为，从某种意义上说，这可能会改变游戏规则，房地产销售至少会趋于稳定，而不是变得更糟。”他指的是正在考虑的报告计划。不过，该行补充称，除非资金来自中央政府，否则其规模是否足以引发市场复苏持怀疑态度。野村证券表示，如果地方政府能够从开发商手中收购大量未售出的房屋，将有助于解决库存问题，并将资金流向陷入信贷困境的私营企业。报告称，这反过来将支持建筑活动并缓解该行业的螺旋式下滑。然而，一些人一直担心小城市住房需求不足，担心这样的计划将进一步影响地方政府的财务健康。地方政府债务已超过9万亿美元，对中国经济和金融稳定构成重大风险。 “它只适用于一线城市，但不适用于低线城市；买家来自哪里？”另一家亚洲银行的分析师表示，该分析师拒绝透露姓名，因为他无权接受媒体采访。 “告诉这些城市的地方政府购买库存只会烧毁他们的资产负债表。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-property-shares-jump-on-report-of-government-plans-to-buy-homes/7614635.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-property-shares-jump-on-report-of-government-plans-to-buy-homes/7614635.html</guid><pubDate> Thu, 16 May 2024 09:42:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09680000-0a00-0242-bff6-08da705b76db_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平和普京在北京会谈中承诺深化战略关系</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/xi-putin-pledge-to-deepen-strategic-ties-at-beijing-talks-/7614384.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-putin-pledge-to-deepen-strategic-ties-at-beijing-talks-/7614384.html</guid><pubDate> Thu, 16 May 2024 05:34:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3bc8-08dc758b3a72_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾组织称南海民事任务是“重大胜利”</title><description>菲律宾马尼拉——该组织官员周四表示，一个在南海领导民事补给任务的菲律宾组织尽管受到中国船只的跟踪，仍向菲律宾渔民运送了食品和燃料，并称这是一次“重大胜利”。 Atin Ito（《这是我们的》）表示，由 5 艘商船和 100 艘小型渔船组成的民用船队在开始航行的前一天，一支由 10 名成员组成的团队驶向黄岩岛。 Atin Ito 发言人 Emman Hizon（当地名称为斯卡伯勒）表示：“先遣队于 5 月 15 日抵达帕纳塔格浅滩附近，并能够为该地区的渔民提供补给，此次任务取得了重大胜利。”黄岩岛位于马尼拉 370 公里的专属经济区内，因其丰富的鱼类资源和碧绿的泻湖而闻名，在暴风雨期间可为船只提供安全的避风港。中国周三表示，它对黄岩岛及其附近海域拥有主权。中国国家电视台中央电视台称，中国海警周三在浅滩周边海域开展了“例行维权执法活动”。 Hizon 告诉路透社，先遣队是该小组应急计划的一部分，以防中国封锁主要船队。他说，该船队将于周四驶回距离浅滩约 93 公里的地点后返回港口。希宗说，不需要更大的船队，因为已经由先遣船提供补给的渔民在被中国船只赶走后离开了该地区。周三，菲律宾海岸警卫队（PCG）部署一架飞机监视黄岩岛局势，发现该地区有 19 艘中国船只，其中包括一艘中国海军舰艇。 PCG表示，它还在监测浅滩东南入口处的两个浮动屏障。 PCG 并未参与此次任务，但部署了船只为平民志愿者提供安全保障。 PCG表示，两艘中国海岸警卫队船只跟踪了Atin Ito船只。中国对几乎整个南海拥有主权，包括菲律宾、文莱、马来西亚、台湾和越南声称拥有主权的部分地区，尽管常设仲裁法院 2016 年的一项裁决发现其广泛的主张没有法律依据。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippine-group-calls-civilian-mission-in-south-china-sea-a-major-victory-/7614363.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippine-group-calls-civilian-mission-in-south-china-sea-a-major-victory-/7614363.html</guid><pubDate> Thu, 16 May 2024 04:35:03 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2180-08dc7582d9d8_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>