<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 1 日，星期二 23:56:11 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港最高法院英国大法官拒绝续任</title><description>伦敦——香港最高法院另一位海外非常任法官、86岁的英国人尼古拉斯·菲利普斯(Nicholas Phillips)在9月30日任期结束后选择不再续任，成为第五位从终审法院辞职的外国法官今年上诉。菲利普斯周一通过他的分庭 Brick Court Chambers 在一封电子邮件中告诉美国之音，“出于个人而非政治原因，我拒绝了在香港终审法院再任职三年的邀请。”据商会称，他不会进一步发表评论。香港司法机构向网络媒体《见证人》发表声明，感谢他在过去12年的任期内对终审法院工作的贡献以及对香港法治的支持。并补充说，“近期法院人事变动不会影响终审法院的运作”。声明还表示，尽管今年有法官离职，但大多数在职和卸任的非常任法官都公开重申对香港独立司法制度和法院维护法治的承诺继续充满信心。终审法院由首席法官、三名当地常任法官和十名非常任法官组成。非常任法官包括四名本地法官和六名海外法官。 85岁的澳大利亚前首席大法官安东尼·格里森以年事已高为由，没有在3月份续任。加拿大法官贝弗利·麦克拉克林(Beverley McLachlin)也表示，她7月后不会续任，因为她已经80岁了，希望有更多时间陪伴家人。 6月，两名英国法官，83岁的劳伦斯·柯林斯和75岁的乔纳森·萨普蒂恩辞去了法院职务，称这是因为该市政治局势恶化和法治“严重受损”。人权活动人士表示，自英国 1997 年将金融中心回归中国以来，香港政府正在利用外国法官为其镇压权利和自由提供可信度。总部位于华盛顿的香港自由委员会 (CFHK) 基金会于 2019 年发布了一份报告。梅批评香港的海外法官破坏香港自由，并呼吁他们辞职。该基金会表示，令人震惊的是，菲利普斯花了这么长时间才辞职，尽管发生了一系列针对香港民主团体的备受瞩目的案件，导致至少两名法官辞职。 CFHK基金会公共事务和宣传经理Alyssa Fong表示，辞职的外国法官越多，香港政府就越不能利用他们来为侵犯人权行为辩护。她对美国之音表示：“我敦促菲利普斯的英国和澳大利亚普通法法官同事立即效仿。一些法官继续选择损害香港当局和中国共产党的声誉和诚信，这令人哭笑不得。”菲利普斯离开后，香港终审法院仍有六名海外法官——来自英国的伦纳德·霍夫曼(Leonard Hoffmann)和大卫·纽伯格(David Neuberger)，以及来自澳大利亚的威廉·古莫(William Gummow)、罗伯特·弗伦奇(Robert French)、帕特里克·基恩(Patrick Keane)和詹姆斯·奥尔索普(James Allsop)。现年90岁的霍夫曼自1998年起担任终审法院非常任法官，任期将于明年1月中旬结束。 Gummow的任期将于明年7月到期，而其他三名澳大利亚法官的任期将于2026年或2027年到期。6月底，纽伯格听取了香港指控《苹果日报》创始人黎智英未经授权集会的案件，并同意这一有争议的判决。纽伯格受到批评，然后辞去了媒体自由联盟专家小组主席的职务。现居澳大利亚的香港维权律师任嘉伟在社交媒体 X 上指出，菲利普斯本可以以年龄为由辞职，但他选择使用个人原因，他指出这会引发一些猜测。任志强在《X》节目中表示：“即使菲利普斯都这样做了，香港终审法院剩下的四名澳大利亚法官就更加令人恼火。”去年 7 月，香港政府授予菲利普斯金紫荆星章，并称他是“一位强有力的人士”。香港法治的支持者，也是香港的朋友。” 1997年，殖民统治者英国将香港回归中国时，北京同意维护香港“一国两种制度”的政治结构。批评者称，北京对香港实施严厉的安全法，导致独立媒体被关闭，从而违反了这一协议。或离开城市，持不同政见者面临逮捕或逃往国外。北京表示，在过去十年发生一系列民主抗议活动后，需要香港2020年的国家安全法来维持稳定，但北京却利用该法逮捕、监禁和审判了数百名活动人士，扼杀了香港曾经充满活力的公民社会。今年三月，香港立法会一致并迅速批准了自己的全面国家安全法，即《基本法》第23条，加强了政府压制异议的能力。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/british-justice-at-hong-kong-s-top-court-declines-to-renew-term/7806751.html<guid> https://www.voanews.com/a/british-justice-at-hong-kong-s-top-court-declines-to-renew-term/7806751.html</guid><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 18:11:28 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Kris Cheng) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/43fe2ba3-5431-4388-94b7-77f13f9827d2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国前“中国之家”官员：台湾冲突并非不可避免</title><description>华盛顿——中国一直是美国总统竞选期间讨论最多的国际话题之一。美国之音采访了国务院中国协调办公室前主任、负责中国和台湾事务的副助理国务卿里克·沃特斯，谈论了拜登政府的对华政策。沃特斯谈到了他与中国同行打交道的经验，以及他认为副总统卡马拉·哈里斯或前总统唐纳德·特朗普如果当选将如何处理中国问题。为了清晰和简洁，本次采访经过编辑。美国之音记者：您如何评价去年美国总统拜登和中国国家主席习近平在加州会晤后中美关系取得的进展？您认为这次会晤取得了真正、有意义的成果吗？里克·沃特斯：我认为我们必须将这次伍德赛德峰会视为政府中发生的许多事情的高潮。首先，拜登在第一时期专注于重建美国国内实力、重振全球伙伴关系和联盟，然后以此为基础，从相对优势的地位与中国打交道。因此，在头两年期间，美中关系在某种程度上可以说不是优先事项。这很重要，但主要是通过领导层外交来管理的，在中国当前的政治格局中，这是最重要的渠道。然后我们知道2022年发生的事情导致前众议院议长南希·佩洛西（南希·佩洛西）访问台湾的情况导致了螺旋式下降，拜登和习近平在巴厘岛峰会上做出了稳定关系的初步努力，但是这只成功了几个月，然后监视气球又把事情搞砸了。因此，我认为我们现在拥有的是围绕领导层渠道建立的更稳定的基础，一些正在开展一些共同工作的适度领域，以及内阁级别的高级授权渠道网络，其中包括杰克·沙利文他们试图在界限内、护栏内管理冲突和竞争，以避免我们在 2022 年看到的完全螺旋式下降的情况。 美国之音：你认为中国入侵台湾是不可避免的吗？或者美国应该采取什么措施来阻止这种情况发生？入侵？沃特斯：我不认为冲突是不可避免的，我认为美国利益的核心是和平与稳定。这就是过去几十年印太地区繁荣的基础。在没有战争的环境中，区域内商业、贸易和人员流动的能力得以蓬勃发展。因此，我认为如果我们以此为出发点，我不认为冲突是不可避免的，但我确实认为美国和台湾非常关注如何确保北京的领导层永远不会相信他们有可行的军事选择和可接受的成本。如果这个条件成立，那么我认为外交官和双方之间存在的渠道将负责仔细处理这个问题。美国之音：在您担任美国外交官的职业生涯中，您与中国同行打交道的经历如何？有哪些引人注目且最具挑战性的方面或时刻给您留下了深刻的印象？沃特斯：30 年来的大部分时间里，我很幸运能够与中国外交官打交道。我要说的是，无论你如何看待中国的政策或政治制度，他们确实拥有一支非常专业的外交队伍。他们的系统中有非常有才华的人。我认为过去几十年发生的变化是它是一个更加纪律严明的系统。因此，中国外交官很难偏离既定界限太远，尤其是在正式会议上。所以，我认为，当我们通过系统的结构性约束来看待它时，我们不应该误解系统中的人才水平。但我确实认为，正如你所知，随着中国的总体外交政策变得更加自信，领导层已经谈到中国在国际舞台上发挥更大的作用。战狼主义、讲台上语气的变化，标志着中国外交进入了一个与我们之前不同的时代。但我实际上认为，在某些方面，系统中有很多人了解这些策略的适得其反的性质，而且近年来我看到他们在公开表达外交政策观点的方式上进行了一些策略上的调整。美国之音记者：在这个选举季，拜登政府的对华政策经常被共和党竞选团队批评过于软弱。您对此有何看法？沃特斯：我们正在进行竞选活动，所以显然你永远不会听到任何人说某人的政策太强硬。我认为诚实的现实是，在我看来，这次选举并不是真正关于中国的。这是关于其他问题的。中国出席了，但如果你看看它在共和党和民主党大会上的演讲中占多大比例，就会发现与中国相关的问题很重要，但我认为我们必须保持这种观点。其次，我认为，在我看来，对选民来说最重要的问题集中在贸易和不公平感、缺乏互惠以及芬太尼方面，多年来，芬太尼一直是一个与经济有直接关系的问题。这些前体化学品的生产商在中国，所以我认为这些类型的问题确实很重要，但它们并不是美国选民的核心，特别是在将决定这次选举的摇摆州。美国之音记者：对于关注这次选举的中国观察人士来说，哈里斯的对华政策与拜登总统有何不同？如果特朗普重新掌权，中国将会面临什么？沃特斯：我认为这在中国的情况是一个非常不同的故事。但我认为我们现在必须说的是，我们正处于一场竞选之中。因此，为了公平地对待两位候选人，我们应该判断的是，一旦他们明年春天组成内阁，他们将如何将政治立场转化为新政策？我认为哈里斯的团队已经表达了一个普遍观点，即她的政策将与拜登的政策保持一致。特朗普团队和特朗普总统本人谈论了两国关系的各个方面，特别是贸易，他们认为事情已经失去平衡。美国之音：拜登和习近平可能会在今年晚些时候再次会面。那么，对本次会议有何展望和期待？沃特斯：这将是一个关键时刻，因为这次会议要么是在巴西举行的 G20（20 国集团）峰会[11 月 18 日至 19 日]的间隙，要么是在 APEC（亚太经合组织）会议期间举行] 秘鲁利马峰会 [11 月 10 日至 16 日]，具体取决于举行地点——这些在峰会间隙举行的会议在总统过渡期间具有重要意义。我认为他们可以利用它作为帮助两国政府之间建立桥梁的机会。如果是拜登到哈里斯的过渡，这会更容易，因为民主党到民主党更有可能谈论过渡将如何运作。但如果是拜登对特朗普，我仍然认为这是重要的。拜登总统可以就如何避免重蹈 2022 年事件的覆辙，以及如何反思伍德赛德（加利福尼亚州）峰会（2023 年 11 月）以来所取得的教训提出建议。我认为你可能会带着相当适度的期望进入它。</description><link/> https://www.voanews.com/a/former-us-china-house-official-taiwan-conflict-not-inevitable/7806723.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-us-china-house-official-taiwan-conflict-not-inevitable/7806723.html</guid><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 17:48:56 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>2024 年美国大选</category><category>中国新闻</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com (Calla Yu) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6a22-08dbe701bf54_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>检察官称中国女子因涉嫌间谍活动在德国被捕</title><description>柏林——德国总检察长周二在一份声明中表示，一名中国女子因涉嫌外国特工活动和传递有关武器交付的信息而在德国莱比锡市被捕。声明称，这名嫌疑人名叫亚奇X，被指控将在莱比锡/哈勒机场一家物流公司工作期间获得的信息传递给一名中国特工人员，该人员正在被单独起诉。第二名中国公民名叫Jian G，是欧洲议会极右翼德国另类选择党议员马克西米利安·克拉赫(Maximilian Krah)的助手，今年他因涉嫌“特别严重”的间谍活动而被捕。北京的。总检察长表示，Yaqi X 在 2023 年和 2024 年传递的信息包括航班、货物和乘客数据，以及与德国军火公司有联系的军事装备和人员运输的详细信息。  中国驻柏林大使馆没有立即回应路透社的置评请求。最近，西欧各地对中国间谍活动的担忧有所上升。北京否认了这些指控，称这些指控源于“冷战思维”，旨在毒害中欧合作的氛围。过去一年，德国总理奥拉夫·肖尔茨(Olaf Scholz)公布了一项降低德国与中国经济关系风险的战略，称北京为“合作伙伴、竞争对手和系统性对手”，之后柏林和北京之间的紧张关系也一直在酝酿。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-woman-arrested-in-germany-on-suspicion-of-espionage-prosecutor-says-/7805844.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-woman-arrested-in-germany-on-suspicion-of-espionage-prosecutor-says-/7805844.html</guid><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 07:09:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/24c2a405-4368-4091-ae37-cdb78d6fa376_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国庆祝共产党执政75周年，经济挑战和安全威胁依然存在</title><description>北京——中国正在庆祝共产党执政75周年，经济挑战和安全威胁依然笼罩着这个庞大的国家。周二，除了在天安门广场举行升旗仪式外，没有宣布任何庆祝活动，仪仗队从这座庞大的宫殿入口处行进，这座宫殿在过去的几个世纪里是中国皇帝的住所。完全由国家控制的媒体不断报道中国的经济进步和社会稳定，却没有提及从出生率下降到供应链中断等挑战，这些挑战损害了主要出口驱动型经济。前英国殖民地香港和葡萄牙前领土澳门也举行了纪念活动，这两个地区均于 1990 年代末回归中国主权，这是北京决心克服其所谓的“世纪耻辱”的重要标志。近几十年来，中国只有在建国60周年和70周年之际才会举行阅兵和展示国家经济实力。在 COVID-19 大流行之后，世界第二大经济体一直在努力恢复增长势头。房地产业的长期低迷对建筑业和家用电器销售等其他经济领域产生了溢出效应。上周，中国宣布了一系列提振经济的措施，包括降低利率和降低抵押贷款首付要求。自大流行以来，中共领导人和国家元首习近平基本上避免出国旅行，同时继续在国内清洗被认为不够忠诚或涉嫌腐败或个人不检点的高级官员。 “前进的道路不会一帆风顺，一定会遇到艰难险阻，可能会遇到狂风巨浪、惊涛骇浪等重大考验。”习近平在周年纪念日前夕的宴会上警告说。必须居安思危，未雨绸缪，紧紧依靠全党全军全国各族人民，任何困难都不能阻挡中国人民前进的脚步。 ”纪念日之际，中国正面临着与日本、韩国和菲律宾等邻国因领土主张而日益加剧的摩擦，以及这些国家与北京的主要竞争对手美国的密切关系。毛泽东领导下的共产党于 1949 年在中美内战中夺取了政权。由蒋介石领导的国民党，将其政治、经济和军事权力转移到了现在自治的民主岛屿台湾，北京继续坚持台湾必须并入共产党的统治之下。必要时动用武力，而美国则提供武器以确保其防御，与此同时，中国卷入了对日本、菲律宾、越南和其他邻国拥有的大部分南海和无人居住岛屿的主权争端。中国的军力建设以及最近向太平洋发射的核弹道导弹引发了人们对国内可能发生冲突的担忧，习近平通过结束任期限制并扩大对主要政府和党机构的权力，使自己成为了有效的终身领导人。 。中国不允许进行竞争性选举，而且共产党几乎完全控制着为 14 亿人民提供信息的媒体。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-marks-75-years-of-communist-party-rule-as-economic-challenges-and-security-threats-linger-/7805834.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-marks-75-years-of-communist-party-rule-as-economic-challenges-and-security-threats-linger-/7805834.html</guid><pubDate> Tue, 01 Oct 2024 07:00:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2f716649-5c80-4ee9-aa4b-d38c4f2c5dd2_cx5_cy10_cw94_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新华社报道，上海持刀袭击事件造成3人死亡、15人受伤</title><description>北京——据官方媒体新华社报道，周一，上海一家超市发生持刀袭击事件，造成 3 人死亡、15 人受伤，这是今年中国各地发生的一系列持刀伤人事件的延续。据新华社周二报道，受害者立即被送往医院接受治疗，但三人死亡。新华社称，行凶者是一名 37 岁的林姓男子，警方于当地时间晚上 9 点 47 分（格林尼治标准时间 1447）接到事件报告后将其拘留。调查正在进行中。近年来，中国的公共持刀伤人事件不断增加，当局经常将其归咎于精神疾病。学校里的孩子是一个共同的目标。 9月，一名10岁的日本学生在中国南方城市深圳的学校几米远的地方被袭击者刺死。这一事件以及六月在中国东部主要城市苏州发生的两名日本公民持刀袭击事件，引发了在华日本人社区成员的安全担忧。上海发生持刀伤人事件虽然罕见，但并非史无前例。 2022年，一名男子在中国金融中心的一家大型医院持刀行凶，造成15人受伤。当局称这名男子在投资失败后“对社会充满怨恨”，一年后被判处死刑。</description><link/> https://www.voanews.com/a/shanghai-knife-attack-kills- Three-wounds-15-others-xinhua-reports/7805678.html<guid> https://www.voanews.com/a/shanghai-knife-attack-kills- Three-wounds-15-others-xinhua-reports/7805678.html</guid><pubDate> Mon, 30 Sep 2024 23:14:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b329a33e-cd86-4cdf-baba-aa7e4198d2a7_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：冲突升级考验中国的中东策略</title><description>台湾台北——随着以色列继续对黎巴嫩真主党目标发动空袭，中国正在加紧努力扮演中东和平缔造者的角色，发表谴责声明，但北京的行动也暴露了其能力的局限性。分析人士称，这有助于缓解紧张局势。新加坡国立大学政治学家伊恩·庄 (Ian Chong) 表示：“北京希望给人留下一种印象，即它正在推动中东实现更大的和平与稳定，但我不确定所有声明的意义是什么。”真主党周六证实其长期领导人哈桑·纳斯鲁拉在黎巴嫩首都贝鲁特发生的以色列空袭中丧生后，中国外交部重申北京对冲突升级的关切，并敦促各方，特别是以色列，采取措施“让局势降温。”中国外交部发言人在周日发布的一份声明中表示，“中方反对侵犯黎巴嫩主权和安全，反对和谴责任何针对无辜平民的行为，反对任何煽动对抗、加剧地区紧张局势的行为。”外交部声明还说，由于以色列和真主党之间紧张局势升级是“加沙冲突的溢出效应”，当前当务之急是“执行联合国安理会有关决议，尽快结束加沙战斗，切实保障巴勒斯坦人民的合法权益”。中东的和平与稳定。”周日发表声明之前，中国外交部长王毅上周一在纽约联合国会议期间与黎巴嫩外长会面。在会见黎巴嫩外长阿卜杜拉·布·哈比卜时，王毅还强调北京支持黎巴嫩维护主权和安全的努力，并呼吁加沙立即停火。近几个月来，随着与中东地区的贸易和外交关系的扩大，中国寻求在中东发挥更大的作用。 7月初，北京促成了巴勒斯坦敌对派别之间的和解会议。 2023年3月，北京帮助沙特阿拉伯和伊朗达成一项协议，以在这两个长期竞争对手之间重建外交关系。张表示，虽然促成伊朗和沙特阿拉伯之间重建外交关系以及巴勒斯坦敌对派系之间的和解对中国来说是唾手可得的成果，但目前尚不清楚北京将采取什么措施来解决更复杂的地区问题，例如以色列和以色列之间不断升级的紧张局势。真主党。他通过电话对美国之音表示：“这取决于北京方面愿意采取什么行动（针对当前的冲突），我认为他们可以尝试向德黑兰求助，据称他们与德黑兰有着良好的关系。”他补充说，目前还不清楚能走多远。他们可以在与中东有关的问题上与伊朗合作。利用冲突对抗美国一些观察家表示，作为试图将自己塑造成中东和平缔造者的一部分，中国正专注于将以色列和美国描绘成当前冲突中的侵略者，同时将自己描绘成站在“受害者”一边。大西洋理事会全球中国中心非常驻研究员图维亚·杰林 (Tuvia Gering) 对美国之音表示：“他们正在描绘以色列和美国站在不公正和霸权一边，而中国站在公平和正义一边的说法。”电话。一些中国分析人士在向中国官方媒体发表评论时表示，是美国“允许、容忍甚至煽动”中东危机升级。美国一直在推动以色列和真主党之间停火，以避免冲突进一步升级和该地区更广泛的战争。庄表示，中东持续的冲突可能有助于强化北京方面的偏好，即华盛顿及其盟友是不稳定的制造者，特别是在一些发展中国家。他对美国之音表示：“中东目前的局势无疑为这些说法提供了机会，尤其是在非洲、拉丁美洲和亚洲部分地区。”不过，他补充道，虽然中国可能通过这一策略获得一些影响力，但它需要提出一些更具体的东西，例如“利用情绪”的切实和平计划。庄表示，虽然中国寻求利用中东危机来对抗美国，但冲突的持续升级也可能意味着北京面临更大的经济压力。中国是世界上最大的石油进口国，中东是北京维持经济运行的重要能源进口来源地，仅次于俄罗斯。他对美国之音表示：“如果中东地区爆发更广泛的冲突，至少可能会影响能源价格和供应，从而加剧中国当前的经济困境。”然而，由于中国在中东的主要贸易伙伴是海湾合作委员会和伊朗等较富裕的国家，2023年进出口额将超过3000亿美元，一些专家表示，持续的冲突可能会对中国的经济利益产生影响。受到限制。 “我认为目前的局势对中国和许多其他国家来说非常令人担忧，但只要冲突主要限于以色列在其周边地区处理不同的代理人和民兵，我并不一定认为这会转化为对中国利益的直接威胁，”澳大利亚国立大学政治和国际关系讲师穆罕默德·阿尔苏代里在接受美国之音电话采访时表示。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-escalating-conflict-tests-china-s-middle-east-approach/7805006.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-escalating-conflict-tests-china-s-middle-east-approach/7805006.html</guid><pubDate> Mon, 30 Sep 2024 14:46:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3b6f3288-1203-4718-8310-f536907aa1cf_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>