<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 27 日星期三 08:04:35 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国计划在没有中国产品的情况下利用国内锂供应</title><description>华盛顿——本月早些时候，美国能源部宣布提供创纪录的 22.6 亿美元有条件贷款，以开发北美已知最大的锂储量。这笔贷款是美国政府努力减少对中国电池制造金属依赖的重要一步。然而分析人士表示，在金属加工和电池生产方面，现在完全摆脱对中国的依赖可能为时已晚。美国能源部贷款计划办公室 (LPO) 表示，这些资金如果经过审查获得批准，将帮助 Lithium Americas Corp. 在内华达州洪堡县的 Thacker Pass 矿山项目建设一座碳酸锂加工厂。 LPO表示，该项目将有助于“确保关键材料可靠、可持续的国内供应链，这是实现我们雄心勃勃的清洁能源和气候目标以及减少我们对中国等经济竞争对手的依赖的关键。” Lithium Americas Corp.在其官方网站上表示，电池材料可以“完全在美国采购和制造，从而降低总体碳足迹、运输成本和供应链风险”。 LPO 表示，Thacker Pass 的碳酸锂最终可以支持“每年多达 80 万辆电动汽车 (EV) 的电池生产，每年节省 3.17 亿加仑汽油。”尽管美国为锂离子电池的发展做出了开拓性和开创性的贡献，但行业专家表示，目前锂加工和电动汽车电池生产仍由中国主导。 3 月 2 日，美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 在参观位于智利的美国锂加工厂时在事先准备好的讲话中表示：“我们的部分关键供应链，包括清洁能源，目前过度集中在中国。”该工厂拥有世界上最大的锂储量。金属。 “这使得美国更容易受到中国或任何主导生产的国家的冲击，从自然灾害到宏观经济力量，再到经济胁迫等蓄意行动。”经济合作与发展组织去年的一份报告称，2009年至2020年间，中国对关键矿产的出口限制增加了九倍。美国地质调查局的数据显示，澳大利亚和阿根廷的锂矿产量和规模远远超过中国的。 2022年，澳大利亚锂矿产量是中国的三倍多。炼油、加工仍是问题 但行业专家表示，虽然西方国家在开发原矿上投入了大量投资，但他们对炼油和加工领域关注甚少，而中国在这两个领域占据主导地位。大西洋理事会全球能源中心非常驻高级研究员埃伦·R·沃尔德 (Ellen R. Wald) 对美国之音表示：“锂并没有像现在这样有用。你必须对其进行提炼，以制造电池中使用的材料。而这正是中国控制锂电池的地方。”供应链，因为几乎所有将锂提炼成可用于制造电池的物质的过程都是在中国完成的。”根据查塔姆研究所的数据，到 2022 年，中国企业约占全球锂精炼产能的 72%。中国还主导着全球电池相关设备的大部分市场，这使得想要展示其国内生产实力的美国企业的选择有限。美国电池工厂公司（ABF）是一家新兴电池制造商，自称是“美国第一个完全由美国拥有的磷酸铁锂电池垂直制造、供应链和研发网络。”但为了确保其在亚利桑那州图森市的第一家大型充电电池工厂使用定制自动化设备和机械，该公司与中国公司先导智能装备建立了合作伙伴关系。依赖中国 沃尔德在一月份的一篇文章中表示，中国完全有能力按照自己的意愿限制某些国家或公司获得锂离子电池，如果美军突然发现自己需要更专业的电池，五角大楼可能无法获得它们。 2022年2月，中国宣布对F-35战斗机制造商洛克希德·马丁公司和全球最大导弹制造商雷神技术公司实施制裁。尽管中国没有具体说明制裁的细节，但普遍认为这可能是切断西方国家关键矿产供应的威胁。沃尔德对美国之音表示：“美国国防工业基本上依赖中国提供他们所有无人机、监视系统和各种产品所需的专用电池。”澳大利亚莫纳什大学土木工程系资源工程兼职教授大卫·惠特尔（David Whittle）对美国之音表示，即使“世界发展了一条强大、独立的锂供应链，直到目前电池化学品的生产，中国仍将是这些化学品的最大客户，因为它是最大的电池制造商、最大的电池组制造商、最大的电动汽车制造商和最大的电动汽车市场。” Thacker Pass 锂矿位于麦克德米特火山口南端，并被认为是世界上最大的之一。向Lithium Americas Corp.提供的创纪录贷款是美国近​​年来加大力度建设国内关键矿产供应链以来为锂矿项目开发提供的最大一笔此类贷款。 Wald 表示，Thacker Pass 锂项目预计要到 2028 年才会开始生产，即使到那时，这个目标也可能过于雄心勃勃。该矿计划从粘土中提取锂，但沃尔德表示，从未以这种方式进行过商业规模的开采。此外，该矿地处偏远、人烟稀少，要求该公司为工人及其家人建造住房，并重新评估其环境影响。尽管面临挑战，沃尔德表示，创建安全的供应链对美国来说并非不可能，“我认为还不算太晚，”沃尔德说。 “他们能够在全球范围内与中国竞争吗？可能不会。但是我们可以创建非中国的可持续且安全的供应链吗？是的，我们可以做到。”惠特尔表示，西方国家“对中国的挑战具有韧性”不再意味着“与中国隔绝”，但韧性仍然是可能的。美国能源部的 LPO 表示，虽然他们的公告显示了提供贷款的意图，但该公司必须首先满足某些技术、法律、环境和财务条件，然后才能发放资金。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-aims-to-tap-domestic-lithium-supply-without-chinese-products-/7543729.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-aims-to-tap-domestic-lithium-supply-without-chinese-products-/7543729.html</guid><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 18:29:52 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（谢约翰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8577-08dc4de3411e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>批评者猛烈抨击苹果首席执行官蒂姆·库克在中国的赞美言论</title><description>华盛顿——美国科技巨头苹果公司首席执行官蒂姆·库克(Tim Cook)在最近访问中国期间对中国发表的赞扬言论正面临国内批评，该言论旨在提振利润丰厚的市场上低迷的iPhone销量。库克周五在上海参加中国最大的苹果零售店开业仪式，并会见了中国政界和商界人士。他称赞中国“如此充满活力、如此充满活力”，官方媒体和外交部发言人华春莹广泛引用了他的言论。新的苹果专卖店耗时七年，耗资超过 8000 万元人民币（约合 1110 万美元）建成。据说它是世界第二大、亚洲最大的，员工人数约150人。周四晚上，距离预定开业至少还有 12 个小时，店前已经排起了长队。有媒体称，人群“像除夕夜一样热闹”。除了通过购买苹果产品来表达对品牌的忠诚度之外，开业当天人们还争先恐后地与当时在店内的库克合影。华尔街科技分析师丹·艾夫斯在X（原Twitter）上表示，库克的中国之行表明苹果将继续重视中国市场。他表示：“过去一年，苹果公司实际上正在增加在中国的投资和零售足迹，到目前为止，库克自上周以来一直在中国进行重要访问，为苹果在中国的未来奠定基础。库克重申中国战略。”中国媒体周一报道称，苹果将与中国科技公司百度合作，为今年在中国销售的 iPhone 提供人工智能功能。百度尚未核实该报道。然而，并不是所有中国人都喜欢苹果。中国社交媒体上的一段疯传视频显示，一名身着黄色衣服、戴着棒球帽、戴着口罩的中年妇女对苹果新店开业前一天晚上排队的人大喊大叫，“你们崇洋媚外，偏爱洋货”。 ”。她还表示，苹果在中国的业务扩张是“因为像你们这样的败类愿意为此付出代价”。排队的人说：“你知道苹果每年给中国带来多少就业岗位吗？”女子回答：“不用了，我们有自己的华为！”该剧反映了苹果在中国面临的挑战。官方数据显示，2 月份中国 iPhone 出货量同比下降约 33%，连续第二个月出货量下降。根据中国信息通信研究院的数据，1 月份该公司手机总出货量约为 550 万部，比上年减少约 39%。蓝海资本驻北京高级合伙人弗兰克·李表示，大多数中国iPhone用户对苹果产品有良好的体验，因此他们对该品牌保持忠诚度。但由于与中国本土品牌的竞争，苹果产品销量出现明显下滑趋势。李对美国之音表示，“我认为苹果在上海开设专卖店将对其在中国的销量起到一定的提振作用，但并不能从根本上扭转iPhone在中国整体缓慢下滑的趋势。”不过，库克表达了对中国市场的信心。他告诉中国媒体，“我爱中国的人民和文化。每次我来到这里，我都会被提醒，在这里一切皆有可能。”库克的言论被批评为美化中国政府对待私营企业的傲慢态度。英国皇家三军国防与安全研究所副所长乔纳森·埃亚尔 (Jonathan Eyal) 在 X 上写道，“苹果公司的蒂姆·库克 (Tim Cook) 表示，在中国‘一切皆有可能’。包括被逮捕和没收，以及以极低的价格失去市场。”官僚主义的大笔一挥。”俄罗斯欧亚研究中心主任特蕾莎·法伦写道，“苹果首席执行官蒂姆·库克对中国的谄媚赞扬……不太可能扭转潮流，而且中共规定政府官员不能使用苹果手机。”彭博社去年报道称，越来越多的中国政府机构和国有企业命令员工不得将 iPhone 和其他外国品牌手机带到工作场所。中国外交部没有证实该报道。一些观察家认为库克的言论并不真诚。近年来，苹果扩大了在印度的生产。去年，印度制造的 iPhone 首次出现在全球发布的首批 iPhone 15 机型中。但也有人表示，中国在全球供应链中是不可替代的。他们指出，自从苹果供应商富士康过去几年将生产线转移到印度以来，苹果就面临着效率方面的挑战。美国时事专栏作家诺亚·史密斯（Noah Smith）写道：“哎呀，与此同时，他正在尽快将生产转移出中国。”一些对库克的批评更为严厉。人权观察组织前中国部主任索菲·理查森 (Sophie Richardson) 表示：“@tim_cook，关于你们的 #China 政府东道主犯下的那些“充满活力”和“充满活力”的 #crimesagainst humanity ……？”康奈尔大学全球劳工与工作副教授伊莱·弗里德曼表示，北京与美国企业之间过去的互利关系不再发挥外交作用。他写道：“我保证，给苹果一些好处无助于稳定美中关系。” Adrianna 张和 Joyce Huang 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/critics-slam-apple-ceo-tim-cook-for-laudatory-remarks-in-china-/7543703.html<guid> https://www.voanews.com/a/critics-slam-apple-ceo-tim-cook-for-laudatory-remarks-in-china-/7543703.html</guid><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 18:01:15 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ca5b-08dc4ddd543c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美在加沙停火决议上存在分歧</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-china-at-odds-over-gaza-cease-fire-resolution-/7543683.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-at-odds-over-gaza-cease-fire-resolution-/7543683.html</guid><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 17:43:46 -0400</pubDate><category>中东</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿克马尔·达维） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e096-08dc4dda7457_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国就美国“歧视性”电动汽车补贴向世贸组织提起诉讼</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-files-wto-dispute-against-us-over-discriminatory-ev-subsidies-/7543160.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-files-wto-dispute-against-us-over-discriminatory-ev-subsidies-/7543160.html</guid><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 11:21:16 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-55cf-08dc4da6d942_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾“面对”中国军事入侵进行导弹演习</title><description>台湾宜兰——台湾周二进行了一次防空试验，部署了美制爱国者导弹及其高射炮系统，并表示将加强训练，以应对中国军队在台湾周边的“入侵”。北京声称台湾是其领土的一部分，并表示不排除使用武力将该岛置于其控制之下。中国的战机和舰艇几乎每天都在台湾岛周围活动，北京方面利用专家所说的“灰色地带”行动——避免彻底战争行为的策略——加大了对台北的军事压力。台湾空军司令部表示，它在凌晨 5:00 至 7:00（周一格林威治标准时间 2100-2300）之间进行了一次演习，演习包括台湾国产“天弓”和美国制造的“爱国者”地对空导弹以及陆军和海军部队。 。声明说：“目的是验证三兵种联合防空作战的指挥控制能力。”并补充说，演习进行得很顺利。 “面对解放军飞机舰艇频繁侵入台湾周边空域和海域，空军将继续加强训练强度，应对潜在威胁。”台湾总统蔡英文拒绝中国对该岛的主权主张，导致北京自她 2016 年上台以来切断了所有高层通讯。她在执政的八年里加大了国防开支，购买军事武器并发展台湾——制造设备，如潜艇和船舶。周二，蔡英文在宜兰县东北部的苏澳港监督了两艘国产军舰的移交——均为沱江级护卫舰。蔡英文在讲话中表示：“过去几年，我们稳步落实国防自主，台产军舰陆续命名、下水、服役，步伐越来越快。” “这些成就一再证明了台湾的国产造船能力，也证明了我们捍卫民主自由的决心。”她还称赞这些军舰是为隐身多任务而设计且易于操纵的，比原计划提前了一年。台北国防部表示，截至周二凌晨 6:00 的 24 小时内，在台湾周围发现了 13 架中国飞机和 7 艘海军舰艇。上周，台湾在 24 小时内发现 36 架中国军机绕岛飞行，为今年以来单日最高数量。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-conducts-missile-drills-in-face-of-china-military-intrusions-/7542885.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-conducts-missile-drills-in-face-of-china-military-intrusions-/7542885.html</guid><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 07:51:52 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d6d7-08dc4d88f462_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦自杀式爆炸袭击造成5名中国公民死亡</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/suicide-bombing-kills-5-chinese-nationals-in-pakistan-/7542877.html<guid> https://www.voanews.com/a/suicide-bombing-kills-5-chinese-nationals-in-pakistan-/7542877.html</guid><pubDate> Tue, 26 Mar 2024 07:51:36 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a614-08dc4d99b9c9_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>