<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 14 日星期四 19:27:43 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>由于预计美国外交政策发生转变，中国试图缓和与欧盟的关系</title><description>台湾台北——美国大选后，中国正在加紧努力缓和与欧盟的关系，一位中国高级官员和官方媒体坚称，改善关系符合布鲁塞尔和北京的利益。当世界各国试图预测当选总统唐纳德·特朗普的胜利可能对美国外交政策意味着什么时，分析人士表示，北京的推动似乎旨在挑拨欧盟和美国之间的关系。     “北京正试图利用当前跨大西洋关系未来的不确定性，以确保欧盟与华盛顿对中国日益对抗的做法保持距离，但（北京）将很难完成（这项任务），”阿利西亚·巴楚斯卡（Alicja Bachulska）说。欧洲外交关系委员会中国外交政策专家。    她在书面回应中对美国之音表示：“欧洲越来越意识到中国的外交和产业政策对单一市场和北约东翼安全的负面影响。”    11月9日，中国外交部欧洲事务副主任曹雷表示，由于特朗普的胜利可能是“我们时代的转折点”，欧盟和中国应该修复分歧，改善双边关系。    “没有人愿意回到丛林法则，没有人愿意回到对抗和冷战时代，没有人愿意回到单边霸权。这就是中欧关系面临的背景。” ”，他在北京外国语大学中国欧洲智库网络启动仪式上说道。紧张局势升级 一些中国分析人士表示，两国应该恢复信任，因为欧洲对中国来说比美国更重要。  “随着特朗普重返白宫，加强中欧合作将有利于双方应对世界不确定性新时代的挑战。”中国政府附属智库中国社会科学院在同一活动中表示。  与此同时，在欧盟10月份决定将对中国进口电动汽车的关税提高至高达45.3%后，中国官方媒体敦促欧盟采取“务实的态度”与中国合作。  中国官方小报《环球时报》周三在一篇评论文章中写道：“对华采取强硬的经贸政策立场，只会进一步限制欧盟在经济合作方面的回旋空间，进而加剧欧盟的经济困难。”这些言论是在中国和欧盟之间的贸易紧张局势加剧之际发表的。为回应欧盟对中国电动汽车征收关税，中国周一宣布将于 11 月 15 日开始对进口欧洲白兰地实施临时反倾销措施。上周的电动汽车关税，彭博社周一报道称，欧盟认为快速达成协议的可能性不大。专家表示，虽然中国希望稳定与欧盟的贸易关系，并为特朗普誓言上任后将对中国产品征收的潜在关税做准备，但布鲁塞尔不太可能停止其与中国重新平衡贸易关系的努力。  台湾国立东华大学中欧关系专家祖萨·安娜·费伦茨 (Zsuzsa Anna Ferenczy) 对美国之音表示：“北京可能会看到其分而治之的做法会减缓欧盟实施相关经济防御工具的努力。”通过电话。    一些欧洲领导人也对中国与俄罗斯的密切伙伴关系持更加批评的态度。即将上任的欧盟外交政策负责人卡亚·卡拉斯表示，北京应该为支持俄罗斯对乌克兰的战争付出“更高的代价”。 “如果没有中国对俄罗斯的支持，俄罗斯将无法以同样的力量继续战争。中国也需要感受到更高的成本，”卡拉斯周二在欧洲议会的听证会上表示。  巴楚斯卡表示，卡拉斯的言论反映出整个欧洲日益认识到“中国是俄罗斯的战略推动者”，但欧盟成员国之间的紧迫感并不均匀。  她对美国之音表示：“一些人士相信，北京不应该进一步‘对抗’，而且中国与欧洲的地理距离使其构成的威胁较小。”她补充说，北京将试图利用这种说法。  其他专家补充说，由于俄罗斯构成的安全威胁，欧洲国家可能会花更多精力维持与美国的密切联盟，而不是试图调整欧盟对华外交政策方针。    “共同点是，在欧盟委员会中，安全问题现在似乎占据了主导地位，因此很难想象欧洲不付出大量努力来维持跨大西洋联盟，如果欧盟采取统一战线，那将是令人惊讶的皇家联合军种研究所副研究员萨里·阿霍·哈夫伦在电话中对美国之音表示：“优先考虑与中国的关系。”  一些人表示，可能存在共同点 虽然欧洲分析人士表示，中国试图削弱跨大西洋关系的影响可能有限，但一些中国专家表示，如果特朗普对中国和欧洲国家的产品征收高关税，北京和布鲁塞尔可能会发现更多共同点地面。  中国清华大学国际安全与战略中心高级研究员周波表示：“我认为特朗普将对中国和欧盟征收关税，因此这可能为双方提供调解双边关系的机会。”美国之音电话。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-urges-eu-to-mend-ties-as-us-foreign-policy-shift-is-anticipated/7864347.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-urges-eu-to-mend-ties-as-us-foreign-policy-shift-is-anticipated/7864347.html</guid><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 17:45:15 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5bd37a6f-77c2-4830-98d7-7df1e1a049b4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港男子因涉嫌策划爆炸案被判入狱近24年</title><description>香港——周四，香港高等法院判处一名男子 23 年零 10 个月监禁，罪名是涉嫌在 2019 年香港亲民主和反中抗议期间策划用爆炸物袭击警察的领导人。吴志雄因串谋使用爆炸物和火器危害生命罪，根据《联合国反恐条例》被指控。另一名被告是2019年抗议活动中活跃的“屠龙者”组织的领导人，被判处13年零6个月监禁。此次长期监禁是在中国对这个全球金融中心进行长期国家安全打压之际作出的，这是自 2002 年以来联合国反恐条例首次在香港使用。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-man-jailed-nearly-24-years-for-alleged-bomb-plot/7863530.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-man-jailed-nearly-24-years-for-alleged-bomb-plot/7863530.html</guid><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 05:50:15 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/14ABD16A-3288-4F63-8E04-2229D70F3C37_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>马来西亚抗议菲律宾新海事法</title><description>马来西亚吉隆坡——马来西亚外交部副部长周四表示，由于两国在南中国海的主权主张重叠，马来西亚将就其新海事法向菲律宾发出抗议照会。此次抗议活动是在中国对菲律宾的《海区法》和《群岛海道法》提出投诉之后进行的，马尼拉称该法旨在加强其海洋主张并巩固其领土完整。马来西亚外交部副部长穆罕默德·阿拉明表示，政府已审查了与菲律宾法律相关的参考文件，发现它们涉及对马来西亚婆罗洲岛沙巴州的主权主张。穆罕默德对议会说：“我们今天将发出抗议照会，以表明我们致力于捍卫沙巴主权和我国主权。”菲律宾外交部没有立即回应置评请求。菲律宾对沙巴东部地区的主权主张可以追溯到殖民时代，但有关该问题的官方声明很少。 2011年，最高法院裁定该请求从未被放弃。</description><link/> https://www.voanews.com/a/malaysia-to-protest-to-philippines-over-its-new-maritime-laws/7863523.html<guid> https://www.voanews.com/a/malaysia-to-protest-to-philippines-over-its-new-maritime-laws/7863523.html</guid><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 05:31:21 -0500</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9692a419-746e-4b2f-aaee-fa20104e36df_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析师对中国零关税提议对非洲的影响持怀疑态度</title><description>新德里——接受美国之音采访的分析人士对中国最近决定于下个月取消对来自与北京有外交关系的最不发达国家（包括非洲的 33 个最不发达国家）的商品征收关税表示怀疑。此举是中国国家主席习近平9月初在北京举行的2024年中非合作论坛峰会上宣布的。分析人士认为，这是中国扩大在非洲影响力的努力，但却没有给最不发达国家带来太多利益。加纳阿克拉非洲经济转型中心研究、政策和项目主任伊曼纽尔·奥乌苏-塞基雷对美国之音表示：“由于非洲众所周知的结构性困难，此举并未引起应有的兴奋。” “中非合作给中国带来的好处远多于非洲，”他补充道，“非洲为中国提供了不受限制的市场准入，这削弱了当地纺织等制造业多个方面的产能。” ”习近平称，零关税计划使中国成为第一个采取这一步骤的主要经济体，为非洲提供了在中国庞大市场开展业务的大量机会。分析人士认为，这是北京试图与美国竞争。美国《非洲增长与机会法案》为来自 32 个撒哈拉以南非洲国家的 1,800 多种产品提供免税进入美国市场的机会。它将在明年进行更新。他们表示，中国还试图利用一些非洲国家因人权或缺乏民主和自由市场等原因而被禁止加入《非洲增长机会法案》的不满情绪。总部位于新德里的观察家研究基金会副研究员萨米尔·巴塔查亚 (Samir Bhattacharya) 表示：“中国允许非洲最不发达国家免关税出口的举措显然是在另类世界秩序中投射其力量的举措。”巴塔查亚表示：“美国的僵化政策引起了一些非洲国家的反感。中国认为这是破坏美国主导的世界秩序、促进自身狭隘利益的机会。” “中国重新设计了其贸易篮子以吸引非洲领导人，”他补充道。他说：“这一计划将为那些对美国不满意的非洲国家的独裁者和军事领导人提供额外的支持。” “这不会改善这些国家的经济。”中国的观点 中国商务部发言人何永谦表示，该倡议将促进最不发达国家的出口。她说，这也将促进南半球国家之间的团结与合作，推动实现“包容、公平的经济全球化”目标。她说，中国已同埃塞俄比亚、布隆迪、加蓬、津巴布韦等22个非洲国家签署了共同发展的经济伙伴关系框架协议。不过，奥乌苏-塞基雷却表达了不同的看法。 “非洲国家不像孟加拉国和越南那样在亚洲生产价值链中具有战略地位。缺乏战略定位和规划以及结构性瓶颈将使非洲国家难以利用这一计划，”奥乌苏-塞基雷说。每当中国政府与另一个国家签订贸易或投资协议时，中国企业家通常都会争先恐后地抓住该协议创造的商机。这是一些接受中国投资的非洲和亚洲国家的经验。奥乌苏-塞基雷表示，一些非洲国家已颁布法律，将零售业专门留给当地人，但这些国家的零售业已被中国企业家利用当地合作伙伴作为幌子接管。他说，非洲国家面临的更大挑战是与质量等相关的非关税壁垒。 “非洲经济的多元化程度不够，无法满足像中国这样庞大市场复杂而多样化的需求所需的质量和规模。”根据奥乌苏-塞基雷的说法。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-skeptical-about-african-impact-of-china-s-zero-tariff-offer-/7863517.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-skeptical-about-african-impact-of-china-s-zero-tariff-offer-/7863517.html</guid><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 05:08:14 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（赛巴尔·达斯古普塔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fcb01fae-6979-47ce-bf81-372514274830_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在经济困境中应对罕见的暴力犯罪事件激增</title><description>北京——分析人士表示，在中国目睹了十年来最严重的大屠杀之后，中国的经济萎靡正在加剧社会紧张局势，使人们更有可能出于愤怒或绝望而实施暴力犯罪。该国今年经历了一连串暴力袭击，挑战了北京在公共秩序方面引以为豪的声誉，并促使人们在网上对社会状况进行反思。据官方数据，周一，一名男子在南部城市珠海的一个体育场内将一辆汽车撞向人群，造成 35 人死亡、43 人受伤。自2022年底结束严格的新冠疫情限制措施以来，中国在努力重振经济增长、保持就业和提振信心的过程中发生了一系列类似的犯罪行为。“中国最近发生的一系列暴力袭击事件反映了其日益恶化的社会和宏观经济状况”，美国皮策学院政治研究助理教授刘汉章说。她告诉法新社：“虽然这些事件本质上是零星的，但它们发生的频率越来越高，确实表明更多的中国人正在遭受他们以前从未经历过的困难和绝望。”近年来，中国经济困境的迹象成倍增加，从资本外逃和移民到失业率上升、对昂贵住房和儿童保育的愤怒，以及颂扬低期望和拒绝激烈竞争的青年文化。加拿大多伦多大学中国政治学杰出教授、亚洲协会高级研究员Lynette Ong表示，暴力袭击是“同一枚硬币的反面”。翁告诉法新社：“这些都是一个社会有很多被压抑的不满的症状。” “有些人会选择放弃。另一些人，如果他们生气，就会想报复。”她说，这个问题“对中国来说是非常新的”，并补充说，这个国家可能正在“走向一种不同类型的社会，一个更加丑陋的社会”。新威胁 警方表示，初步调查显示，周一暴力事件的肇事者是一名对离婚协议“不满”的 62 岁男子。在其他案件中，2月份，一名中年男子在山东省东部地区使用刀和枪支杀害了至少21人；7月份，一名55岁男子在中部城市长沙用一辆汽车冲撞人群。因财产纠纷导致八人死亡。上个月，一名 50 岁男子在北京一所学校持刀袭击，造成 5 人受伤； 9月，一名37岁男子在上海一家超市刺伤3人，造成15人受伤；同月，一名44岁的失业男子在深圳用刀刺死了一名日本男学生。在某些情况下，动机仍然不明确或未公开，而媒体报道不足和广泛的在线审查阻碍了对问题潜在社会根源的理解。但这些攻击暴露了全国范围内的监控摄像头和数据驱动的警务系统在根除公共安全威胁方面的局限性。美国克拉克大学政治学副教授苏珊娜·斯科金斯表示，最近的袭击事件表明“不存在全知全知的警察国家”。加州克莱蒙特麦肯纳学院教授裴敏欣告诉法新社，“该系统非常擅长监视已知威胁，但在处理以前未知或未识别的威胁方面表现不佳。” “在珠海杀害这么多人的人很可能不会对警方构成威胁，”裴说，他也是一本关于中国监控的书《哨兵国家》的作者。保密、压力周一袭击事件发生后，国家主席习近平呼吁官员防止“极端情况”，而北京外交部则重申，中国是世界上“最安全的国家之一”。中国去年的官方谋杀率为每10万人0.46起，而美国为5.7起。尽管如此，当局还是迅速取消了珠海事件的纪念活动，清理了受害者纪念馆，并压制了网上的讨论。分析人士表示，审查制度是国家的反射性反应，旨在阻止模仿暴力并防止官方尴尬。伦敦亚非学院中国研究所所长曾锐生说：“中国政府的默认作案方式是保密。”皮策学院的刘称，在北京解决经济放缓问题时，这次暴力事件是对北京的“棘手挑战”。她告诉法新社，中国通常通过加强公共安全和监控系统来应对社会不稳定。但刘表示，由于政府面临“前所未有的财政困境”，这只会给枯竭的国库带来更大的压力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-battles-rare-surge-in-violent-crime-incidents-amid-economic-woes/7863497.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-battles-rare-surge-in-violent-crime-incidents-amid-economic-woes/7863497.html</guid><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 04:24:07 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/152a4be1-2e5b-4039-9316-15c1e3cdbf09_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在APEC和G20上，拜登面临领导人对美国政策变化的担忧</title><description>白宫——乔·拜登总统可能会在世界舞台上告别亮相，他面临着一个艰巨的问题：当当选总统唐纳德·特朗普带着他的美国回到白宫时，该向那些想知道美国政策可能发生变化的世界领导人说些什么呢？第一个议程。拜登定于周四前往秘鲁和巴西参加两场重要经济峰会。拜登定于周五和周六在利马与亚太经济合作论坛领导人共度时光，该论坛由 21 个促进该地区自由贸易的成员经济体组成。他将于周一和周二前往里约热内卢，在二十国集团峰会上会见世界20个最大经济体的领导人。在从利马前往里约的途中，拜登将在马瑙斯短暂停留，在巴西亚马逊州进行以气候为重点的活动。在会议中，拜登必须面对盟友和合作伙伴，他们四年前可能对他的“美国回来了”的信息和美国全球承诺的持久性持怀疑态度。这些领导人看到特朗普在第一个任期内采取行动让美国退出《巴黎气候协定》，并威胁退出北约。美国未来政策的不确定性将使就贸易、贫困和债务减免、气候变化、可持续发展和绿色能源等全球关注问题达成议程的努力变得更加复杂。地缘政治和地缘政治学主席 Victor Cha 表示：“对于我们在竞选中首先看到的政策以及各国如何最好地定位自己，将会有很多哀叹、猜测和猜测。”战略与国际研究中心外交政策部。 “美国的盟友至关重要” 对于这些领导人来说，拜登传达的信息是“美国的盟友对美国的国家安全至关重要”，国家安全顾问杰克·沙利文周三向记者介绍了此次访问。 “它们使我们变得更强大。它们增强了我们的能力。它们减轻了我们肩上的负担。它们为我们的共同事业做出了贡献，”沙利文说。他强调，拜登将出席亚太经合组织峰会，当时美国在该地区的联盟处于“历史最高水平”，与日本、韩国、澳大利亚和菲律宾的关系也得到加强。拜登将在亚太经合组织会议期间与韩国总统尹锡烈和日本首相石破茂举行三边会议，“讨论将所取得的进展制度化的重要性，以便在向新政府过渡期间将其发扬光大”。沙利文说。大西洋理事会地缘经济中心高级主任乔什·利普斯基表示，无论下一届政府面临什么问题，拜登都将强调他对“美国参与世界各地的理想”的信念。 “他认为继续下去符合美国和世界的最大利益，”利普斯基说。 “从他的角度来看，没有一场选举或一位总统能够削弱这一点。”拜登的议程白宫表示，在里约热内卢，拜登将“向发展中国家展示美国强有力的价值主张，并领导二十国集团共同努力应对共同的全球挑战”。预计他将与峰会东道主秘鲁总统迪娜·博卢阿特和巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦举行双边会晤。亚太经合组织美国高级官员马特·默里表示，在利马，他将支持秘鲁扩大亚太经合组织经济包容性努力的倡议，以赋予非正规经济中的工人权力。在里约，他将重点关注工人权利和清洁经济增长，并出席全球反饥饿和贫困联盟的启动仪式，这是卢拉的倡议，旨在加速全球努力，到 2030 年减少饥饿和贫困。在马瑙斯，拜登将创造历史第一位访问巴西亚马逊的在任美国总统。在那里，他将发表有关气候保护的讲话，并与致力于保护雨林的土著领导人进行接触。象征性和短暂的拜登的许多努力将主要是象征性的和短暂的，因为即将上任的美国政府可能会在全球福利计划和气候变化方面带来截然不同的优先事项。分析人士表示，尽管近年来世界目睹了美国领导层在共和党和民主党之间来回摇摆，但中国国家主席习近平在实现中国在全球舞台上发挥更大作用的愿景时，将寻求塑造稳定的形象。习近平将在秘鲁落成一座价值13亿美元的巨型港口，这是中国基础设施投资计划的一部分，该计划为他赢得了在世界各地的影响力。据中国官方通讯社新华社报道，自就任国家主席以来，北京加强了与该地区的外交接触，习近平访问了 11 个拉美国家。峰会主办国秘鲁和巴西将于本月对他进行国事访问。拜登和习近平定于周六在利马举行会议，这可能是拜登任期内的最后一次会议。这次会议召开之际，特朗普任命了热心批评中国的人担任关键外交政策职务，此举可能导致美国对北京采取更具对抗性的姿态。当被问及拜登可能告诉习近平对即将上任的政府有何期望时，一名高级官员表示，无论下一届政府做出什么决定，都需要找到方法来管理美中之间“艰难、复杂的关系”。 Nike Ching 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-apec-and-g20-biden-faces-leaders-worried-about-us-policy-changes/7863428.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-apec-and-g20-biden-faces-leaders-worried-about-us-policy-changes/7863428.html</guid><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 23:07:31 -0500</pubDate><category>美洲</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>世界新闻</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a03c2302-8753-46c4-a278-38be19512e7d_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>