<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 3 日星期四 17:51:31 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国北方山洪导致公路桥梁垮塌</title><description>台湾台北——官方媒体周四报道称，中国北部地区的一座公路桥梁因大雨引发的山洪爆发而倒塌，两辆汽车落入河中，中国部分地区正在经历几十年来最严重的洪水。据新京报报道，截至周四下午，黑龙江省哈牡高速公路沿线一座跨马邑河大桥垮塌，暂无人员伤亡。当地媒体发布的图像显示，两辆严重受损的汽车漂浮在水中。公路当局表示，这座桥于当地时间周四上午 8 点 50 分左右倒塌。据官方媒体报道，救援行动正在进行中，部分高速公路已关闭。中国部分地区因暴雨引发洪水。气象部门表示，首都北京在过去几天录得至少140年来的最大降雨量，台风“多克苏里”的余波淹没了该地区，街道变成了运河，应急人员使用橡皮艇营救受困的居民。周四，第二名救援人员在北京地区和周边的河北省被证实死亡，伤亡人数上升至 22 人。47 岁的刘建民正在蓝天救援队工作，这是一个专注于救援工作的非政府组织。据该组织称，他在佛子庄镇落水。他的尸体后来被找到。周三，另一名救援人员乘坐的橡皮艇在湍急的河流中翻倒，被宣布死亡。受灾最严重的地区之一是涿州，这是河北省的一个小城市，与北京西南部接壤。据官方媒体报道，约 1,000 名救援人员被派往该市，并疏散了超过 125,000 人。在公路桥梁垮塌的黑龙江省，马邑河水位超出安全水位50厘米（19.7英寸），表明洪水风险持续存在。与此同时，在东部山东省，由于漳卫河水位持续上涨，当局还警告存在洪水风险。中国基本上没有受到台风卡农的袭击，台风卡农周四袭击了日本，冲绳和其他岛屿的房屋受损，电力中断。中国国家气象中心最初预计台风将在浙江省东南部登陆，当地政府要求船只进港并暂停客运轮渡服务。周四下午，该中心表示，台风将在周四晚上和周五早上给浙江沿海带来强风和降雨，但随着强度逐渐减弱，夜间将返回日本。与此同时，门头沟地区的供水已恢复，该地区位于北京西部，人口超过26万，受洪水影响严重，导致数千人疏散。苹果、外卖应用美团和中国红十字会等多家组织周四承诺捐款，帮助北京地区的救灾工作。</description><link/> https://www.voanews.com/a/flash-flood-in-northern-china-collapses-highway-bridge/7210199.html<guid> https://www.voanews.com/a/flash-flood-in-northern-china-collapses-highway-bridge/7210199.html</guid><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 12:33:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5d9bf01e-8566-492e-adbf-6b633546ecca_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>因在中国从事间谍活动而被定罪的台湾男子讲述“痛苦的四年”的故事</title><description>对于 51 岁的台湾商人李孟柱来说，过去四年是改变人生的旅程。他在中国南方进行的为期两天的商务旅行变成了一次经历，包括长期拘留、强迫电视认罪、两年禁止出境，并被中国政府以“间谍罪”判处。 “这对我来说是痛苦的四年，”他在电话采访中告诉美国之音。 “我没有做错任何事，在北京和台北之间政治紧张局势不断升级的情况下，中国政府以替罪羊的身份逮捕了我。”李在参加香港的反送中法案抗议活动并因拍摄照片后于 2019 年 8 月被捕数百名武装警察聚集在中国南方工业中心深圳的酒店附近的一个体育场内。李在前往深圳与一位同事会面的途中经香港转机。当他准备离开时，摄像机拍摄到了他的照片。携带的物品引起了警察的注意，警察搜查他的行李时，发现了写着“香港和台湾站在一起”的传单以及他在香港和深圳拍摄的照片。在机场审问了几个小时后，警察将他带到了他说自己在深圳的一家酒店被“指定居所监视居住”了72天，期间“警察审问了我100多次，而且我被三名警察和两个监控摄像头监控”次，”他告诉美国之音。 “我感觉与外界完全脱节，因为我基本上被中国当局‘失踪’了。”人权组织长期以来一直批评中国政府对活动人士和异见人士使用监视居住的做法。据人权组织保障卫士称，自 2012 年中国领导人习近平上台以来，北京已经对数万人使用了拘留程序。尽管很难独立核实李的经历，但该组织的活动人士陈静杰保护卫士组织的负责人告诉美国之音，他的描述符合指定地点监视居住的特点，即个人被长期拘留在未知地点。香港抗议活动 李告诉美国之音，除了审讯之外，警方还仔细检查了他的手机和笔记本电脑的内容，试图找到对他不利的证据。他说：“他们打印了我与朋友就2019年香港抗议活动进行的一些对话，询问了我在美国学生期间加入的所有组织，并锁定了我与台湾联合国联盟的关系。” 。该组织的既定目标之一是“争取台湾加入联合国，并使台湾成为国际社会名义上和事实上的正常国家”。中国警方收集的所有小册子和其他材料最终都被用作对他进行间谍指控的证据。官方媒体在有关李案件的报道中也广泛引用了这些内容。在中国官方中央电视台 2020 年 10 月播出的有关李的电视片段中，一名不愿透露姓名的中国警察表示，李拍摄的视频和照片可能会向情报机构提供有关中国战术的信息，这对国家安全构成威胁。安全。李光耀道歉并表示，他犯下了许多“对祖国造成一些伤害”的错误行为。分析人士称，李所经历的“电视逼供”是中国政府镇压中国活动人士或异见人士的常用策略。其他几名在中国被捕和拘留的台湾人也出现在“认罪视频”中。 “中国当局通过电视强迫认罪来表明他们没有逮捕错误的人，而且整个过程符合中国的程序，”保障卫士组织的陈告诉美国之音。两年出境禁令 电视认罪三个月后，法院以“外国间谍罪和非法泄露国家机密罪”判处李明博一年零十个月有期徒刑。不久之后，李被转移到广东省的一所监狱，与十几个人关在一个牢房里。白天，他与其他囚犯一起在生产线上缠绕网线。李原本以为他在中国的磨难将于 2021 年 7 月刑满后结束。然而，在他预定释放的前一个月，警方告诉他，作为他从监狱获得的两年“剥夺政治权利”的一部分法庭将禁止他离开中国。 “一开始我无法接受这个消息，但在意识到这个决定不是来自警方后，我不得不签署一份文件来同意（出境禁令）条款，”他说。台湾活动人士李明哲于 2017 年因颠覆罪被判处五年徒刑，并于去年返回台湾。他对美国之音表示，作为为期两年“剥夺政治权利”的一部分，中国实施出境禁令，试图像中国公民一样对待李孟柱。他说：“台湾人在中国没有公民权利，因此从理论上讲，中国当局应该在台湾被拘留者刑满后将其驱逐。” “当北京将台湾人民视为中国公民并执行剥夺公民权利的条款时，这是企图侵犯台湾的主权。”台湾将自己视为拥有自己的军队和宪法的主权国家。中国声称台湾是其领土的一部分，并要求这个自治岛屿与大陆统一，必要时可以使用武力。出狱后，李一开始保持低调，但在意识到警方对他的监视不再严格后，他决定依靠自己的积蓄和家人的经济支持，前往中国100多个城市。一路走来，他结识了一些中国人权律师和活动人士，并开始改变对中国的看法。 “在我被捕之前，我是一名普通的台商，认为中国是一个开放、遵守国际规则的国家，但我（过去四年）的经历完全改变了我对中国的认识，”他说。 “自从2019年香港抗议活动以来，每个人都知道北京不遵守规则。”风险加大 除李光耀外，据了解，自 2017 年以来，至少还有另外 6 名台湾人因与国家安全相关的罪名被中国当局逮捕和监禁。虽然逮捕的具体人数尚不清楚，但分析人士指出，来自台湾的人数台湾等国家被中国政府强迫失踪或任意拘押的情况随着国家安全定义的不断扩大而不断增加。国际特赦组织台湾分会秘书长邱玉玲对美国之音表示：“在台海局势持续紧张的情况下，台湾人民可能面临更大的风险。”美国国务院目前对中国的旅行建议是“重新考虑旅行”，因为“当地法律任意执行，包括与出境禁令和错误拘留风险有关的法律”。上周，负责处理与中国大陆关系的台湾陆委会透露，一名台湾学者抵达后遭到中国机场当局盘问四个小时。虽然他最终被释放，但该委员会警告一些学者近期不要访问中国。经过四年的磨难后，李于 7 月 26 日抵达日本，他说他计划在那里与朋友和家人共度一段时光。凭借对中国的新视角，李开设了一个名为“Free Air”的 YouTube 频道。他还计划写下自己的经历，并在不久的将来建立一个他所谓的“国际救援平台”。 “我希望帮助有困难的人，我会持续关注中国的人权问题，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwanese-man-convicted-of-spying-in-china-shares-story-of-painful-4-years-/7209965.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwanese-man-convicted-of-spying-in-china-shares-story-of-painful-4-years-/7209965.html</guid><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 10:06:18 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/707b1717-a595-4df6-8a2a-3e3837c65eb0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和中国安全官员讨论防务关系</title><description>美国国防部周三表示，五角大楼负责亚洲事务的高级官员已与中国外交部官员讨论了美中防务关系和地区安全问题。美国负责印太安全事务的助理国防部长伊利·拉特纳与中国外交部北美大洋洲司司长杨涛之间的会谈是在拉特纳与美国国防部长劳埃德·奥斯汀结束会谈几天后进行的。此行的重点是加强与澳大利亚和巴布亚新几内亚的防务关系，并促进“自由开放的印太地区”。五角大楼发言人马丁·迈纳斯中校周三在一份声明中表示，拉特纳在与杨的会谈中“还强调了国防部持续致力于维持美国和中国之间开放的军事交流渠道”。美国官员表示，中美之间需要进行沟通以避免冲突。奥斯汀六月在亚洲安全论坛上表示，这种沟通对于防止误判至关重要。五角大楼表示，中国国防部长李尚福拒绝了奥斯汀在峰会期间会面的要求，两国国防部长只是握手，没有进行任何“实质性交流”。杰夫·塞尔丁为本报告做出了贡献。本报告的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-chinese-security-officials-discuss-defense-relations/7209639.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-chinese-security-officials-discuss-defense-relations/7209639.html</guid><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 01:41:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2c0cecf9-400c-43b9-b8b4-202f2be1f065_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家：中国寻求重启与首尔、东京的谈判以削弱与美国的关系</title><description>距离计划在美国举行的美日韩峰会还有几周，北京正在努力推动与这两个亚洲邻国加强接触。专家表示，此举符合北京加强与朝鲜和俄罗斯关系的努力。日本外务大臣林芳正上周在日本媒体吹风会上披露了中国的倡议，称中国最高外交官王毅已提议与首尔和东京举行高层会谈。该提案似乎旨在破坏美国与其两个主要盟友之间的战略关系，这两个盟友在今年的两次峰会后誓言要加快安全和经济合作。经过多年因历史恩怨而产生的摩擦后，两国关系日益密切，被视为对朝鲜日益加剧的导弹和核威胁以及中国在该地区日益自信的回应。 Hayashi表示，7月初两人在雅加达举行的东盟会议上会面时，王毅提出了三方会谈的建议。他表示他已同意，但具体日期尚未确定。 5月，美国总统拜登邀请韩国总统尹锡烈和日本首相岸田文雄参加三边峰会。会议将于 8 月 18 日在马里兰州戴维营举行，这里是华盛顿西北约 60 英里的总统山庄。由于日本和韩国之间的关系紧张以及华盛顿和北京之间日益激烈的地缘政治竞争，北京、首尔和东京之间的三方会谈自 2019 年 12 月以来一直陷入僵局。中国大使馆发言人刘鹏宇周一对美国之音韩语组表示，北京希望改善与首尔和东京的三边合作。中日韩三国作为近邻，完全有理由共同维护好两国关系的政治基础，致力于三国合作稳定健康可持续发展。韩国的正式名称是大韩民国 (ROK)。 7月3日，在中国青岛举行的年度论坛上，王敦促韩国和日本与会者与北京合作，通过“恢复正常的三边合作、改善和发展三边关系”来重塑亚洲。乔治·W·布什(George W. Bush)政府时期负责东亚和太平洋事务的前代理助理国务卿埃文斯·里维尔(Evans Revere)表示，首尔和东京与北京保持沟通渠道很重要，但也不能忽视其对美国构成挑战的议程。他们以及他们与华盛顿的关系。里维尔表示：“中国的目标包括实现地区主导地位，削弱美日、美韩联盟的力量和效力，并阻止华盛顿、首尔和东京推进支持自由开放地区的共同议程。” “东亚地区正处于关键转折点。首尔、东京和华盛顿在度过这一困难时期时必须保持密切同步，”他说。北京努力加强与朝鲜和俄罗斯的更密切关系，其中包括中国高级官员上个月访问平壤。北京和平壤誓言通过“社会主义建设”将关系重振到“通过密切的战略和战术合作达到新的高度”。由中共中央政治局委员李鸿忠率领的中国代表团是自 2020 年 COVID-19 大流行开始以来首次对中国进行正式访问。俄罗斯官方代表团以国防部长谢尔盖·绍伊古为首的朝鲜领导人还访问了平壤，参加 1953 年 7 月朝鲜战争停战 70 周年庆祝活动。朝鲜领导人金正恩向两国代表团参观了军事武器展览，并让他们坐在旁边他正在观看一场展示高端武器的阅兵式。 “北京认为，它陷入了与美国和西方（包括韩国和日本）的长期‘斗争’，而（俄罗斯总统弗拉基米尔）普京和金正恩是这场斗争的关键伙伴，”丹尼尔·拉塞尔说，曾任奥巴马政府负责东亚和太平洋事务的助理国务卿。 “事实上，中国领导人可能认为朝鲜和俄罗斯构成的威胁通过转移和消耗西方资源来符合中国的利益，”现任亚洲协会政策研究所负责国际安全和外交的副院长拉塞尔说。专家表示，北京提议与首尔和东京举行会谈的部分原因是其面临的经济困难。全球投资者正在离开中国市场，企业正在将其在中国的供应链转移到印度和越南等地。拉塞尔表示，“支持韩国和日本在中国的投资和制造业”，并“试图使韩国和日本摆脱与美国的密切联盟，特别是在限制中国可以使用的高端技术的出口方面在其军事现代化计划中”是北京希望通过谈判推进的关键目标。 2000 年代初期包括中国和日本在内的六方无核化谈判特使约瑟夫·德特拉尼 (Joseph DeTrani) 表示，中国希望“证明任何与北京经济脱钩的举动都可能损害中国主要贸易伙伴韩国”。以及日本。德特拉尼表示，“中国与首尔和东京的努力不太可能对日本和韩国与美国的密切盟友关系产生负面影响”</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-china-seeks-to-revive-talks-with-seoul-tokyo-to-weaken-ties-to-us/7209537.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-china-seeks-to-revive-talks-with-seoul-tokyo-to-weaken-ties-to-us/7209537.html</guid><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 21:18:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-db9c-08db93be1083_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国对中国反间谍活动表示担忧</title><description>美国正在抵制中国政府鼓励其国民参与反间谍活动的倡议。美国国务院周三表示，鼓励公民互相监视是“令人非常担忧的事情”。本周，中国负责外国情报和反间谍工作的主要机构国家安全部在中国社交媒体微信网站上发布消息称，反间谍法的有效实施不仅需要中国国家安全机构的工作，还需要中国国家安全部门的努力。 “人民的广泛参与”。 MSS 的最新举措是在扩大了 7 月 1 日生效的中国反间谍法之后采取的。“我们正在密切关注中国新反间谍法的实施……按照规定，该法极大地扩大了被视为间谍活动的范围。”该部门发言人马修·米勒在周三的新闻发布会上表示。 “我们仍然对中华人民共和国境内任意逮捕和拘留的风险感到担忧，正如我们的三级旅行警告所反映的那样。我要补充一点，这些是国务卿在与中国官员会面时提出的问题，”米勒说。北京政府今年早些时候更新了反间谍法，禁止分享任何涉及国家安全的信息。但该法没有具体界定什么构成中国的国家安全或利益。该措施被认为增加了许多在华开展业务的跨国公司的运营风险。 “这确实让我脊背发凉。中国国家安全部呼吁全体中国公民参与反间谍工作；换句话说，监视同胞和外国人。灾难性的，”咨询公司 Strategy Risks 的首席执行官艾萨克·斯通·菲什 (Isaac Stone Fish) 在社交媒体平台 X（以前称为 Twitter）上发布的一条消息中表示。近几个月来，华盛顿和北京互相指责对方从事间谍活动。周三，美国国会一个小组表示，正在对中国涉嫌参与最近商务部和国务院电子邮件系统遭黑客攻击的事件展开调查。黑客可能与中国情报机构有关，他们被指责发动了为期一个月的活动，破坏了一些非机密的美国电子邮件系统，使他们能够访问美国国务院和商务部以及少数其他组织的少数帐户。北京官员否认了美国的指控。中国外交部发言人汪文斌在7月12日的吹风会上表示，“去年以来，中国和世界其他地区的网络安全机构纷纷发布报告，揭露美国政府多年来针对中国的网络攻击行为。”美国应该对自己的网络攻击活动做出解释，停止散布虚假信息转移公众注意力。”本报告中的部分材料来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-voices-concerns-over-china-s-counterespionage-push-/7209514.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-voices-concerns-over-china-s-counterespionage-push-/7209514.html</guid><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 20:52:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/da51979f-3de1-4f32-a9ba-99433e8d5dec_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，中国火箭军的改组表明战略转向“核三位一体”</title><description>中国国家主席兼军队总司令习近平本周更换了负责监督中国人民解放军常规导弹和核导弹的精锐部队的两名领导人。中国人民解放军火箭军的改组表明，习近平的核战略明显转向所谓的“核三位一体”——在一体化指挥体系下，能够从空中、海上和陆地发射核导弹的三管齐下的力量，分析师警告说。他们表示，这将有助于增强中国的核威慑能力，从而对美国的安全构成更大的威胁。周一，习近平任命原海军副司令员王厚斌和原空军南部战区政委徐锡胜分别担任火箭军司令员和政治委员。 “现在的情况是，为了拥有现代且有效的核威慑力量，就需要拥有所谓的三位一体核力量。因此，提供核导弹或核威慑的三种方式……这更多的是把核武器放在飞机、潜艇上，而不一定是陆基导弹上，”智库太平洋论坛驻新加坡兼职研究员亚历山大·尼尔(Alexander Neill)说。周二通过电话告诉美国之音普通话。尼尔表示，为了成为一个具有侵略性和攻击性的现代核国家，中国必须获得从不同位置发射核武器的能力——这会让敌人猜不透。新领导层王和徐将取代他们的前任李玉超和徐忠波。据报道，李和他的两名前副手张振中和刘广斌在反腐败调查中被拘留。台北战略学会研究员张清表示，习近平选择前海军和空军领导人来领导火箭军，表明他正在建立一个统一的指挥系统，将三支武装力量的核武器库结合起来。 “[解放军]最终将整合海军和空军的核防御和进攻能力。这是一个必然的趋势。我相信，在高层换届之前，海军和空军的核武器相关军官就已经在火箭军服役了。中国终于迈向拥有统一指挥结构的核力量，”张周二在电话中对美国之音普通话表示。他说，有人猜测王是否有海军核导弹部队的经验，或者徐是否有空军轰炸机中队的经验，如果属实，将支持联合方法的主张。绝对忠诚 尼尔表示，如果中国正在使其核计划多样化，习近平就要求全军对他统治下的共产党“绝对忠诚”，特别是那些最终可能按下核按钮的人。他补充说，这就是习近平发起最新一轮反腐运动的原因，尽管腐败仍然是党正在努力解决的一个根深蒂固的问题。然而，2016年逃往美国的前解放军海军军官姚成认为，习近平可能已经失去了对火箭军的控制，并声称解放军越来越不愿意宣誓效忠中国领导人。姚表示，习近平的反腐清洗是“有选择性的”，在他十年的统治中，数百名军官陷入困境，并导致大量将军反对习近平。他说，许多人因此不愿意参加习近平的战争。失去控制？姚明还称即将上任的火箭军司令员王（他曾在海军服役）是一位“无能”的领导人。 “他是一个听话、听从老板指挥的人。他的弱点是长期担任参谋，从未带过部队，缺乏特长。他不可能很好地管理火箭部队，因为首先，他是一名业余爱好者，精锐部队会不相信他并看不起他，”姚周二通过 Zoom 告诉美国之音中文网。姚是六月下旬第一个透露即将卸任的解放军司令员李正因腐败接受调查的人，此前知情人士告诉他，李的儿子可能向美国泄露了机密。战略支援部队也正在接受调查。姚表示，他相信火箭军高级军官向美国泄露了情报，暴露了火箭军九个基地的位置和功能。有关这些基地的信息包含在美国军事航空大学中国航天研究部门去年发布的一份长达 255 页的报告中。姚认为，这些迹象都表明解放军军官担心中美之间因台湾问题爆发战争的前景。本文源自美国之音普通话组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-say-shakeup-at-china-s-rocket-force-suggests-strategy-shift-toward-nuclear-triad-/7208792.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-say-shakeup-at-china-s-rocket-force-suggests-strategy-shift-toward-nuclear-triad-/7208792.html</guid><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 14:22:37 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-51ab-08db9382141c_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>