<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 23 日星期六 00:02:00 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>新香港国安法在对自由的担忧中生效</title><description>香港——周六，一项新的国家安全法在香港生效，尽管国际社会越来越多地批评该法可能会侵蚀香港的自由。香港虽然由中国统治，但由于其作为英国殖民地的历史而拥有一定的自治权。该法律于午夜生效，并在政府网站上发布，几天前，香港亲北京的立法者一致通过了该法律，这是一项快速立法，旨在堵塞当局所谓的国家安全漏洞。香港行政长官李家超周五晚上签署了新的国家安全法，称其“完成了历史使命，不辜负中央对我们的信任”。周五，澳大利亚和英国在阿德莱德举行会议后批评中国在香港的行动，并在一份联合声明中指出“对自治、自由和权利的持续系统性侵蚀深感担忧”。澳大利亚和台湾更新了对香港的旅行建议，敦促公民谨慎行事。澳大利亚政府表示：“你可能会无意中触犯法律，并在没有受到指控的情况下被拘留，并被拒绝会见律师。”然而，香港当局在一份声明中“强烈谴责这种歪曲事实、歪曲事实、危言耸听、散布恐慌言论的政治操弄”。香港于1997年回归中国统治，并保证其高度自治和自由，包括言论和集会自由，将受到“一国两种制度”的保护。联合国和欧盟批评该法律过快通过，该法律于三月初首次作为法案草案提交。联合国人权事务高级专员早些时候表示：“令人震惊的是，尽管人们对其许多条款与国际人权法不相容表示严重关切，但如此重要的立法却通过加速程序匆忙通过了立法机构。”美国国务卿安东尼·布林肯表示，该法律将对香港的美国公民和公司产生“广泛影响”。他在声明中表示：“我们与其他国家一样担心香港当局可能会在其持续的跨国镇压行动中寻求域外适用新立法，并谴责恐吓、骚扰和限制美国公民和居民言论自由的行为。”一份声明。新法律涵盖叛国罪、间谍罪和外部干涉罪，受到外交官和企业的密切关注，他们担心新法律可能会进一步削弱香港作为国际金融中心的吸引力。在 2019 年持续数月、时而暴力的反政府街头抗议活动之后，中国和香港政府辩称，安全镇压对于恢复秩序至关重要。近年来，许多亲民主政客和活动人士被监禁或流亡，自由派媒体和民间社会团体已被关闭。官方数据显示，迄今为止，已有约 291 人因危害国家安全罪被捕，其中 174 人和 5 家公司受到指控。中国当局坚称，在恢复香港稳定的国家安全法面前人人平等，个人权利受到尊重，但没有绝对的自由。此前曾试图通过《国家安全法》第 23 条，但在 2003 年遭到 50 万人抗议后被取消。这一次，在安全打击行动中，公众的批评已经平息。海外香港人计划周六在英国、台湾、加拿大和日本举行抗议活动。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-hong-kong-security-law-comes-into-force-amid-fears-for-freedoms-/7539566.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-hong-kong-security-law-comes-into-force-amid-fears-for-freedoms-/7539566.html</guid><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 21:22:46 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-69f2-08dc4ad4fa80_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾在中国压力下面临南海主权困境</title><description>台湾台北——上周，台湾一直在努力应对即将卸任的总统是否可能访问有争议的南海岛屿的争论。主张与中国建立友好关系的主要反对党国民党的一些议员敦促将于五月卸任的蔡英文访问有争议的南沙群岛的太平岛，并宣示台湾对该岛的主权。 1956 年，台湾控制了这个面积 46 公顷的小岛，台湾和中国大陆称之为太平岛。中国、越南和菲律宾都声称拥有主权。它容纳了 200 名台湾海岸警卫队成员，并设有一家医院、一个农场和一条跑道，以方便执行军事补给任务。一月份，台湾完成了一项疏浚工程，允许大型船只停靠在码头。 2016年，海牙法庭裁定，根据《联合国海洋法公约》，太平岛不是一个“岛屿”，因此不受主权主张的约束。 “自2016年南海仲裁将太平岛降级为岛礁以来，蔡英文政府并未对这一裁决提出抗议，”国民党立委马文柱在其官方Facebook页面上写道。 “相反，她的政府敦促国民党不要对南海提出主权主张。蔡英文总统确实应该去太平岛，宣布台湾对该岛的主权。”她补充说，外交与防务委员会的议员正计划在五月初访问该岛。然而，台湾外交部长和最高安全官员建议总统目前不要出访，称她应该考虑当前的地区紧张局势以及国际社会对此次潜在出访的看法。 “很多国家的飞机和船只在过境时都会受到有关国家的干扰，因此有必要评估总统专机在1600公里的飞行过程中能否保持飞行安全。”台湾国家安全局局长日元周四对记者表示。外交部长吴钊燮周三表示，虽然台湾政府仍然致力于维护台北对太平岛的主权，但它需要考虑其他国家可能如何解读蔡英文可能访问该岛。谈到中菲在南海的对峙，吴表示，台湾“必须考虑如何以和平方式解决南海问题，不要让别人认为我们在制造困难”。虽然蔡英文的两位前任都访问过太平岛，但蔡英文在任期间还没有进行过类似的访问。台湾在太平岛修建了一条跑道，以方便执行军事补给任务，但与中国控制的附近岛屿相比，该岛的防御薄弱。这场辩论正值台湾为 5 月 20 日当选总统赖清德的就职典礼做准备，北京将其视为“分裂分子”。最近几周，中国海警船只在台湾边远金门岛附近有争议的水域附近活动有所增加。一些分析人士表示，对太平岛的潜在访问可能会“加剧台湾与其他在南海拥有领土主张的国家之间的紧张关系”。西肯塔基大学台湾政治专家蒂莫西·里奇在一份书面回应中对美国之音表示，蔡英文的台湾之行“可能被中国利用来进一步加剧（两岸）关系”。里奇表示，由于太平岛距菲律宾约 230 英里，距台湾 900 多英里，台湾试图通过蔡英文可能访问该岛来宣示对该岛的主权，“可能会导致与马尼拉的关系紧张”，而马尼拉政府“似乎对菲律宾特别开放”。加强与台北的关系。其他专家对美国之音表示，除了允许中国加大对台湾的压力外，蔡英文可能访问太平岛，还可能损害台湾自 2016 年以来取得的外交进展。过去8年来，台北与地区伙伴所取得的政策和外交进展，”曾在美国前总统唐纳德·特朗普的国家安全委员会担任中国、台湾和蒙古主任的伊万·卡纳帕蒂在一份书面回应中说道。随着中国在南海保持咄咄逼人的姿态，一些台湾分析人士认为，通过和平方式捍卫其在争议水域的领土利益符合台湾的利益。 “由于中国与菲律宾和越南之间在南海的紧张局势依然严重，如果政府采用更和平的方式来维护其领土完整，这将对台湾有利，”台北军事分析家苏子云说。国防与安全研究所通过电话告诉美国之音。中国不断增加的军事活动 在有关台湾总统可能访问太平山的争论中，中国在过去几天增加了台湾周边的军事活动。据台湾国防部公布的统计数据，周三至周五，在台湾附近地区共发现68架中国军机和11艘中国海军舰艇。苏在台湾表示，中国在台湾周边军事活动的增加是北京表达对美国国务卿安东尼·布林肯访问菲律宾的不满的一种方式，布林肯在访问期间重申了华盛顿保卫马尼拉的“铁定”承诺，以及台湾副总统-选出Hsiao Bi-Khim最近的捷克之行。他对美国之音表示：“中国正在通过扩大在台湾周边的军事活动规模来表达对华盛顿和台北近期外交活动的不满。”距离台湾当选总统赖智就职还有不到两个月的时间，西肯塔基大学的里奇表示，中国可能会通过增加在台湾周边的军事活动频率来试图继续向其政府施加压力。他对美国之音表示：“我认为中国在台湾周围增加海空演习仍然是说服赖政府采取他们认为更亲中国的政策的手段，但这一战略不太可能取得成果。”随着中国在台湾附近的军事活动增加，美国印太地区最高军事指挥官警告称，中国仍准备在 2027 年入侵台湾。印太司令部司令约翰·阿奎利诺海军上将周三对美国众议院军事委员会表示，准备在 2027 年入侵台湾。现任华盛顿咨询公司 Beacon Global Strategies 高级副总裁的卡纳帕蒂表示，既然中国习近平已告诉军队为 2027 年可能入侵台湾做好准备，世界“应该相信他的话”。他对美国之音表示：“北京正在大力投资，以降低入侵行动的风险，包括扩大运载能力和核能力。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-faces-sovereignty-dilemma-in-south-china-sea-amid-chinese-Pressure-/7539574.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-faces-sovereignty-dilemma-in-south-china-sea-amid-chinese-Pressure-/7539574.html</guid><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 20:54:14 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8f0a7f4b-e090-414f-b029-873740f29f57_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港独立书店的困境表明城市仍受到密切关注</title><description>香港——在一个凉爽的春夜，大约 50 人聚集在一条安静小巷尽头的一家书店外，参加两位作家的读书讲座。这些书是关于旅行的，但心情并不轻松。这是零山举办的最后一次活动，在面临政府部门一系列轻微违规行为（从利用小巷进行读书讲座到铺设小凹凸不平的地面）后，零山最近宣布将于 3 月底关闭。入口前的公共空间。 “我很伤心。香港的独立书店较少。他们的生存变得越来越困难，”经常光顾的艺术家杜雷峰 (Raymond To) 说道。据一项统计，自 2020 年以来，已有 40 家香港独立书店关门。2019 年，北京在香港实施了国家安全法，引发了广泛且有时甚至是暴力的民主示威活动。由于新冠肺炎 (COVID-19)、经济衰退和阅读兴趣下降，至少有两家企业因业主所说的政治压力或不太自由的环境而关闭。据店主称，出售政治敏感内容或由前政客、记者或其他抗议支持者经营的书店会受到各种政府监控人员的查访。 “香港的很多书店都会受到政府部门的定期检查，不是每天检查，而是不时检查，”2023 年关闭的 Hillway Culture 合伙人杨子俊 (Raymond Yeung Tsz-chun) 说，“我们每个月都会检查一次。这就像政治压力。”尽管政府及其支持者认为北京支持的《国家安全法》恢复了香港的秩序，但其他人则表示，该法限制了公民自由，包括从公共图书馆清除政治敏感书籍。独立书店是为数不多的几个地方，人们仍然可以找到图书馆丢失的书籍以及大型连锁书店不再出售的书籍——包括那些有关民主运动的书籍。尽管一些书店已成为人们试图接受香港变化的社区聚会场所，但它们越来越被视为对政府认为重建香港稳定所必需的收紧措施的“软抵抗”的一部分。 “随着书店的存在，就有了进行一些自由主义讨论的空间。 ……香港人仍然将这类书店视为最后的手段，”亨特书店老板黄文轩 (Leticia Wong Man-huen) 说。 “我想政府也看到了这一点。他们不希望这些自由主义思想和公民社会的空间继续存在。”她说，代表各个部门或机构的十多名政府官员参观过她的书店。 “这是不正常的，正如我们从不同类型的书店或不同行业了解到的那样，”前民主派区议员黄说。消防部门会检查她的商店是否有合适的灭火器或是否堵塞了逃生路线。曾因在前线抗议而入狱的杨说，山威文化曾接待过食物环境卫生署（食环署）的探访，该署为公共活动发放许可证。 “我们举办的活动需要事先注册，因此从技术上讲，它们不向公众开放，也不需要任何意义上的公共娱乐许可证。但一旦接到投诉，警员无论如何都会过来。”杨说。其他书店也受到国税局的查访，检查他们是否隐瞒了营业收入。店主表示，由于香港租金高昂，书店的经营本来就很困难，频繁的光顾给经营书店带来了挑战。 “这确实增加了我们的工作负担……精神和身体上的压力；你必须应对不同的法律规定，因为解释规则的权利掌握在他们手中，”黄说。食环署和消防处分别向美国之音发表声明称，他们在收到涉嫌违规行为的投诉后对书店进行了检查。他们提到的案件中没有发现任何违规行为。尽管面临挑战，独立书店仍在继续营业。 “人们希望为公民社会保留空间，书店是一个很好的平台，”黄说。有些人正在寻找创造性的生存方式，从现有的书店、餐馆或咖啡馆租用一个角落，在菜市场摊位上卖书，或者经营在不同地方出现的移动业务。 Lion&#39;s Ink 只由另一家书店内的几个书架组成。它的老板谢德克斯特(Dexter Tse)曾是一名历史教师，他最近出版了有关香港7000年历史的书，他说，他的公司注册只花了15分钟和32美元。他没有遇到任何问题，因为他的店只卖有关香港和澳门的历史书。 “我们知道有些书是危险的——非常非常敏感——我们会避开它们，比如那些作者是著名政治人物或已经入狱的书，”谢说。 “如果我能避开那些人就好了。”黄的商店仍然出售图书馆禁止出售的书籍，例如有关 1989 年镇压天安门广场抗议者的书籍，但她避免购买带有政府认为具有煽动性的 2019 年抗议口号的出版物。 “当然，我会尽量不进行审查，但有些书的封面或标题已经很敏感......我可能不会卖这些书，”她说。虽然不出售政治敏感书籍的商店不会受到影响，但那些出售政治敏感书籍的商店可能会继续面临压力，特别是在本周通过了另一项安全法，提高了对煽动叛乱的处罚之后。在他的合伙人决定移民后，杨关闭了他的商店。 “我可以找到一个新的合作伙伴，但我认为找一个人来面对我们过去几年所经历的所有这些挣扎并不是一个好主意，”杨说。举办过两位作家读书讲座的零山商店的老板拒绝接受采访，但在社交媒体上发帖表示，自己也面临着类似的问题。作为香港最受欢迎的独立书店之一，它经常在一棵 100 年树龄榕树荫下的死胡同里举办政治直言作家的演讲。 “周末，我会来这里……感受这里的气氛，”艺术家杜告诉美国之音。 “在这里你可以读任何你想看的书，香港三大连锁书店都不卖的书。”他认为独立书店满足了需求。 “对于志同道合的人来说，有一个这样的地方是件好事，”他说。书店坚持拒绝写下他们的最后一章。 “我会一步一步来，”黄说。 “我喜欢书，也喜欢香港。我们有权利阅读各种书籍。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/plight-of-hong-kong-s-independent-bookstores-shows-city-still-under-close-watch-/7538794.html<guid> https://www.voanews.com/a/plight-of-hong-kong-s-independent-bookstores-shows-city-still-under-close-watch-/7538794.html</guid><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 13:30:50 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3705-08dc4ae11c09_cx0_cy63_cw0_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚、英国批评中国在香港的行动</title><description>悉尼——周五，在伦敦和堪培拉深化安全关系的会议之后，澳大利亚和英国批评中国在香港和南海的行动以及对俄罗斯的支持。两国在一份声明中谴责“中国船只最近在南海仁爱礁附近针对菲律宾船只和船员的不安全和破坏稳定的行为”，该声明对北京在该地区的活动异常直接。在本月早些时候与东南亚国家发表的联合声明中，澳大利亚呼吁在南海保持克制，但没有明确提及中国。周五的声明是在英国外交大臣戴维·卡梅伦和国防部长格兰特·沙普斯在阿德莱德会见澳大利亚外交大臣黄英贤和理查德·马尔斯之后发表的。四位部长表示，他们对香港的新安全法、对香港这个前英国殖民地自由和权利的侵蚀以及中国侵犯人权的行为感到担忧。 “他们对香港的自治、自由和权利持续系统性侵蚀以及新通过的《维护国家安全条例》将对香港产生的影响深表担忧，并认识到这些法律对香港以外个人的潜在影响，”声明称。两国还强烈批评俄罗斯入侵乌克兰，并表示中国应在结束冲突方面发挥作用。声明称：“部长们呼吁所有与俄罗斯关系密切的国家，特别是中国，不要以任何方式帮助俄罗斯继续战争，并说服俄罗斯结束其非法战争。”经过几年的紧张关系，包括部长级会议的冻结和北京对澳大利亚进口的限制，澳大利亚正试图修复与中国的关系。中国外交部长王毅本周在访问澳大利亚期间会见了王毅。加沙问题声明还警告称，以色列地面入侵加沙拉法可能造成毁灭性后果。声明称：“鉴于大量流离失所者在该地区避难，加沙缺乏安全空间，部长们对以色列扩大在拉法的军事行动可能给平民带来的毁灭性后果深感担忧。”以色列表示，要消灭哈马斯，必须对拉法进行地面入侵，尽管包括美国在内的国家警告说，这会给超过一百万巴勒斯坦人带来可怕的后果，这些巴勒斯坦人在长达五个月的战争期间流离失所到加沙地带其他地方，在此避难。 。这次部长级会议是在周四签署新的国防和安全协议之后举行的。澳大利亚概述了根据 AUKUS 安全协议斥资数十亿美元在国内和英国建造核动力潜艇的码头、造船厂和工厂的计划。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australia-britain-criticize-china-for-actions-in-hong-kong/7538185.html<guid> https://www.voanews.com/a/australia-britain-criticize-china-for-actions-in-hong-kong/7538185.html</guid><pubDate> Fri, 22 Mar 2024 05:14:56 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ad56-08dc4a506751_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着首尔转向全球角色，韩国和中国之间的紧张局势加剧</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/tensions-simmer- Between-south-korea-and-china-as-seoul-pivots-to-global-role-/7538023.html<guid> https://www.voanews.com/a/tensions-simmer- Between-south-korea-and-china-as-seoul-pivots-to-global-role-/7538023.html</guid><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 20:44:11 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03370000-0aff-0242-821f-08daf4dc99a6_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在中国日益自信的情况下美国支持菲律宾</title><description>华盛顿——菲律宾政府发言人周四表示，美国和菲律宾将于 4 月份开始年度联合作战演习，届时将首次进入马尼拉领海之外。迈克尔·逻辑科上校表示，“肩并肩2024”演习的部分内容将在距离巴拉望岛西海岸约22公里（超过12海里）的地方进行，巴拉望岛是这个群岛国家的一个岛屿，面临南中国海的一个动荡地区。中国船只本月在仁爱礁附近拦截了菲律宾船只，该礁距离巴拉望岛约 200 公里（120 英里），双方均声称拥有主权。据菲律宾媒体报道，洛吉科在新闻发布会上表示：“我们想要传达的信息是，我们认真保卫我们的领土，并且我们有盟友。”北京声称对南海大部分地区拥有主权，这使其与文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、台湾和越南发生冲突，所有这些国家都与南海接壤。海牙国际法庭驳回了中国的主张。布林肯访问 美国国务卿安东尼·布林肯本周访问了菲律宾，以加强两国关系，并强调面对日益自信的中国，华盛顿对马尼拉的承诺。布林肯周二列举了中国“一再违反国际法和菲律宾权利的行为：高压水枪、拦截演习、近距离跟踪和其他危险行动”。中国一直在通过岛礁建设来增强其在南海的军事存在，其中包括有争议的黄岩岛，该岛是中国于 2012 年从菲律宾手中夺取的。菲律宾总统小费迪南德·马科斯政府一直挑衅地寻求对这些岛屿宣示主权。通过提供部队和护送渔船来解决争议地区的问题。他周二对彭博电视台表示，他并不是试图挑起冲突，但“由于威胁加剧，我们必须采取更多措施来保卫我们的领土。”菲律宾上周宣布，将在美国资助的北部巴丹群岛建造一个新港口，距离台湾 200 公里（约 124 英里）。虽然该港口预计将用于民用，但分析人士表示，它也可以用于军事目的，并在国防方面发挥重要作用——而且不仅仅是对菲律宾而言。澳大利亚新南威尔士大学人文社会科学学院名誉政治学教授卡尔·塞耶给美国之音发电子邮件说：“如果台湾问题发生冲突，驻扎在菲律宾北部的美国和菲律宾军队将能够监视和打击中国军队。爆发。”北京认为台湾是一个分裂的省份，有一天必须与中国大陆重新统一，必要时可以使用武力，而美国则发誓要捍卫台湾的自治权。但美国大陆距台湾海峡约11,000公里（6,000海里），而中国大陆距台湾海峡约160公里（100英里）。对台湾的“积极影响” 尽管美国在夏威夷拥有距离台湾较近的军事基地，约8,150公里（4,400海里）；关岛，约2,780公里（1,500海里）；冲绳岛距离约 740 公里（400 海里），分析人士表示，其军事资产距离台湾越近，在遭受中国攻击时能够更快地做出反应和补给。宾夕法尼亚大学佩里分校高级项目经理托马斯·沙塔克表示，“虽然菲律宾可能不会改变台海局势，但华盛顿和东京对菲律宾的更大兴趣将对台湾的安全产生积极影响”。世界之家在给美国之音的电子邮件中说：“这将增加美国在台湾南部的资产。” “这将使中国更难在可能发生的台湾冲突的‘南部战区’占据主导地位。但同样，在这方面还有更多工作要做。”马科斯去年表示，除了已经获准使用的五个军事基地外，美国军方将获准使用菲律宾的四个新军事基地进行训练、建设基础设施和预先部署物资，不过这种使用权不是永久性的。尽管印太地区许多国家都获得美国的军事援助，但菲律宾获得的援助最多。 2015年至2022年，马尼拉收到了价值超过11.4亿美元的飞机、装甲车、小型武器、设备和培训，其中4.75亿美元为援助。布林肯的菲律宾之行标志着美国内阁高级官员本月第二次访问该国。 3 月 11 日，美国商务部长吉娜·雷蒙多宣布美国公司在这个群岛国家的新投资超过 10 亿美元。尽管中国在南海采取了更加强硬的举动，但总部位于华盛顿的战略与国际研究中心的格雷戈里·波林认为，北京已经失去了动力。战略与国际研究中心东南亚项目和亚洲海事透明度倡议高级研究员兼主任波林指出，自2022年以来，菲律宾等东南亚国家已不再向中国让步。与此同时，他在《欧亚评论》上撰文称，印度尼西亚、马来西亚、菲律宾和越南不顾中国的反对，恢复了争议地区基础设施和油气田的开发。中国的挑衅举动预计将成为四月拜登总统与马科斯和日本首相岸田文雄举行历史性峰会的主要议题之一。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-bolstering-philippines-amid-increasing-assertiveness-by-china-/7538006.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-bolstering-philippines-amid-increasing-assertiveness-by-china-/7538006.html</guid><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 20:24:15 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（谢约翰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f59a-08dc4a02fb80_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>