<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 14 日星期四 03:07:31 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>在APEC和G20上，拜登面临领导人对美国政策变化的担忧</title><description>白宫——乔·拜登总统可能会在世界舞台上告别亮相，他面临着一个艰巨的问题：当当选总统唐纳德·特朗普带着他的美国回到白宫时，该向那些想知道美国政策可能发生变化的世界领导人说些什么呢？第一个议程。拜登定于周四前往秘鲁和巴西参加两场重要经济峰会。拜登定于周五和周六在利马与亚太经济合作论坛领导人共度时光，该论坛由 21 个促进该地区自由贸易的成员经济体组成。他将于周一和周二前往里约热内卢，在二十国集团峰会上会见世界20个最大经济体的领导人。在从利马前往里约的途中，拜登将在马瑙斯短暂停留，在巴西亚马逊州进行以气候为重点的活动。在会议中，拜登必须面对盟友和合作伙伴，他们四年前可能对他的“美国回来了”的信息和美国全球承诺的持久性持怀疑态度。这些领导人看到特朗普在第一个任期内采取行动让美国退出《巴黎气候协定》，并威胁退出北约。美国未来政策的不确定性将使就贸易、贫困和债务减免、气候变化、可持续发展和绿色能源等全球关注问题达成议程的努力变得更加复杂。地缘政治和地缘政治学主席 Victor Cha 表示：“对于我们在竞选中首先看到的政策以及各国如何最好地定位自己，将会有很多哀叹、猜测和猜测。”战略与国际研究中心外交政策部。 “美国的盟友至关重要” 对于这些领导人来说，拜登传达的信息是“美国的盟友对美国的国家安全至关重要”，国家安全顾问杰克·沙利文周三向记者介绍了此次访问。 “它们使我们变得更强大。它们增强了我们的能力。它们减轻了我们肩上的负担。它们为我们的共同事业做出了贡献，”沙利文说。他强调，拜登将出席亚太经合组织峰会，当时美国在该地区的联盟处于“历史最高水平”，与日本、韩国、澳大利亚和菲律宾的关系也得到加强。拜登将在亚太经合组织会议期间与韩国总统尹锡烈和日本首相石破茂举行三边会议，“讨论将所取得的进展制度化的重要性，以便在向新政府过渡期间将其发扬光大”。沙利文说。大西洋理事会地缘经济中心高级主任乔什·利普斯基表示，无论下一届政府面临什么问题，拜登都将强调他对“美国参与世界各地的理想”的信念。 “他认为继续下去符合美国和世界的最大利益，”利普斯基说。 “从他的角度来看，没有一场选举或一位总统能够削弱这一点。”拜登的议程白宫表示，在里约热内卢，拜登将“向发展中国家展示美国强有力的价值主张，并领导二十国集团共同努力应对共同的全球挑战”。预计他将与峰会东道主秘鲁总统迪娜·博卢阿特和巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦举行双边会晤。亚太经合组织美国高级官员马特·默里表示，在利马，他将支持秘鲁扩大亚太经合组织经济包容性努力的倡议，以赋予非正规经济中的工人权力。在里约，他将重点关注工人权利和清洁经济增长，并出席全球反饥饿和贫困联盟的启动仪式，这是卢拉的倡议，旨在加速全球努力，到 2030 年减少饥饿和贫困。在马瑙斯，拜登将创造历史第一位访问巴西亚马逊的在任美国总统。在那里，他将发表有关气候保护的讲话，并与致力于保护雨林的原住民领导人进行接触。象征性和短暂的拜登的许多努力将主要是象征性的和短暂的，因为即将上任的美国政府可能会在全球福利计划和气候变化方面带来截然不同的优先事项。分析人士表示，尽管近年来世界目睹了美国领导层在共和党和民主党之间来回摇摆，但中国国家主席习近平在实现中国在全球舞台上发挥更大作用的愿景时，将寻求塑造稳定的形象。习近平将在秘鲁落成一座价值13亿美元的巨型港口，这是中国基础设施投资计划的一部分，该计划为他赢得了在世界各地的影响力。据中国官方通讯社新华社报道，自就任国家主席以来，北京加强了与该地区的外交接触，习近平访问了 11 个拉美国家。峰会主办国秘鲁和巴西将于本月对他进行国事访问。拜登和习近平定于周六在利马举行会议，这可能是拜登任期内的最后一次会议。此次会议召开之际，特朗普任命了对中国持强烈批评者的态度担任关键外交政策职务，此举可能导致美国对北京采取更具对抗性的姿态。当被问及拜登可能告诉习近平对即将上任的政府有何期望时，一名高级官员表示，无论下一届政府做出什么决定，都需要找到方法来管理美中之间“艰难、复杂的关系”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-apec-and-g20-biden-faces-leaders-worried-about-us-policy-changes/7863428.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-apec-and-g20-biden-faces-leaders-worried-about-us-policy-changes/7863428.html</guid><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 23:07:31 -0500</pubDate><category>美洲</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>世界新闻</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a03c2302-8753-46c4-a278-38be19512e7d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国、秘鲁将更新贸易协定、开放大型港口，美国淡化影响</title><description>布鲁塞尔——随着中国和秘鲁准备在今年的亚太经合组织峰会上签署最新的自由贸易协定，中国国家主席习近平将在出席亚太经合组织会议期间为秘鲁一座名为钱凯的中国资助大型港口举行落成仪式会议。中国将拉丁美洲太平洋沿岸的钱凯港打造为促进与南美洲贸易互联互通的关键枢纽。该计划包括利用基础设施项目连接钱凯，减少货物运输时间。美国高级官员马特·默里(Matt Murray)淡化了该港口对美国的影响，表示它不会使美国在该地区的关系复杂化，拉美国家在美国以外建立多元化的贸易和投资伙伴关系是很自然的事情周三，亚太经合组织主席在秘鲁利马接受美国之音采访，概述了美国今年亚太经合组织会议的议程。为简洁明了起见，本次采访经过编辑。美国之音：您能为我们介绍一下2024年APEC议程吗？美国亚太经合组织高级官员马特·默里：众所周知，亚太经合组织是一个多边论坛，有21个成员经济体，贸易额占全球一半，GDP占全球60%。每年，亚太经合组织均由不同的成员经济体主办。美国很高兴主办2023年论坛，今年2024年论坛移师秘鲁。APEC始终关注贸易和投资、创新和数字化、可持续、强劲、安全、包容和平衡增长三个关键领域。秘鲁继续这些优先事项，将亚太经合组织经济体聚集在一起讨论这些问题并在具体举措上取得进展，包括重新关注可持续性。今年8月能源部长会议期间，秘鲁在APEC框架内发起了公正能源转型倡议。他们还支持新的计划，重点是遏制该地区的粮食损失和浪费，这对于我们农业部门的可持续发展至关重要。美国之音：中国国家主席习近平将与秘鲁签署最新的自由贸易协定，并为利马北部一个名为钱凯的新大型港口揭幕。您能谈谈对美国的影响吗？默里：我认为我们期望各国，包括秘鲁等亚太经合组织经济体，与包括中华人民共和国在内的各种合作伙伴建立贸易和投资关系。习主席抵达利马将重点关注中国在秘鲁投资领域以及两国贸易投资关系。然而，从美国的角度来看，我们的主要关注点是我们与秘鲁和拉丁美洲的关系，特别是在贸易、投资和更广泛的接触方面。我并不认为这会使我们在该地区的关系变得复杂。我们认为拉美国家拥有多元化的贸易和投资伙伴是商业的自然组成部分。美国之音：鉴于当选总统唐纳德·特朗普在关税和可能退出印太经济框架方面的立场，以及多个IPEF成员也是亚太经合组织的一部分，美国如何让全球领导人放心其深化与其他国家经济关系的承诺？默里：自1989年以来，美国民主党和共和党政府都与APEC进行了接触。我们认为这是一个以基于共识的、不具约束力的方式让广泛的合作伙伴参与进来的机会。让领导放心的关键方法之一就是亲自露面。本周，我们将大举亮相。展示我们致力于深化与该地区经济联系的最佳方式是让总统、国务卿和美国贸易代表齐聚利马参加亚太经合组织经济领导人周。我认为，这表明了我们的领导力和我们继续参与的意愿。美国之音：APEP（拉丁美洲经济繁荣伙伴关系）和 IPEF 的未来会怎样？默里：我认为我无法推测这些特定安排的未来。如您所知，这是我们民主的一部分。我们的执政政府正在向新政府过渡，新政府可能会做出不同的、有时甚至是相似的决定。事实上，我们在某些领域看到了从奥巴马政府到特朗普政府再到拜登政府的连续性，而且这种连续性可能会继续存在。因此，我认为不可能对任何一个特定问题进行推测。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-downplays-impact-as-china-peru-set-to-update-trade-pact-open-mega-port/7863411.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-downplays-impact-as-china-peru-set-to-update-trade-pact-open-mega-port/7863411.html</guid><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 21:49:53 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/02990000-0aff-0242-e255-08dac3f1f308_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在珠海航展上展示新型隐形战斗机</title><description>台湾台北——本周，中国在南部广东省举行的中国首屈一指的航空展览会上展示了其第二架第五代隐形战斗机 J-35A，官方媒体称这一成就使北京与美国不相上下。军事分析人士表示，中国拥有两种不同类型的隐形战斗机的能力标志着北京军事技术发展的一个重要里程碑，但要赶上拥有歼20和歼35A隐形战斗机的美国还有很长的路要走喷气式飞机方面，中国声称是继美国拥有F-22和F-35之后第一个拥有两种类型隐形战斗机的国家。俄罗斯目前有一款正在运行的隐形战斗机 Su-57，而另一款隐形战斗机 Su-75 Checkmate 仍在开发中。 J-35A在珠海航展开幕当天首次亮相，进行特技飞行表演。除了 J-35A 和 J-20 之外，俄罗斯的两架 Su-57 也首次在两年一度的航展上展出，该航展持续到周日。北京防务专家宋忠平表示，中国拥有歼35系列和歼20隐形战斗机，为北京在作战场景中带来好处，并提升了其作为先进军事供应商的形象。硬件。宋对美国之音表示：“中国现在是世界上少数几个有能力同时部署两种类型隐形战斗机的国家之一。先进武器市场不应仅由美国、俄罗斯和欧洲主导。中国还必须拥有”，这将增强中国国防工业在全球舞台上的实力。”宋说，J-35融入了众多新技术，与美国的F-35相比，其隐身能力显着提高。中共支持的《环球时报》前总编辑胡锡进在中国类似X的社交媒体平台微博上发帖称，展示新型战斗机是对“华盛顿越权行为的强烈而果断的回应”。扼杀中国的军事成就。”胡锦涛在帖子中说：“中国现在拥有最具吸引力的美国装备的自己版本。美国拥有F-22和F-35；中国现在拥有J-20和J-35。美国拥有萨德[反导系统]，中国拥有HQ-19 [地对空导弹系统]。”分析人士表示，俄罗斯今年的参展，在珠海展示了其 Su-57 以及中国的 J-35 和 J-20，不仅凸显了莫斯科和北京在全球军火市场上的合作，而且还突显了俄罗斯在乌克兰战争后两国之间的密切关系。台湾淡江大学先进技术中心研究员杨太元表示，虽然中国的技术在进步，但其飞行员缺乏实战经验，“J-35看起来与J-35非常相似。”是否有模仿美国的F-35？我认为超越美国可能是不可能的，”杨说，“虽然装备可能在很多方面与美国相当，但中国的作战经验并不那么丰富。”杨说，其他挑战仍然存在，包括培训更多飞行员，并帮助他们从北京的第三代歼七和歼八战斗机过渡到第五代战斗机的高度数字化系统，他还指出，这至少需要 1000 名飞行员。杨说，与美国和北约飞行员相比，解放军飞行员的训练时间较少，这使得培养态势处理经验变得更加困难。兰德公司高级国际防务研究员蒂莫西·R·希思 (Timothy R. Heath) 认为，虽然 J-20 主要关注空中优势，但 J-35 的作战作用尚未明确。希思在给美国之音的书面回应中表示，中国的“双隐形战斗机”做法将产生重大的地缘政治和军事影响，促使一些亚太国家考虑军事合作。与中国。他写道：“从操作上来说，主要影响可能最大的是东南亚和印度洋沿岸国家，因为解放军海军的航母很可能主要沿着这条航线以及航空运输。”希思补充说，J-35的政治影响很大，但不太可能对台海局势产生重大影响，因为中国已经在台湾上空拥有大量空中力量。北京认为自治的台湾是一个分裂的省份，有一天必须与大陆重新统一，必要时可以使用武力。希思写道，在台海战争中，“如果中国的航母试图在远离中国大陆反干预能力保护的情况下行动，它可能不会持续太久。”不过，他补充说，从陆基空军部队部署 J-35 可以提高其在台湾上空作战的效率。 Samuel Hui 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-showcases-new-stealth-fighter-at-zhuhai-air-show/7863356.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-showcases-new-stealth-fighter-at-zhuhai-air-show/7863356.html</guid><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 20:19:54 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（林乃川） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b4a21fd7-8d12-4af5-ba58-d0d7569555c2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>疑似中国黑客入侵美国电信揭示了更广泛的阴谋</title><description>华盛顿——调查人员称，与中国有关的美国电信系统遭到黑客攻击，最初似乎是针对美国总统竞选活动，但这次黑客攻击的目的要深得多，这很可能是北京监视美国的巨大努力的一部分。美国联邦调查局和美国网络安全和基础设施安全局周三警告称，上个月末首次发现的漏洞现已“暴露出一场广泛而重大的网络间谍活动”。两家机构在一份声明中表示，他们的调查已证实与中国有关的黑客入侵了多家美国电信公司的网络，从而获取了潜在的信息宝库。具体来说，他们表示，黑客将能够访问客户通话记录并渗透到部分政府官员和政界人士的私人通信中。此外，黑客似乎能够根据法院命令复制美国执法部门要求的信息。 FBI 和 CISA 表示：“我们预计，随着调查的继续，我们对这些妥协的理解将会加深。”他们补充说：“我们鼓励任何认为自己可能成为受害者的组织与其当地 FBI 外地办事处或 CISA 联系。”十月下旬，距离美国选民在全国大选中投票不到两周，这两个机构首次宣布正在调查美国电信系统遭到破坏的事件。 《纽约时报》报道称，据信中国黑客闯入了电信网络，以针对当选总统唐纳德·特朗普的竞选活动，其中包括特朗普和当选副总统 JD 万斯使用的手机。特朗普竞选团队在给美国之音的一份声明中证实了这一违规行为。另外，一位熟悉调查情况的人士告诉美国之音，与副总统卡马拉·哈里斯竞选活动有关联的人也成为目标。中国驻华盛顿大使馆当时驳斥了美国的黑客指控，称其为虚假信息，称美国是“网络攻击的起源和最大肇事者”。大使馆尚未对 FBI 和 CISA 的最新指控做出回应。美国情报机构几个月来一直警告称，外国对手正在利用网络攻击和影响行动相结合的方式来干预 11 月 5 日的美国总统大选。此外，私营网络安全公司发布的报告显示，与俄罗斯、中国和伊朗有关的参与者的活动显着增加。这三个国家都一再否认干预选举的指控。以 CISA 和 FBI 为首的美国机构长期以来一直警告称，与中国有关的黑客已经侵入美国计算机系统和网络，在某些情况下隐藏了多年。根据二月份发布的一份咨询报告，这个与中国有联系的组织，名为“Volt Typhoon”，一直“准备发动破坏性网络攻击，危及美国人的人身安全”。 CISA 主任 Jen Easterly 在当时的一份声明中表示：“我们迄今为止发现的情况可能只是冰山一角。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/suspected-chinese-hack-of-us-telecoms-reveals-broader-plot/7863318.html<guid> https://www.voanews.com/a/suspected-chinese-hack-of-us-telecoms-reveals-broader-plot/7863318.html</guid><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 19:47:48 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/035360d6-6232-4056-ae2f-9bf8f08fe104_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登和习近平将在秘鲁亚太经合组织峰会期间在利马会面</title><description>白宫周三宣布，美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平将于 11 月 16 日在秘鲁利马举行的 2024 年亚太经合组织 (APEC) 峰会期间会面。此次会议是继一年前领导人在加利福尼亚州 APEC 峰会期间进行的最后一次面对面接触，以及 2022 年 G20 峰会期间在巴厘岛举行的会议之后举行的。一位高级政府在一份声明中表示，预计拜登和习近平将重新讨论合作领域，特别是恢复军事接触、应对全球芬太尼危机的努力以及应对人工智能风险的新工作。周三向记者通报情况。这位要求匿名就即将举行的会议发言的官员表示，美国总统还将对北京支持莫斯科对乌克兰的战争以及部署朝鲜军队援助俄罗斯表示“深切关注”。这位官员表示，拜登还将重申他对中国伤害美国工人的“不公平贸易政策和非市场经济做法”的“长期担忧”。这位官员补充说，拜登将提出中国对美国民用关键基础设施的网络攻击，以及北京在台湾和南中国海周围增加的军事活动，同时强调尊重人权的重要性。这次会面可能是拜登和习近平在一月份唐纳德·特朗普即将上任之前的最后一次会面。这位候任总统任命了对中国持强烈批评者的人担任关键外交政策职务，这可能导致美国对北京采取更具对抗性的姿态。其中包括共和党众议员迈克·沃尔兹（Mike Waltz）被特朗普任命为国家安全顾问，参议员马可·卢比奥（Marco Rubio）被任命为国务卿。这位官员在回答美国之音提问时表示，无论下一届政府做出什么决定，他们都需要找到方法来管理美中之间“艰难、复杂的关系”。 “俄罗斯、海峡两岸问题、南海和网络问题是下一届政府需要仔细考虑的领域，因为这些领域与中国存在深刻的政策分歧，我不认为这种分歧会消失。”这位官员说。习近平还可能预计特朗普政府计划对全球贸易采取什么行动，特别是他是否会兑现对所有中国商品征收高额关税的承诺。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-xi-to-meet-in-lima-on-sidelines-of-apec-summit-in-peru/7862589.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-xi-to-meet-in-lima-on-sidelines-of-apec-summit-in-peru/7862589.html</guid><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 12:30:00 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1942-08dbe61a72b1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普治下没有美国签证的中国移民的未来充满不确定性</title><description>得克萨斯州奥斯汀——30 多岁的女性肖静 (Xiao Jing) 表示，通过南部边境进入美国的费用为 25 万元人民币，约合 35,000 美元。她准备支付这笔费用，尝试免签证进入美国。由于问题的敏感性，她使用化名。她告诉美国之音：“一位成功[通过南部边境非法进入美国]的熟人介绍我帮我申请日本签证，并安排我抵达墨西哥后的接机服务。”到墨西哥接她的人将帮助她进入美国。 肖曾在中国重庆市的一家小公司担任文员。但由于近年来中国经济不景气，她的老板首先拖欠工资，然后解雇了包括她在内的许多人。 “在我这个年纪，找工作很难，而且我不喜欢这个国家的政治氛围，”她说。肖说，如果她申请美国签证，她将不得不等待面试，她的资产和收入将受到审查。她选择了B方案：办好去日本的签证，然后买机票，虽然还没决定去哪个城市。她告诉美国之音：“我的代理人（帮助获得旅行签证）告诉我，如果我害怕，我应该留在中国。但我仍然想尝试一下。”一位只自称“丽莎”的女士是一名驻中国的“特工”，正在帮助中国移民尝试在没有证件的情况下进入美国。她告诉美国之音，由于工作原因，她不愿透露自己的真实姓名并被警方识别。来自中国民众的询问异常多过去几天，她建议他们尽快上路，在当选总统唐纳德·特朗普就职之前进入美国。特朗普的首要竞选承诺之一就是加大非法移民进入美国的难度。 10 月 31 日，特朗普在内华达州亨德森举行竞选集会上说：“从我上任的那天起，移民入侵就结束了，我们国家的复兴就开始了。” 4 月 13 日，他在宾夕法尼亚州施内克斯维尔发表演讲时还特别提到了来自中国的移民，称他们“处于军事年龄，而且大多是男性”。在我看来，他们是想在我们国家建立一支小军队吗？”丽莎表示，中国人并没有停止想要进入美国的愿望，因为中国的经济和缺乏言论自由的情况并没有改善。她创建了几个讨论非法移民的 Telegram 群组。丽莎说，这些聊天群组的成员数量每天都在增加。丽莎表示，目前，中国人进入墨西哥没有任何问题。她向美国之音展示了几位客户护照页上的入境印章。她推荐的路线是飞往墨西哥蒂华纳，然后翻越边境墙进入加利福尼亚州圣地亚哥。圣地亚哥也靠近洛杉矶，那里有大量的华人。她观察到，现在进入美国更加困难，人们被关在移民拘留中心的时间比一年前还要长。 33岁的寻求庇护者和活动人士王忠伟在中国移民中很有名，他告诉美国之音，几个月来人们一直在讨论通过古巴或玻利维亚的新路线，但很少有人能够到达美国通过这些路线。 “我没有与任何走这条路线穿过古巴的人接触过，而且我们现在接触到的人（试图通过南部边境进入美国的人）比以前少得多。几乎所有进入美国的人都没有接触过。”该国从日本飞往墨西哥，然后越过隔离墙进入美国，”他告诉美国之音。来自广西省的郭斌去年带着12岁的女儿通过南部边境抵达美国。他说，在过去的两到三个月里，尝试从中国经土耳其、厄瓜多尔，然后经中美洲和墨西哥到达美国的人越来越少。已经穿越或试图穿越美国南部边境的中国移民。 “现在进入美国边境的人都是过去两三个月滞留在路上的人，而不是刚从中国出发的人。现在很多人滞留在墨西哥、厄瓜多尔或土耳其。有些人已经跑了出去。”中途就没有钱了，有的被蛇头骗了，只能留在当地打工，打几个月赚够钱后继续赶路。”他说。来自中国的移民根据美国海关和边境保护局的统计，自 2023 年 12 月以来，美国边境人员在南部边境遭遇的人数一直在下降，当时的人数已接近 6000 人，而 9 月份，与中国人遭遇的人数已降至 1300 多人。与拜登政府描述的“历史上入境口岸之间遭遇的最高水平”的无证移民总体数量一致。 6月，拜登发布行政命令，每当非法或未经授权越境的移民人数平均每天达到2500人时，临时限制美墨边境的庇护资格。墨西哥政府还加强了在主要主要检查站的边境执法力度。郭说，中国移民社区在社交媒体上的评论显示，一些没有签证就成功进入美国的中国人被驱逐出境。 （遣返）因为他们是共产党员，他们可能无法通过面试。”郭说。7月，美国宣布自2018年以来首次大型包机，将中国公民驱逐到中国。“我们将继续强制执行美国国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯表示，“人们不应该相信走私者的谎言。”王告诉美国之音，特朗普当选的消息让许多在美华人移民感到害怕，“选举结果一出来，移民团体的讨论就变成了激烈的讨论，很多人开始担心。我有点担心新政策会是什么，”他说。王说，特朗普的“大规模驱逐出境的言论影响了所有没有获得合法身份的人，包括那些非法越过南部边境的人和那些持有合法签证但现在申请庇护的人”。庇护申请通常有两个步骤：审前听证会，平均等待时间约为三年；个人听证会，等待时间不到五年。目前，王某已通过预审听证会，他的个人听证会定于2月举行。移民律师表示，与其他中国移民相比，他的案件进展相对更快、更顺利，但他不知道特朗普新政府领导下可能会发生什么变化。美国之音普通话组的阿德里安娜·张对这篇报道做出了贡献，这篇报道中的一些材料来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uncertain-future-for-chinese-migrants-without-us-visa-under-trump/7862477.html<guid> https://www.voanews.com/a/uncertain-future-for-chinese-migrants-without-us-visa-under-trump/7862477.html</guid><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 11:30:27 -0500</pubDate><category>美国</category><category>移民</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（刘翠西） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-607d-08db5143a7a9_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>