<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 27 日，星期四 17:48:06 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国高级官员表示巴基斯坦可以自由地与中国建立关系</title><description>白宫一名高级国家安全官员表示，美国不想强迫巴基斯坦在华盛顿和北京之间做出选择。美国国家安全委员会南亚事务高级主任艾琳·劳巴赫 (Eileen Laubacher) 对美国之音表示，华盛顿希望其合作伙伴能够自由选择关系。该委员会就国家安全和外交政策向美国总统提供建议。 “重要的是要重申，美国希望我们的合作伙伴能够在不受外部胁迫的情况下做出自己的选择，”劳巴赫在本月首次访问巴基斯坦后在书面评论中表示。在7月19日至21日访问期间，劳巴赫会见了巴基斯坦政府和军方高级官员。 “每个国家都需要与各种合作伙伴建立富有成效的、支持性的、公平的关系，巴基斯坦也不例外，”她说。华盛顿和北京之间日益激烈的竞争给伊斯兰堡带来了挑战，美国加深了与巴基斯坦重要的印度的防务和安全关系，以对抗中国日益增长的影响力。 “我们与巴基斯坦和印度的双边关系不会以牺牲对方为代价，”这位白宫官员重申了国务院经常表达的立场。随着伊斯兰堡注视着印美关系的发展，它希望修复与华盛顿之间脆弱的关系，这种关系因美国领导的长达20年的阿富汗战争而受损，塔利班在喀布尔重新掌权。尽管巴基斯坦否认其尽管是美国在战争中的盟友却秘密支持当时的叛乱组织的指控，但华盛顿和伊斯兰堡都对阿富汗再次成为塔利班统治下的恐怖分子避风港表示担忧。劳巴赫的访问是在双方近期一系列高调接触之际进行的，其中包括国务卿安东尼·布林肯与巴基斯坦外长比拉瓦尔·布托-扎尔达里之间的电话通话，以及美国中央司令部司令迈克尔·E·库里拉将军和巴基斯坦外长比拉瓦尔·布托-扎尔达里之间的会面。巴基斯坦陆军参谋长阿西姆·穆尼尔将军在伊斯兰堡。在回答美国是否正在帮助巴基斯坦打击阿富汗境内的反巴基斯坦恐怖分子时，劳巴赫表示，“我们与巴基斯坦在安全问题上有着密切的合作关系。”巴基斯坦几乎每天都面临来自巴基斯坦塔利班运动（TTP）的袭击，该组织是阿富汗塔利班的一个意识形态分支，伊斯兰堡声称该组织在阿富汗开展活动。阿富汗塔利班否认窝藏 TTP。美国国家安全官员表示，华盛顿应巴基斯坦的要求，向巴基斯坦执法人员提供价值数百万美元的救生设备。本月，美国驻巴基斯坦大使为位于开伯尔普赫图赫瓦省耗资 1,720 万美元的警察培训中心揭幕，该省与阿富汗接壤，受恐怖袭击影响最严重。然而，白宫尚未恢复对巴基斯坦的军事援助，时任总统特朗普在推文中指责巴基斯坦不值得信任后于 2018 年冻结了对巴基斯坦的军事援助。劳巴赫没有透露拜登白宫是否希望尽快恢复这种援助。 “我们继续根据具体情况考虑向巴基斯坦提供国防转让和安全援助，就像我们对所有受援国所做的那样，这符合两国的利益。”去年9月，白宫批准了一项价值4.5亿美元的协议，为巴基斯坦的F-16战斗机机队提供维修和保养服务。自去年四月伊姆兰·汗被罢黜总理职务以来，巴基斯坦一直饱受政局不稳定的困扰。尽管总理谢赫巴兹·谢里夫承诺为大选铺平道路，但今年何时以及是否进行民意调查仍存在不确定性。在回答白宫如何确保巴基斯坦及时举行选举的问题时，劳巴赫表示，美国支持世界各地自由、公平和可信的选举。 “我们鼓励巴基斯坦政府遵守巴基斯坦宪法和法律，包括举行大选，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistan-free-to-have-ties-with-china-senior-us-official/7200725.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistan-free-to-have-ties-with-china-senior-us-official/7200725.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 13:53:43 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-5fbb-08db8ec73c82_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>全球调查显示对中国的负面看法创历史新高</title><description>一项针对24个国家民众对中国看法的调查显示，67%的成年人对中国持负面看法，不到28%的受访者对中国持正面看法。在大多数高收入国家，对中国的负面看法已达到或接近历史最高点。皮尤研究中心周四发布的调查收集了今年2月20日至5月22日期间来自24个国家的27,000多名成年人的意见，重点关注受访者对与中国有关的几个问题的看法以及他们对中国领导人习近平的信心。调查涉及的国家包括北美、西欧和亚太地区的发达经济体，以及拉丁美洲和非洲的中等经济体。分析人士对美国之音表示，许多国家对中国的负面看法是由于公众认为中国对其经济利益和治理体系构成威胁，以及习近平上台以来中国人权状况不断恶化。 “新疆和香港人权状况的恶化促使欧洲国家讨论如何重新平衡与中国的关系，其中包括采取措施减少与中国的接触，”国立东大助理教授祖萨·安娜·费伦茨 (Zsuzsa Anna Ferenczy) 表示。华大学（NDHU），位于台湾。进行这项调查的研究人员指出，重大国际事件会影响人们对中国的看法。皮尤研究中心研究员克里斯汀·黄对美国之音表示：“我们发现，新冠病毒大流行爆发后，许多高收入国家对中国的负面看法大幅增加。”与目标相悖的行动 当被问及中国在世界上的角色时，71%的受访者表示北京没有为全球和平与稳定做出贡献。这一结果出台之际，中国正试图通过斡旋伊朗和沙特阿拉伯之间达成历史性和平协议，并在今年早些时候就乌克兰战争发布十二点和平计划，从而将自己塑造为全球“和平缔造者”。尽管北京努力将自己塑造为“全球和平缔造者”，但一些专家指出，中国未能解决与一些国家的领土争端与其“和平缔造者”形象相矛盾。台北台湾亚洲交流基金会（TAEF）研究员萨娜·哈什米（Sana Hashmi）表示：“中国的自身目标与现实生活中的行动之间存在差距。”此外，76%的人表示中国在制定外交政策时没有考虑其他国家的利益，超过一半的人（57%）认为中国大量或不公平地干涉别国事务。数量。在近几个月一直在考虑退出“一带一路”倡议的意大利，82%的受访者认为中国会干涉其他国家的事务。更积极的看法 尽管对中国的看法普遍持负面态度，但调查发现，一些中等收入国家仍然对中国持积极看法，但印度是个例外。肯尼亚（72%）、尼日利亚（80%）和墨西哥（57%）超过一半的受访者对中国持好感。皮尤研究中心的黄告诉美国之音，过去的调查结果表明，人均国内生产总值较低的国家对中国的看法往往不那么负面。 “中等收入国家中批评中国全球行为的人越来越少，更多人看到中国‘软实力’的吸引力，”她说。黄说，中等收入国家除了普遍对中国持积极看法外，还认为中国的科技产品“制作精良”，并对中国的娱乐产品、大学和生活水平给予好评。尽管人们对中国的看法更加积极，但这些国家的负面看法在过去几年中所占的比例仍然有所增加。对习近平的负面看法 调查还发现，24个国家中的大多数国家对中国领导人习近平在全球事务中“做正确事情”的能力缺乏信心。西欧、北美和亚太地区大多数国家至少有一半的受访者表示对习近平没有信心，而印度尼西亚、肯尼亚和南非的大多数受访者表示对习近平在全球舞台上的领导力有信心。研究人员强调，人们对习近平的信心与他们对中国的看法密切相关。他们在调查中得出结论：“在接受调查的每个国家中，对中国持负面看法的人更有可能对中国国家主席缺乏信心，反之亦然。”随着北京努力维持疫情后经济复苏的势头，越来越多的人认为美国（42%）而不是中国（33%）是头号经济强国。这种认知的转变在德国、荷兰和瑞典等高收入国家更为突出，这些国家将中国视为世界头号经济体的受访者比例下降了两位数。当被问及哪个国家对美国构成最大威胁时，50%的美国人将中国列为最大威胁，其中超过70%的受访者认为中国对美国经济和国家安全构成“很大”威胁。总体而言，一些分析人士认为，民主国家公众对中国的看法有助于制定相关政策，因为政府需要回应公众的要求。 NDHU 的费伦茨对美国之音表示：“在欧洲背景下，来自公众的压力有时会促使各国政府制定更稳健的对华政策，正如我们在德国看到的那样。” TAEF的哈什米认为，大多数南半球国家对中国的看法取决于他们与中国的经济接触程度。</description><link/> https://www.voanews.com/a/global-survey-reports-historically-high-negative-views-of-china-/7200409.html<guid> https://www.voanews.com/a/global-survey-reports-historically-high-negative-views-of-china-/7200409.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 11:48:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1CE4B537-3B8B-46D1-A391-7890CA5D2982_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯和中国代表参加朝鲜“胜利日”活动</title><description>朝鲜领导人金正恩在该国自称为“胜利日”70周年前夕亲自接见了来访的俄罗斯军事代表团和中国政治代表团，利用这一契机在多年被严格的新冠病毒封锁后进行外交活动。 19 个控制。官方媒体朝中社周四称，俄罗斯国防部长谢尔盖·绍伊古和中国政治局委员李鸿忠转交了各自领导人弗拉基米尔·普京和习近平给金正恩的信函。报道称，金正恩感激地收到了这些信件，并指出两国数十年的友谊。朝中社称，金正恩邀请代表们观看一场午夜音乐表演，庆祝该国长期以来宣称的对抗“美帝国主义强盗武装入侵”的胜利。 1950-53年的朝鲜战争被称为朝鲜祖国解放战争，这是一场由美国及其盟友错误教导的血腥斗争。平壤需要以重大成功来庆祝建国70周年。绍伊古为期三天的访问受到朝鲜媒体的高度关注。朝中社周四重点报道了俄罗斯国防部长，其中包括参观金正恩领导的室内武器展览。国家电视台宣布，领导人展示了朝鲜根据其国防发展计划开发的最新武器和装备，并讨论了全球武器发展和战略的趋势。图片显示，武器展厅展出了洲际弹道导弹和新型无人机。首尔的观察家指出，这些无人机看起来类似于美国制造的“全球鹰”（一种遥控高空监视飞机）和 MQ 9“死神”（一种猎杀无人机）。据国家广播公司报道，金正恩“多次表示相信俄罗斯军队和人民将在建设强国的斗争中取得巨大成功”。据朝中社报道，在与金正恩会面之前，国防部长绍伊古与朝鲜国防部长坐下来，就“进一步加强两国战略和传统关系”交换了意见。尽管没有明确迹象表明新的武器协议正在酝酿中，但这将是一项秘密协议。华盛顿去年至少两次表示，平壤正在秘密向莫斯科提供“大量炮弹”，以助长其对乌克兰的战争，朝鲜和俄罗斯都强烈否认这一指控。美国国家安全委员会通讯协调员约翰·柯比周三对记者说：“没有人——没有人应该帮助普京先生杀害更多乌克兰人。” “但他正在或可能向朝鲜伸出援手，这一事实对任何人来说都不会感到惊讶。”韩国政府表示正在密切关注事态发展，并指出莫斯科的基本立场是反对平壤拥有核武器和朝鲜半岛紧张局势升级。朝鲜外交部发言人周四表示，希望俄罗斯代表团的访问将有助于停止此类挑衅行为，并导致朝鲜重返对话。满足需求 首尔的分析人士并没有忽视国防部长绍伊古在莫斯科与乌克兰战争的关键阶段进行高调访问的重要性。绍伊古此行是俄罗斯外长拉夫罗夫自2018年5月访问平壤以来的首次内阁级别访问，当时美国与朝鲜之间的外交更加活跃。这次的需求有所不同，因为绍伊古将成为首位参加预计周四晚举行的朝鲜“胜利日”阅兵式的俄罗斯国防部长。 “俄罗斯需要针对美国和所谓西方世界的合作，因为我们看到反对俄罗斯乌克兰战争的非常有凝聚力的团体，”梨花女子大学教授朴元坤说。 “对于朝鲜，特别是金正恩来说，他需要某种成就来纪念所谓的胜利日70周年。”在即将举行的阅兵式上，不仅有中国代表团，还有俄罗斯国防部长与金正恩并肩站在一起，这将“向朝鲜人民和世界发出一个非常明确的信息，即朝鲜正在得到支持”帕克补充道，“我们不再是这两个国家的孤立国家或流氓国家”。 “朝鲜直接受益于乌克兰战争创造的战略环境，”韩国国防分析研究所研究员富亨旭上周写道。 “中国和俄罗斯已经失去了遏制朝鲜核超速的动力，平壤很有可能通过高度不稳定的军事挑衅来强行获得事实上的核国家地位。”中国在选择朝鲜庆祝活动特使时，似乎更加低调地支持那些触动人心的纪念活动。 1950年，朝鲜在争夺朝鲜全部领土的斗争中，中国损失了数十万士兵。北京代表团由李鸿忠率领，分析人士指出，李鸿忠是政治局常务委员会非常任委员。 2018年，中国向朝鲜派遣了中共最高决策机构常任委员、三号官员栗战书。他现在已经退休了。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russian-chinese-delegates-take-part-in-north-korea-s-victory-day-events/7200289.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russian-chinese-delegates-take-part-in-north-korea-s-victory-day-events/7200289.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 09:39:52 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（尤尼斯·金） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-311d-08db8e9ebeaa_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本实施微芯片出口禁令，激怒中国</title><description>日本本周对先进微芯片技术实施了出口管制，此举被广泛视为针对中国，这与另外两个尖端半导体主要生产国美国和荷兰最近实施的限制相呼应。从 7 月 23 日开始，东京列出了目前受到出口限制的 23 种半导体技术。其中包括先进的微芯片制造设备，例如在硅晶圆上沉积薄膜的机器，以及蚀刻芯片微观电路的设备。东京日本国际事务研究所分析师高山义明表示，这些控制措施将影响中国制造先进芯片的能力。高山周三在接受美国之音采访时表示：“日本的措施是对美国主导的出口管制措施的补充，因为有能力制造尖端芯片的公司数量极其有限。” “日本的措施使中国不仅难以进口先进芯片，而且也难以制造它们。”他补充说，北京似乎正在改变其半导体战略，重点关注中低端半导体制造，而不是尖端半导体制造。西方控制 美国10月份禁止向中国出口一些先进的微芯片和半导体制造技术，并敦促西方盟国效仿。另一个主要半导体生产国荷兰于 6 月实施了类似措施。台湾也承诺支持华盛顿的举动。美国表示希望阻止北京将该技术用于军事目的。在五月份于日本举行的七国集团峰会上，盟国一致认为有必要“消除”中国潜在经济胁迫的风险，并避免在半导体技术方面依赖中国。高山表示，这些综合措施将严重影响中国跟上西方技术的能力，损害其制造最先进半导体的能力，并在中短期内提高其制造能力。高山说：“与传统的机械技术行业不同，逆向工程产生了重要的技术知识，而逆向工程在半导体制造领域不会产生有用的知识。” “此外，今天的科学进步很大程度上归功于大数据分析和模拟，而不是反复的试错。因此，由于中国获得尖端半导体的机会有限，中国在科技研发方面可能会落后。”他对美国之音表示。与美国和荷兰不同，日本没有将中国列为其出口限制的目标，该出口限制适用于160个国家。然而，北京方面仍做出愤怒反应。日方不顾中方严重关切，执意制定和实施明显针对中国的出口管制措施。 ……我们将密切关注措施的影响，坚决维护自身利益。”中国外交部发言人毛宁7月24日对记者表示。作为报复，中国禁止进口美国美光公司的半导体。 5月，以国家安全问题为由。高山说，一些日本公司担心北京会寻求限制其进口。他对美国之音表示：“中国的此类措施可能针对个别日本公司，就像对美光科技的制裁一样，或者北京可能会限制与日本的特定产品贸易。”分析人士表示，西方盟国协调出口管制至关重要。预计美国将在未来几周内更新其禁止的半导体技术清单。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-imposes-microchip-export-ban-angering-china-/7200142.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-imposes-microchip-export-ban-angering-china-/7200142.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 07:46:24 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-4d56-08db8dd9892c_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>大使：中方将对美国芯片出口限制作出回应</title><description>中国驻美国大使谢锋表示，如果美国对中国半导体行业实施更多投资限制和出口管制，北京将做出同样的回应。分析人士认为，谢锋的强硬言论是所谓“战狼”外交官的最新回应。谢将美国的出口管制比作“限制对手在游泳比赛中只能穿旧泳衣，而他们自己可以穿先进的鲨鱼泳衣”。谢先生上周在阿斯彭安全论坛上发表上述言论之际，美国敲定了对中国尖端技术可能投资的审查机制。其中包括半导体、量子计算和人工智能，所有这些都具有军事和商业应用。尽管美国芯片制造商反对，美国商务部也在考虑对向中国出口人工智能（AI）芯片实施新的限制。台湾国立中正大学战略与国际问题研究所的赵文志将谢的言论描述为中国“战狼”外交的一部分，因为中国日益自信的外交政策风格已为人所知。他表示，中国威胁采取的反制措施将取决于北京是否只是想表明“态度”，还是决定与西方国家正面对抗。他提到了中国对一些在华经营的美国公司的调查。他认为这是中国通过“表明态度”进行报复。变得更强硬 但随着美国和中国针锋相对的举动似乎正在“升级”，赵国指出，中国的报复行动变得更加严厉。他说，一个例子是北京对用于高端芯片制造的镓、锗和其他原材料出口商实施的出口管制。自8月1日起，必须向中国商务部申请许可，并报告境外采购商的详细信息。曹国伟表示，中国可能会进一步阻止或限制电动汽车电池、风力发电所需的机械部件、太阳能电池板所需的气体以及药品和半导体制造所需的原材料的供应。他说，中国希望向西方国家表明，他们在对中国半导体或企业实施制裁时必须三思而后行。但其他分析人士表示，北京不想将报复升级到美国及其盟国的进一步行动损害中国经济的程度，而中国经济只是从严厉的大流行封锁中缓慢复苏。赵小兰还表示，中国可以通过拒绝在限制气候变化方面进行合作，或者在被要求利用其对平壤的影响力缓解朝鲜半岛紧张局势时说“不”来进行报复。 “这些都是中国可以用来报复的手段，”赵小兰说，“我认为有很多。这些可能是它目前讨价还价的筹码，它不会同时使用它们。它会看看西方如何反应。它可能会逐步展示其对抗西方的能力。”纽约州立大学奥尔巴尼分校政治学教授陈成表示，中国最近宣布的有关镓、锗和其他芯片制造金属的声明是对其报复美国的能力和意愿的警告。她说，即使美国投入巨资重塑这些产业链，也需要很长时间才能整合这些产业链。陈表示，如果美国进一步升级对中国高科技产品的制裁，中国可能会以牙还牙，以关税还关税，以制裁还制裁，以规还规。最常用的策略 台湾国防安全研究所助理研究员杨一奎表示，经济胁迫是中国最常用的报复策略。他说，2010年已故民主活动人士刘晓波获得诺贝尔和平奖时，中国对从挪威进口的鲑鱼实施了贸易制裁。2012年，在与马尼拉因南海浅滩发生海事争端期间，北京以检疫问题为由，加强了对菲律宾香蕉进口的限制。杨洁篪表示，研究表明，2018年以来，中国的制裁变得更加多样化和细致，使其可以直接或间接进行报复。它还可以利用其经贸关系迫使其他国家的企业参与。杨说，2021年立陶宛同意让台湾在维尔纽斯设立代表处后，中国将与立陶宛的外交关系从大使级降级为代办级，并将立陶宛从海关系统数据库中删除，导致立陶宛货物无法通关。北京随后降低了在中国市场运营的立陶宛公司的信贷额度，并迫使其他跨国公司制裁立陶宛。据报道，德国、法国、瑞典和其他国家的公司在中国港口拦截了货物，因为其中含有立陶宛制造的产品。当澳大利亚调查新冠病毒的起源时，心烦意乱的中国对澳大利亚牛肉、葡萄酒、棉花、木材、龙虾、煤炭和大麦征收关税或进口禁令。但北京并未制裁澳大利亚的铁矿石、羊毛和天然气，因为对这些产品的制裁可能会损害中国的关键行业。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ambassador-china-will-respond-in-kind-to-us-chip-export-restrictions-/7199950.html<guid> https://www.voanews.com/a/ambassador-china-will-respond-in-kind-to-us-chip-export-restrictions-/7199950.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 02:56:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com (Kelly Tang) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/09320000-0a00-0242-eab8-08db00e517ba_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台风多克苏里袭击台湾，台湾关闭学校和办公室</title><description>台北——周四，由于台风“多克苏里”给台湾东部和南部海岸带来大雨和大风，台湾两个最大的城市已经关闭了学校和办公室。据台湾中央气象局称，多克苏里周四进一步减弱，持续风速达 155 公里/小时，阵风高达 190 公里/小时。台风中心不会袭击台湾大陆，但周四下午其外围带仍将带来更强的风雨。在南方，港口城市高雄和古都台南宣布，办公室和学校将于周四关闭。东部的花莲县和台东县也关闭了学校和办公室。据半官方的中央通讯社报道，高雄市还疏散了居住在该地区山区的约 300 名居民。据台湾电力公司称，风暴导致高雄和台南数万户家庭暂时停电，但截至周四上午11点，大部分家庭已经恢复供电。风暴将于周四白天穿过台湾海峡，周五在中国福建省登陆。周三，台风带来猛烈的风雨，横扫菲律宾北部省份，造成至少六人死亡，数千人流离失所，屋顶被掀翻，低洼村庄被淹没，并引发数十起山体滑坡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-shuts-schools-offices-as-typhoon-doksuri-hits-coast/7200014.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-shuts-schools-offices-as-typhoon-doksuri-hits-coast/7200014.html</guid><pubDate> Thu, 27 Jul 2023 02:20:19 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-faa1-08db8e695a22_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>