<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 22 日星期日 04:09:40 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title> “四方”领导人在峰会上致力于创建“自由和安全”的印太地区</title><description>特拉华州威尔明顿/华盛顿——周六，美国总统乔·拜登在美国特拉华州的私人住宅中接待了澳大利亚、印度和日本领导人，参加了四方会谈的最后一次会议，这是一个专注于印度-太平洋地区的战略安全组织。但媒体无意中听到的拜登的言论阐明了这次非同寻常的私人会议的主要话题——而这个话题就是中国。拜登表示，他的政府将北京最近的行动（包括展示领土实力）视为“策略的改变，而不是战略的改变”。拜登表示：“我们相信，中国国家主席习近平正在寻求关注国内经济挑战，尽量减少中国外交关系的动荡，而且在我看来，他也在寻求为自己赢得一些外交空间，以积极追求中国的利益。”其他三位领导人的讲话都是事先准备好的。 “中国继续表现得咄咄逼人，在整个地区进行测试，在南海、东海、南海、南亚和台湾海峡都是如此。在我们关系的各个领域都是如此，包括在经济领域。和技术问题，”他补充道。北京声称对几乎整个南海拥有主权，其中包括文莱、马来西亚、菲律宾和越南声称拥有主权的领土。它还声称对日本和台湾有争议的东海领土拥有主权。它认为民主治理的台湾是中国的一部分。在公开场合，拜登的信息更短、更简单——“四方将继续存在。”这六个词也是拜登与澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞、印度总理纳伦德拉·莫迪和日本首相岸田文雄发表的冗长联合声明的最后一句话。该组织在一天的闭门会议后发表了近 5,700 字的信函，以至于白宫记者协会主席称缺乏接触机会是“不可接受的”。四方在声明中宣布了一些举措，他们称这些举措将促进四个民主国家之间的合作，并解决这一广阔地区的境外担忧，该地区拥有世界一半以上的人口和三分之二的经济。虽然他们很少使用“中国”这个词——只用了三次，而且这三次都是指南海——但他们非常清楚地表明了自己的立场与北京的立场有何不同。他们表示：“作为印太地区四个主要的海上民主国家，我们明确主张维护这个充满活力的地区的和平与稳定，并将其视为全球安全与繁荣不可或缺的要素。” “我们强烈反对任何试图通过武力或胁迫改变现状的破坏稳定或单方面行动。我们谴责最近在该地区非法发射导弹，违反了联合国安理会决议。我们对最近在该地区发生的危险和侵略性行动表示严重关切。我们寻求一个没有国家主导、也没有国家被主导的地区——所有国家都不受胁迫，可以行使自己的权力来决定自己的未来。”中国此前曾批评四国集团对中国的不加掩饰的批评，外交部发言人7月将该组织比作“破坏地区国家间信任与合作的排他俱乐部”。拜登简短地讲话，宣扬了这些重大举措，其中包括旨在加强海上安全的举措，这将不可避免地影响中国在其他海域的海上存在。 “我们宣布了一系列举措，为印度-太平洋地区带来真正、积极的影响，包括向我们的区域合作伙伴提供新的海事技术，让他们知道自己的水域正在发生什么，首次启动海岸警卫队之间的合作，并将四方奖学金扩大到包括来自东南亚的学生，”拜登说。领导人声明称，其中包括 2025 年四个国家海岸警卫队的联合任务。日本官员在当天早些时候向记者通报情况时表示，这一举措也是此次峰会的一大收获。本周早些时候，一位美国高级官员在预览峰会时表示，峰会的目的是打击非法捕鱼——并补充说，绝大多数非法渔船都是中国的。美国之音向日本官员询问华盛顿和东京之间的一个争论点：拜登以国家安全为由反对新日铁收购美国钢铁公司的提议。拜登政府官员似乎淡化了此事，并指出美国外国投资委员会最近延长了对该交易的审查，将任何决定推迟到 11 月之后。白宫国家安全顾问杰克·沙利文周六对记者表示：“总统显然会允许这一进程顺利进行，因为这是法律所要求的，然后我们将看看会发生什么。”这家美国钢铁公司总部位于宾夕法尼亚州，在即将到来的美国总统选举中，宾夕法尼亚州是一个选举关键的州。美国之音要求日本政府分享东京工业公司对这一政治敏感合并案的立场。日本官员不愿透露拜登和岸田是否计划在任何会议上就此话题发表讲话。一位不愿透露姓名的外交部官员回答说：“作为政府，我们不会对此发表评论。”这位官员很快补充说，日本是美国的第一大投资国，东京希望两国的合作能够继续下去。澳大利亚领导人表示，四个“志同道合的国家”（都是民主国家）共同努力很重要。阿尔巴内斯说：“我们主张国家主权很重要，安全与稳定是我们努力追求的目标，也是我们地区的共同繁荣。”分析人士曾预测，有关中国的讨论将在幕后占据主导地位，但领导人不会公开指责北京。 “这并没有出现在读数中，”长期从事亚洲研究的拉菲克·多萨尼在峰会前对美国之音表示。在拜登担任总统期间，四位领导人开始每年亲自会面。战略与国际研究中心分析师凯瑟琳·派克表示，他们的大部分努力都是针对卫生、基础设施、海上安全和资源以及民间关系等基本治理问题。 “这当然不是一个遏制中国的俱乐部，”她告诉美国之音。但是，兰德研究公司高级经济学家、政策分析教授多萨尼表示，四方机制还有发展的空间。 “问题是，随着中美之间竞争或竞争的演变，届时将如何影响审议？”他说。 “随着中国经济复苏，他们变得更加自信，那么你会看到对话的不同背景。”不过，白南准表示，目前拜登认为四位领导人之间的对话对他的政治遗产非常重要。她说：“这是印太战略的核心部分，而将四方提升至领导者级别是该战略的重要组成部分。” “拜登执政期间，四方每年都会举行领导人级别的会议，这一事实就非常重要。”美国之音特拉华州威尔明顿的西莉亚·门多萨以及华盛顿的帕丽斯·黄和金·刘易斯为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-tells-quad-leaders-beijing-is-testing-region-at-turbulent-time-for-chinese-economy-/7793722.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-tells-quad-leaders-beijing-is-testing-region-at-turbulent-time-for-chinese-economy-/7793722.html</guid><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 21:17:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（安妮塔·鲍威尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b44ad564-4080-423a-8511-c32e6c130f0a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国的香港侨民媒体报道“政府支持的袭击”</title><description>伦敦——由香港记者在英国运营的新闻网站 The Chaser 称，谷歌通知这家侨民媒体，其公司电子邮件成为“政府支持的攻击”的目标。  据推测，中国是这些袭击的幕后黑手，但北京方面对此予以否认。分析人士表示，此案突显了香港记者在国内外面临的日益严重的困难。周二，The Chaser 在其网站上发布了有关该事件的报告，其中包括谷歌有关政府支持的攻击的电子邮件的屏幕截图。该电子邮件将攻击的严重性列为“高”。据谷歌称，全球只有 0.1% 的用户遭受过类似的攻击。谷歌还指出，不能排除该警告可能是误报，但该公司认为已经检测到可疑活动。这些可能包括尝试通过包含有害附件、有害软件下载链接或虚假网站链接的电子邮件窃取密码或个人信息。美国之音联系谷歌了解有关此次攻击的更多细节，但尚未收到回复。 “没有出路” The Chaser 表示，收到通知后立即审查了所有在线安全措施，并采取了必要的保护措施。 《追击者》在一份声明中表示，“当香港新闻界深陷白色恐怖之际，无形的黑手却肆无忌惮地向海外的侨民媒体伸手。”我们的团队成员来自香港，三人来到英国几年前，希望继续在自由的土地上追逐新闻。在当今香港新闻自由风起云涌的世界里，没有出路。我们的团队强烈谴责所有对新闻自由的威胁，并承诺继续坚守岗位。”美国之音试图寻求中国驻英国大使馆的回应，但没有成功，但中国驻华盛顿大使馆否认中国参与了网络攻击。“中国坚决反对依法反对并打击一切形式的网络攻击。中国大使馆周四在一份电子邮件声明中表示，他们在没有确凿证据的情况下妄下结论，对中方进行无端指责，这是极其不负责任的行为，完全歪曲事实。中方对此坚决反对。”上个月，《追击者》发布调查报告称，中国驻英国大使馆曾于2018年向英国龙腾出版社施压，要求其从中文教科书有关台湾的章节中删除“中华民国”一词。据《追击者》报道，中华民国是台湾的官方名称，北京在全球范围内不懈地压制对这个民主统治岛屿的承认，无论规模有多大，该出版社最终屈服于北京的压力。这些教科书被用于英国的中学课程考试，但中国驻英国大使馆拒绝对这一事件发表评论和报道，但其他英国媒体报道了这一事件，而这起网络攻击发生在香港记者正在遭受骚扰的情况下。上周，香港记者协会表示，今年6月至8月，数十名记者及其家人、雇主、房东或邻居在互联网上和日常生活中受到不同方式的骚扰和恐吓，这是前所未有的。居住在英国的香港政治学者黄智贤（Benson Wong）并不认为《追击者》和其他香港记者遭受的袭击纯属巧合，尤其是在中国国庆节即将到来之际。他说：“从他们的角度来看，国家安全和情报部门会做一些事情或做一些‘作业’作为他们表现的一部分，这是可以理解的。”他表示，他认为这次袭击旨在发出一个信号，即发表批评中国言论的香港记者不能仅仅因为移居海外就指望免受干扰甚至攻击。美国之音联系了英国国家网络安全中心，请其对此次攻击发表评论，但尚未收到回复。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-diaspora-media-in-britain-reports-government-backed-attacks-/7793043.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-diaspora-media-in-britain-reports-government-backed-attacks-/7793043.html</guid><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 19:24:22 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Kris Cheng) </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/b4c1926e-36cc-4d07-88b5-cc7d5fe80746_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>日本男孩之死引发担忧和争论</title><description>华盛顿——一名日本男学生在中国南部被杀一事引发了居住在中国的日本侨民的担忧，而中国民众在网上的评论则表现出从震惊到愤世嫉俗的各种反应。据中国国家电视台报道，9月18日上午，10岁沉姓男孩在去上课的路上，在深圳一所日语学校附近被一名44岁男子刺伤。外交部。据厚生省称，这名孩子的父亲是日本人，母亲是中国人，是日本国民。他被送往医院，后来因伤重不治身亡。这名男孩就读于深圳日本人学校，这是一所国际学校，为居住在该地区的日本侨民的孩子们提供服务。该地区是一个工业中心，许多日本公司，尤其是汽车公司，几十年前在这里设立了工厂。只有日本公民才有资格进入这所学校。深圳当地报纸称，犯罪嫌疑人钟某单独作案，被警方当场抓获。同一份报道称，钟已经承认刺伤了男孩。报道称，有前科的钟某于2015年因涉嫌“破坏公共电信设施”被当地警方取保候审，2019年因涉嫌“捏造事实、扰乱公共秩序”被拘留。日本首相岸田文雄在X推文中表示哀悼，称这是“极其卑鄙的犯罪行为”，并强烈敦促中方“对事实真相做出解释”。这起刺伤事件是近几个月来中国发生的第三起备受瞩目的针对外国人的袭击事件。 6月，一名中国男子在东部城市苏州的一辆校车前刺伤了一名日本妇女和她的孩子。该男子还刺伤了一名试图阻止的中国公交车乘务员，该乘务员后来因伤重不治身亡。同样是在六月，四名在东北城市吉林任教的美国大学教师在参观公园时被刺伤。美国教师受轻伤，现已返回美国。中国外交部表示，这些袭击事件是“孤立事件”，并表示将维护在华侨民的安全。然而，中国政府对刑事调查的保密是出了名的。除了嫌疑人的姓氏和就业状况外，关于六月份的两起袭击事件的信息很少。美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯批评北京方面公布的具体细节有限，并表示他正在积极敦促提供更多细节。  日本公司，尤其是在中国开展业务的汽车公司，已警告其员工保持警惕。东芝和丰田已告诉员工采取预防措施，防止任何可能的暴力行为。松下为员工提供免费回家航班。三菱、日产已与在华日本员工进行沟通，解除他们的后顾之忧，并提供咨询服务。仇外宣传的后果 与此同时，中国民众在网上对最近发生的持刀刺伤事件的评论中表现出截然不同的反应。   一些人表达了震惊、悲伤和愤怒。一些深圳当地居民在日本人学校外向死去的孩子献上鲜花和道歉信。一位名叫“sara jon”的用户在X上说道：“当你听到男孩妈妈哭的时候，你不心碎吗？这是恐怖袭击，这是哈马斯。”另一位名叫“Jamy felando”的 X 用户说道：“可怜的孩子，希望他现在得到平安，希望魔鬼下地狱！”在中国类似X但受到审查的社交平台微博上，许多人表达了愤世嫉俗和冷漠，将这次袭击视为80年前日本侵华期间犯下的暴行。 “日本侵略者的回旋镖终于回到了自己人的身边，”一位名叫“亚雪芬丝堂泰家”的微博用户写道。 “如果他们没有入侵中国并屠杀中国人，也许今天的反日情绪不会那么极端。”  还有人附和道：“日本侵略中国，死了多少中国孩子？”目前尚不清楚钟是否故意选择在9月18日犯罪，这一天被许多中国人视为“国耻日”。 1931年9月18日，日本军队正式发动侵华战争，引发了长达14年的战争，估计军民伤亡1000万。一些中国人表示，中国政府长期的反日宣传导致了对日本人民的暴力行为。一位名为“台风还在”的用户在微博上将宣传比作毒药：“毒药适得其反。仇外心理和极端民族主义现在在网上猖獗。”周五，中国外交部宣布“中日就福岛核电站放射性水排放问题达成共识”，结束了持续两年多的外交争端。当东京于 2023 年 8 月开始从核电站排放经过处理的放射性水时，北京一直指责东京造成“具有跨境影响的重大核安全问题”。中国还宣布全面禁止来自日本的所有水产品。 8月份，中国官方新闻媒体对日本进行了无情的猛烈抨击，反日情绪达到了顶峰。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japanese-boy-s-death-sparks-worry-debate-/7793024.html<guid> https://www.voanews.com/a/japanese-boy-s-death-sparks-worry-debate-/7793024.html</guid><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 19:20:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/fe4d1e94-4fe0-42f6-aa77-8275fab56b07_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>报道机构称，俄罗斯和中国开始在日本海举行海军演习</title><description>莫斯科——俄罗斯新闻机构援引俄罗斯太平洋舰队的消息称，俄罗斯和中国周六开始在日本海举行海军演习。俄新社援引太平洋舰队的消息称，“太平洋舰队和中国海军的联合军舰支队从符拉迪沃斯托克出发，进行俄中联合‘北部/互动-2024’海军演习。”据俄新社报道，演习将包括防空和反潜武器。俄罗斯和中国本月进行了导弹和火炮射击练习，作为“海洋2024”海军演习的一部分，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京称此次演习是为了在太平洋地区对抗美国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-china-start-naval-exercises-in-sea-of-japan-agcies-report-/7793505.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-china-start-naval-exercises-in-sea-of-japan-agcies-report-/7793505.html</guid><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 19:14:13 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/d1ab04b8-57a5-4a6e-bb56-ae8fd49d0be4_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>拜登和日本首相岸田讨论对南海的共同担忧</title><description>华盛顿——白宫称，美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄周六在特拉华州威尔明顿举行的四国领导人峰会上讨论了与中国的外交以及他们对南海“胁迫性和破坏稳定活动”的共同担忧。白宫表示，拜登和岸田还重申了维护台海和平的决心，以及开发和保护人工智能和半导体等技术的承诺。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-and-japan-s-kishida-discuss-shared-concerns-over-south-china-sea/7793498.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-and-japan-s-kishida-discuss-shared-concerns-over-south-china-sea/7793498.html</guid><pubDate> Sat, 21 Sep 2024 18:43:57 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f556c515-15fb-4c88-b3c7-02b125ea238c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾高管出境禁令提醒中国旅行、经商风险</title><description>台湾台北——分析人士称，台湾当局确认台湾一家大型工业集团的一名高管已被禁止离开中国，这引发了人们对在中国旅行和做生意的风险的担忧。  此案发生之际，北京和台北之间的紧张局势加剧，并且许多外国人被拒绝离开中国。   负责与中国关系的台湾陆委会周三证实，台塑集团一名身份不明的高管于 9 月 1 日从台北抵达中国商业首都上海后，受到地方当局审问。出于人身安全原因，拒绝透露任何细节。但周四晚间，该委员会表示，对台湾行政人员实施的出境禁令可能是刑事犯罪的结果，而不是政治或国家安全案件的结果。  周四，台塑集团表示，他们正在努力收集有关此案的更多信息，该高管“安全，可以自由走动，并配合中国当局的调查”。  该公司在一份声明中表示：“我们将继续关注他的案件并提供必要的帮助。”政治压力 分析人士表示，虽然细节尚未公布，但此案似乎与北京利用政治手段向台湾或外国企业施压的其他案例类似。  台湾东吴大学政治学家陈方宇表示：“这起案件让我想起去年10月中国政府对台湾科技巨头富士康进行的税务调查，当时正值该公司创始人郭台铭竞选台湾总统。” 。  当时，台湾前国家安全主管顾维钧表示，北京针对富士康的税务调查存在“政治方面”。郭台铭最终退出去年11月的总统选举。陈告诉美国之音，目前尚不清楚中国政府在本案中可能寻求什么，因为双方当局都没有提供更多细节。  “但是，很明显，其他台湾或外国公司以前也遇到过类似的情况，”他说。其他专家表示，此案可能会对台湾商界产生寒蝉效应，并加剧台湾企业撤离中国大陆的情况。  “虽然一些台湾企业几年前就开始缩减在中国的业务规模，但此案将促使更多企业退出中国市场，以保护自己的利益，”中科院经济学家王国臣说。 ——华春莹经济研究所通过电话告诉美国之音。  “台独”势力镇压 与此同时，一名22岁的郭姓台湾男子8月27日抵达上海后在中国失踪，促使他的家人向台湾政府寻求帮助。在周四的例行吹风会上，大陆委员会发言人梁文杰表示，郭一直在与朋友一起在中国旅行。台湾海峡交流基金会也已联系中国相关部门，寻求有关郭的下落的更多信息。  9月6日，负责管理两岸交流的中国国台办表示，中国东部城市温州一家法院以分裂国家罪判处台湾政治活动人士杨志远九年有期徒刑。今年6月，北京出台了22条新的指导方针来惩罚他们所谓的“顽固台独分子”，最高刑罚是死刑。台北海洋科技大学助理教授吴世智对美国之音表示，这些事态发展反映了北京对国家安全的更加重视，而严格的措施可能会产生连锁反应。  “中国机场对台湾民众电子设备内容的更严格检查、杨以分裂国家罪被判刑以及郭的失踪，将促使更多台湾民众重新评估前往中国可能面临的潜在风险， ”吴在电话采访中告诉美国之音。  当被问及近期事态发展时，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示，“中国是法治国家，自由在中国受到尊重和保护。”    出境禁令 除了台湾人，其他国家的外国人也面临着离开中国的困难。  据专注于通过与中国对话释放被拘留者的加州对话基金会称，约有200名美国人在中国受到强制措施，超过30名美国人被禁止出境。自中国2015年颁布反间谍法以来，至少有17名日本公民因间谍罪被拘留，截至2023年11月，其中至少五人仍被中国拘留。对话基金会执行主任约翰·卡姆对美国之音表示，自2012年中国国家主席习近平上台以来，北京加大了对外国人的强制措施。他认为，因间谍罪被拘留的外国人数量不断增加，导致前往中国的游客和外国人数量下降。  卡姆在接受电话采访时表示：“中国使用强制措施以及对外国人实行出境禁令损害了中国的形象，导致外国直接投资和游客人数下降。”  尽管北京努力吸引更多外国投资，吴在台湾表示，中国政府不太可能放松维护国家安全的努力，他说这仍然是中国共产党的首要任务。  他对美国之音表示：“北京仍然将政治置于经济之上，因此在其经济政策尚未被证明有效的情况下，我预计中国政府将继续加倍强调维护国家安全的重要性。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/exit-ban-for-taiwanese-executive-reminder-of-risks-of-traveling-doing-business-in-china-/7792181.html<guid> https://www.voanews.com/a/exit-ban-for-taiwanese-executive-reminder-of-risks-of-traveling-doing-business-in-china-/7792181.html</guid><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 12:18:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/36703552-621d-4110-be53-b24cf9fb88ad_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>