<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 20 日星期五 13:01:31 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国指控男子为中国特工</title><description>洛杉矶——美国检察官周四在对一名中国公民提出刑事指控时表示，中国执政的共产党利用加州的一名特工影响州政治。  FBI 探员在 64 岁的“迈克”孙耀宁 (Yaoning &quot;Mike&quot; Sun) 位于洛杉矶附近奇诺岗的家中被捕，罪名是他在参与当地政治时充当外国政府的代理人。诉状称，孙曾担任一名未透露姓名的政治家的竞选经理和亲密知己，该政治家正在 2022 年竞选当地民选公职。在竞选期间，他被指控与陈军共谋，陈军是一名中国公民，上个月因作为北京的非法代理人——关于他为政客当选所做的努力。美国司法部表示，陈与中国政府官员讨论了如何影响当地政界人士，特别是在台湾问题上。中国认为自治的台湾岛是其领土的一部分。北京曾表示永远不会排除使用武力将台湾置于其控制之下，但被指控利用地方影响力活动等策略来影响全球对此问题的看法。指控文件称，这位当地政客于 2022 年底当选后，陈指示孙准备一份选举报告，并发送给中国政府官员，中国政府官员对他的工作表示感谢。美国检察官马丁·埃斯特拉达 (Martin Estrada) 表示：“本投诉中指控的行为令人深感担忧。” “我们不能允许敌对外国势力干涉我们国家的治理。”孙被控一项充当外国政府非法代理人的罪名，最高可判处 10 年联邦监狱监禁。他还面临一项串谋针对美国的犯罪罪名，最高可判处五年徒刑。北京外交部周五被问及这些指控时表示，“不了解你提到的案件的细节”。但发言人林坚表示，“中国从不干涉别国内政”。他在例行记者会上说：“国际社会清楚地看到谁在肆意干涉他国内政。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-accuses-man-of-being-chinese-agent-/7908166.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-accuses-man-of-being-chinese-agent-/7908166.html</guid><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 04:04:05 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/75d274bd-6439-42ad-a691-7f6c5ece12f5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国习近平宣誓就任澳门赌场中心新领导人</title><description>澳门——周五，中国国家主席习近平在纪念澳门回归中国25周年的活动上宣誓就任这个前葡萄牙殖民地的新政府，他敦促赌场中心澳门实现经济多元化。新任行政长官岑浩辉——澳门首位出生于中国大陆的领导人——誓言要解决澳门经济发展不平衡、不协调的问题。自1999年回归以来，这座拥有687,000人口的城市已从垄断驱动的赌博飞地发展成为世界上最大的赌博中心，吸引了大批来自中国大陆的游客。赌场的繁荣提高了生活水平，但当局担心这座半自治城市的经济不健康地依赖该行业。一些年轻人表示，以旅游业为主导的经济限制了他们的职业选择和城市的多元化发展。批评人士表示，多年来游客的轻松赚钱阻碍了当地企业的创新和改进，许多居民依靠个人关系而不是公民参与来解决问题。在周四的晚宴上，习近平赞扬澳门过去五年在经济多元化方面取得的进展以及国际影响力的增强。他呼吁澳门扩大国际影响力，吸引全球人才，建设更美好的澳门。周五，他表示，上海要完善产业发展规划，加大政策支持力度，加大投资力度，培育具有国际竞争力的新兴产业。观察人士认为，他的讲话比之前更加有力、更加具体。他说，特区政府和社会各界要更加关心青少年，为他们成长、成才、实现愿望创造更好的环境和条件。山姆承诺加快推动旅游业和中医药、金融、科技、展览和商业等其他行业发展的计划。尽管澳门的政治激进主义从未对北京构成严重挑战，但当局近年来加强了控制，特别是在香港2019年经历了数月的大规模反政府抗议活动之后。大声疾呼的政治异议基本上已被压制。纪念中国1989年军事镇压天安门广场民主抗议活动的守夜活动被禁止，民主人士也被禁止参加立法选举。去年，该市加强了国家安全法。习近平表示，“国家主权、安全、发展利益高于一切”，同时指出需要维护香港的自治权。他表示，安全是发展的前提，广大人民要珍惜来之不易的稳定与安宁。与邻近的香港一样，澳门与中国其他地区分开管理，其体制使其保留了西式经济和社会制度的要素。它是中国唯一一个赌场赌博合法的城市。随着北京的政策议程主导澳门的发展，这个赌场中心正在深化与邻近的广东省的经济联系和社会融合。中国在邻近的珠海市横琴岛设立了由广东和澳门共同管理的特区，以帮助培育新兴产业。到2035年，该特区计划拥有约12万名澳门居民。习近平表示，澳门必须积极参与大湾区倡议，北京的目标是将澳门、香港和其他九个广东城市连接起来，成为经济强国。习近平周五结束了为期三天的澳门之行。访问期间，他参观了横琴岛大学和特区，并观看了豪华的文艺演出。他还会见了澳门前市领导和香港特首等。到机场送行后，山姆向记者表示，他将直面挑战、大胆行动，表示他的政府将是廉洁、务实、亲民的政府。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-swears-in-new-leader-of-casino-hub-macao/7908131.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-swears-in-new-leader-of-casino-hub-macao/7908131.html</guid><pubDate> Fri, 20 Dec 2024 01:50:54 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fb4e4e6d-85fd-441d-9090-8cd120daa99f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国依靠网络心理鸡尾酒来扩大主导地位</title><description>华盛顿——中国发展世界一流战斗力量的努力超出了常规和核能力的范围，美国官员警告说，北京正在将资源投入到心理战和网络行动的混合行动中。使用北京所谓的认知域行动（CDO）的目标是影响中国对手的思维和行为方式，目标是从普通公民到高级官员的所有人。五角大楼周三发布的《中国军力报告》称，中国“将控制现代战场信息频谱视为冲突初期信息主导地位的关键推动因素”。报告称：“解放军可能打算将 CDO 用作一种不对称能力，以阻止美国或第三方卷入未来的冲突，或作为一种进攻能力来塑造观念或使社会两极分化。”军官们说，“不战而屈人之兵，是战争的最高境界”。五角大楼的报告没有说明北京为这些努力分配了多少钱，但表示解放军在过去六年中花了部分时间研究如何结合人工智能等尖端技术来生产深度伪造品和其他材料误导美国公众。报告还称，中国已责成包括百度、阿里巴巴和华为在内的一些领先科技公司使用生成式人工智能，除了更有说服力的文本和图像之外，还可以制作更好的音频和视频。成功与失败 然而，结果却参差不齐。美国情报官员多次指责中国、俄罗斯和伊朗试图在 11 月份美国总统大选前部署人工智能增强的影响力行动。然而，其中一些努力被描述为笨拙。 “质量并不像你想象的那么可信，”一位美国情报官员当时表示。科技巨头微软指出，早期的努力描述了北京制作“引人注目的内容”的能力有所提高，但内容的覆盖范围和影响力仍然存在疑问。美国情报官员还表示，北京的影响力努力受到了阻碍，他们称中国情报部门正努力像俄罗斯等其他美国对手一样深入了解美国的心理。中国一再否认此类指控，指责美国为自己的不当行为指责别国。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇今年早些时候在一封电子邮件中对美国之音表示：“相当长一段时间以来，美方修补各种有关‘中国黑客’威胁的虚假信息，以达到其自身的地缘政治目的。”本月，有关与中国有关的名为“Salt Typhoon”的组织入侵美国电信公司的指控被指控。他补充说：“美国需要停止针对其他国家的网络攻击，不要利用网络安全抹黑和污蔑中国。”尽管如此，美国官员警告称，中国的心理和网络行动已取得了惊人的成功，其中最引人注目的是被称为“Volt Typhoon”的黑客组织的攻击。美国网络安全和网络安全局局长 Jen Easterly 表示，“伏特台风”一直在“努力嵌入、钻入我们最敏感的关键基础设施，不是为了间谍活动，而是为了在台湾海峡发生重大危机时造成破坏或破坏”。基础设施安全局。 “引起社会恐慌”“在这个世界上，亚洲战争可能会在我们国家范围内产生非常真实的影响，对管道、供水设施、交通节点、通讯的攻击，所有这些都是为了引起社会恐慌并阻止我们的行动。”伊斯特利在本月早些时候的虚拟网络会议上补充道： CISA 主管表示，美国网络团队已与私营企业合作，将 Volt Typhoon 从其系统中驱逐出去，但仍有很长的路要走。 “我们认为迄今为止所看到的只是冰山一角，”伊斯特利说。五角大楼官员也表达了这些担忧。 “我认为我们开始看到更多的重点放在认知空间上……不仅关注我们的领导人，而且实际上关注民众，这种方式既可能腐蚀我们现有的机构，但坦率地说，也确实非常困难，预防、威慑”，负责特种作战和低强度冲突的助理国防部长克里斯托弗·迈尔说。周三，迈尔在华盛顿举行的一次活动中回答美国之音的提问时表示，中国和俄罗斯等其他对手“将变得更加咄咄逼人。他们将承担更大的风险”。他说：“坦率地说，他们将试图以我们认为完全不合适且具有威胁性的方式向我们的人民传达信息。”但迈尔质疑这种策略最终是否会产生预期的结果。 “当信息工具与实际行动相结合，并以一种更具战术性的方式（如果你愿意的话）来完成时，它是最有用的。这是中国和俄罗斯可以做的事情，”他说。 “但这些影响往往不会持续很长时间。”他还表示，既然美国正在虎视眈眈，那么中国和其他国家可能会更难取得更大的成功。 “我认为他们会看到机会利用他们认为的漏洞，”迈尔说，并补充道，“我不确定他们是否像他们想象的那样脆弱。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-counting-on-cyber-psychological-cocktail-to-expand-dominance-/7908073.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-counting-on-cyber-psychological-cocktail-to-expand-dominance-/7908073.html</guid><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 22:10:51 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/BCFB713E-7414-4538-93FB-CCE9884FFBA0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：美国称，如果中国入侵台湾，中国将面临行动挑战</title><description>美国国防部本周发布的中国军力年度报告称，解放军正在加速现代化，但在快速、果断地入侵台湾方面仍面临多项作战挑战。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-faces-operational-challenges-if-it-were-to-invade-taiwan-us-says-/7907985.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-faces-operational-challenges-if-it-were-to-invade-taiwan-us-says-/7907985.html</guid><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 21:28:09 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（钟蒂娜） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5bc2ead1-75d8-4fd7-bf54-26a2a025cb07_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国网民对特朗普称他、习近平可以解决世界的反应</title><description>唐纳德·特朗普在就任总统后的首次新闻发布会上提到美中关系时表示，“中美可以共同解决世界上的所有问题”。此言迅速登上微博热搜，引发中国网友热议。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-chinese-netizens-react-to-trump-saying-he-xi-can-fix-the-world-/7907998.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-chinese-netizens-react-to-trump-saying-he-xi-can-fix-the-world-/7907998.html</guid><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 21:26:20 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（庄志伟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/20f4a3c2-fef1-42c8-bfef-d548224959f6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家称美国对普遍存在的中国黑客行为反应迟缓</title><description>随着本周发现来自中国黑客的新潜在威胁，联邦政府发出了迄今为止最强烈​​的警告之一，称美国人——特别是政府官员和其他“高度针对性”的个人——需要确保他们的通信免遭窃听和拦截。这一警告发布之际，有消息称美国商务部正在调查中国公司 TP-Link 制造的计算机网络路由器是否可能对使用这些路由器的数百万美国企业、家庭和政府机构构成威胁。同样在周三，国会采取了期待已久的措施，资助一项计划，该计划将从美国电信系统中清除其他中国技术。所谓的“拆除和更换”计划针对的是中国华为和中兴通讯制造的设备。虽然专家们表示，最近的行动是朝着正确方向迈出的一步，但他们警告说，美国政策制定者对大量证据表明中国黑客长期以来一直以美国重要通信和基础设施系统为目标的反应极其缓慢。尽管执法和情报机构一再发出警报，但行动仍在持续。一月份，联邦调查局局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray) 在众议院美国与中国共产党战略竞争特别委员会作证时表示，“公众对[中华人民共和国]黑客的关注太少了”正在针对我们的关键基础设施——我们的水处理厂、我们的电网、我们的石油和天然气管道、我们的运输系统，而每个美国人面临的风险现在需要我们的关注。”一年前，雷曾警告众议院拨款委员会的议员们，他的调查人员数量严重不足。 “为了让你了解我们面临的挑战，如果 FBI 的每一位网络特工和情报分析师都专注于中国威胁，那么中国黑客的数量仍将比 FBI 网络人员至少多出 50 比 1，”雷说。专家表示，问题的部分原因在于，如果公众不关心这个问题，政策制定者很难拿出政治意愿来做出可能破坏美国公民生活和生计的改变。新美国安全中心技术与国家安全项目研究员比尔·德雷克塞尔表示：“要让普通民众认识到中国间谍活动的严重性及其程度，仍然非常非常困难。” 。他对比了公众对最近被曝光的名为“盐台风”的黑客行动（该行动破坏了全国移动电话网络）相对平静的反应，以及伴随着中国间谍气球在美国大陆上空出现的严重程度要低得多而引起的骚动。 2023 年。德雷塞尔对美国之音表示：“这只是表明了这个……问题，真正严重的无形问题——仅存在于网络空间中——真的很难让我们全神贯注。”德雷克塞尔说：“四十年来，我们的供应链与中国紧密地交织在一起，我们的数字系统变得越来越复杂，导致越来越多的复合方式遭到黑客攻击、受到损害。” “我们刚刚开始尝试改变这件事的方向，”他补充道。 “但这些问题长期以来一直存在如此大的动力，而且它们的复杂性继续加剧，以至于很难赶上。”警告“高度针对性”的美国人网络安全和基础设施安全局（CISA）周三发布了指导意见，报告称其“已发现中华人民共和国（PRC）政府附属威胁行为者针对商业电信基础设施开展的网络间谍活动。”它继续说，“这一活动导致客户通话记录被盗，并危及有限数量的高度针对性个人的私人通信。”该警告似乎与“盐台风”黑客攻击有关，根据政府调查人员的说法，该黑客攻击破坏了美国所有主要移动电话运营商，使中国政府能够非常方便地获取数百万美国人的通信信息。这份长达五页的 CISA 文件概述了该机构建议所有美国人，特别是那些最有可能成为攻击目标的美国人立即采取的步骤。首先是立即限制标准移动通信平台的使用，例如语音通话和短信服务（SMS）短信。相反，该机构建议美国人将通信限制在提供端到端加密的免费消息平台上，例如支持一对一和群组聊天以及语音和视频通话的 Signal。即使恶意行为者能够在传输过程中拦截数据，通过端到端加密发送的数据也极难解密。 CISA 提供的其他建议之一是，通过切换到提供身份验证器代码的应用程序，或者在可能的情况下，为高度敏感的帐户采用基于硬件的安全密钥，从而避免使用短信进行多因素身份验证。其他建议包括使用密码管理软件中存储的复杂且随机的密码，以及针对 iPhone 和 Android 用户的特定平台建议。 TP-Link 的担忧 周三，《华尔街日报》报道称，美国商务部以及司法部和国防部正在调查有关总部位于深圳的 TP-Link 制造的计算机路由器是其中之一的报道，其他媒体随后也证实了这一点。中国黑客的攻击媒介。 TP-Link目前在美国计算机路由器市场占据主导地位，占据近三分之二的市场份额。 10 月，微软的一份报告透露，一项名为 CovertNetwork-1658 的中国黑客行动已经破坏了数千台 TP-Link 路由器，创建了一个被“多个中国威胁行为者”用来非法访问全球计算机网络的网络。世界。 《华尔街日报》的报道还透露，商务部正在考虑明年禁止在美国销售 TP-Link 路由器，此举可能会严重扰乱美国网络硬件市场。周三，国会采取了拖延已久的行动，以应对来自中国的另一个潜在威胁，拨款 30 亿美元用于一项计划，该计划将从美国农村电信网络中删除华为和中兴制造的电信设备。在美国认定这两家公司构成潜在威胁几年后，更换计划才出台。从特朗普第一届政府开始，一直到乔·拜登执政期间，美国向世界各地的盟友施压，要求其阻止在其网络中安装华为和中兴 5G 蜂窝通信设备，有时甚至威胁停止与盟友分享敏感情报。未能遵守。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-slow-to-react-to-pervasive-chinese-hacking-experts-say/7908035.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-slow-to-react-to-pervasive-chinese-hacking-experts-say/7908035.html</guid><pubDate> Thu, 19 Dec 2024 20:37:36 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/05b5a51d-7a52-4a78-a2c2-21bd09138287_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>