<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 23 日星期四 19:12:01 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>世卫组织要求中国提供有关疾病和肺炎群的更多信息</title><description>世界卫生组织周四表示，在联合国卫生机构正式要求提供有关可能令人担忧的呼吸道疾病和儿童聚集性肺炎激增的信息后，中国官员表示，他们没有在该国发现任何“异常或新型疾病” 。世卫组织援引未具体说明的媒体报道和全球传染病监测机构的报告称，中国北方出现了多起未确诊儿童肺炎，并于本周早些时候正式要求中国提供更多细节。外部科学家表示，情况需要密切监测，但他们并不相信中国最近呼吸道疾病的激增预示着全球新一轮疫情的开始。新流感病毒株或其他能够引发大流行的病毒的出现通常始于未确诊的呼吸道疾病群。 SARS 和 COVID-19 最初都是作为不寻常的肺炎类型被报道的。世卫组织指出，中国国家卫生健康委员会当局于 11 月 13 日报告呼吸道疾病有所增加，他们称这是取消 COVID-19 封锁限制的结果。当大流行限制结束后，其他国家的呼吸道合胞病毒（RSV）等呼吸道疾病也出现激增。世卫组织表示，大约一周后，媒体报道中国北方儿童出现多起未确诊肺炎病例。该联合国机构表示，周四与中国卫生官员举行了电话会议，会议期间提供了其要求的数据。数据显示，自10月份以来，因细菌感染、呼吸道合胞病毒、流感和普通感冒病毒等疾病而入院的儿童人数有所增加。世卫组织表示：“中国卫生当局没有报告疾病表现有任何变化。”报道补充说，中国官员表示，患者数量激增并未导致该国医院超负荷运转。对新疾病的怀疑 英国东安格利亚大学医学教授保罗·亨特博士怀疑这波感染浪潮是由一种新疾病引发的。他在一份声明中说：“如果这是[一种新疾病]，我预计会看到更多的成年人感染。” “成年人中报告的少数感染表明，对先前的接触已有免疫力。”伦敦大学学院的弗朗索瓦·巴卢克斯表示，中国可能正在经历一波严重的儿童感染浪潮，因为这是解除封锁限制以来的第一个冬天，这可能会降低儿童对常见细菌的免疫力。世卫组织表示，自10月中旬以来，中国北方报告的流感样疾病较前三年大幅增加。联合国卫生机构很少公开要求各国提供更详细的信息，因为此类要求通常是在内部提出的。世卫组织表示，它通过国际法律机制要求中国提供更多数据。据中国内部报道，疫情已导致包括北京在内的中国北方的一些医院人满为患，卫生部门已要求公众将症状较轻的儿童带到诊所和其他机构。国有的中央人民广播电台本周早些时候在网上发表文章称，北京儿童医院内科的平均每天就诊人数超过7000人，超出了医院的容纳能力。中国国家卫生健康委员会周四在官方新华社在网上发布的书面问答中建议，症状较轻的儿童“首先到基层医疗机构或综合医院的儿科就诊”，因为大医院人满为患，等待时间较长。世卫组织表示，目前信息太少，无法正确评估这些报告的儿童呼吸道疾病病例的风险。此前，该机构曾因新病毒出现时各国（尤其是中国）缺乏合作而陷入困境。 2002年非典在中国南方爆发后，北京官员要求医生隐藏病人，当世界卫生组织科学家访问中国时，一些病人被救护车载着四处走动。这促使世界卫生组织威胁要关闭其驻华办事处。近二十年后，在 2019 年底新型病毒出现后，中国在与联合国卫生机构分享有关冠状病毒的关键细节方面陷入停滞。世卫组织公开赞扬中国致力于阻止这种病毒的承诺，而几周前该病毒开始在全球范围内引发爆炸性流行病。该机构表示：“在世卫组织寻求这些额外信息的同时，我们建议中国民众采取措施降低呼吸道疾病的风险。”该机构建议人们接种疫苗、感到不适时进行隔离、必要时戴口罩并接受医疗护理如所须。</description><link/> https://www.voanews.com/a/who-asks-china-for-more-information-about-illnesses-pneumonia-clusters-/7367914.html<guid> https://www.voanews.com/a/who-asks-china-for-more-information-about-illnesses-pneumonia-clusters-/7367914.html</guid><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 18:46:28 -0500</pubDate><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-2cdd-08dbec7d6fa5_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>反习抗议者称旧金山警方无视亚太经合组织期间的殴打行为</title><description>美国的人权组织和活动人士呼吁举行国会听证会，以回应针对抗议中国领导人习近平11月15日至17日出席旧金山亚太经合组织峰会的中国持不同政见者的暴力袭击。 APEC峰会前夕和APEC峰会期间，亲习团体与反华政府团体在旧金山多个地点发生冲突，导致反华政府抗议者多人受伤。在旧金山国际机场、峰会举办地莫斯康中心和习近平下榻的瑞吉酒店，反对北京侵犯人权和支持台独的示威者与挥舞着金属棒、旗杆、关闭雨伞和胡椒喷雾的习近平支持者对峙。入住过该市的其他地标性地点。旧金山自由西藏学生组织成员托乔簇成 (Topjor Tsultrim) 告诉美国之音，至少 30 名西藏抗议者遭到亲中国团体的袭击。簇成说，11月17日，在机场附近的抗议现场，3名藏族大学生被20多名中国男子用金属棒殴打。他说，他们还摔坏了藏人的一部手机，并将另一部手机扔进水道。其中两名藏人头部和身体受伤，骨折，被救护车送往医院。簇成说，他在试图保护团体中的一名女性时，被亲习近平的示威者踢中胸部并摔倒在地。中国民主党洛杉矶委员会委员李德龙对美国之音表示，“11月16日，我在莫斯康中心附近遭到袭击。警察误将我推入习的支持者群体后，两名亲习人士将我拉了起来。” “中共竟然敢向美国本土输出暴力，公然攻击美国，令人深感不安。”李说：“我们这些抗议共产主义的人。”1989 年天安门广场运动的学生领袖、现任胡佛研究所访问学者王丹告诉美国之音，针对中国海外民主活动人士的有组织的攻击应该被视为严重的事件。王说：“这起暴力事件的主要煽动者是美国国内的亲华势力。” “我们正在收集相关信息，并将提交给国会和其他有关部门，敦促美国政府和国会高度关注这一事件。 “不仅要追究肇事者的责任，还要追究其背后的政治势力的责任。”王说，如果有证据表明中国驻旧金山总领馆指挥暴力，应该立即关闭。“总之，美国政府不应该他说：“我们不能容忍独裁势力在其领土上使用暴力。”中国民主党执行主席陈创创对美国之音表示，针对示威者的暴力行为之所以可能，只是因为美国“长期渗透”美国。中共。陈认为，旧金山市政府要么偏向亲共一方，要么在习近平访问期间处理安全和抗议方面疏忽和不专业。 “当[亲习]迎宾者制造麻烦并在三天内殴打近百名[反习]抗议者时，他们从未逮捕亲共暴徒，”他说。“但两名自卫者被逮捕并被起诉……[反习]抗议者多次报警，但没有得到警方的干预。”楚成说，11 月 15 日，当他和他的团队遭到亲习近平团体跟踪和袭击时，警方没有提供帮助。“实际上，我们有一段视频告诉警方，这些人一直在跟踪我们，而警方确实这么做了。”没有什么可以阻止他们。警察说：“好吧。”我们继续走。但警察允许这些中国暴徒继续跟踪我们，”他说。总部位于纽约和香港的非营利组织中国人权组织执行董事周锋锁表示，他的组织将收集亲中团体殴打民众以及警方选择性执法的证据。他表示，证据将提交给国会及行政部门中国委员会和国会中国共产党特别委员会。 “我希望他们能够就此事举行听证会，”周说，“我们将要求进一步调查，以便让美国公众知道，中国政府可以在海外组织如此大规模的暴力袭击事件，这是无法容忍的。”周一，美国之音前往旧金山警察局询问上周是否有支持习近平的人被捕。接待处的警官表示，他没有听说过任何此类逮捕事件。南旧金山警察局警官史蒂文·米勒对美国之音表示，他所知道的反习近平抗议者被殴打后报案的案例只有一例。美国之音致函旧金山警察局媒体和公共关系办公室，寻求对警察无视习近平支持者的暴力行为和反习近平抗议者的帮助请求的投诉做出回应。截至发稿时，美国之音尚未收到任何回应。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/anti-xi-jinping-protesters-say-sf-police-ignored-beatings-during-apec-/7367899.html<guid> https://www.voanews.com/a/anti-xi-jinping-protesters-say-sf-police-ignored-beatings-during-apec-/7367899.html</guid><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 18:31:21 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（周晨星） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-80f1-08dbec75e401_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家表示，拜登与习近平峰会后韩中关系不太可能改善</title><description>上周美中峰会上开始的缓解亚太地区紧张局势的努力预计将在即将举行的东北亚三个大国之间的会谈中继续进行，但专家表示，韩国与华盛顿的密切联盟几乎没有重大改进的空间。韩国、中国和日本外长之间的三边会谈预计最早将于本周末在韩国第二大城市釜山举行。距离两国总统乔·拜登和习近平于 11 月 15 日在亚太经合组织峰会举办地旧金山附近会面仅一周多时间。拜登随后表示，这次会议旨在管理世界两个主要大国之间的竞争，防止其演变成冲突。此次会面是通过华盛顿方面的多重努力得以实现的，两国关系因一月下旬和二月被发现中国间谍气球在美国上空飘过而恶化。乔治·W·布什政府期间担任负责东亚和太平洋事务的代理助理国务卿埃文斯·里维尔通过电子邮件对美国之音表示，“总统会晤的主要成就是两人能够会面。”他继续说道，“华盛顿和北京之间存在巨大的战略分歧——两国之间的竞争很可能在未来很长一段时间内仍然是双边关系的关键特征。”他表示，“拜登与习近平的会晤有望至少在短期内起到缓解地区紧张局势的作用”，即将举行的三边会谈应该会“表明”北京是否愿意改善与首尔的关系。北京反对首尔在印度-太平洋地区的政策，这些政策与美国捍卫该地区航行自由、保卫台湾和反击中国在南海领土扩张的努力密切相关。韩国总统尹锡烈周一在接受英国《电讯报》采访时表示，中国应在印太地区发挥负责任的作用。对此，中国外交部发言人毛宁在当天的例行记者会上表示，尹在台湾、南海等问题上应保持沉默。这位发言人表示，韩国“不是南海问题的当事方，没有必要参与其中”。 “我们不需要被告知该做什么或不该做什么。台湾问题纯属中国内政。”毛泽东接着指责美国对朝鲜的侵略行为负责，朝鲜本周声称违反了联合国制裁，成功发射了一颗军事侦察卫星。她表示，美国“掌握着解决问题的关键”，并声称美国战略轰炸机和航母战斗群“频繁”访问韩国对朝鲜构成威胁。尹和拜登全年一直呼吁中国在朝鲜问题上发挥建设性作用。中国早已停止谴责平壤的非法行为并呼吁其停止核计划。里维尔表示，这是因为“朝鲜是中国挑战美国领导的自由国际秩序，特别是美国领导的印太地区联盟体系的重要战术和战略伙伴和盟友。”他继续说道：“华盛顿还决心协助其盟友和伙伴，包括日本、韩国、台湾和澳大利亚，增强其军事能力，以应对中国快速增长的军事力量以及中国在印度洋地区咄咄逼人的军事和外交姿态。太平洋地区。”拜登与习主席会晤前一天，五角大楼宣布初步批准向韩国出售SM-6导弹，称此次出售将支持美国的国家安全目标，并改善首尔在印太地区的安全。会议当天，五角大楼出于同样的原因宣布了另一项向首尔出售AIM-9X响尾蛇导弹的提议。华盛顿-北京峰会两天后，五角大楼宣布出于同样目的拟向日本出售 400 枚战斧导弹。 2018年至2021年担任美国驻首尔大使馆代办兼副馆长的罗伯特·拉普森通过电子邮件对美国之音表示，“北京当然有潜力在关键战略问题上影响朝鲜。”他继续说道，“然而，北京出于多种原因选择不行使这一权力”，其中包括认为平壤及其活动“有助于其对美国、韩国和日本的姿态和政策”。尽管如此，在小布什政府期间担任白宫国家安全委员会东亚事务高级主任的丹尼斯·怀尔德通过电子邮件对美国之音表示，华盛顿永远不应该停止试图让中国利用其对朝鲜的影响力。他表示，北京应该这样做，“不是为了给我们一个好处，而是因为中国和我们一样不希望东北亚发生核军备竞赛。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-korea-china-ties-unlikely-to-improve-after-biden-xi-summit/7367860.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-korea-china-ties-unlikely-to-improve-after-biden-xi-summit/7367860.html</guid><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 17:39:52 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f25968ed-845e-4f04-bb55-bce960c1dbcd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>亚洲股市普遍走低，日本和美国市场休市</title><description>周四亚洲股市大多走低，此前华尔街小幅上涨，使市场有望连续第四周上涨。日本和美国市场周四因假期休市。欧佩克将讨论减产的会议推迟到下周后，油价下跌约每桶 1 美元。该石油卡特尔一直通过减产维持原油市场紧张。油价在夏季飙升后下跌至每桶近 100 美元，预计将扩大减产幅度。香港恒生指数下跌 0.4%，至 17,668.99 点；上证综合指数小幅上涨 0.2%，至 3,048.82 点。由于中国监管机构为支撑陷入困境的房地产市场而采取的举措，大中华区的市场一直在波动。有报道称，陷入困境的开发商碧桂园被列入有资格获得融资支持的房地产公司名单，其股价上涨 13%。远洋集团控股股价飙升18%。澳大利亚 S&amp;P/ASX 200 指数下跌 0.6%，至 7,030.70 点。韩国综合指数下跌 2 点，至 2,509.73。曼谷股市下跌 0.4%，台湾股市下跌 0.2%。孟买 Sensex 开盘上涨 0.1%。周三，标准普尔 500 指数上涨 0.4%，至 4,556.62 点。道琼斯指数上涨 0.5%，至 35,273.03 点；纳斯达克指数上涨 0.5%，至 14,265.86 点。周四感恩节假期前交易清淡。美国市场周五将开市半天。科技和通信服务股在标准普尔 500 指数涨幅中占据很大份额。微软上涨 1.3%，谷歌母公司 Alphabet 上涨 1.1%。 Broadcom 宣布预计在清除所有监管障碍后于周三完成 690 亿美元收购 VMWare 的交易，股价下跌 0.9%。油价下跌 0.9% 给能源公司带来压力。能源巨头埃克森美孚下跌0.4%，油田服务公司哈里伯顿下跌0.8%。但这提振了航空公司和其他有望从较低燃油成本中受益的公司。联合航空上涨 0.9%，美国航空上涨 1.5%。邮轮运营商嘉年华 (Carnival) 上涨 1.9%。尽管英伟达的利润和收入轻松超过了分析师的预期，但其股价还是下跌了 2.5%。对中国的出口限制给该公司带来了压力，尽管由于人工智能应用芯片的需求旺盛，该公司的股价今年上涨了两倍多。盈利报告继续发布。百货商店运营商 Nordstrom 下调今年盈利预期后股价下跌 4.6%。服装零售商 Guess 下调财务预测后股价下跌 12.3%。拖拉机制造商迪尔公司是农业行业的领头羊，在向华尔街发出令人沮丧的财务预测和行业前景后，该公司股价下跌 3.1%。国债收益率相对稳定。周二晚间，10 年期国债收益率从 4.40% 升至 4.41%。周二晚间，两年期国债收益率从 4.89% 下滑至 4.88%。密歇根大学的一项消费者信心调查显示，消费者信心依然强劲。华尔街一直在密切关注消费者支出和信心报告，以寻找有关经济未来走势的更多线索。对潜在衰退的预测已被进一步推迟到 2024 年，同时也有所减弱。通货膨胀率继续放缓，消费者支出保持稳健，经济总体上蓬勃发展。这激发了人们的希望和押注，即美联储已经完成加息，并可能很快考虑降息。不过，美联储官员表示，经济前景仍然不确定，他们将根据即将发布的报告做出利率决定。下周，当政府发布其追踪的关键通胀指标的 10 月份报告时，美联储将获得另一个重大更新。在周四的其他交易中，纽约商品交易所电子交易中的美国基准原油下跌 91 美分，至每桶 76.19 美元。周三油价下跌 67 美分至每桶 77.10 美元。国际定价标准布伦特原油每桶下跌 1.06 美元至 80.90 美元。美元兑日元汇率从149.56日元跌至149.12日元。欧元兑美元汇率从 1.0889 美元升至 1.0905 美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/asian-shares-mostly-lower-with-markets-in-japan-us-filled-/7366953.html<guid> https://www.voanews.com/a/asian-shares-mostly-lower-with-markets-in-japan-us-filled-/7366953.html</guid><pubDate> Thu, 23 Nov 2023 03:03:47 -0500</pubDate><category>经济</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-4db0-08dbebf9f703_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国驳斥中国在加沙问题上的外交努力</title><description>白宫驳斥了中国最近在以色列与哈马斯冲突中的外交接触，这是北京试图将自己定位为比美国更可信的中东和平缔造者的一部分。国家安全委员会发言人约翰·柯比周三在接受美国之音采访时表示，“我们很高兴能够与该地区的合作伙伴合作，取得有利于我们所有人的成果。”中国高级外交官王毅一直在加紧加沙的维和努力，周一会见了阿拉伯和穆斯林官员，呼吁立即停火并向加沙提供更多人道主义援助。此次北京会议是沙特阿拉伯、约旦、埃及、卡塔尔、土耳其、印度尼西亚、尼日利亚等国部长代表团访问联合国安理会常任理事国首都的第一站。 11 月 11 日在沙特阿拉伯利雅得举行的阿拉伯-伊斯兰联合特别峰会期间任命的所谓和平委员会本周在伦敦和莫斯科举行了后续会议，并计划进一步前往巴黎和华盛顿。王告诉外国官员，决定在北京开始他们的访问证明了对他的国家的高度信任。在这次会议上，阿拉伯官员赞扬了中国的立场，同时贬低了华盛顿的立场。埃及外交部长萨梅赫·舒克里(Sameh Shoukry)在他的部门在X（前身为推特）上发表的评论中告诉王，“我们期待中国等大国发挥更强有力的作用，以制止针对巴勒斯坦人的袭击”加沙地带。不幸的是，有一些主要国家为以色列当前的袭击提供掩护。”中国对加沙战争的立场 哈马斯10月7日袭击以色列后几天，中国发起外交闪电战，将自己定位为“以色列和巴勒斯坦的朋友”，并敦促停火。北京呼吁召开“国际和平会议”，承诺“公正的和解与调停”，并将其立场与美国全力支持以色列自卫权形成鲜明对比。中国多次在国际论坛上表达对巴勒斯坦事业的支持，包括周二举行的金砖国家（巴西、俄罗斯、印度、中国、南非）发展中国家集团虚拟会议。中国国家主席习近平指出，巴以局势的根源在于巴勒斯坦人民的建国权、生存权、回归权长期被忽视。史汀生中心中国项目主任孙云表示，习近平正在利用这个机会改善与阿拉伯和穆斯林世界的关系。 “是的，存在解决冲突的因素。但目前来看，解决方案似乎不太可能实现，”她告诉美国之音。 “我认为中国的首要任务基本上是利用这个机会巩固和加强关系。”北京在中东的经济和能源安全方面有着重大的利益。作为中东国家的重要贸易伙伴和沙特石油的最大消费国，加上近年来中国迅速增加从伊朗购买石油，中国完全有理由确保地区稳定并阻止加沙战事扩大。然而，巴伊兰大学政治研究系主任乔纳森·林霍尔德表示，北京也有兴趣削弱其战略竞争对手华盛顿。林霍尔德对美国之音表示，通过呼吁停火，北京“既反对美国的政策，又试图阻止可能威胁其利益的冲突蔓延”。与华盛顿不同的是，北京并未将哈马斯的袭击描述为恐怖主义，并坚称以色列的报复行为超出了国际人道主义法可接受的范围——全球南方许多国家也持这一立场，其中包括印度尼西亚，该国穆斯林人口占世界人口的13%。中国没有安全投资 在习近平的领导下，中国提升了自己作为中东国际调解人的形象，并在今年早些时候促成了沙特阿拉伯和伊朗之间的正常化协议。 “在政治和外交参与方面，中国正在迅速追赶，”云说。然而，尽管中国将自己定位为美国主导的政治和安全秩序的替代者，但它并没有增加在该地区的安全投资。林霍尔德说：“你可以看到中国的力量是多么空虚，因为他们自己无法保证稳定。”他补充说，除了向德黑兰施加压力以阻止冲突扩大之外，北京“几乎没有什么筹码”。中国没有参与周二达成的为期一天的临时停火协议，该协议旨在释放哈马斯扣押的约 50 名人质，以换取 150 名巴勒斯坦囚犯，并确保向加沙提供更多援助。柯比说，相比之下，美国总统乔·拜登“亲自参与其中”。周三，拜登与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡通电话，对该协议表示欢迎，并感谢卡塔尔和埃及领导人在达成该协议方面发挥的作用。内塔尼亚胡在周二的一份声明中表示，他亲自要求拜登加入并“改善”调解工作。 “事实上，它已经得到改进，可以以更低的成本容纳更多人质，”他说。国家安全委员会发言人周三对美国之音表示，美国一直在积极与中东国家接触，带头努力增加人道主义援助，并敦促以色列恢复加沙的水电供应。 “总统促成了一项协议，使拉法过境点重新开放。在我们的强烈要求下，以色列开始允许非政府组织向加沙提供燃料，”发言人说。尽管拜登努力增加对加沙人的人道主义援助，但他在处理以色列-哈马斯战争问题上在本党选民中的支持率却节节败退，支持率创下其总统任期内的最低水平。根据 NBC 新闻的一项新民意调查，41% 的民主党人不赞成拜登对冲突的处理方式。调查还发现，51%的民主党人和42%的年轻选民认为以色列的军事行动走得太远了。帕丽斯·黄为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-dismisses-chinese-diplomacy-on-gaza/7366833.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-dismisses-chinese-diplomacy-on-gaza/7366833.html</guid><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 20:20:06 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中东</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f65331b0-d7b7-43cc-aa44-ffcc73815836_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾农民、候选人感受到中国限制水果出口的影响</title><description>在北京于 2021 年禁止台湾菠萝之后，水果出口成为台湾 1 月份总统选举的一个关键问题。此后，随着两岸紧张局势加剧，中国一直限制台湾水果的进口，此举似乎是为了影响农业投票支持国民党。人们普遍认为国民党亲北京，因此比执政的民进党更有可能推翻禁令，尽管民进党传统上在农业领域实力雄厚。但国民党的选举成功并不能保证中国将开放市场。在台东种植柚子的农民谢宗贤 (Hsieh Tsung-hsien) 表示，鉴于大陆经济低迷，如果禁令被撤销，中国消费者是否会购买疫情前数量的柚子和柚子等产品也不清楚。谢长廷告诉美国之音中文网，他不知道哪位候选人可以帮助农民，因为农民优先考虑出售农作物以获取利润，而不是政治。台湾前农业部部长陈其忠对美国之音普通话表示，由于农产品进出口受国际确定、政府控制的检疫谈判管辖，因此该行业很容易受到政治干预。他表示，北京可以在没有证据或详细解释的情况下发布“不符合国际标准”等调查结果来拒绝台湾产品。陈其忠援引农业部的数据称，台湾对中国市场的依赖度大幅下降。 2022年，中国大陆占台湾水果出口的12.9%，低于2018年的22.9%。同期，台湾水果销往中国大陆的份额从70%下降至3%。花莲的柚农陈秋兰（Chen Chiou-lan）呼应了谢长廷的观点，他对美国之音普通话表示，农民只关心他们的农作物“卖个好价钱，这将改善我们的生活质量。因此，无论什么样的政策，候选人提出来，更重要的是能够落实，而不仅仅是口号。”这就是为什么总统候选人在竞选时要解决农民的担忧。他们正在谈论使农场任务自动化并引进农民工以缓解老龄化台湾的劳动力短缺问题。他们提出了关于冷链技术的想法，该技术用于水果等温度敏感产品的运输、加工、储存和展示；以及营销和减少对中国的依赖，中国将自治台湾视为自己的领土。谢家华说：“台湾的市场其实很小，而且依赖出口，这也是现实。新鲜水果不含防腐剂，在运输过程中会变质，所以我认为冷链技术必须应用和改进。”时任农业部长的陈其忠表示，中国在2021年3月禁止台湾菠萝后，台湾利用其冷链系统打开了对日本的出口渠道。据Fruitnet报道，4月份，日本对台湾菠萝的进口量环比增加了640%。该报告称，自禁令实施以来，截至5月份，台湾菠萝进口量已增加了800%以上。台湾农业部在一年后的2022年4月4日发布的一份新闻稿中表示，“这些措施稳定了菠萝农场门口的价格，确保了农民的收入。”当时，用于向日本运送菠萝的箱子短缺由于与新冠病毒相关的供应链问题，该部正在提倡使用特殊的菠萝篮。中国市场曾经向台湾生产商开放。 2005年，国民党主席连战访问中国后，北京降低了10多种水果的关税，这是自1949年共产党成立中华人民共和国时反共国民党逃离大陆以来的首次。然后，在菠萝禁令之后的 2021 年，中国以虫害为由，禁止了美国开发的番荔枝和毛叶番荔枝的杂交种阿特莫亚斯 (atemoyas)。陈其中在当时的新闻发布会上表示，中国没有“科学证据”证明这一点。六月，中国取消了对台东种植的阿特莫亚的禁令。柚农也受到台湾海峡水果对峙的影响。在时任美国众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 不顾中国的反对，于 2022 年访问台湾以支持台湾“充满活力的民主”之后，北京禁止了台湾柚子。价格下跌，到 2023 年 8 月，化肥和劳动力成本增加后，陈秋兰表示，一些农民甚至懒得收割柚子。陈秋兰表示，大多数农民相信国民党将缓解两岸紧张局势，并帮助向中国出口农产品。然而，如果民进党继续执政，柚农担心台湾农产品可能面临更多出口限制。她表示，唯一的解决办法就是依靠政府拓展海外营销渠道。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-farmers-candidates-feel-effects-of-china-s-limit-on-fruit-exports-/7366813.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-farmers-candidates-feel-effects-of-china-s-limit-on-fruit-exports-/7366813.html</guid><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 19:51:54 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（林乃川） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-29c9-08dbebbb71d6_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>