<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 21 日星期五 20:30:04 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>日本与印度签署芯片开发协议</title><description>日本和印度签署了一项共同开发半导体的协议，这似乎再次表明，随着中国失去对外国公司的吸引力，全球企业正在如何重新配置​​疫情后的供应链。印度铁道、通信、电子和信息技术部部长阿什维尼·瓦伊什诺 (Ashwini Vaishnaw) 与日本经济产业大臣西村康稔 (Yasutoshi Nishimura) 周四在新德里签署了该协议。 Vaishnaw 表示，该备忘录涵盖“半导体设计、制造、设备研究、人才开发，并将为半导体供应链带来弹性”。西村在会见瓦什诺后表示，“印度在半导体设计等领域拥有优秀的人力资源”。据共同社报道，西村在新闻发布会上表示：“通过利用彼此的优势，我们希望尽早推进具体项目。”印度智库观察者研究基金会美国办事处高级研究员安德烈亚斯·库恩对美国之音普通话表示：“日本在这个行业拥有丰富的经验，并且广泛了解该领域的基础设施。它可以成为推进印度半导体雄心的重要合作伙伴。”从中国转移过去十年，由于劳动力成本上升，外国公司一直在将其制造业务从中国转移。最近，根据对美国和欧洲企业的调查，北京推动外国公司分享其技术和数据，这加剧了人们对中国商业环境的不安。这种不适源于北京于 4 月更新并于 7 月 1 日生效的 2021 年数据安全法。其广泛的反间谍语言并未定义哪些内容属于中国的国家安全或利益。 2014年印度总理莫迪上任后发起“印度制造”倡议，目标是将印度打造成全球制造中心，扩大芯片产业。该倡议并不完全是为了让印度成为一个自给自足的经济体，更多的是为了欢迎具有类似想法的国家的投资者。日本和印度以及美国和澳大利亚都是“四方安全框架”的一部分，该框架旨在加强整体合作以及成员国之间的双边合作，以维护该地区的和平与稳定。安全与发展政策研究所斯德哥尔摩南亚和印度太平洋事务中心主任贾格纳特·潘达表示，国际社会“希望有一个安全的地区，让半导体行业能够继续为全球市场供货。这种联系链至关重要，而印度位于印太地区的中心”——对于正在重新评估供应链安全并减少对中国依赖的美国、台湾和日本芯片公司来说，这个位置不容忽视。展望未来，熊猫对美国之音普通话表示：“新冠疫情大流行证明我们不应该过度依赖中国。 【印度发展芯片产业】也是为了让印度为下一个半世纪做好准备。除非美国和日本等理念相似的国家有效合作，否则印度无法真正发展其半导体产业。”新德里和华盛顿3月签署谅解备忘录，推进半导体领域合作。6月莫迪访美期间，他与乔·拜登总统宣布达成合作协议，协调两国半导体激励和补贴计划。主要芯片制造商美光科技6月22日确认，将在印度投资高达8亿美元建设芯片组装和测试工厂。应用材料公司表示据路透社报道，6月，该公司计划在四年内投资4亿美元在班加罗尔建设工程中心。该公司表示，新中心预计将位于该公司班加罗尔现有工厂附近，可能支持超过20亿美元的计划投资，并创造500个新的高级工程岗位。专家表示，虽然印度芯片产业的发展短期内不会对中国构成挑战，但中国日益不友好的营商环境将促使国际半导体公司将印度视为其投资目的地之一。转移产能。 “中国仍然是半导体行业的重要参与者，尤其是传统芯片，我们不应该低估这一点。我认为这种情况不会很快消失。世界依赖于这种产能，”库恩说。他补充道：“对于跨国公司来说，中国已经成为一个更加难以经营的商业环境。一段时间后，我们很可能会看到他们在中国以外进行其他投资，这可能会与中国的半导体行业竞争，特别是在东南亚。印度也可能在这方面发挥作用。”古博为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-signs-chip-development-deal-with-india-/7191317.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-signs-chip-development-deal-with-india-/7191317.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 19:52:27 -0400</pubDate><category>技术</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（徐亚当） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-945d-08db8a4475ab_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>加拿大退休警官被控非法向中国提供帮助</title><description>安大略省渥太华——加拿大皇家骑警表示，一名退休警官周五被指控外国干涉罪，指控他帮助中国“识别和恐吓加拿大法律范围之外的人”。加拿大指责中国试图通过各种计划干涉其事务，包括设立非法警察局和针对立法者。北京强烈否认所有此类指控。加拿大皇家骑警在一份声明中表示，60 岁的 William Majcher“据称利用他的知识和在加拿大的广泛人脉网络获取情报或服务，以造福于中华人民共和国。”它没有提供细节。加拿大皇家骑警表示，来自香港的 Majcher 被指控串谋以及为外国实体谋利的行为。它补充说，这两项指控源于 2021 年底开始的调查。中国驻渥太华大使馆没有立即回应置评请求。加拿大和中国之间的关系多年来一直冰冷。今年 5 月，渥太华驱逐了一名中国外交官，原因是他涉嫌试图在 2021 年针对反对派议员张国强 (Michael Chong) 在香港的家人。警方上个月表示，他们正在调查有关中国试图恐吓联邦议员的指控，这是针对外国干预的 100 多项调查之一。</description><link/> https://www.voanews.com/a/retired-canadian-police-officer-charged-with-illegally-helping-china/7191194.html<guid> https://www.voanews.com/a/retired-canadian-police-officer-charged-with-illegally-helping-china/7191194.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 17:47:35 -0400</pubDate><category>美洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03220000-0aff-0242-2706-08dac69fe36c_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>马拉维法院命令中国儿童剥削者离开</title><description>马拉维一家法院在判定一名中国公民犯有针对儿童的种族歧视罪后，下令其在 7 天内离境。法院因出售马拉维儿童剥削视频而判处 26 岁的卢克一年监禁。国家律师表示，卢克已经向受害者支付了赔偿金，但马拉维儿童权利活动人士表示，惩罚还不够。该判决是在检察官修改了部分指控后做出的。卢克，又名苏苏，最初被指控贩卖儿童、非法使用互联网和收买儿童进行娱乐等罪名。卢克否认了这些指控，称这些视频的目的是帮助向当地社区传播中国文化。国家律师 Dzikondianthu Malunda 说：“最终的结论是，一些指控被撤销，他同意认罪，并同意向这些儿童支付一笔钱，作为他犯罪行为的补偿。”马伦达还表示，卢克支付的 1600 万克瓦查（16,000 美元）补偿金是用于一般社区福利，例如在没有井的情况下打井。首席驻地法官罗德里克·米琼韦(Rodrick Michongwe)在裁决中表示，卢克自2022年6月起被还押在监狱期间，已经服完12个月的刑期。“协议的一部分是，罪犯将在7天内离开该国，并且不会再返回马拉维，”马伦达说。去年，卢克从赞比亚被引渡后，警方逮捕了他。英国广播公司的一项调查报道称，卢克在马拉维中部对年轻村民进行录音，并让他们用普通话说出有关自己的种族主义言论，随后卢克逃离了赞比亚。在一段视频中，可以听到孩子们（其中一些年仅 9 岁）用普通话说他们是“黑色怪物”并且“智商低”。 BBC 报道称，卢克正以每段高达 70 美元的价格向一家中国网站出售这些视频。视频中的孩子每人得到大约半美元的报酬。这一消息在马拉维引发公愤，一些维权组织举行街头抗议，并向中国驻首都利隆圭大使馆请愿。在请愿书中，抗议者要求中国政府对视频中的儿童进行赔偿，因为他们被愚弄，说​​出了他们听不懂的外语。领导抗议活动的马拉维大学儿童权利法律诊所前院长康福特·曼赫瓦齐通过一款通讯应用程序对美国之音表示，这一判决让该诊所措手不及。她说他们需要查看官方指控表。曼赫瓦齐说：“我们需要质问这 1600 万克瓦查是如何产生的。达到这一数额的标准是什么，为什么它被认为是足够的，如何以及是否所有儿童都已被识别，以及孩子们自己对这一解决方案有何感受。”去年领导了对卢克行为的抗议活动的维权人士马修斯·卡亚尼表示，对卢克的判决令人失望。卡亚尼说：“他剥削马拉维儿童，他不仅贬低儿童本身，还贬低黑人种族，这现在已成为种族主义问题。” “如果你看看苏苏抱着年轻女孩的一些照片等等，这也成为了一个性剥削问题。所以，我们认为这是一个非常严重的问题，对他判处 12 个月的刑期对我们来说没有任何意义。”卢克的律师没有回复美国之音发送的寻求他对此事发表评论的短信。</description><link/> https://www.voanews.com/a/malawi-court-orders-chinese-child-exploiter-to-leave-/7190781.html<guid> https://www.voanews.com/a/malawi-court-orders-chinese-child-exploiter-to-leave-/7190781.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 13:20:48 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（拉梅克·马西纳） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/10070000-0aff-0242-8d73-08da4f0022c2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国立法者考虑提供资金以对抗中国对太平洋岛屿的影响</title><description>美国立法者正在审查拜登政府提出的续签与三个太平洋岛国已有 20 年历史的协议的提议。这些契约的目标是对抗中国在该地区的影响力。但国会批准这些计划的时间已经不多了。美国之音的杰西卡·斯通从华盛顿报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-weigh-funding-to-counter-chinese-influence-on-pacific-islands/7190488.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-weigh-funding-to-counter-chinese-influence-on-pacific-islands/7190488.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 10:32:00 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-cdb7-08db89f66116_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京限制日本海鲜，与东京的紧张关系升级</title><description>中国加强了对日本海鲜的检查，因东京计划将受损的福岛核电站处理后的废水排入太平洋而导致与邻国的外交紧张局势升级。据日本媒体周三报道，中国海关总署本月早些时候开始对从日本进口的海鲜进行辐射检查。此前，出于辐射问题，该机构于 7 月 7 日宣布延长对包括福岛县在内的 10 个日本县的海鲜产品的禁令。中国是日本海产品出口的最大买家。中国外交部发言人毛宁在周四的新闻发布会上表示，北京加强限制是因为“中国政府以人为本”。她接着说：“我们的工作是对人民的健康和海洋环境负责。我们反对日本的海洋排放计划是有事实和理由的，我们决定采取的措施也是有事实和理由的。”这些限制出台之际，日本正准备排放福岛第一核电站处理后的水。该工厂在 2011 年 3 月 11 日的东北地震和海啸中受损，目前尚无确定的释放日期。日本驳回了中国对其计划的反对意见，呼吁北京取消对日本海鲜的限制。日本驻华盛顿大使馆发言人周三在给美国之音韩国语组的电子邮件中表示，日本“长期以来一直敦促中国当局根据科学证据迅速取消对日本食品的进口限制”。该发言人表示，东京将继续“齐心协力，利用一切可能的机会向中国当局发出呼吁”，并“以高度透明度向国际社会解释国际原子能机构报告的结论”。原子能机构在本月早些时候提交给东京的一份报告中表示，排放符合其安全标准后，决定开始排放这些水，原定于八月的一段时间。一些专家认为，北京对从日本进口海鲜的限制是为了让人们对福岛核电站处理过的水的安全性产生怀疑。东京表示，一旦解决了与该过程相关的“声誉损害”，将释放这些水。 “中国不信任日本”布鲁金斯学会东亚政策研究中心韩国问题研究主席安德鲁·杨(Andrew Yeo)表示，“中国不信任日本或国际原子能机构关于福岛海域的报告。”杨继续说道，“对海鲜进口的检查旨在继续对国际原子能机构的调查结果产生怀疑，并削弱日本对其海鲜和鱼类出口安全的主张。”据《欧洲新闻》报道，欧盟上周宣布将取消 12 年前对日本海鲜进口的限制。欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔表示，这一决定是基于国际原子能机构提供的科学证据。国际原子能机构的报告得出结论，福岛核电站排放的 130 万吨处理过的水是安全的，对人类和环境的放射性影响可以忽略不计。据国际原子能机构称，这些水已经通过先进液体处理系统过滤，去除了除氚之外的大多数放射性污染物。然而，中国官方英文报纸《中国日报》周一发表文章称，日本计划释放经过处理的水，令海鲜消费者和餐馆老板对日本进口产品感到担忧。斯坦福大学国际政策和东亚研究讲师丹尼尔·斯奈德表示，北京希望“向日本施加压力，并利用韩国反对党推动的韩国叙事”。他表示，中国对日本进口海鲜进行检查的主要目的“似乎是为了激起中国民众的类似恐惧”，就像韩国消费者中存在的那样，“其明显的目的是破坏韩日关系修复的进展”。 7月7日，韩国正式认可日本在国际原子能机构批准排放处理后的水的决定。反对党议员一直反对这一决定。国际原子能机构总干事拉斐尔·格罗西在结束东京访问后于7月8日抵达首尔，会见了反对派议员，解释了国际原子能机构基于“科学研究”的批准。在格罗西对首尔进行为期三天的访问期间，数百名韩国人在首尔举行游行，抗议遣返计划。自韩国总统尹淑烈3月份接触东京以来，首尔和东京之间的关系一直在改善，并于3月和5月举行了两次峰会，这是两国12年来的首次峰会。这两个美国盟友之间的关系因 1910 年至 1945 年日本占领朝鲜半岛的历史争端而紧张。尹办公室周四表示，华盛顿、首尔和东京计划于 8 月举行峰会。在五月份于广岛举行的七国集团峰会上，美国总统乔·拜登邀请尹恩惠和日本首相岸田文雄今年夏天在华盛顿举行会晤。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-restricts-japanese-seafood-escalating-tensions-with-tokyo-/7190029.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-restricts-japanese-seafood-escalating-tensions-with-tokyo-/7190029.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 03:05:46 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/BF149232-51B0-480E-9F66-300AA2B295A9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>暴风雨袭击中国，城市做好防洪准备</title><description>北京 - 周五，比预期更严重的夏季风暴席卷中国，北京和其他主要城市被淋湿，救援部门已做好应对洪水的准备。从历史上看，中国在七月下旬进入雨季高峰，但极端天气使风暴变得更加强烈和不可预测，使排水不畅的高楼大厦特大城市面临突然的洪水和内涝。北京市政当局在周五的一份声明中表示，本周，当局已部署 2,600 多人提前对 87 个泵站进行排水，并清理了道路沿线的数千个排水口。北京公交在社交媒体上发布消息称，服务郊区和山区的19条公交线路也被暂停。据官方新华社报道，邻近城市天津当局已加大了海河流域的防洪力度，海河流域是中国北方的主要排水系统，周五至周日可能会发生洪水。官员们一再警告说，尽管中国建设了基础设施并推出了增强气候适应能力的政策，但由于人口众多且水资源分布不均，中国特别容易受到气候变化的影响。国家气象局称，预计至周六上午，河北中部、北京东南部、天津南部等地降雨量将达到13厘米。据中国气象局介绍，内蒙古、河北、山西部分地区以及中部河南、湖北省部分地区也将出现强降雨。在江苏省东部，社交媒体剪辑显示无锡市一个高铁站洪水形成瀑布。周四晚，甘肃省某县气象台发布了最严重的暴雨预警，警告强降雨可能引发河流洪水、内涝、山洪、山体滑坡、泥石流等灾害。 2021年5月，极端寒冷的天气意外袭击了甘肃的一场超级马拉松比赛，造成20多人死亡，这是近代历史上最致命的体育悲剧之一。 2021年7月，河南中部城市郑州的特大暴雨造成近400人死亡，其中14人在被淹没的地铁线路中溺水身亡。三天的降雨量比该市一年的降雨量还多。</description><link/> https://www.voanews.com/a/cities-brace-for-floods-as-heavy-storms-drench-china-/7190123.html<guid> https://www.voanews.com/a/cities-brace-for-floods-as-heavy-storms-drench-china-/7190123.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 02:07:49 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/A2D11F28-F960-45AE-88B1-6D23FE8E307B_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>