<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 20 日星期一 02:00:12 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>两艘中国军舰停靠柬埔寨，中国承诺“友谊、合作”</title><description>柬埔寨西哈努克——两艘中国军舰周日停靠在柬埔寨的一个商业港口，为两国联合海军演习做准备。金刚山号两栖战舰和戚继光训练舰驶入西哈努克港，码头上围观者挥舞着柬埔寨和中国国旗。该港口位于云朗海军基地以北，中国资助了该基地的一项广泛的扩建项目，该项目受到美国和其他国家的密切关注，担心它可能成为中国海军在泰国湾的新前哨基地。该海湾毗邻南海，中国几乎对整个南海拥有主权，并且可以方便地通往世界上最重要的航道之一马六甲海峡。中国驻柬埔寨大使王文天驳斥了对云朗的担忧，他在西哈努克城告诉记者，无论中国海军航行到哪里，“我们都会带来友谊，我们会带来合作”，除此之外别无其他。他站在码头上说：“中柬两军之间的合作有利于两国安全和地区安全。”金刚山号和戚继光号将于5月24日至27日参加在云朗基地举行的海军演习，另外两艘中国护卫舰已在云朗新码头停靠了五个多月。此次联合训练是两国定期举行的金龙演习的海军组成部分。关于云壤海军基地的争议最初出现在 2019 年，当时《华尔街日报》报道称，美国官员看到的一份著名协议的早期草案将允许中国使用该基地 30 年，在那里它将能够部署军事人员、储存武器以及停泊军舰。柬埔寨时任首相洪森否认有这样的协议。他指出，柬埔寨宪法不允许外国在其领土上建立军事基地，但欢迎各国船只来访。 5月16日金龙演习开幕之际，柬埔寨陆军总司令冯皮森感谢中国提供新装备并帮助升级包括云朗海军基地在内的军事设施。与此同时，他强调了柬埔寨的官方立场，称该国“不允许任何外国军事基地出现在我们的领土上”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-promises-friendship-cooperation-as-2-chinese-warships-dock-in-cambodia/7618484.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-promises-friendship-cooperation-as-2-chinese-warships-dock-in-cambodia/7618484.html</guid><pubDate> Sun, 19 May 2024 17:02:38 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3cec-08dc784653bf_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国对欧盟、美国、日本、台湾塑料发起反倾销立案调查</title><description>北京——周日，中国商务部对原产于欧盟、美国、日本和台湾的聚甲醛共聚物（一种工程塑料）发起反倾销立案调查。该部在一份声明中表示，这些塑料可以部分替代铜和锌等金属，并具有多种应用，包括汽车零部件、电子产品和医疗设备。报告称，调查应在一年内完成，但可能会延长六个月。负责监督欧盟贸易政策的欧盟委员会表示，在决定下一步行动之前，将仔细研究调查内容。一位发言人表示：“我们希望中方确保此次调查完全符合世贸组织的所有相关规则和义务。”中国的塑料调查是在与美国和欧洲发生更广泛的贸易争端之际进行的。美国周二宣布大幅提高对中国电动汽车、计算机芯片、医疗产品和其他进口产品的关税。周五，欧盟对中国马口铁发起贸易调查，这是欧盟对中国出口进行的一系列贸易和补贴调查中的最新一起。最值得注意的是，欧盟委员会去年 9 月启动了一项调查，以决定是否对怀疑受益于国家补贴的更便宜的中国电动汽车征收惩罚性关税。北京方面认为，美国和欧洲最近关注中国产能过剩给其他经济体带来的风险是错误的。中国官员表示，这些批评低估了中国企业在关键行业的创新，夸大了国家支持推动其增长的重要性。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-launches-anti-dumping-probe-into-eu-us-japan-taiwan- Plastics/7618478.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-launches-anti-dumping-probe-into-eu-us-japan-taiwan- Plastics/7618478.html</guid><pubDate> Sun, 19 May 2024 16:52:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-edc4-08dc784519cc_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾新总统上任，面对愤怒的中国</title><description>台湾台北——赖清德周一就任台湾新总统，他面临着愤怒且深表怀疑的中国（认为他是“分裂主义者”），以及脾气暴躁的议会，反对派正迫不及待地挑战他。赖清德在台北市中心的日本殖民时代总统府宣誓就职，接替蔡英文，在过去四年中担任副总统。据一位了解情况的高级官员透露，赖智将在周一上午的就职演说中表达对中国的善意，并呼吁台海两岸追求和平。北京将自豪的民主台湾视为自己的领土，并且从未放弃使用武力控制该岛。赖智曾提出会谈，但遭到拒绝，并表示只有台湾人民才能决定他们的未来。自从 64 岁的赖以他的英文名字威廉而广为人知的 1 月份选举胜利以来，台湾一直面临着来自中国的持续压力，包括在台湾附近定期进行空军和海军活动。出席仪式的有拜登总统派出的前美国官员，日本、德国、加拿大等国议员，以及巴拉圭总统佩纳等与台湾保持正式外交关系的12个国家的部分领导人。上周，中国台湾事务办公室表示，被称为“台湾地区新领导人”的赖智必须在和平发展与对抗之间做出明确选择。鉴于他领导的民进党在一月份的选举中失去了议会多数席位，他的国内挑战也日益严峻。周五，议员们就反对派推动的议会改革展开激烈争论，互相拳打脚踢、互相尖叫。周二立法者恢复讨论时可能会发生更多战斗。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-new-president-inherits-strong-foreign-policy-position-but-political-gridlock-at-home/7618461.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-new-president-inherits-strong-foreign-policy-position-but-political-gridlock-at-home/7618461.html</guid><pubDate> Sun, 19 May 2024 16:20:47 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a6b1-08dc7840449d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦部长：伊斯兰堡希望北京与喀布尔就恐怖主义问题进行对话</title><description>巴基斯坦伊斯兰堡——巴基斯坦规划和发展部长阿赫桑·伊克巴尔表示，巴基斯坦并不反对将阿富汗纳入中国资助的大型开发项目，但希望北京说服喀布尔打击在其领土上活动的恐怖组织对阵伊斯兰堡。谢赫巴兹·谢里夫总理于 3 月上任的新政府急于重振中巴经济走廊（CPEC）——这是一个耗资约 620 亿美元的旗舰项目，是北京“一带一路”倡议的一部分——但近年来却遭遇了衰退。由于巴基斯坦的政治、经济和安全问题。伊克巴尔最近会见了中国官员，为谢里夫即将到来的访问做准备，该访问旨在加快中巴经济走廊的步伐并扩大其范围。确保中巴经济走廊的安全 近年来，针对中国公民的威胁已成为中巴经济走廊进展的主要障碍。 2021年以来，至少有17名中国公民在巴基斯坦境内的针对性袭击中死亡。 3月下旬，一名自杀式炸弹袭击者将一辆装满炸药的车辆撞向五名中国工人和他们的巴基斯坦司机，他们的公交车被炸死。巴基斯坦当局确认袭击者是阿富汗国民，并声称袭击是在阿富汗策划的。伊克巴尔在谈到涉嫌利用阿富汗领土袭击在巴基斯坦的中国公民时表示，“我认为这令人担忧。”伊克巴尔在接受美国之音专访时表示，他的政府希望北京利用其影响力推动喀布尔对跨境恐怖分子采取行动。 “我们也希望中国也能说服阿富汗，因为阿富汗人也在该地区听取中国政府的意见，”他说。阿富汗塔利班否认为恐怖分子提供空间，但研究表明恐怖组织在那里存在。当被问及伊斯兰堡是否已正式要求北京推动阿富汗塔利班遏制反巴基斯坦恐怖组织时，伊克巴尔将美国之音转给了外交部。这位部长否认了巴基斯坦方面对中国公民的袭击是失败的观点，巴基斯坦有一支特种军事部队和当地执法部门负责确保他们的安全。伊克巴尔说：“当你进行反恐战争时，恐怖分子总会找到办法。”他补充说，美国和俄罗斯等大国也是受害者。中国官员公开敦促巴基斯坦确保其工人的更好安全，并追究那些对杀戮负有责任的人的责任。伊克巴尔表示，北京要求为其国民提供更好的安全是正确的，并且它知道巴基斯坦正在做更多的事情。 “但中国政府已经非常明确地表示，这种懦弱的事件不会阻止他们追求中巴经济走廊，”他补充道。华盛顿与北京的比较 中国的资金虽然受欢迎，但主要以昂贵的贷款形式出现。美国弗吉尼亚州威廉玛丽学院研究机构AidData的数据显示，2000年至2021年间，巴基斯坦对中国的累计债务达672亿美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/islamabad-would-like-beijing-to-talk-to-kabul-on-恐怖主义-pakistani-minister-says/7618057.html<guid> https://www.voanews.com/a/islamabad-would-like-beijing-to-talk-to-kabul-on-恐怖主义-pakistani-minister-says/7618057.html</guid><pubDate> Sun, 19 May 2024 01:01:49 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-72b8-08dc776f4ea0_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国誓言惩罚批评台湾的评论员和家属“诽谤”</title><description>台湾台北——中国国台办本周誓言要惩罚五位台湾知名媒体评论员及其家人，因为他们“捏造虚假负面信息”，并“挑起两岸敌对对抗”。周三，国台办发言人陈斌华在新闻发布会上回答记者提问时表示，中国正在考虑对台湾“长期散布谣言和诽谤的人”采取惩罚措施。时间。”提问的中央广播电视总台海峡两岸广播电台记者列举了“大陆人买不起茶叶荷包蛋”、“大陆高铁没有靠背”等说法的例子，陈回应称。这些评论“无视大陆发展进步的事实”，“伤害了两岸同胞的感情”。他点名了五名台湾人——黄世宗、余培臣、李正浩、王一川和刘宝杰——并发誓要“依法”惩罚他们及其家人。黄是台湾电视节目的财经评论员。余是退役陆军少将，现任桃园市议会议员。李是台北的政治评论员。王先生现任民进党政策研究协调委员会执行主任。刘是一名记者，也是电视政论节目《关键时刻》的主持人。陈没有具体说明这五位专家发表了哪些言论，他们违反了哪些中国法律，或者中国将对他们及其家人施加什么惩罚。 批评者的反击 被指控的台湾批评者对美国之音评论中的威胁做出了嘲笑的回应。李称这些“光荣制裁”很可能是中国政府在台湾候任总统赖清德周一就职之前安抚内部鹰派的“虚假举动”。 ，没有人制裁媒体人士，”李告诉美国之音。 “美国制裁中国的同时，也制裁了时任国防部长李尚富和香港特首林郑月娥。中国过去对台湾的制裁是针对[前总理]苏贞昌和[前台湾驻美国大使]萧美琴。真正的制裁是针对政府官员和立法者，而不是平民。”黄指出，这一威胁也是在美国总统乔·拜登对价值约180亿美元的中国商品加征关税后发出的，其中包括电动汽车和太阳能电池板。“这显然施加了巨大压力。”黄告诉美国之音，“（中国）对台湾有影响力的人实施制裁的成本非常低。”于告诉美国之音，中国的制裁是“迟来的荣耀”，并发誓，“我永远不会向独裁低头。”讽刺地模仿王毅表示，按照国台办一贯的措辞，中国国台办需要“深刻反省”。她表示，面对中国TAO的人身威胁，台湾政府会确保人民的安全，“不会让这种威胁得逞”。计划以某种方式惩罚台湾专家及其家人，因为他们违反了未具体说明的中国法律。一些中国网友对中国国台办表示赞同。一位网友在社交媒体上发帖称，“这些骗子即使头部中枪，也很容易逃脱。他们应该被送到大陆劳教所。”其他人则不同意，并表示威胁只会抬高专家的地位。一位网友在社交媒体上发帖称，“这不是跟授予奖牌一样吗？”矢板昭夫是一位著名的日本记者，在中国长大，现居台湾。他在为美国之音制作的定期评论系列节目《矢板昭夫有话要说》中表示，制裁不会对台湾产生巨大影响，反而会伤害中国政府。 “中国共产党过去常说，‘我们把希望寄托在台湾人民身上（统一）。’”这些人在台湾很受欢迎，没有人认为他们的言论令人愤慨，”他说，“如果中国因为他们稍微批评中国而不允许他们发言，那就表明共产党没有信心。这种言论将是台湾无法容忍的，并将促使大多数台湾民众反对。”北京认为自治的台湾岛是一个分裂的省份，有一天必须与大陆重新统一，必要时可以使用武力。美国之音的阿德里安娜·张和乔伊斯·黄为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-vows-to-punish-ritic-taiwanese-commentators-families-for-slander-/7617630.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-vows-to-punish-ritic-taiwanese-commentators-families-for-slander-/7617630.html</guid><pubDate> Sat, 18 May 2024 14:07:29 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（林乃川） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/099294DF-F80C-4C53-9210-A0D7C0542D6D_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>新总统准备领导 台海两岸观点不同</title><description>台湾金门——台湾游客站在台湾金门岛的海岸上，拍摄中国厦门市天际线的照片，隔着一水之隔，厦门市的天际线清晰可见。为了欣赏厦门摩天大楼的最佳景观，游客们站在突出防登陆尖刺的海滩上——这让人回想起 1949 年中国民族主义者逃往台湾后，这座岛屿曾是战场前线。70 多年后，中国共产党领导人仍然发誓要夺取民主台湾，北京将其视为其领土的一部分。台北管辖的金门距中国大陆仅 5 公里（3 英里），而距台湾岛 200 公里（124 英里）。台湾主权的坚定捍卫者台湾当选总统赖清德准备周一就职，来金门的台湾游客希望他能够避免冲突。周六，78 岁的黄月仪 (Huang Yueh-yi) 参观了这座以寺庙和传统砖房闻名的小岛上的一个市场，她说：“我们要求的不多，但希望我们能够拥有和平的关系。” “你过你的生活，我们也过我们的生活，这对双方都有好处，不要走向战争，”她说。随着中国和台湾之间的裂痕加深，北京不断加大对台北的军事压力，定期在台湾周边部署战斗机、海军舰艇和无人机。近几个月来，中国海警船也开始频繁出现在金门附近海域。黎智英此前曾称自己是一名“追求独立的务实工作者”，此举激怒了北京，但他最近的言论有所缓和。在他就职前夕，他曾向中国提出恢复高层通讯的提议，但在现任总统蔡英文 2016 年上台后，北京方面切断了通讯。台湾中部城市台中表示，台北最好与北京“保持一定距离”。庄在金门历史悠久的街道上漫步时告诉法新社：“我们有不同的制度，如果我们太接近，就会发生冲突。” “我们不能屈服……否则我们就会被他们抓走。我们应该保持距离，武装起来，这样我们就能制衡他们。”中国方面 在中国东部福建省青翠的平潭岛上，数百名游客聚集在中国大陆距离台湾最近的一个海滨景点。平潭距台湾岛约 125 公里（78 英里），距离游客用肉眼看不到另一边太远了。相反，他们与代表两岸的雕塑合影，庆祝他们属于同一政治体系的时代的怀旧之情。该遗址旨在象征两地之间的历史联系，台湾2300万人民中的绝大多数都具有中华文化，祖先来自中国大陆。 25岁的学生王雷在一座大型花岗岩框架雕塑前拍了一张照片，告诉法新社：“大陆的中国人去台湾需要许可证，而且很难拿到。”以蓝色大海为背景的明信片。 “所以来这里是了解这座岛屿及其历史的一种方式。”虽然站在岩石遗址上的游客只能想象远处的台湾，但有些人却清楚地看到了即将上任的总统。 “赖清德是中华民族的败类”，因为他“推动台湾与中国大陆的分裂”，30 岁的从事国际贸易的王杰克告诉法新社。 “我们渴望和平统一。但正如中国前领导人毛泽东所说，如果有必要，我们不能放弃使用武力，”他说。 “当然，台湾人也渴望与大陆统一。”事实上，根据台北国立政治大学 2023 年的一项民意调查，近 90% 的台湾人希望维持现状。不到2%的人表示支持尽快统一。一些接受法新社采访的中国游客对海峡两岸的政治事态发展不屑一顾，更愿意欣赏平潭的风景。 “赖清德？说实话，我们并不真正关心台湾政治，”54岁的游客周永平告诉法新社。 “我们只是来这里参观、喝酒、吃饭。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Different-views-across-the-taiwan-strait-as-new-president-prepares-to-lead/7617478.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Different-views-across-the-taiwan-strait-as-new-president-prepares-to-lead/7617478.html</guid><pubDate> Sat, 18 May 2024 10:36:05 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f9cb3fe1-18dc-44ba-bc7c-73c12711c03b_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>