<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 22 日星期六 13:59:30 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾副总统访美试探本已紧张的中美关系</title><description>台北 - 台湾副总统赖清德本周宣布，他计划下个月在前往巴拉圭的途中经停美国，此举引发了中国的迅速抗议。北京反对任何可能提升台湾国际形象的行动，并承诺阻止过境停留的发生。分析人士表示，虽然中国不太可能成功，但过境停留可能会考验北京和华盛顿之间本已紧张的关系。美国战略与国际研究中心中国力量项目研究员布莱恩·哈特对美国之音表示：“北京将试图将这次过境与台湾和美国去年的高层交往联系起来，并寻找机会将此描述为美国的挑衅行为。”黎智英8月份可能在哪里停留以及他可能在美国做什么的细节尚未公布。台湾总统府表示，赖智将出席8月14日巴拉圭新当选总统圣地亚哥·佩纳的宣誓就职仪式。 深深的不信任 按计划中途停留对黎智英来说并不是第一次，但这次他是在1月份投票时作为执政的民进党候选人出访。北京对他高度怀疑，因为他是民进党成员，也因为他对台湾主权的立场。赖清德曾是一名医生，后来成为政治家，他此前曾将自己描述为“务实的台独工作者”。尽管北京声称该岛是其领土的一部分，但赖清德和台湾总统蔡英文都认为，台湾的正式名称中华民国已经是一个独立国家。台湾不是联合国会员国。北京于1971年接管该岛。目前，只有包括巴拉圭在内的13个国家与该岛建立了正式外交关系。美国德国马歇尔基金会印太项目董事总经理邦妮·格拉泽(Bonnie Glaser)表示，“北京对赖智的不信任甚至超过对蔡英文的不信任。”她说，北京认为美国的支持可能会鼓励台湾现任或未来领导人追求独立。与许多其他国家一样，美国与台湾没有正式关系，但它是台湾最大的国际支持者。中国驻美国大使谢锋周三在阿斯彭安全会议上发表讲话时表示，北京的首要任务是阻止黎智英访问美国，并强调应遏制“台湾分裂分子”的挑衅行为。此外，中国外交部表示，北京反对台湾与美国进行任何官方互动，台湾问题是美中关系中不可逾越的红线。格拉泽说：“中国人对可能发生的事情感到非常震惊，他们警告说，应该认真对待他们的红线。”尽管北京方面发出警告，台北和华盛顿都强调，黎智英在美国的过境停留是基于“舒适和安全”的原则，中国​​不应利用中途停留来“挑衅”。华盛顿事实上的驻台湾大使馆馆长桑德拉·奥德柯克在周三的新闻发布会上表示，台湾官员过境美国之前已经发生过多次，并且是例行公事的一部分。去年1月，黎智英在访问洪都拉斯期间经美国过境。在这些停留期间，他与美国前众议院议长南希·佩洛西和参议员塔米·达克沃斯进行了在线会议，并会见了台湾社区的成员。今年4月，台湾总统蔡英文在中美洲之行也两次过境美国。又一场军事封锁演习？中国将台湾视为其领土不可分割的一部分，长期以来一直反对台北官员与其他国家的高层互动。但这并没有阻止越来越多的官员、立法委员和领导人访问台湾，以及台北的官员前往其他国家。作为回应，中国加强了在该岛周围的军事活动。去年，北京在台湾周围发起了两次为期数天的封锁式军事演习，以抗议高调的会议。蔡总统去年八月访问台湾时与美国前众议院议长南希·佩洛西会面后举行了一次演习，四月她在加利福尼亚州会见现任美国众议院议长凯文·麦卡锡后又举行了一次演习。格拉泽表示，虽然北京的回应可能取决于黎智英过境美国期间的议程，但外界不应排除任何可能的情况。 “尽管如此，我认为赖智不会参加任何公共活动，但如果他确实发表演讲或说了一些被中国领导层视为挑衅的话，那就会给他们一个在军事领域做某事的理由，”她说。不过，她表示，她认为北京必须对赖的所作所为感到“非常震惊”，才能采取与佩洛西访问台湾时的军事反应相媲美的行动。其他分析人士补充说，根据过去的经验，中国了解到，通过军事演习或军事演习高调表达对台湾政府的不满往往会适得其反，尤其是在台湾选举季节。澳大利亚国立大学台湾研究项目政治学家宋文迪对美国之音表示：“由于今年是总统竞选年，如果北京遵循这一推理，他们可能会诉诸谴责，或许还会采取某种形式的象征性中止对话或对某些商品实施经济制裁。”他认为，过去的经验可能会让中国相信，当台湾选民即将投票选举下一任总统时，加大对台湾的军事压力只会适得其反。华盛顿的平衡之举 黎智英计划在美国过境，这对华盛顿来说正值一个棘手的时刻。过去几周，它试图重启与中国的外交接触。分析人士认为，缓解世界最大两个经济体之间紧张关系的努力可能会导致美国在未来几个月内减少与台湾的接触。台湾国立政治大学国际关系教授吴查尔斯表示，“台湾和美国将保持同等水平的交流，但华盛顿对台湾的公开言论可能会更加温和。”吴说，他认为美国可能不会减少与台湾的互动，而是可能会“围绕互动设置护栏”，以确保这不会影响与中国恢复对话所取得的进展。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-vp-s-us-transit-to-test-already-tense-china-us-ties-/7191691.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-vp-s-us-transit-to-test-already-tense-china-us-ties-/7191691.html</guid><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 05:43:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b56a-08db870a4984_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>世界杯期间中国女子业余足球迈出小步</title><description>北京 - 随着中国队为周六在澳大利亚举行的女足世界杯首场比赛做准备，随着越来越多的年轻女性以足球为乐，人们对家乡的未来感到乐观。 32 岁的编剧、终身足球迷王露就是其中之一。上周，经过大约二十年的尝试，她在北京东郊的一个小型全天候球场上进行了她的第一场足球比赛。 “我感觉很高兴，”王后来在边线上满脸笑容、略显激动地说道。 “就像我实现了儿时的梦想一样。”她的学校只有男生队，不接受女生。她的家乡山东省没有业余女子队。小时候，王非常渴望玩耍，她用纸和松紧带制作了一个临时球。她大部分时间都是独自在她住宅区的院子里练习。除了缺乏资源之外，王的父母也不支持她玩的想法。 “我们一家人都比较内向，他们甚至会问‘为什么女孩子喜欢运动？’”所以你必须说出原因，”她说。 “但是为什么我们需要一个理由呢？只是他们喜欢而已。还有一些刻板印象，现在这些刻板印象正在慢慢消失。”和其他几位玩家一样，王通过小红书上的一个帖子找到了玩游戏的机会，小红书是一款类似 Instagram 的应用程序，深受中国年轻中产阶级女性的欢迎。她正在与 Netpals 一起玩，这是一个主要由新手玩家组成的俱乐部，之所以如此命名是因为他们在网上聚集在一起。去年篮网队大约有 20 名球员。教练兼创始人 Kidd Xu 表示，现在他们的社区约有 150 人，由上班族和学生组成。去年，北京的其他几支女子球队也以类似的方式成长。大约有 20 支业余球队定期参加比赛，从去年的 5 支增加到 10 支。他说，其他城市正在建立一个新的联赛和新的球队。这一趋势反映了中国年轻女性健康生活文化的日益盛行，她们将尝试新的户外活动或运动作为一种爱好。去年，由于中国严厉的零新冠政策，人们无法出行，该项目开始兴起。女性开始从事徒步旅行、滑板和被称为“终极”的飞盘游戏等活动。有些人已经开始踢足球了。 “足球增强了我的信心，”篮网队的另一名球员、16 岁的高中生刘依琳 (Jolin Liu) 说道。 “当我年轻的时候，很多人认为女孩不应该踢足球。但现在，当我在附近踢球时，我会受到赞扬，人们说女孩踢足球很酷。“这让我相信女孩也可以做到这一点，我们不应该让性别限制我们。大家更愿意勇敢地站起来，挣脱束缚，做自己。 “此外，随着社交媒体的发展，更多人的故事可以被听到，像‘老徐’这样的人愿意站出来为女孩提供机会。”基德·徐 (Kidd Xu) 于 2021 年进入女足，当时他发现自己有了额外的空闲时间，因为他无法再出差去上班，向中国足球教练教授西式整体教育方法。除了 Netpals 之外，他还组建了另外两支女子球队，帮助建立了联赛并组织了几场业余女子足球锦标赛。业余女子比赛尚未成为主流，也没有像美国那样受到欢迎。几位前精英级球员表示，中国精英网球运动的未来受到了年轻球员匮乏的影响，他们被迫优先学习，而且严格的苏联式教练方法也阻碍了他们的发展。尽管如此，与男队不同的是，女队有着不错的战绩。根据国际足联的数据，钢玫瑰队在世界排名第14位，并于去年赢得了亚洲杯冠军。但在经历了一系列糟糕的表现并在世界杯上被分在一个艰难的小组之后，球队的球迷甚至教练都承认他们会做得很好，只是进入澳大利亚和新西兰锦标赛的淘汰赛阶段。他们的第一场比赛对阵丹麦，将于格林尼治标准时间 1200 开始。 38 岁的篮网队后卫殷明华表示，业余球员的知名度不断提高可能有助于扩大女子比赛的基础。 “过去，当人们看到女孩踢足球时，他们认为这是一种罕见的物种，”这位自由职业管理员说，她去年在第一个孩子出生后不久就加入了 Netpals。 “但现在越来越多的人看到这个后，他们认为女孩踢球也是足球的一部分，所以这可以稍微改变人们对女性的看法。”我觉得我们至少为这个改变做出了一点贡献。所以也许我感到有点自豪，有点成就感。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/women-s-amateur-soccer-takes-baby-steps-in-china-during-world-cup-/7191657.html<guid> https://www.voanews.com/a/women-s-amateur-soccer-takes-baby-steps-in-china-during-world-cup-/7191657.html</guid><pubDate> Sat, 22 Jul 2023 02:12:19 -0400</pubDate><category>世界杯</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-5c82-08db8a7a2c3b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 7 月 14 日至 21 日</title><description>华盛顿 - 据中国媒体报道，中国针对新疆维吾尔人开展百日“严打”行动 据中国媒体报道，中国当局对新疆维吾尔人发起为期百日的“严打”行动，镇压了 30 多人的集会活动。最近对生活在新疆的以穆斯林为主的维吾尔人的迫害恰逢2009年乌鲁木齐种族暴力的敏感周年纪念日，该事件引发了中国政府通过大规模监视和拘禁运动来镇压维吾尔文化和宗教的努力。维吾尔族权利团体认为这是持续的种族和文化种族灭绝。美国政府和西方议会谴责了这些暴行，将其称为种族灭绝或反人类罪。中国否认该地区存在任何侵犯人权行为。维吾尔少女在新疆服装厂被迫劳动 据自由亚洲电台调查，新疆约有90名维吾尔少女被强迫在中国经营的服装厂工作。这些女孩年龄在 16 至 18 岁之间，每周 7 天、每天工作 14 小时，经常面临言语和身体虐待。调查显示，这家名为万和制衣有限公司的工厂与附近一所职业高中签订了一项秘密协议，强迫女学生违背自己的意愿工作。据自由亚洲电台报道，地方当局向家长施压，要求他们不要抗议孩子的就业，而工人则受到虐待的主管的控制。这些调查结果进一步证明了新疆存在维吾尔族强迫劳动，促使 Zara 和优衣库等大公司接受审查，以确保其供应链不存在此类行为。大众汽车在人权担忧中坚定支持新疆工厂审计 由于担心该地区维吾尔人的人权遭到侵犯，大众汽车重申其对其新疆工厂进行独立审计的承诺。该公司在一份声明中表示，它仍然相信独立审计员可以在其新疆工厂“提供有关人权状况的重要信息”。该声明是在一些投资者批评严格控制地区的任何审计的有效性之后发表的。大众汽车强调其遵守人权原则，但没有直接解决该地区的审查制度和反间谍法问题。美国立法者提出针对强迫维吾尔族劳工的严厉措施 美国立法者本周采取了重大行动，提出了新的法案和调查，以解决新疆维吾尔族强迫劳动问题。佛罗里达州共和党参议员马可·卢比奥重新提出了《制裁奴隶劳工支持者法案》，旨在扩大对涉嫌侵犯维吾尔人权的实体的制裁，而印第安纳州共和党众议员吉姆·班克斯则在众议院提出了类似的立法。此外，弗吉尼亚州民主党众议员詹妮弗·韦克斯勒(Jennifer Wexler)计划重新引入“维吾尔强迫劳动披露法案”，该法案将要求对从新疆采购商品的公司进行供应链审计。流亡维吾尔人的伊斯坦布尔书店面临中国的压力和版权纠纷 流亡维吾尔人阿卜杜拉·图尔基斯坦利 (Abdullah Turkistanli) 是伊斯坦布尔库塔古比利格书店的老板，他开设这家书店是为了保存在中国被禁的维吾尔文学。为此，他自己使用原版 PDF 印刷了大部分书籍，因为中国出版商不得授予重印许可。尽管他肩负着崇高的使命，但北京的压力导致土耳其警方两次突击搜查他的商店，没收了数千本书，指控他侵犯版权。作为中国监狱的幸存者，突厥斯坦里致力于保护维吾尔文化，但这些法律挑战构成了重大障碍。维吾尔活动人士现在敦促土耳其政府考虑维吾尔人面临的严酷现实，帮助保护他们的文学作品，而不是屈服于中国的压力。新闻简讯 在中国共产党委员会最近发表的一篇文章中，中共高级官员表示，在新疆维吾尔族和其他少数民族遭受种族灭绝和侵犯人权的指控之际，中共高级官员表示，他们积极参与外交活动，以对抗“反华势力”，特别是美国。这些官员的目标是在全球范围内宣传有关新疆的正面言论，并加强法治，以回应国际批评。然而，人权活动人士对维权人士可能遭受的镇压表示担忧。他们敦促各国政府采取果断行动，保护维吾尔人的权利并结束全球供应链中的强迫劳动。美国对涉嫌侵权的中国官员实施了制裁，而中国的《外交关系法》则赋予北京权力，以制止其认为损害其利益的行为。值得注意的是“必须采取进一步行动，追究那些从维吾尔人强迫劳动中受益的个人和实体的责任。中国的种族灭绝政权不仅应该为他们所犯下的罪行负责，而且还应该为从这些暴行中获利的公司负责。” — 参议员马可·卢比奥</description><link/>https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-july-14---21-2023/7191600.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-july-14---21-2023/7191600.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 21:33:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9b84-08db8a529cda_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> G7等人要求中国停止朝鲜在其水域逃避制裁</title><description>联合国 - 根据路透社周五看到的信函，七国集团、欧盟和其他三个国家计划呼吁中国帮助阻止朝鲜利用中国领海逃避联合国制裁。致中国驻联合国大使张军的信中称，“我们对多艘油轮的持续存在感到担忧……它们利用三沙湾的领海作为避难所，以便利向朝鲜进行受制裁石油产品贸易。”这封信由七国集团成员美国、加拿大、法国、德国、意大利、日本和英国，以及澳大利亚、新西兰、韩国和欧盟签署，将提供卫星图像，“清楚地表明这些做法在202年继续在中国管辖范围内发生” 2 并将在 2023 年继续。”朝鲜正式名称为朝鲜民主主义人民共和国 (DPRK)，自 2006 年以来一直因其导弹和核计划而受到联合国制裁。其中包括 2017 年对其实施的精炼石油和原油进口年度上限。联合国制裁监察员长期以来一直指责朝鲜逃避制裁措施，包括继续非法进口精炼石油和出口煤炭。安理会还因违反制裁而将几艘船只列入黑名单。将提供给中国的卫星图像显示其中一些船只正在使用其领海。信中说：“我们再次鼓励中国政府采取更多措施来识别并防止这些船只在中国领海抛锚或徘徊。”联合国安理会分歧还要求“如果发现这些船只再次停泊在三沙湾，中国应检查这些船只是否有非法石油走私的证据，拒绝为它们提供所有服务，并最终尽快将它们驱逐出你们的水域。”这封信要求中国告诉该地区的公司，如果他们为这些船只提供服务，他们“不仅面临制裁风险，而且还有被公开认定为逃避制裁的风险”。中国多次表示遵守联合国安理会制裁决议。目前尚不清楚写给张的信何时寄出。张上周在有关朝鲜最新导弹发射的会议上对安理会表示：“各方应全面执行安理会涉朝决议，特别是有关恢复对话和政治解决的规定，不应选择性忽视。”过去几年，安理会在如何应对平壤问题上存在分歧。俄罗斯和中国——与美国、英国和法国一起在安理会拥有否决权——表示更多制裁无济于事，并希望放松此类措施。朝鲜在过去18个月里试射了数十枚弹道导弹，美国也早就警告平壤准备进行第七次核试验。平壤表示，它正在通过弹道导弹试验行使自卫权，以维护其主权和安全利益免受军事威胁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/g7-others-ask-china-to-stop-north-korea-sanctions-evasion-in-its-waters-/7191591.html<guid> https://www.voanews.com/a/g7-others-ask-china-to-stop-north-korea-sanctions-evasion-in-its-waters-/7191591.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 21:07:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/D00B3CAF-26AC-4A0D-892F-B1D42070E250_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本与印度签署芯片开发协议</title><description>日本和印度签署了一项共同开发半导体的协议，这似乎再次表明，随着中国失去对外国公司的吸引力，全球企业正在如何重新配置​​疫情后的供应链。印度铁道、通信、电子和信息技术部部长阿什维尼·瓦伊什诺 (Ashwini Vaishnaw) 与日本经济产业大臣西村康稔 (Yasutoshi Nishimura) 周四在新德里签署了该协议。 Vaishnaw 表示，该备忘录涵盖“半导体设计、制造、设备研究、人才开发，并将为半导体供应链带来弹性”。西村在会见瓦什诺后表示，“印度在半导体设计等领域拥有优秀的人力资源”。据共同社报道，西村在新闻发布会上表示：“通过利用彼此的优势，我们希望尽早推进具体项目。”印度智库观察者研究基金会美国办事处高级研究员安德烈亚斯·库恩对美国之音普通话表示：“日本在这个行业拥有丰富的经验，并且广泛了解该领域的基础设施。它可以成为推进印度半导体雄心的重要合作伙伴。”从中国转移过去十年，由于劳动力成本上升，外国公司一直在将其制造业务从中国转移。最近，根据对美国和欧洲企业的调查，北京推动外国公司分享其技术和数据，这加剧了人们对中国商业环境的不安。这种不适源于北京于 4 月更新并于 7 月 1 日生效的 2021 年数据安全法。其广泛的反间谍语言并未定义哪些内容属于中国的国家安全或利益。 2014年印度总理莫迪上任后发起“印度制造”倡议，目标是将印度打造成全球制造中心，扩大芯片产业。该倡议并不完全是为了让印度成为一个自给自足的经济体，更多的是为了欢迎具有类似想法的国家的投资者。日本和印度以及美国和澳大利亚都是“四方安全框架”的一部分，该框架旨在加强整体合作以及成员国之间的双边合作，以维护该地区的和平与稳定。安全与发展政策研究所斯德哥尔摩南亚和印度太平洋事务中心主任贾格纳特·潘达表示，国际社会“希望有一个安全的地区，让半导体行业能够继续为全球市场供货。这种联系链至关重要，而印度位于印太地区的中心”——对于正在重新评估供应链安全并减少对中国依赖的美国、台湾和日本芯片公司来说，这个位置不容忽视。展望未来，熊猫对美国之音普通话表示：“新冠疫情大流行证明我们不应该过度依赖中国。 【印度发展芯片产业】也是为了让印度为下一个半世纪做好准备。除非美国和日本等理念相似的国家有效合作，否则印度无法真正发展其半导体产业。”新德里和华盛顿3月签署谅解备忘录，推进半导体领域合作。6月莫迪访美期间，他与乔·拜登总统宣布达成合作协议，协调两国半导体激励和补贴计划。主要芯片制造商美光科技6月22日确认，将在印度投资高达8亿美元建设芯片组装和测试工厂。应用材料公司表示据路透社报道，6月，该公司计划在四年内投资4亿美元在班加罗尔建设工程中心。该公司表示，新中心预计将位于该公司班加罗尔现有工厂附近，可能支持超过20亿美元的计划投资，并创造500个新的高级工程岗位。专家表示，虽然印度芯片产业的发展短期内不会对中国构成挑战，但中国日益不友好的营商环境将促使国际半导体公司将印度视为其投资目的地之一。转移产能。 “中国仍然是半导体行业的重要参与者，尤其是传统芯片，我们不应该低估这一点。我认为这种情况不会很快消失。世界依赖于这种产能，”库恩说。他补充道：“对于跨国公司来说，中国已经成为一个更加难以经营的商业环境。一段时间后，我们很可能会看到他们在中国以外进行其他投资，这可能会与中国的半导体行业竞争，特别是在东南亚。印度也可能在这方面发挥作用。”古博为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-signs-chip-development-deal-with-india-/7191317.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-signs-chip-development-deal-with-india-/7191317.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 19:52:27 -0400</pubDate><category>技术</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（徐亚当） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-945d-08db8a4475ab_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>加拿大退休警官被控非法向中国提供帮助</title><description>安大略省渥太华——加拿大皇家骑警表示，一名退休警官周五被指控外国干涉罪，指控他帮助中国“识别和恐吓加拿大法律范围之外的人”。加拿大指责中国试图通过各种计划干涉其事务，包括设立非法警察局和针对立法者。北京强烈否认所有此类指控。加拿大皇家骑警在一份声明中表示，60 岁的 William Majcher“据称利用他的知识和在加拿大的广泛人脉网络获取情报或服务，以造福于中华人民共和国。”它没有提供细节。加拿大皇家骑警表示，来自香港的 Majcher 被指控串谋以及为外国实体谋利的行为。它补充说，这两项指控源于 2021 年底开始的调查。中国驻渥太华大使馆没有立即回应置评请求。加拿大和中国之间的关系多年来一直冰冷。今年 5 月，渥太华驱逐了一名中国外交官，原因是他涉嫌试图在 2021 年针对反对派议员张国强 (Michael Chong) 在香港的家人。警方上个月表示，他们正在调查有关中国试图恐吓联邦议员的指控，这是针对外国干预的 100 多项调查之一。</description><link/> https://www.voanews.com/a/retired-canadian-police-officer-charged-with-illegally-helping-china/7191194.html<guid> https://www.voanews.com/a/retired-canadian-police-officer-charged-with-illegally-helping-china/7191194.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jul 2023 17:47:35 -0400</pubDate><category>美洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03220000-0aff-0242-2706-08dac69fe36c_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>