<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 21 日星期日 13:06:10 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>玩具制造商从中国转移并非儿戏</title><description>伦敦——正在努力应对中国成本飙升的玩具制造商在将生产转移到其他更便宜的中心时没有找到简单的选择。六年前，大富翁制造商孩之宝 (Hasbro) 向印度耐用品和航空航天供应商 Aequs 寻求分包。 Aequs 消费者垂直业务主管 Rohit Hegde 告诉路透社：“他们说，如果你能进入玩具制造领域，现在我们正寻求将价值数百万美元的产品从中国转移到印度。” “我们说：只要我们能在未来几年内获得至少1亿美元左右的业务，我们就绝对可以投资。”快进到今天，Aequs 在印度贝尔高姆的两座占地 350,000 平方英尺的工厂为孩之宝和 Spin Master 等其他公司生产数十种类型的玩具。但赫格德和其他制造商承认，印度和其他国家在效率方面无法与中国匹敌，这限制了公司向低成本基地转移的努力，如果大部分生产仍然在中国，未来玩具价格上涨的风险也会增加。 “我们（在印度）没有中国那样的港口设施。我们没有中国那样的道路设施。他们在过去 30 年里一直这样做。他们的效率水平比我们好得多，”赫奇说道。尽管如此，对于孩之宝（Hasbro）和芭比娃娃制造商美泰（Mattel）等玩具制造商来说，在COVID-19大流行期间，大部分生产依赖中国的风险凸显出来，当时中国港口难以出口货物，并定期关闭，导致货物滞留。中国不断飙升的劳动力成本已经促使各行业的制造商实现生产地域多元化。荣鼎集团去年 9 月的一份报告显示，2021 年至 2022 年间，美国和欧洲宣布的对印度绿地投资总额猛增 650 亿美元，即 400%，而对中国的投资则从 1200 亿美元的峰值降至 2022 年的不足 200 亿美元。 2018年，墨西哥、越南和马来西亚也吸引了部分重定向资本。然而，即使其他行业取得了成功，玩具制造商仍在努力转移生产。标准普尔全球市场财智(S&amp;P Global Market Intelligence)向路透社提供的美国和欧盟进口数据显示，截至去年前7个月，销往美国和欧洲的玩具中，仍有79%是中国大陆生产的，而2019年这一比例为82%服务磐聚网。相比之下，2019年中国大陆占美国和欧盟服装进口的35%。截至 7 月 31 日的一年里，这一数字下降至仅 30%，印度和墨西哥是最大的受益者。标准普尔全球市场情报公司的克里斯·罗杰斯表示：“从中国大陆重新上岸容易吗？不，不容易。这对玩具来说是双倍的。” “情况更加复杂，因为它们具有很强的季节性——你要求合作伙伴在一年中的大部分时间里都保留库存。玩具制造商还必须在安全、采购和确保工人得到良好待遇方面加倍严格。”据统计，中国的最低工资为每月 1,420 元至 2,690 元（198.52-376.08 美元）不等，而在印度，每月 9,000 印度卢比至 15,000 印度卢比（108.04-180.06 美元）即可获得非熟练和半熟练工人的工资。央行估计。但罗杰斯表示，如果一家公司从合同制造商那里购买产品，那么从其他国家采购可能需要 18 个月的时间；如果一家公司从头开始建造一家新工厂，则需要长达三年的时间。秋季销售的玩具从五月开始生产，然后储存或运输。 “成本更合理” 孩之宝在 2018 年年度报告中开始将其对中国的过度依赖视为运营风险，而据报道，美泰自 2007 年以来一直在远离中国，当时该公司不得不召回数百万个受含铅油漆污染的玩具。自疫情爆发以来，整个行业都加大了力度。孩之宝没有回应置评请求，而美泰则拒绝对此事发表评论。中国工资的不断上涨正在推高玩具价格。例如，根据 Circana（前身为 NPD）的数据，在英国，2022 年前 6 个月的价格上涨了约 8%。消费者面临的风险是，如果制造商不能通过转移到更便宜的生产中心来降低成本，价格将继续大幅上涨。尽管美国对中国玩具征收的关税目前可以忽略不计，但随着一些共和党政客呼吁取消中国的“永久正常贸易关系”地位，这种情况也可能会改变。据美国零售联合会称，此举可能会使美国玩具的价格上涨五分之一以上。 “我们都在考虑消除中国的风险，”电子宠物虚拟宠物制造商万代英国公司的董事总经理尼克·奥尔德里奇说。 “中国的原材料成本上涨了很多。我们正在寻找成本更合理的地方。”万代仍然主要在中国大陆生产，但也有一些产品在台湾、日本和越南生产。奥尔德里奇说，该公司正在考虑将印度和泰国作为其他地点。 LOL Surprise 和 Bratz 娃娃的制造商 MGA Entertainment 发现，中国以外的基础设施是向印度和越南等国家进行多元化采购的障碍，尽管该公司上个假日季从中国的出口量较前年有所下降。磐聚网的数据显示，过去五年，印度仅占美国和欧盟玩具进口的1%。 MGA Entertainment 首席执行官艾萨克·拉里安 (Isaac Larian) 告诉路透社：“印度的问题实际上是从一个邦转移到另一个邦的僵局。有太多疯狂的法规。” “[但是]随着这些国家意识到他们必须从中国夺走业务并进行投资，基础设施正在变得越来越好，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/toy-manufacturers-shift-from-china-not-child-s-play-/7446538.html<guid> https://www.voanews.com/a/toy-manufacturers-shift-from-china-not-child-s-play-/7446538.html</guid><pubDate> Sun, 21 Jan 2024 02:59:54 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-e9ef-08dc1891477d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美官员结束金融问题会议</title><description>曼谷——美国和中国官员已经完成了为金融问题合作而设立的工作组的第三次会议，此举延续了两国去年11月为缓解紧张局势而制定的趋势。美国财政部官员与中国人民银行官员会面，讨论从金融稳定到反洗钱等一系列问题。据财政部周五发布的声明，代表团在中国期间还会见了何立峰副总理。该组织还表示，财政部长耶伦将在未来某个时候回国访问。她七月份曾在那里。 11月，耶伦在旧金山会见了贺建奎。他们为期两天的会议被视为为美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平随后的会晤铺平了道路。双方同意在遏制芬太尼扩散以及两军沟通等问题上恢复合作。虽然这次会议阻止了两国关系进一步恶化，但未能解决两国之间的任何重大分歧。自从美国前总统唐纳德·特朗普发动贸易战、对一些中国商品征收高额关税以来，中美之间的经济问题由来已久。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-officials-conclude-meeting-on-financial-issues/7448775.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-officials-conclude-meeting-on-financial-issues/7448775.html</guid><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 22:09:16 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-152c-08dc1a2cce45_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国工厂粉尘爆炸 至少8人死亡</title><description>北京——官方媒体报道称，周六凌晨，中国东部江苏省发生一起工厂爆炸事件，造成至少八人死亡。据官方新华社报道，爆炸发生在当地时间凌晨 3 点 38 分（周五格林尼治标准时间 1938 年），地点位于上海西北 180 公里（111 英里）处的常州市一家金属制品厂的车间。新华社称，申荣金属科技有限公司生产车间发生粉尘爆炸，造成8人死亡、8人轻伤。当空气中的易燃颗粒（包括金属）意外点燃时，就会发生粉尘爆炸。据新华社报道，目前爆炸事件调查正在进行中。在中国，致命的工业事故很常见，安全法规往往执行不力或被忽视。去年5月，中国东部山东省聊城市一家生产过氧化氢的工厂发生爆炸，造成九人死亡。 2022 年 11 月，中国中部河南省的一家工厂造成 20 多人死亡，当局指责该工厂工人从事非法焊接。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-least-8-killed-in-dust-explosion-at-factory-in-china-/7448492.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-least-8-killed-in-dust-explosion-at-factory-in-china-/7448492.html</guid><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 18:21:40 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/41F0CDAB-DD8C-42E3-BE84-ADF6AF2C290A_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>官方媒体称中国学校火灾已造成 13 人死亡</title><description>北京——据官方新华社周六报道，中国中部河南省发生的学校宿舍火灾已造成 13 人死亡。据新华社报道，周五晚上11点，河南省燕山铺村英才学校发生火灾，当地消防部门接到报告。该通讯社称，已确认 13 人死亡，并补充说，1 人受伤。新华社称：“救援人员迅速赶到现场，大火于晚上11时38分被扑灭。”据新华社报道，受伤幸存者“目前正在医院接受治疗，情况稳定”。新华社没有透露死者中是否有儿童。不过，《河百报》的报道称，一名老师证实，所有遇难者都是同一个三年级9岁和10岁班的学生。新华社称，地方当局正在调查起火原因，至少一名与该学校有关的人员已被拘留。网上愤怒的燕山铺村位于南阳这座近千万人口的城市郊区。关于这所寄宿学校的公开信息很少，尽管早些时候发布的社交媒体视频显示幼儿，包括幼儿园学生穿着带有学校标志的工作服，以及年龄较大的孩子在学习书法。周六，中国社交媒体用户对火灾表示愤怒，并呼吁对任何安全失误进行惩罚。 “太可怕了，13个家庭的13个孩子，转眼间就全部消失了……如果没有严厉的惩罚，他们的灵魂也不得安宁，”微博社交媒体网站上的一位评论者写道。由于安全标准松懈和执法不力，火灾和其他致命事故在中国很常见。 11月，中国北部山西省一家煤炭公司办公室发生火灾，造成26人死亡，数十人被送往医院。 7月，该国东北部一所学校体育馆屋顶倒塌，造成11人死亡。一个月前，中国西北部一家烧烤店发生爆炸，造成 31 人死亡，促使官方承诺在全国范围内开展工作场所安全运动。 4月，北京一家医院发生火灾，造成29人死亡，绝望的幸存者被迫跳窗逃生。 11月煤炭公司火灾后，中国国家主席习近平呼吁国家“深入排查重点行业风险隐患，完善应急预案和防范措施”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/dead-in-china-school-fire-state-media-says/7448117.html<guid> https://www.voanews.com/a/dead-in-china-school-fire-state-media-says/7448117.html</guid><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 04:14:13 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-50f8-08dc1998050e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>缅甸冲突揭示了中国利益的复杂动态</title><description>华盛顿——北京斡旋的缅甸北部停火协议迅速破裂，暴露了中国在该地区影响力的局限性，尽管中国试图将叛乱联盟最近取得的军事成果转化为自己的优势。 1 月 12 日宣布的“海埂协议”签署还不到一天，目击者报告称，与中国接壤的掸邦北部地区发生了大规模枪击事件。由缅甸民族民主联盟军、若开军和德昂民族解放军组成的叛军三兄弟联盟在会谈后第二天发表声明，指责军方在多个地点发动袭击。其中最大的一次发生在皎美附近，这是一个位于中国西南边境附近山区的曼德勒-腊戍路上的一个小而繁华的小镇。该地区长期以来一直是两国之间的贸易路线，近年来中国进行了大量基础设施投资。皎梅的一名人道主义援助工作者出于安全原因匿名告诉美国之音，他可以在停火后的第二天早上听到长达数小时的枪战。 “这是在皎梅发生的枪战，”他说。 “由于袭击来自城镇两侧，平民开始逃亡。”近一周后，该联盟的最新声明描述了缅甸军方的持续袭击，包括对掸邦北部村庄的 16 次空袭。现场目击者已通过电话向美国之音证实使用了空袭。该联盟声明将停火的失败归咎于军方，停火是自12月以来第三次对话尝试的结果，主要由中国作为调解人。声明称：“从‘海埂协议’达成之日起到今天，我方一直遵守。” “我们一直保持耐心和克制，不参与战斗。否则，我们就已经实施了停火前计划的作战目标和占领城市的战斗。”有关违反停火协议的报道与军政府发言人佐敏吞少将早些时候的言论不符。 “我们计划进一步讨论和加强停火协议，”他在上周宣布停火协议后立即表示。 “我们将参与缅甸和中国之间关于重新开放边境贸易区的进一步讨论。”美国之音未能联系到军政府发言人办公室，要求其对联盟声明做出回应。截至周五，军政府尚未就最新事态发展发表正式声明。中国对贸易路线的兴趣 据中缅问题专家、缅甸共产党前党员丹梭奈表示，北京对和谈的主要兴趣在于希望重新开放缅甸和中国云南省之间的贸易路线。 “中国的观点表明，以与处理老街问题类似的方式处理中国与曼德勒等内陆城市（例如腊戍镇）之间的贸易路线上的城市，可能会打通贸易路线。”奈宁说道。不过，他补充说，“军政府是否会接受这种干预值得怀疑。如果腊戍充满了军事力量，肯定会发生激烈的战斗。”劳凯 (Laukkai) 是一座因赌博、卖淫和网络犯罪而臭名昭著的边境城镇，三兄弟联盟于 1 月 5 日攻占了该镇，这是 10 月开始的一次成功攻势的一部分，该行动被称为“1027”行动。该联盟本周在该镇建立了一个特别的区域自治政府。 “中国也将鼓励腊戍的这种发展，”纳因建议。腊戍是掸邦北部最大的城镇，位于曾经的“滇缅公路”的尽头，这条具有历史意义的通道连接腊戍和中国东南部的云南省。它也是一个大型军事基地的所在地，被认为是该联盟的下一个目标之一。 “[三兄弟联盟]同意停火的主要原因是他们希望就腊戍的占领达成某种妥协，”纳因说。 “强力占领腊戍将导致该地区发生广泛的战斗和动乱；撤军将避免这种情况。”美国和平研究所缅甸项目国家主任贾森·塔尔对美国之音表示，他相信中国正在寻求一种妥协方案，军政府将在北部割让一些领土，而联盟则将取消其部分战争目标。 “我认为（中国）最终希望的是军队将从其中一些领土撤军，并说明为什么兄弟会应该停止铲除军事独裁的运动，而是专注于与军队合作，以实现和平。”稳定局势，特别是对于中国项目而言，”塔尔本周表示。 “我认为有趣的是，军方不想放弃控制权并放弃在掸邦北部的强大存在，并希望尝试保留其仍然拥有的一些阵地。”中国在该地区投资了多个基础设施项目，例如瑞丽江上耶瓦水电站大坝，自2015年上届军政府将权力交给文职政府以来，该项目一直未完工。现任军政府重新启动了该项目。塔尔说：“中国方面既帮助兄弟会朝着更狭隘的政治目标取得一些进展，同时也通过向兄弟会施加压力来帮助军队。” “中国目前，至少在该国北部地区，支持兄弟会接管邻近边境地区的领土，”他继续说道。 “然而，这也给兄弟会带来了很大的压力，要求其与军方做生意……并限制其参与更广泛的革命活动，迫使兄弟会限制其与由昂山素季被驱逐的成员组成的影子政府的往来”民主行政和相关军事力量。塔尔表示，中国人仍在与军方做生意，并以若开邦的一个深水港项目（称为皎漂项目）为例。他说，这些是“一个更负责任的缅甸政府不会签署的事情”。 “缅甸军队做这些事情对中国很有用。”常驻中国的缅中学者赫拉觉佐 (Hla Kyaw Zaw) 对美国之音表示，北京的政策总体上“是向各方开放”。 “以苏丹为例，中国政府与冲突双方都有良好的关系。他们能够说服双方停止战斗，以便能够撤离大使馆工作人员。”他们与每个国家的不同团体打交道。就缅甸而言，中国主要是与目前掌权的军政府打交道，同时也为了达到自己的目的而与少数民族武装团体打交道。”从打击网络犯罪到能源安全，中国也希望通过稳定缅甸局势边境地区的网络犯罪在果敢地区盛行，主要针对中国公民。随着“1027”行动在该地区的成功，北京看到了与三兄弟联盟合作的机会中缅专家丹梭奈在接受采访时表示，“我认为中方对联盟对该地区的控制感到足够满意”。“中国的目标是重新开放贸易站，并已对北掸邦地区掌握在缅甸民主同盟军手中，”三个联盟成员之一。纳宁补充说，中国“认识到网络犯罪团伙受到缅甸军方保护的事实，这使得中国更难阻止这些团伙瞄准缅甸军方发言人佐敏吞少将表示，缅甸军方声称一直在与中国政府合作“消除网络欺诈”。塔尔表示，中国对该地区的兴趣“肯定比仅仅打击犯罪活动要大得多”。 “这里更大的利益是中国的能源安全，因为中国拥有唯一的管道天然气来源，即中缅管道项目，该项目目前正在向中国西南部的四个省份供应天然气，并为中国的能源安全做出了重大贡献。云南的国内生产总值，”他说。 “这是中国推动兄弟联盟脱离更广泛的革命活动并与缅甸军方打交道的另一个原因。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/myanmar-conflict-unveils-complex-dynamics-of-china-s-interests-/7448050.html<guid> https://www.voanews.com/a/myanmar-conflict-unveils-complex-dynamics-of-china-s-interests-/7448050.html</guid><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 03:02:43 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Ingyin Naing） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-074f-08dbfbd185af_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国规避制裁，2023年俄罗斯成为最大石油供应国</title><description>北京——周六的数据显示，俄罗斯将在 2023 年超越沙特阿拉伯，成为中国最大的原油供应国，因为这个全球最大的原油进口国不顾西方制裁，为其加工厂购买大量折扣石油。中国海关数据显示，去年俄罗斯向中国出口了创纪录的1.0702亿吨原油，相当于每天214万桶，远远超过沙特阿拉伯和伊拉克等其他主要石油出口国。由于中东石油巨头的市场份额被更便宜的俄罗斯原油夺走，来自中国之前最大供应国沙特阿拉伯的进口量下降了1.8%，至8596万吨。西方因克里姆林宫 2022 年入侵乌克兰而实施制裁后，许多国际买家纷纷回避，去年大部分时间，由于西方实行价格上限，俄罗斯原油的交易价格较国际基准大幅折扣。中国和印度炼油厂对折扣石油的需求不断增加，推高了俄罗斯 ESPO（东西伯利亚-太平洋管道）原油的价格，直至 2023 年，突破了七国集团 2022 年 12 月作为替代运输和保险规定的每桶 60 美元的价格上限规避制裁的选择激增。据贸易消息人士称，12 月交割的 ESPO 原油船运价格比 ICE 布伦特基准价格每桶折扣约 50 至 20 美分，而 10 月交割的船货则溢价 1 美元，3 月交割的船货则有 8.50 美元的折扣。与此同时，沙特阿拉伯在 7 月份提高了其标志性阿拉伯轻油的价格，迫使一些炼油商寻找更便宜的货物。为了支撑油价，全球三大石油生产国之一的沙特阿拉伯和俄罗斯去年宣布减产和出口。沙特阿拉伯本季度减产约 100 万桶/日，而俄罗斯表示，今年将进一步削减出口量，从 30 万桶/日增至 50 万桶/日。中国炼油厂利用中间贸易商来处理俄罗斯原油的运输和保险，以避免违反西方制裁。买家还利用马来西亚附近海域作为来自伊朗和委内瑞拉受制裁货物的转运点。去年，来自马来西亚的进口量增长了 53.7%。尽管总统尼古拉斯·马杜罗政府与其政治反对派达成协议后，美国于 10 月放松了对加拉加斯的制裁，但中国报告称 12 月没有正式运送委内瑞拉原油。尽管随着美国原油产量的增加，北京和华盛顿之间的地缘政治紧张，但去年美国对中国的出口量猛增了81.1%。 2023年中国原油进口总量升至创纪录的5.6399亿吨，相当于每日1128万桶。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-skirts-sanctions-to-make-Russia-its-top-oil-supplier-in-2023-/7448092.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-skirts-sanctions-to-make-Russia-its-top-oil-supplier-in-2023-/7448092.html</guid><pubDate> Sat, 20 Jan 2024 01:23:12 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-f055-08dc198013cc_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>