<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 24 日星期日 16:01:52 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>国际货币基金组织总裁敦促中国通过“亲市场改革”促进增长</title><description>北京——国际货币基金组织总裁周日呼吁中国实施“一揽子全面的亲市场改革”，以提振因房地产市场危机、内需低迷和青年失业率居高不下而困扰的低迷经济。迄今为止，中国决策者一直拒绝通过大规模政府刺激来提振经济，而是强调需要转向“高质量”增长。国际货币基金组织总裁克里斯塔利娜·格奥尔基耶娃周日在北京举行的中国发展高层论坛上发表讲话时表示，“从高增长率转向高质量增长是正确的岔路口，中国决心这样做。”这位保加利亚经济学家警告说，“这种转变并不容易”，但根据她演讲的官方记录，她认为“通过全面的亲市场改革方案，中国的增长速度可能会比现状快得多”。格奥尔基耶娃表示，北京应采取“果断措施”减少未完工住房数量，并为关键但负债累累的房地产行业提供更多“基于市场的调整”空间。她补充说，当局还应该通过加强中国的养老金制度并采取其他措施完善其庞大的社会保障机构来提高“个人和家庭的消费能力”。格奥尔基耶娃还敦促中国加强“营商环境，确保私营企业和国有企业之间的公平竞争环境”，这是在这个亚洲国家运营的海外商业集团的长期要求。中国高层政治人物表面上看好经济，总理李强在周日的论坛上表示，北京将“采取务实有效的行动，促进高质量发展，为全球经济复苏注入正能量……”。但中国的GDP增长率多年来一直呈下降趋势，北京方面本月设定了“5%左右”的年度目标——明显低于推动该国迅速崛起的繁荣速度。一些世界知名商界人士出席了周日的论坛，其中包括苹果公司的蒂姆·库克，他表示与李克强的会面非常愉快。根据一家国营广播公司社交媒体上发布的一段视频，美国最大智能手机帝国的首席执行官对 CGTN 记者表示：“我认为中国确实正在开放，我很高兴来到这里。”账户。库克在国家电视台中央电视台网上发表的另一则评论中表示，苹果公司将继续增加在中国的研发投资。他补充说，根据他在社交媒体上发布的仅中文翻译的帖子，苹果的旗舰混合现实耳机 Vision Pro 将于今年年底在中国上市。库克本周在上海开设了一家新的苹果专卖店，周五与中国商务部长王文涛讨论了该公司在中国的扩张计划。</description><link/> https://www.voanews.com/a/imf-chief-urges-china-to-boost-growth-with-pro-market-reforms-/7540724.html<guid> https://www.voanews.com/a/imf-chief-urges-china-to-boost-growth-with-pro-market-reforms-/7540724.html</guid><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 15:33:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1098-08dc4c388617_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告称中国禁止在政府计算机中使用英特尔、AMD 芯片</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-blocks-using-intel-amd-chips-in-government-computers-report-says/7540714.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-blocks-using-intel-amd-chips-in-government-computers-report-says/7540714.html</guid><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 15:19:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-49ac-08dc4c369a3a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>朝鲜和中国承诺在北京高层会谈中加强关系</title><description>韩国首尔——朝鲜媒体周日称，朝鲜和中国官员在北京会面，并承诺进一步发展双边关系，平壤在因新冠肺炎 (COVID-19) 疫情封锁后寻求扩大外交接触。朝鲜劳动党中央委员会国际部部长金成男率领的朝鲜代表团是自上周以来平壤与该地区保持密切联系的团体之一。朝中社称，在周四的一次会议上，中国第四号领导人王沪宁对金正恩表示，“无论国际形势如何变化，中朝友谊是双方的战略选择，永远不会动摇”。朝鲜的正式名称是朝鲜民主主义人民共和国。朝鲜领导人金正恩和中国国家主席习近平今年年初交换了信息，并誓言建立更紧密的关系。朝中社称，在周四的会议上，王向金转达了习近平“衷心、温暖”的信息。朝鲜在COVID-19大流行期间实施了严格的边境限制，停止了与中国和俄罗斯的货物流通，暂停了与其主要盟友的外交交往，并切断了走私者和叛逃者的路线。一些限制仍然存在，平壤最近才允许更多的外国外交官接触，恢复了一些外交接触，并增加了与俄罗斯和中国的贸易。据朝中社周日报道，金正恩周五与中国共产党书记处书记蔡奇举行了会谈。朝中社称，蔡说，两国之间的友谊“是用鲜血凝结而成的”，并在习近平和金正恩的“战略指导下迎来了更加光明的未来”。政治局候补委员金成男还会见了中国共产党负责管理与外国政党关系的机构领导刘建超。</description><link/> https://www.voanews.com/a/north-korea-china-commit-to-bolster-ties-in-high-level-beijing-talks-/7540331.html<guid> https://www.voanews.com/a/north-korea-china-commit-to-bolster-ties-in-high-level-beijing-talks-/7540331.html</guid><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 22:18:15 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c61d-08dc4ba878a4_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾呼吁中国救出军官回国</title><description>台湾台北——周六，台湾呼吁一名在钓鱼假期失去联系后被中国当局救起的军官迅速返回。 3月18日，两名来自台湾金门岛的男子因船的发动机发生故障而被中国福建省海警发现。中国当局表示，其中一名胡姓钓鱼者是台湾军方的现役军人，并指控他故意隐瞒身份。台湾国防部周六证实，胡是金门卫戍旅的成员。金门防卫司令部在一份声明中说：“（他）假期去钓鱼，因大雾失去联系。他联系了家人和服务单位，他已被中国海警救起，安全。”它补充说，他们正在与其他机构合作，并希望“基于人道主义理由，尽快将其人员安全返回金门”。金门防卫司令部还表示，将告知士兵“假期期间不要参与各种危险活动”。渔船上的另一名吴姓男子周六被台湾海警遣返回金门。根据当时在码头的金门议员陈有仁分享的视频片段，吴下船时，泪流满面的母亲拥抱了他。胡的母亲告诉记者，她希望中方允许家人去看望他。她说：“尽管我儿子发来消息说他很安全，但当我们不能亲眼见到他时，我们的心里充满了焦虑。”中国台湾事务办公室——负责处理两岸关系的大陆机构——告诉中国国家通讯社新华社，需要拘留胡锦涛“以进一步核实和了解情况”。中国声称自治的台湾是其领土的一部分，并表示不排除使用武力将该岛置于北京的控制之下。在此事件发生之前，台北和北京之间就上个月发生的一起致命船只事件发生了持续的争吵。 2月14日，一艘载有四人的中国快艇在金门附近倾覆，当时台湾海岸警卫队正在追捕这艘快艇，造成两人死亡。海岸警卫队为其行为进行了辩护，称该船位于“禁海”内，并且在倾覆前呈之字形行驶，但北京方面指责台北“隐瞒了事件的真相”。此后，中国表示将加强金门周边的巡逻。金门是台北管辖的领土，距离大陆城市厦门仅 5 公里（3 英里）。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-calls-for-return-of-military-officer-rescued-by-china-/7540059.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-calls-for-return-of-military-officer-rescued-by-china-/7540059.html</guid><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 19:19:31 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c0f1-08dc428fbdf7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国牧师入狱七年后出狱，无法拿到身份证</title><description>北京——一名中国牧师买不到火车票，甚至无法去医院看病，他发现即使出狱后，他也没有完全自由。曹三强牧师在缅甸传教归来时被捕并被判处七年徒刑。现在回到家乡湖南省长沙市，他在国内没有任何合法证件，没有中国身份证明就无法获得最基本的服务。 “我告诉他们我是二等中国公民，我不能这样做，我不能那样做，”曹在接受美联社采访时说。 “我被释放了，我是一个自由公民，为什么要对我施加这么多限制？”曹先生在长沙出生和长大，一生致力于在宗教受到严格管制的中国传播基督教。他曾在美国学习，与一名美国女子结婚并组建了家庭，但他表示，他感到有一种召唤要回到自己的祖国并传播信仰。这是一个危险的任务。在中国，基督教只允许在国家资助的教会中存在，执政的共产党决定如何解释《圣经》。其他任何事情，包括秘密的“家庭”教会和非官方圣经学校，都被认为是非法的，尽管地方官员曾经容忍过这种行为。曹并没有被吓倒，他引用了他遇到的中国基督徒的勇气，他们因为信仰而在监狱里度过了一段时光。他说，在中国期间，他在全国各地建立了大约50所圣经学习学校。在他被捕前的几年里，他开始将中国传教士带到缅甸北部受该国内战影响的部分地区。他们专注于救援工作、反对吸毒运动以及在与中国接壤的地区建立学校。 2017 年，他在从其中一个过境点返回时被拘留。他被以“组织他人非法越境”罪判处七年徒刑，这一罪名通常是针对人口贩运者的。曹的家人和支持者主张减刑，但没有结果。美国联邦国际宗教自由委员会称，曹是良心犯，该委员会也呼吁释放曹。刑满释放后，曹已出狱。但他还面临着另一个重大障碍。他说，2006年，警察来到他母亲家，拿走了她的户口本，其中也包括曹。每个在中国出生的孩子都登记在户口上，户口是一种身份识别系统，社会福利通过户口按地域分配。在以后的生活中，需要户口来申请国民身份证，从获取电话号码到公共医疗保险，身份证的用途广泛。据曹说，警方表示将帮助他母亲更新户口。直到后来他才发现，在更新她的注册信息时，他们删除了他的名字。由于他的使命，曹从未获得美国公民身份，他在两国之间度过了时光。在此期间，他一直保留着美国永久居留权，尽管他说这在中国不被接受作为身份证。他持中国护照旅行。尽管他指出自己不再有户口登记，但直到很久以后他才意识到问题有多严重。他说，在监狱里，他的中国护照已经过期，无法续签。曹说，出狱后他多次到派出所，甚至还聘请了律师。到目前为止，他说警方还没有给他一个满意的答案，解释为什么他的记录不复存在。曹的户口本应在长沙定王台派出所，一名警官表示，他不知道如何回应曹的说法。 “即使他进了监狱，他仍然应该有户口，”他告诉美联社。该官员拒绝透露姓名，因为他无权接受媒体采访。曹的两个成年儿子本月能够去看望他，与父亲一起度过了两周。曹说他想去美国与他们和他的妻子团聚，尽管目前还不清楚他如何才能做到这一点。 “我从一个较小的监狱搬到了一个更大的监狱，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-pastor-released-after-7-years-in-prison-unable-to-get-id-/7540049.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-pastor-released-after-7-years-in-prison-unable-to-get-id-/7540049.html</guid><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 18:06:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9b9a-08dc4b83ec70_cx0_cy16_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国海警用水炮击打菲律宾船只；船员受伤</title><description>菲律宾马尼拉——菲律宾官员称，周六，在南海争议浅滩附近的最新冲突中，中国海警船用水炮击中了一艘菲律宾补给船，造成其海军船员受伤，木船严重受损。美国和日本立即向菲律宾表示支持，并对中国军队在仁爱礁附近的侵略行为表示警惕，过去一年中，中菲船只多次在仁爱礁发生对峙。自1999年以来，这片偏远的浅滩一直被菲律宾海军和海军陆战队的一小支分遣队乘坐一艘被困军舰占领，但在日益紧张的领土对峙中，它被中国海警和疑似民兵船只包围。这是菲律宾“Unaizah 5月4日”号船仅3月份以来第二次因中国海警的水炮攻击而受损。反复出现的公海对抗引发了人们的担忧，这些对抗可能会演变成一场更大规模的冲突，导致中国和美国发生碰撞。华盛顿并未对这条繁忙的全球贸易航线提出主权要求，但部署了海军舰艇和战斗机进行所谓的“航行自由”行动，中国对此提出了批评。美国还一再警告，如果菲律宾军队、船只和飞机受到武装攻击，包括在南中国海，美国有义务保卫菲律宾——其在亚洲最古老的条约盟友。周六黎明，在两艘菲律宾海警船的护航下，“乌奈扎号”5月4号在前往该浅滩的领土前哨运送补给品和一批新的菲律宾水手的途中，遭到中国海警船和疑似民兵船只的封锁和包围。 。负责处理领土冲突的菲律宾政府特遣部队报告称，“他们鲁莽而危险的行动最终于 5 月 4 日对乌奈宰号进行水炮袭击，造成船只严重损坏，船上菲律宾人受伤。”但未详细说明。两艘菲律宾海岸警卫队巡逻船另一艘摩托艇成功突破中方封锁，救治受伤菲律宾船员，并拖走瘫痪补给船。菲律宾官员表示，通过在水域设置浮动屏障来阻止他们。他们表示，敌对行动持续了大约八个小时。“菲律宾不会因为隐蔽的威胁或敌意而被阻止对我们的海域行使我们的合法权利。” ”政府工作组在一份声明中表示。“我们要求中国以行动而不是言语来证明它是国际社会负责任和值得信赖的成员。”中国海警发言人甘宇表示，菲律宾船只不顾一再警告，擅自闯入中国领海，“中国海警以合理、专业的方式实施了合法监管、拦截和驱逐”。玫琳凯·卡尔森表示，“美国与菲律宾站在一起，反对中国一再采取危险行动并使用高压水枪扰乱”菲律宾海岸警卫队在马尼拉专属经济区的“合法活动”。日本候任驻马尼拉大使远藤和也重申菲律宾“对中国海警在南海屡次采取危险行动并导致菲律宾人受伤表示严重关切”。除了中国和菲律宾之外，越南、马来西亚、台湾和文莱也对这条资源丰富且繁忙的水道提出了重叠的主权声索，尽管2016年国际仲裁裁决以历史为由宣告其广泛的声索无效，但北京仍然对几乎整个水道拥有主权声索。 。菲律宾军方发布的视频显示，5月4日，两艘中国海警船用高压水枪近距离喷射较小的木体船“乌奈萨”号，导致该船在公海发生偏移。 3月5日，在仁爱礁附近的一次对峙中，中国海警于5月4日用高压水枪轰击了“乌奈宰”号，击碎了其挡风玻璃，并导致一名菲律宾海军上将和他的四名船员受到玻璃碎片和碎片的轻伤。 3月5日的冲突发生后，马尼拉外交部召见了中国副大使，对中国海警的行为表示抗议，称这种行为是不可接受的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-coast-guard-hits-philippine-boat-with-water-cannons-crew-hurt/7539925.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-coast-guard-hits-philippine-boat-with-water-cannons-crew-hurt/7539925.html</guid><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 13:30:51 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/492c2333-43c7-4524-a567-f84b06a61cad_cx2_cy0_cw96_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>