<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 28 日星期四 14:04:14 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国外交官刘建超会见新加坡领导人</title><description>新加坡——普遍预计将成为中国下一任外交部长的高级外交官刘建超在对新加坡进行为期四天的访问期间表示，“世界需要互联互通，而不是脱钩”。中共国际部部长刘鹤在这个城市国家会见了总理李显龙和该国即将上任的领导人、副总理黄循财。据当地媒体报道，刘鹤周三在“未来中国对话”上发表演讲时警告说，在当前多重全球冲突的背景下，“文明需要接触，而不是冲突”。在讨论华盛顿与北京的关系时，刘鹤表示，“美国没有放弃打压和遏制中国的政策”。许多中国观察家一直预测刘鹤将取代外交部长王毅成为北京下一任高级外交官。大多数人预计这将在本月早些时候的中国最高级别政治会议（两会）期间发生，但没有做出任何宣布或改变。去年六月，秦刚上任不到一年就突然被免职，王毅再次被任命为外交部长。刘领导负责与外国政党关系的共产党部门。他于 2022 年上任，并开始了一些备受瞩目的活动，包括 1 月份与美国国务卿安东尼·布林肯的会面。他对新加坡为期四天的访问标志着这位资深外交官重返熟悉的领域。 “刘曾在东南亚担任过多个大使职务，包括菲律宾和印度尼西亚。他对该地区感到非常满意，”新加坡南洋理工大学政治学家约瑟夫·廖说。中国和新加坡之间的关系继续加强，去年四月两国在联合声明中升级了双边关系，呼吁加强贸易、投资和商业合作。去年八月，王毅外长也访问了这个城市国家，随后新加坡副总理黄在十二月开始了为期四天的北京和天津之行。在那次访问期间，两国宣布互免公民 30 天签证。 “新加坡和中国的关系确实处于一个非常好的位置，”南洋理工大学中国外交政策专家迪伦·洛（Dylan Loh）说。卢告诉美国之音：“随着互免签证的实施，人员、思想和资本的流动更加频繁，这可能会促进企业的发展并增加人员之间的交流。”新加坡外交部表示，刘鹤和李光耀“重申了继续扩大贸易和投资等传统领域合作的共同承诺”。该部补充说，两人还讨论了“共同努力促进区域经济一体化”的重要性。澳大利亚国立大学东南亚研究研究员亨特·马斯顿表示：“新加坡与北京有着牢固的外交伙伴关系，被视为值得信赖的地区对话者。”虽然两国关系似乎蓬勃发展，但最近发生了许多涉及中国和中国资金在新加坡的事件。 2月下旬，一位与中国关系密切的香港出生的商人成为新加坡新的外国干涉法第一位被指定为“政治人物”的人。近年来，新加坡也迎来了中国资本和企业的大量涌入，政治稳定和商业友好政策吸引了投资。但去年 8 月，当局破获了该国历史上最大的洗钱案件，当地媒体报道称，超过 22 亿美元的资产已被扣押或冻结。新加坡《海峡时报》报道称，涉案被捕的10名男子均来自中国东部的福建省。尽管这些事件引人注目，但廖中莱相信它们对刘鹤和新加坡领导人之间的会谈影响不大。 “各国之间会有分歧，但重要的是他们必须努力找到共同点，以促进更深层次的合作。 “新加坡是一个非常开放的经济体，”他补充道。 “因此，中国资金或任何其他国家的资金流入新加坡的问题并不特别令人惊讶。”刘鹤访问新加坡之际，中国和菲律宾因南海领土争端而紧张局势加剧。周一，菲律宾因涉嫌在争议海域发生“侵略行为”而召见北京驻马尼拉特使。此前，三月初发生了一艘悬挂菲律宾国旗的船只与一艘中国海警船相撞的事件。新加坡外交部称，在刘鹤与新加坡外交部长维文的会晤中，两人“就东盟-中国关系以及其他地区和国际发展交换了意见”。廖中莱表示：“对新加坡来说，南海各声索国保持克制，不让分歧导致紧张局势升级，这一点非常重要。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-diplomat-liu-jianchao-meets-with-singapore-s-leaders-/7547460.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-diplomat-liu-jianchao-meets-with-singapore-s-leaders-/7547460.html</guid><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 13:21:15 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（亚当·汉考克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e600-08dc4f454fab_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾总统谴责中国的“攻击”，誓言采取“适当的”反制措施</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/philippines-president-condemns-chinese-attacks-vows-proportionate-countermeasures-/7547356.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-president-condemns-chinese-attacks-vows-proportionate-countermeasures-/7547356.html</guid><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 12:40:47 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-b15c-08dc3e0b2627_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国与阿根廷合作打击中国非法捕鱼</title><description>巴拿马城——从下个月开始，美国海岸警卫队和阿根廷海军将开始举行联合演习，旨在打击中国在大西洋的非法捕鱼。阿根廷、智利和秘鲁批评中国经营的渔船在其领海内未经监管进行大规模侵入性捕捞，南美国家称这正在耗尽鱼类资源并破坏西南大西洋的自然生物多样性。它是海鸟的重要筑巢区和海洋哺乳动物的觅食区。海岸警卫队将派遣其驱逐舰詹姆斯号与阿根廷船只合作遏制这些捕鱼行为。非政府组织全球渔业观察的数据显示，全球有近3000艘深水渔船在中国旗帜下作业，其中约400艘在西南大西洋，目标经常是阿根廷鱿鱼和巴塔哥尼亚洋枪鱼。该非政府组织表示，中国船只在西南大西洋的活动时间从2013年的每500平方公里61,727小时增加到2023年的384,046小时。自1986年以来，阿根廷当局扣押了80艘在其水域捕鱼的悬挂外国国旗的船只，其中包括击沉中国和台湾船只的船只。即将举行的美国和阿根廷联合巡航旨在打击主要由中国渔船进行的非法、未报告和无管制或IUU捕鱼活动，是全球持续加强海上安全伙伴关系努力的一部分。 2020 年，美国启动了一项打击 IUU 捕鱼的新战略，海岸警卫队正在带头开展这项工作。在南美洲，中国已加强与厄瓜多尔、秘鲁、智利等国的合作。分析人士表示，海岸警卫队与阿根廷的合作，以及国务卿安东尼·布林肯和中央情报局局长威廉·伯恩斯最近的访问，反映出阿根廷总统哈维尔·米莱（Javier Milei）于 11 月当选的新政府从中国转向美国的转变。阿根廷国立圣马丁大学政治学教授加布里埃拉·伊波利托·奥唐纳 (Gabriela Ippolito O&#39;Donnell) 表示：“巴塔哥尼亚产油省已就非法捕鱼的严重状况发出警告，米雷总统对中国的立场非常明确。”美国之音普通话。 “毫无疑问，米莱总统与美国保持一致，如果唐纳德·特朗普赢得选举，则更是如此。他已经在包括军事在内的各个方面的外交政策上显示出了180度大转变的迹象。”奥唐纳表示，抵制中国非法捕鱼行为的决定不仅仅是一个象征性举措。 “阿根廷的外交关系发生了划时代的变化，”奥唐纳说。 “当然，阿根廷军方和政治反对派将在与美国军事和解的过程中拥有发言权，但今天的主动权属于米莱总统。”今年一月，米雷授权美军进入阿根廷领土——这与三年前形成鲜明对比，当时美国在南大西洋的巡逻导致与阿根廷时任总统阿尔贝托·费尔南德斯发生冲突。弗吉尼亚联邦大学政治学助理教授迈克尔·帕尔伯格表示，这一决定是米雷有意与他的竞争对手、他的直接前任费尔南德斯和前总统克里斯蒂娜·费尔南德斯·德基什内尔决裂的方式，后者与中国达成了多项军事合作协议。 。帕尔伯格对美国之音普通话表示：“我们看到，在新的米雷政府领导下，美国和阿根廷之间的关系日益密切，比对美国持怀疑态度的费尔南德斯政府领导下的关系更加密切。” “与美国的军事合作是米雷兑现其前任所有政策承诺的一种方式。”不过分析人士表示，米雷的举动并不代表中阿关系彻底决裂，而是出于阿根廷国际关系多元化的利益，在阿根廷领海捕鱼为该国提供了讨价还价的筹码。中国仍是阿根廷第一大贸易伙伴。台湾国立政治大学外交学助理教授法布里西奥·丰塞卡对美国之音中文台表示：“现在谈论哈维尔·米雷领导下的阿根廷外交政策的重大改革还为时过早，特别是与美国和中国的关系。” “在预测布宜诺斯艾利斯与北京的关系发生永久性变化之前，我们还需要考虑其他地缘经济趋势和事件。”埃维·斯蒂尔对这个故事做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-argentina-to-cooperate-combat-illegal-chinese-fishing/7547142.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-argentina-to-cooperate-combat-illegal-chinese-fishing/7547142.html</guid><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 10:04:42 -0400</pubDate><category>美国</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（郭尼尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4641-08dc4f2ea7c7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着关系改善，中国取消对澳大利亚葡萄酒的高额关税</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-lifts-heavy-tariffs-on-australian-wine-as-ties-improve-/7547003.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-lifts-heavy-tariffs-on-australian-wine-as-ties-improve-/7547003.html</guid><pubDate> Thu, 28 Mar 2024 07:46:58 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c43d4853-9569-453b-8ec3-fcc0300c5551_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>耶伦警告她将在能源补贴问题上与中国对抗</title><description>华盛顿——美国财政部长珍妮特·耶伦周三表示，中国对清洁能源行业的补贴造成了不公平竞争，“伤害了美国企业和工人，也伤害了世界各地的企业和工人”。耶伦表示，在她计划访问中国期间，她打算警告中国，其对能源和其他公司的国家承保正在造成供应过剩和市场扭曲等问题。 “当我访问中国时，我打算与中国人讨论其中一些行业的产能过剩问题，并确保他们了解这种情况对美国以及许多国家造成的不良影响——廉价商品充斥市场。我们最亲密的盟友，”耶伦在佐治亚州诺克罗斯的演讲中说道。耶伦表示，她相信这些补贴将使中国涌入太阳能电池板、电动汽车零部件和锂离子电池市场，从而扭曲其他经济体的生产和全球价格。耶伦表示：“我将表达我的信念，产能过剩不仅对美国工人和企业以及全球经济构成风险，而且对中国经济的生产力和增长构成风险，正如中国本月在全国人民代表大会上所承认的那样。” “我将敦促中国同行采取必要措施解决这个问题。”据 Politico 报道，耶伦定于四月在中国举行会议。财政部尚未确认她的行程。国务卿访问了佐治亚州，参观了一家新重新开业的太阳能电池制造厂，据财政部称，该工厂因来自中国工厂的竞争而于 2017 年关闭。不过，在 2022 年通胀削减法案中的税收抵免刺激了太阳能电池板预期需求的增加之后，该项目现在正在重新开放。周二，中国向世界贸易组织提出申诉，称美国对电动汽车补贴的要求具有歧视性。中国官员没有对促使这一决定的原因发表评论。耶伦表示，她希望与中国官员就补贴和供应过剩问题进行“建设性”对话。她说，与世界各地商界人士和政府的接触促使她发出这一警告。耶伦表示：“我越来越多地从工业化国家和新兴市场的政府同行以及全球商界听到这些担忧。”本报告的部分信息来自路透社和美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/yellen-warns-she-ll-confront-china-on-its-energy-subsidies-/7546754.html<guid> https://www.voanews.com/a/yellen-warns-she-ll-confront-china-on-its-energy-subsidies-/7546754.html</guid><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 21:02:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（埃维·斯蒂尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9692-08db85bf31f2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：台湾前总统的中国之行可能揭示习近平的意图</title><description>华盛顿——台湾前总统马英九定于四月初对中国进行为期 11 天的访问。此行将包括南部城市广东、西北省份陕西和首都北京，据报道，马云可能会在那里与中国领导人习近平会面。一些专家表示，如果这次会面举行，习近平不仅可以利用它向台湾和美国发出信号，而且可以帮助华盛顿更多地了解习近平对台湾的意图。本周早些时候，马云办公室宣布访问将于4月1日开始。此行将包括在广东中山大学发表演讲、在陕西黄帝陵举行祭祀黄帝大典以及在北京大学发表演讲。台湾网络新闻网站《暴风传媒》报道称，马英九将于4月8日举行会面。不过，马英九文化教育基金会理事长萧旭岑3月26日接受电台采访时表示，行程尚未最终确定。山姆休斯顿州立大学政治学副教授翁路中在一封电子邮件回复中对美国之音普通话表示，如果马英九真的会面，习近平可能会利用这次机会强调北京的一个中国原则以及 1992 年共识仍然是两岸交流对话的基础。他说：“习近平想要向台湾海峡两岸发出的信号是强调和平统一仍然是北京的优先事项，任何接受一个中国原则的人都可以进行谈判。”“相对而言，这也凸显了如果当选总统赖清德在5月20日的就职演说中坚持不接受1992年共识作为一个中国的前提，那么双方将很难进行对话。换句话说，习近平将使用马他补充说，虽然马英九在任期间接受了“1992共识”，但现任总统蔡英文却没有接受，中国还取消了旅游和其他交流蔡英文的回应是，与蔡英文同属一个政党的赖清德预计会追随她的脚步。对一些人来说，“1992年共识”等同于接受北京的立场，即民主统治的台湾是中国的一部分。另一些人则认为可以解释为一个中国，同时有中华人民共和国和中华民国（台湾的官方名称），可以自由定义其含义。翁说，在会面期间，习近平还可能回应美国最近对中国可能在2027年入侵台湾的担忧。美国官员多次警告称，北京已下令其军队在2027年之前做好入侵台湾的准备。美国印太司令部司令约翰·阿奎利诺上将上周在国会听证会上表示，尽管中国经济放缓，但中国人民解放军仍在积极推进军队现代化。他说，所有迹象都表明，中国人民解放军正在听从习近平的指示，“准备在2027年入侵台湾”。翁表示，马习会晤将是一个更好地了解北京对台湾计划的机会。翁说：“如果习近平真的会见马前总统，美国可以确定习近平面临的挑战确实不小。这也会发出一个信号，即他将更加关注‘和平统一’，而且他不会短期内采取行动。”他补充说，这并不意味着中国未来不会改变其道路，但至少目前“美国可以利用马习会晤来确定短期内仍有时间进行准备。”中国即将在台湾当选总统赖清德就职典礼前几周到来。赖清德的就职典礼将于 5 月 20 日举行，许多人将关注他的演讲，寻找他将如何处理与中国关系的迹象。密歇根州奥克兰大学传播学院对美国之音普通话表示，虽然赖清德的就职演说将优先考虑国内事务，但与中国的关系不可避免地会被提及。“赖清德多次表示，他将延续蔡英文的框架，因此，台海双方欢迎在平等和尊严的前提下进行更密切的对话和交流，他不希望发生任何冲突。”赖清德“将维持这种基调，并就他的两岸政策做出一些承诺。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-former-taiwan-president-s-china-trip-could-shed-light-on-xi-s-intentions/7546736.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-former-taiwan-president-s-china-trip-could-shed-light-on-xi-s-intentions/7546736.html</guid><pubDate> Wed, 27 Mar 2024 20:32:16 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（钟蒂娜） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/bb621de5-d234-4ed7-97fa-69552a5648a3_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>