<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 5 日，星期四 14:04:24 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国房地产市场危机令马来西亚大型项目受到质疑</title><description>由于人们对其最大支持者中国碧桂园的财务稳定性日益担忧，马来西亚海岸耗资 1000 亿美元的开发项目的前景存疑。这家房地产巨头已报告损失数十亿美元，但坚称其位于马来西亚的示范森林城市项目是安全的。亚当·汉考克 (Adam Hancock) 讲述了来自马来西亚柔佛州的故事。摄影机——陈文怡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-property-market-crisis-leaves-malaysian-megaproject-in-doubt/7298255.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-property-market-crisis-leaves-malaysian-megaproject-in-doubt/7298255.html</guid><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 13:04:12 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亚当·汉考克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bccc-08dbc5bd95b0_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> NüVoices 不会让北京压制女性</title><description>多年来，有关中国的会议经久不衰，其小组成员主要以男性为主角（被称为“manels”），并且阅读了主要引用男性的有关中国的文章，乔安娜·赵（Joanna Chiu）对此感到厌倦。邱表示，早在外国记者被迫大批离开中国之前，甚至在头条新闻报道女记者因报道中国而面临广泛的网络骚扰之前，更明显的问题就是中国问题女专家的边缘化。 “女性中国专家不多”的借口最终变得如此平庸，以至于时任法新社驻华记者的邱开始证明所有人都错了。 2017 年 1 月，她在 Twitter（现在称为 X）上呼吁人们为她创建的开源目录做出贡献，任何人都可以在其中添加中国问题女性专家。 “它一夜之间就爆炸了，”邱告诉美国之音。 “在我意识到之前，已经有数百名专家了。”该目录现在包含 600 多个内容。最初是一个草根在线目录，最终发展成为 NüVoices，一个国际编辑团体，通过在世界各地举办活动、制作每月两次的播客和一本在线杂志，扩大女性和非二元性别人士在中国的工作——最重要的是，为那些在中国问题上的重要工作长期被忽视的人们提供社区服务。该组织主席 Chiu 表示，NüVoices 本质上是一种庆祝活动。庆祝女性在中国所做的工作是在批评者所说的极度厌恶女性的中国政府的背景下进行的，中国政府宁愿看到其批评者——尤其是那些非男性——保持沉默。 Chiu 推出开源目录后，她说，“因为围绕该目录的讨论不断出现，讨论它如何成为一个真正优雅的解决方案，以消除所有这些排斥女性的借口，所以它自然地发展成为一个社区。”邱说，她和其他女性定期在北京聚会，在亮马河畔的餐馆进行了多次深夜讨论后，她们决定成立一个小组，以“突出为中国工作的女性”。 NüVoices 是“new”和“nü”（普通话的意思是“女人”）的组合，于 2018 年 3 月国际妇女节在北京标志性的 Bookworm 书店推出，现已关闭。 “Bookworm 举办的活动座无虚席，门票全部售空。人们对我们所做的事情充满热情，”现在为《多伦多星报》在温哥华报道的邱说。她补充说，多年来，很多支持都来自男性，“他们厌倦了自己在这个奇怪的、父权制的、男性主导的中国领域的同谋感觉。” Chiu 解释说，NüVoices 之所以成功，是因为它提供了可行的解决方案，例如加入章节或使用专家目录或阅读女性撰写的推荐书籍。 “你可以花几年的时间阅读我们推荐的人的作品。”自成立以来的五年多时间里，该组织已扩大到七个分会——中国、伦敦、欧洲、华盛顿、纽约、加拿大以及最近的台湾。 Chiu 希望接下来能设立澳大利亚分会。 “有时我仍然惊叹它是如何从这个目录中发展出来的，”她说。该组织还推出了每月两次的播客。第一集讲述了不顾风险，在外国新闻机构驻华机构担任新闻助理的中国女性。去年夏天，NüVoices 迎来了第 100 集播客。 “我们还有一长串想要接触的播客嘉宾名单，”仍然定期主持播客的邱说。其他 NüVoices 董事会成员也轮流担任播客联合主持人。她说，相信女性的工作值得庆祝是一个“非常基本的观念”。但考虑到女记者面临的挑战——就中国乃至更广泛的层面而言——这也可以被认为是一项激进的挑战。网络骚扰 国际记者中心 2022 年的一份报告发现，接受调查的女记者中有近 75% 经历过网络威胁——通常是性威胁。这是报道中国的女记者尤其了解的趋势。女性新闻联盟主任基兰·纳齐什表示，对于所有报道中国的记者，尤其是女性记者来说，报道这个世界上新闻自由记录最差的国家可能意味着背负着一个目标。纳齐什对美国之音表示：“我们不断看到威胁。” “当然，目的是让他们闭嘴。”但她说，这往往没有成功。 NüVoices 华盛顿分会主席西奥德巴拉·帕金 (Siodhbhra Parkin) 表示：“在中国，直言不讳的记者，尤其是女性记者，在许多情况下会遭遇非常具体形式的骚扰和胁迫，这已经不是什么小秘密了。” “这确实是 NüVoices 对我的意义——这是一种聆听声音的方式，否则这些声音将被审查或压制。”中国驻华盛顿大使馆发言人在回复美国之音请求置评的电子邮件时表示，“中国政府高度重视性别平等和妇女全面发展。” “推进中国现代化建设、建设文明和谐世界，离不开妇女的广泛参与，”发言人刘鹏宇补充道。与此同时，澳大利亚战略政策研究所 2022 年的一份报告指出，一场似乎是北京支持的在线信息运动旨在骚扰、恐吓和抹黑报道中国的亚裔女记者。有些骚扰是政府支持的，但情况并非总是如此。哥伦比亚大学兼职教授莉塔·洪·芬奇(Leta Hong Fincher)表示，这种骚扰往往带有性倾向和厌恶女性的性质，反映出中国政府根深蒂固的力量。她的研究重点是中国的性别问题和女权主义。 “中国共产党认为对妇女的压制是其独裁统治的组成部分，”她对美国之音说。洪芬奇补充说，从中国的剩女观念到中国社交媒体上对女权主义话题的审查，这一切都体现出来。 “我们的回应就是我们的存在，”在人权部门工作的帕金说。只有六名女性成为中国政治局的正式成员，该机构是党的24名执行领导机构，而且没有人担任过最核心的政治局常务委员会成员。帕金说：“这象征着这里更深层次的问题，那就是，如果你只听一类人的讲话，你就只能了解故事的一方面。”邱回忆道，NüVoices 成立之初，报道中国的女记者受到的攻击并没有那么严重，但情况一年比一年严重。 Chiu 说，反过来，NüVoices 作品的庆祝特征也代表着拒绝沉默。 “在大多数情况下，我们希望忽略那些巨魔，只是继续宣扬我们社区的成功。这就像一连串的积极和庆祝，”她说。 “我们希望确保沉默不会成功。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/nuvoices-china-women-rights/7298115.html<guid> https://www.voanews.com/a/nuvoices-china-women-rights/7298115.html</guid><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 11:02:49 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0bc2-08dbc5b0cca4_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>香港当局迅速采取行动平息和平抗议</title><description>为了阻止香港的公众示威活动，警方和大学当局阻止了学生举行纪念雨伞运动的守夜活动，甚至在过去一周逮捕了一名在公共场合举着白花的男子。分析人士表示，当局先发制人、迅速采取的行动表明，他们对这座城市的任何抵抗活动死灰复燃有多么担心。黎智英表示：“尽管（现在香港的）政治表达都是非暴力的，避免直接羞辱当局，但香港政府仍然非常渴望让不同的声音被公开听到或被媒体报道。”伦敦国王学院迪克森潘法学院的客座研究员接受电话采访。 10月1日中国国庆节，一名在香港被许多人称为“美国队长”的39岁男子因在香港繁忙的铜锣湾购物区手持白花而被三名警察逮捕。在社交媒体平台X（以前称为Twitter）上流传的一段视频中，该男子穿着一件黑色T恤，上面写着“香港加油！” ——一句鼓励的话——并手捧白花，在中国文化中象征着死亡。他站在一家百货商店前。三名便衣警察将他围住，要求他出示身份证。该男子没有服从，并开始咒骂警察，警察将他按倒在地，并强迫他双手背在背后。背景中可以听到一小群旁观者敦促警察不要伤害该男子，同时强调献花不是犯罪。据当地媒体报道，警方随后以扰乱公共秩序、妨碍警察执行职务的罪名逮捕了他。香港警方没有回应美国之音的置评请求。镜像中国 过去，香港人通过举行反对中国共产党的公开示威和大规模游行来庆祝中国的国庆节。针对党的领导和中国侵犯人权的抗议活动屡见不鲜。但自 2020 年以来，新冠肺炎 (COVID-19) 疫情和中国全国人民代表大会向香港实施的国家安全法 (NSL) 阻止了香港居民参与公众抗议活动。一些观察家表示，本周发生的事件表明，香港警方正在采用中国同行所使用的镇压方法。 “人们需要得到警方的批准才能示威，（在某些情况下）警方会将组织者带走并审问他们，”人权观察组织（HRW）亚洲副主任玛雅·王（Maya Wang）表示。她说，当局实质上是在阻止人们组织抗议活动，而且还有更多个人因表达异议而受到惩罚的例子。尽管香港当局声称他们继续维护公民的基本权利和自由，但国王学院的黎说，他认为他们的行为与这些说法相矛盾。 “除了根据《国家安全法》逮捕和起诉超过250人外，他们采取的先发制人措施表明他们不尊重受《基本法》（香港小宪法）保护的公民基本权利和自由，”他说。相反，香港政府将“国家安全法置于基本人权之上”，黎智英说，并补充说这种做法违背了《基本法》中的普遍人权标准。 7月1日，香港行政长官李家超在庆祝香港回归祖国26周年招待会上表示，必须警惕“软抵抗”，积极维护国家安全。校园内的敌意加剧上周四，就在国庆节前几天，香港浸会大学的三名学生在校园组织了一场守夜活动，纪念雨伞运动九周年，这是一场 2014 年为期 79 天的公民抗命运动。 据当地媒体报道报道称，学生们身穿黑色T恤，衬衫上贴有“自由不是免费的”等标语和黄色丝带。静立10分钟后，学校工作人员将学生带走，理由是他们进行了“未经授权的活动”。在发给美国之音的电子邮件声明中，大学官员表示，他们尊重和维护言论自由，并致力于创造一个有利于教学、学习和研究的环境。该校写道：“如果学生或学生组织需要在校园内组织活动，他们必须在活动开始前向学校提出申请，并提供有关活动的准确信息。”任何违反规定的行为都可能导致要求终止活动或受到大学管理层的纪律处分。虽然关于在大学校园组织活动的指导方针已经存在很长时间，但国王学院的赖表示，自 2020 年 7 月 NSL 生效以来，大学管理层对学生活动人士一直非常敌视。“在 2020 年之前，大学管理层将行使高度的权力。”对校园内学生活动的宽容和尊重，[希望]创造一个自由的环境，”他告诉美国之音。 “但过去两三年，大学管理层对学生校园生活的容忍度有所下降。一些学生会被迫解散。”由于《国家安全法》对行使基本权利和自由没有明确的界限，一些分析人士表示，许多香港人被迫效仿中国大陆活动人士用来表达意见的策略。东京大学客座研究员帕特里克·潘对美国之音表示：“没有人知道红线在哪里，因此人们很难知道他们还能在多大程度上表达自己的意愿。”潘说，为了在行使言论自由和确保人身安全之间取得平衡，香港人正变得像中国大陆的活动人士一样富有创造力。 “香港人表达观点的唯一可能方式就是在网上分享，”他说。 “但他们不能使用真实姓名，需要使用非常晦涩的措辞来表达自己的观点。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-authorities-move-swiftly-to-snuff-out-peaceful-protests/7296798.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-authorities-move-swiftly-to-snuff-out-peaceful-protests/7296798.html</guid><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 14:20:07 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3b4f-08dbc5006034_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>意大利警方捣毁中国影子网络洗钱黑手党</title><description>周三，意大利警方在对中国金钱掮客网络的新一轮打击行动中逮捕了 33 人，该网络涉嫌从包括“光荣会”黑手党在内的贩毒集团洗钱超过 5000 万欧元（合 5250 万美元）。金融卫队警察上校弗朗西斯科·鲁伊斯告诉路透社，该案的一个独特之处是光荣会等组织与提供金融服务的中国实体之间建立的联系。负责罗马最新调查的鲁伊斯表示，跟踪的金融动向超过 5000 万欧元的数字并不能反映该事件的真实规模。 “这是我们从 2020 年到 2022 年追踪的情况，但调查无法追踪所有操作。这就像进行监视，你会看到发生的 20% 的情况，”他说。金融卫队警方在一份声明中表示，他们在罗马和其他六个意大利城镇逮捕了 33 人，其中包括 7 名中国公民，罪名是有组织犯罪、共谋贩毒和洗钱。声明称，他们还从负责向国外转移资金的所谓“钱骡”处缴获了约 1000 万欧元现金。最近的几项调查显示，意大利的贩毒集团越来越多地利用未经许可的中国货币经纪人的影子网络来隐瞒跨境支付。这种转账方法通常被称为中文术语“飞钱”或“飞钱”，意思是“飞钱”，涉及将一笔钱存入意大利的货币经纪人处，而世界其他地方的网络中的另一个代理人则向预期的收款人支付等值的金额。最新案件的核心洗钱活动发生在意大利首都埃斯奎利诺区的中国服装和时尚配饰进出口企业。这些机构充当非法来源资金的收集中心，这些资金最终以匿名且无法追踪的方式转移到中国。飞钱方法不涉及从购买药品的客户到销售药品的供应商的实际资金转移。但警方表示，中国是这些现金的最终目的地。鲁伊斯说：“这两家中国经纪人之间的交易是通过三角测量和虚构的中国商业交易进行的，而现金则通过所谓的钱骡通过飞机运往中国。”声明称，欧洲刑警组织联合调查小组于 2021 年拆除了一个平台上的加密聊天记录，为调查提供了帮助。</description><link/> https://www.voanews.com/a/italy-police-take-down-chinese-shadow-network-laundering-mafia-cash-/7296640.html<guid> https://www.voanews.com/a/italy-police-take-down-chinese-shadow-network-laundering-mafia-cash-/7296640.html</guid><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 12:18:32 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-68ed-08dbc4f36efc_cx0_cy13_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯通过北极航线向中国港口运送更多石油</title><description>美国正在密切关注近期俄罗斯原油通过北方海航道（NSR）运往中国港口的激增，这是北京和莫斯科在北极地区加强合作的迹象，因为俄罗斯因入侵乌克兰而面临西方严厉制裁。 “没有人在那里寻找冲突。我们将尽可能密切关注此事，”国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比周二在白宫新闻发布会上回答美国之音的问题时表示。今年，大约有十几艘俄罗斯石油通过俄罗斯船只通过北方航道运往中国，该航道沿着俄罗斯海岸从巴伦支海到白令海峡。诺德大学高北物流中心的数据显示，除了 2022 年末的一次试航外，前几年没有通过北极向中国运送石油。北极研究所创始人马尔特·洪珀特表示，随着西方经济制裁减少了对俄罗斯原油的需求，而中国愿意购买俄罗斯原油，莫斯科正在向北京打开北极大门。他对美国之音表示：“以前流向欧洲的资源现在已转移到亚洲，特别是中国。”对于莫斯科来说，这是一个务实的选择。通过北方航道的运输速度比通过苏伊士运河的传统路线快 30%，而且随着气候变化意味着航行的冰层减少，航行也变得越来越容易。交通量的增加带来了更高的环境风险，特别是莫斯科宣布将开始使用非冰级油轮（船体未加强防冰能力的船舶）在北极地区运输石油。威尔逊中心极地研究所所长丽贝卡·平卡斯对美国之音表示：“如果俄罗斯东部北极地区发生泄漏，水就会流向美国。” “石油将跨越国际边界漂浮，这是一个非常令人担忧的情况。”与2022年平均水平相比，今年中国从俄罗斯的石油进口量增加了23%，达到每天40万桶。柯比敦促北京遵守俄罗斯入侵后西方盟国对俄罗斯石油实施的每桶60美元的价格上限。然而，交易数据显示，俄罗斯原油目前售价约为每桶 80 美元，促使美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 上周承认，价格上限的有效性可能正在减弱。中俄关系随着包括壳牌和英国石油公司在内的西方能源公司因去年的入侵而撤出俄罗斯，莫斯科越来越依赖北京作为亚马尔液化天然气接收站和其他基础设施计划等能源项目的融资来源开发北极地区。对于中国来说——它没有北极海岸线，但在 2018 年宣布自己是一个“近北极”国家——投资俄罗斯项目可以为其扩大北极角色、增加航线和自然资源以及加强地缘政治的目标铺平道路。影响力。迄今为止，中国的野心遭到了莫斯科的挫败，莫斯科的海岸线占北冰洋海岸线的53%，并保护了其在极地地区的主导地位。然而，由于入侵而面临经济孤立，俄罗斯的抵抗日子可能即将结束。平卡斯说：“我们正在观察莫斯科是否如此绝望，以至于愿意满足中国的要求和条件。”国家安全委员会的柯比驳斥了人们对莫斯科和北京之间战略联盟日益增强的担忧，称两国在北极的合作主要是“经济和科学”的。他表示，政府无意遏制俄罗斯在其领土上的权力。 “我们希望看到一个自由、开放、繁荣的北极地区，所有与北极接壤的国家都能从中受益。”八个国家与北极接壤：美国、俄罗斯、加拿大、丹麦（经格陵兰岛）、冰岛、挪威、瑞典和芬兰。它们都属于北极理事会，这是一个解决气候变化、航道和原住民权利等共同挑战的合作论坛。在莫斯科入侵乌克兰后不久，该委员会暂停了与莫斯科的活动。北极高级官员主席莫滕·霍格伦德对美国之音表示，该组织在八月达成共识，希望重启工作组，这是恢复合作的第一步。安妮塔·鲍威尔为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-shipping-more-oil-to-chinese-ports-via-arctic-route-/7296018.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-shipping-more-oil-to-chinese-ports-via-arctic-route-/7296018.html</guid><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 00:29:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/022a0000-0aff-0242-a45c-08dad6f84c3f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>房地产开发商股票恢复交易后，中国恒大股价飙升</title><description>负债累累的房地产开发商中国恒大集团上周停牌后在香港恢复交易，周二股价飙升。截至午盘，恒大股价在盘初上涨逾60%后，上涨近16%。恒大是全球负债最重的房地产开发商，正处于拖累中国经济增长的房地产市场危机的中心。该公司的股票上周停牌，因为该公司证实中国警方正在调查其董事长许家印“涉嫌非法犯罪”。根据香港证券交易所的通知，其附属公司恒大物业服务也于周二恢复交易。然而，向香港交易所发出的通知称，中国恒大新能源汽车集团的股票仍处于停牌状态，“等待该公司发布有关内幕消息的公告”。这两个单位上周都停止了交易。中国恒大在上周的一份通知中表示，当局已通知该公司，其董事长许家印“因涉嫌违法犯罪，已被依法采取强制措施”。恒大是全球负债最重的房地产开发商，正处于拖累中国经济增长的房地产市场危机的中心。上个月，恒大在一份文件中表示，由于“集团的销售未达到公司预期”，因此不得不推迟与债权人举行的拟议债务重组会议。恒大上周还表示，由于其子公司恒大地产正在接受调查，因此无法发行新债。中国房地产业是中国经济的重要支柱。自2020年监管机构收紧房地产行业借贷规则以来，恒大的股价一直在下滑。这导致恒大出现债务违约。上个月，一位前中国官员估计，即使中国有14亿人口也无法填满全国所有的空置住房。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-evergrande-soars-after-property-developer-s-stocks-resume-trading/7295921.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-evergrande-soars-after-property-developer-s-stocks-resume-trading/7295921.html</guid><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 20:31:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8ed339d2-8940-4ce5-be3b-f8436cd8fe53_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>