<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 8 日，星期六 08:07:55 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>耶伦北京之行期间中国派遣军舰和战斗机前往台湾附近</title><description>北京——截至周六凌晨，中国人民解放军在过去 24 小时内派出 13 架飞机和 6 艘船只进入台湾周边空域和海域，与美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 访问北京以修复紧张关系的时间重叠。台湾国防部表示，正在从空中和海上监视局势，陆基导弹系统已做好应对准备。报道称，四架中国飞机——两架SU-30战斗机、一架BZK-005侦察机和一架Y-8反潜战机——越过台湾海峡的中线，该中线是双方事实上的边界，并进入台湾西南防空识别区。中国声称台湾是自己的领土，必要时可以武力吞并，并几乎每天都派出空中和海军任务，试图削弱该岛的防御能力并恐吓该岛的 2300 万人民，而到目前为止，他们似乎基本上没有受到这种影响。移动。美国对这个1949年内战期间从中国大陆分裂出来的自治岛屿共和国的支持仍然是美中关系中的一个主要刺激因素。耶伦抵达前不久，中国国家主席习近平周四视察了中国人民解放军东部战区司令部。其活动区域直接面向台湾海峡对面的岛屿。据官方媒体报道，习近平在江苏省司令部向指挥员发表讲话时强调，“要努力……为战区指挥发展和战备工作开辟新天地”。报道称，他呼吁“加强战争规划……加强实战训练，提高部队打仗打胜的能力”。解放军是世界上最大的常备武装力量，是共产党的军事力量，并受到以习近平为首的委员会的监督。北京还强烈反对美国对台湾的军事支持，并于周三猛烈抨击美国即将向台湾出售价值4.4亿美元的炮弹和其他设备，指责美国将台湾变成了一个火药桶。预计耶伦不会在习近平访问期间与她会面。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-sends-warships-and-fighter-jets-near-taiwan-during-yellen-s-beijing-visit-/7172371.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-sends-warships-and-fighter-jets-near-taiwan-during-yellen-s-beijing-visit-/7172371.html</guid><pubDate> Sat, 08 Jul 2023 01:57:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0130-08db7f782676_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登在习近平与普京会面后警告中国习近平有关西方的投资</title><description>据美国有线电视新闻网采访摘录，美国总统乔·拜登在与俄罗斯总统普京会面后告诉中国国家主席习近平要“小心”，因为北京依赖西方投资。 “我说：这不是威胁。这是一个观察，”拜登说。 “自从俄罗斯进入乌克兰以来，已有600家美国公司撤出俄罗斯。你告诉我，你的经济依赖于欧洲和美国的投资。要小心。要小心。”普京和习近平3月份举行了为期两天的会谈，双方热情洋溢地表达了中俄友谊，并共同批评西方，但在乌克兰问题上没有取得外交突破的迹象。两人还参加了本周早些时候的虚拟峰会。美中关系因国家安全问题而变得紧张和悲观，这些问题包括台湾、俄罗斯在乌克兰的战争、美国对先进技术的出口禁令不断增加以及中国国家主导的产业政策。美国财政部长珍妮特·耶伦周六继续对中国进行访问。当被问及习近平的回应时，拜登说：“他听了，但没有……争论。如果你注意到的话，他并没有全力攻击俄罗斯。” “所以，我认为我们可以找到一种方法来解决这个问题。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-warned-china-s-xi-on-west-s-investment-after-xi-putin-meeting-/7172325.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-warned-china-s-xi-on-west-s-investment-after-xi-putin-meeting-/7172325.html</guid><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 21:39:18 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ebcb-08db7f53ffee_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国监管机构对蚂蚁集团处以 9.85 亿美元罚款，暗示科技打击可能结束</title><description>香港——中国监管机构对蚂蚁集团处以 71.23 亿元人民币（合 9.85 亿美元）的罚款，原因是蚂蚁集团在支付和金融服务领域违反监管规定，这表明该公司两年多来的审查和打压导致其放弃了公开上市计划，这可能会导致蚂蚁金服陷入困境。已经结束了。中国人民银行周五对这家金融科技提供商处以罚款，称蚂蚁金服违反公司治理、金融消费者保护、参与银行保险机构业务活动、支付结算业务等方面的法律法规，并履行反洗钱义务。两年多前，监管机构叫停了蚂蚁集团 2020 年 345 亿美元的 IPO（这将是当时规模最大的一次 IPO）。此后，该公司被勒令重组业务，表现得更像一家金融公司。控股公司，并纠正其支付业务的不正当竞争行为。蚂蚁集团在一份声明中表示：“我们将认真、真诚地遵守处罚条款，并继续进一步加强合规治理。”此举被广泛视为北京方面对该公司的调查结束，并允许蚂蚁金服恢复首次公开募股。据央行周五称，运营即时通讯应用程序微信的中国游戏公司腾讯也因其支付服务违规而被处以 29.9 亿元人民币（合 4.14 亿美元）的罚款，这表明对中国科技行业的打击可能会放松。阿里巴巴在纽约上市的股票周五下午上涨超过 9%。蚂蚁集团由阿里巴巴联合创始人马云创立，最初是支付宝，这是一个数字支付系统，旨在让淘宝电子商务平台上的买家和卖家的交易更加安全和值得信赖。该数字钱包很快就与腾讯的微信支付一起成为中国在线支付市场的领先者。它最终发展成为阿里巴巴的金融部门蚂蚁金服，也提供理财产品。蚂蚁金服的余额宝货币市场基金一度是全球最大的，但监管机构此后要求蚂蚁金服减少该基金的余额。今年1月，马云宣布放弃对蚂蚁集团的控制权。在此之前，中国政府多年来还采取了其他措施来更广泛地控制马云和中国的科技行业。两年前，曾经备受瞩目的马云在批评中国监管机构后，基本上从人们的视野中消失了 2.5 个月。然而，在马云放弃控制权之前，有其他迹象表明政府正在放松对中国在线公司的监管。去年年底，北京在一次经济工作会议上表示，将支持科技公司促进经济增长并创造更多就业机会。同样在一月份，政府表示将允许蚂蚁集团为其消费金融部门筹集 15 亿美元的资金。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-regulators-fine-ant-group-985m-in-signal-that-tech-crackdown-may-end-/7172324.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-regulators-fine-ant-group-985m-in-signal-that-tech-crackdown-may-end-/7172324.html</guid><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 21:31:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e738-08db7f52ebed_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港在 CBD 禁令下监禁第一人</title><description>香港 - 周五，一名 32 岁的女子因携带大麻二酚 (CBD) 进入香港而被判入狱，这是该市最近全面禁止该物质的首次刑事定罪。用户表示 CBD——大麻植物的一种非精神活性衍生物——有助于减轻疼痛、压力、焦虑和炎症。但中国金融中心二月份将拥有、消费或销售 CBD 定为犯罪，将其与海洛因、可卡因和甲基苯丙胺置于同一法律类别。据当局称，这名女子于 3 月 29 日从美国前往香港，在清关时被发现携带两瓶 CBD 个人护理产品，但当局拒绝透露她的国籍。她还拥有2.2克氯胺酮和10个注射器。周五，一名地方法官因两项持有毒品罪和一项与注射器有关的罪名判处她两个月监禁。香港海关表示，刑期“反映了罪行的严重性，并向公众发出了明确的警告”。任何拥有或消费 CBD 的人将面临最高七年的监禁和最高 100 万港元（127,000 美元）的罚款，而进口、出口和制造将面临更严厉的处罚。香港官员表示，必须禁止 CBD，因为它可能会转化为非法化合物 THC（大麻的主要精神活性成分）。中国大陆于 2021 年禁止在化妆品中使用 CBD。然而 CBD 在世界各地仍然很受欢迎，软糖、咖啡、啤酒和美容霜都是该行业的一部分，预计到 2028 年，该行业的价值将达到 470 亿美元，高于 2021 年的 49 亿美元. 它在美国和欧洲部分地区以及日本和泰国等一些亚洲国家是合法的。香港官员早些时候告诉法新社，他们在禁令实施的前三个月内查获了 852 件可疑 CBD 物品，并逮捕了 6 人。他们补充，检获的物品主要是护肤品，估计总价值约16,600元，大部分在入境香港时被截获。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-jails-first-person-under-cbd-ban-/7172322.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-jails-first-person-under-cbd-ban-/7172322.html</guid><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 21:27:44 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-dd4f-08db7f5167e6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>未定的高峰：中印边境三年的紧张局势</title><description>尽管为解决导致中印之间2020年致命冲突的边界争端的外交努力收效甚微，但中国和印度正在推进军事基础设施建设，以强化各自的主张。截至 4 月，为期六个月的卫星图像显示，在松散定义的实际控制线中国一侧存在明显存在，该线是有争议的喜马拉雅地区阿克赛钦地区各国之间的事实上的边界。据查塔姆研究所的一份报告称，以前只有零散的检查站和基本军事阵地，中国现在拥有“扩大的道路、哨所和现代化的防风雨营地，配备了停车场、太阳能电池板和直升机停机坪等设施”。尽管印度在基础设施建设上努力追赶中国，但发展速度却慢得多。代表拉达克自治山发展委员会边境选区的孔乔克·斯坦津呼吁在大规模部署印度军队的同时进行重大开发。他在印度拉达克地区最大的城市列城对美国之音表示：“建立反基础设施的进展仍然缓慢，边境地区的通讯仍然缺乏。”列城声称阿克赛钦是其领土的一部分。这一说法遭到北京方面的质疑，北京管辖着西​​藏及其西部新疆省的大部分地区。虽然由于海拔和干旱条件而基本上不适合居住，但它在这两个地区之间提供了具有战略意义的重要联系。这里也是加勒万河谷的所在地，2020 年 6 月的一场冲突中，有 20 名印度士兵和至少 4 名中国士兵丧生。此后三年的谈判已导致五个摩擦点的军事脱离接触，但边界争端尚未解决，两个核大国之间的意外冲突升级为危机的风险非常存在。印度一贯强调，只有通过从所有剩余摩擦点脱离接触并减少军队数量，才能实现持久解决。威尔逊中心亚洲项目副主任兼南亚高级研究员迈克尔·库格曼对美国之音表示，加勒万冲突使印中关系跌至1962年战争以来的最低水平，三年后两国仍在努力恢复。库格曼表示，两国之间的双边贸易仍然强劲，并且仍在多边环境中进行合作，但更广泛的关系仍然非常紧张。他说：“加尔万冲突还加剧了两国之间日益加深的战略竞争，特别是中国通过基础设施投资和深化中国海军在印度洋的存在，扩大了在印度更广阔的后院的影响力。”加勒万冲突发生后，双方举行多轮军长级会议，部分撤军并建立军事缓冲区，有效防止事态进一步升级。但仍有大量军队驻扎在边境附近，最新一轮谈判并未取得重大突破。印度外交部长苏杰生近日表示，“边界状况将决定（印度和中国之间）关系的状况，而今天的边界状况仍然不正常。”专家认为中印关系早期改善的可能性不大，特别是在印度总理纳伦德拉·莫迪上个月对华盛顿进行国事访问之后，他和美国总统乔·拜登在国防、技术和军事问题上签署了协议。印度前军官、国防专家兼作家普拉文·索尼表示：“只要莫迪继续执政，我预计印度和中国之间的关系就不会实现正常化。”他在给美国之音的短信中写道：“自从德里和华盛顿分别将中国视为地区和全球层面的共同威胁以来，印美协议就成为可能。”库格曼指出，印中关系并不像印度和巴基斯坦之间那样公开敌对，但表示存在难以调和的根本分歧。 “最终，一切都归结为边界争端。除非这个问题得到解决，否则将很难凝聚善意和信任来改善两国关系的其他方面，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/unsettled-peaks-third-years-of-tension-along-india-china-border-/7171500.html<guid> https://www.voanews.com/a/unsettled-peaks-third-years-of-tension-along-india-china-border-/7171500.html</guid><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 12:46:15 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（比拉尔·侯赛因） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ade5-08db7f05123d_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国财长与中国总理举行“坦诚和建设性”会谈</title><description>美国财政部长珍妮特·耶伦周五在北京与中国总理李强进行了“坦诚和建设性”的会谈。美国财政部的一份声明称，耶伦“讨论了政府寻求与中国进行良性经济竞争的愿望，这对双方经济都有利，包括美国工人和企业。”她还强调就“全球宏观经济和金融问题进行密切沟通，共同应对全球挑战，包括低收入和新兴经济体的债务困境以及气候融资”。中国外交部发表声明称，总理指出，美国和中国的经济利益紧密相连，中国的发展对美国是机遇而不是挑战。北京表示，耶伦在会谈中表示，美国“不寻求‘脱钩和脱钩’，无意阻碍中国现代化进程”。外交部表示，“中美双方应加强协调合作，携手应对全球性挑战，促进共同发展”。尽管双方都积极评价耶伦的访问，但没有宣布举行更多高层会议的新计划。白宫新闻秘书卡琳·让·皮埃尔周五表示，“中国将继续在世界舞台上发挥重要作用”，并补充说，激烈的竞争需要激烈的外交。 “因此，激烈的竞争需要激烈的外交，这一点很重要，”她说。 “这就是你看到耶伦国务卿所做的，这就是你看到[国务卿安东尼]布林肯所做的。这些是总统在与习主席的会晤中进行的对话，”她说。美国财政部长周五开始对中国进行为期四天的访问，呼吁世界第二大经济体进行市场改革，并警告美国及其盟国将反击她所说的中国的“不公平经济行为”。耶伦周五在北京向中国美国商会发表讲话时表示，“美国并不寻求我们经济的全面分离。 ......世界上最大的两个经济体的脱钩将破坏全球经济的稳定，而且几乎不可能进行。”虽然她指出了与中国贸易和投资的重要性，但耶伦也“提出了担忧，包括壁垒”在与十多家在北京开展业务的美国企业举行的圆桌会议上，“她还重申了美国对华经济方针”。仍将重点放在三个主要目标上：确保与国家安全和人权有关的切身利益；追求健康和互利的经济竞争，其中中国遵守国际规则；以及寻求在紧迫的全球挑战（包括宏观经济挑战）上的相互合作。美国财政部周五发表声明称，中国外交部在声明中表示，“双方应通过坦诚、深入、务实的对话，就双边经济领域的重要问题加强沟通，寻求共识”。交流，为中美经济关系注入稳定和正能量。”耶伦周四抵达北京并在推特上表示，美国总统乔·拜登“责成他的政府在一系列问题上深化我们两国之间的沟通，我期待在访问期间这样做。”美国财政部官员在访问前表示，耶伦将讨论稳定全球经济的问题，以及挑战中国在俄罗斯入侵乌克兰期间对俄罗斯的支持。预计耶伦不会与中国国家主席习近平会面。她的访问是继布林肯上个月访问北京之后，耶伦计划持续到周日。本周早些时候，耶伦会见了中国驻美国大使谢锋，财政部表示，耶伦“提出了令人担忧的问题，同时也传达了中美两国的重要性”。经济体共同应对全球挑战，包括宏观经济和金融问题。”中国官方媒体称，谢旭人表示希望两国消除干扰，加强对话。本文部分信息来自美联社、法新社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-treasury-secretary-holds-candid-and-constructive-talks-with-china-s-pm-/7171181.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-treasury-secretary-holds-candid-and-constructive-talks-with-china-s-pm-/7171181.html</guid><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 09:49:28 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-139f-08db7ee30965_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>