<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 3 日，星期二 04:03:56 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>在中国被监禁的维吾尔学者的女儿呼吁支持</title><description>据报道，一名在中国被判终身监禁的著名维吾尔学者的女儿呼吁世界各地学者的支持，称当局对她的母亲毫不留情。人权组织对话上个月表示，中国以“危害国家安全”罪名判处拉依勒·达吾提终身监禁，但政府对此案保持沉默。达吾特是一位在维吾尔民间传说方面撰写了大量著作的知名学者，他是中国政府在西北地区新疆进行的大规模镇压中被扫荡的超过一百万维吾尔族和其他穆斯林少数民族之一。她的女儿阿科达·普拉蒂（Akeda Pulati）现居住在美国，她告诉法新社，她希望她母亲在世界各地大学的学者同事能够帮助向北京施加压力。 “我希望他们不要保持沉默，”她说。 “我希望世界和人道主义组织永远不要忘记维吾尔人民，他们仍然在受苦受难，”她在电话采访中说。普拉蒂告诉法新社，自 2017 年 12 月（就在她被指控被拘留之前）以来，她就再也没有收到过母亲的任何消息——四年后自由亚洲电台才证实了这一点。上个月被问及她的案件时，中国外交部表示没有可提供的信息。普拉蒂说，她仍然与新疆的家人保持联系，他们说她的母亲还活着，但她无法向他们询问更多细节。 “我需要确保他们的安全，我不想给他们带来任何麻烦，”她说。普拉蒂对当局缺乏信息以及所报道的判决表示愤怒和沮丧。 “我知道……中国政府对维吾尔族人民和我的母亲没有怜悯，但这个结果远远超出了我的想象，”她说。 “如果我妈妈不得不在监狱里度过余生，这将是我余生难以想象、难以忍受的痛苦。”当局的沉默加深了她的恐惧。 “我认为这真的很糟糕，因为如果她做得很好，我为什么不能和她说话呢？”保护文化 从很多方面来说，达吾提都是一位模范中国公民：她是一位国际知名学者，据说还是一名共产党员，她在自己的领域为女性开辟了道路。 “她向我展示了一个女人可以取得多大的成就，”普拉蒂说。 “她所做的只是研究文化并保护文化，”她说。普拉蒂将她母亲的判决与对新疆知识分子更广泛的镇压联系起来——人权运动组织称，数百名学者、医生、记者和其他人被拘留。 “中国政府想要迫害维吾尔人，他们想要通过迫害和监禁维吾尔知识分子来消除维吾尔文化身份，”她说。中国坚称，被关进再教育营的维吾尔人现在已经“毕业”，并过上了远离极端主义的幸福生活。分析人士反驳说，一些营地已被重新装修，而其他营地则已关闭，数千人像达吾特一样被长期拘留。人权组织和美国称针对维吾尔人的政策构成种族灭绝。中国否认在新疆有任何不当行为，并将种族灭绝指控斥为“世纪谎言”。美国政府谴责了达吾提的判决，敦​​促北京“立即”释放她和其他被不公正拘留的人。在人权组织抨击联合国对这场危机的应对“严重不足”之后，联合国坚称仍在追究中国新疆地区侵权行为的责任。华盛顿还试图阻止涉嫌在该地区从事强迫劳动的中国公司进入美国市场。但普拉蒂担心世界已经不再关注新疆局势，并表示还有很多事情可以做。 “每次发生大事时，维吾尔人民通常都会被国际社会遗忘，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/daughter-of-uyghur-academic-jailed-in-china-appeals-for-support-/7293921.html<guid> https://www.voanews.com/a/daughter-of-uyghur-academic-jailed-in-china-appeals-for-support-/7293921.html</guid><pubDate> Mon, 02 Oct 2023 18:50:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6ffb-08dbc398aef2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾与盟国在亚太紧张局势中启动海军演习</title><description>在地区紧张局势加剧之际，马尼拉、英国、加拿大、日本和美国的军队周一在菲律宾水域开始了为期两周的联合海军演习，以“展示武力”。此次演习有超过 1,800 名参与者，此前北京方面上周采取行动，阻止菲律宾渔民进入亚洲最有争议的海域——中国在南海控制的黄岩岛。菲律宾海军称，今年的“萨玛萨玛”演习在吕宋岛南部举行，演习内容包括反潜、防空、搜救等领域。菲律宾海军少将托里比奥·阿达西在开幕式上表示：“通过这次武力展示以及我们的盟友和伙伴的积极参与，‘Sama Sama’超越了单纯的军事演习。” “它象征着我们持久的伙伴关系以及我们对亚太地区安全与稳定的共同承诺。”美国海军第七舰队司令卡尔·托马斯中将在讲话中表示，“重要的是，所有国家都有权在西菲律宾海航行和行动，不受……胁迫，不受干扰”。受到恐吓。”西菲律宾海是指马尼拉声称拥有主权的南海部分。五艘舰艇（美国两艘，英国、加拿大和日本各一艘）参加了菲律宾主办的演习，演习将持续到 10 月 13 日。澳大利亚、法国、印度尼西亚和新西兰海军也派观察员参加和专家。托马斯补充说：“我相信，任何潜在的侵略者都不应该抱有任何幻想，除了这是一支强大的国家队、一支强大的海军队……一支共同航行和行动的海军。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-allies-kick-off-naval-drills-amid-asia-pacific-tension-/7293052.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-allies-kick-off-naval-drills-amid-asia-pacific-tension-/7293052.html</guid><pubDate> Mon, 02 Oct 2023 07:32:46 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9cf7-08dbc33ac902_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国欢迎中方支持G20债务重组框架</title><description>德国周末在法兰克福举行金融对话后发表联合声明，欢迎中国对二十国集团贫困国家债务重组框架表示支持。德国财政部长克里斯蒂安·林德纳周日在与中国副总理会面后表示：“我们欢迎中方在我们的联合声明中也对此作出承诺，因为如果没有中国作为世界政治的重要参与者，解决方案是不可想象的。”何立峰。双方均未提供有关重组计划规则的进一步细节，联合声明也未提供具体细节。一位消息人士四月份告诉路透社，预计中国将放弃要求多边开发银行与其他债权人共同承担贫困国家主权债务重组损失的要求。周日还不清楚这是否发生了。德国等一些国家认为，由于中国迄今为止是非洲和亚洲许多高负债国家的最大债权国，北京应该做出让步以加快债务重组。在周日的会谈中，德国和中国还表明了扩大两国市场准入机会的决心。德国财政部长克里斯蒂安·林德纳周日表示：“这为双方更负责任的贸易和投资创造了机会。”官方新华社周日援引贺军的话报道，中方愿与德方进一步深化“互利”合作，为两国伙伴关系注入更多“正能量”。各国央行和监管机构的高级代表以及企业代表出席了第三次柏林与北京之间的金融对话。林德纳说：“对我来说，重要的是要强调，在金融对话的历史上，我们第一次与重要金融机构和私营公司的代表建立了金融圆桌会议。”林德纳提议增加中德之间金融对话的频率，每年举行一次会议，而不是每两年举行一次，因为两国都希望取得更快的进展。 “在政治上，两年是很长的一段时间，但在金融问题上，两年是永恒的，”林德纳说。财政部长表示，此次会议在法兰克福举行，德国希望进一步加强这座城市作为欧洲金融服务中心的地位。</description><link/> https://www.voanews.com/a/germany-welcomes-china-s-support-for-g20-debt-restructuring-framework/7292801.html<guid> https://www.voanews.com/a/germany-welcomes-china-s-support-for-g20-debt-restructuring-framework/7292801.html</guid><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 20:25:28 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a53dc192-be45-4734-815f-40769e641e5d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度尼西亚将开通东南亚第一条高速铁路，主要由中国资助</title><description>印度尼西亚正在开通东南亚第一条高铁，这是中国“一带一路”基础设施倡议下的重点项目，该项目将把首都和另一个主要城市之间的旅行时间从目前的三小时缩短至约 40 分钟。该项目一直受到延误和成本增加的困扰，一些观察家怀疑其商业利益，但总统佐科·维多多(Joko Widodo)对此表示支持，并将在周一开始商业运营时为这条全长142.3公里的铁路揭幕。中国制造的子弹头列车名为“Whoosh”，将连接雅加达和西爪哇省人口稠密的首府万隆。维多多和其他高级官员预计将乘坐“Whoosh”列车从雅加达东部的第一个车站 Halim KCBJ 前往万隆的 Tegalluar 车站，这是该线路四个车站中的最后一个车站。这个价值 73 亿美元的项目主要由中国资助，由 PT Kereta Cepat Indonesia-China（即 PT KCIC）建造，该公司是一家由四家国有企业组成的印尼财团与中国铁路国际有限公司的合资企业。该合资企业表示这些列车将是东南亚最快的列车，时速可达 350 公里。海事和投资协调部长卢胡特·宾萨尔·潘查伊坦(Luhut Binsar Pandjaitan)表示，中国铁路总公司已同意将其技术转让给印度尼西亚，以便未来该国的高速列车可以在国内制造。中国总理李强上月初在访问雅加达与东南亚国家联盟和其他国家领导人进行为期三天的会谈时试乘了该车。李从Halim KCBJ站乘坐火车到下一站西爪哇省加拉旺市，全程40公里，用时约11分钟。随后他乘坐同一趟火车返回。一周后，维多多在火车上进行了 25 分钟的试乘，他告诉记者，即使在最高时速下，他在子弹头列车内坐着或行走也感觉很舒服。他敦促人们从汽车转向公共交通，以减少拥堵和污染，并补充说，雅加达和万隆的拥堵估计每年给经济造成超过 65 亿美元的损失。 PT KCIC 还在就职前进行了为期两周的免费公开审判。印度尼西亚该项目于 2016 年破土动工。该线路原本预计于 2019 年开始运营，但由于土地征用、环境问题和 COVID-19 大流行等争议而推迟。原计划耗资 66.7 万亿卢比（43 亿美元），但实际金额却激增至 113 万亿卢比（73 亿美元）。这些列车针对印度尼西亚的热带气候进行了改造，并配备了能够应对地震、洪水和其他紧急情况的安全系统。这列长209米的列车可容纳601名乘客。截至周六，票价尚未最终确定，但 PT KCIC 估计每位乘客的单程票价将从二等座 250,000 卢比（16 美元）到 VIP 座位 350,000 卢比（22.60 美元）不等。前往万隆市中心的乘客需要从 Padalarang 车站乘坐支线列车，这将额外增加 20 分钟的时间，预计费用约为 50,000 卢比（3.20 美元）。印尼在激烈的竞标中选择中国而非日本后，于 2015 年 10 月签署了该铁路协议。它的资金来自国家开发银行的贷款，占成本的75%。其余25%来自财团自有资金。该项目是计划中的 750 公里高速列车线路的一部分，该线路将穿越印度尼西亚主要爪哇岛的四个省，最终到达该国第二大城市泗水。 “我很高兴也很兴奋，我们终于可以在印度尼西亚乘坐子弹头列车了，”上周参加公共试乘的雅加达居民克里斯蒂安托·努萨蒂亚 (Christianto Nusatya) 说。 “但我还是更愿意选择普通火车或汽车，因为雅加达-万隆的路程太短，不值得乘坐高铁到达。”总部位于雅加达的非政府组织交通研究所执行主任戴迪·赫兰邦表示，公众并不真正需要雅加达-万隆路线上的高速列车，因为两个城市之间已经有许多其他出行方式。他说，如果子弹头列车连接雅加达和泗水，将会产生重大的经济影响。不过，他对铁路项目运营不到30年就能盈利感到悲观。 “高铁无法取代以前存在的旧交通，”赫尔兰邦说。 “当然，人们会更喜欢使用更便宜的交通方式进行短途旅行。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/indonesia-set-to-launch-southeast-asia-s-first-high-speed-railway-largely-funded-by-china/7292450.html<guid> https://www.voanews.com/a/indonesia-set-to-launch-southeast-asia-s-first-high-speed-railway-largely-funded-by-china/7292450.html</guid><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 18:41:02 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0a4c-08dbc2cd6925_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管美国有伙伴关系，韩国、日本仍致力于稳定中国关系</title><description>韩国、日本和中国恢复外交接触的努力，包括宣布中国领导人习近平可能访问首尔以及同意恢复三边领导人峰会，反映出中国试图反击华盛顿对先进技术出口的限制分析师上周告诉美国之音。他们表示，这还表明首尔和东京希望就有争议的问题与北京重启对话。 “上周重启（三个国家）副部长级会谈的真正催化剂来自中方，”奥巴马政府前美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·拉塞尔（Daniel Russel）说。通过电话告诉美国之音。他表示，在他看来，中国努力缓和与韩国和日本的紧张关系的原因是北京方面对首尔和东京关系升温、两国与美国加强的三边关系以及中国自去年以来经历的经济放缓感到担忧。年初。拉塞尔说：“中国人看到并感到震惊的趋势之一是日本和韩国与美国和欧洲人在减少中国获得尖端技术方面更加紧密地结合在一起。” “中国希望尽一切努力阻止韩国追随美国对中国半导体出口实施额外限制。”然而，其他观察人士表示，重启外交接触的动机来自韩国。中央情报局前中国问题分析师丹尼斯·怀尔德通过电话对美国之音表示：“韩国人的动机是中国是一个大邻国，对他们来说是一个巨大的市场。”他表示，他认为，在改善双边关系并显着推进与美国的伙伴关系之后，恢复三国领导人峰会的协议是首尔和东京自然而然的下一步，“韩国和日本想做的是稳定两国关系”与北京保持牢固的经济联系，而不必在战略方面做出任何让步，”怀尔德说。 9月23日，习近平在中国杭州会见韩国总理韩德洙时表示，他将认真考虑访问韩国，如果成行，这将是他自2014年以来首次访问首尔。彭博新闻随后报道称，韩国总统尹锡烈的办公室正在努力安排此次访问。尽管尹去年承诺加强与美国的合作，但一些专家认为尹“远不像人们普遍认为的那样是一个对华鹰派”。韩国外国语大学东亚事务专家乔尔·阿特金森对美国之音表示：“尹一直愿意与中国对话，只要能够在适当程度的尊重和无先决条件的情况下进行。”在对问题的书面答复中。他补充说，习近平越愿意妥协，比如愿意在尹正访问北京之前访问首尔，尹正就越容易参加三边领导人峰会。就关键问题交换意见 除了习近平可能访问首尔之外，韩国、日本和中国三国副外长周二在首尔会面后，还同意“尽早”组织这三个国家的领导人举行峰会。中国外交部发言人汪文斌在当天的例行记者会上表示，两国高级官员就稳步恢复三方合作进行了“深入讨论”。他说：“三方同意在未来几个月内举行外长会议，并就在三个国家都方便的时机尽早举行领导人会议保持沟通。”怀尔德表示，他相信首尔和东京将希望了解北京对朝鲜政府及其政策的评估，包括导弹试验和核进展。他对美国之音表示：“他们还想听听中国人对朝鲜和俄罗斯最近的和解有何看法。”除了敏感的地缘政治问题外，这三个国家还将讨论经济关系，特别是华盛顿限制先进半导体技术的影响。怀尔德说：“我想中国人会渴望得到韩国和日本不会在这些限制方面走得太远的保证。”至于首尔和东京，怀尔德表示，他预计他们希望北京方面能够保证他们的企业进入中国市场，并保证两国商人在中国得到公平对待。他说，他们希望北京方面保证“不会出现近几个月来出现的任意拘留现象”。疏通通讯线路的举措由于朝鲜日益增长的军事威胁以及中国在台湾周围频繁的军事演习，韩国、日本和美国领导人在美国总统戴维营举行的峰会上加强了三边安全伙伴关系八月，撤退。北京对戴维营峰会的声明提出投诉，该声明批评了中国在南海的侵略行为。 4月，尹声称台湾附近的紧张局势是由于试图用武力改变现状造成的，引发了首尔和北京之间的外交争端。现任亚洲协会政策研究所负责国际安全和外交的副院长拉塞尔表示，随着北京与美国在东北亚的两个主要盟友之间关系紧张，韩国、日本和中国试图恢复领导人之间的交流可以防止现有问题进一步恶化。他对美国之音表示：“我们面临的问题要多得多，甚至危险得多，部分原因是几乎没有真正的参与。” “三边峰会可能会畅通北京、首尔和东京之间的沟通渠道，并有可能消除一些长期存在的问题。”拉塞尔表示，尽管试图恢复与北京的外交交往，但他认为这些努力不会损害首尔、东京和华盛顿之间的安全伙伴关系。他对美国之音表示：“我确信日本和韩国领导人将向中国保证，他们与美国的联盟以及三方之间的协调并不是旨在遏制、镇压和颠覆中国的敌对行为。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/skorea-japan-aim-to-stabilize-china-relations-despite-us-partnership-/7292018.html<guid> https://www.voanews.com/a/skorea-japan-aim-to-stabilize-china-relations-despite-us-partnership-/7292018.html</guid><pubDate> Sun, 01 Oct 2023 03:05:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-92d9-08dbc24c6dfb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国禁止社交媒体话题“医院产科关闭”</title><description>医院产科关闭的消息很快成为本周中国最受欢迎的聊天平台上搜索量第一的话题，引发了人们对造成这种情况的原因、接下来会发生什么以及个人对生育或不生育的选择的讨论。该话题24小时内浏览量超过2亿次。此后不久，“根据中国相关法律和政策”，该话题从微博网站微博上被删除。上海联合传媒集团旗下拥有数百名记者的大型网络媒体《澎湃新闻》报道称，浙江和其他省份多家医院的产科已关闭。一些医院工作人员表示，去医院分娩的妇女人数正在减少。该报道是由中国新闻和信息共享平台今日头条在微博上发布的。读者猜测多米诺骨牌效应“接下来会发生什么？幼儿园停课？小学停课？中学停课？”对多米诺骨牌效应的担忧是微博上最直接的回应之一。澎湃新闻报道指出，江苏、广西、广东等省的医院似乎用同样的说法来解释其产科的关闭——以确保孕妇和新生儿的健康和安全。然而，这一论点遭到质疑。 “他们什么时候才能坦白并说出显而易见的事情？”社交媒体用户问道。 “几年前，每年的出生人数约为1700万人，但去年这一数字大幅下降至900万人左右，一半的产科被关闭是合乎逻辑的。相应地，一半的幼儿园也将被关闭随后，许多小学、中学、学院和大学纷纷关门，”该主题下的小组讨论中发布的一条消息写道。不确定的就业前景、高昂的生活成本、政府对生育的严格控制以及生活中其他令人不安的方面——在本周关于年轻男女为何选择不生孩子的讨论中出现，呼应了公众近年来表达的情绪。去年中国人口出现负增长。该国上一次经历人口负增长是在 20 世纪 60 年代的大饥荒期间，造成数百万人死亡。在此之前，共产党人在 1949 年掌权后不久就推动国家经历了灾难性的“大跃进”运动。中国人口的减少与其未来实力的限制有关，结束了关于中国“10 英尺高”的猜测，同时也显示出时间的紧迫性。布鲁金斯学会的迈克尔·E·奥汉隆(Michael E. O&#39;Hanlon)等人指出，在大国博弈中，美国可能不会站在中国一边。两名看似互不相识的网友发布的一条几乎一模一样的消息，在微博上被近三亿看到该话题的观众“点赞”最多。他们的信息很简单：“如果生育是为国家做的，那么国家不应该负责所有涉及的费用吗？如果它是个人生活的一部分，那么请尊重每个人在这件事上的选择。” ”超过 8,000 人喜欢他们的信息。 &#39;我们接下来干吗？&#39;用户问道：“人们总是说‘国家先于家庭’。”渐渐地你就会发现，有男人才有家庭，有家庭才有国家，人类社会的基石是每一个人，（国家）应该以更友善的方式对待人们……”这条评论在发布的最初几个小时内就获得了 500 多个点赞。一篇帖子称，“肯定是有[坏]外国势力在引导我们的年轻女性在结婚生子方面过于挑剔”，获得了一个“点赞”。一位自称“真正的贫农后代”的微博用户分享了他/她对中国共产党推出的各种官方政策的不满：“（政府）抱怨新生儿数量太少，大学毕业生太多了，35 岁太老了（不能被雇用），60 岁退休太早了……我们该怎么办？”微博话题消失 一名年轻女子在微博重申不生孩子的誓言：“三十年后，我搬进空楼的时候会推着自己的轮椅，兑现住平楼的誓言”。她的帖子在不到 24 小时内就获得了 2,912 个点赞。虽然尚不清楚这位年轻女子所说的“平房”是什么意思，但“平躺”或“堂平”已被年轻一代的中国人用来表示选择对官方批准的社会和商业活动“无所作为” 。去年，当中国仍在实施严格的新冠疫情封锁控制时，一对年轻夫妇告诉警方，他们威胁要惩罚他们的后代——如果他们继续违反封锁命令——“将不再有后代”。正如长期倡导妇女和女孩权利的雷吉·利特尔约翰 (Reggie Littlejohn) 在最近一篇关于中国独生子女政策的文章中指出的那样，该视频片段在中国被许多人看到。该政策始于 1980 年，但后来被修改为二胎政策。一个孩子，现在是三孩政策。 “[国家]的人口优势和相关的盈利能力现在正在消失，”本周微博上留下的消息指出。自周三晚间今日头条发布文章以来，“多家医院产科停业”的话题每小时都有数千万人浏览。截至周四上午 6 点 30 分，该视频的浏览量已达 1.4 亿。不到三个小时后，这个数字几乎翻了一番，达到 2.6 亿次。当天晚些时候，任何对此话题感兴趣的人都无法再在微博上找到它。 “根据相关法律法规和政策规定，该主题的内容不予展示，部分结果如下”，访问该链接的人收到的消息是这样的。截至周四晚间，微博搜索排名第一的话题在前50名话题中已不见踪影。周五，官方媒体仍有部分转载该新闻报道，包括河南省政府和新华社广东省分社的转发。早些时候出现在中文谷歌搜索上的一些评论周五已不再可用。在该话题被删除之前，中国警方在微博上向关注该话题的人们透露了他们的存在。当地时间周四早上6点44分，四川省广安区公安局在该话题下发布了一条“早上好”的信息。消息中写道：“如果一个人的心找不到安息之所，那么无论他/她身在何处，他/她都注定要流亡。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-bans-social-media-topic-hospital-obstetrics-units-shutdown-/7291709.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-bans-social-media-topic-hospital-obstetrics-units-shutdown-/7291709.html</guid><pubDate> Sat, 30 Sep 2023 20:44:36 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-820e-08dbc2169b1a_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>