<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 20 日星期五 13:59:08 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>芬兰称中国船只是管道损坏调查的焦点</title><description>芬兰国家调查局 (NBI) 周五表示，对 Balticonnector 天然气管道受损情况的调查目前集中在中国 NewNew Polar Bear 集装箱船的作用上。 10 月 8 日早些时候，连接芬兰和爱沙尼亚的一条天然气管道和一条电信电缆被破坏，芬兰调查人员称这可能是蓄意破坏，但他们尚未得出这是意外还是故意行为的结论。瑞典周二表示，连接斯德哥尔摩和塔林的第三条线路与另外两条线路几乎同时受损。国调局在一份声明中表示：“警方在刑事调查中确定，悬挂香港国旗的‘NewNew Polar Bear’号船只的活动与天然气管道受损的时间和地点一致。”芬兰调查人员补充说：“出于这个原因，调查现在的重点是该船的作用。”在芬兰国家调查局发表声明后，也在调查电信电缆事件的爱沙尼亚调查人员表示，他们仍在调查两艘船：NewNew Polar Bear 号和俄罗斯 Sevmorput 号。他们在给路透社的一份声明中表示：“我们已经确定，在事件发生期间，‘NewNew Polar Bear’号和‘Sevmorput’号船只就在该地区。我们仍在调查这些船只是否与此次损害有关。”根据路透社审查的船只跟踪数据，在损坏发生的大约时间里，只有这两艘船出现在所有三个事故现场。 “重物” 芬兰国家调查局表示，在管道损坏附近的海底发现了“重物”，正在调查这是否与该事件有关。侦探警司里斯托·洛伊在声明中表示：“调查已证实损坏是由外部机械力造成的，根据目前的了解，没有理由相信损坏是由爆炸造成的。”国调局表示，最近在粘土海底深处形成的“巨大土块”据信含有一个极其重的物体，并且是调查的对象。洛希说：“将尝试从海中打捞该物体进行技术检查。” NewNew Polar Bear 的所有者和运营商 NewNew Shipping 在接受路透社采访时拒绝置评。另外，芬兰外交部周五表示，已通过外交渠道联系中国和俄罗斯，就管道和电信电缆受损事件的调查进行联系。芬兰外交部在给路透社的一份声明中表示，已联系中国寻求帮助，以与新新北极熊取得联系。关于俄罗斯，芬兰联系了俄罗斯外交部，“说明了事情的严重性”，并表示已启动调查。瑞典和爱沙尼亚当局表示，连接瑞典和爱沙尼亚的第二条电信电缆大约在同一时间部分中断，这也可能是由外部影响造成的。这些事件引发了人们对更广泛的北欧地区能源供应安全的担忧，并促使北约军事联盟加强在波罗的海的巡逻。俄罗斯国家原子能公司表示，Sevmorput 与任何管道损坏无关。 Rosatom在给路透社的一份声明中表示：“我们断然拒绝任何有关Rosatom运营的船只可能与10月8日发生在芬兰湾的Balticconnector管道事件有任何关联的说法，认为这些说法毫无根据。” “它穿过芬兰湾这个海上交通繁忙的地区，没有停下来或减速，保持了14.5节的平均速度。船员没有观察或记录任何异常、可疑或其他可报告的情况。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-ship-is-focus-of-pipeline-damage-probe-finland-says-/7319620.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-ship-is-focus-of-pipeline-damage-probe-finland-says-/7319620.html</guid><pubDate> Fri, 20 Oct 2023 12:56:15 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-82a2-08dbd18c21ef_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国最高外交官将访问华盛顿，中东、芬太尼成为美国首要议程</title><description>中国外交部长王毅计划于本月访问华盛顿，这被视为为中美之间进一步举行高层会晤铺平道路。与此同时，华盛顿敦促北京利用其与中东国家的沟通渠道，防止以色列与哈马斯冲突的军事升级。华盛顿还呼吁北京合作，阻止助长芬太尼危机的前体化学品的流动。美国之音国务院分社社长耐克·程 (Nike Ching) 提供了更多信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/mideast-fentanyl-top-us-agenda-as-china-s-top-diplomat-to-visit-washington/7319297.html<guid> https://www.voanews.com/a/mideast-fentanyl-top-us-agenda-as-china-s-top-diplomat-to-visit-washington/7319297.html</guid><pubDate> Fri, 20 Oct 2023 11:23:46 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c7fc-08dbd172afdb_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>旧金山警方公布中国公民在领事馆被枪杀的细节</title><description>旧金山警方发布了有关本月早些时候在中国领事馆发生的事件的随身摄像机视频和其他信息。 10月9日，一名中国公民驾车冲撞领事馆，与警察发生扭打，并持刀威胁警察，后被枪杀。在周四晚举行的虚拟“市政厅”会议上，旧金山警察局长威廉·斯科特和代理警察指挥官马克·伊姆提供了该事件的详细信息。作为其透明度政策的一部分，SFPD 向公众提供有关参与枪击事件的任何警官的信息。官员在报道中称，当地时间10月9日下午3点左右，警方接到报告称，一辆车辆撞上了位于旧金山一个住宅区的中国领事馆大厅。调度员最初报告称，司机携带枪支，911 紧急呼叫表明事故是故意的。现场警察与领事馆保安一起与嫌疑人、31 岁的杨占元进行了接触。他们用胡椒喷雾制服了他，并命令他按倒在地，但他拒绝了。当警察试图将他按在墙上时，杨拿出一把刀向他们挥舞。一名警察拔出武器向杨开枪，杨随后在当地一家医院被宣布死亡。虽然现场没有发现枪，但警方报告称，他们在他的车里发现了一把装满箭的十字弓。杨某携带的刀刃长8.8厘米。警方没有透露这起事件的动机，并表示调查仍在继续。他们确认杨是中国公民，但没有透露他的移民或签证身份的详细信息。该事件引起了中国外交部的关注，中国外交部在例行通报中表示，当地警方及时处理了该事件，但敦促美国官员迅速调查该事件，并采取有效措施确保中国外交人员的安全。美国国家安全委员会发言人发表声明谴责这一事件。这次事故发生在亚太经济合作组织峰会即将在旧金山举行的几周前，美国官员表示希望中国最高领导人习近平和美国总统乔·拜登能够在峰会上会面。本报告的部分信息由美联社和路透社提供。</description><link/> https://www.voanews.com/a/san-francisco-police-release-details-of-chinese-national-shot-dead-at-consulate-/7319377.html<guid> https://www.voanews.com/a/san-francisco-police-release-details-of-chinese-national-shot-dead-at-consulate-/7319377.html</guid><pubDate> Fri, 20 Oct 2023 10:57:50 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e40d-08dbd17a56b5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国习近平敦促通过两国解决方案结束以色列与哈马斯冲突</title><description>中国领导人习近平周四首次就以色列与哈马斯冲突发表公开评论，呼吁停火，并重申通过两国解决方案建立“独立的巴勒斯坦国”是“摆脱冲突的根本出路” 。习近平在北京会见埃及总理马德布利时表示，当务之急是尽快停止战斗，防止冲突蔓延甚至失控，引发严重人道主义危机。一些分析人士表示，习近平的言论符合北京数十年来在巴勒斯坦问题上的立场。美国国家战争学院国家安全战略副教授道恩·墨菲（Dawn Murphy）表示：“自 10 月 8 日以来（北京）发表的声明与中国至少从 1997 年起一直表达的观点是一致的。”通过电话告诉美国之音。她说，中国并不认为最近的以色列与哈马斯冲突“极大地改变了他们的立场”。墨菲说：“他们认为这是长期巴以冲突的一部分。”除了重申实施两国解决方案的必要性外，习近平还赞扬埃及为缓和局势所做的努力，并表示北京“随时准备与埃及和其他阿拉伯国家加强协调”，以促进“全面、公正、持久的解决方案”。巴勒斯坦问题早日得到解决”。冲突始于10月7日巴勒斯坦激进组织哈马斯对以色列发动突然袭击，造成至少1400人死亡，并将近200名以色列公民绑架到加沙。作为报复，以色列对加沙全境目标发动空袭，造成至少 3,500 名巴勒斯坦人死亡。中国对哈马斯态度宽松 中国一直不愿公开谴责哈马斯对以色列的袭击，这招致了耶路撒冷和华盛顿的批评。随着以色列军队加大对加沙的空袭力度，北京加强了对以色列的批评，称该国的行动超出了自卫的范围。一些专家认为，北京不愿谴责哈马斯是为了避免损害其与其他中东国家深化的关系。美国前总统乔治·W·W期间担任国家安全委员会主任的丹尼斯·怀尔德表示：“自从华盛顿全面从中东撤军以来，中国在中东取得了重大进展，他们不想冒犯阿拉伯世界。”布什政府。怀尔德表示，由于美国仍然是大多数中东国家的主要安全保障者，中国扮演的角色很容易，可以让他们“呼吁和平”，而无需对该地区发生的事情承担责任。他在电话中对美国之音表示：“在这种情况下让中国充当调解人的想法不符合现实。”近几个月来，中国一直试图将自己塑造成中东的调解者。今年三月，中国在沙特阿拉伯和伊朗之间促成了一项协议，该地区竞争对手同意重建外交关系并重新开放大使馆。今年四月，前中国外交部长秦刚告诉以色列和巴勒斯坦外长，北京准备帮助促进双方和谈。除了习近平首次就这场冲突发表公开评论外，中国中东问题特使翟隽周四开始了中东之行，并在卡塔尔与俄罗斯副外长米哈伊尔·博格丹诺夫举行了会晤，他表示，北京正在采取行动。愿意与莫斯科“保持沟通和协调”，以“尽快”缓和该地区局势。这次会议是在习近平在北京“一带一路”国际合作高峰论坛期间会见俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的一天后举行的。根据中国外交部周三发布的官方消息，除了重申双边关系外，习近平和普京还就巴以局势“深入交换了意见”。自以色列加强对加沙的空袭以来，中国和俄罗斯多次呼吁停火，并避免谴责哈马斯。不过，一些分析人士表示，北京和莫斯科的协调似乎是“偶然的”，而不是有意就不断升级的冲突协调立场。澳大利亚国立大学政治学家宋文迪表示：“我认为，中国和俄罗斯表面上各自独立地努力解决以色列与哈马斯的战争，但实际上他们的努力是一致的。” “中国不希望被视为需要俄罗斯的帮助才能发挥领导作用，而且如果情况恶化，中国也不希望陷入俄罗斯自己的泥潭，”宋在书面回应中告诉美国之音。中国在中东的影响力有限随着中国特使翟继续访问中东，现任乔治城大学美中全球问题对话倡议高级研究员的怀尔德表示，北京不太可能扮演一个角色。为缓解中东紧张局势发挥积极作用。他对美国之音表示：“如果中国愿意，它可以主动与各方进行对话，并且它拥有可能有用的关系。” “但中国必须想做这些事情。我不认为他们能够有效地利用他们在中东的影响力。”尽管中国意识到自己对以色列与哈马斯战争的影响有限，但美国国家战争学院的墨菲预测，北京可能有兴趣帮助提供人道主义援助。她对美国之音表示：“我们可能会看到那里出现一些动静。”她补充说，冲突各方的愿望可能决定中国能够取得什么样的结果。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-urges-end-to-israel-hamas-conflict-through-two-state-solution-/7318986.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-urges-end-to-israel-hamas-conflict-through-two-state-solution-/7318986.html</guid><pubDate> Fri, 20 Oct 2023 02:48:38 -0400</pubDate><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-d797-08dbd1387988_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国网民在以色列大使馆的在线帐户上发表充满仇恨的评论</title><description>哈马斯袭击以色列后，以色列驻北京大使馆开始在中国社交媒体平台微博上发帖。网上为获得民众支持而做出的努力似乎适得其反，因为评论中谩骂犹太国家、赞扬哈马斯并赞扬阿道夫·希特勒。该大使馆的账户拥有 2400 万粉丝，自 10 月 7 日袭击以来发布了近 100 个帖子。有些令人不安，例如婴儿尸体在袭击中被烧毁的图像。其他人则暗示了以色列的韧性，例如一个人在诺瓦音乐节上受伤，但在袭击后救出了其他几名乐迷的故事。评论区充斥着仇恨言论，比如“英雄哈马斯，干得好！” “希特勒是明智的”，指的是这位在二战前和二战期间策划杀害 600 万犹太人的德国领导人。许多人把微博头像换成了以色列国旗，中间有纳粹万字符。偶尔也会有人表达对以色列的支持，并指责哈马斯是恐怖组织。这引发了其他网友的强烈反应，比如“只有死去的以色列人才是好以色列人”、“美国支持以色列，敌人的朋友就是敌人”。类似的评论充斥着中国严格审查的互联网上的其他网站。美国之音普通话无法确定发布到以色列大使馆帐户的微博帐户中有多少属于为中国政府工作的人。以色列驻华大使馆没有回应美国之音中文网的采访请求。前微博管理员、现任《中国数字时代》编辑的刘强东对美国之音普通话表示，以色列大使馆“最近收到了更多评论，这些评论非常直白，充满仇恨，含有反犹太内容。他们可能已经主动遏制了。”刘认为，由于反犹太言论仍然存在于网上，这表明中国政府对这些言论感到满意。中国长期以来一直支持巴勒斯坦事业，但最近它也加强了与以色列的关系，寻求在贸易、技术和外交方面发挥更大作用。 “这更多的是受舆论影响的声音，”他说。 “相对而言，这是一种极端的声音。听不到温和的声音。大多数参与者都是仇恨他人的惯犯。但它们也是自发的，或者更确切地说，它们是在政府审查者的指导下自发的。上海退休教师、人权公民记者顾国平对美国之音普通话表示：“我不上微博、微信、QQ，这些都是中共控制的反人类洗脑平台。中共长期对老百姓进行洗脑、洗脑，还有网络审查，很多微博用户……混淆是非。” “他们根本不了解以色列。以色列民族是一个了不起的、伟大的、人道的、文明的民族。”顾说。他强调，哈马斯首先杀害了以色列无辜民众，以色列的反击是正当自卫。刘说，微博管理员通常必须删除针对外国驻华大使馆的仇恨言论。但重大事件可能会收到国家网信办、国务院新闻办公室的指示，并可能适用不同的标准。 “政府的意见已经非常非常明确了，所以网络舆论有这么明显的倾向，”他说，“肯定是全方位的宣传机器导致舆论变成这样的。”中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示，中方高度关注当前巴以紧张局势，认为当务之急是推动局势缓和、实现停火止暴、保护平民避免人道主义灾难。在处理国际和地区热点问题时，中国始终保持客观公正，保持冷静克制。”在呼吁以色列与加沙冲突停火的同时，中国官员拒绝点名谴责哈马斯。一些观察人士称，北京正在利用以色列与哈马斯的战争来削弱美国的影响力。周六，中国外交部长王毅谴责以色列伊朗驻华大使馆发表伊朗总统的评论，指责美国和以色列造成了致命的袭击，并呼吁其“停止对加沙人民的集体惩罚”。阿拉伯医院爆炸事件，中国网友纷纷发声声援。美国总统拜登10月18日访问特拉维夫时表示，其团队提供的有关医院袭击事件的“情报”证明以色列无罪。以色列称武装组织伊斯兰圣战组织是无罪的。造成至少 100 人死亡的爆炸。经常与哈马斯合作的激进组织否认对此负责。巴勒斯坦官员和几位阿拉伯领导人指责以色列在加沙正在进行的空袭中袭击了这家医院。其他发表支持以色列的外国使馆和外交官的微博账号也遭到了中国网民的攻击。当瑞士驻华大使于尔格·布里(Jürg Burri)10月13日发帖称“我向加沙恐怖袭击的受害者及其家属致以最深切的哀悼”时，他被批评为“伪中立”。 “我连瑞士表都不想戴了！太生气了”，一位网友说道。刘相信网民对加沙的支持将会改变。 “他们并不是与巴勒斯坦站在一起，”他说，“也许他们明天就会仇恨巴勒斯坦，因为他们相信伊斯兰教。[海报]只是泛泛而谈，并不关心巴勒斯坦的生死。仇恨以色列人和犹太人是核心。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-netizens-post-hate-filled-comments-to-israeli-embassy-s-online-account-in-beijing-/7318881.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-netizens-post-hate-filled-comments-to-israeli-embassy-s-online-account-in-beijing-/7318881.html</guid><pubDate> Thu, 19 Oct 2023 21:38:28 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fd73-08dbd10c9621_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中俄在北京加深联系，美国卷入以色列-哈马斯危机</title><description>乔·拜登总统从以色列返回美国，没有会见巴勒斯坦或阿拉伯领导人。随着以色列和哈马斯之间的冲突加剧，华盛顿阻止更广泛战争的能力变得更加复杂。辛迪·塞恩报道。贡献者：余卡拉.摄像师：杨依依。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-engages-in-israel-hamas-crisis-as-china-Russia-forge-deeper-ties-in-beijing-/7318468.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-engages-in-israel-hamas-crisis-as-china-Russia-forge-deeper-ties-in-beijing-/7318468.html</guid><pubDate> Thu, 19 Oct 2023 20:42:32 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中东</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（辛迪·塞恩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-06af-08dbd0fdc689_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>