<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 5 日，星期二 08:54:32 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>穆迪下调中国信贷前景，理由是增长放缓和房地产风险</title><description>评级机构穆迪周二将中国政府信用评级展望从稳定下调至负面，这是全球对地方政府债务激增和房地产危机加深对世界第二大经济体影响日益担忧的最新迹象。穆迪在一份声明中表示，此次降级反映了越来越多的证据表明，当局将不得不为负债累累的地方政府和国有企业提供更多财政支持，这对中国的财政、经济和机构实力构成广泛风险。穆迪表示：“前景的变化还反映出与结构性和持续较低的中期经济增长以及房地产行业持续缩减相关的风险增加。”由于对中国经济增长的担忧，中国蓝筹股周二跌至近五年低点，穆迪可能在盘中降息的传闻削弱了市场情绪，而港股则扩大跌幅。一位知情人士称，穆迪发表声明后，中国主要国有银行一整天都在支持人民币，它们加大了美元抛售力度。到下午晚些时候，人民币汇率几乎没有变化。中国主权债务违约的保险成本升至11月中旬以来的最高水平。瑞穗银行(Mizuho Bank)驻香港首席亚洲外汇策略师Ken Cheung表示，“现在市场更关心房地产危机和增长疲软，而不是眼前的主权债务风险。”穆迪此举是自2017年将中国评级下调一级至A1以来首次改变其中国评级，理由也是经济增长放缓和债务上升的预期。尽管穆迪周二确认了中国 A1 长期本外币发行人评级，并表示经济仍具有较高的冲击吸收能力，但预计中国 2024 年和 2025 年 GDP 增速将放缓至 4.0% ，2026 年至 2030 年平均增长率为 3.8%。穆迪的前景下调是在年度中央经济工作会议召开之前进行的，该会议预计将于 12 月中旬召开，政府顾问呼吁制定 2024 年稳定增长目标并采取更多刺激措施。分析师表示，A1 评级在投资级领域已经足够高，降级不太可能引发全球基金的强制抛售。另外两大评级机构惠誉和标准普尔对中国的评级为A+，相当于穆迪。两者的前景都是稳定的。中国财政部表示对穆迪的决定感到失望，并补充说经济将保持反弹和积极的趋势。它还表示房地产和地方政府风险可控。 “穆迪对中国经济增长前景、财政可持续性等方面的担忧是不必要的，”商务部表示。大多数分析师认为，中国今年的经济增长有望达到政府设定的 5% 左右的目标，但与受新冠疫情影响的 2022 年相比，经济活动极不平衡。由于房地产市场危机加深、地方政府债务担忧、全球经济增长放缓和地缘政治紧张局势削弱了经济增长势头，疫情后经济难以实现强劲复苏。事实证明，一系列政策支持措施的效果有限，这加大了当局推出更多刺激措施的压力。分析人士普遍认为，中国的增长速度正在从过去几十年的高速扩张中放缓。许多人认为，北京需要将其经济模式从过度依赖债务驱动的投资转变为更多由消费者需求驱动的经济模式。上周，中国央行行长潘功胜承诺保持宽松的货币政策以支持经济，但也敦促进行结构性改革，以减少增长对基础设施和房地产的依赖。债务更深 经济学家表示，经过多年的过度投资、土地出售回报大幅下降以及抗击新冠病毒的成本飙升，负债累累的城市现在对经济构成了重大风险。国际货币基金组织 (IMF) 的最新数据显示，到 2022 年，地方政府债务将达到 92 万亿元人民币（12.6 万亿美元），占中国经济产出的 76%，高于 2019 年的 62.2%。 10 月，中国公布了一项计划，将在年底前发行 1 万亿元人民币（合 1,398.4 亿美元）的主权债券，以帮助启动经济活动，将 2023 年预算赤字目标从占国内生产总值 (GDP) 的 3.8% 提高到原来的3%。近几个月来，央行还实施了小幅降息并向经济注入更多现金。尽管如此，外国投资者几乎全年都对中国持不满态度。高盛(Goldman Sachs)的数据显示，9月份中国的资本外流大幅增至750亿美元，这是自2016年以来的最大月度数字。 （1 美元 = 7.1430 人民币）</description><link/> https://www.voanews.com/a/moody-s-cuts-china-credit-outlook-citing-lower-growth-property-risks/7384771.html<guid> https://www.voanews.com/a/moody-s-cuts-china-credit-outlook-citing-lower-growth-property-risks/7384771.html</guid><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 06:47:20 -0500</pubDate><category>经济</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/97944341-26b3-41c1-8256-29a13e879b4f_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国三中全会在“未知领域”推迟</title><description>全世界都在关注中国这个世界第二大经济体的惨淡经济前景：史无前例的房地产危机、创历史新高的青年失业率、消费者和投资者日益加深的信心危机、当地民众的信心危机。政府债务和其他挫折。一年前刚刚开始其前所未有的第三个任期的中国国家主席习近平计划如何扭转经济？中国的三中全会是一次以经济为中心、制定议程的会议，每十年召开两次，本应回答这个问题。然而，原本预计在过去两个月举行的备受瞩目的会议却没有举行，引发了人们对中国经济走向的进一步担忧。什么是全体会议？全会是执政的中国共产党中央委员会的全体会议。党的代表大会是每五年举行一次的党的最大会议，之后召开了七次全会。每年至少举行一次全会，闭门举行，通常为期几天。全会结束后，中国官方通讯社新华社发布了会议作出的决定。一中、二中全会通常涉及权力交接、领导班子任命等固定程序，而不是重大政策决策。三中全会通常会制定重大政策，特别是与经济发展和改革有关的政策。四中全会和五中全会曾讨论过中央军委（中国最高国防机构）的人事调整问题。但渐渐地，“党的建设”成为四中全会的主题，五中全会则成为形成“五年规划”——中国国民经济和社会发展五年蓝图的平台。 。六中全会处理意识形态问题。七中全会进行最后准备并宣布下次党代表大会的日期。它偶尔会处理现任中央委员会的一些遗留问题，例如宣布对涉嫌腐败的官员进行处罚。三中全会为何是关键？三中全会通常在党代表大会后的次年10月或11月举行，通常是中共宣布未来五年或十年的宏伟计划的地方。一个重要的例外是十九届三中全会，在二中全会被用来废除中国国家主席的任期限制后，会议被推迟到了 2018 年 2 月。自1978年中国开始经济“开放和改革”以来，在邓小平的领导下，中共关于中国经济和改革的所有重大决策都是在三中全会上做出的。最近一次党的二十大是在去年10月召开的，所以最近一次三中全会应该在10月或11月举行。中共未能确定即将召开的三中全会的日期是史无前例的，这引起了一些西方中国分析人士的猜测，认为这是造成推迟的原因。随着 12 月的时间越来越短，这次会议似乎不太可能在 2023 年举行。如果会议推迟到 2024 年，那将是有史以来第一次在非预定年份举行三中全会——习近平可能再次被视为打破党内规范，就像他将 2018 年三中全会推迟到 2018 年 2 月并讨论本应在二中全会上处理的问题一样——只有时间才能证明一切。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-third-plenum-delay-in-uncharted-territory-/7384506.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-third-plenum-delay-in-uncharted-territory-/7384506.html</guid><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 19:33:09 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（张乐谷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6c315447-d185-482c-b5a6-a60bd7edf196_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国大熊猫离开爱丁堡动物园返回中国</title><description>英国唯一的大熊猫在苏格兰首都爱丁堡度过了12年没有生育幼仔的时光，周一离开爱丁堡前往中国。人们希望雌性甜甜（“甜甜”）和雄性阳光（“阳光”）在爱丁堡动物园逗留期间能生下一只幼崽。但这些熊甚至为纪念它们而制作了一种特殊的黑色、白色、灰色和红色的格子呢，却从未成功受孕。苏格兰皇家动物学会兽医服务部主任西蒙·吉尔林 (Simon Girling) 表示：“遗憾的是，甜甜没有在这里繁殖。我们显然真的希望她能在这里繁殖，但这对大熊猫来说并不罕见。” RZSS）。 “我想看到他们离开我们都很伤心。他们是两个可爱的人，可爱的角色，我们必须非常了解他们。”这些大熊猫被装在金属板条箱里运到机场，然后用一托盘竹子装进一架货机，然后乘飞机返回中国。他们抵达中国后将接受隔离，然后被重新安置在中国西南部四川省省会成都的一个避难所。作为 RZSS 与中国野生动物保护协会之间为期 10 年协议的一部分，这些大熊猫于 2011 年 12 月抵达爱丁堡动物园，该协议后来又延长了两年。在他们逗留爱丁堡期间，这对受欢迎的夫妇甚至为他们制作了一款特殊的格子呢，黑色、白色和灰色代表他们的皮毛，红色代表中国。繁殖困难 但很快我们就发现，这两种动物并不急于繁殖。动物园和来自中国的兽医进行了八次人工授精尝试。 2013年，还曾尝试对“甜甜”进行人工授精，但失败了。2021年，“阳光”因睾丸癌接受治疗并被阉割后，大熊猫繁育计划停止。众所周知，大熊猫在圈养环境下很难繁殖，熊对自然交配方式失去了兴趣，或者根本不知道如何交配。据大熊猫国际保护组织称，雌性大熊猫在春季有一个发情周期，其受孕期仅为 24 至 36 小时。 RZSS 首席执行官戴维·菲尔德 (David Field) 表示：“我们为了解大熊猫繁殖、饲养和兽医护理做出了重大贡献，这对中国保护这一神奇物种的努力确实有益。”中国从1955年开始尝试圈养大熊猫。1963年，第一只圈养大熊猫“明明”在北京动物园诞生。大熊猫生活在中国西南部青藏高原的野外。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uk-s-giant-pandas-leave-edinburgh-zoo-return-to-china/7384175.html<guid> https://www.voanews.com/a/uk-s-giant-pandas-leave-edinburgh-zoo-return-to-china/7384175.html</guid><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 18:52:59 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-c63c-08dbf52279de_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>加纳法院因非法开采金矿而入狱中国公民</title><description>一名中国公民的律师周一表示，加纳一家法院以在西非国家非法采金罪判处一名中国公民入狱，结束了一起始于 2017 年的案件，并揭示了中国参与该活动的情况。阿克拉法院以非法采矿罪判处艾莎·黄 4-1/2 年监禁，并罚款 48,000 加纳塞地（4,000 美元），律师霍普·阿博阿多 (Hope Agboado) 告诉路透社。记者未能联系到黄某发表评论，她最初不认罪，但随着审判的进展，她改变了认罪态度。阿博阿多说，他已要求法院对她处以罚款并将其驱逐出境，而不是判处监禁。他说，他和黄仍在决定是否上诉。加纳是黄金、石油和可可生产国，正面临非法采矿的祸害，中国公民被指控领导了一些破坏大片森林、污染水体、有时还侵犯大型采矿者特许权的活动。 。加纳可可监管机构 COCOBOD 9 月份告诉路透社，2022-23 产季，由于走私和农田非法采金（当地称为加拉姆西），约 15 万吨可可损失。黄被加纳媒体称为“加拉姆西女王”。 2021年和2022年，几名中国公民在加纳因类似案件被带上法庭。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ghana-court-jails-chinese-national-over-illegal-gold-mining-/7384152.html<guid> https://www.voanews.com/a/ghana-court-jails-chinese-national-over-illegal-gold-mining-/7384152.html</guid><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 18:13:01 -0500</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-260f-08dbf51dfe48_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平欢迎白俄罗斯总统访问北京</title><description>据官方媒体报道，中国领导人习近平在北京会见白俄罗斯总统后谈到了与白俄罗斯“加强政治互信和国际协调”。中国寻求让白俄罗斯成为“一带一路”倡议的核心成员，与马来西亚、希腊等国家共同建设基础设施。白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科在镇压政治对手以及在乌克兰战争中支持盟友俄罗斯后变得越来越孤立。但白俄罗斯经济受到严格的国家控制，降低了与中国开展重大经济合作的可能性。官方新华社援引习近平的话说，中国“反对外部干涉白俄罗斯内政”，这反映出中国与从古巴到俄罗斯的独裁国家非正式结盟，反对美国领导的自由民主全球秩序。新华社称，习近平和卢卡申科“还就乌克兰危机交换了意见”，但该通讯社没有透露他们讨论冲突的细节。在俄罗斯总统弗拉基米尔·普京全面入侵之前，俄罗斯将白俄罗斯作为部队和装备的集结地乌克兰，2022 年 2 月 24 日。耶鲁大学上个月发表的一项研究报告称，白俄罗斯还为“俄罗斯在战争期间系统性地识别、收集、运输和再教育乌克兰儿童的努力”提供了便利。研究显示，已有 2,400 多名乌克兰儿童从俄罗斯占领的乌克兰地区被带到白俄罗斯。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-welcomes-belarus-president-to-beijing-/7384115.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-welcomes-belarus-president-to-beijing-/7384115.html</guid><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 17:31:16 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1218-08dbf517bf44_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国军方：美国军舰“非法”进入我领海</title><description>中国军方周一表示，一艘美国海军舰艇非法进入仁爱礁附近海域。仁爱礁是一个有争议的南海环礁，最近发生了多起海上冲突。中国南方战区发言人在一份声明中表示，美国严重破坏地区和平稳定，并补充说，美国扰乱南海，侵犯中国主权。中国与几个邻国就其在南海的广泛领海主张存在争议。美国海军表示，独立级濒海战斗舰加布里埃尔·吉福兹号正在南海国际水域进行例行行动，符合国际法。美国海军在一份声明中表示：“美国第七舰队每天都在南海活动，几十年来一直如此。” “这些行动表明我们致力于维护自由开放的印太地区。”近几个月来，中国与菲律宾船只发生了数次冲突，并对美国船只在争议地区巡逻表示抗议。据中国军方称，美国船只进入了中国所说的仁爱礁（也称为仁爱礁，南沙群岛的一部分）附近海域。根据联合国法庭2016年的裁决，仁爱礁位于菲律宾专属经济区。中国军方发言人表示，美国船只受到监视和跟踪，中国“战区部队处于高度戒备状态”是时候坚决捍卫国家主权了。”美国海军回应说：“我们不会被阻止继续与我们的盟友和伙伴合作，支持我们关于自由开放的印度太平洋的共同愿景。”周日，菲律宾海岸警卫队在南海部署了两艘船只，此前菲律宾海岸警卫队监测到中国专属经济区珊瑚礁上的中国海上民兵船只数量“令人震惊”地增加。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-military-us-navy-ship-illegally-entered-territorial-waters-/7383066.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-military-us-navy-ship-illegally-entered-territorial-waters-/7383066.html</guid><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 00:42:24 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/778905f6-1960-49de-9218-1a4a72fea10c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>