<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 28 日星期日 01:00:03 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>前葡属澳门殖民地致力保持独特文化</title><description>澳门被誉为“亚洲的拉斯维加斯”，拥有华丽的赌场和庞大的博彩业，也成为了一个独特的民族——土生葡人的家园。然而，在这个前葡萄牙殖民地回归中国二十五年后，一些澳门人担心澳门独特的身份正在逐渐消失。来自澳门的记者Cindy Su解释原因</description><link/>https://www.voanews.com/a/a-former-portuguese-macao-colony-strives-to-holds-onto-its-unique-culture-/7460038.html<guid> https://www.voanews.com/a/a-former-portuguese-macao-colony-strives-to-holds-onto-its-unique-culture-/7460038.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 18:55:37 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-65a6-08dc1f8df01e_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登和习近平将举行春季通话；布林肯将访问北京</title><description>华盛顿——美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平计划于春季通电话，国务卿安东尼·布林肯预计今年再次访问北京，两国寻求更多的高层外交来应对双边关系中的竞争。周六，美国国家安全顾问杰克·沙利文和中国外交部长王毅在泰国曼谷举行了为期两天的会议，结束了超过 12 个小时的会谈。一位美国政府高级官员表示，沙利文和王之间的“安静低调渠道”是两国之间“负责任地管理竞争和紧张局势的重要方式”。这位官员还向美国之音证实，美国高级外交官布林肯将于今年返回北京。布林肯是去年第一位访问中国的美国内阁官员，此后他的内阁官员也多次访问美国。白宫称曼谷会谈是坦诚、实质性和建设性的讨论，涉及全球和地区问题，包括俄罗斯对乌克兰的战争、中东、朝鲜、南海和缅甸。中国外交部在一份声明中表示，两国将利用好现有战略沟通渠道，妥善处理敏感问题。胡塞武装的侵略 在最近的会谈中，沙利文要求王利用北京对伊朗的“巨大影响力”，呼吁结束也门胡塞武装对红海贸易路线的袭击。尽管华盛顿一再要求，美国官员对中国是否“真正提出”这个问题表示保留。当被问及中国是否在周六的电话简报中发挥积极作用时，这位官员表示：“我们正在寻找实地事实，胡塞武装的这些袭击似乎仍在继续。”周六早些时候，美国中央司令部表示，其部队在也门胡塞武装控制的领土上摧毁了一枚反舰导弹，这对红海的商船和美国海军舰艇构成了迫在眉睫的威胁。该导弹准备发射到红海。在此之前，美国及其盟友本月早些时候对胡塞武装实施了制裁和军事打击。在北京，中国官员批评美国和英国对胡塞武装的军事打击。汪文斌表示：“我们认为，联合国安理会从未授权任何国家对也门使用武力，也门和红海其他沿岸国家的主权和领土完整需要得到切实尊重。”中国外交部发言人上周在新闻发布会上说。他表示，红海紧张局势是“加沙冲突外溢的表现”，当务之急是推动加沙停火。自11月以来，胡塞武装不断对红海和亚丁湾的商业和军用船只发动袭击，他们称这是为了支持与以色列发生冲突的巴勒斯坦人。美国谴责胡塞武装的这些行为破坏了国际供应链并侵犯了航行权利和自由。禁毒工作 美国和中国将于 1 月 30 日至 31 日在北京举行正式禁毒工作组会议。随着美国和中国恢复禁毒合作，美国官员表示，华盛顿发现美国一些机场来自中国的前体化学品数量有所减少。美国官员已确定中国是墨西哥贩毒集团用于合成芬太尼的前体化学品的主要来源。该工作组旨在阻止导致芬太尼危机的合成毒品和前体化学品流入美国。缅甸军事政变 在曼谷期间，沙利文与泰国总理斯雷塔·塔维辛和泰国外交部长帕恩普里·巴希达-努卡拉举行了会谈。这位美国高级官员对美国之音表示，他们讨论了缅甸当前的危机以及向缅甸人民提供人道主义援助的努力。 2021 年 2 月 1 日军事政变推翻了昂山素季领导的民选政府后，缅甸陷入内战。 “可以公平地说，中国在该地区确实有影响力，”这位官员指出。 “考虑到需要真正继续专注于促进缅甸回归民主转型道路，我们希望在未来几周和几个月内在较低级别进行后续讨论。”即将举行的人工智能、军事会谈此外，美国和中国正准备在春季举行人工智能对话，以及下周即将在北京举行的禁毒工作组会谈。两国还将在今年春天举行军事海事协商协议会议，以及国防部长和战区指挥官之间的沟通。自去年五月以来，沙利文和王大约每四个月在美国境外举行一次会谈。他们于2023年5月10日至11日在维也纳、2023年9月16日至17日在马耳他、1月26日至27日在曼谷举行会议。去年10月王毅访问美国首都期间，双方还在华盛顿进行了磋商。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-xi-are-set-for-spring-call-blinken-to-visit-beijing/7460035.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-xi-are-set-for-spring-call-blinken-to-visit-beijing/7460035.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 18:08:57 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-5fc7-08dbe71c39bc_cx0_cy3_cw99_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>萨巴伦卡力压郑智卫冕澳网冠军</title><description>澳大利亚墨尔本——周六，萨巴伦卡在澳大利亚网球公开赛上继续展现出不可阻挡的力量，她以 6-3、6-2 的比分战胜中国 12 号种子郑沁文，成功卫冕，为澳大利亚网球公开赛再添第二座大满贯奖杯。她的内阁。这位白俄罗斯二号种子几乎没有犯任何错误，她成为自2013年同胞维多利亚·阿扎伦卡以来第一位卫冕墨尔本公园赛冠军的女性。“这是令人惊奇的几周，我无法想象自己再次举起这个奖杯。”时间到了，”萨巴伦卡说。 “我想祝贺你，Qinwen，在澳大利亚度过了令人难以置信的几周。我知道在决赛中输掉比赛真的很艰难，但你是一位令人难以置信的球员，”她说。“你是如此年轻女孩，你会进入更多的决赛，你会得到它。”萨巴伦卡在今年的第一场大满贯比赛中没有丢一盘，她仍然完美地加入了阿什·巴蒂、塞雷娜·威廉姆斯、玛丽亚·莎拉波娃的行列。和林赛·达文波特 (Lindsay Davenport) 一样，都是精英球员俱乐部中自 2000 年以来就实现这一壮举的球员。她发动了怪物般的底击，凭借早早的破发抓住了决赛的机会，成千上万的中国支持者和数以百万计的国内球迷目睹了郑智落后 3 杆。 -0. 萨巴伦卡的看台上没有悬挂本国国旗，因为她的国家在俄罗斯入侵乌克兰事件中所扮演的角色被禁止，但这位魅力十足的 25 岁选手在墨尔本拥有大量粉丝。她在罗德·拉沃尔竞技场 (Rod Laver Arena) 的支持下赢得了比赛首盘，挽救了四个盘点的郑智在同胞们“加油”的呐喊声中打出了自己的大正手，这表明她对第二次与萨巴伦卡的比赛信心正在慢慢增强。这位21岁的选手首次进入决赛，希望与她的偶像李娜——10年前的墨尔本公园赛冠军，也是首位赢得大满贯赛冠军的中国选手——相媲美，但在两次发球失误导致她的比分达到4-1后，她的希望破灭了。向下。萨巴伦卡摆脱了不稳定的发球局，结束了自2012年阿扎伦卡以6-3和6-0击败玛丽亚·莎拉波娃以来最一边倒的决赛。“这是我的第一次决赛，我感到有点遗憾，但就是这样是，”郑说。 “我感觉很复杂，因为我本可以做得比这场比赛更好。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/sabalenka-overpowers-zheng-to-retain-australian-open-crown/7459702.html<guid> https://www.voanews.com/a/sabalenka-overpowers-zheng-to-retain-australian-open-crown/7459702.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 06:55:54 -0500</pubDate><category>艺术与文化</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d4f2a867-7aa5-477f-a967-87415f73ce36_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾提供如何击败虚假信息的经验教训</title><description>华盛顿——随着 1 月 13 日台湾备受关注的总统选举计票，有关选票舞弊的谣言开始盛行。有毫无根据的说法称，人们捏造了选票，官员们误算并歪曲了结果。在一段广为流传的视频中，一名记录选票的女性错误地将选票填入了错误的候选人栏中。信息很明确：选举不可信。结果是伪造的。这可能是台湾1月6日的时刻。但事实并非如此。对中国会利用虚假信息破坏台湾投票公正性的担忧一直困扰着最近的选举。在抵制中国和国内的虚假信息方面，台湾为今年举行选举的其他民主国家树立了榜样。拥有地球一半人口的 50 多个国家今年将举行全国大选。从印度到墨西哥，从英国到俄罗斯，选举结果将考验民主国家和独裁领导人国家的实力。检查事实，快速行动 在台湾，对虚假信息的反应非常迅速。事实核查小组揭穿了这些谣言，而中央选举委员会则召开了新闻发布会，反驳了有关选举差异的说法。 @FroggyChiu 等拥有超过 60 万订阅者的影响者也在 YouTube 上发布了解释器，解释如何统计选票。事实核查人员发现，显示选举工作人员计票错误的视频已被选择性编辑。据台湾独立事实核查聊天机器人 MyGoPen 称，投票站的选民发现了这名妇女的错误，选举工作人员很快纠正了计票结果。这是事实核查人员揭穿的数十个视频之一。 “我相信有些人真的相信这一点。当选举结果出来时，他们认为出了什么问题，”非营利新闻组织台湾事实核查中心的主编 Eve Chiu 说。值得注意的是，台湾拒绝了要求社交媒体平台监管其网站的更严格法律的呼吁；在提出言论自由担忧后，制定此类规则的提案于 2022 年被撤回。 DoubleThink Lab 的研究显示，声称台湾属于自己的中国在选举前针对台湾发布了一系列虚假信息。其中大部分内容试图破坏人们对现任民进党的信心，并将其视为好战的、有可能发动一场台湾无法获胜的战争。其他言论则针对美国对台湾的支持，认为美国是一个不值得信任的合作伙伴，只对台湾的半导体出口感兴趣，如果台湾与中国开战，美国就不会支持台湾。大西洋理事会数字取证研究实验室中国虚假信息高级常驻研究员兼专家肯顿·蒂博表示，台湾能够有效应对中国虚假信息，部分原因在于台湾对威胁的严重程度。台湾没有采取零敲碎打的方法——例如，仅仅关注媒体素养，或者只依靠政府来核实虚假谣言——而是采取了多方面的方法，蒂博称之为“全社会的反应”，依赖于政府、独立的机构和机构。对团体甚至公民进行事实核查，以揭露虚假信息和宣传。台北驻美国经济文化代表余大雷在接受美联社采访时表示，政府已经认识到必须尽快识别和揭穿虚假信息，以反击虚假叙述。余是台湾事实上的驻美国大使，“尽早发现它，就像肿瘤或癌症一样。在它扩散之前将其切除，”余在谈到外国虚假信息时说。 MyGoPen 和台湾事实核查中心等台湾民间社会团体从 Google 获得了 100 万美元的资助，致力于通过揭穿公众举报的个人谣言来提高公众意识。岛上有强大的民间社会。许多事实核查小组都是由专门的个人创立的，例如 MyGoPen，其创始人 Charles Yeh 创办了聊天机器人服务，因为他发现他的亲戚会被网上谣言弄糊涂。邱说，其他机构，例如台湾事实核查中心，小心翼翼地不接受政府资金，以保持独立性。一线人员表示，人们对假新闻和数字环境的媒体素养正在提高，但速度缓慢。 “就像过去，每个人都把瓶子和罐子扔进垃圾箱，现在他们对它们进行分类，这是通过一段时间的社会教育完成的，”邱说。 “每个人都需要慢慢培养这种意识，这需要时间。”两极分化和虚假信息 在美国，政府揭露虚假信息的努力本身已被政治化，并被批评为政府审查或思想控制。美国人口是台湾的十多倍，而且多年来两极分化日益加剧，其内部政治和社会断层线很深，这为虚假信息的扎根创造了良好的条件——并使政府更难在不受到影响的情况下进行反击。被指控审查合法的政治观点。例如，在美国，俄罗斯传播的许多说法都被国内不信任政府的团体热切采纳。例如，前总统唐纳德·特朗普和其他共和党人多次对美国发表与俄罗斯官方媒体类似的言论。 “我们在美国政治中存在一种动态，如果你是俄罗斯、中国或伊朗，你不必注入分裂的话题，因为它们已经存在了，”前国防分析师、现任美国国防部长吉姆·卢德斯(Jim Ludes)说。萨尔维里贾纳大学佩尔国际关系中心。 “电话是从房子里面传来的，”他用一个流行的恐怖电影的比喻说。不断变化的挑战 尽管选举在没有发生重大危机的情况下通过，但挑战仍在不断演变。根据 DoubleThink Lab 的选举后分析，中国制造虚假信息的努力变得越来越本地化和复杂化。例如，一个名为 C GaChuDao 的中国人运营的 Facebook 页面制作了一段视频，描述了一名民进党议员与一名来自中国的女性的婚外情。与过去不同的是，中国的虚假信息因其使用来自中国的简化字符和词汇而很容易被识别和嘲笑，而这段视频中，一名男子操着台湾口音，说话的方式看起来完全是当地的。 “在选择话题时，他们会选择社会中存在的东西，然后相对更有说服力，”吴说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7459666.html<guid> https://www.voanews.com/a/7459666.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 03:05:59 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d707-08dc1f0eaa7d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美中宣布会谈后北京加大对台湾的军事压力</title><description>台湾台北——台湾国防部周六表示，中国向台湾派遣了 30 多架战机和一批海军舰艇。在两国寻求缓和紧张局势之际，美国和中国高级代表预计将在泰国首都会面，随后宣布了军事压力。周五早上 6 点至周六早上 6 点，中国人民解放军派出 33 架飞机（包括 SU-30 战斗机）和 6 艘海军舰艇环绕台湾。其中，13 架战机飞越台湾海峡中线——这条非官方边界被认为是台湾与大陆之间的缓冲区。台湾已密切关注事态发展，并动用自己的力量应对这些活动。中国声称自治的台湾是自己的领土，近年来通过派遣军机和军舰来表达对台湾政治活动的不满。台湾表示，在这个自治岛屿选举赖清德为新总统几天后，有六个中国气球飞过该岛或飞过该岛以北的空域。黎智英领导的民进党主要以自决、社会正义和拒绝中国的威胁为竞选主题。美国国家安全顾问杰克·沙利文和中国外交部长王毅正在曼谷举行会谈，但尚不清楚会议何时举行或是否已经举行。美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平在 11 月份的峰会间隙会面，试图修复因一系列经济和地缘政治问题的争吵而破裂的关系。美国国家安全委员会发言人艾德丽安·沃森表示，计划在曼谷举行的会议延续了拜登和习近平“保持战略沟通并负责任地管理两国关系”的承诺。外交部发言人汪文斌周五表示，王毅外长将在会谈中阐明中方在台湾问题和中美关系问题上的立场，并讨论国际和地区关切。两国面临的直接国际关注是红海的紧张局势，它迫使许多托运人避开苏伊士运河，从而扰乱了全球贸易。北京表示，一直在积极努力缓和伊朗支持的胡塞武装向国际船只发射导弹的局势。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7459650.html<guid> https://www.voanews.com/a/7459650.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 00:56:30 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/123C11C4-1E90-4CC6-93ED-CAE4E23113CD_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>图瓦卢亲台湾领导人在全国选举中失去席位</title><description>悉尼——周六部分结果显示，太平洋岛国图瓦卢的亲台湾领导人考西亚·纳塔诺(Kausea Natano)在台湾、中国和美国密切关注的选举中失去了席位。图瓦卢人口约 11,200 人，分布在九个岛屿上，是台湾仅存的三个太平洋盟友之一，瑙鲁本月断交并转向北京，后者承诺提供更多发展援助。纳塔诺承诺继续支持自 1979 年以来的外交盟友台湾。另一位领导人竞争者塞韦·帕尼乌 (Seve Paeniu) 表示，应重新审视外交关系，由新政府决定台湾或中国是否能最好地满足图瓦卢的需求。台湾与中国之间的外交争端正值中美之间争夺太平洋影响力的更广泛竞争之际，华盛顿最近承诺将修建第一条海底电缆，将图瓦卢与全球电信连接起来。图瓦卢电视台一名选举官员周六公布的富纳富提选民结果显示，纳塔诺没有保住自己的席位。记者未能立即联系到他置评。帕尼尤在努库莱莱岛选民中无人反对地返回，他表示，他将寻求在当选议员中组建一个联盟，竞选总理。官方结果显示，另一位领导竞争者埃内莱·索波阿加(Enele Sopoaga)也保住了席位。索波阿加承诺支持台湾，但希望废除与澳大利亚的安全协议。图瓦卢议会中没有政党，八个岛屿选区各选出两名议员。帕纽周六对路透社表示，新政府应该就外交承认台湾或中国的问题进行辩论。 “纳塔诺首相领导的上一届政府在我们政府任期开始时就此事进行了广泛的内部讨论，以确定我们对此的政策立场，因此毫无疑问，新政府需要考虑此事并相应地决定其政策立场。”他说。图瓦卢选举专员图富阿·帕纳帕 (Tufoua Panapa) 周五晚上在投票站关闭后表示，新议员将于下周开会投票选举总理，具体时间由总督通知。他说：“到下周，我们将得到更清晰的画面，因为我们需要将当选议员从外岛带到首都岛。”乘船旅程可能需要长达 27 小时。纳塔诺于11月与澳大利亚签署了一项广泛的安全和移民协议，允许堪培拉审查图瓦卢与其他国家的安全关系以及港口和电信项目，以换取国防保证并允许受到海平面上升威胁的公民移民。该交易被视为遏制中国作为太平洋岛屿基础设施提供商的影响力不断上升的努力，但遭到一些图瓦卢立法者的批评。索波阿加表示，他希望澳大利亚的协议被废除，因为它侵犯了图瓦卢的主权。周六他没有立即回应置评请求。帕纽表示，他将遵守与澳大利亚的协议。前外交部长西蒙·科菲 (Simon Kofe) 于 2021 年在联合国气候变化峰会上站在齐膝深的水中发表演讲，强调这个地势低洼国家的困境，引起了全球头条新闻，他保留了富纳富提在议会的席位。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tuvalu-s-pro-taiwan-leader-loses-seat-in-national-election/7459645.html<guid> https://www.voanews.com/a/tuvalu-s-pro-taiwan-leader-loses-seat-in-national-election/7459645.html</guid><pubDate> Sat, 27 Jan 2024 00:00:15 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d62e-08dc1e31abc6_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>