<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 5 日，星期六 01:55:20 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>报告称中国可能对台湾发动经济战以迫使其投降</title><description>华盛顿——多年来，美国军方官员和分析人士一直警告中国可能对台湾进行武装袭击或封锁，但周五发布的一份报告对可能有效针对这个自治岛屿使用的非军事策略发出了危险信号。华盛顿研究机构保卫民主基金会在报告中表示，北京可以发动经济和网络战争，在不直接使用军事力量的情况下迫使台湾投降。报告称，这种可能但被忽视的情况对台湾最大的盟友美国构成了挑战，并建议华盛顿为如何最好地应对做好准备。今年早些时候，FDD 研究人员与台湾的银行和金融专家合作两天，模拟北京可能采取的非军事行动，例如虚假信息活动和对基础设施的网络攻击。 FDD 表示，此次演习是此类演习中的首次，旨在填补分析空白。报告称：“现代全球化创造了更多的经济联系，中国可以利用这些联系来实现胁迫性目标。技术创新创造了更多的数字联系，为胁迫提供了更多可能性，包括针对关键基础设施。”北京誓言如有必要，将使用武力占领台湾，尽管中国国家主席习近平承诺将“尽最大努力”以和平方式实现这一目标。1949年内战期间，台湾因战败的国民党政府逃往台湾而从大陆分裂出去。自2016年北京开始加大对台湾的外交和军事压力以来，台海局势紧张，促使美国加大支持力度，根据美国法律，华盛顿有义务向台湾提供足够的军事装备。其辩护称，维护海峡和平并与台湾等民主国家站在一起维护基于规则的世界秩序符合美国利益，北京方面要求美国远离台湾，称这纯粹是为了维护台湾的利益。美国总统拜登已表示，如果中国发动武装袭击，他将派兵保卫台湾，但美国政府尚未制定应对非军事策略的计划，这让北京可以灵活地在不引发冲突的情况下破坏台湾。捍卫民主阵线的研究人员表示，这是华盛顿对军事入侵的直接回应。台湾外交部和国防部没有立即对该报告发表评论。据估计，有 100 万台湾人在中国生活和工作，经济联系日益密切。这使得经济胁迫、抵制和军事封锁的可能性成为更大的威胁。可能采取的行动 在模拟演练中，美国和台湾的专家研究了北京可能采取的行动，例如进行心理战以削弱公众信任、禁止进口台湾产品或提高关税、卖空台湾股票、冻结跨境银行转账等。海峡，切断光纤电缆，并瞄准能源进口和储存。报告建议台湾实现能源进口多元化、将企业从大陆迁出、开发新市场、建立联盟和伙伴关系。报告还建议美国制定一套应对中国的方案并改善与盟友的协调。与FDD合作进行模拟演习的台湾银行金融研究院认为，台湾必须增强其金融弹性。报告称：“中国可能会破坏台湾金融体系的稳定，从而煽动社会动荡，以此作为入侵的先兆。”总部位于华盛顿的全球台湾研究所执行主任萧盛表示，北京已经加大了针对台湾的非军事措施，预计未来几年还将加大力度。萧表示：“美国和台湾有必要与盟友和志同道合的伙伴合作，增强我们对中国将经济相互依存武器化的集体抵御能力。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-could-wage-economic-war-on-taiwan-to-force-surrender-report-says-/7811357.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-could-wage-economic-war-on-taiwan-to-force-surrender-report-says-/7811357.html</guid><pubDate> Fri, 04 Oct 2024 21:57:14 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-179e-08dc0dbc7750_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>经济低迷，国庆假期淡季</title><description>华盛顿——中国从 10 月 1 日起为期一周的国庆庆祝活动被称为“黄金周”，因为这是这个亚洲巨人旅行、旅游和休闲消费最多的一周。然而，一些接受美国之音普通话采访的中国人将今年的国庆节描述为全国哀悼日，因为在经济困难的同时，成本上升。所有接受美国之音采访的人都要求不要透露自己的名字，因为担心他们的负面评论会遭到中国政府的报复。尽管9月份从日本度假回来，北京一名37岁的白领还是选择在中国国庆假期加入旅游大军，前往韩国度假7天。 “平时门票只要2000元（约284美元），现在国庆假期已经涨到近4000元（约568美元）。但我还是决定出去玩。不然你来北京做什么？” ？这太无聊了，”她告诉美国之音。这位城市富裕人士说：“我今天去美甲，那位女士说她的朋友都失业了，现在很多人都没有钱了，国内经济不好，我们只是不知道情况有多糟糕，我们也看不到真相。”她注意到，虽然是中国共产党成立75周年，但北京并没有太多大型庆祝活动，也没有什么节日气氛，除了悬挂国旗和花坛外。这位北京市民认为，主要原因是经济不景气。 “很多人失去了工作，如果举办盛大的国庆庆祝活动，肯定会受到批评。政府也可能没有钱举办庆祝活动，”她说。中国通常还会在新的十年庆祝建国纪念日时举办更隆重的庆祝活动。没有“心情”庆祝 一位住在上海、从事出版业的男子表示，他相信在当今的中国，民族自豪感越来越没有市场。他对美国之音中文频道说：“这是因为人们的个人（经济）生活不好。现在国内外形势都有点困难，人们没有心情庆祝。”一位居住在北京的中产阶级翻译告诉美国之音普通话，他和他的朋友认为“国家财富非常灰色”，因为经济难以预测。 “谁愿意投资？那么，你们的经济基本面是否在好转？你们的营商环境是否在改善？你们的国际环境是否在改善？我认为这些是一些基本问题，”他说。 “更不用说法治了。所以，我们希望它变得更好，但是你告诉我，哪方面变得更好？”交通运输部副部长李阳9月27日在国务院新闻办公室举行的新闻发布会上表示，今年国庆假期跨区域人员流动将达到19.4亿人次，平均每人出行2.77亿人次。日，80%的出行是私家车。这将比去年同期日均增长0.7%，比2019年同期日均增长19.4%。旅客的增加至少将暂时提振国内消费，而中国一直以来都在推动国内消费。自 COVID-19 大流行以来，情况令人鼓舞，特别是过度依赖出口加剧了贸易伙伴的关税报复。不过，尽管上周的刺激措施使中国股市出现了自2008年以来的最大涨幅，但经济学家指出，对出口的根本依赖并未改变，而作为国内经济支柱的中国房地产市场仍在苦苦挣扎。 “只是相对反弹” 尽管市场出现上涨，黄金周假期也有所增加，但翻译和白领表示，这些并不意味着经济将恢复繁荣。 “不是疫情三年后你的收入变高了，而是疫情期间你的支出减少了。”翻译说。 “这只是相对反弹。”他接着说，“一般来说，国庆节已经成为全国性的哀悼”，并补充说，如果再次出现疫情或重大动乱，很多人将无法维持自己的生活水平。尽管中国的中产阶级对国家的经济衰退感到遗憾，但他们指出，技能有限的人的生活是最困难的。与此同时，出租车司机也利用国庆假期乘客量暂时增加的机会，尽可能多地赚取收入。这位出版商告诉美国之音，他在上海乘坐了一辆叫车应用出租车，这是司机的第一周。 “他已经一周没有下车了，甚至睡在车里，”他说。 “他累了就在车里睡觉，醒了就开车。”他说：“我今天问出租车司机，‘国庆节你打算怎么过？一周工作几天？’他说，“如果一周有八天，我会工作八天，根本不会考虑度假旅行。”中国交通运输部形容今年以来客运交通“强劲”，前8个月客运量近440亿人次，比去年同期增长6%。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-national-day-holiday-subdued-amid-sluggish-economy/7811095.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-national-day-holiday-subdued-amid-sluggish-economy/7811095.html</guid><pubDate> Fri, 04 Oct 2024 19:40:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d86acced-aa5a-42c9-8b71-4c858f4fe097_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>与中国有关的垃圾邮件网络传播反犹太主义虚假信息</title><description>华盛顿——美国之音中文网和台湾社交媒体双重思想实验室联合调查，与中国有联系的垃圾邮件网络在社交媒体上发布反犹太主义阴谋论，让人对华盛顿是否独立于所谓的犹太人影响以及两位美国总统候选人的诚信产生怀疑。分析公司发现。调查迄今已发现30多个此类X帖子，其中许多声称或暗示包括白宫和国会在内的美国核心政治机构已承诺效忠犹太精英和以色列政府或受其控制。一篇帖子展示了 18 名犹太裔美国官员的照片，其中包括国务卿安东尼·布林肯、财政部长珍妮特·耶伦和国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯，并问道：“犹太人只占美国人口的 2%人口那么多，为什么他们在政府重要部门有这么多代表？！”另一篇帖子展示了一幅漫画，描绘了民主党总统候选人、副总统卡马拉·哈里斯和她的对手唐纳德·特朗普的舌头纠缠在一起并缠绕在以色列旗杆上。帖子宣称“无论他们谁上台，他们都不会改变对犹太教的立场”。美国之音中文网和 Doublethink Lab 分析的 32 篇帖子中，大部分是在 7 月和 8 月发布的。这些帖子来自三个垃圾邮件帐户，其中两个帐户此前曾被美国之音报道过。这三个帐户中的每一个都拥有自己的垃圾邮件网络。这三个网络由 140 个帐户组成，这些帐户放大了三个主要帐户或播种者的内容。垃圾邮件网络是一种由国家资助的行动，伪装成真实的社交媒体用户的作品，传播亲政府的言论和虚假信息，同时抹黑对手的批评。 Doublethink Lab 的数字情报分析师贾斯珀·休伊特 (Jasper Hewitt) 对美国之音中文台表示，这些反犹太主义帖子的影响有限，因为尽管获得了超过 16 万次浏览，但大多数帖子都未能接触到真正的用户。美国官员将中国视为试图扰乱今年选举的主要威胁之一。然而，北京一再否认这些指控，并敦促华盛顿“不要在选举中拿中国做文章”。大西洋理事会全球中国中心非常驻研究员图维亚·杰林（Tuvia Gering）密切关注来自中国的反犹太主义虚假信息。他对美国之音中文台表示，北京不一定对犹太人怀有敌意，但反犹太阴谋论历来是用来对付西方国家的便利工具。杰林说：“它的根源可以追溯到冷战时期，当时苏联在世界各地宣扬反犹太主义阴谋论，只是为了煽动西方社会，因为它从内部分裂了西方社会，让西方陷入了一个糟糕的境地。” [这]与你在这里[与中国]看到的一样。”反犹太言论充斥中国互联网 垃圾邮件账户发布的有关美国政治的类似反犹太言论长期以来在中国互联网上盛行。中国社交媒体微信上一篇获得数千点赞和转发的文章声称，“犹太资本”通过“渗透、联姻、竞选资金和游说”完成了对美国政治领域的控制。文章还提出了许多现任和前任美国官员及其家人的犹太血统，作为所谓犹太人接管美国的证据。 “美国总统的妻子是犹太人，美国前总统的女婿是犹太人，美国前任总统的母亲是犹太人，美国国务卿是犹太人，美国财政部长是犹太人、副国务卿、司法部长……都是犹太人，”它写道。事实上，第一夫人吉尔·拜登是罗马天主教徒，前总统巴拉克·奥巴马的母亲也是作为基督徒长大的。其他被点名的人都是犹太人。美国众议院五月通过一项法案，该法案授权教育部在调查教育项目中的反犹太主义时采用一套新标准，此后，中国互联网上阴谋论和错误信息充斥。文章和视频断言，该法案标志着美国的死亡，因为它“明确巩固了犹太人在美国的优越性和不容置疑的地位”，并错误地声称任何被贴上反犹太主义标签的人都将被逮捕。一段观看次数超过 100 万次的视频声称，根据该法案，《圣经新约》将被视为非法。由于所有美国总统都用《圣经》宣誓就职，该法案据称使三军统帅的合法性无效。这些都不是真的。中国公众历史上并没有敌视犹太人。美国反对反犹太主义组织反诽谤联盟2014年发布的一项调查发现，只有20%的中国参与者持有反犹太主义态度。但一年前以色列与哈马斯冲突爆发时，原本受到严格审查的中国社交媒体上充斥着反犹太主义言论和对纳粹德国领导人阿道夫·希特勒的赞扬。中国政府驳回了互联网上针对反犹太主义的批评。去年的新闻发布会上，时任外交部发言人汪文斌被问及此事时表示，“中国法律明确禁止通过互联网传播极端主义、民族仇恨、歧视、暴力等信息”。但网上针对犹太人的仇恨言论几乎没有消失。中国社交媒体微博的前审查员、现在负责监督网络审查的刘宇昆 (Eric Liu) 告诉美国之音普通话，每当以色列出现在新闻中时，网络上的反犹太主义就会激增。就在上个月，黎巴嫩激进组织真主党的数十名成员因寻呼机爆炸而丧生后，中国在线评论员尖刻地谴责了以色列和犹太人。一位微博用户写道，这次袭击“证明犹太人是最可怕、最懦弱的民族”。 “他们以自我为中心，自以为高人一等，但实际上他们被认为是最不雅、最无耻的。到时候，就会以血还血。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-connected-spamouflage-networks-spread-antisemitic-disinformation/7811033.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-connected-spamouflage-networks-spread-antisemitic-disinformation/7811033.html</guid><pubDate> Fri, 04 Oct 2024 18:38:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/42c2aeb9-0d8f-4507-98a3-67a1d6e42d1a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾谴责中国袭击越南渔民</title><description>菲律宾马尼拉——周五，菲律宾谴责中国涉嫌在南海袭击越南渔民，马尼拉和北京也在南海陷入暴力对抗，引发了武装冲突的担忧。越南指责“中国执法部队”周日用铁棍殴打这10名渔民，并抢走了他们在西沙群岛附近价值数千美元的鱼和设备。中国外交部发言人承认那里发生了一起事件，但对越南的事件说法提出异议。中国和越南都声称对西沙群岛拥有主权，但菲律宾却没有。菲律宾国家安全顾问爱德华多·阿诺在一份声明中表示：“我们强烈谴责中国海事当局于2024年9月29日在西沙群岛附近针对越南渔民的暴力和非法行为。”他将这次“无理袭击”描述为“在国际关系中没有地位的令人震惊的行为”。菲律宾外交部周五也发表声明称，已了解这起“严重事件”。声明称：“菲律宾一贯谴责在南海使用武力、侵略和恐吓行为，并强调行为者需要实行真正的自我克制。” “确保船只及其船员，特别是渔民的海上安全是一项首要义务。”就在这起事件发生三个多月前，中国执法人员手持刀、棍棒和斧头袭击了试图向南沙群岛仁爱礁的菲律宾驻军提供补给的菲律宾军队。中国人缴获了枪支和其他设备，并损坏了菲律宾船只，一名菲律宾水手在 6 月 17 日的混战中失去了一根拇指。近几个月来，中国海警和其他船只还在南沙群岛的仁爱礁和萨比娜浅滩以及另一海域黄岩岛周围多次撞击、水炮和拦截菲律宾政府船只。北京声称对南海大部分地区拥有主权，多年来一直寻求扩大其在争议地区的存在，无视一项国际裁决，即其对大部分水道的主权主张没有法律依据。它建造了配备导弹系统和战斗机跑道的人工岛屿，并部署了菲律宾称其骚扰其船只并封锁其渔民的船只。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-condemns-china-attack-of-vietnamese-fishermen-/7810817.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-condemns-china-attack-of-vietnamese-fishermen-/7810817.html</guid><pubDate> Fri, 04 Oct 2024 14:03:46 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/F79507A5-B228-4625-AE6A-E6154F6B5853_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中东冲突激发中国民族自豪感和对以色列的批评</title><description>华盛顿——周二，伊朗向以色列发射了 180 枚导弹，以报复其两名代理人领导人和一名高级军事领导人被暗杀后，中国民众纷纷上网，在社交媒体平台上发布了各种言论。中东冲突升级的反应。在微博这个类似于X并增加审查制度的平台上，大多数用户谴责以色列，同时也有一些声音呼吁表现出支持，与主流的反以色列和反美观点形成鲜明对比。中国官方媒体利用这个机会提升民族自豪感，重点报道中国公民从黎巴嫩成功撤离。    中国官员呼吁和平 在官方声明中，中国代表呼吁主权与和平，重点是防止中国公民陷入冲突加剧的交火之中。   在回答有关伊朗袭击以色列的问题时，中国外交部发言人只是表示，中方反对侵犯黎巴嫩主权，并称加沙是“本轮中东动荡的根源”。  轰炸发生后，中国驻以色列使馆也发布信息，呼吁在以色列中国公民做好防范，并提醒中国公民不要前往以色列。  “做好导弹、火箭、无人机等各种袭击的准备，警报一响就进入防空洞。非必要不要外出，避免前往北方等高风险地区和敏感地点。”这样的警告似乎引起了中国微博用户的共鸣。中国社交媒体网站上的搜索词是“#提醒我国公民暂时不要去以色列”的点击量达到3360万次，微博上每个带有标签的话题的讨论和帖子数量都显示出政府优先撤离黎巴嫩的中国公民的受欢迎程度。这一举动在网上得到了反映，“#中国飞机在枪声中从黎巴嫩起飞，撤离中国公民”，吸引了2850万次点击和3700多条评论。官方新闻媒体《中国日报》发布了一段146名中国公民在黎巴嫩和黎巴嫩的视频。他们的五名外国家庭成员走出将他们疏散到北京的国航包机。视频中，乘客在进入机场时挥舞着中国国旗。一位女士说：“这场战争是残酷的，但我们的国家充满了爱。”   网友纷纷指指“#以色列空军基地遭伊朗导弹袭击”成为微博另一热搜话题，点击量达1630万次，评论达1000余条。  近300名评论者对中央电视台报道伊朗袭击消息的帖子发表了看法。微弱多数人谴责以色列，一些人拿伊朗和袭击事件开玩笑，还有少数人表示支持以色列。   一位网友表示，“以色列真是一个恶魔国家”，另一位网友则表示，“狠狠打击以色列吧。”这将是一种解脱。”  用户“季贤大师”则语气不同地表示，“我们坚定支持以色列铲除一切邪恶、消灭恐怖分子。”   新浪新闻发布的一篇文章吸引了超过11.3万条评论，绝大多数评论谴责以色列并批评美国。  “伊朗出手太晚了，”一位用户回答道。另一位网友写道：“一群以色列人正在扰乱中东和平，如果没有美国的支持，他们会有这样的勇气吗？”   尽管微博上反以色列情绪占主导地位，但言论管制相对宽松的微信上的一些讨论却显示了中国舆论的另一面。  微信公众号“Vision Talk”发表题为《伊朗发射200枚导弹攻击以色列，俄罗斯集体射杀16名乌克兰战俘》的文章。该帖子的 150 条评论中有许多表示支持乌克兰和以色列。   “乌克兰应该向以色列学习，追查每一个凶手，”一位评论者写道。另一位网友回复道：“除非伊朗恶棍被消灭，否则中东不会有和平。”凯瑟琳·迈克尔森为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/middle-east-conflict-sparks-chinese-national-pride-criticism-of-israel/7810806.html<guid> https://www.voanews.com/a/middle-east-conflict-sparks-chinese-national-pride-criticism-of-israel/7810806.html</guid><pubDate> Fri, 04 Oct 2024 14:03:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/56b66c4d-3578-42e9-a140-fa1c78ce457a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管担心中国报复，欧盟仍支持对中国电动汽车征收关税</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/eu-backs-tariffs-on-chinese-evs-despite-concerns-about-chinese-retaliation/7810643.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-backs-tariffs-on-chinese-evs-despite-concerns-about-chinese-retaliation/7810643.html</guid><pubDate> Fri, 04 Oct 2024 11:56:42 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5bd37a6f-77c2-4830-98d7-7df1e1a049b4_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>