<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 6 日，星期四 01:59:00 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>安全担忧和支付纠纷阻碍中国在巴基斯坦的“一带一路”投资</title><description>本周，中国和巴基斯坦将庆祝通过北京的全球“一带一路”倡议进行经济合作十周年。但据官员和批评人士称，这个南亚国家的中国公民面临的恐怖主义风险日益增加，以及债务偿还方面的分歧现在阻碍了联合基础设施开发计划的进展。中巴经济走廊（CPEC）这一耗资数十亿美元的计划于 2013 年推出，并迅速被称为“一带一路”的旗舰延伸——人们期望它将把巴基斯坦转变为经济互联互通的区域中心。这项投资帮助伊斯兰堡改善了日益衰弱的国家交通和电力部门，并建立了连接内陆西部地区和位于阿拉伯海的战略位置巴基斯坦深水港瓜达尔港的贸易路线。巴基斯坦官员表示，该项目为当地创造了近20万个直接就业岗位，修建了1400多公里的高速公路和道路，并为国家电网新增了8000兆瓦的电力，结束了这个拥有2.3亿人口的国家多年来因停电造成的停电现象。长时间的每日断电削弱了经济活动并破坏了工业生产。两国官员表示，中巴经济走廊已吸引超过250亿美元的中国直接投资，预计到2030年将增至620亿美元，届时包括多个工业区在内的所有中巴经济走廊项目均计划竣工。中国驻伊斯兰堡大使馆临时代办庞春学周三表示：“我很高兴也很自豪地说，中巴经济走廊是‘一带一路’最成功的项目之一，被称为这一全球倡议的旗舰。”她是在纪念中巴经济走廊协议十周年的电视活动上发表上述讲话的，巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫及其内阁高级成员出席了活动。我们坚信，中巴经济走廊成功运行10年后，中巴双方将继续并肩前行，共同推动中巴经济走廊高质量发展，构建更加紧密的中巴命运共同体。新时代”，这位中国外交官说道。谢里夫表示，中巴经济走廊“对巴基斯坦社会经济发展至关重要”。他补充说，他的政府致力于“充分挖掘”该项目的潜力。然而，近年来，中国在巴基斯坦的利益遭到武装分子的攻击，这让中国领导人感到不安，并促使人们呼吁伊斯兰堡加强其公民的安全。批评者表示，周三的中巴经济走廊成立十周年纪念仪式上没有任何来自北京的知名中国领导人，这突显了这一经济事业带来的安全压力和其他问题。中国外交部援引李强总理在两国领导人会见谢里夫时的话说：“中方希望巴方坚决有效打击境内各类恐怖组织，确保中方在巴机构和人员安全。”上个月底的巴黎。去年11月，中国国家主席习近平在北京与谢里夫会谈时也强调巴基斯坦需要保护中国人员和项目。巴基斯坦议会上院国防委员会主席、参议员穆沙希德·侯赛因对美国之音表示：“他们（中国人）认为​​这个安全问题正在成为推动中巴经济走廊前进的障碍。”代表谢里夫执政党的侯赛因表示：“中国高层领导人一再对在巴基斯坦的中国公民和投资者的安全表示担忧，这表明巴基斯坦尚未兑现为在巴工作的中国人提供‘万无一失的安全’的承诺。”参议院。他警告说，除非得到有效解决，日益增长的恐怖主义威胁可能“对巴中持续的经济合作以及中国在巴基斯坦的投资产生严重影响”。 2021年7月，巴基斯坦西北部发生自杀式汽车爆炸事件，造成9名中国公民和3名巴基斯坦同事死亡。遇难者当时正在中资大苏水电项目工作。没有人声称对此次袭击负责。巴基斯坦调查人员当时怀疑与反华东突厥斯坦伊斯兰运动有关的武装分子是这起致命爆炸事件的幕后黑手。此后，当局没有透露对此次袭击的调查细节。 2022年4月，一名女性自杀式炸弹袭击者在卡拉奇一辆货车附近引爆炸弹，炸死三名汉语教师和当地司机。外国人在巴基斯坦最大城市的孔子学院任教。俾路支解放军是一个在巴基斯坦俾路支省活动的非法组织，声称策划了这次袭击。这个自然资源丰富的省份拥有瓜达尔港和其他几个中巴经济走廊项目。因未获授权而不愿透露姓名的高层消息人士对美国之音表示，袭击事件不断增加，促使中国要求其驻巴基斯坦公民和外交官严格限制行动，不要访问西北部城市白沙瓦和俾路支省首府奎达。与媒体交谈。此外，一位不愿透露姓名的巴基斯坦官员告诉美国之音，中国当局今年早些时候从“不同来源”收到情报，称驻伊斯兰堡大使馆可能面临恐怖袭击的风险，因为他无权与中国政府交谈。媒体。这一威胁迫使中国大使馆工作人员避免访问巴基斯坦首都所谓的“红区”以外的地区，那里有重要的政府大楼。中巴经济走廊的可行性近年来，巴基斯坦的经济问题日益严重，一些批评者将中巴经济走廊的投资归咎于主要因素。谢里夫政府周五与国际货币基金组织达成了 30 亿美元的短期救助协议，以抵御即将发生的违约风险，该协议须于本月晚些时候获得该基金组织董事会的批准。华盛顿威尔逊中心南亚研究所所长迈克尔·库格曼（Michael Kugelman）表示：“中巴经济走廊未能达到其宣传的效果，人们对其进行了很多炒作。我们已经看到一些重大项目，特别是能源基础设施项目上线了。” ，以书面评论告诉美国之音。 “但近年来，巴基斯坦的经济压力和中国的安全担忧相结合，减缓了中巴经济走廊的发展势头。尽管两国首都的言论不断高涨，但走廊的进展却受到了重大打击，”库格曼表示。巴基斯坦欠中国电厂超过12.6亿美元（3500亿卢比）。金额持续增长，中国拒绝推迟或重组付款和中巴经济走廊债务偿还。所有中国贷款——包括政府贷款和商业银行贷款——占伊斯兰堡外债的近30%。巴基斯坦外长比拉瓦尔·布托·扎尔达里本周在接受日本媒体采访时否认了巴基斯坦已陷入中国“债务陷阱”的说法。扎尔达里告诉《日经新闻》：“声称巴基斯坦陷入中国债务陷阱的说法是不正确的。” “中国对巴基斯坦的大部分援助都是投资或软贷款的形式，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/security-concerns- payment-disputes-hinder-china-s-bri-investment-in-pakistan-/7168770.html<guid> https://www.voanews.com/a/security-concerns- payment-disputes-hinder-china-s-bri-investment-in-pakistan-/7168770.html</guid><pubDate> Thu, 06 Jul 2023 00:02:32 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01b20000-0aff-0242-9940-08d9f897b5c8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家：柬埔寨大选前加深对中国的依赖</title><description>分析人士表示，中国资助的柬埔寨开发项目鱼龙混杂，一些人认为这是改善该国落后基础设施的机会，而另一些人则对柬埔寨经济对中国的依赖表示担忧。柬埔寨全国大选前一个月，首相洪森宣布了由北京资助的最新重大基础设施项目，即一条连接金边和该国东部与越南边境的巴域的高速公路。这条全长 135 公里的公路预计耗资 13.7 亿美元，此前中国出资 20 亿美元连接金边和柬埔寨主要海港城市西哈努克的高速公路于去年开通。 6月中旬，洪森在金边-巴域高速公路奠基仪式上表示：“高速公路将在我去世之前建成。”这一宣布的时机突显了洪森在执政四十年之际对北京实现经济进步的依赖，分析人士警告称，这种关系将使金边受制于北京。提升形象 金边皇家大学东南亚研究中心客座研究员蔡林表示，中国资助的基础设施项目“不仅为公众带来好处，而且在增强其合法性方面发挥着至关重要的作用”统治政权。” “这种形式的合法性被称为基于经济表现的合法性，中国投资的涌入所产生的积极社会经济影响凸显了这种合法性。值得注意的是，随着即将举行的选举临近，新宣布的中国高速公路项目将进一步提升柬埔寨政府的正面形象。”继政府于五月因缺少文件而禁止烛光党参加竞选后，执政的柬埔寨人民党再次面临没有严重反对派挑战者的选举。尽管如此，选民参与度和废选票等指标仍将作为普遍动荡的指标受到密切关注。洪森已任命他的长子洪马奈将军接替他，但时间表尚不清楚。洪森没有为欢迎中国的慷慨而道歉，中国的慷慨并没有提出西方对民主和人权的要求。但随着过去十年中国的融资推动了柬埔寨的建设，人们越来越担心柬埔寨将承担难以管理的债务，从而任由北京摆布。这些高速公路项目不是贷款结构，而是“建设-经营-转让”（BOT）模式，即中国公司通过持续收入获得回报，然后最终将控制权移交给柬埔寨。雷鸟全球学院副教授索法尔·厄尔（Sophal Ear）表示：“过于依赖中国投资者来承销柬埔寨的公共项目，意味着真正的赞助人不是柬埔寨人民，而是投资者及其原籍国：中国。”亚利桑那州立大学管理学。 “柬埔寨不应该急于与中国投资者一起开发更多高速公路，因为它应该寻求最好的交易，而不是让这些投资者修建一条公路，然后运营多年，然后在经济发展后将其转移回柬埔寨。价值可能会消失，”他补充道。柬埔寨交通部表示，根据 BOT 协议，中国国有企业 CRBC 将在高速公路开通后收取 50 年的通行费。随着北京寻求通过“一带一路”倡议进一步扩大其全球影响力，西哈努克高速公路和巴维高速公路可能成为更大网络的一部分。“一带一路”倡议是中国国家主席习近平的标志性外交政策，旨在通过陆地和海上将中国与非洲和欧洲连接起来。网络。上个月，洪森表示，中国路桥公司（CRBC）正在研究通往暹粒市和泰国边境波贝市的高速公路的可行性，该项目将耗资约40亿美元。柬埔寨东南亚研究中心的 Chhay Lim 表示，他认为 BOT 模式是“明智之举”，因为它“将减轻目前已达到约 100 亿美元的债务负担”。 “在项目实施过程中，政府必须确保有效和高效的政策协调、透明度，最重要的是，减轻可能影响当地社区的任何潜在负面影响，”他说。所有高速公路均由中国路桥柬埔寨公司融资和建设，该公司总部位于北京，在约60个国家和地区设有办事处。尽管中国路桥的盈利并未公开发布，但根据日经亚洲 2022 年 12 月 13 日的报告，其母公司中国交通建设集团 (CCCG) 2021 年的集团销售额为 1,199 亿美元。中国交通建设集团在全球排名第三。根据美国建筑行业出版物《工程新闻记录》，承包商的海外收入。它也是“一带一路”倡议的最大参与者之一。连接经济体，观察竞争对手习近平在2013年推出的“一带一路”倡议，通过高速公路、铁路和发电厂将亚洲、欧洲和非洲的经济连接起来。它也是中国与美国地缘政治竞争的一个关键因素，提升了北京在全球的经济和外交影响力。在五月的一次公开活动中，洪森表示，“一带一路”倡议使柬埔寨受益了十年，他称赞习近平的倡议是“双赢”。中国驻柬埔寨大使王文天在参加六月初的高速公路奠基仪式时表示，该项目是“中柬合作的象征”和“一带一路的丰硕成果”。然而，美国警告各国不要在中国“一带一路”基础设施战略下开展大型项目。美国财政部长珍妮特·耶伦最近向立法者表达了她的担忧。“我对中国在全球范围内从事的一些活动感到非常非常担忧，耶伦在 3 月份的听证会上表示：“这种做法让这些国家陷入债务困境，并且无助于促进经济发展。华盛顿以斯里兰卡为例子，北京通过控制该国主要港口来偿还债务。洪森政府辩称，其借贷仍然受到控制，BOT 项目使其能够避免“债务陷阱”。根据经济和财政部的数据，柬埔寨去年的外债负担为 94.7 亿美元（约占其 270 亿美元 GDP 的 35%），到 2023 年可以安全地增加到 126.2 亿美元左右。不过，德国基尔研究所在2019 年估计，在中国政府贷款和私人债务的 50 个接受国中，按占国内生产总值的比例计算，柬埔寨是第六大负债国。虽然中国和柬埔寨都拒绝了外交交换的建议，但分析人士表示，洪森一直是可靠的支持者上个月，柬埔寨搁置了东盟的区域军事演习计划，称需要时间审查印度尼西亚提出的一项提案，该提案可能会影响中国在全球舞台上的利益。激怒了北京。据柬埔寨政治观察人士称，洪森多次赞扬中国的“无附加条件”外交，因为他镇压异见人士以及随之而来的对政治反对派的法律攻击，导致与西方的关系恶化。对于许多柬埔寨人来说，高速公路是一个值得庆祝的理由，也许也是总理实现其经济议程的证据。但面临驱逐的社区担心他们的未来会是什么样子。 49 岁的 Sok Phouen 在干丹省拥有一块 700 平方米的土地，位于计划通往巴域的路线上。她担心自己不会在那里住太久。 “[公司]赚取了大量利润。但村民作为受害者，却是输家。”四个孩子的母亲说道。 “柬埔寨离中国很近。这就是为什么我们可以拥有高速公路，”她补充道。 Phouen 的邻居、72 岁的 Pen Ny 也担心失去 1,200 平方米的地块，高速公路建设将于 2027 年完工。我很担心，因为我不知道该去哪里，”六个孩子的母亲说。 “现在我们不能否认任何事情。无论他们想做什么项目，他们都可以做，”她补充道，并恳求对她的土地给予公平补偿。 “不要让人们痛苦。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-cambodia-deepens-reliance-on-china-ahead-of-election/7168773.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-cambodia-deepens-reliance-on-china-ahead-of-election/7168773.html</guid><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 19:53:11 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Sun Narin、Han Noy） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-edd5-08db7db1b6cf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 4名已解散的民主党成员在香港被捕</title><description>曼谷 - 香港警方逮捕了已解散的民主党众志的四名成员，罪名是涉嫌与外国势力勾结，这严重违反了香港的国家安全法。据《南华早报》报道，被捕者包括前香港众志主席林郑月娥、李启清、刘威廉和钟汉明。警察突袭了购物平台 Mee 的办公室，这是一个在线应用程序，列出了香港“黄色经济”的一部分，这是一个支持 2019 年民主抗议活动的企业网络。报道称，前香港众志成员推出了该应用程序。网上发布了国安警察从香港葵涌一个工业单位没收一箱箱证据的照片。 《南华早报》消息人士称，被捕的四人被指控与黄色经济圈内的商店合谋筹集资金支持海外反华活动。警方声明 警方声明没有透露嫌疑人的名字，但证实，经过调查，四名年龄在 26 岁至 28 岁之间的男子因“串谋勾结外国或外部势力危害国家安全”而被捕。这四人涉嫌“从运营公司、社交平台和移动应用程序接收资金，以支持逃亡海外并继续从事危害国家安全活动的人员”。声明称，他们还被指控“多次在社交媒体平台上发表具有煽动意图的帖子”并鼓吹香港独立。这些人在进一步调查中被拘留，但调查仍在继续，尚未裁定进一步逮捕香港众志是2016年成立的政党，旨在为香港争取自治和自决，并于同年在香港立法会选举中获得席位，其创始成员包括著名活动人士黄之锋、周庭和罗冠聪。该组织于三年多前于 6 月 30 日解散，同日香港国安法生效。林于 2020 年 12 月与黄和周一起因反政府活动而被判入狱。 2019 年发生了抗议活动，但林郑月娥在服刑 5 个月后于 2021 年 4 月获释。黄之锋此后一直入狱，并根据国家安全法面临颠覆罪指控。悬赏逮捕 罗是周一被香港国安警察通缉的八名自我流放的活动人士之一。通缉名单上还包括郭安娜、刘云山、蒙少达、袁国强、许志强、郭荣铿和任嘉颖。香港警司李锐表示，这八人违反了国家安全法，特别是勾结外国势力、分裂国家和颠覆国家政权的罪名。警方已对每名逃犯悬赏 127,635 美元。但近年来，所有活动人士都离开了香港，居住在美国、英国或澳大利亚。李说，这些活动人士仍将留在通缉名单上，但如果他们留在海外，被捕的可能性很小。消息公布后，许、任、刘和郭安娜在接受美国之音采访时都对逮捕令不屑一顾。国安法 在 2019 年的反政府抗议活动之后，北京于 2020 年 6 月对香港实施了国家安全法。该法禁止分裂国家、颠覆国家政权和勾结外国等行为，最高可判处无期徒刑。已有250多人因涉嫌违法被捕，79人因各种罪行被定罪。北京一直坚称，制定该法律是为了稳定城市并确保其免受内乱。</description><link/> https://www.voanews.com/a/members-of-defunct-pro-democracy-party-arrested-in-hong-kong/7168647.html<guid> https://www.voanews.com/a/members-of-defunct-pro-democracy-party-arrested-in-hong-kong/7168647.html</guid><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 17:14:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8000-08db7d9a0785_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国取消欧盟外交政策负责人访华</title><description>欧盟表示，中国取消了欧盟外交和安全政策高级代表何塞普·博雷利的访问计划。欧盟发言人纳比拉·马斯拉利周三在一份书面声明中表示，北京方面没有给出理由。马斯拉利表示，中国告诉欧盟“设想的下周日期已不再可能”，欧盟“现在必须寻找替代方案”。外交部发言人汪文斌周三在北京对记者表示：“我们欢迎博雷利代表在双方方便的情况下尽快访华。”他补充说，中国将与欧盟保持沟通。博雷尔原定于7月10日访问中国，与外交部长秦刚举行会谈，讨论贸易、人权以及中国对俄罗斯入侵乌克兰的立场。这个由 27 个国家组成的集团一直在向北京施压，要求其加大力度说服俄罗斯结束对邻国乌克兰长达近 17 个月的入侵。欧盟上周在峰会后发表声明，将中国描述为“竞争对手和系统性竞争对手”。欧盟驻华大使豪尔赫·托莱多周日对记者表示，布鲁塞尔和北京定于9月举行两场峰会，一场讨论经济，另一场讨论数字合作。这是博雷尔第二次取消原定访华计划。在他的 COVID-19 检测呈阳性后，计划于 4 月份进行的旅行被取消。本报道的部分信息来自美联社、路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-cancels-visit-by-european-union-s-foreign-policy-chief/7167863.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-cancels-visit-by-european-union-s-foreign-policy-chief/7167863.html</guid><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 09:08:37 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-4a26-08db7d564941_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>西南地区暴雨洪水造成15人死亡</title><description>中国官方媒体新华社称，中国西南部连日暴雨，已造成 15 人死亡、四人失踪。死亡事件发生在重庆市，降雨引发了大规模洪水，迫使数十人逃离被洪水淹没的房屋，并冲毁了汽车和桥梁。新华社称，降雨和洪水已扰乱13万多人的生活。据新华社报道，国家主席习近平已要求各级政府把“确保人民群众生命财产安全”作为首要任务。财政部已向重庆及周边地区拨款超过4400万美元救灾资金。近几周，中国多地遭受暴雨和泥石流困扰，气温飙升至35摄氏度以上。本文部分信息来自路透社、法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/heavy-rains-floods-kill-15-residents-in-southwest-china/7167766.html<guid> https://www.voanews.com/a/heavy-rains-floods-kill-15-residents-in-southwest-china/7167766.html</guid><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 07:05:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-13b0-08db7d465084_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国指责美国最新向自治岛出售武器，将台湾变成火药桶</title><description>中国国防部周三指责美国将台湾变成一个火药桶，最新向这个自治岛屿民主国家出售的军事装备价值总计4.402亿美元。美国国务院批准出售30毫米弹药和相关设备，以及台湾车辆备件、小型武器、战斗武器系统和后勤保障物品。国防部发言人谭克非上校回应称，“美方无视中方核心关切，粗暴干涉中国内政，蓄意加剧台海紧张局势”。他在外交部网站发表的一份声明中表示，已向美国提出“严正交涉”，“这无异于加速台湾变成‘火药桶’，把台湾人民推向灾难的深渊。”他说，“以武谋独”是一厢情愿，注定会失败。解放军时刻准备着，将维护台海和平稳定。美国奉行“一个中国”政策，不承认台湾的正式独立，也不与台湾建立正式外交关系，以尊重北京。尽管如此，美国法律要求为台湾提供可靠的防御，并要求美国应对所有威胁将该岛视为“严重关切”的问题。中国经常派军舰和飞机越过为双方提供缓冲的台湾海峡中线，以及进入台湾的防空识别区，以恐吓台湾的2300万人民并削弱其军事能力。 4月，台湾总统蔡英文过境美国并会见美国众议院议长凯文·麦卡锡，期间中国在台湾周边进行了为期三天的大规模演习，模拟封锁。中方反对台湾与其他国家政府进行任何官方层面的往来。台湾国防部表示，周三，在台湾附近发现了 26 架解放军飞机和 4 艘中国海军舰艇。声明称，飞机、海军舰艇和陆基导弹系统正在监视局势。似乎很少有台湾人对这种表现感到不安，绝大多数人都赞成维持台湾目前事实上的独立地位。 1949 年内战期间，该岛从中国大陆分裂出来。美国国务院在宣布出售该岛时表示，“通过支持受援国不断努力实现武装部队现代化并维持可信的军队，符合美国的国家、经济和安全利益”。防御能力。”声明称：“拟议的出售将有助于改善接收方的安全，并有助于维持该地区的政治稳定、军事平衡和经济进步。”这些弹药和相关设备将保持台湾CM34装甲车的有效性，同时“进一步增强与美国的互操作性”。除了从美国购买军事硬件（估计价值 190 亿美元的 F-16 战斗机和其他未交货物品）外，台湾还一直在振兴其国内国防工业，彻底改革训练并将所有男子的义务兵役期从四个月延长至一年。尽管中国庞大的军事力量几乎在所有方面都统治着台湾，但台湾的部分战略是拖延中国军队足够长的时间，以便外部援助到达。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-accuses-us-of-turning-taiwan-into-powder-keg-with-latest-sales-to-self-governing-island-/7167743.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-accuses-us-of-turning-taiwan-into-powder-keg-with-latest-sales-to-self-governing-island-/7167743.html</guid><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 06:52:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-82c0-08db7d443e1d_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>