<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 25 日星期五 23:55:32 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国指责俄罗斯和中国在联合国掩护朝鲜</title><description>美国周五指责中国和俄罗斯阻止联合国安理会对朝鲜导弹发射做出统一反应，其中包括平壤周四试图将间谍卫星送入太空。在安理会紧急会议上，15 个成员国中的 13 个成员国（除莫斯科和北京外）谴责平壤在三个月内进行的第二次间谍卫星试验，这次试验使用了弹道导弹技术。 “这应该是一个让我们团结起来的问题……但自 2022 年初以来，由于中国和俄罗斯的阻挠，该理事会未能履行其承诺，”美国驻联合国大使琳达·托马斯·格林菲尔德 (Linda Thomas-Greenfield) 表示。 “朝鲜的核威胁日益严重，俄罗斯和中国没有履行维护国际和平与安全的责任，”她补充道，她使用的是朝鲜官方名称朝鲜民主主义人民共和国的首字母缩写。托马斯-格林菲尔德还谴责上个月俄罗斯和中国官员出席朝鲜阅兵式，展示了新型无人机和可携带核弹头的洲际弹道导弹。托马斯-格林菲尔德谈到莫斯科和北京时说：“他们正在庆祝——庆祝——违反安理会决议的行为，并继续阻止安理会采取行动。” 2022年5月，中国和俄罗斯否决了一项对平壤实施新制裁的决议，此后安理会再没有通过任何有关朝鲜的决议或声明。安理会上一次对朝鲜采取统一行动是在 2017 年。中国和俄罗斯代表表示，朝鲜的侵略立场应归咎于华盛顿，并指出美国与韩国正在进行的军事演习。朝鲜长期以来一直坚称其核计划是出于自卫目的，并表示其卫星计划也是如此。朝鲜大使金成表示：“我们发射侦察卫星是行使合法自卫权，以阻止美国不断增加的敌对军事行为。”他补充说，朝鲜从未承认联合国安理会决议无论如何，关于朝鲜。托马斯·格林菲尔德拒绝了这一立场。 “我们都知道真相：朝鲜将其偏执和自私利益置于朝鲜人民的迫切需求之上，”她说。托马斯·格林菲尔德补充说：“镇压和残酷行为助长了朝鲜的战争机器。” “这是可耻的，也是对全球和平的严重威胁。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-accuses-Russia-china-of-covering-for-north-korea-at-un/7242103.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-accuses-Russia-china-of-covering-for-north-korea-at-un/7242103.html</guid><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 20:40:00 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e23b-08db90839b0c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国已重新向游客开放，但很少有人愿意去那里旅游</title><description>尽管中国已于三月份向外国游客全面开放，但与新冠病毒大流行之前相比，到中国旅游的游客人数只是一小部分。亨利·里奇韦尔 (Henry Ridgwell) 在伦敦报道了度假者不愿返回的原因。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-has-reopened-to-tourists-but-few-want-to-travel-there-/7241816.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-has-reopened-to-tourists-but-few-want-to-travel-there-/7241816.html</guid><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 19:37:37 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-950a-08dba5c2a420_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>安全协议可能促使中国对韩国进行报复</title><description>专家表示，中国对首尔与华盛顿和东京在戴维营峰会上达成的安全和经济协议表示不满，这使得中国有可能对韩国采取强制性经济和军事措施。在上周美国总统戴维营度假胜地举行的峰会上，韩国同意与美国和日本定期举行会议，落实安全和经济措施，使三边关系比以往任何时候都更加紧密。三位领导人在一份声明中重申了“台海和平与稳定的重要性”。北京经常警告首尔和日本不要卷入台湾问题。美国助理丹尼尔·克里滕布林克 (Daniel Kritenbrink) 表示：“我们很自然地会讨论一些与中国所采取行动有关的关切和问题，这些关切和问题对我们三个国家以及该地区和世界各地的许多其他国家来说是重大关切。”负责东亚和太平洋事务的国务卿在周二的新闻发布会上。美国印太国家安全协调员库尔特·坎贝尔也在吹风会上表示，亚洲的安全环境“引起了日本和韩国的焦虑”。他强调了俄罗斯和中国军舰在日本附近海域活动、中国“大规模”军事集结（他称其为“挑衅性”）以及朝鲜的导弹发射。曾在奥巴马政府担任东亚和太平洋事务助理国务卿的丹尼尔·拉塞尔表示：“如果中国认为首尔政府可以被胁迫，那么中国更有可能对韩国实施经济惩罚。”做出让步。”他继续说道：“尹政府上任第一年没有任何迹象表明这样的策略会奏效。然而，如果北京认为它可以利用民主国家常见的国内政策分歧，我们可能会看到虚假信息和虚假信息的增加。操纵努力。”军事侵略 一些人认为，北京进行军事侵略的可能性不容忽视。随着三边协议付诸实施，中国可能“开始定期派遣潜艇和其他军舰进入韩国专属经济区，试图确立其在该地区的权利”，高级防务分析师布鲁斯·贝内特说。兰德公司研究小组。中国和俄罗斯的飞机经常进入韩国的防空区，包括今年六月首尔派出战斗机拦截它们。亚太战略中心副总裁戴维·马克斯韦尔表示，“中国确实推动韩国和日本走到了一起，就像朝鲜‘让两国相互靠近一样，并带领它们与美国一起走向了共同发展”。更密切的三边经济和安全关系。他继续说道，“无论是在安全还是经济方面，中国做得越多，这三个国家就会越接近，因为（北京）无法通过其行动和胁迫来破坏这种关系。中国的胁迫只是将使关系更加牢固。” 2017年，当美国在韩国部署“萨德”导弹防御系统时，北京方面采取了报复措施，禁止韩国乐天集团在中国开设超市，并暂停中国游客赴韩旅游。然而，专家认为，这一次即使中国进行经济报复，情况也会有所不同。 “中国自己的经济陷入了困境，”麦克斯韦说。 “志同道合的民主国家和自由市场经济体可能会共同努力，阻止中国发动任何成功的经济战。”在三边峰会期间，华盛顿、首尔和东京同意建立预警系统，以防止全球供应链中断。此外，在五月的广岛峰会上，七国集团主要工业国家同意合作支持成为中国经济行为受害者的国家。北京对最新的三边协议提出了严厉批评，尽管它承认首尔已经解释了峰会结果。中国外交部汪文斌在周二的吹风会上表示：“美日韩戴维营峰会后，韩方向中方通报了会议情况，并通过外交渠道作出解释。”我们敦促有关国家谨言慎行，停止抹黑中国形象、损害中国利益。我们希望韩国与中国和地区其他国家一道，拒绝过时的分裂模式。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/security-agreement-could-prompt-chinese-retaliation-against-s-korea-/7241793.html<guid> https://www.voanews.com/a/security-agreement-could-prompt-chinese-retaliation-against-s-korea-/7241793.html</guid><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 18:49:00 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f687-08dba00eb457_cx14_cy17_cw84_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 8 月 18 日至 25 日</title><description>以下是本周来自世界各地的维吾尔相关新闻摘要： 几个月后，维吾尔活动人士获悉父亲在新疆去世 七个月后，维吾尔活动人士阿卜杜勒哈基姆·伊德里斯 (Abdulhakim Idris) 获悉父亲在中国新疆地区去世的消息。美国维吾尔研究中心执行主任阿卜杜勒哈基姆本月从匿名消息来源获悉，他的父亲于一月份去世。自 2017 年的一次通话以来，他与父亲的联系已被切断，他的大部分家人都被中国当局拘留。据自由亚洲电台报道，对于海外维吾尔人来说，亲属死亡的延迟消息很常见。穆斯林代表赞扬新疆的“繁荣与发展” 上周，伊斯兰合作组织代表在访问乌鲁木齐和喀什等城市时赞扬了新疆的“繁荣与发展”。专家将这种一致性归因于中国的经济压力，许多穆斯林国家避免批评专家表示，尽管存在侵犯人权行为，但这一立场与伊斯兰会议组织的章程相矛盾。谷歌删除了对维吾尔强迫劳动检查工具的负面评论 谷歌删除了对维吾尔强迫劳动检查工具的负面评论，该工具识别与强迫维吾尔劳动有关的品牌，因为涉嫌虚假信息活动。人权基金会报告称，由于可能的机器人攻击，一星评级激增。该工具提醒用户注意与强迫维吾尔族劳工有关的企业。中国被指控强迫维吾尔族劳动，作为涉嫌种族灭绝的一部分新疆. 美国禁令推动新疆棉花产量下降，要求提高粮食作物质量 随着美国实施《维吾尔族强迫劳动预防法》，导致新疆棉花等产品停产，中国新疆维吾尔自治区棉花产量下降预计2023年将比上年下降11%，达到557万吨。据《南华早报》报道，棉花产量的减少与中国提高棉花质量和确保粮食安全的共同努力有关。加拿大调查沃尔玛、Hugo Boss 对强迫维吾尔族劳工的担忧 加拿大道德监管机构 CORE 正在调查沃尔玛和 Hugo Boss 对其供应链中强迫维吾尔族劳工的指控。这些指控涉及这些公司是否使用中国维吾尔族穆斯林的强迫劳工。两家公司都否认了这些指控。 CORE 还因类似问题对 Nike Canada 和 Ralph Lauren 进行调查。侵犯维吾尔人权利的行为引起了全球关注，包括美国在内的一些政府将其定性为种族灭绝。新闻简讯 最近，一个由 25 个国家的代表组成的代表团赞扬了中国保护新疆文化遗产的努力，反驳了西方媒体对维吾尔族侵犯人权的报道。尽管如此，流亡的维吾尔人与美国之音分享了他们的亲属在新疆被迫失踪的故事，提出了另一种观点。值得注意的引言“在我联系大使馆后，中国警察前往我父母在博尔塔拉的家，并通知家人我的兄弟已被带到库木尔（或中国哈密，新疆东部的一个城市）的一家酒店，作为一名大学最后一年生，他在那里实习，并参与了警方的调查。他们当时表示，这不是刑事调查，而只是调查。” — Sehibe Sayramoglu 接受美国之音采访</description><link/>https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-aug-18-25-2023/7241740.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-aug-18-25-2023/7241740.html</guid><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 18:05:25 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6d64b8aa-fc5a-4d32-b6ee-b84aeb6e85ba_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国重新向游客开放，但去那里旅游的人很少</title><description>尽管中国在三月份全面开放，但到中国旅游的游客数量仅是新冠病毒大流行之前水平的一小部分。自2021年以来，中国尚未公布官方的全国旅游统计数据。但地区统计数据显示，外国游客正在远离。今年1月至5月上海的国际游客总数刚刚超过91万人次，其中近一半来自香港、澳门或台湾。 2019 年，到上海旅游的游客数量是疫情爆发前的四倍。 零新冠 中国的“零新冠”政策从 2020 年 1 月到今年 3 月对外国游客关闭。由于警察和安全部队封锁了整个街区，出现冠状病毒症状的中国公民被迫隔离——尽管世界大多数其他地区已经取消了此类限制。这些画面给外国游客留下了深刻的印象。 “人们在想，‘大流行怎么样，那段时间有非常严格的封锁。我会被锁起来吗？当然，他们不会。但人们对此感到担忧，”中国和其他亚洲目的地旅游运营商 Wendy Wu Tours 的创始人 Wendy Wu 说。政治紧张局势 Wu 表示，该公司赴华旅游的客户需求约为疫情前水平的 35% 至 40%。政治紧张局势也让一些游客望而却步。 “有时，由于政治原因——政府感觉中国和西方的关系不太友好——这肯定会影响顾客去或不去的决定，”吴说。即使在封锁三年之后，仍然缺乏外国游客，这意味着中国的许多主要景点要安静得多。热烈欢迎“疫情发生之前……有很多游客，很多外国游客——你只是几十万中的一员，没什么，”吴说。 “但现在，因为人太少了，[游客]无论走到哪里都被要求拍照，并受到像名人一样的待遇，就像 30 年前一样，这令人难以置信。 “当然，它让人们聚集在一起，”吴告诉美国之音。 “他们可以看到所有这些自然奇观和景点。但现在，[中国人]比以往任何时候都更加友好，因为他们已经很久没有见到外国人了。” JTB旅游研究与咨询公司的早野洋子表示，在疫情爆发之前，中国是日本游客和商务旅行者的主要目的地，但需求未能恢复。早野对美国之音表示：“自新冠病毒大流行以来，所有航线尚未恢复。” “与2019年相比，（飞往中国的）航空公司可用座位数仍然只有30%左右，所以影响很大。”与此同时，日本的外国旅游业正在蓬勃发展。 “从中国来日本的游客数量正在迅速增加，因此从这个意义上说，日本人可以使用的航空公司座位越来越少，”早野说。东京和北京之间的政治紧张局势也给旅游业带来压力。在北京强烈批评东京将受损福岛核电站处理过的放射性水排入太平洋后，日本周五警告在华公民应保持低调。科学家表示，该计划不会带来健康风险。复兴 中国正在努力重振入境旅游业。本月早些时候，北京和华盛顿同意从 10 月下旬开始将中美之间的直飞客运航班数量增加一倍，达到每周 24 班——仍远低于大流行前的航班数量。与此同时，随着中国迅速迈向无现金社会，中国政府正在努力放宽外国人使用手机支付系统的门槛。一些国家的签证申请也得到了简化。 “在澳大利亚、新西兰和欧洲许多国家，自 8 月 11 日起就已经不再需要指纹了。所以这是个好消息，”旅行社吴告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-reopened-to-tourists-but-few-traveling-there/7241610.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-reopened-to-tourists-but-few-traveling-there/7241610.html</guid><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 16:43:46 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-dd9a-08dba5a43980_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>经济学家谢国忠：中国处理房地产泡沫的方式可能出乎很多人的意料</title><description>多年来，中国的房地产市场一直存在泡沫，其推动因素包括不断增长的中产阶级财富、对城市住房的需求、投资房地产而不是股票的偏好，以及利用与地方政府的关系购买房产的热心开发商的宽松信贷。开发土地以开发住房。然而，房地产泡沫在 2021 年底破裂，当时中国最大的房地产开发商之一中国恒大集团的债务违约，截至去年底，债务已增至 3400 亿美元。本月，另一家主要开发商碧桂园拖欠了与两只离岸债券相关的数百万美元利息，并警告称将出现净亏损。其他开发商也可能遇到麻烦。习近平主席不太可能效仿前几届政府的榜样，根据上海的数据，在2008年上一次房地产市场大幅下滑期间，前几届政府“疯狂”地向占全球第二大经济体约30%的行业注入资金。经济学家谢国忠，摩根士丹利前首席亚太经济学家。长期以来一直对中国资产和房地产泡沫发出警告的谢本周在接受美国之音采访时描述了他认为造成当前危机的原因、中国政府已经采取和尚未采取的应对措施，以及对中国可能产生的后果及其人民，以及外国投资者。为了清晰和简洁，本次采访经过编辑。美国之音：是什么导致了房地产泡沫？谢国忠：前总理温家宝在2006年人民币升值的时候就开始了这个项目。一个国家发展起来，其货币就会面临升值压力。人们想要更多的钱，因为他们认为你的货币正在升值。如果你不想让它上涨，你就印更多的钱。政府之所以这么做，是因为它希望中国的出口产品继续保持廉价。这就是20世纪80年代台湾的情况，当时台湾的房地产市场达到顶峰。正确的做法是让货币升值。如果你不这样做并且继续印钞票，人们就会有很多钱，他们会把钱投入房地产市场。与此同时，中国地方政府的赚钱方式是向开发商卖地，这约占地方政府收入的50%。这种情况已经存在多年了。美国之音：中国是如何应对上一次房地产泡沫的？谢：上一次经济大衰退是在2008年，美国经济崩溃后，政府疯狂注资，让房地产行业复苏。 ……温家宝迫使银行放贷越来越多。他基本上是在用债务强制经济发展。后来开发商的想法是，你打倒我，我就打倒你。他们认为政府不会让他们倒闭，因为这意味着经济会崩溃。因此，每次经济低迷时，他们都将其视为购买更多土地的机会。即使在疫情发生后，市场在 2021 年仍创下新高。 美国之音：据报道，新冠疫情封锁抑制了经济放缓的需求，而政府对开发商获得银行贷款的更严格要求暴露了房地产业长期存在的问题。贪婪的开发商不断借钱购买更多土地，而没有先完成他们的项目。除了这些因素之外，是什么引发了这场危机呢？谢：政府开始打击影子银行。这确实是引发这场危机的原因。在影子银行体系中，房地产开发商会在离岸债券市场向外国人出售债券。他们四处奔波，筹集资金购买土地。 ……但他们无法偿还那些在香港购买房地产开发商债券的外国人。当银行监管机构开始打击影子银行时，大量资金撤离。美国之音：那么，离岸债券市场出现了房地产市场陷入困境的早期迹象吗？谢：有钱人基本上都已经理发了。开发商基本上告诉他们必须延长最后期限。等我有钱了，我就付钱给你。当我不这样做时，运气不好。这些买家主要是私人银行客户，他们富有，购买高风险债券基金，但在中国没有权益。我们不知道欠他们多少钱，但有数千亿美元。美国之音：这次政府为什么不救助开发商？谢：自2022年恒大停止偿还债务以来，开发商一直处于困境，他们一直在等待政府给他们钱，市场预期政府会屈服。但政府不给他们钱。为什么？当银行知道风险太高时就不会放贷。如果你把泡沫带回来，明天你就会给自己制造一个更大的问题。这个政府不是面临政治反对，它想永远持续下去，所以它在想，为什么要给自己带来问题，让泡沫更大，以后再威胁自己呢？这是很多分析师不理解的地方。政治已经改变。习近平是中国一切问题的主人，这是他的算计。据评级机构称，在国内，房地产开发商欠债39万亿元人民币。我认为这是一个低估的估计。我会期待更多。基本上，无论到期的债务是什么，他们都没有钱偿还。美国之音：那么政府正在采取哪些措施来解决这个大问题呢？谢：政府的第一要务是告诉开发商，你必须完成建设；银行会借给你流动资金来完成项目，但这笔钱不能用于其他任何用途。所以基本上，这些开发商已经破产了，但他们仍在工作。为此花费了数千亿人民币。他们所做的就是保护那些已经预付新房费用的人们。在中国，这种情况相当普遍，他们先付建设费。政府也在努力保护购买高收益理财产品的小储户，这些理财产品是开发商通过银行发行的，利率为7%或8%，高于单纯存款的3%银行里的钱。这些储户中的很多人并不富有。政府还小幅降低了买家的利率。许多城市也取消了限购，允许非城市户籍人士在城市购房。美国之音：这些措施会拯救该行业并防止其问题蔓延到其他经济领域吗？谢：他们改变不了潮流，因为涉及的钱太多了。而且，疫情过后，投机欲望大幅下降。相反，人们提前偿还债务，因为他们认为房价不会上涨。新冠疫情影响很大。以前，人们为致富而兴奋，然后新冠疫情来袭，你真的知道生命的意义是什么，你应该和家人幸福。美国之音：这将如何影响中国经济？谢：经济衰退是有的。国际媒体试图描绘这就是中国的末日。我们一直看到经济衰退。顺便说一句，中国经济并没有萎缩，仍在增长，而且增长了 5%。谁以这样的速度增长？经济衰退的发生是有原因的。你在繁荣时期做得太过分了，需要被阻止。繁荣时期的不良活动需要被清除。美国之音：这对于地方政府来说不是一个坏消息吗？与西方国家每年征收财产税或零售税相比，地方政府的税种很少？谢：他们必须寻找其他收入来源。美国之音：购买超过需求的房产的习惯是问题的一部分吗？谢：中国人更喜欢房地产市场而不是股票市场。他们认为股票只是一张纸。他们更喜欢财产，因为这是他们可以触摸的东西。中国股市总市值不到GDP的50%，但在2021年的顶峰，住宅物业的价值高达GDP的六倍，去年为17万亿美元。平均而言，上海等城市的中国中产阶级家庭拥有两处房产，一处用于居住，一处用于投资。城市地区中国人的人均住房面积约为30平方米。处于美国水平，远高于日本。但如果你建造越来越多的房产，最终市场将不堪重负；供应将会过多。美国之音：中国的房地产业将何去何从？谢：房产将会成为一件很平常的事情。正如习近平所说：“房子是用来住的，不是用来炒的”。需要10年的时间才能解决。几年前，我们有 7 万亿平方米的在建面积。过去两年下降了 10%，因此仍有 6.3 万亿平方米。据一份共产党报纸报道，习近平在四月份的讲话中表示，政府不能容忍不切实际的期望。很多人会赔钱。 ......政府只是想确保小人物不会赔钱。美国之音：最终，中国会变得更好还是更糟？谢：很多富人都在抱怨，因为他们是通过房地产而不是生产性经济赚钱的，所以很多富人并不是真正的生产性人。但我们有新一代的企业家，即年轻的工程师，他们正在做伟大的事情，例如制造火箭发射器、电动汽车、雷达技术等。对于一个国家来说，最重要的不是你的GDP增长率，而是你的GDP增长率。金融人士觉得，他们并不重要。最重要的是你的竞争力如何，你正在创建什么样的公司以及你正在创建什么样的技术。中国人很勤劳，也很聪明，但很多人都沉迷于投机。二十年前，人们问我中国将如何崩溃。我说如果中国官员都腐败了，中国老百姓都变成投机者了。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7240884.html<guid> https://www.voanews.com/a/7240884.html</guid><pubDate> Fri, 25 Aug 2023 07:48:12 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-24ad-08dba5603f5b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>