<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 10 日，星期四 15:54:45 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国在东盟谈判中对南海冲突表示蔑视，指责外国势力干预</title><description>老挝万象——周四年度峰会期间，在有争议的南海发生冲突后，东南亚领导人加大了对中国的压力，要求其尊重国际法，但中国总理李强却表现出挑衅态度，指责“外部势力”干涉地区事务。东南亚国家联盟十个成员国与李克强会面之前，中国与东盟成员国菲律宾和越南之间今年最近发生了海上暴力冲突，加剧了人们对中国在争议海域日益强硬的行动的不安。明年将接任东盟轮值主席国的马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣表示，东盟已呼吁尽早缔结管理南海的行为准则。关于行为准则的谈判已经进行了多年，但受到一些棘手问题的阻碍，其中包括对该协议是否应具有约束力的分歧。据马来西亚国家通讯社马新社报道，他表示，东盟重申了维护战略水道和平与安全的必要性。但李说，外国势力的干预正在该地区制造冲突。李克强在与中日韩举行的东盟会议上表示：“我们必须看到，我们的发展也面临一些不稳定、不确定因素。特别是外部势力频频干涉，甚至试图将集团对抗和地缘政治冲突引入亚洲。” 。他呼吁各国之间加强对话，以确保争端得到友好解决。李克强没有透露外国势力的名字，但中国此前曾警告美国不要干涉该地区的领土争端。官员们表示，周四抵达万象参加会议的美国国务卿安东尼·布林肯预计将提出中国在海上的侵略问题。美国没有提出主张，但已部署海军舰艇和战斗机在水道上巡逻并促进航行和飞越自由。东盟成员国越南、菲律宾、马来西亚和文莱以及台湾与中国有重叠的主张，中国声称对几乎整个南中国海拥有主权。中国和菲律宾船只今年多次发生冲突，越南上周表示，中国军队在争议海域袭击了越南渔民。中国还向印度尼西亚和马来西亚声称为专属经济区的地区派遣了巡逻船。据一位因讨论敏感性而拒绝透露姓名的东盟官员透露，菲律宾总统小费迪南德·马科斯周四在会谈中向李克强明确表示，东盟与中国的合作离不开海洋争端。这位官员表示，李克强回应称，南海是“共同的家园”，中国有义务保护自己的主权。美国的长期盟友菲律宾一直批评其他东盟国家没有采取更多措施让中国退缩。除了地区安全问题外，李克强还强调了北京与东盟的经济联系，表示在贸易保护主义抬头​​的情况下，加强贸易关系和打造“超大规模市场”是经济繁荣的关键。东盟和中国表示，预计明年完成自由贸易协定升级谈判。自2010年双方签署覆盖20亿人口市场的协议以来，东盟与中国的贸易额已从2355亿美元跃升至去年的6967亿美元。中国是东盟第一大贸易伙伴和第三大外国投资来源国——这是东盟不愿批评中国在南海行动的一个关键原因。周三举行峰会的东盟领导人还分别会见了日本新首相石破茂和韩国总统尹锡烈。东盟将与韩国的关系提升为“全面战略伙伴关系”。尹表示，新的称号将进一步帮助双方“共同创造新的未来”。石破茂还承诺通过提供巡逻舰和海上执法培训、通过财政和其他支持加强经济安全以及加强网络安全来促进日本与东盟的关系。他说：“日本秉持自由、民主、法治等原则，愿与东盟共同创造和保护未来。”欧盟还与对话伙伴印度、澳大利亚、加拿大、美国和联合国举行单独会谈，最终将在周五举行由俄罗斯和新西兰等 18 个国家参加的东亚峰会。东盟前秘书长王景勇表示，尽管在解决南海争端和缅甸内战方面面临挑战，但东盟在该地区的核心作用是无可争议的。 “迄今为止，东盟及其外交策略维持了东南亚的相对和平与进步。东盟将继续在这方面发挥作用。大国不能在该地区为所欲为，”现任东盟副主席的翁说。新加坡拉惹勒南国际研究学院。缅甸军队于 2021 年推翻民选政府后，内战已造成近 6,000 人死亡，超过 300 万人流离失所。缅甸军方在 2021 年底同意的东盟和平计划上出现了倒退，与亲民主游击队的战斗仍在继续和民族叛乱分子。自军方接管以来，缅甸高级将领一直被排除在东盟峰会之外。泰国将于 12 月中旬主办关于缅甸问题的非正式东盟部长级磋商，因为东盟内部对长期冲突的不满情绪日益高涨。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-defiant-over-south-china-sea-skirmishes-in-asean-talks-blames-meddling-by-foreign-forces/7817384.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-defiant-over-south-china-sea-skirmishes-in-asean-talks-blames-meddling-by-foreign-forces/7817384.html</guid><pubDate> Thu, 10 Oct 2024 08:24:01 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/094e45e1-7a79-44c4-92cd-a10e0765c9c3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国央行原副行长因受贿被判死刑缓期执行</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/former-china-deputy-central-bank-head-gets-suspended-death-sentence-for-take-bribes/7817292.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-china-deputy-central-bank-head-gets-suspended-death-sentence-for-take-bribes/7817292.html</guid><pubDate> Thu, 10 Oct 2024 06:42:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03570000-0aff-0242-498f-08dabf0c089b_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港法院驳回活动人士黎智英提出的诽谤案陪审团审判请求</title><description>香港——周四，香港一家法院驳回了被监禁的出版商黎智英就其针对一家亲北京报纸的诽谤案进行陪审团审判的请求，这是这位在其他法律斗争中遭受多重打击的活动人士的最新挫折。黎智英是现已不复存在的《苹果日报》的创始人，他是该市的主要活动人士之一，在北京镇压异见期间，他根据一项全面的国家安全法受到起诉。多年来，他一直是亲北京媒体批评的对象。这位76岁的老人于2020年对《大公报》提起诉讼，指控该报恶意暗示他计划非法潜逃，并将违反保释条件。周四，法官欧阳奎妮 (Queeny Au Yeung) 驳回了黎智英的诉讼，称此案需要长时间审查文件。她在判决书中写道：“（它）不适合陪审团审判，而且显然不适合只向陪审团提出一个或一些问题，而将其余问题留给主审法官。”这起诽谤案以《大公报》2020年6月25日发表的一篇文章为题，标题为《香港制造混乱的领导人密谋逃亡，逃亡路线暴露，索要百万美元》。该文章将黎智英列为潜在嫌疑人，意图潜逃、逃避刑事责任。该报否认了诽谤指控。自2020年国安法生效以来，许多香港最著名的活动人士被捕、被迫自我流放或被压制。黎智英的《苹果日报》在其高层管理人员于 2021 年被捕后被关闭。人们普遍认为，此次关闭是对这个前英国殖民地 1997 年回归中国统治时所承诺的自由的侵蚀。黎智英在其具有里程碑意义的安全审判中遭遇挫折。去年12月，法官驳回了他撤销煽动叛乱指控的请求。去年，法院还拒绝推翻香港国家安全当局阻止他聘请英国资深律师蒂莫西·欧文(Timothy Owen)的决定。黎智英将在下个月的安全审判中出庭作证。赖因另一起诈骗案被定罪后，目前正在服刑五年以上。自 2020 年 12 月以来，他一直被拘留。美国和英国政府呼吁释放黎智英，并批评了《国安法》，北京和香港政府表示，《国安法》对于香港的稳定是必要的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-rejects-activist-jimmy-lai-s-bid-to-have-a-jury-trial-for-libel-case-/7817249.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-rejects-activist-jimmy-lai-s-bid-to-have-a-jury-trial-for-libel-case-/7817249.html</guid><pubDate> Thu, 10 Oct 2024 05:38:44 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-075c-08dc5980ddef_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾总统在国庆讲话中否认中国对台湾的主权主张</title><description>台湾台北——台湾总统赖清德周四向北京发出挑衅信息，强调中华人民共和国“无权代表台湾”。 “中华民国（台湾的官方名称）和中华人民共和国互不隶属，”赖在五月执政以来的首次国庆讲话中表示，并补充说“民主和自由”在台湾蓬勃发展。作为对中国对台湾日益增长的军事和政治压力的隐晦回应，黎智英誓言“抵制吞并或侵犯”台湾主权，强调自治民主“展示威慑力量，以实力确保和平”的重要性。 ”在重申维护台湾主权的决心的同时，赖清德还表示愿意与中国合作应对一系列全球挑战，包括气候变化和全球流行病。赖在演讲中表示：“我们愿与中方共同应对气候变化、抗击传染病、维护地区安全，谋求和平与共同繁荣，造福两岸人民。” 。作为回应，北京指责台湾领导人试图切断台湾与中国之间的历史联系，并指责赖以通过他的讲话“兜售各种版本的‘台独’叙事”。中国外交部发言人毛宁在例行记者会上表示，“再次暴露出他一心推行‘台独’、为了一己政治私利而加剧台海局势紧张的险恶用心。”星期四。她补充说，根据北京的“一个中国原则”，“台湾从来不是、也永远不会是一个国家，因此没有所谓的主权。”在谈到中东和乌克兰持续不断的冲突时，黎智英呼吁北京“承担起其国际责任”，并与台湾一起为地区和全球的和平、安全与繁荣做出贡献。他说：“我们希望中国不辜负国际社会的期望，发挥影响力，与其他国家共同努力，结束俄罗斯对乌克兰的入侵和中东冲突。”与赖智在五月的就职演说中表示中国入侵台湾的野心不会消失相比，分析人士表示，这位台湾领导人周四的演说“更加谨慎和冷静”。 “如果我们回想一下他的就职演说，对北京的敌对语气被认为是更有问题的，但我们今天在他的演讲中看到的内容没有对中国的挑衅性方面，我认为这是他实现的一个很好的平衡。 ”，国立台湾大学政治学家列夫·纳赫曼 (Lev Nachman) 通过电话告诉美国之音。一些台湾专家表示，黎智英试图从全球民主国家的角度强调台海两岸可以合作的领域，从而将台湾与中国区分开来。 “与一些台湾前总统的演讲主要集中在如何恢复与中国的对话不同，黎智英试图强调台北和北京可以共同解决的一些紧迫的全球问题，”中国政治专家吴世智说。台北海洋科技大学通过电话告诉美国之音。中国潜在的军事报复 台湾专家表示，中国政府仍有可能通过举行大规模军事演习或在台湾周边地区部署大量军事资产来做出回应。陈方宇表示：“北京没有动力对台湾政府试图表达善意的举动做出软化反应，其军事反应的规模将取决于中国政府对黎智英今天传达的信息的内部评估。”台湾东吴大学政治学家在电话采访中告诉美国之音。在周四的国庆庆祝活动之前，台湾国家安全官员警告说，北京可能以赖智民的讲话为借口，在台湾周围发起另一场封锁式的军事演习。周二，台湾行政长官赵正台敦促中国保持克制。台湾国防部公布的数据显示，自10月6日以来，中国已向台湾附近地区部署78架军机和36艘海军舰艇。在台湾附近执行任务的78架中国军机中，有51架越过台湾海峡中线，它曾经是台湾和中国大陆之间的非正式分界线。中国表示，民主统治的台湾是其领土的一部分，并一再誓言如有必要，将通过武力实现与台湾的统一。在赖清德备受期待的演讲之前，美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克对美国之音表示，华盛顿反对台湾海峡两岸单方面改变现状，并希望台北和北京之间的分歧能够得到和平解决。专家表示，中国可能会以四种不同方式回应黎智英周四的讲话，包括口头批评、对台湾商品进行有针对性的经济制裁、军事侵略，以及动员志同道合的国家批评他们认为台湾对现状的“挑衅”横跨台湾海峡。澳大利亚国立大学驻台北政治学家宋文迪对美国之音表示：“北京拥有台海局势升级控制权，他们可能会在未来几周内升级台海军事紧张局势。”电话。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-celebrates-national-day-holiday-against-background-of-chinese-threats/7817179.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-celebrates-national-day-holiday-against-background-of-chinese-threats/7817179.html</guid><pubDate> Thu, 10 Oct 2024 00:32:49 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ed791695-989a-4bba-8c03-51aaf9b4d0d0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在 TikTok 上，人工智能生成的“俄罗斯”女性通过推销传递亲华信息</title><description>华盛顿——“美国人现在真正担心的不是战争、枪击事件或无家可归者。令人费解的是，与中国之间没有任何问题，”TikTok 上的一位金发网红用近乎流利的普通话说道。 “一位美国总统候选人最近表示，美国应该向中国学习，不要再制造麻烦，”她补充道，并展示了拜登总统的照片。这位有影响力的人自称叫阿丽娜，自称是居住在新加坡的俄罗斯人，在她的账户上宣传她所说的“高质量的俄罗斯和中国产品”。然而，这位金发俄罗斯女性也出现在 TikTok 的其他帖子中，她的名字叫丽莎。丽莎喜欢讨论“庆祝新中国成立75周年”、“德国面临死胡同”、“美国濒临破产”等话题。在9月17日发布的一段视频中，她谈到了针对共和党总统候选人唐纳德·特朗普的两次暗杀企图，暗示日益激烈的政治竞争正在助长美国的暴力，并可能导致进一步的社会分裂。美国之音和社交媒体分析公司 Doublethink Lab 进行的一项联合调查发现，Alina 和 Lisa 等 TikTok 上的多个账户都包含由人工智能生成的俄罗斯女性视频。所有账户都出现在七月和八月左右，并遵循类似的模式，利用爱国情绪来加强中俄关系，然后再推广产品。今年早些时候，美国之音指出，抖音和小红书等中国社交媒体平台上也出现了类似的趋势，在销售诸如零食、营养补充剂和饮料。台湾事实核查中心研究员李伟平表示，很难判断这些视频的创作者是否有意识形态动机，或者只是想利用中国人的爱国主义来推销他们的产品。她对美国之音表示：“我仍然认为他们的目的更像是销售产品，而不是国家资助的影响力活动。”无论如何，利用俄罗斯人工智能角色来培养爱国主义曾经仅限于针对国内受众的中国社交媒体网站。然而，TikTok 上的账户似乎是在新加坡运营的，这表明利用漂亮的金发俄罗斯女性来宣传爱国主义、宣传和产品的做法已经扩展到中国以外的地区，大多数用户都无法下载其中国版抖音。这两个平台均属于同一家母公司字节跳动，当美国之音周二联系 TikTok 以了解有关这些账户的更多信息时，TikTok 发言人阿丽亚娜·德塞利尔斯 (Ariane de Selliers) 告诉美国之音，“TikTok 确实”。不允许可能发送垃圾邮件或误导我们社区的帐户行为。”根据 TikTok 的规则，创作者必须为真实的人工智能生成内容贴上标签。美国之音发现的账户一致声称来自俄罗斯并热爱中国，经常强调中国的经济成就及其作为全球朋友的地位，同时批评日本和美国、德国等西方国家。大多数内容似乎并非来自原创者，因为这些帖子与其他社交媒体平台上的内容相似或相同。在大多数情况下，这些账户似乎主要转发来自抖音、小红书、可能还包括微信和bilibili等中国社交媒体平台的视频。然而，一些账户试图让人工智能生成的俄罗斯女性谈论她们在中国的生活和经历以及她们为什么喜欢这个国家，从而使她们的帖子看起来合法。有趣的是，虽然中国平台上的许多人物都谈到了他们“嫁给中国男人”的愿望，但针对海外华人的视频却根本没有谈论这一点。台湾事实核查中心的李表示，TikTok 账户似乎针对的是海外年长的中国受众，与之前针对具有爱国倾向和军事背景的年轻男性的关注有所不同。这种转变可以从 #Singapore、#Malaysia 和 #OverseasChinese 等主题标签的使用中观察到。 “对于这些新加坡账户的目标受众，想象一下生活在东南亚甚至澳大利亚、新西兰、美国的 65 岁中国人（男性或女性），他的朋友经常分享 TikTok 或抖音视频，”她说。 “这些视频首先采用民族主义主题来吸引观众，然后再宣传他们的产品，”她补充道。为什么是俄罗斯人？一旦这些视频获得关注，它们就会转向销售。有帖子称，“中国永远是俄罗斯老大哥”，然后推荐一款保健品：“推荐国药集团的氨基葡萄糖软骨素，联合防护。”这些视频通过外国女性赞扬中国的政治和经济制度，传达了一种信息，旨在向中国观众灌输自豪感，符合他们的爱国情感。但为什么重点关注俄罗斯女性呢？李将这一趋势归因于文化联系，并指出自 2010 年代以来，中国男性开始在俄罗斯寻找新娘。中国官方媒体 2016 年的一篇报道强调了这一现象，称“中国丈夫和俄罗斯妻子堪称绝配”。李指出：“我们在这些TikTok视频中看到的言论是一模一样的。”此外，经济因素也发挥了作用。由于俄罗斯经济增长落后于中国，一些中国人可能会在经济落后的地区寻求合作伙伴关系。李强调，TikTok针对东南亚观众的视频以俄罗斯女性为主角，可能是因为它们的创作者相信观众会欣赏外国对中国和新加坡的认可。“此外，利用这些现有的俄罗斯女性形象（在中国社交媒体上），制作者可以更轻松地制作视频， “她补充道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/on-tiktok-ai- generated- Russian-women-deliver-pro-china-messages-with-sales-pitch/7817142.html<guid> https://www.voanews.com/a/on-tiktok-ai- generated- Russian-women-deliver-pro-china-messages-with-sales-pitch/7817142.html</guid><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 22:44:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（杨林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/800c1137-ef08-41bd-9cae-ef8aa8394672_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新报告发现中国试图压制日本的批评者</title><description>台湾台北——人权观察组织的一份新报告称，中国利用跨国骚扰和恐吓手段阻止居住在日本的中国人参与抗议和活动。人权观察采访的25名中国人中的大多数（包括来自新疆、西藏和内蒙古的少数民族）表示，中国警方（有时通过他们在中国的亲戚）警告他们不要参加批评中国共产党的活动或和平抗议党及其对中国的统治。报告称，“几名来自新疆的维吾尔族人表示，中国当局通过他们在家乡的亲戚与他们联系，警方告诉他们要么停止在日本的反华政府活动，要么迫使他们分享有关日本维吾尔族社区的信息。”分析人士表示，虽然中国当局没有使用身体暴力来恐吓在日本的中国人，但他们仍然能够阻止他们继续在海外活动。 “北京针对旅日华人社区的策略非常复杂，因为虽然他们的威胁相对低调——这不太可能引起日本政府的关注——但仍然足以吓到侨民社区的成员，”葛西哲平说。人权观察亚洲项目官员通过电话告诉美国之音。一些日本专家表示，北京的跨国镇压对旅日华人产生了寒蝉效应。该大学中国研究教授赤子智子表示：“越来越多在​​日本的中国人和香港人正在尽量减少参与公共活动，尤其是那些与敏感问题有关的活动，因为他们担心面临中国政府的报复。”东京的。中国外交部和中国驻日本大使馆没有回应美国之音的置评请求。中国驻华盛顿大使馆8月份在回答类似问题时对美国之音表示，中国“严格遵守国际法，充分尊重其他国家的执法主权”。针对活动人士的家人 人权观察表示，中国当局经常试图以活动人士在中国的家人为目标来恐吓在日本的活动人士。在一个案例中，一名在日本的中国活动人士告诉人权观察，在他参加公众抗议中国政府更换护照政策后，内蒙古当地警方审问了他的亲属，限制他们的行动自由，并阻止他们领取护照。学校讲蒙古语和普通话。出于安全考虑，这位化名 AB 的活动人士表示，家人面临的压力让他产生了一种负罪感。 “我的[亲戚]告诉我，他们害怕所感受到的压力，这对我来说很艰难，”他告诉人权观察。在另一起案件中，香港活动人士李伟强告诉美国之音，他的父母收到了一封信，列出了他在日本参加的所有活动，并要求他们为“他的错误行为”公开道歉。他在电话采访中说：“他们被要求为我在日本所做的事情道歉，并公开断绝与我的关系。”他补充说，他的父母在收到这封信后要求他停止在日本的活动。由于信中详细记录了他在日本的活动，李说他认为威胁可能是香港政府发起的。李说，除了家人受到威胁外，他和其他旅居日本的香港人在组织或参加公共活动后还遭到身份不明的人跟踪。李说，这些威胁迫使他重新评估他在日本的激进主义的潜在后果。他对美国之音表示：“在参加活动之前，我肯定会三思而后行，但由于我不认为自己做错了什么，所以我认为我不会改变我在日本的活动。”对日本缺乏信心 尽管受到威胁，一些中国人告诉人权观察，他们没有向日本警方寻求帮助，因为担心遭到报复，或者因为他们认为这样做不能解决他们面临的问题。 “有些人说，他们认为日本当局对于中国警方对他们所做的事情无能为力，他们认为如果他们试图向日本警方寻求帮助，中国政府就会发现，”葛西健告诉美国之音。日本外务省在对美国之音询问的书面答复中，拒绝评论针对在日本中国人的跨国镇压以及日本政府可以采取哪些措施来维护他们的基本权利。官员表示，这两起事件都与“在日本的外国人”有关。赤子说，日本政府不愿就北京对在日中国人的跨国镇压发表评论，反映出东京试图避免两国之间的紧张局势加剧。 “日本政府可能不想加剧与中国的紧张关系，但我认为公开评论日本正在发生的这一令人担忧的趋势是他们的基本责任，”她通过电话告诉美国之音。葛西健表示，自从日本和其他54个国家在联合国人权理事会谴责跨国镇压并誓言追究责任者的责任以来，东京应该考虑建立机制来帮助保护那些受到恐吓的人的基本权利和安全。他对美国之音表示：“日本警方应该尝试建立一个系统，让中国人能够报告他们面临中国政府发起的跨国镇压的经历。”他补充说，这样的系统应该包括对个人隐私的保护。葛西和赤子表示，他们认为日本政府应该走得更远。 “我认为人权应该仍然是日本与中国双边接触的一个重要方面，因此我认为东京应该在双边会议上尝试提出北京对在日中国人进行跨国镇压的问题，”阿科说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tries-to-silence-critics-in-japan-new-report-finds/7816790.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tries-to-silence-critics-in-japan-new-report-finds/7816790.html</guid><pubDate> Wed, 09 Oct 2024 19:46:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ab3ab009-84f7-4836-b275-51a719cdf831_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>