<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 17 日，星期二 13:59:06 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国称其在台湾海峡尾随美国飞机</title><description>北京——北京军队表示，周二，中国军队尾随一架飞越政治敏感的台湾海峡的美国飞机，并誓言“坚决捍卫国家主权”。 “9月17日，一架美国P-8A反潜巡逻机飞越台湾海峡，”中国人民解放军东部战区高级队长、新闻发言人李希在一份声明中说。李说，解放军战区“组织战斗机对美机飞行进行尾随警戒，依法处置”。战区部队始终保持高度戒备，坚决捍卫国家主权安全和地区和平稳定。北京将自治的台湾视为一个叛离的省份，并声称对台湾与中国大陆之间的水域拥有管辖权。美国海军第七舰队在一份声明中表示，“一架P-8A海神号于9月17日（当地时间）在国际空域飞越台湾海峡”。声明没有提及中国军方跟踪这架飞机。声明称：“美国根据国际法在台湾海峡开展行动，维护了所有国家的航行权利和自由。” “这架飞机飞越台湾海峡表明了美国对自由开放的印太地区的承诺。”台湾国防部在一份声明中表示，“一架美国P-8A飞机今天上午从南向北飞越台湾海峡”。  声明称：“军方已经监测到情况，我们周围没有发现任何异常情况。”周六，中国两艘军舰通过台湾海峡后，中国还指责德国加剧了台湾海峡的安全风险。台北感谢华盛顿周二批准价值2.28亿美元的飞机及相关设备“返还、维修和重新装运备件”，这是美国总统乔·拜登领导下第16次向台湾出售武器。台湾国防部在另一份声明中表示，该协议预计将在一个月内生效，“将有助于维持我空军各类飞机装备的战备和安全”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-it-tailed-a-us-spy-plane-through-the-sensitive-taiwan-strait-/7787330.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-it-tailed-a-us-spy-plane-through-the-sensitive-taiwan-strait-/7787330.html</guid><pubDate> Tue, 17 Sep 2024 07:44:12 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/18fe3800-f9c1-4efe-a75f-82182bb82fbb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国领导人唱中文的人工智能视频在中国疯传</title><description>华盛顿——“我爱你，中国。我亲爱的妈妈，”美国前总统唐纳德·特朗普站在讲台的麦克风前，似乎用完美的普通话唱歌。 “我为你哭泣，我也为你感到骄傲，”今年大选中特朗普的民主党对手、副总统卡玛拉·哈里斯似乎也用流利的普通话回应道。特朗普听着歌词露出了笑容。该视频在抖音（TikTok 的中国版本）上获得了数千个点赞和数万次转发。 “这两个人几乎是最中国的，”一条评论说。特朗普和哈里斯都不懂普通话。视频中显示的二重唱从未发生过。但最近，经常出现包括总统乔·拜登在内的美国高层领导人演唱中国流行歌曲的深度伪造视频在中国互联网上疯传。其中一些视频已经进入了中国无法访问的社交媒体平台，例如 Instagram、TikTok 和 XUS 情报官员和专家长期以来一直警告中国和其他外国对手如何在其虚假信息中实施生成式人工智能，以扰乱和破坏国家安全。影响2024年总统选举。微软四月份关于中国虚假信息威胁的一份报告称，“近几个月来，越来越多地使用中国人工智能生成的内容，试图在美国和其他地方影响和煽动分裂”。然而，根据用户在评论中所写的内容，看到美国领导人用中文唱歌的视频的人很少相信这些视频是真实的。视频本身也不包含错误信息。相反，观察人士告诉美国之音中文频道，这些视频及其受欢迎程度至少在一定程度上反映了在美中竞争不断加剧的时代，中国网民的文化自信感。 ChinaTalk 的中国人工智能产业研究员 Alexa Pan 表示，通过让拜登和特朗普之类的人唱视频创作者希望他们唱的任何中国歌曲，他们可以“在文化上驯化强大的美国人”。技术。 “取笑美国领导人可能在政治上特别容易被中国观众接受和欢迎，”她说。政敌歌颂友谊 五月，美国领导人用中文唱歌的视频开始在中国社交媒体上传播。在许多以拜登和特朗普为主角的视频中，创作者让这两个政治对立的男人唱起关于友谊的歌曲。拜登7月宣布退出总统竞选后，一段病毒视频让他对着特朗普唱歌：“其实我不想离开。其实我想留下来我想和你一起度过每个春天、夏天、秋天和冬天，”特朗普似乎唱道，“你必须相信我。用不了多久，我们就能一起度过一生。” “哭了眼睛”，一位中国网友讽刺地评论道。 “他们一定相处得很好。” Instagram 上发布的另一个此类视频得到的反应大多是积极的。一些用户表示，这与美国政治中弥漫的苦涩情绪形成鲜明对比。 “让我笑了，”一位 Instagram 用户写道。 “让他们一起唱这样的歌不是很令人耳目一新吗？” ChinaTalk 的潘在看过一些视频后告诉美国之音普通话，她认为这些视频很容易制作。潘说，视频中存在明显的缺陷，包括身体部位偶尔融入背景，这表明它们是用简单的人工智能技术创建的。 “人们可以在中国的许多人工智能文本到视频生成平台上生成这些视频，”她在一封电子邮件中写道。在中国互联网上，有无数关于如何使用流行的口型同步人工智能模型制作人工智能生成视频的教程，例如中国科技巨头腾讯发布的 MuseTalk 和西安交通大学开发的 SadTalker。中国西北重点大学。美国之音普通话审查的一个抖音账户自5月份以来已经发布了200多个美国领导人用中文唱歌的视频。该帐户的其中一个视频甚至被伊朗大使馆转发。中国领导人禁区 OpenAI 于 2022 年发布的 ChatGPT 引发了全球人工智能热潮，中国是开发该技术的领先国家之一。联合国7月表示，中国申请的生成人工智能专利最多，美国位居第二，差距较大。在中国互联网上，人们对深度造假的痴迷尤其强烈，它可以用来操纵人们的视频、图像和音频，让他们看起来在说或唱着他们实际上没有说过的话。一些深度造假视频主要是为了好玩，比如拜登和特朗普唱中文歌曲的例子。但也存在滥用该技术的情况。今年早些时候，中国的网络用户盗用了一名乌克兰女孩的形象，并将她变成“俄罗斯美女”在网上销售商品。  中国针对深度造假发布了严格的规定。 2022年的一项法律规定，不得利用该技术“危害国家安全和利益，损害国家形象，损害社会公共利益，扰乱经济社会秩序，损害他人合法权益”。曾在中国外交部工作的澳大利亚评论员杨瀚对美国之音普通话表示，这些病毒式人工智能视频中美国领导人的突出地位和中国领导人的缺席反映了中国缺乏政治言论自由。他说，这让他想起美国前总统里根在冷战期间讲过的一个笑话。 “美国人和俄罗斯人会比较谁的国家更自由，”杨说，转述了这个笑话。 “美国人说他可以站在白宫前说里根愚蠢。俄罗斯人对此不以为然，并表示他也可以站在克里姆林宫面前称里根愚蠢。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/ai-videos-of-us-leaders-singing-chinese-go-viral-in-china/7787160.html<guid> https://www.voanews.com/a/ai-videos-of-us-leaders-singing-chinese-go-viral-in-china/7787160.html</guid><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 22:46:15 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/009ac707-f871-4819-864d-042240e66bd8_cx0_cy12_cw0_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>美国国务院表示，美国将“继续推动”释放在中国的被拘留者</title><description>华盛顿——周一，美国国务院宣布释放在中国被监禁近二十年的美国牧师林大卫(David Lin)后，官员们表示，还有更多工作要做，以确保在中国被关押的其他美国人的自由。美国国务院发言人马修·米勒告诉记者，一段时间以来，美国政府一直在努力确保林书豪获释。 “说到林大卫，我们很高兴看到他被释放。我们对此表示欢迎。我们将继续推动其他美国人的释放，”米勒在例行新闻发布会上说。 68岁的林于2006年进入中国后被拘留。后来他被判犯有合同欺诈罪，并于 2009 年被判处无期徒刑。在中国法院减刑后，他预计将于 2029 年从北京获释。傅希秋 (Bob Fu) 是一位牧师，也是对华援助协会 (ChinaAid) 的创始人，该组织是一家致力于促进宗教自由的非营利组织。中国称最初对林的指控是“骗局”，并表示这些指控是中国政府促成的，是不公正劫持人质的一个策略。傅对美国之音表示，林的入狱和现在的释放尤其重要，因为中国越来越严厉地打击国内的宗教活动，新疆和西藏的侵犯人权行为以及政府对基督教传统的限制越来越多。尽管如此，傅说，林书豪的成功释放可以归因于两个因素：全球舆论对中国的恶化和美国官员的努力。 “这表明，如果我们的最高政治领导人真正认真并坚持不懈地对待这一问题，它将为我们公民的自由带来成果，”他说。据致力于通过与中国对话释放被拘留者的非营利组织对话基金会称，有200多名在中国的美国公民受到强制措施，包括错误拘留和出境禁令。美国国务院已将另外两名被拘留者列为优先案件：2016 年被指控从事间谍活动的商人李凯和 2019 年被判犯有贩毒罪的马克·斯维丹。“我们将继续推动释放其他美国人，”米勒说。 。 “这是我们已经努力了一段时间的事情。”据路透社报道，米勒拒绝透露林书豪的获释是否是交换的结果。据路透社报道，当被问及北京是否从美国收到任何东西以换取释放林时，中国驻华盛顿大使馆拒绝发表评论。中国大使馆还告诉路透社，中国当局依法处理犯罪嫌疑人，“无论国籍，一视同仁”。本周晚些时候，美国国会将就在中国被任意监禁的美国人举行听证会。本报告的部分材料来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-will-continue-to-push-for-release-of-detainees-in-china-state-department-says/7787144.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-will-continue-to-push-for-release-of-detainees-in-china-state-department-says/7787144.html</guid><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 21:32:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·迈克尔森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1e0afb60-afbc-411b-95f7-648d45d39bd4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> TikTok 与美国在法庭上就可能导致流行平台被禁止的法律展开对峙</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/tiktok-us-face-off-in-court-over-law-that-c​​ould-lead-to-a-ban-on-the-popular-platform-/7786740 .html<guid> https://www.voanews.com/a/tiktok-us-face-off-in-court-over-law-that-c​​ould-lead-to-a-ban-on-the-popular-platform-/7786740 .html</guid><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 17:45:35 -0400</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e191ccd4-1655-4d55-8086-651be62b74a9_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港国安法首次因穿着“煽动”T恤而被定罪</title><description>香港——周一，一名香港男子因穿着印有抗议口号的T恤而承认煽动叛乱罪，成为根据该市三月份通过的新国家安全法被定罪的第一人。 27 岁的朱凯鹏 (Chu Kai-pong) 承认一项“具有煽动意图的行为”罪名。根据新国安法，该罪行的最高刑期已从两年增至七年监禁，如果被发现涉及“勾结外国势力”，甚至可能高达十年监禁。朱于6月12日在港铁站被捕，身穿印有“光复香港，时代革命”口号的T恤，戴着印有“FDNOL”的黄色口罩，这是另一个口号“五项要求，不是一项要求”的简写。较少的。”这两个口号在 2019 年大规模、有时甚至是暴力的民主抗议活动中经常被高呼，而 6 月 12 日是长达数月的骚乱的关键开始日，朱告诉警方，他穿着这件 T 恤是为了提醒人们注意这一点。法庭听取了香港领导人李约翰精心挑选的负责审理国家安全案件的首席法官苏维权的判决，该案押后至周四宣判。香港于 1997 年在北京保证其自由的承诺下从英国回归中国。包括言论自由在内的人权将受到“一个国家、两种制度”的保护，在长达数月的制裁之后，北京于 2020 年实施了一项国家安全法，对分裂国家、颠覆国家、恐怖主义或与外国势力勾结的行为最高可处以终身监禁。 2024 年 3 月，香港通过了第二部新国安法，这是一项本土条例，根据香港小宪法《基本法》（包括《基本法》）中的条款，也被称为“第 23 条”。美国政府对新国安法表示担忧，并表示有关“煽动叛乱”的模糊规定可以用来遏制异议。香港和中国官员表示，有必要堵塞国家安全制度的“漏洞”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/first-conviction-under-hong-kong-s-security-law-for-wearing-seditious-t-shirt/7785735.html<guid> https://www.voanews.com/a/first-conviction-under-hong-kong-s-security-law-for-wearing-seditious-t-shirt/7785735.html</guid><pubDate> Mon, 16 Sep 2024 03:39:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/447b90ba-1948-4963-91d9-fbb799409e40_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国国务院称中国释放了美国声称被错误监禁的美国牧师</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-frees-american-pastor-us-claims-was-wrongly-jailed-state-department-says/7785239.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-frees-american-pastor-us-claims-was-wrongly-jailed-state-department-says/7785239.html</guid><pubDate> Sun, 15 Sep 2024 16:55:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d5e0119a-2d79-4cb3-b8b4-ce2020a5b015_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>