<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 15 日星期一 03:53:53 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国对伊朗袭击表示“深切关注”，网上评论者大多反对以色列</title><description>华盛顿——中国外交部周日表示，对中东紧张局势升级“深表关切”。伊朗向以色列发射了 320 多枚弹头，以报复以色列涉嫌袭击德黑兰驻大马士革大使馆，数小时后，中国外交部发表声明，呼吁立即执行联合国停火决议。中方对当前事态升级深表关切，呼吁有关各方保持冷静克制，防止事态进一步升级。目前的局势是加沙冲突的最新蔓延。”中国一直寻求在中东发挥调解人的作用，去年帮助促成了一项协议，使伊朗和沙特阿拉伯恢复了外交关系。然而，中国企业也被认为是伊朗军用无人机计划的供应商，最近一次是在美国商务部上周发布的一份法律公告中，在中国最大的社交网络微博上，这次攻击成为讨论最多的话题，点击量超过 1.4 亿次。消息发布后数小时内就有 23,000 条评论，因为评论经常受到审查，因此很难衡量中国互联网用户的真实反应，但大多数未经审查的评论都表示反对以色列和美国，并支持伊朗袭击伊朗。中国官方通讯社“中央电视台新闻”在其微博上发布了有关伊朗袭击事件的帖子，一天之内就吸引了3700多条评论。许多评论对以色列有关伊朗空袭中只有一人受伤的报道表示怀疑。一位名为“皮卡丘和他的AD钙”的用户表示：“以色列士兵只有得到许可才能死亡。没有死亡或受伤，我不相信这个消息；”另一位名为“Owen665996”的网友则表示，“这显然是以色列的宣传。”以色列表示，在美国和其他国家的帮助下，其防空系统击落了从伊朗、伊拉克、叙利亚和也门等地发射的320枚弹头中的99%。白宫称集体防御努力是“令人难以置信的军事成就”。与“主流”立场相反，一些读者在以色列驻北京大使馆的官方账号上留下了支持的评论。 “以色列加油！中国人有意识地支持你们打击恐怖分子。”一位微博用户“小黄人大师”说道。另一位网名为“哈耶克你好”的人说：“支持以色列反击并铲除恐怖邪教政权！”中国驻伊朗大使馆4月14日凌晨在其网站上发帖称，“再次提醒在伊中国公民和企业密切关注当地安全形势和使馆发布的安全提醒”。它敦促中国公民“切实增强安全意识，时刻绷紧安全防范弦，坚决避免前往敏感地区和人口密集场所”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-deeply-concerned-after-iran-strikes-online-commenters-largely-oppose-israel/7569681.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-deeply-concerned-after-iran-strikes-online-commenters-largely-oppose-israel/7569681.html</guid><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 13:51:44 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>美国之音关于伊朗的新闻</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-323d-08dc5c705c50_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国肖尔茨抵达中国，此次访问的重点是贸易紧张局势和乌克兰冲突</title><description>北京——德国总理奥拉夫·肖尔茨周日抵达中国，此次访问的重点是双方日益紧张的经济关系以及俄罗斯入侵乌克兰问题上的分歧。肖尔茨的第一个目的地是工业中心重庆，他和他的部长和商界领袖代表团将参观一家部分由德国投资的公司以及这座大城市的其他工厂，重庆是中国汽车和其他行业的生产基地。肖尔茨还计划在为期三天的访问中访问上海金融中心，然后前往首都北京会见中国领导人习近平和总理李强。宝马和大众等德国公司高度依赖中国市场，尽管北京对俄罗斯的支持造成了与西方的摩擦。德国经济受益于中国对汽车、化学品等投资和制成品的需求，但由于中国企业的竞争加剧和监管收紧，这些关系已经破裂。政治干预也被认为是外国投资大幅下降的原因。德国公司辩称，他们在中国面临不公平的市场壁垒，政府推动了“去风险”政策，以减少对中国市场和供应商的依赖。尽管如此，中国在 2023 年连续第八年保持德国最大贸易伙伴地位，双方商品和服务贸易额达 2541 亿欧元（2710 亿美元），略高于德国与美国中央电视台显示的贸易额。他从重庆的飞机上乘车队离开，但没有向欢迎代表团发表任何评论。抵达之前，肖尔茨在社交平台X上发帖称，他周六与乌克兰总统泽连斯基讨论了俄罗斯对民用能源基础设施的“大规模”空袭，并宣称柏林将“坚定地站在乌克兰一边”。中国拒绝批评俄罗斯的侵略行为。它与弗拉基米尔·普京总统的政府保持着贸易关系，并与莫斯科保持外交政策一致，反对美国领导的自由政治秩序，同时宣传其威权一党制是一种更好的选择。</description><link/> https://www.voanews.com/a/germany-s-scholz-arrives-in-china-on-a-visit-marked-by-trade-tensions-ukraine-conflict-/7569370.html<guid> https://www.voanews.com/a/germany-s-scholz-arrives-in-china-on-a-visit-marked-by-trade-tensions-ukraine-conflict-/7569370.html</guid><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 05:47:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d117-08dc5c67cf8a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和北京旨在增加在华美国学生数量</title><description>华盛顿——27 岁的研究生斯蒂芬·加勒特 (Stephen Garrett) 一直以为自己会去中国学习，但中国严格的新冠肺炎 (COVID-19) 政策让他几乎不可能实现这一目标，现在他发现，即使在中国重新开放之后，其他学者的兴趣也在减弱。他说，共同的担忧包括学术自由受到限制以及滞留在中国的风险。如今，只有大约700名美国学生在中国大学学习，低于十年前接近25,000人的峰值，而有近30万名中国学生在美国学校学习。一些美国年轻人因经济机会减少和华盛顿与北京之间关系紧张而不愿在中国投资。无论这种不平衡的原因是什么，美国官员和学者都对年轻人失去了体验中国生活和深入了解美国强大对手的机会表示遗憾。两国官员一致认为，在北京和华盛顿在其他问题上几乎无法达成一致的情况下，应该采取更多措施鼓励学生交流。 “我认为现在的环境不再像过去那样有利于教育交流，我认为双方都需要采取措施，”副国务卿库尔特·坎贝尔说。美国已向其提出建议。由于担心任意拘留和扩大使用出境禁令来阻止美国人离开中国，公民“重新考虑”前往中国的旅行。坎贝尔表示，这阻碍了交易所的重建，目前正在“积极考虑”放宽建议。就北京而言，北京正在重建在疫情期间关闭的国际学生项目，中国国家主席习近平已邀请数万名美国高中生前来参观。 2009年，奥巴马总统启动“十万强”计划，大幅增加美国在华留学人数后，情况就大不相同了。根据中国教育部的数据，截至2012年，在华美国学生已达24,583人。国际教育协会的门户开放报告仅追踪在美国学校注册并在中国学习学分的学生，该报告显示这一数字在 2011-12 学年达到峰值，达到 14,887 人。但 10 年后，这个数字下降到只有 211 人。据美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯 (Nicholas Burns) 称，2023 年末，美国学生人数为 700 人，他表示，对于一个如此重要的国家来说，这个数字太少了。到美国。 “我们需要美国年轻人学习普通话。我们需要美国年轻人体验中国，”伯恩斯说。 20 世纪 80 年代访问中国的美国语言学家大卫·莫泽 (David Moser) 警告说，如果没有这些美国学生，“未来十年，我们将无法在中国开展精明、有见识的外交”，现在他的任务是建立一个新的硕士研究生项目。北京首都师范大学国际学生项目。莫泽回忆起那些年，美国学生发现中国很迷人，并认为在那里接受教育可以带来有趣的职业。但他表示，繁忙的贸易和货币交易的日子已经一去不复返了，而美国学生及其家长却眼睁睁地看着中美两国渐行渐远。 “所以人们认为在中国投资作为职业是一个愚蠢的想法，”莫泽说。据敞开的门统计，2012年之后，在中国的美国学生人数有所下降，但多年来一直稳定在11,000人以上，直到大流行爆发，当时中国关闭了边境，将大多数外国人拒之门外。莫泽说，花了数年时间建立的海外学生项目被关闭，工作人员也被解雇。宾夕法尼亚大学中国倡议执行董事艾米·加兹登(Amy Gadsden)也将兴趣下降部分归因于外国企业关闭在中国的办事处。她说，北京对疫情的反应暴露出严厉的治理风格，也让美国学生犹豫不决。加勒特将于今年夏天从约翰·霍普金斯大学高级国际研究学院毕业，他表示，他对在中国工作感到矛盾，理由是缺乏获取信息的渠道、对政治敏感问题讨论的限制以及中国全面的反间谍活动。法律。他十几岁时住在香港，并在中国大陆实习，并表示他仍然有兴趣去中国旅行，但不会很快。 SAIS中国全球研究中心主任安德鲁·梅萨表示，一些美国学生仍然致力于去中国学习。 “有些人是为了中国而对中国感兴趣，”他说。 “我认为这些数字根本没有受到影响。”该中心的美国学生亚当·韦伯 (Adam Webb) 表示，目前约有 40 名美国学生在中国东部城市霍普金斯大学南京中心学习，预计秋季这一数字将增加到疫情爆发前 50 至 60 名学生的水平。联合导演。其中包括 28 岁的克里斯·汉金 (Chris Hankin)，他表示，他相信在中国的时间是不可替代的，因为他可以与普通人互动，并前往国际媒体关注范围之外的地方。 “随着关系变得更加密切，拥有这种色彩和粒度非常重要，”专注于能源和环境的国际关系硕士生汉金说。在北京清华大学著名的苏世民学者项目就读的美籍华人乔纳森·张表示，在关系紧张之际，留在中国比以往任何时候都更加重要。 “如果不在中国，就很难谈论中国，”他说。 “我认为这么多人从未踏足过中国，这确实是一种耻辱。”当张推迟一家咨询公司前往北京的邀请时，他遭到了担忧。 “他们会说，‘哦，注意安全’，或者‘你要回中国是什么意思？’”张说。 “我觉得（中国）政府正在做出认真的努力，但我觉得这种信任在很大程度上已经被打破了。”加兹登表示，美国大学需要采取更多措施来促使学生考虑中国。 “我们需要更有意识地创造机会，鼓励学生对中国进行更深入的研究，因为这对他们来说会很有趣，对美中关系和世界也很有价值。”她说。在中国，国际关系学教授兼国家政治顾问贾庆国建议北京澄清涉及外国人的法律，引入单独的外国学生论文政治审查制度，并让外国毕业生更容易找到实习机会以及中国企业的就业机会。与此同时，根据习近平去年 11 月公布的一项计划，中国正在接待美国高中生，计划在未来五年内接待 5 万名美国高中生。今年1月，来自爱荷华州马斯卡廷高中的24名学生成为第一批前往中国的学生。这次为期9天的免费旅行，他们参观了北京动物园、长城、故宫博物院、豫园和上海博物馆。马斯卡廷大学的学生之一西耶娜·斯托金(Sienna Stonking)现在想返回中国学习。 “如果有机会，我很想去中国上大学，”她告诉中国国家广播公司CGTN。 “老实说，我喜欢那里。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-beijing-aim-to-boost-number-of-american-students-in-china-/7569316.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-beijing-aim-to-boost-number-of-american-students-in-china-/7569316.html</guid><pubDate> Sun, 14 Apr 2024 00:56:13 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-76ac-08dc5c3efc42_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国赵紫阳与朝鲜金正恩举行多年来最高级别会谈</title><description>北京——据中国官方媒体报道，周六，中国一名高级官员在平壤与朝鲜领导人金正恩会面时重申了与朝鲜的关系，这是两国盟友之间多年来最高级别的会谈。朝鲜在朝鲜试射导弹以恐吓韩国及其盟友美国之际，赵乐际在执政的共产党领导层中排名第三，并担任礼仪议会主席。新华社报道称，赵在结束三天访问的一次会议上告诉金正恩，中国作为朝鲜最重要的经济援助和外交支持来源，期待进一步发展双边关系。他没有提及半岛或该地区的政治局势。新华社援引赵立坚的话称，建交75年来，中朝两国“是睦邻友好邻邦，并肩奋斗，实现了共同命运和发展水平”。中国在 1950-53 年朝鲜战争期间代表这个与世隔绝的共产主义国家对抗美国和其他国家，近年来帮助支撑其疲弱的经济，据称违反了联合国针对平壤核武器计划的制裁。赞同。据朝鲜官方通讯社朝中社报道，赵本山周四会见了朝鲜外长崔龙海，讨论了如何促进各领域的交流与合作。由于有报道称新冠肺炎 (COVID-19) 疫情严重爆发且出现粮食短缺，朝鲜在新冠肺炎 (COVID-19) 疫情最严重期间关闭了边境。赵紫阳对朝鲜的访问是疫情爆发以来中国政治局常委的首次双边交流。疫情爆发前，金正恩与中国国家主席习近平在2019年举行了两次峰会。预计朝鲜和中国今年将举行多次交流，以纪念建交周年。面对因导弹发射和核计划而与美国和韩国发生的对峙，朝鲜寻求加强与北京和俄罗斯的合作。金正恩于九月前往俄罗斯与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京举行峰会。美国、韩国和其他国家指责朝鲜为俄罗斯在乌克兰的战争提供常规武器，以换取先进武器技术和其他支持。中国拒绝批评俄罗斯的入侵，并指责美国和北约挑衅莫斯科，但表示不会向莫斯科提供直接军事支持。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-zhao-north-korea-s-kim-hold-highest-level-talks-in-years/7568724.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-zhao-north-korea-s-kim-hold-highest-level-talks-in-years/7568724.html</guid><pubDate> Sat, 13 Apr 2024 10:51:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f92cda9c-bebf-4275-bf29-f4db29dc0b3d_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国：中国通过设备销售激增加强俄罗斯战争机器</title><description>华盛顿——根据美国的评估，中国大幅增加了对俄罗斯的机床、微电子和其他技术的销售，莫斯科则利用这些技术生产导弹、坦克、飞机和其他武器，用于对乌克兰的战争。两名不愿透露姓名的拜登政府高级官员周五讨论了这些敏感调查结果，他们表示，2023 年，俄罗斯约 90% 的微电子产品来自中国。俄罗斯已用这些材料制造导弹、坦克和飞机。 2023年第四季度俄罗斯约9亿美元的机床进口中，近70%来自中国。官员们表示，中国和俄罗斯实体也一直致力于在俄罗斯境内联合生产无人机，中国公司可能向俄罗斯提供用于制造弹药的硝化纤维。中国公司武汉环球传感器技术公司、武汉同盛科技公司和海康威视正在为俄罗斯坦克和装甲车提供光学元件。官员们表示，俄罗斯已收到中国公司iRay Technology和华北光电研究院制造的用于坦克和装甲车的军用光学器件，中国一直在向俄罗斯提供无人机发动机和巡航导弹涡轮喷气发动机。倡导公民社会发展的组织自由俄罗斯基金会分析的俄罗斯海关数据显示，俄罗斯从中国的半导体进口额从 2021 年的 2 亿美元跃升至 2022 年的 5 亿美元以上。北京还与俄罗斯合作，改进其在乌克兰使用的卫星和其他天基能力，官员们表示，从长远来看，这一进展可能会增加俄罗斯对整个欧洲构成的威胁。这些官员援引降级的情报调查结果表示，美国还确定中国正在向俄罗斯提供其对乌克兰战争的图像。官员们讨论了调查结果，美国国务卿安东尼·布林肯预计将于本月前往中国进行会谈。布林肯计划下周前往意大利卡普里岛参加七国集团外长会议，预计他将在会上对中国对俄罗斯日益增长的间接支持表示担忧，因为莫斯科正在重组军队，并希望巩固最近在乌克兰取得的进展。美国总统乔·拜登此前曾直接向中国国家主席习近平表达了对北京间接支持俄罗斯战争努力的担忧。尽管中国没有向俄罗斯提供直接致命的军事支持，但它在外交上支持俄罗斯，指责西方挑衅俄罗斯总统弗拉基米尔·普京发动战争的决定，并尊重克里姆林宫，没有称其为入侵。中国一再表示，它不会向俄罗斯提供武器或军事援助，尽管在华盛顿及其盟友的制裁下，中国与莫斯科、印度和其他国家保持着强劲的经济联系。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示：“中俄之间的正常贸易不应受到干扰和限制。我们敦促美方不要诋毁中俄之间的正常关系，并为其寻找替罪羊。”习近平周二在北京会见了俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫，后者对习近平的领导力大加赞赏。俄罗斯日益增长的经济和外交孤立使其越来越依赖中国，而中国是冷战时期美国财政部的前竞争对手。本周结束北京访问返回华盛顿的国务卿珍妮特·耶伦表示，她警告中国官员，如果中国银行、企业和北京领导人协助俄罗斯武装部队持续入侵乌克兰，拜登政府准备对其实施制裁。去年 12 月，美国总统耶伦发布了一项行政命令，授权其制裁向俄罗斯军工联合体提供援助的金融机构。“我们仍然对包括中国企业在内的任何公司在俄罗斯军事采购中所扮演的角色感到担忧。” “我强调，包括中华人民共和国在内的企业不得为俄罗斯战争提供物质支持，否则将面临严重后果。我强调，任何促进将军事或军民两用商品输送到俄罗斯国防工业基地的重大交易的银行都会面临美国制裁的风险。”在与乌克兰的战争已经持续两年多的过程中，美国经常降低评级并公布有关俄罗斯计划和行动的情报调查结果。这些努力的重点是强调俄罗斯的错误信息行动计划，或引起人们对莫斯科在对乌克兰发动战争方面的困难以及与伊朗和朝鲜协调为其提供急需的武器的关注。布林肯去年重点报道的情报显示，中国正在考虑向俄罗斯提供武器和弹药。白宫认为，公开公布情报调查结果导致中国（至少目前如此）推迟直接武装俄罗斯。中国经济从 COVID-19 大流行中恢复过来的速度也很缓慢。中国官员可能对欧洲各国政府的反应敏感，尽管中美关系变得更加复杂，但欧洲各国仍与北京保持着更密切的关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-strengthens- Russian-war-machine-with-surging-equipment-sales/7568119.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-strengthens- Russian-war-machine-with-surging-equipment-sales/7568119.html</guid><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 17:21:04 -0400</pubDate><category>乌克兰</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/88842681-3df1-4322-8264-5e2ba49a1b09_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国无视海牙南海裁决，指责菲律​​宾造成紧张局势</title><description>菲律宾和中国之间没有正式的“承诺”。由于中国在菲律宾专属经济区的“灰色地带”活动，紧张局势加剧。中国外交部发言人的主权主张公然无视海牙2016年就南海问题作出的裁决。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-ignores-hague-s-south-china-sea-ruling-blames-philippines-for-tensions/7568050.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-ignores-hague-s-south-china-sea-ruling-blames-philippines-for-tensions/7568050.html</guid><pubDate> Fri, 12 Apr 2024 16:22:30 -0400</pubDate><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Polygraph.info) </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4dda-08dc5b27cad3_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>