<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 28 日星期一 22:41:02 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>北京学校附近持刀袭击致5人受伤，其中3名儿童</title><description>北京——警方称，周一中国首都一所学校附近发生持刀袭击事件，造成五人受伤，其中包括三名儿童。袭击发生在北京西北部海淀区下午三点左右。警方在一份声明中表示，没有人受伤危及生命。警方称，一名50岁的唐姓犯罪嫌疑人已在现场被拘留，正在接受调查。声明给出的袭击地点在一所著名小学附近。社交媒体上流传的视频显示，两名学龄儿童倒在地上。另一张照片显示，一名满脸血迹的男子被按倒在地。今年中国发生多起持刀袭击事件，其中几起涉及学童。上个月，一名 10 岁的日本学生在南部城市深圳的学校附近遭到持刀袭击后死亡。六月，苏州一所日本学校的校车停靠站发生另一起袭击事件，导致一名妇女和她的孩子受伤。一名试图干预的中国妇女被杀。 10月初，上海一家超市发生持刀袭击事件，造成3人死亡、15人受伤。中国严格限制私人拥有枪支，使得刀具和自制爆炸物成为最常见的武器。</description><link/> https://www.voanews.com/a/knife-attack-near-school-in-beijing-injures-5-people-include-3-children/7842930.html<guid> https://www.voanews.com/a/knife-attack-near-school-in-beijing-injures-5-people-include-3-children/7842930.html</guid><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 22:06:20 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f0ee14d7-dc1b-425e-b8f4-78d96e9fd60b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>上海警方出动警力制止喧闹的万圣节庆祝活动</title><description>上海——周末，上海警方在市中心街道巡逻，打击这座中国最国际化城市的万圣节庆祝活动。地方当局似乎试图防止去年的情况重演，当时万圣节狂欢者聚集在上海市中心，一些人穿着嘲笑中国股市、青年失业和严格的新冠肺炎 (COVID-19) 政策的服装。这个周末，警察的出现、网上有关镇压的帖子以及持续的降雨将狂欢活动降到了最低限度。路透社目击者看到，周五晚上，至少有六名身着戏服出现在上海中山公园的人被警察带走。尽管当地地区官员在周末前向企业发出通知，鼓励家庭友好的庆祝活动，并阻止成年人穿着服装的活动，但没有在全市范围内发布正式禁止万圣节的通知。他周五表示，静安夜生活区的一家酒吧和餐馆老板被要求签署当地政府签发的一份协议，承诺他们不会组织任何服装比赛等活动，“以维护良好的社会秩序和公众形象”。路透社查看了业主签署的命令副本。静安区警方没有立即回复路透社的置评请求。他说，周五晚上，静安区一名参加派对的人打扮成骷髅，直到被警察拘留并押解到一栋行政大楼并要求卸妆，他说。出于隐私原因，他拒绝透露姓名。截至周六，上海镇压万圣节的消息已成为包括微博在内的中国社交媒体网站上的热门话题。 “即使是在相对开放的上海，自由的规模也在不断缩小。”一位用户发帖称。上海迪士尼度假区和欢乐谷游乐园官方批准的万圣节庆祝活动如期举行。</description><link/> https://www.voanews.com/a/police-out-in-force-to-prevent-rowdy-halloween-celebrations-in-shanghai/7841530.html<guid> https://www.voanews.com/a/police-out-in-force-to-prevent-rowdy-halloween-celebrations-in-shanghai/7841530.html</guid><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 02:17:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/73747902-6710-46f6-85ce-6f9047c4a6bd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国的私人辅导公司在镇压后走出阴影</title><description>上海/北京——根据行业数据、分析师和权威机构审查的数据，中国正在悄然放松对私人补习运营商的监管压力，以重振疲软的经济，从而刺激三年前遭受政府严厉打击的行业的新生。路透社。目前还没有正式承认政策的变化。但八名行业人士和两名熟悉事态发展的分析师告诉路透社，政策制定者现在默许辅导行业发展，这是北京支持创造就业机会的重点。这种转变在辅导企业的新增长和北京澄清其做法的举措以及路透社对五位中国家长的采访中显而易见，他们描述了近几个月的逐步自由化。本文中有关政策执行放松和辅导机构运营日益开放的细节此前并未报道过。从2021年开始，政府实施了一项名为“双减”的政策，禁止学校核心科目的营利性补习，旨在减轻家长和学生的教育和经济压力。此举使新东方教育科技集团和好未来教育集团等提供商的市值蒸发了数十亿美元，并导致数万人失业。镇压之前，中国的营利性辅导行业估值约为 1000 亿美元，三大企业雇佣了超过 17 万名员工。尽管如此，这个行业仍然具有韧性，像 36 岁的米歇尔·李 (Michelle Lee) 这样的家长继续寻求辅导服务，以便让孩子在中国竞争异常激烈的教育体系中占据一席之地。李居住在中国南方，她每月花费 3000 元人民币（约合 420 美元）为儿子和女儿提供课外课程，包括一对一的数学辅导和在线英语课程。她告诉路透社，最近几个月补习学校的运营比 2021 年以来更加公开。“当政策刚出台时，我认为那些补习机构有点害怕，所以他们有点躲起来，就像他们会关闭补习学校一样。”上课时拉窗帘，”她说。 “但他们似乎不再这样做了。”李说，在中国高压的教育环境中，父母别无选择，只能依靠外部补习，让孩子跟上步伐。她补充说，当她试图支持孩子的教育时，她“感到巨大的失败感”。中国教育部没有回应有关其辅导行业不断发展的方针的问题。在三月份的教育部新闻发布会上，中国人大代表、重庆一家教育集团董事长刘西亚向当地媒体表示，教育政策中的“痛点”正在逐步得到解决。荷兰国际集团(ING)大中华区首席经济学家林恩·宋(Lynn Song)表示，中国不太可能承认镇压“有点过于严厉”。相反，他表示，“监管立场会默认放松”。宋说：“总体政策环境已经从限制性转向支持性，因为现在的主要目标是稳定。”他补充说，补习行业应该会从更广泛的转变中受益。不断变化的环境两位负责监管问题的大型辅导公司高管告诉路透社，近几个月来，政府放松管制的举措有所加快。最引人注目的是中国国务院8月份决定将教育服务纳入刺激消费的20点计划中——这是北京刺激经济的一个关键方面。此举提振了上市教育公司的股价，同时也有超过1100万大学毕业生进入中国就业市场。该公告是在中国教育部二月份发布的指导方针草案之后发布的，该草案明确了允许的校外辅导类型，并于去年推出了一份在线“白名单”，列出了获准提供非核心科目辅导的公司。此外，一位高管表示，今年地方当局对补习学校的检查比整治初期的高峰期大幅减少。两位高管均表示，自 8 月份以来，他们从中国官员那里收到的信息是，辅导行业将继续受到严格监管，但只要运营商不藐视核心学术课程教学的限制，就会有更广泛的途径成功、光明正大地运营。他们要求匿名，因为他们无权与媒体交谈。奥纬咨询公司亚洲教育实践负责人克劳迪娅·王表示，在淘汰了一些低素质的参与者后，政府寄希望于教育部门帮助解决“超高”的青年失业率问题。 “我认为这对于这种转变来说是非常非常重要的，”王说。上市教育公司的招聘模式和其他举措表明今年该行业的扩张。根据研究公司全会中国的数据，1 月至 6 月期间，营利性课外辅导中心的有效许可证增长了 11.4%。根据年度报告和路透对中国主要就业平台招聘信息的审查数据，好未来和新东方今年已经招聘了数千个职位。根据新东方和好未来的数据，新东方和好未来运营的学校和学习中心的数量也有所回升。这些公司的股价今年已达到 2021 年以来的平均最高水平，但仍远低于打击行动前的水平。新东方拒绝就如何应对不断变化的监管环境向路透社发表评论，好未来也没有回复类似的要求。新东方在9月份的年度报告中指出，民办教育相关法规和政策的解释和执行方式持续存在“重大风险”。报告称：“我们一直在密切关注不断变化的监管环境，并努力寻求政府当局的指导并与政府当局合作以遵守规定。”创意课程 该行业复兴的另一个原因是它被证明是不可能消除的。在实践中，私人补习经营者虽然有所减少，但仍然以各种形式存在，经常重新设计课程以规避限制或用暗号进行广告。例如，数学相关课程通常被称为“逻辑思维”。丽莎在东部省份浙江开办了一所英语补习学校，该学校改变了课程设置，以遵守禁止教授数学和英语等核心科目的规定。由于担心遭到官方报复，丽莎拒绝透露自己的全名，她表示，镇压后她解雇了 60% 的员工。但学校通过转向用英语教授科学相关课程来维持课程，而不将其称为英语课程。与此同时，一对一辅导蓬勃发展，因为有能力支付更高价格的家长聘请家教上门。这让像上海两个孩子的母亲杨增东这样的家长感到担忧，她表示，这项政策让家庭面临着一个并不令人羡慕的选择：要么支付每节课高达 800 元（112 美元）的私人家教费用，要么自己每天投入几个小时来帮助孩子。赶上。 “如果双重减少继续下去，富人和其他人之间的学术差距将会变得更大，”她说。 “这不是政策的初衷，但这就是现实，所以它当然需要改变。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-private-tutoring-firms-emerge-from-the-shadows-after-crackdown/7841514.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-private-tutoring-firms-emerge-from-the-shadows-after-crackdown/7841514.html</guid><pubDate> Mon, 28 Oct 2024 00:41:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/06f6dfea-e315-4b3e-a69a-7b8defc3ca2b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国向台湾出售20亿美元武器后中国誓言“反制”</title><description>北京——中国政府表示，中国将采取“反措施”捍卫其主权和领土完整，并谴责美国向台湾出售价值 20 亿美元的一揽子武器。尽管缺乏正式外交关系，美国仍受法律约束，向中国声称拥有主权的台湾提供自卫手段，这令北京持续愤怒。周五，五角大楼表示，美国已批准一项可能价值 20 亿美元的对台军售计划，其中包括首次向台湾交付在乌克兰经过实战测试的先进防空导弹系统。五角大楼国防安全合作局表示，新的销售包括价值 11.6 亿美元的导弹系统和雷达系统，价值估计为 8.28 亿美元。五角大楼表示，该导弹系统的主要承包商将是 RTX 公司。该公司在一份声明中表示：“这项拟议的军售通过支持接收方持续努力实现武装部队现代化和保持可靠的防御能力，符合美国的国家、经济和安全利益。” “拟议的出售将有助于改善接收方的安全，并有助于维持该地区的政治稳定、军事平衡和经济进步。”  中国外交部在周六晚间发表声明表示，中方强烈谴责和坚决反对此类军售，并向美方提出“严正交涉”。中方敦促美方立即停止对台武装，停止破坏台海和平稳定的危险举动。外交部表示，“中方将采取坚决反制措施，采取一切必要措施，坚决捍卫国家主权、安全和领土完整”，但没有详细说明。过去五年来，中国加强了在民主治理的台湾周围的军事活动，包括本月早些时候举行新一轮军演，台湾政府拒绝北京的主权主张。台湾政府对新的军售表示欢迎，这是拜登政府第17次对台军售。台湾外交部在回应军售事件时表示：“面对中国的威胁，台湾有责任保护自己的祖国，并将继续展现自卫的决心。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-vows-countermeasures-after-2-billion-us-arms-sale-to-taiwan/7840681.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-vows-countermeasures-after-2-billion-us-arms-sale-to-taiwan/7840681.html</guid><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 22:40:33 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/00927d5e-ca99-4949-ae67-66a32591b252_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国领导的亚投行行长批评发达国家贸易壁垒</title><description>华盛顿——周六，亚洲基础设施投资银行（AIIB）行长金立群批评发达经济体设置贸易壁垒，包括可再生能源产品，称全球经济“不再自由贸易”。美国上个月锁定了对中国进口产品大幅关税上调——包括对电动汽车征收100%的关税——以加强对国内战略产业的保护，使其免受中国国家驱动的产能过剩的影响。欧盟和加拿大也宣布对中国电动汽车征收新的进口关税，后者与美国的 100% 关税相匹配。中国主导的开发银行行长金表示，发达经济体和新兴经济体之间的贸易争端加剧，部分原因是后者的制造商提高了竞争力。他表示，建立贸易能力并提高竞争力的新兴经济体可能会被指责产能过剩，“无论能为贸易伙伴带来多少利益”。金在三十国集团（G30）国际银行业研讨会上表示：“这不再是自由贸易，因为你不能依赖世贸组织规则。”他说：“更让我们担心的是低碳和可再生能源产品的贸易壁垒，而当我们需要更多绿色产品来拯救地球时，这些壁垒的上升速度更快。”亚投行由习近平主席于 ​​2016 年设立，作为中国替代世界银行和其他西方主导的多边贷款机构的机构。他说：“我对这场贸易争端感到沮丧。自二战结束以来，自由贸易给许多国家带来了巨大利益。”金还表示，中国政府最近宣布的一系列刺激措施与2008-2009年全球金融危机后采取的措施有所不同，因为它们现在“更有针对性”。他表示，中国扩大财政刺激的空间更大，因此更加积极地扩大支出和发行特别债券来帮助地方政府和企业。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-led-aiib-head-criticizes-advanced-nations-for-trade-barriers-/7840668.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-led-aiib-head-criticizes-advanced-nations-for-trade-barriers-/7840668.html</guid><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 21:26:36 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5a3e7085-df22-4f9f-87a6-2ecfd7b00816_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美争夺太平洋影响力，基里巴斯总统连任第三届</title><description>台湾台北——基里巴斯总统塔内蒂·马毛周六获得了第三个任期。近年来，基里巴斯总统塔内蒂·马毛带领这个太平洋岛国与中国建立了更密切的关系。他在世界各国密切关注的选举中击败了另外两名候选人。新西兰驻基里巴斯高级专员表示，马茂赢得了约 55% 的选票，而他最接近的挑战者考蒂塔亚克·科科里亚 (Kaotitaaake Kokoria) 赢得了 42% 的选票。基里巴斯首席法官 Tetiro Semilota 宣布 Maamau 获胜并向他表示祝贺。新西兰总理克里斯托弗·卢克森成为第一位祝贺马茂周六获胜的国际领导人。他在社交媒体平台X上的一篇帖子中写道：“我们期待与基里巴斯政府合作，实现我们共同的优先事项。”基里巴斯是严重依赖外国援助的国家之一。生活成本、海平面上升以及与中国的关系是导致周五总统选举的主要问题。周六的结果被视为基里巴斯选民对马毛政府过去四年来实施的政策的认可，包括深化这个太平洋岛国与中国的关系。在 8 月份的议会选举中，执政的托布万基里巴斯党 (TKP) 在新议会 44 个席位中获得了 33 个席位，而 Maamau 在其选区赢得了近 83% 的选票，赢得了席位。太平洋问题专家亨利克·萨齐耶夫斯基 (Henryk Szadziewski) 表示：“土耳其共产党 (TKP) 在议会中拥有非常健康的多数席位，这在某种程度上表明基里巴斯人民希望看到更多 (过去几年) 发生的事情。” -夏威夷大学马诺分校的中国关系。自 2019 年与台湾断交以来，基里巴斯加深了与北京的接触。马茂政府提升与中国政府安全关系的努力引起了澳大利亚和美国等合作伙伴的担忧。 2021年，中国帮助基里巴斯改造了坎顿岛上的二战时期简易机场，该机场距离美国主要军事基地所在的夏威夷和马绍尔群岛夸贾林环礁不到3000公里。今年2月，基里巴斯代理警察局长埃里·阿里蒂耶拉(Eeri Aritiera)透露，中国警方将帮助基里巴斯的社区警务项目和信息技术部门，这引起了美国的担忧，认为这种合作可能会对基里巴斯的主权产生负面影响。一些分析人士表示，由于中国雄心勃勃地深化其在太平洋地区的经济和安全影响力，澳大利亚和美国非常关注北京与太平洋岛国之间安全关系的任何进展。澳大利亚洛伊研究所高级研究员梅格·基恩表示：“目前尚不清楚马穆下个任期内与基里巴斯的警务安排将如何演变，但中国的参与不太可能停止或减少。”尽管存在这些担忧，萨齐耶夫斯基表示，不应从纯粹的零和角度来看待基里巴斯与中国建立更密切关系的努力。 “基里巴斯经济严重依赖旅游业和渔业，中国已加强这方面的基础设施项目，”他通过电话告诉美国之音。但萨齐耶夫斯基表示，中国与基里巴斯的接触并不“全是善意的”。 “基里巴斯已经开放其海域以增加中国的捕鱼量，因此对中国来说有经济上的好处，”他说。中国驻基里巴斯大使周利民在庆祝中基复交五周年招待会上表示，中基关系进一步巩固，未来将加强两国协作。澳大利亚基恩表示，在马毛的第三个任期内，基里巴斯可能会保持与中国的密切关系，同时也会努力寻求澳大利亚等其他国家的援助，以帮助改善该国的基础设施和气候适应能力。基恩在接受美国之音采访时表示：“没有迹象表明，在马茂的下一个任期内，与中国的关系会发生变化，他将通过与任何能够协助他实现雄心勃勃的发展目标的发展伙伴合作，在最后一个任期内寻求留下强大的遗产。”书面答复。她补充说，大多数太平洋领导人并不认为与中国或澳大利亚等其他民主国家维持关系是“非此即彼的选择”。为了回应中国与基里巴斯关系的提升，澳大利亚和美国也加大力度深化与这个太平洋岛国的关系。 2023年，澳大利亚外长黄英贤在访问基里巴斯期间宣布，堪培拉将“迅速加强”与基里巴斯的安全与发展。 2月，美国海岸警卫队与基里巴斯在该国专属经济区进行联合巡逻。尽管做出了这些努力，夏威夷大学的萨齐耶夫斯基表示，民主国家了解太平洋岛国的优先事项并尝试在“平等的基础上”与他们接触非常重要。他对美国之音表示：“太平洋岛国对主权的敏感性更高，因此他们更愿意与其他国家进行平等的交流。”他补充说，民主国家应确保与太平洋岛国接触的首要任务不仅仅是地缘政治。 “如果中国是你们主要关心的问题以及你们来到该地区的原因，那么太平洋岛国领导人就不会对此感兴趣，”萨齐耶夫斯基说。除了基里巴斯总统选举外，帕劳还将于 11 月 5 日举行大选，现任总统小苏兰吉尔·惠普斯 (Surangel Whipps Jr.) 将与前总统小汤米·雷蒙格绍 (Tommy Remengesau Jr.) 竞选，分析人士称北京将密切关注这场竞选。专家表示，随着各国试图与太平洋地区这些重要选举中出现的获胜者接触，中美及其盟友之间争夺地缘政治影响力的竞争将会加剧。澳大利亚战略政策研究所高级分析师布莱克·约翰逊在电话中对美国之音表示：“选举期间的活动总是会更加激烈，而（这些国家之间）的竞争在未来几年只会变得更加激烈。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/kiribati-president-secures-3rd-term-as-china-us-vie-for-pacific-leverage/7840112.html<guid> https://www.voanews.com/a/kiribati-president-secures-3rd-term-as-china-us-vie-for-pacific-leverage/7840112.html</guid><pubDate> Sat, 26 Oct 2024 07:07:46 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ab3da3fc-25bf-4fab-9d28-bbeb556e9707_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>