<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 6 日星期五 22:11:22 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>被老挝拘押的中国维权律师妻子称已被驱逐出境</title><description>中国人权律师卢思伟的妻子证实，她的丈夫已从两个多月前被拘留的老挝被驱逐回中国。卢被关押在四川省成都市新都看守所，他的妻子张春晓在社交媒体平台“X”（前身为“推特”）上写道。她说，看守所通知卢家人送衣服、药品和钱。该中心没有告诉卢某何时到达看守所或何时返回中国的家人。张周三在 X 上表示：“这是痛苦的 65 天等待的结果，[我]充满痛苦和愤怒。”卢以处理政治敏感案件而闻名，其中包括涉及 12 名香港民主派的案件2020 年 8 月，学生活动人士试图乘船逃往台湾，被中国海警逮捕。2021 年 1 月，四川司法当局吊销了卢律师的执业资格。同年 5 月，当局阻止他在上海浦东机场离境，因为他试图以访问学者的身份前往美国。卢被禁止离开中国。今年 7 月 28 日，卢在试图前往美国与家人团聚时在老挝被捕。人权组织称，卢被捕时持有老挝和美国的有效护照和签证。张说，截至10月初，老挝政府尚未应要求提供信息向美国和联合国官员索要卢在老挝的证据或正式的驱逐文件。美国之音联系了中国驻老挝和英国大使馆以及中国外交部，但没有得到回应。美国之音粤语联系了老挝驻伦敦大使馆，但没有收到回复。张补充说，卢的老挝律师9月11日告诉她，卢已经被驱逐出境。美国之音粤语联系了该律师，但没有收到回复。张说，自卢被捕后，老挝政府唯一的回应是向总部位于英国的非营利组织“29原则”发送了一封简短的电子邮件，该组织支持中国人权律师。在 8 月 4 日的电子邮件中，老挝证实警方因涉嫌在进入老挝时“使用欺诈性旅行证件”而拘留了卢。 “卢斯维一个小人物，值得老挝编造如此天大的谎言吗？这浓雾背后的真相是什么？”张对美国之音粤语说，中国当局已指定一名律师代表卢，但由于黄金周假期，工作​​要到周六才能开始。她还表示，她担心丈夫的健康，因为他患有牛皮癣，需要每天服药。据雅虎新闻报道，上个月，中国驻老挝大使馆的一封信在网上流传，称四川警方已于9月3日以非法越境罪批准对卢某刑事拘留。信中称，中国公安部已要求将卢某移交中方，并要求老挝方通报移交时间和方式。 29原则执行董事查克拉·叶对美国之音粤语版表示，她对卢被驱逐出境感到悲伤和愤怒。 “在老挝，刑事诉讼程序是不公开的，我们在询问案件时指出，卢是一名人权律师，他在中国没有犯罪记录，因此不应该将他驱逐到中国，因为任何人都不应该将他驱逐到中国。”驱逐出境需要有可靠的背景或犯罪证据才能将嫌疑人驱逐出境，”叶说，他在 YouTube 上发布了一段视频呼吁。叶还表示，老挝是《联合国禁止酷刑公约》的签署国，有责任保护卢先生的人权免受侵犯。 “老挝有责任确保卢作为一名人权律师不被驱逐到可能面临酷刑甚至长期拘留的地方。我们对这次驱逐出境感到非常愤怒，这是不应该发生的，”她说。八月，五名联合国人权专家写信给老挝政府，要求提供有关卢的情况的信息。没有回应。专家们对卢的案件表示“严重关切”，并表示将他驱逐到中国将违反国际法的不驱回原则。 “有充分理由相信，卢思伟先生返回中国后将面临因酷刑、残忍、不人道、有辱人格或虐待或处罚以及其他严重人权问题而受到不可挽回伤害的危险”侵犯行为，包括任意拘留或强迫失踪，”他们写道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-rights-lawyer-detained-in-laos-is-deported-wife-says-/7300688.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-rights-lawyer-detained-in-laos-is-deported-wife-says-/7300688.html</guid><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 21:18:12 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Kris Cheng) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f576-08dbc6d0ad0d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国内拮据的中国投资者减少在泰国购买房产</title><description>由于国内经济低迷和房地产危机，曾经在泰国抢购高端公寓的中国房地产投资者正在减少投资。许多中国人将高达 70% 的储蓄投资于房地产，这种敏感性多年来使泰国的豪华公寓行业受益。居外IQI集团是一家房地产营销公司，帮助中国买家从吉隆坡和其他办事处与东南亚的房产建立联系，其联合创始人兼首席执行官卡西夫·安萨里(Kashif Ansari)告诉美国之音韩语组，这一趋势目前正在趋于平稳。安萨里在电子邮件中表示：“今年，泰国不再像前几年那样成为中国买家的第一大目的地。” “相反，它排在第五位，而前四名的目的地都是拥有著名教育部门的传统英语国家。”根据该公司列出的中国买家最想要的 10 个国家名单，泰国是 2018 年至 2021 年中国人投资住宅物业的首选地点。到 2022 年，泰国排名第四，而现在，到 2023 年上半年，泰国排名第五。泰国房地产信息中心还发现，自 2018 年以来，中国买家是在泰国购买公寓的最大外国人群体，2022 年前 9 个月购买了 3,562 套公寓，价值超过 5.11 亿美元。根据居外网 IQI 的数据，2023 年上半年，澳大利亚、加拿大、英国和美国。安萨里说，中国人正在澳大利亚购买房屋，以便搬到那里永久居住。在泰国购买住宅物业的中国人主要是投资者。安萨里说：“今年（在澳大利亚）大多数中国买家购买的商品都是自用，并且正在成为澳大利亚新公民。” “与我们合作的许多买家要么是在目的地国家学习的学生，要么是计划移居该国并购买房屋居住。”邻国越南在安萨里的调查中排名第九，根据房地产经纪人的说法，越南对中国投资者的依赖程度低于泰国。总部位于胡志明市的全球绿色房地产开发商董事长阮青雅 (Nguyen Thanh Nga) 对美国之音越南语组表示，“中国投资者主要对河内和胡志明市等大城市的公寓感兴趣。”他表示，中国房地产市场的崩溃并未影响越南，中国投资者在越南的投资保持稳定。总部位于胡志明市的第一太平戴维斯越南房地产公司投资高级总监苏玉姜 (Su Ngoc Khuong) 对美国之音越南语组表示，越南并不严重依赖中国买家，并补充说，使用该公司的外国买家来自美国、欧洲和日本、韩国、香港和新加坡。中国经济的不确定性 根据上海交通大学上海高级金融学院和金融公司嘉信理财的一项研究，中国越来越多的富裕公民的整体财务信心今年略有下降，导致他们抑制高端购买。中国的经济问题错综复杂，例如青年失业率居高不下、北京从 8 月份开始停止公布失业率、8 月份出口下降 8.8%、家庭消费萎缩引发通货紧缩，以及大规模的房地产危机，这些都导致人们猜测中国下一步的政策措施将是怎样的？长达数十年的炽热经济增长可能会陷入停滞。国内的这些财务困难意味着中国买家对泰国投资犹豫不决。交易现在需要几个月的时间 Xin Qui 是泰国房地产中介公司 Taiheju 的创始人，该公司主要与有意在该国租赁或投资房产的中国客户打交道。他在接受美国之音泰国语组电话采访时表示：“在 2018 年的高峰期，我们只花了几周的时间就完成了交易，如果客户来看房，我们只需要一周的时间。” “现在需要几个月的时间。”威尔逊中心研究员、《ASEAN Wonk》周刊创始人普拉山斯·帕拉梅斯瓦兰 (Prashanth Parameswaran) 对美国之音韩语组表示：“我们看到疫情后经济现实正在重新调整，其中包括目前中国经济放缓。”他表示：“从长远来看，这种情况是否会持续下去，将取决于其他中国投资者的行动，以及东南亚国家可以采取哪些措施来应对北京以及其他潜在投资来源的影响。” Yiamyut Sutthichaya 和 Le Nguyen 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-investors-pinched-at-home-cut-back-buying-in-thailand/7300670.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-investors-pinched-at-home-cut-back-buying-in-thailand/7300670.html</guid><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 21:00:34 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8ad8-08dbc6ce922f_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台风“鲤犬”正向华南地区及香港移动</title><description>周五，一场台风正向中国南部和香港移动，带来破纪录的风力，并造成台湾一人死亡。中国气象局表示，台风“小犬”在最初减弱后，在向西穿过南海向中国广东省移动时恢复了强度。预计这场缓慢移动的风暴将持续在海上，并在周末经过广东省和香港以南时给中国南部海岸带来降雨。市政府香港天文台表示，周五晚上，风暴位于香港东南约240公里（150英里）处，移动速度约为每小时12公里（7英里）。它发布了强风警告，并预测未来几天会有狂风骤雨，有时会很猛烈。大约一个月前，香港遭受暴雨袭击，造成至少两人死亡并引发大范围水浸。广东省部分地区的轮渡服务暂停，广州市取消了部分航班和火车。周四，“Koinu”在日语中的意思是“小狗”，它给台湾南部和中部地区带来了暴雨和阵风，导致树木倒塌、建筑物受损。台湾消防部门表示，台中市一名 84 岁妇女被飞溅的玻璃砸死，岛上约有 400 人受伤。台湾离岛兰屿的一个气象监测站周三晚上 9:53 测量到阵风为 342.7 公里/小时（212.9 英里/小时），并在晚上 9:40 持续风力达到 198.7 公里/小时（123.5 英里/小时）。据台湾中央通讯社报道，不久之后就爆发了。</description><link/> https://www.voanews.com/a/typhoon-koinu-heads-toward-southern-china-hong-kong-/7300398.html<guid> https://www.voanews.com/a/typhoon-koinu-heads-toward-southern-china-hong-kong-/7300398.html</guid><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 19:18:17 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-cb53-08dbc6c11709_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登和习近平可能在旧金山亚太经合组织峰会期间会面</title><description>美国总统乔·拜登周五表示，他可能会在下个月于旧金山举行的亚太经合组织峰会期间会见中国国家主席习近平。当被问及与中国领导人面对面会面的前景时，拜登告诉记者：“目前还没有安排过这样的会面，但有可能。”自去年 11 月会面以来，拜登和习近平还没有发表过讲话。印度尼西亚巴厘岛二十国集团峰会期间，白宫官员此前曾明确表示，希望两国领导人尽快举行会谈，政府官员也一直在努力争取中方同意会面。全球最大的两个经济体在过去的一年里不乏压力。拜登政府今年早些时候击落了飞越美国大陆的中国间谍气球。中国政府黑客入侵了商务部长吉娜·雷蒙多的电子邮件。美国政府已限制俄罗斯在乌克兰的战争以及中国在台湾海峡日益自信的态度也加剧了两国的分歧。自俄罗斯于 2022 年 2 月入侵乌克兰以来，北京一直保持观望。但白宫公布的美国情报评估显示，北京已考虑向莫斯科提供武器援助。尽管存在分歧，近几个月来双方都加大了处理两国关系的力度。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇拒绝就拜登与习近平可能在旧金山举行会晤的情况发表评论，但在一份声明中指出，两国“正在就双边接触和交流进行沟通”。中美双方要相向而行，以实际行动消除障碍、管控分歧，真诚加强对话、扩大合作。拜登国家安全顾问杰克·沙利文与中国外交部长王毅举行会谈上个月就地中海岛国马耳他举行了会谈。这次会议是在国务卿安东尼·布林肯、财政部长珍妮特·耶伦、雷蒙多和气候特使约翰·克里最近几个月都前往北京会见中国高级官员之后举行的。查克·舒默将于下周率领两党国会代表团访问中国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-xi-may-meet-on-apec-summit-sidelines-in-san-francisco/7300352.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-xi-may-meet-on-apec-summit-sidelines-in-san-francisco/7300352.html</guid><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 18:14:52 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/02990000-0aff-0242-e7f5-08dac64b5254_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>前美国士兵被捕，被指控试图向中国提供国防信息</title><description>美国司法部表示，一名前美国陆军中士因涉嫌寻求向中国提供机密信息而于周五被捕。 29 岁的约瑟夫·丹尼尔·施密特 (Joseph Daniel Schmidt) 于 2015 年至 2020 年在陆军情报部门服役，负责保留国防信息并试图将其传递给中国。司法部表示，施密特在退伍后向中国驻土耳其领事馆和中国安全部门提供了国防信息。 2020 年 3 月，施密特前往香港，“继续努力向中国情报提供该部门表示：“据称，他保留了一个可以访问安全军事计算机网络的设备，并将该设备提供给中国当局，以协助他们访问此类网络。”中国，主要是在香港，直到他于周五返回美国。他在抵达旧金山后被捕。美国代理律师泰莎·戈尔曼 (Tessa Gorman) 表示：“我们的军人宣誓捍卫我们的国家和宪法。” “在这种情况下，这名前军人的被指控行为令人震惊——不仅试图提供国防信息，而且还提供帮助外国对手进入国防部安全计算机网络的信息。”施密特可能会面对至20年监禁。他被捕两个月前，两名美国海军成员因涉嫌为中国从事间谍活动而被捕。曾在圣地亚哥埃塞克斯号两栖攻击舰服役的魏金超据称交出了数十份详细介绍船只及其系统操作的文件、照片和视频。赵文衡中士在洛杉矶附近的一个海军基地服役，据称为中国从事间谍活动近两年。</description><link/> https://www.voanews.com/a/former-us-soldier-arrested-accused-of-trying-to-provide-defense-info-to-china/7300244.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-us-soldier-arrested-accused-of-trying-to-provide-defense-info-to-china/7300244.html</guid><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 16:20:43 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d8b5220e-d903-47ad-a765-0df9b0fc7c3e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>关于天安门广场的音乐剧在对中国反应的担忧中开幕</title><description>多年来，中国官员将天安门大屠杀称为“政治动乱”，并试图让 1989 年 6 月 4 日的暴力事件消失。尽管官方从未公布过死亡人数，但估计死亡人数从数百人到一万多人不等。 4月中旬，学生领导的民主示威活动开始在北京广阔的空地聚集，军队冲锋，造成数千人受伤。在此背景下，《天安门：一部新音乐剧》讲述了两个学生之间的爱情故事，该剧于周三在亚利桑那州凤凰剧院公司上演。其全球首映将于周五晚上举行。吾尔开希曾是抗议活动的领导人之一，现在居住在台湾，是一名民主活动人士，担任创意顾问。这是解决严重问题的音乐剧中的最新一部。歌舞表演探讨了同性恋恐惧症、反犹太主义和纳粹德国的崛起。亲爱的埃文·汉森 (Evan Hansen) 正在努力应对自杀和欺凌问题。天安门事件的制作花了三年时间。北京越来越愿意追查批评者并向他们施加压力，这使得许多参加试镜的人对接受危及中国家庭或商业利益的角色持谨慎态度。该剧的音乐总监、戏剧老手达伦·李(Darren Lee)告诉美国之音中文台，在接受这份工作之前，他首先要做的就是给父母打电话，看看是否还有在中国的亲戚会面临危险。他的家人“最勤奋的阿姨”拥有最好的“记忆力和对我们来自哪里的联系”，为李的参与开了绿灯。李告诉《凤凰》杂志，该剧的原华裔美国导演离开了该剧，因为“如果他参与讲述这个故事，他在中国的家人可能会遭到报复”。李说，天安门戏剧的核心信息之一是探索这种“恐惧的长臂”对人们的影响。 “我是一个在美国出生的中国人。我可能与中国人有相同的DNA，但我没有直系亲属会受到任何形式的压力。所以，我没有同样的感觉——我想这是恐惧，”他说。制片人杰森·罗斯表示，其他参与该剧的人出于对中国家庭或商业利益的担忧而选择退出。其他人则使用艺名或被称为“匿名者”。罗斯对美国之音普通话表示，他尊重这些决定，但尽管北京可能施加压力，节目仍继续进行。 “这就是吸引我参加这个节目的原因，”他说。 “这是挑衅性的。这很重要。这是对这些艺术家勇敢的庆祝……这就是最好的美国艺术，并允许另一个国家决定美国舞台上的内容——我很抱歉，这就是我会举起手说，‘让我们尝试一下吧。’”虽然凯西希望观众能够感受到学生们的勇气和弥漫在天安门广场的希望气氛，但他希望人们意识到统治者今天的中国人与1989年“决定开枪杀人”的人没有什么不同。罗斯9月15日在《亚利桑那州国会时报》上发表的一篇评论文章中描述的场景反映了这种观点。 1989年，中国领导人邓小平走过政府袭击留下的大屠杀，发表了一段独白：“人们会忘记这里发生的事情。人们会忘记我们在这里所做的事情。西方人会的。中国会的。因为你会想要智能手机。”因为北京想要摩天大楼。两万人的死亡将带来二十年的稳定。枪杆子里出政权。而在记忆的边缘，谁来定义真相？我。”美国之音普通话向中国驻旧金山总领事馆寻求置评，但没有得到回应。在《天安门》中与肯尼迪·神奈川演对手戏的艾莉·王告诉《Playbill》，“这部作品不仅是对艺术和故事讲述的庆祝，而且有力地提醒人们勇气、韧性和对自由的普遍渴望的重要性。”居住在旧金山的香港人温宝玲前往凤凰城参加该节目的预演，该节目有一本由斯科特·埃尔梅格林（Scott Elmegreen）撰写的书，由德鲁·福纳罗拉（Drew Fornarola）作曲和作词。 “我真的很想支持这个由非常勇敢的人组成的团队，他们制作了这个关于天安门大屠杀的节目，”她说。 “中国政权试图向人们施加很大的压力，即使是在中国境外。因此，我们不能真正让审查制度——完全抹除历史——我们不能让中国政权将审查制度延伸到中国境外并进入美国”观众成员杰里·维恩亚德（Jerry Vineyard）告诉美国之音普通话，他在天安门抗议活动开始时就关注了他们。他说这部音乐剧“给我带来了很多回忆……因为我记得我还在读高中，当时我17岁，这一切都发生了。当我看到这一切开始发生时，我感到了很大的希望。而且”凯西说，1989年的学生民主运动仍然是“未竟的事业”。希望大家牢记这段历史，尊重这段历史，讴歌这段历史。这一代年轻人凭借他们的奉献和勇敢，一定能够取得我们想要的成果。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/a-musical-about-tiananmen-square-opens-amid-fears-over-china-s-response-/7299302.html<guid> https://www.voanews.com/a/a-musical-about-tiananmen-square-opens-amid-fears-over-china-s-response-/7299302.html</guid><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 23:05:14 -0400</pubDate><category>艺术与文化</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Stella Hsu、Enming Liu） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2aa4-08dbc61a932d_cx0_cy29_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>