<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 26 日星期二 19:15:06 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国年度人物“甄”被网友称为“假”</title><description>华盛顿——中国上周宣布“真”——一个官方定义为“自我启发”的词——为年度汉字。网上的反应并不热烈。中国每年都会进行一项调查，选择能够反映公众对即将过去的一年的普遍情绪或值得关注的发展的人物和词语。政府正式批准了最终名单，但在中国受到严格审查的互联网上，并非所有人都对这些选择表示庆祝。中国社交媒体平台微博上的一条消息称，“虚假、空洞”。一位微博博主宣布，他的年度汉字是“好”，意思是“所以”，他的年度词语是“好冷”、“好穷”、“好困”、“好累”、“好饿”、“好无聊”、“好冷”、“好穷”和“好困”。中国官方媒体在12月20日的公告中表示，选择“珍”反映了中国“一带一路”倡议的成功、人们对体育和低成本旅游的热爱以及中国的韧性。中国官方媒体的一篇文章称，“前进的道路将充满危险和坎坷。无论是国家还是个人，如果在挑战面前保持初心，在风雨中坚持下去，得寸进尺，无愧于“震”字。”还有“危”，今年的官方词汇表还包括了年度国际汉字：“危”。 “危险。” “高质量发展”和“ChatGPT”分别当选年度国内和国际词汇。官方媒体称，“危险”选择反映了以色列与哈马斯冲突和日本排放核废水等事件。 ChatGPT等人工智能技术的进步也给未来带来了不确定性。中国的互联网用户称这次年度演习是自欺欺人。在知乎上，一位网友指出，2023年是中国严厉控制疫情的第一年，房地产市场不稳定、出生率下降和失业率等问题年轻人的情况恶化。该网友写道：“只能说，《臻》表达了中国人民对来年的期盼，但未必能真实反映今年的情况。”另一位反映中国疫情后经济困境的微博网友则提出“年度人物：下滑。年度人物：螺旋式下降”。过去10年中国的年度人物都表达了乐观的信息，如“梦”、“廉”、“祥”、“文”，分别代表“梦想”、“诚信”、“欢乐”和“稳定”。 ”其他年度人物选择 中国并不是唯一一个选择年度汉字的国家。日语将汉字视为该语言的三种书面字符之一。今年，日本汉字能力考试协会选择了“税”，意思是“税”。在马来西亚，年度人物是“贵”，意思是“贵”。据《联合报》报道，马来西亚中华大会堂会长吴天全表示，“民选这个词表明政府必须体谅下层民众，提供更多补贴和福利资金。”在台湾，“阙”被选为今年的年度人物；意思是“缺乏”。据台湾媒体报道，这个词的选举人、桃园市长张三成表示，房价上涨、通货膨胀、致命的工厂火灾等社会问题让人们感到没有安全感，所以“阙”字最具代表性。 。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-official-character-of-the-year-zhen- Called-fake-by-netizens/7413302.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-official-character-of-the-year-zhen- Called-fake-by-netizens/7413302.html</guid><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 13:31:21 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6ef5-08dc002ddd6e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾军方表示不会挑起南海冲突</title><description>菲律宾马尼拉——菲律宾军方发言人周二表示，菲律宾没有挑起南海冲突，回应中国关于马尼拉侵犯北京领土的指控。这是紧张局势升级之际的最新一次交锋，近几个月来，两国就一系列海上冲突相互指责，其中包括中国据称本月撞毁了一艘载有菲律宾军事首长的船只。梅德尔·阿吉拉尔对国家广播公司 PTV 表示：“菲律宾并没有挑起冲突。” “我们遵守国际法，我们只执行我们的国内法，这意味着我们拥有主权权利的领海和专属经济区的界限。”一天前，中国共产党喉舌《人民日报》撰文称，菲律宾依靠美国的支持不断挑衅中国。这种“极其危险”的行为严重危害地区和平稳定。阿吉拉尔表示，菲律宾的活动不会将船只和海员置于危险之中，而是指责中国进行危险的演习，有时会导致海上碰撞。 “他们是所有违法行为的始作俑者，”他补充道。周二，中国驻马尼拉大使馆表示，菲律宾向其停泊在仁爱礁的海军舰艇运送建筑物资，造成紧张局势。声明援引中国外交部的话说：“菲律宾在外部支持的支持下，无视中方的善意和克制，一再挑战中方的原则和红线。”在北京举行的例行吹风会上，外交部发言人重申，近期发生的事件“完全”是由于菲律宾改变立场、背弃承诺、“蓄意”挑衅所致。我们希望菲方做出明智选择，回到通过对话协商妥善解决分歧的正确轨道，同中方共同管控海上局势。”这一评论是针对中国是否对菲律宾的言论和活动进行限制的询问做出的回应。菲律宾定期为居住在一艘 1999 年故意搁浅的老化军舰上的士兵部署补给任务，以保护马尼拉的海洋主张。中国声称对几乎整个南海拥有主权，其所谓的九段线与其他声索国文莱、马来西亚、菲律宾、台湾和越南的专属经济区重叠。 2016年仲裁庭的一项裁决宣告中国对战略水域的主张无效，但北京方面并不承认这一点。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-not-provoking-conflict-in-south-china-sea-its-military-says/7412754.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-not-provoking-conflict-in-south-china-sea-its-military-says/7412754.html</guid><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 05:53:23 -0500</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-323b-08dc02100779_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>威士忌吸引中国年轻人远离“白酒”</title><description>北京——中国西南部的一家酿酒厂旨在迎合中国年轻人对威士忌日益增长的口味，以取代用于庆祝节日的传统“白酒”。保乐力加 (Pernod Ricard) 在联合国教科文组织世界遗产峨眉山拥有价值超过 1 亿美元的酿酒厂，本月早些时候推出了纯麦芽威士忌 The Chuan。这家法国葡萄酒和烈酒集团表示，它是采用传统威士忌酿造技术结合中国特色生产的，包括当地种植的大麦和来自中国东北长白山的橡木桶。 “中国的风土意味着特殊而独特的陈酿环境，包括这里的水源——顶级矿泉水。峨眉山的水源非常有名。”酿酒师杨涛说。威士忌是一种有着数百年历史的饮料，对中国来说相对较新，但据介绍，中国内地已经有30多家威士忌酿酒厂。威士忌网站Billion Bottle。根据饮料市场分析公司IWSR的数据，从2017年到2022年，中国的威士忌消费量以销量计算，年复合增长率为10%。销量预计将继续以两倍的速度增长。市场研究提供商欧睿国际 (Euromonitor International) 分析师 Harry Han 表示，到 2028 年，威士忌的增长率将达到 - 位数。董事长亚历山大·里卡德 (Alexandre Ricard) 表示：“我们看到中国威士忌的巨大潜力。这是一种发展非常良好、非常强劲的产品。”保乐力加 (Pernod Ricard) 首席执行官。 “我们确实相信中国人已经形成了真正的品味，特别是对于麦芽威士忌。”北京威士忌贸易和分销公司中国单一麦芽俱乐部的创始人雷蒙德·李(Raymond Lee)表示，随着经济的增长，威士忌变得越来越受欢迎。 “随着经济的发展和个人收入的增加，很多人都在追求个性。过去我们都过着同样的生活。当你的经济条件达到一定程度，你就会开始寻求自己的个性。威士忌正好迎合了这些人的消费心态。它的品质与其他酒精饮料有很大不同，”他说。最近的一个周五晚上，在北京的一家酒吧，28 岁的音乐界工作人员西尔维娅·孙 (Sylvia Sun) 正在享用加冰块威士忌。 “它的味道在你的嘴里停留很长时间。如果我喝了它，今晚剩下的时间我都会一直想着它，”她说。从事该行业超过35年的李表示，威士忌热潮主要是由中国年轻人推动的，他们比父辈更容易接受西方文化和生活方式。根据亿瓶电商渠道的数据分析，中国一半以上的威士忌消费者年龄在18岁至29岁之间，亿瓶拥有超过200万注册用户。 “现在国家越来越开放，出国的机会越来越多，他们也吸收了不同的文化。他们也有勇气尝试新事物。当他们尝试新事物（例如威士忌）时，他们意识到它与中国的白酒非常不同。威士忌可能对他们来说更容易接受，”李说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/whisky-wooing-young-chinese-away-from-baijiu-/7412701.html<guid> https://www.voanews.com/a/whisky-wooing-young-chinese-away-from-baijiu-/7412701.html</guid><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 03:59:55 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/33d12039-eef8-46b8-b8be-56f48d4c6e64_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>被拘留的中国持不同政见者的妻子继续在国外进行宣传</title><description>台湾台北——圣诞节对罗胜春来说并不轻松。中国著名人权律师丁家喜的妻子没有在中国与家人一起庆祝节日，而是在过去四年里为她被拘留的丈夫和其他中国异见人士辩护。现居美国的罗通过电话对美国之音表示：“自 2019 年中国警方在针对参加私人集会的持不同政见者的镇压中逮捕了我的丈夫后，圣诞节对我来说就成了一个充满挑战的节日。” “我通常没有心情买圣诞贺卡，我通常会埋头工作，这是我尝试放松心情的一种方式，”她补充道。罗的丈夫丁和中国持不同政见者许志永是新公民运动的领军人物，新公民运动是一群关注中国人权和政府透明度的活动人士和律师。 2019 年 12 月，丁、徐和徐的女友李翘楚在中国厦门市参加了一次私人聚会，并与 20 多名中国异见人士讨论了人权和中国的未来。接下来的几个月。 2023年4月，丁和徐因颠覆国家政权罪被判处10年以上有期徒刑，而李的秘密审判则在本月初被法院暂停。在四月份宣判之前，徐和丁已被拘留三年多。在此期间，他们被拒绝与律师会面，遭受酷刑，并被监视居住在指定地点，这是中国当局经常对被指控危害国家安全的人使用的一种单独拘留形式。尽管丁和徐试图对上个月法院的初裁提出上诉，但山东省高院维持了原判。丁的妻子罗指责当局向家人隐瞒判决。她对美国之音表示：“中国当局处理此案的方式表明他们不顾法律，表现得像‘黑手党’，试图主宰整个司法程序。”一些分析人士表示，中国政府对这些案件的处理表明中国的法治已不复存在，北京试图通过拖延司法程序来阻止公众关注这些案件。东京大学客座研究员帕特里克·潘通过电话对美国之音表示：“中国政府不希望人们记住这些案件，他们想通过秘密审判和对活动人士处以长期监禁来埋葬这些案件。” 。成为“意外的人权捍卫者” 尽管中国政府努力减少公众对敏感人权案件的关注，但被拘留的中国持不同政见者的妻子一直在世界各地为她们的丈夫辩护，希望提高人们对中国侵犯人权行为的认识。 “让国际社会关注中国这些人权案件的最佳方式是从家庭成员的角度谈论这些案件，”罗告诉美国之音。 “我总是从丁家喜和许志永的故事开始，然后谈中国侵犯人权的现状，人权律师余文胜和他的妻子徐艳四月份再次被捕，以及出境禁令中国当局对人权律师施加了压力，”她补充道。尽管罗的全职工作是一名工程师，但她仍在美国国会作证，并在世界各地的活动和颁奖典礼上谈到中国异见人士遭受的迫害。在她看来，这些努力使她成为试图对抗中国独裁统治的国际社会的一部分。 “厦门聚会让我走上了这条路。”罗说。其他中国持不同政见者的妻子表示，成为“偶然的人权捍卫者”的经历帮助她们了解了她们不了解的中国的一面。被拘留的中国人权律师张卫平的妻子陈子娟对美国之音表示：“这段经历彻底改变了我的人生轨迹，基本上抹去了我过去30年在中国取得的所有成就。”用电话。去年，陈女士因主张释放丈夫而多次受到地方当局的威胁和骚扰，并与儿子在美国自我流放。 “我不后悔做出这个决定，因为成为一名活动人士的经历帮助我认识到中国到底是什么样的，”她说。 “我以前不知道中国政府在2015年709大逮捕和天安门广场大屠杀期间对人权律师的迫害，”陈说。 “自从我开始为我的丈夫辩护，我就不再被北京的洗脑蒙蔽了双眼，”陈说。虽然她希望其他中国持不同政见者的妻子能够与她一起为在中国面临迫害的人们发声，但罗发誓要继续为中国所有“良心犯”发声。 “我所有的朋友都支持我的努力，因为这是确保中国所有良心犯不会在拘留期间死亡的重要一步，”她告诉美国之音。 “我希望看到他们都活着走出监狱。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/wives-of-detained-chinese-dissidents-continue-advocacy-from-abroad/7412693.html<guid> https://www.voanews.com/a/wives-of-detained-chinese-dissidents-continue-advocacy-from-abroad/7412693.html</guid><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 03:26:41 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0c520000-0aff-0242-a68d-08da9cbd5600_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印尼中资镍厂熔炉爆炸死亡人数升至18人</title><description>印度尼西亚帕卢——周二，印度尼西亚苏拉威西岛一家中国镍厂冶炼炉爆炸，造成的死亡人数上升至 18 人，警方下令该厂停止运营，直至事件调查完成。这起事故发生在周日，是印度尼西亚镍冶炼厂发生的一系列致命事件中的最新一起，这些事故是中国雄心勃勃的跨国发展计划“一带一路”倡议的一部分。镍是全球电动汽车电池生产的关键成分。中苏拉威西警察局长阿古斯·努格罗霍表示，周日，四名中国工人和九名印度尼西亚工人在修理炉子时发生爆炸，当场死亡。一天后，又有三名受害者在当地医院接受治疗时死亡。 PT Indonesia Morowali工业园（简称PT IMIP，是PT Indonesia Tsingshan的母公司）发言人Deddy Kurniawan表示，周二又有两名工人在医院死亡，使死亡总数达到18人，其中包括8名来自中国的工人。不锈钢，事故发生地。该工厂位于莫罗瓦利县的巴霍多皮社区。警察局长努格罗霍表示：“我们已命令印度尼西亚青山不锈钢公司停止运营，直到我们完成整个调查。”他补充说，当局已成立一个小组来确定该公司的疏忽是否导致了死亡。努格罗霍说，爆炸威力如此之大，摧毁了熔炉并损坏了建筑物部分侧壁。 PT IMIP 在周日的一份声明中表示，事故发生时该熔炉正在进行维护，尚未运行。然而，“炉内残渣”与“易燃物”接触，导致炉墙倒塌，剩余钢渣流出。库尼亚万说，经过近四个小时的救援，救援人员扑灭了大火并疏散了工人。库尼亚万说，周二，约有 44 名伤势严重到轻伤的工人仍在医院和公司诊所接受治疗，其中包括 11 名中国公民。中国外交部发言人毛宁在周一的新闻发布会上对遇难者表示哀悼，并表示中方“对事故造成的人员伤亡感到悲痛”。她说，她的部门正在与印度尼西亚当局密切合作，并已指示中国驻雅加达大使馆协助开展善后工作，包括确保为伤者提供医疗救治并帮助确定事故原因。这是今年中苏拉威西省中资镍冶炼厂发生的第三起致命事件，该省拥有印度尼西亚最大的镍储量。四月份，一个镍废物处理场倒塌后，两名自卸卡车操作员被黑色污泥状物质墙吞没，不幸身亡。今年一月，邻国北莫罗瓦利县的一家印尼-中国合资企业发生了涉及两国工人的骚乱，造成两名工人死亡，其中包括一名中国公民。去年，一名在PT IMIP矿区修路的中国工人被一辆装载卡车碾死，一名印尼男子因该公司工厂的熔炉爆炸而被烧死。 PT IMIP近50%的股份由一家中国控股公司拥有，其余股份由两家印尼公司拥有。它于 2013 年开始冶炼厂运营，目前是印度尼西亚最大的镍基工业区。</description><link/> https://www.voanews.com/a/death-toll-rises-to-18-in-furnace-explosion-at-chinese-owned-nickel-plant-in-indonesia/7412670.html<guid> https://www.voanews.com/a/death-toll-rises-to-18-in-furnace-explosion-at-chinese-owned-nickel-plant-in-indonesia/7412670.html</guid><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 02:06:56 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d58502c3-3fd5-47e3-8608-33588c62949c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音移民每周回顾，12 月 17 日至 24 日</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/voa-immigration-weekly-recap-dec-17-24/7412657.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-immigration-weekly-recap-dec-17-24/7412657.html</guid><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 00:34:46 -0500</pubDate><category>移民</category><category>美国</category><category>美洲</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（艾琳·巴罗斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-150a-08dbfe25cd8b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>