<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 27 日星期三 02:55:39 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国拒绝评论被监禁官员薄熙来之子的婚姻</title><description>北京——周三，中国拒绝就被监禁的前领导人薄熙来的儿子与台湾人的婚姻发表评论，只是表示反对对此事的“恶意”猜测。公开讨论薄熙来的案件是禁忌。薄熙来曾被认为是最高领导层的竞争者，但在 2013 年被判终身监禁，而他儿子的婚姻问题因中国与台湾关系的糟糕状况而变得更加敏感。中国国台办发言人陈斌华在北京举行的例行新闻发布会上被问及这场婚礼时表示，他无法发表评论。但他补充说，政府“反对恶意炒作”。当记者追问有关儿子薄瓜瓜的更多问题时，陈说他对“那场婚姻”没有更多可说的。这位父亲因与英国商人尼尔·海伍德被杀有关而急剧失宠，被判犯有腐败和滥用权力罪。这位母亲被判谋杀海伍德罪名成立，也在中国入狱。上周，台湾政府表示薄瓜瓜正在访问这个民主管理的岛屿，中国声称对该岛拥有主权，但在薄瓜瓜与一名台湾公民结婚后，台北拒绝了这一主权主张。路透社尚未联系到曾在牛津大学和哈佛大学毕业的薄瓜瓜置评。自从父母入狱以来，他一直住在国外，一直保持低调。目前尚不清楚他在此期间是否已返回中国。路透社也无法证实他与谁结婚了。周三的新闻发布会由官方媒体在网上直播，但官方文字记录省略了有关薄瓜瓜的问题。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-declines-comment-on-marriage-of-son-of-jailed-official-bo-xilai/7878438.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-declines-comment-on-marriage-of-son-of-jailed-official-bo-xilai/7878438.html</guid><pubDate> Wed, 27 Nov 2024 00:50:02 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/eb80aab9-97ac-4755-8281-e10bb0b4a528_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在特朗普的关税下，中国能否实现5%的增长目标？</title><description>下个月中国共产党中央经济工作会议召开年度会议时，惩罚美国新关税的前景将成为中国最高级别经济会议审议的悬念。此次会议的一个关键功能将是设定国家 2025 年的增长目标，由于关税可能阻碍关键出口部门的前景，这项任务变得更具挑战性。美国候任总统唐纳德·特朗普在竞选期间多次威胁要迅速对中国制造的商品征收60%的关税。周一晚间，他在自己的 Truth Social 账户上写道，他将“对进入美国的所有[中国]许多产品征收 10% 的额外关税，高于任何额外关税。”本月接受路透社报道采访的大多数中国政府顾问建议北京维持明年 5.0% 的经济增长目标，与 2024 年的目标相同。一些人表示，中国将不得不推出更强有力的财政刺激措施来抵消影响特朗普一月份上任后美国将实施新关税。美国独立评论员蔡申坤对美国之音中文台表示，北京的“5%目标”显然是基于政治需要，而非市场角度。蔡说，在去年获得非凡的第三个国家主席任期后，中国领导人习近平“必须给中共一个解释和一个愿景”。“他必须做出一个好姿态。如果他不维持5%的目标，他的统治地位将受到极大威胁。”澳大利亚金融学者斯凌在接受美国之音普通话电话采访时表示，如果中国要实现2020年至2035年经济规模翻一番的目标，年经济增长率必须达到4%。考虑到特朗普承诺征收高关税等外部冲击，中国必须面对GDP增速的突然下滑。”路透社上个月报道称，中国经济今年可能增长4.8%。 2024年，达不到政府5%的增长目标，并可能在2025年放缓至4.5%。司表示，中国当前GDP的增长依赖于出口和投资，如果特朗普兑现对中国商品征收高关税的承诺，将对中国造成影响。他说，中国经济的影响将是深远的，“中国国家高额补贴带来的工业品出口优势将因高关税而被彻底抹去。” “国内市场能消化出口的工业产品吗？很多工业企业已经开始缩减生产规模，这意味着更多的人将失业。”地方债务和房地产困境独立评论员蔡警告称，过度依赖刺激措施可能会加剧地方政府债务问题，“国有企业不再敢于投资”。 “‘维持5%目标’意味着大量印钞、大量投放市场、大量发行国债、增加财政赤字。这是唯一的办法。但会对稳定产生很大的负面影响。”人民币货币价值。”蔡说，未来十年可能会出现新一波的房地产市场挑战，“过去，人们将房地产视为资产增值或保值的手段，但现在，如果我们继续下去，未来的房地产市场将变得黯淡。”盖房子，谁来买，最终可能只会导致雪崩般的泡沫，最终彻底破灭。”国际货币基金组织(IMF)总裁克里斯塔利娜·格奥尔基耶娃(Kristalina Georgieva)上个月表示，除非中国经济从出口和投资驱动型模式转向消费需求驱动型模式，否则其经济增长可能会放缓至“远低于4%”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/can-china-hit-its-5-growth-target-under-trump-s-tariffs-/7878409.html<guid> https://www.voanews.com/a/can-china-hit-its-5-growth-target-under-trump-s-tariffs-/7878409.html</guid><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 22:11:47 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/93b2c825-037e-4ce0-8d9b-57cc9b1e988b_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国官方媒体驳回特朗普的关税誓言，重点关注芬太尼</title><description>北京——周二晚间，中国官方媒体对美国候任总统唐纳德·特朗普在社论中承诺对中国商品加征关税不屑一顾，指责这位前总统将中国未能解决芬太尼危机归咎于中国。 1 月 20 日上任的特朗普周一表示，他将对来自中国的进口产品征收“高于任何附加关税的额外 10% 的关税”。他此前表示将对中国商品征收超过60%的关税。关税威胁正在扰乱中国的工业联合体，该工业联合体每年向美国销售价值超过 4000 亿美元的商品，并为美国人从其他地方购买的产品提供数千亿美元的零部件。经济学家已开始下调 2025 年和 2026 年 19 万亿美元经济增长目标。中国共产党喉舌《中国日报》和《环球时报》的社论直接聚焦于特朗普给出的征收关税的理由：芬太尼。 《中国日报》周二发表社论的标题是“甩锅别人并不能结束美国的毒品危机”，而《环球时报》则敦促“在特朗普发表言论后，美国不要将中国在禁毒合作方面的善意视为理所当然。” 《中国日报》称：“候任总统为证明其威胁对中国进口商品加征关税而给出的借口是牵强的。”世人清楚地看到，美国芬太尼危机的根源在于美国自身。 “关税战没有赢家。如果美方继续将关税武器化，将经贸问题政治化，谁都不会毫发无伤。”特朗普团队坚称中国正在用芬太尼“攻击”美国。中国是墨西哥卡特尔用来生产致命毒品的化学前体的主要来源。特朗普周一还承诺对来自墨西哥和加拿大的商品征收 25% 的关税，直到它们打击毒品和跨境移民。特朗普威胁北京方面将征收远高于其第一任期内对中国商品征收的7.5%-25%的关税。标准普尔全球周日将中国 2025 年和 2026 年的经济增长预测分别下调 0.2 和 0.7 个百分点，至 4.1% 和 3.8%，理由是特朗普关税可能产生的影响。 “我们的基准假设是全面增长，从现在的 14% 左右增加到 25%。因此，我们的假设是比来自中国的所有进口的 10% 略高一些，”亚洲区主管 Louis Kuijs 表示标准普尔全球评级经济学家。 “目前，我们唯一确定的是，该领域的风险很高。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-state-media-dismiss-trump-s-tariff-vow-focus-on-fentanyl/7878396.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-state-media-dismiss-trump-s-tariff-vow-focus-on-fentanyl/7878396.html</guid><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 22:00:13 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/acfb49c3-0dfc-44fa-af04-fbbbd24fc3e4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普关税谈判对东南亚的承诺与危险</title><description>曼谷——贸易专家告诉美国之音，东南亚可能会看到新一波工厂从中国迁入，以逃避美国候任总统唐纳德·特朗普提议对世界第二大经济体征收的高关税。但他们补充说，该地区对美国的贸易顺差及其在出口中大量使用中国投入品可能会削弱其收益。许多在中国设有工厂的公司，无论是中资企业还是外资企业，都将工厂迁往东南亚，以规避特朗普在 2017 年至 2021 年第一个任期内对中国征收的关税（某些商品的关税高达 25%）。特朗普的第二个任期将于 1 月份开始，他威胁要将所有中国进口商品的关税提高至 60%。如果这种情况发生，“搬迁速度将会加快，我们现在几乎肯定会看到一个供应链分叉的世界，”新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所高级研究员贾扬特·梅农 (Jayant Menon) 表示。 “这意味着世界上最重要的制成品不是一次而是通过两套供应链生产两次，”他补充道，一套供应链适用于美国和可能的欧洲市场，另一套供应链适用于其他所有人。他表示，第一波搬迁主要带来了渴望大量廉价劳动力的东南亚工厂，而第二波搬迁可能会带来更多依赖设备、技术和其他资本来制造机器、电子产品、汽车等的工厂。梅农说：“能够复制中国成本和条件的国家将会受益，目前其中很多国家都在东南亚。” “如果其他国家抓住这一机遇，他们就能受益，但目前东南亚是最接近的竞争对手。”泰国国际贸易研究中心副教授 Aat Pisanwanich 对此表示同意。他表示，面对比以前更高的美国关税，中国的工厂将“比特朗普一世期间更多地来到泰国和其他东盟国家”。他指的是东南亚国家联盟和特朗普的第一个任期。梅蒙表示，特朗普第一轮关税后，大多数离开中国前往东南亚的工厂都落户马来西亚、泰国和越南，而第二轮关税结束后，那些逃离中国的工厂也会效仿。他补充说，与中国关系非常密切的柬埔寨和老挝以及印度尼西亚也可能开始吸引更多兴趣。据报道，该次区域一些最大的工业园区开发商和运营商已经开始通过扩大销售团队和雇用更多讲中文的人来为预期的涌入做好准备。但贸易专家表示，特朗普对关税和整个国际贸易的态度也给东南亚带来了风险，可能会削弱甚至超过潜在的回报。特朗普一再批评除中国以外的许多国家与美国建立的贸易顺差，并建议通过提高商品关税或其他贸易限制来降低这些顺差。新加坡辛里奇基金会（Hinrich Foundation）贸易政策负责人黛博拉·埃尔姆斯（Deborah Elms）表示，这可能对亚洲许多国家（尤其是越南）造成问题。辛里奇基金会是一家总部位于新加坡的研究机构，专注于全球可持续贸易。特朗普称越南几乎是2019年全球贸易体系“最严重的滥用者”，当时该国对美国的年度贸易顺差为558亿美元。自那时以来，它已飙升至 1000 亿美元以上。 “这使得越南这一次成为报复的焦点，这使得它成为企业不太受欢迎的地点，因为你不想从中国搬到越南，结果却发现自己受到更多关税和其他形式的打击。贸易限制，因为你现在在越南，他们正在试图重置贸易平衡，”埃尔姆斯说。印度尼西亚、马来西亚和泰国现在对美国的贸易顺差也都达到了数百亿美元。专家表示，该地区面临的另一个主要风险是，美国不仅越来越关注来自中国的进口产品，而且越来越关注来自中国投入大量的其他国家的进口产品，以及在特朗普第二任总统期间他们也可能面临更多的贸易限制。学期。 “这对东南亚来说是一个真正的问题，因为你可以转移制造业——你可以在该地区缝制一件 T 恤，你可以在该地区制造手机壳，无论如何，这些都会运往美国——但很多这些产品中的原材料、零部件，无论是织物、塑料、螺丝还是产品中的任何东西，都是从中国进口的，”埃尔姆斯说。国际贸易研究中心的阿特表示，工厂转移到东南亚进行出口，但继续大量依赖中国的投入，也排挤了整个次区域的生产商，而这些生产商本来可以供应这些产品，使当地经济几乎没有什么可替代的。从他们的到来中获益。即使东南亚国家避免了许多人担心的美国增加关税或贸易限制，它们仍可能面临特朗普提议对所有美国进口产品全面征收 10%-20% 的关税。埃尔姆斯表示，目前还不清楚特朗普关于关税的言论中有多少内容他会实际贯彻执行，以及执行的速度有多快，这使得企业在是否撤出中国时面临的选择变得更加困难。她说，其中一些人将重新整理特朗普 2021 年卸任后搁置的搬迁计划，以便在特朗普返回白宫后重新审视。 “我认为，他们是否执行这些仍然是一个悬而未决的问题，”她补充道。 “影响因素有很多，但企业如此大量地集中在中国是有原因的，因为中国的速度和规模仍然是其他任何地方都难以匹敌的。”埃尔姆斯表示，其中一些公司最终可能不会采取行动，而是选择吸收更高的关税（如果可以的话），或者专注于美国以外的其他市场。虽然这可能会提振亚洲内部的区域贸易，但 Aat 和其他人担心这会廉价的中国商品涌入东南亚，削弱了当地生产商的竞争力。三位专家均表示，特朗普关于关税的强硬言论最终对该地区国家带来的危险大于承诺。 “从短期来看，如果搬迁数量有所增加，他们当然会从大规模搬迁中受益，”梅农说。 “但最终，当这些事情自行解决时，这不会很有好处。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/promise-and-peril-for-southeast-asia-in-trump-s-tariff-talk/7878390.html<guid> https://www.voanews.com/a/promise-and-peril-for-southeast-asia-in-trump-s-tariff-talk/7878390.html</guid><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 21:47:50 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>2024 年美国大选</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Zsombor 彼得） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7b20245d-d412-4221-b816-8d3d16266e8f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自美国之音普通话：中国异见人士纪念白皮书运动两周年</title><description>两年前的这个星期，中国大学生手持白纸走上中国各地城市的街头游行，以无声地抗议政府严厉的疫情政策。在白皮书运动周年纪念日之际，世界各地的流亡中国异见人士引起了人们对北京对异见人士的跨国镇压、香港和中国大陆不断升级的政治迫害以及流亡社区持续面临的斗争等紧迫问题的关注。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-chinese-dissidents-mark-two-years-since-white-paper-movement/7878354.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-chinese-dissidents-mark-two-years-since-white-paper-movement/7878354.html</guid><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 20:17:08 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（林乃穗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/27c8eaf3-3995-4c04-8bdd-2e10610b93c5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自美国之音普通话：北京重新定义“港人治港”</title><description>一名中国高级官员重新诠释了“港人治港”的原则，这是1997年回归期间建立的“一国两制”框架的基石。中国全国人大法制委员会副主任张勇周二表示，香港的治理不仅涉及香港居民，也涉及北京中央政府。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-beijing-redefines-hong-kong-people-governing-hong-kong-/7878351.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-beijing-redefines-hong-kong-people-governing-hong-kong-/7878351.html</guid><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 20:03:32 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/304693ce-2c28-470e-839c-0cc1f3ce5bef_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>