<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 3 日，星期四 00:00:04 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>专家：中国寻求重启与首尔、东京的谈判以削弱与美国的关系</title><description>距离计划在美国举行的美日韩峰会还有几周，北京正在努力推动与这两个亚洲邻国加强接触。专家表示，此举符合北京加强与朝鲜和俄罗斯关系的努力。日本外相林芳正上周在日本媒体吹风会上透露了中国的倡议，称中国最高外交官王毅已提议与首尔和东京举行高层会谈。该提案似乎旨在破坏美国与其两个主要盟友之间的战略关系，这两个盟友在今年的两次峰会后誓言要加快安全和经济合作。经过多年因历史恩怨而产生的摩擦后，两国关系日益密切，被视为对朝鲜日益加剧的导弹和核威胁以及中国在该地区日益自信的回应。 Hayashi表示，7月初两人在雅加达举行的东盟会议上会面时，王毅提出了三方会谈的建议。他表示他已同意，但具体日期尚未确定。 5月，美国总统拜登邀请韩国总统尹锡烈和日本首相岸田文雄参加三边峰会。会议将于 8 月 18 日在马里兰州戴维营举行，这里是华盛顿西北约 60 英里的总统山庄。由于日本和韩国之间的关系紧张以及华盛顿和北京之间日益激烈的地缘政治竞争，北京、首尔和东京之间的三方会谈自 2019 年 12 月以来一直陷入僵局。中国大使馆发言人刘鹏宇周一对美国之音韩语组表示，北京希望改善与首尔和东京的三边合作。中日韩三国作为近邻，完全有理由共同维护好两国关系的政治基础，致力于三国合作稳定健康可持续发展。韩国的正式名称是大韩民国 (ROK)。 7月3日，在中国青岛举行的年度论坛上，王敦促韩国和日本与会者与北京合作，通过“恢复正常的三边合作、改善和发展三边关系”来重塑亚洲。乔治·W·布什(George W. Bush)政府时期负责东亚和太平洋事务的前代理助理国务卿埃文斯·里维尔(Evans Revere)表示，首尔和东京与北京保持沟通渠道很重要，但也不能忽视其对朝鲜半岛构成挑战的议程。他们以及他们与华盛顿的关系。里维尔表示：“中国的目标包括实现地区主导地位，削弱美日、美韩联盟的力量和效力，并阻止华盛顿、首尔和东京推进支持自由开放地区的共同议程。” “东亚地区正处于关键转折点。首尔、东京和华盛顿在度过这一困难时期时必须保持密切同步，”他说。北京努力加强与朝鲜和俄罗斯的更密切关系，其中包括中国高级官员上个月访问平壤。北京和平壤誓言通过“社会主义建设”将关系重振到“通过密切的战略和战术合作达到新的高度”。由中共中央政治局委员李鸿忠率领的中国代表团是自 2020 年 COVID-19 大流行开始以来首次对中国进行正式访问。俄罗斯官方代表团以国防部长谢尔盖·绍伊古为首的朝鲜领导人还访问了平壤，参加 1953 年 7 月朝鲜战争停战 70 周年庆祝活动。朝鲜领导人金正恩向两国代表团参观了军事武器展览，并让他们坐在旁边他正在观看一场展示高端武器的阅兵式。 “北京认为，它陷入了与美国和西方（包括韩国和日本）的长期‘斗争’，而（俄罗斯总统弗拉基米尔）普京和金正恩是这场斗争的关键伙伴，”丹尼尔·拉塞尔说，曾任奥巴马政府负责东亚和太平洋事务的助理国务卿。 “事实上，中国领导人可能认为朝鲜和俄罗斯构成的威胁通过转移和消耗西方资源来符合中国的利益，”现任亚洲协会政策研究所负责国际安全和外交的副院长拉塞尔说。专家表示，北京提议与首尔和东京举行会谈的部分原因是其面临的经济困难。全球投资者正在离开中国市场，企业正在将其在中国的供应链转移到印度和越南等地。拉塞尔表示，“支持韩国和日本在中国的投资和制造业”，并“试图使韩国和日本摆脱与美国的密切联盟，特别是在限制中国可以使用的高端技术的出口方面在其军事现代化计划中”是北京希望通过谈判推进的关键目标。 2000 年代初期包括中国和日本在内的六方无核化谈判特使约瑟夫·德特拉尼 (Joseph DeTrani) 表示，中国希望“证明任何与北京经济脱钩的举动都可能损害中国主要贸易伙伴韩国”。以及日本。德特拉尼表示，“中国与首尔和东京的努力不太可能对日本和韩国与美国的密切盟友关系产生负面影响”</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-china-seeks-to-revive-talks-with-seoul-tokyo-to-weaken-ties-to-us/7209537.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-china-seeks-to-revive-talks-with-seoul-tokyo-to-weaken-ties-to-us/7209537.html</guid><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 21:18:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-db9c-08db93be1083_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国对中国反间谍活动表示担忧</title><description>美国正在抵制中国政府鼓励其国民参与反间谍活动的举措。美国国务院周三表示，鼓励公民互相监视是“令人非常担忧的事情”。本周，中国负责外国情报和反间谍工作的主要机构国家安全部在中国社交媒体微信网站上发布消息称，反间谍法的有效实施不仅需要中国国家安全机构的工作，还需要中国国家安全部门的努力。 “人民的广泛参与”。 MSS 的最新举措是在扩大了 7 月 1 日生效的中国反间谍法之后采取的。“我们正在密切关注中国新反间谍法的实施……按照规定，该法极大地扩大了被视为间谍活动的范围。”该部门发言人马修·米勒在周三的新闻发布会上表示。 “我们仍然对中华人民共和国境内任意逮捕和拘留的风险感到担忧，正如我们的三级旅行警告所反映的那样。我要补充一点，这些是国务卿在与中国官员会面时提出的问题，”米勒说。北京政府今年早些时候更新了反间谍法，禁止分享任何涉及国家安全的信息。但该法没有具体界定什么构成中国的国家安全或利益。该措施被认为增加了许多在华开展业务的跨国公司的运营风险。 “这确实让我脊背发凉。中国国家安全部呼吁全体中国公民参与反间谍工作；换句话说，监视同胞和外国人。灾难性的。”咨询公司 Strategy Risks 的首席执行官艾萨克·斯通·菲什 (Isaac Stone Fish) 在社交媒体平台 X（以前称为 Twitter）上发布的一条消息中说道。近几个月来，华盛顿和北京互相指责对方从事间谍活动。周三，美国国会一个小组表示，正在对中国涉嫌参与近期美国商务部和国务院电子邮件系统遭受黑客攻击的事件展开调查。黑客可能与中国情报机构有关，他们被指责发动了为期一个月的活动，破坏了一些非机密的美国电子邮件系统，使他们能够访问美国国务院和商务部以及少数其他组织的少数帐户。北京官员否认了美国的指控。中国外交部发言人汪文斌在7月12日的吹风会上表示：“去年以来，中国和世界其他地区的网络安全机构纷纷发布报告，揭露美国政府多年来针对中国的网络攻击行为。”美国应该对自己的网络攻击活动做出解释，停止散布虚假信息转移公众注意力。”本报告中的部分材料来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-voices-concerns-over-china-s-counterespionage-push-/7209514.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-voices-concerns-over-china-s-counterespionage-push-/7209514.html</guid><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 20:52:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/da51979f-3de1-4f32-a9ba-99433e8d5dec_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，中国火箭军的改组表明战略转向“核三位一体”</title><description>中国国家主席兼军队总司令习近平本周更换了负责监督中国人民解放军常规导弹和核导弹的精锐部队的两名领导人。中国人民解放军火箭军的改组表明，习近平的核战略明显转向所谓的“核三位一体”——在一体化指挥体系下，能够从空中、海上和陆地发射核导弹的三管齐下的力量，分析师警告说。他们表示，这将有助于增强中国的核威慑能力，从而对美国的安全构成更大的威胁。周一，习近平任命原海军副司令员王厚斌和原空军南部战区政委徐锡胜分别担任火箭军司令员和政治委员。 “现在的情况是，为了拥有现代且有效的核威慑力量，就需要拥有所谓的三位一体核力量。因此，提供核导弹或核威慑的三种方式……这更多的是把核武器放在飞机、潜艇上，而不一定是陆基导弹上，”智库太平洋论坛驻新加坡兼职研究员亚历山大·尼尔(Alexander Neill)说。周二通过电话告诉美国之音普通话。尼尔表示，为了成为一个具有侵略性和攻击性的现代核国家，中国必须获得从不同位置发射核武器的能力——这会让敌人猜不透。新领导层王和徐将取代他们的前任李玉超和徐忠波。据报道，李和他的两名前副手张振中和刘广斌在反腐败调查中被拘留。台北战略学会研究员张清表示，习近平选择前海军和空军领导人来领导火箭军，表明他正在建立一个统一的指挥系统，将三支武装力量的核武器库结合起来。 “[解放军]最终将整合海军和空军的核防御和进攻能力。这是一个必然的趋势。我相信，在高层换届之前，海军和空军的核武器相关军官就已经在火箭军服役了。中国终于迈向拥有三合一统一指挥链的核力量，”张周二在电话中对美国之音普通话表示。他说，有人猜测王是否有海军核导弹部队的经验，或者徐是否有空军轰炸机中队的经验，如果属实，将支持联合方法的主张。绝对忠诚 尼尔表示，如果中国正在使其核计划多样化，习近平就要求全军对他统治下的共产党“绝对忠诚”，特别是那些最终可能按下核按钮的人。他补充说，这就是习近平发起最新一轮反腐运动的原因，尽管腐败仍然是党正在努力解决的一个根深蒂固的问题。然而，2016年逃往美国的前解放军海军军官姚成认为，习近平可能已经失去了对火箭军的控制，并声称解放军越来越不愿意宣誓效忠中国领导人。姚表示，习近平的反腐清洗是“有选择性的”，在他十年的统治中，数百名军官陷入困境，并导致大量将军反对习近平。他说，许多人因此不愿意参加习近平的战争。失去控制？姚明还称即将上任的火箭军司令员王（他曾在海军服役）是一位“无能”的领导人。 “他是一个听话、听从老板指挥的人。他的弱点是长期担任参谋，从未带过部队，缺乏特长。他不可能很好地管理火箭部队，因为首先，他是一名业余爱好者，精锐部队会不相信他并看不起他，”姚周二通过 Zoom 告诉美国之音中文网。姚是六月下旬第一个透露即将卸任的解放军司令员李正因腐败接受调查的人，此前知情人士告诉他，李的儿子可能向美国泄露了机密。战略支援部队也正在接受调查。姚表示，他相信火箭军高级军官向美国泄露了情报，暴露了火箭军九个基地的位置和功能。有关这些基地的信息包含在美国军事航空大学中国航天研究部门去年发布的一份长达 255 页的报告中。姚认为，这些迹象都表明解放军军官担心中美之间因台湾问题爆发战争的前景。本文源自美国之音普通话组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-say-shakeup-at-china-s-rocket-force-suggests-strategy-shift-toward-nuclear-triad-/7208792.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-say-shakeup-at-china-s-rocket-force-suggests-strategy-shift-toward-nuclear-triad-/7208792.html</guid><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 14:22:37 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-51ab-08db9382141c_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦有中国债务问题吗？</title><description>巴基斯坦和中国正在庆祝中巴经济走廊建成十周年，该走廊是北京全球“一带一路”倡议的核心内容。该投资项目已增长至超过 600 亿美元，为巴基斯坦提供了重要的基础设施，但也增加了该国不断膨胀的债务。美国之音巴基斯坦分社社长萨拉·扎曼报道。 （马利克·瓦卡尔·艾哈迈德、乔恩·斯皮尔制作）</description><link/> https://www.voanews.com/a/does-pakistan-have-a-chinese-debt-problem-/7208276.html<guid> https://www.voanews.com/a/does-pakistan-have-a-chinese-debt-problem-/7208276.html</guid><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 09:10:20 -0400</pubDate><category>经济</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8feb-08db93589ade_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德桑蒂斯加入共和党竞争对手的行列，寻求撤销中国的贸易地位</title><description>共和党总统候选人提名的共和党候选人对结束美中贸易关系的想法越来越开放，自 2000 年以来，美中贸易关系赋予北京永久正常贸易关系 (PNTR) 地位，并使世界最大两个经济体之间的贸易变得顺畅。为了在共和党初选中击败前总统唐纳德·特朗普，佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯周一表示，他将取消中国的贸易地位，作为他所谓的“经济独立宣言”的一部分。德桑蒂斯在新罕布什尔州对人群说：“我们两国之间的虐待关系和不对称关系必须结束。” “不再有巨额贸易逆差。不再进口被盗知识产权的商品。不再有优惠贸易地位。”中国驻华盛顿大使馆在向美国之音提供的一份声明中批评德桑蒂斯和其他共和党候选人在贸易问题上“抹黑和推卸责任”。 PNTR 的起源 2000 年，中国正在进行加入世界贸易组织的谈判，许多人认为此举将使中国向外国投资开放，并允许非中国公司接触其超过 10 亿的消费者。 2000年之前，中美之间的具体贸易关系每年都会重新评估，这种情况给寻求在中国发展业务关系的公司带来了不确定性。 2000年，比尔·克林顿总统决定给予中国PNTR。尽管两国贸易迅速扩大，但美国经常抱怨中国未能履行自己的承诺。他们列举了政府为支持中国企业而进行的干预、货币操纵和其他策略，批评者称北京正在利用这些策略来让竞争环境向有利于自己的方向倾斜。特朗普政府引用其中许多做法作为在其任期内对中国商品征收广泛关税的理由。不断变化的共和党立场 即使特朗普也没有取消中国与美国的贸易地位，这一举动将极具破坏性，并将使世界最大两个经济体之间数十亿美元的双向贸易面临风险。然而，这位前总统在2024年总统竞选中加入了呼吁撤销中国的PNTR地位的呼吁。在今年早些时候发布的竞选视频中，这位前总统明确了他的新立场。特朗普表示：“我们将取消中国的最惠国贸易地位，并通过一项四年计划，逐步停止从中国进口所有必需品——从电子产品到钢铁到药品。” “这将包括强有力的保护，以确保中国不能通过渠道国家（那些不生产产品的国家，但突然间他们生产了大量产品，这些产品直接通过中国）传递货物来规避限制，对吧？”离开中国，直接进入我们的国家。”芬太尼的影响力 南卡罗来纳州前州长妮基·黑利 (Nikki Haley) 提出了比许多提名对手更全面的对华政策，并在 6 月的一次演讲中提出了利用可能取消中国贸易地位作为谈判筹码的可能性。北京。黑利指出，中国公司向墨西哥贩毒集团提供用于制造芬太尼药物的前体化学品，芬太尼是美国阿片类药物危机的一个主要原因，她在华盛顿美国企业研究所发表讲话时表示，“中国不能在这里辩解无罪” 。 “它清楚地知道将这些化学品交到卡特尔手中会做什么。”黑利说，“我们尝试过制裁，但没有效果。我们必须加大压力。”作为总统，我将推动国会撤销永久的正常贸易关系，直到芬太尼的流通结束。如果中国想再次开始正常贸易，它将停止杀害美国人。” 拜登政府的行动 虽然拜登政府关于中国的言论并不像共和党总统竞选人那样尖锐，但白宫一直在努力与北京保持富有成效的关系过去两年半。乔·拜登总统于 2021 年上任时继承了特朗普政府期间对中国不同进口商品征收关税的制度。政府保留了其中的大部分。此外，拜登还监督了旨在阻止中国获得特定商品（包括先进微处理器及其制造机器）的出口管制的实施，这引起了北京方面的抱怨，并指责美国试图阻碍中国的增长前景。拜登政府的官方立场是，中国是经济竞争对手，而不是敌人，这一立场被共和党总统提名候选人嘲笑为幼稚和短视。中国的反应 针对美国之音的询问，中国驻华盛顿大使馆发言人发表声明，对撤销 PNTR 的呼吁作出回应。声明称，“中美经济关系是互利共赢的”。过度渲染国家安全概念，将经贸投资问题政治化，违背市场经济原则和国际贸易规则。推动与中国脱钩，不仅损害中国企业合法权益，也破坏全球产业稳定。 “中方强烈反对在竞选活动中通过抹黑、推卸责任的方式来博取关注。”“经济战宣战”不少经济学家反对取消PNTR，警告如此戏剧性的改变将损害美国的利益。在众议院中国共产党特别委员会 7 月 19 日发起的一场辩论中，经济学家玛丽·洛夫利 (Mary Lovely) 认为，此举将在经济上造成灾难性的后果，导致美国消费者的物价上涨，并损害美国制造商的利益。与中华人民共和国建立永久正常贸易关系不符合美国家庭、美国工人或美国企业的最佳利益，”彼得森国际经济研究所高级研究员拉夫利说。 “取消 PNTR 就是向中国宣战经济战，”她继续说道。 “世界最大的两个经济体突然和不稳定的脱钩将伤害美国，并破坏与志同道合的国家合作减少对中国风险敞口的持续努力。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/desantis-joins-gop-rivals-seeking-to-revoke-china-s-trade-status-/7207547.html<guid> https://www.voanews.com/a/desantis-joins-gop-rivals-seeking-to-revoke-china-s-trade-status-/7207547.html</guid><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 05:08:34 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cae9-08db1b9561d1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称中国侵犯西藏人权</title><description>测量西藏拘留设施夜间照明数据的新研究重新引发了全球对中国数十年来对西藏藏人的迫害的讨论。尽管该报告的调查结果对该地区目前的拘留状况提供的了解有限，但分析人士表示，一些证据表明警务工作发生了根本性转变。非营利性兰德欧洲研究所发布的研究显示，近年来，高度戒备的拘留设施中的活动有所增加，这表明自治区可能从低级别拘留转向长期监禁和拘留。兰德欧洲公司利用基于卫星的传感器测量拘留设施夜间照明消耗量，该研究结果可能有助于提高外界对中国在西藏“维稳”努力的了解，研究人员将其描述为国际社会的“信息黑洞”社区。 “近年来，国家行为体、人权组织、学术界和维吾尔族侨民都在努力增进我们对新疆局势的了解，但我们对西藏并没有给予类似的关注，”国防和安全部主任露丝·哈里斯 (Ruth Harris) 说。该报告的作者之一、兰德欧洲公司的负责人告诉美国之音。她希望这份报告能够“揭示西藏自治区的安全和拘留设施”。通过检查西藏自治区各地的 79 个拘留设施，报告发现，自 2019 年以来，14 个安全级别较高的设施的夜间照明使用量有所增加。仔细观察发现，2019 年和 2020 年，高安全级别监狱的夜间照明使用量有所增加，而高安全级别拘留中心的夜间照明使用量在 2019 年和 2020 年之间有所增加。 2021 年和 2022 年。尽管安全级别相似，但西藏自治区高度戒备的监狱往往设有娱乐设施，而拘留中心看起来更像牢房。虽然 2014 年至 2022 年夜间照明数据表明西藏自治区的拘留系统没有发生重大变化，但哈里斯认为，自 2019 年以来，夜间照明增长集中在安全性较高的设施中，这表明“西藏异见人士可能会转向长期监禁和拘留”。这与新疆的趋势类似，近年来，超过100万维吾尔族和其他少数民族被送往再教育营、拘留中心或监狱。预防性警务 虽然兰德欧洲公司的调查结果表明西藏应向长期拘留过渡，但一些专家认为没有证据支持这一结论。伦敦国王学院西藏问题专家罗伯特·巴尼特对美国之音表示：“我们确实知道长期拘留的情况，但没有证据表明此类拘留有所增加。”他补充说，有证据表明预防性警务和基层监视有所增加。巴内特表示，过去15到20年来，中国在西藏的治安工作的原则是预防性警务，重点是识别可能存在危险的个人，并在他们做出任何中国认为不可接受的事情之前，使用一系列方法对其进行管理。巴尼特解释说：“在西藏，我们看到基层控制系统的显着发展，包括村庄党组织和其他形式的对个人的密切监控。” “当局识别出哪些人可能成为政治问题，并通过技术或地方官员和居委会对其进行追踪。”尽管北京控制西藏的方式发生了转变，巴尼特和其他分析人士强调，西藏自治区各地仍在发生政治拘留。一些藏人没有将人关在看守所或监狱，而是受到事实上的软禁，称为指定居所监视居住（RSDL），这是中国当局一直用来对付中国持不同政见者的方法。西藏人权与民主中心研究员阿旺隆多对美国之音表示：“一些藏人受到监视居住，其他人则在不明地点受到审前拘留。”他补充说，受指定居所监视居住的藏人可能会遭受酷刑或威胁，从而导致自我审查。侵犯人权自1951年人民解放军进入并控制该地区以来，西藏一直处于中国的统治之下。北京将这一事件描述为“和平解放”，而藏人则称之为“入侵”。自那时起，人权组织表示，中国发起了一场长达数十年的运动，打击藏人凸显其独特宗教和文化特征的行为。 2008年爆发大规模抗议活动后，北京进一步收紧对该地区的控制，发起大规模监控计划，针对主张西藏自治的团体和个人，对藏人进行强制再教育和强制劳务转移，并逮捕大量知识分子、活动人士和宗教人物。 4 月，联合国人权系统内的一组独立专家对中国据称自 2015 年以来通过一项名为“自主性。但专家表示，实际上，据报道他们的参与是受到胁迫的。联合国专家还提到了政府不鼓励藏人讲自己的语言和信奉自己的宗教的指控，并表示西藏的“职业培训”使文化认同面临风险。分析人士表示，这些西藏侵犯人权的例子表明，中国设计了一个大规模的机制来剥夺少数民族的权利。巴尼特对美国之音表示：“许多海外藏人担心他们的文化和语言消失，制度的改变可能会产生令人担忧的影响。”尽管国际社会对其对待藏人的方式提出批评，但中国一再表示，它在西藏的人权事业上取得了“进展”。中国外交部发言人毛宁在4月28日每日例行记者会上表示，“中国西藏自治区社会稳定、经济发展、民族团结、宗教和睦”。“有关特别程序专家的所谓‘关切’”完全没有根据。”信息流动性低 外界发现很难从西藏境内获取信息，部分原因是藏人离开该地区经历了一段艰难的时期。 “2008 年初，中国加强了与尼泊尔边境的巡逻，他们（能够在很大程度上）阻止藏人通过尼泊尔加入印度流亡者的行列，”巴尼特说。他补充说，中国当局在2012年改变了藏人获得护照的行政要求，导致离开西藏自治区的人数急剧下降。专家告诉美国之音，除了限制藏人离开该地区的能力外，地方当局还关闭了在线信息来源，并将与中国境外的人分享信息定为刑事犯罪，这阻碍了在社交媒体平台上发布某些信息。人权观察中国部主任索菲·理查森对美国之音表示：“基本上，没有人通过边境，微信等平台受到严格监控，当局可以起诉在这些平台上分享信息的人。” “这解释了为什么信息从西藏传出变得如此困难。”国王学院的巴尼特表示，尽管信息外流受到严重影响，一些藏人仍然冒险通过社交媒体提供“轶事片段”。他说，主要挑战是外界无法跟进和独立核实信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-say-china-violating- human-rights-in-tibet-/7207984.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-say-china-violating- human-rights-in-tibet-/7207984.html</guid><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 00:30:00 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/04caaba7-6c8f-4fb7-8913-70640f75c41f_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>