<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 13 日星期五 13:56:45 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>欧盟外交政策负责人：中欧信任受损</title><description>欧盟最高外交官周五表示，欧盟与中国之间的贸易失衡导致双方之间的信任受到侵蚀，并警告称这可能会影响公众舆论并使双方进一步分歧。欧盟外交与安全政策高级代表何塞普·博雷尔周五在北京大学发表讲话时发表了上述言论。博雷尔是对中国进行为期三天的访问的第二天，他将与欧盟最大的贸易伙伴讨论双边关系、全球挑战以及贸易问题。博雷尔表示，在贸易失衡问题上找到共同点符合欧盟和中国的利益，因为它开始推动公众舆论，向政治领导人施加压力，要求他们“降低风险”或脱离中国。他表示，这种不平衡是“欧洲企业在进入中国市场时持续遇到困难”的结果。 “中国一直告诉我们，我们是战略伙伴，而不是竞争对手。事实上，我们都是。均。我们是合作伙伴，我们是竞争对手，在某些领域我们也是竞争对手。”博雷尔表示，尽管中欧存在很大分歧，但中国和欧盟还有很大的合作空间，重建信任。中国和欧盟在经济上存在很大的相互依赖，他们需要减少这种“相互依赖的冲突”。他补充说：“世界无法承受中国和欧盟不共同努力解决人类重大问题的后果。”关于台湾，博雷尔表示，虽然欧盟与这个自治岛屿有双边关系，但这并不意味着政治关系承认台湾是一个独立国家。博雷尔呼吁中国保持沟通渠道畅通，以防止误解并缓和紧张局势。中国将台湾视为其领土的一部分，并誓言在必要时通过武力与台湾民主国家重新统一。北京反对高压这位欧盟外交官还补充说，北京有必要让乌克兰人民知道，中国不是台湾与其他国家之间的高层互动，并多次向台湾附近地区部署军机和海军舰艇，作为恐吓行动的一部分。俄罗斯在这场无端战争中的盟友，呼吁他们加大对乌克兰的人道主义援助。本报道的部分信息由美联社、路透社和法新社提供。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-foreign-policy-chief-trust- Between-china-europe-eroded-/7309699.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-foreign-policy-chief-trust- Between-china-europe-eroded-/7309699.html</guid><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 12:23:19 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3de9-08dbcc06b515_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>以色列驻华大使馆员工被刺伤；外国嫌疑人被拘留</title><description>中国警方和以色列政府表示，一名在以色列驻北京大使馆工作的 50 岁以色列男子周五在一家超市前被刺伤。北京警方表示，他们已逮捕一名犯罪嫌疑人，该犯罪嫌疑人是一名 53 岁的外籍男子。他们说受害者是一名以色列外交官的家人。没有给出袭击的动机。以色列政府声明称，“该员工已被转移到医院，目前情况稳定”，但没有提供更多细节。这起刺伤事件发生之际，世界各地的穆斯林在上周六激进组织哈马斯对以色列南部进行史无前例的致命入侵后，周五为以色列在加沙的猛烈轰炸行动祈祷，随后走上街头进行大规模抗议。刺伤事件发生之际，世界各地的穆斯林在周五为以色列在加沙的猛烈轰炸活动进行祈祷后走上街头进行大规模抗议。社交媒体上发布的一段视频显示，一名男子持刀与地上的另一名男子扭打，并向他刺了数刀，人行道上留下一道血迹。在该地区工作的人们表示，当警车和救护车到达时，他们听到受害者的喊叫声。警方拉起了警戒线，血迹随后被冲走。同样在周五，以色列严厉批评了中国关于哈马斯最初袭击的声明。以色列外交部表示，拉菲·哈帕斯大使已向中国中东问题特使翟隽表达了以色列“深感失望”。两位外交官周四通了电话。以色列声明称，“没有明确谴责恐怖组织哈马斯对无辜平民实施的可怕屠杀，并将数十人绑架到加沙”。 “中国的声明不包含以色列保卫自己及其公民的权利的任何内容，这是任何主权国家的基本权利，但遭到了前所未有的方式和人类社会所不容忍的残酷攻击。”在被问及以色列的声明时，中国外交部发言人汪文斌重申，中方反对伤害公民、违反国际法的行为。中方将继续为缓和局势、恢复和谈作出不懈努力。中国外交部长王毅在与欧盟外交政策负责人举行的联合新闻发布会上表示，中国中东特使将很快前往该地区，努力实现停火和缓和局势。中国支持巴勒斯坦人民建立独立国家的要求。王毅表示，以色列有建国的权利，巴勒斯坦也有建国的权利。巴勒斯坦建国失败是冲突的根源。在北京，除了正常的穿制服的警察队伍外，大约六名便衣警察驻扎在以色列大使馆外。大约 2 公里（1.25 英里）外的巴勒斯坦驻北京大使馆，便衣警察也在场，其中一名警察正在收紧栅栏上的铁丝。战争爆发以来，中国社交媒体上反犹太主义言论激增。面对敌意信息的轰炸，以色列驻北京大使馆正在过滤其中国社交媒体账户上的评论。使馆选取了一条评论：“支持以色列！摧毁恐怖组织！” ——该言论获得了 5,700 个赞。中国：美国加剧紧张局势 中国官方媒体指责美国煽动该地区紧张局势。 “中国政府一直宣扬一种将责任完全归咎于美国重要盟友以色列的说法，因为这符合（执政的共产党）宣传的一个关键目标：在国际社会中削弱美国，”亚秋说。王先生，自由之家中国大陆、香港和台湾地区研究总监。 “这一次，也不例外。”尽管美国仍然是以色列的最大盟友，但近几个月来，中国一直试图与以色列总理本杰明·内塔尼亚胡的极端民族主义和极端正统政府接触，因为内塔尼亚胡计划改革该国司法机构，引发了数月的抗议，与华盛顿的紧张关系加剧。 。美国国务卿安东尼·布林肯和国防部长劳埃德·奥斯汀周五在该地区支持以色列，而总统乔·拜登也公开反对哈马斯袭击。美国还向以色列运送了更多武器，部署了一个航空母舰大队，并计划派遣另一个航空母舰大队，以阻止地区局势升级，因为以色列正在准备对加沙发动地面进攻。美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯（Nicholas Burns）在X（原推特）上发推文称，“我们对今天在北京发生的以色列外交官遇袭事件感到震惊”，并表示大使馆已向以色列大使馆和以色列驻华社区提供全力支持。美国参议院多数党领袖查克·舒默本周早些时候在北京会见中国领导人，对中国最初就哈马斯致命入侵发表的声明表示不满。舒默后来说，外交部发言人后来补充说，中国“对平民伤亡深感悲痛”，并“反对和谴责伤害平民的行为”，对此他感到欣慰。</description><link/> https://www.voanews.com/a/employee-at-israeli-embassy-in-china-stabbed-foreign-suspect-detained-/7309621.html<guid> https://www.voanews.com/a/employee-at-israeli-embassy-in-china-stabbed-foreign-suspect-detained-/7309621.html</guid><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 11:52:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-821e-08dbcc012251_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>出于中国的担忧，台湾密切关注以色列与哈马斯的冲突</title><description>尽管中东冲突与台海可能发生的战争之间存在根本分歧，台湾国防部本周宣布已成立一个特别工作组来监测以色列局势。国防部长邱国正在周四的新闻发布会上告诉记者，以色列和哈马斯之间的冲突突然升级，促使台湾增强预测可能威胁的能力。 “最初的（教训）是情报工作非常重要，”邱在台湾立法院举行会议之前告诉记者。 “有了情报，就可以采取许多对策。战争甚至可以避免，”他说。邱补充说，台湾军方一直在监视台湾周边的局势，并关注中国军事进展的任何迹象。中国声称民主统治的台湾是其领土的一部分，并且不排除使用武力实现台湾统一的目标。美国军方和情报官员评估称，中国军队已接到命令，可能最早在 2025 年做好武力占领台湾的准备。分析人士指出，台湾军方经常组建特遣部队，从冲突中吸取教训。此类工作组通常关注这些冲突对台海的潜在影响，并追踪这些冲突中可能出现的新战略或武器。过去一年，北京加大了对台湾的压力，在台湾附近举行了两轮大型军演。它还几乎每天向该岛及其南北端派遣数十架战斗机和海军舰艇。汲取教训 分析人士一致认为，提高台湾的情报收集和分析能力是值得汲取的重要教训。 “对于台湾来说，最重要的是它收集到的情报能否帮助台北为潜在的军事冲突做好准备，”台湾淡江大学军事专家林英钰在接受美国之音电话采访时表示。林说，台湾也应该评估是否能够迅速调动部队，以及是否能够对突然袭击做出迅速反应。台北国防安全研究院军事专家苏子云对美国之音表示：“鉴于以色列的情报失败，我认为台湾国防部对中国军队的活动和能力有很好的掌握。”电话。苏表示，上个月在南部福建省附近举行的军事演习中，台湾国防部记录了中国军用飞机、海军舰艇和导弹的前所未有的部署。他说：“这些发现表明台湾有能力追踪中国的军事动向，这些信息使台湾能够做出更准确的战略判断。”动员 尽管以色列最初的情报失败，但其在哈马斯最初发动袭击后迅速动员超过 30 万预备役军人的能力引起了台湾许多人的关注。一些台湾民众对台湾在与中国发生战争时征召预备役军人的能力表示怀疑。 “台湾在短时间内征召30万预备役军人是很困难的，我也对台湾预备役军人的战备状态表示严重怀疑，”居住在南部城市的45岁台湾女性Jenny Jiang说台南人通过电话告诉美国之音。苏说，台湾有220万预备役军人，其中至少有26万名是年轻的预备役军人，可以在与中国发生潜在战争时立即被征召入伍。他对美国之音表示：“过去几年，预备役军人参加军事训练的参加率约为 98% 或 99%，很高。”淡江大学的林表示，虽然台湾可能能够在战时征召足够的预备役军人，但目前还不清楚台湾是否能为所有预备役军人分配足够的装备。 “当以色列预备役军人到达时，所有装备都已准备就绪，”他说。 “虽然我认为台湾能够及时动员足够的预备役人员，但台湾能否为所有人获得足够的装备是一个问题。”潜在的攻击当美国考虑其卷入战争的程度时，一些台湾民众担心，如果华盛顿被拖入中东冲突，中国可能会看到攻击台湾的机会。 “我担心中国政府可能正在等待美国及其西方盟友介入以色列和哈马斯之间的战争，并利用这个机会对台湾发动某种攻击，”31岁的安德鲁·许(Andrew Hsu)说。台北市一位台湾老人通过电话告诉美国之音。尽管台湾一些人士表达了类似的担忧，但一些分析人士表示，美国介入中东冲突不会以牺牲华盛顿对台湾的支持为代价。美国国家统计局美台关系专家列夫·纳赫曼（Lev Nachman）表示：“美国在中东表现出的反应以及美国向该地区派遣的船只与前往台湾的船只不一样。”台湾政治大学。纳赫曼表示，由于中国国家主席习近平对乌克兰战争以及以色列与哈马斯之间的冲突反应谨慎，这表明中国不太可能在未来几天袭击台湾。他对美国之音表示：“习近平已经表明，他[更愿意]等待，看看世界如何应对战争，而不是试图在[不断发展的]冲突中采取行动。” “乌克兰战争并没有立即导致对台湾的入侵，我们也不会在这里看到这种情况发生。”苏说，由于台湾与中国大陆之间隔着台湾海峡，中国军队的任何行动或任何准备入侵的迹象都会更加明显。他对美国之音表示：“我认为台湾将学习以色列和乌克兰的经验，进一步加强台湾军队的战备能力。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-monitors-israel-hamas-conflict-amid-china-concerns/7309471.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-monitors-israel-hamas-conflict-amid-china-concerns/7309471.html</guid><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 10:30:59 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中东</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1d8331d2-2265-46fe-bfe2-b0bf2b642e1d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>雅加达吸引中国基础设施投资的计划面临当地阻力</title><description>分析人士表示，最近印度尼西亚伦邦岛居民与警察之间的冲突表明，中央政府与当地民众因中国大规模基础设施投资而关系日益紧张。政府计划在岛上建立一个名为 Rempang 生态城的新工业园，该工业园将拥有一座大型的中国玻璃和太阳能电池板制造工厂。该工厂将是印度尼西亚巴淡岛自由区管理局联合项目的一部分； PT Makmur Elok Graha，一家印尼本土公司；中国的信义玻璃公司希望利用岛上的石英砂，石英砂是玻璃和太阳能电池板的组成部分。巴淡岛自由贸易区管理局发言人 Ariastuty Sirait 对美国之音印尼语组表示，到 2080 年，总投资预计将达到 246 亿美元，创造 306,000 个就业岗位。一位发言人表示，信义计划投资约 116 亿美元建设工厂。美国之音印尼语在电话采访中表示，并非所有岛上居民都反对搬迁。该计划要求驱逐这座占地 17,000 公顷的岛屿上的约 7,500 名居民，该岛屿距离新加坡约 44 公里。许多居民属于原住民社区。包括 PT Makmur Elok Graha 在内的伦邦岛投资者没有回应就搬迁紧张局势发表评论的请求。据路透社报道，8 月，政府要求居民在 9 月底前离开该岛，引发抗议活动，导致至少 20 人受伤，43 人因涉嫌暴力和破坏公物而被捕。最后一次抗议是三周前。警方对抗议者使用催泪瓦斯和橡皮子弹，批评者谴责这是过度使用武力。印度尼西亚国家人权委员会在9月22日的一份声明中表示，它发现了警察、军队和公共秩序官员联合部队实施侵犯人权行为的证据。印度尼西亚总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 于 7 月访问中国成都期间达成了仁邦生态城协议。 8月，印尼政府将仁邦生态城命名为“国家战略项目”。分析人士表示，这位印度尼西亚领导人认为，获得雅加达最大贸易伙伴中国的投资对其国家经济发展至关重要。但土地纠纷和强制驱逐往往是印度尼西亚政府和居民之间冲突的根源，鉴于政府急于获得中国大规模海外项目投资的一部分，仁旁纠纷似乎又加剧了紧张局势。 。澳大利亚悉尼洛伊研究所东南亚项目研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅各布（Abdul Rahman Yaacob）在一封电子邮件中表示：“我想说，印度尼西亚官员应该关注的主要问题是对环境和当地居民的潜在影响。”美国之音韩语组。印度尼西亚新闻网站 iNews.id 援引投资部官员 M. Pradana Indraputra 的话说，新工厂将创造估计“35,000 个就业岗位”，但没有提供具体时间表。但拉赫曼表示，如果这些工作大部分都流向了输入的中国工人，“这将引发国内不满，因为除了失去祖居之外，当地人从投资中几乎看不到任何好处，甚至根本看不到任何好处。”拉赫曼表示，在战略层面上，该项目符合政府对国内经济发展的关注。 “超过 50% 的印尼人年龄在 18 至 39 岁之间，经济发展至关重要，因为它可以为印尼年轻人带来就业机会，而就业又可以带来国内稳定。……印尼必须坚持要求投资者尽可能多地雇用当地工人可能并密切监测该项目对环境的影响，”他说。战略与国际研究中心东南亚项目副研究员安德烈卡·纳塔莱加瓦对美国之音印尼组表示，计划将数千名原住民驱逐出该岛“引起了人们对该项目治理及其影响的严重担忧”。人类安全、人权和当地环境。”政府在 9 月 25 日的新闻发布会上宣布，将放宽疏散期限，并向愿意搬迁的人提供奖励，这显然是为了缓解紧张局势。印度尼西亚投资部长巴利勒·拉哈达利亚 (Bahlil Lahadalia) 表示：“总统指示我倾听当地居民的愿望，根据现行法律确保他们的权利并优先考虑他们的需求，并以友善的方式行事。”拉哈达利亚表示，政府将把反对开发Rempang生态城的居民转移到Rempang岛的另一部分，而不是将他们转移到附近的加朗岛。据投资部长称，每位家庭成员在等待新房建成期间，除了每月 78 美元的租金外，还将获得每人每月 78 美元的补贴。根据政府数据，2022 年 12 月印度尼西亚的平均月收入为 192 美元。家庭将获得 500 米土地和 45 平方米房屋的永久业权租赁。政府还将对鱼塘等创收财产的损失提供补偿。当局已同意不搬迁社区墓地。但补偿方案并没有让居民满意。据英国广播公司新闻报道，九个民间社会组织和宗教团体批评当局将投资置于人民利益之上。投资部长拉哈达利亚表示，该项目将搬迁 2,600 个家庭，但迄今为止只有约 300 个家庭签署了搬迁协议。在给美国之音印尼组的一份书面声明中，16个村庄的居民拒绝任何形式的强制驱逐，并要求政府承认他们祖传的土地权利。这些村庄居住着马来人（印度尼西亚原住民之一）和原住民（Orang Laut），一个航海族群。声明称：“我们敦促印度尼西亚总统给予我们拥有祖传土地的合法权利，并承认我们的遗产住宅。” “自 1945 年我国获得独立以来，这些权利从未得到承认。”美国之音韩国语组的克里斯蒂·李 (Christy Lee) 对这份源自美国之音印尼语组的报道做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/jakarta-s-plan-to-court-chinese-infrastruct-investment-faces-local-resistance/7309128.html<guid> https://www.voanews.com/a/jakarta-s-plan-to-court-chinese-infrastruct-investment-faces-local-resistance/7309128.html</guid><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 03:23:10 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2ce1-08dbcbbcb30e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>全球需求疲弱，中国9月进出口下降6.2%</title><description> 9月份，中国的进出口同比双双下降，但在全球需求依然低迷的情况下，收缩速度较慢。周五公布的海关数据显示，9 月份出口下降 6.2%，至 2991.3 亿美元，连续第五个月下降。进口额也下降 6.2%，至 2,214.3 亿美元。中国公布的贸易顺差为 777.1 亿美元，高于 8 月份的 683.6 亿美元。海关总署新闻发言人陆大良周五在北京举行的新闻发布会上表示，全球经济从疫情中复苏的势头不稳定，是中国出口面临的最大挑战。近几个月来，中国领导人出台了一系列政策支持措施，中国经济下滑速度放缓。然而，中国的房地产行业仍然拖累经济，销售下滑，开发商难以偿还巨额债务。央行放宽了借贷规则，降低了首次购房者的抵押贷款利率，同时为小企业提供了一些税收减免措施。在美联储以及欧洲和亚洲央行去年开始加息以冷却数十年来高位的通胀之后，对中国出口的需求减弱。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-exports-imports-fell-6-2-in-september-as-global-demand-faltered-/7309113.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-exports-imports-fell-6-2-in-september-as-global-demand-faltered-/7309113.html</guid><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 02:18:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9ca4fb92-c0e8-4217-9e8e-0040ec25861b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国寻求使中国主导的非洲矿产供应链“多元化”</title><description>随着华盛顿加大力度建立替代性关键矿产供应链以避免对中国的依赖，非洲成为了一场新的影响力争夺战的战场。北京主导着钴、锂等关键矿物的加工，以及非洲大陆向清洁能源和电动汽车转型所需的其他资源。但本周在开普敦举行的非洲石油周期间举行的绿色能源非洲峰会上，很少有人愿意直接谈论这一问题。当被问及美国是否正在追赶中国时，该小组的发言人之一、美国国务院能源局副助理国务卿金伯利·哈林顿简单地说，华盛顿正在寻求“多元化”。非洲联盟工业、矿产、创业和旅游业主任、小组成员奇扎·查尔斯·牛顿·丘姆亚 (Chiza Charles Newton Chiumya) 则对美国之音表示，他不想用“竞争”一词来描述西方和中国的相对做法，但他同意人们对非洲的关键矿产有“很大的兴趣”。当被问及是否认为自己与美国争夺自然资源时，中国驻华盛顿大使馆也表现得很谨慎。 “多年来中非务实合作的实实在在的成果有目共睹，”发言人刘鹏宇在电子邮件回复中写道。支持非洲发展是国际社会的共同责任。我们欢迎各方加大对非洲的关注和投资，帮助增强非洲实现自主可持续增长、走向现代化和繁荣的能力。然而，独立分析师却有不同的看法。中国人“大约二十年前将垄断关键矿产市场作为首要任务，并通过大规模公共外交和对非洲的基础设施投资来支持这一战略——其中大部分是通过长期债务来实现的，”助理托尼·卡罗尔说。约翰·霍普金斯大学非洲研究项目教授今年早些时候告诉美国之音。 “西方国家意识到这一战略为时已晚，从那时起就一直在争先恐后。”这一应对措施的一部分是美国总统乔·拜登政府去年建立的矿产安全伙伴关系，作为供应链多元化的一种方式。合作伙伴包括澳大利亚、加拿大、芬兰、法国、日本、韩国、挪威、瑞典、英国和欧盟。 “我们看到世界各地对关键矿物的需求增长了三到六倍......因此，我认为我们的感觉是，没有一个政府，没有一个公司可以创建有弹性的供应链，”绿色能源的哈林顿说非洲峰会。 “如果说 COVID-19 大流行向我们展示了什么的话……它向我们展示的主要事情之一就是，如果我们过于过度依赖供应链中的任何一个来源……就会产生漏洞，所以我认为我们的总体方法是这个问题是为了确保我们具有多样性，”她在小组讨论结束后的问答中告诉美国之音。她说：“就中国整体而言，我们的国务卿已经说得很清楚了，我们有与中国合作的领域，也有与中国竞争的领域，这一点不会改变。” “这是一种复杂而重要的关系，我们也这么认为。”非洲的观点 虽然非盟的 Chiumya 不想用“竞争”这个词来描述外部对非洲关键矿产的兴趣，但他在小组讨论中强调，非洲必须从其矿产财富中受益。 “这并不是非洲第一次处于拥有关键矿产的前沿……过去我们已经失去了一次机会，”他指的是非洲大陆蕴藏着巨大的黄金和钻石矿藏。 “这一次我们想做一些不同的事情。”丘米亚补充说：“长期以来，我们的政府未能有效地开发那里的矿产财富，最终导致了非常糟糕的交易”，这对非洲人民的社会和经济发展没有任何贡献。刚果民主共和国总统菲利克斯·齐塞克迪多年来一直是要求中国提供更好条件的非洲领导人之一。他的国家生产世界上约 70% 的钴，但仍然是世界上最不发达国家之一。齐塞克迪一月份抱怨说，刚果人民没有从他的前任与中国签署的价值 62 亿美元的矿产换基础设施合同中受益。与此同时，在拥有大量锂矿藏的津巴布韦，政府已禁止锂原矿石出口，并坚持在国内进行加工。此后，一家中国公司在该国建造了一座大型锂加工厂。美国关键矿产计划 华盛顿表示，在与非洲大陆就关键矿产进行交易时，环境、社会和治理标准是美国的一个关键考虑因素。哈灵顿表示：“我们希望尽自己的一份力量，与非洲志同道合的合作伙伴加大努力，促进采矿业的可持续清洁能源供应链。”她表示，帮助各国“进行一些国内加工和精炼，因为这确实是增值，这就是创造就业机会、创造当地产能的方式”。在 12 月于华盛顿举行的美非峰会上，刚果民主共和国、美国和另一个主要矿产来源国赞比亚签署了一份开发电动汽车电池供应链的谅解备忘录，分析师普遍认为此举是一项举措来对抗中国。哈林顿表示，谅解备忘录的总体目标是在当地加工和精炼大量电动汽车电池”，即使可能需要在第三国进行一些进一步的精炼。此外，在上个月的G20峰会期间，美国和欧盟承诺开发部分现有的洛比托走廊——一条连接刚果民主共和国的钴矿带和赞比亚的铜矿带以及安哥拉洛比托港的铁路，从那里可以将钴运往国际市场。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-seeks-to-diversify-china-domminate-africa-minerals-supply-chain-/7309072.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-seeks-to-diversify-china-domminate-africa-minerals-supply-chain-/7309072.html</guid><pubDate> Fri, 13 Oct 2023 00:01:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>非洲</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-48ad-08dbc1194110_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>