<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 29 日星期五 16:55:31 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国在拉美影响力日益增强，巴拉圭誓言维护台湾关系</title><description>台湾台北——巴拉圭外交部长鲁本·达里奥·拉米雷斯·莱兹卡诺周五表示，尽管农业部门呼吁巴拉圭转而与中国建立正式关系，但该国仍致力于与台湾建立外交关系。与此同时，拉米雷斯·莱兹卡诺表示，只要不必断绝与台湾的关系，他的政府对与北京建立贸易和其他关系持开放态度。巴拉圭是仅有的 12 个与台湾保持外交关系的国家之一，也是南美洲唯一的国家。拉米雷斯·莱兹卡诺对美国之音和其他五家美国新闻机构表示：“巴拉圭愿意无条件与中国建立外交、领事或商业关系。” “我们仍然致力于支持台湾政府，我们不接受任何断绝与台湾关系的条件，”他说。巴拉圭一直在寻求通过北京与南美共同市场（西班牙语缩写为南方共同市场）之间的贸易协议进入中国市场，该市场包括阿根廷、巴西、玻利维亚、乌拉圭以及巴拉圭等国家。 “我们对中国的立场是完全开放的，”巴拉圭总统圣地亚哥·佩纳在八月份接受路透社采访时表示。 “我们赞成推进贸易协定。”然而，迄今为止，由于南方共同市场成员国之间存在分歧，以及中国坚持任何寻求与北京建立关系的国家必须放弃对台湾的外交承认，中国与南方共同市场贸易协议的谈判一直受挫。 “原则和价值观”也很重要拉米雷斯·莱兹卡诺周五重申，经济利益并不是巴拉圭在决定是否与任何国家保持外交关系时的唯一考虑因素。 “最重要的因素是原则和价值观，而不仅仅是贸易和金钱，”他说。分析人士表示，巴拉圭承认台湾并不是中国与南方共同市场达成贸易协议的唯一障碍。欧盟内一些国家还担心对中国的过度依赖以及该协议会对本国行业产生影响。台湾淡江大学拉美事务专家孔国伟指出，巴西于 10 月份对中国和其他亚洲进口产品（例如铁、钢和纤维）征收新关税，称此举是为了打击倾销并保护巴西的产品。国内工业。 “南方共同市场只有在所有成员国都批准该提议的情况下才能与中国签署自由贸易协定，但到目前为止，所有成员国尚未达成共识，因为巴西对此仍持谨慎态度，”南方共同市场专家苏彦彬表示。台湾国立政治大学拉丁美洲事务。 “由于巴拉圭一再表示不会与台湾断绝外交关系以换取与中国签署贸易协议，这使得南方共同市场不可能很快批准与中国的自由贸易协定，”他在电话中告诉美国之音。中国多次强调台湾是中国不可分割的一部分，并敦促巴拉圭“顺应历史潮流”。我们希望巴拉圭政府和领导人顺应历史潮流，顺应人民愿望，尽早站在历史正确一边，与国际社会绝大多数成员一道，作出正确决定，符合国家根本和长远利益，”中国外交部发言人毛宁8月对记者表示。与台湾的贸易 虽然巴拉圭不太可能很快与中国签署贸易协议，但专家表示，台湾面临着增加从巴拉圭进口和投资的压力。 “巴拉圭国会议员倾向于讨论巴拉圭与台湾保持联系的好处，巴拉圭农业企业越来越意识到，他们正在因与台湾保持联系而失去大量经济利益，”法布里西奥·丰塞卡（Fabricio Fonseca）说。台湾国立政治大学外交系助理教授。他说，虽然台湾继续增加从巴拉圭进口牛肉和其他农产品，但南方共同市场其他国家的农民希望通过贸易协议获得更多进入中国市场的机会，这给巴拉圭政府带来了压力。丰塞卡在电话中对美国之音表示：“每隔一段时间，不仅是在选举周期，我们会看到这些人在国会推动讨论巴拉圭与台湾的关系话题，这将继续影响台湾与巴拉圭之间的双边关系。”巴拉圭也一直在寻求更多台湾投资。拉米雷斯·莱兹卡诺表示，亚松森正在努力吸引更多台湾人对高科技领域的投资。 “台湾正在巴拉圭建立一个工业园区，我们正在努力与台湾企业建立一个技术生态系统，”他周五告诉记者。尽管台湾近年来已派出多个贸易代表团前往巴拉圭，但一些台湾分析人士表示，投资巴拉圭的台商数量仍然有限。 “巴拉圭在地理上距离台湾较远，台湾企业常常认为很难确保工业技术顺利转移到巴拉圭，”台湾淡江大学拉美事务专家孔国伟在电话中对美国之音表示。孔说，尽管台湾私营部门在巴拉圭的投资有限，但美国和台湾正在共同努力帮助巴拉圭扩大私营部门。他说：“2021年，台湾和美国与巴拉圭合作，促进其可再生能源和电动汽车行业的增长，并且这三个国家还共同建立了多个小​​型企业发展中心。”尽管面临挑战，苏在台湾表示，巴拉圭执政的科罗拉多党不太可能做出重大转变。他对美国之音表示：“除非巴拉圭下次选举发生政权更迭，否则中国不会有太多机会影响台北和亚松森之间的外交关系。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/paraguay-vows-to-uphold-taiwan-ties-amid-having-chinese-influence-in-latin-america/7881481.html<guid> https://www.voanews.com/a/paraguay-vows-to-uphold-taiwan-ties-amid-having-chinese-influence-in-latin-america/7881481.html</guid><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 11:40:33 -0500</pubDate><category>美洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6a3c8bb9-dbb5-4f96-872f-3ec5e19fa613_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>家属称，中国法院以间谍罪名判处记者七年监禁</title><description>北京/香港——周五，北京一家法院以间谍罪判处中国官方媒体资深记者董玉玉七年有期徒刑，他的家人在一份声明中称，这一判决严重不公正。美国国家新闻俱乐部在一份声明中称，2022年2月，这位62岁的《光明日报》前编辑兼记者在与一名日本外交官共进午餐时被中国首都警方拘留。他后来被指控从事间谍活动。董的家人在向路透社提供的一份声明中表示，“在没有证据的情况下判处玉玉七年监禁，向世界宣告了中国司法系统的破产”。 “今天的判决不仅对宇宇及其家人，而且对每一位有自由思想的中国记者和每一位致力于与世界友好交往的普通中国人来说都是严重不公正的。”家人补充说，在法庭判决中，董会见的日本外交官“被明确指定为‘间谍组织’的特工，该组织就是日本驻北京大使馆。”声明称，董的定罪意味着每个中国公民“都应该知道中国政府可能将这些大使馆视为‘间谍组织’”，从而造成了寒蝉效应。周五，警察守卫着法庭，附近停着七辆警车，记者被要求离开该地区。一名美国外交官表示，他们被禁止参加听证会。该新闻俱乐部于 9 月表示，自 2023 年 7 月闭庭听证会以来，董一直被关押在北京监狱。 “中国当局必须推翻这一不公正的判决，并保护记者在中国自由、安全工作的权利，”保护记者委员会亚洲项目经理贝立伊表示。 “董宇宇应该立即与家人团聚。”董先生经常与各国使馆外交官和记者进行面对面交流。他会见的日本外交官（他过去经常会见的两名外交官之一）也被拘留了几个小时，引发了日本外务省的投诉。当时，中国外交部发言人表示，该外交官在中国从事“与其身份不符”的活动。该外交官后来被释放。董先生的家人在 2023 年 4 月的一份声明中称，董先生于 2007 年成为哈佛大学的尼曼研究员，曾是日本庆应义塾大学和北海道大学的访问学者和客座教授。 1987年从北京大学法学院毕业后，任其评论栏目副主编。他在中国媒体和自由派学术期刊上发表评论文章，主题涵盖法律改革和社会问题，并与人合编了一本促进中国法治的书。他的文章主张适度改革，同时避免直接批评习近平主席。他们在声明中表示，他的家人最初对他被拘留的消息保密，希望能够减少或撤销指控，但在 2023 年 3 月被告知他将接受审判。倡导新闻自由的非政府机构 (NGO) 呼吁释放他，700 多名记者、学者和非政府组织工作人员在网上签署了一份请愿书，要求释放他。哈佛大学尼曼新闻基金会馆长安·玛丽·利宾斯基 (Ann Marie Lipinski) 表示：“董玉玉是一位才华横溢的记者和作家，其工作长期以来受到同事的尊重。” “我们与许多人站在一起，希望他获释并回到家人身边。”今年二月，北京一家法院以间谍罪名判处澳大利亚作家兼民主博主杨恒均死刑缓期执行。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-court-jails-journalist-for-7-years-on-spy-charges-family-says/7881082.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-court-jails-journalist-for-7-years-on-spy-charges-family-says/7881082.html</guid><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 02:03:30 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-35af-08db45909693_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自美国之音普通话：中国最高军事官员正在接受调查</title><description>周四，中国国防部证实，中央军委委员、中国人民解放军政治工作部部长苗华涉嫌严重违纪违法，正接受组织调查。今年早些时候，台湾媒体将苗称为“军中之虎”。分析人士认为，苗的倒台可以被视为中国国家主席习近平将反腐败运动指向解放军政治工作体系。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-china-s-top-military-official-under-investigation/7881002.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-china-s-top-military-official-under-investigation/7881002.html</guid><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 20:23:07 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（庄志伟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/62c21475-d4cc-492f-a303-3d9b810781fd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话记者：中美交换囚犯背后的原因是什么？</title><description>拜登政府最近促成了与中国的囚犯交换，释放了在中国被监禁多年的三名美国人——马克·斯维丹、李凯和约翰·梁。作为交换，美国释放了中国情报官员徐延军和前美国陆军预备役军人纪超群。本文介绍了所涉及的个人，研究了他们的背景、案例以及互换对中美关系的更广泛影响。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-what-s-behind-the-us-china-prisoner-swap-/7880994.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-what-s-behind-the-us-china-prisoner-swap-/7880994.html</guid><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 19:57:05 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（张乐谷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/07491104-2b92-46ac-9fe4-84abe2c67c09_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>三名美国人在与中国交换囚犯后抵达德克萨斯州</title><description>作为华盛顿和北京之间囚犯交换的一部分，三名在中国被监禁多年的美国公民周三晚间抵达美国。白宫周三早些时候宣布的这一互换协议，标志着美国总统乔·拜登任期即将结束之际，美国与中国之间达成了一项罕见的外交协议。北京周四宣布，美国已将四人遣返中国，其中包括至少三名中国公民，北京称这些人是出于“政治目的”而被关押。第四个人是一名因犯罪而被北京通缉的人，他一直居住在美国。中国政府没有透露这四人的身份。在交换中获释的三名美国人——马克·斯维丹、李凯和约翰·梁——周三晚上抵达德克萨斯州圣安东尼奥的一个军事基地。拜登周四上午告诉记者，他已经与所有人进行了交谈。 “我真的很高兴他们回家了，”他说。所有三名美国人都被认定为错误拘留。斯维丹因毒品罪名面临死刑，李和梁因间谍罪名入狱。美国国务院周三采取了一项单独但相关的举措，将对中国的旅行警告从“三级”下调至“二级”，目前建议美国公民在前往中国时“更加谨慎”。此前，国务院建议美国人“重新考虑”前往中国的旅行，部分原因是美国人存在被错误拘留的风险。这次囚犯交换是在中国释放了来自加利福尼亚州的基督教牧师大卫·林(David Lin)两个月后进行的，林大卫因合同欺诈罪而在中国被判入狱近20年。八月，美国进行了另一次历史性的囚犯交换。美国和俄罗斯之间的这一事件包括释放美国记者阿尔苏·库尔马舍娃和埃文·格什科维奇，以及前美国海军陆战队员保罗·惠兰和美国永久居民、俄罗斯反对派领导人弗拉基米尔·卡拉穆尔扎。该报道中的部分信息来自美联社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Three-americans-arrive-in-texas-following-prisoner-swap-with-china-/7880557.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Three-americans-arrive-in-texas-following-prisoner-swap-with-china-/7880557.html</guid><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 14:13:35 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1665c71b-8507-4c66-99d6-bae2fe0a7242_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>亲民主出版商黎智英告诉法庭推翻中共“不可能”</title><description>华盛顿——周四，被监禁的民主派出版商黎智英在备受谴责的香港国家安全审判中作证时，驳斥了中国政府可能被推翻的想法，称其为“不可能”，而外国政府继续呼吁立即释放他。 “考虑推翻CCP[中国共产党]，我认为这超出了任何讨论的范围。这是不可能的。”赖说。 “你认为制裁和封锁会推翻中共吗？这太荒谬了，”赖告诉法庭。这位 77 岁的英国公民是在一次备受瞩目的国家安全审判中作证的第六天发表上述声明的，人权组织和外国政府均以政治动机为由予以拒绝。根据北京实施的国家安全法，黎智英被指控与外国势力勾结并煽动叛乱。他否认这些指控，但如果罪名成立，他将面临终身监禁。现已关闭的《苹果日报》创始人自 2020 年底以来一直被单独监禁。黎智英的国家安全审判是在三名政府任命的法官而不是陪审团面前进行的，该审判开始于近一年前，但最初估计是持续约80天。  黎智英在作证时坚称，他从未游说国际社会对香港实施制裁。但他表示，国际支持将是香港民主运动的“拯救”，并可以保护这座城市“免受中国侵犯我们的自由”。在描述他当时的想法时，黎智英告诉法庭，2019年的民主运动本来可以通过“和平理性”的示威活动来获得国际社会的支持。黎智英在证词中表示：“如果我们在道德制高点进行示威，并且人们同情我们，我认为这就是我们所能进行的最大的游说。”包括美国在内的一系列人权组织和外国政府多次呼吁立即释放黎智英。周四，欧洲议会通过了一项紧急决议，要求释放该出版商。这项措施以压倒性多数通过，标志着新组建的欧洲议会首次审议黎智英案件和香港局势。欧盟委员海伦娜·达利表示，黎智英的审判“象征着香港民主和自由受到侵蚀”。赖的国际法律团队对这一决议表示欢迎。国际法律团队负责人曹伊尔芬·加拉格尔(Caoilfhionn Gallagher)在一份声明中表示，香港对待黎智英的方式“公然违背”欧洲价值观。 “他不应该在监狱里多待一秒钟，”加拉格尔上周告诉美国之音。 “根据不应该存在的法律，这是一场从一开始就不应该发生的审判。”欧洲决议还呼吁释放钟培权，他是新停业的《立场新闻》两名主编之一，因一起被广泛认为具有政治动机的煽动罪被判刑。香港政府发言人在发表后发给美国之音的一份超过 800 字的声明中表示，对黎智英的案件发表评论“不合适”，因为法律诉讼正在进行中。发言人还表示，香港“拒绝任何歪曲事实的言论和对法律制度的毫无根据的抹黑”，并强调“香港公民享有新闻自由和言论自由”。香港保安局没有立即回复美国之音要求对此事置评的电子邮件。但香港政府发言人上周向美国之音发表了一份超过 700 字的声明，表示对此案发表评论“不合适”，因为法律诉讼正在进行中。发言人表示，香港“拒绝任何歪曲事实的言论和对香港法律制度、维护香港权利和自由的毫无根据的抹黑”。香港当局此前否认对黎智英的审判不公平。黎智英于 11 月 20 日开始作证，就在一天前，香港 45 名民主活动人士根据国家安全法被判处最高 10 年监禁。黎智英在上周的证词中表示，他通过在《苹果日报》发表的评论，主张“和平抵抗”中国在香港日益加剧的镇压。他指出，他在 2019 年该市的民主抗议活动中试图“减少暴力”。黎智英还被问及《苹果日报》英文网络版于 2020 年 5 月国家安全法生效前不久建立的问题。黎智英表示，“危机感”促使他相信新版本将通过鼓励外国立法者“关注我们的情况”并向北京“表达他们的担忧”来帮助香港。 《苹果日报》于 2021 年关闭，此前当局监禁了其员工、突击搜查其办公室并冻结其价值数百万美元的资产。本周早些时候，黎智英反驳了控方证人、《苹果日报》母公司壹传媒前首席执行官张剑雄的证词。黎智英表示，他从未与张讨论过制裁问题，并指责张伪造证词。同样在本周，赖作证称，他没有在“午餐会议”期间发出编辑指示。 11月初，联合国任意拘留问题工作组认定黎智英在香港被非法任意拘留，并呼吁立即释放他。据他的儿子塞巴斯蒂安说，黎智英曾经是一位亿万富翁，他本可以逃离香港，但他选择留在香港并捍卫香港的自由。 “他的行动胜于雄辩。他为捍卫香港人民的自由做了所有这些勇敢和令人难以置信的事情，但他们因此将他定为犯罪，”塞巴斯蒂安·黎上周对美国之音说。黎智英的国际法律团队对出版商的关押条件表示担忧，包括长期单独监禁和无法获得糖尿病专门医疗护理。尽管黎智英的身体健康状况有所下降，但“他的精神依然坚强。他的意志坚定，”塞巴斯蒂安·赖上周告诉美国之音。黎智英的国际法律团队预计审判将持续到 2025 年。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pro-democracy-publisher-jimmy-lai-tells-court-overthroing-ccp-impossible-/7880495.html<guid> https://www.voanews.com/a/pro-democracy-publisher-jimmy-lai-tells-court-overthroing-ccp-impossible-/7880495.html</guid><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 10:30:29 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5c851170-5c7b-49fc-b305-4c9a05ab190f_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>