<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 15 日星期三 22:52:29 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>习近平邀请爱荷华州“老朋友”来加州共进晚餐</title><description>周三晚上，卢卡·贝罗尼 (Luca Berrone) 作为中国政府的客人出席了为习近平举行的每盘 2000 美元晚宴的嘉宾之一。 1983 年，这位得梅因商人与志愿者推动的爱荷华州姐妹州计划合作，与河北省建立了关系。这是一个“致力于将爱荷华州与国际社会联系起来”的组织，以玉米建立并以大豆巩固的联系。 ”。该组织的使命是“制定和实施促进爱荷华州及其世界各地朋友的文化、经济和其他利益的计划”。其中一位朋友几十年后崛起，成为一个拥有 14 亿人口的全球超级大国的领导人，尽管 1985 年春天中美关系中存在相互猜疑，但他仍然对他在近 40 年前遇到的爱荷华州人怀有喜爱之情。作为非营利性爱荷华州姐妹州协调员，贝罗内接待了时任河北省正定县县委书记的习近平一行。贝罗尼安排了他们的行程，并护送习近平探索了马斯卡廷周围的农田，马斯卡廷是爱荷华州东南部一座拥有约 24,000 人口的城市。还没有出名的习近平住在当地一个家庭的一间卧室里，因为他们的儿子在外上大学而得以释放。贝隆告诉《得梅因纪事报》，解决后勤问题是习近平与爱荷华州关系的关键。 “马斯卡廷唯一一家酒店已经被订满了。所以我联系了（爱荷华州姐妹州）委员会成员萨拉·兰德（Sarah Lande），我询问是否可以为中国代表团安排寄宿家庭，她说能够联系一些感兴趣的家庭，”贝隆告诉《纪事报》。 “事实证明，这些寄宿家庭是建立长期友谊的转折点。”中国共产党机关报《人民日报》指出，代表团“看望了当地社区的老人，参加了生日聚会，接受了当地媒体六次采访，并出席了美方举办的五场欢迎宴会”。贝罗内周一下午对美国之音普通话表示，河北省的五位先生都很友善且风度翩翩。他对美国之音普通话表示：“习主席非常好奇，也很聪明。我确保他们尽可能多地了解农业方法、技术和加工。”此外，还有烤生猪、乘船游览密西西比河以及乘坐先进的农用设备。 “我们在两周内度过了一段非常愉快的时光，”贝隆告诉《财富》杂志。 “我们就像公路电影一样——五六个人在公路旅行。”虽然中国经常使用“老朋友”一词来向亨利·基辛格等被视为对党的利益有利的外国人表示敬意，但它也可以承载相互尊重和欣赏的长期伙伴所共有的怀旧之情&#39; 公司。 2012年，习近平回到爱荷华州，也就是他开始第一个五年总统任期的前一年，并会见了贝罗尼和其他老朋友。据《财富》杂志报道，兰德回忆说，习近平说：“你们是我在美国见到的第一批人，对我来说，你们就是美国。” 2013年10月，爱荷华州企业和组织与湖北省企业和组织签署了20份贸易合作协议，总价值超过10亿美元。 2019年3月，习近平访问意大利时，时任意大利总理朱塞佩·孔特邀请贝罗内迎接习近平，贝罗内对美国之音中文网表示，这次活动是他一生中的一大亮点。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-invites-old-friends-from-iowa-to-california-dinner-/7357275.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-invites-old-friends-from-iowa-to-california-dinner-/7357275.html</guid><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 21:42:16 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b4d0042d-eee8-49b7-b3c8-77347b198e07_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登与习近平期待已久的会面要点</title><description>这是一次筹备了一年的会议。周三，美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平在旧金山郊外坐下来，亚洲领导人聚集在那里举行年度峰会。距离他们上次在印度尼西亚巴厘岛举行的另一场全球聚会期间相遇已经过去了几乎整整一年。除了正式的双边会晤外，拜登和习近平还与高级顾问共进午餐，并在会面的豪华庄园的青翠场地上漫步。目前还没有关于中国大熊猫是否会返回华盛顿动物园的消息。但拜登表示，这次会议包括“我们进行过的一些最具建设性和富有成效的讨论”。让我们来看看这一天的进展情况。新协议 拜登在会议结束时对关键问题做出了承诺。习近平同意帮助遏制非法芬太尼的生产，芬太尼是在美国销售的毒品的致命成分。一位不愿透露姓名的高级政府官员表示，这一转变对拉丁美洲毒贩来说将是一个挫折。 “这将拯救生命，我赞赏习主席在这个问题上的承诺，”拜登在会后的新闻发布会上表示。此外，拜登和习近平还就恢复两军沟通达成了协议。这位官员表示，这意味着一旦有人被任命担任国防部长，劳埃德·奥斯汀将与中国国防部长进行对话。类似的交战将在军事指挥系统的上下进行。这位官员表示，拜登对习近平“非常明确”，美中之间的此类沟通应该制度化，并且“不是作为礼物或给任何一方的恩惠”。拜登表示，美国和中国也将更多地讨论人工智能。 “我们将让我们的专家聚集在一起，讨论风险和安全问题，”他说。这些协议帮助实现了白宫此次会议的目标——向选民证明拜登对个人外交的奉献正在得到回报。周日，国家安全顾问杰克·沙利文告诉美国有线电视新闻网，拜登希望以“实用的方式”表明与习近平的会面可以帮助“捍卫美国的利益，并在美国人民的优先事项上取得进展”。美国外交关系委员会中国研究研究员佐伊·刘(Zoe Liu)表示，拜登和习近平的会面是积极的一步，尽管是渐进的一步。 “这些协议不会改变双边关系中的结构性挑战，但它为更详细的工作层面讨论铺平了道路，这一点更为重要，”她说。经济挑战 习近平抵达旧金山之际，中国正面临经济挑战，人口老龄化和不断增长的债务阻碍了中国从新冠肺炎 (COVID-19) 大流行中恢复过来。根据北京方面对这次会议的描述，习近平敦促拜登解除制裁并改变敏感设备出口管制政策。声明称，“遏制中国科技进步，无非是遏制中国高质量发展、剥夺中国人民发展权”。 “中国的发展壮大有其内在逻辑驱动，不会被外部力量阻挡。”没有迹象表明拜登会同意采取此类措施。但即使是这次会议本身也可以安抚中国的紧张情绪，有迹象表明外国投资正在逐渐减少。中国商人张雷的公司车车集团在纳斯达克上市，他表示，拜登和习近平之间的高层会晤有助于让那些一直犹豫是否要在中国投资的企业放心。 “对抗是行不通的，”他说。 “对抗是赚不到钱的。”这是拜登和习近平的个人往事，可以追溯到多年前，拜登经常重复他们担任副总统时会面的故事。但周三，轮到习近平在简短的公开讲话中提到了他们之前的会面，尽管他避开了拜登通常在故事中添加的修饰。习近平说：“那是12年前的事了。” “我仍然清楚地记得我们的互动，这总是让我有很多想法。”拜登还强调了他们关系的持续时间和互动的价值。拜登说：“我们并不总是意见一致，这对任何人来说都不奇怪，但我们的会议一直是坦诚、直接和有用的。”他补充说：“最重要的是，你和我在领导者之间能够清楚地了解彼此，没有误解或沟通不畅。”双边会议并不总是有利于个人接触，拜登和习近平的两侧都是长桌两侧的顾问。不过，一名高级政府官员表示，他们谈到了自己的妻子，拜登祝习近平的妻子生日快乐。这位要求匿名讨论私人谈话的官员表示，习近平感到很尴尬，他承认自己忘记了妻子即将到来的生日，因为他工作太辛苦了。</description><link/> https://www.voanews.com/a/takeaways-from-biden-s-long-awaited-meeting-with-xi/7357272.html<guid> https://www.voanews.com/a/takeaways-from-biden-s-long-awaited-meeting-with-xi/7357272.html</guid><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 21:25:21 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/78e565c2-464d-49da-a184-35c43ef53f91_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾参加APEC论坛为打破中国束缚提供难得机会</title><description>台湾本周将参加在旧金山举行的亚太经济合作论坛，这对于拥有2300万人口的自治岛屿民主国家及其高科技经济来说，是打破威权中国对其实施的外交禁运的难得机会。根据一项不成文的规定，台湾的首席代表将是一名文职人员，而不是政府人物或国家元首，这满足了中国关于该组织成员作为经济实体而不是国家参与者参与的主张。 92岁的世界领先的台积电创始人张忠谋第七次代表台湾出席。张被称为行业教父，使台湾在高科技制造和个人电子设备领域跻身顶尖行列。台湾自1991年起以中华台北名义参加APEC。它在该组织成立两年后开始参加，同年中国和中国半自治城市香港也加入了该组织。台湾一直依赖退休部长——在张的例子中，是行业领袖——他们与政府关系密切，但不承担正式公职的负担，这可能会引发中国的抗议。但这并不意味着台湾政府不会派代表参加。财政部长庄翠云将出席最近访问北京的美国财长耶伦主持的会议，另外两位部长将于周二和周三出席会议。台湾是一个主要话题 第二次世界大战结束前，台湾一直是日本的殖民地，1949 年的内战中，台湾与中国大陆分裂。中国继续声称该岛是其领土，并在必要时以武力吞并，这是一种威胁几乎每天都派舰艇和战机绕岛一周。这些政治恐吓行为有可能削弱该岛军事装备和人员的作战弹性。台湾的空中、海上和导弹力量仅相当于中国人民解放军的一小部分，更不用说其地面部队了，而且台湾严重依赖年轻人服义务兵役来充实自己的队伍。然而，台湾近年来投入巨资从美国购买升级武器，同时发展自己的国防工业，最引人注目的是建造可能削弱中国海军威胁的潜艇。这在一定程度上是对中国展示武力的回应，例如让航空母舰穿越经济至关重要的台湾海峡，并派出飞机和无人机绕岛飞行。尽管美国与台湾没有签订军事条约，但根据联邦法律，美国有义务确保台湾能够保卫自己，并将对该岛的所有威胁视为“严重关切”的事项。再加上华盛顿从日本到韩国和菲律宾的一系列联盟，以及拒绝承认中国对几乎整个南中国海的主权主张，如果中国领导人习近平寻求兑现承诺，台湾海峡将成为潜在的火药桶。他决心统一他所认为的中国历史领土并巩固他的政治遗产。中国主要希望美国停止向台湾出售武器，包括最新型号的F-16战斗机，并保证这不会给执政的支持独立的民进党带来选举支持。美国国家安全委员会发言人柯比周三表示，拜登总统将向习主席明确的几点是，美国将根据其法律继续向台湾提供“自卫能力”。政治在发挥作用 尽管中国经济从新冠肺炎 (COVID-19) 大流行中复苏乏力，包括青年失业率居高不下以及住房部门过度扩张带来的巨额债务，但习近平仍在推进他的愿景，即中国重新夺回其作为文化、文化和文化中心的历史地位。亚太地区的政治和经济生活。台湾的多党制主要关注地方问题，并有支持与中国政治分离的广泛共识，这对那些在北京中南海清朝时代领导大院内发号施令的人提出了独特的挑战。 2019 年，香港这个前英国殖民地爆发民主抗议活动后，他们几乎全部是男性，而且不受媒体的影响，迫使香港就范。中国试图通过军事威胁影响台湾政治，但也使用“胡萝卜加大棒”的手段” 寻求大陆的经济机会，并吸引主要来自主要国民党（也称为国民党）的政界人士在北京会见高级官员。台湾媒体也被说服发表批评事实上独立现状的报道，主要是通过其所有权结构，其中涉及对大陆的大量投资。最终，还是取决于台湾选民。一月份的总统和立法机构选举将是民众是否愿意坚持到底还是寻求与北京更大程度妥协的最佳决定因素。现任副总统黎威廉在竞选总统时似乎处于有利地位，至少能赢得多数选票，而他的反对派似乎四分五裂，无法形成那种可以让这位在美国接受过培训的医疗专业人士结成联盟的联盟。尽管电子巨头郭台铭等竞争对手在广告上花费了大量资金，但仍承受着巨大的压力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-participation-at-apec-forum-offers-rare-chance-to-break-china-s-bonds/7357234.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-participation-at-apec-forum-offers-rare-chance-to-break-china-s-bonds/7357234.html</guid><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 19:49:50 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-f862-08dbe63c205d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登与中国习近平在亚太经合组织论坛期间会面</title><description>美国总统乔·拜登欢迎中国领导人习近平来到加州，两人正在亚太经济合作论坛期间会面。拜登和习近平在位于旧金山以南约 48 公里（30 英里）的菲洛丽庄园外握手，然后进入并交换了意见。随后媒体被带出房间，以便领导人之间的闭门会议得以继续。首先发言的拜登表示，紧张局势“不应演变成冲突”，习近平对此回应称，“对两国来说，背弃彼此不是一个选择”。作为两国领导人一年内的首次会晤，希望这将有助于缓解两国在军事冲突、贩毒和人工智能方面持续存在的紧张关系。双方官员对任何重大问题的解决都抱有较低的期望。两人将讨论台湾、南海、以色列-哈马斯战争、俄罗斯入侵乌克兰、朝鲜和人权——两国在所有话题上都存在严重分歧。议程上的另一个重点是恢复世界最大两个经济体军队之间的正常沟通渠道。 2022 年 8 月，时任众议院议长南希·佩洛西访问台湾，中国切断了这些联系，北京认为这个自治岛屿是大陆的一部分。二月份，拜登总统下令击落漂流在美国上空的中国间谍气球后，北京和华盛顿之间的关系恶化。包括国务卿安东尼·布林肯、财政部长珍妮特·耶伦和商务部长吉娜·雷蒙多在内的几位拜登政府高级官员最近几个月访问了北京，以缓解紧张局势。国家安全委员会发言人约翰·柯比周二对美国之音表示，拜登期待着与习近平的会面，这次会面是在“我们的关系经历了很多很多的起伏”之后进行的。柯比表示：“他认为，作为管理两个国家的两位领导人，双边关系实际上是世界上最重要的关系之一，我们必须让它建立在比现在或迄今为止更负责任的基础上。”说。柯比表示，拜登正以“强势地位”与习近平会面，美国经济目前正处于“几十年来最强劲的时期”。拜登与习近平的峰会距离台湾一月份总统大选仅几周。选民民意调查显示，执政党民进党的旗手、副总统赖清德领先于新北市前市长、国民党候选人侯裕邑，后者主张与中国大陆建立更密切的关系。柯比不愿透露拜登和习近平将讨论有关中国的具体内容，但表示，中国行为者“在干预该地区及其他地区的选举时表现出不负责任的行为并不少见”。他说：“我们相信，民主的真正力量是不受阻碍、不受干扰、不受外国干涉损害的自由和公正的选举。”白宫局局长帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 对本报告做出了贡献。部分信息来自美联社、路透社、法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-xi-to-hold-much-anticipated-talks-near-san-francisco/7355626.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-xi-to-hold-much-anticipated-talks-near-san-francisco/7355626.html</guid><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 05:36:25 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1942-08dbe61a72b1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚情报报告认定中国是网络犯罪的主要支持者</title><description>澳大利亚数字间谍机构已确定中国是对澳大利亚公司和关键基础设施进行严重黑客攻击的主要支持者。澳大利亚信号局（ASD）周三发布了过去一年的网络威胁报告。报告称，去年针对联邦政府机构或关键基础设施导致敏感数据“广泛泄露”的严重攻击已从两起增加到五起。 ASD 报告将中国列为主要阴谋者，其次是俄罗斯和伊朗。在社区中，越来越多的澳大利亚人报告成为网络犯罪分子的目标。全国个人和企业向执法机构提交了近 94,000 起网络犯罪报告，比上一年增加了 23%。审查期间包括去年澳大利亚第二大电信公司 Optus 及其最大的健康保险公司 Medibank 备受瞩目的违规行为。 ASD 还与港口运营商 DP World 合作，该公司的计算机系统被身份不明的黑客渗透，导致澳大利亚主要港口在周末关闭。澳大利亚副总理兼国防部长理查德·马尔斯周三对澳大利亚广播公司表示，政府正在加大力度阻止外国黑客。 “从政府的角度来看，我们看到国家行为者对我们的关键基础设施表现出了更大的兴趣，因此，你知道，我们将在 10 年内向澳大利亚信号局投资 100 亿澳元，该局实际上看到了它的规模可以增强我们的网络能力，增强我们的网络防御，”他说。马尔斯承认，虽然中国是澳大利亚最大的贸易伙伴，但它也是“我们国家安全焦虑的根源”。今年五月，澳大利亚加入了包括美国和英国在内的五眼情报共享网络，认定中国对美国基础设施进行网络攻击。加拿大和新西兰也是该联盟的成员。到目前为止，北京当局尚未对中国参与全球网络攻击的指控做出回应。 ASD 报告还强调了俄罗斯犯罪分子在乌克兰战争期间的行为，作为国家支持的网络攻击的一个例子。它指出，“破坏性恶意软件……被用来攻击乌克兰的关键基础设施。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-intelligence-report-identizes-china-as-major-backer-of-cyber-crime/7355583.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-intelligence-report-identizes-china-as-major-backer-of-cyber-crime/7355583.html</guid><pubDate> Wed, 15 Nov 2023 03:52:55 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/18185f0b-19aa-4b72-940b-eb54a8c4555f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>议员敦促拜登向习近平提出被拘留的美国人问题</title><description>美国国会议员敦促总统拜登周三在旧金山会见中国领导人习近平时，优先释放被中国错误拘留的美国公民。美国国务院表示，德克萨斯州商人马克·斯维丹、纽约长岛华裔商人李凯和加州牧师林大卫被中国错误拘留。众议院外交事务委员会主席、共和党众议员迈克尔·麦考尔多次为马克·斯维丹发声。麦考尔敦促拜登将释放被中国错误拘留的美国人列为他与习近平会面的重要议程。麦考尔在发给美国之音中文台的一份声明中表示，“拜登政府必须停止基于虚假承诺做出任何让步，并追究[中国共产党]对其严重侵犯人权行为的责任。” 11月8日，众议院中国共产党特别委员会主席、共和党众议员迈克·加拉格尔(Mike Gallagher)和该委员会的12名共和党成员致信白宫，要求拜登向习近平提出10个问题，其中之一是就是释放美国政府认定在中国被错误拘留的所有美国公民。据路透社报道，美国参议院外交关系委员会主席、民主党参议员本·卡丁也写信给拜登。卡丁写道：“随着假期的临近，以及美中双边关系以更积极的方式开始新年的机会，我恳请您确保习主席承诺立即释放这些美国人。”据路透社报道，国务院发言人指出，在与中国高级官员接触期间，国务院不断提及被错误拘留的美国公民。中方表示，此类案件将依法处理。斯维丹是一名德克萨斯州商人，2012年首次访问中国时在广东省因毒品相关指控被捕。 2013年，粤南江门市中级人民法院以制造、贩卖毒品罪判处他罪名成立。 2019年，法院判处死刑，缓期两年执行。根据中国法律，这意味着根据罪犯的行为，两年后可以减刑为无期徒刑。今年，他的上诉被驳回，维持原判。美国驻华大使馆在一份声明中表示，“我们对这一决定感到失望，并将继续敦促他立即获释并返回美国。”联合国人权理事会任意拘留问题工作组也将斯维丹的拘留定性为非法，并呼吁中国当局立即释放他并提供赔偿。 “这个月马克被拘留已有 11 年了，”斯维丹的母亲、73 岁的凯瑟琳·弗林特·斯维丹对美国之音中文频道说。她说，拜登在会见习近平时必须提起那些在中国被错误拘留的人，因为“他们是棋子”。她对美国之音普通话表示，自九月份以来，中国政府拒绝了美国领事馆的探视请求，北京方面正将她的儿子转移到靠近香港边境的东莞监狱。她最后一次听到儿子的声音是在 2018 年的一次通话中，此后一直通过信件进行交流。在其中一份报告中，斯维丹描述了他的膝盖脱臼、腿部积液以及口腔不断出血的情况。她说，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯(Nicholas Burns)八月访问斯维丹后告诉她，他的健康状况不佳，有自杀倾向。凯瑟琳·斯维丹 (Katherine Swidan) 住在德克萨斯州卢灵 (Luling) 的一间小公寓里，位于奥斯汀以南约 76 公里处。她需要助行器，并依靠社会保障福利来维持收支平衡。她担心她可能再也见不到她的儿子，他也可能永远无法安全离开中国。据路透社报道，凯瑟琳·斯维丹表示，她周末与伯恩斯进行了交谈。她形容这次谈话“令人失望”，因为大使没有透露拜登是否会向习近平提及她儿子的名字。美国驻华大使馆尚未向美国之音的询问提供最新信息。李凯的儿子哈里森·李上周给拜登写了一封信，称“我现在正在跟进我于2022年4月8日和2022年6月15日给你的信，敦促你让我父亲在预计本月晚些时候您将在旧金山与中国国家主席习近平会面。”哈里森·李对美国之音普通话表示：“被拘留者问题是双边关系中的一个小而重要的刺，实际上可以而且应该通过对话来解决。我们的政府有义务利用当前中美关系明显升温的机会推动这些长期悬而未决的被拘留者案件取得进展。”中国当局于 2016 年在上海机场逮捕了李凯。两年后，他被判犯有间谍罪（他本人否认），并被判处 10 年徒刑，关押在上海青浦监狱，该监狱关押着许多外国人。一名从李凯监狱释放的前狱友九月告诉美国之音中文网，监狱工作人员有时会叫李凯帮助他们与说英语的外国囚犯交流。这名前囚犯要求不透露姓名，因为他担心遭到中国当局的报复。他说，李凯在囚犯被送往医院时担任翻译，还负责管理监狱图书馆。他补充说，李凯也经常谈到他的儿子哈里森，并为哈里森不断谈论他的案件感到自豪。来自加利福尼亚州奥兰治县的牧师大卫·林 (David Lin) 于 2006 年被捕，随后被定罪并被判处终身监禁，美国政府称其为虚假的合同欺诈指控。一年前，在印度尼西亚巴厘岛 G20 峰会期间举行拜登与习主席会晤之前，中国当局将林的刑期减至 24 年，这意味着他 2030 年获释时将年满 75 岁。据对华援助协会称，林于 2006 年被拘留帮助家庭教会建造教堂，这在中国是违法的。 “随后，当局限制他出境。2009年，他因涉嫌‘合同诈骗’被捕。”同年晚些时候，林某因指控被判处无期徒刑。英国记者彼得·汉弗莱 (Peter Humphrey) 曾担任顾问，2013 年与妻子一起被拘留。他们因非法获取中国公民信息而被判有罪。汉弗莱被判处两年半监禁。他的妻子被判两年徒刑。两人均因健康原因于 2015 年 6 月上旬被释放。他现在帮助被中国政府监禁的外国人并争取他们的释放。他认为有超过三名美国人被中国错误监禁。汉弗莱对美国之音普通话表示：“如果拜登真的关心被错误监禁的美国公民，那么许多被关押在习近平监狱中的美国人所遭受的苦难应该成为拜登与习近平会面的重要议题。这意味着所有美国囚犯，而不仅仅是极少数被选中的人。” ”。他说：“没有一个人在公正的法官面前接受过公平和透明的审判，因为中国的法律和司法制度没有提供任何这样的规定。”他建议拜登交出一份在中国被监禁的所有美国公民的名单，要求达成大规模监狱转移交换协议，将他们带回美国的监狱，然后审查他们的案件，“没有一个能逃过美国法院的审查”。 ”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/lawmakers-urge-biden-to-bring-up-issue-of-detained-americans-with-xi/7355528.html<guid> https://www.voanews.com/a/lawmakers-urge-biden-to-bring-up-issue-of-detained-americans-with-xi/7355528.html</guid><pubDate> Tue, 14 Nov 2023 23:48:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（刘雯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3862db35-1ece-4b3c-8d98-10feb04e4006_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>