<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 13 日星期三 21:26:54 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国在珠海航展上展示新型隐形战斗机</title><description>台湾台北——本周，中国在南部广东省举行的中国首屈一指的航空展览会上展示了其第二架第五代隐形战斗机 J-35A，官方媒体称这一成就使北京与美国不相上下。军事分析人士表示，中国拥有两种不同类型的隐形战斗机的能力标志着北京军事技术发展的一个重要里程碑，但要赶上拥有歼20和歼35A隐形战斗机的美国还有很长的路要走喷气式飞机方面，中国声称是继美国拥有F-22和F-35之后第一个拥有两种类型隐形战斗机的国家。俄罗斯目前有一款正在运行的隐形战斗机 Su-57，而另一款隐形战斗机 Su-75 Checkmate 仍在开发中。 J-35A在珠海航展开幕当天首次亮相，进行特技飞行表演。除了 J-35A 和 J-20 之外，俄罗斯的两架 Su-57 也首次在两年一度的航展上展出，该航展持续到周日。北京防务专家宋忠平表示，中国拥有歼35系列和歼20隐形战斗机，为北京在作战场景中带来好处，并提升了其作为先进军事供应商的形象。硬件。宋对美国之音表示：“中国现在是世界上少数几个有能力同时部署两种类型隐形战斗机的国家之一。先进武器市场不应仅由美国、俄罗斯和欧洲主导。中国还必须拥有”，这将增强中国国防工业在全球舞台上的实力。”宋说，J-35融入了众多新技术，与美国的F-35相比，其隐身能力显着提高。中共支持的《环球时报》前总编辑胡锡进在中国类似X的社交媒体平台微博上发帖称，展示新型战斗机是对“华盛顿越权行为的强烈而果断的回应”。扼杀中国的军事成就。”胡锦涛在帖子中说：“中国现在拥有最具吸引力的美国装备的自己版本。美国拥有F-22和F-35；中国现在拥有J-20和J-35。美国拥有萨德[反导系统]，中国拥有HQ-19 [地对空导弹系统]。”分析人士表示，俄罗斯今年的参展，在珠海展示了其 Su-57 以及中国的 J-35 和 J-20，不仅凸显了莫斯科和北京在全球军火市场上的合作，而且还突显了俄罗斯在乌克兰战争后两国之间的密切关系。台湾淡江大学先进技术中心研究员杨太元表示，虽然中国的技术正在进步，但其飞行员缺乏实战经验，“J-35看起来与美国的F-35非常相似。是否存在抄袭？我认为超越美国可能是不可能的。”杨说，“虽然中国的装备可能在很多方面与美国相当，但中国的运营经验并不那么丰富。”杨说，其他挑战仍然存在，包括培训更多飞行员，并帮助他们从北京的第三代歼七和歼八战斗机过渡到第五代战斗机的高度数字化系统，他还指出，这至少需要 1000 名飞行员。杨说，与美国和北约飞行员相比，解放军飞行员的训练时间较少，这使得培养情景处理经验变得更加困难。 J-20主要侧重于空中优势，J-35的作​​战作用尚未明确。兰德公司高级国际防务研究员蒂莫西·R·希思认为，隐形战斗机可以增强中国海军航空兵的生存能力。希思在给美国之音的书面回应中表示，中国的“双隐形战机”做法将产生重大的地缘政治和军事影响，促使一些亚太国家考虑与中国进行军事合作。他写道：“从操作上来说，主要影响可能最大的是东南亚和印度洋沿岸国家，因为解放军海军的航母很可能主要沿着这条航线以及航空运输。”希思补充说，J-35的政治影响很大，但不太可能对台海局势产生重大影响，因为中国已经在台湾上空拥有大量空中力量。北京认为自治的台湾是一个分裂的省份，有一天必须与大陆重新统一，必要时可以使用武力。希思写道，在台海战争中，“如果中国的航母试图在远离中国大陆反干预能力保护的情况下行动，它可能不会持续太久。”不过，他补充说，从陆基空军部队部署 J-35 可以提高其在台湾上空作战的效率。 Samuel Hui 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-showcases-new-stealth-fighter-at-zhuhai-air-show/7863356.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-showcases-new-stealth-fighter-at-zhuhai-air-show/7863356.html</guid><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 20:19:54 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（林乃川） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b4a21fd7-8d12-4af5-ba58-d0d7569555c2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>疑似中国黑客入侵美国电信揭示了更广泛的阴谋</title><description>华盛顿——调查人员称，与中国有关的美国电信系统遭到黑客攻击，最初似乎是针对美国总统竞选活动，但这次黑客攻击的目的要深得多，这很可能是北京监视美国的巨大努力的一部分。美国联邦调查局和美国网络安全和基础设施安全局周三警告称，上个月末首次发现的漏洞现已“暴露出一场广泛而重大的网络间谍活动”。两家机构在一份声明中表示，他们的调查已证实与中国有关的黑客入侵了多家美国电信公司的网络，从而获取了潜在的信息宝库。具体来说，他们表示，黑客将能够访问客户通话记录并渗透到部分政府官员和政界人士的私人通信中。此外，黑客似乎能够根据法院命令复制美国执法部门要求的信息。 FBI 和 CISA 表示：“我们预计，随着调查的继续，我们对这些妥协的理解将会加深。”他们补充说：“我们鼓励任何认为自己可能成为受害者的组织与其当地 FBI 外地办事处或 CISA 联系。”十月下旬，距离美国选民在全国大选中投票不到两周，这两个机构首次宣布正在调查美国电信系统遭到破坏的事件。 《纽约时报》报道称，据信中国黑客闯入了电信网络，以针对当选总统唐纳德·特朗普的竞选活动，其中包括特朗普和当选副总统 JD 万斯使用的手机。特朗普竞选团队在给美国之音的一份声明中证实了这一违规行为。另外，一位熟悉调查情况的人士告诉美国之音，与副总统卡马拉·哈里斯竞选活动有关联的人也成为目标。中国驻华盛顿大使馆当时驳斥了美国的黑客指控，称其为虚假信息，称美国是“网络攻击的起源和最大肇事者”。大使馆尚未对 FBI 和 CISA 的最新指控做出回应。美国情报机构几个月来一直警告称，外国对手正在利用网络攻击和影响行动相结合的方式来干预 11 月 5 日的美国总统大选。此外，私营网络安全公司发布的报告显示，与俄罗斯、中国和伊朗有关的参与者的活动显着增加。这三个国家都一再否认干预选举的指控。以 CISA 和 FBI 为首的美国机构长期以来一直警告称，与中国有关的黑客已经侵入美国计算机系统和网络，在某些情况下隐藏了多年。根据二月份发布的一份咨询报告，这个与中国有联系的组织，名为“Volt Typhoon”，一直“准备发动破坏性网络攻击，危及美国人的人身安全”。 CISA 主任 Jen Easterly 在当时的一份声明中表示：“我们迄今为止发现的情况可能只是冰山一角。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/suspected-chinese-hack-of-us-telecoms-reveals-broader-plot/7863318.html<guid> https://www.voanews.com/a/suspected-chinese-hack-of-us-telecoms-reveals-broader-plot/7863318.html</guid><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 19:47:48 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/035360d6-6232-4056-ae2f-9bf8f08fe104_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登和习近平将在秘鲁亚太经合组织峰会期间在利马会面</title><description>白宫周三宣布，美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平将于 11 月 16 日在秘鲁利马举行的 2024 年亚太经合组织 (APEC) 峰会期间会面。此次会议是继一年前领导人在加利福尼亚州 APEC 峰会期间进行的最后一次面对面接触，以及 2022 年 G20 峰会期间在巴厘岛举行的会议之后举行的。一位高级政府在一份声明中表示，预计拜登和习近平将重新讨论合作领域，特别是恢复军事接触、应对全球芬太尼危机的努力以及应对人工智能风险的新工作。周三向记者通报情况。这位要求匿名就即将举行的会议发言的官员表示，美国总统还将对北京支持莫斯科对乌克兰的战争以及部署朝鲜军队援助俄罗斯表示“深切关注”。这位官员表示，拜登还将重申他对中国伤害美国工人的“不公平贸易政策和非市场经济做法”的“长期担忧”。这位官员补充说，拜登将提出中国对美国民用关键基础设施的网络攻击，以及北京在台湾和南中国海周围增加的军事活动，同时强调尊重人权的重要性。这次会面可能是拜登和习近平在一月份唐纳德·特朗普即将上任之前的最后一次会面。这位候任总统任命了对中国持强烈批评者的人担任关键外交政策职务，这可能导致美国对北京采取更具对抗性的姿态。其中包括共和党众议员迈克·沃尔兹（Mike Waltz）被特朗普任命为国家安全顾问，参议员马可·卢比奥（Marco Rubio）被任命为国务卿。这位官员在回答美国之音提问时表示，无论下一届政府做出什么决定，他们都需要找到方法来管理美中之间“艰难、复杂的关系”。 “俄罗斯、海峡两岸问题、南海和网络问题是下一届政府需要仔细考虑的领域，因为这些领域与中国存在深刻的政策分歧，我不认为这种分歧会消失。”这位官员说。习近平还可能预计特朗普政府计划对全球贸易采取什么行动，特别是他是否会兑现对所有中国商品征收高额关税的承诺。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-xi-to-meet-in-lima-on-sidelines-of-apec-summit-in-peru/7862589.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-xi-to-meet-in-lima-on-sidelines-of-apec-summit-in-peru/7862589.html</guid><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 12:30:00 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1942-08dbe61a72b1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普治下没有美国签证的中国移民的未来充满不确定性</title><description>得克萨斯州奥斯汀——30 多岁的女性肖静 (Xiao Jing) 表示，通过南部边境进入美国的费用为 25 万元人民币，约合 35,000 美元。她准备支付这笔费用，尝试免签证进入美国。由于问题的敏感性，她使用化名。她告诉美国之音：“一位成功[通过南部边境非法进入美国]的熟人介绍我帮我申请日本签证，并安排我抵达墨西哥后的接机服务。”到墨西哥接她的人将帮助她进入美国。 肖曾在中国重庆市的一家小公司担任文员。但由于近年来中国经济不景气，她的老板首先拖欠工资，然后解雇了包括她在内的许多人。 “在我这个年纪，找工作很难，而且我不喜欢这个国家的政治氛围，”她说。肖说，如果她申请美国签证，她将不得不等待面试，她的资产和收入将受到审查。她选择了B方案：办好去日本的签证，然后买机票，虽然还没决定去哪个城市。她告诉美国之音：“我的代理人（帮助获得旅行签证）告诉我，如果我害怕，我应该留在中国。但我仍然想尝试一下。”一位只自称“丽莎”的女士是一名驻中国的“特工”，正在帮助中国移民尝试在没有证件的情况下进入美国。她告诉美国之音，由于工作原因，她不愿透露自己的真实姓名并被警方识别。过去几天来自中国的询问数量异常多，她建议他们尽快上路，在当选总统唐纳德·特朗普就职之前进入美国。特朗普的首要竞选承诺之一是。特朗普在 10 月 31 日在内华达州亨德森举行的竞选集会上表示，“在我上任的那天，移民入侵就结束了，我们国家的恢复就开始了”。 4 月 13 日，他在宾夕法尼亚州施内克斯维尔发表演讲时还特别提到了来自中国的移民，称他们“处于军事年龄，而且大多是男性”。在我看来，他们是想在我们国家建立一支小军队吗？”丽莎表示，中国人并没有停止想要进入美国的愿望，因为中国的经济和缺乏言论自由的情况并没有改善。她创建了几个讨论非法移民的 Telegram 群组。丽莎说，这些聊天群组的成员数量每天都在增加。丽莎表示，目前，中国人进入墨西哥没有任何问题。她向美国之音展示了几位客户护照页上的入境印章。她推荐的路线是飞往墨西哥蒂华纳，然后翻越边境墙进入加利福尼亚州圣地亚哥。圣地亚哥也靠近洛杉矶，那里有大量的华人。她观察到，现在进入美国更加困难，人们被关在移民拘留中心的时间比一年前还要长。 33岁的寻求庇护者和活动人士王忠伟在中国移民中很有名，他告诉美国之音，几个月来人们一直在讨论通过古巴或玻利维亚的新路线，但很少有人能够到达美国通过这些路线。 “我没有与任何走这条路线穿过古巴的人接触过，而且我们现在接触到的人（试图通过南部边境进入美国的人）比以前少得多。几乎所有进入美国的人都没有接触过。”该国从日本飞往墨西哥，然后越过隔离墙进入美国，”他告诉美国之音。来自广西省的郭斌去年带着12岁的女儿通过南部边境抵达美国。他说，在过去的两到三个月里，尝试从中国经土耳其、厄瓜多尔，然后经中美洲和墨西哥到达美国的人越来越少。已经穿越或试图穿越美国南部边境的中国移民。 “现在进入美国边境的人都是过去两三个月滞留在路上的人，而不是刚从中国出发的人。现在很多人滞留在墨西哥、厄瓜多尔或土耳其。有些人已经跑了出去。”中途就没有钱了，有的被蛇头骗了，只能留在当地打工，打几个月赚够钱后继续赶路。”他说。根据美国海关和边境保护局的统计数据，自 2023 年 12 月以来，美国边境人员在南部边境遇到的中国移民人数一直在下降，当时的人数已接近 6,000 人，9 月份，遇到的中国移民人数已降至 1,300 多人。 12 月的高点与拜登政府描述的“历史上入境口岸之间接触的最高水平”的无证移民总体数量一致。 6月，拜登发布行政命令，每当非法或未经授权越境的移民人数平均每天达到2500人时，临时限制美墨边境的庇护资格。墨西哥政府还加强了在主要主要检查站的边境执法力度。郭说，中国移民社区在社交媒体上的评论显示，一些没有签证就成功进入美国的中国人被驱逐出境，“其中一些人因为是成员而被[遣返]。郭说。今年 7 月，美国宣布了自 2018 年以来的首次大型包机，将中国公民驱逐到中国。“我们将继续执行我们的移民法，并在不发生任何情况的情况下驱逐个人。”国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯表示，“人们不应该相信走私者的谎言。”王告诉美国之音，特朗普当选的消息让许多在美华人移民感到害怕，“选举结果一出来，移民团体的讨论就变成了激烈的讨论，很多人开始担心。我有点担心新政策会是什么，”他说。王说，特朗普的“大规模驱逐出境的言论影响了所有没有获得合法身份的人，包括那些非法越过南部边境的人和那些持有合法签证但现在申请庇护的人”。庇护申请通常有两个步骤：审前听证会，平均等待时间约为三年；个人听证会，等待时间不到五年。目前，王某已通过预审听证会，他的个人听证会定于2月举行。移民律师表示，与其他中国移民相比，他的案件进展相对更快、更顺利，但他不知道特朗普新政府领导下可能会发生什么变化。美国之音普通话组的阿德里安娜·张对这篇报道做出了贡献，这篇报道中的一些材料来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uncertain-future-for-chinese-migrants-without-us-visa-under-trump/7862477.html<guid> https://www.voanews.com/a/uncertain-future-for-chinese-migrants-without-us-visa-under-trump/7862477.html</guid><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 11:30:27 -0500</pubDate><category>美国</category><category>移民</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（刘翠西） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-607d-08db5143a7a9_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国希望通过习近平的拉丁美洲之行扩大全球影响力</title><description>台湾台北——中国国家主席习近平将于周三启程对拉丁美洲进行为期 9 天的外交访问，其间他将出席秘鲁一个中国资助的大型港口的落成典礼，并出席在利马举行的亚太经合组织峰会和在利马举行的 G20 峰会。巴西。分析人士表示，在美国当选总统唐纳德·特朗普 11 月 5 日获胜后，世界各国都在为不确定性做好准备，此行是中国试图扩大其全球影响力并展现自己“负责任的全球大国”的一部分。由于拉丁美洲被视为美国的“后院”，这一点尤其重要；而且（由于）下一任美国总统可能会在国际事务中恢复单边做法，这为中国提供了扩大其作为全球发展和多边合作倡导者的影响力的机会，”专家朱志群表示巴克内尔大学中国外交政策研究。在对秘鲁进行国事访问期间，习近平将于周四与秘鲁总统迪娜·博卢阿特共同为耗资 35 亿美元的钱凯港举行落成仪式。该港口位于秘鲁首都利马以北80公里处，最大水深17.8米，有望成为拉美与中国之间的主要贸易枢纽。佛罗里达国际大学国家安全副主任利兰·拉扎鲁斯在视频采访中对美国之音表示：“该港口将成为南美洲最大的深水港，并将大大缩短产品从秘鲁运往中国所需的时间。” 。中国国有的中远海运集团拥有该港口 60% 的多数股权，并拥有该码头 30 年的经营权。据中国官方数据，该港口运营第一年可吞吐100万个集装箱和16万辆汽车。根据外交关系委员会的数据，该港口是中国持有多数股权的全球 17 个港口之一，也是中国旗舰“一带一路”倡议下在全球建设的 100 多个港口项目之一。该港口预计将成为更有效地向中国出口锂、铜、铁和大豆等关键商品的主要枢纽。秘鲁、智利、巴西、哥伦比亚和厄瓜多尔等拉丁美洲国家到2023年对中国的出口总额将达到1350亿美元，这些国家都可以从钱凯港的启动中受益。 “全球南方国家的基础设施发展存在巨大差距，西方大国并没有积极帮助填补这一差距。 [因此，]中国对如此大型基础设施项目的投资受到东道国的欢迎，”巴克内尔大学的朱在一份书面回应中告诉美国之音。尽管拉丁美洲国家可能会欢迎钱凯港的落成，但美国警告称，该港口有可能被中国用于军事目的。华盛顿的这一主张可能会威胁到其在拉丁美洲的利益。即将卸任的美国南方司令部司令劳拉·理查森在最近接受英国《金融时报》采访时表示：“它可以用作军民两用设施，是一个深水港。”她还补充说，中国海军可以在特定情况下使用该港口。她说，这种情况符合“北京的剧本”。一些专家表示，中国在不久的将来很难将海军舰艇部署到拉丁美洲，秘鲁也不太可能让北京将钱凯港军事化。 “目前，中国海军还没有能力在太平洋上投射力量，而秘鲁仍需要维持与美国的关系，秘鲁当局不会允许该港口军事化，”专家孔国伟说。台湾淡江大学拉美事务教授通过电话告诉美国之音。不过，拉扎勒斯对美国之音表示，北京在世界其他港口的活动表明，它未来仍可能将钱凯港用于军事目的。 “看看中国（在世界其他港口）的行为，例如赤道几内亚的巴塔港和柬埔寨的云朗海军基地，中国国有企业会承诺出于商业目的扩建这些港口，但有指控称这些地区有类似军事目的的建筑，”拉扎勒斯说。除钱凯港外，秘鲁外交部长埃尔默·夏勒在接受路透社独家采访时表示，北京和利马计划在习近平访问期间签署约30项协议，包括更新的自由贸易协定。孔在台湾表示，这些事态发展表明，中国在拉美的投资目前重点关注物流基础设施和从拉美获取矿产。孔对美国之音表示：“中国严重依赖港口和物流基础设施来确保稳定地进出口商品，随着北京继续扩大可再生能源产业，其对拉丁美洲矿产的需求也将增长。”由于美国可能在特朗普第二任期内采取更加孤立主义的外交政策方针，拉扎勒斯表示，习近平将利用即将举行的亚太经合组织和二十国集团峰会来放大这样的信息，即中国是一个比美国更加一致的全球大国。特朗普政府可能会向内看，[峰会]是习近平展示中国正在发挥更加重要的全球作用的绝佳机会，”他告诉美国之音。然而，一些专家表示，目前尚不清楚中国能否实现其预期目标。新加坡国立大学政治学家伊恩·庄 (Ian Chong) 表示：“北京将加倍打造南半球领导人的形象，一些国家将被这一信息所吸引。”他在电话采访中对美国之音表示：“但其他更清醒、关注‘一带一路’倡议和其他中国项目进展的人会认识到，中国只是另一个大国。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-looks-to-expand-global-influence-with-xi-s-latin-america-tour/7862449.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-looks-to-expand-global-influence-with-xi-s-latin-america-tour/7862449.html</guid><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 10:39:38 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c48d3ea4-4f7d-41b5-958a-93b5e90a0fdd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>数千中国学生骑自行车徒步引发强烈反响</title><description>在数万名学生和其他人堵塞河南省中部郑州和开封市之间的高速公路和街道后，中国当局正在打击一种流行的新时尚——夜间骑自行车。开封以其历史古迹和著名的饺子而闻名，过去一周，在两座城市之间进行 80 公里（50 英里）长途跋涉的流行趋势达到顶峰，有人估计多达 20 万人踏上了“开封之旅”。夜骑开封》上周五。  作为回应，学校实行宵禁，警察以公共安全的名义关闭自行车道，社交媒体上的许多人都在争论这场群众运动是否只是年轻人对生活渴望的表达、政府政策出了问题，还是一种微妙的形式。反对。或者也许是上述所有内容的混合。在社交媒体上发布的视频中，许多人挥舞着中国国旗并唱着国歌，而开封居民沿路排队欢迎他们。没有看到反政府或其他标志或口号。一些观察家将“夜骑开封”集会的规模与大流行期间的“白皮书运动”进行了比较，当时数千人举着白纸走上街头，表达他们对中国严格的COVID-19封锁和政策的不满。在游乐设施上，有人看到一名骑手悬挂着写有“自由”的旗帜，而其他骑手则挥舞着中国国旗或举着写着“祖国统一是必要的、不可避免的”标语。骑行期间没有发生抗议活动，但许多骑自行车的人完成长途跋涉后就抛弃了自行车，堵塞了城市街道。  郑州学生陈先生不愿透露自己的全名，因为担心政府报复。他说，11 月 8 日，他在离开首都时看到了自行车车队。  他对美国之音表示，虽然表面上学生们表现出了爱国主义，但整体气氛却相当“诡异”。 “确实，很多人举着（中国）国旗，唱着国歌，但他们看上去并不自豪，相反，大多数人面无表情，”陈说。 “而且这并不是一个特别重要的日子，所以为什么要举办这样的展览？这非常发人深省。”陈说，虽然学生们到达开封后应该骑自行车返回郑州，但他们没有。共享单车服务允许用户在任何地方取放自行车，但通常在城镇或城市等固定地点使用。 “我在开封的朋友告诉我，日出后，城里到处都是废弃的共享单车，”他说。在网上，许多人批评骑自行车的人和夜间骑自行车造成的混乱。其他人指出，开封居民欢迎骑自行车的人。  一位微博用户范建川表示，每个人对这一趋势都有自己的看法。  “学生、家长、老师、当地居民、旅游局、公安部门、交警、教育局、城管、市政、共享单车公司、旅游景点、餐馆等都有自己的看法和说法。”范写道。  “作为一个曾经年轻过的人，我理解青春的热情。如果我是一名大学生，我也会和同学们一起无忧无虑地骑行。但作为一个经验丰富的“市长”（荣誉），我更关心公众所以，只要有序进行，骑自行车就没有问题。”夜间骑行活动全面叫停，河南多所高校实施宵禁，引发学生强烈反弹。河南多所高校通知学生限期返校，并宣布采取封城措施，禁止学生离校。一些大学告诉学生，河南省教育厅和学校管理人员认为，上周的夜间骑行活动有大量人员甚至“反社会分子”或“外国对手”参加。  中国社交媒体上也有未经证实的说法称，当局将学生的行为定性为“政治运动”，一些大学将这次夜间骑行与过去的“香港骚乱”进行了比较。据微博和X等社交媒体发帖称，为了给局势“降温”，据报道，河南多所大学实施了严格的封闭管理，有的甚至实施了全面封锁。网上帖子暗示，河南工程大学引入了临时通行证制度，除非绝对必要，否则禁止学生离开校园。  河南经济贸易学院的工作人员告诉美国之音，家长需要联系学校辅导员以获得学生离开校园的批准。美国之音联系河南省教育厅置评时，该厅并未接听电话。  一名来自山东的孙姓研究生批评了河南大学的反应，称这就像他们又回到了流行病式的封锁措施。孙在接受外国媒体采访时不愿透露自己的全名。  “学校在疫情期间的管理其实造成了很多后遗症，每个学生都必须刷脸才能离开，这确实让学生感到不舒服。为什么我只是为了走出校园就受到这种控制？学校的管理不合理，缺乏管理。”理由。”  11月9日，郑州、开封市交警发布通知，郑州、开封两市的主干道郑开大道暂时禁止非机动车通行。他们还表示，需要清理共享单车和其他物品占用的道路，以确保安全通行。河南三大共享单车平台哈罗、轻聚、美团均宣布，用户“不得超出指定区域骑行”。两家公司在网上发布的声明中表示，如果用户超过设定的时间限制，自行车将自动锁定，并根据规定收取调度费。  尽管政府封锁，一些学生表示，回忆起参加“夜骑开封”的经历，他们感到自豪。  HH的精神荒野在微博中写道：“这段旅程或许很荒唐，但我很高兴我们有勇气想走就走。毕竟，我们永远不会比昨天年轻。我献给我这段荒唐的旅行2024.11.8-9 #NightRideToKaifeng#”</description><link/> https://www.voanews.com/a/bike-trek-by-thousands-of-chinese-students-sparks-tough-response/7862413.html<guid> https://www.voanews.com/a/bike-trek-by-thousands-of-chinese-students-sparks-tough-response/7862413.html</guid><pubDate> Wed, 13 Nov 2024 10:39:16 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/eea00e67-fe84-4bd7-beca-da4dafbe4379_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>