<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 12 日星期二 02:55:37 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>绍伊古表示，俄罗斯和中国必须反击美国的任何遏制企图</title><description>莫斯科——俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的一位盟友周二对中国外交部长表示，俄罗斯和中国的关键任务是反击美国遏制两国的任何企图。美国当选总统唐纳德·特朗普威胁要对中国和其他国家征收高额关税，引发了人们对贸易战的担忧，美国将中国视为其最大的竞争对手，将俄罗斯视为其最大的民族国家威胁。中国国家主席习近平和普京五月承诺，美国两个最强大的对手之间将建立“新时代”的伙伴关系，他们将美国视为一个在世界各地散播混乱的侵略性冷战霸主。俄罗斯安理会秘书谢尔盖·绍伊古在北京告诉中国外交部长王毅，莫斯科和北京之间的牢固关系对世界具有稳定的影响。俄罗斯国家通讯社援引绍伊古的话说：“我认为最重要的任务是反击美国及其卫星国对俄罗斯和中国实行的‘双重遏制’政策。”习近平和普京认为，在经历了1991年苏联解体和欧洲对中国几个世纪的殖民统治所带来的耻辱之后，冷战后美国的非凡统治地位正在崩溃。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-and-china-must-counter-any-us-attempt-at-containment-shoigu-says/7860692.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-and-china-must-counter-any-us-attempt-at-containment-shoigu-says/7860692.html</guid><pubDate> Tue, 12 Nov 2024 02:50:31 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/132510f2-47ea-47d3-8526-ed5cf8a15cac_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国最大的航展携战斗机、攻击无人机亮相</title><description>中国珠海——中国最大的航展周二正式开幕，隐形战斗机和攻击无人机成为焦点，这是北京向潜在客户和竞争对手展示其日益增长的军事实力的机会。中国在台湾等地区热点地区与美国和其他国家对抗时，投入了大量资源来现代化和扩大其航空能力。过去几年，中国战机数量创纪录地飞越这个自治的民主岛屿，北京声称该岛是其领土。中国航展每两年在南方城市珠海展示北京的民用和军用航空航天领域，其中的明星是新型 J-35A 隐形战斗机。专家表示，它参加航展表明它几乎已经准备好投入使用，这将使中国成为除美国之外唯一拥有两架隐形战斗机的国家。 J-35A比中国现有型号J20更轻，并且在设计上看起来更类似于美国的F-35。周二早上，一组 J20 进行了一次表演飞行，在灰色的天空中以菱形编队飞行。官方通讯社新华社援引军事专家王明志的话说，这两种模型的结合极大地增强了中国人民解放军空军（PLAAF）“在高威胁和有争议的环境中进行进攻性行动的能力”。攻击无人机航展将首次设立专门的无人机区，反映出无人机在包括乌克兰在内的战区中日益突出的地位。据《南华早报》报道，SS-UAV 是一艘巨大的母舰，可以快速释放大量小型无人机进行情报收集和攻击，并将在珠海展出。十月，美国宣布对与生产俄罗斯在乌克兰部署的无人机有关的中国公司实施制裁。自三年前俄罗斯入侵邻国以来，莫斯科和北京加深了军事和防务关系，安理会秘书谢尔盖·绍伊古也将访问珠海。今年展会的焦点完全集中在军事领域，因为恰逢中国人民解放军空军成立 75 周年，但中国蓬勃发展的航天工业也将展示其发展成果。据新华社周一报道，国产可重复使用太空货运飞机的模型将在展会上首次亮相。该航天飞机名为浩龙号，旨在通过商业火箭发射，然后与中国天宫空间站对接。新华社称：“它可以重新进入大气层，在指定机场水平飞行和水平降落，以便回收和再利用。”过去十年，北京在太空计划上投入了大量资源，以追赶传统太空强国美国和俄罗斯。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-largest-air-show-takes-off-with-fighter-jets-attack-drones-/7860664.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-largest-air-show-takes-off-with-fighter-jets-attack-drones-/7860664.html</guid><pubDate> Tue, 12 Nov 2024 01:23:40 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dc34770d-5031-4227-9138-70d81426e0a0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国经济滞后，双十一购物节失去光彩</title><description>香港——随着电子商务公司将目光投向海外寻求增长，商家和消费者都发现周一的双十一购物节不如往年那么光鲜亮丽。这项以 11 月 11 日数字形式命名的年度活动由电子商务平台阿里巴巴发起，该平台提供有吸引力的折扣来吸引购物者大笔消费。此后，这场盛宴已扩展到中国及海外的京东和拼多多等其他平台。虽然光棍节以前只是为期一天的活动，但中国的购物平台现在在节日提前几周启动，以增加销量。该节日传统上也被视为消费者情绪的晴雨表。但在中国国内经济滞后的情况下，受房地产危机和通货紧缩压力的拖累，消费者不再在购物狂欢中全力以赴地购买。 “我只花了几百元买生活用品，”在北京拥有一家健身中心的王海华说。王先生表示，双十一期间电商平台提供的价格并不一定比平时便宜。 “这些都是骗局，这些年来我们已经识破了，”她说。 34岁的张杰伟在西安市经营一家理发店，他也表达了王的观点，他表示，他不再相信“双十一”促销活动，因为一些商家往往会在打折前提高产品的正常价格。 ，给消费者一种他们正在特价的错觉。 “两三年前我买了很多东西，甚至还买了一部手机（双十一期间），”他说。 “由于收入减少，大流行后我不再这样做了。今年我不会买任何东西，”张补充道。一些专家表示，北京近期的刺激措施对提振消费者信心影响甚微。上海中国市场研究集团创始人兼董事总经理肖恩·雷恩表示：“人们对消费不感兴趣，正在减少大件商品的购买。” “自2022年10月以来，经济疲软意味着所有东西都全年打折，11.11不会带来比前一个月更多的折扣。”雷因表示，他预计双十一购物节的增长将较低，因为消费者预计未来的经济困难时期将收紧支出。然而，运动装和健身等品类一直表现良好，顾客“把 Gucci 包换成 Lululemon 运动装”，他说。运营电子商务平台淘宝和天猫的京东和阿里巴巴等平台此前曾公布节日期间的交易额，但此后不再披露总额。虽然年度增长曾经是两位数，但最近的数字估计已降至较低的个位数增长。数据提供商Syntun估计，去年主要电商平台的商品销售总额仅增长2%，至1564亿美元，与COVID-19之前的两位数增长相去甚远。通常参加“双十一”购物节的商家表示，由于广告费高昂且销售情况不佳，参与成本已不再划算。在浙江省东部拥有一家服装厂的赵高表示，向电商平台支付广告费后，他只有在销售后才能实现收支平衡。 “这些平台有太多的促销规则，顾客变得更加怀疑，”他说。 “作为商家，我不再参加双十一促销活动了。”另一位在内蒙古经营一家羊肉加工食品公司的商家杜保年表示，由于消费者降级、消费减少，过去一年整体销售额下降了15%。杜说，虽然他仍然参加双十一促销活动，但由于销售不景气，较高的费用通常不会产生回报。 “我们的收入正在萎缩，但平台上的广告可以帮助我们保持领先的销售地位，”他说，并补充说，他正在考虑在更多的电子商务平台上投放广告，以瞄准更多的消费者。与此同时，应对国内市场放缓的电商平台也转向海外市场寻求新的增长点，提供全球免运费等促销活动，让商家轻松在全球销售。例如，阿里巴巴在其 Alizila 网站上发表的一篇博文中表示，约 70,000 家商家的销售额因全球免费送货而翻了一番。阿里巴巴表示，在新加坡和香港等市场，新客户也增加了一倍。</description><link/> https://www.voanews.com/a/the-singles-day-shopping-festival-loses-its-shine-under-china-s-lagging-economy-/7859428.html<guid> https://www.voanews.com/a/the-singles-day-shopping-festival-loses-its-shine-under-china-s-lagging-economy-/7859428.html</guid><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 03:36:28 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/de4fb0aa-d26a-4d73-92c1-47d842dfc787_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南称 Temu、Shein 必须向政府登记，否则将被封锁</title><description>越南河内——越南表示，中国在线零售商 Shein 和 Temu 需要在 11 月底之前向政府注册，否则政府将阻止他们的互联网域名和应用程序在该国使用。越南政府和当地企业对中国在线平台大幅折扣对当地市场的影响表示担忧。贸易部还表示担心销售假冒商品的可能性。越南贸易部副部长阮黄龙在周末的一次政府会议上表示，该部已与 Shein 和 Temu 就许可事宜进行了合作。龙在一份政府声明中表示：“工信部通知后，如果这些平台不遵守规定，工贸部将协调相关机构实施封锁应用程序和域名等技术措施。”谢因和特穆没有立即回应置评请求。快时尚零售商 Shein 进军越南至少两年了，而中国电子商务巨头拼多多旗下的 Temu 上个月开始允许越南用户购物。越南允许价值不超过40美元的进口商品免征增值税。财政部表示，大多数受益于这项税收减免的商品都是通过电子商务平台进口的，并且正在考虑终止税收减免。 Temu 和 Shein 在其他地方也面临着更严格的审查和法律挑战。上个月，印度尼西亚要求苹果和谷歌在其应用商店中屏蔽 Temu，以保护小商家免受超低价商品的竞争。根据谷歌、淡马锡和贝恩公司上周发布的一份报告，越南的电子商务市场今年增长了 18%，价值 220 亿美元，是东南亚第三大市场，仅次于印度尼西亚和泰国。在越南运营的其他电子商务平台包括新加坡的 Shoppe、阿里巴巴支持的 Lazada 以及国内公司 Tiki 和 Sendo。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-says-temu-shein-must-register-with-government-or-be-blocked/7859396.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-says-temu-shein-must-register-with-government-or-be-blocked/7859396.html</guid><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 01:42:57 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/408c434a-047e-44dd-99d7-b689bf69b4eb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台商曹将就制裁起诉中国官员</title><description>台湾台北——台湾商人曹罗伯特周一表示，他将在台湾一家法院起诉中国高级官员对他实施的制裁，称他正在寻求反击中国对合法活动的恐吓。中国声称台湾是自己的领土，上个月表示，将因涉嫌犯罪和支持台独活动而对芯片制造商联华电子退休创始人曹进行惩罚和制裁。中国国台办表示，曹操资助的“黑熊学院”企图煽动分裂主义，危及两岸关系。曹是台湾最富有的人之一，他承诺为两个民防培训项目提供数百万美元，他在新闻发布会上表示，中国正在威胁台湾合法持有的政治观点以及他的个人安全。该诉讼将向台北法院提起，针对中国国台办主任宋涛和国台办发言人陈斌华。台湾法院对中国没有管辖权，中国高级官员也不会访问台湾。中国台湾事务办公室没有回应置评请求。曹的律师之一郑文龙表示，他们知道宋和陈都不会来台湾，也无法执行任何判决，但此案是为了向北京发出一个信息，因为北京一直在寻求利用法律手段向其不喜欢的台湾人施压。 “从法律上讲，我们必须这样做，”程说。 “台湾现在处境困难，但我们必须努力，不能什么都不做。”曹的团队还在考虑根据美国的《外国人侵权索赔法》向美国法院提起诉讼。中国宣布针对曹的消息之际，中国军方在台湾周围举行了一天的军事演习，称这是对“分裂主义行为”的警告。台湾政府拒绝北京的主权主张。联华电子表示，曹先生已于十年前退休，与该公司不再有任何关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-businessman-tsao-to-sue-chinese-officials-over-sanctions/7859378.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-businessman-tsao-to-sue-chinese-officials-over-sanctions/7859378.html</guid><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 00:23:02 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b55c96aa-db12-46b4-8991-3dbec98f2cb3_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国严厉打击“夜骑军”索取汤包</title><description>北京——周末，中国中部地区警方实施了交通管制，以阻止数千名大学生借用共享单车连夜骑车前往开封市寻找早餐的病毒式热潮。正如一些参与者所描述的那样，“夜骑大军”周五堵塞了一条高速公路，社交媒体上发布的图片显示，几个月来一直在聚集骑手的滚动快闪族的投票率激增。 “昨晚的‘夜骑军’太精彩了！”一位骑手发帖。 “开辟了两条车道，但这还不够：自行车大军占了四条！”这次活动是中国年轻人“像特种部队一样”廉价旅行的趋势的一部分，他们在就业前景稀缺、工资面临压力的情况下尽可能少花钱。骑手们沿着黄河沿岸60多公里（37英里）长的笔直道路行驶，这条道路连接着河南省最大的城市郑州和以汤包闻名的古都开封。中国媒体称，这一趋势是在六月掀起的，当时四名女大学生在社交媒体上记录了她们早上骑车吃饺子的情况。社交媒体上的主题标签是“夜骑开封：青春无价，及时享受”。官方广播公司CMG称，截至周末已有数万名学生完成了这次骑行。它成功的关键是大量的共享单车，每月只需 1.95 美元即可租用。骑手发布的照片​​显示，截至周六，数千辆自行车已经挤满了开封市中心。除了交通管制外，最大的共享单车平台哈罗单车、滴滴单车和摩拜单车均表示，如果超出指定区域，他们的车辆将被锁死，而媒体则告诉学生们要长大。 “年轻人的自由并不意味着追随潮流、放纵自己，”一家新闻媒体在评论中告诫道。另一篇文章的标题写道：“开封值得慢慢到达，细细品味。”中国当局还打击了其他自发集会。上个月，警方在上海商业中心出动力量，阻止 2023 年万圣节庆祝活动重演，一些狂欢者穿着戏服嘲笑股市、青年失业和严格的 COVID-19 限制等问题。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-clamps-down-on-quest-for-soup-dumplings-by-night-riding-army-/7859376.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-clamps-down-on-quest-for-soup-dumplings-by-night-riding-army-/7859376.html</guid><pubDate> Mon, 11 Nov 2024 00:08:46 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5e06b523-b8fd-4c5a-a72d-85e15c7a6599_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>