<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 12 日，星期二 06:00:55 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国预计布林肯将在年底前接待中国高级外交官王毅</title><description>美国国务院周一表示，华盛顿预计美国国务卿安东尼·布林肯将在年底前在美国接待中国外交部长王毅，无论是在下周的联合国大会上还是之后。 “我会让中国政府来讨论王毅下周是否参加联大。但话虽如此，无论是联大还是联大之后的年底前某个时间，我们仍然期望国务卿能够出席联大。”布林肯将在美国接待外交部长王毅，”国务院发言人马修·米勒告诉记者。 《华尔街日报》上周援引知情人士的话报道称，中国计划派遣副主席韩正出席联合国大会，而不是像之前暗示的那样派遣王毅进行更广泛的美国之行。周日，美国总统乔·拜登对中国国家主席习近平没有出席即将在印度举行的二十国集团领导人峰会表示失望，但补充说他将“去见他”。拜登没有详细说明，但在两国寻求稳定陷入困境的关系之际，拜登与习近平举行会谈的下一个可能机会是 11 月在旧金山举行的亚太经合组织 (APEC) 峰会。中国最高安全机构暗示，习近平和拜登今年晚些时候在旧金山举行的任何会晤都将取决于美国“表现出足够的诚意”。 “正如总统所说，他希望在今年秋天晚些时候与习主席会面。我们相信，领导人层面的一对一对话是无可替代的，因此我们将继续努力实现这一可能性。”米勒周一表示。布林肯6月前往北京，会见了王毅的前任秦刚，这是美国高级外交官五年来首次访华。美国国务院当时表示，双方进行了“坦诚、实质性、建设性”的会谈，布林肯邀请秦刚前往华盛顿继续讨论。随后，在秦不在的情况下，布林肯在雅加达举行的区域会议间隙会见了王。布林肯访问后，另外三名美国高级官员已前往中国举行会议，但中国官员尚未前往美国进行会谈。现年 69 岁的王毅于 2013 年至 2022 年期间担任外交部长，当时中美关系已达到北京所称的历史最低点。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-expects-blinken-will-host-china-s-top-diplomat-wang-yi-before-year-end-/7263802.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-expects-blinken-will-host-china-s-top-diplomat-wang-yi-before-year-end-/7263802.html</guid><pubDate> Mon, 11 Sep 2023 16:17:55 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1216-08db83bb91dd_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>与中国重新进行外交接触是西方国家的平衡之举</title><description>近几个月来，包括美国、英国和澳大利亚在内的几个西方民主国家试图重启与中国的外交接触，派遣内阁成员前往北京与中国同行进行会谈，同时在与中国存在强烈分歧的领域坚持强硬立场。分析人士表示，这些努力对于阻止这些国家与中国的双边关系螺旋式下降是必要的。然而，他们认为通过这些努力很难取得任何外交突破。新加坡国立大学政治学家伊恩·庄 (Ian Chong) 在接受美国之音电话采访时表示：“原则上，[重启与中国接触]的努力是明智的，因为一定程度的沟通可以避免意外的误解和误判。” 。他认为，西方民主国家面临的更大问题是如何在重启与中国接触的努力与捍卫自身利益之间取得平衡。 “这些国家不会回到几十年前的接触阶段。沟通和接触是必要的，但现在也更加谨慎，”钟说。澳大利亚与中国的重新调整 澳大利亚是与中国恢复双边接触的国家之一。今年7月，澳大利亚外长黄英贤会见了中国最高外交官王毅，两国于9月7日在北京举行了首次高层对话，讨论了贸易、民间联系和安全等话题。这些努力导致中国取消了对包括煤炭和大麦在内的部分澳大利亚商品的关税，澳大利亚政府对双方在改善整体贸易关系方面取得更多进展表示乐观。澳大利亚总理安东尼·艾博内塞 (Anthony Albanese) 9 月 7 日在印度尼西亚会见中国总理李强后表示：“我们在恢复畅通贸易方面取得的进展对两国都有好处，我们希望看到这种进展继续下去。”作为对堪培拉要求调查 COVID-19 大流行起源的呼吁的回应，澳大利亚对十几种澳大利亚产品征收关税。为进一步稳定双边关系，阿尔巴内塞确认将于今年晚些时候访华。他强调，虽然两国之间的观点并不总是一致，但堪培拉和北京认识到“对话绝对至关重要”。据澳大利亚广播公司报道，虽然一些人赞扬阿尔巴内斯访问北京的决定，但澳大利亚前总理斯科特·莫里森警告不要在恢复与中国的关系方面采取“让步的做法”。专家表示，澳大利亚最近的努力是北京和堪培拉谨慎重新接触的一部分，旨在“逐步增加接触”。它的目的是让两国看到他们同意的领域，同时继续保持开放的渠道来解决分歧。洛伊研究所民意与外交政策项目主任瑞安·尼拉姆在接受美国之音电话采访时表示：“澳大利亚希望与中国建立有效、稳定的外交关系，不会因分歧而脱轨。” “澳大利亚政府经常表示，它会在一切可能的情况下寻求合作，在必须的情况下提出不同意见，并明智地处理（与中国）的分歧。”尽管努力稳定与中国的关系，阿尔巴尼斯表示，他在与李谈话时提出了人权案件，包括两名被拘留的澳大利亚公民成雷和杨恒均的案件，并强调他说澳大利亚人希望看到成雷与她的孩子团聚。然而，其他分析人士表示，有迹象表明，阿尔巴尼亚政府正试图通过推迟对参与新疆侵犯人权的中国官员实施制裁来避免惹恼北京。澳大利亚国立大学研究员本杰明·赫斯科维奇在电话采访中对美国之音表示：“近几个月来，堪培拉对叙利亚、伊朗和俄罗斯官员实施了制裁，但没有对中国官员采取同样的措施。”澳大利亚公民在很大程度上支持阿尔巴尼斯重启与中国接触的努力，一些人表示，堪培拉与“朋友和敌人”进行公开沟通至关重要。 41 岁的墨尔本旅馆经理马特在音频中对美国之音表示：“政府有这些参与和互动的渠道非常重要，我认为当各方不说话时就会犯错误。”其他人表示，恢复外交互动对于解决棘手的领事案件至关重要。墨尔本 53 岁的工程师特里斯坦·厄普顿在书面回应中告诉美国之音：“如果不与中国改善关系，被拘留的澳大利亚人的案件可能不会有什么进展。”英国的对华政策 英国最近几周也重启了与中国的外交接触。英国外交大臣詹姆斯·克莱弗利上月底访华，这是英国外交大臣近五年来首次访华。尽管遭到一些英国议员的批评，克莱维利表示伦敦将追求与中国的务实关系，同时对分歧保持“清醒”，并补充说孤立北京将是一个错误。诺丁汉大学中国问题专家乔纳森·沙利文（Jonathan Sullivan）表示：“美国人、澳大利亚人和欧洲人都进行了高层访问并改善了与中国的关系，促使英国[重启与中国的外交接触]”。在书面答复中告诉美国之音。尽管与中国进行了外交接触，沙利文认为这些努力可能只会表明伦敦希望阻止恶性循环。随着英国努力应对各种国内挑战，包括过去几年首相的快速更替，一些专家认为伦敦未能提出一套连贯的对华政策。观察人士认为，一名涉嫌为中国从事间谍活动的议会研究员被捕可能会进一步增加英国政府在如何处理与北京关系方面的压力。在这种情况下，沙利文认为英国应该更加坚持其外交政策，并努力“更好地传达其立场”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/western-countries-play-balancing-act-as-they-resume-diplomatic-engagement-with-china-/7263546.html<guid> https://www.voanews.com/a/western-countries-play-balancing-act-as-they-resume-diplomatic-engagement-with-china-/7263546.html</guid><pubDate> Mon, 11 Sep 2023 15:04:28 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8656-08db5941d9d8_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国将新疆拘留所移出视线范围，道路被封锁，营地摇摇欲坠</title><description>一名警察挥手让记者离开新疆的一座沙漠监狱，该监狱是中国西北地区政策转变所改造的拘留设施网络的一部分。研究人员、活动人士和海外侨民表示，自 2017 年以来，超过 100 万维吾尔人和其他穆斯林被关进拘留营，那里侵犯人权的行为司空见惯。北京表示，这些设施是自愿开设的职业技能培训中心，几年前在当地居民“毕业”获得稳定就业和更好生活后关闭。分析人士反驳说，一些营地已经重新装修，而另一些则已经关闭。研究新疆拘留模式的加拿大西蒙·弗雷泽大学助理教授达伦·拜勒表示，“数十万人”可能被送往戒备森严的工业园区工作，而其他人则在重新命名或改变用途的院落里苦苦挣扎。 7月，法新社试图探访澳大利亚战略政策研究所（ASPI）研究中提到的新疆26个所谓的营地。一些建筑里布满了配备人员的警卫塔、安全摄像头和顶部有铁丝网的高墙，而另一些则被废弃。 ASPI 是一家由西方政府部分资助的智库，利用卫星图像、公共文件和其他来源来确定这些地点。北京否认其调查结果。 “任何东西都不能拍照” 据 ASPI 称，在以维吾尔族为主的阿图什市周围，至少有八个营地。该组织称，一个所谓的拘留中心似乎于 2017 年左右建成，并于次年扩建。为了到达现场，三名法新社记者沿着高速公路行驶，后面紧跟着一队没有标记的汽车。一个小时后，他们到达了一个被带有中国公安部标志的金属门挡住的岔路。在他们之外，一条道路延伸到沙漠中，通向远处的一组建筑。大门打开，允许其他车辆通过，但当法新社开车过来时，大门仍然关闭。法新社记者询问维吾尔族警察是否可以进入。 “这是一座监狱——你绝对不能进来，”他回答道，并补充说这是一个“禁区”。 “任何东西都不能拍照或录像，”他礼貌而坚定地说。这名警察没有回答有关该设施内被拘留者的问题，法新社也离开了该地区。根据工作人员的存在和外部安全基础设施的状况，法新社观察到共有 10 个站点似乎正在运行。一些大院通常位于偏远地区，占地数十万平方米，隐藏在 5 米高的围墙后面，围墙布满了铁丝网和瞭望塔。法新社无法进入任何新疆监狱，也无法确认任何无疑被监禁的人。废弃的另外五个所谓的拘留中心地点似乎已废弃。这些区域与 ASPI 的描述相符，但已被放弃，并显示出安全架构已被删除的迹象。法新社驱车驶入距喀什市约一小时路程的一处看似普通的住宅小区。在那里，一排排一模一样的公寓楼中间矗立着一堵约 3 米高的摇摇欲坠的墙。 ASPI 援引卫星图像称，这堵墙建于 2017 年，用于封锁该建筑群的四个街区。可能关押被拘留者的新建筑建在边界内，入口安全性很高。根据 ASPI 的研究，后来的图像显示大部分安全设备在 2019 年左右被拆除。法新社记者能够自由走进大楼的那一部分。孩子们在四个公寓楼之一的入口外踢足球。街区之间是一排排废弃的预制棚屋。大多数房间都锁着，空荡荡的，但在其中一些房间里，可以看到双层床、桌子和其他家具。其中一排桌子上放着数十台沾满灰尘的缝纫机。为了保护自己的安全，记者没有询问当地人这些建筑是否曾被用来拘留。现已改建 另有七个地点似乎已经改建，其中包括位于喀什西南一小时车程的一条安静道路两侧的两座建筑。 ASPI 表示，这些建筑物内设有一个名为 Konasheher-6 的“再教育设施”，但它似乎在 2019 年改变了角色。法新社记者沿着建筑物之间的道路行走，这些建筑物的边界是金属栏杆，并通过有盖走道连接。现在，低矮的粉红色和黄色的街区看起来与普通的中国学校相似。他们看到了一个维护良好的足球场、跑道、篮球场、排球场和乒乓球桌。一幅标语鼓励学生“努力学习……实现中国梦”，引用了中国国家主席习近平的一句口头禅。不同寻常的是，运动区的一侧有一个蓝白相间的警察岗亭，但尚不清楚岗亭是否有人值守。此次访问正值暑假，现场没有小学生。但在 ASPI 确定的其他此类地点，法新社看到一群青少年在踢足球和其他运动。其他地方被标记为其他用途，包括共产党官员的培训中心。在喀什东南几公里处，一座 5 米高、顶部布满电线的围墙高耸在一个沉睡的村庄上方。建筑垃圾堆在外墙下面，但透过入口大门就能看到维护良好的内部草坪和建筑物。一名保安证实，该地点曾经是一个拘留中心，但表示“里面的人现在都已经走了”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blocked-roads-crumbling-camps-as-china-moves-xinjian-detentions-out-of-sight/7261026.html<guid> https://www.voanews.com/a/blocked-roads-crumbling-camps-as-china-moves-xinjian-detentions-out-of-sight/7261026.html</guid><pubDate> Sun, 10 Sep 2023 18:21:26 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b7e0-08dbb10048d3_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登：美越新战略伙伴关系不是为了遏制中国</title><description>美国总统乔·拜登与中国举行了几个月来最高级别的直接会谈。此次会谈是在最近于印度新德里举行的全球 20 个最大经济体峰会期间举行的。此后对越南进行历史性访问时，拜登还表示，美越全面战略伙伴关系不是为了遏制中国。美国之音国务院分社社长耐克·程 (Nike Ching) 还提供了更多信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-new-us-vietnam-strategic-partnership-not-about-containing-china/7262203.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-new-us-vietnam-strategic-partnership-not-about-containing-china/7262203.html</guid><pubDate> Sun, 10 Sep 2023 16:37:17 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-357c-08dbb23c7f91_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登在 G20 峰会期间会见中国总理</title><description>美国总统乔·拜登周日表示，在时隔10个月的沟通后，他仍打算与中国国家主席习近平会面，同时表示他已于当天早些时候在新德里会见了习近平的副手。 “我的团队、我的工作人员仍在与习主席的内阁会面，”他在河内举行的新闻发布会上回答美国之音的提问时说。 “事实上，我今天在印度会见了他的二号人物。”习近平缺席了在印度举行的 20 国集团领导人会议，“如果我不亲自讲话，就不会出现危机”。 “如果我这样做的话会更好。我希望很快就能再次见到他。”在与李强总理的会面中，他补充道：“这根本不是对抗性的”，并补充说，他们谈到了稳定并确保发展中国家“能够实现变革”。但拜登指出，习近平“现在忙得不可开交”。他的年轻人失业率很高”，并表示中国经济的一个主要部门——房地产——正在摇摇欲坠。拜登表示，“我不想遏制”中国经济增长。 “我希望看到中国在经济上取得成功，但我希望看到他们在国际规范的规则下取得成功”。这位美国领导人表示，仅次于美国的世界第二大经济体由于缺乏国际增长而陷入困境，但他并不认为这会导致围绕台湾的武装冲突。台湾是中国声称的自治领土。北京域的一部分。 “我不认为这会导致中国入侵台湾，”拜登说。 “事实上，相反的，恐怕已经没有以前那样的能力了。”几名拜登内阁成员最近前往北京与他们的同行会面。但两国最近在贸易、台湾附近的海军巡逻以及中国今年早些时候在美国上空发射的间谍气球等问题上出现了有争议的关系。当气球到达美国东海岸时，拜登下令在大西洋上空将其击落，但在气球穿越整个美国时，它在敏感的美国军事设施上空徘徊。此外，中国在商务部长吉娜·雷蒙多最近访问北京之前窃取了她的电子邮件。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-meets-chinese-premier-on-g20-sidelines/7262123.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-meets-chinese-premier-on-g20-sidelines/7262123.html</guid><pubDate> Sun, 10 Sep 2023 14:30:35 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安妮塔·鲍威尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b7b5-08dbb22b7b08_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国议员苏纳克在报道英国议会工作人员涉嫌北京间谍后谴责中国</title><description>在一家报纸报道今年早些时候议会一名研究员因涉嫌为北京从事间谍活动而被捕后，英国首相苏纳克周日谴责中国总理对英国民主的干涉是“不可接受的”。苏纳克表示，他在印度举行的二十国集团峰会上与李强总理会面时向他提出了这个问题。他在新德里告诉英国广播公司，他表达了“我对任何对我们议会民主的干涉的强烈担忧，这显然是不可接受的”。伦敦警察厅证实，一名 20 多岁的男子和一名 30 多岁的男子于 3 月份根据《官方保密法》被捕，两人会面。两人都没有受到指控，并且都被保释到 10 月份，等待进一步调查。据《星期日泰晤士报》报道，这名年轻人是一名议会研究员，曾与执政保守党的高级议员合作，其中包括现任外交事务委员会主席的艾丽西亚·卡恩斯，以及她的前任、现任安全部长汤姆·图根哈特。 。该报称，嫌疑人持有一张允许完全进入议会大楼的通行证，该通行证是在经过安全审查后发给议员、工作人员和记者的。近年来，英国和中国之间的紧张关系因经济诡计、侵犯人权以及北京在前英国殖民地香港镇压公民自由的指控而加剧。英国保守党对于对北京采取何种强硬路线以及中国企业应该在多大程度上进入英国经济存在分歧。更为鹰派的保守党希望北京宣布构成威胁，但苏纳克将中国不断增长的实力称为“挑战”。英国前保守党领袖伊恩·邓肯·史密斯表示，三月份逮捕的消息“揭穿了政府试图不将中国视为系统性威胁的谎言”。英国间谍部门对北京的秘密活动发出了越来越响亮的警告。 11 月，军情五处国内情报机构负责人肯·麦卡勒姆 (Ken McCallum) 表示，“中国共产党的活动对英国构成了最具颠覆性的战略挑战”。该机构的“单一最重要的战略重点”。 2022 年 1 月，军情五处罕见地发出公开警报，称一名驻伦敦律师试图代表中国共产党“暗中干涉英国政治”。据称，克里斯汀·李律师正在与中国执政党统战部协调行事，该组织以在海外发挥中国影响力而闻名。 2015 年至 2020 年间，反对党工党议员巴里·加德纳 (Barry Gardiner) 从李那里收到了超过 685,000 美元，主要用于办公费用，她的儿子在加德纳的办公室工作。李明博和中国政府均否认有不当行为。中国一再批评英国干涉其内政，并否认干涉别国政治。苏纳克和李克强是在外交大臣詹姆斯·克莱维利访问北京几天后会面的，这是多年来英国政治家对中国的最高级别访问。中国国家主席习近平没有出席在印度举行的二十国集团（G20）会议。苏纳克为自己谨慎参与的做法进行了辩护，他说：“没有必要在一旁吹毛求疵——我宁愿在那里直接表达我的担忧，这就是我今天所做的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/uk-leader-sunak-chides-china-after-report-a-uk-parliament-staffer-is-suspected-beijing-spy-/7261855.html<guid> https://www.voanews.com/a/uk-leader-sunak-chides-china-after-report-a-uk-parliament-staffer-is-suspected-beijing-spy-/7261855.html</guid><pubDate> Sun, 10 Sep 2023 07:47:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-539f-08dbb1f41ccf_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>