<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 1 日，星期四 22:59:15 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>西方分析人士警告俄罗斯和中国在西巴尔干地区的影响力</title><description>华盛顿——随着俄罗斯和中国日益结盟，西方政策制定者和分析人士对其在西巴尔干地区的影响力敲响了警钟。由于人们如此关注中东和乌克兰的战争，他们警告说，西巴尔干地区不应被忽视。美国众议员皮特·塞辛斯周三对美国之音表示，俄罗斯“多年来一直参与破坏巴尔干地区的稳定”，并且已经证明它利用错误信息和军事力量来实现其目标。 “巴尔干地区的不稳定是每个国家都看到的，”他说。 “他们不仅看到这些正在发生，而且他们看到这是否是故意破坏这些国家的企图。”塞申斯表示，美国需要支持这些国家，并“在欧盟、北约和其他组织的既定范围内开展工作……美国需要站在最前沿并表示‘我们支持这一点，我们将坚持下去’”一起。&#39;这就是这些国家所需要的。美利坚合众国无论是作为个人还是作为一个整体都与他们站在一起。” “这是普京战略的一部分”，约翰·霍普金斯大学高级国际研究学院巴尔干问题分析师爱德华·P·约瑟夫（Edward P. Joseph）对此表示赞同。 “巴尔干地区是普京战略的一部分。他想要将欧洲与美国分开，他想要在欧洲内部分裂欧洲。而巴尔干地区是他实现这一目标的主要途径，”他周三对美国之音表示。塞申斯和约瑟夫本周参加了国会一年一度的安全论坛，该论坛重点关注这一问题，并在全国祈祷早餐会期间举行。来自欧洲和西巴尔干地区的政治家和立法者也加入了他们的行列，该地区由阿尔巴尼亚、波斯尼亚和黑塞哥维那、黑山、科索沃、北马其顿和塞尔维亚等六个国家组成。分析人士表示，莫斯科利用历史上与塞尔维亚和该地区其他友好国家的密切关系来进行政治干预和虚假信息。约瑟夫说：“俄罗斯正在以非常低的成本积极开展在巴尔干地区的业务。”他以塞尔维亚接待俄罗斯媒体“今日俄罗斯”和“人造卫星”为例。 “这些平台在该地区发表亲俄言论，”他说。 “这只是塞尔维亚以消极方式影响推进俄罗斯议程的方式之一。”聚焦一体化 在安全论坛上，负责立法事务的助理国务卿纳兹·杜拉科格鲁表示，美国非常关注中国和俄罗斯在该地区的影响力，并通过多种方式加强这些国家的民主。其中包括对外援助、重点打击腐败和促进改革“以帮助西巴尔干国家融入欧盟并相互融合”。阿尔巴尼亚是北约成员国，与美国密切合作。其前国防部长法特米尔·梅迪乌是该安全论坛的组织者之一。他对美国之音表示：“俄罗斯和中国等势力的行动方式是，首先他们试图引发新的冲突。” “第二是就某些局势和未解决的问题创造一种现状，以阻止加入欧盟和北约并扩大其地缘经济和地缘政治影响力。”中国一带一路 杜拉科格鲁表示，俄罗斯通过天然气和虚假信息发挥影响力，而中国则主要通过经济和基础设施投资来扩大其利益。大西洋理事会高级研究员瓦尔博纳·泽内利（Valbona Zeneli）撰写了大量有关中国和俄罗斯在西巴尔干地区影响力的文章。 “过去十年来，中国在西巴尔干地区的影响力显着扩大，这符合北京的‘一带一路’倡议的地缘经济和外交愿景，以及更广泛的中欧关系战略背景。”她在最近的研究论文中写道。她还在写一本关于这个主题的书。 “西巴尔干地区的地缘战略地位非常完美，是通往欧盟市场的桥头堡和中国‘一带一路’的关键过境走廊。中国在该地区的利益与基础设施项目和私有化机会密切相关，该地区对优惠贷款的需求很高而且收购价格很低，”她说。 “我们掌握主动权” 随着俄罗斯和中国联合反对西方的立场，专家表示，他们希望转移人们对乌克兰、中东和中国在南海日益敌对姿态等重大世界冲突的注意力。对于阿尔巴尼亚的梅迪乌来说，很明显，“俄罗斯、中国、或许还有伊朗都在采取行动，在巴尔干地区制造问题，制造另一个冲突点，并转移对乌克兰的注意力。”为了对抗这种影响，美国正在支持该地区的盟友。五角大楼上个月证实，美国已批准向科索沃出售标枪反坦克导弹，价值估计为 7500 万美元。五角大楼表示：“这项拟议的出售将通过改善欧洲伙伴的安全来支持美国的外交政策目标和国家安全，而欧洲伙伴是欧洲政治和经济稳定的重要力量。”声明补充说，此次出售“将提高科索沃捍卫主权和领土完整的长期国防能力，满足其国防需求”。塞尔维亚总统亚历山大·武契奇对这一决定表示“深感失望”。俄罗斯也“强烈谴责”该计划。此次出售计划是在欧盟寻求解决科索沃和塞尔维亚之间紧张局势之际进行的。塞尔维亚继续拒绝其前省份独立，并得到了俄罗斯和中国的坚定支持。约翰·霍普金斯大学的约瑟夫表示，由于人们对俄罗斯和中国在该地区的进军感到担忧，好消息是西方掌握了主动权。 “这不像乌克兰。俄罗斯太远了，无法调动地面部队。北约成员国包围巴尔干地区。该地区除塞尔维亚外的所有国家都想加入北约。有些国家已经是北约成员国，”他说。他说，欧盟“是迄今为止主要的贸易伙伴。因此，我们掌握着这张牌。我们必须正确使用它们。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/western-policymakers-analysts-warn-of-Russia-s-china-s-influence-in-western-balkans-/7467705.html<guid> https://www.voanews.com/a/western-policymakers-analysts-warn-of-Russia-s-china-s-influence-in-western-balkans-/7467705.html</guid><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 22:01:33 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Keida Kostreci) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e3a8-08db18eaf7bb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>亲华反对党政客当选台湾“立法院”议长</title><description>台湾台北——周四，台湾立法院选举韩国瑜为新任议长。分析人士称，这一胜利可能会导致立法僵局，并可能为北京影响国内局势创造机会。政治。国立政治大学政治学家列夫·纳赫曼（Lev Nachman）表示：“我们正处于一段非常缓慢且乏善可陈的时期，我们不会看到任何政策能够通过这种石墙式的政治方式获得通过。”在台湾，他通过电话告诉美国之音。新议长的选举是在执政的民进党（DPP）史无前例地赢得第三个任期、赢得总统选举但失去立法院多数席位后近三周进行的。周四是台湾新立法院成立的第一天，韩国瑜获得54票，民进党候选人尤思坤获得51票。立法院的第三个政党台湾人民党（TPP）最初被视为帮助任何一方获得议长席位的潜在合作伙伴。但TPP的8名议员在第一轮议长选举中投票给自己的候选人后，在第二轮投票中弃权。投票结束后，韩国瑜表示，由于所有台湾人都希望立法院能够团结一致，以人民利益为重，他希望三个政党能够探讨在重要的社会和经济问题上合作的可能性。他在选举后对立法院外的记者表示：“广大民众期待改革后的新立法院能够扎实、务实地为老百姓创造幸福，这是我肩上的责任。”分裂政府的台湾行政院长陈建仁通常在关键政策议程上与立法院密切合作，他祝贺韩国瑜成为新议长，并表示他的办公室致力于与新立法院沟通并回应民间社会的反馈。周四的选举结果也证实，未来四年，台湾政府将出现分裂，支持主权的民进党控制政府行政部门，主要反对党国民党控制立法院最大议席和议席。如果没有 TPP 立法者的支持，任何一方都无法获得立法通过所需的票数。TPP 立法者在中国问题上采取了更多的中间路线，主张与北京接触，但也维护台湾主权。一些专家表示，与某些问题相关的立法可能会面临严峻挑战。得克萨斯州圣托马斯大学台湾政治专家叶耀源对美国之音表示：“我认为，与国防、外交政策或两岸关系相关的新政策提案将在新立法机构中面临更多障碍。”用电话。虽然国防和两岸相关立法需要政党之间进行更多谈判，但叶说，一些可能使大多数台湾人民受益的政策建议，例如教育和医疗保健，可能会找到合作空间。 “台湾立法院最重要的就是政党间的谈判，所以今天新立法院上台后，一件值得关注的事情就是立法院的政党谈判结果如何，能否促成适当的谈判” ，”叶说。协议领域 立法机关和即将上任的民进党政府之间还需要进行更多谈判和外展活动。当选总统赖清德将于5月20日宣誓就职。专家陈方宇表示，“台湾未来四年的政策制定是否会严重陷入停滞，取决于即将上任的政府如何与在野党谈判”台湾东吴大学的台湾政治专家通过电话告诉美国之音。他认为，民进党应优先考虑那些可能面临较少反对党挑战的政策建议，并尝试在这些领域与国民党和跨太平洋党接触。 “与社会福利和长期护理相关的政策不太可能遭到反对党的反对，因此这些是新政府可以优先考虑的领域，”他说。由于韩国瑜与中国政府保持着友好关系，包括在 2019 年以高雄市长身份访问香港期间与中国官员举行会议，陈认为北京可能会试图通过立法院影响台湾的国内政治。 “一个可能的进展是中国政府可能邀请韩国瑜访问中国，”他告诉美国之音。在周三的例行记者会上，国台办发言人敦促台湾两党对执政的民进党进行“有效监督和有力制衡”，以“不辜负公众期待”。 ”。台北的纳赫曼表示，北京的言论表明中国可能会对韩国瑜的当选感到高兴。他对美国之音表示：“这是（北京）的胜利，他们可能很高兴像他这样的人能够公开说出很多中华人民共和国希望台湾政客说的话。”他认为，周四的结果可能会激励北京调整对台政策，同时又不会完全“放过台湾”。纳赫曼说：“[结果]并没有为北京提供更多的动力来进一步惩罚台湾，但这并不意味着他们会以任何方式放过台湾。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-friend-opposition-politician-elected-legislative-speaker-in-taiwan/7466648.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-friend-opposition-politician-elected-legislative-speaker-in-taiwan/7466648.html</guid><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 11:43:24 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e0df18ce-4f15-4ac0-b236-384ee7413d15_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告：全球汽车制造商供应链面临新疆强迫劳动</title><description>台湾台北——一份新报告发现，由于中国政府的压力，一些全球汽车制造商正在对其在中国的合资企业采用较弱的人权和负责任采购标准。宽松的标准增加了供应链遭受中国新疆自治区强迫劳动的风险，该地区有超过 100 万维吾尔族和其他少数民族遭受大规模拘留和其他形式的迫害。根据人权观察组织题为“睡在方向盘上”的报告，包括大众、特斯拉、通用汽车和丰田在内的几家全球主要汽车制造商未能将其铝供应链中使用维吾尔族强迫劳动的风险降至最低，这是一个重要的因素。汽车零部件材料。 “铝供应链在汽车公司和铝生产商之间有多层运作，这些层造成了一种不透明性，这对汽车行业有利，因为汽车制造商可以在不知道其来源且不知道新疆等环境风险的情况下购买材料”，人权观察高级研究员、报告作者吉姆·沃明顿通过电话告诉美国之音。近年来，多项国际调查发现了新疆存在强迫劳动的证据。一些研究警告称，太阳能电池板和汽车行业等某些行业的供应链可能会受到来自新疆的强迫劳动的影响。由于中国生产的铝约15%来自新疆，人权观察通过中国官方媒体文章、公司报告和政府声明发现证据表明该地区的铝生产商正在参与劳动力转移。报告称：“新疆、铝工业和强迫劳动之间的联系是中国政府支持的劳动力转移计划，该计划强迫维吾尔人和其他突厥穆斯林社区的成员到新疆和其他地区工作。”它补充说，来自中国政府的证据显示，新疆的铝冶炼厂参与了劳动力转移。由于大多数来自新疆的铝在中国其他地区与其他金属混合制造铝合金，因此很难确定有多少铝来自新疆。报告称，“来自新疆的铝锭由大宗商品贸易商带来并出售，进一步模糊了新疆与供应链之间的联系。”新疆至少有3家铝生产商或冶炼厂，包括新疆东方希望有色金属、天山铝业和新疆信发集团，已被确定要么接受针对维吾尔族和其他少数民族的劳务转移，要么与新疆生产建设兵团有密切联系。根据之前的研究和调查，中共在镇压新疆维吾尔人的过程中发挥了关键作用。针对为新疆强迫劳动提供便利的批评，中国驻华盛顿大使馆表示，这一指控是“为抹黑中国而捏造的世纪谎言”。 “新疆人民的工人权利得到了具体保障，”大使馆发言人在书面回应中告诉美国之音。这种谎言只能证明美国一些人利用人权问题对中国不利，破坏国际贸易规则，破坏国际产业链供应链稳定。尽管北京努力反驳有关新疆强迫劳动的指控，人权观察表示，全球汽车制造商有责任根据联合国的规定，识别、预防和减少其供应链中强迫劳动的存在。包括大众汽车和特斯拉在内的一些汽车制造商告诉人权观察，他们解决中国合资企业与新疆供应链联系的能力有限。持有其与中国汽车制造商上汽集团在华合资企业50%股权的大众汽车声称，他们对其合资企业供应链中的人权影响“不承担法律责任”，因为德国的供应链法“仅涵盖公司所在的子公司”。具有决定性影响。”当被问及其中国合资企业与新疆一家铝生产商之间的潜在联系时，大众汽车承认，他们的中国合资企业“供应商关系不透明”。人权观察的沃明顿表示，尽管在中国进行审计存在困难，并且担心遭到中国当局的报复，但汽车制造商可以通过多种方式要求中国供应商提供更多有关供应链的信息。他对美国之音表示：“虽然一些汽车制造商确实担心遭到报复，但由于中国汽车制造商希望进入全球市场，全球汽车制造商可以要求其供应商获取有关其供应链的更多信息。” “汽车制造商可以做一些事情，但在他们不能向供应商询问人权问题的情况下，这变得极其困难。”包括美国和欧盟在内的一些外国司法管辖区已经颁布或计划通过法律，要求企业披露其供应链并识别与侵犯人权行为的潜在联系。一些政府还实施了进口限制，以防止与强迫劳动有关的产品进入其国家。尽管各国政府努力防止供应链受到来自新疆的强迫劳动的影响，但一些分析人士认为，企业需要向北京明确表达他们的担忧。 “在理想的情况下，企业应向中国政府最高层明确表示，除非企业能够让员工自由进行尽职调查，以确保其供应链中不存在强迫劳动，否则这将成为一个问题。”总部位于美国的活动人士网络“中国人权卫士”的研究和宣传协调员倪威廉在接受电话采访时表示。谢菲尔德哈勒姆大学研究员亚尔昆·乌鲁约尔表示，企业“必须停止直接或间接采购任何在维吾尔地区制造的产品，无论是部分还是全部，以确保他们的产品不存在维吾尔强迫劳动。”他在给美国之音的书面回应中补充说，这些公司应该对这样的政策做出公开承诺。</description><link/> https://www.voanews.com/a/report-global-carmaker-supply-chains-expose-to-xinjiang-forced-labor-/7466133.html<guid> https://www.voanews.com/a/report-global-carmaker-supply-chains-expose-to-xinjiang-forced-labor-/7466133.html</guid><pubDate> Thu, 01 Feb 2024 00:27:04 -0500</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e7fb-08dc22da4a11_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> FBI警告中国黑客对美国基础设施构成威胁</title><description>美国联邦调查局局长克里斯托弗·雷周三对众议院议员表示，中国政府黑客正在瞄准美国境内的关键基础设施。这一警告发出之际，拜登政府认为与中国的接触是缓解两国之间紧张关系的关键。白宫局局长帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 报道；杰夫·塞尔丁和安妮塔·鲍威尔为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/fbi-warns-of-chinese-hacker-threats-on-us-infrastruct-/7466080.html<guid> https://www.voanews.com/a/fbi-warns-of-chinese-hacker-threats-on-us-infrastruct-/7466080.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 21:21:54 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-dd92-08dc22c9dbaa_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南取代中国成为维吾尔族强迫劳动产品的最大出口国</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/vietnam-overtakes-china-as-largest-exporter-of-goods-made-with-uyghur-forced-labor/7466067.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-overtakes-china-as-largest-exporter-of-goods-made-with-uyghur-forced-labor/7466067.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 20:41:29 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (安海) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03370000-0aff-0242-28ff-08dad93d9002_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国际法院对以色列作出裁决后中国保持谨慎</title><description>南非约翰内斯堡——在本周一份措辞谨慎的回应中，中国表示支持联合国国际法院（ICJ）命令以色列停止杀害加沙巴勒斯坦人的裁决。专家告诉美国之音，中国私下里对使用此类法院来处理种族灭绝指控持保留态度，这可能会给北京带来尴尬的影响。 “我们希望国际法院的临时措施能够得到有效执行，”外交部发言人汪文斌在周一的例行记者会上被问及这一问题时表示。尽管欧盟和美国几乎立即对海牙周五的裁决做出了反应，但王毅的言论是此前沉默寡言的北京首次发表的言论，并且是在回答中央电视台的提问时发表的。 “我们谴责一切针对平民的行为，反对一切违反国际法的举动。中方敦促冲突各方立即实现全面停火，遵守国际人道主义法。”南非的案例 南非政府——巴勒斯坦事业的长期支持者——要求国际法院调查以色列是否在加沙战争中犯下种族灭绝罪，这场战争是为了回应巴勒斯坦激进组织哈马斯的袭击而开始的。虽然关于种族灭绝是否确实发生的最终裁决还需要数年时间，但法院上周宣布了对此案的临时措施。大多数法官——包括一名中国法官——裁定南非的案件合理，以色列现在必须采取一切措施避免在加沙造成人员伤亡。以色列猛烈抨击了种族灭绝的指控，总统本杰明·内塔尼亚胡对法院的命令做出了反应，并发誓要继续战争。以色列的主要盟友美国淡化了这一裁决，并指出它没有要求停火。但专家表示，这一裁决的严厉性让这两个民主国家感到尴尬，因为这两个国家都是国际法的支持者。与中国关系密切的南非称赞这一裁决是所谓“南方国家”的胜利，北京将自己视为南方国家的领导者。以色列和美国都是国际法院的成员，其规则具有约束力。然而，由于没有执行机制，因此有时——比如法院 2022 年裁定俄罗斯必须退出乌克兰——其命令会被忽视。通常，中国会很快指出美国的虚伪行为，但在这个问题上北京却守口如瓶。一些专家认为，这是因为北京担心自己可能开创先例。中国持谨慎态度 “我认为中国正在利用国际法院的裁决来推动局势缓和。但它没有提及种族灭绝，并称这一决定是‘临时措施’，”史汀生中心中国项目主任孙云对美国之音表示。 “‘种族灭绝’对中国来说是一个敏感词，我怀疑中国是否想开创一个可以宣布并将其强加于主权国家的先例，”她说。非洲战略研究中心研究员保罗·南图亚（Paul Nantulya）也赞同这一观点。 “他们私下里非常担心先例，”他写信给美国之音。 “一个没有直接受到新疆事件影响的国家很有可能向国际法院提起诉讼。”楠图亚指的是中国对新疆维吾尔族穆斯林的政策。联合国和人权组织指责北京迫害该少数群体，有证据表明，该少数群体在难民营中遭受酷刑、性暴力和大规模任意拘留。 2022年，前联合国人权事务高级专员米歇尔·巴切莱特报告说，中国在新疆维吾尔自治区的反恐政策“可能构成国际罪行，特别是反人类罪”。代表流亡维吾尔人的律师于 2020 年向另一个全球司法机构——同样位于荷兰海牙的国际刑事法院提起诉讼。他们指控中国高级领导人犯有种族灭绝罪，但国际刑事法院表示无法审理此案，因为据称犯罪行为发生在中国，与美国一样，中国不是该法院的当事方。律师们辩称，鉴于北京方面努力围捕国际刑事法院成员所在邻国的维吾尔人，国际刑事法院仍应受理此案。然而，与国际刑事法院不同的是，即使不是冲突方的国家也可以在国际法院对另一个国家提出指控，只要它们都是国际法院的成员——南非和以色列也是如此。继西非国家冈比亚因缅甸迫害罗兴亚穆斯林而对缅甸提起种族灭绝诉讼后，南非是第二个以这种方式使用该法院的国家。 2022年，国际法院开创先例，裁定将审理冈比亚的案件，理由是确保防止世界任何地方发生种族灭绝符合《种族灭绝公约》所有缔约方的利益。 “我认为中方不会轻易接受这一点，”南图亚说，因为中国是国际法院成员。因此，他表示，北京不太可能因任何不遵守规定的行为而指责以色列，进而指责美国。 “他们的做法会轻柔、轻柔。”南非国际事务研究所分析师科布斯·范斯塔登对美国之音表示，他认为中国在巴以冲突问题上的总体立场与南非相同。 “我认为他们在国际机构方面变得更加谨慎......而且显然他们对这些工具对他们不利，”他说。新泽西州西顿霍尔法学院的法学教授乔纳森·哈菲茨（Jonathan Hafetz）同样指出，中国“在接受国际法庭的管辖权方面保持沉默”。不过，他表示，“包括美国在内的其他全球大国也有同样的态度”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-circumspect-after-international-court-ruling-on-israel/7465514.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-circumspect-after-international-court-ruling-on-israel/7465514.html</guid><pubDate> Wed, 31 Jan 2024 16:49:00 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-1b37-08dc1848bc9b_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>