<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 9 日星期四 19:22:44 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>受中国援助最多的危机国家</title><description>俄罗斯、委内瑞拉和巴基斯坦是过去二十年来中国发展资金的三大接受国，但这些饱受危机困扰的国家可能正在失去对北京的吸引力。美国威廉玛丽大学研究实验室 AidData 本周发布的一项研究显示，中国正在采取行动保护其在“一带一路”倡议下的全球投资。研究显示，2000 年至 2021 年间，中国向 165 个低收入和中等收入国家的 20,000 多个项目提供了 1.34 万亿美元的赠款和贷款。AidData 高级研究员阿马尔·马利克 (Ammar Malik) 表示，虽然排名前三的受援国获得资金的原因各不相同美国之音：“在中美大国竞争的全球棋盘上，每个国家都很重要。”俄罗斯 俄罗斯提供了近 1700 亿美元的发展贷款，是二十年来获得中国资金最多的国家。华盛顿史汀生中心中国项目主任孙云写信给美国之音，因为中国认为俄罗斯“具有战略重要性”，而中国的资金是其“为数不多的可用选择之一”，因此俄罗斯位居榜首。中国对俄罗斯工业、采矿和建筑业的投资最多，其次是银行和金融服务业以及通信业。与许多依赖中国投资和援助满足国内需求的低收入和中等收入国家不同，俄罗斯的大部分资金支持向中国出口的工业。欧亚集团全球宏观地缘政治业务高级分析师阿里·韦恩表示，尽管多年来中国的发展资金在俄罗斯有所下降，但莫斯科将继续向北京示好。韦恩在一份书面声明中对美国之音表示：“俄罗斯相信，它可以通过深化与中国的关系来推进其大国地位，中国是唯一最终能够与美国争夺全球主导地位的国家。”莫斯科欠北京的债务总额近1300亿美元，占其GDP的7.3%。然而，根据 AidData 的数据，俄罗斯缺乏援助说明了俄罗斯经济的实力，并表明中国希望通过在该国投资获得经济收益。但韦恩指出，北京与俄罗斯深化经济和战略关系是有代价的。他说：“俄罗斯对乌克兰的持续侵略严重损害了中国与美国和欧盟的关系。”委内瑞拉 过去20年，委内瑞拉从中国投资近1130亿美元，是北京信贷和援助的第二大接受国。在AidData的报告中，中国的大部分资金都流向了多部门项目，由于缺乏北京方面的信息，这些项目不属于任何特定类别，其次是“工业、采矿和建筑业”部门。韦恩对美国之音表示，委内瑞拉拥有世界上最大的已探明石油储量，该国的快速增长创造了巨大的能源需求，对北京投资具有吸引力。然而，中国在委内瑞拉的第三大支出用于预算支持以拯救其经济。这反映了许多中国资金接受者的趋势。马利克说：“这笔救援贷款的目的是保持这些国家的整个金融体系运转，以便它们能够偿还前几年所承担的贷款。” AidData的数据显示，中国对中低收入国家的贷款一半以上已进入偿还阶段，但许多借款人无力偿还债务。这迫使世界最大单一债权国北京减少2013年推出的全球“一带一路”倡议（简称“一带一路”）下的基础设施项目支出，并更多地用于救助陷入财务困境的国家。韦恩表示：“2014年中期至2015年底期间油价暴跌以及尼古拉斯·马杜罗总统领导下的经济管理不善削弱了委内瑞拉向中国偿还贷款的能力，从而使北京方面对其与加拉加斯的经济往来更加谨慎。”自2016年以来，加拉加斯的中国资金有所下降。委内瑞拉于 2018 年加入“一带一路”倡议。孙云告诉美国之音，这个南美国家不是“一带一路”倡议的关键目标，在可预见的未来也不会。巴基斯坦 巴基斯坦与中国有着深厚的战略、外交以及最近的防务关系，是北京信贷和援助的第三大接受国，总额超过 700 亿美元。巴基斯坦东边与印度长达3,300公里的边界，南边是阿拉伯海温暖的海水，使这个中国的西部邻国成为有吸引力的投资选择。总部位于华盛顿的大西洋理事会巴基斯坦倡议主任乌扎尔·尤努斯表示：“巴基斯坦为中国提供了进入阿拉伯海并通过该海进入中东的长期通道。” “在印度和美国关系继续走近的世界里，中国人基本上会对巴基斯坦采取一种默认的态度。”过去二十年来，中国对巴基斯坦能源领域的投资最多，其次是对运输和仓储领域项目的预算支持和贷款。作为中巴经济走廊（CPEC）的所在地，许多人将其称为“一带一路”倡议的“皇冠上的明珠”，自 2014 年以来，中国的资金急剧增加。巴基斯坦政府的数据显示，CPEC 迄今为止已创造了近 20 万个就业岗位，修建1,400多公里的高速公路和道路，并为国家电网新增电力8,000兆瓦。据官员称，该国西南深海港口瓜达尔港是中巴经济走廊的核心，在过去 18 个月里处理了 60 万吨货物。尽管中国提供了数十亿美元的发展资金，巴基斯坦在经济上仍举步维艰，今年勉强逃脱了崩溃的命运。伊斯兰堡目前欠中国超过670亿美元，相当于其经济的19.6%。专家表示，北京对伊斯兰堡的巨额预算支持——22年内近213亿美元——表明中国不希望巴基斯坦失败。尤努斯表示：“这个正在建设皇冠上的明珠[中巴经济走廊]的国家陷入违约或无序违约或经济危机，这对‘一带一路’倡议的更广泛声誉不利。”与委内瑞拉和其他陷入财务困境的受援国一样，中国对巴基斯坦的发展资金正在枯竭，因为北京方面的重点是维持该国的生存。尤努斯表示：“即使在中国人眼中，巴基斯坦的吸引力也肯定受到了打击。”他指出，中国保险公司中国信保在为巴基斯坦的新项目提供保险方面犹豫不决。未来展望 马利克认为巴基斯坦是世界各地有中国投资的国家正在发生的事情的缩影，特别是自“一带一路”倡议启动以来。马利克说：“我们的研究表明，当中国面临政治不稳定或国家陷入债务危机等不利因素时，中国通常会做出让步并减少其承诺。”研究显示，中国正在寻求降低其全球投资的风险。这意味着选择不仅有利于北京而不是华盛顿的国家，而且还可以为投资提供稳定和安全的环境。</description><link/> https://www.voanews.com/a/countries-in-crisis-top-recipients-of-chinese-aid-/7348919.html<guid> https://www.voanews.com/a/countries-in-crisis-top-recipients-of-chinese-aid-/7348919.html</guid><pubDate> Thu, 09 Nov 2023 19:14:07 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><category>美洲</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01b20000-0aff-0242-9940-08d9f897b5c8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国财长将与中国副总理会面，分析人士认为这是外交行为</title><description>美国财政部长珍妮特·耶伦周四开始与中国国务院副总理何立峰为期两天的会谈，美国希望控制与北京的紧张关系，并就气候变化、贸易和国防等一系列问题保持开放对话。耶伦周四和周五会晤后，预计乔·拜登总统和习近平下周将在旧金山亚太经合组织（APEC）论坛期间会面。分析人士表示，耶伦与贺建奎的会晤是确保中国不会退出即将举行的两国元首会晤的最新尝试。耶伦此前曾强调建立在“良性竞争”而非相互蔑视基础上的关系。耶伦在旧金山会谈前向何表示，“美国无意与中国脱钩……”，但当人们对“具体经济做法，例如那些阻止美国公司和工人参与竞争的做法”感到担忧时，耶伦表示，“美国无意与中国脱钩”。一个公平的竞争环境，我们将直接与他们沟通。”他通过翻译告诉耶伦，他与她的会面是“建设性的”。他还表示，美中关系需要恢复“健康稳定发展”。维持沟通渠道是耶伦迄今为止推进外交、防止对美国外交政策产生误解的方式。 7月，她到北京会见贺建奎。耶伦表示：“本周，我将与我的同行谈论我们对北京不公平经济行为的严重关切，包括大规模使用非市场工具、市场准入壁垒以及针对美国在华企业的强制行动。”在周一发表的《华盛顿邮报》专栏文章中写道。在那篇专栏文章中，耶伦还强调，包括气候变化和发展中国家债务减免在内的全球问题可以为双边合作提供机会。本报告的部分信息由路透社提供。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-treasury-secretary-to-meet-chinese-vice-premier-in-what-analysts-see-as-act-of-diplomacy-/7348532.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-treasury-secretary-to-meet-chinese-vice-premier-in-what-analysts-see-as-act-of-diplomacy-/7348532.html</guid><pubDate> Thu, 09 Nov 2023 12:52:30 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-b34c-08dbe14b8958_cx0_cy14_cw77_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>加拿大海军在西太平洋掀起波澜</title><description>一架中国喷气式战斗机与一架加拿大直升机在南中国海发生危险相遇，引发人们对加拿大对西太平洋日益浓厚的兴趣的关注，包括参与有争议的台湾海峡的巡逻。美国有线电视新闻网 (CNN) 最先报道的 10 月 29 日事件中，一架直升机从 HMCS Ottawa 号护卫舰的甲板上飞过西沙群岛以东的国际水域，中国战机开始绕着直升机盘旋，发射照明弹，并一度在大约 30 英里内飞过。加拿大飞机的米长。几天后，英国皇家海军渥太华号与美国驱逐舰拉斐尔·佩拉尔塔号联合，路透社称这是他们第三次联合穿越日益陷入困境的台湾海峡，这次被三艘中国军舰尾随。尽管加拿大在该地区的海军活动很少引起国际关注，但最近发生的事件对中国当局来说似乎并不意外。中国外交部发言人汪文斌在11月3日的新闻发布会上援引中国外交部发言人汪文斌的话说：“我们已多次重申对加拿大战机在中国领空附近进行侦察的坚定立场。”王说：“我们希望加方不要采取不当行为，避免局势变得更加复杂。”海军访问西太平洋对加拿大来说并不新鲜，与中国的关系也并不总是那么令人担忧。据加拿大广播公司报道，六年前，同一艘加拿大护卫舰渥太华号在访问上海港口时受到了横幅和欢呼的人群的欢迎。但加拿大在 2018 年应美国要求逮捕了中国电信巨头华为首席财务官孟晚舟后，两国关系恶化。不久之后，中国逮捕了两名加拿大公民迈克尔·斯帕弗 (Michael Spavor) 和迈克尔·康明凯 (Michael Kovrig)，此举引起广泛关注。作为报复。这两名男子通常被称为“两个迈克尔”，于 2021 年 9 月获释，同一天，华盛顿放弃引渡孟晚舟的请求后，孟晚舟也被释放。最近的其他令人恼火的事件还包括一系列针对中国干预加拿大 2019 年和 2021 年选举的投诉，包括为受青睐的候选人提供资金和虚假信息宣传活动。加拿大政府一年前发布并于 7 月更新的印度太平洋战略文件反映了加拿大对中国行为日益增长的担忧及其采取军事反应的意愿。文件称：“中国人民解放军快速而引人注目的现代化，包括其进攻性技术能力和地理覆盖范围，引起了该地区的关注。” “随着中国变得更加自信和影响力不断增强，加拿大正在成为该地区可靠的合作伙伴，以促进该地区和国内的安全与稳定。文件称：“加拿大将加强我们的军事参与和情报能力，以此作为减轻胁迫行为和对地区安全的威胁的手段。”文件指出，自 2018 年以来，加拿大海军资产与其他几个国家一起参与行动，帮助执行联合国针对朝鲜核和导弹活动实施的制裁。加拿大武装部队发言人告诉美国之音，HMCS 温哥华号护卫舰和 CP-140 极光航空特遣队刚刚完成了支持该任务的巡演，而另外两艘海军舰艇目前正在与渥太华号一起在该地区执行任务。展望未来，印太战略文件呼吁加拿大“增强其海军存在，包括增加部署到该地区的护卫舰数量，并在该地区开展前沿海军存在行动，维护包括联合国在内的国际海洋法”。公约，并与盟友和伙伴进行协作部署。”它还表示，加拿大将“扩大现有的军事能力建设举措，并启动新的培训计划，以推进与印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、新加坡和越南等区域伙伴的联合优先事项和互操作性，包括在妇女、和平与安全领域”。一些专家认为，加拿大是否会参与对中国入侵台湾的任何军事反应仍然是一个悬而未决的问题。 “加拿大尚未针对中国入侵台湾的立场发表具体声明，”退役海军中将、前国防副参谋长马克·诺曼在接受电话采访时表示。 “我不确定加拿大是否真的有这样的立场，但我确信这个立场会根据你问的人而每天发生变化。即使加拿大表明了立场，我也不确定是否会放心地表达这一立场，”他说。诺曼表示，他相信加拿大的应对措施“将是多层次的，包括外交应对、经济应对和军事应对”。但他表示，“加拿大在该地区能做的事情极其有限。以及加拿大能够涌入该地区的能力。”卡尔加里大学政治学系副教授罗布·休伯特也指出，加拿大缺乏军事资源，无法为与中国的任何战斗做出贡献。他在一封电子邮件中写道：“我们的海军已经与日本、美国和韩国进行了接触，因此我们有能力派遣一艘、也许两艘护卫舰和一艘潜艇。” “我们现在只剩下大约 35-37 名飞行员，因此不太可能派出 F-18。距离我们开始接收 F-35 还需要几年的时间，所以如果未来冲突足够远的话，这些可能会发生，”休伯特写道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/canadian-navy-makes-waves-in-western-pacific/7348192.html<guid> https://www.voanews.com/a/canadian-navy-makes-waves-in-western-pacific/7348192.html</guid><pubDate> Thu, 09 Nov 2023 09:39:03 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰伊·海斯勒） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-13f7-08dbe12e9e55_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>埃塞俄比亚传统服装市场企业称中国竞争不公平</title><description>埃塞俄比亚传统服装市场的企业表示，中国制造商生产的廉价服装导致他们失业。肯尼迪·阿巴特从首都亚的斯亚贝巴收到了这份由文森特·马科里叙述的报告。</description><link/> https://www.voanews.com/a/businesses-in-ethiopian-traditional-clothing-market-say-chinese-competition-is-unfair/7348137.html<guid> https://www.voanews.com/a/businesses-in-ethiopian-traditional-clothing-market-say-chinese-competition-is-unfair/7348137.html</guid><pubDate> Thu, 09 Nov 2023 09:01:39 -0500</pubDate><category>非洲</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（肯尼迪·阿巴特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8797-08dbe1286317_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管中国反对，台湾仍寻求与波罗的海国家建立更深入的关系</title><description>台湾外交部长吴钊燮本周开始对波罗的海地区进行外交访问，在拉脱维亚和爱沙尼亚的研究小组中发表演讲，并与这三个国家的立法者就深化双边关系的方式交换意见。有分析称，此行是台湾自两年前在立陶宛设立“台湾代表处”以来，扩大与波罗的海国家关系的具体方式。台湾国立东华大学台欧关系专家祖萨·安娜·费伦茨 (Zsuzsa Anna Ferenczy) 在接受美国之音电话采访时表示，“我们看到的是双方在现有基础上再接再厉。”此行是在爱沙尼亚上周宣布允许台湾在其首都塔林设立非外交代表处之后进行的，旨在加深双方之间的经济和文化联系。爱沙尼亚外交部11月3日发表声明，该国外交部长马格斯·查克纳透露，爱沙尼亚内阁在一次会议上修改了该国对台湾的方针。查克纳在声明中表示：“与许多其他欧盟国家一样，爱沙尼亚也准备接受台北设立非外交经济或文化代表处，以促进各自关系。”他强调，爱沙尼亚不承认台湾是一个国家。尽管如此，虽然塔林不打算与台北发展政治关系，但查赫纳表示，爱沙尼亚认为“恢复与台湾在经济、教育、文化、民间社会组织之间的交流”和其他领域的关系很重要。台湾外交部11月4日在回应媒体报道时表示，双方仍在讨论设立代表处的事宜，但台北和塔林都认为设立这样一个办事处“对于加强双边交流具有重要意义”。一些专家表示，爱沙尼亚决定允许台湾在塔林设立非外交代表处，反映了这个波罗的海国家最近为深化与亚洲国家关系所做的努力。塔林大学研究员弗兰克·尤里斯通过电话对美国之音表示：“我们一直对东亚合作伙伴多元化感兴趣，因为主要关注中国并没有给爱沙尼亚带来回报。” “台湾似乎是一个可以合理交往的国家。”尤里斯表示，除了努力使其在亚洲的外交关系多元化之外，中国与俄罗斯加强合作也有助于爱沙尼亚重新调整对台政策。 “中国和俄罗斯之间合作的加强并没有被忽视，由于俄罗斯在乌克兰持续的战争对爱沙尼亚构成了生存威胁，塔林密切关注其他支持乌​​克兰并与乌克兰有同样关切的人，以捍卫基于规则的世界秩序。”他告诉美国之音，并补充说，台湾是分享爱沙尼亚经验的国家之一。中国的反对 尽管爱沙尼亚强调设立台北办事处符合其一个中国政策，但北京方面仍强烈抗议这一消息，并呼吁塔林“不要允许台湾设立任何官方性质的组织”。中国外交部发言人汪文斌在周三的例行记者会上表示：“我们坚决反对台湾地区与建交国进行任何形式的官方往来，反对任何支持‘台独’分裂势力的行动。”中国将台湾视为其领土的一部分，长期以来反对这个民主岛屿与其他国家进行任何官方往来。立陶宛允许台湾以“台湾”而非“台北”名称开设代表处后，北京对维尔纽斯发起了一系列报复性经济行动。尽管北京方面发出警告，但塔林大学的尤里斯认为，在台北代表处设立时，中国政府对爱沙尼亚进行经济报复的可能性相对较小。他对美国之音表示：“爱沙尼亚对中国的出口仅占其出口总额的1%，因此中国对爱沙尼亚对华出口实施制裁是没有意义的。”尤里斯补充说，两年前北京对立陶宛实施经济报复后，欧盟已经制定了应对中国或其他国家经济胁迫的手段，因此对爱沙尼亚发起任何经济报复并不符合中国的最佳利益。通过接触增进相互了解作为波罗的海之行的一部分，台湾外交部长吴周三在塔林国际防务与安全中心发表讲话，强调台湾和爱沙尼亚在追求民主化以及应对中国等“独裁邻国”方面的共同经验和俄罗斯。吴还将台湾安全的重要性与全球海上商业运输和半导体供应链联系起来，强调台海两岸的任何冲突都将对全球经济造成严重后果。 “国际社会对中国单方面改变现状的企图的关注对于阻止中国的侵略非常有效，”他在演讲中表示。立陶宛议会议长维克托里娅·米利特-尼尔森上个月对台湾进行了为期四天的访问，并在访问期间向台湾立法院发表了讲话。此外，波罗的海三国议会外委会负责人于8月联合访台。尽管吴在波罗的海之行期间没有会见政府官员，但一些分析人士认为，他与波罗的海国家议会成员的接触很重要。塔林大学的朱里斯表示：“每一次接触和每一次思想交流都会增进相互了解，并为未来的合作带来成果。”他对美国之音表示：“这是台湾参与的一个重要开始，因为甚至在吴尊访问之前就已经商定在爱沙尼亚设立代表​​处。”下周将是台湾驻立陶宛代表处设立两周年，欧盟与台湾关系专家费伦齐表示，波罗的海国家重新调整对华和台湾外交政策的努力可能会影响其他欧洲国家如何评估与北京的关系和台北。 “说到台湾，过去三年（波罗的海国家的姿态），包括立陶宛决定让台湾以‘台湾人’的名义开设代表处、爱沙尼亚和拉脱维亚决定退出‘16+1’ &#39; 的形式，以及塔林允许台湾设立办事处，具有决定欧盟在台湾和中国问题上能够采取多强行动的价值和分量，”她对美国之音说。近年来，波罗的海国家调整了对华政策，尤其是退出了中国与中东欧国家合作的“14+1”合作机制，一些观察人士表示，这些国家对台湾的支持是长期的。术语趋势。 “这种向台湾的转变是一项长期的政策转变，尤其是在立陶宛和爱沙尼亚，而且这种转变是可以持续的，”波兰东方研究中心研究员巴托什·赫米莱夫斯基(Bartosz Chmielewski)通过电话对美国之音表示。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-seeks-deeper-relations-with-baltic-states-despite-chinese-opposition-/7348081.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-seeks-deeper-relations-with-baltic-states-despite-chinese-opposition-/7348081.html</guid><pubDate> Thu, 09 Nov 2023 09:00:34 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6c86-08dbe12afd52_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>需求疲软，中国消费者价格回落</title><description>由于国内需求困难，中国的消费者价格在 10 月份重新陷入收缩，工厂大门紧缩持续存在，这给世界第二大经济体更广泛的复苏前景带来了压力。国家统计局周四公布的数据显示，10月份居民消费价格指数（CPI）同比下降0.2%，降幅快于路透调查预期的下降0.1%。总体数据受到猪肉价格进一步下跌的拖累，在生猪供应过剩和需求疲软的情况下，猪肉价格下跌 30.1%，较 9 月份的 22% 降幅有所加快。然而，即使是不包括食品和燃料价格的核心通胀率，也从 9 月的 0.8% 放缓至 10 月的 0.6%，这表明中国仍在继续与通货紧缩力量作斗争，并且有再次达不到政府设定的全年总体通胀目标的风险。 3%。消费者价格在 7 月份陷入通货紧缩，并在 8 月份恢复正值，但 9 月份持平。 10 月份工厂通货紧缩已连续第 13 个月持续。结合其他经济指标，第四季度迄今为止的数据表明，有意义的经济复苏仍然遥不可及。仲量联行首席经济学家布鲁斯·庞表示：“数据显示，在需求疲软的情况下应对持续的通货紧缩仍然是中国政策制定者面临的挑战。”他表示：“需要采取适当的政策组合和更多的支持性措施，以防止经济出现通胀预期下滑，从而威胁企业信心和家庭支出。”环比来看，CPI下降0.1%，而9月份上涨0.2%。生产者出厂价格指数同比下降2.6%，9月份为下降2.5%。经济学家此前预测 10 月份将下降 2.7%。当局一再淡化这些风险。 “中国不存在通缩，未来也不会出现通货紧缩，”国家统计局官员8月份表示。北京一直在加大力度支持更广泛的经济，包括发行1万亿元人民币（1,374.3亿美元）的主权债券，以及允许地方政府预付部分2024年债券配额。但房地产危机、地方债务风险以及与西方的政策分歧都使复苏进程变得复杂。最近的经济指标好坏参半。 10月份中国进口意外增长，而出口则加速收缩。与此同时，官方采购经理人指数显示上个月工厂活动意外收缩，服务业活动放缓。中国还首次出现外国直接投资（FDI）季度赤字，凸显了西方政府“去风险”举措后的资本外流压力。穆迪周四表示：“根据当局设定的目标，我们预计中国经济将在 2023 年增长 5.0%，随后在 2024 年和 2025 年增长 4.0%。” “然而，由于结构性因素，我们认为中国的趋势增长存在下行风险。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-consumer-prices-dip-back-into-decline-amid-limp-demand/7347906.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-consumer-prices-dip-back-into-decline-amid-limp-demand/7347906.html</guid><pubDate> Thu, 09 Nov 2023 01:41:38 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/bb3083f6-3fb4-4bd0-a261-c5530682c33a_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>