<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 25 日星期五 00:01:30 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>印度莫迪和中国习近平就缓解边境紧张局势的努力达成一致</title><description>印度外交部一名官员称，印度总理和中国领导人周四同意加大努力，缓和两国之间有争议边境的紧张局势，并将部署在那里的数千名士兵撤回国内。总理纳伦德拉·莫迪和国家主席习近平在约翰内斯堡峰会期间会面，金砖国家集团——巴西、俄罗斯、印度、中国和南非——发展中经济体邀请了其他六个国家加入该集团，其中包括沙特阿拉伯和伊朗。印度外交大臣维奈·莫汉·夸特拉告诉印度记者，莫迪在与习近平的即兴会晤中强调了印度对其悬而未决的边界问题的担忧。有争议的边界导致数万名印度和中国士兵在拉达克地区对峙了三年。三年前该地区发生的一场冲突造成 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡。夸特拉表示，两国领导人同意加大力度，但没有透露习近平对莫迪表达的担忧的回应，也没有详细说明印度总理所说的细节。中国驻新德里大使馆随后在推特上发布外交部声明称，习主席强调，改善中印关系符合两国共同利益，也有利于世界和地区的和平、稳定与发展。双方应从两国关系大局出发，妥善处理边界问题，共同维护边境地区的和平与安宁。印度和中国军事指挥官上周举行会晤，显然是为了稳定局势。一条实际控制线将中国和印度控制的领土从西部的拉达克到印度东部的阿鲁纳恰尔邦分开，中国对该地区拥有全部主权。 1962年，印度和中国曾因边界问题爆发战争。中国声称对印度东北部约9万平方公里的领土拥有主权，其中包括以佛教徒为主的阿鲁纳恰尔邦。印度称，中国占领了其阿克赛钦高原38,000平方公里的领土，印度认为该地区是拉达克的一部分，而当前的对峙正是在那里发生的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-s-modi-china-s-xi-agree-on-efforts-to-de-escalate-border-tensions-/7240648.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-s-modi-china-s-xi-agree-on-efforts-to-de-escalate-border-tensions-/7240648.html</guid><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 23:36:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0b7e-08dba51c3730_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>金砖国家迎来六位新成员 推动世界秩序重新洗牌</title><description>金砖国家集团周四同意接纳沙特阿拉伯、伊朗、埃塞俄比亚、埃及、阿根廷和阿拉伯联合酋长国，此举旨在加速推动其认为过时的世界秩序的重组。金砖国家领导人在决定支持金砖国家13年来的首次东扩时，为未来的东扩敞开了大门，因为还有数十个国家表示有兴趣加入金砖国家，他们希望金砖国家能够创造公平的全球竞争环境。这一扩张增加了金砖国家的经济影响力，金砖国家目前的成员包括世界第二大经济体中国，以及巴西、俄罗斯、印度和南非。它还可以放大其宣称的成为全球南方冠军的雄心。但想要将该组织打造成制衡西方（尤其是中国、俄罗斯和现在的伊朗）的成员国与继续与美国和欧洲保持密切关系的成员国之间也可能存在长期的紧张关系。 “这次成员扩大是历史性的，”欧盟最坚定的东扩支持者、中国国家主席习近平表示。 “这体现了金砖国家与广大发展中国家团结合作的决心。”南非总统西里尔·拉马福萨在约翰内斯堡举办的为期三天的领导人峰会上点名时表示，六名新候选人将于 2024 年 1 月 1 日正式成为成员。拉马福萨表示：“金砖国家在努力建设一个公平、公正、包容和繁荣的世界的努力中开启了新的篇章。” “我们就扩张过程的第一阶段达成共识，其他阶段也将随之而来。”受邀加入的国家反映了金砖国家成员将盟友纳入俱乐部的愿望。巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦曾公开游说邻国阿根廷加入其中，而埃及与俄罗斯和印度有着密切的商业关系。石油大国沙特阿拉伯和阿联酋的加入凸显了它们远离美国轨道和成为全球重量级国家的野心。俄罗斯和伊朗在反对美国主导的制裁和外交孤立的共同斗争中找到了共同的目标，在莫斯科入侵乌克兰后，两国的经济联系不断加深。 “金砖国家不与任何人竞争，”俄罗斯总统弗拉基米尔·普京周四表示。由于涉嫌战争罪的国际逮捕令，他正在远程参加峰会。 “但同样明显的是，世界新秩序的形成过程仍然面临着激烈的反对者。”伊朗总统易卜拉欣·莱西 (Ebrahim Raisi) 在庆祝伊朗收到金砖国家邀请时，对华盛顿进行了猛烈抨击，他在伊朗电视网络 Al Alam 上表示，这种扩张“表明单边做法正在走向衰落”。北京与埃塞俄比亚关系密切，该国的加入也表明南非希望扩大非洲在全球事务中的发言权。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯出席了周四的扩大声明，反映出该集团的影响力日益增强。他赞同金砖国家长期以来对联合国安理会、国际货币基金组织和世界银行进行改革的呼吁。 “今天的全球治理结构反映了昨天的世界，”他说。 “多边机构要保持真正的普遍性，就必须进行改革，以反映当今的实力和经济现实。”金砖国家的经济规模差异很大，政府的外交政策目标也往往存在分歧，这是金砖国家共识决策模式复杂化的一个因素。尽管金砖国家拥有世界约 40% 的人口和全球四分之一的国内生产总值，但内部分歧长期以来一直阻碍着金砖国家成为世界舞台主要参与者的雄心。长期以来，它一直因未能实现其宏伟抱负而受到批评。例如，其成员国经常重申的摆脱美元依赖的愿望从未实现。而其最具体的成就——金砖国家开发银行——现在正面临创始股东俄罗斯的制裁而举步维艰。尽管金砖国家领导人本周正在考虑扩大该集团——他们都公开支持这一举措——但关于扩大规模和速度的分歧浮出水面。关于准入标准和邀请哪些国家加入的最后一刻的审议一直持续到周三晚上。</description><link/> https://www.voanews.com/a/brics-welcomes-6-new-members-in-push-to-reshuffle-world-order-/7240130.html<guid> https://www.voanews.com/a/brics-welcomes-6-new-members-in-push-to-reshuffle-world-order-/7240130.html</guid><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 17:53:12 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>美洲</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d64c-08dba4e79520_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京标志性清真寺让位于“中国化”计划</title><description>北京的斗殿清真寺是中国北方最大的伊斯兰教礼拜场所，是北京中国化计划中最新改造的建筑地标，该计划旨在降低或消除外国宗教对中国的影响。据香港星岛日报报道，清真寺原阿拉伯风格的圆顶在今年四月完成的一次重大翻修工程中被五个中国风格的白色圆形尖顶所取代。礼拜堂南北的两座月光尖塔也被拆除。现在，清真寺内随处可见“社会主义核心价值观”、“学习贯彻党的二十大精神”等各种标语。另一个口号可能最有力地表明了建筑修正主义背后的思想：“坚持中国宗教中国化的方向。”以前，没有争议的高耸结构的阿拉伯特征——占地近15,000平方米，能够容纳可同时容纳1500名信徒做礼拜——这座清真寺在10年前建成时并没有引起争议，这种建筑风格得到了当时一直支持传统民族地区的时任国家民委主任王正伟的认可。台湾中亚研究会研究员施建宇表示，东莞清真寺已发生转变，但随着中国领导人习近平积累权力，下令“整顿”具有伊斯兰特色的清真寺，施建宇说。 -青海省西宁市的老东关清真寺是最著名的改造项目之一，其独特的圆顶和宣礼塔于2021年被推倒。同样，自中国启动中国化计划以来，中国各地清真寺的伊斯兰标志和民间文化也逐渐被消除据人权出版物《寒冬》报道，2018 年针对新疆以外的穆斯林的袭击。世界维吾尔代表大会发言人迪力夏提·热西提在接受美国之音采访时对斗甸清真寺性质的变化表示遗憾。 “中国把阿拉伯风格变成了中国认为的中国风格。当你看它时，你称它为寺庙，但它不是寺庙，你称它为清真寺，但它不是清真寺， ”他说。石说，随着越来越多的中国人转向道教和佛教以外的扎根于中国的宗教，习近平政府感到受到威胁。“习近平上台后，他相信人们将不再看到[中国共产党]作为他们的最终信仰，威胁中共，”他说。影响中国当局的做法不仅迫使清真寺“整顿”，而且还致力于改变外来宗教的做法。例如，在新疆，虽然当局没有明确禁止穆斯林斋月期间禁食，但许多信徒表示，如果禁食，他们将面临报复。据新华社报道，2021年8月，习近平在河北省提出坚持宗教中国化，引导宗教与社会主义社会相适应。团结海内外中华儿女……需要坚持我国宗教中国化方向，积极引导宗教与社会主义社会相适应，团结宗教信徒，最大限度发挥共同努力的力量，”新华社说。施说，当局甚至控制信徒背诵《古兰经》的方式。 “根据穆罕默德的说法，《古兰经》应该用阿拉伯语阅读，”他说。“中国政府认为这是一个非常糟糕的影响。它认为宗教学校受到了外国势力的影响。”迪尔沙特认为，如果中国当局继续打压外来宗教信仰，“只会进一步加剧动乱”。 “人们会不顾一切地捍卫自己的信仰，”他说。 “如果中国进一步推行消除信仰的极端政策，就会加剧紧张局势，引发抗议和冲突。” Adrianna 张为本报告撰稿。</description><link/> https://www.voanews.com/a/landmark-beijing-mosque-gives-way-to-sinicization-program-/7240125.html<guid> https://www.voanews.com/a/landmark-beijing-mosque-gives-way-to-sinicization-program-/7240125.html</guid><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 17:46:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（高峰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-23b2-08dba4e8b0e3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>青少年失业率居高不下，中国“全职儿童”队伍不断壮大</title><description>林安迪在香港硕士毕业已经一年多了，但与国内许多拼命找工作的年轻人不同，这位来自安徽的27岁年轻人已经成为了很多人所说的“回大陆后“全职孩子”。尽管就业市场上不乏空缺职位，但林认为大多数工作都无法匹配他的教育水平或满足他的期望。 “我不喜欢有固定时间的工作，也拒绝加班，”他告诉美国之音。 “如果我必须工作，我宁愿做一份能满足我基本生活需求的兼职工作。”持有这种观点的人并非只有林先生。在中国的生活方式分享应用小红书上，数以万计的自称“全职儿子”或“全职女儿”的中国年轻人分享了他们的经历。 “我的几个朋友大学毕业后一直失业或拒绝找工作，因为他们认为现有的工作不够有吸引力，”林说。他补充说，他周围的许多年轻人对中国的就业市场所提供的东西感到失望。他对美国之音表示：“我们似乎错过了互联网行业或新媒体行业的巅峰，这些行业不再提供福利好的全职职位。”林说，像他这样的“全职孩子”通常有大量的家庭支持，让他们有机会决定自己一生想做什么。 “与中国的许多年轻人相比，在这波青年失业潮中，我有几个选择可以考虑，”他说。当他的一些朋友从事劳动密集型工作时，林正在申请国外的博士课程。 “我对中国目前的就业市场非常不满意，所以我想获得博士学位。他在接受美国之音采访时表示：“我想在海外获得博士学位，并在未来在学术界工作。”失业率创历史新高 自4月份以来，中国青年失业率逐月创下历史新高，6月份当局决定停止发布与年龄相关的就业数据，达到前所未有的21.3%。中国的一些年轻人正试图在快速增长的平台经济领域寻找机会，例如外卖和直播。分析人士表示，家庭财富是影响年轻人在寻找全职工作时做出选择的关键因素。哈佛大学社会学教授雷亚文表示：“对于家庭背景较好的人来说，家庭可以在很大程度上缓冲劳动力市场问题的影响，但对于没有家庭支持的人来说，情况就不太好了。”美国之音接受视频采访。北京大学教授张丹丹上个月在财新发表的一篇评论文章中预测，如果算上1600万依赖父母或“平躺”在家的中国年轻人，中国的实际青年失业率可能高达46.5%。成为一名“送货员” 与在这个困难时期可以依靠家庭支持的“全职孩子”不同，来自中国农村地区的年轻人往往不得不寻找维持生计的方法。 26 岁的辛迪·杨 (Cindy Yang) 是一名来自中国湖南省的前记者，她于 2022 年 11 月被公司解雇，就在中国政府结束为期三年的零新冠战略的几周前。她在电话采访中告诉美国之音：“前三个月，我花了很多时间在招聘网站上寻找工作，并向不同的公司发送了无数简历，但没有得到任何回复。”每个月要交房租，我会非常担心自己是否还有足够的积蓄。”在尝试寻找新工作数月未果后，杨女士听从朋友的建议，报名成为热门购物平台美团的送货员。然而，这次经历却令人震惊。“送货不稳定且不可预测，”她说。 “如果你错过了一个订单，就会打乱你日程中的其余订单。有时，一位客户的突然取消会扰乱你剩余的轮班时间。”经过一个月的试用，杨意识到她还没有准备好从一份月薪2000美元左右的白领工作转到一份没有保障收入或任何基本保障的工作。她告诉美国之音：“我写了几篇文章，还做了其他兼职工作，赚的钱与我之前的工资差不多。”“我在快递行业的试用期让我意识到，我对即将到来的高强度工作是多么没有准备。”和工作。”在考虑了在上海生活而没有稳定的全职工作的长期前景后，杨回到了家乡，现在正试图弄清楚她的下一步行动。哈佛大学的雷担心，在这个充满挑战的环境中，中国的年轻人可能会出现严重的抑郁症或其他心理健康问题。“年轻人可能不得不推迟结婚生子等重要的人生计划，或者搁置他们的梦想，”她告诉我们。美国之音：“如果有一天他们找不到生活的意义，那真是一场悲剧。”其他专家担心，如果中国年轻人继续从事送货、直播等“灵活工作”，或者在家失业时间过长，可能会对中国的生产力产生长期影响。“许多年轻人可能会退出正规劳动力市场。”法国外贸银行首席亚太经济学家艾丽西亚·加西亚-埃雷罗在电话采访中告诉美国之音。加西亚-埃雷罗补充说，中国似乎没有解决青年失业问题，而是“掩盖了这个问题”。在她看来，北京方面对这一问题的反应反映了中国政策制定者缺乏反应。“这是一种鸵鸟行为，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ranks-of-full-time-children-grow-in-china-amid-high-youth-unemployment/7238968.html<guid> https://www.voanews.com/a/ranks-of-full-time-children-grow-in-china-amid-high-youth-unemployment/7238968.html</guid><pubDate> Thu, 24 Aug 2023 01:18:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f211-08dba43d6b0d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>普京、习近平在金砖国家峰会上猛烈抨击西方</title><description>中国和俄罗斯利用新兴经济体金砖国家峰会的第二天批评西方，同时也支持扩大被一些人视为另类权力集团的提议。巴西、印度和中国的领导人都在主办这次活动的南非，而俄罗斯总统弗拉基米尔·普京则以虚拟方式参加，以避免根据国际刑事法院因乌克兰战争罪发出的逮捕令而被捕。去年下令俄罗斯入侵乌克兰的普京通过视频连线表示，西方的行为试图“宣扬霸权”、“例外主义”和“新殖民主义”政策，从而导致了这场冲突。普京通过翻译表示：“我们在乌克兰的行动只有一个目标，那就是结束西方发动的战争。”与此同时，巴西和南非领导人强调需要和平解决乌克兰战争——不过没有对莫斯科提出批评。中国领导人习近平指出，世界正在经历重大变革，进入“动荡变革”的新时期。他将这些问题归咎于形成“排他集团”的国家。他通过翻译说：“冷战思维仍然困扰着我们的世界，地缘政治局势变得紧张。”前一天，习近平在两位领导人各自发表第一天讲话时没有出席，而是派商务部长代替他，这让中国观察人士感到困惑。非洲战略研究中心研究员保罗·南图亚表示，人们只能猜测。 “我认为正在发生的事情是，中国国内出现了一些逆风……这扰乱了国内的动态，我认为一定爆发了一些需要总统关注的事情，”他说。在其他事态发展中，印度总理纳伦德拉·莫迪(Narendra Modi)表示支持该组织的扩张，此前有报道称印度对此想法态度冷淡。本次峰会议程的重点是金砖国家集团的扩大——阿根廷、埃及、伊朗和沙特阿拉伯等国家已申请加入。巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦也表示支持扩张。不过，他表示金砖国家不能以与美国竞争为目标，南非总统拉马福萨也强调金砖国家不反对任何人。他表示：“金砖国家在坚定致力于促进全球南方国家利益的同时，随时准备与所有渴望建立更具包容性的国际秩序的国家合作。”峰会的另一个主题是去美元化和更多地使用金砖国家货币。习近平表示，他希望看到国际金融体系改革。峰会于周四结束，预计该组织将发表最终声明。</description><link/> https://www.voanews.com/a/putin-xi-slam-west-at-brics-summit-/7238955.html<guid> https://www.voanews.com/a/putin-xi-slam-west-at-brics-summit-/7238955.html</guid><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 20:33:49 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-86fd-08dba439a9b7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国寻求将与中国的科技协议延长六个月</title><description>美国国务院正在与乔·拜登总统政府的其他机构协调，寻求将将于 8 月 27 日到期的美中科学技术协议 (STA) 延长六个月。几名共和党国会议员对中国此前利用该协议推进其军事目标表示担忧，并可能继续这样做。美国国务院表示，短暂延期将使 STA 保持有效，同时美国与中国进行谈判以修改和加强该协议。它不承诺美国进行更长期的延期。 “我们清楚地认识到中华人民共和国国家科技战略带来的挑战、北京在这一领域的行动以及它们对美国国家安全和知识产权构成的威胁，并致力于保护美国人民的利益，”国务院发言人周三表示。但国会批评者担心，STA 下组织的研究伙伴关系可能开发出后来可能用来对付美国的技术。共和党众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher)、埃莉斯·斯特凡尼克 (Elise Stefanik) 等人在 6 月 27 日的一封信中表示：“2018 年，美国国家海洋和大气管理局 (NOAA) 与中国气象局在 STA 的领导下组织了一个项目，发射仪器气球来研究大气。”致美国国务卿安东尼·布林肯。 “如你所知，几年后，中华人民共和国使用类似的气球技术监视美国领土上的美国军事基地——这明显侵犯了我们的主权。” STA 最初由时任美国总统吉米·卡特和时任中国领导人邓小平于 1979 年签署。根据协议，两国将在农业、能源、太空、卫生、环境、地球科学与工程以及教育和学术交流等领域开展合作。该协议自签订以来大约每五年更新一次。最近一次延期是在 2018 年。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-seeks-to-extend-science-tech-agreement-with-china-for-6-months-/7238517.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-seeks-to-extend-science-tech-agreement-with-china-for-6-months-/7238517.html</guid><pubDate> Wed, 23 Aug 2023 18:05:51 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8DD6412F-90B9-404A-B863-520B066DF667_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>