<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 23 日星期五 13:59:12 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国实体转向亚马逊云，竞争对手获取美国芯片和人工智能</title><description>北京/新加坡/纽约——最近的公开招标文件显示，与国家有联系的中国实体正在使用亚马逊或其竞争对手提供的云服务来访问他们无法通过其他方式获得的先进的美国芯片和人工智能功能。过去两年，美国政府限制向中国出口高端人工智能芯片，理由是需要限制中国军方的能力。然而，通过云提供对此类芯片或先进人工智能模型的访问并不违反美国法规，因为只有商品、软件或技术的出口或转让受到监管。路透社对过去一年在中国公开数据库上发布的 50 多份招标文件进行的审查显示，至少有 11 家中国实体寻求获得受限制的美国技术或云服务。其中，有四家明确将亚马逊网络服务（AWS）列为云服务提供商，尽管他们通过中国中介公司而不是直接从AWS获取服务。路透社率先报道的招标文件显示了中国实体为确保先进计算能力和访问生成人工智能模型而采用的广泛战略。他们还强调了美国公司如何利用中国对计算能力不断增长的需求。亚马逊云业务发言人表示：“AWS 遵守有关在中国境内外提供 AWS 服务的所有适用的美国法律，包括贸易法。”据研究公司 Canalys 称，AWS 控制着全球近三分之一的云基础设施市场。根据研究公司 IDC 的数据，在中国，AWS 是第六大云服务提供商。根据 3 月份的招标文件，深圳大学在一个 AWS 账户上花费了 27,996 美元（20 万元人民币），以获得使用 Nvidia A100 和 H100 芯片支持的云服务器的未指定项目。文件显示，它通过中间人韵达科技有限公司获得了这项服务。美国禁止向中国出口用于支持大型语言模型（LLM）的两种 Nvidia 芯片，例如 OpenAI 的 ChatGPT。深圳大学和韵达科技没有回应置评请求。英伟达拒绝就深圳大学的支出或任何其他中国实体的交易发表评论。之江实验室是一家开发自己的法学硕士（名为GeoGPT）的研究机构，在4月份的一份招标文件中表示，由于其人工智能模型无法从本土阿里巴巴获得足够的计算能力，该机构打算斥资18.4万元购买AWS云计算服务。之江实验室的一位发言人表示，该公司并未跟进此次收购，但没有回应有关这一决定背后的理由或如何满足其法学硕士计算能力要求的问题。阿里巴巴的云部门阿里云没有回应置评请求。路透社无法确定此次收购是否继续进行。采取行动收紧访问 美国政府目前正试图收紧法规以限制通过云的访问。美国众议院外交事务委员会主席迈克尔·麦考尔在一份声明中对路透表示：“这个漏洞多年来一直是我关注的问题，我们早就应该解决这个问题了。”外国实体通过云进行计算。国会于四月份提出了一项立法，授权商务部监管美国技术的远程访问，但目前尚不清楚该法案是否以及何时会通过。该部门发言人表示，它正在与国会密切合作，并“寻求更多资源来加强我们现有的控制措施，这些控制措施限制中国公司通过远程访问云计算能力来访问先进的人工智能芯片。”美国商务部还在 1 月份提出了一项规则，要求美国云计算服务验证大型人工智能模型用户，并在他们使用美国云计算服务训练能够进行“恶意网络活动”的大型人工智能模型时向监管机构报告。该规则尚未最终确定，商务部长还可以对客户实施禁令。 AWS 发言人表示：“我们知道商务部正在考虑新的法规，我们遵守我们运营所在国家/地区的所有适用法律。”中国的云需求 中国实体也在寻求获得微软云服务的机会。 4月，四川大学在一份招标文件中表示，正在建设生成式人工智能平台，并购买4000万个微软Azure OpenAI代币来支持该项目的交付。该大学5月份的采购文件显示，四川省学动科技有限公司提供了代币。微软没有回应置评请求。四川大学和四川省学动科技没有回应对此次收购的置评请求。 OpenAI在声明中表示，其自有服务在中国不受支持，Azure OpenAI按照微软的政策运营。它没有对招标发表评论。中国科学技术大学苏州高等研究院在 3 月份的一份招标文件中表示，希望租用 500 台云服务器，每台云服务器配备 8 颗 Nvidia A100 芯片，用途不明。 4月份的一份采购文件显示，此次招标由合肥先进计算中心运营管理有限公司完成，但文件中没有提及云服务提供商的名称。路透社无法确定其身份。中国科学技术大学 (USTC) 今年 5 月被美国列入名为“实体名单”的出口管制名单，原因是它获得了有助于中国军事的美国量子计算技术，并参与了中国的核计划开发。中国科学技术大学和合肥先进计算中心没有回应置评请求。根据路透社查阅的公开帖子、招标和营销材料，除了受限制的人工智能芯片之外，亚马逊不仅为中国组织提供了先进的人工智能芯片，还为他们提供了先进的人工智能模型，例如 Anthropic 的 Claude，而这些模型是他们无法通过其他方式获得的。 “Bedrock 提供了一系列领先的法学硕士，包括著名的闭源模型，例如 Anthropic 的 Claude 3，”AWS 大中华区总裁褚瑞松在 5 月份于上海举行的生成式 AI 主题会议上谈到其云平台时说道。在针对 AWS 开发人员和客户的各种中文帖子中，亚马逊强调了尝试“世界级人工智能模型”的机会，并提到中国游戏公司 Source Technology 是其使用 Claude 的客户之一。两位前公司高管表示，亚马逊拥有专门的销售团队，为国内外的中国客户提供服务。路透社联系亚马逊征求意见后，该公司更新了其中文频道上的数十条帖子，并附注称其部分服务在其中国云区域不可用。它还删除了几篇宣传帖子，包括有关 Source Technology 的帖子。亚马逊没有给出删除这些帖子的理由，也没有回答路透社的询问。 AWS 发言人表示：“Amazon Bedrock 客户须遵守 Anthropic 的最终用户许可协议，该协议禁止通过亚马逊的 Bedrock API（应用程序编程接口）和 Anthropic 自己的 API 在中国访问 Claude。” Anthropic表示不支持或不允许中国境内的客户或最终用户访问Claude。 Anthropic 发言人表示：“但是，如果总部位于中国的公司的子公司或产品部门位于中国以外受支持的地区，则该子公司或产品部门可以使用 Claude。”源科技没有回应置评请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-entities-turn-to-amazon-cloud-rivals-to-access-us-chips-ai/7754150.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-entities-turn-to-amazon-cloud-rivals-to-access-us-chips-ai/7754150.html</guid><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 10:29:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6738-08dcc37e793b_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国国家安全顾问将与中国外长举行会谈</title><description>华盛顿——一位高级政府官员称，美国总统乔·拜登的国家安全顾问杰克·沙利文将于下周前往中国与中国外交部长王毅举行会谈。预计讨论内容将包括拜登和中国国家主席习近平今年晚些时候可能举行的会面。这是沙利文作为白宫国家安全顾问首次访华。计划于8月27日至29日举行的会议也将是旨在稳定美中关系的一系列高层外交举措中的最新一次。在回答美国之音的提问时，这位高级政府官员在周五的背景简报中告诉记者，“这种战略层面的沟通的目的”是为了消除“误解，避免这场竞争演变成冲突”。这位高级官员还表示，美国将在下周的会谈中对中国“加大对台湾的军事、外交和经济压力”表示担忧，“这些活动正在破坏稳定并导致风险升级，我们将继续敦促北京这样做。”与台北进行有意义的对话。”沙利文和王毅此前曾在曼谷、马耳他和维也纳会面，讨论两国面临的广泛战略问题和议程中美中关系的关键问题，包括禁毒合作、军事交流、沙利文与王的会谈议程预计将包括人工智能安全和风险管理，此前中国已暂停与美国的核安全和核安保谈判。美国国务院发言人对美国之音表示：“美国仍然愿意与中国制定和实施具体的风险降低措施，但这需要中国愿意管理战略风险。”中情局前中国问题分析师丹尼斯·怀尔德表示：“美国希望深化有关战略稳定的讨论，但中国人不愿意讨论不首先使用核武器的协议，但美国不准备采用这样的学说。”现在是乔治城大学教授，对美国之音说。 “因此，出现了一些僵局，召开的几次工作组会议几乎没有取得任何进展，”他说。太空军事化是美国官员共同关心的另一个新问题，他们担心太空可能成为战争的新前沿。  怀尔德援引美国国防情报局的一份报告称，中国和俄罗斯正在迅速走向太空战争。南海 另一个值得关注的领域是中国在南海的活动。周一，中国和菲律宾海警船只在有争议的礁石附近发生碰撞。这起事件在萨比纳浅滩附近的一艘菲律宾海岸警卫队船只上留下了一个大洞。它在中国被称为咸滨礁，位于菲律宾的专属经济区（EEZ）内，尽管中国声称部分淹没的珊瑚礁是其领土的一部分。两国就菲律宾专属经济区内的三片浅滩发生冲突，中国声称对这些浅滩拥有主权，尽管这一主张已被国际法庭驳回。在北京，中国官员指责菲律宾海岸警卫队船只未经中国政府许可侵入中国“领土”。在华盛顿，美国表达了对其盟友菲律宾的支持。美国国务院周一在一份声明中表示：“这些行动是中华人民共和国使用危险和升级措施来执行其广泛且非法的南海海事主张的最新例子。”华盛顿美国企业研究所高级研究员扎克·库珀对美国之音表示，他怀疑美中会谈能否消除南海争端。 “但这些沟通可以让中国政策制定者明白，进一步向马尼拉施压不会迫使华盛顿做出让步。库珀说：“通过这种方式，高层互动可以减少冲突爆发的可能性。” 中东 下周的会谈正值美国与卡塔尔和埃及合作，斡旋以色列和哈马斯之间达成停火和释放人质协议由于担心伊朗及其黎巴嫩代理人真主党对以色列在贝鲁特和哈马斯政治领导人伊斯梅尔·哈尼亚被暗杀事件进行报复，达成协议的紧迫性越来越高。我认为对不稳定存在一些共同的担忧，但我认为可以公平地说，美国和中国对这个问题的处理方式截然不同，”这位高级政府官员周五还告诉记者，他们希望直接听取意见。据报道，中国在 7 月份宣布，在巴勒斯坦 14 个敌对派别法塔赫和哈马斯的代表之间进行了和解谈判，并在北京签署了一份声明，以结束多年的不和并组建民族团结政府。美国之音白宫分社社长帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 对这篇报道做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/jake-sullivan-to-hold-talks-with-wang-yi-in-china-next-week-/7754024.html<guid> https://www.voanews.com/a/jake-sullivan-to-hold-talks-with-wang-yi-in-china-next-week-/7754024.html</guid><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 08:31:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cce5-08dcac70970d_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中白同意加强贸易、安全合作</title><description>北京——中国国务院总理李强在明斯克会见白俄罗斯总理罗曼·戈洛夫琴科后发表的一份联合声明称，中国和白俄罗斯同意加强在贸易、安全、能源和金融等一系列领域的合作。明斯克会议一天后周五发表的声明称，两国还将加强工业供应链合作，继续提高贸易便利化，降低双方成本。中国外交部发表的声明称，白俄罗斯还打算深化与粤港澳大湾区的合作，该大湾区涵盖广州、深圳和珠海等九个城市。据《中国日报》报道，白俄罗斯是最早响应中国“一带一路”倡议的国家之一，李克强在访问明斯克时表示，32年来，尽管国际风云变幻，中白关系依然充满活力。据《中国日报》报道，中国是白俄罗斯第二大贸易伙伴、亚洲第一大贸易伙伴，去年双边贸易额超过84亿美元。李克强在结束作为中国总理的首次访问俄罗斯后于周四抵达白俄罗斯。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-belarus-agree-to-strengthen-cooperation-in-trade-security/7753878.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-belarus-agree-to-strengthen-cooperation-in-trade-security/7753878.html</guid><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 04:09:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-444b-08dcc34aba56_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国希望通过总理此行重申与俄罗斯的关系</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-looks-to-reaffirm-ties-with-Russia-through-premier-s-trip/7752606.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-looks-to-reaffirm-ties-with-Russia-through-premier-s-trip/7752606.html</guid><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 09:39:59 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-19ef-08dcc2ac3786_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾总统将访问中国紧张局势中心的前线岛屿</title><description>台湾台北——台湾总统赖清德将于周五对敏感的金门群岛进行自五月上任以来的首次访问。金门群岛毗邻中国海岸，也是台北和北京之间紧张局势加剧的地方。自1949年战败的中华民国政府在与毛泽东的共产党人的内战中失败后逃往台北以来，台湾一直控制着金门和中国沿海的马祖群岛。从未签署过任何和平条约或停战协定。冷战最激烈时期的战斗场面时断时续，自二月以来，中国海警在一艘快艇上发生两名中国人死亡事件后，在金门周围进行了定期巡逻，北京方面将此事归咎于台北。黎智英办公室周四表示，他将于周五前往金门参加纪念与中国军队发生重大军事冲突 66 周年的活动，这场冲突在国际上更为人所知，是第二次台海危机的开始。 “台湾位于第一岛链，面临着中国的直接威胁。但台湾不会被吓倒，”赖周三在台北的一个安全论坛上表示。中国将民主治理的台湾视为自己的领土，并多次谴责赖为“分裂分子”。他拒绝北京的主权，称只有台湾人民才能决定他们的未来，但他也提出与中国进行对话。金门面向中国城市厦门和泉州，距离中国控制的领土最近不到两公里。 1958年的危机是台湾军队最后一次大规模与中国大陆作战。  同年8月，中国军队开始对金门和马祖进行一个多月的炮击，包括海战和空战，试图迫使他们屈服。当时台湾在美国的支持下进行了反击，美国派遣了先进的响尾蛇防空导弹等军事装备，使台湾获得了技术优势。这场危机以僵局告终，台湾每年将8月23日定为抵御中国进攻的日子。周三晚间，台湾国防部在台北举行了一场音乐会，庆祝“光荣”的周年纪念日，演唱了有关击落中国米格战斗机和哀叹共产主义“红色灾难”的歌曲。金门以前被称为金门，如今是一个受欢迎的旅游目的地，尽管台湾仍然拥有重要的军事存在。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-to-visit-front-line-islands-at-center-of-china-tensions/7752494.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-to-visit-front-line-islands-at-center-of-china-tensions/7752494.html</guid><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 08:44:53 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-19be-08dcc2a32e9e_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国证实日本公民因涉嫌间谍活动被起诉</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/japanese-citizen-indicted-on-suspicion-of-espionage-china-confirms-/7752483.html<guid> https://www.voanews.com/a/japanese-citizen-indicted-on-suspicion-of-espionage-china-confirms-/7752483.html</guid><pubDate> Thu, 22 Aug 2024 08:13:26 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9b15-08dcc2a39b48_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>