<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 6 日星期四 03:52:11 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>谈判代表讨论释放被错误拘留的美国人的途径</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/negotiator-discusses-the-pathways-of-gaining-release-of-wrongously-detained-americans-/7644967.html<guid> https://www.voanews.com/a/negotiator-discusses-the-pathways-of-gaining-release-of-wrongously-detained-americans-/7644967.html</guid><pubDate> Thu, 06 Jun 2024 00:05:57 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中东</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（娜塔莎·莫兹戈瓦亚） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/F1CD4BAD-41FA-4F7F-AFFB-E1564B05F9EF_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>诺和诺德准备在中国应对 Ozempic 和 Wegovy 的仿制药挑战</title><description>中国上海——临床试验记录显示，诺和诺德在前景广阔的中国市场面临着日益激烈的竞争，制药商正在开发至少 15 种糖尿病药物 Ozempic 和减肥药物 Wegovy 的仿制药。这家丹麦制药商对中国对其重磅药物的需求激增寄予厚望，据估计，中国的超重或肥胖人数是世界上最多的。 Ozempic 于 2021 年获得中国批准，诺和诺德去年该药物在大中华地区的销售额翻了一番，达到 6.98 亿美元。预计Wegovy将于今年获得批准。但 Wegovy 和 Ozempic 的活性成分索马鲁肽在中国的专利将于 2026 年到期。Novo 也在中国因该专利陷入法律纠纷。法庭的不利裁决可能会使其更快失去索马鲁肽的独家经营权，并使中国成为 Novo 被剥夺该药物专利保护的第一个主要市场。这些情况吸引了几家中国制药商加入竞争。根据路透社查阅的临床试验数据库中的记录，至少有 11 种来自中国公司的索马鲁肽候选药物正处于临床试验的最后阶段。信息服务提供商科睿唯安 (Clarivate) 医疗保健研究和数据分析师 Karan Verma 表示：“Ozempic 在中国大陆取得了前所未有的成功……随着专利到期日的临近，中国制药商正在寻求尽快利用这一细分市场。” 。领先者杭州九源基因工程公司已经开发出一种治疗方法，据称与 Ozempic 具有“相似的临床疗效和安全性”，并于 4 月份申请批准销售。该公司尚未公布功效数据，也没有回应信息请求。该公司今年 1 月表示，预计将于 2025 年下半年获得批准，但警告称，除非中国法院最终裁定该专利无效，否则在 Novo 的专利于 2026 年到期之前，该药物将无法商业化。这家丹麦公司的索马鲁肽专利在中国的到期时间远远早于其在日本、欧洲和美国等主要市场的到期时间。分析师将专利到期时间的变化归因于 Novo 在特定地区赢得的期限延期。对于 Novo 来说，更紧迫的是中国专利局 2022 年裁定该专利因实验数据可用性相关而无效，但该公司对此提出了质疑。中国最高法院表示，无法透露判决何时可能准备就绪。 Novo 发言人表示，该公司“欢迎良性竞争”，并正在等待法院对其专利案件的裁决。该发言人没有回答有关此事的后续询问。其他正在进行 Ozempic 仿制药临床试验最后阶段的中国制药商包括联邦制药、石药集团、华东医药和四环医药控股集团的子公司。石药集团5月份表示，预计其索马鲁肽糖尿病药物将于2026年获得批准。券商Jefferies在10月份的报告中估计，联邦制药的索马鲁肽药物将于2025年上市，用于治疗糖尿病，2027年上市。联邦制药没有回应置评请求。对价格的影响 根据中国公共卫生研究人员 2020 年的一项研究，中国超重或肥胖的成年人数量预计到 2030 年将分别达到 5.4 亿和 1.5 亿，比 2000 年的水平增加 2.8 倍和 7.5 倍。分析人士表示，如果中国制药商的产品被证明与诺和诺德的产品一样安全有效，将加剧竞争并降低价格。高盛分析师在 8 月份的一份报告中估计，仿制药可能导致索马鲁肽在中国的价格下降约 25%。 Clarivate 的 Verma 表示，通过中国公立医院网络每周注射一次 Ozempic 的费用约为每 3 毫升 100 美元。 Novo 承认竞争的加剧。 Novo 执行副总裁 Maziar Mike Doustdar 在 3 月份向投资者表示，“由于正在进行的临床试验，我们可能会在 2026 年和 2027 年看到更多参与者出现”，他指的是中国市场。但他也质疑一些球员提供有意义的交易量的能力，并补充说，“我们将在更接近的时候观察它。” Novo还面临来自国际知名公司的竞争，其中包括礼来公司（Eli Lilly），其糖尿病药物Mounjaro于5月获得中国批准。汇丰银行分析师预计中国将在今年或 2025 年上半年批准礼来公司具有相同活性成分的减肥药。礼来公司没有回复就中国批准该药物发表评论的请求，该药物在美国被称为 Zepbound。 Wegovy 和 Zepbound 的供应仍然受到限制，但两家公司一直在增加产量。减肥药制造商上海贝内玛药业有限公司总经理左亚军表示，产品的竞争力取决于其独特的功能，例如功效、治疗的持久性以及公司的销售能力。 “这将是一个竞争激烈的市场，但谁将成为[领导者]很难说，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/novo-nordisk-braces-for-generic-challenge-to-ozempic-wegovy-in-china/7644921.html<guid> https://www.voanews.com/a/novo-nordisk-braces-for-generic-challenge-to-ozempic-wegovy-in-china/7644921.html</guid><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 21:23:17 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/83b4ef98-2462-4acf-8194-b02a6b2b349b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国及其盟友警告中国积极“猎取”西方战斗机飞行员</title><description>华盛顿——中国军方似乎正在加大力度招募现任和前任西方战斗机飞行员，采用新的、更复杂的策略来获取西方的专业知识。美国及其一些最亲密的情报伙伴周三发出新警告，警告中国人民解放军正在利用包括企业猎头在内的私营公司，以便西方飞行员不知道与中国军方的联系，直到为时已晚。根据美国、英国、加拿大、澳大利亚和新西兰（被称为“五眼联盟”）发布的一份公告，其目标是让中国更好地训练自己的战斗机飞行员，同时更好地了解西方空军的运作方式，这可以削弱西方的优势，甚至在发生冲突时增强中国战斗机的实力。  公告称，解放军正在通过南非和中国的私营公司招募人才，试图以丰厚的薪水吸引西方飞行员。其他招聘工作包括利用熟人、专业网站和在线求职平台，这些同样掩盖了与中国政府或军方的任何联系。美国国家反情报与安全中心的一名官员对美国之音表示：“我们今天发布这份联合公告，是因为这是一个持续存在的威胁，并且随着西方的反制措施而不断演变。” “就像任何试图隐瞒其活动的非法企业一样，人们一直在努力以不同的名称在不同的地点组建实体[公司]，”这位官员表示，为了讨论周三公告背后的理由，他要求匿名。这位官员补充说：“招聘宣传和方法也有所不同。” “至关重要的是，我们必须让现任和前任军人了解这一直接针对他们的威胁。”五眼联盟的公告称，中国的招募活动似乎针对五眼联盟国家以及法国、德国和其他西方国家的现任和前任军事飞行员。中国驻华盛顿大使馆拒绝就“五眼”公报中有关解放军雇佣西方战斗机飞行员的指控发表评论。但它反驳了与中国有联系的私营公司从事不当行为的指控。 “各国不应泛化、滥用国家安全概念，抹黑相关企业，”中国大使馆在给美国之音的电子邮件中表示。中国大使馆补充说，“这些企业的正常经营活动应受到尊重”，并称美方的指责“不利于中美关系的健康发展”。美国之音已联系中国驻华盛顿大使馆请其置评。对北京追求西方飞行员和航空专业知识的担忧并不新鲜。早在 2022 年 10 月，英国国防官员就对中国通过南非公司招募英国皇家空军退役人员的行为发出警告。一个月后，澳大利亚国防官员也提出了类似的担忧，警告称澳大利亚退役军事人员“保护国家秘密的持久义务，并且“泄露任何此类秘密均属犯罪”。英国、澳大利亚和其他五眼联盟成员国也已采取行动遏制北京的努力。例如，美国去年对 43 个与中国招募和雇用西方战斗机飞行员有关的实体实施了限制。目标公司包括南非的一所飞行学校、一家由前美国海豹突击队创建的安保公司和航空公司，在阿拉伯联合酋长国、肯尼亚和老挝开展业务。虽然此类工作可能会削弱北京的努力，但美国及其情报伙伴警告说，中国已做出积极回应，推出新的招募工作，不仅旨在雇用前西方战斗机飞行员，还雇用工程师和飞行运营中心人员，他们也可以为解放军提供见解深入了解西方空军的作战和战术。周三的公告建议现任和前任美国军事人员通过可疑的招募活动联系其各自的军事部门或联邦调查局。鼓励其他国家的军事人员联系适当的国防机构。美国国家网络安全中心主任迈克尔·凯西周三在一份声明中表示：“解放军的征兵工作仍在继续发展。”他补充说，新的警告“旨在强调这种持续存在的威胁，并阻止任何现任或前任西方军人采取将他们的军事同事置于危险之中并侵蚀我们国家安全的行动。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-allies-warn-china-aggressively-headhunting-western-fighter-pilots-/7644234.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-allies-warn-china-aggressively-headhunting-western-fighter-pilots-/7644234.html</guid><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 15:07:03 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-321b-08dc858fc8de_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>约翰内斯堡：唐人街和南非华人不断变化的面貌</title><description>南非出现了几波来自中国的移民潮，早期几代移民逃离家乡的极端贫困，而新移民则寻求商业机会。凯特·巴特利特 (Kate Bartlett) 讲述了南非华人在约翰内斯堡的新旧唐人街创办企业的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/johannesburg-the-evolving-face-of-chinatown-and-south-african-chinese/7644056.html<guid> https://www.voanews.com/a/johannesburg-the-evolving-face-of-chinatown-and-south-african-chinese/7644056.html</guid><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 13:57:12 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特、扎西尔·卡西姆） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f3a7-08dc8585bf55_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>流亡维吾尔记者将乌鲁木齐逮捕与其报道联系起来</title><description>华盛顿——流亡维吾尔记者卡西姆·喀什的前同事在中国新疆地区被监禁，似乎是因为他们与这位驻华盛顿记者的联系。被定罪的人包括 Mirkamil Ahmed、Semet Ababekri、Abdukadir Rozi、Mehmut Abdukeyum 和 Akber Osman。喀什说，每人都被判处至少七年徒刑。为美国之音报道的喀什说，他是在五月份从一位熟人那里得知这些定罪的。美国之音喀什定期报道维吾尔人权问题。他认为，他的前同事——他们在他在新疆首府乌鲁木齐创办的语言学校中与他共事——因为与他有联系而成为攻击目标。 “他们的‘错误’是他们过去与现在隶属于一家报道维吾尔相关新闻的美国新闻机构的人有过密切关系，”喀什说。目前尚不清楚定罪发生的时间，因为中国政府很少公开此类信息。目前还不清楚具体的指控是什么。喀什说，他从熟悉案件的消息人士处获悉，这五人都被指控被喀什招募成为世界维吾尔代表大会（WUC）的成员。世维会总部位于慕尼黑，在国际上倡导维吾尔人权。但北京将其视为一个分裂组织。另请参阅：远离新疆，维吾尔人保持其文化的活力 据人权组织称，中国政府经常以分裂主义和恐怖主义的虚假指控作为针对维吾尔人的借口。喀什说，他与世维会的接触仅限于接受美国之音报道的一部分。中国驻华盛顿大使馆发言人在发给美国之音的电子邮件声明中表示，“中国是法治国家”，各民族“享有平等”。 “新疆司法机关追求社会公平正义，这是法治价值观，”发言人说。该电子邮件接着重复了政府的普遍说法，即北京在该地区的政策是出于反恐目的。一些维权人士表示，最近的定罪凸显了新疆任意拘留的严重程度，许多维吾尔人更愿意将新疆称为维吾尔地区或东突厥斯坦。世维会发言人兼宣传经理祖姆雷泰·阿尔金对美国之音表示：“这首先表明，这种任意拘留以及结社报复行为根本没有停止，尽管政府另有说法。” 。在该地区，外国政府和人权组织指责中国政府对穆斯林占多数的维吾尔族群体犯下种族灭绝罪和反人类罪。北京长期以来一直否认在该地区有任何不当行为。喀什于 2017 年逃离中国在家乡的监视和镇压，前往美国。他于 2019 年开始为美国之音工作。这位记者表示，他因工作而面临北京支持的跨国镇压形式的骚扰。今年早些时候，他从消息人士处获悉，中国政府已正式将他列为“参与恐怖主义的关键人物”。但核实这些信息很困难。专家表示，北京故意让此类报道难以得到证实。另请参阅：从恐惧到自由：一个维吾尔人的旅程 涉及他以前同事的情况可以追溯到 2021 年 3 月，当时喀什接到了一位新疆童年好友的电话。喀什说，这位朋友多次入狱后，被迫成为中国国家安全部情报机构的线人。这位朋友说，现在，情报机构希望喀什为他们从事间谍活动。喀什拒绝了。在接下来的几周里，喀什得知五名前雇员被中国安全官员失踪。人权组织估计，大约有 100 万至 200 万维吾尔人被关押在该地区的大规模拘留中心。喀什表示，他知道至少有七名前雇员在新疆被捕，但尚不清楚他们中是否有人被定罪。阿金表示，这样的故事在新疆很常见。为了报复散居海外的维吾尔人，中国政府以他们仍居住在该地区的家人、朋友和同事为目标。 “在我看来，这确实是让侨民保持沉默的最成功的方法之一，”阿尔金说。 “因为你面临着这种持续的困境，因为你将你的亲戚、家人和朋友的生命置于危险之中，所以你不断地想知道你的工作是否值得。”阿尔金说，她听说过新疆维吾尔人因涉嫌与世维会有联系而受到讯问的其他案件。 “它被用作恐惧的工具——在内部，也在外部，”她说。阿尔金说，在海外侨民中，这可能是为了让流亡的维吾尔人不敢参与像世维会这样的组织，因为担心可能会让他们在新疆的亲人面临危险。喀什说，得知他的前同事的定罪已经造成了损失。 “很难入睡并集中注意力，专注于任何事情。它仍然给你带来很大的压力。但我想为他们伸张正义。”他说。 “我不想感到内疚。但与此同时，某种情感的一面也触动了我，因为那些前同事从来没有犯过任何形式的犯罪​​。”联合国人权高专办2022年的一份报告认定，新疆任意拘留维吾尔人的程度可能构成反人类罪。</description><link/> https://www.voanews.com/a/exiled-uyghur-journalist-links-urumqi-arrests-to-his-reporting/7643890.html<guid> https://www.voanews.com/a/exiled-uyghur-journalist-links-urumqi-arrests-to-his-reporting/7643890.html</guid><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 12:04:43 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fee4-08dc8573fa1e_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，尽管中美防务会议在新加坡举行，但地区安全环境可能恶化</title><description>台湾台北——上周末在新加坡举行的香格里拉对话会上，中国在印太地区有争议的安全问题上强化了立场，中国国防部长董军批评一些外部势力向台湾提供军事支持，同时指责菲律宾危及南海稳定。虽然董表示北京对某个国家的“侵犯和挑衅”行为采取了克制，但没有直接点名菲律宾，但一些国家的代表表示，他的讲话“充满了隐晦的威胁”。 “他的讲话中对地区提出了许多威胁，包括警告‘台独’将被钉在历史的耻辱柱上，干涉北京统一台湾努力的国家将面临自我毁灭，”澳大利亚国立大学国防专家、香格里拉对话代表珍妮弗·帕克（Jennifer Parker）。帕克表示，除了对台湾的威胁之外，董的讲话还反映出北京无视菲律宾在两国持续存在的南海领土争端中的作用。 “（董的讲话中）明显存在对菲律宾的不尊重，”她通过电话对美国之音表示。董在长达40分钟的主旨演讲中指责一些外部势力（间接提及美国）“破坏”东南亚国家联盟（东盟）的中心地位，给地区和平与发展带来不稳定因素。 ”。一些来自菲律宾的香格里拉代表表示，一些东南亚国家认为中国试图“代表东盟发言”是“公然企图劫持东盟”。 “中国使用‘东盟中心地位’的说法听起来很空洞，因为它不是东盟成员国，但它也声称代表东盟发言，”马尼拉地缘政治分析师、香格里拉对话代表贾斯汀·巴基萨尔(Justin Baquisal)说。在书面答复中告诉美国之音。在演讲的问答环节中，董拒绝回答有关中国对乌克兰战争立场的问题，并花了近 10 分钟的时间重申北京对赖清德总统领导的台湾新政府的警告，中国政府认为赖清德是台湾的新政府。一个分离主义者。澳大利亚的帕克表示，虽然历任中国国防部长在香格里拉对话期间都试图确保他们的演讲能在一定程度上引起观众的共鸣，但董军似乎并不关心他的演讲如何被接受。 “我将他演讲中传达的信息解读为‘我们不关心你的想法’，”她告诉美国之音。华盛顿对地区伙伴关系的承诺 与董的演讲中所体现的直率警告相比，一些分析人士表示，美国国防部长劳埃德·奥斯汀在香格里拉对话会上的主旨演讲受到了多个国家代表的好评。奥斯汀在30分钟的讲话中表示，过去三年来，印太地区志同道合的国家加深了接触，取得了造福人民的成果。 “该地区新的融合模式不是单一的联盟或联合体，而是由共同愿景和共同义务感推动的一系列重叠和互补的举措和机构，”他对会议室里的与会者表示。数百名国际代表。他强调了华盛顿与韩国、日本、菲律宾和印度等该地区盟友推出的 13 项不同协议或举措，同时强调美国“坚定致力于印太地区”。奥斯汀说：“当我们共同努力时，美国和该地区会更加安全、更加繁荣。”他补充说，华盛顿正在“全力以赴”，“不会去任何地方”。帕克表示，奥斯汀演讲中对伙伴关系的关注得到了印太地区一些国家的积极评价，其中包括日本和澳大利亚等传统盟友。她对美国之音表示：“澳大利亚在演讲中占据重要地位，无论是通过提及理查德·马勒斯，还是多次提及我们的伙伴关系。”她补充说，奥斯汀的演讲将与日本、韩国和菲律宾等其他盟友产生良好的关系。尽管美国国防部长重申了华盛顿对马尼拉的支持，但巴基萨尔认为他的讲话“过于简单，无法取悦任何人”。 ”他对美国之音表示，“不要在峰会上陷入口水战”，尽管华盛顿和北京试图通过奥斯汀和董的会谈缓和两国之间的紧张局势，但一些地区分析人士表示，两国各自的安全环境可能会恶化。演讲显示这两个超级大国仍然持有“截然不同的观点”。比奇说，董和奥斯汀“会面了，但没有进行有意义的对话，因此其他国家必须接受美中竞争是一个长期趋势，他们需要弄清楚如何在这种环境下应对”新加坡李光耀公共政策学院博士后研究员、香格里拉对话代表陈在书面答复中告诉美国之音。来自澳大利亚的帕克表示，在新加坡度过了一个多事的周末之后，没有迹象表明印太地区的紧张局势正在缓和。 “我从董的讲话中没有感受到中国热衷于解决任何这些问题，[并且]我认为该地区目前的发展轨迹将继续下去，”她告诉美国之音。她认为，从最近中国在台湾周围的军事演习以及北京对菲律宾的尖锐措辞来看，印太地区的安全环境在不久的将来将“继续恶化”。 “对于经济上依赖中国的地区国家来说，[适应这种动态]将很困难，”帕克说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/regional-security-environment-may-deteriorate-despite-us--china-defense-meeting-in-singapore-analysts-say/7643387.html<guid> https://www.voanews.com/a/regional-security-environment-may-deteriorate-despite-us--china-defense-meeting-in-singapore-analysts-say/7643387.html</guid><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 01:29:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fa0400fb-6fff-4ed0-bf89-c34c190a4a53_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>