<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 9 日星期五 05:05:24 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>媒体监管机构发现 ChatGPT 传播更多中文虚假信息</title><description>媒体监管机构 NewsGuard 表示，对 ChatGPT 制造虚假信息能力的测试发现，该聊天机器人用中文传播了更多虚假信息。美国之音的罗宾·盖斯报道了更多。美国之音 迈克尔·埃克斯 (Michael Eckels)、罗伊·金 (Roy Kim) 拍摄的视频。</description><link/> https://www.voanews.com/a/media-watchdog-finds-chatgpt-spreads-more-disinformation-in-chinese-/7480009.html<guid> https://www.voanews.com/a/media-watchdog-finds-chatgpt-spreads-more-disinformation-in-chinese-/7480009.html</guid><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 16:07:23 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-6cb1-08dc28e7bf8f_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>爱荷华州高中生应习近平邀请访华</title><description>爱荷华州马斯卡廷 — 爱荷华州马斯卡廷，高中生科尔·洛斯 (Cole Loos) 从未出过美国以外的地方，一月份摆在他面前的问题是：“你想去中国吗？” “我很幸运，我还带着护照，”路斯向美国之音解释道。他了解到，这个邀请并不是为了遥远的未来的约会。如果他和高中的其他 24 名学生要参加这次旅行，他们只有不到 10 天的时间来承诺并准备飞行。 “这是非常自发的，”路斯说。自发的，但绝不是偶然的。 1985年，莎拉·兰德接待了一个来自中国的代表团，他们来到马斯卡廷进行为期数日的美国农业考察。现任中华人民共和国国家主席习近平就是其中一位参与者。时任河北省正定县委书记。兰德帮助安排了他在马斯卡廷的逗留。 “我想，当你成为人们的好朋友时，好事就会发生，”兰德最近在马斯卡廷的家中接受采访时说道。2012 年，时任中国国家副主席的习近平回国看望他的“老朋友”。爱荷华州。 “老朋友”是中国共产党用来赞扬那些被认为对他们的利益有帮助的外国人的常用短语。这也是对长期伴侣或熟人的怀念之情的表达。 2012年，习近平与第一次访美时结识的“老朋友”重聚，他们在兰德客厅的温暖炉火前度过了一个晚上，回忆起大约30年前的那次不平凡的访问。去年11月，兰德受邀参加旧金山亚太经济合作组织峰会期间的晚宴。在活动上的讲话中，习近平表达了欢迎数千名美国学生来到中国的愿望，促使兰德随后给她的“老朋友”写了一封信。 “我收到了那封信的回复，”她解释道。于是，兰德趁机为马斯卡廷发声。 “我希望马斯卡廷能够成为其中的一部分。所以，这可能就是这次邀请的动机，”她说。一月份，《中国日报》报道称，习近平向马斯卡廷高中的学生和教职员工发出个人邀请来中国。邀请函对这次全费用旅行没有附加任何条件。他们花了八天的时间拜访当地学生，参观了中国的长城和其他地标和城市，并参加了学生学习普通话的会议。这次访问正值特朗普政府期间对这个共产主义国家征收关税之后，美国和中国之间的紧张局势加剧。 2023 年初，中国观测气球飞越美国上空；在乌克兰战争持续期间，中国与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的关系升温；以及中国西部地区持续侵犯以穆斯林为主的维吾尔少数民族的人权。 “你可以说，我们两国都在努力成为第一，”兰德说。 “我认为我们面临的挑战是培养好奇心和理解力，并找到合作的方法。”她相信旅行和文化交流可以架起桥梁，鼓励对话，从而带来变革。“我希望如果有办法让我们发现中国正在她说：“如果确实违规，我们至少可以提出来，这样就不会导致冲突。”路斯表示，在他们此行期间很难发现任何中美关系紧张的迹象。“你在那里感觉很特别。”正在马斯卡廷高中学习普通话的二年级学生路斯说道，“事实上，我为他们感到非常非常自豪。看起来他们在几天之内就成长得非常快。”路斯的郭海蒂 (Heidi Kuo) 说道。国语老师。郭来自台湾，陪伴学生们一起旅行。在他们学到的众多课程中，她希望有一个能够脱颖而出。她说：“世界超级大，不只有我们在这里。”安·埃德金 (Ann Edkin) 成长于马斯卡廷位于密西西比河畔，人口约 23,000 人。她现在在马斯卡廷高中教体育课，是前往中国的四名教职员工之一。她认为她的小镇与中国领导人之间的关系令人困惑但值得欢迎。 “他来到这里，这很酷，”她告诉美国之音。 “但这种持续的关系不仅仅是昙花一现，而是一种持续的关系，使其变得如此独特和特殊。”随着越来越多的学生准备更多地前往中国，兰德的下一个目标是鼓励她的“老朋友”返回马斯卡廷，她认为马斯卡廷是未来与美国总统乔·拜登举行峰会的完美地点。 “我们是开放的，”她说。 “习近平是开放的。他或许愿意来这里。我认为拜登会的。马斯卡廷会欢迎的！”一个潜在的地点可能是习近平 1985 年下榻的马斯卡廷故居，现在已被保存为博物馆，参观者主要是中国游客。</description><link/> https://www.voanews.com/a/iowa-high-school-students-visit-china-on-invitation-of-xi-jinping-/7480000.html<guid> https://www.voanews.com/a/iowa-high-school-students-visit-china-on-invitation-of-xi-jinping-/7480000.html</guid><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 15:52:16 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯恩·法拉博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-47a0-08dc284291ce_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>爱荷华州高中生应习近平邀请访华</title><description>中国领导人习近平为来自爱荷华州马斯卡廷镇的学生匆忙安排的全费中国之旅，这是中国欢迎多达5万名美国学生来华的努力的开始。美国之音的凯恩·法拉博探讨了马斯卡廷与中国领导人的历史联系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/iowa-high-school-students-visit-china-on-invitation-of-xi-jinping/7478996.html<guid> https://www.voanews.com/a/iowa-high-school-students-visit-china-on-invitation-of-xi-jinping/7478996.html</guid><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 15:16:39 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯恩·法拉博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-47a0-08dc284291ce_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>普京和习近平重申牢固关系，拒绝“美国干涉”</title><description></description><link/> https://www.voanews.com/a/putin-and-xi-reiterate-strong-ties-reject-us-interference-/7479773.html<guid> https://www.voanews.com/a/putin-and-xi-reiterate-strong-ties-reject-us-interference-/7479773.html</guid><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 13:58:16 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4c50-08dc28d3aac7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>活动人士谴责中国监禁女权主义者并加大对异见的镇压</title><description>台湾台北——一些活动人士和分析人士表示，周一，一位著名的中国女权活动人士被判处三年以上监禁，这表明北京对那些与被拘留的活动人士有密切关系的人加大了报复力度。中国东部省份山东省一家法院周一以“煽动颠覆国家政权罪”判处李翘楚有期徒刑三年零八个月。在判决书中，法院指控李受到被拘留的活动人士许志永的“影响”，许志永是李的男友，去年4月以“颠覆国家政权罪”被判处有期徒刑14年。东京大学客座研究员帕特里克·潘通过电话对美国之音表示：“这是一个典型案例，说明与被拘留的活动人士有密切关系的人，仅仅表达了对被拘留的伴侣或朋友的担忧，就会陷入麻烦。”他说，李被判长期监禁，这表明中国的国内环境已经变得非常严格。 “她的案件表明，为中国其他人权捍卫者发声现在已成为中国政府眼中的红线，”他说。一些活动人士表示，李所受的重刑显然是对她试图谈论徐据称在拘留期间遭受的酷刑的报复。 “当局纯粹是为了报复李行使基本权利和言论自由，”被拘留的人权律师丁家喜的妻子罗盛春通过电话对美国之音表示。由于裁决是在上个月闭门审判后做出的，罗将刑期描述为“不公正且卑鄙”。 “我原本以为当局可能会考虑让李回家和家人一起过年，但他们最终给了她一个非常严重的结果，”她说。李是长期的劳工权利和女权活动家，自 2021 年 2 月以来一直被拘留。尽管她已经被拘留的时间将计入她的刑期，但罗说她仍然担心李的心理健康状况。罗说，李患有抑郁症，在拘留期间接受的治疗导致她产生幻觉。 “她的父母曾十次申请保释，但中国当局都拒绝了他们的所有申请，”她说，并补充说，2月5日，当她的家人在法庭审理过程中短暂见到李时，李的“状态非常糟糕”。李、她的男友许志永和罗的丈夫丁家喜均因 2019 年 12 月在中国厦门参加私人聚会而被判处 10 多年监禁。两人均被拒绝会见律师或家人几个月。罗告诉美国之音：“他们在中国的家人面临多重威胁，当局继续推迟与律师的会面。” “当局威胁徐和丁在中国的家人不要向外界透露任何有关他们案件的信息。”一些研究人员认为，中国当局决定针对那些与被拘留的活动人士有关的人，并剥夺他们会见律师或家人的权利，这是对活动人士加大压力的更广泛努力的一部分。 “过去，中国人权捍卫者的家人和朋友仍然可以为他们辩护，但现在，这些人都面临着巨大的压力，试图为被拘留的维权人士发声，”研究主任王亚秋说自由之家的中国、香港和台湾事务负责人通过电话告诉美国之音。在她看来，中国政府希望通过切断被拘留的活动人士与外界的联系来限制他们的影响力。 “当诺贝尔奖获得者刘晓波被判处12年徒刑时，尽管中国当局对他进行镇压，但许多人仍然知道他所取得的成就，”王说。 “但如今，中国政府正在通过切断所有沟通渠道来尽力限制活动人士的影响力。”除了李之外，几名被拘留的人权活动人士及其家人仍在等待中国法院的判决。著名人权律师余文胜和他的妻子徐艳于四月份在与欧洲外交官会面的途中被警方逮捕。在丁和徐被判处10多年监禁的当天，于在X（当时的推特）上谴责了中国当局的决定，而在他被捕的前一天，于在推特上写道，当地警方“访问”他是因为那条推文。潘在东京表示，随着中国人为被拘留的人权活动人士辩护变得更加困难，外界对这些案件提出担忧非常重要。他对美国之音表示：“被拘留的活动人士在监狱中获得更好待遇的唯一机会是国际社会或海外活动人士能够关注他们的案件。”山东法院宣布李案判决当天，欧盟驻华使团敦促中国当局释放她，因为她的健康状况不断恶化。代表团在其官方微博上写道：“李患有身体和精神问题，急需长期治疗。”中国驻华盛顿大使馆没有回应美国之音就李的判决或欧盟在微博上提出的担忧发表评论的请求。官方媒体没有提及此案。由于一些活动人士出狱后继续面临政府的监视和骚扰，罗说她担心李今年晚些时候出狱后仍将面临某种形式的软禁。她表示希望外部压力能够迫使中国当局“尊重一些基本的法律原则，让李与父母一起过上不受骚扰和监视的生活”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/activists-condemn-china-s-jailing-of-feminist-increased-crackdown-on-dissent/7479622.html<guid> https://www.voanews.com/a/activists-condemn-china-s-jailing-of-feminist-increased-crackdown-on-dissent/7479622.html</guid><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 12:02:32 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7665-08dc28c2482d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>研究人员发现，“新闻”网站背后的中国公司在全球范围内推送亲北京的内容</title><description>旧金山——数字监管机构“公民实验室”发现，欧洲、亚洲和拉丁美洲有 100 多家伪装成当地新闻媒体的网站正在与北京一家公关公司相关的广泛影响力活动中宣传亲中国内容。根据多伦多组织周三发布的一份研究报告，这些宣传材料散布在 30 个国家的网站上，其中散布着来自当地新闻媒体和中国官方媒体的新闻汇总。研究人员阿尔贝托·菲塔雷利 (Alberto Fittarelli) 表示：“虽然迄今为止，该活动网站的曝光率可以忽略不计，但由于这些网站的快速增长及其对当地语言和内容的适应性，当地媒体和目标受众无意中放大信息的风险会增加。”报告中说。这些网站的内容在阴谋论和攻击北京批评者的文章之间摇摆不定，这些阴谋论通常是关于美国或其盟友的，例如指责美国科学家“泄露”COVID-19的文章。研究人员很少将此类操作与特定实体联系起来。公民实验室表示，该活动始于 2020 年中，并追踪网络至公关公司深圳海脉云翔传媒有限公司（又名海脉）。该公司没有回应路透社的置评请求，也无法联系到其网站存档版本上列出的电话号码。中国驻华盛顿大使馆发言人表示：“从原则上讲，将亲华内容和报道称为‘虚假信息’，将反华内容和报道称为‘真实信息’，是典型的偏见和双重标准。”公民实验室表示，参与该活动的网站之一是《罗马日报》，该网站看起来完全像一家意大利当地新闻媒体：头条新闻讨论了意大利总理的政治前景、北部省份的热气球节以及新书发布会。但是，通过主页一角的“新闻稿”按钮，可以看到一系列中国官方媒体的文章，主题包括中国对全球经济复苏的贡献以及推动技术创新等。公民网站上的大部分内容实验室发现的信息来自一家名为 Times Newswire 的新闻稿服务公司，网络安全公司 Mandiant 的分析师去年发现该服务公司是针对美国受众的一项单独的中国影响力行动的中心。尽管随着世界各地有权势的人和政府试图操纵公众舆论，在线影响力活动越来越普遍，但跟踪此类活动的专家表示，中国与俄罗斯和伊朗一样是此类活动的最大来源之一。社交媒体巨头 Meta 在 11 月的一份报告中表示，中国的影响力行动已增加并扩展到亚洲以外地区，称其为 2020 年以来“威胁格局中最显着的变化”。公民实验室在一系列调查后发现了该网络。韩国和意大利出现了此类网站。韩国国家网络安全中心 (NCSC)（韩国国家情报机构的一部分）在 11 月份的一份报告中曝光了其中 18 个站点，并将该行动与 Haimai 联系起来。据意大利《Il Foglio》报道，《罗马日报》在意大利并未合法注册为新闻媒体。网络安全公司 SentinelOne 的中国顾问达科塔·卡里 (Dakota Cary) 表示，该活动参与度低并不罕见。 “我认为这非常重要，因为他们仍然认为资助这些活动是值得的，”他说。 “所以我认为，如果有的话，我们应该期望看到这种情况继续下去。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-firm-behind-news-websites-pushes-pro-beijing-content-globally-researchers-find/7479413.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-firm-behind-news-websites-pushes-pro-beijing-content-globally-researchers-find/7479413.html</guid><pubDate> Thu, 08 Feb 2024 09:37:01 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-3e18-08dc28b3439f_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>