<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 29 日星期五 14:59:52 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国的住宅房地产行业充斥着未完工单位的狂热买家</title><description>台湾台北——过去一年，大量破产开发商留下了数百万套未完工的预售房产，越来越多的中国购房者发现自己搬进新房的梦想破灭了。许多买家无能为力，只能在抖音（国际上称为TikTok）等中国社交媒体平台上发泄愤怒和沮丧，因为他们所谓的“烂公寓”代表了他们一生的积蓄。警方正在镇压抗议活动。专家表示，这个曾经是创造财富的可靠途径的行业的信任危机可能会威胁到2024年中国的增长和稳定。台湾经济研究院研究员Darson Chiu表示：“由于房地产市场历来是中国经济的关键驱动力，失去这一动力预计将导致2024年开始的长期平均经济增长率低于5%。”台北经济研究所12月14日书面回复美国之音普通话。 在无数受害者中，一位来自中国中北部河南省的抖音用户，名叫“烂公寓里的幸福生活”，发布了一条帖子12 月 1 日的短视频片段显示了当地一个项目的施工暂停。 “已经一年了，但我的公寓仍未完工。 ……我希望大楼的建设能够尽快重新启动，这样我就可以搬进我未来的家了，”他在视频中说道。湖南省长沙市的一名受害者（当地电视新闻报道中仅指称陈女士）在 2022 年底表示，她的家人在每月支付 700 美元（5,000 元）的抵押贷款后几乎无法维持收支平衡。陈说：“如果我的未完工房产继续腐烂，我个人就没有勇气继续生活。”美国之音普通话频道通过中国社交媒体平台抖音、小红书（在中国境外被称为小红书）联系了十几位未完工房屋的业主。 ，以及类似于X的中国微博网站微博。没有人同意谈话。上海和北京的两名专门处理财产纠纷的律师也拒绝接受采访。北京律师表示，该市司法局已禁止律师接受外国媒体采访，引用“集体诉讼的敏感性”。他的客户都不想与外国媒体交谈。美国人权组织“自由之家”的一个项目“中国异议监测”一直在追踪中国社交媒体上的帖子，并统计了 2022 年 6 月至 2023 年 9 月期间与房地产行业有关的 1,841 起示威活动。中国持不同政见者监测项目驻台北研究负责人凯文·斯拉滕 (Kevin Slaten) 表示，2023 年的数据要到 1 月份才能公布。三分之二的罢工是购房者因项目延误、违反合同和涉嫌欺诈等问题发起的，而斯拉滕表示，其他抗议活动是由建筑工人要求拖欠工资引发的。四分之一的住房抗议活动遭到了警察的镇压，斯拉滕表示，这一数字被低估了，因为只能从这些视频片段中获取零碎的证据。但沉默的趋势抗议者显示了对中国领导人习近平的威胁的严重性。“作为这样一个中央集权体制的独裁者和一个试图集中权力的人，他（习近平）肯定认为这对他的愿景构成了威胁，即保持经济发展斯拉滕在电话中对美国之音中文网表示：“他的目标是确保他能够向人们传达这一信息，以此作为拉拢他们并为独裁制度赢得公众足够支持的一种方式。”野村证券首席中国经济学家陆挺在 11 月中旬估计，假设平均施工进度为 50%，则需要 4,480 亿美元才能完成 2015 年至 2020 年期间预售的未完工项目。美国之音普通话。这代表大约有 2000 万户家庭。在11月27日发表的一篇研究论文中，鲁敦促北京“发挥最后贷款人的作用，拯救房地产行业”，否则这场危机可能会在明年某个时候危及社会稳定。但上海金融学者李南不同意，他表示，建筑商申请破产后资产清算所得收益应优先用于确保未完工房屋的交付。李补充说，任何政府救助都只会放纵开发商过度杠杆化的胃口。债务困境最严重的最大公司“在过度使用杠杆方面犯了一个错误。政府没有理由救助他们，”李告诉美国之音普通话。李克强指出，中国的房地产行业应该学习广东省的经验。广东省在1997年左右出现的大量烂尾楼问题，经过多年的努力，通过依法、按照市场机制对建筑商的不良资产进行了全部重组，最终得到了解决。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-residential-property-sector-filled-with-livid-buyers-of-unfinished-units/7404541.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-residential-property-sector-filled-with-livid-buyers-of-unfinished-units/7404541.html</guid><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 12:13:17 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-56e5-08dc00c81e4e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国任命前海军司令员为新国防部长</title><description>台湾台北——据国营新华社周五报道，中国任命前海军司令董军为新任国防部长。董的任命是由中国橡皮图章人大常委会宣布的，两个月前，中国前国防部长李尚福在没有任何解释的情况下被免职。由于董不是中国共产党中央军事委员会委员，一些分析人士认为，他的任命表明他可能不会在中国军队中发挥重要作用。新加坡国立大学中国政治专家阿尔弗雷德·吴（Alfred Wu）表示：“董不是中央军委领导层的成员，因此这表明他可能不如中央军委成员李尚福那么重要。” ，在电话中告诉美国之音。虽然他对中国军队的行动可能没有太多权力，但董作为中国海军最高司令官和负责监督解放军海军在南海活动的中国人民解放军南部战区副司令员的经历反映了他的经历。北京对有领土争议的海域越来越重视。 “新任国防部长的任命以及一批具有海军和南海经验的高级军官的提拔，表明中国将南海视为中美地缘政治竞争的新优先领域。”澳大利亚国立大学政治学家狄松在一份书面回应中告诉美国之音。由于国防部长在很大程度上是一个注重国际参与的礼仪性角色，其他分析人士表示，董在与俄罗斯和南海其他国家打交道的经验使他成为中国新任国防部长的理想人选。 “由于他参加了与俄罗斯的联合海军演习，以及在南海与其他国家海军的互动，他可能知道如何回应有关美中在南海竞争的媒体询问，”林说。台湾淡江大学的中国军事专家英宇通过电话告诉美国之音。据路透社和英国《金融时报》报道，董的任命结束了长达数月的关于谁将接替李尚福的猜测。李尚福于八月从公众视野中消失，据报道正面临腐败相关调查。此前，负责监管中国军队核武库的中国人民解放军火箭军的两名最高领导人被其他部队的军事指挥官替换。一些专家表示，中国军队的一系列清洗行动，包括周三将中国主要航空航天和国防公司的三名领导人从共产党最高政治咨询机构中除名，表明针对火箭军的腐败相关调查正在进行中。澳大利亚国立大学的宋说：“中国有任命非陆军背景的将军担任国防部长的传统。”他补充说，来自解放军火箭军等技术机构的指挥官通常更受青睐。他对美国之音表示：“中国放弃火箭军和总装备部，任命海军人员担任新国防部长，这可能表明对这两个部门的调查正在进行中。”继7月份解放军火箭军高层领导被免职后，中国政府任命原海军副司令员王厚斌和原空军南部战区政委徐锡胜为新任司令员和政治委员。火箭军政委。吴在新加坡表示，这些任命表明中国国家主席习近平优先考虑忠诚而非专业知识，这违背了之前基于精英的人事任命协议。他对美国之音表示：“新的现实是，习近平第三任期的人事任命始终以忠诚为基础。”他补充说，他对忠诚的强调将使中国的制度变得更加不透明和脆弱。在美国试图重启与中国的双边军事对话之际，一些专家表示，董的任命将是华盛顿欢迎的信号。亚洲协会政策研究所中国分析中心高级研究员莱尔·莫里斯在电话中对美国之音表示：“（他的任命）将为两国关系注入一定程度的稳定性和熟悉度。”他补充说：“美国非常渴望了解这位新领导人是谁、他们的背景是什么、他们的领导风格是什么，并与他发展关系。”虽然董的任命可能会给中国军队带来稳定感，因为近几个月来一系列突然撤职的高级指挥官，但新加坡的吴认为，在不久的将来，中国体制中日益不透明的情况可能会继续下去。他对美国之音表示：“中国缺乏透明度是外界对中国抱有如此多疑虑的原因之一。” “外界对中国的怀疑将会增加。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-ex-navy-chief-with-south-china-sea-background-named-defense-minister-/7417426.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-ex-navy-chief-with-south-china-sea-background-named-defense-minister-/7417426.html</guid><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 11:12:10 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/bc9b6c43-b1e7-4c5c-9056-69d1e39ea324_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>农历新年前夕，中国的烟花爆竹禁令引发激烈争论</title><description>北京——周五，中国立法者在网上就是否应该用烟花爆竹来迎接二月份农历新年的激烈争论进行了讨论，称在烟花爆竹的发明者中国全面禁止燃放烟花爆竹将很难实施。议员们异常坦率地回应称，空气污染防治法和消防安全法规导致了人们对烟花爆竹禁令的“理解上的差异”，烟花禁令从来都不是绝对的。 2017年，官方数据显示444个城市禁止燃放烟花爆竹。此后，一些城市放松了限制，允许在一年中的特定时间和指定地点燃放烟花。然而本月，许多县出台了禁止燃放烟花爆竹的通知，重新引发了有关禁令的讨论。 “我们有放烟花的权利，”中国流行社交媒体平台微博的一位用户写道。据民间传说，最早的烟花是在2000年前发明的，目的是驱赶“年”，一种在农历除夕夜捕食人和牲畜的神兽。从那以后，烟花被用来庆祝其他场合：今年一月，在解除了三年的 COVID-19 限制后，一些人不顾禁令和当局，燃放鞭炮。但一些中国人表示，为了保护环境，禁止燃放烟花爆竹是必要的。 “由于存在污染和安全[火灾]隐患，应该对其进行监管，”一位微博用户表示。然而，官方北京青年报本周进行的一项在线民意调查显示，超过80%的受访者表示支持在中国最重要的节日春节期间燃放烟花爆竹。一些人还表示，在联合国上周将春节定为法定假日（中国官员对此表示欢迎）之后，这项禁令具有讽刺意味。另一位微博用户写道：“春节是全世界的，但中国的已经快没了。”据官方媒体报道，湖南省是主要的烟花制造中心，1 月至 11 月的出口总额为 41.1 亿元人民币（5.79 亿美元），远远超过国内销售额。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-fireworks-bans-spark-fiery-debate-ahead-of-lunar-new-year/7417364.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-fireworks-bans-spark-fiery-debate-ahead-of-lunar-new-year/7417364.html</guid><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 10:24:19 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/04b50a42-fce3-4fa1-a796-48b2e2679868_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国对国防工业主要领导人发起新一轮清洗</title><description>台湾台北——官方新华社周四称，在北京努力清除与中国军方有关的关键人物之际，中国主要航空航天和国防公司的三名领导人已被免职。这次军队清洗是中国领导人习近平标志性反腐败行动的一部分，数名高级指挥官被免职并面临与腐败相关的调查。一些专家认为，反腐败运动是习近平清除政治对手或对其领导地位构成威胁的个人的一种方式。新华社称，全国政协周三决定，免去中国航天科技集团公司董事长吴燕生、北方工业集团董事长刘石全、中国航天科工集团公司副经理王长庆的职务。公司。吴的公司负责中国航天器和导弹项目的开发，而刘的北方工业集团是中国领先的军事装备制造商之一。官方媒体报道没有提供有关他们被免职的细节，但香港星岛日报的一篇报道援引未透露姓名的消息来源称，这三人参与了一项与中国军方火箭部队有关的调查。一些分析人士表示，最新一波整肃行动反映出中国国防工业中存在大规模腐败现象，可能会影响中国军队的作战能力。台湾淡江大学中国军事专家林英宇对美国之音表示：“我认为中国国防工业可能存在大量腐败现象，这不可避免地会对中国人民解放军的战斗力产生影响。”用电话。他补充说，军队的清洗也表明习近平希望加强对中国军火贸易的控制。他对美国之音表示：“过去，中国军火贸易的很大一部分是由太子党控制的，他们是共产党高级领导人的后裔。” “这次清洗可能意味着习近平想要重申他对军火贸易的控制。”其他专家表示，除了影响中国军队的能力和加强习近平对军火贸易的控制之外，突然撤换高级军事指挥官还可能损害中国军队的士气，并对习近平对军队的控制带来意想不到的挑战。台北国防安全研究院军事专家苏子云表示：“一系列腐败丑闻可能会引发内部对最高领导层可信度的怀疑，并形成恶性循环，最终影响习近平的控制。”通过电话告诉美国之音。苏说，由于中国军队缺乏实战经验，联合作战能力有限，他认为内部动荡的加剧可能会给中国军队的作战带来更大的风险。他说：“解放军可能面临这样的局面：拥有庞大的军事力量，但其能力可能不稳定。”人事改组带来的挑战日益严峻 近几个月来，一系列高级军事领导人被免职，最近一波清洗浪潮随之而来。据路透社和英国《金融时报》报道，中国于 10 月解除了时任国防部长李尚孚的职务，他自 8 月以来一直在公众视野中失踪，据报道正面临腐败调查。中央军委装备采购部门发布的通知称，一些观察人士称，中国军队的人事变动与对火箭军装备采购流程的调查有关，中国当局称该流程由一小部分人控制在其官方微信账号上。前国防部长李克强在 2017-22 年度担任该部门负责人。在他被免职之前，负责监督解放军核武库的火箭军的两名最高领导人被其他部队的军事指挥官取代。林说，通过任命非火箭专家作为特种部队的领导者，习近平优先考虑的是这些指挥官的忠诚度而不是他们的专业知识。他对美国之音表示：“火箭军的新指挥员在这一领域没有专业知识，这一决定表明习近平正在寻找他可以信任的人。”国防安全研究院的苏补充说，习近平基于忠诚对中国军队进行改革的努力可能会降低中国军队的灵活性。他对美国之音表示：“自他2012年上台以来，大约有58名将军被习近平清洗，他对忠诚的极端强调可能会损害中国军队在实战中的敏捷性和灵活性。”苏补充说，当军队的效忠集中在一个人身上时，由于指挥权完全掌握在这个人手中，军队对战争中迅速变化的局势的反应可能会变得不那么敏感。林说，习近平通过清洗来加强对中国军队的控制的行动将“难以阻止”。他说：“习近平知道，他需要先控制军队，然后才能控制一切。”他补充说，对习近平来说，重要的是军队的“绝对忠诚”，而不是其实际作战能力。 “他希望实现恐怖统治，就像斯大林在第二次世界大战前所做的那样，”林说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-launches-new-wave-of-purge-against-key-defense-industry-leaders-/7417086.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-launches-new-wave-of-purge-against-key-defense-industry-leaders-/7417086.html</guid><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 05:47:48 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6d6c-08dc085b42a4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港民主倡导者在英国寻求庇护</title><description>香港——曾呼吁香港独立、根据国家安全法入狱的最年轻的香港民主活动家钟托尼周五表示，他将在英国寻求庇护。在香港这个前英国殖民地发生数月大规模且经常暴力的民主抗议活动后，北京于 2020 年对香港实施了国家安全法。 2021年，时年20岁的钟在承认“分裂国家”罪后，成为根据国安法入狱的最年轻的人，被判处3.5年监禁。根据周五早些时候在 Facebook 上发布的日期为 12 月 27 日的声明，钟表示，他已“安全抵达英国，并在入境时正式申请政治庇护”。他表示，尽管如此，他仍受到香港国安警察的密切监视。他的刑期已于六月结束，并被禁止从事工作。 《华盛顿邮报》报道称，他因表现良好而提前获释。钟补充说，当局还援引国安法的保密条款，阻止他寻求法律援助。他说，他通过说想去日本冲绳度假，获得离开香港的许可，并在离开中国领土后寻求帮助。钟称自己是“香港流亡者”，并表示在可预见的将来他不可能回国。他写道：“我相信，只有香港人的共同努力，香港才能再次成为我们引以为傲的家园。” “我相信，只要香港人不放弃，自由民主的种子就会重新发芽。”法新社已联系警方置评。钟先生此前是“学生本土主义”的召集人，这是他五年前还是一名中学生时成立的一个小团体，旨在倡导香港从中国独立。尽管在 2019 年的抗议活动中要求自治的呼声变得更加强烈，但当时与中国的分离在香港是一种边缘观点。 2020年，钟在美国领事馆对面的一家咖啡店被便衣警察抓获，据称他正计划在那里寻求庇护。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-democracy-advocate-seeks-asylum-in-britain-/7417013.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-democracy-advocate-seeks-asylum-in-britain-/7417013.html</guid><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 01:06:53 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-28c0-08dc0833ff71_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>粮食丰收中国仍面临粮食安全挑战</title><description>华盛顿——据中国官方报纸《人民日报》周三报道，中国今年粮食产量创历史新高，连续 20 个丰收年。然而，专家表示，由于严重依赖进口，该国的粮食自给率正在下降。据报道，今年我国粮食产量突破1.39万亿公斤。据中央电视台12月24日报道，农业农村部宣布，2024年我国粮食生产总体目标是稳定口粮、玉米、大豆产量，确保2024年粮食产量保持在1.3万亿公斤以上不过，其他官方数据显示，“口粮”自给自足并不等于拥有足够的自产粮食来养活全体人口。 “口粮”通常仅指大米和小麦，但玉米、高粱和豆类等更广泛的粮食仍需要大量进口。中国社会科学院农村发展研究所的一份报告称，到2025年，中国可能存在粮食缺口约1.3亿吨，约为2024年预计产量的10%。粮食自给率下降尽管有关中国粮食耗尽的说法有些言过其实，但作为世界上最大的粮食进口国，“北京仍然担心粮食供应和粮食进口可能被其他国家武器化，从而影响中国的国家安全”，吉纳维夫·唐纳伦 (Genevieve Donnellon)亚洲协会政策研究所研究员梅在一封电子邮件中告诉美国之音。根据中国国家统计局的数据，去年中国粮食进口量达到1.4亿吨，而粮食总产量为6.8亿吨。尽管中国官方统计数据显示，过去20年粮食产量一直保持在1.3万亿公斤以上，但去年中国宏观经济发展论坛的一份报告称，目前中国三分之一以上的粮食依赖进口，过去20年，中国粮食产量已超过1.3万亿公斤。多年来，中国的粮食安全水平，即粮食自给率，已从2000年的93.6%下降到65.8%。总部位于伦敦的经济政策研究中心上个月的一份报告称，中国农产品进口激增对世界产生了巨大影响。研究显示，中国对粮食进口的需求导致全球农田大幅增加，占全球森林砍伐量的三分之一到三分之二。中国大量耕地被转作他用。与此同时，中国人民大学在中国宏观经济论坛上的一份报告称，农村城市化和膳食结构的变化将给中国未来10年的粮食安全带来“更加严峻的挑战”。俄亥俄州立大学食品、农业和生物工程教授凯伦·曼克尔表示，2000年，中国能够养活自己，但由于农业用地的丧失，这一情况已经部分下滑。 “农业用地从种植粮食转向其他用途。因此，不断发展的城市，将农业用地转变为工厂，”她通过电话告诉美国之音。 “过去10年里，中国有5%的农业用地被用于非农业用途。这是这个国家确实无法承受的，”她说。中国农业专家在宏观经济发展论坛上报告称，2000年中国大豆自给率为62.4%，20年后已降至16.6%。土地、劳动力成本较高 在工业领域，廉价劳动力为中国制造业的腾飞奠定了基础，而在农业领域，则几乎相反。根据中国官方数据，中国粮食种植的劳动力和土地成本明显高于美国。据新华社报道，例如，每英亩小麦的成本近1000元人民币，约合140.69美元，而在美国，每英亩成本仅为318元人民币，约合44.74美元。战略与国际研究中心全球粮食和水安全项目主任凯特琳·威尔士表示：“在可预见的未来，中国的部分生产将需要依赖贸易。”她表示，粮食自给只是一种“政治愿望”，对于包括发达国家在内的全球大多数国家来说是不可能实现的目标。中国食品高度依赖少数国家，尤其是美国、加拿大和澳大利亚，被认为潜在地缘政治风险极高。中国政府去年透露，在所有进口国中，美国是中国粮食进口的最大来源地，占37.3%。为丰富粮食来源，中国已与140多个国家和地区建立了多种形式的粮食进口合作。格拉斯哥大学社会与环境可持续发展学院教授塞西莉亚·托塔哈达对美国之音表示，“中国从以往的事件中吸取了教训，如果与美国爆发另一场贸易战，中国会做好更好的准备。”唐纳隆-梅表示：“北京方面仍然担心，美国在军事冲突期间可能实施的海上禁运或其他问题可能会影响该国的食品进口供应。”阿德里安娜·张对这个故事做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/despite-bumper-grain-harvest-china-faces-challenge-of-food-security/7416883.html<guid> https://www.voanews.com/a/despite-bumper-grain-harvest-china-faces-challenge-of-food-security/7416883.html</guid><pubDate> Thu, 28 Dec 2023 19:49:26 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（谢约翰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-160b-08dc08035fd4_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>