<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 27 日，星期二 22:28:20 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>沙利文访华有望为拜登与习最后会晤奠定基础</title><description>华盛顿——美国国家安全顾问杰克·沙利文周二在北京会见中国外交部长王毅，试图在 11 月美国总统大选前缓和华盛顿和北京之间的紧张关系。分析人士称，沙利文的访问将于周四结束，目的还在于为拜登总统在一月份离任前与中国国家主席习近平举行最后一次峰会奠定基础。在举行闭门会谈之前，王毅对记者表示，中美关系“至关重要”，对世界非常重要，但也经历了“波折”。他表示希望两国关系健康稳定。沙利文表示，双方将讨论“需要有效和实质性管理”的共识和分歧领域。  美国官员表示，沙利文此行的主要目的是维持相互沟通，而自入侵乌克兰以来，双方沟通因贸易紧张局势、人权问题以及北京与莫斯科日益密切的关系而受到严重干扰。  在上周的新闻发布会上，一位高级政府官员透露，沙利文和王预计将在两天内花费约 10 至 12 个小时讨论双边、全球、区域和海峡两岸问题。 “值得重申的是，美国的外交和沟通渠道并不意味着对中华人民共和国的态度发生改变。这是一种激烈的竞争关系。我们致力于进行投资、加强我们的联盟并采取共同的行动。”然而，我们需要采取一些步骤——关于技术和国家安全的常识性步骤——我们致力于负责任地管理这场竞争，并防止其演变成冲突。”这位官员补充说，沙利文将引起美国对中国支持俄罗斯国防工业基地、南海以及朝鲜、中东、缅甸和台湾海峡等其他全球问题的担忧。这次访问预计不会取得重大突破，但媒体报道指出，这可能为拜登在一月份离任前与习近平举行最后一次峰会奠定基础。  尽管中国外交部和美国国务院均未证实，但拜登和习近平可能会在11月10日至16日在秘鲁举行的亚太经合组织论坛上会面，或者在11月18日至19日在巴西举行的G20峰会上会面。随着11月5日美国总统大选，不谋求连任、“跛脚鸭”的拜登对美国政策的影响力逐渐减弱。国际税务与投资中心首席分析师兼国际项目经理韦斯利·亚历山大·希尔表示，尽管如此，中国领导人还是有兴趣会见美国总统。希尔对美国之音表示：“由于两党之间存在如此不寻常的协议以及对中国的怀疑，我真的不认为跛脚鸭时期会成为与拜登会面或交谈的重要因素。” “因为对于中国，要强调的主题是美国外交政策的连续性。即使特朗普及其非常直接的言行举止以及他对中国的敌意，拜登政府也没有改变特朗普政策基本面的方向。 ”。这位政府高级官员在上周的新闻发布会上表示，沙利文的行程不应与选举联系得太紧密。 “这次会议将集中讨论我们现在正在处理的话题和问题。在管理两国关系方面，我们在年底之前可以做很多事情，”这位官员说。宾夕法尼亚大学美中关系未来项目主任内森·马布比对美国之音表示，无论谁成为下一任美国总统，拜登和习近平的最后一次会面都不会只是一个形式。马布比表示，中国领导人、精英和普通民众对美国总统大选非常感兴趣，但表示，对于哪位候选人对美中关系更有帮助，他们尚未达成共识。 “我确信，人们有一种感觉，对中国来说，贸易战尤其具有破坏性。人们会认为，特朗普总统任期内可能会更加积极地推行这种做法。另一方面，拜登政府他说：“在振兴盟友方面非常有效，包括欧洲，包括亚太地区，而特朗普政府确实没有做到这一点。”上周，美国对近 400 名个人和公司（其中 42 名中国人）实施全面制裁，理由是他们帮助俄罗斯规避美国制裁，并为莫斯科对乌克兰的战争做出了贡献。中国商务部周日表示，美国的行为“破坏国际贸易秩序和规则，阻碍正常的国际经贸往来，影响全球产业链供应链的安全与稳定”。  在沙利文周二抵达北京之前的外交官吹风会上，中国欧亚事务特使李辉重申了这些观点，称对中国实体的制裁是“非法和单方面的”，并且“不基于事实”。中国称美国对乌克兰战争的制裁是“非法和单方面的”。阿德里安娜·张为本报告撰稿。本文的部分信息来自路透社和法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/sullivan-s-china-visit-expected-to-set-stage-for-biden-xi-final-meeting-/7761776.html<guid> https://www.voanews.com/a/sullivan-s-china-visit-expected-to-set-stage-for-biden-xi-final-meeting-/7761776.html</guid><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 22:05:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/85432466-65dd-40b7-a116-d8d35abf059b_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴布亚新几内亚支持建立太平洋多国警察部队</title><description>汤加努库阿洛法——巴布亚新几内亚周三表示，支持建立一支多国太平洋警察部队，这是澳大利亚推动的一项具有里程碑意义的提议，可能会大大削弱中国的地区野心。根据所谓的太平洋警务倡议，将从太平洋岛屿各地抽调一支多国部队，驻扎在澳大利亚北部。建立这样一支部队可能会严重阻碍中国与太平洋国家签署警务和安全协议的努力。当该地区领导人在汤加参加太平洋岛屿论坛时，外交部长贾斯汀·特卡琴科对法新社表示：“我们支持这一倡议。”一些太平洋国家——尤其是那些被认为与中国关系较近的国家——对该计划表示不安，澳大利亚希望在论坛本周结束前完成该计划。据报道，它将组建一支约 200 名军官的部队，根据需要派往地区热点和灾区。特卡琴科表示，地区重量级人物巴布亚新几内亚将“与澳大利亚合作”实施该提案。澳大利亚历来是该地区的首选安全伙伴，领导所罗门群岛的维和任务，并在瑙鲁、斐济和巴布亚新几内亚进行培训。但治安日益成为北京努力建立太平洋影响力的基石。中国一直在为资源不足的太平洋警察部队提供武术训练和中国制造的车队。它已经在所罗门群岛维持了少量但引人注目的警察存在，并派遣了一支轮换的警官队伍，对当地人进行射击和防暴战术培训。新的警车在首都霍尼亚拉巡逻，上面印有所罗门群岛皇家警察部队的徽章和红色的“中国援助”贴纸。今年早些时候，北京还开始向基里巴斯派遣警察顾问小组。所罗门群岛是对澳大利亚的计划表示担忧的国家之一，似乎怀疑这可能会加剧正在展开的地区竞争。但另一位太平洋安全高级消息人士周三告诉法新社，他们相信这些焦虑将会平息，并且该倡议将会继续进行。 2022 年，中国与所罗门群岛签署安全协议，令澳大利亚和长期盟友美国措手不及。有人担心中国有一天可能会利用这一协议在该地区建立永久的军事据点。分析师彼得·康诺利表示，中国的努力通常集中在警察方面，因为大多数太平洋岛国没有军队。康诺利今年早些时候为美国国家亚洲研究局撰文称，当太平洋国家陷入“内乱和与气候相关的危机”时，这使得中国能够弥补差距并讨好外交支持。 “在一个没有军队的国家，警察顾问往往是提供安全治国之道的唯一手段。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/papua-new-guinea-backs-creation-of-multinational-pacific-police-force/7759769.html<guid> https://www.voanews.com/a/papua-new-guinea-backs-creation-of-multinational-pacific-police-force/7759769.html</guid><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 21:21:30 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ef6c8a89-29db-4533-aff5-5df949a0d2ba_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>联合国指出新疆的人权政策“有问题”</title><description>日内瓦——联合国人权高专办周二表示，在其发布重要报告两年后，中国仍然存在“有问题”的政策，并指出新疆可能存在“反人类罪”。中国被指控在西北新疆地区监禁了超过一百万维吾尔族和其他穆斯林少数民族——北京强烈否认这一指控。人权高专办周二透露，自2023年2月以来，它已在日内瓦与中国官员进行了一系列讨论，这为联合国人权事务高级专员沃尔克·蒂尔克于今年5月26日至6月1日派出一个小组前往北京铺平了道路。人权高专办发言人拉维娜·沙姆达萨尼告诉记者，该小组与中国当局进行了会谈，特别是“反恐政策和刑事司法系统”。 “在新疆问题上，我们了解到许多有问题的法律和政策仍然存在，”她说。  人权高专办要求中国当局“全面审查”有关国家安全和反恐以及保护少数群体免受歧视的法律要求。它呼吁“中国在保护人权方面取得切实进展”，并对包括酷刑在内的侵权行为进行调查。图尔克的前任米歇尔·巴切莱特在 2022 年 8 月 31 日任期结束前几分钟发布了一份重要报告，其中提到了新疆可能存在的“反人类罪”。这份遭到中国断然拒绝的报告详细介绍了酷刑、强迫医疗、性暴力或基于性别的暴力以及强迫劳动的“可信”证据。中国否认虐待指控，并坚称其在新疆开办职业培训中心，这有助于打击极端主义和促进发展。沙姆达萨尼表示，图尔克和他的办公室已与北京就影响少数民族和宗教少数群体（包括新疆和西藏）人权的政策以及香港问题进行了详细交流。她说，人权高专办派往北京的工作组会见了新疆和香港的代表，但没有前往首都以外地区。进一步的访问正在讨论中。沙姆达萨尼表示，合作是“积极的”，但“在实际实施方面……还有很多不足之处，这就是为什么我们需要继续与他们合作，共同看看我们可以在哪些方面取得一些进展。”她说，尽管信息获取有限造成困难，人权高专办仍在关注中国的局势，“并且担心与联合国打交道的个人遭到报复”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/un-calls-out-problematic- human-rights-policies-in-xin Jiang-/7759026.html<guid> https://www.voanews.com/a/un-calls-out-problematic- human-rights-policies-in-xin Jiang-/7759026.html</guid><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 14:23:21 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a81a-08dcc6bc40da_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>梵蒂冈：中国承认天主教天津主教</title><description>梵蒂冈城——梵蒂冈周二表示，中国政府已经承认天津天主教主教施洪震的权威，施洪震此前因拒绝加入中国国家支持的教会结构而被软禁。梵蒂冈在一份声明中表示：“这一事态发展是罗马教廷与中国政府近年来建立的对话的积极成果。”梵蒂冈于 2018 年与北京政府就中国天主教主教的任命达成了一项具有里程碑意义的协议，该协议于 2022 年续签。该协议为中国官员提供了一些关于教皇方济各任命谁为中国主教的意见，并寻求缓解中国忠于教皇的地下天主教徒与国家支持的教会之间的紧张关系。 94岁的施自2019年起一直担任中国北方天津的主教，1982年被任命为天主教主教，但拒绝加入国家教会。据《亚洲新闻》报道，施先生周二参加了就职典礼，作为政府正式认可他的一部分。报道称，仪式在一家酒店而不是教堂举行，以强调石在几十年前就已经被任命为主教。梵蒂冈和北京将于今年秋天决定是否续签主教任命协议。梵蒂冈首席外交官红衣主教彼得罗·帕罗林(Pietro Parolin)五月份曾表示，教会希望延长该期限。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vatican-china-recognizes-catholic-bishop-of-tianjin/7758657.html<guid> https://www.voanews.com/a/vatican-china-recognizes-catholic-bishop-of-tianjin/7758657.html</guid><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 09:07:39 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bb95-08dcc698c912_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦总理称武装分子袭击旨在阻挠中国合作</title><description>伊斯兰堡——巴基斯坦总理谢巴兹·谢里夫周二表示，分离主义武装分子在巴基斯坦西南部俾路支省发动袭击，旨在阻止中巴经济走廊（CPEC）一部分的开发项目。周日开始的袭击造成 70 多人死亡，这是少数民族武装分子多年来最广泛的袭击事件，他们试图赢得这个资源丰富的省份的分裂，该省是中国主导的港口、金铜矿等大型项目的所在地。谢里夫在向内阁发表电视讲话时表示，“恐怖分子想要阻止中巴经济走廊和开发项目”，并补充说，武装分子还想在伊斯兰堡和北京之间制造离间。据称，中巴经济走廊的发展承诺价值 650 亿美元，是中国国家主席习近平“一带一路”倡议的一部分。巴基斯坦未能在贫困的俾路支省充分建设开采矿产资源所需的基础设施，并寻求中国帮助发展该省。在北京，中国谴责这些袭击事件，并誓言继续支持巴基斯坦的反恐努力。外交部发言人林坚在例行记者会上表示，中方愿同巴方进一步加强反恐安全合作，共同维护地区和平与安全。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistan-pm-says-militant-attacks-aimed-at-thwarting-china-cooperation-/7758510.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistan-pm-says-militant-attacks-aimed-at-thwarting-china-cooperation-/7758510.html</guid><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 07:08:56 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f9e4-08dcc688c765_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>高级海军上将表示，美军对在南海护航菲律宾船只持开放态度</title><description>马尼拉——在北京和马尼拉之间在争议海域的敌对行动激增之际，美国印度太平洋司令部司令周二表示，美国军方愿意就在有争议的南中国海护送菲律宾船只的问题进行磋商。塞缪尔·帕帕罗上将在马尼拉与菲律宾武装部队总司令小罗密欧·布劳纳上将举行的新闻发布会上回答问题时发表的讲话，让我们得以一窥美国本土以外美国最高军事指挥官之一的心态一项可能导致美国海军舰艇与中国海军舰艇直接相撞的预期行动。中国海警、海军和疑似民兵的船只在试图向驻扎在两国均声称拥有主权的南海部分地区的菲律宾船员提供补给时，经常与菲律宾船只发生冲突。随着这些冲突变得越来越敌对，导致菲律宾水手受伤和船只受损，菲律宾政府面临着援引与华盛顿条约联盟的问题。帕帕罗和布劳纳在美国印太司令部在马尼拉组织的国际军事会议后对记者发表了讲话，会上中国在南海日益强硬的行动受到关注。美国及其盟国的军事和国防官员以及外交官出席，但没有中国代表。当被问及美国军方是否会考虑护送菲律宾船只在南海向菲律宾军队运送食品和其他物资时，帕帕罗回答说：“当然，在磋商的范围内。”帕帕罗表示：“在我们两国之间的紧密联盟中，两个主权国家之间在共同防御方面的每一个选择，即护送一艘船只到另一艘船只，都是我们共同防御条约中完全合理的选择。”布劳纳对这一建议做出了谨慎的回应，这可能会违反菲律宾法律，包括宪法禁止外国军队直接加入当地作战行动的规定。布劳纳说：“根据菲律宾法律规定，菲律宾武装部队的态度是我们首先要依靠自己。” “我们将尝试所有可用的选择和途径，以完成任务……在这种情况下，我们的部队进行补给和轮换。”布劳纳说：“当我们自己已经受到限制时，我们将寻求其他选择。”小费迪南德·马科斯总统表示，到目前为止，还没有任何情况需要启动该条约，该条约要求盟国在受到外部攻击时相互提供援助。乔·拜登总统和他的政府一再重申，如果菲律宾军队、船只和飞机受到武装攻击，包括在南中国海，他们将根据 1951 年条约帮助保卫菲律宾。菲律宾国防部长小吉尔伯托·特奥多罗在会上表示，中国是东南亚和平的“最大破坏者”，并呼吁国际社会对其在南海的侵略行为进行更严厉的谴责，此前一天，中国阻止菲律宾船只向菲律宾运送食品。海岸警卫队船只停泊在有争议海域的有争议的萨比纳浅滩。中国外交部发言人林健表示，“决不能给中国贴上破坏和平的标签”，并指责其他未具体行为者“在南海进行侵犯和挑衅，引入外部势力破坏地区和平大局”。稳定。”特奥多罗后来在会议间隙告诉记者，国际社会对中国在争议海域和其他地方日益强硬的行动表示担忧“还不够”。特奥多罗说：“解药是对中国采取更强有力的集体多边行动。”他补充说，联合国安理会的决议将是强有力的一步，但考虑到中国在安理会的否决权，这种可能性不大。他还呼吁东南亚国家联盟采取更多行动。这个东南亚十国集团包括菲律宾、越南、马来西亚和文莱，这些国家以及中国和台湾的南海主张相互重叠。特奥多罗表示：“为了保持相关性和可信度，东盟不能继续忽视中国在南海的所作所为。”在南海发生的最新事件中，菲律宾官员表示，中国周一部署了由 40 艘船只组成的“过度部队”，阻止两艘菲律宾船只向位于萨宾娜浅滩的马尼拉最大海岸警卫队船只运送食品和其他物资。中国和菲律宾互相指责对方对萨宾纳岛的对抗负责，两国都声称拥有主权，该岛已成为南海争议最激烈的南沙群岛的最新热点。近几个月来，中国和菲律宾分别向萨比纳部署了海岸警卫队船只，因为怀疑对方可能会采取行动控制该渔岛并在该渔岛建造建筑物。菲律宾海岸警卫队表示，中国海岸警卫队和海军舰艇以及 31 艘疑似民兵船只阻碍了运送，其中包括在菲律宾周一庆祝国家英雄日之际为 BRP Teresa Magbanua 上的人员提供冰淇淋。在北京，中国海警表示，对两艘“侵入”萨宾娜浅滩附近海域的菲律宾海警船采取了管控措施。声明称，菲律宾船只多次接近中国海警船，导致事态升级。中国迅速扩大了军力，并在追求其南海领土主张方面变得越来越自信，北京几乎对整个南海拥有主权。紧张局势导致更频繁的对抗，主要是与菲律宾的对抗，尽管长期的领土争端也涉及其他声索国，包括越南、台湾、马来西亚和文莱。日本政府周二单独向北京提出抗议，称一架中国侦察机侵犯其领空，并迫使其战斗机紧急升空。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7758497.html<guid> https://www.voanews.com/a/7758497.html</guid><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 06:58:14 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9db6-08dcc6863ffc_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>