<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 20 日星期三 09:05:43 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>报告称中国在工业机器人使用方面超越德国</title><description>柏林——国际机器人联合会(IFR)周三发布的一份年度报告显示，中国在工业机器人使用方面已经超过德国，突显了欧洲最大经济体北京面临的挑战。总部位于德国的IFR表示，就机器人密度（制造业自动化国际比较的重要指标）而言，韩国处于世界领先地位，每万名员工拥有1,012台机器人，自2018年以来增长了5%。新加坡紧随其后，其次是中国，每 10,000 名员工拥有 470 台机器人，是 2019 年的两倍多。IFR 表示，相比之下，德国每 10,000 名员工拥有 429 台机器人，自 2018 年以来，该国的年增长率为 5%。 IFR 总裁 Takayuki Ito 表示：“中国在自动化技术方面投入巨资，到 2023 年机器人密度将排名第三，仅次于韩国和新加坡，领先于德国和日本。”德国过去严重依赖其工业基础和出口来实现增长，但现在面临着来自中国等国家日益激烈的竞争。预计 2024 年经济将连续第二年收缩，使其成为七国集团富裕民主国家中表现最差的国家。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-overtakes-germany-in-industrial-use-of-robots-says-report/7870337.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-overtakes-germany-in-industrial-use-of-robots-says-report/7870337.html</guid><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 05:11:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/648da429-8a20-4c18-9d93-c071a2f36760_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港媒体大亨黎智英的国家安全审判：到目前为止发生了什么</title><description>香港——周三，76岁的香港媒体大亨、民主人士黎智英在具有里程碑意义的国家安全审判中首次出庭作证，他被指控与外国势力勾结危害中国国家安全。黎智英于 2020 年 8 月根据国家安全法首次被捕，此后大部分时间都在监狱里度过。他还面临与他的报纸有关的单独煽动罪指控。检方指控黎智英涉嫌与外国势力勾结，其中包括在唐纳德·特朗普担任总统期间在华盛顿与美国官员会面，呼吁对中国和香港官员实施制裁。黎智英对两项串谋与外国势力勾结的指控和一项串谋发布煽动性材料的指控表示不认罪。为什么这很重要？继 2019 年数月的民主抗议活动之后，北京于 2020 年对香港实施全面的安全法后，此次审判被广泛视为具有里程碑意义的国家安全案件。个人资料将面临法律起诉。外交官们正在积极旁听法庭听证会，将此案视为对香港司法独立的关键考验。香港前殖民统治者英国和美国谴责了这次审判，并呼吁立即释放黎智英。香港官员表示，黎智英将受到公平审判。检方的案情是什么？检察官周永康称黎智英是“激进分子”，并声称他是与外国势力勾结并在其《苹果日报》上发表煽动性材料的阴谋的中心人物。周声称，黎智英以“争取自由和民主为幌子”，要求外国特别是美国对香港和中国实施制裁或从事其他敌对活动。法庭获悉，黎智英涉嫌勾结的一个例子是，2019年7月，他与美国总统唐纳德·特朗普的时任副总统迈克·彭斯和国务卿迈克·蓬佩奥举行会议，当时香港的大规模民主和民主抗议活动正在加剧。黎智英在周三首次出庭作证时表示，他从未试图影响美国等其他国家对中国和香港的外交政策。 “我不敢要求副总统（彭斯）做任何事情。当他问我时，我只会向他转达香港发生的事情，”黎智英告诉香港法院。检方与赖有联系的是谁？检方列出了黎智英的代理人和中间人，包括美国前国防部副部长保罗·沃尔福威茨、前美国驻香港总领事詹姆斯·坎宁安以及香港观察人权组织创始人本尼迪克特·罗杰斯。坎宁安和罗杰斯在香港境外发表评论称，黎智英的互动是正常的、合法的活动。检察官还表示，他们已经确定了一个由黎智英领导的犯罪集团，其中包括活动人士、赖智助手、维权人士、一名日本国会女议员和一名美国金融家。检方称，这些人联系美国、英国、新西兰、澳大利亚、日本、捷克、葡萄牙和爱尔兰，对香港和中国实施制裁或采取其他敌对行动。检察官将赖描述为“该集团最高层的策划者和财务支持者”。然而，黎智英表示，他从未向海外或台湾的政党捐赠过任何资金。他补充说，他只向美国智库和宗教团体捐款。一项勾结指控称，黎智英与一个被检方命名为“与香港站在一起争取自由”（SWHK）的组织有联系，该组织称该组织游说各国对中国和香港实施制裁。据检察官称，黎智英的助手、美国公民马克·西蒙执行了他的指示并审查了经济支持请求。但与新香港有联系的关键检方证人李安迪（Andy Li）在审判前已在中国监狱被监禁了七个月，他在 4 月 10 日接受盘问时表示，他从未见过或联系过黎智英，也“从未”收到过钱。来自赖，也不是来自他认为与赖有关的实体。检方还指控黎智英以《苹果日报》为平台，与其3家子公司、与该报有联系的6名前高管以及工作人员马克·西蒙等人与外国势力勾结。然而，赖表示他很少向新闻编辑室发出有关报道的指示或指示。 《苹果日报》母公司壹传媒前首席执行官张剑雄告诉法庭，黎智英指示他号召人们参加2019年的抗议活动，并推动对香港和中国官员的制裁。张否认在还押期间曾被警方要求成为检方证人。</description><link/> https://www.voanews.com/a/national-security-Trial-of-hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-what-s-happened-so-far/7870332.html<guid> https://www.voanews.com/a/national-security-Trial-of-hong-kong-media-tycoon-jimmy-lai-what-s-happened-so-far/7870332.html</guid><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 05:05:14 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b54cce27-5b3b-4a7b-8c43-997f83032d93_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国联合安全倡议在缅甸引发争议</title><description>华盛顿——中国最近提出与缅甸军政府建立联合安全公司的提议遭到了一些人的尖锐批评，他们认为这是对国家主权的侵犯，也是军政府无力确保安全的表现。据《缅甸公报》11月8日报道，军政府于10月22日成立了一个由13名成员组成的委员会，负责审查中方的提议并起草合资企业的谅解备忘录。该委员会评估了谅解备忘录草案的后勤方面，例如进口武器和安全设备，同时确保该计划不会损害缅甸的主权。缅甸观察家认为，这一提议可能是由10月18日缅甸驻曼德勒领事馆爆炸事件引发的，这突显了北京对其在缅甸不稳定的政治环境中进行投资的日益担忧。主权和安全问题 “中国在缅甸的首要任务是‘一带一路’项目的稳定”，一位因担心家人安全而要求匿名的缅甸学者表示。 “军政府未能控制革命，迫使中国探索替代措施，”他补充道。这位学者解释说，由于缅甸军方起草的2008年宪法禁止在其领土上部署外国军队，因此在拟议的合资企业中提及中国“公司”是“避免被指控军事干预”的战略举措。 “但公众认为这是对主权的侵犯，甚至军政府也会对中国如此公开的参与感到不安，”他说。该提议表明北京对军政府维持控制和安全的能力缺乏信心。政权缺乏控制 自反对派于 2021 年宣布“人民保卫战”以来，中缅经济走廊 (CMEC) 下的中国项目，包括石油和天然气管道，面临着越来越大的威胁。 NUG 已经危及了 CMEC，”尤索夫伊萨东南亚研究所的研究官员 Kyi Sin 说道。 Kyi 在其论文《保护中缅经济走廊：应对冲突和公众怀疑》中引用了 2022 年 1 月当地人民国防军对价值 8 亿美元的达贡当镍加工厂的袭击作为一个鲜明的例子。美国和平研究所缅甸国家主任贾森·塔尔表示，缅甸军方已显示出控制力减弱的迹象。该国第二大城市和主要商业中心曼德勒是 10 月 18 日白天发生的袭击地点，引发了人们对该政权安全能力的质疑。中国迅速回应，称“对此次袭击事件深感震惊并强烈谴责”。中国的平衡行为和日益严峻的挑战 国际危机组织缅甸和孟加拉国高级顾问托马斯·基恩 (Thomas Kean) 表示，自 2021 年政变以来，中国对缅甸的介入是一种微妙的平衡行为。北京在向军政府提供经济、外交和军事支持的同时，也与少数民族武装组织和反对派团体保持关系，凸显其稳定的战略利益。然而，随着军方失去对重要领土的控制，北京的做法发生了转变。 “他们不想看到缅甸无序崩溃；他们觉得有必要参与其中，”基恩说。 “这不是他们想做的事情。就像政变后的最初几年一样，他们确实试图不介入太多。我认为这是他们的首选立场。”基恩解释说，中国最近的军事支持，包括提供战斗机，反映了其对军政府无力维持秩序的担忧。虽然这种参与旨在保护中国的投资和项目，但它引起了缅甸公民和抵抗组织的尖锐批评，使北京的立场进一步复杂化。 “军方的控制力有些脆弱，”基恩谈到军政府时说道。军政府力量不堪重负 东南亚安全专家、洛伊研究所研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅各布（Abdul Rahman Yaacob）强调了军政府军事和安全能力的不堪重负。 “军政府军队实际上已经捉襟见肘，”雅各布说。 “这就是他们寻找应征入伍者来支持数字的原因。但数量多并不代表你的素质好。军政府在南部、北部和边境地区的多条战线上作战。事实上，他们没有足够的力量来提供全面的安全保障。”他注意到冲突动态发生了重大转变。雅各布说：“我们现在看到的是，反对派或反叛团体能够开始在市区内活动，以政府利益为目标。”复杂的未来虽然军政府无力提供安全凸显了其控制力的减弱，但专家警告说，中国安全部队的引入可能会使缅甸的政治格局进一步复杂化。 “拟议中的联合安全连对革命力量和民族武装组织都构成了挑战，”这位缅甸学者说。 “反对派团体为这种情况做好准备至关重要。”随着中国加深对缅甸的参与，它不仅有可能疏远公众，也有疏远印度等地区大国的风险。问题仍然是北京能否在不进一步卷入缅甸冲突的情况下实现其稳定目标。雅科布表示：“北京将不得不考虑其长期经济利益与中短期支持军政府的需要。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-joint-security-proposal-sparks-controversy-in-myanmar/7870325.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-joint-security-proposal-sparks-controversy-in-myanmar/7870325.html</guid><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 04:54:23 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Nyein Chan Aye） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7119dbd8-ed52-446f-b71a-06249e059e81_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港大亨黎智英在法庭上表示他拥护“自由”</title><description>香港——周三，被监禁的香港媒体大亨黎智英在串谋审判中首次出庭作证时坚称他的报纸倡导民主和“自由”。黎智英的案件是根据北京 2020 年实施的国家安全法起诉的最突出案件之一，西方国家和人权组织要求释放他。这位 76 岁的小报《苹果日报》创始人被指控与外国势力勾结，这项指控最高可判处无期徒刑。该案件的核心是报纸上的文章，这些文章支持 2019 年大规模、有时甚至是暴力的民主抗议活动，并批评北京的领导层。周三，黎智英坚称，“《苹果日报》的核心价值观实际上是香港人民的核心价值观……（包括）法治、自由、追求民主、言论自由、宗教自由、信仰自由”。集会”。他说，他进入媒体行业是因为“参与传递自由对我来说是一个非常好的主意……你知道的越多，你就越自由。”但他表示，他反对暴力，也不是香港独立的倡导者，称其“太疯狂，难以想象”。黎智英站在被告席上，在四名狱警的簇拥下，向旁听席上的人们挥手致意，他的健康状况看起来并没有什么问题。在他作证之际，香港的政治自由已经成为人们关注的焦点，周二，法院在香港最大的国家安全审判中以颠覆罪判处了 45 名民主运动人士入狱。 “值得钦佩”赖自 2020 年 12 月以来一直入狱，人们对他的医疗和监狱状况表示担忧。他没有选择在之前的五起案件中作证，所有这些案件都被定罪，包括在 2019 年民主抗议期间组织和参加游行。周三，在倾盆大雨中，法庭外，一位名叫刘的 80 岁退休人员告诉法新社赖“值得我们钦佩”。 “他有很多钱，他本可以随时离开，但他没有这样做，因为他感到有责任，”刘说。香港和北京拒绝对此案提出批评，谴责黎智英是“外国势力试图通过香港遏制中国的自愿政治工具”。针对他的案件围绕《苹果日报》发表的 161 篇文章以及他本人的采访和社交媒体帖子展开。在警方突击搜查并逮捕高级编辑后，该报被迫于 2021 年关闭。自一月份立案以来，检方指控黎智英多次要求美国和其他国家对中国和香港实施制裁，“或从事其他敌对活动”。周三，赖智被问及他与美国、英国和台湾等地政界人士和其他人士的接触情况。当被问及是否试图通过检察官编制的海外联系人名单影响香港和中国的外交政策时，黎智英回答“从未”。黎智英表示，他在2019年会见了美国前副总统彭斯，并要求这位共和党人“说一些支持香港的话”。但他坚称自己没有要求彭斯采取行动，称这“超出了我的能力范围”。当被问及是否曾与时任总统唐纳德·特朗普“直接或间接沟通”时，赖表示没有。赖拥有英国公民身份，上个月，英国首相凯尔·斯塔默告诉议会，此案是工党政府的“优先事项”。斯塔默在周一与中国国家主席习近平的会晤中提出了这个问题。健康问题黎智英的儿子此前曾表示，需要英国政府“更强有力”的支持，因为黎智英的健康状况“随时可能变得更糟”。由一名英国高级维权律师领导的法律团队已向联合国提出多项有关任意拘留和长期单独监禁的申诉。周日，香港政府谴责法律团队“散布错误信息”，称黎智英本人已要求与其他囚犯分开。在审判中代表黎智英的香港律师事务所罗伯逊律师事务所否认了部分指控。该公司在 9 月份的一份声明中表示：“赖先生希望表明，他一直在接受适当的医疗护理，以治疗他所患的疾病，包括糖尿病。” “尽管他看不到天空，但他可以通过牢房外走廊的窗户接触到日光。他每天在安全区域锻炼一个小时。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-tycoon-jimmy-lai-tells-court-he-championed-freedom-/7870305.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-tycoon-jimmy-lai-tells-court-he-championed-freedom-/7870305.html</guid><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 03:35:48 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dad4c4ec-8f67-40d1-b662-7cb4b475046c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国习近平和卢拉在巴西利亚会面“加强关系”</title><description>巴西巴西利亚——中国国家主席习近平将于周三对巴西进行国事访问，此前他刚刚在唐纳德·特朗普重返白宫的阴云下举行的二十国集团 (G20) 峰会和亚太经合组织 (APEC) 峰会上受到热烈欢迎。习近平表示，在与周二在里约闭幕的二十国集团峰会东道主路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦会面时，他将寻求“进一步加强”与巴西利亚的关系。双边协议签署之际，中国正在惶恐地展望美国总统乔·拜登之后的未来。习近平曾与美国总统拜登一起努力缓解从贸易到台湾等问题上的紧张局势。将于 1 月 20 日宣誓就职的特朗普已向北京发出对抗性信号，威胁对中国商品征收高达 60% 的关税。在乌克兰和中东爆发战争等全球巨大不确定性的时期，中国和巴西试图将自己定位为全球南方国家的领导人。 “南半球正在集体崛起，”习近平在访问前在巴西媒体发表的一篇文章中写道。中国和巴西都寻求调解乌克兰战争，同时拒绝制裁金砖国家成员俄罗斯的入侵。增值出口 中国是巴西最大的贸易伙伴，去年双边贸易额超过 1600 亿美元。据官方通讯社新华社预测，习近平期待与卢拉举行会谈，“就进一步加强中巴关系、促进两国发展战略对接、共同关心的国际和地区问题”进行会谈。亚洲秘书长爱德华多·帕埃斯表示，巴西将反过来推动增加增值产品的出口。这个南美农业大国主要向中国出口大豆和其他初级商品，而亚洲巨头则向中国出售半导体、电话、汽车和药品。自去年重新掌权以来，卢拉一直寻求平衡改善与中国和美国关系的努力。副总统杰拉尔多·阿尔克明今年对北京的访问被视为为巴西加入中国“一带一路”倡议以刺激贸易铺平了道路——这是习近平扩大中国海外影响力的核心支柱。已签约的南美国家包括阿根廷、智利、玻利维亚、厄瓜多尔、秘鲁和委内瑞拉。习近平上周在利马出席亚太经合组织（APEC）峰会期间为南美洲第一个中资港口揭幕，他还在会上会见了拜登。港口的开放促使美国高级官员警告拉丁美洲对中国投资保持警惕。美国国务院发言人纳塔莉亚·莫拉诺告诉法新社：“我们鼓励巴西和我们的盟国睁大眼睛评估与中国和解的风险和好处。”周三，世界第二和第七人口大国领导人举行会晤，正值巴西和中国庆祝建交 50 周年。华盛顿战略与国际研究中心分析师埃文·埃利斯告诉法新社，卢拉可能会与习近平讨论如何调整两国经济关系，“为巴西企业提供更多优势”。他还有兴趣“在特朗普领导下的美国在拉丁美洲和全球作用可能减弱的背景下，看看巴西如何继续将自己定位为国际参与者”。美洲对话智库的玛格丽特·迈尔斯补充道，为了解决贸易不平衡问题，中国“需要兑现其支持再工业化的承诺”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-lula-meet-in-brasilia-to-enhance-ties-/7870297.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-lula-meet-in-brasilia-to-enhance-ties-/7870297.html</guid><pubDate> Wed, 20 Nov 2024 03:14:03 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b0acd2a5-a675-465d-8378-bba89381334e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>人民币贬值给中国决策者带来挑战</title><description>新德里——自美国当选总统唐纳德·特朗普获胜以来，人民币汇率暴跌，金融专家质疑中国政府为何不采取更多措施来捍卫人民币。中国人民大学重阳研究院院长王文表示，人民币贬值反映了特朗普当选后世界对中美关系的负面预期，以及国际市场对中国发展的一些误解。金融研究，告诉美国之音。据路透社 11 月 15 日报道，早在 11 月 5 日美国大选之前，人民币兑美元汇率就一直在下滑，兑美元汇率连续七周下跌超过 3%。会滑到 2025 年初特朗普政府上台吗？周二人民币兑美元汇率收于 7.23 美元兑 1 美元，而美国选举日当天人民币兑美元汇率为 7.09 美元兑 1 美元。伦敦凯投宏观首席亚洲经济学家马克·威廉姆斯表示：“过去几周美元普遍走强，部分原因是唐纳德·特朗普的选举胜利，也是美国经济数据走强的结果。” “这两项事态发展都导致投资者降低了对美联储降息的预期。”出口战略 一些经济学家认为，北京故意允许人民币贬值，以增强中国的出口前景。特朗普承诺对所有中国商品征收60%的关税。威廉姆斯说：“货币贬值也起到了安全阀的作用，通过降低该国的出口价格来抵消关税的影响。”据国营《环球时报》报道，中国决策者拥有世界上最大的外汇储备，达 3.26 万亿美元。尽管这为抵御冲击提供了强有力的缓冲，但北京方面不愿花太多钱来捍卫人民币。美国外交关系委员会高级研究员兼国际经济主任本·斯泰尔表示：“中国人民银行不希望为了将人民币维持在当前水平而耗尽外汇储备。”斯泰尔表示：“中国央行可以减缓人民币贬值，但市场压力最终将胜出——即使不是在未来几周内，也会在未来几个月内。”斯泰尔表示，特朗普征收巨额关税的计划将使美国利率走高，进而减少美国对进口商品的外汇需求。他表示：“这两种影响都将推高美元的价值，并压低美国贸易伙伴，特别是中国的货币价值。”但中国人民大学的王表示，人民币将吸收最初的冲击，并在明年之后开始升值。 “当前，中美竞争已经到了关键时期。但从长远来看，中国不会输，人民币也会开始升值，”他补充道，“时间站在中国一边。”斯泰尔指出，中国面临的最大风险是资本外逃加速——中国居民因对国内经济失去信心而出现未记录的资本外流。他表示：“这将损害中国提振家庭国内消费的雄心，而这是中期内稳定中国经济的唯一途径。”人民币贬值的风险 人民币贬值还将降低外国投资者对中国经济的信心，同时阻碍北京长期以来推动人民币国际化的努力。据路透社报道，高盛表示，预计明年中国出口以名义美元计算将下降 0.9%，主要原因是关税上升。高盛表示：“然而，关税影响应该会被国内宽松政策和货币贬值部分抵消。”预计到 2025 年底，人民币兑美元汇率将跌至 7.50。</description><link/> https://www.voanews.com/a/falling-yuan-poses-challenge-for-china-s-policymakers/7869906.html<guid> https://www.voanews.com/a/falling-yuan-poses-challenge-for-china-s-policymakers/7869906.html</guid><pubDate> Tue, 19 Nov 2024 19:14:07 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（赛巴尔·达斯古普塔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-27f8-08db71e0b108_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>