<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 4 日，星期六 03:59:08 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国将巴基斯坦送入太空</title><description>伊斯兰堡——周五，巴基斯坦见证了中国在其历史性任务中发射的第一颗月球卫星，该任务是在一项技术合作任务中从很少被探索的月球背面取回样本，这标志着两国关系的深化。中国最大的运载火箭长征五号于世界标准时间 09 点 27 分从海南岛文成航天发射中心发射升空，运载着中国重 8 吨的嫦娥六号探测器。如果成功，这次无人驾驶任务将使中国成为第一个从月球南极（也被称为从地球上看不到的月球“背面”）获取样本的国家。嫦娥六号将花费48小时挖掘2公斤的地表样本，然后返回内蒙古着陆点。 2018年，中国利用嫦娥四号探测器实现了首次月球背面无人着陆，但没有回收样本。八月，印度成为第一个在月球南极附近着陆的国家，其月船三号（Chandrayaan-3）。嫦娥六号运载着来自巴基斯坦、意大利、法国和欧洲航天局的货物。据伊斯兰堡空间技术研究所（IST）称，巴基斯坦名为ICUBE-Qamar（简称ICUBE-Q）的月球立方体卫星将在五天内送入月球轨道，绕月飞行三到六个月，拍摄月球月球表面的照片。用于研究目的的表面。 IST工程师表示，ICUBE-Q的目的还在于“获取月球磁场数据；建立月球磁场模型，为后续月球国际合作奠定基础”。 IST 与该国航天局 SUPARCO 和中国上海大学合作开发了 iCUBE-Qamar 卫星，Qamar 在乌尔都语中意为月球，是这个拥有核武器的南亚国家的第一个太空任务。 iCUBE-Q 轨道飞行器配有两个光学相机。 “里程碑” 巴基斯坦国家电视台现场直播了此次从中国发射的任务，称其为“里程碑”，这将有助于该国建设卫星通信能力并开辟新的道路。根据信息部发布的声明，科学研究、经济发展和国家安全的途径。根据官方声明，谢里夫表示，巴中友谊已经“超越国界，到达太空”。北京是伊斯兰堡最亲密的盟友之一。巴基斯坦是中巴经济走廊的所在地，这是一个耗资数十亿美元的开发项目，是北京“一带一路”全球基础设施倡议的一部分。巴基斯坦海军四月底在中国武汉举行了首艘与中国联合建造的汉戈尔级潜艇下水仪式。总部位于华盛顿的美国和平研究所表示，北京是伊斯兰堡常规和战略武器平台的主要供应商。报告发现，中国也是巴基斯坦高端进攻性打击能力的主要供应商。本报告的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-carries-pakistan-into-space/7597357.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-carries-pakistan-into-space/7597357.html</guid><pubDate> Fri, 03 May 2024 17:54:19 -0400</pubDate><category>技术</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6f1e-08dc6bbb2473_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>临时报告发现加拿大选举“受到一些干扰”</title><description>不列颠哥伦比亚省温哥华——对加拿大最近两次联邦选举涉嫌外国干预的官方调查发布了一份临时报告。外国干涉委员会在加拿大最近两次选举中发现了干预的证据，但表示这并没有破坏该国选举制度的完整性，也没有影响政府的组建。该委员会主要关注中国、俄罗斯和印度可能进行的干预。在三周的听证会上听取了 60 名证人的证词后，专员 Marie-Josée Hogue 在临时报告中发现，虚假信息活动可能在某些候选人的提名过程中发挥了作用。来自中国的干预可能帮助多伦多郊区的自由党候选人韩东当选，并击败了温哥华郊区的现任保守党候选人肯尼·邱。董目前是国会独立议员。霍格在渥太华发表讲话时表示，这在加拿大的选举进程中留下了印记。 “尽管如此，发生的干扰行为。其中一些行为已经确定，而另一些行为仍然只是可疑的，是我们选举进程的污点。事实上，是导致实际投票的过程，”霍格说。霍格在发布临时报告时表示，无法确定这种干扰是否影响了每位候选人的得票数。董出生于上海。批评人士称，他对中华人民共和国赞不绝口，而出生于当时英国控制的香港的赵则发表反对北京的言论。邱在接受美国之音采访时表示，令他感到鼓舞的是，身为魁北克省法官的霍格发现，他在 2021 年的选举失败有可能是中国干预的结果。不过，他表示霍格和委员会需要更多时间。 “总的来说，我仍然对……这一努力持相当、怀疑、怀疑的态度，因为我个人认为，我认为没有足够的时间给霍格法官做好适当的工作，”他说。霍格表示，今后加拿大必须小心，不要对受到干扰的不同族裔群体进行污名化。霍格说：“我们还必须避免采取会让我们的一些同胞，特别是海外侨民蒙受耻辱的措施。” “但所有这些都使得对抗外国干涉变得更加困难，外国干涉通常但不完全是独裁政权的工作。在某种程度上，这是一场不平衡的战斗。”霍格在报告中表示，影响很小，但可能会变得更加严重。她认为，如果没有实施足够的保障措施，政客们可能会因外国压力而修改自己的平台。霍格表示，该报告有一个机密补充，不会改变她的发现，并强化了其中的一些发现。她说，这份报告并不是确定的，但她认为主要结论不会在下一阶段的调查重点中发生变化。调查将启动一项外展计划，调查加拿大不同族裔群体对任何外国干涉的看法和经验，预计最终报告将在年底前发布。今年的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/canada-finds-foreign-meddling-in-elections-results-not-affected/7597127.html<guid> https://www.voanews.com/a/canada-finds-foreign-meddling-in-elections-results-not-affected/7597127.html</guid><pubDate> Fri, 03 May 2024 15:13:01 -0400</pubDate><category>美洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克雷格·麦卡洛克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/D6340EC2-71C8-46B4-A0C6-E5DC63501080_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析师：尽管自动驾驶获胜，特斯拉与中国电动汽车市场的竞争仍然激烈</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/analysts-tesla-china-ev-market-race-still-tough-despite-self-driven-win/7596921.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-tesla-china-ev-market-race-still-tough-despite-self-driven-win/7596921.html</guid><pubDate> Fri, 03 May 2024 12:54:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（庄志伟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-1591-08db61ff8f30_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>大多数亚洲国家新闻自由度下降</title><description>曼谷——全球媒体监管机构无国界记者组织 (RSF) 表示，亚洲的新闻自由度持续下降，其年度指数在 31 个国家中有 26 个出现下滑。根据该组织最新的新闻自由指数，亚洲是新闻业第二困难的地区。在 2024 年排名中，该地区的五个国家——缅甸、中国、朝鲜和越南——跻身全球对媒体专业人士最危险的 10 个国家之列。亚太地区没有国家进入新闻自由度排名前 15 名。中国、朝鲜和越南这三个世界上仅存的共产主义政府在无国界记者组织对180个国家的新闻自由指数排名中长期处于垫底位置。今年，中国排名第172位，越南排名第174位，朝鲜排名第177位。总体而言，近年来新闻自由度下降的国家和地区导致东亚成为媒体难以运作的地方。香港曾经是亚洲地区新闻自由的典范，但由于政治动荡和影响媒体自由的新法律，该城市的排名最近从第 80 位下降至第 148 位。自2020年北京实施的国家安全法生效以来，至少有十几家媒体机构关闭。北京表示，在 2019 年大规模政治动荡之后，有必要制定这项法律来稳定香港。无国界医生组织 (RSF) 的宣传官员亚历山大·别拉科斯卡 (Aleksandra Bielakowska) 表示，香港的媒体自由度仍然没有改善。 “对香港来说最糟糕的是政治和法律因素。香港的地位很低；情况仍然非常困难，”她告诉美国之音。香港正处于两项备受瞩目的国家安全审判之中。媒体大亨、现已解散的《苹果日报》创始人黎智英因“勾结外国势力”而面临国家安全指控，可能会被判处终身监禁。 《Stand News》在警方突击搜查后于 2021 年停止运营，目前也正在接受审判，其主编面临香港殖民时代煽动叛乱法的指控。判决最近被推迟到八月。香港律政司司长林郑月娥最近表示，香港仍然存在新闻自由，媒体可以批评政府。但前记者、香港民主党前主席刘慧卿表示，许多记者不确定情况是否如此。 “有担忧。不知道这是否能让人放心。记者们自己也很担心。人们不确定这是否属实，”她告诉美国之音。由于案件的敏感性以及对新闻自由的担忧，香港的几位媒体专家拒绝接受美国之音的采访。尽管无国界记者组织在 2024 年将香港排名上升了 5 位，达到第 135 位，但这并不意味着新闻自由有所改善。 “其原因是该指数本身内其他国家的变动，”别拉科斯卡说。无国界记者组织表示，排名垫底的三个国家阿富汗、叙利亚和厄立特里亚的媒体环境恶化，导致其他国家的排名进一步上升。这同样适用于缅甸。新的无国界记者组织排名使缅甸上升两位至第 171 位，但这并不意味着新闻自由正在改善。据保护记者委员会称，如今，这个东南亚国家是世界上关押记者最严重的国家，仅次于中国。人权组织称，2021 年敏昂莱将军及其部队领导的军事政变后，缅甸军政府被指控任意逮捕、骚扰和酷刑，至少四名记者被军方杀害。三年来，至少有十几家媒体机构被军政府吊销执照，数百名记者被捕。获准在缅甸合法报道的媒体机构必须向军政府注册才能运营。但注册新闻认证意味着记者必须向军政府提供个人详细信息，这使他们因担心被捕而不愿这样做。对于继续报道的记者来说，他们不得不“卧底”工作，以避免成为军事人员的目标。缅甸记者昂奈索 (Aung Naing Soe) 表示，记者是军方统治企图的“主要威胁”。 “军政府不仅逮捕记者，还逮捕所有反对他们的人。自政变之前以来，他们就将记者视为主要威胁之一，”他告诉美国之音。自从军政府试图统治以来，被驱逐的政客组建了一个文官领导的政府，而民防部队和少数民族政治团体则拿起武器反对军队。但昂奈梭 (Aung Naing Soe) 也是纪录片《无畏》的电影制片人，该片讲述了反对军事统治的起义。他补充说，报道的困难来自双方。 “每个人都知道军方恐吓的风险。我们期望革命团体能有一点新闻自由，但最近我们开始看到一些[叛乱]团体试图控制媒体，”他说。 “和这个国家的其他人一样，缅甸记者也感到疲倦。有时我们没有精力写短篇故事或进行简短采访。我们都精神疲惫。”东亚媒体自由方面出现了一些令人鼓舞的消息。泰国在 2024 年排名中跃升幅度最大，上升了 19 位，达到第 87 位。Bielakowska 表示，泰国的安全表现是排名跃升的主要原因之一。 “暴力事件比往年少，2023 年 5 月大选的竞选活动也没有导致针对记者的暴力示威，”她说。另一方面，她表示，尽管有政治过渡，但整体政治环境并没有明显改善。</description><link/> https://www.voanews.com/a/most-countries-in-asia-see-decline-in-press-freedom/7596795.html<guid> https://www.voanews.com/a/most-countries-in-asia-see-decline-in-press-freedom/7596795.html</guid><pubDate> Fri, 03 May 2024 11:52:56 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-c8d0-08dc3c5d91d3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国、澳大利亚、日本、菲律宾在夏威夷举行会谈</title><description>在中国军方进一步侵略之际，美国、澳大利亚、日本和菲律宾的国防部长本周举行了不到一年的第二轮四边会谈。美国之音五角大楼记者卡拉·巴布报道了盟国日益增长的军事关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-australia-japan-philippines-hold-talks-in-hawaii/7596643.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-australia-japan-philippines-hold-talks-in-hawaii/7596643.html</guid><pubDate> Fri, 03 May 2024 10:51:13 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（卡拉·巴布） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a50f-08dc6b7be52a_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国向月球背面发射探测器</title><description>台湾台北——周五，中国发射了一枚月球探测器，着陆在月球背面，并带回样本，这些样本可以让人们深入了解较少探索的地区与较知名的近地地区之间的差异。这是中国日益复杂的太空探索计划的最新进展，该计划目前正在与仍处于太空领先地位的美国竞争。中国在自己的轨道空间站上也配备了三名宇航员，并计划在 2030 年之前将宇航员送上月球。中国计划在未来四年内执行三次月球探测任务。月球背面有些神秘，不受地球和其他干扰的影响，非常适合射电天文学和其他科学工作。由于远端永远不会面对地球，因此需要一颗中继卫星来维持通信。搭载嫦娥六号月球探测器的火箭（以中国神话中的月亮女神命名）于周五下午 5 点 27 分按计划从海南省文昌发射中心升空。大约 35 分钟后，它与将其送入太空的中国最大的大型长征五号火箭完全分离，地面控制监控发射的技术人员微笑着鼓掌。不久之后，发射任务指挥员张作胜走上房间前面的讲台，表示发射完全按照计划进行，航天器正处于预定轨道上。 “我宣布这次发射任务取得圆满成功，”张先生说，赢得了更多的掌声。菲律宾航天局发表声明称，火箭发射产生的碎片“预计已落入已确定的投放区域”。 2021年，美国航天局局长和其他人指责北京鲁莽行事，允许其火箭在任务结束后看似不受控制地坠落到地球，中国被迫为其在印度洋上空燃烧的火箭助推器的处理方式进行辩护。在中国为期五天的“五一”假期期间，大批人涌入海南海滩观看发布会。与最近的发布会一样，此次活动由国家电视台中央电视台进行了现场直播。在绕月球轨道减速后，着陆器将与航天器分离，在着陆后 48 小时内，着陆器将开始钻入月球表面并用机械臂舀取样本。将样本密封在容器中后，它将重新与返回器连接，返回地球。整个任务预计持续53天。中国于 2020 年从月球近侧返回了样本，这是自 20 世纪 70 年代结束的美国阿波罗计划以来首次这样做。对样本的分析发现，它们含有嵌入月球污垢中的微小珠子中的水。同样在过去一周，三名中国宇航员在接替的宇航员抵达后，结束了在该国轨道空间站为期六个月的任务，返回家园。中国在被排除在国际空间站之外后建造了自己的空间站，这主要是因为美国担心中国军方在两个地缘政治对手之间的技术竞争日益激烈的情况下完全控制太空计划。未经国会明确批准，美国法律禁止美国和中国太空项目之间的几乎所有合作。面对这些限制，中国扩大了与其他国家和机构的合作。最新的任务携带了来自法国、意大利以及欧洲航天局与瑞典合作的科学仪器。船上还有一颗巴基斯坦小型卫星。中国雄心勃勃的太空计划旨在到2030年将宇航员送上月球，并在同年左右从火星带回样本，并在未来四年内启动三次月球探测任务。接下来是 2027 年的计划。较长期的计划要求在月球表面建立永久性载人基地，尽管这些计划似乎仍处于概念阶段。 2003年，中国首次实施载人航天任务，成为继前苏联、美国之后第三个利用本国资源将载人送入太空的国家。三模块天宫号比国际空间站小得多，于 2021 年发射，18 个月后完成。它一次最多可容纳六名宇航员，主要致力于科学研究。机组人员还将安装空间碎片防护设备，进行有效载荷实验，并向地球上的学生开设光束科学课程。中国还表示，最终计划向外国宇航员和太空游客提供进入其空间站的机会。随着国际空间站的使用寿命接近尾声，中国最终可能成为唯一在轨道上维持载人空间站的国家或公司。由于其支出、供应链和能力，美国的太空计划被认为仍比中国拥有显着优势。美国计划在 SpaceX 和 Blue Origin 等私营企业的帮助下，在 2025 年底前将宇航员送回月球表面，作为载人任务新承诺的一部分。他们计划降落在月球南极，那里的永久阴影陨石坑被认为充满了冰冻的水。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-sending-probe-to-less-explored-far-side-of-moon/7596323.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-sending-probe-to-less-explored-far-side-of-moon/7596323.html</guid><pubDate> Fri, 03 May 2024 04:56:17 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e475-08dc6b4d24cf_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>