<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 27 日星期三 16:54:34 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中资镍厂发生致命爆炸后，印尼工人抗议</title><description>印度尼西亚雅加达——周三，数百名印度尼西亚工人对一家中资镍加工厂的条件进行抗议，该工厂周末发生爆炸，造成至少 18 人死亡，数十人受伤。这起事故发生在周六早上，当时工人们正在苏拉威西岛莫罗瓦利工业园内的印度尼西亚青山不锈钢公司（ITSS）旗下的一家工厂修理熔炉。苏拉威西岛是这个矿产资源丰富的国家的镍生产中心，镍是一种用于电动汽车电池和不锈钢的贱金属。中国对该行业不断增长的投资引发了薪资和工作条件方面的动荡。法新社看到的图像显示，数百名工人参加了建筑群外的抗议活动。根据代表工人的工会发给警方的一封信，示威者向管理层提出了 23 项要求。这些要求包括更好地维护冶炼厂、改善卫生诊所以应对紧急情况以及要求中国工人学习印尼语。 “任何生产都抵不上生命！”示威视频显示，抗议者通过扩音器大声喊叫。爆炸中丧生的人包括 40 岁的焊工穆罕默德·陶菲克 (Muhammad Taufik)，他留下了妻子和两个孩子。陶菲克的表弟帕林·希达亚特告诉法新社：“他是养家糊口的人，一家人都很悲伤。”他补充说，事故发生后，ITSS 已向家人提供了价值 30,625 美元的赔偿。 “他们希望以后不再发生这样的事件，让他成为最后的受害者。”据警方称，爆炸后有 30 人受伤，正在医院接受治疗。莫罗瓦利工业园发言人德迪·库尼亚万（Dedy Kurniawan）告诉法新社，该公司“已经完成了他们（抗议者）两天前的要求”，但没有具体说明哪些要求已得到满足。 “我们希望他们在听到我们的解释后不要继续示威，”他说。中国外交部发言人毛宁周三表示，死者中有八名中国公民，北京对这起事故“深感悲痛”。她在每日新闻发布会上表示：“我想强调的是，中国历来高度重视中资海外项目的安全生产。”全球最大的镍生产商和中国最大的不锈钢生产商青山控股集团持有ITSS的多数股权。 ITSS 是该工业园的租户，该工业园也由青山集团与当地合作伙伴 Bintang Delapan 共同持有多数股权。今年一月，同一工业园区的一家镍冶炼厂因安全条件和工资问题引发骚乱，导致两名工人死亡，其中一名工人是中国公民。</description><link/> https://www.voanews.com/a/indonesian-workers-protest-after-deadly-blast-at-nickel-plant/7414174.html<guid> https://www.voanews.com/a/indonesian-workers-protest-after-deadly-blast-at-nickel-plant/7414174.html</guid><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 05:52:41 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a40e21c8-3b35-4ee2-b37d-7090caac9396_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>威士忌与煤矿“棚屋”：台湾选举不仅仅与中国有关</title><description>台湾台北——随着台湾下个月大选的临近，争夺选民注意力的不仅仅是与中国大陆的紧张关系。两位候选人在从财产纠纷到喝威士忌是否脱离实际等各种问题上互相争斗，喧闹而随心所欲地展示了岛上的民主。台湾1月13日的总统和议会选举将决定这个中国声称拥有主权的岛屿如何与北京打交道，这个话题确实是一个主要争论焦点。但这远不是集会、新闻发布会和电视脱口秀节目中讨论的唯一问题，这些场合未经审查的交流与中国形成了鲜明对比。中国自称是社会主义民主国家，但自建国以来一直只由共产党统治。 1949 年中华人民共和国成立。在台湾备受关注的一个话题是，执政的民进党 (民进党) 赖清德 (根据大多数民意调查目前是下届总统的领先者) 的童年住宅是否被其家人非法扩建位于台北以北的一个老煤矿区。黎否认发生过任何不愉快的事情。但他已承诺捐赠这座看上去整洁的房子，反对派用他的名字用中文双关语称赖的“流氓棚屋”，这样它就可以变成一个矿工博物馆。 “我看到矿区的村民担心自己安家的房子会被认定为违建而被拆除，对此我感到非常抱歉。我有责任帮助大家找到一种方法来保护自己的家园。”住房权，”赖上周表示。另外两位总统候选人——主要反对党国民党的侯裕义和小党台湾人民党的柯文哲的财产所有权也引起了人们的关注。民进党批评柯与他人共同拥有农田，非法将其改造成停车场，而侯则通过出租妻子拥有的大量公寓来获利。柯承诺要拆掉停车场。侯否认有不当行为，他的妻子周三表示，这些公寓“从始至终都不属于”他，谴责“政治抹黑和怀疑”。侯的竞选搭档、直言不讳的媒体人周绍刚表示，本周没有人被迫住在这些公寓里，其中许多公寓是租给学生的。 “如果人们认为它们太贵，那就抵制它们，”贾告诉记者。由于法规有时模糊或不执行，在台湾非法加建建筑物或将农田转作他用的问题并不罕见。在大多数民意调查中，黎智英领先约 5 个百分点，但也有一些民调显示侯仅落后一两个百分点。三个政党关注的焦点之一是如何吸引年轻人，估计有 100 万新选民有资格在这次选举中投票。柯一直致力于解决高房价等民生问题，尽管他在民意调查中落后，但年轻人仍蜂拥参加他的集会。但由于柯选择的竞选搭档吴辛西娅(Cynthia Wu)，TPP被批评为与普通民众脱节，吴辛西娅的家族是新光集团的大股东。 TPP的反对者嘲笑吴在周五的副总统辩论中的言论，她在辩论中说，“当我年轻的时候，每个人都喜欢喝尊尼获加”，指的是流行的苏格兰威士忌。民进党资深立委王定宇在自己的脸书页面回击称，年轻时“我们大多喝白开水”。吴淡化了这种愤怒。 “菝葜、啤酒、番石榴汁和尊尼获加对于我们中国人来说就是餐桌上应该喝的东西。好吗？所以没必要大惊小怪，”她告诉记者。</description><link/> https://www.voanews.com/a/whisky-and-the-coal-mining-shack-taiwan-election-is-not-only-about-china/7414154.html<guid> https://www.voanews.com/a/whisky-and-the-coal-mining-shack-taiwan-election-is-not-only-about-china/7414154.html</guid><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 05:27:49 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f264f394-03b0-4687-ac42-7c1d996228f7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着选举临近，中国威胁对台湾实施更多贸易制裁</title><description>北京——周三，中国政府威胁称，如果执政党“顽固地”坚持支持台独，中国政府将对其实施进一步的贸易制裁，随着下个月台湾选举的临近，口水战将进一步升级。台湾将于 1 月 13 日举行总统和议会选举，中国将台湾视为自己的领土，并试图迫使台湾接受中国的主权主张。在北京宣布终止对台湾部分化学品进口关税削减后，台湾本月指责中国进行经济胁迫和选举干预，并称台北违反了双方于 2010 年签署的贸易协定。此前，中国表示已确定台湾违反世界贸易组织 (WTO) 规则和 2010 年贸易协定设置贸易壁垒。中国国台办发言人陈斌华在北京举行的例行新闻发布会上表示，解决2010年协议相关问题的“根本原因”是台湾执政的民进党坚持台湾的正式独立。如果民进党当局一意孤行，继续顽固坚持台独立场，不思悔改，我们支持有关部门按照规定采取进一步措施。”中国憎恨民进党及其总统候选人、在民意调查中领先的现任副总统赖清德，认为他们是分裂分子。黎智英表示，他没有计划改变台湾的正式名称“中华民国”，但只有台湾人民才能决定他们的未来。他还多次提出与中国进行会谈，但均遭到拒绝。 1949年，中国战败的民国政府在内战中输给了毛泽东领导的共产党，后者建立了中华人民共和国，并逃往台湾。陈表示，台湾正面临何去何从的“十字路口”，任何事情都可以在反对台独的基础上讨论。他重申，台独就意味着战争。不过，陈也对本月在中国西北部偏远地区捐款帮助处理地震灾后的台湾企业表示“衷心感谢”，该地震造成1,949人死亡。但他没有提及台湾总统蔡英文在灾难发生后向中国表示的哀悼以及台湾政府表示愿意提供的帮助。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-threatens-more-trade-sanctions-on-taiwan-as-election-nears/7414148.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-threatens-more-trade-sanctions-on-taiwan-as-election-nears/7414148.html</guid><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 05:18:38 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/526e90ad-4f74-4013-8ae5-1f970c73d887_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国制裁新疆研究提供者美国卡伦公司</title><description>北京——中国外交部表示，已对卡伦公司实施制裁。卡伦公司是一家由前财政部官员创立的美国公司，该公司向公司提供有关新疆地区涉嫌强迫劳动的数据，以帮助它们遵守美国法律。外交部周二表示，将对卡伦及其调查主任提供“美国涉疆非法制裁的所谓证据”采取“反制措施”。总部位于洛杉矶的卡伦对此回应称，该公司在中国没有业务，因此此举“很大程度上是象征性的”，不会影响其运营或服务客户的能力。该公司在一份声明中表示：“为我们的客户和所有寻求实施领先风险管理计划的全球企业提供服务，Kharon 将继续提供客观、独立且基于可靠来源的研究和数据分析。”美国高级防务研究中心的一名前研究员也将受到制裁。外交部表示，受影响人员将被禁止进入中国，包括香港和澳门，卡伦在中国的财产将被冻结。卡伦表示，公司依靠其强迫劳动数据来遵守《维吾尔强迫劳动预防法》(UFLPA)。该法案于 2021 年签署成为美国法律，禁止来自中国新疆地区的上市公司的商品入境，除非它们能够证明这些商品不是用强迫劳动生产的或与强迫劳动有关。美国本月限制了另外三家中国公司的进口，其中包括四川经纬达科技集团，卡伦此前发现该公司参与了2017年的劳动力转移，其中数千名工人被派往各个生产设施工作。美国官员表示，他们相信中国当局在新疆为维吾尔人和其他穆斯林少数民族建立了劳改营。北京否认有任何侵权行为。北京表示，涉疆制裁是基于“谎言”和“虚假叙述”，美国一心想破坏新疆稳定、遏制中国发展。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-sanctions-us-firm-kharon-provider-of-research-on-xin Jiang/7414142.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-sanctions-us-firm-kharon-provider-of-research-on-xin Jiang/7414142.html</guid><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 05:08:05 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/999c47ed-ef92-488b-bd6e-b118d62f8b31_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯总统诺瓦克：2023年俄罗斯石油出口一半销往中国</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/half-of- Russia-s-2023-oil-and-petroleum-exports-went-to-china--- Russia-s-novak/7414124.html<guid> https://www.voanews.com/a/half-of- Russia-s-2023-oil-and-petroleum-exports-went-to-china--- Russia-s-novak/7414124.html</guid><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 04:22:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/46133c77-79f8-4909-83cc-74f37f7fca2a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国西北城市停止重工业以遏制污染</title><description>北京——中国西北部的两个城市西安和银川建议居民留在室内，限制重工业生产并停止煤炭加工，并警告未来几天将出现严重污染，预计会有大雾。中国中央气象台还预计，从周四早些时候到周六，中国北部和东部地区将出现浓雾，周六下午，寒潮将到来，驱散大雾。在陕西省省会西安，当局周三发布了红色预警，预计周五之前将出现严重污染，并强制执行紧急减排措施，包括要求公众乘坐公共交通工具，要求企业灵活安排工作时间。据中央电视台报道，该市要求排放污染物的企业、机构和建筑工地调整生产计划，积极减排。宁夏首府银川从周二下午起启动措施，在确保企业持续正常运营的情况下，将废气污染物排放量削减20%以上。中新网照片显示，预计周五之前银川将出现中度污染，周四银川可能会出现严重污染。该市寻求减缓甚至停止工业生产，加强对电站、石化、化工、冶金和水泥厂等重点行业的污染控制。两市当局停止了建筑工地的大部分土方工程和拆除作业、喷涂作业以及混凝土厂使用重型卡车生产和运输散装材料以及煤炭加工、石材切割和采矿活动。这两个城市都扩大了对柴油车等高排放车辆的使用限制，并建议人们避免车辆空转。国家气象台警告，河北、山东、江苏、安徽等北部和东部省份以及重庆西南部部分地区出现200米以下大雾，能见度较低，可能对新年前出行高峰期的交通造成影响。假期。它警告患有呼吸道和心血管疾病的人，因为污染主要是由于细颗粒造成的，这些细颗粒可以深入肺部甚至血液。</description><link/> https://www.voanews.com/a/northwest-china-cities-halt-heavy-industries-to-curb-pollution/7414122.html<guid> https://www.voanews.com/a/northwest-china-cities-halt-heavy-industries-to-curb-pollution/7414122.html</guid><pubDate> Wed, 27 Dec 2023 04:15:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dffd6ccd-9222-45b6-b217-924051cef0e4_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>