<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 29 日星期五 07:10:21 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>家属称，中国法院以间谍罪名判处记者七年监禁</title><description>北京/香港——周五，北京一家法院以间谍罪判处中国官方媒体资深记者董玉玉七年有期徒刑，他的家人在一份声明中称，这一判决严重不公正。美国国家新闻俱乐部在一份声明中称，2022年2月，这位62岁的《光明日报》前编辑兼记者在与一名日本外交官共进午餐时被中国首都警方拘留。他后来被指控从事间谍活动。董的家人在向路透社提供的一份声明中表示，“在没有证据的情况下判处玉玉七年监禁，向世界宣告了中国司法系统的破产”。 “今天的判决不仅对宇宇及其家人，而且对每一位有自由思想的中国记者和每一位致力于与世界友好交往的普通中国人来说都是严重不公正的。”家人补充说，在法庭判决中，董会见的日本外交官“被明确指定为‘间谍组织’的特工，该组织就是日本驻北京大使馆。”声明称，董的定罪意味着每个中国公民“都应该知道中国政府可能将这些大使馆视为‘间谍组织’”，从而造成了寒蝉效应。周五，警察守卫着法庭，附近停着七辆警车，记者被要求离开该地区。一名美国外交官表示，他们被禁止参加听证会。该新闻俱乐部于 9 月表示，自 2023 年 7 月闭庭听证会以来，董一直被关押在北京监狱。 “中国当局必须推翻这一不公正的判决，并保护记者在中国自由、安全工作的权利，”保护记者委员会亚洲项目经理贝立伊表示。 “董宇宇应该立即与家人团聚。”董先生经常与各国使馆外交官和记者进行面对面交流。他会见的日本外交官（他过去经常会见的两名外交官之一）也被拘留了几个小时，引发了日本外务省的投诉。当时，中国外交部发言人表示，该外交官在中国从事“与其身份不符”的活动。该外交官后来被释放。董先生的家人在 2023 年 4 月的一份声明中称，董先生于 2007 年成为哈佛大学的尼曼研究员，曾是日本庆应义塾大学和北海道大学的访问学者和客座教授。 1987年从北京大学法学院毕业后，任其评论栏目副主编。他在中国媒体和自由派学术期刊上发表评论文章，主题涵盖法律改革和社会问题，并与人合编了一本促进中国法治的书。他的文章主张适度改革，同时避免直接批评习近平主席。他们在声明中表示，他的家人最初对他被拘留的消息保密，希望能够减少或撤销指控，但在 2023 年 3 月被告知他将接受审判。倡导新闻自由的非政府机构 (NGO) 呼吁释放他，700 多名记者、学者和非政府组织工作人员在网上签署了一份请愿书，要求释放他。哈佛大学尼曼新闻基金会馆长安·玛丽·利宾斯基 (Ann Marie Lipinski) 表示：“董玉玉是一位才华横溢的记者和作家，其工作长期以来受到同事的尊重。” “我们与许多人站在一起，希望他获释并回到家人身边。”今年二月，北京一家法院以间谍罪名判处澳大利亚作家兼民主博主杨恒均死刑缓期执行。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-court-jails-journalist-for-7-years-on-spy-charges-family-says/7881082.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-court-jails-journalist-for-7-years-on-spy-charges-family-says/7881082.html</guid><pubDate> Fri, 29 Nov 2024 02:03:30 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-35af-08db45909693_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自美国之音普通话：中国最高军事官员正在接受调查</title><description>周四，中国国防部证实，中央军委委员、中国人民解放军政治工作部部长苗华涉嫌严重违纪违法，正接受组织调查。今年早些时候，台湾媒体将苗称为“军中之虎”。分析人士认为，苗的倒台可以被视为中国国家主席习近平将反腐败运动指向解放军政治工作体系。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-china-s-top-military-official-under-investigation/7881002.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-china-s-top-military-official-under-investigation/7881002.html</guid><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 20:23:07 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（庄志伟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/62c21475-d4cc-492f-a303-3d9b810781fd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话记者：中美交换囚犯背后的原因是什么？</title><description>拜登政府最近促成了与中国的囚犯交换，释放了在中国被监禁多年的三名美国人——马克·斯维丹、李凯和约翰·梁。作为交换，美国释放了中国情报官员徐延军和前美国陆军预备役军人纪超群。本文介绍了所涉及的个人，研究了他们的背景、案例以及互换对中美关系的更广泛影响。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-what-s-behind-the-us-china-prisoner-swap-/7880994.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-what-s-behind-the-us-china-prisoner-swap-/7880994.html</guid><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 19:57:05 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（张乐谷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/07491104-2b92-46ac-9fe4-84abe2c67c09_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>三名美国人在与中国交换囚犯后抵达德克萨斯州</title><description>作为华盛顿和北京之间囚犯交换的一部分，三名在中国被监禁多年的美国公民周三晚间抵达美国。白宫周三早些时候宣布的这一互换协议，标志着美国总统乔·拜登任期即将结束之际，美国与中国之间达成了一项罕见的外交协议。北京周四宣布，美国已将四人遣返中国，其中包括至少三名中国公民，北京称这些人是出于“政治目的”而被关押。第四个人是一名因犯罪而被北京通缉的人，他一直居住在美国。中国政府没有透露这四人的身份。在交换中获释的三名美国人——马克·斯维丹、李凯和约翰·梁——周三晚上抵达德克萨斯州圣安东尼奥的一个军事基地。拜登周四上午告诉记者，他已经与所有人进行了交谈。 “我真的很高兴他们回家了，”他说。所有三名美国人都被认定为错误拘留。斯维丹因毒品罪名面临死刑，李和梁因间谍罪名入狱。美国国务院周三采取了一项单独但相关的举措，将对中国的旅行警告从“三级”下调至“二级”，目前建议美国公民在前往中国时“更加谨慎”。此前，国务院建议美国人“重新考虑”前往中国的旅行，部分原因是美国人存在被错误拘留的风险。这次囚犯交换是在中国释放了来自加利福尼亚州的基督教牧师大卫·林(David Lin)两个月后进行的，林大卫因合同欺诈罪而在中国被判入狱近20年。八月，美国进行了另一次历史性的囚犯交换。美国和俄罗斯之间的这一事件包括释放美国记者阿尔苏·库尔马舍娃和埃文·格什科维奇，以及前美国海军陆战队员保罗·惠兰和美国永久居民、俄罗斯反对派领导人弗拉基米尔·卡拉穆尔扎。该报道中的部分信息来自美联社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Three-americans-arrive-in-texas-following-prisoner-swap-with-china-/7880557.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Three-americans-arrive-in-texas-following-prisoner-swap-with-china-/7880557.html</guid><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 14:13:35 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1665c71b-8507-4c66-99d6-bae2fe0a7242_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>亲民主出版商黎智英告诉法庭推翻中共“不可能”</title><description>华盛顿——周四，被监禁的民主派出版商黎智英在备受谴责的香港国家安全审判中作证时，驳斥了中国政府可能被推翻的想法，称其为“不可能”，而外国政府继续呼吁立即释放他。 “考虑推翻CCP[中国共产党]，我认为这超出了任何讨论的范围。这是不可能的。”赖说。 “你认为制裁和封锁会推翻中共吗？这太荒谬了，”赖告诉法庭。这位 77 岁的英国公民是在一次备受瞩目的国家安全审判中作证的第六天发表上述声明的，人权组织和外国政府均以政治动机为由予以拒绝。根据北京实施的国家安全法，黎智英被指控与外国势力勾结并煽动叛乱。他否认这些指控，但如果罪名成立，他将面临终身监禁。现已关闭的《苹果日报》创始人自 2020 年底以来一直被单独监禁。黎智英的国家安全审判是在三名政府任命的法官而不是陪审团面前进行的，该审判开始于近一年前，最初估计是持续约80天。黎智英在作证时坚称，他从未游说国际社会对香港实施制裁。但他表示，国际支持将是香港民主运动的“拯救”，并可以保护这座城市“免受中国侵犯我们的自由”。在描述他当时的想法时，黎智英告诉法庭，2019年的民主运动本来可以通过“和平理性”的示威活动来获得国际社会的支持。黎智英在证词中表示：“如果我们在道德制高点进行示威，并且人们同情我们，我认为这就是我们所能进行的最大的游说。”包括美国在内的一系列人权组织和外国政府多次呼吁立即释放黎智英。周四，欧洲议会通过了一项紧急决议，要求释放该出版商。这项措施以压倒性多数通过，标志着新组建的欧洲议会首次审议黎智英案件和香港局势。欧盟委员海伦娜·达利表示，黎智英的审判“象征着香港民主和自由受到侵蚀”。赖的国际法律团队对这一决议表示欢迎。国际法律团队负责人曹伊尔芬·加拉格尔(Caoilfhionn Gallagher)在一份声明中表示，香港对待黎智英的方式“公然违背”欧洲价值观。 “他不应该在监狱里多待一秒钟，”加拉格尔上周告诉美国之音。 “根据不应该存在的法律，这是一场从一开始就不应该发生的审判。”欧洲决议还呼吁释放钟培权，他是新停业的《立场新闻》两名主编之一，因一起被广泛认为具有政治动机的煽动罪被判刑。香港保安局没有立即回复美国之音要求对此事置评的电子邮件。但香港政府发言人上周向美国之音发表了一份超过 700 字的声明，表示对此案发表评论“不合适”，因为法律诉讼正在进行中。发言人表示，香港“拒绝任何歪曲事实的言论和对香港法律制度、维护香港权利和自由的毫无根据的抹黑”。香港当局此前否认对黎智英的审判不公平。黎智英于 11 月 20 日开始作证，就在一天前，香港 45 名民主活动人士根据国家安全法被判处最高 10 年监禁。黎智英在上周的证词中表示，他通过在《苹果日报》发表的评论，主张“和平抵抗”中国在香港日益加剧的镇压。他指出，他在 2019 年该市的民主抗议活动中试图“减少暴力”。黎智英还被问及《苹果日报》英文网络版于 2020 年 5 月国家安全法生效前不久建立的问题。黎智英表示，“危机感”促使他相信新版本将通过鼓励外国立法者“关注我们的情况”并向北京“表达他们的担忧”来帮助香港。 《苹果日报》于 2021 年关闭，此前当局监禁了其员工、突击搜查其办公室并冻结其价值数百万美元的资产。本周早些时候，黎智英反驳了控方证人、《苹果日报》母公司壹传媒前首席执行官张剑雄的证词。黎智英表示，他从未与张讨论过制裁问题，并指责张伪造证词。同样在本周，赖作证称，他没有在“午餐会议”期间发出编辑指示。 11月初，联合国任意拘留问题工作组认定黎智英在香港被非法任意拘留，并呼吁立即释放他。据他的儿子塞巴斯蒂安说，黎智英曾经是一位亿万富翁，他本可以逃离香港，但他选择留在香港并捍卫香港的自由。 “他的行动胜于雄辩。他为捍卫香港人民的自由做了所有这些勇敢和令人难以置信的事情，但他们因此将他定为犯罪，”塞巴斯蒂安·黎上周对美国之音说。黎智英的国际法律团队对出版商的关押条件表示担忧，包括长期单独监禁和无法获得糖尿病专门医疗护理。尽管黎智英的身体健康状况有所下降，但“他的精神依然坚强。他的意志坚定，”塞巴斯蒂安·赖上周告诉美国之音。黎智英的国际法律团队预计审判将持续到 2025 年。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pro-democracy-publisher-jimmy-lai-tells-court-overthroing-ccp-impossible-/7880495.html<guid> https://www.voanews.com/a/pro-democracy-publisher-jimmy-lai-tells-court-overthroing-ccp-impossible-/7880495.html</guid><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 13:38:29 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5c851170-5c7b-49fc-b305-4c9a05ab190f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在中国压力日益加大的情况下，台湾总统将启程前往太平洋</title><description>台湾台北——台湾总统赖清德将于周六开始为期一周的海外访问，访问该岛在太平洋地区的三个邦交国，这是他自五月就任以来的首次外交访问。此次访问将包括马绍尔群岛、图瓦卢和帕劳，以及夏威夷和关岛等美国领土的中途停留。此举正值中国继续扩大其在太平洋地区的影响力之际。分析人士表示，此行有助于巩固台湾与三个太平洋岛国的外交关系。 “近年来，太平洋岛屿地区一直是地缘政治竞争激烈的地区，我们已经看到台湾三个原来的外交伙伴（在该地区，包括所罗门群岛、基里巴斯和瑙鲁）自 2019 年以来转而承认中国，”米哈伊·索拉（Mihai Sora），澳大利亚洛伊研究所太平洋岛屿项目主任。他表示，随着中国继续使用“一系列胁迫策略和激励措施”向台湾在太平洋地区剩余的外交盟友施压，迫使其转而承认北京，赖智的此行将在履行台湾对这三个国家的承诺方面发挥重要作用。 “随着承认台湾的国家数量越来越少，每个外交伙伴对台湾都变得更加重要，”索拉在视频采访中告诉美国之音。本月早些时候再次当选的帕劳总统小苏兰吉尔·惠普斯表示，中国政府试图利用旅游业来刺激他与台湾断绝外交关系。 “中国驻柬埔寨大使曾经打电话给我，说中国的游客比台湾还多，所以我应该谴责台湾并与中国同行，因为这将为我带来数百万游客，而中国人也会建造帕劳需要的新酒店，”小惠普斯说上个月在帕劳接受美国之音采访时说。中国将台湾视为其领土不可分割的一部分，有一天必须与中国大陆重新统一。北京还反对台湾与其他国家进行任何形式的官方互动。针对黎智英即将出访，中国外交部发言人林健表示，如果赖智试图利用此行挑衅中国，“不会有任何结果”。 “我们敦促有关国家尽早认清历史潮流，做出真正符合本国根本和长远利益的正确决定。”林坚在11月22日的例行记者会上表示。路透社报道周三，台湾和地区安全官员援引未透露姓名的官员的话称，中国可能在台湾附近发起新一轮军事演习，作为对黎智英太平洋之行的回应。针对该报道，台湾外交部长林家龙周四敦促中国不要对赖智的太平洋之行“反应过度”。同一天，台军举行清晨防空演习，测试反应和交战程序。重点关注海事安全和公共卫生 黎智英此行将由负责海事事务和公共卫生的主要内阁成员陪同。专家表示，由于海上监视、海域意识和公共卫生都是太平洋岛国面临的关键问题，赖清德代表团的组成表明台湾已将这些问题视为台湾可以做出贡献的领域。 “海域安全对于帕劳和马绍尔群岛来说是一个非常重要的话题，因为帕劳总统小苏兰吉尔·惠普斯(Surangel Whipps Jr.)多次谈到中国科考船侵入帕劳领海的问题，台湾似乎认为自己可以发挥作用[夏威夷大学马诺阿分校太平洋事务专家亨利克·萨齐耶夫斯基 (Henryk Szadziewski) 表示。萨齐耶夫斯基表示，除了海上安全和健康之外，气候融资和经济生计也是台湾可以支持其太平洋盟友的领域。他通过电话对美国之音表示：“马绍尔群岛和图瓦卢受到气候危机的严重威胁，我认为台湾可以帮助该地区提供急需的气候融资。”根据自由联合协定（COFA），帕劳和马绍尔群岛都获得了美国的大力经济支持。澳大利亚还通过《法拉皮利联盟条约》协助图瓦卢适应气候变化，该条约将允许图瓦卢公民以特殊签证在澳大利亚居住。根据COFA，美国提供价值数十亿美元的经济援助，而帕劳、马绍尔群岛和密克罗尼西亚联邦则给予美国对其土地、水域和空域的独家军事准入权，并有权拒绝中国进入到他们的港口和领海。由于帕劳和马绍尔群岛都是第二岛链的一部分，而第二岛链在连接夏威夷和关岛的美军方面发挥着关键作用，分析人士表示，确保这些国家与华盛顿和台湾建立牢固的防务和安全关系对于美国具有重要的战略意义。澳大利亚的索拉表示，由于这些协议使华盛顿和堪培拉成为台湾三个太平洋盟友的主要发展伙伴，因此创造了“宽松的环境”，使台​​湾能够为这些国家的更大发展项目做出贡献。 “台湾可以提供有针对性、有效且有用的援助，但不被视为主要发展伙伴。大国也参与这些国家的事务非常重要，”他对美国之音说。不过，其他专家表示，台湾仍应避免纯粹依靠美国和澳大利亚的支持来维持与太平洋盟友的关系。西肯塔基大学政治学家蒂莫西·里奇（Timothy Rich）表示：“美国和澳大利亚愿意承担这些太平洋国家的份额，现在肯定对台湾有利，但如果两国政府选择将注意力集中在其他地方，台湾需要制定一项战略。”美国之音书面回应。自2022年以来，中国已将大量援助转向太平洋地区，成为该地区第二大捐助国，分析人士表示，北京将继续寻找机会影响台湾的太平洋盟友。格里菲斯大学兼职副教授苔丝·牛顿·凯恩（Tess Newton Cain）表示：“中国将寻找机会说服这些国家与北京建立关系，而不是与台湾建立关系，他们将使用胡萝卜加大棒的组合来实现这一目标。”澳大利亚亚洲研究所在视频采访中告诉美国之音。索拉表示，为了应对中国不断离间台湾及其太平洋盟友关系的企图，台北应该“在实地活动和服务政治关系方面始终保持存在”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-sets-to-leave-for-pacific-tour-amid-forming-chinese-Pressure/7880070.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-sets-to-leave-for-pacific-tour-amid-forming-chinese-Pressure/7880070.html</guid><pubDate> Thu, 28 Nov 2024 08:50:25 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f719-08dc7f4eae04_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>