<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 7 日星期三 22:45:49 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>斐济重新评估与中国的关系，中国是美国在印太地区的主要竞争对手</title><description>斐济总理西蒂维尼·拉布卡周三表示，该岛国正在审查 2011 年与中国签署的一项警察合作协议，该协议允许中国警察驻守斐济。据美联社报道，拉布卡在新西兰的新闻发布会上与总理克里斯·希普金斯讨论国防协议时提到斐济愿意退出该协议。 “如果我们的制度和价值观不同，我们能从他们那里得到什么合作？”拉布卡说，指的是中国。 “在我们决定是否回到它之前，或者我们是否通过与那些具有相似民主价值观和制度的人合作，继续我们过去的方式，我们需要再次审视它。”斐济在美中日益激烈的印度太平洋地区影响力和战略水域竞争中变得越来越重要。过去一个月，美国、印度和韩国与岛国领导人进行了接触。 Rabuka 的言论是一系列表达对斐济警察在中国接受培训以及中国官员被派往斐济的谅解备忘录的不安的最新言论。拉布卡去年年底以微弱优势赢得选举后的首批行动之一是停职警察局长并对这笔交易提出质疑，该交易是由弗兰克拜尼马拉马领导的前政府谈判达成的。 “我们没有必要继续下去了。我们的系统不同，”Rabuka 在一月份告诉斐济时报。 “我们的民主制度和司法制度不同，所以我们会回到那些与我们有相似制度的国家。”当时，拉布卡表示，澳大利亚和新西兰等其他国家的官员可以留下来，因为他们的制度与斐济相似。在周三的新闻发布会上，他说新西兰和斐济准备在下周签署一项加强军事合作的协议。负责斐济国防事务的斐济内政和移民部长皮奥·蒂科杜阿杜阿周日在新加坡举行的香格里拉对话国防论坛期间发表讲话时走得更远。 “终止[警方协议]是一种可能的结果，”日经亚洲援引他的话说。 Tikoduadua 表示，他已提前六个月通知中国斐济打算根据当前地缘政治趋势以及斐济如何重新调整国家安全重新评估该协议。据日经新闻报道，他说：“我们是新当选的政府，我们的 [警察] 协议是由前任政府制定的。” “我们想回去和中华人民共和国谈谈我们如何看待我们未来的关系。” “争端的漩涡” 美国之音普通话联系了中国大使馆，要求对拉布卡的言论作出回应，但尚未收到回应。然而，中国国防部长李尚福在美国国防部长劳埃德·奥斯汀也出席的同一个新加坡论坛上批评美国在该地区恢复同盟关系的努力。李警告说，美国的努力将“使亚太地区陷入争端和冲突的漩涡”。在拜尼马拉马的领导下，斐济采取了“向北看”政策，以牺牲与澳大利亚和新西兰的传统联系为代价，重点发展与中国的关系。台湾国防安全研究所副研究员黄恩浩对美国之音普通话说，中国最大的优势是向岛国提供经济援助，不附加任何条件。他说，如果一些地方政府认为西方援助带有人权和反腐败要求，他们可能会求助于中国。 Adrianna Zhang 为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/fiji-revaluating-ties-with-china-main-us-indo-pacific-rival-/7128034.html<guid> https://www.voanews.com/a/fiji-revaluating-ties-with-china-main-us-indo-pacific-rival-/7128034.html</guid><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 22:05:14 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-f0cc-08db67c44b19_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国罕见地与伊朗、巴基斯坦举行反恐会谈</title><description>中国、伊朗和巴基斯坦周三在北京举行了首次三方反恐和地区安全磋商。 “代表团就地区安全局势进行了详细讨论，特别是该地区面临的恐怖主义威胁，”伊斯兰堡的会后声明说，但没有透露更多细节。巴基斯坦和中国外交部表示，这三个国家已决定将会议制度化并定期举行。来自各自外交部的中国、巴基斯坦和伊朗高级反恐官员率领各自的团队参加了周三的对话。分析人士说，巴基斯坦西南部的俾路支省可能是一个重要的议程项目。这个自然资源丰富但贫困的地区是中国投资数十亿美元的中巴经济走廊项目的核心。 “中国、巴基斯坦和伊朗之间建立三边安全机制反映了他们对俾路支省安全的共同关切，”华盛顿威尔逊中心的巴基斯坦研究员 Baqir Sajjad 说。 Sajjad 表示，俾路支省的稳定对于在那里成功实施 CPEC 项目至关重要。 “这些国家之间的合作可能有助于改善地区安全并打击在伊朗寻求庇护的叛乱分子的活动，”他说。俾路支省是与伊朗接壤的巴基斯坦省份，长期以来一直发生由被取缔的俾路支族群领导的低级别叛乱。伊斯兰堡称，叛乱分子利用伊朗领土上的庇护所策划跨境袭击，以颠覆 CPEC，这是中国全球“一带一路”倡议的延伸。伊朗当局否认俾路支武装分子在其领土上的存在。中巴经济走廊在巴基斯坦和俾路支省的阿拉伯海深水瓜达尔港建设了公路网和发电厂。俾路支叛乱分子反对 CPEC，声称它正在帮助巴基斯坦剥夺当地居民对该地区自然资源的努力。他们对在俾路支省从事项目工作的中国公民进行了致命袭击。中国和巴基斯坦拒绝接受这些毫无根据的指控，并坚称这一大型开发项目正在为贫困省份和整个巴基斯坦带来经济繁荣。俾路支省毗邻伊朗东南部的锡斯坦 - 俾路支省，伊朗安全部队正在与国内逊尼派武装分子作战，这些武装分子被指责在这个什叶派穆斯林占主导地位的国家发动致命袭击。德黑兰声称伊斯兰堡在阻止武装分子对伊朗实施跨境恐怖主义方面做得不够，巴基斯坦官员拒绝接受这一指控。上个月，伊朗总统易卜拉欣·雷西和巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫前往两国近 900 公里的边界，共同为罕见的市场和输电线路揭幕。在仪式上发表讲话时，两位领导人都誓言要扩大双边经济和边境安全合作。中国还加强了与伊朗的经济合作。两国于 2021 年 3 月签署了一项为期 25 年的战略伙伴关系协议。但是，据伊朗官员称，该文件没有包含任何关于投资或安全的具体承诺。巴基斯坦、伊朗和中国也对邻国阿富汗日益增多的恐怖袭击感到担忧。暴力事件主要由伊斯兰国的地区分支机构伊斯兰国呼罗珊组织负责。这三个国家加强了与这个饱受冲突蹂躏的国家的塔利班统治者的外交接触，以帮助他们应对威胁并为阿富汗带来经济稳定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-hosts-rare-counterterrorism-talks-with-iran-pakistan/7127566.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-hosts-rare-counterterrorism-talks-with-iran-pakistan/7127566.html</guid><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 18:25:24 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>美国之音伊朗新闻</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com (Ayaz Gul) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/758641E3-E351-471B-BDCE-9D962B6D9498_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国大使称，中国针对美国公司的目标是出于政治动机</title><description>美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯周三表示，美国将反击中国针对美国公司的做法，华盛顿认为这种做法具有政治动机且不公平。近几个月来，几家美国公司在中国面临更严格的审查，其中包括美国存储芯片制造商美光科技公司，中国网络空间监管机构在 5 月份表示，该公司将被禁止向关键基础设施运营商出售产品。商业团体警告说，中国越来越多地使用出境禁令，对外国尽职调查公司施加压力，以及中国新反间谍法措辞含糊，该法禁止传输与国家安全有关的任何信息并扩大了间谍活动的定义。伯恩斯说，最近几个月，五家美国公司被中国当局挑出来：美光、德勤以及咨询公司贝恩公司、Capvision 和 Mintz Group。 “这不会发生在其他国家的公司身上，但它会发生在我们的身上，”伯恩斯在华盛顿通过视频连线在北京的美国全球领导联盟论坛上说。 “这看起来本质上是政治性的。从中国的角度来看，这看起来像是报复，这是错误的。显然我们会抵制这一点，我们会反击，”伯恩斯说。中国领导人习近平自 2012 年上任以来一直强调国家安全，因为对美国及其盟友的猜疑与日俱增，但这一重点与北京方面对外投资开放的信息形成鲜明对比。尽管两国关系因南海军事活动、北京的人权记录和技术竞争等争端而恶化，但拜登政府仍在推动加强与中国的接触。中国官员抱怨说，华盛顿已将数百家中国公司置于美国的各种制裁之下或列入出口禁令名单。伯恩斯表示，美国正在限制美国公司向中国出售先进半导体等技术的能力，以免给中国军队“上风”。伯恩斯说：“在我们竞争的同时，重要的是我们要管理好竞争，使其有限制和障碍，并且始终是和平竞争。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-targeting-of-us-firms-politically-motivated-us-ambassador-says/7127064.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-targeting-of-us-firms-politically-motivated-us-ambassador-says/7127064.html</guid><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 12:46:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f5492fa6-b0eb-4b0d-b885-0586747dfcc8_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>从危险到天堂：一只南非穿山甲有了新的开始</title><description>几个世纪以来，穿山甲——一种食蚁兽——一直被用于传统中药，但对其鳞片的需求使一些穿山甲物种面临灭绝的高风险。南非官员正在努力确保动物的生存，打击非法贸易并恢复获救的动物。凯特·巴特利特 (Kate Bartlett) 在南非林波波省拉帕拉拉荒野保护区报道。摄影与剪辑：Zaheer Cassim</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-peril-to-paradise-a-south-african-pangolin-gets-a-new-start/7126793.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-peril-to-paradise-a-south-african-pangolin-gets-a-new-start/7126793.html</guid><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 10:00:59 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-227c-08db675cadf3_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>数百万中国学生参加艰苦的高考</title><description>周三，数以百万计的中国学生参加了以艰难着称的高考，这是自该国取消强制连续数月在线上课的零 Covid 规定以来的首次考试。中国教育部表示，今年有近 1300 万学生报名参加“高考”考试——官方媒体称其为“世界上最难”的考试，创下历史新高。在北京，焦急的家长们聚集在考场周围，因为他们的孩子们正在努力学习，许多人穿着红色衣服以求好运。四十多岁的母亲张静将自己比作中国民间传说中的白素贞，白素贞被关在塔中，直到她的儿子通过重要考试。我儿子很放松，我觉得我比他更紧张，”身穿红色旗袍的张告诉法新社。“我一直陪伴着我的儿子，指导他从小学一年级到小学一年级的学习。高一，”她说。“只要他在家学习，我就在他身边。”在上海，两个孩子的母亲陈芳告诉法新社，她已经请了一天假。我想，这对我的孩子来说是重要的一天，所以作为家长我应该参与其中。”“我挣扎”测试高中生的语文、英语、数学和其他他们选择的科学或人文学科，考试对于进入中国顶尖大学梦寐以求的名额至关重要。考试可能长达四天，每门科目花费 1 小时到 150 分钟。在中国首都，家长和志愿者举着标语“加油吧，年轻人！”学生们举着横幅合影留念，向他们保证“胜利已成定局”。“我当然希望他能取得好成绩，但我不想给他任何压力。我希望他放松，”母亲方红告诉法新社。这些考试以测试根据间接提示撰写论文的能力而臭名昭著。人民日报周三发布的一个样题要求读者思考总统的两句格言习近平补充说，他们将在一定程度上标记他们是否从“正确的角度”写字。“过去四年，除了星期天，我每天早上 4 点起床学习，”杰西·拉奥 (Jesse Rao)深圳一名 17 岁的高中生告诉法新社。今年的应试者在大流行限制下度过了大部分的高中时光，这让压力雪上加霜，这种限制在 12 月突然结束。“我很难跟上来自上海的高中生凯瑟琳娜·王 (Katherina Wang) 在过去两年经历了两次快速封锁，她告诉法新社，去年在线课程。改变观念？高风险会激发精心策划的作弊企图。今年有几个省份安装了面部识别系统。 -据官方媒体《环球时报》报道，用于确保代理人无法代表候选人参加考试的识别扫描仪。但法新社采访的一些家长表示态度可能正在转变。 “现在家长们说，在他们看来，这些考试变得不那么重要了，”一位姓姜的上海父亲在等待女儿时告诉法新社。 “我们不想给孩子太大的压力，这次考试决定你一生的观念正在改变。” “我说放轻松，不管最后结果如何，他们都是我的孩子，我只希望他们健康快乐。”等在旁边的一位41岁的张姓妈妈说。但她说她认为高考仍然很重要。 “不考高考也能成功，但有了它，说不定成功的几率会更高。”对于那些达不到要求的人，总会有明年。 2021 年，全国 17% 的学生重新参加了高考。 “如果我没有得到我想要的结果，我会再试一次，”来自广州的高中生本杰明朱告诉法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/millions-of-chinese-students-sit-grueling-college-entrance-exams/7126777.html<guid> https://www.voanews.com/a/millions-of-chinese-students-sit-grueling-college-entrance-exams/7126777.html</guid><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 09:59:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0801-08db675b9b3d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和中国更多的强势存在导致印太地区的接触越来越密切</title><description>在中国和俄罗斯军用飞机进入朝鲜半岛南部和东部的防空区后，韩国紧急起飞战斗机。这次入侵是在美国和中国军队在台湾海峡和南中国海发生冲突之后发生的，拜登政府将其作为北京军队日益咄咄逼人的例子。白宫主席帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 审视了印太地区全球大国之间日益紧张的局势。</description><link/> https://www.voanews.com/a/more-muscular-american-and-chinese-presence-leads-to-increasingly-close-encounters-in-indo-pacific/7126272.html<guid> https://www.voanews.com/a/more-muscular-american-and-chinese-presence-leads-to-increasingly-close-encounters-in-indo-pacific/7126272.html</guid><pubDate> Wed, 07 Jun 2023 01:45:55 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Patsy Widakuswara) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b0f8-08db67173e0d_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>