<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 1 日，星期二 09:57:06 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>妻子寻求释放在老挝被捕的中国人权律师</title><description>中国维权律师卢思伟的妻子张春晓呼吁释放她的丈夫，她的丈夫周五早上在老挝登上前往泰国的火车时被捕。张周一对美国之音普通话表示，卢已从万象当地移民局调到老挝国家移民局。她说，在周五晚上卢给她的最后一条信息中，他说三名警察和他一起把他带走，他可能无法再给她发信息了。非政府组织“保护卫士”的创始人彼得·达林在一封电子邮件中向美国之音普通话证实，老挝时间周一上午，卢已被带到万象机场附近的移民局总部。 “这表明他们计划今天处理他的驱逐出境，一位当地消息人士告诉我们，中国大使馆人员也在现场。这可能很快就会发生，因为除非其他政府的压力使老挝政府重新考虑，否则这似乎迫在眉睫， “ 他说。他补充说：“他的驱逐将使他们违反根据《联合国禁止酷刑公约》做出的具有法律约束力的承诺，同时也违反不驱回的一般原则，即如果人们面临酷刑或虐待的风险，则不将他们遣返。” 。据保护卫士网站称，卢本月初进入老挝时持有有效签证。 “他计划乘火车前往泰国，路线从首都万象东南部的塔纳楞站出发，该站距离泰老友谊大桥不远。卢计划从泰国飞往美国团聚。”与他的妻子和女儿”，据该网站称。被强行塞进车里 两名来自北美的朋友和卢某一起在老挝。据该非政府组织网站称，三人于7月28日上午8点35分左右到达车站购买上午10点的火车票，当地警方没收了卢和其他人的护照。该网站称，警察返回并给卢戴上手铐。卢某的同伴称，大约10名移民警察参与了这起事件，最终卢某被强行带上车并带走。该网站称，“与中国一样，铁路有自己独立的警察部队。目前还不清楚卢现在是被关押在铁路警察拘留中心还是已经在机场的移民拘留中心。”老挝与中国保持着引渡条约，但据保护卫士称，过去“所有已知的中国公民被遣返中国的案件都是通过非法或非正规行动……或通过老挝政府下令将其驱逐出境”到中国。美国之音普通话联系老挝和中国驻华盛顿大使馆请其置评。老挝大使馆没有回应。中国大使馆在一封电子邮件中表示，对于卢被捕的原因或他接下来会发生什么，“不幸的是，我们无法提供任何信息”。两国保持着密切的关系。 4月17日，时任外交部长王毅会见老挝副总理兼外交部长沙伦赛。王毅表示，中老是山水相连的友好邻邦，两国关系经受住了国际风云变幻甚至战争的考验，坚如磐石、不可动摇。沙伦赛表示，老挝人民衷心感谢中国党、中国政府和中国人民给予的大力支持和无私帮助。老方愿同中方加强交流与合作。律师承办敏感案件 卢律师曾承办敏感案件并为被中国当局视为政治目标的人辩护。 2020 年 8 月 23 日，12 名香港居民（即所谓的香港十二人）在试图逃往台湾时被中国当局在海上拦截，他代表了他们。中国于 2021 年 1 月吊销了卢的律师执业执照。两个月后，他被禁止离开中国。达林说，卢“回国后肯定会被拘留，也可能因为非法越境而被拘留。一旦被拘留，他的命运当然就注定了，他不太可能不被逮捕、起诉、审判和定罪” ”。张说，包括联合国和美国在内的国际社会正在向老挝施压，要求释放卢先生。她在社交媒体视频中说，“如果被遣返中国，我的丈夫将受到酷刑和拘留。我恳求老挝政府允许他作为国际难民受到联合国的保护。”她希望尽快与卢团聚，因为他们的女儿已经快两年没有见到父亲了。美国之音联系了国务院，了解卢案的最新情况，但截至发稿时尚未得到回复。保障捍卫者组织的达林表示：“老挝政府必须意识到，公然违反国际法，并听从外国警察国家（即中国）的命令，将会带来后果，而卢，当然，他必须被释放，并被允许继续他的旅行，并最终与他的妻子和孩子团聚。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/wife-seeks-release-of-chinese- human-rights-lawyer-arrested-in-laos/7206202.html<guid> https://www.voanews.com/a/wife-seeks-release-of-chinese- human-rights-lawyer-arrested-in-laos/7206202.html</guid><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 23:57:09 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（阿德里安娜·张） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-65a0-08db924192fe_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国7月工厂产出萎缩，加大结束经济衰退的压力</title><description>周一的一项调查显示，由于出口订单萎缩，中国工厂活动在 7 月份出现萎缩，这加大了执政的共产党扭转经济放缓的压力。国家统计局和一个行业团体发布的采购经理人指数从 6 月份的 49 点升至 49.3（满分 100 点），但低于表明活动收缩的 50 点水平。汇丰银行的艾琳·辛(Erin Xin)在一份报告中表示，“随着外部部门的拖累加深，中国制造业PMI仍处于收缩状态，尽管步伐有所放缓。”这给北京带来了更大的压力，要求其通过财政和货币措施支持经济增长。”中国领导人正试图通过承诺支持创造就业和财富的企业家来重振经济活动。但他们尚未提供可能减税或支出的细节，并避免宣布大规模刺激措施。在美国和欧洲提高利率以冷却创纪录的通胀之后，对中国出口的需求减弱。在国内，消费者对可能失业感到不安，并推迟了大宗采购。在政府收紧对该行业债务使用的控制后，作为经济引擎的房地产销售疲软。国家统计局和中国物流与采购联合会的数据显示，出口订单指数从 6 月份的 46.4 降至 46.3，远低于 50 点的收缩水平。截至 6 月份的三个月，经济增速较上一季度下滑 0.8%，而 1 月至 3 月期间为 2.2%。这相当于3.2%的年增长率，这将是中国几十年来最弱的增长率之一。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-july-factory-output-shrinks-adds-Pressure-to-end-economic-slump-/7205463.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-july-factory-output-shrinks-adds-Pressure-to-end-economic-slump-/7205463.html</guid><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 15:08:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ad68-08db91f83288_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平任命新任中国核武库总指挥</title><description>周一，即中国人民解放军建军纪念日的前一天，中国国家主席兼军队总司令习近平任命了一位新的武装部队司令，负责监管中国的常规导弹和核导弹。据官方媒体报道，原海军副司令王厚斌被任命为中国人民解放军火箭军新任司令，徐锡胜被任命为新任政委，两人均获得上将军衔。在调任中国人民解放军火箭军之前，王自2020年起一直担任海军副司令员。此前，他还担任过海军副参谋长。徐曾任解放军五个战区之一的南部战区副政委。官方媒体没有透露解放军火箭军前任司令李宇超调任何处，也没有透露任何有关他下落的消息。这些新任命是在8月1日庆祝中国人民解放军建军96周年的前一天作出的。习近平多次要求军队深化战争和作战规划，增加实战胜利机会，维护国家主权和领土完整。中国表示致力于防御性核战略，并承诺不首先使用核武器。它还表示不会对无核武器国家或无核武器区使用或威胁使用核武器。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-appoints-new-chief-of-china-s-nuclear-arsenal/7205424.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-appoints-new-chief-of-china-s-nuclear-arsenal/7205424.html</guid><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 14:52:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-adf4-08db91f43d41_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国以乌克兰为由限制无人机出口，担心军事用途</title><description>中国周一对远程民用无人机的出口实施限制，理由是俄罗斯在乌克兰的战争以及对无人机可能转为军事用途的担忧。中国领导人习近平政府与莫斯科关系友好，但表示在这场持续 18 个月的战争中保持中立。有报道称，双方可能使用中国制造的无人机进行侦察，甚至可能进行攻击，这让该国感到震惊。中国商务部在一份声明中表示，出口管制将于周二生效，以防止无人机用于“非和平目的”。它表示仍然允许出口，但没有说明将施加哪些限制。中国是领先的无人机开发商和出口国。全球行业最大竞争对手之一的大疆科技公司于 2022 年 4 月宣布退出俄罗斯和乌克兰市场，以防止其无人机被用于战斗。商务部表示：“一些高规格、高性能民用无人机转军用的风险不断加大。”据该部称，限制将适用于能够飞出操作员自然视距或在空中停留超过 30 分钟、具有可以投掷物体的附件且重量超过 7 公斤（15.5 磅）的无人机。商务部表示：“乌克兰危机以来，部分中国民用无人机企业主动暂停在冲突地区的业务。”它指责美国和西方媒体传播有关中国无人机出口的“虚假信息”。在美国情报报告称北京可能向乌克兰提供可能具有军事用途的设备后，周五政府为其与俄罗斯的往来辩护称其为“正常的经济和贸易合作”。报道援引俄罗斯海关数据显示，中国国有军事承包商提供了无人机、导航设备、战斗机零部件和其他商品。拜登政府警告北京，如果支持克里姆林宫的战争努力，将会产生未具体说明的后果。上周的报告没有说明所引用的任何贸易是否可能引发美国的报复。习近平和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在 2022 年 2 月入侵之前宣布，两国政府拥有“无限”的友谊。北京阻止了在联合国谴责莫斯科的努力，并重申了俄罗斯对此次袭击的辩解。中国商务部表示，中国“一贯反对将民用无人机用于军事目的”。 “中国此次适度扩大无人机管控，是彰显负责任大国责任的重要举措。”乌克兰政府于 2022 年 3 月呼吁大疆创新停止销售据称俄罗斯国防部用来进行导弹袭击的无人机。大疆创新否认将乌克兰军事阵地数据泄露给俄罗斯的说法。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-curbs-drone-exports-citing-ukraine-concern-about-military-use-/7205252.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-curbs-drone-exports-citing-ukraine-concern-about-military-use-/7205252.html</guid><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 12:46:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><category>技术</category><category>乌克兰</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-43a7-08db91e3c75f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国高级官员访问巴基斯坦，标志着经济走廊里程碑</title><description>中国一位高级领导人周日抵达巴基斯坦，出席本周由政府主办的仪式，纪念两国在中国全球“一带一路”倡议下基础设施开发合作十周年。中国副总理兼国家主席特使何立峰在戒备森严的情况下抵达伊斯兰堡。政府宣布从周一开始在巴基斯坦首都放假两天，“为外国代表团提供万无一失的安全”。外交部表示，立峰的访问“体现了两国对进一步深化双边关系的重视”。声明指出，立峰将作为主要嘉宾“出席庆祝中巴经济走廊十年的活动”，并与该国领导人举行会议。该部称中巴经济走廊（CPEC）于2013年7月推出，是“一带一路”倡议的旗舰项目。两国均表示，中巴经济走廊为巴基斯坦带来了超过250亿美元的中国直接投资，包括建设发电厂、开发位于阿拉伯海的巴基斯坦深水港瓜达尔港以及建设交通基础设施。中国外交部周六在宣布立峰访华时表示：“十年来，中巴经济走廊作为‘一带一路’重要先行项目，取得了丰硕成果，成为中巴友谊的新标杆。”外交部补充说，两国“是全天候战略合作伙伴和铁杆朋友”。中巴经济走廊旨在让内陆的中国西部地区通过瓜达尔港以最短的时间进入国际市场。这项大型工程为当地创造了近 20 万个直接就业岗位，修建了超过 1,400 公里（870 英里）的高速公路和道路，并为国家电网增加了 8,000 兆瓦的电力，结束了这个拥有 2.3 亿人口的国家多年来因停电而造成的停电。人们。中国外交部发言人汪文斌本月早些时候在北京对记者表示，中巴经济走廊项目“在巴基斯坦各地蓬勃发展”，为该国的国家发展和地区互联互通做出了“切实贡献”。但批评人士表示，许多项目都被推迟，其中包括几个备受吹捧的工业区，这些工业区本应帮助巴基斯坦增强出口，以赚取急需的外汇。该国美元储备的下降导致伊斯兰堡无法向中国电力生产商付款，导致许多关系紧张。巴基斯坦欠中国电厂超过12.6亿美元（3500亿卢比）。金额持续增长，中国一直不愿推迟或重组付款和中巴经济走廊债务。所有中国贷款——包括政府和商业银行——构成伊斯兰堡外债的近30%。一些批评者指责中巴经济走廊投资加剧了巴基斯坦的经济困境。政府本月获得国际货币基金组织 (International Monetary Fund) 30 亿美元的短期救助协议，以避免即将发生的违约风险。巴基斯坦公民和利益面临的安全威胁也引起了中国的担忧。近年来，武装分子袭击造成数名中国公民死亡，促使北京向伊斯兰堡施压，要求其确保中巴经济走廊项目的安全措施。外交消息人士告诉美国之音，出于安全原因，中国最近指示从事中巴经济走廊项目的外交官和公民严格限制他们的行动，并避免访问某些巴基斯坦城市。巴基斯坦议会上院国防委员会主席、参议员穆沙希德·侯赛因本月早些时候接受美国之音采访时表示，“他们（中国人）认为​​这个安全问题正在成为推动中巴经济走廊前进的障碍。”谢巴兹总理的代表侯赛因表示：“中国高层领导人一再对在巴基斯坦的中国公民和投资者的安全表示担忧，这表明巴基斯坦对在巴工作的中国人提供‘万无一失的安全’的承诺尚未兑现。”谢里夫领导的参议院执政党。</description><link/> https://www.voanews.com/a/top-china-official-visits-pakistan-marking-cpec-milestone/7204256.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-china-official-visits-pakistan-marking-cpec-milestone/7204256.html</guid><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 19:19:44 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-30e2-08db91524fdf_cx0_cy40_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>法国财长称与中国脱钩是“幻想”</title><description>法国财政部长周日在访问北京期间表示，切断与中国的所有经济联系是“一种幻想”，因为一些西方国家质疑它们对这个亚洲巨人的依赖。 “我们完全反对脱钩的想法。脱钩是一种幻想，”财政部长布鲁诺·勒梅尔在法国大使馆对记者表示。 “美国、欧洲和中国经济之间不可能出现任何形式的脱钩。”尽管如此，勒梅尔还是捍卫了法国在某些领域变得更加经济独立的雄心。但他补充说，近几个月来，“去风险”概念已成为西方的一个流行语，“并不意味着中国是一个风险”。 “去风险意味着我们想要更加独立......我们不想意识到，正如我们在新冠危机期间意识到的那样，我们过于依赖一些非常具体的组件，”他补充道，并引用了微芯片作为一个例子。勒梅尔发表此番言论之际，一些西方国家寻求减少对中国的经济依赖，特别是德国，该国将中国视为其最大贸易伙伴及其汽车工业的重要市场。美国也主张降低来自中国的风险，尽管美国财政部长珍妮特·耶伦在本月早些时候访问北京时表示，美国和中国经济脱钩“几乎不可能”。与此同时，中国猛烈抨击西方降低风险的努力，总理李强上个月称这一概念是“错误的主张”。勒梅尔正在中国参加高层经济会谈，并将于周一前往南方科技中心深圳会见商界领袖。</description><link/> https://www.voanews.com/a/decoupling-from-china-an-illusion-french-finance-minister-says/7204243.html<guid> https://www.voanews.com/a/decoupling-from-china-an-illusion-french-finance-minister-says/7204243.html</guid><pubDate> Sun, 30 Jul 2023 18:48:51 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a372-08db914e63f9_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>