<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 5 月 31 日星期三 15:59:08 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>国际特赦组织称维吾尔族学生担心在香港失踪 安然无恙</title><description>国际特赦组织表示，它从一名维吾尔族学生那里听说，该学生本月早些时候抵达香港后失踪。该人权组织上周发表声明称，阿布杜瓦里·阿布都雷赫曼于 5 月 10 日从韩国前往香港探望一位朋友后，就再也没有音讯。国际特赦组织说，阿布杜勒赫曼给一位朋友发短信说，他抵达香港后正在接受中国警方的讯问。国际特赦组织要求香港当局披露阿布杜雷赫曼的下落，理由是担心他“未经正当程序”被引渡到中国大陆，并有可能遭到任意拘留和酷刑。该组织周二更正了其最初的声明，称 Abudureheman 联系了他们并告诉他们他没有前往香港，很高兴他被查明了。香港当局周六发表声明，称国际特赦组织的指控“毫无根据”，“诽谤中国城市的人权状况”。国际人权组织和西方国家指责中国在偏远的新疆西北地区拘留数百万维吾尔族穆斯林和其他少数民族，对他们施以酷刑、强迫绝育和强迫劳动。美国正式将中国政府在新疆的行为定性为“种族灭绝”。国际特赦组织在更正中表示，将“继续监测和记录中国大陆和海外维吾尔人严重的人权状况，以及自国安法实施以来迅速恶化的香港人权状况” 2020年。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/amnesty-international-says-uyghur-student-feared-missing-in-hong-kong-safe-and-sound/7116698.html<guid> https://www.voanews.com/a/amnesty-international-says-uyghur-student-feared-missing-in-hong-kong-safe-and-sound/7116698.html</guid><pubDate> Wed, 31 May 2023 07:40:09 -0400</pubDate><category>维吾尔人</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-209b-08db5eebda3b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国称中国战斗机在美国侦察机附近进行“不必要的攻击性机动”</title><description>美国军方表示，上周在南中国海执行巡逻任务时，一架中国战斗机飞近了其中一架侦察机。美国印太司令部发表声明说，一架中国 J-16 战斗机“以一种不必要的激进机动”“直接飞到”RC-135 飞机的机头前方，迫使飞行员飞过由 RC-135 飞机引起的湍流战斗机。美军侦察机驾驶舱拍摄的事件视频显示，中国战机飞越其飞行轨迹后不久飞机出现晃动。声明说，RC-135侦察机“根据国际法，在国际领空的南海进行安全和例行的行动”。上周的事件发生在去年 12 月发生类似事件六个月后，当时另一架 RC-135 飞机的机组人员被迫采取规避动作以避免与一架中国战斗机相撞。这些事件发生之际，北京和华盛顿之间因一系列问题而紧张局势升级，其中包括中国在南中国海的侵略扩张以及对自治的台湾日益增加的军事和外交压力，台湾被认为是中国的一个分裂省份。在执行空中侦察任务的同时，美国还打着“航行自由”的旗号，派海军军舰通过南海和台湾海峡。五角大楼表示，中国拒绝了国防部长李尚福将军本周在新加坡举行的香格里拉对话区域安全峰会期间会见美国国防部长劳埃德奥斯汀的邀请。本报告的部分信息来自美联社、路透社和法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-says-chinese-fighter-jet-conducted-unnecessarily-aggressive-maneuver-near-us-reconnaissance-plane/7116562.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-says-chinese-fighter-jet-conducted-unnecessarily-aggressive-maneuver-near-us-reconnaissance-plane/7116562.html</guid><pubDate> Wed, 31 May 2023 03:30:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>中国南海</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/73571630-e3e0-456a-8907-ae34ab5301ce_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>底特律产量供应链协调协议贸易谈判</title><description>在美国总统乔·拜登首次启动所谓的印太经济框架一年后，谈判达成了华盛顿所说的具有里程碑意义的协议。美国之音记者克里斯·卡斯奎霍报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/trade-talks-in-detroit-yield-supply-chain-coordination-agreement-/7116072.html<guid> https://www.voanews.com/a/trade-talks-in-detroit-yield-supply-chain-coordination-agreement-/7116072.html</guid><pubDate> Tue, 30 May 2023 19:33:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯·卡斯奎乔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-88c0-08db6161f5c5_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国拒绝美国本周在新加坡举行防务会谈的提议</title><description>五角大楼表示，中国拒绝了美国要求中美国防部长本周末在新加坡举行的年度安全论坛上会面的要求。五角大楼发言人帕特莱德准将表示，美国在 5 月初曾提出让国防部长劳埃德奥斯汀与中华人民共和国国防部长李尚福会面，但这一邀请本周被拒绝。两位国防领导人都将出席在新加坡举行的年度香格里拉对话，奥斯汀将于周六发表讲话，而他的中国领导人定于周日发表讲话。年度对话是新加坡国防官员和分析人士的非正式聚会，也为国防领导人之间的会面创造了机会。 “中国不愿参与有意义的军方讨论不会削弱国防部在多个层面寻求与人民解放军 [PLA] 开放沟通渠道的承诺，作为负责任地管理这种关系的一部分，”莱德说。他补充说，开放的沟通渠道对于“确保竞争不会演变成冲突”很重要。一名高级国防官员周二告诉美国之音，自 2021 年以来，中国拒绝或未能回应国防部提出的十多项关键领导人接触请求，以及多次常设对话请求和近 10 项工作级别接触请求. “坦率地说，这只是一连串借口中的最新一个，”这位高级国防官员说。中国外交部发言人毛宁证实两国国防部长本周不会会面，并在周二的新闻发布会上表示，美国应“切实尊重中国的主权和安全利益和关切……并为两国之间的对话和沟通创造必要的气氛和条件”两军。”李自 2018 年以来一直因从俄罗斯主要武器出口商 Rosoboronexport 购买战斗机和设备而受到美国制裁，他于 3 月就任现职。 “不专业”的拦截 与此同时，美国军方周二表示，一名中华人民共和国的 J-16 战斗机飞行员在拦截美国空军 RC-135 飞机时“进行了不必要的攻击性机动”。根据美国印太司令部的一份声明，这起事件发生在周五的南海国际领空。 “中国飞行员直接飞到 RC-135 的机头前方，迫使美国飞机飞过它的尾流湍流。根据国际法，RC-135 正在南海国际空域进行安全和例行的行动，”Indo-PACOM 说。在声明中，印度-太平洋司令部呼吁所有国家根据国际法安全使用国际领空，并补充说美国“将继续在国际法允许的范围内安全、负责任地飞行、航行和运作。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-declines-us-offer-for-defense-talks-in-singapore-this-week-/7116032.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-declines-us-offer-for-defense-talks-in-singapore-this-week-/7116032.html</guid><pubDate> Tue, 30 May 2023 18:32:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（卡拉巴布） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bcb1-08db615ce11c_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国寻求在地区和国际拉锯战中加强与苏丹的关系</title><description>近年来，中国一直是苏丹能源、农业和交通领域的主要投资伙伴，自 2005 年以来向该国投入了近 60 亿美元的投资。中国在苏丹的利益可以追溯到 1959 年，但中国在之后开始在更广泛的层面上蓬勃发展美国于 1998 年对该国实施经济制裁。现在，随着各国努力延长敌对势力之间摇摇欲坠的停火协议，中国正寻求保持中立立场并推进自身利益。据一些消息来源称，在 2010 年苏丹分裂为南北两部分之前，中国在开发苏丹油田方面发挥了关键作用，投资近 30 亿美元。在移交给新独立的南苏丹之前，中国工人建造了该项目的大部分基础设施。一条输送石油的管道继续流经苏丹北部，最终从苏丹港运出。 1959年，喀土穆成为最早承认中华人民共和国的阿拉伯国家之一。喀土穆人民大会堂等医疗援助和建设项目是两国早期合作的标志性项目。驻华盛顿的中东分析师西奥多·卡拉西克告诉美国之音，在前领导人奥马尔·巴希尔统治该国的那些年里，北京与苏丹的利益蓬勃发展。 “中国对苏丹的兴趣由来已久且意义重大，就此前的能源和其他合同而言，尤其是在采矿和农业领域，”卡拉西克说。 “北京也与巴希尔政权关系密切，巴希尔政权与中国的国防生产商有合同。其中许多利益似乎也与伊朗在苏丹军事工业公司的利益重叠。”卡拉西克说，中国“在苏丹当前的冲突中采取了中立立场”，并指出中国“在基础设施方面投入了大量资金”，例如“为一些东非国家建设国家铁路系统”。他还指出，中国“参与了一些地区国家的维和行动”，并“计划在战后苏丹从苏丹港开展后勤行动”。中国和俄罗斯之间的关系在苏丹也存在问题，两国似乎有不同的利益和战略。 “真正的问题是，”卡拉西克说，“俄罗斯将如何与中国在苏丹互动，因为在非洲大陆的不同地区，他们在开采经济方面的行为不同，有时甚至是一致的。” “在中国更大的区域战略中，苏丹是海上舞台的一部分，在全球航运中变得至关重要，”他补充说。 “在苏丹进行宣泄的同时，沙特与中国健康关系的改善并非巧合。很明显，中国在苏丹的业务中使用了不同的合作伙伴。”埃及政治社会学家赛义德萨德克告诉美国之音，中国在苏丹的利益与其区域地理和红海盆地对世界贸易日益增长的战略重要性有关。 “另一个动机当然是[中国的一带一路倡议]，因为他们想进入红海，他们唯一的海外基地在吉布提，这是他们在非洲扩张的一部分，包括埃及、苏丹、埃塞俄比亚、厄立特里亚……因为他们认为红海将成为战略资产的一个非常重要的地方，[例如]石油、天然气和旅游业，”Sadek 说。 Sadek 补充说：“沙特人目前正在红海的另一边建设他们价值 1 万亿美元的 NEOM 项目 [沙特阿拉伯西北部塔布克省计划中的智能城市]，其中的岛屿将像拉斯维加斯或蒙特卡洛一样”，所以“中国希望在该地区拥有强大的影响力。”萨德克说，“非洲 54 个国家中的大多数都很贫穷，而中国在提供经济援助方面非常积极。...... [中国] 以软贷款进入并建设基础设施，因为大多数非洲国家缺乏基础设施...... [北京没有]像美国一样提出有关人权和民主化的问题。”大西洋理事会中东问题分析师保罗沙利文告诉美国之音，中国已将其战略重点放在几个领域，以努力与苏丹建立更牢固的关系。 “苏丹是中国在该地区拉拢东非和北非整体战略的重要组成部分，”他说。 “这与商业、投资、基础设施甚至教育有很大关系，包括向苏丹人教授普通话。苏丹是尼罗河盆地的重要参与者，但现在软弱且不确定，但在正确的领导下具有巨大潜力。不稳定和不确定性使苏丹容易受到其他国家、恐怖分子和有组织犯罪的利用。”沙利文说，中国“对苏丹的金矿感兴趣”，并补充说，“与俄罗斯一样，中国也对苏丹的港口感兴趣。”他指出，“在 [当前冲突平息] 之后，从南苏丹经乌干达到肯尼亚海岸的管道系统可能会受到更多关注。”沙利文说，美国和中国在苏丹和该地区的利益存在分歧，因为鉴于苏丹港的“敏感战略位置”，美国不希望在苏丹建立中国或俄罗斯军队或其他港口。沙利文还强调，中国正试图“越来越多地阻止美国”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-seeks-stronger-ties-with-sudan-amid-regional-international-tug-of-war-/7115426.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-seeks-stronger-ties-with-sudan-amid-regional-international-tug-of-war-/7115426.html</guid><pubDate> Tue, 30 May 2023 11:39:07 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（爱德华耶拉尼安） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/E9C23C4D-1DD1-427C-A4FC-597F74EE7F49_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国制裁 17 个中国和墨西哥的芬太尼生产目标</title><description>美国周二对中国和墨西哥的 17 名个人和实体实施制裁，指控他们向墨西哥贩毒集团提供设备，用于为美国市场制造掺有芬太尼的假药。美国财政部与墨西哥政府协调采取的行动是美国打击来自墨西哥的芬太尼和其他非法药物的流动的一部分，这些药物正在夺走数万美国人的生命。美国财政部在一份声明中表示，周二受到制裁的九家公司和八名个人“直接或间接”参与了压丸机和其他设备的销售，这些设备用于在假药上印上合法药丸的假冒标记。这些药丸通常含有芬太尼，并在网上或街头出售给毫无戒心的美国顾客。 “财政部的制裁针对致命供应链的每个阶段，助长了全国各地芬太尼中毒和死亡人数的激增，”负责恐怖主义和金融情报的财政部副部长布赖恩·尼尔森 (Brian E. Nelson) 在一份声明中说。 “我们仍然致力于利用所有当局打击非法药物生产的推动者，以破坏这种致命的全球生产并应对这些药物构成的威胁。”制裁针对中国的 7 家公司和 6 人，以及墨西哥的 1 家公司和 3 人。中国名单包括压丸机供应商友力科技发展有限公司和压丸机相关设备供应商亚盛通用机械有限公司。美国财政部表示，这两家公司与一家总部位于墨西哥的药丸设备供应商合作，该供应商此前曾将供应品出售给与锡那罗亚卡特尔有关联的个人，锡那罗亚卡特尔是芬太尼流入美国的两个卡特尔之一。财政部表示，与锡那罗亚州有联系的人“使用这些机器在墨西哥建立了超级实验室，每周可以生产数百万颗含有芬太尼的药丸”。被制裁的墨西哥公司被确定为 Mexpacking Solutions，这是一家总部位于墨西哥奇瓦瓦州的公司，销售压丸机和其他设备。财政部表示，该企业由一家锡那罗亚州卡特尔压片机供应商控制，并被用作掩护参与制造芬太尼加标药丸并协助墨西哥卡特尔成员进行压片机操作的个人。无法联系到受制裁的公司置评。制裁出台之际，美国正努力应对阿片类药物过量服用危机，该危机在截至 2022 年 8 月的 12 个月内夺去了 100,000 多美国人的生命。芬太尼等合成阿片类药物造成了其中三分之二以上的死亡，根据疾病控制和预防中心。美国官员称，在美国销售的芬太尼是在墨西哥使用从中国进口的易制毒化学品制造的。在美国的压力下，中国于 2019 年禁止向美国出口芬太尼。但美国官员表示，北京允许继续向墨西哥出口易制毒化学品。上个月，美国财政部对两家中国公司实施制裁，指控它们向墨西哥贩毒集团出售易制毒化学品。中国否认对美国芬太尼危机负责。中国驻墨西哥大使馆在官方媒体《环球时报》援引的一份声明中表示，“国际公认，防止普通化学品流入毒品生产渠道的责任在于进口国。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-sanctions-17-chinese-mexican-targets-over-fentanyl-production/7115410.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-sanctions-17-chinese-mexican-targets-over-fentanyl-production/7115410.html</guid><pubDate> Tue, 30 May 2023 11:25:59 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Masood Farivar) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fa14-08db4b4ed77b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>