<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 6 日星期五 01:54:04 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>关于天安门广场的音乐剧在对中国反应的担忧中开幕</title><description>多年来，中国官员将天安门大屠杀称为“政治动乱”，并试图让 1989 年 6 月 4 日的暴力事件消失。尽管官方从未公布过死亡人数，但估计死亡人数从数百人到一万多人不等。 4月中旬，学生领导的民主示威活动开始在北京广阔的空地聚集，军队冲锋，造成数千人受伤。在此背景下，《天安门：一部新音乐剧》讲述了两个学生之间的爱情故事，该剧于周三在亚利桑那州凤凰剧院公司上演。其全球首映将于周五晚上举行。吾尔开希曾是抗议活动的领导人之一，现在居住在台湾，是一名民主活动人士，担任创意顾问。这是解决严重问题的音乐剧中的最新一部。歌舞表演探讨了同性恋恐惧症、反犹太主义和纳粹德国的崛起。亲爱的埃文·汉森 (Evan Hansen) 正在努力应对自杀和欺凌问题。天安门事件的制作花了三年时间。北京越来越愿意追查批评者并向他们施加压力，这使得许多参加试镜的人对接受危及中国家庭或商业利益的角色持谨慎态度。该剧的音乐总监、戏剧老手达伦·李(Darren Lee)告诉美国之音中文台，在接受这份工作之前，他首先要做的就是给父母打电话，看看是否还有在中国的亲戚会面临危险。他的家人“最勤奋的阿姨”拥有最好的“记忆力和对我们来自哪里的联系”，为李的参与开了绿灯。李告诉《凤凰》杂志，该剧的原华裔美国导演离开了该剧，因为“如果他参与讲述这个故事，他在中国的家人可能会遭到报复”。李说，天安门戏剧的核心信息之一是探索这种“恐惧的长臂”对人们的影响。 “我是一个在美国出生的中国人。我可能与中国人有相同的DNA，但我没有直系亲属会受到任何形式的压力。所以，我没有同样的感觉——我想这是恐惧，”他说。制片人杰森·罗斯表示，其他参与该剧的人出于对中国家庭或商业利益的担忧而选择退出。其他人则使用艺名或被称为“匿名者”。罗斯对美国之音普通话表示，他尊重这些决定，但尽管北京可能施加压力，节目仍继续进行。 “这就是吸引我参加这个节目的原因，”他说。 “这是挑衅性的。这很重要。这是对这些艺术家勇敢的庆祝……这就是最好的美国艺术，并允许另一个国家决定美国舞台上的内容——我很抱歉，这就是我会举起手说，‘让我们尝试一下吧。’”虽然凯西希望观众能够感受到学生们的勇气和弥漫在天安门广场的希望气氛，但他希望人们意识到统治者今天的中国人与1989年“决定开枪杀人”的人没有什么不同。罗斯9月15日在《亚利桑那州国会时报》上发表的一篇评论文章中描述的场景反映了这种观点。 1989年，中国领导人邓小平走过政府袭击留下的大屠杀，发表了一段独白：“人们会忘记这里发生的事情。人们会忘记我们在这里所做的事情。西方人会的。中国会的。因为你会想要智能手机。”因为北京想要摩天大楼。两万人的死亡将带来二十年的稳定。枪杆子里出政权。而在记忆的边缘，谁来定义真相？我。”美国之音普通话向中国驻旧金山总领事馆寻求置评，但没有得到回应。在《天安门》中与肯尼迪·神奈川演对手戏的艾莉·王告诉《Playbill》，“这部作品不仅是对艺术和故事讲述的庆祝，而且有力地提醒人们勇气、韧性和对自由的普遍渴望的重要性。”居住在旧金山的香港人温宝玲前往凤凰城参加该节目的预演，该节目有一本由斯科特·埃尔梅格林 (Scott Elmegreen) 撰写的书，由德鲁·福纳罗拉 (Drew Fornarola) 作曲和作词。 “我真的很想支持这个由非常勇敢的人组成的团队，他们制作了这个有关天安门大屠杀的节目，”她说。 “中国政权试图向人们施加很大的压力，即使是在中国境外。因此，我们不能真正让审查制度——彻底抹除历史——我们不能让中国政权将审查制度延伸到中国境外并进入美国”观众成员杰里·维恩亚德（Jerry Vineyard）告诉美国之音普通话，他在天安门抗议活动开始时就关注了他们。他说这部音乐剧“给我带来了很多回忆……因为我记得我还在读高中，当时我17岁，这一切都发生了。当我看到这一切开始发生时，我感到了很大的希望。而且“然后一切似乎都被粉碎了。然后……他们在剧中提到，[柏林]墙不久后就倒塌了。所以，[天安门]在历史上被抹去了。”凯西说，1989年的学生民主运动仍然是“未完成的事业”。希望大家牢记这段历史，尊重这段历史，讴歌这段历史。这一代年轻人凭借他们的奉献和勇敢，一定能够取得我们想要的成果。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/a-musical-about-tiananmen-square-opens-amid-fears-over-china-s-response-/7299302.html<guid> https://www.voanews.com/a/a-musical-about-tiananmen-square-opens-amid-fears-over-china-s-response-/7299302.html</guid><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 23:05:14 -0400</pubDate><category>艺术与文化</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Stella Hsu、Enming Liu） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2aa4-08dbc61a932d_cx0_cy29_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾船只突破中国海警在争议浅滩附近的封锁</title><description>周三，两艘菲律宾补给船突破了中国海警在南海的封锁，在有争议的浅滩附近反复发生冲突，一些人担心这可能引发更大的安全危机，并可能将美国卷入其中。两艘菲律宾海岸警卫队船只护送了较小的补给船，但目前尚不清楚这些船只是否被中国海警阻止靠近仁爱礁，一小队菲律宾海军陆战队员多年来一直在仁爱礁上守卫。一艘长期搁浅但仍在积极服役的军舰，BRP Sierra Madre。中国也声称对该浅滩拥有主权，并用海岸警卫队船只和民兵船只将其包围，以阻止菲律宾运送建筑材料，北京担心这些材料可能被用来加固马德雷山脉，并将其变成永久的领土前哨。菲律宾政府称，“尽管大量中国海警和中国海上民兵船只试图拦截、骚扰和干扰例行轮换和补给任务，”两艘菲律宾船只仍成功向浅滩上的菲律宾部队运送物资。监管争议水域的机构在周三晚间的一份声明中表示。该跨部门机构表示：“菲律宾的补给任务和 BRP Sierra Madre 的维护是符合国内和国际法的常规行动的一部分，并确保我们驻扎人员的安全和福祉。”它没有提供中国海警行动的其他细节，中国海警过去曾谴责中国海警的行为是险些造成碰撞并违反国际海上安全规定的危险动作。中国海警周三晚间在一份声明中表示，菲律宾船只“未经中国政府许可”进入该海域，“中方坚决反对菲律宾向‘搁浅’军舰非法运输建筑材料。”声明称，已向菲律宾船只发出严厉警告，并全程监控。周三的危险对抗是南海长期存在的领土争端的最新爆发，南海是世界上最繁忙的贸易路线之一。这些冲突涉及中国、菲律宾、越南、马来西亚、台湾和文莱，被视为亚洲潜在的爆发点，也成为中美在该地区竞争的微妙断层线。 8月初，一艘中国海警船对两艘菲律宾补给船中的一艘使用高压水枪，阻止其接近仁爱礁。这一厚颜无耻的举动被视频捕捉到，激怒了小费迪南德·马科斯总统，并促使马尼拉外交部召见中国大使，向他提出措辞强硬的抗议。华盛顿的反应是再次警告称，如果菲律宾军队、飞机和船只受到武装攻击，包括在南中国海，美国有义务保卫其在亚洲最古老的条约盟友菲律宾。中国外交部指责华盛顿当时提出启动美菲共同防御条约的可能性，是在“威胁中国”。北京多次警告美国不要干涉领土争端。 8月下旬，菲律宾再次出动两艘船，成功突破中国海警封锁，完成对仁爱礁菲军物资运送。然而，两艘负责保护补给船的菲律宾海警船却被中国海警船拦截并阻止其靠近浅滩。僵局持续了三个多小时，一架美国海军侦察机绕圈飞行以支援菲律宾船只。菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗对中国在海上的危险行动表示担忧，并表示政府已准备好应对潜在的紧急情况，包括中国和菲律宾船只可能在争议海域发生碰撞。 “当然，人们的担忧始终存在，我们也考虑到了这一点，”特奥多罗周二晚在回答记者提问时表示。 “我们根据发生的情况制定计划。”菲律宾海岸警卫队8月份邀请了一小群记者，其中包括美联社的两名记者，加入其保护补给船的船只，这是旨在揭露中国在南中国海日益激进的行动的新战略的一部分。 2016 年根据 1982 年《联合国海洋法公约》制定的仲裁裁决宣告北京基于历史原因对几乎整个南海的主权声索无效。但中国拒绝参与菲律宾寻求的仲裁，并认为该裁决是虚假的，并继续藐视该裁决。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippine-boats-breach-chinese-coast-guard-blockade-near-disputed-shoal/7298833.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippine-boats-breach-chinese-coast-guard-blockade-near-disputed-shoal/7298833.html</guid><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 18:47:53 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b586-08dbc5f03c03_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国机构表示，对中国芯片工具的最新限制即将完成</title><description>据政府公告和消息人士称，限制美国芯片制造设备向中国出口的最新规定正处于最后审查阶段，这表明拜登政府准备很快收紧对北京的限制。路透社周一独家报道称，美国官员最近几周警告中国，预计本月将更新限制向中国运送半导体设备和先进人工智能芯片的规则。消息人士称，这些更新将增加限制并弥补 2022 年 10 月 7 日首次公布的规则中的漏洞。这些规定激怒了北京，并进一步加剧了与华盛顿的关系。周三，管理和预算办公室网站上发布了一项题为“半导体制造项目出口管制、实体清单修改”的法规。一位要求匿名的知情人士证实，该帖子指的是对向中国运送芯片制造工具的预期限制。前官员表示，在国务院、国防部、商务部和能源部就其内容达成一致之前，管理和预算局通常不会发布出口管制规则。政府尚未发布预期的配套规则，更新对用于人工智能的高端芯片出口的限制。一位消息人士称，拜登政府正寻求同时公布这两项规则。美国商务部发言人拒绝置评。</description><link/> https://www.voanews.com/a/updated-curbs-on-chip-tools-to-china-nearly-finalized-us-agency-says/7298818.html<guid> https://www.voanews.com/a/updated-curbs-on-chip-tools-to-china-nearly-finalized-us-agency-says/7298818.html</guid><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 17:39:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/32f4251f-d1a2-442b-a42b-0343a54659e7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国警告中国封锁台湾的成本“非常高”</title><description>美国对中国是否愿意对台湾实施封锁表示怀疑，这是北京武力夺取台湾的努力的一部分。中国军方举行了多次演习，最近一次是在今年四月，官方媒体称其为模拟可能的封锁。但五角大楼一名高级官员周四表示，中国在现实生活中实施封锁的任何尝试都可能适得其反。 “北京的成本看起来非常高，风险看起来非常非常高，”国防部负责印太安全事务的助理部长伊利·拉特纳在华盛顿对观众说。 “中华人民共和国开始对台湾实施封锁的那一刻会发生什么？全球经济跌入谷底，”他说。 “没有人能免受中华人民共和国给世界带来的经济痛苦。”拉特纳表示，封锁造成的毁灭性经济影响也可能会让国际社会团结在台北周围并反对北京。他还警告说，尽管中国的军事进步，五角大楼并不评估北京有能力完全封锁该岛。拉特纳说：“我们认为，台湾仍然可以选择依靠自己并与国际社会合作来提供维持其社会所需的工业用品和原材料、食品和能源。”陷入困境。 “最终，将由北京决定是否要开始攻击商船以维持封锁，”他说。 “升级的风险极高。”拉特纳并不是唯一一个质疑中国军事冲突胃口的人。美国国防情报局局长周三晚间表示，俄罗斯对乌克兰的入侵现已进入第18个月，这可能会给中国国家主席习近平暂停的理由。 “如果他仔细观察乌克兰，他就会意识到这有多困难，”斯科特·贝里尔中将在华盛顿郊外的一次活动中表示。 “他可能正在考虑他的[自己的]将官队伍和他所有的服务[并]思考，‘这些人是否有勇气、专业知识和弹性来做到这一点？’ “他们的最后一场战争是 1979 年与越南的战争，”他说。 “事情并没有像他们希望的那样顺利。所以，他们现在心里可能有一些疑虑。”贝里尔和雷特发表上述言论之际，五角大楼正准备发布年度中国军力报告。去年的报告警告称，中国已将其核武器库增加了一倍，达到 400 多枚弹头，并有望到 2035 年部署约 1,500 枚核弹头。2022 年的报告还警告称，中国与美国军方和军事力量发生的“不安全和不专业”遭遇越来越多。它在印度-太平洋地区的盟友和伙伴。美国国防部长拉特纳周四表示，美国正在继续密切关注中国的核建设。 “我们对缺乏透明度感到担忧，”他说，并补充说，这是五角大楼继续敦促北京在美国和中国高级军事官员之间建立开放沟通渠道的原因之一。拉特纳说，五角大楼高级官员与北京同行之间的高层沟通“在去年基本上已经中断”。中国高级官员公开表示，他们寻求和平解决台湾问题，但中国不会“在挑衅面前退缩”。美国军方和情报官员评估称，中国军队已接到命令，可能最早在 2025 年做好武力占领台湾的准备，但中国政府和习近平尚未​​就是否下令入侵做出决定。美国奉行“一个中国”政策，承认北京认为台湾是中国的一部分。然而，美国认为台湾的地位尚未确定，并向这个自治岛屿提供军事援助，以帮助其自卫。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-warns-china-cost-for-blockading-taiwan-to-be-very-high/7298468.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-warns-china-cost-for-blockading-taiwan-to-be-very-high/7298468.html</guid><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 14:22:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/212e7cea-86e9-485a-958c-87d3b7165eaa_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国房地产市场危机令马来西亚大型项目受到质疑</title><description>由于人们对其最大支持者中国碧桂园的财务稳定性日益担忧，马来西亚海岸耗资 1000 亿美元的开发项目的前景存疑。这家房地产巨头已报告损失数十亿美元，但坚称其位于马来西亚的示范森林城市项目是安全的。亚当·汉考克 (Adam Hancock) 讲述了来自马来西亚柔佛州的故事。摄影：陈怡文。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-property-market-crisis-leaves-malaysian-megaproject-in-doubt/7298255.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-property-market-crisis-leaves-malaysian-megaproject-in-doubt/7298255.html</guid><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 13:04:12 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亚当·汉考克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bccc-08dbc5bd95b0_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> NüVoices 不会让北京压制女性</title><description>多年来，有关中国的会议经久不衰，其小组成员主要以男性为主角（被称为“manels”），并且阅读了主要引用男性的有关中国的文章，乔安娜·赵（Joanna Chiu）对此感到厌倦。邱表示，早在外国记者被迫大批离开中国之前，甚至在头条新闻报道女记者因报道中国而面临广泛的网络骚扰之前，更明显的问题就是中国问题女专家的边缘化。 “女性中国问题专家不多”的借口最终变得如此平庸，以至于时任法新社驻华记者的邱开始证明所有人都错了。 2017 年 1 月，她在 Twitter（现在称为 X）上呼吁人们为她创建的开源目录做出贡献，任何人都可以在其中添加中国问题女性专家。 “它一夜之间就爆炸了，”邱告诉美国之音。 “在我意识到之前，已经有数百名专家了。”该目录现在包含 600 多个内容。最初是一个草根在线目录，最终发展成为 NüVoices，一个国际编辑团体，通过在世界各地举办活动、制作每月两次的播客和一本在线杂志，扩大女性和非二元性别人士在中国的工作——最重要的是，为那些在中国问题上的重要工作长期被忽视的人们提供社区服务。该组织主席 Chiu 表示，NüVoices 本质上是一种庆祝活动。庆祝女性在中国所做的工作是在批评者所说的极度厌恶女性的中国政府的背景下进行的，中国政府宁愿看到其批评者——尤其是那些非男性——保持沉默。 Chiu 推出开源目录后，她说，“因为围绕该目录的讨论不断出现，讨论它如何成为一个真正优雅的解决方案，以消除所有这些排斥女性的借口，所以它自然地发展成为一个社区。”邱说，她和其他女性定期在北京聚会，在亮马河畔的餐馆进行了多次深夜讨论后，她们决定成立一个小组，以“突出为中国工作的女性”。 NüVoices 是“new”和“nü”（普通话的意思是“女人”）的组合，于 2018 年 3 月国际妇女节在北京标志性的 Bookworm 书店推出，现已关闭。 “Bookworm 举办的活动座无虚席，门票全部售空。人们对我们所做的事情充满热情，”现在为《多伦多星报》在温哥华报道的邱说。她补充说，多年来，很多支持都来自男性，“他们厌倦了自己在这个奇怪的、父权制的、男性主导的中国领域的同谋感觉。” Chiu 解释说，NüVoices 之所以成功，是因为它提供了可行的解决方案，例如加入章节或使用专家目录或阅读女性撰写的推荐书籍。 “你可以花几年的时间阅读我们推荐的人的作品。”自成立以来的五年多时间里，该组织已扩大到七个分会——中国、伦敦、欧洲、华盛顿、纽约、加拿大以及最近的台湾。 Chiu 希望接下来能设立澳大利亚分会。 “有时我仍然惊叹它是如何从这个目录中发展出来的，”她说。该组织还推出了每月两次的播客。第一集讲述了不顾风险，在外国新闻机构驻华机构担任新闻助理的中国女性。去年夏天，NüVoices 迎来了第 100 集播客。 “我们还有一长串想要接触的播客嘉宾名单，”仍然定期主持播客的邱说。其他 NüVoices 董事会成员也轮流担任播客联合主持人。她说，相信女性的工作值得庆祝是一个“非常基本的观念”。但考虑到女记者面临的挑战——就中国乃至更广泛的层面而言——这也可以被认为是一项激进的挑战。网络骚扰 国际记者中心 2022 年的一份报告发现，接受调查的女记者中有近 75% 经历过网络威胁——通常是性威胁。这是报道中国的女记者尤其了解的趋势。女性新闻联盟主任基兰·纳齐什表示，对于所有报道中国的记者，尤其是女性记者来说，报道这个世界上新闻自由记录最差的国家可能意味着背负着一个目标。纳齐什对美国之音表示：“我们不断看到威胁。” “当然，目的是让他们闭嘴。”但她说，这往往没有成功。 NüVoices 华盛顿分会主席西奥德巴拉·帕金 (Siodhbhra Parkin) 表示：“在中国，直言不讳的记者，尤其是女性记者，在许多情况下会遭遇非常具体形式的骚扰和胁迫，这已经不是什么小秘密了。” “这确实是 NüVoices 对我的意义——这是一种聆听声音的方式，否则这些声音将被审查或压制。”中国驻华盛顿大使馆发言人在回复美国之音请求置评的电子邮件时表示，“中国政府高度重视性别平等和妇女全面发展。” “推进中国现代化建设、建设文明和谐世界，离不开妇女的广泛参与，”发言人刘鹏宇补充道。与此同时，澳大利亚战略政策研究所 2022 年的一份报告指出，一场似乎是北京支持的在线信息运动旨在骚扰、恐吓和抹黑报道中国的亚裔女记者。有些骚扰是政府支持的，但情况并非总是如此。哥伦比亚大学兼职教授莉塔·洪·芬奇(Leta Hong Fincher)表示，这种骚扰往往带有性倾向和厌恶女性的性质，反映出中国政府根深蒂固的力量。她的研究重点是中国的性别问题和女权主义。 “中国共产党认为对妇女的压制是其独裁统治的组成部分，”她对美国之音说。洪芬奇补充说，从中国的剩女观念到中国社交媒体上对女权主义话题的审查，这一切都体现出来。 “我们的回应就是我们的存在，”在人权部门工作的帕金说。只有六名女性成为中国政治局的正式成员，该机构是党的24名执行领导机构，而且没有人担任过最核心的政治局常务委员会成员。帕金说：“这象征着这里更深层次的问题，那就是，如果你只听一类人的讲话，你就只能了解故事的一方面。”邱回忆道，NüVoices 成立之初，报道中国的女记者受到的攻击并没有那么严重，但情况一年比一年严重。 Chiu 说，反过来，NüVoices 作品的庆祝特征也代表着拒绝沉默。 “在大多数情况下，我们希望忽略那些巨魔，只是继续宣扬我们社区的成功。这就像一连串的积极和庆祝，”她说。 “我们希望确保沉默不会成功。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/nuvoices-china-women-rights/7298115.html<guid> https://www.voanews.com/a/nuvoices-china-women-rights/7298115.html</guid><pubDate> Thu, 05 Oct 2023 11:02:49 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0bc2-08dbc5b0cca4_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpeg"></enclosure></item></channel></rss>