<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 5 日星期一 13:02:49 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国官员敦促巴布亚新几内亚拒绝中国安全协议</title><description>悉尼——美国国务院一名高级官员敦促巴布亚新几内亚拒绝中国提出的潜在安全协议，并警告这个太平洋国家，与北京的任何安全保证都会带来后果和成本。美国副国务卿理查德·维尔马在当地时间周一接受《悉尼先驱晨报》采访时表示：“我们已经看到，中国在国防或投资方面的承诺代价高昂。这就是我们要对巴布亚新几内亚说的话。” 。巴布亚新几内亚外交部长贾斯汀·特卡琴科上周告诉路透社，巴布亚新几内亚正在与中国就潜在的安全协议进行初步谈判。特卡琴科说，中国已提出向巴布亚新几内亚警察部队提供培训、设备和监控技术方面的援助。几十年来，美国及其盟友澳大利亚一直将太平洋视为其势力范围，并在北京于 2022 年与所罗门群岛签署安全协议后，试图阻止这些岛国与中国建立安全关系。维尔马上周在澳大利亚访问南太平洋时，他表示这是一场在资源丰富地区影响力的竞争，“我们必须积极竞争”。他发表上述言论之前，巴布亚新几内亚总理詹姆斯·马拉佩本周晚些时候向澳大利亚议会发表讲话。巴布亚新几内亚此前曾表示，澳大利亚和美国是其安全伙伴，而中国是重要的经济伙伴。维尔马表示：“我们希望看到人们选择与遵守规则、符合国际标准的国家进行安全安排、投资机会或先进的互联互通。” “中国已经表明它没有这样做。中国已经表明它对基于规则的现代秩序不感兴趣。”他对“独裁政权的虚假承诺”发出警告，并表示与中国进行投资安排的国家发现这可能是一个“债务陷阱”。 “还有其他选择，”维尔马说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-official-urges-papua-new-guinea-to-reject-chinese-security-deal/7470942.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-official-urges-papua-new-guinea-to-reject-chinese-security-deal/7470942.html</guid><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 20:00:23 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b1d0-08dc25e4738a_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>阿根廷球星缺席香港展览后，梅西、贝克汉姆被嘘</title><description>香港——周日，阿根廷巨星莱昂内尔·梅西(Lionel Messi)和国际迈阿密队老板大卫·贝克汉姆(David Beckham)缺席了球队在香港举行的季前友谊赛，遭到嘘声，愤怒的球迷要求退款。市政府表示，比赛结束后，主办方欠球迷一个解释，客队以四比一的比分击败了香港队。世界杯冠军队长梅西因腿筋拉伤，自始至终都坐在替补席上。这引起了 38,323 名几乎满座的观众的愤怒，他们支付了 1,000 港元（125 美元）以上的费用来观看他们的英雄，很多时候是这个价格的五倍。下半场进行到一半时，香港大球场周围响起了“我们想要梅西”的口号，球迷们迫切希望在这场大肆宣传的表演赛中看到这一代最伟大的足球运动员。在最后 10 分钟，当八届金球奖得主显然不会客串时，嘘声变得更大。终场哨声响起时，嘲笑声达到了高潮，贝克汉姆试图感谢观众“难以置信的支持”，但被嘘声淹没，而球迷则用大拇指朝下的手势表达了他们的愤怒。球迷乔纳森·黄告诉法新社：“我真的很失望。每个人都是来看梅西的，所以我感觉有点被欺骗了。” “没有他，这就像另一场常规的香港超级联赛一样，门票只需 80 港元（10 美元）。这次我们支付了 5,000 港元（639 美元）。”迈阿密队主教练杰拉尔多·马蒂诺表示，俱乐部医疗团队在周日早上进行评估后做出了这一决定。 “我们理解球迷对里奥（梅西）缺席的失望，”马蒂诺告诉记者。 “我们知道很多球迷非常失望，我们请求他们的原谅。我们希望能让莱奥至少上场一段时间，但风险太大了。”36岁的梅西只踢了六场比赛周四在沙特阿拉伯举行的迈阿密最后一场比赛中，现在面临着一场与时间赛跑的比赛，以适应 2 月 21 日开始的美国职业足球大联盟新赛季。“梅西狂热”的痛苦结局 这是香港日子的痛苦结局“梅西狂热。”周六，数以万计的人来到现场观看他训练，当时他除了慢跑和伸展身体外什么也没做。球队酒店被数百名球迷包围，试图一睹他们的英雄风采，一艘传统的垃圾船在周围巡游。维多利亚港的船帆上贴满了梅西的脸。去年 12 月比赛门票一小时内就售罄后，梅西的球衣就被抢购一空。香港政府回应球迷的愤怒，表示可以撤回向组织者提供 1600 万港元（200 万美元）资金，帮助迈阿密国际队来到这座城市。 “主办方欠所有球迷一个解释，”它说。这场被称为“Tatler XFEST”的活动的组织者在一份声明中对梅西和他的乌拉圭队友路易斯·苏亚雷斯都没有参加这场比赛表示“极度失望”。他们表示：“尽管有一些新闻报道，但《Tatler》在开球前并没有任何关于梅西或苏亚雷斯缺席的信息。”除了失踪的南美二人组之外，迈阿密的首发阵容中也没有其他前巴塞罗那球星塞尔吉奥·布斯克茨和乔迪·阿尔巴。罗伯特·泰勒在第 40 分钟从禁区左侧边缘右脚弧线射门为美国职业足球大联盟首开纪录。两分钟后，香港队亨利·阿尼尔左脚破门，比分变为1-1。半场结束后，劳森桑德兰近距离射门，热火重新取得优势，第56分钟莱昂纳多坎帕纳扩大领先优势。 62分钟后，布斯克茨和阿尔巴终于从替补席上登场，引发了一阵欢呼。第 85 分钟，瑞安·赛勒 (Ryan Sailor) 头球破门，为迈阿密队进球。这是迈阿密热火队在季前赛全球之旅中五场比赛中的首场胜利，他们将于周三前往日本与神户胜利船进行一场友谊赛。</description><link/> https://www.voanews.com/a/messi-beckham-booed-after-argentine-star-sits-out-hong-kong-exhibition/7470573.html<guid> https://www.voanews.com/a/messi-beckham-booed-after-argentine-star-sits-out-hong-kong-exhibition/7470573.html</guid><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 18:02:19 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a31e-08dc25d3fc7c_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港警方称 Deepfake 诈骗视频使公司损失 2600 万美元</title><description>香港——香港警方周日表示，诈骗者利用深度造假技术冒充一家跨国公司高管，骗取了约 2600 万美元，这是该市首例此类案件之一。执法机构正在争先恐后地跟上生成人工智能的步伐，专家表示，这种人工智能有可能产生虚假信息和滥用——例如显示人们说出他们从未说过的话的深度伪造图像。警方告诉法新社，中国金融中心的一名公司员工接到“冒充公司高级管理人员的视频电话会议，要求将资金转入指定的银行账户”。警方于 1 月 29 日收到该事件的报告，当时已通过 15 次转账损失了约 2 亿港元（合 2,600 万美元）。警方表示：“调查仍在进行中，尚未逮捕任何人。”但没有透露该公司的名称。据香港媒体报道，受害者在财务部门工作，诈骗者冒充该公司驻英国的首席财务官。代理高级警司 Baron Chan 表示，视频电话会议有多名参与者，但除了受害者之外，所有人都是冒充的。陈告诉记者：“诈骗者通过 YouTube 找到了假冒目标的公开视频和音频，然后使用 Deepfake 技术来模仿他们的声音……以引诱受害者遵循他们的指示。”他补充说，这些深度伪造视频是预先录制的，不涉及与受害者的对话或互动。</description><link/> https://www.voanews.com/a/deepfake-scam-video-cost-company-26million-hong-kong-police-says/7470542.html<guid> https://www.voanews.com/a/deepfake-scam-video-cost-company-26million-hong-kong-police-says/7470542.html</guid><pubDate> Sun, 04 Feb 2024 16:32:39 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-acf2-08db37cf269e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新的亚马逊电视剧在香港拍摄但无法在香港播放</title><description>香港——沮丧的香港居民表示，他们无法观看由好莱坞明星妮可·基德曼主演的在线电视剧《外籍人士》，该剧上周晚些时候在亚马逊 Prime Video 上向全球推出，重点关注这个前英国殖民地。这部由六部分组成的节目由华裔美国电影制片人王璐璐执导，改编自韩裔美国作家贾尼丝·YK·李的小说。剧情围绕2014年香港三名女性的生活展开，场景包含众多香港元素。除了维多利亚港等熟悉的旅游景点的场景外，它还再现了2014年香港抗议活动（也称为雨伞运动）的场景，当时抗议者拿着雨伞走上街头，要求选择香港特首的权利。目前尚不清楚在香港阻止该项目的决定是商业决定还是由于当地当局的干预。分析人士怀疑，由于再现了 2014 年抗议场景，当地亚马逊 Prime 用户无法观看该节目。一些人还担心，这可能是北京更广泛打压艺术的又一个迹象。香港政府发言人告诉自由亚洲电台：“我们对个别企业的运营安排不予置评。”香港政府发言人上月底发表声明称，现行《电影审查条例》仅监管电影，不适用于流媒体或互联网平台。美国之音联系了亚马逊Prime Video香港办事处，请其置评为何该节目无法在香港播放，但截至发稿时尚未收到任何回复。 “由于这部电影是在香港拍摄的，电影的导演是华裔，而且内容与真实事件有很大关系，普通香港市民肯定会想看一部真实反映香港社会的节目”，中国独立电影导演郭振明说道。郭告诉美国之音，他认为亚马逊的自我审查可能导致该节目无法在香港播出。香港浸会大学电影审查专家吴肯尼认为，此事与香港政府没有直接关系。 “地球上每天都会创作出许多新节目，”吴说。 “我不相信香港政府的官员有能力知道这样的连续剧即将上映。目前的香港审查制度管辖的是在影院放映的电影，而不是流媒体平台。 ……一部剧没有上映，往往是协商后妥协的结果。”他认为，亚马逊可能是基于香港的政治局势和社会氛围，做出了放弃这部剧的香港市场的商业决定。吴认为，没有不管是谁的决定，香港人的观看自由肯定受到了侵犯。他说，很多香港人会去内地的影视网站上寻找节目。“如果公众有选择，他们会选择看节目。”可能不太急于看这个节目。但现在他们突然看不到了，大家都想尽一切办法去看。”他说，禁剧永远都有市场。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-amazon-tv-series-filmed-in-hong-kong-but-unavailable-there/7470113.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-amazon-tv-series-filmed-in-hong-kong-but-unavailable-there/7470113.html</guid><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 22:34:51 -0500</pubDate><category>艺术与文化</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（高峰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9908-08dc2531e569_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚知名人士敦促政府采取更多措施化解中美紧张局势</title><description>悉尼——包括前政治家、外交官和学者在内的一批澳大利亚知名人士呼吁政府采取“积极的中等强国角色”，以避免美中冲突。周三，一群备受瞩目的澳大利亚人呼吁政府采取行动阻止美国和中国之间的冲突。该组织由澳大利亚前外交部长鲍勃·卡尔和加雷斯·埃文斯领导，在一份声明中表示，如果没有“全面的新缓和”，美国和中国之间的紧张关系可能会升级为可能涉及澳大利亚的冲突。五十位澳大利亚知名公众人物，包括前州政府总理、外交官、作家和学者，呼吁政府充当调解人，化解紧张局势。该组织表示，它支持“印度-太平洋地区的力量平衡，美国和中国相互尊重并平等地承认彼此”。报告补充说，如果“双方都不要求绝对主导地位”，“全球和平与繁荣”的风险就会降低。到目前为止，华盛顿或北京尚未就该声明发表正式评论。中国是澳大利亚最大的贸易伙伴。澳大利亚总理安东尼·艾博内塞领导的中左翼政府在多年来就各种地缘政治和贸易争端（包括中国在太平洋地区的野心和新冠肺炎（COVID-19）大流行的起源）存在分歧和不信任后，稳定了与北京的关系。澳大利亚与美国的安全联系也可以追溯到 20 世纪 50 年代初。卡尔告诉澳大利亚广播公司，澳大利亚有机会充当美国和中国之间诚实的中间人。他说：“澳大利亚的作用是在两国关系中树立加强合作、减少敌对言论的理念。台湾是这里最具挑战性的外交问题，它提供了一个绝佳的机会，可以用外交语言来替代陷入冲突和争论。”这可能会引发战争。”澳大利亚政府此前承认，与中国的双边关系将会存在分歧和困难。政府正在根据与美国和英国签署的 AUKUS 协议推进采购核动力潜艇的计划。分析人士表示，中国日益增强的自信是三边AUKUS协议背后的一个关键动机，但中国指责这三个国家存在“冷战思维”，称该联盟正在走上一条“错误和危险的道路”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/prominent-australians-urge-government-to-do-more-to-defuse-us-china-tensions-/7470097.html<guid> https://www.voanews.com/a/prominent-australians-urge-government-to-do-more-to-defuse-us-china-tensions-/7470097.html</guid><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 20:45:08 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-41a7-08dc2522bcca_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>众议院法案寻求为以色列提供 176 亿美元，但没有为乌克兰和台湾提供资金</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/house-bill-seeks-17-6-billion-for-israel-none-for-ukraine-taiwan-/7469809.html<guid> https://www.voanews.com/a/house-bill-seeks-17-6-billion-for-israel-none-for-ukraine-taiwan-/7469809.html</guid><pubDate> Sat, 03 Feb 2024 17:18:28 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中东</category><category>乌克兰</category><category>美国政治</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-b510-08dc1a247da6_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>