<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 20 日星期一 10:55:02 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国之音普通话：泄露的文件表明北京在海外收集信息的范围更广泛</title><description>美国之音获得的一份中国官方文件显示，北京似乎正在采取更广泛的措施来筛查和监控海外华人。这份名为《新疆出入境检查数据分析研究合作》的文件列出了100多名居住在国外的中国公民的姓名和个人信息。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/leaked-documents-indicate-broader-beijing-efforts-to-collect-information-overseas-/7941002.html<guid> https://www.voanews.com/a/leaked-documents-indicate-broader-beijing-efforts-to-collect-information-overseas-/7941002.html</guid><pubDate> Mon, 20 Jan 2025 08:30:09 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（苗宇） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5b4441f9-bfd6-4ce2-a69b-73146e21ba81_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普承诺推迟禁令后 TikTok 恢复美国服务</title><description>华盛顿——由于美国法律出于国家安全考虑禁止该社交媒体平台，TikTok 于周日短暂阻止了美国用户的访问，随后恢复了对该社交媒体平台的服务。这种情况是在美国政府更迭之际发生的，当选总统唐纳德·特朗普表示，他将寻求“延长法律禁令生效前的时间”。他还在自己的Truth Social平台上发帖提议美国持有TikTok 50%的股权。美国最高法院周五维持了国会通过的立法，该立法要求禁止 TikTok，除非其中国母公司在周日之前将其出售。拜登政府曾表示，在任期的最后几天不会寻求执行该禁令，并在周一上任后将这个问题留给了特朗普。 TikTok 在宣布恢复服务时将功劳归功于特朗普，并于周日表示，他“向我们的服务提供商提供了必要的明确性和保证，他们将不会面临任何处罚，向超过 1.7 亿美国人提供 TikTok，并允许超过 700 万家小企业蓬勃发展。”特朗普的行动标志着他第一任期的逆转，当时他试图禁止 TikTok，因为担心该服务与中国政府分享美国用户的个人信息。中国外交部发言人毛宁周一在北京举行的新闻发布会上表示，中国认为企业应该“独立决定”其运营和协议。 “TikTok在美国运营多年，深受美国用户喜爱，”她说。我们希望美方能够认真倾听理性的声音，为在美企业经营提供开放、公平、公正、非歧视的营商环境。本报告的部分信息由美联社、法新社和路透社提供。</description><link/> https://www.voanews.com/a/trump-security-adviser-doesn-t-rule-out-continued-chinese-ownership-of-tiktok-/7942332.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-security-adviser-doesn-t-rule-out-continued-chinese-ownership-of-tiktok-/7942332.html</guid><pubDate> Mon, 20 Jan 2025 07:30:40 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/93e1faf7-7ee8-4095-b6b0-3409c0987708_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国公布到2035年建设“教育强国”的计划</title><description>北京——中国发布了第一个到2035年建设“教育强国”的国家行动计划，称该计划将有助于统筹教育发展、提高创新效率、建设“强国”。该计划由中共中央委员会和国务院周日发布，旨在建立可及性和质量“跻身世界前列”的“高质量教育体系”。周五的数据显示，2024年中国人口连续第三年下降，死亡人数略高于出生人数的增幅，专家警告称，未来几年经济衰退将进一步恶化。在经济增长低迷的情况下，许多中国年轻人面临就业前景的不确定性，高昂的育儿和教育成本是许多中国年轻人选择不生孩子的关键因素。官方新华社表示，“到2035年，建成教育强国”，并补充说，中国将探索逐步扩大免费教育范围，增加“高质量”本科招生，扩大研究生教育，提高高等教育比重。博士生。该计划旨在促进“学生健康成长和全面发展”，确保中小学生每天至少有两个小时的体育锻炼，有效控制近视和肥胖率。落实“普及”心理健康教育，建立全国学生心理健康监测预警体系。缩小城乡差距，改善农村小规模学校办学条件，健全残疾儿童和农业流动人口儿童照护体系。 《规划》还旨在稳步增加幼儿园名额供应和学前教育普及率。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-unveils-plan-to-build-strong-education-nation-by-2035/7942986.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-unveils-plan-to-build-strong-education-nation-by-2035/7942986.html</guid><pubDate> Mon, 20 Jan 2025 03:28:43 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>学生会</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d3aa-08dbba463e80_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾行政长官称反对派削减预算将削弱政府关键职能</title><description>台湾亭平——台湾行政长官周一表示，由于反对党提出大幅削减今年预算的建议，政府面临包括国家安全在内的日常运作危机，反对党称需要减少浪费。尽管赖清德去年赢得了总统选举，但他领导的民进党失去了议会多数席位，让反对党获得了最多席位和包括支出提案在内的立法控制权。主要反对党国民党和规模较小的台湾人民党提议削减预算，创纪录的 65.5 亿美元，约占预算总额的 7%，称他们的目标是减少浪费。反对派还提议冻结另外82.5亿美元的支出，内阁称这一数字比过去平均水平高出20倍，敦促人们保持冷静和理性。周一和周二的议会预算投票前，总理赵正台对记者表示，这是一场史无前例的“预算风暴”，将损害从国家安全到医疗保健等政府职能。赵说：“请撤回所有会使政府瘫痪并影响国家安全的提案。” “这将导致行政部门难以运作，甚至连基本的工作都难以开展。” Cho补充说：“敌对的中国将会非常高兴。”他指的是安全部门的削减，其中包括数字部门，该部门平均每天处理240万次网络攻击，台湾称其中大部分是由中国网络部队发起的。周末，国防部敦促反对派重新考虑削减 15% 的海外旅行预算，称这将对军方与盟友的交往造成“非常糟糕的影响”。反对派提议将一些部门的预算削减至1美元以下，其中包括制定中国政策的大陆委员会。周六，国民党表示，民进党试图保护充满浪费的“肥猫预算”，削减仍停留在提案阶段，指责执政党散布谣言，试图散布恐惧。 “我们目前看到的预算削减方案都处于尚未最终确定的状态，但民进党却紧张得比谁都喊得更厉害，要保护‘绿肥猫’预算。”民进党的党色。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-premier-says-opposition-s-budget-cuts-would-cripple-key-government-functions/7942946.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-premier-says-opposition-s-budget-cuts-would-cripple-key-government-functions/7942946.html</guid><pubDate> Mon, 20 Jan 2025 00:44:50 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c296c050-534d-4431-901f-ad6f9330af78_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国财政部因盐台风黑客攻击对中国公司实施制裁</title><description>华盛顿——美国财政部周五对涉嫌黑客尹克成和网络安全公司四川聚信合网络科技有限公司实施制裁，指控两家公司参与了一系列针对美国电信公司的黑客攻击。这些名为“盐台风”的入侵据称将大量美国人的通话记录暴露给中国间谍，并令美国情报界感到不安。在某些情况下，黑客据称截获了美国著名政界人士和政府官员之间的对话。一些立法者将其描述为美国历史上最严重的电信黑客攻击。美国财政部在一份声明中将四川聚信合网络技术有限公司描述为一家与中国情报机构国家安全部关系密切的黑客公司。据称，尹克诚居住在上海，从事黑客工作十多年，与国安部也有联系。它还声称他与最近美国财政部的违规行为有关。路透社未能立即联系到尹克成或四川聚信河。中国驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。北京经常否认对网络间谍活动负责。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-treasury-department-imposes-sanctions-on-chinese-company-over-salt-typhoon-hack/7942173.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-treasury-department-imposes-sanctions-on-chinese-company-over-salt-typhoon-hack/7942173.html</guid><pubDate> Sun, 19 Jan 2025 03:21:32 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4bd11b8e-72c1-4a74-9dca-a88fc8f5f363_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>卢比奥就任美国国务卿誓言反对泰国驱逐维吾尔人</title><description>华盛顿——候任总统唐纳德·特朗普提名的国务卿、美国参议员马可·卢比奥承诺向泰国施压，阻止其驱逐自 2014 年以来被关押在泰国的 48 名维吾尔人，这些人逃离中国西北部的新疆，据称受到迫害。   卢比奥周三在参议院确认听证会上表示：“泰国是美国非常强大的合作伙伴，也是强大的历史盟友。” “我认为这是外交能够真正取得成果的领域，因为这种关系是多么重要和多么密切。”  他将维吾尔人在中国的困境描述为“有史以来发生过的最可怕的事情之一”，“这些人基本上因为他们的种族和宗教信仰而被围捕，他们被关进难民营……被剥光衣服”他们的身份……并进入强迫劳动——字面意义上的奴隶劳动。”  人权倡导者表示，将维吾尔人遣返中国可能会遭受酷刑、长期监禁或失踪。  卢比奥是北京的主要批评者，他是《2021年维吾尔族强迫劳动预防法》的共同发起人，该法禁止从新疆进口商品，除非不存在强迫劳动。他在中国的人权立场使他自2020年以来受到中国的制裁。中国驳斥种族灭绝指控拜登和前任特朗普政府都将中国在新疆的行为归类为种族灭绝，而2022年联合国的一份报告称北京的政策可能构成种族灭绝罪人类。中国否认这些指控，将其行动视为反恐措施。  中国驻曼谷大使馆周三声称，泰国被拘留的维吾尔族人与恐怖分子有联系。  使馆表示，少数人受外部势力引诱逃亡国外，甚至加入联合国认定的恐怖组织“东突厥斯坦伊斯兰运动”，成为恐怖分子。据美国国会研究服务部称，尽管“东突厥斯坦伊斯兰运动”于 2002 年被列为恐怖组织，但美国于 2020 年将其除名，理由是没有“明确且令人信服的证据表明东突厥斯坦伊斯兰运动的存在”。总部位于华盛顿的“与种族灭绝无关”组织的政府关系经理朱莉·米尔萨普驳斥了中国的说法。  米尔萨普对美国之音表示，“没有证据表明这些人与恐怖主义有联系”。 “中华人民共和国不能一边声称拥有一群快乐、跳舞的维吾尔人，一边又给寻求庇护者贴上极端分子的标签。”  美国“全民正义”组织“拯救维吾尔族”运动的团队负责人阿尔斯兰·希达亚特(Arslan Hidayat)表示，泰国的维吾尔族被拘留者最近面临着令人不安的事态发展。 “上周，我从被拘留者那里了解到，泰国移民官员试图给 43 名维吾尔族被拘留者拍照，并让他们签署类似于 2015 年使用的文件，当时有 100 多名维吾尔族人被强行遣返中国，”希达亚特周五对美国之音说。他说：“由于担心再次发生大规模驱逐出境的情况，被拘留者拒绝并发起绝食抗议，这种情况一直持续到今天。” “有辱人格的待遇，甚至酷刑” 除了泰国隔离中心里的 43 名维吾尔人外，还有 5 人因越狱失败而被监禁。一份联合国报告援引了“有辱人格的待遇甚至酷刑”和五人死亡，其中包括两名儿童，敦促泰国当局不要在没有正当程序和个人保护评估的情况下驱逐出境。  人权观察周五敦促泰国释放被拘留的维吾尔人，并允许他们安全前往第三国。人权观察组织亚洲部主任伊莱恩·皮尔森（Elaine Pearson）表示：“历届泰国政府都对维吾尔人进行不人道的拘留，同时迫于中国政府的压力，要求将他们送往中国。”她呼吁泰国总理白东丹·西那瓦（Paetongtarn Shinawatra）政府结束这一循环。美国之音联系了泰国驻华盛顿大使馆和泰国外交部，请其就维吾尔人的状况和可能被遣返的报道发表评论，但没有收到任何回应。联合国难民事务高级专员全球发言人巴巴尔·俾路支对美国之音表示，该机构正在密切关注事态发展，并已寻求泰国当局的保证。他周五表示：“我们继续提醒当局履行不驱回义务，并倡导拘留的替代方案。”总部位于慕尼黑的世界维吾尔代表大会副主席祖姆雷泰·阿尔金 (Zumretay Arkin) 援引了中国和泰国在建交 50 周年之际就驱逐出境问题正在进行的讨论。阿尔金对美国之音表示：“我们仍然担心他们的命运，并继续加大公众压力。”她补充说，她的组织已呼吁合作伙伴组织在泰国外交使团外组织全球抗议活动。家庭破碎 32 岁的维吾尔族母亲拉伊勒 (Rahile) 居住在土耳其，她是三个孩子的母亲，她与丈夫失散，在曼谷被关押了近十年。她要求不要透露他的名字，担心遭到泰国当局的报复。   她在土耳其开塞利对美国之音表示：“12年前，我们刚刚在（新疆）建起家园，过着正常的生活，但一切都变成了一场噩梦。”她要求隐去自己的姓氏，以保护南疆的亲戚。他们的磨难始于 2013 年，当时一名为中国政府工作的维吾尔族人警告她的丈夫，他的名字已被列入拘留名单，因为当局以涉嫌分裂主义和极端主义的模糊嫌疑为目标，针对维吾尔族男子。 “我的丈夫得知了一条逃生路线，并问我是跟随还是留下来，”拉希尔说。 “我们周围的人都在消失。他别无选择，只能离开。”这对夫妇没有护照，依靠走私者进入东南亚。 2014 年，拉希勒和她的两个年幼的儿子在泰国被捕，被拘留了 18 个月，之后土耳其重新安置了 170 多名妇女和儿童。她的丈夫与 150 多名维吾尔族移民一起留在泰国。几周后，100 多名维吾尔人被强行驱逐到中国。 “他们再也没有音讯，”她说。 “我丈夫还在泰国，我松了一口气。我希望我们很快就能团聚。”十年后，她在泰国拘留所出生的小儿子从未见过他的父亲。 “这个空间太狭窄了，我的孩子们可以睡觉，但我不得不站着，”她说。 “现在，我丈夫已经忍受了这种痛苦11年了。”在土耳其，在当地社区提供初步援助后，拉希勒一边打工一边养家糊口。 “我的孩子们问为什么他们的父亲不在这里，”她说。 “我无法回答他们。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/rubio-vows-to-oppose-thai-uyghur-deportations-as-us-secretary-of-state/7942121.html<guid> https://www.voanews.com/a/rubio-vows-to-oppose-thai-uyghur-deportations-as-us-secretary-of-state/7942121.html</guid><pubDate> Sat, 18 Jan 2025 20:27:22 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/daedc466-8f0e-4633-a148-204e25467dcc_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>