<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 3 日，星期三 13:58:24 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国政府和社交媒体回应俄罗斯对音乐厅袭击事件的宣传</title><description>台湾台北——旨在暗示乌克兰和美国与三月底俄罗斯恐怖袭击有关的似是而非的理论正在中国官方媒体及其受到严格审查的社交媒体平台微博上传播。尽管“伊斯兰国呼罗珊”组织（又称 IS、IS-K、ISIS 和 Daesh）声称对此次袭击造成至少 143 人死亡、近 200 人受伤负责，但将基辅和华盛顿视为这次袭击策划者的虚假说法仍在俄罗斯引发争论。莫斯科郊区的番红花市政厅音乐厅。在中国，国营《环球时报》的一篇社论暗示，“许多观察家将这一事件与俄罗斯-乌克兰冲突的‘混合战争’形式联系起来。” “一些西方思想家已经开始猜测华盛顿是否在这次恐怖袭击中发挥了作用，”它说，但没有详细说明。 《环球时报》在没有引用姓名或明确归属的情况下，重申了俄罗斯的虚假指控，即美国未能分享本可以帮助俄罗斯安全部门阻止袭击的“关键情报”。白宫国家安全通讯顾问约翰·柯比对美国之音表示，事实上，美国在袭击发生前两周就向俄罗斯当局发出了警告，并分享了适当的情报，就像“对任何其他国家”所做的那样。柯比说：“我们认为，我们提供了有用的、有价值的信息，说明我们认为即将发生的恐怖袭击。” “我们还警告美国人远离音乐厅等公共场所。因此，我们与俄罗斯同行进行了非常直接、适当的沟通，以确保他们获得尽可能多的有用信息。”袭击发生三天前，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在俄罗斯情报机构董事会会议上发表讲话，称美国的警告是“彻头彻尾的勒索”，旨在“恐吓和破坏我们社会的稳定”。 《环球时报》还批评华盛顿“迟迟没有及时谴责这一事件，震惊了国际社会”。事实上，美国是最早谴责莫斯科袭击事件的国家之一，3月30日，美国驻俄罗斯大使林恩·特雷西在现场献花。由于中国共产党对网络内容进行严格审查，逆向观点很快就会被删除，而独立媒体的缺乏使得国家控制的新闻媒体传播的虚假信息不受挑战。然而，一些人对此表示怀疑。 “我个人认为，美国不太可能是这起恐怖袭击的幕后黑手，”享有“反美”声誉的国际关系学者金灿荣在微博上写道。中国人民大学教授金的言论引起强烈反响，一些微博用户指责他是美国同情者。自袭击事件发生以来，与俄罗斯宣传相呼应的阴谋论主导了微博的叙述，通常是由拥有数百万粉丝的匿名亲俄和亲中影响者推动的。微博主播醉兔向自己近50万粉丝发帖称：“难怪俄罗斯民众不相信这是‘伊斯兰国’所为。他们都坚信，乌克兰及其与俄罗斯交战的主人策划并实施了这一暴行。”为了证明这一点，该用户发布了两个并排显示美国前总统巴拉克·奥巴马和唐纳德·特朗普的视频片段。醉兔的标题是：“奥巴马：‘我们训练了 ISIS’”和“特朗普：‘奥巴马是 ISIS 的创始人。’”“两位前总统都确认美国是 ISIS 的创建者，”醉兔兔子继续说道。 “关于俄罗斯莫斯科音乐厅恐怖袭击事件，还需要什么证据？”然而，奥巴马和特朗普的引述被断章取义，就奥巴马的言论而言，其含义被扭曲为与他所说的相反。特朗普的说法已被事实核查人员和恐怖主义专家揭穿，他们将伊斯兰国的根源追溯到2002年，即奥巴马当选总统的六年前，而特朗普本人则反驳了这一言论，称其为“讽刺”。中国政府和社交媒体附和俄罗斯的宣传和虚假信息并不是不合常理的，尤其是当它针对美国时。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-state-social-media-echo- Russian-propaganda-on-concert-hall-attack/7554888.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-state-social-media-echo- Russian-propaganda-on-concert-hall-attack/7554888.html</guid><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 09:41:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><author>webdesk@voanews.com（杨安） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fbaa243a-e7f6-4eda-bf08-6ab067c38ec8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>李强：习近平的中间人？</title><description>华盛顿——自从李强上个月原定举行的例行新闻发布会被不明原因取消以来，关于李强在中国权力结构中的未来、角色和地位的猜测一直在蔓延。这可以说是李克强一年前上任以来最大的新闻，这位外界基本上不知道的人物。分析人士告诉美国之音，要更好地了解李克强，重要的是要了解他在中国领导结构中的地位（在共产党总书记习近平的严格统治下高度集权）以及两人共同的过去，可以追溯到二十年前。总理之路 李克强 1959 年出生于中国沿海省份浙江的一个农村地区。他的家庭扎根于浙江农村，17岁高中毕业后，李就开始做工业工人。他的背景与其老板习近平截然不同，后者的父亲是中国第一代共产党领导人之一。他的背景也不同于他的前任李克强，李克强曾就读于著名的北京大学，其父亲是地方党委官员。李强在家乡的一所农学院学习之后，就开始了在中国共产党队伍中的晋升。 1982年毕业后，李没有再到工厂或农村工作。 2000年至2002年任浙江省商务局局长。 2002年，43岁的他成为了家乡浙江省温州市最年轻的市委书记。温州市被誉为企业家之都。同年，习近平从另一个沿海省份福建调任浙江省委书记，直接领导温州和其他直辖市。正是在习近平2002年在浙江任职期间，直到2007年他前往上海期间，两人才有机会相识。 2004年至2005年，李克强担任浙江省委办公厅主任，实质上是习近平的幕僚长。他的职务很快就扩大到包括省委常委、省委副书记、省政法委主任和浙江省省长。 2016年，李升任江苏省省委书记，一年后升任上海市委书记。他于 2023 年 3 月被任命为总理。“可以公平地说，他后来的所有晋升都是习近平的功劳，”出生于中国的纽约城市大学政治学教授夏明在电话中说。美国之音采访。温州模式 “值得注意的是，李克强与所谓的‘温州模式’密切相关，这类似于西方所谓的自由主义经济学，”夏补充道。夏说，私营企业家主导的“温州模式”之所以能够成功，是因为当时当地共产党官员的不干涉，这与今天共产党的高压手段形成鲜明对比。胡平对美国之音表示：“既然李加入了习近平的内阁，无论他采用什么模式，都必须屈服于习近平的模式。”胡平是中国中南部四川省人，于 20 世纪 80 年代在北京大学获得学位，随后流亡美国。胡平是《中国春天》杂志的名誉编辑。 《习近平政治思想》一书的作者曾锐生在伦敦接受美国之音电话采访时解释了他对习近平模式的看法：“习近平试图做的是创建一个国家、一个民族、一种意识形态、一个政党，一位领导者，”曾说。曾荫权补充说，与李克强因党内元老的支持而获得这一职位不同，李强是由习近平亲自挑选的，预计会执行习近平的命令。虽然任命李强接替李克强被视为巩固上述模式的尝试，但有迹象表明，李强在浙江、江苏和上海工作多年与中国商界的联系可能会被用来帮助习近平解决一些问题。该国的经济挑战。潜在调解人《经济学人》去年三月报道称，李强曾参与说服中国最著名的商人之一马云返回中国。据报道，马云和浙江人李一样，在对私营企业的打压和马云在国内外的受欢迎程度日益提高的情况下与习近平发生了争执。据说马云在日本自我流放。文章称，李克强“试图安抚富裕的私营企业家，尽管他们应该知道自己的位置，但他们仍然受到党的重视”。尽管马云和私营企业家做出了保证，但中国经济仍然面临巨大挑战，包括外国直接投资下降和资本外流。李强的前任李克强以其直言不讳地谈论中国经济并呼吁采取更加以国内福利为中心的方针而闻名，这与习近平提出的以国家权力为中心的扩张主义模式形成鲜明对比。 2020年5月，李克强在全国人民代表大会新闻发布会上告诉记者，中国14亿人口中有40%以上每月生活费为143美元，这番言论被视为对“全国已消除贫困”的官方路线的谴责。在习近平的领导下。李克强甚至制定了衡量中国经济增长的指数，该指数被认为比地方政府数据更可靠，因为它考虑了铁路货运量、电力消耗和银行发放的贷款。一年前接任李克强职务的李强被广泛视为习近平的亲信，其主要工作是听从中国领导人的指挥。这是否包括代表习近平在中国政治和经济权力斗争中进行的其他调解努力还有待观察。 “要成为中间人或权力掮客，你需要对双方都有一定的影响力，”纽约城市大学的夏明说。夏说，撇开他的忠诚资历不谈，李克强还面临着展示他照顾中国共产党钱袋的能力的压力。夏补充说，毛泽东的“枪杆子里面出政权”这句老话已经被修改。要想继续掌权，钱袋子也是一个关键因素。</description><link/> https://www.voanews.com/a/li-qiang-middleman-for-xi-/7554623.html<guid> https://www.voanews.com/a/li-qiang-middleman-for-xi-/7554623.html</guid><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 04:35:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/25b81b56-052b-456e-9bf7-9bdd58a16a50_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登与习近平举行“坦​​诚和建设性”通话</title><description>在周二的电话会议上，美国总统乔·拜登与中国国家主席习近平讨论了一系列高层问题，并重申要求中国不要使用基于网络的虚假信息工具干预美国总统选举。两位领导人还讨论了台湾——中国声称拥有主权的岛屿——台湾准备下个月就任新领导人。美国之音的安妮塔·鲍威尔从华盛顿报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-xi-hold-candid-and-constructive-call-/7554539.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-xi-hold-candid-and-constructive-call-/7554539.html</guid><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 23:03:13 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（安妮塔·鲍威尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-78c9-08dc53895c65_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>流亡中国商人郭文贵必须面临美国欺诈指控</title><description>纽约——周二，一名美国法官驳回了流亡中国商人郭文贵提出的驳回起诉书的请求，该起诉书指控他诈骗数千名投资者超过 10 亿美元。美国曼哈顿地区法官阿娜丽莎·托雷斯表示，检察官充分指控郭通过四项欺诈计划进行敲诈勒索，并证明这一点有待审判。郭的律师在下班后没有立即回应置评请求。郭对 12 项刑事指控表示不认罪，包括证券欺诈、电汇欺诈、非法货币交易和共谋，包括洗钱。根据起诉书，郭及其同伙诈骗了一家媒体公司、加密货币和其他企业的投资者。起诉书称，郭利用其丰富的网络影响力和数十万粉丝，承诺巨额财务回报和其他好处。起诉书称，事实上，该计划让同谋者为自己和家人致富，并为郭的“奢侈生活方式”提供资金。两名共同被告面临相关刑事指控，一名被告被控妨碍司法罪。郭文贵也被称为 Ho Wan Kwok 和 Miles Kwok，是中国共产党的批评者，也是美国前总统唐纳德·特朗普的前顾问史蒂夫·班农的商业伙伴。自 2023 年 3 月被捕以来，郭一直在纽约市布鲁克林区被监禁，托雷斯和联邦上诉法院去年拒绝了他提出的 2500 万美元保释方案。对他的审判的陪审团选拔定于 5 月 20 日开始。检察官还要求没收各种资产，包括银行账户、价值 3700 万美元的游艇、新泽西州的一座豪宅、一辆布加迪、一辆兰博基尼和一辆劳斯莱斯。郭于 2022 年 2 月在康涅狄格州根据《破产法》第 11 章申请破产保护。该案后来与他控制的其他公司的破产合并在一起。托雷斯曾两次拒绝郭先生推迟破产程序的请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/exiled-chinese-businessman-guo-wengui-must-face-us-fraud-indictment-/7554516.html<guid> https://www.voanews.com/a/exiled-chinese-businessman-guo-wengui-must-face-us-fraud-indictment-/7554516.html</guid><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 21:44:39 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4f2b-08db2584291d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国接洽柬埔寨新首相拥抱中国</title><description>柬埔寨金边/华盛顿——一位美国外交官最近访问柬埔寨后，分析人士和专家对美国之音高棉语版表示，柬埔寨近四十年来的首次领导层更替给美国提供了重新调整与金边关系的机会。然而，他们在最近的采访中表示，柬埔寨偏离民主制度，以及中国正在柬埔寨主要海军基地建立专属军事存在的说法，继续对两国关系升温构成重大障碍。 《洪森的柬埔寨》一书的作者塞巴斯蒂安·斯特兰吉奥表示，甚至在前首相洪森八月份将控制权交给他的儿子洪马内首相之前，美国外交政策圈子里的一些声音就在质疑华盛顿现行的柬埔寨政策的有效性——结束了柬埔寨的统治。父亲在位38年。 “关注东南亚的人们一直在讨论，自上世纪 90 年代初以来，美国对柬埔寨的政策充满了道德主义基调，但未能实现其目标，同时也为中国介入提供了空间。 3 月 28 日，他在接受美国之音高棉语采访时表示，“洪森是洪森的恩人和赞助人，需要在重点上做出某种改变”。斯特兰吉奥描述了国会中主要洪森批评者之间的紧张关系，他们希望将人权和民主放在首位柬埔寨政策的影响力，以及国务院中更务实的人物，他们愿意牺牲原则来换取在金边的更大影响力。斯特兰吉奥说，美国西点军校毕业生马奈的上台“为国家提供了采取新方法的机会，也为倡导新方法的人们提供了获得更多倾听的机会”。这种转变在七月大选后得到了充分体现。美国最初冻结了向柬埔寨提供的 1800 万美元外援，以抗议选举，并指出投票前针对反对派政客、记者和民间社会的“威胁和骚扰模式”。两个月后，洪马内宣誓就职后，美国代理副国务卿维多利亚·纽兰在纽约会见了新任首相，并告知他美国将解冻这笔资金。分析人士表示，助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克 (Daniel Kritenbrink) 2 月下旬对金边的访问显示了美国正在寻求的微妙平衡，强调了自 30 年前帮助柬埔寨斡旋以来所确定的优先事项，但并未完全放弃其已确定的优先事项。这位美国特使在 3 月 7 日的在线新闻发布会上表示，他提出了“与人权、人口贩运以及为自由和独立媒体创造空间等问题有关的分歧领域”，同时还重申了美国对“更加繁荣、民主和独立的国家。”克里滕布林克在联合国赞扬柬埔寨配合对朝鲜的制裁，并一贯谴责俄罗斯在乌克兰的战争。瑞典隆德大学东亚和东南亚研究中心高级讲师阿斯特丽德·诺伦-尼尔森表示，美国“对柬埔寨的承诺从根本上来说仍然是地缘政治”。她指出，尽管受到政治镇压，洪马奈政府仍在国内方面发出一些积极信号。她说：“新政府对行政改革的关注、精英政治的论述以及技术官僚的政策方针也让西方政府能够抓住其政策议程。”克里滕布林克表示，他和洪马内讨论了云朗海军基地问题，这是两国之间的一个痛点，促使美国对高级军事人物实施制裁。美国指责柬埔寨允许中国将该基地发展为中国唯一的海军前哨基地。柬埔寨否认有任何此类协议，并表示中国不会有任何进入该基地的特殊权限。泰国那黎宣大学东盟共同体研究中心的保罗·钱伯斯表示，克里滕布林克的访问“旨在向柬埔寨传达一个信息，即美国领导人担心柬埔寨向中国倾斜。”钱伯斯表示，中国军方高层他在给美国之音高棉语的电子邮件中表示：“这将严重恶化美柬关系，除非有补偿——柬埔寨允许美国与柬埔寨开展同等水平的安全活动。” 3 月 13 日，柬埔寨取消了 2017 年与美国的年度联合军事演习。亚利桑那州立大学雷鸟全球管理学院副教授、柬埔寨长期观察员索法尔·厄尔 (Sophal Ear) 对美国在军事领域的潜在突破持乐观态度。柬埔寨关系。“时机就是一切。和解可能会出现在菜单上，”他上个月在一封电子邮件中表示。“柬埔寨位于东南亚的战略位置，对地区动态至关重要，”他补充说。“与柬埔寨接触可以让美国促进其治理、贸易和发展。然而，其他分析人士表示，美国可能不愿意采取会显着改变两国关系状况的措施。阿拉巴马州亨廷顿学院政治学助理教授克里斯托弗·普里米亚诺（Christopher Primiano）研究中国在东南亚的角色，表示华盛顿无意与中国竞争对洪马内政府的军事或经济支持。尽管美国外交官的语气可能有所转变，但他上周在电话中对美国之音表示，对民主和人权的批评并没有改变。他说：“这将永远是柬埔寨领导层不满的一个根源。如果美国政府对柬埔寨作为安全伙伴非常感兴趣，那么我们认为我们会看到更少的点名和羞辱。” ” Sim Chansamnang 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/embracing-china-new-cambodian-pm-approached-by-us-/7554083.html<guid> https://www.voanews.com/a/embracing-china-new-cambodian-pm-approached-by-us-/7554083.html</guid><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 18:46:51 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（孙纳林，科林梅恩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4e72-08dc5364315b_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在斋月期间收紧限制</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-tightens-restrictions-during-ramadan-/7554025.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tightens-restrictions-during-ramadan-/7554025.html</guid><pubDate> Tue, 02 Apr 2024 18:09:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（柯林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6caa-08dc535dd53c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>