<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 21 日星期五 22:22:54 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国各省市加入全球宣传攻势</title><description>华盛顿——中国政府每年在对外宣传上花费数十亿美元，直到最近，这些努力主要是由中央政府部门和官方媒体推动的。现在，越来越多的城市正在加入这一努力，独立研究小组中国媒体项目最近记录了中国省市级至少 23 个外国宣传中心。中国专家表示，此举是有道理的，因为在中国形象因贸易、人权以及应对新冠疫情的处理等问题而面临严峻挑战之际，此举可以让北京方面利用更多资源并发出有针对性的信息。 “话语权之战需要所有人齐心协力，”诺丁汉大学中国问题专家乔纳森·沙利文对美国之音表示。沙利文说，“在每个领域，中国都将其全部能力——机构、财政和人力资源——投入到战斗中，因此北京在宣传方面采取同样的做法是正常的。” 《北京全球媒体攻势》一书的作者约书亚·科兰茨克 (Joshua Kurlantzick) 表示，这是传播中国共产党宣传的众多尝试之一。 “如果其中一项不起作用，中国有很多努力，他们可以尝试其他措施，”他在一份书面答复中告诉美国之音。这些中心在全国各地如雨后春笋般涌现，最近一次是在 6 月 7 日，中国东北城市天津建立了天津国际交流中心（TICC）。据该市官方报纸《天津日报》报道，新中心将“用镜头和笔向外界展示一个生机勃勃的天津”并“服务于国家公共外交大局”。继5月31日浙江国际传播中心成立后，TICC也随之成立。据中国公共外交协会称，该省级中心将“通过浙江模式展示中国的治国理政……让世界真正了解中国。” 2023年以来，全球宣传中心在地方的分布开始迅速扩大。 2023年7月3日，深圳成立深圳MG国际交流中心。几天后，江苏省东部省份于7月12日成立了江苏省国际传播中心。上海于2023年10月加入了被称为“上海城市形象视频窗口”的市级对外传播基地SMG国际。 2024年1月6日，河北省宣布成立长城国际交流中心。截至本月，中国已设立23个省级对外传播中心，其任务是重塑中国对外传递信息的方式。林肯大学公共外交教授加里·罗恩斯利表示，这些省级中心表明中国已经开始意识到它无法对所有外国人进行同样的宣传。他说：“我想说，这是一个明智的战略举措，因为它表明中国正在理解为特定受众量身定制信息的必要性。” “当我们观察其中一些中心的活动时，我们发现它们非常注重邻国人民的需求和利益。”为受众量身定制 “量身定制”、“针对性”是省级国际传播中心的关键词。中国共产党主要官方理论刊物《求是》的一篇文章称，这些中心是“根据当地宣传需要而建立的”，将成为中国全球宣传的“生力军”。江苏国际交流中心在中国被屏蔽的主要社交平台上拥有七种语言的活跃账户，包括X（以前称为Twitter、Facebook、Instagram和YouTube）。湖北传播中心主任告诉当地一家报纸，除了充分利用社交媒体账户外，该中心还采取“一地一策”的方式根据受众定制内容。 “例如，我们重点关注巴西和阿根廷的足球节目，以及东南亚和意大利的烹饪节目，”该中心主任曹锡庆说。并非所有中心都是在过去一年建立的。与缅甸、老挝、越南接壤的中国云南省于2022年5月31日组建了南亚东南亚媒体网络。据云南省人民政府新闻办公室介绍，这是“全国唯一专门为南亚东南亚媒体打造的国际传播中心”。南亚和东南亚的观众。”该区域网络除了在社交媒体上发布内容外，还出版缅甸语、泰语、柬埔寨语和老挝语期刊，还拥有七种语言的网页——缅甸语、老挝语、泰语、高棉语、英语、越南语和中文。林肯大学的罗恩斯利表示，地方国际商会关注的是中国的软实力，“似乎在中央层面，他们正在转向更加政治化的规划风格，并让这些区域中心软化他们的规划。他对美国之音说：“我们针对特定受众，更加关注文化、旅游和历史。”他对美国之音说，他查看了河南国际交流中心最近发布的推文，发现了包括首都郑州夜景、外国人学习中医、豫剧等主题。少林功夫。河南国际商会还播放了“一带一路”倡议的宣传视频，这是北京的大型全球基础设施项目。国际商会还举办各种活动。例如，湖北ICC于2023年5月举办了“中国共产党的故事”活动，邀请在华外国人了解中国共产党的历史。罗恩斯利表示，这凸显了区域中心所做的一切并不是完全自主的。 “一切都将遵循北京制定的特定指导方针，”他说。效果有限 尽管这些中心的形成速度很快，但并没有吸引太多人流。河南ICC于2022年11月加入X，目前拥有19,000名粉丝。自2022年4月成立以来，济南ICC的X账户拥有约55,000名粉丝。中国在对外宣传上投入了大量资源，但近年来人们对中国的态度却在恶化，特别是自2020年冠状病毒爆发以来。皮尤研究中心5月的一项民意调查显示，81%的美国人对中国持负面看法，其中43%的人对中国持非常负面的看法。皮尤研究中心 2022 年对 19 个国家的民众进行的一项民意调查发现，68% 的受访者对北京印象不佳。研究机构发现，这些不利观点与对中国人权政策的担忧有关。中国因其在新疆、西藏和香港的严格政策以及对自治岛屿台湾的侵略而受到严厉批评，中国声称台湾是一个分裂的省份。中共领导层否认所有这些指控。罗恩斯利表示，中国面临的问题不仅仅是其表现形式。 “中国不断增加越来越多的平台，但这并没有改变信息。这不会改变人们所知道的中国境内正在发生的事情，”他说。 “归根结底，政策和行为决定可信度，”他说。 “行动胜于雄辩。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/cities-provinces-across-china-join-global-propaganda-push/7665596.html<guid> https://www.voanews.com/a/cities-provinces-across-china-join-global-propaganda-push/7665596.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 17:12:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杨林） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-81af-08dc922ffba3_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国威胁对台湾分裂分子判处死刑</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-threatens-death-penalty-for-taiwan-separatists/7665337.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-threatens-death-penalty-for-taiwan-separatists/7665337.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 14:08:07 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a015549d-5411-4bc2-878a-6d07788b8f1e_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美举行五年来首次非正式核会谈 瞄准台湾</title><description>香港——据两名与会的美国代表称，美国和中国于三月份恢复了五年来的首次半官方核武器谈判，北京代表告诉美国同行，他们不会对台湾诉诸原子威胁。在美国对话者担心中国如果在台湾冲突中失败可能使用或威胁使用核武器后，中国代表做出了保证。北京将这个民主管理的岛屿视为其领土，但台北政府拒绝了这一说法。 “他们告诉美方，他们绝对相信他们能够在不使用核武器的情况下在台湾问题的常规战斗中取得胜利，”第二轨会谈的美国组织者、学者戴维·桑托罗（David Santoro）表示，该会谈的细节正在报道中。路透社首次报道。第二轨会谈的参与者通常是前官员和学者，即使他们没有直接参与制定政府立场，他们也可以权威地表达政府的立场。政府间谈判被称为第一轨道。  华盛顿约有六名代表出席，其中包括前官员和学者，参加了在上海一家酒店会议室举行的为期两天的讨论。  北京派出了一个由学者和分析人士组成的代表团，其中包括几名前中国人民解放军军官。美国国务院发言人在回答路透社的问题时表示，第二轨会谈可能是“有益的”。该发言人表示，尽管该部门知道这一情况，但并未参加 3 月份的会议。  发言人表示，此类讨论无法取代正式谈判，“正式谈判要求参与者就（中国）政府内部高度分化的问题发表权威言论”。中国代表团成员和北京国防部没有回应置评请求。  核武大国与美国和中国之间的非正式讨论在重大经济和地缘政治问题上存在分歧，华盛顿和北京领导人互相指责对方不诚实。  两国于11月短暂恢复了有关核武器的第一轨谈判，但自那以后这些谈判陷入停滞，一名美国高级官员公开对中国的反应表示失望。五角大楼估计北京的核武库在 2021 年至 2023 年间增加了 20% 以上，并于 10 月表示，如果台湾的常规军事失败威胁到中共的统治，中国“也会考虑使用核武器来恢复威慑”。中国从未放弃使用武力将台湾置于其控制之下，并且在过去四年中加强了在台湾周边的军事活动。  第二轨道会谈是为期两个十年的核武器和态势对话的一部分，该对话在特朗普政府于 2019 年撤回资金后陷入停滞。在 COVID-19 大流行之后，半官方讨论恢复了更广泛的安全和能源问题，但仅限于上海会议详细讨论了核武器和态势。总部位于夏威夷的太平洋论坛智库负责人桑托罗描述了双方在最近的讨论中的“沮丧”，但表示两国代表团认为有理由继续对话。他表示，计划在 2025 年进行更多讨论。  智库亨利·史汀生中心的核政策分析师威廉·阿尔伯克（William Alberque）没有参与三月份的讨论，他表示，在中美关系冰冷时期，第二轨道谈判是有用的。当出现核武器问题时，他说：“重要的是继续与中国进行绝对不抱任何期望的对话。”没有首次使用？美国国防部去年估计，北京拥有 500 枚作战核弹头，到 2030 年可能部署超过 1,000 枚。相比之下，美国和俄罗斯分别部署了 1,770 枚和 1,710 枚作战核弹头。五角大楼表示，到 2030 年，北京的大部分武器可能会处于更高的战备状态。自2020年以来，中国还对其武器库进行了现代化改造，开始生产下一代弹道导弹潜艇，测试高超音速滑翔飞行器弹头，并定期进行核武装海上巡逻。陆地、空中和海上武器使中国拥有“核三位一体”——核大国的标志。桑托罗表示，美方想讨论的一个关键问题是，中国是否仍然坚持自20世纪60年代初制造第一颗核弹以来的不首先使用和最低威慑政策。最小威慑是指拥有足够的原子武器来阻止对手。中国也是承诺不发起核交锋的两个核国家之一（另一个是印度）。中国军事分析人士推测，不首先使用核武器的政策是有条件的，而且核武器可以用来对付台湾的盟友，但这仍然是北京的既定立场。  桑托罗说，中国代表告诉美国代表，北京维持这些政策，“‘我们对与你们实现核均势不感兴趣，更不用说优势了。’”“‘什么都没有改变，一切照旧，你们在夸大其词’，” ”桑托罗在总结北京的立场时说道。他对讨论的描述得到了美国代表、亚洲协会政策研究所安全学者莱尔·莫里斯的证实。  桑托罗表示，正在为美国政府准备一份有关讨论的报告，但不会公开。 “风险和不透明” 美国高级军控官员邦妮·詹金斯 (Bonnie Jenkins) 五月向国会表示，中国尚未对华盛顿在去年正式会谈中提出的降低核武器风险的建议做出回应。  中国尚未同意举行进一步的政府间会议。美国国务院发言人告诉路透社，北京“拒绝实质性参与”有关其核建设的讨论，引发了对其“已经含糊不清的‘不首先使用’政策及其更广泛的核理论”的质疑。  桑托罗和莫里斯表示，中国第二轨道代表团没有讨论北京现代化努力的具体细节。亨利·史汀生中心的阿尔伯克表示，中国严重依赖“风险和不透明”来削弱美国的核优势，北京“没有必要”进行建设性讨论。阿尔伯克表示，中国扩大的武器库——包括反舰巡航导弹、轰炸机、洲际弹道导弹和潜艇——超出了一个拥有最低限度威慑和不首先使用政策的国家的需要。  莫里斯说，中国的谈话要点围绕着北京核武器在遭受第一次打击时的“生存能力”。美国代表表示，中国将他们的努力描述为基于威慑的现代化计划，以应对美国导弹防御系统的改进、监视能力的增强和联盟的加强等发展。美国、英国和澳大利亚去年签署了一项协议，共享核潜艇技术并开发新型潜艇，而华盛顿目前正在与首尔合作，协调对潜在原子袭击的反应。华盛顿的核武器政策包括在威慑失败的情况下使用核武器的可能性，尽管五角大楼表示只有在极端情况下才会考虑这样做。它没有提供具体细节。  莫里斯表示，一位中国代表“指出研究表明，中国的核武器仍然容易受到美国的打击——它们的二次打击能力还不够”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-and-china-hold-first-informal-nuclear-talks-in-5-years-eyeing-taiwan/7664948.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-and-china-hold-first-informal-nuclear-talks-in-5-years-eyeing-taiwan/7664948.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 09:53:17 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-43fb-08dc91f6a144_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾不考虑援引美国关于南海冲突的协议</title><description>马尼拉——菲律宾表示，本周早些时候在南海与中国海岸警卫队发生的导致一名水手失去拇指的对抗并不被视为武装袭击，也不被视为援引 1951 年与美国签订的共同防御条约的理由。该事件导致一名菲律宾海军水手“重伤”，菲律宾军方称这是中国海警的“故意高速撞击”。菲律宾军方还表示，中国海警没收或销毁了菲律宾的设备。周一冲突发生后，马尼拉发布了视频片段，显示中国海警水兵携带刀、斧头和其他武器，试图阻止南沙群岛仁爱礁前哨基地的补给任务。菲律宾当局称，一名水手在对峙中失去了拇指。中国外交部对菲律宾对此事件的说法提出质疑，称所采取的必要措施合法、专业，无可非议。周五，菲律宾执行秘书卢卡斯·贝尔萨明 (Lucas Bersamin) 告诉记者，这一事件“可能是一场误会或意外”，如果中国愿意与他们合作，这个问题很容易解决。同时兼任国家海事委员会主席的贝尔萨明补充说，菲律宾“尚未准备好将其归类为武装袭击”。根据 1951 年《共同防御条约》，美国有义务在重大冲突期间帮助保卫菲律宾，美国副国务卿库尔特·坎贝尔解释说，该条约“还包括对菲律宾武装部队、公共船只的武装攻击”。美国国务院发言人马修·米勒 (Matthew Miller) 周三与菲律宾外交部长通电话时强调，“包括其海岸警卫队的飞机”。 “美国根据共同防御条约对菲律宾做出的铁定承诺。”展望未来，菲律宾国家海事委员会已建议小费迪南德·马科斯总统定期安排前往争议浅滩的补给任务，并建议马尼拉提前公布补给任务，希望中国采取更加克制的态度。据越南官方媒体周五报道，越南与中国一样对南海部分地区也有重叠的主权主张，并表示准备与菲律宾就争议地区进行谈判。并达成对两国都有利的解决方案，”越南外交部发言人范秋恒周四表示。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-says-did-not-consider-invoking-us-pact-over-south-china-sea-clash/7664800.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-says-did-not-consider-invoking-us-pact-over-south-china-sea-clash/7664800.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 07:51:28 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4dc8-08dc91e7d815_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国总理哈贝克前往北京，中国警告可能与欧盟发生“贸易战”</title><description></description><link/> https://www.voanews.com/a/china-warns-of-possible-trade-war-with-eu-as-germany-s-habeck-heads-to-beijing-/7664784.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-warns-of-possible-trade-war-with-eu-as-germany-s-habeck-heads-to-beijing-/7664784.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 07:37:46 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9bc5-08dc91e647af_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士认为普京访问朝鲜对中国来说是一个问题</title><description>台湾台北——分析人士表示，俄罗斯与朝鲜关系升温，使中国处于尴尬的境地。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)本周访问平壤期间，两国签署了全面战略伙伴关系条约。该条约规定，如果一国处于战争状态，另一国将向其提供军事援助，该条约的签署将这次广受关注的访问推向了高潮，普京在这次访问中受到了盛情款待。普京称该条约是一项突破性文件，将把两国合作提升到新水平。金正恩称该条约“本质上是和平和防御性的”。中国官方媒体《环球时报》的一篇文章援引中国分析人士的话说，在美国及其盟友长期以来寻求孤立和打压俄罗斯和朝鲜之后，加强联盟是俄罗斯和朝鲜的“理性选择”。但台湾中山大学中国与亚太研究教授郭友仁认为，普京近25年来首次访问朝鲜的另一个考虑是利用平壤遏制中国。 “普京对中国的经济依赖加深了，因为乌克兰战争已经变成了消耗战。所以，他必须打朝鲜牌来遏制中国，这等于说俄罗斯和中国互相成为人质。朝鲜在闹事。”东亚的局势对北京来说基本上是一件非常麻烦的事情，”郭说。随着乌克兰战争的持续，俄罗斯对中国的经济依赖加深，中国在战争中的作用也逐渐变得更加重要。普京开始加强与朝鲜的关系，以减轻其对中国的经济依赖。九个月前，金正恩访问了俄罗斯远东地区。自从加强与俄罗斯的关系以来，朝鲜在东亚的挑衅行为似乎有所升级。 2022年，该国发射了90多枚导弹，这是金正恩上台以来最多的一次。 2023年，朝鲜首次发射固体燃料火星18导弹。专家分析导弹尾部烟雾的形状和颜色后指出，这些技术显然来自俄罗斯。中国分析与战略中心政治评论员、研究员邓聿文6月19日在美国之音普通话电视节目中表示，普京访问朝鲜可能也是想提醒中国，中国并不是俄罗斯唯一的盟友。 “从中国的角度来看，它确实在暗示中国，‘我还有其他朋友’。”中国在与俄罗斯交往时总是有一种老板心态。”郭认为普京访问朝鲜可能会鼓励中国亲西方邻国之间更密切的合作。 “这就是为什么我们可以看到去年8月18日，美国、日本和韩国组成了一个小联盟。这对中国来说基本上是非常糟糕的，”他说。 2023年8月18日，美日韩领导人在美国戴维营总统官邸举行会谈，有分析称这是“历史性”质变，标志着中美“铁三角”再现。三个国家。郭说，一旦俄罗斯和朝鲜走近，就会对中国施加压力，同时也会疏远日本和韩国与中国的关系。与俄罗斯和朝鲜不同，北京似乎刻意淡化普京的访问。在6月18日的例行记者会上，中国外交部发言人林健在回答记者提问时简单表示，“这是俄罗斯与朝鲜之间的双边接触”。林毅夫6月13日表示，“中方欢迎俄罗斯同传统友好国家巩固和发展关系”。卡内基国际和平基金会高级研究员赵通在接受路透社采访时表示，“中国对朝鲜深化与俄罗斯的军事合作持一定保留，这可能会破坏北京对平壤近乎垄断的地缘政治影响力。”赵立坚表示，“中国也小心翼翼，不要给人留下北京、莫斯科和平壤事实上结盟的印象，因为这无助于中国与主要西方国家保持务实合作。”上个月，中国与日本和韩国举行了三方峰会讨论朝鲜核武器问题，此举遭到平壤方面的强烈谴责，中韩举行了首次副部级外交与安全对话。 6月18日在首尔，据中国外交部网站消息，双方介绍了各自外交安全政策，并就中韩关系及共同关心的国际和地区问题坦诚深入交换了意见。 。然而，郭认为俄罗斯和朝鲜之间的关系并不像两国领导人描绘的那么密切。 “朝鲜和俄罗斯之间的关系是相互需要，但都没有达到对方的期望，”他说。去年9月，金正恩访问俄罗斯并与普京就解决朝鲜能源短缺问题达成重要协议。俄罗斯同意向朝鲜提供30万吨成品油和10万吨农用柴油，并要求朝鲜以美元或卢布支付。但由于朝鲜运输能力有限以及船舶安全问题，石油柴油实际交付量远低于预期，给朝鲜农业生产带来严峻挑战。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-see-putin-s-visit-to-north-korea-as-a-problem-for-china/7664754.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-see-putin-s-visit-to-north-korea-as-a-problem-for-china/7664754.html</guid><pubDate> Fri, 21 Jun 2024 07:10:36 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Ryan Shih） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f064-08dc9113aae3_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>