<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 8 日星期五 02:59:10 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国与盟友的交易表明对中国虚假信息活动的担忧</title><description>西方外交政策专家对美国最近与首尔和东京达成的共同应对外国虚假信息的协议表示欢迎，并表示需要这些协议来对抗中国通过传播假新闻破坏自由民主的努力。根据国务院声明，美国周三在东京与日本签署了一份合作备忘录，“以识别和打击外国信息操纵行为”。该协议是在周五与韩国在首尔签署谅解备忘录之后达成的，旨在合作打击外国虚假信息。这些协议是美国负责公共外交和公共事务的副国务卿利兹·艾伦在亚洲之行期间达成的第一份旨在打击虚假信息的协议。美国国务院周三的声明称，它们的目的是“展示美国与合作伙伴共同捍卫信息空间的严肃性”，该声明没有具体指出任何国家构成威胁。作为回应，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周二对美国之音表示，他想强调“中方一贯反对制造和传播虚假信息”。他说：“我看到的是，美国社交媒体上存在大量关于中国的虚假信息。美国一些官员、议员、媒体和组织在没有任何证据的情况下，制造和传播大量针对中国的虚假信息，无视这些信息。”基本事实。”亚太战略中心副总裁戴维·马克斯韦尔表示，美国与其盟友达成的协议是“有意承认中国构成的威胁”。麦克斯韦尔表示：“虚假信息是中国蓄意长期政治战争行动的一部分，目的是颠覆美国、韩国和日本的民主，并破坏联盟关系，以阻止对中国采取统一行动。”韩国的正式名称是大韩民国。中国似乎正在加速其社交媒体行动，旨在影响 2024 年美国大选。Facebook 和 Instagram 的母公司 Meta 于 11 月 30 日宣布，已关闭 4,789 个位于中国的 Facebook 账户，这些账户冒充美国人，包括政客和政客。发布有关美国政治和中美关系的信息。梅塔在关于对抗性威胁的报告中表示，中国是仅次于俄罗斯和伊朗的第三大外国虚假信息来源。乔治城大学美中全球问题对话项目高级研究员丹尼斯·怀尔德表示，“中国人、俄罗斯人和其他国家试图破坏我们政治话语的正常交流。”怀尔德曾于 2004-05 年乔治·W·布什政府期间担任中国国家安全委员会主任，他继续表示，华盛顿与首尔和东京达成的协议是“向前迈出的重要一步”，因为“民主国家必须共同努力”，以抵消“虚假信息”。旨在影响选民并在我们开放的政治体系中散布总体异议。”北京似乎也在韩国传播反美和亲中的信息。韩国国家情报院 (NIS) 11 月 13 日宣布，已识别并关闭了由两家中国公关公司海脉和海讯运营的 38 个虚假韩语新闻网站。由国家情报院监管的韩国国家网络安全中心当天发布了一份报告，描述了这些公司冒充韩国数字新闻协会成员通过假新闻网站传播的宣传内容。该组织监督其成员发布的新闻文章的版权。报道称，海脉利用新闻网站名称（例如首尔新闻社的相应域名为seoulpr.com、釜山在线的相应域名为busanonline.com）传播虚假信息并运营来自中国的网站。釜山是韩国第二大城市。 Haimai 运营的另一个非法网站《大邱日报》(Daegu Journal) 6 月发表的一篇文章称，日本排放的核废水将影响韩国食品供应链。国家网络安全中心的报告还指出，谷歌旗下的美国网络安全公司Mandiant于7月发布报告，指控海脉网运营72个欺诈网站，传播反美信息。韩国国家统一研究所高级研究员赵汉范周二对美国之音韩语组表示，“中国和朝鲜一直在试图以各种方式影响韩国的舆论。”他表示，影响力运动可能会影响韩国政治，进而影响首尔与北京的关系或其对平壤的立场。首尔的 Kim Hyungjin 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-deals-with-allies-signal-concerns-over-china-s-disinformation-campaign-/7389344.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-deals-with-allies-signal-concerns-over-china-s-disinformation-campaign-/7389344.html</guid><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 02:48:34 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8120-08dbe7cd482d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>官员称中国军事侦察气球在台湾海峡被发现</title><description>台湾国防部表示，在台湾海峡发现了一个中国军用侦察气球，并发现军机和舰船大规模活动。该部门表示，气球于周四晚上经过北部港口城市基隆西南，然后继续向东行驶，然后消失，可能进入太平洋。然而，该气球是否由中国执政的共产党的军事部门中国人民解放军直接操作似乎存在一些不确定性。国防部将其称为“PLA 监视气球”和“1 PRC 气球”，使用中国官方名称中华人民共和国的缩写。国防部发言人表示，他们没有更多信息。中国长期以来一直模糊军事和民事职能之间的界限，包括在南中国海，中国在那里部署了一支庞大的海上民兵组织——表面上是根据政府命令行事的民用渔船，以维护北京的领土主张。台湾曾威胁要击落此类气球，但外交部没有透露采取了什么行动（如果有的话）。据称，气球在大约6400米的高度飞行时受到监测。它还说，在周五早上6点之前的24小时内，发现了26架中国军机和10艘中国海军舰艇。其中 15 架飞机越过了中线，这条线是双方之间的非正式分隔线，但北京拒绝承认。一些飞机还进入了台湾在台湾领空之外自行宣布的防空识别区，该识别区涵盖了160公里宽的台湾海峡。国防部表示，台湾军方利用战斗机、海军舰艇和陆基导弹系统监视局势。该事件发生在台湾即将举行总统和立法院选举前一个多月，引发了人们对中国可能试图影响投票的质疑。此类入侵经常发生，作为宣传中国威胁使用武力吞并其认为是自己领土的自治岛屿共和国的一种手段，削弱台湾的军事能力，并影响武装部队和公众的士气，而他们对台湾的军事行动仍然抱有矛盾态度。中国的行动。中国的任务还促使台湾增加从其主要盟友美国购买飞机，并振兴自己的国防工业，包括生产潜艇。北京强烈抗议台湾与美国之间的所有接触，但其咄咄逼人的外交帮助台北在国会山获得了两党的强有力支持。今年年初，由于发现疑似中国间谍气球经过美国大部分地区，引发了三周的高风险戏剧性事件，美国总统乔·拜登誓言要制定更严格的规则，追踪、监控并可能击落不明空中物体。美国将气球标记为军用飞机，并用导弹将其击落，并回收了其所运输的先进监视设备。中国愤怒回应，称这只是一个偏离航线的气象气球，并称击落事件是严重的过度反应。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-military-surveillance-balloon-spotted-in-taiwan-strait-officials-say-/7389426.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-military-surveillance-balloon-spotted-in-taiwan-strait-officials-say-/7389426.html</guid><pubDate> Fri, 08 Dec 2023 02:46:07 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-4896-08dbf7c113be_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国习近平下周将访问越南</title><description>北京外交部周四表示，中国国家主席习近平将于下周访问邻国越南，以推动这两个社会主义邻国深化关系。外交部发言人华春莹在声明中表示，习近平将于下周二和周三进行国事访问。她补充说，中国国家主席应越南最高领导人阮富仲和武文上的邀请。北京表示，习近平将与越南最高领导层会面，“讨论将中越关系提升到更高水平”。外交部发言人汪文斌表示，我们将推动深化和巩固两国全面战略合作。当前，世界正处于新的动荡变革时期，不稳定不确定因素增多。加强团结友谊、深化互利合作符合双方共同利益。据外交部通报，习近平此行是在中国外交部长王毅本月早些时候访问中国之后进行的，王毅在访问中赞扬两国“共同理想、共同未来”。汪文斌表示，他们将重点讨论“政治、安全、务实合作、舆论形成、多边问题和海洋问题”。越南在 1979 年至 1988 年间与中国发生过战争，对其北方邻国保持警惕，并且是少数几个对南海众多岛屿和露头拥有主权的国家之一。北京声称对几乎整个海域拥有主权，每年数万亿美元的贸易都要经过这片海域，并且无视国际法院的一项裁决，即其主张没有法律依据。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-to-visit-vietnam-next-week/7387952.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-to-visit-vietnam-next-week/7387952.html</guid><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 06:14:32 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2C6E8B95-A399-49A2-9F62-96FA0070C86E_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧盟在北京峰会上就贸易和乌克兰问题向中国施压</title><description>欧盟领导人周四敦促中国解决与欧洲的贸易不平衡问题，并敦促俄罗斯结束乌克兰战争。习近平主席、李强总理在北京会见欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔和欧盟委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩，这是中欧元首四年多来的首次面对面会谈。欧盟委员会主席。乌克兰战争 冯德莱恩在开幕致辞中就北京与克里姆林宫的密切关系与习近平进行了正面交锋，称中国可以采取更多措施“制止俄罗斯对乌克兰的侵略”。作为俄罗斯最大的贸易伙伴，中国帮助普京规避了西方旨在惩罚其经济的制裁。冯德莱恩和米歇尔就这种利润丰厚的关系向习近平和李施压。中国对俄罗斯入侵乌克兰的支持加剧了北京与西方之间本已紧张的关系。根据中国海关数据，自战争爆发以来，北京购买的俄罗斯石油数量超过任何其他国家。据报道，中国还向普京军队派遣了无人机和其他尖端设备。习近平长期以来一直否认自己偏袒克里姆林宫。但对于欧洲官员来说，他对所谓的俄罗斯战争罪行的沉默胜于雄辩。在周四的会议上，欧洲领导人明确表示，他们希望中国利用其对俄罗斯的经济影响力来呼吁停火。冯德莱恩在峰会后对媒体表示，“自战争开始以来我们就很清楚，中国将如何应对俄罗斯对乌克兰的侵略，这也将决定我们的关系。”贸易逆差 去年，欧盟对华贸易逆差达4260亿美元，创历史新高。周四的会谈暴露了贸易方面日益扩大的分歧，特别是习近平领导的中国共产党与欧洲之间的分歧，就在意大利决定退出“一带一路”倡议、中国庞大的国际贸易协定和基础设施项目网络几天后。去年上台的意大利总理乔治亚·梅洛尼长期以来一直批评意大利参与“一带一路”倡议。欧盟已将自己与美国并肩定位，甚至正式称中国为“战略竞争对手”。习近平告诉欧洲领导人，加强“政治互信”意味着“消除各种干扰”，这显然是指华盛顿。 9月，欧盟对中国电动汽车制造商是否采取政府补贴来弥补损失展开调查，这是一种反竞争行为。如果罪名成立，从中国进口到欧洲的电动汽车可能会被征收关税。这项调查引起了中国官员的蔑视。欧盟应该允许与中国在电动汽车市场上进行多大程度的竞争是一个特别敏感的问题。习近平表示，中欧双方要树立正确认知，争取理解。中国总理李强呼吁欧盟“谨慎出台限制性经济贸易政策，采取措施保持贸易和投资市场开放”。冯德莱恩表示，进展之一是中国同意就欧洲公司如何以及何时将数据转移出境制定更明确的指导方针。中国对跨境信息系统的严格且有时不明确的限制影响了欧洲在中国开展业务的能力。本报道的部分信息来自美联社、法新社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-chinese-leaders-meet-in-beijing/7387865.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-chinese-leaders-meet-in-beijing/7387865.html</guid><pubDate> Thu, 07 Dec 2023 01:48:11 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3f92-08dbf754b529_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>意大利告诉中国它将退出“一带一路”倡议</title><description>意大利正式告诉中国，它将退出“一带一路”倡议，这是该项目十年前启动以来第一个这样做的国家。政府消息人士周三表示，尽管做出了这一决定，罗马仍计划与北京保持良好关系。北京于2013年启动了“一带一路”这一全球基础设施和交通计划，旨在促进中国与欧亚大陆、非洲、大洋洲和拉丁美洲国家之间的互联互通。不过，批评者认为，一个关键目标是扩大中国共产党的影响力。近 150 个国家（约占全球人口的 75%）已加入。意大利总理乔治亚·梅洛尼长期以来一直对这一伙伴关系持批评态度，曾称2019年加入“一带一路”的决定是一个“严重错误”。梅洛尼去年上任后表示，该协议的经济承诺从未实现。她的联盟消息人士称，该协议有效期至 2024 年 3 月，不会续签。一位不愿透露姓名的官员对路透社表示：“即使我们不再参与‘一带一路’倡议，我们也完全愿意与中国保持良好的关系。”另一位不愿透露姓名的消息人士表示，退出是为了“保持政治对话渠道畅通”，但没有详细说明。 “作为第一个退出‘一带一路’的国家，意大利将会被中国抱有很大的怀疑和好奇，”史汀生中心中国项目主任孙云说。孙指出，意大利本可以取消与“一带一路”相关的项目，而不是全面退出该计划。她说，全面退出具有“政治光学”。 “我不会说他们的双边关系会因为这个决定而破裂，”孙说。 “但这肯定不会给他们在可预见的未来的双边互动带来积极的影响。”爆料这一消息的意大利报纸《晚邮报》报道称，本周早些时候，罗马已向北京传达了退出“一带一路”倡议的意向。一些专家认为通知的时间可能是故意的。中国定于周四与欧盟官员举行峰会。会谈将涵盖许多复杂的问题，包括贸易赤字和技术。意大利新闻媒体 SettimanaNews 驻北京专栏作家弗朗西斯科·西西 (Francesco Sisci) 表示：“也许意大利与欧盟领导人达成了一项协议，即意大利将在欧盟会议之前通知中国，这样（退出）就不会导致任何误解。” 。四年前，当意大利成为“一带一路”成员国时，时任总理朱塞佩·孔戴对蓬勃发展的贸易寄予厚望。但此后中国获得了大部分利润。中国对意大利的年度出口额几乎翻了一番，从 2019 年的 340 亿美元增至如今的 620 亿美元。同期，意大利对中国的出口从 140 亿美元小幅上升至 177 亿美元。意大利将于 2024 年主办七国集团 (G7) 会议，并于明年担任轮值主席国，它是唯一签署该协议的西方主要大国。尽管美国警告中国可能获得对技术和基础设施的不当控制，但这一举措还是出现了。西西对美国之音表示：“意大利于 2019 年加入‘一带一路’向其他欧盟和北约成员国发出了错误的信息。”他说，梅洛尼政府现在发出信号，“它已与合作伙伴和盟友重新保持一致”。梅洛尼是欧洲右翼民粹主义的旗手，他一直渴望向世界表明意大利与北约站在一起。 6月，她的内阁限制了中国股东中化集团对意大利轮胎公司倍耐力的权力。据政府消息人士透露，她今年早些时候向美国总统乔·拜登承诺，意大利将退出“一带一路”倡议。外交部长安东尼奥·塔亚尼于 9 月飞往北京执行外交任务，总统塞尔吉奥·马塔雷拉预计将于 2024 年访问中国。梅洛尼表示她也想访问北京。本报告的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/italy-tells-china-it-s-leaving-the-belt-and-road-initiative-/7386947.html<guid> https://www.voanews.com/a/italy-tells-china-it-s-leaving-the-belt-and-road-initiative-/7386947.html</guid><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 13:15:03 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（加布里埃尔·莱文） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ac6a-08dbf68523c8_cx10_cy20_cw82_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南与日本升级关系对中国来说“不是好兆头”</title><description>专家表示，北京应该关注河内与东京关系的升级，因为两国在地区安全问题上有着共同的观点。越南国家主席武文上和日本首相岸田文雄于11月27日访问日本期间宣布建立越日全面战略伙伴关系。根据日本外务省提供的联合声明，岸田和张同意扩大在贸易、气候变化和经济等领域的合作，以实现“自由开放的印太地区”。中国外交部长王毅周六前往河内会见越南领导人，包括越南共产党总书记阮富仲，向中国宣扬“命运共同体”理念。中国国家主席习近平预计将于本月晚些时候访问河内。近三个月前河内和华盛顿采取了类似举措，两国关系从所谓的密集战略伙伴关系升级。这一宣布使日本河内成为第六个顶级合作伙伴，澳大利亚、新加坡和印度尼西亚预计也将效仿。岸田将越南称为“实现自由开放的印太地区的重要伙伴”，并推出了新的军事援助，即对该国的官方安全援助。上月初他向马来西亚和菲律宾提供了同样的援助。 11月29日，Thuong在日本议会发表讲话时表示，与包括日本在内的地区大国的关系多元化对河内具有“战略重要性”。但他仍然强调“四不”原则，即禁止越南与任何国家合作对抗第三个国家。他还重申越南支持东京申请成为联合国安理会常任理事国。日本是越南第四大贸易伙伴、第三大外国投资者，也是越南劳动力（其中大部分是技术实习生）的首选目的地。去年双边贸易额接近500亿美元。越南前驻美国和日本大使、现供职于 McLarty Associates 的 Nguyen Quoc Cuong 表示，两国关系的提升是两国自 2014 年以来建立的紧密战略伙伴关系的演变。升级与日本的关系是越南与所有地区大国进行同级别联系的外交政策战略的一部分。姜表示，新的全面战略伙伴关系的重点是经济，而不是安全，河内从接受日本的援助转变为为日本的增长做出贡献。 “越南处于有利位置，可以成为日本主导的供应链的一个据点，”Cuong上周在河内通过电话对美国之音越南语说。 “建设一个强大、繁荣的越南符合日本的利益。”安全问题檀香山丹尼尔·K·井上亚太安全研究中心教授亚历山大·武文表示，由于北京的自信令包括日本和越南在内的该地区许多国家感到不安，因此升级后的关系也具有重要的安全层面。越南和日本分别在南海和东海与中国存在领土争端。武温表示，由于日本和越南是最致力于反抗中国在该地区主导地位的国家之一，中国“担心日本和越南走得更近”。武温上周三在与美国之音越南语组的电子邮件往来中表示，“此次升级确认了越南支持日本自由开放的印太愿景以及日本争取成为联合国安理会常任理事国的支持。” “这对中国来说都不是好兆头。”斯坦福大学国家安全创新中心团队负责人雷蒙德·鲍威尔上周在一封电子邮件中告诉美国之音越南语，北京“肯定会担心”越南的顶级合作伙伴包括美国及其几个盟友。鲍威尔表示：“越南网络化程度越高，就越难以孤立和胁迫，而这是中国控制邻国的首选策略。”华盛顿和东京都支持常设仲裁法院 2016 年的裁决，该裁决驳回了北京将其主权主张扩大到包括南海大部分地区的所谓九段线。武温表示，他预计加强的关系将为日本向越南提供更强有力的安全援助铺平道路，例如雷达、巡逻艇和无人机，以增强越南在保护其海上主张等领域的能力。一年前，岸田政府对日本战后仅自卫的原则进行了重大转变，采取了一项新的安全战略，其中包括大规模的军事建设，包括反击能力。该战略称中国是“最大的战略挑战”，排在朝鲜和俄罗斯之前。武温对美国之音越南语表示：“日本对越南的支持可以远远超出日本法律允许的上限，但实际限制将主要由越南设定，越南担心与中国的关系会受到强烈抵制。”鲍威尔将日本视为强大的经济和安全伙伴，愿意帮助河内改善海上安全，以“抵御中国日益咄咄逼人的南海海上力量”。不过，鲍威尔表示，鉴于越南的“四不”国防政策，河内“不太可能”加入华盛顿和东京主导的任何对抗中国的协议。 “在与北京的争端中，美国和日本向越南提供的东西都受到限制，”他补充道。 “他们最可能希望的是发表支持国际法的声明并呼吁克制。”武温警告说，河内与华盛顿和东京的全面战略伙伴关系不应被视为西方国家一致试图将河内从北京手中拉开。相反，他表示，这些协议代表了河内的主权审议，即“其对中国和俄罗斯的倾斜不再符合其利益”。他预测，鉴于两国在南海问题上支持越南，河内最终将与日本和美国走得更近，“河内越来越意识到，在美国和日本主导的经济网络中，它将拥有更好的未来” ”。退休大使江表示，“和平”是越日全面战略伙伴关系的目的。“这绝对不针对第三方，”他说，“河内目前与北京关系非常好，今后也将继续保持良好关系。”他表示：“决不能为了与日本和美国走得更近而牺牲这些关系。”他表示，与所有主要地区大国建立最高层的关系，可以让越南在保持独立姿态的同时，在应对中美竞争方面有更多回旋余地本报道的部分信息来自美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-s-upgraded-ties-with-japan-do-not-bode-well-for-china/7386936.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-s-upgraded-ties-with-japan-do-not-bode-well-for-china/7386936.html</guid><pubDate> Wed, 06 Dec 2023 13:11:23 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Le Nguyen） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-fe16-08dbf6829651_cx8_cy23_cw77_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>