<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 8 日星期三 05:02:23 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>何立峰：中国新经济沙皇还是习近平命令的执行者？</title><description>中国国务院副总理何立峰正式就任中央金融委员会办公室主任，成为中国共产党财经核心人员的掌舵人。尽管贺建奎被外界形容为中国新的经济沙皇，但观察人士称，唯一的经济沙皇是习近平主席，贺建奎只是习命令的执行者。现年68岁，广东兴宁人。 1973年，他在福建农场和水电站工作，1998年考入厦门大学，获得经济学博士学位。1984年进入厦门政坛，1985年出任厦门市副市长。 1992年至1993年任厦门市政府办公室干部，任厦门市副市长，1996年至1998年任泉州市市长，2001年至2009年任福建省委常委，2009年起任福建省委副书记。曾任天津市委书记，参与滨海新区建设，担任滨海新区工委书记近四年。尽管高端制造园区的发展一度风光无限，但留下的巨额债务却让贺建奎的政绩受到质疑。台北中华全国工业联合会大陆事务处处长、台北中国文化大学国际贸易系副教授黄建春在天津滨海新区与何先生进行了短暂接触。黄说，台商很少对贺建奎有负面评价，但他们并不认为贺建奎是一个有魅力的政治家，因为他的执政风格一直是“听领导指挥，不犯错误”。黄告诉美国之音，他与他的前任刘鹤不同，他不是自由经济的支持者，也不是自由市场自由主义者。 “何立峰更多的是习近平意志的执行者。他不是自由市场的政策制定者，”黄说。 “他过去对平台经济、虚拟经济批评太多，这更符合习近平。”斯坦福中国经济与制度研究中心高级研究学者徐成钢表示，称贺建奎为“经济沙皇”是一种误解，因为贺建奎不会被赋予真正的决策权。 “中国唯一的经济沙皇是习近平，他是各方面的沙皇，”徐对美国之音说。纽约一位因问题敏感而不愿透露姓名的华人经济学教授也表示，他一直是个官僚，自上任厦门市政府以来只执行行政长官下达的政策。现在，考虑到贺建奎与习近平的关系，以及贺建奎在中央政府中担任要职，这位教授表示，即使贺建奎有经济学专业知识，他也没有“胆量”偏离习近平的路线。徐说，中国深陷房地产市场和地方债务问题，如果处理不好，危机就会拖垮中国经济。徐认为失业是中国的下一个重大危机，它将影响经济，甚至威胁社会稳定和执政党的权威。徐说，在习近平执政期间，中国的对外关系全面恶化，中美经贸关系尤其难以重建，因为华尔街投资者对中国的投资风险变得警惕。徐表示，这可能会促使更多外资企业将制造业迁出中国。黄说，习近平去年以来一直呼吁平衡安全与发展。尽管习近平一再寻求外国投资，但他还推出了反间谍法，让外国企业感到不寒而栗。黄说，贺建奎上任后的政策重点是通过公共投资刺激经济；引导资金投向半导体等制造业，发展实体经济；并刺激私人消费。中国欧盟商会在给美国之音的一封电子邮件中呼吁何采取“平衡和务实”的态度，包括“进一步开放经济，为外国投资创造更加欢迎的环境”。它还敦促他应对经济放缓、房地产市场危机和地方债务等挑战。上海美国商会前会长克尔·吉布斯对美国之音表示，他暑假回国短暂停留，会见了很多美国商界朋友，他们中的大多数人都很乐观，认为他是一个务实主义者。但吉布斯表示，贺军能否在新岗位上表现出色，取决于习近平是否愿意释放权力。 “我认为未来六到十八个月将体现习近平如何管理经济。他会允许何立峰放开手脚做决定吗？还是习近平会继续从高层控制？这是一个开放的问题问题，但我们会看到，”吉布斯说。吉布斯还表示，刘先生为何先生树立了很好的榜样，因为刘先生近年来的专业表现得到了中国外商界的高度认可。 “商界喜欢看到贸易谈判代表安静的专业精神。特朗普执政期间有很多煽风点火的行为，这让每个人都感到不舒服。所以，这可能不像刘鹤所做的那样。这是他没有做的别这么做，”吉布斯说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/he-lifeng-china-s-new-economic-czar-or-executor-of-xi-s-orders-/7346253.html<guid> https://www.voanews.com/a/he-lifeng-china-s-new-economic-czar-or-executor-of-xi-s-orders-/7346253.html</guid><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 23:21:09 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/beb739ec-9357-40cd-a798-cd603626ffd9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>为什么中国在国有企业中强调民兵？</title><description>上个月末，中国国防部证实正在推动将人民武装力量（民兵）纳入国有企业，这看似一个小小的进展。但中国问题专家告诉美国之音，商务部确认的内容可能比表面上看到的要多。一些专家表示，此举可能突显中国为应对台湾潜在冲突所做的准备。其他人则认为，中国当局对经济疲软带来的社会动荡的担忧与加强对社会控制的愿望之间存在联系。 10月26日，国防部新闻发言人吴谦在国防部例行新闻发布会上表示，这是中国全民国防战略的一部分，民兵可以胜任从大规模动员到应对突发事件等各种任务。一场自然灾害。 “国有企业内的人民武装力量是国防体系的组成部分，是党在企业内的武装工作部门，也是政府在企业内的征兵部门，”吴说。吴没有透露最近有多少家国有企业设立了单位，也没有详细说明为什么这个问题再次出现。 9月下旬，上海《解放日报》和热门网络新闻网站澎湃新闻报道了上海城投集团、上海政府旗下的中国主权财富基金等单位成立了民兵组织。据中国媒体报道，今年全国至少有 23 家国有企业设立了分支机构，其中 9 家位于武汉。镇压异议 将民兵纳入国有企业以及将人民武装部队融入社会结构并不是什么新鲜事。中国对民兵的依赖在毛泽东动荡统治时期达到顶峰，当时全国民兵人数超过3000万。北京《新京报》2011年12月发表的一篇文章援引国防部消息人士的话称，进入20世纪80年代，当中国更加注重改革和经济建设时，这一数字开始缩减至800万左右。迈阿密大学政治学家兼中国问题专家琼·托菲尔·德雷尔 (June Teufel Dreyer) 认为，此举是为了加强中国共产党对国有企业的控制。 “并让任何潜在的异议者注意到他们正在受到监视，”德雷尔说。曾担任美国驻东亚和南亚外交官的退役美国海军陆战队上校格兰特·纽沙姆表示，习近平上台以来巩固和加强控制的努力的更广泛背景也值得考虑。 “这种控制最终取决于潜在或实际使用的暴力和恐吓，”他指出。 “在国有企业中拥有这些武装部队会扩大和加强控制以及暴力的心理威胁。”纽瑟姆补充说，在国有企业设立分支机构并不是北京最近加强对中国人和外国人的社会控制的唯一例子。中国最近扩大了反间谍法，该法于 7 月 1 日生效。8 月，国家安全部呼吁公众与当局一起开展反间谍工作，开辟举报可疑活动的渠道。 “习近平似乎正在为一场战争做好准备；国有企业中的新“部门”有助于让中国保持战争状态，不会出现任何倒退，”纽瑟姆补充道。不确定性增加 一些中国专家认为，除了战争之外，这种推动力主要是由国内发生的事情推动的。自去年习近平开始其打破常规的第三个任期以来，他面临着一系列挑战和挫折。去年12月，中国因严厉的COVID-19封锁而引发全国性抗议，其规模是自1989年天安门事件和全国性抗议导致血腥镇压以来从未见过的。中国经济继续陷入困境，青年失业率如此之高，当局已停止发布数据。 “还有关于国有企业减薪、削减福利和裁员的报道，这加剧了正在酝酿的社会经济紧张局势。美籍华人社会科学家程晓农表示，这不能不让当局感到不安全。历史重演 中国著名人权倡导者、20 世纪 80 年代北京最著名的计算机电子集团四通集团创始人程润南和万润南回忆起武装部队在帮助共产党在中国站稳脚跟方面所发挥的作用。 1949 年共产党掌权后，无论是农村还是城市地区，这些组织的主要特点是镇压反共叛乱并确保每个人都遵守党的路线（通常是通过暴力），他们告诉美国之音。成在 20 世纪 80 年代曾在北京改革智库工作，后来选择流亡美国。万被北京称为 1989 年民主运动的主要支持者之一，目前流亡法国。程在接受美国之音电话采访时表示，“有时这些团体会得到枪支，有时他们会使用棍棒和其他工具”来对付他们的村民和工厂工人，但这种做法仍然可以做到。他补充说，这些团体对地方政府和军事机构负责，这些机构被称为军区或分区，负责监督全国不同地区。例如，上海城投集团的民兵部队就受驻上海的中国人民解放军管辖。根据中国国防法，民兵隶属于人民武装力量，是中国武装力量三大支柱之一。另外两个是中国人民解放军和人民武装警察。据中国军事出版物称，这些人民士兵的目的是融入民众、隶属于工作单位并担任固定工作。 《解放军报》旗下发表的一篇关于中国军事事务的文章称，他们将“与基层组织合作，收集情报和信息，化解和/或消除萌芽阶段的安全担忧”。 “所谓的公民或工人民兵与同事的密切关系使他们能够密切监视同事的想法、言论、家人是谁等，这对当局来说是其计划中独特而重要的资产。目的是控制社会，”程说。民兵和武装部队发挥的作用不仅仅是国有企业。在中国安徽省，武汉以东，南京和上海以西，萧县上周发布的一份通知称，该县根据发展需要，计划安装人脸识别系统，并已向一家公司公开招标安装系统。该通知于 10 月 30 日发布在该县网站上，由该县人民武装部队撰写。与此同时，陕西省档案中的一章解释了政府资助的民兵是如何在一场危机中投入工作的，例如 1989 年爆发的全国性民主抗议活动，这场抗议活动导致了 6 月 4 日的天安门大屠杀以及各地涉嫌活动人士的被杀和逮捕。中国。 “1989年春夏政治动乱期间，为防止问题扩大、更深层次，县人民武装力量迅速成立应急工作组，又在乡镇、工厂、企业设立应急小组。陕西档案章解释道：</description><link/> https://www.voanews.com/a/why-is-china-highlighting-militias-in-state-owned-enterprises-/7346238.html<guid> https://www.voanews.com/a/why-is-china-highlighting-militias-in-state-owned-enterprises-/7346238.html</guid><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 21:58:06 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/53881594-ae49-41f0-a2fe-641c9898ef2d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国采购数月来最大规模的美国大豆：贸易商</title><description>交易商表示，中国周二购买了至少三个月来最大的单日美国大豆采购量，这为美国最有价值的农产品出口带来了一线希望，因为 2023 年收成的海外销售远远落后于正常速度。贸易消息人士称，12月至3月期间，中国进口商购买了约10批大豆，即约60万吨，用于从墨西哥湾沿岸和太平洋西北出口码头装运。此次销售将使美国农民松一口气，因为今年巴西在全球大豆和玉米出口市场上的主导地位比往年更长。根据美国农业部 (USDA) 每日销售数据，如果得到证实，周二的销售量将是全球最大大豆进口国自 7 月下旬以来最大的单日大豆采购量。据三名了解交易情况的出口贸易商称，这是中国国有进口商中储粮自上周晚些时候以来一系列大豆进口交易中的最新一笔。两位贸易商称，那段时间的采购总量估计高达 20 至 25 批货物。交易商表示，周二墨西哥湾沿岸码头 GRYM、GRZD 的美国大豆现金溢价每蒲式耳上涨 10 美分，原因是出口商争相采购供应。由于驳船运输中断和来自巴西的出口市场激烈竞争（今年大豆产量创历史新高），美国价格居高不下，阻碍了美国本季的销售。截至 10 月下旬，已确认销往中国的销售额较去年同期下降 35%，销往所有目的地的销售额同比下降 28%。美国农业部目前预计出口量将同比下降 12%。但从 12 月到 3 月（巴西下一次收获季即将上市）期间​​，美国的价格已变得更具竞争力。美国农业部通过该机构的每日报告系统确认，过去两天私人销售的美国大豆总量为 236,000 吨。交易员预计周二交易后还会出现更多“闪购”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-makes-largest-us-soy-purchases-in-months-traders/7346211.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-makes-largest-us-soy-purchases-in-months-traders/7346211.html</guid><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 21:18:40 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8a373a7d-38b1-4a15-aeaa-30559fe7d619_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> APEC国家可能受益于中美紧张局势</title><description>亚太经济合作组织的许多成员国可能会从美国公司将生产从中国转移到与美国有牢固关系的国家的趋势中受益。美国之音的杰西卡·斯通解释了这种称为“朋友外包”的做法的含义。</description><link/> https://www.voanews.com/a/apec-nations-may-benefit-from-us-china-tensions/7345754.html<guid> https://www.voanews.com/a/apec-nations-may-benefit-from-us-china-tensions/7345754.html</guid><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 18:34:21 -0500</pubDate><category>美国</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-e55a-08dbdfe39cca_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国在加沙战争的外交影响中被视为孤立</title><description>随着以色列对加沙的无情轰炸行动持续到第二个月，一些国家因指控犯有严重战争罪而召回了驻特拉维夫的外交官。南非总统府部长昆布佐·恩沙夫尼周一对记者表示：“国际社会监督下的种族灭绝是不能容忍的。”土耳其、乍得、约旦、玻利维亚、智利、巴林、洪都拉斯、哥伦比亚和南非召回了驻以色列的外交官，以抗议以色列轰炸造成的大量死亡和破坏。据哈马斯领导的政府内设的加沙卫生部称，爆炸事件已造成加沙 10,000 多人死亡，其中包括 4,000 多名儿童。以色列官员表示，他们正在努力最大程度地减少平民伤亡，但强调他们铲除哈马斯组织的决心，他们称哈马斯组织将重要军事基地置于医院附近和人口稠密地区，有效地利用平民作为人体盾牌。上个月，哈马斯武装分子在以色列杀害了 1,400 人，并绑架了 200 多人。美国历来是以色列的坚定盟友，除了每年33亿美元的援助外，还向以色列提供了140亿美元的紧急援助。它还利用否决权来保护以色列免受联合国安理会关键决议的影响。上个月，120 个联合国成员国投票赞成立即在加沙停火，但美国和其他 12 个国家（其中人口为 10,800 的瑙鲁）投票反对这一呼吁。 “目前美国似乎有些孤立，”前美国驻巴林大使威廉·罗巴克对美国之音表示。 “我认为这是暂时的情况，反映了在何时应该要求停火并生效方面存在分歧。”以色列和美国官员坚称，停火将使哈马斯受益，使其能够为对以色列的另一次致命袭击做好准备。美国呼吁“人道主义暂停”，以便向加沙平民提供救生援助，但以色列坚称，停止轰炸必须同时释放所有人质。 “以色列在加沙的军事行动规模之大，以及约旦河西岸的以色列定居者同时加大对巴勒斯坦人的攻击力度，可能会导致更多国家考虑采取外交行动，例如公开谴责、推迟正常化谈判（例如沙特阿拉伯）或切断与以色列的关系。”约翰·霍普金斯大学国际研究教授莎拉·帕金森通过电子邮件告诉美国之音。中国 本月，中国正在主持安理会会议，美国、俄罗斯和中国外交官已经否决了旨在解决危机的相互竞争的决议草案。作为安理会轮值主席，中方将继续与有关各方一道，推动安理会采取负责任的行动，为停止敌对行动、缓和人道主义局势、最终实现巴以持久和平发挥积极和建设性作用。两国解决方案，”中国外交部发言人汪文斌周二表示。虽然停火的呼吁得到了联合国会员国的广泛支持，但在安理会五个常任理事国之间达成共识即使不是不可能，也是很困难的。 “美国否决权的威胁将使中国不可能从联合国安理会获得任何批评以色列的信息，但如果战斗继续下去并且华盛顿得出结论认为这正在损害其立场，中国也许能够获得一项决议，以解决以色列的问题。”哈佛肯尼迪学院国际事务教授斯蒂芬·沃尔特对美国之音表示：“停火协议采取中立立场，不针对以色列。”专家表示，传统上，每当以色列卷入战争时，美国都会在联合国和其他国际机构中保护它，甚至不惜显得孤立和偏袒。 “一般的计算是，当冲突平息时（通常是美国外交努力的结果），美国的孤立状态将会缓解，”罗巴克说。批评 9月，国务卿安东尼·布林肯在定义美国维护基于规则的国际秩序方面的“开明的自身利益”时，批评俄罗斯和中国在向其他国家强行做出选择时孤立无援。布林肯说：“他们声称，政府在其境内所做的事情只是他们自己的事，人权是主观价值观，因社会而异。”他补充说，美国政策的基础是与其他国家合作解决全球挑战。过去一个月，布林肯两次访问中东，他看到约旦和土耳其等美国盟友批评华盛顿对以色列毫无保留的支持。沃尔特说：“对一些国家来说，俄罗斯入侵乌克兰受到强烈谴责，但以色列占领加沙却没有受到谴责，这看起来像是西方的虚伪。”虽然否决权几乎使安理会在加沙危机问题上陷入瘫痪，但数十万人在世界各地的城市游行，要求立即停火。周六在华盛顿举行的亲巴勒斯坦抗议活动使数万人聚集在国务院大楼两英里范围内，要求美国停止对以色列军队的援助。尽管在停火问题上存在分歧，但美国与中国和其他国家在寻求巴以冲突的最终解决方案方面意见一致。 “我们仍然致力于在该地区实现持久和可持续的和平，包括建立巴勒斯坦国，”布林肯上周在其官方 X 账户上写道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-viewed-as-isolated-in-diplomatic-fallout-of-gaza-war-/7345721.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-viewed-as-isolated-in-diplomatic-fallout-of-gaza-war-/7345721.html</guid><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 17:25:16 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿克马尔·达维） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-bae5-08dbdfdd0a67_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>非洲企业与美国和中国的贸易</title><description>非洲领导人正在推动更新将于 2025 年到期的美国优惠贸易政策，允许他们免税进入美国市场。凯特·巴特利特（Kate Bartlett）在约翰内斯堡举行的非洲增长与机会法案年度峰会上与美国贸易代表戴凯瑟琳·戴（Katherine Tai）讨论了美中竞争，并参观了一家与两国都有业务往来的工厂。相机——扎希尔·卡西姆。</description><link/> https://www.voanews.com/a/african-businesses-navigate-trade-with-us-and-china/7345079.html<guid> https://www.voanews.com/a/african-businesses-navigate-trade-with-us-and-china/7345079.html</guid><pubDate> Tue, 07 Nov 2023 10:55:02 -0500</pubDate><category>非洲</category><category>美国</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-6543-08dbdfa4bd2f_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>