<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 16 日星期三 13:58:53 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>格鲁吉亚与中国的战略关系令西方合作伙伴担忧</title><description>格鲁吉亚渴望加入北约和欧盟，正在宣扬与中国建立新的战略伙伴关系，这引发了人们的担忧，该联盟将给第比利斯的长期西方伙伴关系带来压力。格鲁吉亚总理伊拉克利·加里巴什维利上个月对北京进行正式访问后，格鲁吉亚与中国签署了战略伙伴关系协议。这种伙伴关系具有增加贸易和基础设施发展的潜力，并可能为其超过 350 万公民带来经济利益。 “中国很快成为格鲁吉亚第三大贸易伙伴。今天，既然你问到了潜力，我们还能实现什么目标？我认为很容易，如果我们继续在格鲁吉亚出口更多的商品、更多的产品、更多优质的产品“中国市场，反之亦然，我认为中国可以轻松成为格鲁吉亚第一大贸易伙伴。因此，潜力很大。”加里巴什维利最近告诉中国CGTN节目《领导人谈话》。加里巴什维利强调了该国位于黑海东端的独特战略位置，这是通过他所说的“最短路线”连接东西方的一种方式。繁荣之路还是长期风险？由于格鲁吉亚正在等待欧盟委员会就其欧盟候选资格做出决定（预计将于今年年底做出），该协议受到了密切关注。加里巴什维利解释说，战略伙伴关系旨在加强贸易和物流合作。他表示，格鲁吉亚等国将致力于中国的“一带一路”基础设施倡议以及全球安全倡议（GSI），这是中国国家主席习近平去年宣布的拟议安全架构的一部分。一些人认为这一最新举措对格鲁吉亚的欧洲愿望构成威胁，格鲁吉亚的欧洲愿望得到了绝大多数民众的支持，并载入了其宪法。一些专家特别担心全球战略倡议，据战略与国际研究中心研究员莉莉·麦克埃尔威说，“基本上是为治理问题提供中国式解决方案的一种方式”。 “反西方、反美倡议？”格鲁吉亚前国防部长蒂娜·希达舍利对美国之音表示，GSI 于 2022 年 4 月 21 日正式宣布，即俄罗斯在乌克兰发动全面战争两个月后，“GSI 是西方向乌克兰提供支持的替代方案”。中国共产党概述的GSI的基本前提是“一国的安全不应以牺牲别国的利益为代价”。中国外交部发表的立场文件指出，“各国合理合理的安全关切应得到认真对待和妥善解决，而不是持续忽视和系统性挑战”。一些观察家认为这是对西方民主国家主导的基于规则的国际秩序的挑战。 “这是一项源自中国的倡议，旨在重塑全球格局和当前的世界秩序，”外交政策研究所欧亚项目研究员米罗·波普卡泽说。他对美国之音表示，中国版的全球秩序直接损害了格鲁吉亚的安全。 “俄罗斯不赞成格鲁吉亚或乌克兰等国家加入北约，”他说。 “如果要注意俄罗斯对这一倡议的担忧，格鲁吉亚可能需要重新考虑其欧洲愿望。格鲁吉亚的立场似乎相互矛盾：格鲁吉亚的目标是成为北约和欧盟的一部分，但该国政府也支持一项倡议，可能会损害格鲁吉亚的利益。”虽然与格鲁吉亚的伙伴关系扩大了中国在高加索和黑海的经济和安全利益，但其他观察家表示，第比利斯本身并没有从该协议中获得太多好处。格鲁吉亚前国防部长、现为第比利斯非政府组织“公民理念”负责人的蒂纳廷·希达舍利称，这一伙伴关系“改变了游戏规则”，“对格鲁吉亚国家来说是一个巨大的挑战”。 “不仅在日常生活层面上，甚至在这个国家的宪法基础层面上，”她告诉美国之音。 “因为格鲁吉亚宪法明确规定，格鲁吉亚的外交政策优先事项是成为欧盟成员。”格鲁吉亚不是两国关系中平等伙伴的最有意义的指标之一是该文件的开头段落，其中写道：“双方重申尊重所有国家的主权、独立和领土完整。格鲁吉亚坚定遵守一中原则”。中国理解一个中国原则，使其对大陆、香港、澳门和台湾的主权合法化，但美国和大多数西方国家在台湾问题上并不支持这一立场。格鲁吉亚被占领土 该文件也没有提及格鲁吉亚在其国际公认边界内的情况，其中包括格鲁吉亚的两个俄罗斯占领地区——茨欣瓦利地区，也称为南奥塞梯和阿布哈兹——俄罗斯于2008年入侵该地区，然后宣布为独立国家。基达舍利说：“这一遗漏可能是因为中国的密切战略伙伴是俄罗斯。”他补充说，一份平衡的声明将承认格鲁吉亚“相对于被占领土”的领土完整。美国前驻北约大使库尔特·沃尔克表示，其他人认为格鲁吉亚与中国的初步结盟正朝着与西方相反的方向发展。他对美国之音表示：“确实，包括西方国家在内的许多国家与中国保持着持续的实质性关系，但趋势是脱离这种关系。” “而我们从格鲁吉亚政府看到的情况恰恰相反，最近刚刚与中国签署了新的战略伙伴关系。”格鲁吉亚外交部没有回应美国之音的回应请求。沃尔克认为，与中国签署的一些经济协议“为中国在这些外国市场带来了优势”。沃尔克引用了 2022 年颁布的美国《芯片和科学法案》，指出美国只是西方国家通过“支持国内半导体生产以确保系统完整性”而摆脱中国供应链的一个例子。台湾目前生产全球约 60% 的半导体，这些半导体用于智能手机和电动汽车等多种产品，并具有军事用途。由于台湾面临来自中国的威胁，而中国声称拥有这个自治岛屿，美国已拨款 527 亿美元用于促进其本土的半导体研究、开发、制造和劳动力发展。沃尔克警告说，在这种全球背景下，格鲁吉亚政府倾向于与中国达成短期协议，“可能低估了格鲁吉亚自身的长期利益及其与西方的关系”。美国前驻阿塞拜疆大使马修·布莱扎对这一伙伴关系的时机及其可能向西方传达的信息表示担忧。他对美国之音表示：“选择宣布这一战略伙伴关系并形成这种伙伴关系的时机是在乌克兰反攻和格鲁吉亚拒绝加入对俄罗斯制裁的背景下进行的。” “（格鲁吉亚政府）荒谬的谎言是，美国想利用格鲁吉亚开辟针对俄罗斯的第二条战线……所有这一切不能被视为一个希望加入跨大西洋共同体的国家采取的一系列友好行动，”他说。 “任何这样做的国家都不适合加入跨大西洋大家庭。”美国政府的官方立场更为微妙。美国国务院在美国之音格鲁吉亚语部获得的一份书面评论中表示，“美国尊重各国关于与谁交往或开展业务的主权决定。” “然而，我们强调这些活动必须根据法治、与值得信赖的供应商透明地进行，”它说。自2009年以来，美国与格鲁吉亚建立了战略伙伴关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/georgia-s-strategic-relationship-with-china-worries-partners-in-west-/7227496.html<guid> https://www.voanews.com/a/georgia-s-strategic-relationship-with-china-worries-partners-in-west-/7227496.html</guid><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 11:07:56 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（萨巴·古贾比泽） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-9968-08db8f660b08_cx0_cy3_cw94_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>报告：中国社交媒体平台未能控制针对黑人的种族主义</title><description>人权观察的一份新报告发现，诋毁黑人的种族主义内容在中国互联网上越来越普遍，而主要社交媒体平台和中国当局未能系统地解决这一问题。人权观察分析了自 2021 年底以来中国热门社交媒体平台上的数百个视频和帖子，包括哔哩哔哩、抖音、快手、微博和小红书。发现基于攻击性种族刻板印象描绘黑人的内容已变得猖獗。它说很多内容都是为了赚钱而创建的。人权观察高级中国研究员王亚秋对美国之音表示：“涉及点击量和收视率，这通常意味着社交媒体内容创作者的利润。”陈规定型观念和审查制度助长了种族主义 根据该报告，在中国社交媒体上广泛传播的一种视频通常将非洲人描绘成贫穷和依赖他人，同时将往往是这些视频内容创作者的中国人描绘成富有的就业机会提供者，住房和金钱。除了针对黑人的刻板印象之外，以跨种族关系为特色的在线内容通常会吸引对照片或视频中的个人的敌意评论或威胁。人权观察发现，中国互联网用户会指责与中国人结婚的黑人“污染和威胁”华人种族，并对分享与黑人男性伴侣照片的中国女性发起网络威胁。在某些情况下，这些女性会收到死亡或强奸威胁，或者经历人肉搜索，这意味着她们的个人信息在未经她们同意的情况下在网上分享。 2019年，山东大学一个涉及外国和中国学生的“学伴”项目成为网上种族主义和性别歧视攻击的目标。有网友指责学校将中国女学生分配给外国男学生，特别是黑人学生。一些参与该项目的中国女学生在校园内遭遇骚扰和恐吓。人权观察的王表示，中国社交媒体上针对黑人和非洲人的种族主义内容猖獗，是因为中国政府将非洲描绘成一个“贫穷、落后”的大陆，需要中国的投资。 “这给中国人留下了非洲人不发达、不聪明、不勤奋的印象，这助长了中国（针对黑人）的种族主义猖獗，”她在电话采访中告诉美国之音。在中国促进种族平等或批评种族主义的视频或帖子在成为中国社交媒体平台上的热门话题后往往会受到审查。 “与美国媒体和学术界广泛讨论种族主义不同，中国没有新闻和学术自由，因此关于种族主义的好内容很难传播，”王说。缺乏审查网上种族主义内容的动力 尽管大多数中国社交媒体平台都有禁止宣扬种族主义和歧视内容的社区准则，但人权观察的报告认为，互联网上种族主义内容的数量表明这些平台要么未能根据实际情况强制执行内容审核。他们的指导方针或现有政策不足以解决种族主义内容。在一个案例中，中国驻马拉维大使馆表示强烈谴责“任何形式的种族主义”，并敦促社交媒体平台“严格禁止传播一切种族主义内容”。英国广播公司(BBC)发布了一部纪录片，揭露一名中国男子利用当地儿童拍摄包含种族主义内容的个性化问候视频后发表了上述评论。 BBC曝光后，中国社交媒体平台审查了包含“非洲”一词的视频，这影响了一些教育视频。分析人士表示，这一事件反映了中国社交媒体平台压制引起广泛公众讨论的内容的典型做法。中国数字时代分析师埃里克·刘（Eric Liu）对美国之音表示：“当社交媒体平台试图压制与某些问题相关的讨论时，它们通常会对单词或短语实施搜索禁令。” “（在 BBC 事件中）中国社交媒体平台对‘非洲’一词进行了短暂审查，当新闻传出后，他们又取消了对该词的审查。”微博前审查员刘表示，由于中国社交媒体平台上的审查工具只注重屏蔽关键词、删除帖子或压制舆论，因此无法有效阻止歧视性内容的传播。 “他们可以审查‘非洲’这个词，但无法对歧视性内容做出回应，”他说。一些生活在中国的黑人对缺乏消除网络仇恨言论的行动表示震惊。 “对我来说，令人震惊的是，鉴于防火长城的禁令速度如此之快，类似的[种族主义]内容没有受到审查或禁止，”上海的一名西非男子告诉人权观察。他指的是中国的互联网防火墙。美国之音联系了字节跳动、微博和腾讯等中国社交媒体公司征求意见，但到目前为止，只有腾讯做出了回应。在一封电子邮件回复中，腾讯向美国之音提及其社区准则中与煽动民族仇恨或仇恨言论有关的条款，但没有解释该平台如何处理针对黑人的种族主义内容。在对人权观察询问的书面答复中，中国短视频平台抖音表示，它依靠人员和技术的结合来执行内容审核准则，并且每天对大约 300 多个视频和评论采取行动，这些视频和评论“包括违规内容”针对黑人的内容。”人权观察的王表示，中国社交媒体平台处理网上种族主义内容的方式是对中国政府的“绥靖”。她告诉美国之音：“当中国政府不再关注这个问题时，他们就会回到允许种族主义内容传播的旧方式，因为这为他们创造了生意。”人权观察表示，虽然北京经常宣扬中非反殖民团结，但中国当局却忽视了中国互联网上普遍存在的针对黑人的仇恨言论。 “北京应该认识到，在非洲进行投资和拥抱中非友谊并不能消除种族主义未得到解决所造成的伤害，”王说。为了有效解决网上针对黑人的仇恨言论，人权观察敦促北京采取措施，包括公众教育、促进宽容、公开反击煽动性错误信息以及加​​强对安全受到威胁的个人的保护。尽管有这些建议，中国数字时代的刘表示，他认为网上种族主义内容不太可能很快消失。他对美国之音表示：“（中国）社交媒体平台可能不会通过屏蔽‘黑人’或‘非洲人’等词语来回应这份报告，而不是培养打击网络种族主义内容的能力。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-social-media-platforms-fail-to-control-racism-against-black-people-report/7227458.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-social-media-platforms-fail-to-control-racism-against-black-people-report/7227458.html</guid><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 11:07:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4f73-08db9e6833f0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>由于数字创历史新高，中国停止发布青年失业率报告</title><description>4月份，中国青年失业率创历史新高，16至24岁青年找不到工作的比例为20.4%，是国家统计局自2018年开始发布这一数据以来的最低水平。5月份，这一数字为20.8%，紧随其后的是六月，21.3%。 7月，政府停止发布这一数据，这再次表明世界第二大经济体正在努力从严厉的大流行封锁中恢复过来。国家统计局新闻发言人付凌辉周二在新闻发布会上表示，8月份起暂停发布“城镇青年失业率”。傅试图消除对青年失业率数据的担忧，称该数据可能存在偏差，因为城市青年在校人数一直在增长。 “在校学生的主要任务是学习，对于学生毕业前找工作是否应纳入劳动力调查和统计，存在不同看法。”付说。傅还表示，今年的毕业生大部分已经找到工作。 “就业形势总体稳定，毕业生就业率略高于去年同期。”傅说。但其他消息来源表明，真实的青年失业率可能比报道的要高得多。上个月，中国最负盛名的杂志之一财新援引北京大学副教授张丹丹的一项研究称，如果统计包括1600万选择不看电视的年轻人，青年失业率可能高达46.5%工作或与父母住在一起。财新的这篇文章发表后不久就被审查机构删除了。周二暂停报道青年失业率很快成为社交媒体平台上讨论最多的话题，大多数评论带有讽刺或怀疑，例如“失业率太高，无法发布”。在微博这个类似中国Twitter但受到审查的平台上，一条评论被点赞了5000多次：“如果你闭上眼睛，它就不存在。”另一位网友发推称：“开发出什么新名词？宅家就是新就业？” “既然没有调查，那么统计局的人也该失业了吧？”另一个人问道。一名因不想让自己的困境被公众知晓而要求不公开姓名的卡车司机表示，他在江苏省省会城市南京开了10年车。他在接受美国之音普通话电话采访时表示，尽管他的公司人手不足，但由于工资很低，没有年轻人愿意在那里工作。司机说，他在公司里从来没有见过年轻工人。 “在我的公司，基本工资每月只有约 2,000 至 3,000 元（280-420 美元）。如果算上加班费，最多也只有 4,000 元（570 美元）左右。加班费不稳定，所以当然没有年轻人愿意在这里工作，”他说。根据 marketingtochina.com 的数据，2023 年 5 月中国全国月薪为 29,300 元人民币（4,214 美元）。但与此同时，根据jobui.com的数据，南京司机的月薪中位数仅为4,500至6,000元人民币（618-824美元）左右。四年前，一名来自云南省的23岁工人高中毕业后，因不想让潜在雇主知道自己的身份而要求不公开自己的姓名，随后前往广东省的一家工厂打工。寻求比在家乡更高的薪水。他在广东省的一家工厂月薪超过 10,000 元人民币，约合 1,400 美元，但于 2022 年 11 月辞职。他认为工作条件很残酷，尤其是每天工作超过 10 个小时。他回到了家乡丽江，但八个月后，他仍然靠积蓄生活并寻找工作。这位前工厂工人在接受美国之音普通话电话采访时说：“我尝试过将简历发送给不同的公司，当然也包括招聘公司。我尝试过从办公室助理到其他行业的各种职位申请，但是我没有接受过任何采访。”他说有送货员或搬运工的工作。 “我随时都可以去那些行业，但这太辛苦了。我每天必须工作 10 多个小时，每月可能只能赚 6,000 元人民币（约合 800 美元），这比我以前的工厂低得多工作。”他还需要六个月的时间寻找工作。如果之后他仍然失业，他说他会再次离开家乡去寻找工厂以外的工作，因为“我不愿意做一份更辛苦但工资却少得多的工作。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-halts-publication-of-youth-unemployment-report-as-numbers-hit-record-high/7227073.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-halts-publication-of-youth-unemployment-report-as-numbers-hit-record-high/7227073.html</guid><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 02:49:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cdad-08db9e226fb1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国、日本、韩国领导人出席首次三边峰会，中国与朝鲜关系密切</title><description>美国官员和分析人士表示，在朝鲜和中国的威胁日益严重的情况下，美国、日本和韩国领导人正在通过年度三边峰会加强联盟。美国国务卿安东尼·布林肯周二实际上会见了日本和韩国外长，几天前美国总统乔·拜登将于 8 月 18 日在戴维营接待日本宗教大臣岸田文雄和韩国总统尹锡汝。这是自 2015 年以来外国领导人首次访问马里兰州戴维营，也是三个国家之间首次在多边会议间隙举行的独立峰会。布林肯在发布会上对记者表示：“这次峰会可以期待看到三边合作，这种合作以各种方式进一步制度化，包括各级政府的定期会议。”周二举行新闻发布会。这位美国高级外交官补充说，预计将采取“具体举措”来解决地区安全问题，例如“核挑衅”、经济安全、人道主义援助、加强民间交流以及在地缘政治竞争中使用新兴技术。这三个国家誓言“实时”共享朝鲜导弹预警数据，以提高各国检测和评估来袭导弹所构成威胁的能力。美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔上周在东京对媒体表示，预计这三个国家的领导人将同意举行年度峰会，以加强地区安全合作，包括举行年度联合演习。 7月，美国和韩国召开了核磋商小组（NCG）首次会议。当时，美国还派出一艘核潜艇访问韩国釜山港以展示武力。 NCG 的成立于 4 月首次宣布，作为《华盛顿宣言》的一部分，两国领导人在该宣言中制定了加强美国对朝鲜核威胁的延伸威慑的计划。为什么现在？ “中国人对导弹防御”和“情报共享”方面的三边合作并不满意，战略与国际研究中心（CSIS）亚洲事务高级副总裁查维克多（Victor Cha）表示。他表示，美国、日本和韩国之间的联盟巩固“正在发生”，因为外部环境非常不确定和不稳定，俄罗斯入侵乌克兰促使各国将国家安全置于其他历史问题之上。查周一告诉记者，“中国在台湾海峡的强硬行为”，包括经济胁迫和军事升级，增加了不确定性；与此同时，如果中国入侵台湾，美国和日本需要韩国有能力“可靠地威慑”朝鲜的“机会主义侵略”。此次三边峰会被视为东京和首尔之间关系改善的最新迹象，两国政府采取措施搁置长达数十年的战时紧张关系。尹先生于三月访问了东京。岸田五月访问首尔作为回报。尹某应邀前往广岛并首次出席七国集团峰会。他们一起参观了韩国原子弹爆炸受害者纪念碑。此次峰会恰逢韩国庆祝 8 月 15 日的民族解放日，韩国公民在这一天纪念其摆脱日本 35 年殖民统治的独立。会发生什么？中国猛烈抨击即将举行的戴维营峰会，称其试图在东北亚建立一个“迷你北约”。朝鲜还指责美国通过加强与日本和韩国的军事合作来“炮制亚洲版北约”。但美国前官员表示，预计华盛顿、东京和首尔之间的三边声明不太可能包含北约第五条类型的语言，例如“对一个人的威胁就是对所有人的威胁”。前中央情报局官员、现任华盛顿战略研究所高级顾问克里斯托弗·约翰斯通表示，“尽管它远未达到第五条的规定”，但可以期待定期三边演习和弹道导弹防御合作等具体的新举措。战略与国际研究中心。他指出，“这次会议的重点”是“寻找将进展制度化的方法”，并使这三个国家的未来领导人更难放弃这一进展。美国国务院副发言人维丹特·帕特尔周二表示，没有理由认为这次峰会具有挑衅性或任何煽动紧张局势的行为。帕特尔在新闻发布会上对美国之音表示，“这次峰会的目的是让拥有共同愿景的国家聚集在一起，建立一个自由开放的印太地区”，人员和货物可以适当流动，各国不受胁迫。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-north-korea-loom-as-us-japan-south-korea-leaders-head-to-first-triside-summit-/7226405.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-north-korea-loom-as-us-japan-south-korea-leaders-head-to-first-triside-summit-/7226405.html</guid><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 16:30:21 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5a8f-08db9dcd9f1b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>活动人士称，与土耳其有联系的维吾尔人被捕人数不断增加</title><description>多年来，土耳其一直是逃离中国的维吾尔人的避难所，部分原因是安卡拉将维吾尔族成员视为突厥穆斯林同胞，拒绝将寻求庇护者引渡到中国。但一些维吾尔人表示，近几个月来，专门针对在国外（尤其是土耳其）求学的维吾尔人的逮捕明显增加。 “近几个月来，我们的组织收到了近几个月被捕的 10 多名维吾尔人的详细信息，”挪威人权组织维吾尔人杰尔普 (Uyghur Hjelp) 创始人阿卜杜韦利·阿尤普 (Abduweli Ayup) 说。阿尤普对美国之音表示：“值得注意的是，所有这些人都曾访问过土耳其。” “我至少有五个人的完整信息，比如身份证号、照片、全名等等。”阿尤普说，所有最近被捕的人都在 2010 年代初期前往土耳其，并在中国当局于 2017 年开始大规模逮捕新疆维吾尔族和其他穆斯林少数民族之前回国。其中包括维吾尔族流行歌手、爱乐乐团成员努热力·哈吉 (Nureli Haji)。新疆艺术剧院管弦乐团。 Haji 于 2010 年代初在土耳其学习音乐。据一位因担心遭到新疆当局报复而选择匿名的朋友透露，他今年早些时候在新疆首府乌鲁木齐被新疆警方拘留。 “在他被捕时，努雷里·哈吉的妻子已经怀有第二个孩子九个月了。不幸的是，他的妻子听到这个消息后晕倒了，导致他们九个月大的婴儿在母亲子宫里不幸流产。 ”，这位成功离开新疆的朋友说道。据匿名维吾尔人称，努热力·哈吉并不是唯一一位访问土耳其后面临逮捕的音乐家。 “两年前，另一位著名的维吾尔族传统音乐家和歌手希热里·埃尔提金（Shireli Eltikin）被中国当局逮捕。他也曾在 2010 年代初前往土耳其，”这位不愿透露姓名的维吾尔人说。 “埃尔蒂金甚至用中文唱了一首名为《习大大》的歌曲，赞扬了（中国领导人）习近平和他的新疆政策。尽管如此，他的出访还是未能幸免于习近平政府的愤怒。 ”努热里·哈吉的另一位朋友住在土耳其，因担心新疆亲戚遭到报复而要求匿名。他说，努热里·哈吉在伊斯坦布尔大学学习，主修土耳其语。随后，他继续接受音乐教育，直到 2014 年离开土耳其。这位朋友表示，在土耳其期间，努雷利·哈吉保持着“谨慎的存在，并有意远离”任何政治参与。这位朋友告诉美国之音：“他在土耳其期间保持低调，不参与任何政治活动。他特别谨慎地避免与土耳其的维吾尔族政治运动有任何联系。” 自 20 世纪 50 年代以来，土耳其成为避难所土耳其是逃离中国的维吾尔族流亡者的避难所。土耳其拥有约 5 万维吾尔族人口，为这些人提供了一个支持性环境，使这些人能够维持和滋养他们反对中国的政治运动。最近拘留海外留学维吾尔人的其他报道特别是在土耳其，这些信息是由居住在美国和欧洲的其他维吾尔人提供的。驻美国的维吾尔人权律师雷汉·阿萨特(Rayhan Asat)表示，她的表弟和表弟的妻子最近几个月被捕并被判入狱。据阿萨特报道2012年，这对夫妇前往马来西亚学习英语，然后前往土耳其，并于2014年8月返回新疆。“回国后，法鲁克和他的妻子开了一家名为‘迷你伊斯坦布尔’的小商店，有两家分店，”阿萨特说。阿萨特说，这对夫妇曾于 2018 年和 2019 年被关押在“再教育”营一年左右，然后被释放。阿萨特说，他们现在“在没有明确的法律理由或司法程序的情况下，又被判处十年监禁”。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在一封电子邮件中表示：“所以我认为，即使是从拘留营释放的人也总是面临着被带回拘留营并被判刑的风险。”他向美国之音表示，他“不了解”本文引用的具体案例。但是，他写道，“我想强调，中国是一个法治国家。”刘写道：“中国政府保护中国公民的合法权利，包括人身自由和出入境权利。新疆从未限制维吾尔族和其他民族的迁徙自由。”我们希望有关方面放下先入为主的偏见，本着真实、客观、公正的原则看待新疆和中国。”寻求机会 据挪威维吾尔人杰尔普 (Ayup) 的阿尤普 (Ayup) 称，2012 年土耳其时任总理雷杰普·塔伊普·埃尔多安 (Recep Tayyip Erdogan) 访问乌鲁木齐后，越来越多的维吾尔人开始前往土耳其。这一趋势是由两国之间的文化和语言相似性推动的。维吾尔族和土耳其人民，以及土耳其提供的教育和商业机会。阿尤普说：“这些最近被捕的人是在中土关系进入两国更多访问和投资的新阶段期间前往土耳其的。” “连海航、南航等一些航空公司当年也开通了乌鲁木齐直飞伊斯坦布尔的航班。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/activists-cite-increasing-arrests-of-uyghurs-with-turkish-connections/7226281.html<guid> https://www.voanews.com/a/activists-cite-increasing-arrests-of-uyghurs-with-turkish-connections/7226281.html</guid><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 15:17:06 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/11969B13-A689-4416-B841-CC8779B2C5FD_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：中菲领土争端可能加剧南海不安全</title><description>中国和菲律宾之间的紧张局势因南海领土争端而加剧。分析人士称，这场争端可能会在东南亚引发焦虑感，同时促使菲律宾加强与美国的安全合作。马尼拉地缘政治分析师贾斯汀·巴基萨尔（Justin Baquisal）表示：“中国的所作所为让菲律宾陷入了这样的境地：如果不冒国际耻辱的风险，它就无法缓和紧张局势，因此菲律宾现在的行动旨在展示实力。”在电话采访中告诉美国之音。最新的争端发生在菲律宾军方指责中国海警船干扰其补给船并向菲律宾船只喷水之后。马尼拉称这些举动“过度且具有攻击性”，而北京则坚称其采取了“理性克制”。争端的中心是一艘二战时期的军舰“马德雷山脉”号，菲律宾故意将其停泊在仁爱礁作为军事前哨基地，以维护其领土主张。有争议的珊瑚礁位于菲律宾的专属经济区内，马尼拉定期通过该哨所轮换部队。尽管北京一再敦促马尼拉撤回这艘船，但菲律宾誓言，如果中国试图强行拆除马德雷山脉，菲律宾将予以抵制。专家表示，中国采取了封锁战略来控制到达仁爱礁的物资，这增加了中国在争议岛礁控制权争夺中击败菲律宾的可能性。斯坦福大学妙蜀项目（南海）负责人雷·鲍威尔对美国之音表示：“仁爱礁人手稀少，[临时军事前哨]所建立的平台正在崩溃。”鲍威尔警告说，随着马德雷山脉的状况恶化，除非马尼拉采取不同的战略来维持对有争议的珊瑚礁的控制，否则中国接管仁爱礁将是不可避免的。 “这艘船不可能永远持续下去，而建立前哨基地的平台最终将会消失，”他说。 8月11日，菲律宾军方表示正在考虑不同的选择，以加强对仁爱礁的控制。菲律宾西部司令部司令阿尔贝托·卡洛斯中将在上周的新闻发布会上说：“延长我们在那里逗留时间的所有行动方案都在考虑之中……其中之一就是整修。”卡洛斯补充说，马尼拉目前的首要任务是恢复浅滩部队的轮换和补给任务，这可能会在未来两周内完成。与此同时，中国外交部长王毅敦促马尼拉与北京合作，缓解南海紧张局势。 “中国多次表示愿意通过双边对话解决与菲律宾的分歧，”王在中国官方媒体新华社发表的声明中表示。菲律宾出乎意料的回应 为了维护其海上利益并反击中国的压力，马尼拉上周宣布了一系列可能的反制措施，包括在2023年底前与美国举行联合海上巡逻，并提供额外的船队护航补给任务。 “如果菲律宾武装部队要求菲律宾海岸警卫队提供护航，我们将部署船只来支持补给任务，”菲律宾海岸警卫队西菲律宾海发言人杰伊·塔里埃拉在新闻发布会上表示。 8月12日。分析人士表示，这些措施是马尼拉捍卫主权努力的一部分，北京方面的反应可能出乎意料。悉尼大学美国研究中心研究员布莱克·赫辛格 (Blake Herzinger) 对美国之音表示：“20 年来，中国能够以有意义的方式改变南海现状，而没有面临有组织的抵抗。”电话采访。赫辛格说，为了确保良好的海上秩序并维护其主权，菲律宾需要表明它愿意与中国海警和海上民兵正面交锋。 “这将是菲律宾试图向美国联盟寻求支持的地方，”他说。南海声索国密切关注事态发展 虽然最新的领土争端发生在中国和菲律宾之间，但观察人士表示，其他在南海提出领土主张的国家将密切关注北京如何处理与马尼拉的紧张局势。地缘政治分析师巴基萨尔对美国之音表示：“马来西亚和越南等国家在南海部分地区也有需要补给的船只，因此爱云礁的对峙为它们开创了先例，并助长了不安全感。”他用了仁爱礁的另一个名称。 。除此之外，北京在南海的侵略行为可能会降低东盟成员国和中国就长期以来寻求的南海行为准则达成共识的机会。斯坦福大学的鲍威尔表示：“水炮事件使得行为准则最终得到解决的可能性比以前更加渺茫。”巴基萨尔表示，中国对菲律宾未来补给任务的反应可能决定双边关系如何发展。他说，中国对上次补给任务的反应“削弱了其在菲律宾本已很低的信誉，甚至为菲律宾提供了动力，证明美国需要在该国驻军。”巴基萨尔指出，尽管公众支持美国，马科斯政府继续对北京采取谨慎的态度，试图避免军事争端成为双边关系的全部。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-china-philippine-territorial-dispute-may-foster-insecurity-in-south-china-sea/7225801.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-china-philippine-territorial-dispute-may-foster-insecurity-in-south-china-sea/7225801.html</guid><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 10:27:29 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fd3d-08db9d977de0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>