<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 1 日星期五 09:54:14 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国特使在俄中北极军事合作中看到一些“令人担忧的信号”</title><description>美国北极大使表示，美国正在密切关注俄罗斯和中国在北极地区日益增长的合作，两国最近在该地区的一些军事合作发出了“令人担忧的信号”。  近年来，俄罗斯和中国加强了在北极的军事合作，同时深化了整体关系，其中包括尽管西方因乌克兰战争而对俄罗斯实施制裁，但中国仍向莫斯科提供军民两用物资。俄罗斯和美国是在资源丰富的北极地区拥有领土的八个国家之一。中国称自己为“近北极”国家，并希望在北极建立一条“冰上丝绸之路”，这是随着极地冰盖随着气温上升而消退的一条新航线。  美国首任北极事务无任所大使迈克尔·斯弗拉加表示，莫斯科和北京最近在该地区的军事合作“频繁且复杂”，发出了“令人担忧的信号”。 “他们在北极合作的事实引起了我们的注意，”上个月宣誓就职的斯弗拉加在阿拉斯加接受路透社电话采访时表示。 “我们对此保持警惕和勤勉。我们正在密切关注他们活动的演变。” “它从字面上和象征意义上提高了我们的雷达，”他补充道。斯弗拉加引用了俄罗斯和中国轰炸机7月份在阿拉斯加海岸联合飞行的例子，以及中国和俄罗斯海岸警卫队船只10月份一起穿过白令海峡的情况。  他表示，这些活动是在国际水域进行的，符合国际法，但轰炸机飞离阿拉斯加海岸的事实引起了对美国安全的担忧。斯弗拉加说：“我们确实需要考虑安全，加强我们自己的联盟​​和共同防御。” “阿拉斯加，即北美北极地区，是北约的西侧，因此我们需要以这种方式考虑北极问题。”他说，这项活动也引起了美国盟友的担忧，因为白令海峡和白令海是通往北太平洋和南太平洋的通道。五角大楼在七月发布的一份报告中表示，俄罗斯和中国在北极地区日益结盟是“一个令人担忧的问题”。  随着莫斯科在西方制裁下寻求向中国输送更多石油和天然气，中国和俄罗斯正在努力开发北极航线。北京正在寻求替代航线，以减少对马六甲海峡的依赖。北极在陆地和海底下还蕴藏着化石燃料和矿物，随着全球变暖，这些化石燃料和矿物可能会变得更容易开采。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-envoy-sees-some-concerning-signals-in-Russia-china-military-cooperation-in-arctic/7847586.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-envoy-sees-some-concerning-signals-in-Russia-china-military-cooperation-in-arctic/7847586.html</guid><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 09:16:31 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6041b7bf-1a08-4aa8-9c39-1ca4890b8600_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本与欧盟宣布新防务协定</title><description>东京——周五，日本和欧盟在东京宣布建立全面的新安全与防务伙伴关系。欧盟外交政策负责人何塞普·博雷尔称赞这是历史性的、“非常及时”的一步。博雷尔和日本外长岩屋毅公布了一项协议，旨在在联合军事演习、国防工业和太空安全相关信息交流等方面开展合作。博雷尔说：“我非常高兴能与岩屋部长一起宣布欧盟与日本之间的安全与防务伙伴关系的结束。”他称这是欧盟与亚太国家达成的“第一份此类性质的协议”，并称其“具有历史意义且非常及时”。博雷尔对记者说：“我们生活在一个非常危险的世界”，“鉴于我们两个地区的局势，这一政治框架加深了我们共同应对新威胁的能力”。他没有提到中国，但日本此前曾称其邻国是其最大的安全挑战，因为北京在该地区增强了军事能力。东京会谈后，博雷尔前往韩国，对朝鲜的担忧将成为首要议程。美国表示，数千名朝鲜军队正在俄罗斯准备在乌克兰作战。平壤周四还试射了一枚最新、最强大的导弹，在选举前几天展示了其对美国大陆的威胁。法新社看到的欧盟-日本安全与防务伙伴关系文本称，他们将促进“具体的海军合作”，包括通过联合演习和港口访问等活动，其中还可能包括“共同指定的第三个国家”。国家”。它还表示，欧盟和日本将讨论“各自防务举措的发展，包括就国防工业相关事宜交换信息”。几十年来一直依赖美国提供军事硬件的日本也正在与欧盟成员国意大利和英国一起开发一种新型战斗机，该战斗机预计将于 2035 年投入使用。工业合作协议可以“增强合作，例如东京大学公共政策研究生院分析师 Yee Kuang Heng 告诉法新社：“通过欧盟机制资助的日本和欧洲公司之间的联合防务项目可能会出现。”日本正在将国防开支提高到 2027 年占 GDP 2% 的北约标准，部分原因是为了对抗中国，中国正在加大对台湾的军事压力。北京声称这个自治岛屿是其领土的一部分，并且不排除使用武力将其置于自己的控制之下。日本首相石破茂在上周灾难性的大选后可能领导少数派政府，他表示“今天的乌克兰可能是明天的东亚”。石破茂还呼吁建立一个类似北约的地区联盟，其宗旨是集体安全，尽管他承认这“不会在一夜之间发生”。石破茂的前任岸田文雄也发出了同样的警告，岸田文雄于四月份接受美国总统乔·拜登的国事访问，期间两国宣布了加强防务伙伴关系的计划。周五，博雷尔和岩屋还“交换了日本欧盟战略伙伴关系协定（SPA）的批准书”，岩屋表示，指的是一项先前商定的单独协议。 “该SPA将于明年1月1日正式生效。它将成为未来加强日本与欧盟战略伙伴关系的法律基础，”岩屋说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-eu-announce-new-defense-pact/7847578.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-eu-announce-new-defense-pact/7847578.html</guid><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 09:15:09 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/18e629f4-9c1f-4211-ae72-f17b2ddfc8b9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在气候斗争中是英雄还是恶棍？</title><description>柏林——专家表示，尽管中国严重依赖煤炭且目前是世界上最大的温室气体排放国，但中国的碳排放量可能会在 2030 年目标日期之前达到峰值，而其不断发展的绿色经济可以为能源转型树立榜样。在第 29 届联合国气候变化框架公约年度会议 (COP 29) 于 11 月 11 日在阿塞拜疆巴库开幕之前，该国在应对全球变暖方面看似矛盾的立场成为人们关注的焦点。根据国际能源署的数据，这个世界第二人口大国排放的温室气体是世界上最多的，到 2023 年将达到 12.6 吉吨。但与此同时，它对全球太阳能电池板、风能和电动汽车增量的贡献高达60%。当被问及中国是否是气候变化的问题或解决方案时，气候倡导组织东南亚气候行动网络主任兼区域协调员尼蒂·内萨杜赖表示，中国的行动既是挑战也是机遇。他说，中国目前的排放量是一个相对较新的发展。 “从历史上看，自 1850 年代工业革命以来，美国和欧盟在较长时期内排放了更多的温室气体，对当前的气候危机造成了不成比例的影响。如果按人均排放量计算，中国约为美国的一半，”他解释道。排放达到峰值政府数据显示，去年化石燃料仍占中国能源结构的大部分，约不到四分之一的能源消耗来自清洁、可再生能源。英国能源研究和政策组织 Ember 的一份报告显示，在污染严重的电力行业，其人均排放量是全球平均水平的两倍多。目前，中国的目标是在 2030 年排放达到峰值，并在 2060 年达到净零排放。专家表示，对于前者，中国有望在 2030 年之前达到排放峰值（如果还没有达到峰值的话）。亚洲协会政策研究所高级研究员兼能源与清洁空气研究中心 (CREA) 首席分析师劳里·米利维尔塔 (Lauri Myllyvirta) 表示：“中国的二氧化碳排放量自今年 3 月以来一直在下降，并且在第二季度和第三季度继续下降。” ）告诉美国之音新闻。 “在2021年至2023年大幅增长之后，趋势发生了变化，”他说。 “如果中国将太阳能和风能等清洁能源增量保持在去年达到的水平……中国的排放量将进入结构性下降，这意味着2023年或2024年初将达到峰值。”这与马里兰大学全球可持续发展中心副研究教授兼代理主任 Ryna Cui 的预测相呼应。她的研究表明，中国的排放量将于2025年达到峰值。“这主要是由绿色技术，特别是太阳能和风能的快速发展推动的。”我们正在寻求快速部署电动汽车。由于经济放缓和结构调整，对建筑材料等许多能源密集型产品的需求下降也推动了这一趋势，”她说。更多燃煤电厂 中国排放的主要来源之一是煤炭：根据国际能源署的数据，中国是世界上最大的煤炭生产国、进口国和消费国。 2023年，煤炭产量创历史新高。据 CREA 的一份报告称，此前北京已批准在 2022 年和 2023 年新建燃煤电厂，发电量将超过 100 吉瓦。米利维尔塔表示，增加煤炭使用的动力是为了确保“电网有足够的容量来应对不断增加的电力峰值负荷，而不是增加煤炭的总发电量”。米利维尔塔和崔均表示，他们预计燃煤电厂（包括新建电厂）的使用量将逐渐减少。 “随着中国不断建设大量风能和太阳能，我们将更清楚地看到这一趋势，”崔说。环保组织亚洲绿色和平组织并不那么相信。该集团在一份声明中表示：“在采取坚决措施直接防止煤炭进一步扩张之前，反弹仍有可能。” “如果没有对风能和太阳能电网连接提供更积极的支持，高峰后的平台期仍然是一个风险。” CREA 的最新报告显示，尽管煤电崛起，但 2024 年第三季度中国的碳排放量并未增加。石油使用以及钢铁和水泥生产造成的排放量减少抵消了可再生能源的成功 中国已确立了其在开发可再生能源方面的全球领导者的地位，正在建设的太阳能发电量为 180 吉瓦，风电发电量为 159 吉瓦。据全球能源监测公司称，这一装机容量几乎是世界其他地区总装机容量的两倍，足以为整个韩国提供电力。去年，中国的风能和太阳能发电量创下历史新高。 Ember的报告显示，中国发电量占总发电量的16%，比全球平均水平高出3%，北京多年来一直推动国家政策促进太阳能和风能的发展，包括分配沙漠建设可再生能源园区、促进太阳能和风能发电。屋顶太阳能电池板和配套的海上风力发电厂。米利维尔塔说，这种集中的公共政策推动了能力建设，进而刺激了绿色经济。 “地方政府、国有银行、私人投资者对太阳能和风能项目充满热情，因为它们有利可图，尤其是在房地产市场萎缩之后，”她说。 “所有这些参与者都在寻找新的投资目标和增长来源。”电网挑战虽然两位专家都对中国将实现 2030 年的目标充满信心，但对于 2060 年净零目标的说法却犹豫不决。米利维尔塔说，将风能和太阳能连接到全国所有电网以取代化石燃料发电可能需要很长时间。 “将这些大量的太阳能和风能并入电网需要对电网的运行方式进行重大改变……这种改革在中国需要很长时间才能实施。他们正在被追捕，”他解释道。尽管面临挑战，但在即将召开的巴库缔约方会议第二十九届会议上，中国将在气候谈判中“发挥重要作用”，因为它可以“使全球可再生能源发电量增加两倍”——这是各国去年 12 月在迪拜举行的缔约方会议第二十八届会议上达成的承诺。到 CAN 的 Nesadurai。</description><link/> https://www.voanews.com/a/is-china-a-hero-or-villain-in-the-climate-fight-/7847472.html<guid> https://www.voanews.com/a/is-china-a-hero-or-villain-in-the-climate-fight-/7847472.html</guid><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 07:51:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（Chermaine Lee） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/59c9cc2c-50cf-43d3-a806-fada7771804d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>热带风暴康雷威胁上海和中国海岸</title><description>北京——台风康瑞在一夜之间减弱为热带风暴，预计周五将给上海和中国东海岸其他地区带来大雨和大风。前一天，这场台风强度的风暴横扫台湾，造成树木倒塌、山体滑坡，道路被覆盖，房屋受损。两人死亡，500多人受伤。周四晚上，在台北，当工人和居民清理倒下的树木和散落的脚手架时，一名网约车司机讲述了他被困在车里的悲惨故事，因为一棵大树被连根拔起并撞进了乘客舱。在台湾其他地方，东海岸花莲省当局表示，他们已经与一对可能失踪的捷克夫妇恢复了联系。据官方中央通讯社报道，两人在太鲁阁国家公园搭起了帐篷，目前状况良好。国家气象中心表示，“康雷”是柬埔寨名字，正以每小时 83 公里的风速沿着中国海岸向东北移动，可能会在浙江省登陆，然后返回海上。预计此次暴风雨将影响上海、浙江、江苏部分地区，部分地区可能出现10至12厘米的暴雨。在风暴来临之前，浙江省和邻近的福建省暂停了多条轮渡航线。在台湾，周五上午，台北市下了小雨，全岛范围内的学校和办公室已基本重新开放，公共服务也基本恢复。本周早些时候，台风从菲律宾北部经过，引发了新的疏散行动，而就在几天前，毁灭性的热带风暴“特拉米”造成至少 145 人死亡。部分由扎米造成的强降雨还导致中国海南省七人死亡，风暴经过该岛，该岛位于中国南部海岸附近，以海滩度假胜地而闻名。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tropical-storm-kong-rey-threatens-shanghai-and-china-s-coast/7847317.html<guid> https://www.voanews.com/a/tropical-storm-kong-rey-threatens-shanghai-and-china-s-coast/7847317.html</guid><pubDate> Fri, 01 Nov 2024 03:17:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1f8f0a2e-7565-4c9e-b4f2-de28362f938b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在美国被定罪的中国学生已返回中国</title><description>华盛顿——根据美国之音普通话组获得的联邦文件，中国学生吴晓蕾因威胁民主活动人士而在波士顿服刑九个月，于 9 月 16 日提前获释并返回中国。美国和中国官员尚未公开评论吴以及他是否参与了囚犯交换，但他返回中国之际，美国牧师林大卫 (David Lin) 在服刑 18 年后获释并返回美国。 。美国马萨诸塞州地方法院和美国司法部的文件证实吴已获释，并且乔·拜登总统于 9 月 12 日签署了一份宽大文件，将吴的总刑期减少到已服刑期，称这符合美国的“国家利益”要求他不要服满刑期。赦免文件称，吴于6月7日开始服刑。减刑条件是，吴必须离开美国，不得再踏上美国领土和领土，不得犯下任何针对美国的罪行或违反美国法律。又是美国法律。吴曾是伯克利音乐学院的学生，1 月份因在 2022 年秋季跟踪和威胁波士顿一名民主活动人士而被判有罪。4 月 24 日，吴被判处 9 个月监禁和 3 年监管释放。检察官称，26 岁的吴威胁要砍掉一名名叫“Zooey”的中国民主活动人士的双手，这名伯克利学生使用化名以避免遭到报复。吴威胁要向中国警方举报佐伊的家人，并要求其他人找出她的住处。他还公布了佐伊的电子邮件地址。佐伊的两位朋友周三告诉美国之音中文台，佐伊九月份从检察官那里得知吴已被释放，并交换了林。这两位以安全考虑为由要求匿名的朋友表示，佐伊对此感到震惊和困惑，并担心她的安全。佐伊的一位朋友表示，几天前他在 Instagram 上收到了吴发来的威胁信息。消息中写道：“你真以为你戴上口罩、在美国之音变声我就找不到你了吗？”另一位朋友说，吴最近在中国最大的社交媒体平台微信上发布了自己弹吉他的视频。位置表明它是在北京出版的。 1989年天安门广场民主运动期间的前学生领袖、非政府组织人道主义中国联合创始人周锋锁在接受美国之音普通话电话采访时表示，虽然吴顺利逃脱，但他的案件可能会起到威慑作用针对未来类似案件。 “这是一个非常重要的案例。我们观察到，中国亲中共的民族主义者在美国校园里受到了很大的克制。”周说。 “我今年参加过很多美国大学的活动，没有遇到过这些人。我相信这与吴的信念有很大关系。当然，他的提前释放并不是我们希望看到的结果。”周还表示，如果吴的释放确实是与林大卫交换的一部分，那么可能意味着吴在中国有一定的联系。他还告诉美国之音普通话：周说：“林大卫牧师在中国被关押了很长时间，所以换回他还是很珍贵的。”美国之音无法独立证实吴的提前释放是否与吴的提前释放有直接关系。美国之音联系了美国国务院和负责吴案件的马萨诸塞州联邦检察官办公室，但尚未收到白宫的回应。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-student-convicted-in-us-returned-to-china-/7846888.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-student-convicted-in-us-returned-to-china-/7846888.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 20:20:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（荣宝） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b9eb-08db8ef419d4_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>缅甸反华情绪不断高涨</title><description>曼谷——专家表示，中国驻缅甸领事馆最近遭到袭击，反映出北京对执政军政府的支持助长了该国日益高涨的反华情绪。 10月18日，中国驻缅甸第二大城市曼德勒总领馆遭小型爆炸装置袭击。报道称，建筑物受损，但没有造成人员伤亡。这是自 1967 年仰光反华骚乱以来，第一次针对中国驻缅甸外交设施的袭击。缅甸军事当局在给记者的一份声明中表示，爆炸损坏了这座两层建筑屋顶的瓷砖，正在寻求查明并逮捕对此负责的“恐怖分子”。  专家表示，两周后，没有人被抓获，也没有组织声称对此事负责，但反华情绪依然存在。美国和平研究所客座高级专家、华盛顿威尔逊中心全球研究员叶妙海表示，自2021年2月1日缅甸军方夺取政权以来，强烈的反华情绪一直在酝酿。公众认为中国支持军政府，导致普通民众出现强烈的反华情绪，”他告诉美国之音。自从敏昂莱将军和他的军队推翻昂山素季领导的民选政府以来，缅甸的反华情绪日益高涨。被驱逐政府的支持者与各民族军队联手反抗军政府的统治。中国曾一度与军政府保持距离，但最近又恢复了支持。叶妙海说，当事情发生时，反华情绪又开始高涨。  “很难确定谁对中国领事馆袭击负责，但如果中国继续支持军政府的立场，它可能会面临公众日益增长的敌意，”他说。军方受到美国和西方国家的制裁和谴责，但保留了中国和俄罗斯等国家的一些支持。   “无论谁是领事馆爆炸事件的幕后黑手，这都表明存在多种反华愤怒，反对支持该政权，反对中国支持果敢占领腊戍，”独立分析家戴维·斯科特·马西森（David Scott Mathieson）说。对美国之音表示，他拥有二十多年关注缅甸的经验。   果敢位于缅甸北部掸邦，与中国接壤。这里居住着90%的华人，是两国重要的贸易通道。去年，三个亲民主民族联盟从缅甸军队手中夺取了这座城市。北京在一月份就盟军兄弟会和军政府之间达成了停火协议，但这种停火是短暂的。中国确实成功地让少数民族协助打击掸邦北部的华人犯罪团伙，这些犯罪团伙一直以中国公民为目标进行网络诈骗。中国现在似乎支持冲突双方。但随着叛军在过去一年中占领了更多领土，北京对军政府地位的迅速恶化表示担忧。 7月下旬，少数民族占领东北部城镇腊戍后，中国外交部长王毅在内比都会见了缅甸军事领导人敏昂莱。据路透社报道，中国最近还关闭了缅甸叛乱组织控制下的边境和主要贸易路线。一名居住在缅甸的中国公民对美国之音普通话组表示，他认为领事馆袭击不是恐怖事件，而是对中国的不满表达。  他补充说，政变发生以来，缅甸各地不断出现针对中国政府的抗议活动。 2021年3月，缅甸数家中国工厂在反对政变的大规模抗议活动中被烧毁。马蒂森本周对美国之音表示：“中国必须非常严肃地对待日益高涨的公众愤怒，因为它可能会演变成城市地区的暴力事件，针对中国公民和经济资产，也包括缅华社区。” “北京真的考虑过所有这些困境吗？还是说它对国资委的傲慢支持达到了中国领导层不关心后果的程度？”  SAC 是国家行政委员会的缩写，指的是军政府。支持军事的历史 在过去的三十年里，北京向缅甸军队提供了主要武器。据人权组织称，军方使用这些武器镇压那些反对其统治的人，造成近 6,000 人死亡。   中国也是缅甸最大的贸易伙伴，已向该国石油和天然气行业投资数十亿美元。  叶妙海因说：“由于军政府受到广泛鄙视，北京对其的支持几乎肯定会加剧反华情绪。”尽管如此，两国政权之间的外交仍在继续，缅甸军政府领导人敏昂莱预计将于 11 月回访中国。美国之音记者凯瑟琳·迈克尔森对此报道也有贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/anti-china-sentiment-said-to-be-forming-in-myanmar/7846794.html<guid> https://www.voanews.com/a/anti-china-sentiment-said-to-be-forming-in-myanmar/7846794.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 17:54:32 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/F7C2D025-4C4A-4C8D-996B-4C97D19054A6_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>