<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 17 日，星期四 04:11:29 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国增加住房项目资金以支持陷入困境的行业</title><description>北京——住房和城乡建设部部长倪虹周四表示，中国将扩大符合融资条件的住房项目“白名单”，并在年底前将此类开发项目的银行贷款增加至5620亿美元。倪在新闻发布会上表示，城市重建也将加快步伐，100万个“城中村”将被纳入城市重建计划，并补充说，人口的重新安置将有助于消化现有的住房库存。承诺为现金短缺的开发商和城市重建提供更多融资，是最近几周宣布的一系列措施的一部分，旨在稳定2021年陷入危机、拖累世界第二大经济体更广泛增长的行业。 “可以说，楼市已经开始见底。”倪对记者表示。去年以来，出于对房价持续下跌、开发商及时交付房屋以及脆弱经济中自身就业和收入状况的担忧，中国实施了增量政策来提振购房者信心。官方尚未公布预售但未完工房屋的数量。根据野村证券 1 月份发布的报告，已售出 2000 万套，但尚未建造。倪表示，自5月份以来，已交付246万套新房。一月份，中国宣布了一项可以获得融资的项目“白名单”的计划，以确保开发商能够完成建设并向买家交付房屋。截至今年夏天，银行已批准了 5,392 个此类项目，融资额接近 1,950 亿美元。国家金监局副局长肖元琪在新闻发布会上表示，截至10月16日，“白名单”项目的批准贷款已增至3120亿美元。沪深300房地产指数下跌5%，回吐了连续两天的涨幅，但没有新举措刺激市场。晨星研究股票分析师杰夫·张表示：“从今天的新闻发布会来看，我们认为几乎没有宣布任何刺激住房需求的增量政策。” “最重要的指令涉及对白名单项目的信贷支持......我们预计执行速度会加快，更多陷入困境的开发商将获得房屋竣工资金，这将有助于增强购房者的信心。”周六，财政部官员还宣布了支持房地产业的措施，允许地方政府使用专项债券资金购买未售出的房屋和闲置土地。 9月下旬，央行宣布了包括将所有购房者的最低首付比例下调至15%等措施。央行副行长陶凌在同场新闻发布会上表示，存量房贷利率预计平均下降0.5个百分点，惠及5000万户家庭、1.5亿居民。她说，降息帮助家庭节省了 210 亿美元。在九月份的一次会议上，由国家主席习近平领导的执政党最高决策机构政治局呼吁采取进一步措施稳定市场。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-boosts-funds-for-housing-projects-to-support-embattled-sector/7825614.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-boosts-funds-for-housing-projects-to-support-embattled-sector/7825614.html</guid><pubDate> Thu, 17 Oct 2024 02:47:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/25e2747b-d98e-43da-99c9-c2754b463ce2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧洲航空公司对中国同行的“不公平优势”表示担忧</title><description>欧洲航空公司越来越多地呼吁解决中国航空公司所享有的不公平优势，因为中国航空公司可以直接飞越俄罗斯飞往欧洲，并为客户提供更短的旅行时间和更便宜的机票价格。  作为对莫斯科乌克兰战争制裁的回应，许多欧洲航空公司被禁止进入俄罗斯领空。额外的环境成本使欧洲航空公司更难与中国航空公司竞争。周三在布鲁塞尔举行的行业新闻发布会上，汉莎航空首席执行官卡斯滕·斯波尔敦促做出改变，要求所有飞往欧洲的航班避开俄罗斯领空。 “我们不被允许穿越俄罗斯，但中国航空公司可以。如果你想要一个公平的竞争环境，我们需要确保任何在欧洲着陆的航空公司都避开俄罗斯领空。据路透社报道，斯波尔表示，在此之前，中国航空公司将获得巨大优势。 彭博社报道称，据知情人士透露，总部位于巴黎的航空集团法航荷航正在游说法国政府增加限制中国航空公司飞往欧洲的航班数量，以保护欧洲航空公司免受不公平竞争，荷航首席执行官马里安·林特尔(Marjan Rintel)在接受采访时呼吁欧洲采取措施，应对她所说的不公平竞争环境。荷兰公共广播公司 Nederlandse Publieke Omroep（NPO）“欧洲至少可以考虑如何通过定价或以不同的方式看待它来防止这种不公平的竞争环境，”林特尔说，自那以后，欧洲航空公司就没有飞越俄罗斯领土。俄罗斯2022年全面入侵乌克兰。乌克兰领空也被关闭。汉莎航空首席执行官的言论并不是第一次因中国航班引起其他国家的担忧。新冠疫情期间，美国采取行动限制飞往该国的中国航空公司数量，最终导致华盛顿和北京都对航班数量设置了上限。一些欧洲航空公司已经取消了飞往中国的航线。  本月晚些时候，汉莎航空将取消法兰克福飞往北京的航班，国航将成为往返这两个城市的唯一航空公司。 7月，维珍航空取消了伦敦飞往上海的航班，这是其飞往中国的唯一航线。近年来，欧盟和中国在贸易、技术和国家安全等各种问题上一直存在分歧。一些人担心中国和欧盟最近的针锋相对的行动可能会导致贸易战。</description><link/> https://www.voanews.com/a/european-airlines-voice-concern-over-chinese-counterparts-unfair-advantages-/7824457.html<guid> https://www.voanews.com/a/european-airlines-voice-concern-over-chinese-counterparts-unfair-advantages-/7824457.html</guid><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 10:51:24 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a65dfe1c-cb26-4718-b370-eaa3d6acef1b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国称不明身份外国公司从事非法测绘服务</title><description>北京——中国国家安全部表示，一家外国公司被发现打着自动驾驶研究的幌子，在中国非法开展地理测绘活动，并将其外包给有执照的中国测绘公司。商务部周三在其微信账户上发布的声明中没有透露这两家公司的名称。声明称，这家没有资格在中国从事地理测绘活动的外国公司“购买了多辆汽车，并为其配备了高精度雷达、GPS、光学镜头和其他装备”。该外国公司除了直接指导中国公司在中国多个省份进行测绘外，还聘请外国技术人员对中国公司的测绘人员进行“实际指导”，使后者能够将其获得的数据转移到海外。据称。公安部表示，该外国公司收集的大部分数据已被确定为国家秘密，并表示国家安全机关会同有关部门开展了联合执法活动。国家安全部表示，受影响的公司和相关责任人员已被追究法律责任，但没有详细说明。出于国家安全考虑，中国严格监管对发展自动驾驶至关重要的测绘活动和数据。没有一家外国公司有资格在中国进行测绘，特斯拉等外国汽车制造商在中国生产的车辆收集的数据必须存储在本地。出于国家安全考虑，美国商务部还提议禁止在美国道路上使用中国软件和硬件的联网自动驾驶汽车。同样在周三，一个中国网络安全行业组织建议对在中国销售的英特尔产品进行安全审查，指控这家美国芯片制造商“不断损害”中国的国家安全和利益。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-unidentified-foreign-company-conducted-illegal-mapping-services-/7824277.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-unidentified-foreign-company-conducted-illegal-mapping-services-/7824277.html</guid><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 08:59:17 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/eb1c107a-1d6f-4b50-9d9d-5620c83ac894_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国网协呼吁对在华销售的英特尔产品进行审查</title><description>北京——中国网络安全协会（CSAC）周三表示，在中国销售的英特尔产品应接受安全审查，称这家美国芯片制造商“不断损害”中国的国家安全和利益。虽然CSAC是一个行业组织而不是政府机构，但它与中国政府关系密切，在其官方微信群上发表的长文中发布的针对英特尔的大量指控可能会引发中国强大的网络空间监管机构的安全审查，中国国家互联网信息办公室（CAC）。国家安全委员会表示：“建议对英特尔在华销售的产品启动网络安全审查，以切实维护中国国家安全和中国消费者的合法权益。”去年，国家网信办认为美国存储芯片制造商美光科技公司的产品未通过网络安全审查，禁止国内关键基础设施运营商购买该公司的产品。英特尔没有立即回应置评请求。该公司股价在美国盘前交易中下跌 2.7%。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-cyber-association-calls-for-review-of-intel-products-sold-in-china-/7824133.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-cyber-association-calls-for-review-of-intel-products-sold-in-china-/7824133.html</guid><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 06:22:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-49ac-08dc4c369a3a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平表示中国愿与美国做伙伴、朋友</title><description>北京——据官方媒体周三报道，中国国家主席习近平表示，中美成功的伙伴关系是两国相互发展的机遇而不是障碍。习近平在致美中全国委员会2024年度颁奖晚宴的信中表示，“中方愿同美方做伙伴、做朋友，这不仅造福两国，也造福世界。”据央视新闻报道，中美关系。习近平在信中指出，中美关系是世界上最重要的双边关系之一，关系人类前途命运。两国在国家安全担忧、持续的贸易争端以及中国在南海的行动和在台湾周边加强军事演习方面存在分歧。贸易关系在过去一年恶化，主要围绕电动汽车和先进半导体限制等问题。习近平表示，中方始终本着相互尊重、和平共处、合作共赢的原则处理中美关系，始终相信中美两国的成功是彼此的机遇。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-says-china-willing-to-be-a-partner-friend-with-the-us/7824068.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-says-china-willing-to-be-a-partner-friend-with-the-us/7824068.html</guid><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 03:54:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0f773adb-6839-4acd-b64c-5e1b98461eb4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国表示不会放弃对台湾使用武力</title><description>北京/台北——中国国台办周三在中国最新的台湾岛内军演后表示，中国不会承诺放弃对台湾使用武力，但此举的目的是为了外部干涉和少数分裂分子。中国将民主治理的台湾视为自己的领土，周一在台湾周围举行了为期一天的大规模演习，称这是在台湾总统赖清德上周发表国庆讲话后对“分裂主义行为”的警告。中国国台办发言人陈斌华在北京举行的例行记者会上表示，“我们愿以最大的诚意和努力，争取和平统一的前景。” “但我们永远不会承诺放弃使用武力，”他说。然而，陈说，这是针对“外部势力”（指美国及其盟国）和极少数台独分子的干涉，而不是绝大多数台湾人民。台湾政府拒绝北京的主权主张，称只有台湾人民才能决定他们的未来。周三早些时候，台湾国家安全局局长蔡明彦在台北对记者表示，鉴于国际社会尤其是华盛顿的谴责，中国的演习适得其反。他说：“中共军演造成了负面影响，让国际社会更加支持台湾。”黎智英在 10 月 10 日的讲话中表示，中国没有权利代表台湾，但台湾愿意与北京合作应对气候变化等挑战，语气既坚定又和解，台湾官员称这是一种表现对北京的善意。中国发言人陈表示，黎智英坚持“顽固的分裂主义立场”。 “没有什么善意可言，”他补充道。黎智英曾多次提出与中国进行会谈，但遭到拒绝。中国军方周一表示，根据“挑衅”的程度，有可能在台湾周边进行更多演习。蔡英文表示，政府仍对进一步的军事行动保持警惕。 “我们不能排除任何可能性，”他补充道。过去五年来，中国几乎每天都派出军舰和战机到台湾周边海域和空域。周三上午，台湾国防部在每日更新中国过去 24 小时内的活动时表示，已发现 22 架中国军机和 5 艘海军舰艇。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-it-will-not-renounce-use-of-force-over-taiwan/7824008.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-it-will-not-renounce-use-of-force-over-taiwan/7824008.html</guid><pubDate> Wed, 16 Oct 2024 00:15:23 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b319e878-001c-477d-befc-c1592f984625_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>