<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 22 日星期一 08:03:25 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>基辅称乌克兰最高外交官本周将访华谈和</title><description>基辅/北京——应北京邀请，乌克兰最高外交官将于周二访问中国，并举行会谈。基辅表示，会谈重点是如何结束俄罗斯在乌克兰的战争，以及中国在达成解决方案方面可能发挥的作用。  乌克兰外交部称，俄罗斯全面入侵近29个月后，乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴将于7月23日至25日访华期间与中国外交部长王毅举行会谈，讨论双边关系。  乌克兰外交部在其网站上发表声明称，“讨论的主要议题将是寻找制止俄罗斯侵略的方法，以及中国在实现稳定、公正和平方面可能发挥的作用。”  中国的声明称库莱巴的访问将于7月23日至26日进行，但并未提供更多细节。  这次访问不同寻常，因为人们普遍认为中国与克里姆林宫关系密切，就在俄罗斯入侵乌克兰的前几天，北京于 2022 年宣布与克里姆林宫建立“无限制”伙伴关系。  尽管世界第二大经济体没有谴责俄罗斯的入侵并帮助维持俄罗斯的战时经济，但基辅对北京的批评一直持谨慎态度。  与此同时，中国表示，中俄关系建立在不结盟的基础上，不针对任何第三方。近几个月来，随着战斗在 11 月美国大选之前持续下去，各种和平倡议出现，前总统唐纳德·特朗普可能会重新掌权，他曾威胁要削减对乌克兰的重要援助。  基辅六月在瑞士举行了一次没有俄罗斯代表的国际峰会，以宣传其和平愿景，现在表示希望做好准备，在 11 月举行另一次有俄罗斯代表参加的国际峰会。  没有参加瑞士峰会的中国与巴西于5月23日单独发表了六点和平计划，表示支持召开一场得到战争双方认可的国际和平会议。乌克兰总统泽伦斯基表示，只有世界强国才能成功结束战争，并指出中国和基辅的美国亲密盟友是两种可能性。  乌克兰领导人表示，中国应该在帮助解决战争方面发挥重要作用。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ukraine-s-top-diplomat-to-visit-china-this-week-to-talk-peace-kyiv-says/7707791.html<guid> https://www.voanews.com/a/ukraine-s-top-diplomat-to-visit-china-this-week-to-talk-peace-kyiv-says/7707791.html</guid><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 07:51:09 -0400</pubDate><category>乌克兰</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-54ff-08dc5605a7ca_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登的退出决定在中国社交媒体上疯传</title><description>台湾台北——美国总统乔·拜登决定结束连任竞选的消息周一迅速成为中国社交媒体平台上的热门话题。美国时间周日下午发布的一份声明中，拜登宣布决定不再竞选连任，并誓言将集中精力履行总统职责。到目前为止，中国政府对这一决定仍然守口如瓶。在周一的例行记者会上，外交部发言人毛宁拒绝置评，并表示“总统选举是美国的内政”。然而，在网上，“拜登退出选举”的条目在中国微博上吸引了超过4亿的浏览量和数万条评论。其他话题也迅速传播开来。 “泽伦斯基尊重拜登退出选举的决定”、“哈里斯赞扬拜登”、“特朗普认为哈里斯更容易被击败”等话题均出现在周一微博搜索量前20名中，该微博与社交媒体网站类似十、新华社、《人民日报》、《环球时报》等国内多家主流媒体对拜登退出竞选进行了广泛报道。许多中国网友表示，拜登的决定确保了特朗普在11月的大选中获胜，而一些人则表示，乌克兰的情况突然发生了变化，指的是特朗普多次批评美国向乌克兰提供军事援助。来自山东省东北部的中国网友“Yo-Huai-To-Bi”在微博上写道：“今晚对泽连斯基来说将是一个不眠之夜。”其他中国网民认为，无论谁赢得11月的大选，美国都将继续与中国竞争，并试图遏制中国的崛起。 “我们不应该对这个消息太高兴，因为特朗普很可能会延续拜登的对华策略，并可能推出更严厉的措施，”一位来自中国东南部福建省的网友“BIGTREE33”在微博上写道。一些中国评论人士表示，如果没有拜登，民主党赢得11月总统选举的机会很小。上海发展研究基金会附属研究员贾敏表示：“民主党内没有哪个派别能够在短时间内重建能够挑战特朗普的竞选团队，因此拜登退出竞选后，民主党将重新陷入分裂的局面。” ，在视频中告诉《上海晨报》。中国官方小报《环球时报》前总编辑胡锡进在X上写道，无论谁成为民主党总统候选人，对11月的总统竞选影响不大。 “由于特朗普的个性如此突出，美国选民现在分为两类：特朗普爱好者和特朗普仇恨者，”他写道，并补充说11月的选举将是特朗普或“任何人”之间的选择。哈里斯VS特朗普 拜登认可美国副总统哈里斯为民主党总统候选人，哈里斯誓言赢得民主党提名后，“哈里斯能否击败特朗普”迅速成为微博热门话题。更多的中国网民似乎认为哈里斯在总统选举中击败特朗普的机会很小。 “如果当年希拉里打不过特朗普，哈里斯就只是个笑话。”山东网友“爱上胡嘉子”在微博上写道。一些中国分析人士表示，哈里斯缺乏担任下一任美国总统的经验和成就。清华大学国际安全与战略研究中心研究员孙成浩对中国网络媒体表示：“从哈里斯的整体履历来看，她作为副总统的表现并不是特别出色，并没有取得令人满意的成绩。”报纸。中美竞争将继续 虽然拜登退出总统竞选的决定可能会影响美国总统大选的发展，但一些分析人士表示，中国政府可能认为这些事态发展不会改变北京和华盛顿接触的事实在激烈的竞争中。新加坡国立大学政治学家伊恩·庄 (Ian Chong) 在电话中对美国之音表示：“北京方面认为，美国和中国正在进行这场竞争，无论谁参选，这种竞争都会持续下去。”其他专家表示，中国政府可能对不同候选人如何关注与中国有关的问题没有明确的预期。西肯塔基大学政治学家蒂莫西·里奇表示：“尽管担任副总统，哈里斯在外交政策上并没有发表太多言论，特别是与拜登和特朗普已知的记录相比。”他在一份书面回应中对美国之音表示：“因此，无论多么反复无常，众所周知的特朗普可能比哈里斯更容易（对北京来说）做好准备。”里奇认为，如果 11 月的选举成为特朗普和哈里斯之间的竞赛，特朗普的潜在胜利将意味着对中国商品征收更多关税，并更明确地将贸易视为零和游戏。他补充说，潜在的哈里斯政府可能会采取更加细致入微的方式来解决华盛顿与中国的贸易关系。在台湾问题上，里奇表示，共和党全国委员会将台湾排除在党纲之外，这可能表明特朗普正在“交易性地思考切断对台湾的支持如何能够导致与中国达成一些重大贸易协议”。他对美国之音表示：“相比之下，我认为哈里斯政府在对台湾的支持上不会与她的前任有太大偏差。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-s-decision-to-bow-out-goes-viral-on-chinese-social-media-/7707721.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-s-decision-to-bow-out-goes-viral-on-chinese-social-media-/7707721.html</guid><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 06:40:16 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-85b7-08dcaa3a8465_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾在中国海协议后“维护我们的权利”</title><description>菲律宾马尼拉——周一，马尼拉坚称，在与北京达成向驻扎在搁浅军舰上的菲律宾军队提供补给的协议后，马尼拉将继续在南海热点岛礁上“维护我们的权利”。菲律宾外交部还拒绝了中国的建议，即周日宣布的“临时安排”要求马尼拉向北京“事先通知”并核实向仁爱礁 BRP Sierra Madre 的交付情况。中国对几乎整个南海拥有主权，其中包括仁爱礁，该礁距离菲律宾西部巴拉望岛约200公里，距离中国最近的主要陆地海南岛1000多公里。外交部发言人特雷西塔·达扎在一份声明中表示：“协议中规定的原则和方法是双方经过一系列认真细致的磋商达成的，为在不损害国家立场的情况下达成共识铺平了道路。”达扎表示：“因此，（中国外交部）发言人关于事先通知和现场确认的说法是不准确的。”达扎表示，菲律宾“将继续在我们的海域维护我们的权利和管辖权”，其中包括仁爱礁。近几个月来，随着北京加大力度将其主权主张扩大到几乎整个南海，这片鱼类资源丰富的浅滩一直是中国和菲律宾船只发生暴力冲突的焦点。在 6 月 17 日的最近一次冲突中，一名菲律宾水手失去了一根拇指，当时中国海岸警卫队成员挥舞着刀子、棍棒和斧头，挫败了菲律宾海军向其部队补给的企图。中国外交部发言人周一表示，“基于我们的原则立场”，即该浅滩是中国领土的一部分，北京已同意与菲律宾就菲律宾补给任务作出安排。如果菲方需要向军舰上人员运送生活必需品，如果菲方提前通知中方并经现场核查后，中方本着人道主义精神，愿意予以允许。”但它“绝对不会接受”向该舰运送大量建筑材料以及试图“建造固定设施或永久性前哨站”。这项补给安排是在本月与北京举行会谈后做出的，当时两国同意“缓和紧张局势”并增加沟通渠道的数量，以解决两国之间的海上分歧。少数菲律宾军队驻扎在破旧的马德雷山 BRP 上，该船于 1999 年故意在仁爱礁搁浅，以宣示马尼拉对该地区的主权主张。他们需要频繁补给食物、水和其他必需品以及人员轮换的交通。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-to-assert-our-rights-after-china-sea-deal-/7707635.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-to-assert-our-rights-after-china-sea-deal-/7707635.html</guid><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 02:08:27 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7f4e9e2e-4cf6-435c-b72d-5baba9ff3244_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾开始年度军事演习 旨在紧密模拟实战</title><description>台湾桃园——台湾一年一度的汉光战争游戏周一开始，今年的目标是尽可能接近实战，没有剧本，模拟如何击退中国的进攻。中国将民主治理的台湾视为其领土，四年来一直在台湾定期举行演习，以迫使台北接受北京的主权主张，尽管台湾强烈反对。台湾今年的演习取消了大部分用于表演的元素，例如照本宣科的火力展示，同时将加强夜间演习，并练习如何在切断指挥线的情况下进行操作。演习在北部城市桃园拉开帷幕，桃园位于台北郊外，也是台湾主要国际机场的所在地，预备役军人像在战争期间一样聚集在一起接受命令，民用货车也投入使用来运送物资。当天晚些时候，军方将进行保卫台北主要港口的演习。周四，桃园机场将在早上关闭一个小时进行演习，但预计当天将有台风袭击该岛，这意味着演习可能会推迟。实弹演习只会在台湾的离岛进行，包括金门和马祖，这些岛屿毗邻中国海岸，是冷战最激烈时期时断时续的冲突发生地。为期五天的军演将与万安民防演习同时进行，在模拟中国导弹袭击期间，主要城市的街道将被疏散半小时，手机上将响起测试警报。参与该计划的一名国防官员表示，本周的演习场景包括在现有枢纽被摧毁后建立应急指挥线，以及驱散试图在面向中国大陆的台湾西海岸登陆的中国军队。赖清德总统5月上任后不久，中国在台湾举行了为期两天的军演，称这是对其就职演说的“惩罚”，北京谴责其演说充满分裂主义内容。但中国也一直在对台湾使用灰色地带战，运用非常规战术，让敌人持续处于戒备状态，而不诉诸公开战斗，从而耗尽敌人的力量。这包括空军几乎每天都会在台湾附近的天空执行任务。中国从未放弃使用武力控制台湾。黎智英表示，只有台湾人民才能决定他们的未来，他曾多次提出会谈，但遭到拒绝。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-starts-annual-war-games-aiming-to-closely-mimic-actual-combat/7707632.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-starts-annual-war-games-aiming-to-closely-mimic-actual-combat/7707632.html</guid><pubDate> Mon, 22 Jul 2024 01:25:10 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4b8bece3-4bee-4aa9-a4bb-5c704d7980ca_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国与菲律宾达成协议，停止在争议激烈的浅滩发生冲突</title><description>马尼拉——菲律宾政府周日表示，中国和菲律宾达成了一项协议，希望能够结束南海争议最激烈的浅滩上的对抗。菲律宾占领了仁爱礁，但中国也声称拥有主权，海上敌对冲突日益加剧，引发了人们对可能涉及美国的更大规模冲突的担忧。菲律宾和中国外交官在马尼拉举行了一系列会议并交换了外交照会，旨在在不承认任何一方领土主张的情况下，在浅滩建立双方都能接受的安排，周日达成了这一至关重要的协议。两名了解谈判情况的菲律宾官员在不愿透露姓名的情况下向美联社证实了该交易，政府随后发表了一份简短声明，宣布了该交易，但没有提供细节。马尼拉外交部表示：“双方继续认识到缓和南海局势、通过对话协商管控分歧的必要性，并同意该协议不会损害彼此在南海的立场。” 。双方尚未公布协议文本。中国与多个国家的政府在陆地和海上边界上存在争议，其中许多是在南中国海，与菲律宾达成的罕见协议可能会引发人们的希望，即北京可以与其他敌对国家达成类似的安排，以避免在棘手的领土问题上发生冲突。仍然悬而未决。不过，该协议能否成功实施以及持续多久还有待观察。中国海岸警卫队和其他部队使用强大的水炮和危险的封锁行动，阻止食物和其他物资到达马尼拉浅滩前哨的菲律宾海军人员手中。自去年以来，中国海岸警卫队、海军和疑似民兵船只与菲律宾海岸警卫队护送的海军船只之间在浅滩上长达数年的领土对峙一再爆发，这些船只将食品、水以及新鲜的海军和海事人员运送到长期搁浅的前哨基地。生锈的军舰，BRP Sierra Madre。据菲律宾政府称，在最严重的对峙中，6月17日，中国军队乘坐摩托艇多次撞击并登上两艘菲律宾海军船只，以阻止菲律宾人员向浅滩浅滩的船只前哨转运食物和包括枪支在内的其他物资。经过反复撞击，中国人抓住了菲律宾海军船只，并用砍刀和简易长矛对其进行了破坏。他们还缴获了七支装在箱子里的 M4 步枪和其他物资。这场暴力对峙导致几名菲律宾海军人员受伤，其中一名人员失去了拇指，这场混乱的小冲突被记录在视频和照片中，后来由菲律宾官员公布。中国和菲律宾互相指责对方对这次对抗负责，并各自主张自己对这片浅滩的主权。菲律宾人称该浅滩为阿云金岛，中国人称该浅滩为仁爱礁。美国及其主要亚洲和西方盟友，包括日本和澳大利亚，谴责中国在浅滩的行为，并呼吁维护南海的法治和航行自由。南海是全球重要的贸易路线，拥有丰富的资源。渔业区和海底天然气矿藏。除了中国和菲律宾之外，越南、马来西亚、文莱和台湾也各自在该航道上陷入了日益紧张的领土争端，这被视为美中地区竞争的潜在爆发点和微妙的断层线。几十年来，美国军方一直部署海军舰艇和战斗机进行所谓的航行自由和飞越巡逻，中国对此表示反对，并认为这是对地区稳定的威胁。华盛顿在争议水域没有领土主张，但一再警告说，如果菲律宾军队、船只和飞机受到武装攻击，包括在南中国海，美国有义务保卫其在亚洲最古老的条约盟友菲律宾。两名菲律宾官员之一表示，6月17日的对抗促使北京和马尼拉加快就一项安排进行断断续续的谈判，以防止仁爱礁发生对抗。在过去四天的最后一次会议上，中国提出的两项一直是关键症结的要求被从协议草案中删除。中国此前曾表示，如果马尼拉同意不携带建筑材料来加固摇摇欲坠的船只，中国将允许菲律宾向其在浅滩的部队运送食物、水和其他基本物资，并提前通知中国并有权官员们说，检查船上是否有这些材料。菲律宾官员表示，菲律宾拒绝了这些条件，最终协议中也没有包含这些条件。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-philippines-reach-deal-to-stop-clashes-at-fiercely-disputed-shoal-/7706728.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-philippines-reach-deal-to-stop-clashes-at-fiercely-disputed-shoal-/7706728.html</guid><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 09:43:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4dc8-08dc91e7d815_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>总统表示，台湾必须保护自己的主权，了解自己的历史</title><description>台湾台北——周日，台湾总统赖清德表示，台湾必须保护自己的主权，了解自己的文化和历史，他否认了之前关于台湾可以作为“收复”中国的基地的错误看法。   今年五月上台的赖智及其执政的民进党主张台湾与中国的独立地位，这一立场经常激怒北京，因为北京认为台湾是中国领土不可侵犯的一部分。   黎智英在民进党年度代表大会上表示，那些为台湾带来民主而奋斗的人们——戒严令于1987年才结束——对台湾在世界上的地位有着清晰的认识。   民进党主席赖昌星说，他们“不惜流血、用生命推翻了‘台湾是收复大陆的根据地’的错误观念，制定了台湾优先的国策。” 1949 年，蒋介石及其战败的中华民国政府在与毛泽东共产党的内战中失败后逃往台湾。蒋介石希望在台湾重新集结军队，攻击中国，摧毁毛泽东的中华人民共和国。蒋介石于 1975 年去世，但未能实现这一梦想。赖表示，台湾有不同的优先事项。 “现在，我们有责任团结人民，反对（中国）吞并并确保国家主权，”他用台语（也称为闽南语）而不是政府的主要语言普通话说。他补充说：“我们要尽力让全国人民了解台湾自己的历史和文化，树立台湾2300万人民是命运共同体的国家认同。”中国台湾事务办公室周日在办公时间外没有接听寻求置评的电话。中国称赖为“分裂分子”。赖拒绝中国的主权主张，称只有台湾人民才能决定他们的未来。他曾多次提出与北京进行会谈，但遭到拒绝。赖智就职后不久，中国就举行了军演，并继续每天派出战机和军舰绕台湾飞行。   台湾一年一度的汉光军事演习将于周一开始，今年的目标是尽可能接近实战。黎智英表示，民进党将始终坚持民主自由的宪政制度。  他补充说：“我们绝不会让台湾因为民主政治的失败而面临灭亡的危险。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-must-protect-its-sovereignty-know-its-own-history-president-says-/7706631.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-must-protect-its-sovereignty-know-its-own-history-president-says-/7706631.html</guid><pubDate> Sun, 21 Jul 2024 06:14:06 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ca13-08dca96d4152_cx11_cy22_cw78_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>