<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 16 日星期六 17:51:10 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>大流行后，中国年轻人寻求出国留学，但不是在美国</title><description>华盛顿——在上海，两名寻求出国留学的年轻女性决定不去美国，美国是几十年来一直选择的目的地，但现在可能正在失去光彩。对于 22 岁的广告专业大四学生 Helen Dong 来说，这就是成本。 “当你必须花费 200 万元 [人民币] [278,000 美元] 但回国后却找不到工作时，这对我来说不起作用，”她说。董将于今年秋天前往香港。 24 岁的 Yvonne Wong 并不关心费用，她现在在英国布里斯托大学攻读比较文学和文化硕士学位。对她来说，问题是安全。 “上海的家庭通常不想把女儿送到不禁枪的地方——这是主要原因，”黄说。 “在美国和英国之间，英国更安全，这是我父母最大的考虑因素。”疫情过后，出国留学的兴趣有所回升，有迹象表明，随着地缘政治的变化重新定义了中美关系，几十年来大约有 300 万中国学生前往美国留学，其中包括许多中国最聪明的学生，但这种趋势可能会呈下降趋势。关系。 “国际教育是一座桥梁” 人员交流的中断可能会对两国关系产生持久影响。 “国际教育是一座桥梁，”总部位于华盛顿的 NAFSA 国际教育者协会执行董事 Fanta Aw 说道，“这是一座长期的桥梁，因为今天来到这里的学生是未来的工程师。他们是政治家。” “他们是未来的商业企业家。”“没有看到这条管道的强大意味着我们美国人必须注意，因为中美关系非常重要。”胡说，这种下降在美国本科课程中更为明显，她将此归因于低出生率、中美关系紧张、中国家庭有更多地区选择以及美国教育成本高昂等原因导致中国人口减少。但研究生项目也未能幸免。波士顿东北大学机械与工业工程系副教授郑毅发现，该校一个工程项目的中国申请者人数已减少至个位数，而疫情前只有 20 至 30 名学生。他表示，兴趣减弱的部分原因可能是中国日益高涨的爱国主义情绪促使学生转而去中国的院校就读。总部位于匹兹堡的厚仁教育公司（WholeRen Education）首席执行官安德鲁·陈（Andrew Chen）表示，下降趋势将持续下去。该公司在过去14年里一直为在美国的中国学生提供咨询服务。 “这不是周期波，”他说，“这是一个新时代。”陈说，中国政府边缘化英语教育，炒作美国枪支暴力，并将美国描绘成一个正在衰落的大国，因此，中国家庭对送孩子去美国犹豫不决。美国对一些中国学生的不友好政策，援引前总统唐纳德·特朗普的一项行政命令，禁止就读于与中国军方有密切联系的学校的中国学生。中国外交部还抗议称，一些中国学生近几个月来，他们在抵达美国机场时遭到不公正审讯并被遣送回国。发言人毛宁最近形容美国的行为是“选择性的、歧视性的和出于政治动机的”。美国国务院发言人马修·米勒表示，只有不到“十分之一”的中国学生被拘留或被拒绝入学。另一名国务院官员表示，被选中参加美国资助的交换项目的中国学生受到中国国家特工的骚扰。这位不愿透露姓名的官员对记者表示，学生被迫退出，参与该项目的学生回国后还面临骚扰。美中教育信托基金承认中国学生面临的困境。该组织在对 1991 年至 2021 年间在美国的中国学生进行调查后的一份报告中表示，“中国学生在美国被批评为潜在的间谍，在中国则被批评为太受西方影响。”尤其是那些父母在国外受过教育的人，渴望出国留学。中国的教育服务提供商新东方表示，学生们希望从国外知名大学获得的学位能够在国内就业市场严峻、失业率居高不下的情况下改善他们的职业前景。 12 月份，16 至 24 岁人群的比例接近 15%。但根据专门从事国际教育的中国咨询公司启德教育的说法，他们的偏好已从美国转向英国。学生们喜欢较短的学习课程、英国教育的质量和负担能力，以及安全感。目前在英国留学的上海学生黄说，中国对疫情的处理促使更多年轻人出国。 “经过三年疫情期间的严格管控，大多数人已经意识到外面的世界不同了，他们更愿意离开，”她说。在截至 9 月的预算年度中，国务院向中国学生发放了 86,080 个 F-1 学生签证，比上年增加了近 40%。尽管如此，该数字仍低于大流行前的 105,775 人水平。</description><link/> https://www.voanews.com/a/post-pandemic-young-chinese-seek-studies-abroad-just-not-in-us/7530593.html<guid> https://www.voanews.com/a/post-pandemic-young-chinese-seek-studies-abroad-just-not-in-us/7530593.html</guid><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 13:36:41 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/357f7647-a8bc-4a07-b5b3-0ec7a67e51e9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>华东地区烧烤店爆炸造成两人受伤</title><description>上海——地方当局表示，周六，中国东部城市淮安市一家烧烤店发生强烈爆炸，造成两人受伤，这一最新事件引发了全国各地加强餐馆安全检查的呼声。官方媒体在网上发布的视频显示，爆炸发生在下午 4 点 20 分，炸毁了餐馆大楼的外墙，大量黑色烟雾升入空中，玻璃碎片飞溅到街对面。淮安当局在其社交媒体账户上表示，两名受伤者已被送往医院，爆炸原因正在调查中。最近发生在江苏省的爆炸事件是自 2023 年以来发生的一系列类似爆炸事件引起的，这些爆炸事件引起了国家安全标准的审查。上周，毗邻北京的河北省三河市一家炸鸡店发生煤气泄漏，造成 7 人死亡、27 人受伤。记者在试图报道爆炸后果时被居民和保安拦住，这起事件引起了进一步的关注。</description><link/> https://www.voanews.com/a/two-injured-in-bbq-restaurant-blast-in-eastern-china/7530538.html<guid> https://www.voanews.com/a/two-injured-in-bbq-restaurant-blast-in-eastern-china/7530538.html</guid><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 12:11:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/41F0CDAB-DD8C-42E3-BE84-ADF6AF2C290A_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国在非洲务工人数大幅下降</title><description>南非约翰内斯堡——中国国家统计局的最新数据显示，非洲各地的中国工人数量已降至十多年来的最低水平。 2015 年，非洲大陆有创纪录的 263,696 名工人，到 2022 年，即有记录以来的最近一年，只有 88,371 名工人。约翰·霍普金斯大学的中非研究计划分析了 2009 年至 2022 年的数据，将人数下降的部分原因归咎于疫情，因为中国工人在此期间离开，而该国直到 2023 年初才重新开放。专家表示，这还受到多种其他因素的影响，包括油价上涨和中国领导人习近平全球“一带一路”倡议规模的缩小，该倡议最初将数千名中国人派往非洲大陆各地从事大型基础设施项目。预期上涨？ “我们没有 2023 年的数据，但据传闻，更多推迟的项目正在恢复。然而，我们不太可能看到过去的高数字，”中非研究计划主任黛博拉·布劳蒂甘(Deborah Brautigam)在被问及去年的数字是否会反弹并可能继续如此时表示。英国研究机构ODI Global的研究员陈云南也持悲观态度。 “自 2022 年以来，一些建设可能已经重新启动，但我们知道，中国融资项目的总体数量多年来一直在下降，而且过去几年对任何新项目交易都造成了阻碍。因此，我预计这些数字不会很快大幅增加，”她告诉美国之音。 2022年中国工人最多的五个国家是阿尔及利亚、安哥拉、埃及、尼日利亚和刚果民主共和国。尽管阿尔及利亚和安哥拉的工人数量仍然领先，但下降幅度也最大。 2016年，阿尔及利亚有超过91,000名中国工人，而安哥拉的高峰期为50,000人。到 2022 年，每个国家只剩下约 7,000 名工人。布劳蒂加姆对美国之音表示，油价大幅下跌“是由石油价格造成的。”他们都高度依赖石油出口，并用石油来支付几乎所有的政府支出。”在安哥拉，2002年内战结束后，中国帮助该国进行重建，中国进出口银行承诺提供20亿美元的石油抵押贷款。但随后全球油价下跌，安哥拉陷入债务泥潭。该国总统若昂·洛伦索于 2017 年首次当选，他寻求经济多元化并减少对中国的依赖，导致中国项目和工人减少。但安哥拉的未来可能很快就会有更多的中国工人。在周五访问北京期间，洛伦索和中国国家主席同意升级双边关系，这将促进更多的贸易和投资。逆势而行 然而，并非所有非洲国家的中国工人数量近期都出现下降，刚果民主共和国、埃及和津巴布韦是最明显的例外。 2022 年，埃及有超过 7,000 名中国人在工作，而疫情爆发前约为 2,000 人。到 2022 年，刚果民主共和国的中国工人数量将超过 8,000 人，较 2012 年的约 3,000 人有所增加。与此同时，津巴布韦在过去四年中保持稳定，约有 1,000 名中国工人。悉尼大学中国问题专家劳伦·约翰斯顿 (Lauren Johnston) 表示：“津巴布韦尤其令人感兴趣，因为那里有一座即将竣工的大型钢铁厂和其他矿物加工项目。”他指出，中国对非洲石油的依赖正在减少，并正在转向对非洲石油的依赖。绿色能源和矿产。津巴布韦拥有大量锂矿藏，这是转向电动汽车所需的关键矿物之一，中国对该国的该行业进行了大量投资。 “津巴布韦正在建设大型增值矿物加工设施，以及采矿和矿物加工所需的电力项目，”布劳蒂加姆指出。刚果民主共和国同样富含矿产，特别是钴，而在埃及，中国人正在开罗郊外为政府建设一座全新的首都。当地就业机会增加？尽管项目规模庞大，但中国经常因未能帮助非洲创造就业机会或为当地人提供新技能而受到批评。虽然确实雇用了大量当地工人，但他们往往担任最基本的职位，而更高级的职位则留给了中国人。 “一般来说，中国项目确实会雇用当地劳动力，”陈说。她说：“通常在项目开始时，中国工程师和熟练工人的比例较高，但随着时间的推移，这种情况往往会发生变化，因为更多的当地工人被雇用。”但她指出，大多数人都从事非熟练工作。布劳蒂加姆表示，即使中国派往非洲的本国人员减少了，中国公司也可能不会立即雇用非洲人从事高薪、高技术的工作。 “他们需要增加的是在当地招聘经理，”布劳蒂加姆说。 “但这需要时间，也需要培养当地管理人员的中文技能。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/number-of-chinese-workers-in-africa-drops-substantially/7529824.html<guid> https://www.voanews.com/a/number-of-chinese-workers-in-africa-drops-substantially/7529824.html</guid><pubDate> Sat, 16 Mar 2024 05:06:27 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b64a-08dc452eaee1_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中俄伊海上演习向西方发出信号</title><description>以色列特拉维夫——本周，中国与俄罗斯和伊朗在阿曼湾举行了联合军事演习，阿曼湾是靠近波斯湾入口的重要水道。俄罗斯国防部表示，为期五天的“海上安全带2024”演习有海军和航空兵参加，主要目标是加强海上经济活动的安全。分析人士表示，这些演习可能早在当前的以色列与哈马斯战争之前就已经计划好了，但它们对地区参与者和西方国家的影响和信息非常重要。超过20艘舰艇、战斗艇、支援航母和海军直升机参加了演习。伊朗半官方迈赫尔通讯社报道称，伊朗伊斯兰革命卫队（IRGC）在演习中首次展示了新战舰，其中包括沙希德·苏莱马尼号护卫舰。 “这改变了游戏规则，”武器专家兼“中国武器”播客温德尔·明尼克对美国之音表示。 “密切关注舰艇上的反舰导弹，”明尼克说。 “美国海军在这些类型的导弹方面确实存在问题。”伊朗革命卫队运营的沙希德·苏莱马尼护卫舰配备了远程和短程反舰巡航导弹。这是第一艘配备先进 VLS（垂直发射系统）的伊朗军舰，用于发射地对地和地对空导弹。明尼克说：“这给美国海军带来了一场噩梦般的场景，即他们无法集体击败多向攻击。” “就像被蜜蜂或蚂蚁攻击一样。最终他们会抓住你。”伊朗伊斯兰革命卫队阿曼湾恰巴哈尔基地指挥官穆罕默德·诺扎里少将告诉梅尔通讯社，这次演习的主要目标是巩固地区安全，促进中俄伊合作，维护全球和平与海上安全。分析人士表示，中国、俄罗斯和伊朗的目标远远超出了伊斯兰革命卫队最高海军指挥官的说法。在以色列赫兹利亚的赖希曼大学教授伊朗安全研究的梅尔·贾维丹法尔说：“中国和俄罗斯正在利用这次演习作为他们可以使用的各种工具来展示自己的存在并向西方施压。”贾维丹法尔在接受美国之音采访时说：“中国人说这些演习是正常的，与中东发生的事情无关。”尽管如此，这些演习是在美国和西方海军在中东空前存在的背景下进行的，这表明中俄伊战线与西方战线之间的竞争正在升温，而中东东部水域在这场竞争中发挥着重要作用。”考虑到最近中国参与地区演习的人数增加，这种竞争显得更加重要。 11月，中国与巴基斯坦在阿拉伯海举行“海洋卫士3”联合海军演习。这是迄今为止最大规模的中国人民解放军海军和巴基斯坦海军联合演习，包括陆地和海上阶段。中国军舰驻扎在红海附近的吉布提海军基地，伊朗支持的胡塞武装宣称在以色列与哈马斯冲突中声援巴勒斯坦人，自去年以来多次向船只发射无人机和导弹。中国尚未公开谴责这些袭击事件。 “如果中国真的希望胡塞武装停止对西方航运的袭击，他们可以向伊朗人施加压力，伊朗人会倾听，但他们不会这样做，因为他们想向西方经济体施压，并表明他们在该地区的影响力，”贾维丹法尔说。贾维丹法尔说：“演习在中国、俄罗斯和伊朗主导的更大战略中发挥了作用。”俄罗斯分析师兼耶路撒冷米斯加夫研究所研究员索菲·科布赞采夫表示，阿曼湾演习一半是战略，一半是信息。科布赞采夫对美国之音表示：“从俄罗斯-乌克兰战争一开始，俄罗斯的目标就是建立一个新的世界秩序，在其中获得超级世界强国的角色或地位。” “世界新秩序概念的一部分是在一定程度上建立针对西方的军事平衡。这次演习有利于俄罗斯、伊朗和中国，向西方塑造这样的形象和信息：存在反战略战略。”军事联盟。”据俄罗斯国防部称，领头俄罗斯特遣队的是太平洋舰队的瓦良格号导弹巡洋舰。来自巴基斯坦、哈萨克斯坦、阿塞拜疆、阿曼、印度和南非的海军代表在演习期间担任观察员。这次演习是在北约北欧响应演习一周后举行的，这是自 1991 年冷战结束以来北约规模最大的一次演习。北约最新成员国瑞典和芬兰都参加了北欧响应演习。由于美国在调解以色列与海湾国家《亚伯拉罕协议》、追求以色列与沙特关系正常化以及目前在以色列与哈马斯之间斡旋，美国在中东的立足点不断增强，此次演习也具有“反信息”意义。科布赞采夫。联合演习进行的区域也很重要。据估计，全球贸易石油中有 20% 通过连接波斯湾和阿曼湾的狭窄霍尔木兹海峡通道运输。自2019年以来，阿曼湾发生了一系列船只扣押和袭击事件，美国将其归咎于伊朗，但德黑兰否认与此事有关。科布赞采夫说：“我们实际上看到了一种世界格局，它让我们想起冷战，这个世界上超级大国之间正在发生新的冲突。” “西方与俄罗斯、中国和伊朗。” “海上安全带2024”是自2019年以来第四次中俄伊联合军演。阿德里安娜·张为本报告撰稿。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china- Russia-iran-maritime-drills-send-signal-to-west/7529934.html<guid> https://www.voanews.com/a/china- Russia-iran-maritime-drills-send-signal-to-west/7529934.html</guid><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 19:16:43 -0400</pubDate><category>中东</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（斯蒂芬妮·L·弗雷德） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bbf9-08dc453e49c0_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国对越澳战略关系发出警告</title><description>华盛顿——澳大利亚和越南之间新的、更密切的外交关系正引起中国的警告，不要在印太地区形成“排他圈”。中国外交部发言人汪文斌在周一的例行记者会上表示，“鼓吹集团对抗、打造专属圈子，不符合时代潮流，也不符合地区国家的共同愿望。”尽管王没有提及越南或澳大利亚的名字，但他是在回答中国官方媒体之一深圳电视台就两国于 3 月 7 日签署的一项协议提出的问题。越南外交的长期观察家表示，北京对全面协议的回应战略伙伴关系（CSP）对河内推动整个地区关系升级表示不安。 8月，越南与中国的竞争对手美国签署了CSP。 CSP是越南外交等级中的最高级别，河内与中国、印度、日本、俄罗斯和韩国都保持着这种关系。 CSP 要求合作伙伴在广泛的问题上进行合作，通常包含军事层面。越南总理范明正和澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯3月7日发表联合声明，强调两国对和平、稳定、独立和繁荣的印太地区拥有共同愿景。它还提到共同承诺“根据国际法，通过和平手段解决争端，包括南海争端，而不诉诸武力威胁或使用武力”。中国对这些水域日益咄咄逼人的主权主张遭到了文莱、马来西亚、菲律宾、台湾和越南的挑战。越南外交部发言人范秋恒周四在新闻发布会上表示：“越澳关系升级为全面战略伙伴关系是自然发展的一步，符合两国关系在建交后的水平。 50多年来的建立和发展，是为了两国人民的共同利益和愿望，也是为了地区和世界的和平、稳定、合作与繁荣。”澳大利亚外交和贸易部没有回应美国之音对王的言论发表评论的请求。相反，该部引用了阿尔巴尼斯自 CSP 签署之日起的声明。他说：“澳大利亚和越南在气候变化和可持续发展、数字化转型和创新、国防和安全、经济和贸易以及教育方面有着雄心勃勃的议程。”他补充说，CSP反映了“我们的合作、我们的战略信任和共同的雄心壮志”。我们的地区。”新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所副高级研究员哈黄合（Ha Hoang Hop）表示：“中国当然感到担忧。”周一，他在河内接受美国之音越南语采访时表示，“事实上，中国可能担心越南可能会向美国及其盟国走得更近。但中国不能被冒犯，因为越南的首要目标是建立一个安全的国家”。平衡。”哈说，CSP“既对越南有利，也对包括中国在内的我们的全面战略伙伴有利……建立伙伴关系并不是为了制造派别或给该地区国家带来麻烦。” “每个人都意识到，这只会为发展合作创造更好的环境，并在更广泛的范围内确保亚太地区的和平与繁荣。”与澳大利亚的协议反映了越南执政的共产党试图应对日益加剧的地区和全球紧张局势之际的“竹子外交”。指的是竹子植物的适应性和恢复力的品质。关注越南政治的渥太华大学法学教授武德庆周一通过电子邮件对美国之音越南语表示，尽管他可以理解中国的反应，但他认为北京现在对越南最新的 CSP 过度担忧还为时过早。他指出河内去年12月认可中国的“命运共同体”，其目标是“共同发展”和“共同安全”。 “中国的言论在很大程度上符合其保持越南中立的战略，”波士顿学院专门研究国际安全的博士生武春康说。 “中国不希望越南加入任何中国认为反华国家组成的集团，因为越南可能成为这些国家损害中国利益的跳板，”武春周一通过电子邮件给美国之音写道。他补充说：“因此，越南需要小心谨慎，不应引起中国过多的怀疑，以避免中国不必要的报复。”越南通讯社3月9日援引澳大利亚新南威尔士大学国防学院名誉教授卡尔·塞耶的话说，将双边关系提升为全面战略伙伴关系将为双方就各种问题进行更深入的讨论创造机会。越南和澳大利亚指出，大多数澳大利亚人支持加强这种关系，特别是在教育领域。塞耶相信，澳大利亚将优先与越南合作并促进对话，帮助两国应对气候变化、经济不稳定、世界和地区超级大国竞争等未来挑战。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-gives-warnings-on-vietnam-australia-strategic-relationship/7529914.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-gives-warnings-on-vietnam-australia-strategic-relationship/7529914.html</guid><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 18:05:08 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (安海) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d048-08dc453a55d3_cx13_cy2_cw86_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家称黎智英审判中的证人在拘留期间受到虐待</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/witness-in-jimmy-lai-trial-mistreatment-in-custody-experts-say/7529487.html<guid> https://www.voanews.com/a/witness-in-jimmy-lai-trial-mistreatment-in-custody-experts-say/7529487.html</guid><pubDate> Fri, 15 Mar 2024 13:27:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fbc6ec69-e65a-4ec6-81ac-904d7d682c85_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>