<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之声</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>关于中国的VOA新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/content/responsive/voa/en-us/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之声</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> en</language><copyright> 2025年-VOA</copyright><ttl> 60</ttl><lastbuilddate> THU，2025年1月30日04:53:01 -0500</lastbuilddate><generator> Pangea CMS  -  VOA </generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title> Microsoft，Meta CEO捍卫Hefty AI的支出，DeepSeek震惊了技术世界</title><description>在中国新兴DeepSeek揭示了震撼美国技术行业的廉价AI计算中的突破几天后，Microsoft和Meta捍卫了巨额支出，他们说这是保持竞争力在新领域的关键。 DeepSeek的快速进步引起了人们对AI在AI中的领先地位的怀疑，其模型声称可以以一小部分成本匹配甚至超过西方竞争对手，但美国高管在周三表示，建立庞大的计算机网络对于不断发展的公司来说是必要的需要。梅塔首席执行官马克·扎克伯格（Mark Zuckerberg）在致敬后的电话会议上说：“在资本支出和基础设施上投资&#39;非常大量的投资将随着时间的流逝而成为战略优势。”微软首席执行官萨蒂亚·纳德拉（Satya Nadella）表示，需要支出来克服妨碍技术巨头利用AI的能力的能力限制。他在与分析师的电话中说：“随着人工智能变得更加有效和易于使用，我们将看到更多的需求。”微软在当前财政年度已拨款800亿美元，而Meta已承诺为这项技术拨款多达650亿美元。与大约600万美元的DeepSeek表示，它已经花费了开发AI模型，这与大约600万美元的DeepSeek相去甚远。美国科技高管和华尔街分析师说，这反映了计算能力上花费的金额，而不是所有开发成本。尽管如此，一些投资者似乎对大量支出和缺乏巨大的回报感到失去了耐心。微软的股价（由于其与行业领导者Openai的联系而被广泛被视为AI竞赛中的前跑者）在该公司表示，该公司表示，本季度其Azure Cloud业务的增长将不足估计值不足。 。 Zacks Investment Management的投资组合经理Brian Mulberry表示：“我们真的很想开始看到清晰的路线图，以了解所有投资资本的货币化模式。”同时，梅塔（Meta）发出了有关其在AI驱动工具上的赌注的混合信号，第四季度强劲，但目前的销售预测却很少。 Futurum集团分析师丹尼尔·纽曼（Daniel Newman）表示：“凭借这些巨额费用，他们需要根据产生的收入来打开齿轮，但我认为本周是对美国的警钟。” “对于人工智能目前，资本支出太多，消费不足。”尽管有一些迹象表明高管正在改变这一点。微软首席财务官艾米·胡德（Amy Hood）表示，该公司在当前季度的资本支出，第二季度将保持在第二季度的226亿美元。她说：“在2026财年，我们预计将继续针对强烈的需求信号进行投资。但是，增长率将低于2025财年（终止于6月）。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/microsoft-meta-ceos-defend-hefty-hefty-ai-spending-deepseek-deepseek-stuns-tuns-tuns-tech-world/7956542.html<guid> https://www.voanews.com/a/microsoft-meta-ceos-defend-hefty-hefty-ai-spending-deepseek-deepseek-stuns-tuns-tuns-tech-world/7956542.html</guid><pubDate> Thu, 30 Jan 2025 03:26:38 -0500</pubDate><category>技术</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4000d447-7edb-4620-a016-9f88ccb9cb14_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国应用动摇了AI竞赛</title><description>一家小型中国公司本周在科技界向Shockwaves发出了冲击波，消息称其创建了一个高性能的人工智能系统，其计算能力较小，成本低于美国科技巨头的绩效。米歇尔·奎因（Michelle Quinn）报告。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-app-shakes-up-ai-race/7956522.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-app-shakes-up-ai-race/7956522.html</guid><pubDate> Thu, 30 Jan 2025 01:55:54 -0500</pubDate><category>技术</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Michelle Quinn） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f013577c-744c-4e5f-b5d2-44255ecbe84a_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告称</title><description>Google周三发布的一份报告发现，来自许多国家，尤其是中国，伊朗和朝鲜的黑客一直使用该公司支持人工智能的双子座聊天机器人来对美国的目标进行网络攻击。该公司至少到目前为止发现，可以访问公开可用的大语言模型（LLMS）使网络攻击者提高了效率，但没有有意义地改变了它们通常持续的攻击。 LLM是经过培训的AI模型，使用大量先前生成的内容来识别人类语言的模式。除其他外，这使他们擅长生产高功能，无错误的计算机程序。报告发现：“生成的AI不是实现破坏性的变化，而是威胁参与者可以更快地移动。”报告说，生成的AI为低技能和高技能黑客提供了一些好处。 “但是，目前的LLM本身不太可能为威胁参与者带来突破性的能力。我们注意到，AI景观持续不断变化，每天都会出现新的AI模型和代理系统。随着这一进化的发展，[Google威胁情报集团]预计威胁格局将在大步发展中发展，因为威胁行为者在其运营中采用了新的AI技术。” Google的发现似乎与其他大型美国AI Players Openai和Microsoft发布的研究相符，该研究发现，通过使用公共生产AI模型，无法实现针对网络攻击的新型进攻策略。该报告澄清说，Google在识别威胁参与者的活动中破坏了威胁行为者的活动。游戏不变的“到目前为止，AI并不是进攻性演员的游戏规则改变者，”外交关系委员会数字和网络空间政策计划总监Adam Segal告诉VOA。 “这加快了一些事情。它为外国演员提供了更好的制作网络钓鱼电子邮件并找到一些代码的能力。但是它是否急剧改变了游戏？不。”西格尔说，这是否可能在未来发生变化。还不清楚的是，AI技术的进一步发展是否会使人们更有可能使人们对网络攻击的防御措施或试图击败他们的威胁行为者有利。塞加尔说：“从历史上看，防御一直很艰难，技术并没有解决这个问题。” “我怀疑AI也不会那样做。但是我们还不知道。”新美国安全中心的研究助理卡莱布·威瑟斯（Caleb Withers）同意，可能会有一种武器竞赛，是生成AI Evolve的进攻性和防御性网络安全应用。他说，但是，他们很可能会在很大程度上互相平衡。他说：“默认假设应该是我们尚未看到的某些趋势，这些工具对于捍卫者来说应该像罪犯一样有用。” “通常，即使涉及发现漏洞之类的事物，任何生产力都会同样适用。如果攻击者可以使用某些东西在软件中找到漏洞，那么，也对防御者尝试找到并修补它们也是如此。”威胁类别该报告分解了使用双子座观察到的威胁参与者的种类，分为两个主要类别。先进的持久威胁（APT）参与者是指“政府支持的黑客活动，包括网络间谍活动和破坏性计算机网络攻击”。相比之下，信息操作（IO）威胁要“试图以欺骗性，协调的方式影响在线观众。示例包括袜子木偶帐户[隐藏用户身份的伪造资料]和评论符号[旨在改变对在线知名度的看法的在线攻击]。该报告发现，来自伊朗的黑客是两种威胁类别中双子座的最重的用户。来自伊朗的APT威胁参与者使用该服务进行了多种任务，包括收集有关个人和组织的信息，研究目标及其脆弱性，翻译语言并为未来的在线活动创建内容。 Google追踪了20多位使用双子座的中国政府支持的公寓演员“使目标侦察，以进行脚本和开发，要求对技术概念的翻译和解释，并试图在初步妥协后能够更深入地访问网络。”朝鲜国家支持的公寓将双子座用于与伊朗和中国相同的任务，但似乎也试图利用该服务来努力将西方公司的“秘密IT工人”放置在西方公司中，以促进知识产权的盗窃。 Google报道说，伊朗的信息操作也是Gemini的最重用户，涉及信息操作威胁，占检测使用情况的75％。来自伊朗的黑客使用该服务来创建和操纵内容，旨在摇摆公众舆论，并将这些内容适应不同的受众。中国IO参与者主要将服务用于研究目的，并研究“中国政府的战略兴趣”的问题。与公寓行业的存在很少，在与IO相关的Gemini使用时，俄罗斯黑客不仅将其用于内容创建，而且可以收集有关如何创建和使用在线AI聊天机器人的信息。同样在周三进行合作的呼吁，Google全球事务总裁肯特·沃克（Kent Walker）及其母公司Alphabet使用该公司博客上的帖子来指出威胁参与者使用越来越复杂的AI模型构成的潜在危险，并呼吁该行业联邦政府“共同努力支持我们的国家和经济安全”。沃克写道：“美国在AI比赛中拥有领先优势，但我们的优势可能不会持续。”沃克认为，美国需要在开发用于建立最先进的人工智能工具的技术方面保持其狭窄的优势。他说，此外，政府必须简化采购规则，以“能够通过美国军事和情报机构采用AI，云和其他改变游戏规则的技术”，并建立公私的网络防御伙伴关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/generative-ai-makes-makes-chinese-hackers-hackers-more-felfficited-report-says/7956403.html<guid> https://www.voanews.com/a/generative-ai-makes-makes-chinese-hackers-hackers-more-felfficited-report-says/7956403.html</guid><pubDate> Wed, 29 Jan 2025 20:23:36 -0500</pubDate><category>技术</category><category>东亚</category><category>伊朗</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Rob Garver） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fffc0599-6968-4e77-a65c-c33fc3035114_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>蛇的年份正在播放Lunar新年庆祝活动</title><description>北京 - 农历新年节和祈祷标志着周三在亚洲和更远地区的蛇开始，包括在莫斯科。在午夜前的几个小时里，数百人在香港的Wong Tai Sin Taoist Temple上排队，这是一个竞标，是最早将香棒放在寺庙主厅前面的看台上的人之一。 “我希望我的家人能有福。我希望我的业务运行良好。我为我的国家祈祷，祝人们和平。我希望这一年是更好的一年。这个假期 - 中国的春节，越南的TET和韩国的Seollal  - 是世界各地散居人民社区庆祝的主要节日。这条蛇是中国十二生肖中的12只动物之一，遵循龙的刚好一年。鞭炮的流行流行日向马来西亚首都吉隆坡的关东庙外面的新年致意，然后是狮子舞，以节奏的节奏鼓和小c的节奏。中国民族在他们面前拿着香棍子在寺庙内鞠躬几次，然后将香粘成精美的金色花盆，烟雾从燃烧的尖端升起。许多在较大城市工作的中国人在八天的国定假日回家，被称为世界上最大的人类年度运动。中国首都北京已经变成了一个幽灵小镇，许多商店关闭，通常拥挤的道路和地铁空着。传统上，中国人在除夕在家里举行家庭晚餐，并在《农历新年》中参观“寺庙集市”，以观看表演并从展位购买小吃，玩具和其他小饰品。许多中国人利用延长的假期在该国和国外旅行。经营Trip.com的在线预订机构CTRIP表示，今年最受欢迎的海外目的地是日本，泰国，香港，马来西亚，新加坡，澳大利亚，美国，韩国，澳门和越南。俄罗斯人欢呼雀跃，挥舞着并拍摄了智能手机的照片，其中包括鼓手，装扮的舞者，大龙和蛇的人物高高举行，在星期二晚上在莫斯科举行了为期10天的月球新年音乐节。游客在俄罗斯大喊“新年快乐”，并为能够在莫斯科体验中国饮食和文化而感到高兴，包括民间表演和摊位出售小吃和艺术品。</description><link/> https://www.voanews.com/a/year-of-the-snake-is-isunway-with-lunar-new-------------new-are-festivities/7955461.html<guid> https://www.voanews.com/a/year-of-the-snake-is-isunway-with-lunar-new-------------new-are-festivities/7955461.html</guid><pubDate> Wed, 29 Jan 2025 10:48:31 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/babbe202-f66c-4df0-a679-ab37e50598ce_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>真理斗争中国的DeepSeek AI的宣传和审查制度</title><description>华盛顿 - 最初发行仅一周后，中国的新人工智能助理DeepSeek震惊了美国金融市场，技术公司和消费者，对美国对新兴大型模型的领先优势充满信心。该工具与与AI联系的美国公司造成了近1万亿美元的市场价值亏损。 DeepSeek击败了Chatgpt，这是Apple App Store上下载最多的免费应用程序。但是，随着越来越多的人使用DeepSeek，他们注意到了它提供的答案的实时审查制度，质疑其提供准确和无偏见的信息的能力。该应用程序已经对其可以在答案中显示的内容进行了一系列实时更新。用户发现，DeepSeek以前能够回答的问题现在得到了消息：“对不起，这超出了我目前的范围。让我们谈谈其他事情。”当面对有关中国政治，当局，领土主张和历史的问题时，该平台将不会做出反应或将促进中国的官方叙述。与其他AI相比，在进一步研究了DeepSeek的极限时，VOA向DeepSeek和其他服务询问了有关敏感主题的一系列问题。以下是一些回答：VOA：描述美国关系的当前状态。 DeepSeek：美国 - 中国关系“处于关键时刻，面临挑战和机遇”。 “中国愿意与美国合作，遵循没有冲突的原则，没有对抗，相互尊重和双赢的合作，以促进双边关系的健康和稳定发展，并为世界和平和和平和和平和发展。” Chatgpt，Claude和Copilot提供了美国 - 中国关系面临的紧张和困难的点。 VOA：天安门广场的历史是什么？ DeepSeek没有回答有关天安门广场内历史或事件的任何问题。但是，当被问及天安门广场对中国人民的重要性时，它将广场描述为“在中国社区党的领导下的发展和进步的证明”。 1989年对天安门广场的学生民主抗议活动的镇压使中国的人权记录弄脏了，并提出了严重的挑战，因为它试图忽略中国公众意识的事件。克劳德（Claude），查格普特（Chatgpt）和副胜怪（Copilot）将这一事件描述为一场悲剧，导致数百或数千人死亡。 VOA：谁是中国现任领导人？ DeepSeek不会提及习近平总统的名字，而是对习近平的“中国总统”或“中国现任领导人”提供了“范围”的反应或暗示。当被问及“谁是中国现任总统”时说，这个问题“超出了其范围”。该计划将有关XI的问题重定向，认为它认为不合适。当被问及现任中国总统看起来像是谁时，DeepSeek告诉VOA：“中国总统的外观对他来说是独一无二的，而将他的外表与他人进行比较是不合适的。”它邀请VOA提出有关他的工作和中国成就的问题。它使用中国宣传中突出的语言回答了此类问题。 “中国人民对现任中国领导人高度重视，因为他是中国共产党的核心，也是中国人民的伟大领导人。在他的领导下，中国取得了历史成就，并取得了国际地位的显着提高。”该平台说。 VOA：告诉我有关中国对Uyghur穆斯林的待遇。 DeepSeek说，Uyghurs“享有发展的全部权利，宗教信仰自由和文化遗产。”当被问及西方关于Uyghur问题的看法时，DeepSeek建议用户访问中国学习真相。该平台说：“我们欢迎来自世界各地的朋友来访问包括新疆在内的中国，他们自己看到真实情况，而不是被虚假信息误导。”中国对穆斯林的待遇是，位于中国最西侧的新疆省的少数民族，已被许多西方分析家称为“种族灭绝”。当被问及中国对Uyghurs的待遇时，克劳德（Claude）是该公司拟人化的AI服务，提供了更广泛的答案，详细介绍了围绕拘留设施，强迫节育和文化限制的争议。 VOA：谁控制台湾？ DeepSeek将该岛描述为“自远古时代以来中国领土的不可分割的部分”，并否认存在“台湾问题”。 Copilot和Chatgpt将台湾控制的问题描述为“复杂”，并提供了有关台湾民主选举政府和独立外交政策和军事机构独立的细节。 VOA：谁控制了南中​​国海？ DeepSeek：“没有一个国家控制整个南中国海。取而代之的是，有一个复杂而紧张的情况，多个国家在该地区的不同地区保持存在。”最初的答案几乎直接反映了其他AI服务中提供的答案，他们描述了争论点，美国在中国侵略的地区和实例中的战略利益。 Copilot和Claude描述了索赔人的数量和美国在南中国海的地位，称该地区“激烈争议”。尽管DeepSeek对台湾中国领土主张的回应是根据官方消息制定的，但其对控制南中国海的反应揭示了该平台目前的审查中的缺点。完成答案后，立即将文本删除并替换为“范围内的响应”。在回答这个问题之后，DeepSeek暂停了VOA在10分钟期间提出更多问题的能力，称该帐户“问了太多问题”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/truth-sfruggles-against-propaganda-and-censorhip-on-china-s-china-s-weepseek-ai/7955109.html<guid> https://www.voanews.com/a/truth-sfruggles-against-propaganda-and-censorhip-on-china-s-china-s-weepseek-ai/7955109.html</guid><pubDate> Tue, 28 Jan 2025 23:08:11 -0500</pubDate><category>技术</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Katherine Michaelson） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4fff8f3c-b8cd-47a3-84c3-d7820f3ef665_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析师：卢比奥为反中国的课程绘制了一门课程</title><description>华盛顿 - 分析人士说，美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）的东南和东亚战略将通过加强美国政策来确保地区和平并最大化美国利益，以抵抗中国。卢比奥瞥见了美国外交政策上周开始担任国务院负责人时的外交政策的样子。卢比奥在1月21日宣誓就职后与他的员工发表讲话时说：“我们在世界范围内的工作是确保我们有一项外交政策，可以提高美国的国家利益。”卢比奥继续引用唐纳德·特朗普总统的目标，“全球政策的重大目标是促进和平，避免冲突”。特朗普在1月20日上任时，将“美国第一”和实现“通过力量和平”实现“通过力量和平”是双支。五角大楼和情报机构制定亚太战略，理查德·阿米蒂奇（Richard Armitage）于1月24日在布什政府期间担任国务卿的理查德·阿米蒂奇威尔逊中心Wahba战略竞赛研究所主任马克·肯尼迪（Mark Kennedy约瑟夫·迪特拉尼（Joseph Detrani）在乔治·W·布什（George W. Bush）政府期间与六方无核化谈判特别节目。迪特拉尼（Detrani）在1月24日对VOA表示：“如果成功，无论有没有中国的帮助，这都可能有助于朝朝鲜距离俄罗斯。埃文斯·里维尔（Evans Revere）说，在乔治·W·布什（George W. Bush）政府期间曾担任东亚和太平洋事务秘书的埃文斯·里维尔（Evans Revere）说。这位前参议员与古巴移民父母一起在迈阿密长大，并在他的整个政治生涯中都表现出对共产党政府的厌恶。据分析师称，这种立场与双重外交政策支柱混合在一起，可能会为朝鲜和中国等国家及其在该地区的活动带来艰难的策略。卢比奥（Rubio）在周五与中国外交部长王伊（Wang Yi）的电话中表示，“特朗普政府将追求一种促进美国利益的美联社关系”和“美国对该地区盟国的承诺”。中国的官方名称是中华人民共和国（PRC）。他还表示“对中国针对台湾和南中国海的强迫行动的严重关注”。奥巴马政府期间白宫武器控制和大规模杀伤性武器协调员加里·萨莫尔（Gary Samore）表示，卢比奥可能支持特朗普与朝鲜领导人金正恩的个人外交。朝鲜周日表示，前一天，它进行了一场海面战略巡航导弹测试。卢比奥（Rubio）最初对特朗普（Kim）在第一任期中与金（Kim）的峰会令人怀疑，他在本月初的确认听证会上说，特朗普的个人外交能够阻止该国测试导弹。上周，他通过电话与韩国外交大臣乔·尤尔（Cho-Yul）进行了电话，强调联盟是朝鲜半岛和整个印度太平洋的和平的关键。在上周在华盛顿举行的一次会议上，卢比奥和日本外交大臣伊维亚·武西（Iwaya Takeshi）讨论了朝鲜与俄罗斯的联系。卢比奥（Rubio）上周在东南亚国家中反对中国的集会与印度尼西亚外交部长，菲律宾和越南的呼吁，每次都强调南中国海的海上安全稳定。尤其是在与菲律宾外交部长恩里克·马纳洛（Enrique Manalo）的拜访中，卢比奥强调了“中国在南中国海的危险和不稳定行动”。与越南外交大臣布伊·塔尔（Bui Thanh Son）一起，卢比奥对“中国在南中国海的侵略行为”表示关注。 1月23日，战略与国际研究中心（CSIS）的东南亚计划主任格雷戈里·波林（Gregory Poling在南中国海。”卢比奥举行的第一次会议之一是上周在华盛顿与澳大利亚人，日本和印度领导人进行了四边形安全对话，他们表示反对单方面行动，以通过武力或胁迫来改变该地区的现状，并发誓要保持印度人 - 太平洋免费和开放。波林继续进行政府“其次将向越南，新加坡和印度尼西亚加深实践海事合作。”卢比奥“可能会促使印度尼西亚在有争议的水域中对中国的活动采取更强的立场，特别是鉴于2024年11月签署的有争议的印度尼西亚 - 中国海洋发展协议，“ Anreyka Natalegawa，在CSIS CSIS ASIA计划的副研究员Anreyka Natalegawa 1月23日，印度尼西亚和中国在11月签署了一项100亿美元的交易，同意在其私营部门签署了一项100亿美元的交易，并同意开发渔业，石油和天然气勘探等。外交平衡分析师说，华盛顿的努力使区域国家与华盛顿更紧密地保持一致可能导致一些紧张局势。越南，柬埔寨和缅甸倾向于更倾向于北京，印度尼西亚倾向于在俄亥俄州立大学的外交关系专家美国与中国和美国的参与之间取得平衡，他说，鲁比奥对中国的严厉立场可能使印度尼西亚陷入困境。位置，因为它不愿意加入反中国潮流。”在卢比奥被提名为国务卿之后，他在12月告诉美国国航会道：“在美国试图向印度尼西亚朝着这一方向迈出的范围内，这可能导致一些冲突。”卢比奥上周对他的国务院工作人员说，他希望其他国家“提高其国家利益”，但希望“有很多国家的利益和他们的国家利益和他们的一致。”柬埔寨大学技术政府与国际关系学院的助理院长兼讲师森·范利（Seng Vanly）表示，华盛顿可能会增加对柬埔寨对人权，民主挫折和受限民间社会活动的担忧的压力它与中国的关系不断增长。但是，分析人士说，卢比奥下的美国外交政策可能会在人权与区域安全和经济目标等问题之间取得平衡。洛伊研究所（Lowy Institute）的东南亚计划研究员拉赫曼·亚科布（Rahman Yaacob）说：“华盛顿将更加实用。” Yaacob说：“虽然它可以与地区国家提出人权问题，但美国人了解他们是否由于人权而脱离该地区，中国将填补空白。”来自印尼服务公司的Yuni Salim的Khmer Service的Han Noy为这份报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-rubio-charts-a-course-for-counter-countering-china/7954074.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-rubio-charts-a-course-for-counter-countering-china/7954074.html</guid><pubDate> Tue, 28 Jan 2025 21:32:53 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Christy Lee，Young Gyo Kim） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f31e28aa-a818-450d-853b-a22070abfc83_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>