<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 23 日，星期三 15:53:52 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>北京在权利限制中宣扬香港商业的诚意</title><description>尽管香港经济保持开放，但观察人士表示，北京的高压政治干预措施危及香港作为国际商业中心的地位。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-touts-hong-kong-s-business-bona-fides-amid-rights-restrictions/7836198.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-touts-hong-kong-s-business-bona-fides-amid-rights-restrictions/7836198.html</guid><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 14:53:39 -0400</pubDate><category>事实核查</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>误导性的</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·埃科尔斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5c48ab03-a41f-474e-b150-a30bc823f742_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>莫迪和习近平会面标志着冰冷的印中关系解冻</title><description>新德里——周三，中国国家主席习近平和印度总理纳伦德拉·莫迪在两国领导人五年来首次双边会晤期间强调了加强两国合作的必要性。习近平和莫迪在俄罗斯城市喀山举行的金砖国家峰会期间举行的会晤，标志着自 2020 年两国军队之间发生血腥边境冲突以来，这两个亚洲大国之间冰冷的敌对关系有所解冻。照片显示两位领导人在进入会议前握手。几天前，两国政府宣布了一项协议，预计将缓解有争议边境沿线的军事紧张局势，自 2020 年冲突以来，该地区已聚集了数万名士兵，处于战备状态。中国国家电视台中央电视台援引习近平在会议开始时的话说：“双方要加强沟通合作，妥善处理分歧和分歧，实现彼此的发展梦想。”他表示，双方“肩负起国际责任”非常重要。莫迪说：“维护边境和平与安宁应该是我们的首要任务。相互信任、相互尊重和相互敏感应该成为我们关系的基础。”印度外交部发表声明称，两国领导人确认印中之间稳定、可预测和友好的双边关系将对地区和全球和平与繁荣产生积极影响。印度外交大臣维克拉姆·米斯里会后对记者表示，两国领导人对最近协议的认可将导致两国边境局势缓和。米斯里说：“边境地区的和平将为恢复关系正常化创造空间。” “现在我们必须沿着这条路走。”本周早些时候宣布的协议涉及允许双方军队在喜马拉雅边境有争议的地区巡逻。印度官员表示，其目的是防止边境冲突，并确保两国在出现争端时能够“迅速缓和局势”。中国周二表示，北京将在下一阶段“与印方妥善落实该计划”。过去四年来，两国在外交官和军事领导人举行会谈后都从一些争议地区撤军，但在缓解边境紧张局势方面却没有取得突破。另一方面，两国都竞相在喜马拉雅山修建道路和加强基础设施，那里的军队得到了战斗机和坦克炮的支持。目前尚不清楚是否会从边境地区撤军，但该协议被视为结束军事对峙的第一步。 2020 年的边境冲突造成 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡。 2021 年和 2022 年发生了较小规模的冲突，引发了人们对在 4,000 公里喜马拉雅边境争议地区附近的军队之间发生更大规模冲突的担忧。莫迪在2022年二十国集团会议和去年约翰内斯堡金砖国家峰会期间在印度尼西亚与习近平举行了简短会晤，但两国领导人自2019年以来没有举行双边会晤。习近平没有出席二十国集团会议去年由印度主办。印度政治评论员称周三的会议意义重大。新德里观察家研究基金会的马诺吉·乔希表示：“这标志着两国关系正常化迈出的重要一步。” “两国都在努力降低气温，但当然还有很长的路要走。”印度近年来与中国的疏远促使新德里与美国和西方国家建立更紧密的国防和经济联系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7836079.html<guid> https://www.voanews.com/a/7836079.html</guid><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 13:32:16 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（安贾娜·帕斯里查） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f382443b-b5d1-4f35-aa95-454b40218d4b_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾公布应对中国潜在军事封锁的计划</title><description>台湾台北——随着北京加大对民主统治岛屿的军事压力，台湾正在加紧努力，增强应对中国潜在军事封锁的能力。农业部在周二提交给国会的一份概述台湾战时粮食计划的报告中表示，已维持了三个月的大米库存，并确保全岛均匀储存粮食和关键物资。据该部称，目前的大米库存可以维持台湾七个月的生活，而如果无法进行海上捕捞，其鱼饲料库存也足以支持池塘捕捞三个多月。政府表示，还在起草计划，为战时的大米配给做准备。台湾当局表示，如果发生中国军事封锁，他们将腾出更多农田种植水稻，并使用更多池塘种植水产养殖。如果发生战争，台湾优先种植的农作物包括红薯、大豆和新鲜蔬菜。该部还计划成立一个工作组，每月对岛上的粮食资源进行盘点。台湾经济部官员也制定了增加台湾能源储备和能源供应的计划。台湾经济部国有企业管理司司长胡文冲周三对立法者表示，政府计划设立三个天然气接收站，将天然气安全库存提高到14天以上。台湾目前的库存足以维持八天的天然气供应。如果战时出现天然气短缺，胡锦涛告诉立法者，政府可以启动一些退役的燃煤电厂来支持该岛的能源供应需求。维持台湾的石油供应是另一个问题。台湾近70%的石油从中东进口，一些立法者担心，如果中国在封锁期间向地区国家施压，要求其停止向台湾出口石油，台湾的石油可能会受到影响。胡锦涛表示，该岛已从美国和印度尼西亚等其他国家采购石油。分析人士对潜在封锁的准备工作表示欢迎，但表示台湾战时粮食和能源储备计划旨在应对台风和地震等粮食自然灾害。 “战时与自然灾害不同，因为地震时中国军队不会构成威胁，”台湾淡江大学军事专家林英宇在电话中对美国之音表示。 “为了让这些计划在战时发挥作用，仍有很大的改进空间。”台北国防安全研究院军事专家苏子云指出，台湾长期以来一直在每月盘点关键物资，并将这些资源储存在全岛各地。苏说：“台湾各地有近1000个大小不同的粮仓，在7月份的一年一度的万安防空演习期间，台湾一直在进行关键的资源分配演习。”天然气占台湾电力的一半左右，这是台湾在中国封锁期间无法进口的重要资源。苏说，找出利用岛上石油和煤炭库存来供应电力的方法很重要。苏在接受美国之音电话采访时援引了台湾《能源管理法》的一份报告称，台湾拥有约五个月的石油和煤炭储量，地下煤炭资源量约为1.9亿吨。苏说，如果台湾在中国封锁期间遇到天然气短缺，这些资源可以用来供电。中国的封锁是“战争行为” 过去一周，中国加大了对台湾的军事压力，在台湾总统赖清德 10 月 10 日国庆讲话几天后，在台湾地区举行了为期一天的封锁式军事演习赖在演讲中表示，中华人民共和国（中国的官方名称）无权代表台湾（正式名称为中华民国）。北京将台湾视为其领土的一部分。周二，中国还开始在中国东南部福建省牛山岛附近举行实弹空中和海上演习。周三，台湾国防部长古威灵顿表示，一支中国航母编队驶过台湾海峡。该小组由中国最古老的航空母舰辽宁号领导。台湾国防部表示正在密切监视辽宁舰的动向。辜还表示，北京于10月13日举行的“联合剑2024B”演习没有达到实际封锁的定义，因为中国军方没有设立禁飞禁航区。他对记者说：“如果真要进行所谓的封锁，根据国际法，禁止所有飞机和船只进入该地区，那么根据联合国决议，这将被视为一种战争形式。”周三，台湾立法院。古补充说，由于全球约五分之一的货运经过台湾海峡，中国实施的封锁将产生全球后果。 “国际社会不能袖手旁观，”辜在周三的立法会议上告诉立法者。自2022年8月以来，中国在台湾周边至少举行了四次封锁式军事演习，每次演习都是对台美高层政治交往或台湾总统重要讲话的回应。淡江大学的林说，虽然中国利用这些封锁式的军事演习来测试其能力并改善不同力量之间的协调，但这也是北京回应台湾重大政治言论的方式。他对美国之音表示：“中国试图表明，每当台湾政府发表重要政治言论时，北京都会采取军事回应。”林说，台北应密切监视中国的军事演习，并相应调整或提高军队的防御和进攻能力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-unveils-plans-to-cope-with-pottial-chinese-military-blockade-/7835984.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-unveils-plans-to-cope-with-pottial-chinese-military-blockade-/7835984.html</guid><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 12:45:13 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f99b5e5f-ee93-4e32-9ae6-a90eca4ae8ba_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国官员敦促苹果公司继续“深化”在华业务</title><description>在供应链和企业将生产和运营从中国转移之际，一名中国高级官员敦促科技巨头苹果公司深化其在全球第二大经济体的存在和创新投资。根据政府统计数据，随着中美地缘政治紧张局势的加剧以及北京与西方国家之间的科技竞争加剧，2023年中国的外国投资缩减至三十年来的最低水平。美国已禁止向中国出口先进技术，北京方面以国家安全担忧为名打击间谍活动，这令投资者感到恐慌。周三，中国工业和信息化部部长金壮龙向苹果首席执行官蒂姆·库克表示，他希望“苹果将继续深化在中国市场的影响力”，并敦促库克“加大创新投入，与中国企业共同成长”会上，金还讨论了“苹果在中国的发展、网络数据安全管理和云服务”。中国拥有全球最大的智能手机市场，而苹果是主要竞争对手。然而，由于智能手机领域的本土竞争对手越来越多，这家 iPhone 生产商逐渐失去了该国的市场份额。据法新社报道，分析公司 Canalys 的数据显示，今年第二季度，苹果在中国智能手机厂商中排名第六，占据 16% 的市场份额，与去年同期相比下降了三位。金还重申了北京官员的频繁承诺，即中国将努力为全球投资者提供“更好的环境”，并“继续扩大高水平开放”。库克今年第二次访华。他在类似于 X 的中国社交媒体平台微博上发布的帖子显示，他参观了北京市中心的一家苹果专卖店，参观了一个有机农场，并与当地摄影师陈漫等著名艺术家一起游览了古老的街区。库克补充说，他会见了中国农业大学和浙江大学的学生，收集有关 iPhone 和 iPad 如何帮助农民采用更可持续的做法的反馈。该报道中的部分信息来自路透社和法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-official-urges-apple-to-continue-deepening-presence-in-china/7835927.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-official-urges-apple-to-continue-deepening-presence-in-china/7835927.html</guid><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 11:59:01 -0400</pubDate><category>技术</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b8a4cb2b-b861-4de1-9c58-efb823c8ba6a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>即将上任的欧盟外交政策主席卡拉斯对俄罗斯和中国发出警告</title><description>欧盟下一任外交政策负责人告诉立法者，加强安全必须成为优先事项，并警告说，欧洲必须做好准备，因为俄罗斯和“部分中国”正在利用欧洲大陆的开放社会。爱沙尼亚前总理卡贾·卡拉斯在周二晚间发表的给欧洲议会成员的书面答复中表示：“作为一个土生土长的国家，欧洲安全对我来说是非常个人化的，这个国家长期以来一直告诉其他人，俄罗斯的帝国主义梦想从未破灭。” 。她写道：“我的短期首要任务必须是解决紧迫的全球问题：俄罗斯对乌克兰的战争以及加强欧盟的安全和防务。”卡拉斯于六月份被欧洲领导人提名担任欧盟新任外交事务高级代表，他将接替现任领导人何塞普·博雷尔。欧洲议会将于 11 月为下一届欧盟委员会成员举行听证会。这位爱沙尼亚政治家在听证会前对立法者提出的问题进行了长达 21 页的回答，概述了在欧盟面临日益复杂的地缘政治环境之际她对欧洲外交政策的愿景。卡拉斯表示，欧盟必须站在中东“人道主义努力的最前沿”，并“与所有参与者合作，支持追求公正和全面的和平”，同时也指出了中国对俄罗斯的支持等挑战。她补充说：“俄罗斯、伊朗、朝鲜以及部分中国等国家的目标是将相互依赖武器化，并利用我们社会的开放性来对付我们。为此，我们必须做好准备。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/incoming-eu-foreign-policy-chief-kallas-warns-against-Russia-and-china/7835495.html<guid> https://www.voanews.com/a/incoming-eu-foreign-policy-chief-kallas-warns-against-Russia-and-china/7835495.html</guid><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 03:59:40 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5b9c1806-5eeb-48a9-8952-19f145dee16f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港动物园第12只猴子死亡，归咎于土壤感染</title><description>香港——当局周二晚间表示，香港一家动物园的第 12 只猴子死亡，此前一周已有 11 只猴子死于类鼻疽，这是一种细菌感染，可影响人类和动物。死去的猴子被关在五个独立的笼子里，其中包括德布拉扎猴、一只普通松鼠猴、棉顶狨猴和白面沙基猴。该动物园位于该市金融中心上方，自 10 月 14 日当局报告第一批猴子死亡以来，该动物园已关闭其哺乳动物区域。政府表示将继续关闭该区域，并为照顾动物的工作人员提供防护装备和健康监测。康乐及文化事务署表示：“这78只哺乳动物的健康状况均正常。”当局表示，11 只猴子感染类鼻疽后死于败血症。目前正在对第12只死亡猴子进行测试，以查明死因。当局表示，过去一周的尸检发现猴子器官中存在大量类鼻疽诱导细菌，这些细菌很可能来自猴子栖息地附近的土壤。动物园建于1860年，是香港最古老的公园。</description><link/> https://www.voanews.com/a/twelfth-monkey-death-at-hong-kong-zoo-soil-infection-blamed/7835485.html<guid> https://www.voanews.com/a/twelfth-monkey-death-at-hong-kong-zoo-soil-infection-blamed/7835485.html</guid><pubDate> Wed, 23 Oct 2024 03:14:28 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/460b1e05-1bec-4fd7-8dc3-bce136c92a18_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>