<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 12 日，星期四 20:30:07 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>随着印太地区紧张局势加剧，中美对话增多</title><description>随着南海和台湾周边紧张局势的加剧，美国和中国的外交官和军方官员正在美国总统大选前进行讨论。美国国务院局局长耐克·程 (Nike Ching) 作报告。贡献者：杰夫·塞尔丁。叙述者：伊丽莎白·切尔内夫。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-talk-more-as-tensions-simmer-in-indo-pacific-region/7782584.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-talk-more-as-tensions-simmer-in-indo-pacific-region/7782584.html</guid><pubDate> Thu, 12 Sep 2024 20:16:44 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a84810b7-c652-4f44-b241-d4db35ba0145_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国试图通过新的宣传努力重塑西藏和新疆的叙事</title><description>台湾台北——中国当局推出了新的宣传举措，旨在反驳西方有关西北部新疆维吾尔自治区和西藏人权状况的言论。最近几周，他们继续邀请外国视频博主访问新疆，那里是数百万维吾尔族人的家园，维吾尔族是穆斯林少数民族。同样在本月，中国成立了一个国际传播中心，以制作描绘西藏一些“积极发展”的内容，例如西藏人民收入的增长。自 2017 年以来，美国、联合国、欧洲议会和人权组织一直谴责中国拘押西藏人。 100万维吾尔人，迫使数十万维吾尔妇女堕胎或绝育，并迫使新疆维吾尔族、哈萨克族等少数民族到工厂工作，促使美国于2021年通过了《维吾尔族强迫劳动保护法》在西藏，人权组织和包括美国在内的西方国家指责中国政府通过对藏族儿童进行汉语义务教育来抹杀藏族语言和文化，迫使数十万农村藏人搬迁到城市地区并取代西藏。官方文件中的“西藏”中文名称为“西藏”，台湾 9 月 5 日表示，有报道称，中国正在招募台湾影响力人士访问新疆，并通过他们的视频帮助宣传该地区的更积极的叙事。负责监督两岸交流的台湾陆委会表示，仍在调查近期台湾影响者制作的涉疆内容激增的情况，并敦促他们避免接受北京的付款而违反反渗透法。台湾 Youtuber Potter Wang 在 6 月份声称，中国政府一直在邀请台湾有影响力的人士付费前往中国制作内容。他的说法促使几位最近发布有关新疆视频的台湾 YouTube 用户否认收到来自北京的付款。针对台湾当局的警告，中国台湾事务办公室表示，北京欢迎“台湾同胞”来中国旅游，欣赏“美丽的山河，品尝各种美食，体验风土人情，分享所见所闻”。听到。”除了邀请台湾影响力人物访问新疆外，自2024年初以来，北京还邀请外国记者和视频博主访问新疆。中国官方小报《环球时报》在几篇报道中称，这些外国人了解了“新疆最新的经济成就、宗教自由”和民族融合”，参观了当地工业、宗教场所和住宅。一些专家表示，中国当局通常对外国影响者在新疆的行程进行严格控制，以确保他们制作的内容与北京旨在宣传的正面叙事相一致，这与现有外国媒体关于大规模拘留维吾尔人、强迫劳动的报道相反少数民族或严厉的节育计划。 “外国影响者通常会在新疆首府乌鲁木齐度过一段时间，并参观大巴扎等地方，在那里他们会尝试当地美食并观看舞蹈表演，这似乎表明维吾尔族的文化形式受到了保护，”蒂莫西·格罗斯说，印第安纳州罗斯霍曼理工学院中国研究教授。格罗斯说，除了展示维吾尔文化的各个方面外，外国影响者的新疆视频经常会描绘维吾尔人被雇用以及含有中文和维吾尔文字的当地标志。他通过电话对美国之音表示：“北京认为，如果他们间接控制从新疆出口的图片类型，那么这是一个有效的策略（以对抗现有的有关新疆的国际叙事）。”格罗斯说，通过在社交媒体平台上充斥这些外国影响者制作的新疆内容，中国政府正试图接触和影响对中国或新疆没有深入了解的普通观众，特别是年轻观众。 “这些普通观众没有中国方面的专业知识，因此他们不知道在视频中哪里可以找到压迫的迹象，因为他们不熟悉维吾尔文化或中国的民族政策，”他说。格罗斯说，由于中国直接或间接地在社交媒体平台上发布与其偏爱的新疆叙事相一致的内容，学者、活动人士和记者很难用反映该地区现实的内容来对抗北京的宣传努力。讲好西藏故事 北京还推出了“讲好西藏故事”的新举措。 9月2日，中国几个地方和中央政府机构在西藏首府拉萨开设了一个“国际交流中心”，旨在增强北京宣传其偏爱的西藏叙事的能力。在一场以“为涉藏问题建立更有效的国际沟通体系”为主题的圆桌会议上，在中国国营的中国国际传播集团工作的法国作家玛戈·切韦斯特表示，许多中国年轻人受到“偏见报道”的影响。 ”在全球社交媒体上，这些误解往往源于“某些媒体或个人的误导性报道”。据中国官方的在线新闻网站《中国新闻报》报道，新的国际交流中心将“让更多的国内外人士了解西藏、了解西藏、热爱西藏”。一些分析人士称，该通讯中心可能作为一个中央机构来“协调”北京针对西藏的宣传工作。中国问题独立研究员、非营利组织自由之家前中国研究主任莎拉·库克（Sarah Cook）表示，“由于针对西藏的宣传力度似乎没有新疆那么大，北京方面可能会考虑如何使用这一策略。” 。库克表示，中国对新疆和西藏的宣传力度表明，这两个问题是北京的高度优先事项。她对美国之音表示：“虽然西藏和新疆是他们的首要任务，但中国宣传机构采用的策略是相似的，包括通过虚假账户传播虚假信息、限制外国记者进入某些地方，以及压制与他们偏好的叙述相矛盾的信息。”电话。格罗斯表示，由于其宣传工作看似成功，北京将继续采用同样的策略来挑战有关新疆和西藏局势的现有事实。他说，为了反击北京的行动，关注新疆和西藏的团体应该努力增加在社交媒体平台上的影响力，并创造更多“迷人和感人”的视觉内容，这些内容“适当地融入背景”，但可以影响年轻观众。此外，库克表示，对于关心西藏和新疆局势的个人来说，与志同道合的研究团体合作并揭露中国正在推动的不同宣传活动非常重要。 “他们可以尝试制作短视频，让人们了解北京的策略，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tries-to-reshape-tibet-xinjiang-narratives-with-new-propaganda-efforts/7781836.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tries-to-reshape-tibet-xinjiang-narratives-with-new-propaganda-efforts/7781836.html</guid><pubDate> Thu, 12 Sep 2024 14:10:15 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>维吾尔族</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/297d4cc8-bd31-4ee9-a388-42c664494917_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>六个月过去了，与美国签订的太平洋岛屿协议中的关键措施陷入困境</title><description>华盛顿——华盛顿与一些太平洋岛国之间的一项重要安全协议签署成为法律六个多月后，《自由联合契约》的关键特征尚未得到实施，这引发了该地区对美国对其太平洋伙伴国的承诺的质疑。面对日益自信的北京。今年 3 月，《自由联合契约》（COFA）获得通过，在 20 年内向三个太平洋岛国提供了 70 亿美元的经济援助：密克罗尼西亚、帕劳和马绍尔群岛。此外，COFA表示，华盛顿为其提供防御，并可以拒绝中国进入其领海，该海域的面积比美国大陆还大。然而，自那时以来，该协议的某些部分尚未实施，包括为居住在岛上的退伍军人提供的服务和健康福利。目前，退伍军人必须前往关岛等附近岛屿或远至夏威夷才能获得所需的帮助。美国众议院自然资源委员会主席、阿肯色州共和党人布鲁斯·韦斯特曼在本周举行的 COFA 监督听证会上表示，“拜登-哈里斯政府未能”向这些太平洋岛国提供退伍军人服务。美国国务院还没有设立一个专门负责与这三个岛屿进行外交的强制性新办公室。此外，华盛顿与帕劳的联邦计划和服务协议尚未续签，目前的协议将于9月30日到期。陷入困境的联邦服务范围从福利和食品券计划到美国邮政服务和退伍军人的健康福利。 “我们许多生活在帕劳的退伍军人正在遭受痛苦，”帕劳驻美国大使赫西·基奥塔在周二的监督听证会上告​​诉印度和岛屿事务小组委员会。帕劳拥有约 20,000 人口；尽管人口少，但人均美军志愿人员比例却是最高的。基塔说，自一月份以来，至少有三名帕劳退伍军人自杀身亡。 “他们需要药物；他们需要前往关岛或夏威夷，但他们中的大多数人没有足够的资源来支付自己的机票，”他说。传统基金会的安德鲁·哈丁表示，这些延误对北京有利。 “实施过程失败了，”哈丁告诉美国之音。 “如果我们真的想证明我们是太平洋地区的首选合作伙伴，尤其是我们的 COFA 合作伙伴，我们就不能提出此类问题。”澳大利亚战略政策研究所高级分析师格雷格·布朗表示：“这看起来不太好。现在，赶紧等吧，我们在等谁呢？我们在等我们自己。我们正在等待美国人。”在周二的听证会上，负责东亚事务的副助理国防部长安卡·李承认美国迫切需要与帕劳、密克罗尼西亚和马绍尔群岛进行接触。他们正在非常努力地推动，我们必须与他们面对面竞争，”他在监督听证会上对立法者说，他用的是中国官方名称中华人民共和国的缩写。美国国务院顾问将部分延误归咎于白宫和国会之间的沟通问题，以及在瓦努阿图等其他太平洋岛国增设大使馆的问题。他表示，本周将召开一次机构间会议，以解决所有问题。美国退伍军人事务部助理副部长米格尔·H·洛佩兹 (Miguel H. Lopez) 博士表示，联邦机构将共同推动这一进程，这是今年的第二次会议。本周，该部门将为太平洋退伍军人“提供全面的护理模式”，其待遇与退伍军人在美国大陆接受的待遇相同。驻帕劳、密克罗尼西亚和马绍尔群岛的大使在听证会上告​​诉立法者，他们周一晚上收到了退伍军人管理局的来信，就在监督听证会前几个小时。 “[退伍军人]协议要求为期一年。现在已经过去六到七个月了，但我们还没有听到任何消息，”密克罗尼西亚联邦驻美国大使杰克·索拉姆 (Jack Soram) 说。 “我们没有那么多时间。退伍军人需要这种帮助，”来自夏威夷的民主党众议员埃德·凯斯说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/six-months-on-key-measures-languish-in-pacific-islands-pact-with-us/7781649.html<guid> https://www.voanews.com/a/six-months-on-key-measures-languish-in-pacific-islands-pact-with-us/7781649.html</guid><pubDate> Thu, 12 Sep 2024 11:50:43 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3355faeb-ef23-47c5-a983-872833355bfd_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾在萨宾娜浅滩问题上立场坚定，但希望缓和与中国的紧张关系</title><description>马尼拉/北京——菲律宾周四表示，将坚持其在萨宾娜浅滩问题上的立场，尽管在与中国就管理南部关键水道争端进行“坦诚”会谈期间探讨缓解该地区紧张局势的方法中国海。这个东南亚国家持续出现在该岛礁，旨在监视其怀疑是中国的小规模填海活动，这激怒了北京，使该浅滩成为他们在有争议海域的最新爆发点。周三在北京举行的官员会议上，中国誓言“坚定维护主权”，并重申要求立即撤出自四月以来停泊在该浅滩的一艘菲律宾海岸警卫队船只。菲律宾外交部副部长特雷莎·拉扎罗在X上表示：“我重申了菲律宾的一贯立场，并探讨了缓和紧张局势的方法。”她还晒出了一张与中国外交部副部长陈晓东握手的照片。 “我们同意继续讨论合作领域，特别是热线机制、海岸警卫队合作和海洋科技合作。”菲律宾外交部在声明中表示，两人坦诚地交换了意见。萨比纳浅滩（中国称为贤滨礁，马尼拉称为埃斯科达浅滩）位于菲律宾巴拉望省以西 150 公里处，完全位于其专属经济区内。上个月，就在仁爱礁搁浅的菲律宾军舰达成补给任务协议后，两国互相指责在一系列冲突中故意撞击对方船只。中国声称对中国海的大部分地区拥有主权，这些海域与文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾和越南的海域重叠。 2016年，海牙仲裁庭宣布中国的广泛且历史性的主张无效，但北京方面拒绝接受这一裁决。菲律宾海军表示，最近在该国专属经济区内监测到了 207 艘中国船只，其中包括“海上民兵船”，其中在萨比纳浅滩附近监测到了数十艘。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-stands-firm-on-sabina-shoal-but-looks-to-ease-tension-with-china/7781199.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-stands-firm-on-sabina-shoal-but-looks-to-ease-tension-with-china/7781199.html</guid><pubDate> Thu, 12 Sep 2024 01:26:14 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a37cefd7-095e-40bb-a1ab-ad9e91b443b8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>流亡美国的维吾尔人称中国加大跨国镇压力度</title><description>华盛顿——许多流亡美国的维吾尔人表示，中国加大了对他们的跨国镇压力度，利用他们仍居住在中国的亲属来威胁他们在国外保持沉默。 “我在网上成为了假账户的目标。 ……中国流氓甚至使用虚假电子邮件注册了一个网络研讨会，并发布了我的家庭住址，并说，‘我们在监视你’，”人权组织美国维吾尔协会主席埃尔菲达尔·伊尔特比尔上周在接受美国之音电话采访时说道。这次骚扰促使她加强了家庭安全。伊尔特比尔说，镇压加剧了，尤其是在过去两年。 “人们不敢站出来倡导，担心家人的安全，”她说。她说，从 2017 年到 2020 年，几乎每个维吾尔裔美国人都至少有一名家人在新疆被拘留，这促使许多人采取行动。但随着中国加大对这些流亡者的压力，他们中的许多人开始重新考虑自己的维权工作。她描述了她的组织内的恐惧气氛。伊尔特比尔说：“我们的一些支持者现在询问是否可以在幕后提供帮助，因为他们害怕被公开看到。”中国特工通过新疆的维吾尔族亲属传递信息，“告诉我们不要参加政治或文化活动，不要加入任何组织，远离活动人士。 “他们甚至决定邀请谁参加婚礼。我见过社区成员收到这些订单。”美国之音联系中国驻华盛顿大使馆，请其就针对美国维吾尔族的跨国镇压指控发表评论。使馆没有回复多次询问。然而，联邦调查局表示，它知道此类针对美国维吾尔族和其他少数民族的活动。联邦警察机构在给美国之音的一份声明中表示：“策略和模式随着技术的进步而变化。” “这些行为通常被称为跨国镇压（TNR），严重违反了国际准则、美国法律以及个人权利和自由。任何政府针对包括维吾尔裔美国人在内的任何人进行的 TNR 都是不可接受的。”该机构表示，它一直致力于提高州、地方和大学执法合作伙伴对这一问题的认识，并开展培训，帮助弱势群体认识镇压策略和跨国骚扰的例子。它还提供 60 种语言的资源，包括维吾尔语。伊尔特比尔详细介绍了她的组织与联邦调查局 (FBI) 的合作，以支持估计 10,000 至 15,000 名维吾尔裔美国人对抗中国的跨国镇压。中国、维吾尔人和人权 维吾尔人主要是穆斯林少数民族。大约1200万维吾尔人居住在中国西北部的新疆维吾尔自治区，该地区大规模拘留、强迫劳动和其他侵犯人权的指控引起了全球的关注和谴责。近年来，美国、联合国、欧洲议会和人权组织纷纷谴责中国或其在维吾尔地区的政策。一些人指责北京犯有种族灭绝罪和反人类罪。指控包括任意大规模监禁维吾尔人和其他穆斯林和突厥群体、强迫劳动、强迫绝育、家庭离散和其他虐待行为。中国否认在该地区有任何不当行为，将目标维吾尔人称为极端分子、恐怖分子和分裂分子，并证明其政策是打击恐怖主义和分裂主义的必要措施。恐惧和匿名 恐惧常常阻止流亡者说出真相或让媒体证实指控。其中一位居住在美国的维吾尔维权活动人士是一名来到美国接受教育的男子。他不愿透露姓名，担心他在新疆的家人遭到报复和骚扰。他说，2017年，他的兄弟姐妹和大家庭在新疆被任意拘留。 “我唯一着迷的是我的学术工作，”他说，但拘留迫使他采取行动。 2019 年，他加入了一个倡导中国（包括维吾尔人）人权的华盛顿人权组织后，他开始收到来自中国当局的恐吓社交媒体信息。 “我开始通过 WhatsApp 和其他社交媒体平台收到（中国）警方的各种恐吓，”他回忆道。 “他们甚至邀请我去第三国与他们见面。我从未同意。”他说，尽管这些策略不断变化，但骚扰从未停止。他说：“我过去至少向 FBI 提交了 15 次这些事件的详细信息，并向他们提供了我在过去几年中收到的通信的所有详细信息。”但他说，最终，联邦调查局无能为力，因为骚扰者的总部不在美国。不过，该机构已对中国在美国的跨国镇压计划采取法律行动。充当秘密的中国特工。联邦调查局表示，他冒充亲民主团体的成员，同时向北京提供有关该团体成员的信息，从而支持跨国镇压。政治回应 “中国共产党特工不应该能够在任何地方威胁和恐吓美国居民而不承担任何后果，特别是包括在美国这里，”美国共和党众议员、国会及行政部门中国委员会主席克里斯·史密斯在一份报告中表示。周二向美国之音发送电子邮件。史密斯强调，虽然联邦调查局已经做出了努力，但“可以而且必须采取更多行动来制止跨国镇压和虐待。”据联邦调查局称，中国长期以来一直针对侨民社区，特别是中国所说的“五毒”群体——被视为对中国共产党统治构成威胁的群体，包括维吾尔人、藏人、民主活动人士、法轮功练习者和台独倡导者。中国利用私人调查员等代理人来骚扰美国的持不同政见者，”联邦调查局告诉美国之音，尽管面临挑战，伊尔特比尔仍然决心发声，“如果我们不发声，谁会沉默。看到非维吾尔人与我们站在一起，激励我继续为自由、正义和人权而奋斗，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-ramping-up-transnational-repression-uyghur-exiles-in-us-say-/7781143.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-ramping-up-transnational-repression-uyghur-exiles-in-us-say-/7781143.html</guid><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 22:09:31 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7e49faec-0403-400a-8436-08b95e39fbd5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国查获数百个用于进口枪支零部件计划的网站</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-seizes-hundreds-of-websites-used-in-imported-gun-parts-scheme/7781126.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-seizes-hundreds-of-websites-used-in-imported-gun-parts-scheme/7781126.html</guid><pubDate> Wed, 11 Sep 2024 21:07:57 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3202cfcd-549b-4bb4-87d8-bc4dbd7aa912_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>