<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 4 日星期四 14:08:52 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>印尼华人穆斯林在劳兹清真寺找到避难所</title><description>几十年前的歧视往往意味着生活在印度尼西亚的中国穆斯林很难与其他信仰者融为一体。据美国之音的阿哈迪安·乌塔玛报道，该国的几座清真寺现在致力于弥合这一差距。美国之音 格雷戈里乌斯·乔瓦尼 (Gregorius Giovanni) 拍摄的视频。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-indonesian-muslims-find-haven-in-lautze-mosque/7556474.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-indonesian-muslims-find-haven-in-lautze-mosque/7556474.html</guid><pubDate> Thu, 04 Apr 2024 09:08:01 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿哈迪安·乌塔玛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-36eb-08dc54a4ecea_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>严厉的联邦报告严厉批评微软对中国黑客攻击的反应</title><description>波士顿——拜登政府指定的审查委员会周二发布了一份报告，严厉控诉微软公司的安全和透明度，称这家科技巨头的“一系列错误”让国家支持的中国网络运营商侵入了美国高级官员的电子邮件账户其中包括商务部长吉娜·雷蒙多。 2021 年根据行政命令成立的网络安全审查委员会描述了劣质的网络安全实践、松懈的企业文化以及公司对针对性违规行为缺乏诚意，这影响了多个与中国打交道的美国机构。报告的结论是，鉴于微软在全球技术生态系统中的普遍性和关键作用，“微软的安全文化不够充分，需要彻底改革”。微软产品“支撑着支持国家安全、我们经济基础以及公共健康和安全的基本服务。”该小组表示，国务院 6 月份发现的、可追溯到 5 月份的入侵“是可以预防的，根本不应该发生”，并将其成功归咎于“一系列可以避免的错误”。更重要的是，该委员会表示，微软仍然不知道黑客是如何进入的。该小组提出了全面的建议，包括敦促微软暂停向其云计算环境添加功能，直到“做出实质性的安全改进”。报告称，微软首席执行官和董事会应实施“快速文化变革”，包括公开分享“一项具有具体时间表的计划，以在整个公司及其全套产品中进行根本性的、以安全为重点的改革”。微软在一份声明中表示，它对委员会的调查表示赞赏，并将“继续强化我们所有的系统以抵御攻击，并实施更强大的传感器和日志，以帮助我们检测和击退对手的网络军队。”总之，受国家支持的中国黑客闯入了全球 22 个组织和 500 多人（包括美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯）的 Microsoft Exchange Online 电子邮件，访问了一些基于云的电子邮箱至少六周这份 34 页的报告称，仅从国务院下载了约 60,000 封电子邮件。报告称，三个智库和外国政府实体，包括一些英国组织，都受到了影响。该委员会于 8 月份由国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯 (Alejandro Mayorkas) 召集，指责微软就该事件发表了不准确的公开声明，其中包括发表声明称，它相信自己已经确定了入侵的可能根本原因，“而事实上，它仍然有不是。”微软表示，在董事会多次询问是否计划发布更正后，微软直到 3 月中旬才更新 9 月份发布的这篇误导性博客文章。另外，董事会对这家位于华盛顿州雷德蒙德的公司 1 月份披露的另一起黑客攻击表示担忧，此次黑客攻击涉及电子邮件帐户，其中包括数量不详的微软高级管理人员和数量不详的微软客户的电子邮件帐户，并归因于国家-支持俄罗斯黑客。董事会对“企业文化不重视企业安全投资和严格的风险管理”表示遗憾。此次中国黑客攻击最初由微软于 7 月份在一篇博客文章中披露，并由该公司称为 Storm-0558 的组织实施。该小组指出，该组织至少从 2009 年起就一直从事类似的入侵活动——危害云提供商或窃取身份验证密钥，以便侵入账户，目标包括谷歌、雅虎、Adobe、陶氏化学和摩根士丹利等公司。微软在声明中指出，所涉及的黑客是“资源充足的民族国家威胁行为者，他们持续行动，没有有意义的威慑”。该公司表示，它认识到最近发生的事件“表明有必要在我们自己的网络中采用新的工程安全文化”，并补充说，它已经“动员我们的工程团队来识别和缓解遗留基础设施，改进流程并强制执行安全基准。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/scathing-federal-report-rips-microsoft-for-response-to-chinese-hack/7556113.html<guid> https://www.voanews.com/a/scathing-federal-report-rips-microsoft-for-response-to-chinese-hack/7556113.html</guid><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 20:24:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fb18ac6f-2811-47a0-8671-80273be2f811_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本寻求捍卫南海国家利益</title><description>东京——在北京和马尼拉之间的紧张局势加剧之际，日本将在即将与美国举行的三边会议上改善与菲律宾的战略伙伴关系。这三个国家的领导人将于 4 月 11 日在华盛顿会面，预计将讨论海上安全问题，这些问题正在促使日本在亚太地区发挥更强大的军事作用。上个月，中国使用高压水枪扰乱了菲律宾在南海争议海域为其驻军提供补给的任务，小费迪南德·马科斯总统称这次袭击是“非法的、胁迫性的”，需要采取反制措施。亚太安全研究中心教授亚历山大·武温表示，尽管日本与南海地理距离较远，但其国家利益在于捍卫整个地区的和平。 “从菲律宾的角度来看，日本是马尼拉在南海的第二重要合作伙伴，仅次于美国，因为日本高度致力于保持南海不受中国的支配；日本强大的经济和军事实力；以及日本靠近大海​​，”他告诉美国之音。维护地区主导地位 海域航行自由对日本至关重要，日本90%的能源和贸易都流经南海。日本严重依赖从沙特阿拉伯和阿联酋进口原油，而2019年该国贸易总额的四分之一来自也依赖海上航线的欧盟和东盟成员国。武温补充说，日本已经改变了战略，从仅仅依赖美日军事同盟，转向更加积极主动地捍卫自己的国家利益。 “在这一愿景中，保护连接日本与非洲-欧亚大陆其他地区的海上交通线非常重要，因为这些海上航线是日本供应链的一些主动脉，”他说。专门研究日本国防和安全政策的庆应义塾大学教授 Ken Jimbo 表示，日本的目标是遏制中国的海上存在。他对美国之音表示：“在外交上，[遏制中国]可以让日本加强其在印太地区的地位，促进与志同道合的国家更密切的安全和防务合作，以制衡中国的自信。”日本去年年底宣布，正在与菲律宾就一项名为《互惠准入协议》(RAA) 的防务协议进行谈判，该协议将提供加强的安全援助。金博说：“日本与菲律宾的 RAA 谈判标志着军事合作的深化，旨在提升两国的防务关系。” “日本被认为是菲律宾的强大盟友，不仅在军事装备方面，而且在加强互操作性和应对该地区共同安全挑战的战略协调方面。”去年年初，两国签署了职权范围，简化了日本军队进入菲律宾提供人道主义援助的程序。与中国进一步摩擦？日本站在菲律宾和美国一边，在时而坎坷的中日关系中制造了摩擦。据官方媒体 CGTN 三月下旬报道，中国外交部长王毅敦促日本“采取有利于地区和平稳定的行动”。两国之间的摩擦根源包括对日本在二战期间使用性奴役的愤怒，以及废弃的福岛核电站废水的排放。东海岛屿也存在长期争议，中国称为钓鱼岛，日本称为尖阁诸岛。金博表示，华盛顿三边峰会可能会使中日关系紧张，但利大于弊。 “这是日本更广泛的区域战略范围内经过深思熟虑的举动，”他说。 “日中关系的动态很复杂，经济上的相互依赖与战略竞争并存，这表明两国都习惯于应对关系的波动。”武温表示，中国不太可能通过加剧钓鱼岛/尖阁诸岛的紧张局势来做出反应。 “这种紧张局势只会增强日本寻求区域合作以否定中国地区主导地位的信念，”他说。 “中国可能会寻求在经济上伤害日本的方法，但对日本来说，三边合作……从长远来看有助于纠正南海的力量平衡……如果台湾问题发生冲突，这将极其重要。”目前中国是日本最大的贸易伙伴，也是日本企业最大的投资目的地之一。根据政府数据，日本向中国出口半导体和电子零部件，并从中国进口电信和计算机设备。专家表示，三方会晤后，日本预计将派出海军舰艇与美国和菲律宾一起巡逻，并可能参加南海的军事演习。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-seeks-to-defend-national-interests-in-south-china-sea/7555702.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-seeks-to-defend-national-interests-in-south-china-sea/7555702.html</guid><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 18:59:19 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Chermaine Lee） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5276-08dbfef9b52e_cx2_cy11_cw95_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国财长耶伦访华举行高层会谈</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/treasury-secretary-yellen-to-visit-china-for-high-level-talks/7555456.html<guid> https://www.voanews.com/a/treasury-secretary-yellen-to-visit-china-for-high-level-talks/7555456.html</guid><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 15:24:30 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1a55-08dc54ad0d69_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国政府和社交媒体回应俄罗斯对音乐厅袭击事件的宣传</title><description>台湾台北——旨在暗示乌克兰和美国与三月底俄罗斯恐怖袭击有关的似是而非的理论正在中国官方媒体及其受到严格审查的社交媒体平台微博上传播。尽管“伊斯兰国呼罗珊”组织（又称 IS、IS-K、ISIS 和 Daesh）声称对此次袭击造成至少 143 人死亡、近 200 人受伤负责，但将基辅和华盛顿视为这次袭击策划者的虚假说法仍在俄罗斯引发争论。莫斯科郊区的番红花市政厅音乐厅。在中国，国营《环球时报》的一篇社论暗示，“许多观察家将这一事件与俄罗斯-乌克兰冲突的‘混合战争’形式联系起来。” “一些西方思想家已经开始猜测华盛顿是否在这次恐怖袭击中发挥了作用，”它说，但没有详细说明。 《环球时报》在没有引用姓名或明确归属的情况下，重申了俄罗斯的虚假指控，即美国未能分享本可以帮助俄罗斯安全部门阻止袭击的“关键情报”。白宫国家安全通讯顾问约翰·柯比对美国之音表示，事实上，美国在袭击发生前两周就向俄罗斯当局发出了警告，并分享了适当的情报，就像“对任何其他国家”所做的那样。柯比说：“我们认为，我们提供了有用的、有价值的信息，说明我们认为即将发生的恐怖袭击。” “我们还警告美国人远离音乐厅等公共场所。因此，我们与俄罗斯同行进行了非常直接、适当的沟通，以确保他们获得尽可能多的有用信息。”袭击发生三天前，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在俄罗斯情报机构董事会会议上发表讲话，称美国的警告是“彻头彻尾的勒索”，旨在“恐吓和破坏我们社会的稳定”。 《环球时报》还批评华盛顿“迟迟没有及时谴责这一事件，震惊了国际社会”。事实上，美国是最早谴责莫斯科袭击事件的国家之一，3月30日，美国驻俄罗斯大使林恩·特雷西在现场献花。由于中国共产党对网络内容进行严格审查，逆向观点很快就会被删除，而独立媒体的缺乏使得国家控制的新闻媒体传播的虚假信息不受挑战。然而，一些人对此表示怀疑。 “我个人认为，美国不太可能是这起恐怖袭击的幕后黑手，”享有“反美”声誉的国际关系学者金灿荣在微博上写道。中国人民大学教授金的言论引起强烈反响，一些微博用户指责他是美国同情者。自袭击事件发生以来，与俄罗斯宣传相呼应的阴谋论主导了微博的叙述，通常是由拥有数百万粉丝的匿名亲俄和亲中影响者推动的。微博主播醉兔向自己近50万粉丝发帖称：“难怪俄罗斯民众不相信这是‘伊斯兰国’所为。他们都坚信，乌克兰及其与俄罗斯交战的主人策划并实施了这一暴行。”为了证明这一点，该用户发布了两个并排显示美国前总统巴拉克·奥巴马和唐纳德·特朗普的视频片段。醉兔的标题是：“奥巴马：‘我们训练了 ISIS’”和“特朗普：‘奥巴马是 ISIS 的创始人。’”“两位前总统都确认美国是 ISIS 的创建者，”醉兔兔子继续说道。 “关于俄罗斯莫斯科音乐厅恐怖袭击事件，还需要什么证据？”然而，奥巴马和特朗普的引述被断章取义，就奥巴马的言论而言，其含义被扭曲为与他所说的相反。特朗普的说法已被事实核查人员和恐怖主义专家揭穿，他们将伊斯兰国的根源追溯到2002年，即奥巴马当选总统的六年前，而特朗普本人则反驳了这一言论，称其为“讽刺”。中国政府和社交媒体附和俄罗斯的宣传和虚假信息并不是不合常理的，尤其是当它针对美国时。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-state-social-media-echo- Russian-propaganda-on-concert-hall-attack/7554888.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-state-social-media-echo- Russian-propaganda-on-concert-hall-attack/7554888.html</guid><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 09:41:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><author>webdesk@voanews.com（杨安） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fbaa243a-e7f6-4eda-bf08-6ab067c38ec8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>李强：习近平的中间人？</title><description>华盛顿——自从李强上个月原定举行的例行新闻发布会被不明原因取消以来，关于李强在中国权力结构中的未来、角色和地位的猜测一直在蔓延。这可以说是李克强一年前上任以来最大的新闻，这位外界基本上不知道的人物。分析人士告诉美国之音，要更好地了解李克强，重要的是要了解他在中国领导结构中的地位（在共产党总书记习近平的严格统治下高度集权）以及两人共同的过去，可以追溯到二十年前。总理之路 李克强 1959 年出生于中国沿海省份浙江的一个农村地区。他的家庭扎根于浙江农村，17岁高中毕业后，李就开始做工业工人。他的背景与其老板习近平截然不同，后者的父亲是中国第一代共产党领导人之一。他的背景也不同于他的前任李克强，李克强曾就读于著名的北京大学，其父亲是地方党委官员。李强在家乡的一所农学院学习之后，就开始了在中国共产党队伍中的晋升。 1982年毕业后，李没有再到工厂或农村工作。 2000年至2002年任浙江省商务局局长。 2002年，43岁的他成为了家乡浙江省温州市最年轻的市委书记。温州市被誉为企业家之都。同年，习近平从另一个沿海省份福建调任浙江省委书记，直接领导温州和其他直辖市。正是在习近平2002年在浙江任职期间，直到2007年他前往上海期间，两人才有机会相识。 2004年至2005年，李克强担任浙江省委办公厅主任，实质上是习近平的幕僚长。他的职责很快扩大到省委常委、省委副书记、省政法委主任和浙江省省长。 2016年，李升任江苏省省委书记，一年后升任上海市委书记。他于 2023 年 3 月被任命为总理。“可以公平地说，他后来的所有晋升都是习近平的功劳，”出生于中国的纽约城市大学政治学教授夏明在电话中说。美国之音采访。温州模式 “值得注意的是，李克强与所谓的‘温州模式’密切相关，这类似于西方所谓的自由主义经济学，”夏补充道。夏说，私营企业家主导的“温州模式”之所以能够成功，是因为当时当地共产党官员的不干涉，这与今天共产党的高压手段形成鲜明对比。胡平对美国之音表示：“既然李加入了习近平的内阁，无论他采用什么模式，都必须屈服于习近平的模式。”胡平是中国中南部四川省人，于 20 世纪 80 年代在北京大学获得学位，随后流亡美国。胡平是《中国春天》杂志的名誉编辑。 《习近平政治思想》一书的作者曾锐生在伦敦接受美国之音电话采访时解释了他对习近平模式的看法：“习近平试图做的是创建一个国家、一个民族、一种意识形态、一个政党，一位领导者，”曾说。曾荫权补充说，与李克强因党内元老的支持而获得这一职位不同，李强是由习近平亲自挑选的，预计会执行习近平的命令。虽然任命李强接替李克强被视为巩固上述模式的尝试，但有迹象表明，李强在浙江、江苏和上海工作多年与中国商界的联系可能会被用来帮助习近平解决一些问题。该国的经济挑战。潜在调解人《经济学人》去年三月报道称，李强曾参与说服中国最著名的商人之一马云返回中国。据报道，马云和浙江人李一样，在对私营企业的打压和马云在国内外的受欢迎程度日益提高的情况下与习近平发生了争执。据说马云在日本自我流放。文章称，李克强“试图安抚富裕的私营企业家，尽管他们应该知道自己的位置，但他们仍然受到党的重视”。尽管马云和私营企业家做出了保证，但中国经济仍然面临巨大挑战，包括外国直接投资下降和资本外流。李强的前任李克强以其直言不讳地谈论中国经济并呼吁采取更加以国内福利为中心的方针而闻名，这与习近平提出的以国家权力为中心的扩张主义模式形成鲜明对比。 2020年5月，李克强在全国人民代表大会新闻发布会上告诉记者，中国14亿人口中有40%以上每月生活费为143美元，这番言论被视为对“全国已消除贫困”的官方路线的谴责。在习近平的领导下。李克强甚至制定了衡量中国经济增长的指数，该指数被认为比地方政府数据更可靠，因为它考虑了铁路货运量、电力消耗和银行发放的贷款。一年前接任李克强职务的李强被广泛视为习近平的亲信，其主要工作是听从中国领导人的指挥。这是否包括代表习近平在中国政治和经济权力斗争中进行的其他调解努力还有待观察。 “要成为中间人或权力掮客，你需要对双方都有一定的影响力，”纽约城市大学的夏明说。夏说，撇开他的忠诚资历不谈，李克强还面临着展示他照顾中国共产党钱袋的能力的压力。夏补充说，毛泽东的“枪杆子里面出政权”这句老话已经被修改。要想继续掌权，钱袋子也是一个关键因素。</description><link/> https://www.voanews.com/a/li-qiang-middleman-for-xi-/7554623.html<guid> https://www.voanews.com/a/li-qiang-middleman-for-xi-/7554623.html</guid><pubDate> Wed, 03 Apr 2024 04:35:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/25b81b56-052b-456e-9bf7-9bdd58a16a50_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>