<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 4 日星期五 01:53:47 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>黑龙江省暴雨袭击东北地区洪水泛滥</title><description>随着台风的余雨飘到中国东北部，黑龙江省周五警告称，恶劣天气下河流水位上涨，甚至龙卷风袭击城市，包括已经淹水的省会哈尔滨。产粮黑龙江是多克苏里最新遭受袭击的地区。自一周前在南方登陆以来，多克苏里淹没了北京和附近城市，已造成数千人死亡、数千人流离失所，并给中国的救灾系统带来了考验。预计周五黑龙江将出现强对流天气，包括短时强降水、雷暴大风，齐齐哈尔北部局地有暴雨。鸡西西部、牡丹江南部有大雨，黑河北部、绥化北部、哈尔滨南部、奇台河、鸡西东部等地有中雨。黑龙江省也是中国最古老、最大的油田大庆的所在地。该省表示，在持续降雨的情况下，一些乡镇的累积降雨量可能在数小时内超过10厘米。该省还指出，山洪、城乡内涝、农田内涝等次生灾害风险“极高”。报告称，南部和西部地区的中小河流因早些时候的降雨而遭受洪水泛滥，而且这种情况可能会持续下去。据官方媒体报道，横跨黑龙江和内蒙古的鸭绿江到周五晚上可能会超过警戒水位。国家气象局预计，内蒙古、吉林省部分地区、辽宁省中东部等东北地区将有强降雨。</description><link/> https://www.voanews.com/a/floodwaters-rise-in-china-s-northeast-as-rains-lash-heilong Jiang-province-/7211286.html<guid> https://www.voanews.com/a/floodwaters-rise-in-china-s-northeast-as-rains-lash-heilong Jiang-province-/7211286.html</guid><pubDate> Fri, 04 Aug 2023 01:07:27 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b703-08db94a88d27_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>两名美国海军水兵被控向中国提供敏感军事信息</title><description>周四，两名美国海军水手被指控向中国提供敏感军事信息，包括战时演习、海军行动和关键技术材料的详细信息。这两名水手均居住在加利福尼亚州，他们被指控采取类似行动向中国提供敏感情报。但这两起案件是不同的案件，目前尚不清楚这两起案件是否是同一个中国情报官员向他们求爱或支付报酬的，这是一个更大计划的一部分。在圣地亚哥举行的新闻发布会上，联邦官员拒绝透露水手们是否了解彼此的行为。两人在圣地亚哥和洛杉矶的联邦法院均表示无罪。他们被命令一直关押到拘留听证会为止，听证会将于 8 月 8 日在这些城市举行。美国官员多年来一直对他们所说的中国政府构成的间谍威胁表示担忧，近年来对通过非法黑客等方式窃取敏感政府和商业信息的北京情报人员提起刑事诉讼。这两起案件紧随另一起与美国军方有关的内部威胁起诉之后，司法部于 4 月逮捕了一名马萨诸塞州空军国民警卫队士兵，罪名是泄露有关俄罗斯乌克兰战争和其他敏感国家安全的机密军事文件。 Discord 上的主题，这是一个深受玩网络游戏的人欢迎的社交媒体平台。美国官员表示，这些案件体现了中国试图了解美国军事行动的厚颜无耻。加州南区美国检察官兰迪·格罗斯曼表示：“通过这些被告涉嫌犯罪，敏感的军事信息最终落入中华人民共和国手中。”他补充说，这些指控表明中国政府“决心以任何方式获取对我们国防至关重要的信息，以便为自己谋利”。魏金超 (Jinchao Wei) 是一名 22 岁的水手，被派往位于圣地亚哥的埃塞克斯号航空母舰，周三在登船时被捕。他被指控传递有关埃塞克斯号和其他充当小型航空母舰的两栖攻击舰上的武器系统和飞机的详细信息。检察官表示，魏出生于中国，2022 年 2 月，一名中国情报官员在他申请入籍美国公民时找到他，并向该官员承认，他知道这种安排可能会影响他的申请。即便如此，根据周四启封的起诉书，魏应该官员的要求提供了包括埃塞克斯号在内的海军舰艇的照片和视频，该舰可以携带包括 MV-22 鱼鹰在内的一系列直升机。起诉书称，魏提供了多达 50 份手册，其中包含有关海军舰艇的技术和机械数据，以及有关即将举行的演习中海军陆战队人数和训练的详细信息。格罗斯曼说，魏在一年内继续多次向美国发送敏感军事信息，甚至在魏成为美国公民后，中国官员还向魏表示祝贺。他补充说，魏因贪婪而“选择背弃他新收养的国家”。司法部根据一项很少使用的《间谍法》法规对魏提出指控，该法规将收集或传递信息以援助外国政府的行为定为犯罪行为。在圣地亚哥不认罪后，魏被指派了一名新的公设辩护人，该辩护人拒绝在听证会后发表评论。魏宣读指控时没有明显反应。美国助理检察官弗雷德·谢泼德告诉法官，魏就在两天前向中国情报部门传递了信息。他说，魏（又名帕特里克·魏）于 2022 年 2 月告诉一名水手，他“被招募从事明显（咒骂的）间谍活动”。谢泼德表示，魏在过去一年中通过与未透露姓名的中国情报官员的安排赚取了 10,000 至 15,000 美元。如果罪名成立，他可能面临终身监禁。官员称，该官员指示魏不要讨论他们的关系，分享敏感信息并销毁证据，以帮助他们掩盖踪迹。司法部还指控驻扎在圣地亚哥北部文图拉县海军基地的 26 岁水兵赵文衡密谋从一名中国情报官员那里收受近 15,000 美元的贿赂，以换取美国海军演习计划、行动命令以及照片和视频2021 年 8 月至至少今年 5 月期间海军设施的电气系统。这些信息包括美国在印太地区大规模军事演习的作战计划，其中详细说明了海军部队调动的地点和时间。美联社无法联系到为赵指派的联邦公设辩护人，他在洛杉矶表示无罪。起诉书进一步指控，赵拍摄了驻扎在日本冲绳美军基地的雷达系统的电气图和蓝图。检察官称，赵（又名托马斯·赵）还秘密记录了他提交的信息。如果罪名成立，赵可能面临最高 20 年联邦监狱监禁。目前尚不清楚联邦官员是否正在调查其他美国水手以及调查是否正在进行。在五角大楼，准将。帕特·莱德将军告诉记者，“我认为我们在保护敏感信息方面制定了明确的政策和程序。因此，如果违反这些规则，我们将采取适当的行动。”他拒绝讨论案件的任何细节。美国检察官格罗斯曼表示，这些指控反映了中国“在其政府对美国构成的威胁方面是与众不同的。中国颠覆我们法律的胆大妄为和诽谤行为的范围是无与伦比的”。他补充说，美国将使用“我们武器库中的一切工具来应对威胁并威慑中国以及那些违反法治并威胁我们国家安全的人。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-navy-sailors-charged-with-providing-sensitive-military-information-to-china-/7211239.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-navy-sailors-charged-with-providing-sensitive-military-information-to-china-/7211239.html</guid><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 21:36:56 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-523c-08db948a6ae8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国制定遣返计划，罗兴亚难民保持警惕</title><description>居住在孟加拉国肮脏而庞大的难民营中的罗兴亚难民对中国为他们返回缅甸提供便利的举措持怀疑态度，他们在缅甸遭到了现在统治该国的同一支军队的谋杀和焚烧。 “我们想回家。然而，根据这项试点计划，缅甸军方将把我们限制在难民营中。他们不允许我们返回家园和村庄，”库图帕隆难民营的罗兴亚人救援志愿者昂妙 (Aung Myaing) 说。孟加拉国考克斯巴扎尔营地通过电话告诉美国之音。 “我们认为，中国干预罗兴亚人遣返问题是出于自身利益，而不是关心这里的难民。如果中国真正愿意提供援助，就必须采取行动确保罗兴亚人安全、有尊严地返回。”他说。近 100 万罗兴亚人居住在科克斯巴扎尔边境地区的难民营中，其中大多数人是为了逃离 2017 年缅甸军方领导的镇压行动，目前该镇压行动已成为国际法院种族灭绝案件的主题。缅甸军事政变两年多后，中国与现执政的军政府恢复了密切关系。 7月27日，在对缅甸进行为期两天的意外访问期间，中国特使邓锡军会见了包括敏昂莱高级将领在内的重要军事官员。军政府发言人佐敏敦少将通过电话对美国之音表示：“我们就和平进程、中缅边境地区的稳定以及安全和执法问题进行了详细讨论。”前外交部长秦刚等中方代表今年已多次访问缅甸。分析人士认为，频繁的访问表明中国正试图在那里重新实施其大型投资项目。一月份，中国与孟加拉国重新讨论流离失所的罗兴亚人遣返试点计划。 4月，邓小平访问达卡，与外交部长阿卜杜勒·穆明和外交大臣马苏德·本·穆明讨论罗兴亚人遣返问题。同月，中国在云南省省会昆明主办了罗兴亚人遣返三方（中国、缅甸、孟加拉国）会议。该委员会提议根据试点计划仅遣返 1,176 名罗兴亚人。罗兴亚人代表团被派往缅甸若开邦评估那里的住房条件，当月晚些时候，缅甸代表团在科克斯巴扎尔会见了罗兴亚人。据当地新闻报道，一名孟加拉国官员表示，目前尚不清楚试点计划何时开始。中国的参与 “中国正在敦促该地区保持稳定，这是其‘一带一路’倡议项目的一部分，特别是罗兴亚人的家乡若开邦，”常驻中国的缅中学者赫拉觉佐最近对美国之音表示。 “这将把重要的贸易枢纽、云南南部的边境城镇瑞丽与位于孟加拉湾的皎漂海港连接起来。作为一个世界大国，中国喜欢被视为主动解决地区问题。”问题。中国的口号是‘发展、和平、合作’。”她说。“今年年底将举行一次会议，纪念习近平主席提出‘一带一路’倡议和若开邦皎漂深海港启动10周年。”对他们来说非常重要，尤其是现在。 “另一个因素，”她说，“中巴经济走廊计划已经完成，但在缅甸，公路还没有修好。为了更快地做到这一点，中国介入了，认为这可以帮助缅甸实现这一目标。”将有助于解决缅甸的罗兴亚人问题。”缅甸是缅甸的别称。暴力遗留问题 2017 年 11 月，中国试图与缅甸达成协议，遣返约 70 万逃离祖国迫害的罗辛亚穆斯林。 2019年，我们再次做出了进一步努力遣返难民，但罗兴亚难民拒绝了这一举措，因为担心迫使他们逃离的暴力事件再次出现，这种情绪在罗兴亚难民中仍然广泛存在。登盛总统任期内的前罗兴亚议员、现居美国的瑞貌 (Shwe Maung) 告诉美国之音，罗兴亚人对中国的参与持严重保留态度。 “中国将罗兴亚人试点遣返项目描述为一种人道主义援助，”瑞貌说。 “事实上，应该从他们在自己国家针对维吾尔族穆斯林少数民族的行为来看待这一问题。他们被关进被称为‘教育营’的监狱，与世界隔绝。”他接着说：“缅甸政变以来，世界对罗兴亚问题的关注有所减弱，这对中国和军政府的利益都有利。”瑞貌表示，中国为军政府提供了如何以新方式控制罗兴亚人的范例。 “军政府喜欢控制维吾尔人的方式，”他说。 “现在预计将被送回祖国的1000多名罗兴亚人将被关押在拘留中心。从长远来看，这个拘留中心将成为集中营。”孟加拉国的角色 作为世界上难民人口最多的国家之一，孟加拉国寻求包括中国在内的国际社会的合作，将罗兴亚难民遣返回缅甸。中国是孟加拉国重要的贸易伙伴，主要是制造业使用的原材料，两国相处融洽。但对孟加拉国来说，与北京保持密切关系并不容易，因为它必须平衡与中国主要竞争对手印度和美国的政治和贸易关系。救援志愿者昂妙告诉美国之音，孟加拉国政府和人民支持将罗兴亚难民遣返回缅甸。 “孟加拉国总理已直接呼吁联合国和国际社会帮助解决危机，”他说。 “自2019年以来，孟加拉国还参与了国际刑事法院关于缅甸可能犯有反人类罪的案件。”他接着说：“然而，过去六年来，国际社会未能提供有效援助。孟加拉国是一个人口非常稠密的国家，存在许多内部问题，使得收容如此多的难民变得更加困难。因此，国际援助应迅速、有效地提供。” 渴望返回 “看看缅甸的局势，”昂妙说，“军政府尚未将罗兴亚国内流离失所者重新安置在若开邦的家园。如果我们做任何移民安置试点项目，我们应该首先解决缅甸的境内流离失所者问题。只有在我们这样做之后，我们才能开始遣返目前在孟加拉国的罗兴亚人的程序。”昂迈渴望返回缅甸，但表示他希望自己在那里的公民权利得到保障。“我们生来就是缅甸公民。我们希望带着所有权利回家，包括公民身份、自由行动、生计、安全和保障，”他对美国之音说，并补充说，“这里的难民仍然希望得到国际社会的帮助，包括联合国的帮助。”国家。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/rohingya-refugees-wary-as-china-develops-plan-for-repatriation-/7211192.html<guid> https://www.voanews.com/a/rohingya-refugees-wary-as-china-develops-plan-for-repatriation-/7211192.html</guid><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 20:11:15 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Ingyin Naing） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9dc6-08db6caed19d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国北方山洪导致公路桥梁垮塌</title><description>台湾台北——官方媒体周四报道称，中国北部地区的一座公路桥梁因大雨引发的山洪爆发而倒塌，两辆汽车落入河中，中国部分地区正在经历几十年来最严重的洪水。据新京报报道，截至周四下午，黑龙江省哈牡高速公路沿线一座跨马邑河大桥垮塌，暂无人员伤亡。当地媒体发布的图像显示，两辆严重受损的汽车漂浮在水中。公路当局表示，这座桥于当地时间周四上午 8 点 50 分左右倒塌。据官方媒体报道，救援行动正在进行中，部分高速公路已关闭。中国部分地区因暴雨引发洪水。气象部门表示，首都北京在过去几天录得至少140年来的最大降雨量，台风“多克苏里”的余波淹没了该地区，街道变成了运河，应急人员使用橡皮艇营救受困的居民。周四，第二名救援人员在北京地区和周边的河北省被证实死亡，伤亡人数上升至 22 人。47 岁的刘建民正在蓝天救援队工作，这是一个专注于救援工作的非政府组织。据该组织称，他在佛子庄镇落水。他的尸体后来被找到。周三，另一名救援人员乘坐的橡皮艇在湍急的河流中翻倒，被宣布死亡。受灾最严重的地区之一是涿州，这是河北省的一个小城市，与北京西南部接壤。据官方媒体报道，约 1,000 名救援人员被派往该市，并疏散了超过 125,000 人。在公路桥梁垮塌的黑龙江省，马邑河水位超出安全水位50厘米（19.7英寸），表明洪水风险持续存在。与此同时，在东部山东省，由于漳卫河水位持续上涨，当局还警告存在洪水风险。中国基本上没有受到台风卡农的袭击，台风卡农周四袭击了日本，冲绳和其他岛屿的房屋受损，电力中断。中国国家气象中心最初预计台风将在浙江省东南部登陆，当地政府要求船只进港并暂停客运轮渡服务。周四下午，该中心表示，台风将在周四晚上和周五早上给浙江沿海带来强风和降雨，但随着强度逐渐减弱，夜间将返回日本。与此同时，门头沟地区的供水已恢复，该地区位于北京西部，人口超过26万，受洪水影响严重，导致数千人疏散。苹果、外卖应用美团和中国红十字会等多家组织周四承诺捐款，帮助北京地区的救灾工作。</description><link/> https://www.voanews.com/a/flash-flood-in-northern-china-collapses-highway-bridge/7210199.html<guid> https://www.voanews.com/a/flash-flood-in-northern-china-collapses-highway-bridge/7210199.html</guid><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 12:33:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5d9bf01e-8566-492e-adbf-6b633546ecca_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>因在中国从事间谍活动而被定罪的台湾男子讲述“痛苦的四年”的故事</title><description>对于 51 岁的台湾商人李孟柱来说，过去四年是改变人生的旅程。他在中国南方进行的为期两天的商务旅行变成了一次经历，包括长期拘留、强迫电视认罪、两年禁止出境，并被中国政府以“间谍罪”判处。 “这对我来说是痛苦的四年，”他在电话采访中告诉美国之音。 “我没有做错任何事，在北京和台北之间政治紧张局势不断升级的情况下，中国政府以替罪羊的身份逮捕了我。”李在参加香港的反送中法案抗议活动并因拍摄照片后于 2019 年 8 月被捕数百名武装警察聚集在中国南方工业中心深圳的酒店附近的一个体育场内。李在前往深圳与一位同事会面的途中经香港转机。当他准备离开时，摄像机拍摄到了他的照片。携带的物品引起了警察的注意，警察搜查他的行李时，发现了写着“香港和台湾站在一起”的传单以及他在香港和深圳拍摄的照片。在机场审问了几个小时后，警察将他带到了他说自己在深圳的一家酒店被“指定居所监视居住”了72天，期间“警察审问了我100多次，而且我被三名警察和两个监控摄像头监控”次，”他告诉美国之音。 “我感觉与外界完全脱节，因为我基本上被中国当局‘失踪’了。”人权组织长期以来一直批评中国政府对活动人士和异见人士使用监视居住的做法。据人权组织保障卫士称，自 2012 年中国领导人习近平上台以来，北京已经对数万人使用了拘留程序。尽管很难独立核实李的经历，但该组织的活动人士陈静杰保护卫士组织的负责人告诉美国之音，他的描述符合指定地点监视居住的特点，即个人被长期拘留在未知地点。香港抗议活动 李告诉美国之音，除了审讯之外，警方还仔细检查了他的手机和笔记本电脑的内容，试图找到对他不利的证据。他说：“他们打印了我与朋友就2019年香港抗议活动进行的一些对话，询问了我在美国学生期间加入的所有组织，并锁定了我与台湾联合国联盟的关系。” 。该组织的既定目标之一是“争取台湾加入联合国，并使台湾成为国际社会名义上和事实上的正常国家”。中国警方收集的所有小册子和其他材料最终都被用作对他进行间谍指控的证据。官方媒体在有关李案件的报道中也广泛引用了这些内容。在中国官方中央电视台 2020 年 10 月播出的有关李的电视片段中，一名不愿透露姓名的中国警察表示，李拍摄的视频和照片可能会向情报机构提供有关中国战术的信息，这对国家安全构成威胁。安全。李光耀道歉并表示，他犯下了许多“对祖国造成一些伤害”的错误行为。分析人士称，李所经历的“电视逼供”是中国政府镇压中国活动人士或异见人士的常用策略。其他几名在中国被捕和拘留的台湾人也出现在“认罪视频”中。 “中国当局通过电视强迫认罪来表明他们没有逮捕错误的人，而且整个过程符合中国的程序，”保障卫士组织的陈告诉美国之音。两年出境禁令 电视认罪三个月后，法院以“外国间谍罪和非法泄露国家机密罪”判处李明博一年零十个月有期徒刑。不久之后，李被转移到广东省的一所监狱，与十几个人关在一个牢房里。白天，他与其他囚犯一起在生产线上缠绕网线。李原本以为他在中国的磨难将于 2021 年 7 月刑满后结束。然而，在他预定释放的前一个月，警方告诉他，作为他从监狱获得的两年“剥夺政治权利”的一部分法庭将禁止他离开中国。 “一开始我无法接受这个消息，但在意识到这个决定不是来自警方后，我不得不签署一份文件来同意（出境禁令）条款，”他说。台湾活动人士李明哲于 2017 年因颠覆罪被判处五年徒刑，并于去年返回台湾。他对美国之音表示，作为为期两年“剥夺政治权利”的一部分，中国实施出境禁令，试图像中国公民一样对待李孟柱。他说：“台湾人在中国没有公民权利，因此从理论上讲，中国当局应该在台湾被拘留者刑满后将其驱逐。” “当北京将台湾人民视为中国公民并执行剥夺公民权利的条款时，这是企图侵犯台湾的主权。”台湾将自己视为拥有自己的军队和宪法的主权国家。中国声称台湾是其领土的一部分，并要求这个自治岛屿与大陆统一，必要时可以使用武力。出狱后，李一开始保持低调，但在意识到警方对他的监视不再严格后，他决定依靠自己的积蓄和家人的经济支持，前往中国100多个城市。一路走来，他结识了一些中国人权律师和活动人士，并开始改变对中国的看法。 “在我被捕之前，我是一名普通的台商，认为中国是一个开放、遵守国际规则的国家，但我（过去四年）的经历完全改变了我对中国的认识，”他说。 “自从2019年香港抗议活动以来，每个人都知道北京不遵守规则。”风险加大 除李光耀外，据了解，自 2017 年以来，至少还有另外 6 名台湾人因与国家安全相关的罪名被中国当局逮捕和监禁。虽然逮捕的具体人数尚不清楚，但分析人士指出，来自台湾的人数台湾等国家被中国政府强迫失踪或任意拘押的情况随着国家安全定义的不断扩大而不断增加。国际特赦组织台湾分会秘书长邱玉玲对美国之音表示：“在台海局势持续紧张的情况下，台湾人民可能面临更大的风险。”美国国务院目前对中国的旅行建议是“重新考虑旅行”，因为“当地法律任意执行，包括与出境禁令和错误拘留风险有关的法律”。上周，负责处理与中国大陆关系的台湾陆委会透露，一名台湾学者抵达后遭到中国机场当局盘问四个小时。虽然他最终被释放，但该委员会警告一些学者近期不要访问中国。经过四年的磨难后，李于 7 月 26 日抵达日本，他说他计划在那里与朋友和家人共度一段时光。凭借对中国的新视角，李开设了一个名为“Free Air”的 YouTube 频道。他还计划写下自己的经历，并在不久的将来建立一个他所谓的“国际救援平台”。 “我希望帮助有困难的人，我会持续关注中国的人权问题，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwanese-man-convicted-of-spying-in-china-shares-story-of-painful-4-years-/7209965.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwanese-man-convicted-of-spying-in-china-shares-story-of-painful-4-years-/7209965.html</guid><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 10:06:18 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/707b1717-a595-4df6-8a2a-3e3837c65eb0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和中国安全官员讨论防务关系</title><description>美国国防部周三表示，五角大楼负责亚洲事务的高级官员已与中国外交部官员讨论了美中防务关系和地区安全问题。美国负责印太安全事务的助理国防部长伊利·拉特纳与中国外交部北美大洋洲司司长杨涛之间的会谈是在拉特纳与美国国防部长劳埃德·奥斯汀结束会谈几天后进行的。此行的重点是加强与澳大利亚和巴布亚新几内亚的防务关系，并促进“自由开放的印太地区”。五角大楼发言人马丁·迈纳斯中校周三在一份声明中表示，拉特纳在与杨的会谈中“还强调了国防部持续致力于维持美国和中国之间开放的军事交流渠道”。美国官员表示，中美之间需要进行沟通以避免冲突。奥斯汀六月在亚洲安全论坛上表示，这种沟通对于防止误判至关重要。五角大楼表示，中国国防部长李尚福拒绝了奥斯汀在峰会期间会面的要求，两国国防部长只是握手，没有进行任何“实质性交流”。杰夫·塞尔丁为本报告做出了贡献。本报告的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-chinese-security-officials-discuss-defense-relations/7209639.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-chinese-security-officials-discuss-defense-relations/7209639.html</guid><pubDate> Thu, 03 Aug 2023 01:41:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2c0cecf9-400c-43b9-b8b4-202f2be1f065_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>