<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 3 日，星期四 05:59:39 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>越南抗议中国袭击南海渔船</title><description>华盛顿——越南官方媒体称中国人员登上一艘越南渔船并殴打船员后，越南周三抗议中国据报道对南海有争议的西沙群岛附近渔民的行为。越南报道称，中国政府人员周日袭击了这艘船，导致 10 名渔民受伤，其中一些人伤势严重。越南国营《前风报》周二报道称，渔民称，外国船只上的约 40 人用铁管殴打他们，并抢走了他们的捕鱼设备。据越南网周二报道，来自越南中部城市广义省的四名越南渔民重伤住院。该报援引该船船长 Nguyen Thanh Bien 的话说，这两艘船的编号为“101”和“301”。 9月29日上午，他们在该海域作业时，发现一艘编号为301的外国船只正在追赶他们。感觉到危险后，边命令船员返回沙季港（广义省海滨）。然而，另外一艘编号为 101 的外国船只加入了追击，并部署了三艘较小的船只来包围他们，”越南网报道。 “他们无情地殴打我们。我举起双手保护自己，因为我知道我们无法反击。据越南网报道，34 岁的 Nguyen Thuong 是一名住院渔民，他的左臂受伤，袭击发生后，他们将我们强行带到船前，并用防水布盖住我们。越南外交部发言人范秋恒在声明中表示，中国执法部队“压制、打伤并没收了广义省QNg 95739 TS渔船上的越南渔民的财产”。越南对中国执法人员对越南渔民的野蛮行径表示极为关切、不满和坚决反对。越南外交部已与中国驻河内使馆严正交涉，强烈反对中方执法人员上述行为，要求中方充分尊重越南对黄沙群岛的主权，迅速调查并向越方公布结果杭补充道，并使用越南对西沙群岛的名称。据geoint.asia和南海专家段党称，两艘中国政府船只“三沙智发101”和“三沙智发301”已被确认为涉嫌于9月29日袭击越南渔船的船只。 “两艘中国海警船，三沙智发101和三沙智发301，无端袭击了越南渔民和船只，”胡志明市法律大学讲师黄越周三通过电话告诉美国之音。 “这清楚地表明了中国垄断东海的阴谋，”黄越说，他用的是越南的南海名称。据路透社报道，中国外交部周二表示，越南渔船未经北京许可擅自捕鱼，因此中国当局采取措施制止。 “现场行动专业、克制，没有发现人员伤亡，”该部在回应路透社的置评请求时表示，但没有具体提及此次袭击事件。 “中国对其海洋主张的主张正变得越来越暴力。它的执法船实际上已转变为准军事部队，有权使用一切可用手段迫使邻国屈服，”监测南海活动的“海光”项目创始人兼主任雷蒙德·鲍威尔对美国之音表示周三通过短信。鲍威尔写道：“在这些遭遇中有人被杀似乎只是时间问题。” “越南政府对这一事件的反应相当快，”法律讲师黄越在电话中表示。 “越南始终优先发展与中国的关系，也将领土主权放在更重要的位置。” “中国从未停止过占领东海的野心。越南和其他东南亚国家一样，始终处于中国的视线之中。什么时候会发挥作用呢？这只是时间问题。”Hoang Viet 说道。该报告中的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-protests-chinese-attack-on-fishing-vessels-in-south-china-sea/7808763.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-protests-chinese-attack-on-fishing-vessels-in-south-china-sea/7808763.html</guid><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 05:00:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com (安海) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9B7ACB09-DB85-4656-9CA2-07E07670D8E1_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国担心遭到报复 欧盟将就中国电动汽车关税上调进行投票</title><description>维也纳——欧盟定于周五就大幅提高中国电动汽车关税进行投票，德国担心这可能引发与北京的贸易战。路透社周三报道称，该措施已获得足够票数通过，并得到法国、希腊、意大利和波兰的支持，这些国家的人口占欧盟的39%。至少65%的欧盟人口必须投票反对关税计划才能阻止它。分析师表示，无论如何，中国仍需要就电动汽车行业的补贴问题继续进行谈判。周三，法国总统马克龙在柏林称中国的补贴“难以忍受”。德国总理奥拉夫·肖尔茨周三表示，与中国的谈判必须继续进行，并表示德国可能会投弃权票。据路透社报道，肖尔茨表示：“在不确定的世界中，与更多国家的更多合作伙伴进行更多贸易，这就是明智的风险管理。”他说：“这就是为什么必须继续与中国就电动汽车进行谈判，也是为什么我们必须最终解决中国廉价进口商品损害我们经济的领域，例如钢铁。”彭博社报道称，德国预计大量欧盟国家将在关税投票中投弃权票。德国汽车制造商反对关税，担心北京的报复可能会影响其最大市场中国的准入。德国财政部长克里斯蒂安·林德纳周三表示，“与中国的贸易战对于欧洲的一个关键产业和德国的一个关键部门来说弊大于利。”如果投票通过，中国电动汽车的关税可能高达 45%。北京方面已暗示，可能会对德国和意大利汽车以及乳制品、猪肉和法国白兰地等欧洲农产品征收关税进行报复。中国商务部部长王文涛9月下旬访问欧洲，会见欧盟及比利时、德国、意大利等汽车生产国外贸商务负责人及工商界人士，游说欧盟放弃加征关税。谈判中，中方提出设定最低进口价格，但被欧方拒绝。投票从9月25日推迟到周五，以便双方有时间进行更多磋商。分析人士认为，由于欧盟内部利益复杂，欧盟可能会做出一些妥协。新加坡国立大学政治学副教授贾伊恩·庄 (Ja Ian Chong) 对美国之音表示：“由于欧盟由许多具有交叉利益的国家实体组成，这些可能会导致更严厉的行动被否决，就像这样面对中华人民共和国的压力，东盟（东南亚国家联盟）效率低下。”西班牙首相佩德罗·桑切斯9月初访问北京时表示，他将敦促欧盟委员会重新考虑提高对中国电动汽车的关税。意大利汉学家弗朗西斯科·西西对美国之音表示，欧盟内部成员国和政党的离心力太强大，无法做出艰难的决定。西西说，过去，欧盟“由以人民党和社会民主党为中心的绝对多数以及由德国、法国和意大利组成的三角形统治。”“这两种架构现在都部分破碎了。”他说：“各政党和社会民主党仍占多数，但比例微弱。意大利政府右倾，没有投票给现任委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩，而且正在拖延其选举进程。”他补充道：“德国和法国的国内政府正受到新右翼政党的围攻。”西西对美国之音普通话表示，德国汽车工业“依赖于中国市场的销售，但面临着被中国市场淘汰的风险”。由于中国电动汽车的竞争，被挤出所有市场。 “没有好的、明确的替代品。”虽然中国电动汽车在欧洲市场有价格优势，但在欧洲从事汽车行业的华商却比较谨慎。杨是一位在奥地利做汽车维修、年检、二手的华商。出于隐私考虑，他没有透露自己的全名，他表示，由于欧洲经济不景气，那里的消费者对自己的钱很谨慎，不会轻易将汽油动力汽车更换为全电动汽车。欧洲消费者选择混合动力汽车。”杨在谈到自己的业务时说道。“今年的数据报告显示，全电动汽车的销量下降了三分之一，而混合动力汽车的销量却有所增加。”他表示，关税将会增加。肯定会影响中国电动汽车在欧洲的价格，但欧洲消费者更关心汽车的寿命和续航能力等其他因素。 “全电动汽车在欧洲可能不是一个大市场，”他说。欧盟此次投票是在对中国对该行业的补贴进行调查以及对美国和加拿大的中国电动汽车进口关税提高100%之后进行的。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-to-vote-on-tariff-hike-for-chinese-evs-as-germany-fears-retaliation/7808748.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-to-vote-on-tariff-hike-for-chinese-evs-as-germany-fears-retaliation/7808748.html</guid><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 03:35:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（杨乐天） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/56bcb41a-8e85-4844-b5be-1e3d50c5a751_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着北京放松对军政府的压力，中国犯罪团伙在缅甸重振诈骗中心</title><description>华盛顿——美国和平研究所最近的一份报告强调，由于中国对该国军政权的立场软化，诈骗中心重新抬头，尤其是在缅甸克伦邦。该报告的合著者、该研究所缅甸国家主任杰森·塔尔表示，中国的姿态已经发生了转变。塔尔对美国之音缅甸语组表示：“他们现在更加关注政权的生存，研究如何防止[缅甸]政权垮台。” “因此，中国对采取强有力行动向缅甸军方施压以解决这些问题的兴趣大大减弱。”报告称，这些犯罪网络受益于缅甸军方和中国利益之间的复杂动态。中国的重点已从打击诈骗转向支持缅甸军方。这种策略的改变使得犯罪组织利用缅甸作为活动基地而蓬勃发展。美国之音就此事联系中国驻华盛顿大使馆后，收到一份声明，但并未直接提及网络诈骗活动。相反，它强调了中国对缅甸和平与稳定的关注。使馆发言人刘鹏宇写道：“中缅是近邻，友谊深厚。”作为友好邻邦，中方始终密切关注缅甸及缅北局势的发展演变。我们不希望看到缅甸发生冲突和动乱，衷心希望缅甸早日恢复稳定。据中国官方媒体新华社周一发布的一份报告，中国公安部对情况的描述有所不同。报告称，该部在最近一份关于打击网络诈骗的声明中强调了与缅甸当局的共同努力，并指出“在打击电信和网络诈骗过程中，共有 870 名嫌疑人被捕，其中包括 313 名中国公民和 557 名缅甸公民”。缅甸北部的欺诈行为。”缅甸官方媒体《缅甸环球新光》也重点报道了镇压行动，指出缅甸警方与中国密切合作，于9月引渡了20名中国公民。中国优先事项的转变 非政府智库国际危机组织的高级顾问托马斯·基恩表示，中国对冲突的看法随着缅甸境内发生的事件而不断变化。基恩说：“自2021年以来，我们经历了不同的阶段，但最终，中国希望缅甸保持稳定，以实现其战略目标，保持边境安全，并确保中国公民和经济不受影响。”塔尔描述了中国的首要任务如何从解决诈骗转向专注于维护其在缅甸的战略利益。他说：“中国政府开始优先发展中缅经济走廊，其中包括基础设施和贸易路线，使中国能够进入印度洋。”塔尔表示，一些中国战略家表示，中国在打击诈骗集团方面可能走得太远，忽视了更广泛的战略目标。因此，中国当局大力推动缅甸军队与少数民族武装团体之间达成停火协议，以稳定该地区。 “杀猪”骗局 美国和平研究所的报告指出，源自缅甸的中国骗局变得越来越复杂。美国已成为主要目标之一，每年因“杀猪”骗局损失数十亿美元。 “宰猪”是一种投资欺诈，诈骗者在社交媒体上引诱受害者，只是为了骗取大量金钱（通常是加密货币）。加利福尼亚州打击高科技犯罪 REACT 特别工作组的副地区检察官艾琳·韦斯特 (Erin West) 表示，许多美国人成为源自缅甸的诈骗的受害者。韦斯特告诉美国之音：“他们清算了退休账户、儿童大学基金，却发现这一切都是虚构的，他们已经失去了一切。”她说，受害者被引诱进入欺诈性的在线关系，认为他们正在投资加密货币。塔尔说，虽然一些罪犯被驱逐回中国，但更广泛的网络基本上没有受到影响，并在当地军阀和军事精英的保护下继续运作。他担心这些骗局将日益成为对美国国家安全的威胁。 Tower 表示：“这些诈骗目前估计每年给美国造成 55 亿美元的损失，但其他估计数字高达 150 亿美元。”他补充说，这些行为者往往受到缅甸军方或其他腐败地区精英的保护，这使得执法部门很难进行干预。 “这是一场严重的危机，”塔尔说。 “我们看到财富从美国大规模转移到东南亚的坏人手中，这些人正在破坏民主，高度腐败，而且往往受到缅甸军方或其他腐败精英的保护。这对美国来说是个坏消息在许多方面。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-gangs-revive-scam-hubs-in-myanmar-as-beijing-eases-press-on-junta/7808652.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-gangs-revive-scam-hubs-in-myanmar-as-beijing-eases-press-on-junta/7808652.html</guid><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 21:42:12 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Nyein Chan Aye） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2d45-08dc4ab07fc7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国因强迫劳动指控禁止从中国进口新型商品</title><description>华盛顿——美国国土安全部周三宣布，将禁止从一家中国钢铁制造商和一家中国人造甜味剂制造商进口商品，指责这两家公司涉嫌使用来自中国最西部地区新疆的强迫劳动力。这一行动扩大了美国阻止产品进入美国的范围，政府称这些产品与侵犯人权有关。国土安全部表示，根据《维吾尔强迫劳动预防法》，实体名单的增加标志着中国钢铁公司或阿斯巴甜甜味剂企业首次成为美国执法部门的目标。 “今天的行动重申了我们致力于消除美国供应链中的强迫劳动并维护我们所有人的人权价值观的承诺，”国土安全部负责政策的副部长罗伯特·西尔弗斯说。 “没有哪个行业是禁区。我们将继续查明各行业的实体，并追究那些试图从剥削和滥用行为中获利的人的责任。”乔·拜登总统在 2021 年底签署联邦法律之前，指控北京侵犯新疆维吾尔族和其他穆斯林少数民族成员的人权。中国政府否认这些说法是谎言，并为其在新疆的做法和政策辩护，称其为反恐和确保稳定。新方针标志着美国与中国贸易关系的转变，越来越多地考虑国家安全和人权。北京指责美国以人权为借口打压中国经济增长。该法律的执行最初针对太阳能产品、西红柿、棉花和服装，但在过去几个月中，美国政府确定了新的执法部门，包括铝和海鲜。 “这只是一个事实的反映，可悲的是，强迫劳动继续污染着太多的供应链，”西尔弗斯在 6 月份纪念实体清单创建两周年时对一个贸易组织表示。 “因此，从行业角度来看，我们的执法网络实际上相当广泛。”他表示，该法律“改变了进口商有责任了解自己供应链的动态”，其执行表明美国可以在不中断正常贸易的情况下“做正确的事”。国土安全部表示，自 2022 年 6 月以来，实体名单已增至 75 家被指控在新疆使用强迫劳动或采购与强迫劳动相关材料的公司。新上榜的中国企业包括宝武集团新疆八一钢铁有限公司和常州广汇食品配料有限公司。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-bans-new-types-of-goods-from-china-over-allegations-of-forced-labor-/7808643.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-bans-new-types-of-goods-from-china-over-allegations-of-forced-labor-/7808643.html</guid><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 21:12:18 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/80470000-c0a8-0242-8058-08dab843e7c6_cx0_cy12_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中央情报局让潜在线人更容易分享线索</title><description>华盛顿——中央情报局 (CIA) 希望让伊朗、中国和朝鲜的人们更容易、更安全地与美国首要间谍机构共享信息。   该机构周三在网上发布了韩语、普通话和波斯语的说明，详细说明了潜在线人可以采取的联系美国情报官员的步骤，而不会将自己置于危险之中。这些说明包括通过其公共网站或暗网联系中央情报局的方法，暗网是互联网的一部分，只能使用旨在隐藏用户身份的特殊工具进行访问。两年前，俄罗斯入侵乌克兰后，中央情报局用俄语发布了类似的指示。该机构在一份声明中表示：“世界各地的人们试图与我们联系，我们正在向他们提供如何安全地联系我们的指示。” “我们在这方面的努力在俄罗斯取得了成功，我们希望确保其他独裁政权的个人知道我们是开放的。”这些提示以纯文本视频和信息图表形式呈现，包括使用虚拟专用网络（VPN）来规避互联网限制和监视，以及使用无法轻易追溯到用户的设备。中央情报局还敦促任何潜在的线人使用私人网络浏览器并删除他们的互联网历史记录以掩盖他们的踪迹。   这三种语言的消息发布在 Telegram、YouTube、X、Facebook、Instagram 和 LinkedIn 上。其中一些平台在中国、伊朗和俄罗斯被屏蔽，但仍然可以使用 VPN 访问。   世界各地的独裁领导人利用互联网作为大规模监视的工具和传播宣传和虚假信息的方式，同时封锁被认为对政府不利的网站和观点。例如，中国、俄罗斯、朝鲜和伊朗都阻止访问 Facebook 等美国平台，并使用网络访问来控制用户可以访问哪些信息来源。 VPN 和其他工具提供了绕过这种审查和监视的方法，但这种能力使它们成为目标。中央情报局在给潜在消息来源的指示中警告其受众要有所选择，因为他们的福祉可能取决于选择正确的计划。   该机构在给普通话用户的指示中写道：“使用总部不在俄罗斯、伊朗、中国或任何其他被认为对美国不友好的国家的 VPN 提供商。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/cia-makes-it-easier-for-pottial-informants-to-share-tips/7808261.html<guid> https://www.voanews.com/a/cia-makes-it-easier-for-pottial-informants-to-share-tips/7808261.html</guid><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 17:45:27 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>伊朗</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/BF46F3BE-BD38-47B1-B89F-266C55313CD0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和中国计划在未来几天内进行拜登与习近平的通话</title><description>华盛顿——据不愿透露姓名的知情人士透露，美国和中国计划在未来几天内进行总统乔·拜登和习近平主席的通话。此次通话是在 2024 年 4 月的最后一次通话以及 2023 年 11 月在加利福尼亚州伍德赛德举行的面对面会议之后进行的。美国国务卿安东尼·布林肯上周五与中国外交部长王毅会谈后告诉记者，双方“强调中美领导人之间需要保持开放的沟通渠道”。 “我们还同意领导人沟通的重要性。  因此，我完全预计我们会在未来一周和几个月内看到这一点，”布林肯上周在纽约表示。乌克兰美国官员表示，只要有可能，他们就会寻求机会与中国找到共同点，无论是在芬太尼等问题上，还是在人工智能风险和安全的讨论上。中国在乌克兰战争中对俄罗斯的物质支持预计将成为美国议程上的一个关键话题。周三，美国副国务卿库尔特·坎贝尔表示，美国无意“遏制或限制中国”，但希望确保持续对话，两国之间的竞争保持“稳定，不会发展为冲突”。他还重申，美国及其盟国对向莫斯科供应无人机的中国公司日益担忧，这些无人机极大地增强了俄罗斯在对乌克兰战争中的战场能力。 “过去两年我们看到俄罗斯军队的重组速度和决心坦率地让我们感到惊讶。俄罗斯的军事化水平，在中国、朝鲜和伊朗的支持下重建坦克、导弹、无人机的能力。这是一个真正令人焦虑的话题，”坎贝尔在华盛顿智库卡内基国际和平基金会的在线主持对话中说道。 “现在我们正处于俄罗斯寻求改变欧洲领土边界的情况，而中国如此大力支持这一事实是一个真正令人担忧的话题，”他说。 75周年 本周，中国迎来了共产党统治75周年。在北京，习近平重申了中国共产党与台湾“统一”的计划。习近平在最近的一次招待会上说：“历史的车轮不会被任何个人和任何力量阻挡。”但他没有点名具体个人或政府。  他补充说，这是“更大的国家利益所在”和“人民的愿望”。 1949年，毛泽东领导的共产党在内战中击败蒋介石领导的国民党，并在北京掌权，促使蒋介石及其追随者迁往台湾，台湾自此开始实行自治。 2000年，台湾第二次民主总统选举后，国民党首次和平移交民进党。尽管中国共产党从未统治过台湾，但它始终坚持必须将台湾置于其统治之下，必要时可以使用武力。然而，几十年来，美国一直明确表示，其在 1979 年决定将外交承认从中华民国（台湾的正式名称）转为北京或中华人民共和国，是基于这样的预期：“台湾的未来将正如《台湾关系法》所概述的那样，“通过和平方式决定”。  根据该法案，美国提供了武器支持台湾的防御。周日，随着中国加大对自治民主国家的政治和军事压力，美国总统乔·拜登批准向台湾提供 5.67 亿美元的国防援助。拜登在一份声明中宣布，他已授权布林肯“指示从国防部削减高达5.67亿美元的国防物品和服务以及军事教育和训练，以向台湾提供援助”。在北京，中国官员敦促美国“停止以任何方式武装台湾”。中国外交部发言人林健在周一的新闻发布会上对记者表示，“无论美国向台湾提供多少武器”，都不会动摇北京政府“捍卫国家主权和领土完整的坚定决心”。 ”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-plan-biden-xi-call-in-the-coming-days/7808130.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-plan-biden-xi-call-in-the-coming-days/7808130.html</guid><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 15:37:53 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/022a0000-0aff-0242-2c4f-08dad0b1f8a7_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>