<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 28 日星期三 05:58:23 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>又有两家中国航空公司开始运营中国商飞C919客机</title><description>北京——官方的中央电视台称，中国国际航空公司和中国南方航空公司将成为第二家和第三家运营中国国产商飞C919客机的中国航空公司，首架飞机将于周三交付。中国飞机制造商中国商飞正试图打入由西方制造商空客和波音主导的客机市场，该市场因飞机短缺和波音安全危机而受到压力。 C919 于去年 5 月由中国东方航空投入国内运营，该公司拥有七架 C919 飞机在国内运营。中国三大国有航空公司各订购了100架C919，中国商飞公司表示，总体订购量已超过1000架。南航上周在社交媒体平台微博上表示，首架 C919 将于周三加入其机队。 C919 最多可容纳 192 人，与波音 737 MAX 和空客 A320neo 飞机属于类似类别。中国商飞公司今年增加了销售和生产计划，并一直在国外销售C919，特别是在东南亚以及不断增长的航空市场沙特阿拉伯。它还正在开发宽体飞机设计。中泰证券上个月表示，预计到2030年左右，中国商飞将能够每年生产100架飞机，到2035年，飞机总产量将超过1,000架。空中客车公司将在2023年交付735架商用飞机。业内人士警告称，中国商飞距离取得进展还有很长的路要走国际上，特别是没有美国或欧盟（中国商飞正在寻求的）基准认证或更高效的飞机。航空咨询公司 Cirium 在 5 月份预测，到 2042 年，C919 的交付量将略低于 1,700 架，C919 的市场份额约为 25%，而波音为 30%，空客为 45%。首架 C919 预计将于年底交付给私营航空公司。总部位于上海的金鹏航空是中国第四大航空公司海南航空 (600221.SS) 的子公司，已订购 60 架 C919，该公司表示最终目标是只运营 C919。波音公司 7 月份的年度商业市场展望报告称，到 2043 年，中国的商用飞机机队数量将增加一倍以上，需要 8,830 架新飞机。</description><link/> https://www.voanews.com/a/two-more-chinese-airlines-to-start-flying-china-made-comac-c919-jet/7761880.html<guid> https://www.voanews.com/a/two-more-chinese-airlines-to-start-flying-china-made-comac-c919-jet/7761880.html</guid><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 04:52:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/68b6af61-4756-41aa-bd0f-d5c79f41da19_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>由于经济失去动力，台湾受欢迎的饺子连锁店将关闭在中国的 14 家门店</title><description>台湾台北——鼎泰丰是一家颇受欢迎的米其林星级台湾餐厅，以其排长队和热饺子而闻名，该餐厅表示，由于世界第二大经济体失去动力，节俭的消费者寻求更便宜的商品，该公司将关闭在中国的十几家门店。外出就餐的选择。该公司的子公司北京恒泰丰餐饮公司周一宣布，计划关闭其在中国北方的所有 14 家餐厅，其中包括厦门的一家餐厅。该品牌位于台北的母公司告诉美国之音，其在华东地区剩余的 18 家餐厅（由另一家上海合作伙伴经营）将保持正常运营。该子公司在中国社交媒体应用程序微信上发表的一份声明中表示：“对于这一决定可能给我们许多忠实的鼎泰丰客户带来的不便和失望，我们深表歉意。”并补充说，员工的遣散和安置将得到妥善处理。随着餐馆之间的价格竞争加剧以及中国消费者习惯的转变，约 800 名员工将受到这一举措的影响。自 2022 年底北京开始放松严格的 COVID-19 控制政策，允许更多人再次外出就餐以来，鉴于中国正在经历从房地产市场危机到一系列经济挑战，中国消费者的支出更加节俭。高失业率和股市暴跌。台湾经济学家、亚太商会联合会总干事邱达生表示：“中国目前的情况是，客流量还在，但消费能力较弱，包括餐饮服务业。”和工业。 “在中国当前的经济环境下，像鼎泰丰这样的高端品牌可能无法满足消费者消费升级的需求。”香港大学金融学教授陈志武四月份对美国之音普通话表示，他觉得令人难以置信的是，南江的一些餐馆以 400 元（56 美元）的价格提供 10 桌的食物，即每人 40 元。较之前700元的价格区间有所下调。对鼎泰丰等企业构成挑战的另一个因素是外国企业对中国经济的信心下降以及外国游客减少。北京恒泰丰总经理杨高文在接受台湾中央社采访时表示，鼎泰丰在华顾客中，外国消费者占20%至30%，而外国消费者仍未恢复到疫情前的水平。为了适应需求疲软的情况，受欢迎的火锅店海底捞推出了价格更实惠的子品牌海捞火锅，并开始提供免费洗头等个性化服务。根据大众点评（一款将人们与当地企业和餐馆联系起来的应用程序）的数据，在中国去一家鼎泰丰餐厅的平均费用约为 21 美元。该连锁店在北京的大多数竞争对手都提供更为合理的自助餐优惠，而快餐连锁店则提供一美元多一点的正餐。中国对鼎泰丰关闭的反应不一。一些消费者表示，他们会想念“心爱的饺子”，而另一些消费者则无动于衷，还有一些消费者批评连锁餐厅的服务很差。尽管鼎泰丰在中国举步维艰，但该公司在全球拥有 180 多家门店，在美国、韩国、英国和阿拉伯联合酋长国等海外市场取得了成功。六月和七月，鼎泰丰在加州和纽约开设了新分店。</description><link/> https://www.voanews.com/a/popular-taiwanese-dumpling-chain-to-close-14-stores-in-china-as-economy-loses-steam/7761835.html<guid> https://www.voanews.com/a/popular-taiwanese-dumpling-chain-to-close-14-stores-in-china-as-economy-loses-steam/7761835.html</guid><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 02:11:50 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/086f0e4d-d2e8-41e2-bfb2-beb5a545a20a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>沙利文访华有望为拜登与习最后会晤奠定基础</title><description>华盛顿——美国国家安全顾问杰克·沙利文周二在北京会见中国外交部长王毅，试图在 11 月美国总统大选前缓和华盛顿和北京之间的紧张关系。分析人士称，沙利文的访问将于周四结束，目的还在于为拜登总统在一月份离任前与中国国家主席习近平举行最后一次峰会奠定基础。在举行闭门会谈之前，王毅对记者表示，中美关系“至关重要”，对世界非常重要，但也经历了“波折”。他表示希望两国关系健康稳定。沙利文表示，双方将讨论“需要有效和实质性管理”的共识和分歧领域。  美国官员表示，沙利文此行的主要目的是维持相互沟通，而自入侵乌克兰以来，双方沟通因贸易紧张局势、人权问题以及北京与莫斯科日益密切的关系而受到严重干扰。  在上周的新闻发布会上，一位高级政府官员透露，沙利文和王预计将在两天内花费约 10 至 12 个小时讨论双边、全球、区域和海峡两岸问题。 “值得重申的是，美国的外交和沟通渠道并不意味着对中华人民共和国的态度发生改变。这是一种激烈的竞争关系。我们致力于进行投资、加强我们的联盟并采取共同的行动。”然而，我们需要采取一些步骤——关于技术和国家安全的常识性步骤——我们致力于负责任地管理这场竞争，并防止其演变成冲突。”这位官员补充说，沙利文将引起美国对中国支持俄罗斯国防工业基地、南海以及朝鲜、中东、缅甸和台湾海峡等其他全球问题的担忧。这次访问预计不会取得重大突破，但媒体报道指出，这可能为拜登在一月份离任前与习近平举行最后一次峰会奠定基础。  尽管中国外交部和美国国务院均未证实，但拜登和习近平可能会在11月10日至16日在秘鲁举行的亚太经合组织论坛上会面，或者在11月18日至19日在巴西举行的G20峰会上会面。随着11月5日美国总统大选，不谋求连任、“跛脚鸭”的拜登对美国政策的影响力逐渐减弱。国际税务与投资中心首席分析师兼国际项目经理韦斯利·亚历山大·希尔表示，尽管如此，中国领导人还是有兴趣会见美国总统。希尔对美国之音表示：“由于两党之间存在如此不寻常的协议以及对中国的怀疑，我真的不认为跛脚鸭时期会成为与拜登会面或交谈的重要因素。” “因为对于中国，要强调的主题是美国外交政策的连续性。即使特朗普及其非常直接的言行举止以及他对中国的敌意，拜登政府也没有改变特朗普政策基本面的方向。 ”。这位政府高级官员在上周的新闻发布会上表示，沙利文的行程不应与选举联系得太紧密。 “这次会议将集中讨论我们现在正在处理的话题和问题。在管理两国关系方面，我们在年底之前可以做很多事情，”这位官员说。宾夕法尼亚大学美中关系未来项目主任内森·马布比对美国之音表示，无论谁成为下一任美国总统，拜登和习近平的最后一次会面都不会只是一个形式。马布比表示，中国领导人、精英和普通民众对美国总统大选非常感兴趣，但表示，对于哪位候选人对美中关系更有帮助，他们尚未达成共识。 “我确信，人们有一种感觉，对中国来说，贸易战尤其具有破坏性。人们会认为，特朗普总统任期内可能会更加积极地推行这种做法。另一方面，拜登政府他说：“在振兴盟友方面非常有效，包括欧洲，包括亚太地区，而特朗普政府确实没有做到这一点。”上周，美国对近 400 名个人和公司（其中 42 名中国人）实施全面制裁，理由是他们帮助俄罗斯规避美国制裁，并为莫斯科对乌克兰的战争做出了贡献。中国商务部周日表示，美国的行为“破坏国际贸易秩序和规则，阻碍正常的国际经贸往来，影响全球产业链供应链的安全与稳定”。  在沙利文周二抵达北京之前的外交官吹风会上，中国欧亚事务特使李辉重申了这些观点，称对中国实体的制裁是“非法和单方面的”，并且“不基于事实”。中国称美国对乌克兰战争的制裁是“非法和单方面的”。阿德里安娜·张为本报告撰稿。本文的部分信息来自路透社和法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/sullivan-s-china-visit-expected-to-set-stage-for-biden-xi-final-meeting-/7761776.html<guid> https://www.voanews.com/a/sullivan-s-china-visit-expected-to-set-stage-for-biden-xi-final-meeting-/7761776.html</guid><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 22:05:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/85432466-65dd-40b7-a116-d8d35abf059b_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴布亚新几内亚支持建立太平洋多国警察部队</title><description>汤加努库阿洛法——巴布亚新几内亚周三表示，支持建立一支多国太平洋警察部队，这是澳大利亚推动的一项具有里程碑意义的提议，可能会大大削弱中国的地区野心。根据所谓的太平洋警务倡议，将从太平洋岛屿各地抽调一支多国部队，驻扎在澳大利亚北部。建立这样一支部队可能会严重阻碍中国与太平洋国家签署警务和安全协议的努力。当该地区领导人在汤加参加太平洋岛屿论坛时，外交部长贾斯汀·特卡琴科对法新社表示：“我们支持这一倡议。”一些太平洋国家——尤其是那些被认为与中国关系较近的国家——对该计划表示不安，澳大利亚希望在论坛本周结束前完成该计划。据报道，它将组建一支约 200 名军官的部队，根据需要派往地区热点和灾区。特卡琴科表示，地区重量级人物巴布亚新几内亚将“与澳大利亚合作”实施该提案。澳大利亚历来是该地区的首选安全伙伴，领导所罗门群岛的维和任务，并在瑙鲁、斐济和巴布亚新几内亚进行培训。但治安日益成为北京努力建立太平洋影响力的基石。中国一直在为资源不足的太平洋警察部队提供武术训练和中国制造的车队。它已经在所罗门群岛维持了少量但引人注目的警察存在，并派遣了一支轮换的警官队伍，对当地人进行射击和防暴战术培训。新的警车在首都霍尼亚拉巡逻，上面印有所罗门群岛皇家警察部队的徽章和红色的“中国援助”贴纸。今年早些时候，北京还开始向基里巴斯派遣警察顾问小组。所罗门群岛是对澳大利亚的计划表示担忧的国家之一，似乎怀疑这可能会加剧正在展开的地区竞争。但另一位太平洋安全高级消息人士周三告诉法新社，他们相信这些焦虑将会平息，并且该倡议将会继续进行。 2022 年，中国与所罗门群岛签署安全协议，令澳大利亚和长期盟友美国措手不及。有人担心中国有一天可能会利用这一协议在该地区建立永久的军事据点。分析师彼得·康诺利表示，中国的努力通常集中在警察方面，因为大多数太平洋岛国没有军队。康诺利今年早些时候为美国国家亚洲研究局撰文称，当太平洋国家陷入“内乱和与气候相关的危机”时，这使得中国能够弥补差距并讨好外交支持。 “在一个没有军队的国家，警察顾问往往是提供安全治国之道的唯一手段。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/papua-new-guinea-backs-creation-of-multinational-pacific-police-force/7759769.html<guid> https://www.voanews.com/a/papua-new-guinea-backs-creation-of-multinational-pacific-police-force/7759769.html</guid><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 21:21:30 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ef6c8a89-29db-4533-aff5-5df949a0d2ba_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>联合国指出新疆的人权政策“有问题”</title><description>日内瓦——联合国人权高专办周二表示，在其发布重要报告两年后，中国仍然存在“有问题”的政策，并指出新疆可能存在“反人类罪”。中国被指控在西北新疆地区监禁了超过一百万维吾尔族和其他穆斯林少数民族——北京强烈否认这一指控。人权高专办周二透露，自2023年2月以来，它已在日内瓦与中国官员进行了一系列讨论，这为联合国人权事务高级专员沃尔克·蒂尔克于今年5月26日至6月1日派出一个小组前往北京铺平了道路。人权高专办发言人拉维娜·沙姆达萨尼告诉记者，该小组与中国当局进行了会谈，特别是“反恐政策和刑事司法系统”。 “在新疆问题上，我们了解到许多有问题的法律和政策仍然存在，”她说。  人权高专办要求中国当局“全面审查”有关国家安全和反恐以及保护少数群体免受歧视的法律要求。它呼吁“中国在保护人权方面取得切实进展”，并对包括酷刑在内的侵权行为进行调查。图尔克的前任米歇尔·巴切莱特在 2022 年 8 月 31 日任期结束前几分钟发布了一份重要报告，其中提到了新疆可能存在的“反人类罪”。这份遭到中国断然拒绝的报告详细介绍了酷刑、强迫医疗、性暴力或基于性别的暴力以及强迫劳动的“可信”证据。中国否认虐待指控，并坚称其在新疆开办职业培训中心，这有助于打击极端主义和促进发展。沙姆达萨尼表示，图尔克和他的办公室已与北京就影响少数民族和宗教少数群体（包括新疆和西藏）人权的政策以及香港问题进行了详细交流。她说，人权高专办派往北京的工作组会见了新疆和香港的代表，但没有前往首都以外地区。进一步的访问正在讨论中。沙姆达萨尼表示，合作是“积极的”，但“在实际实施方面……还有很多不足之处，这就是为什么我们需要继续与他们合作，共同看看我们可以在哪些方面取得一些进展。”她说，尽管信息获取有限造成困难，人权高专办仍在关注中国的局势，“并且担心与联合国打交道的个人遭到报复”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/un-calls-out-problematic- human-rights-policies-in-xin Jiang-/7759026.html<guid> https://www.voanews.com/a/un-calls-out-problematic- human-rights-policies-in-xin Jiang-/7759026.html</guid><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 14:23:21 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a81a-08dcc6bc40da_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>梵蒂冈：中国承认天主教天津主教</title><description>梵蒂冈城——梵蒂冈周二表示，中国政府已经承认天津天主教主教施洪震的权威，施洪震此前因拒绝加入中国国家支持的教会结构而被软禁。梵蒂冈在一份声明中表示：“这一事态发展是罗马教廷与中国政府近年来建立的对话的积极成果。”梵蒂冈于 2018 年与北京政府就中国天主教主教的任命达成了一项具有里程碑意义的协议，该协议于 2022 年续签。该协议为中国官员提供了一些关于教皇方济各任命谁为中国主教的意见，并寻求缓解中国忠于教皇的地下天主教徒与国家支持的教会之间的紧张关系。 94岁的施自2019年起一直担任中国北方天津的主教，1982年被任命为天主教主教，但拒绝加入国家教会。据《亚洲新闻》报道，施先生周二参加了就职典礼，作为政府正式认可他的一部分。报道称，仪式在一家酒店而不是教堂举行，以强调石在几十年前就已经被任命为主教。梵蒂冈和北京将于今年秋天决定是否续签主教任命协议。梵蒂冈首席外交官红衣主教彼得罗·帕罗林(Pietro Parolin)五月份曾表示，教会希望延长该期限。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vatican-china-recognizes-catholic-bishop-of-tianjin/7758657.html<guid> https://www.voanews.com/a/vatican-china-recognizes-catholic-bishop-of-tianjin/7758657.html</guid><pubDate> Tue, 27 Aug 2024 09:07:39 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bb95-08dcc698c912_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>