<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 25 日星期一 05:55:29 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>菲律宾称中国特使因在礁石附近的“侵略行为”而被召见</title><description>菲律宾马尼拉——菲律宾周一表示，已就中国海警和其他船只在该东南亚国家沿海珊瑚礁附近的“侵略行为”召见了一名中国特使。北京和马尼拉在南海的海洋领土争端由来已久，近几个月来两国船只在争议岛礁附近多次发生对抗。最近的事件发生在周六，在南沙群岛的仁爱礁附近，菲律宾正在执行例行任务，为驻扎在搁浅的海军舰艇 BRP Sierra Madre 上的菲律宾军队提供补给。菲律宾称，中国海警封锁了其补给船，并用水炮对其进行了破坏，造成三名船员受伤。中国海警为其行为进行了辩护，称其为对“试图强行侵入”中国海域的外国船只进行“合法监管、拦截和驱逐”。仁爱礁距菲律宾西部巴拉望岛约200公里，距中国最近的主要陆地海南岛1000多公里。周一，菲律宾外交部表示，马尼拉“对中国海警和中国海上民兵对菲律宾在阿云金礁执行的轮换和补给任务采取的侵略行动表示强烈抗议”。第二仁爱礁。菲律宾驻北京大使馆也向中国外交部提出了类似抗议。外交部表示：“菲律宾在这些行动中强调，中国无权进入阿云金浅滩。”菲律宾要求中国船只立即离开阿云金礁附近和菲律宾专属经济区。近几个月来，中国船只在同一地点发射水炮，并与菲律宾船只发生类似对峙。中国驻马尼拉大使馆发言人没有立即就召见其特使一事发表评论。外交关系降温 中国对几乎整个南海拥有主权，无视包括菲律宾在内的其他国家的主张，并驳回了一项国际裁决，称其主张没有法律依据。与马尼拉签订共同防御协定的美国谴责了这次袭击。几天前，来访的美国国务卿安东尼·布林肯表示，美国恪守其“铁定”承诺，保卫长期盟友菲律宾免受南海武装袭击。在菲律宾总统费迪南德·马科斯 (Ferdinand Marcos) 的领导下，马尼拉和北京之间的关系已经降温，因为他寻求深化与美国和地区邻国的合作，同时抵制中国对菲律宾船只的侵略。中国和菲律宾官员在一月份一致认为，有必要进行更密切的对话，以应对包括仁爱礁在内的南海“海上紧急情况”。但马尼拉周一表示，中国的“侵略行为让人质疑其缓解紧张局势、促进南海和平与稳定的诚意”。尽管遭到袭击，菲律宾官员表示，受损船只和一艘前来援助的海岸警卫队护航船后来部署了刚性船体充气艇，将货物和人员运送到菲律宾前哨基地。驻扎在浅滩上的菲律宾士兵生活在摇摇欲坠的马德雷山脉BRP上，需要经常补给食物、水和其他必需品以及人员轮换的交通。菲律宾军方表示，除了物资和设备外，周六还有六名海军人员被运送到 BRP Sierra Madre，接替了最近因医疗原因撤离的一名士兵。特遣部队表示，受损的补给船及其护航舰在完成任务后返回港口。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-says-chinese-envoy-summoned-over-aggressive-actions-off-reef/7541248.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-says-chinese-envoy-summoned-over-aggressive-actions-off-reef/7541248.html</guid><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 02:56:28 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/89d76a96-0234-4f6a-826b-547be1d8e9c7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新西兰军队帮助所罗门群岛选举</title><description>悉尼——新西兰周一表示，将派遣国防人员、直升机和一艘海军舰艇前往所罗门群岛，协助下个月举行的全国选举，其中与中国的关系将是一个关键问题。此次部署是 1 月份宣布的所罗门群岛选举委员会 648 万美元支持计划的一部分，该计划将帮助在太平洋岛国各地运送选举官员和物资。新西兰外交部表示，HMNZS Canterbury 号船将于周二离开奥克兰，运送两架直升机和船员以及指挥和维护人员前往所罗门群岛首都霍尼亚拉。外交部长温斯顿·彼得斯在一份声明中表示：“新西兰的总体贡献将支持委员会领导一场安全、成功的选举。” “这表明了新西兰对所罗门群岛和更广泛的太平洋地区有弹性的民主的承诺。”所罗门群岛是中国的重要盟友，2019 年玛纳西·索加瓦雷 (Manasseh Sogavare) 当选总理后与北京的关系更加密切，这引起了美国和澳大利亚的警惕，并引发了争夺在这个具有战略地位的太平洋岛屿影响力的竞赛。然而，据媒体报道，至少一名反对派政客呼吁审查与中国的安全协议，并表示将寻求与台湾重建外交关系。另一位政治家表示，他将要求人民通过全民公投决定所罗门群岛与中国的关系。该国 9 月表示，2021 年首次部署的一支澳大利亚警察分队将继续留在该国，直至大选后。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-zealand-troops-to-help-solomon-islands-in-election/7541241.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-zealand-troops-to-help-solomon-islands-in-election/7541241.html</guid><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 02:44:45 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/1B3F6D30-3D4D-489E-85F4-1284A61B5D8F_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>英国副首相将就中国网络安全威胁向议员发表讲话</title><description>伦敦——英国副首相奥利弗·道登(Oliver Dowden)将于周一就中国构成的网络安全威胁向该国立法者发表讲话，因为在预计今年晚些时候举行的选举之前，人们对可能受到干扰的担忧加剧。一位政府官员表示，道登预计将于周一发表声明，但拒绝证实副总理是否也会宣布包括制裁在内的报复措施。人们对中国涉嫌在英国从事间谍活动的担忧与日俱增，特别是去年一名议会研究员因涉嫌为中国从事间谍活动而被捕后。英国政府去年表示，中国间谍正在以政治、国防和商业领域担任敏感职位的英国官员为目标，这是日益复杂的间谍活动的一部分，目的是获取机密。中国驻伦敦大使馆没有立即回应置评请求。去年，英国军情五处负责人指责中国开展“大规模”间谍活动，使馆指责英国政府“毫无根据”。英国国内情报机构军情五处表示，目前对中国活动的调查数量是 2018 年的七倍，并计划进行更多调查。 2022年，军情五处罕见地发出安全警报，警告议会议员称一名涉嫌中国间谍在英国“参与政治干预活动”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uk-deputy-pm-to-address-lawmakers-on-chinese-cybersecurity-threat-/7540793.html<guid> https://www.voanews.com/a/uk-deputy-pm-to-address-lawmakers-on-chinese-cybersecurity-threat-/7540793.html</guid><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 19:06:32 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-51a0-08dc4c54a254_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国际货币基金组织总裁敦促中国通过“亲市场改革”促进增长</title><description>北京——国际货币基金组织总裁周日呼吁中国实施“一揽子全面的亲市场改革”，以提振因房地产市场危机、内需低迷和青年失业率居高不下而困扰的低迷经济。迄今为止，中国决策者一直拒绝通过大规模政府刺激来提振经济，而是强调需要转向“高质量”增长。国际货币基金组织总裁克里斯塔利娜·格奥尔基耶娃周日在北京举行的中国发展高层论坛上发表讲话时表示，“从高增长率转向高质量增长是正确的岔路口，中国决心这样做。”这位保加利亚经济学家警告说，“这种转变并不容易”，但根据她演讲的官方记录，她认为“通过全面的亲市场改革方案，中国的增长速度可能会比现状快得多”。格奥尔基耶娃表示，北京应采取“果断措施”减少未完工住房数量，并为关键但负债累累的房地产行业提供更多“基于市场的调整”空间。她补充说，当局还应该通过加强中国的养老金制度并采取其他措施完善其庞大的社会保障机构来提高“个人和家庭的消费能力”。格奥尔基耶娃还敦促中国加强“营商环境，确保私营企业和国有企业之间的公平竞争环境”，这是在这个亚洲国家运营的海外商业集团的长期要求。中国高层政治人物表面上看好经济，总理李强在周日的论坛上表示，北京将“采取务实有效的行动，促进高质量发展，为全球经济复苏注入正能量……”。但中国的GDP增长率多年来一直呈下降趋势，北京方面本月设定了“5%左右”的年度目标——明显低于推动该国迅速崛起的繁荣速度。一些世界知名商界人士出席了周日的论坛，其中包括苹果公司的蒂姆·库克，他表示与李克强的会面非常愉快。根据一家国营广播公司社交媒体上发布的一段视频，美国最大智能手机帝国的首席执行官对 CGTN 记者表示：“我认为中国确实正在开放，我很高兴来到这里。”账户。库克在国家电视台中央电视台网上发表的另一则评论中表示，苹果公司将继续增加在中国的研发投资。他补充说，根据他在社交媒体上发布的仅中文翻译的帖子，苹果的旗舰混合现实耳机 Vision Pro 将于今年年底在中国上市。库克本周在上海开设了一家新的苹果专卖店，周五与中国商务部长王文涛讨论了该公司在中国的扩张计划。</description><link/> https://www.voanews.com/a/imf-chief-urges-china-to-boost-growth-with-pro-market-reforms-/7540724.html<guid> https://www.voanews.com/a/imf-chief-urges-china-to-boost-growth-with-pro-market-reforms-/7540724.html</guid><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 15:33:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1098-08dc4c388617_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告称，中国禁止在政府计算机中使用英特尔、AMD 芯片</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-blocks-using-intel-amd-chips-in-government-computers-report-says/7540714.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-blocks-using-intel-amd-chips-in-government-computers-report-says/7540714.html</guid><pubDate> Sun, 24 Mar 2024 15:19:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-49ac-08dc4c369a3a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>朝鲜和中国承诺在北京高层会谈中加强关系</title><description>韩国首尔——朝鲜媒体周日称，朝鲜和中国官员在北京会面，并承诺进一步发展双边关系，平壤在因新冠肺炎 (COVID-19) 疫情封锁后寻求扩大外交接触。朝鲜劳动党中央委员会国际部部长金成男率领的朝鲜代表团是自上周以来平壤与该地区保持密切联系的团体之一。朝中社称，在周四的一次会议上，中国第四号领导人王沪宁对金正恩表示，“无论国际形势如何变化，中朝友谊是双方的战略选择，永远不会动摇”。朝鲜的正式名称是朝鲜民主主义人民共和国。朝鲜领导人金正恩和中国国家主席习近平今年年初交换了信息，并誓言建立更紧密的关系。朝中社称，在周四的会议上，王向金转达了习近平“衷心、温暖”的信息。朝鲜在 COVID-19 大流行期间实施了严格的边境限制，停止了与中国和俄罗斯的货物流通，暂停了与其主要盟友的外交交往，并切断了走私者和叛逃者的路线。一些限制仍然存在，平壤最近才允许更多的外国外交官接触，恢复了一些外交接触，并增加了与俄罗斯和中国的贸易。据朝中社周日报道，金正恩周五与中国共产党书记处书记蔡奇举行了会谈。朝中社称，蔡说，两国之间的友谊“是用鲜血凝结而成的”，并在习近平和金正恩的“战略指导下迎来了更加光明的未来”。政治局候补委员金成男还会见了中国共产党负责管理与外国政党关系的机构领导刘建超。</description><link/> https://www.voanews.com/a/north-korea-china-commit-to-bolster-ties-in-high-level-beijing-talks-/7540331.html<guid> https://www.voanews.com/a/north-korea-china-commit-to-bolster-ties-in-high-level-beijing-talks-/7540331.html</guid><pubDate> Sat, 23 Mar 2024 22:18:15 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c61d-08dc4ba878a4_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>