<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 26 日星期五 00:09:10 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>人权倡导者称土耳其拘留维吾尔难民人数有所增加</title><description>华盛顿——过去三周里，伊斯坦布尔 39 岁的维吾尔族蜂蜜卖家 Shirali Abdurehim 被拘留在移民拘留中心。阿卜都热木是九个孩子的父亲，自 2013 年逃离中国西北部新疆维吾尔自治区的镇压后，他与妻子以难民身份居住在土耳其。据被拘留者、律师和维权人士称，他是最近几周被拘留的至少十几名维吾尔人之一。自上周末以来，美国之音还在社交媒体网站 Facebook 上看到至少四篇帖子，呼吁释放家人。阿卜杜勒希姆在接受美国之音电话采访时表示：“土耳其特工于 7 月 4 日来到我的住所，并称有人指控我与其他来自乌兹别克斯坦的外国人合谋生产和销售假冒土耳其护照。” “他们带我审讯时非常有礼貌。他们首先说在接受口供后立即释放我，”他说。家人面临被驱逐 在审讯中，阿卜杜勒希姆表示他否认了这些指控，并声称这些指控是中国政府或中国驻土耳其特工捏造的。 “审讯结束后，他们说不能释放我，而是将我转移到移民拘留中心，在那里我和其他六名最近被捕的维吾尔人一起，”他说。 “我的妻子和九个孩子正在绝望地等待我回来。没有我他们就无法生存，现在他们面临着被从我们租的公寓里赶出来的情况。”美国之音向土耳其内政部移民局发送电子邮件，了解有关阿卜都热希姆和最近几周被拘留的其他维吾尔人案件的更多信息。该部尚未做出回应。阿卜都热木姆的妻子要求不公开自己的名字，以保护她在新疆的亲戚。她告诉美国之音，一家人靠丈夫卖蜂蜜维持生计。 “房东要求预付六个月房租，但我们付不起。我丈夫被无限期拘留，我们的温饱也很困难。”身穿土耳其国旗 T 恤的阿卜都热希姆 (Abdurehim) 表示，他的麻烦可以追溯到 2010 年，当时中国当局在新疆首府乌鲁木齐逮捕了他。 “2010 年，我因穿着印有土耳其国旗的 T 恤而被捕了几个月，”阿卜杜勒希姆说。 “当时许多维吾尔人对[土耳其总统雷杰普·塔伊普]埃尔多安 2009 年的声明表示感激。”当年 7 月，乌鲁木齐爆发骚乱，据报道广东省一名中国暴徒杀害和伤害维吾尔人，政府不作为引发抗议。抗议活动最初是和平的，但在中国武警介入后升级为冲突。随后，维吾尔人被指控袭击手无寸铁的中国人，导致被捕、失踪和拘留。埃尔多安将中国对维吾尔人的行为描述为“种族灭绝”，这种情绪在维吾尔族社区中引起了共鸣。逃离中国 获释后，阿卜杜勒希姆在没有护照的情况下逃离了中国。由于中国历史上的限制，许多维吾尔人无法合法获得护照，他向中国西南部云南省的人口贩运者寻求帮助。 “2012年，我从云南出发，途经越南和泰国，最终抵达马来西亚。正是在那里，我的妻子（我们当时唯一的孩子）和我收到了土耳其大使馆发来的人道主义旅行证件，使我们能够在2013年，”他回忆道。 “我第一次感到自己从政府的镇压中解放出来，在一个我深深珍惜的国家，一个我准备为之牺牲一切的地方，包括我的生命。”抵达土耳其后，阿卜杜勒希姆在伊斯坦布尔开了一家杂货店。然而，2018年底，他被土耳其当局以未具体指控的罪名拘留。他于 2019 年初被释放，没有受到任何指控。 “由于毫无根据的指控，我被拘留了三个月，我相信这些指控是受到中国当局或其在土耳其的代理人的影响，”阿卜杜勒希姆回忆道。 “值得庆幸的是，土耳其当局最终承认了我的清白并释放了我。然而，这场磨难迫使我卖掉了我的杂货店来支付法律费用和辩护费。”土耳其的避难所 土耳其是中国以外最大的维吾尔族侨民社区之一，据那里的维吾尔族团体称，人口估计为 50,000 至 75,000 人。自 20 世纪 50 年代以来，土耳其一直是维吾尔人的避难所，他们称其为逃离中国政府的严厉镇压，包括种族灭绝指控、影响超过 100 万人的大规模任意拘留、强迫劳动、强迫绝育、酷刑和其他虐待行为。中国否认所有这些指控，但近年来，美国和几个西方议会已正式将中国最近对新疆维吾尔人的政策和待遇称为种族灭绝。联合国人权办公室表示，这些行为可能构成危害人类罪。中国最初否认这些指控，后来将关押维吾尔人的设施称为“再教育中心”，旨在打击“极端主义、恐怖主义和分裂主义”。中国不断将针对维吾尔族人权的指控形容为“以美国为首的反华势力为遏制中国发展而编造的谎言”。中土关系 华盛顿维吾尔研究中心驻伊斯坦布尔的高级项目经理梅梅托赫蒂·阿塔乌拉指出，在土耳其外交部长哈坎·菲丹访问新疆后不久，最近在土耳其逮捕的维吾尔人数量激增。阿塔乌拉对美国之音表示，此行期间，“土耳其表达了在中国所谓的‘反恐’方面进行合作的承诺，这一标签掩盖了中国针对维吾尔人的严厉政策。” “这可能是导致土耳其维吾尔人被捕人数增加的一个重要因素。”在访问乌鲁木齐期间，菲丹在会见新疆自治区党委书记马兴瑞时强调土耳其支持中国的反恐努力。菲丹在中国表示：“我们支持中国打击武装恐怖组织。我们不赞成旨在煽动中国冲突、阻止中国经济发展的国际倡议。”他还敦促中国尊重维吾尔人，让他们“践行自己的价值观”。土耳其外交部没有回应美国之音就最近的逮捕是否与两国之间的“反恐”合作有关的置评请求。近期逮捕人数有所上升 根据伊斯坦布尔维吾尔人维权律师杰夫兰·谢尔梅买特 (Jevlan Shirmehmet) 的说法，最近逮捕的原因不仅仅是与恐怖主义有关的指控。他说，很难确定被拘留的维吾尔人总数，但他个人知道至少有五名被拘留者，并且当美国之音与他交谈时，他正在伊斯坦布尔的一所监狱与一名被拘留的维吾尔人会面。他补充说，逮捕维吾尔人并不是什么新鲜事，但最近有所增加。 “维吾尔人在土耳其被拘留的问题已经持续了好几年，我亲眼目睹了各种各样的案件，”希尔梅买提说。 “一种常见的情况是中国提出的指控，另一种是指控维吾尔人为中国从事间谍活动。此外，还有一些与发生在任何社区的民事犯罪有关的案件。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/rights-advocates-cite-uptick-in-uyghur-refugee-detentions-in-turkey/7713219.html<guid> https://www.voanews.com/a/rights-advocates-cite-uptick-in-uyghur-refugee-detentions-in-turkey/7713219.html</guid><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 18:56:14 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-500d-08dcacf75b63_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家关注东盟峰会期间的中日会议</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/experts-eye-possible-china-japan-meeting-during-asean/7712397.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-eye-possible-china-japan-meeting-during-asean/7712397.html</guid><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 08:22:13 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（涂忠熙） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c20f-08dcaca3b881_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国寻求通过扮演和事佬的角色来扩大影响力</title><description>台湾台北——中国本周主办了一系列备受瞩目的外交会议，旨在在俄罗斯和乌克兰战争以及以色列和哈马斯之间的冲突这两大全球危机中树立全球和平缔造者的形象。乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴在南部城市广州会见了中国外交部长王毅，这是他自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来首次访华。中国在北京主办了一次会议，最终 14 名巴勒斯坦人签署了一项协议各派别组建民族团结政府。分析人士表示，这些事态发展虽然意义重大，但在很大程度上具有象征意义。 “这些外交努力符合北京试图推出的全球安全倡议，以使自己看起来像全球和平缔造者，但国际社会需要看到[来自中国]的一些实质性进展，”政治学家伊恩·冲(Ian Chong)新加坡国立大学的教授通过电话告诉美国之音。中国将哈马斯和法塔赫等14个巴勒斯坦派系代表之间的协议称为“北京宣言”。王毅周二表示，虽然和解是巴勒斯坦各派别的内部事务，但“如果没有国际社会的支持”就不可能实现。他还提出了中国为结束以色列和巴勒斯坦武装组织哈马斯之间持续冲突而采取的“三步走”方针，包括推动全面可持续停火、坚持“巴人治理巴勒斯坦”原则、推动巴勒斯坦成为一个全面独立的国家。联合国会员国以及实施两国解决方案。美国已做出协调一致的努力，以实现以色列与哈马斯停火，并提出了一些条件，旨在释放哈马斯扣押的所有剩余人质，以换取永久停火和以色列从加沙撤军。尽管王试图利用北京会议将中国视为结束中东冲突的潜在调解者，但以色列很快谴责了这一声明。美国表示反对哈马斯参与战后加沙治理，并指出该组织已被列为恐怖组织。有专家表示，如果没有美国等国家的支持，中国促中东和谈的努力可能全部付诸东流。 “尽管中国有意成为和平缔造者和调解人，但如果没有美国和其他国家的支持，中国将无法取得多大成就，”巴克内尔大学中国外交政策专家朱志群表示。尽管遭到以色列和美国的反对，新加坡的张表示，北京对巴勒斯坦人的接触可能会提高其在穆斯林世界中的地位。他对美国之音表示：“北京希望表现得像是支持巴勒斯坦事业，这一事业在穆斯林中得到了广泛同情，这与促进沙特和伊朗和解的投资和努力相吻合。”去年，中国在伊朗和沙特阿拉伯之间促成了一项协议，为这两个中东对手恢复外交关系并重新启动安全合作协议铺平了道路。在他看来，中国的努力与一些观察家眼中的美国破坏性行动形成了“对比”，从华盛顿对以色列的支持到美国在伊拉克、阿富汗和叙利亚问题上的经历。 “北京正在努力表现出对许多穆斯林和阿拉伯国家关心的事业具有建设性和支持性的态度，”庄指出。乌克兰战争的机会之窗 中国本周接待乌克兰外长德米特罗·库莱巴，这对北京来说也是一个重要的外交里程碑，北京因支持俄罗斯而受到持续批评。北京拒绝谴责俄罗斯入侵乌克兰。周三，库莱巴在与中国外交部长王毅进行了三个多小时的会晤时表示，乌克兰的“公正和平”符合中国的战略利益，北京作为“全球和平力量”的作用非常重要。他还表示，当俄罗斯真诚地准备好进行谈判时，基辅已经准备好进行谈判，并补充说乌克兰还没有感觉到俄罗斯有任何准备的迹象。对此，王毅表示，中方始终致力于政治解决“乌克兰危机”，并重申了习近平主席提出的四项原则以及中巴5月提出的六项谅解，以帮助找到解决“乌克兰危机”的办法。乌克兰战争。巴克内尔大学中国外交政策学者朱表示，前总统唐纳德·特朗普在美国总统选举中的潜在胜利可能意味着华盛顿对乌克兰的支持减少，使得基辅“势在必行”与中国接触。他在书面回应中对美国之音表示：“如果特朗普赢得美国大选，乌克兰基本上将被孤立，因此获得中国的支持和帮助对于乌克兰前进至关重要。”另类世界秩序的基石 布鲁塞尔皇家三军研究所副研究员萨里·阿尔霍·哈夫伦表示，中国的外交努力是帮助建立由中国领导的另类世界秩序的“基石”的一部分。她通过电话对美国之音表示：“中国看到了通过本周的外交努力削弱美国全球地位的机会，而南半球国家是（其信息传递的）重要受众。”朱表示，随着美国更加关注11月的总统选举，中国可能有更多机会在全球事务中展现自己的替代领导者身份。他对美国之音表示：“美国选举越混乱，美国变得越孤立主义，中国就越有机会填补这一空白，并在国际事务中发挥领导作用。”然而，如果中国希望通过这些外交努力成为更重要的国际参与者，张说，北京需要采取一些具体步骤来落实更具声明性的协议。 “我认为中国有雄心成为（国际上）更重要的参与者，但这些雄心尚未与当地的发展相匹配，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-seeks-to-boost-influence-by-playing-peacemaker/7712363.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-seeks-to-boost-influence-by-playing-peacemaker/7712363.html</guid><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 07:51:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-28a0-08dcac9fd62e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>由于与中国关系紧张，美国一些州禁止中国公司投资</title><description>密苏里州杰斐逊城——作为州财政部长，维韦克·马利克推动密苏里州主要退休制度撤回中国企业的投资，使密苏里州成为全国最早这样做的州之一。现在，马利克在 8 月 6 日的共和党初选中寻求连任，他正在大力宣传中国的撤资，而挑战者也谴责与中国的金融联系。密苏里州财长的竞选凸显了反对中国的新方面，许多今年寻求选举的候选人将中国视为美国的头号威胁。印第安纳州和佛罗里达州也限制其公共养老基金投资某些中国公司。针对外国对手公共投资的类似立法在亚利桑那州被否决，并在伊利诺伊州和俄克拉荷马州提出。中国是仅次于美国的世界第二大经济体 根据风险投资家安德鲁·金领导的非营利民主组织未来联盟的分析，2018年至2022年间，美国公共养老金和大学捐赠基金在中国投资了约1,460亿美元。报告称，超过五分之四的美国州至少有一个公共养老基金投资于中国和香港。金说：“坦率地说，在这个时候继续进行这些投资应该感到羞耻——比现在更羞耻。”他断言，中国利用美国公司的知识产权来生产类似产品，从而压低市场价格。金说：“坦率地说，你所说的是大量资金正在与美国技术和创新生态系统竞争。”但一些投资官员和经济学家担心，不断出现的国家撤资政策可能会削弱退休人员的投资回报。德克萨斯理工大学自由市场研究所执行主任、经济学教授本·鲍威尔表示：“这些政策大多数都是不明智的，会让美国公民变得更加贫穷。”全国州退休管理员协会反对州强制撤资，称此类命令只能来自联邦政府，基于美国安全或人道主义利益针对特定公司。美国财政部最近提出一项规则，禁止美国投资者资助中国可能用于武器瞄准等军事用途的人工智能系统。今年 5 月，总统乔·拜登阻​​止一家中国支持的加密货币挖矿公司拥有怀俄明州核导弹基地附近的土地，称其构成“国家安全风险”。然而，这并不是各州第一次将特定投资列入黑名单。在美国国会最终采取行动之前，许多州、城市和大学因种族隔离而从南非撤资。出于健康考虑，一些州还从烟草公司撤资。最近，一些国家因俄罗斯对乌克兰的战争而宣布从俄罗斯撤资。但对于一些公共养老基金管理者来说，这很难实现。在寻求停止对中国公司的投资之际，越来越多的州也瞄准了中国对美国土地的所有权。据阿肯色大学国家农业法律中心称，现在有二十几个州制定了限制外国农业用地所有权的法律。一些法律适用范围更广，例如佛罗里达州面临法律挑战的一项法律禁止中国公民在军事设施和关键基础设施 16 公里范围内购买房产。自由主义卡托研究所贸易政策研究研究员克拉克·帕卡德表示，国家养老金撤资政策是“中美之间走向更多对抗的更广泛进程的一部分”。但“如果我们必须在州一级处理漫无目的的政策，那么联邦政府管理整体关系就会变得更具挑战性。”印第安纳州去年率先颁布法律，要求该州的公共养老金体系逐步从某些中国企业撤资。截至 2023 年 3 月 31 日，该系统已向中国实体投资约 12 亿美元，其中 4.86 亿美元须遵守撤资要求。印第安纳州公共退休系统表示，一年后，其在中国的投资额已降至 3.14 亿美元，其中只有 70 万美元仍待撤资。密苏里州财政部长马利克去年11月试图让密苏里州雇员退休系统的其他受托人从中国公司撤资。失败后，他于 12 月再次尝试，并获得了一项要求在 12 个月内撤资的计划的批准。退休系统的官员没有回应美联社多次提出的有关撤资情况的问题。最近几周，马利克在竞选广告中强调了中国撤资的情况，声称来自中国的芬太尼“正在给我们的孩子下药”，并发誓：“只要我还是财务主管，他们就不会从我们这里得到钱。一分钱也不会。” ”马利克在共和党初选中的两位主要挑战者——州众议员科迪·史密斯和州参议员安德鲁·科尼格——也支持从中国撤资。科尼格表示，中国正变得越来越不稳定，“成为投资风险更大的地方”。 “在中国，公共和私人之间的界限比美国更加模糊，”史密斯说。 “所以我认为我们不能完全知道，如果我们投资中国公司，我们就不是在帮助美国的敌人。”佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯今年早些时候签署了一项法律，要求负责监督退休制度的州委员会在 9 月 1 日之前制定一项计划，从中国拥有的公司中撤资。该监督委员会于 2022 年 3 月宣布将停止进行新的中国投资。根据佛罗里达州立法人员的分析，截至 5 月，该公司仍有约 2.77 亿美元投资于中资实体，包括银行、能源公司和酒精公司。佛罗里达州法律已经禁止对某些与古巴、伊朗、苏丹、委内瑞拉有关的公司或参与对以色列进行经济抵制的公司进行投资。今年四月，亚利桑那州州长凯蒂·霍布斯否决了一项法案，该法案要求联邦政府确定为外国对手的国家的公司撤资。该名单包括中国、古巴、伊朗、朝鲜、俄罗斯和委内瑞拉。霍布斯在给立法者的一封信中表示，该措施“将不利于亚利桑那州正在经历的经济增长以及该州的投资组合。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/some-us-states-purge-chinese-companies-from-investments-amid-tensions-with-china-/7712202.html<guid> https://www.voanews.com/a/some-us-states-purge-chinese-companies-from-investments-amid-tensions-with-china-/7712202.html</guid><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 02:12:55 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cce5-08dcac70970d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港法院驳回黎智英结束“表演审判”的请求</title><description>香港——周四，香港一家法院驳回了被监禁的民主出版商黎智英的法律团队提出的结束对他正在进行的国家安全审判的请求，人们普遍认为该审判是出于政治动机。  黎智英的辩护团队试图以检方缺乏足够证据为由，试图结束诉讼。但法院拒绝了这一尝试，称其相信检察官确实有足够的证据支持对黎智英的三项指控。  审理此案的三名精心挑选的法官之一的法官埃丝特·托赫 (Esther Toh) 说：“考虑了所有的意见后，我们裁定第一被告 [赖] 对所有指控都有责任。”  黎智英的国家安全审判于 2023 年 12 月在香港开始，预计将于 11 月 20 日恢复，届时黎智英将出庭作证。  这位 76 岁的英国公民对两项与外国势力串谋共谋的指控和一项较轻的共谋发布煽动性材料的指控表示不认罪。如果赖被定罪，他可能面临终身监禁。  新闻自由团体谴责对黎智英的审判是一场骗局，英国和美国政府也呼吁立即释放他。  “当局已竭尽全力压制黎智英。他们制定了严厉的法律，将异见定为刑事犯罪。他们关闭了他的报纸。他们让他受到一系列虚假起诉。而他目前的审判受到了重复的困扰。赖的国际法律团队负责人 Caoilfhionn Gallagher KC 在一份声明中表示。  黎智英创办了支持民主的《苹果日报》，但当局于 2021 年将其关闭。他正在根据香港严厉的国家安全法接受审判，该法于 2020 年生效，导致新闻自由迅速恶化。  然而，香港和中国当局表示，国家安全法促进了香港的稳定。香港官员也表示，对黎智英的审判是公平的。  周四是黎智英备受争议的审判的第 92 天，原本预计审判将持续 80 天。  赖已被单独监禁超过 3.5 年。他因违反《苹果日报》办公室租赁合同而被定罪，目前正在服刑五年零九个月。黎智英的儿子塞巴斯蒂安对他所称的父亲的“表演审判”持续拖延表示担忧。  “当大多数人享受退休生活并与家人共度时光时，我的父亲却被单独监禁在香港监狱里，”塞巴斯蒂安·赖在一份声明中说。  “现在我们得知审判本身被推迟了四个月，因此这个不公平的过程会拖得更久，”他说。 “我父亲首先就不应该入狱。我恳求英国政府采取行动结束这场闹剧，确保我父亲立即获释。”该报道中的部分信息来自路透社和法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-dismisses-tycoon-jimmy-lai-s-bid-to-end-Trial/7712196.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-dismisses-tycoon-jimmy-lai-s-bid-to-end-Trial/7712196.html</guid><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 01:30:57 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-075c-08dc5980ddef_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>外交官在老挝会面时，缅甸暴力和南海问题成为首要问题</title><description>老挝万象——周四，东南亚各国外长以及美国和中国等主要合作伙伴的高级外交官齐聚老挝首都，开始为期三天的会谈，预计重点讨论缅甸日益暴力的内战、缅甸的紧张局势等问题。南海等地区问题。美国国务卿安东尼·布林肯和中国外交部长王毅预计将在万象举行的东南亚国家联盟会议期间举行一对一会谈，此次会谈正值北京和华盛顿都寻求扩大合作范围之际。在该地区的影响力。老挝外交部长沙伦赛·贡马西感谢东盟成员国和合作伙伴“坚定不移的集体努力”，从而取得了过去的成就，并强调了东盟持续努力促进和平与稳定的重要性。面对快速复杂的地缘政治和地缘经济变化，我们需要进一步增强东盟的中心性和团结性，增强东盟的相关性和韧性，应对未来新挑战、抓住机遇。开幕词。对于印度尼西亚、泰国、新加坡、菲律宾、越南、马来西亚、缅甸、柬埔寨、文莱和老挝等东盟国家来说，缅甸的暴力事件是首要议题，因为该集团正在努力落实其“五点共识”和平。计划要求缅甸立即停止暴力，有关各方开展对话，东盟特使斡旋，通过东盟渠道提供人道主义援助，特使访缅会见有关各方。迄今为止，缅甸军方领导层一直忽视该计划，并对该集团调解和平的效率和可信度提出质疑。来自日本、韩国、印度、澳大利亚等地区其他国家的外交官参加的更广泛的会谈预计将集中讨论经济、安全、气候和能源等问题。区域问题，包括柬埔寨决定在湄公河上修建一条运河，下游的越南担心可能会对生态和安全产生影响，以及上游老挝的大规模水坝建设项目也可能成为会议的重点。在缅甸，军队于 2021 年 2 月推翻了民选的昂山素季政府，并镇压了寻求恢复民主统治的广泛非暴力抗议活动，导致暴力事件增加和人道主义危机。为了向缅甸施压，东盟禁止其派出任何政治代表参加高层会议，而是派出了官僚。缅甸外交部常务秘书昂觉莫 (Aung Kyaw Moe) 代表缅甸参加本周的会议，会议将持续到周六。据政治犯援助协会称，自政变以来，缅甸已有 5,400 多人在战斗中丧生，军政府已逮捕了 27,000 多人。此外，该国目前有超过300万流离失所者，而且随着军方与缅甸多民族民兵以及军事对手的所谓人民国防军之间的战斗加剧，这一数字与日俱增。泰国外交部东盟司司长Bolbongse Vangphaen在会议前对记者表示，随着平民需求的增长，有关向缅甸提供人道主义援助的讨论也将成为东盟会谈的焦点。与缅甸接壤的泰国已经大力参与提供人道主义援助，博尔邦瑟表示，泰国已准备好支持东盟灾害管理人道主义援助协调中心计划的下一阶段的援助工作。他没有透露援助物资将在何时何地运送。泰国于三月开始从北部达府省向缅甸提供第一批援助。据说，克伦邦因战斗而流离失所的数百万人中约有两万人收到了这份礼物。内陆老挝是该集团最贫穷的国家，也是最小的国家之一，许多人对其在危机加剧时能取得多大成就表示怀疑。但这也是第一个与缅甸接壤的东盟主席国。老挝已派特使前往缅甸与执政的军事委员会主席和其他高级官员举行会议，试图在和平计划上取得进展。东盟还引入了现任、过去和未来主席国之间的三边非正式磋商机制，专门用于确保其对缅甸局势反应的连续性。三驾马车周三首次会面，老挝、印度尼西亚和马来西亚出席。印度尼西亚外交部长蕾特诺·马尔苏迪周三在会后表示，她对缅甸危机导致的跨境犯罪和难民数量增加表示担忧。她表示，她敦促东盟“通过平衡和低调的方式促进信任和信心的建立”，以促进缅甸所有相关利益攸关方之间的包容性对话。她说：“缅甸局势的恶化直接影响了维护该地区和平与稳定的努力。”曼谷法政大学东南亚研究教授杜利亚帕克·普雷查鲁什 (Dulyapak Preecharush) 表示，东盟并不是缅甸唯一的利益相关者，中国和印度也是主要参与者，而且两国都出席了东盟会议。他说，缅甸问题的进展“需要从中国、印度和泰国等与缅甸接壤的国家开始，找到解决问题的共同共识”，然后再扩展到其他国家。在其他问题上，东盟成员国越南、菲律宾、马来西亚和文莱因中国对几乎整个南海拥有主权而与中国陷入海事争端，而南海是世界上最重要的航运水道之一。印度尼西亚也对北京侵犯其专属经济区的行为表示担忧。据估计，每年有 5 万亿美元的国际贸易经过南海。中国越来越多地参与直接对抗，尤其是与菲律宾和越南的对抗。今年，菲律宾和中国之间的紧张局势升级，中国海警和其他部队使用强大的水炮和危险的封锁行动，阻止食品和其他物资到达菲律宾海军人员手中。作为美国的条约伙伴，菲律宾一直批评其他东盟国家没有采取更多措施让中国放弃其日益强硬的做法。中国和菲律宾周日表示，他们已达成一项协议，希望能够结束对抗，旨在在不承认任何一方领土主张的情况下，在争议地区建立双方都能接受的安排。这项罕见的协议可能会引发人们的希望，即北京可以与其他国家达成类似的安排，以避免在棘手的领土问题仍未解决的情况下发生冲突。东盟一直在与中国合作制定南海行为准则，预计该准则将成为万象会谈的一部分。</description><link/> https://www.voanews.com/a/myanmar-violence-south-china-sea-top-issues-as-diplomats-meet-in-laos/7712181.html<guid> https://www.voanews.com/a/myanmar-violence-south-china-sea-top-issues-as-diplomats-meet-in-laos/7712181.html</guid><pubDate> Thu, 25 Jul 2024 00:14:44 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3df3d6d6-b8aa-4e8b-9806-4e15b10f9ce2_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>