<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 14 日，星期三 17:00:04 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>随着压力的增加，大众汽车正在就新疆工厂的未来进行谈判</title><description>柏林——周三，在一家德国报纸报道了该汽车制造商参与强迫劳动的证据后，该公司表示，正在与其在中国的合资伙伴就其在新疆的业务进行谈判。这一问题加大了德国最大企业重新考虑与中国关系的压力，特别是在新疆地区，那里的人权组织记录了包括拘留营强迫劳动在内的虐待行为。北京否认有任何此类侵权行为。商业报纸《商报》的报道称，独立研究员阿德里安·曾兹(Adrian Zenz)发现了新疆吐鲁番测试跑道建设过程中使用强迫劳动的证据，该测试跑道由上汽和大众合资企业的子公司运营。 “大众汽车目前正在与非控股合资企业上汽大众就新疆省业务活动的未来方向进行谈判。正在深入考虑不同的情况，”一位发言人在被问及该报告时表示。上汽集团没有立即回应路透社的置评请求。人权组织记录了少数民族维吾尔族人口在该地区的拘留营中遭受强迫劳动的情况，但北京方面否认了这一指控。曾兹在给路透社的电子邮件中表示，他在网上找到了照片和声明，其中包括大众汽车和上汽集团在新疆雇用的一家工程公司的网站上发现，这些照片和声明显示，联合国专家在扶贫项目下雇佣了维吾尔人建造测试跑道。据说经常涉及强迫劳动。他表示，鉴于最近曝光的消息，大众汽车对该网站的选择进行审查的举动是不够的，因为对该汽车制造商与新疆合作的批评并不新鲜。 “不再可投资” “在我看来，大众汽车必须公开宣布，他们将尽快退出，”曾兹补充道。他还表示，他发现了中国铁路工程总公司工程公司工人穿着军装、头戴红花的照片，他在X上的一篇帖子中将其描述为“最具强制性劳动力转移的典型特征”。中国铁路工程总公司没有立即回应置评请求。不到一周前，德国化工巨头披露将出售其在新疆地区两家合资企业的股份，并援引了包含严重侵犯人权指控的报道。大众汽车在给路透社的一份声明中表示，此前并没有发现测试跑道有任何侵犯人权的迹象，该测试跑道是与汽车制造商在乌鲁木齐的合资工厂联合建造的。当被问及为什么去年测试场地没有与乌鲁木齐场地一起接受审核时，大众汽车表示，这是不可能的，因为这两个场地属于不同的运营公司。它没有透露这些公司的名称。大众汽车第二大股东、德国下萨克森州州长斯蒂芬·韦尔称这些报告“令人担忧”，并补充说他的政府支持审查该业务的不同情况。德国基金管理公司Union Investment表示，最新消息意味着大众汽车不再有资格获得其可持续基金的投资。联合投资公司的珍妮·韦宁在一份书面声明中表示：“今天的指控有了新的层面。因此，大众汽车不再适合我们的可持续基金投资。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/volkswagen-in-talks-over-future-of-xinjiang-site-as-Pressure-mounts-/7487426.html<guid> https://www.voanews.com/a/volkswagen-in-talks-over-future-of-xinjiang-site-as-Pressure-mounts-/7487426.html</guid><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 12:08:02 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8cb2-08dc2d7e497d_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>微软称其利用其人工智能工具捕获了来自中国、俄罗斯和伊朗的黑客</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/microsoft-says-it-caught-hackers-from-china-Russia-and-iran-using-its-ai-tools/7487079.html<guid> https://www.voanews.com/a/microsoft-says-it-caught-hackers-from-china-Russia-and-iran-using-its-ai-tools/7487079.html</guid><pubDate> Wed, 14 Feb 2024 08:44:39 -0500</pubDate><category>技术</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>美国之音关于伊朗的新闻</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3abc-08dc1948034c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>对于南非的台湾人和中国人来说，龙年并不那么火热</title><description>随着欧洲和中东战争愈演愈烈，中国和台湾之间发生冲突的担忧——这可能会让美国陷入新的冲突——受到全球关注。但远在大洋彼岸的南非，几个世纪以来见证了华裔移民的浪潮，这里是团结，而不是分裂。凯特·巴特利特报道约翰内斯堡附近的中国新年庆祝活动。视频：扎希尔·卡西姆。</description><link/> https://www.voanews.com/a/year-of-the-dragon-not-so-fiery-for-south-africa-s-taiwanese-and-chinese/7486255.html<guid> https://www.voanews.com/a/year-of-the-dragon-not-so-fiery-for-south-africa-s-taiwanese-and-chinese/7486255.html</guid><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 17:31:03 -0500</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0ce5-08dc2cdf74eb_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>参议院未能在援助计划中添加紧凑资金</title><description>华盛顿——尽管针对乌克兰、以色列和台湾的 950 亿美元援助计划取得了进展，但两党在最后一刻为在太平洋地区对抗中国而增加关键资金的努力在美国参议院失败了。去年年底，签署了为期 20 年的自由联合协定 (COFA) 续签协议，但为该协议提供的 70 亿美元资金仍难以在美国国会找到前进的道路。立法者试图将 COFA 的资金添加到援助计划中，但在周二凌晨通过之前，没有考虑对立法进行修改。帕劳、密克罗尼西亚和马绍尔群岛这三个契约国家对资金延迟通过的不满情绪日益高涨。 “每天，它的不批准都会落入中国共产党和这里的领导人（其中一些人与中华人民共和国做‘生意’）的手中，他们希望接受其看似有吸引力的经济提议——代价是帕劳总统小苏兰吉尔·惠普斯(Surangel Whipps Jr.)在美国之音获得并寄给美国参议员的一封信中写道：“我们正在改变联盟，从牺牲台湾开始。”惠普斯补充说：“我们的岛屿使美国能够对夏威夷和亚洲之间的海上和空中进行战略控制，其面积比美国本土的 48 个领土还要大，包括中国觊觎的航道，从而有效地将美国出于军事目的的边界延伸到亚洲。” ，强调了美国国家安全面临的风险。美国之音获得的马绍尔群岛总统希尔达·海涅在致美国参议员的一封信中阐述了北京向与台湾保持外交关系的马绍尔群岛施压的方式。她写道：“中华人民共和国采取了‘胡萝卜加大棒’的措施来改变我们的联盟关系，包括停止对台湾的支持。” “我反对一项发展我们环礁市的提议——如果它获得我们国家政府的自治权——我反对这一提议，这在我们的议会中引发了推翻我的政府的努力。后来，来自中华人民共和国的人因贿赂我们议会中投票反对我的提案支持者而被美国法院定罪。”国会支持通过 COFA 协议的资金的人感到振奋的是，24 名参议员（12 名共和党人和 12 名民主党人）签署了安全补充草案的拟议修正案，他们说，这提高了该措施在国会的形象。 “我们将 COFA 添加到一揽子计划中的修正案是由参议员 (James) Risch 领导的，并得到了参议院两党的广泛支持，包括所有三个管辖委员会的主席和高级成员的支持。这种支持表明人们越来越认识到契约的重要性，我正在与国会和拜登政府的同事合作来完成这项工作，”夏威夷民主党参议员马齐·希罗诺(Mazie Hirono)在给美国之音的一份声明中说。爱达荷州共和党参议员詹姆斯·里什 (James Risch) 对美国之音表示，为 COFA 提供资金获得通过至关重要。 “中国正在该地区推动军事基地、治安协议和其他强制行动。美国削弱这些努力至关重要，而更新这些契约是反击的核心，”里什说。来自西弗吉尼亚州的民主党人乔·曼钦（Joe Manchin）重申了他寻找前进道路的承诺。曼钦对美国之音表示：“随着太平洋地区紧张局势的加剧以及中国在该地区影响力的不断增强，维持美国的战略控制以及与我们的契约伙伴的密切联盟对于国际和平与安全来说比以往任何时候都更加重要。”已经在寻求将其附加到另一项必须通过的立法中——很可能是即将在 3 月 1 日和 3 月 8 日之前通过的政府支出法案。“我们知道 COFA 得到了广泛的支持，但 COFA 必须与多个立法机构竞争“税收、拨款、CR（持续决议）和对以色列的援助是我所支持的优先事项。COFA 对美国的长期国家安全战略至关重要，因此必须尽快将其通过成为法律。”国会女议员 Aumua Amata Coleman Radewagen 说道。美属萨摩亚共和党在一封电子邮件中表示：“COFA 的另一个好处是扩大我们的边界，让我们的竞争对手深入印太地区进行防御。”上周，美国国务院也表示这个问题正在成为拜登政府的优先事项。“国务院感谢国会两党对自由联合契约（COFA）相关新协议的支持。我们一直在与“国会、白宫和跨部门合作伙伴就使这些协议生效所需的立法进行磋商。我们再次呼吁国会尽快通过与契约相关的立法。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/senate-fails-to-add-compact-funds-to-aid-package-/7486114.html<guid> https://www.voanews.com/a/senate-fails-to-add-compact-funds-to-aid-package-/7486114.html</guid><pubDate> Tue, 13 Feb 2024 15:19:45 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-790f-08dc2ccda8a0_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士认为中国、伊朗、俄罗斯与塔利班的合作有限</title><description>华盛顿——自塔利班于 2021 年 8 月夺取控制权以来，中国、伊朗和俄罗斯一直在稳步向阿富汗事实上的政府寻求影响力。这三个国家保持在喀布尔的大使馆开放，并且是最早将阿富汗大使馆移交给国内塔利班的国家之一。上个月，莫斯科、北京和德黑兰是塔利班在喀布尔举行的首次区域合作会议最引人注目的参与者。但中国、俄罗斯、伊朗和塔利班在该地区合作的真正前景如何？分析人士告诉美国之音，虽然北京、莫斯科和德黑兰可能为了共同目标而团结起来，在该地区反对美国，但这也许是他们利益一致的唯一领域。华盛顿中东研究所伊朗项目创始主任亚历克斯·瓦坦卡（Alex Vatanka）表示，“反美主义是将中国、伊朗和俄罗斯团结在一起的唯一一个想法”。他对美国之音表示，德黑兰、莫斯科和北京“希望将美国赶出欧亚大陆和中亚……[但是]他们在行动层面能合作多少？这是一个大问题。”他补充说，单靠“反美主义”无法维持这种伙伴关系，因为“没有任何意识形态可以让他们走到一起”。根据美国国务院最新发布的战略文件，中国、伊朗和俄罗斯寻求“战略和经济优势，或者至少使美国处于不利地位”。乔治华盛顿大学埃利奥特国际事务学院讲师尼洛法尔·萨基说：“中国、伊朗和俄罗斯与塔利班建立了非常密切的关系。”他补充说，他们正试图“在该地区产生政治和经济影响力。 ”尽管关系密切，但这三个国家都没有正式承认塔利班政府，而且它们在该地区的利益也各不相同。务实态度 上月底，中国成为第一个正式接受塔利班大使国书的国家。一些前外交官和分析人士表示，此举类似于正式承认。华盛顿史汀生中心中国项目主任孙云却不同意。孙对美国之音表示，中国仍需“正式向塔利班政府提供政治承认”。即便如此，与西方国家相比，中国与阿富汗塔利班建立了“非常密切”的关系。孙说：“中国在阿富汗采取了务实的态度。”他补充说，北京很早就意识到美国支持的前阿富汗政府没有“得到民众的支持来继续”治理阿富汗。在塔利班接管喀布尔之前，北京多年来一直在培养与塔利班的关系。孙说，“过去两年半发生的事情证实了塔利班政权不会消失的评估。”她补充说，安全、经济和政治因素“都是中国对阿富汗政策基础的更广泛考虑的一部分”。对于中国来说，一个主要担忧是从阿富汗进入其西部新疆地区的任何武装冲突。北京在阿富汗也有经济利益，包括将“一带一路”倡议的旗舰——中巴经济走廊延伸至阿富汗，以及在阿富汗投资矿产。中国还直言不讳地批评美国和北约冻结阿富汗资产并“让阿富汗人民陷入严重的人道主义危机”。复杂的过去 尽管伊朗尚未正式承认塔利班，但它已于2023年2月将阿富汗驻德黑兰大使馆移交给塔利班。中东研究所的瓦坦卡表示，伊朗政权由于一些双边问题，包括边境安全，尚未承认塔利班和配水。去年，伊朗和塔利班之间围绕赫尔曼德河水流的紧张局势升级为致命冲突，导致两名伊朗保安人员和一名塔利班边防人员死亡。伊朗和塔利班过去关系复杂。 20世纪90年代阿富汗内战期间，伊朗支持打击塔利班的武装力量，特别是1998年塔利班在北部城市马扎里沙里夫杀害了9名伊朗外交官之后。瓦坦卡说，“忘记塔利班是什么”，当时塔利班在 20 世纪 90 年代掌权。充满矛盾 与伊朗一样，俄罗斯也是20世纪90年代内战期间支持打击塔利班势力的国家。前阿富汗驻莫斯科外交官高斯·扬巴兹对美国之音表示，近年来莫斯科对阿富汗的政策“充满矛盾”。扬巴兹补充说，俄罗斯在政治上支持塔利班，但与此同时，其“军事和安全官员批评塔利班，并指出阿富汗恐怖活动有所增加”。他说，在塔利班接管之前，莫斯科与阿富汗前政府有外交关系，但也支持“各级塔利班”。 “现在也类似。俄罗斯与塔利班有联系，但反塔利班领导人被邀请到莫斯科，”扬巴兹说。 “他们说这不是政府的邀请，但没有俄罗斯政府的批准什么都不会发生。”阿富汗反塔利班领导人艾哈迈德·马苏德于 2023 年 11 月参加了在俄罗斯举行的阿富汗问题会议。扬巴兹表示，尽管莫斯科与塔利班关系密切，“我认为在不久的将来，莫斯科不会承认阿富汗问题”。塔利班政权。”他表示，与中国和伊朗类似，俄罗斯对塔利班的政策也是受地区地缘政治驱动。詹巴兹说，“从战术上讲，他们可能结成对抗西方的联盟，但这些国家之间存在战略差异”。这个故事起源于美国之音阿富汗组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-see-limits-to-china-iran-Russia-collaboration-with-taliban-/7485139.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-see-limits-to-china-iran-Russia-collaboration-with-taliban-/7485139.html</guid><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 19:11:41 -0500</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>欧洲</category><category>美国之音关于伊朗的新闻</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Roshan Noorzai、Zheela Noori） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-61aa-08dbf84d3a99_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管存在安全担忧，拜登竞选团队仍加入 TikTok</title><description>华盛顿——周一，乔·拜登总统的连任竞选团队为其新的 TikTok 账户进行了辩护，认为这是提高其对年轻选民吸引力的重要途径，尽管他的政府继续对这款流行的社交媒体应用程序是否可能与中国共产党政府共享用户数据提出安全担忧。 。该竞选活动的首篇帖子以总统在周日的超级碗比赛为主题，并提到了以流行巨星泰勒·斯威夫特为中心的最新政治阴谋论。拜登连任副手表示：“总统昨晚在 TikTok 上的首次亮相——观看次数超过 500 万次，而且还在不断增加——这证明了我们的承诺和成功，在不断变化、分散和日益个性化的媒体环境中寻找新的、创新的方式来接触选民。”竞选经理罗布·弗莱厄蒂在一份声明中说。不过，在白宫，国家安全通信顾问约翰·柯比 (John Kirby) 表示，“在政府设备上使用 TikTok 仍然存在国家安全问题，我们的政策没有改变，不允许这样做。”柯比将有关 TikTok 的大多数问题提交给了拜登竞选团队，并回避了有关使用该应用程序是否明智的更普遍的问题。他表示，潜在的安全问题“与对数据保存的担忧以及外国行为者可能滥用这些数据和隐私信息有关。”美国联邦调查局 (FBI) 和美国联邦通信委员会 (Federal Communications Commission) 均警告称，TikTok 的中国所有者字节跳动 (ByteDance) 可能会与该国的独裁政府共享用户数据，例如浏览历史记录、位置和生物识别标识符。拜登于 2022 年签署了禁止用户使用 TikTok 的立法。联邦政府近 400 万名员工使用其机构拥有的设备，但出于执法、国家安全和安全研究目的的例外情况有限。另外，秘密而强大的美国外国投资委员会多年来一直在审查该应用程序，同时试图未能成功迫使 TikTok 所有权从其母公司剥离。白宫周一表示，审查仍在继续。TikTok 拥有 1.5 亿美国用户，最出名的是病毒式舞蹈片段的快速片段。但密苏里州共和党参议员乔什·霍利 (Josh Hawley) 发帖称X 上称，拜登的竞选团队“吹嘘使用中国间谍应用程序，尽管拜登签署了一项禁止在所有联邦设备上使用该应用程序的法律。”拜登竞选团队表示，几个月来一直在考虑建立 TikTok 账户，最终是在青年活动人士和组织的敦促下这样做的，他们认为该应用程序是吸引年轻选民的关键。参与 TikTok，将该应用程序与其他工作流和通信（包括电子邮件）隔离开来。该竞选团队表示正在采取额外措施，但以安全问题为由拒绝透露具体措施。白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔表示，她没有与他们联系与该活动一起进行，并且没有提前收到其 TikTok 帐户即将上线的警告。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-campaign-joins-tiktok-despite-security-concerns-/7484802.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-campaign-joins-tiktok-despite-security-concerns-/7484802.html</guid><pubDate> Mon, 12 Feb 2024 18:43:30 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a832-08dc2c22f410_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>