<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 8 日星期一 04:57:14 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾准备有争议的总统选举</title><description>台北、大湾——台湾将于 1 月 13 日举行颇具争议的总统选举和立法选举，在台海紧张局势加剧之际，数百万台湾选民预计将投票选出一位新总统来领导这个民主岛屿。一些分析人士表示，选举结果可能会严重影响台湾未来四年的走向以及大陆与台湾之间的动态。台湾国立政治大学政治学家列夫·纳赫曼（Lev Nachman）表示：“这将取决于台湾海峡是否会出现同样程度的紧张局势，或者我们是否会看到两岸关系的重置。”通过电话告诉美国之音。他认为，如果执政的民进党连续第三届当选，两岸关系可能会持续紧张。如果亲华的国民党自2016年以来首次重新掌权，台海紧张局势可能会有所缓解。由于两岸关系传统上是台湾总统选举的决定性问题，三位候选人最近几周在竞选过程中加倍强调相关言论。民进党现任台湾副总统赖清德一直将此次选举视为民主与独裁之间的选择。他批评北京试图干涉选举，并发誓要“以民主为指南针”，引导台湾度过“动荡的国际局势”。国民党总统候选人、前警察局长侯裕义将国民党描绘成和平缔造者，他将这次选举描述为“战争与和平”之间的选择。他指责民进党将台湾推向与中国战争的边缘，并敦促选民用自己的选票确保台海稳定。台湾人民党（TPP）的柯文哲（医生出身的前市长）试图将自己描绘成两个主要政党的替代者，他将中国和台湾之间的关系描述为“毒瘤”对此不应置之不理，并表示两岸关系应以威慑与沟通意愿相结合的方式处理。面对三位提出不同处理两岸关系方针的总统候选人，台湾选民也存在分歧。一些民进党支持者对美国之音表示，赖智是唯一致力于维护台湾民主生活方式的候选人，而一些国民党支持者则认为，对中国友好的反对党可以帮助台海两岸恢复对话甚至官方沟通。 “我相信国民党候选人可以帮助台湾海峡恢复和平，因为他们愿意与北京进行对话，而不像民进党那样，民进党一直因与美国走得太近而嘲笑中国，”68岁的张淑贤说。台北一位 7 岁的退休人员告诉美国之音。虽然两岸主要政党的支持者将两岸关系视为决定他们支持哪位候选人的重要因素，但一些年轻选民认为，给予像TPP这样的新政党很重要，该政党强调解决困扰年轻人的长期社会和经济问题台湾人民，在即将到来的选举中有机会。 “我想向两个主要政党表明，选民关心的不仅仅是两岸关系，”36 岁的新竹工程师邱丹利通过电话告诉美国之音。由于民进党赖清德誓言要继续蔡英文的外交政策和两岸议程，一些专家认为，他的潜在胜利可能会确保台湾和美国之间的关系保持强劲，而北京可能会对台北施加更大的压力。 “鉴于近几个月来，北京各部门和政府机构已经将赖清德列为麻烦制造者和支持独立的人，我认为我们很可能会看到（来自北京的）经济和军事压力的增加。国际危机组织高级中国分析师阿曼达·萧 (Amanda Hsiao) 在台湾接受美国之音采访时表示，赖智可能获胜。其他分析人士表示，国民党的潜在胜利可能被视为拜登政府外交政策的挫折，因为美国近年来向台湾提供了大量支持。 “鉴于美国总统拜登多次表示，如果中国军事入侵，美国将保卫台湾，如果台湾人民仍然选择一个有利于与中国建立更密切关系的政府，这将意味着台湾人民对台湾的信任度降低。”内华达大学拉斯维加斯分校台湾政治专家王奥斯汀在电话中对美国之音表示：“拜登的政策。”王说，亲华新政府的胜利除了表明人们对拜登的台湾政策缺乏信任外，还将影响美国大选和华盛顿的亚太战略。由于国立政治大学的纳克曼和王都认为周六选举后台湾可能会出现一个分裂的政府，他们表示，政府不同部门之间的分歧可能会在有争议的问题上浮出水面，例如如何处理两岸关系和台湾问题国防预算。纳赫曼对美国之音表示：“从现任总统蔡英文的角度来看，她的目标是在下台前尽可能多地巩固政策。” “她在国防开支等问题上做出的许多决定都不是弹指一挥间就能撤销的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-prepares-for-contentious-presidential-election/7430650.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-prepares-for-contentious-presidential-election/7430650.html</guid><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 04:07:10 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/733eaffa-ac87-4192-93f8-f861d5bcd1a3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾公投为如何应对中国提出了相互竞争的愿景</title><description>周六，台湾将选举新总统和立法院。这次投票将有助于决定台湾与中国的关系，中国威胁要接管这个小岛的民主制度。正如美国之音的比尔·加洛在台北所解释的那样，这次投票也具有重大的全球影响。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-vote-offers-competing-visions-for-how-to-deal-with-china/7430605.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-vote-offers-competing-visions-for-how-to-deal-with-china/7430605.html</guid><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 04:03:37 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a926-08dc101491c6_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾在投票前最后一个周末掀起竞选热潮</title><description>台湾高雄——数万人聚集在台湾南部，参加三名总统候选人举行的“超级星期日”集会，这是在 1 月 13 日至关重要的选举之前进行的最后一次周末推动。从北京到华盛顿，此次民意调查都受到密切关注，获胜者将决定这个民主岛屿与日益咄咄逼人的中国关系的未来。北京声称台湾是其领土的一部分，中国国家主席习近平近年来强化了“统一”的言论，同时拒绝排除使用武力将台湾置于中国控制之下的可能性。执政党民进党的领跑者、现任副总统赖清德称这次选举是“民主与专制之间的选择”，而他的主要对手侯裕义则警告民进党将让台湾“更接近”战争。”在高雄，三位候选人都试图团结农业南方，他在高雄对一群绿衣支持者（民进党的颜色）发表讲话，呼吁选民“与民主阵营并肩作战”。他说：“面对来自中国的威胁，我们必须共同努力、团结一致。” “赖清德和（竞选搭档）萧碧琴已经准备好了。”两人被北京斥为“独立二人组”，北京憎恨民进党和现任总统蔡英文捍卫台湾作为一个独立于中国的主权国家。中国在蔡英文八年任期内切断了与蔡英文的高层沟通，并在台湾周围派遣了数量空前的战斗机和海军舰艇——军事压力的加大引发了全球对潜在冲突的担忧。蔡英文的副手赖智过去在独立问题上的声音要高得多——这是北京的红线——但近几个月来在这个问题上态度软化了。蔡英文周日与他一起出现在舞台上，他说他们八年的努力“不能浪费”。她说：“我想呼吁大家不要回头、不要回头看民主之路。” “现在世界不仅承认台湾，也投资台湾，这意味着台湾是安全的。世界民主国家的共识也是共同维护台海和平稳定。”出席的估计有 120,000 名支持者，其中一些人对中国的侵犯表达了同样的担忧。居民护理员杨说，如果台湾选错人，两岸关系将“成为危险”。这位 42 岁的老人告诉法新社：“我们不能回到……‘海峡两岸一家人’的概念。”他指的是北京领导人在台湾问题上常见的说法。 “台湾是一个自由民主的国家，我们不喜欢手脚被束缚的生活。”对战争的恐惧 在邻近的一个选区，支持与北京建立更密切关系的国民党候选人侯呼吁选民不要被民进党“欺骗”。这位66岁的新北市市长喊道：“他们喜欢说侯裕义亲中，会出卖台湾。” “侯裕义会维护两岸和平。”作为一名自称台湾“保护者”的前警察，他表示台湾“不能让这样的政党（民进党）继续执政”。国民党支持者欧佩莉表示，她担心与中国爆发战争。 “我不希望事情像乌克兰与俄罗斯的战争一样，”这位从事金融工作的 56 岁老人说，他周围的人举着“投票给国民党，台湾海峡将不再有战争”的​​标语。与此同时，第三党候选人柯文哲在高雄市中心附近举行了一场竞争集会。作为小规模的台湾人民党（TPP）党魁，柯出人意料地引起了轰动，以其傲慢的言辞以及对民进党和国民党的批评吸引了年轻选民。柯在一次演讲中宣称，这次选举是“新政治与旧势力的对峙”。 TPP集会上大多数年轻的人群都同意这一观点，他们中的许多人戴着草叶形状的头饰，以代表柯的草根支持。 “国民党太亲中了……而民进党根本不参与对话，”34岁的唐树峰说。 “我认为台湾需要改变，所以我想尝试不同的人。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-hits-campaign-fever-pitch-in-final-weekend-before-poll/7430514.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-hits-campaign-fever-pitch-in-final-weekend-before-poll/7430514.html</guid><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 19:03:16 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-dd6b-08dc0fdc85be_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国制裁5家美国国防公司</title><description>北京——周日，中国宣布对五家美国国防相关公司实施制裁，以回应美国对台军售以及美国对中国企业和个人的制裁。外交部在网上发布的一份声明中表示，制裁将冻结这些公司在中国的所有财产，并禁止中国的组织和个人与其开展业务。目前尚不清楚制裁会对这些公司、BAE Systems Land and Armaments、Alliant Techsystems Operations、AeroVironment、ViaSat 和 Data Link Solutions 产生什么影响（如果有的话）。此类制裁通常主要是象征性的，因为美国国防承包商通常不向中国出售产品。外交部表示，美方此举损害中国主权和安全利益，破坏台海和平稳定，侵犯中国企业和个人权益。外交部声明称：“中国政府维护国家主权、安全和领土完整、保护中国企业和公民合法权益的决心坚定不移。”这一消息是在台湾总统选举前不到一周宣布的，这场选举的主要争议点是政府应如何处理与中国的关系。中国声称这个自治岛屿是其领土，并表示它必须受到中国的管辖。规则。中国外交部没有具体说明中国正在回应哪项军火交易或美国的哪项制裁，但发言人汪文斌三周前警告说，在美国政府去年12月批准一项针对台湾的3亿美元军事计划后，中国将采取反制措施。该协议包括设备、训练和设备维修，以维持台湾的指挥、控制和军事通信能力。美国表示，此次军售将支持台湾武装部队的现代化和维持可靠的防御。五角大楼国防安全合作局在一份新闻稿中表示：“拟议的销售将通过加强作战准备来提高接收者应对当前和未来威胁的能力。”台湾是美中关系的一个主要热点，分析人士担心，这可能会引发两国之间的军事冲突。中国称美国向台湾出售武器是对其内政的干涉。中国军队定期派遣战斗机和舰艇进出台湾周边海域，部分原因是为了阻止台湾政府宣布正式独立。入侵似乎并不迫在眉睫，但持续不断的军事活动提醒人们，威胁始终存在。美国于1979年与台湾断交，转而与中国大陆建立外交关系，但它受自己的法律约束，以确保台湾有能力保卫自己。美国及其盟国派军舰穿过台湾海峡，这条宽160公里的水道将台湾与中国分开。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-sanctions-5-us-defense-companies-/7429751.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-sanctions-5-us-defense-companies-/7429751.html</guid><pubDate> Sun, 07 Jan 2024 03:26:08 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-67c2-08dc0f5a3299_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国加强与缅甸就边境稳定、电话诈骗等问题的接触</title><description>上海——中国政府周六表示，中国高级官员已与缅甸举行了会谈，因为北京越来越担心边境安全和电信诈骗，以及反叛组织对缅甸军政府施压。中国外交部表示，中国外交部副部长孙卫东周四至周六访问缅甸，会见军政府领导人敏昂莱，讨论边境稳定和打击电信诈骗等话题。中国公安部发言人表示，中国公安部部长王晓红周五与缅甸内政部长亚皮中将进行了视频通话。中国是军政府的重要盟友，也与共同边境地区的一些华裔民兵关系密切。近几个月来，中国对缅甸军政府及其缺乏行动关闭针对中国公民的诈骗中心越来越感到沮丧。缅甸反叛联盟和军政府表示，经过与军政府军队数周的激烈战斗，缅甸反叛联盟已控制了该国与中国北部边境的一个重要城镇。该组织称，“三兄弟联盟”表示，在位于老街的军方地区总部投降后，该组织占领了该镇。老街的陷落是叛乱组织联盟自 10 月开始的全面攻势的最新胜利，该联盟自 2021 年政变中夺取政权以来，已成为缅甸军政府面临的最重大威胁。该联盟的一份声明称，“整个果敢[老凯]地区已成为不再有缅甸军事委员会的土地。”军政府发言人没有回应路透社寻求置评的电话。北京为双方对话提供了便利，并呼吁在持续的暴力事件中停火。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-steps-up-myanmar-contacts-on-border-stability-phone-scams/7429315.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-steps-up-myanmar-contacts-on-border-stability-phone-scams/7429315.html</guid><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 12:51:28 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/c11b235d-4df1-4e2a-999d-0d77e7d49e87_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>台湾：中国气球是骚扰，威胁航空安全</title><description>台湾台北——周六，台湾国防部指责中国通过多次向这个自治岛屿发射气球来骚扰并试图影响公众士气。据台湾官方军事通讯社报道，国防部的一项分析发现，气球的路径对国际客运航班构成了严重威胁。国防部要求立即停止此类活动，确保飞行安全。报告称，“外交部敦促（台湾）民众认清中共的认知作战方式，理性冷静面对，避免受其影响。”这些气球的用途尚不清楚，一家中国官方媒体指责台湾执政党民进党以及台湾和美国媒体大肆宣传其所说的无害气象气球。气球事件发生在1月13日台湾总统选举之前，台湾与中国的关系是这次选举的一个主要问题。台湾国防部报告了过去一个月中国气球在台湾附近或上空飞行的多起事件。周六表示，周五在台湾海峡上空发现了两个气球，一个距离台湾西北海岸 33 海里，另一个距离台湾西北海岸 51 海里。中国将距离中国东海岸约160公里（100英里）的台湾视为一个必须置于其控制之下的叛徒省份。中国领导人习近平在本周的年度新年致辞中表示，台湾未来“一定会实现统一”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-chinese-balloons-are-harassment-threat-to-air-safety/7429234.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-chinese-balloons-are-harassment-threat-to-air-safety/7429234.html</guid><pubDate> Sat, 06 Jan 2024 10:47:07 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/123C11C4-1E90-4CC6-93ED-CAE4E23113CD_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>