<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 24 日星期六 22:18:20 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国暴雨造成11人死亡14人失踪</title><description>北京——据官方媒体周五报道，本周席卷中国东北一座城市的暴雨造成 11 人死亡、14 人失踪，并造成超过 10 亿美元的损失。国家电视台中央电视台称，辽宁省葫芦岛市的一名遇难者是一名试图拯救生命的官员。声明称，救援人员仍在努力寻找在“历史罕见”的破坏性降雨中失踪的人员。广播公司的图像显示道路严重被洪水淹没。官方宣布，初步估计自然灾害影响人数为18.88万人，损失约14亿美元。大量道路、桥梁和电缆遭到损坏。中央电视台称，记录的最大日降雨量为52.8厘米（近21英寸），打破了全省记录。葫芦岛市受灾最严重的地区仅半天就遭遇了一年多的降雨，这是葫芦岛自1951年有气象记录以来的最强降雨。中国政府拨款700万美元支持救灾工作。过去一个月，中国正处于洪峰期。中国决策者一再警告，随着恶劣天气变得更加普遍，政府需要加强备灾工作。过去两个月，暴雨袭击了中国各地，山体滑坡和洪水已造成 150 多人死亡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/dead-14-missing-in-china-after-heavy-rainstorms/7755800.html<guid> https://www.voanews.com/a/dead-14-missing-in-china-after-heavy-rainstorms/7755800.html</guid><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 17:42:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-5383-08dcc4841144_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦部长表示与中国公司的电力生产合同需要审查</title><description>伊斯兰堡——巴基斯坦电力部长阿瓦伊斯·莱加里(Awais Leghari)表示，与在巴基斯坦建设和运营发电厂的中国电力生产商签订的合同需要修改。莱加里在本周接受美国之音采访时表示：“我认为，就他们的独立电力生产商而言，我们已经与中国人达成的条款和条件，他们需要重新审视。”这些电力项目主要是在过去十年建立的，帮助结束了长达数小时的停电。但合同要求巴基斯坦支付每个发电厂的全部发电能力，无论用电量是多少。由于无法刺激有助于利用额外电力的工业增长，并且无法减少输电损耗，巴基斯坦除了偿还项目贷款外，还需要支付巨额费用来支付未使用和浪费的发电能力。巴基斯坦公司在该国设立的独立发电厂的合同条款也与中国运营的发电厂类似。专家表示，巴基斯坦对国内外独立发电厂进行全面审计的努力表明，北京方面不希望其公司被列为有问题的公司，也不希望独自向伊斯兰堡做出让步。莱加里表示，中国政府和企业正在与巴基斯坦合作，重新调整电力部门债务，并将燃煤电厂改用当地燃料。 “这些是中国独立发电企业与我们合作的条款和条件的变化。这些将使我们在[电力]关税削减方面获得非常可观的好处，”电力部长说，他指的是巴基斯坦还努力实现为消费者降低飞涨的电价。伊斯兰堡欠中国电厂运营商超过150亿美元。它正在寻求重新安排付款时间，以获得财务喘息空间，以便从国际货币基金组织获得急需的融资。莱加里和财政部长穆罕默德·奥朗则布上月底前往北京讨论电力部门债务减免问题。这次访问是在伊斯兰堡与国际货币基金组织就一项为期三年、价值 70 亿美元的贷款计划达成工作人员级协议几天后进行的。该交易仍需银行董事会批准。莱加里表示，中国和国际货币基金组织一样，希望看到巴基斯坦进行更广泛的改革。莱加里表示，中国和国际货币基金组织“希望审视我们已经起草并开始的整个经济或电力部门改革”。 “我认为他们对我们的经济改革议程越有信心，反应就会越好。”莱加里正在领导一个从中国回国后成立的电力部门改革工作组。旨在减少电力部门损失的改革努力包括对所有独立发电厂进行审计。北京尚未公开回应伊斯兰堡重新安排能源部门债务的要求。然而，巴基斯坦《论坛快报》报道称，巴基斯坦已同意将巴基斯坦的三座中资发电厂从使用进口煤炭改为使用当地煤炭。巴基斯坦希望通过改用当地煤炭发电，每年节省数亿美元。这种改变可能会付出高昂的代价。专家表示，难以收回付款的中国投资者如果要扩大采矿业务，可能会要求更高的保险费和利润率，从而减少巴基斯坦的储蓄。 “这对每个人来说都是双赢的局面，”莱加里否认了这些担忧。 “除非不存在这种情况，否则人们不会投资，贷方也不会提供资金。”巴基斯坦还需要基础设施来长距离运输当地煤炭，发电厂可能需要进行技术设计更改以使用巴基斯坦煤炭，众所周知，巴基斯坦煤炭比进口煤炭更脏且效率更低。莱加里坚称：“人们对煤炭转化和重新分析的各个方面进行研究和运行技术和财务可行性的反应热烈。”他同时否认了对转向当地煤炭的环境担忧。莱加里淡化了巴基斯坦寻求对过去合同进行审查之际吓到中国投资者的可能性，称伊斯兰堡与投资者的关系“是我们所珍视的”。 “无论发生什么，无论与谁发生，都将得到双方同意，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/contracts-with-china-need-review-pakistani-minister-says/7755240.html<guid> https://www.voanews.com/a/contracts-with-china-need-review-pakistani-minister-says/7755240.html</guid><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 02:45:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a0b3-08dcc40a3e72_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>菲律宾敦促中国在耀斑事件后停止“挑衅和危险”行动</title><description>菲律宾马尼拉——周六，菲律宾指责北京8月22日一架马尼拉飞机在巡逻时“无理”地从中国占领的渚碧礁部署照明弹，随后呼吁北京“立即停止一切挑衅和危险行动”。菲律宾南海特遣部队在一份声明中表示，8月19日，这架飞机在黄岩岛附近执行侦察飞行时，还“遭到一架中国喷气式战斗机的骚扰”。该工作组表示：“此类行为破坏了地区和平与安全，并进一步损害了中华人民共和国在国际社会中的形象。”中国驻马尼拉大使馆没有立即对这些事件发表评论，就在同一周，马尼拉和北京指责各自在南中国海撞击船只并进行危险的演习。距离中国和菲律宾军队在黄岩岛发生空难事件不到两周后，两国已同意“恢复信任”和“重建信心”，以更好地处理海上争端。马尼拉的飞机隶属于渔业和水生资源局（BFAR），与海岸警卫队协调，负责监视和拦截侵犯菲律宾专属经济区的偷猎者。该工作组表示，这架中国喷气式战斗机没有受到挑衅，在距离BFAR飞机“危险的近距离”多次发射照明弹。该工作组表示：“其行为表现出危险意图，危及 BFAR 飞机上人员的安全。”中国声称对几乎整个南海拥有主权，并部署了一支由海警船组成的舰队来保护其认为的领土。菲律宾、台湾、马来西亚、印度尼西亚、越南和文莱对这些主张提出异议。 2016年，一个国际仲裁庭表示，北京的主张没有国际法依据，并判定提起此案的菲律宾取得了里程碑式的胜利。中国在南海建造了七个人工岛，并为其中一些岛配备了雷达、跑道和地对空导弹。其中包括距中业岛仅 24 公里的渚碧礁，这是菲律宾在南沙群岛占据的九个岛礁中最具战略意义的一个。特别工作组表示，“我们坚决再次呼吁中华人民共和国政府立即停止一切威胁在菲律宾专属经济区内从事合法和正常活动的菲律宾船只和飞机安全的挑衅和危险行动”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-urges-china-to-halt-provocative-and-dangerous-actions-after-flare-incidents/7755238.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-urges-china-to-halt-provocative-and-dangerous-actions-after-flare-incidents/7755238.html</guid><pubDate> Sat, 24 Aug 2024 02:24:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-b8ad-08dcc4052fa8_cx0_cy15_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：中俄金融合作亮起危险信号</title><description>华盛顿——中国和俄罗斯同意利用计划中的银行系统扩大经济合作，分析人士称，该系统旨在支持两国军队并破坏美国领导的全球秩序。两国发表联合公报，同意“加强和发展支付结算基础设施”，包括“在两国开设相应账户、设立分行和附属银行”，以促进贸易支付“顺畅”。据俄罗斯通讯社塔斯社第二天报道，该公报是中国国务院总理李强周三在莫斯科会见俄罗斯总理米舒斯京时发布的。俄罗斯政府的一份记录显示，米舒斯京在会上表示，“西方国家正在以牵强的借口实施非法制裁，或者简单地说，从事不公平竞争”。米舒斯京还指出，随着两国投资、经贸合作不断加强，两国货币的使用“也有所扩大，卢布和人民币在相互支付中所占份额超过95%”。李克强和米舒斯京周二签署了十多项经济、投资和交通合作协议。李肇星是应米舒斯京邀请对莫斯科进行国事访问的。哈德逊研究所高级研究员大卫·阿舍尔表示，“俄罗斯和中国之间的这次会晤很重要，因为它正在进入一个大大扩大的合作范围”，这将具有“更大的军事层面”，威胁美国的国家安全。阿舍尔补充说，他们的双边合作可能导致“俄罗斯在太平洋和南海向中国提供援助”，以换取北京“不顾美国”对莫斯科经济和工业的支持，帮助俄罗斯在乌克兰的战争努力。美国国务院发言人周四对美国之音韩语频道表示，美国“对中华人民共和国支持重建俄罗斯国防工业基础，特别是提供工具、微电子和其他设备等军民两用商品的支持感到关切”。该发言人继续说道：“中华人民共和国不能一边声称自己是中立方，一边重建俄罗斯的国防工业基础，并为欧洲安全带来最大的威胁。” “中国是普京唯一的生命线，”哥伦比亚大学国际与公共事务学院兼职教授爱德华·菲什曼(Edward Fishman)说，他帮助国务院设计了国际制裁措施，以应对俄罗斯对乌克兰的侵略。菲什曼表示：“中国企业利用了俄罗斯议价能力较弱的优势，达成了一系列有利的交易。” “但这些交易不仅仅具有商业意义。它们让普京的战争机器继续运转。”美国财政部周五对400多家支持俄罗斯在乌克兰战争的实体和个人实施制裁，其中包括据称通过运输机床和微电子产品帮助莫斯科逃避西方制裁的中国公司。为了回应中俄建立金融体系以促进贸易的计划，美国副财长沃利·阿德耶莫对英国《金融时报》表示，华盛顿“将追查他们正在设立的分支机构”以及允许他们设立的国家。分析师表示，中国和俄罗斯可能会越来越多地转向其他支付方式来逃避制裁。俄罗斯六月份暂停了莫斯科交易所的美元和欧元交易，以回应美国针对俄罗斯最大证券交易所实施的一轮制裁。俄罗斯此举禁止银行、公司和投资者通过中央交易所进行任何一种货币的交易。在俄罗斯入侵乌克兰之前不久，美国切断了俄罗斯大型银行与美元的联系，而美元是全球商业交易中的首选货币。总部位于伦敦的皇家联合军种研究所金融与安全中心主任汤姆·基廷格表示：“莫斯科和北京显然都希望建立不受美国主导的制裁影响的金融和贸易联系。” 。 “这包括发展非美元支付和结算机制，以及更广泛的‘隔离’支付系统，使其他国家能够避免美国的制裁，”他继续说道。基廷格补充说，其他可能的支付方式可能涉及央行数字货币以及加密货币和稳定币。大西洋理事会地缘经济中心副主任 Maia Nikoladze 表示，2023 年，人民币取代美元成为俄罗斯交易量最大的货币，当时美国对俄罗斯的几家仍可以进行美元跨境交易的银行实施了制裁。在六月的报告中。尼古拉泽对美国之音表示，以人民币和卢布进行的交易使莫斯科能够减轻制裁的影响，直到华盛顿于 2023 年 12 月设立一项权力，对与俄罗斯实体进行交易的外国银行实施二级制裁。尼古拉泽说，“从那时起，俄罗斯一直在努力从中国收取石油付款”，尽管莫斯科找到了通过俄罗斯银行在中国的分行处理交易的方法，但一些交易被推迟了“长达六个月”。据《新闻周刊》本月的一篇文章报道，俄罗斯《消息报》报道称，多达 98% 的中国银行拒绝从俄罗斯支付人民币。哈德逊研究所的阿舍尔表示，比俄罗斯使用人民币更重要的是通过香港金融管理局的清算所自动转账结算系统（CHATS）在北京和莫斯科之间的交易中使用美元，汇丰银行等银行使用的支付系统进行交易“每年数千亿美元。” “它可以以美国政府不可见的方式结算交易，”阿舍尔说。 “我说的是不在美国的美元储备，不受美国政府控制，我们对此没有很好的了解，而香港正在提供这种金融服务。”据路透社报道，香港政府表示不会实施单方面制裁，而是在中国的敦促下执行联合国制裁。威尔逊中心研究俄罗斯政治和经济发展的专家威廉·波慕兰表示，尽管北京和莫斯科本周讨论了金融和经济合作，但“中国不想让欧美市场陷入不利的局面”，并将不要冒险“只是为了帮助俄罗斯解决一个坦率地说是俄罗斯自己造成的问题”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-china- Russia-financial-cooperation-raises-red-flag/7755202.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-china- Russia-financial-cooperation-raises-red-flag/7755202.html</guid><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 22:35:11 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-65ca-08dcc3e51775_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>调查：香港法律导致媒体自由下降</title><description>曼谷——根据香港记者协会对其会员和公众的最新调查，香港的新闻自由度处于至少 11 年来的最低水平。该协会（香港记者协会）发现，造成这一下降的最大因素之一是今年引入的第 23 条，该条对任何被视为煽动叛乱或外部干涉的行为进行处罚。 HKJA 主席 Selina Cheng 对美国之音表示，该法律比以前“对媒体有更严格的限制”。其中包括对煽动叛乱行为更加严厉的处罚，郑将其描述为自 2020 年新《国家安全法》实施以来“用于打击言论和媒体工作的主要立法”。调查结果是香港记协与香港记协联合进行的年度调查的一部分与香港民意研究所合作。记者协会向979名会员进行了调查，研究所随机抽取了1000份电话采访，收集了意见。两个接受调查的群体都被要求对香港的新闻自由度进行排名。接受调查的 250 名记者将其评分为 25 分（满分 100 分），其中 100 分为满分。这是自11年前开始年度调查以来的最低排名。公众评分为 42 分。调查结果发布的同一周，香港拒绝向记者 Haze Fan 发放工作签证。彭博新闻社记者于 2020 年 12 月因涉嫌违反国家安全罪在北京被拘留，并被关押约 13 个月。彭博社表示，范将调往伦敦办事处。在香港记协的调查中，92%的受访记者表示新闻自由受到《维护国家安全条例》第二十三条的“严重”影响。该条例于三月通过，禁止叛国、分裂国家、煽动叛乱、颠覆和窃取国家机密，并阻止外国政治组织在香港开展活动或与香港地方政治团体建立联系。根据新法律，煽动叛乱罪的刑罚从两年增加到七年，如果涉及外国势力，则增加到十年。当局坚称记者可以安全地进行他们所谓的“合法”报道活动。但批评人士表示，措辞含糊的立法给记者带来了不确定性。程说，该法对国家机密的提及也很广泛，这可能会令人担忧。据人权观察称，该法律采用了北京对国家机密的定义。程说，根据第23条，国家秘密“涵盖相当广泛的内容，包括有关经济、技术、社会等的信息”。 “政府可能将智库或学术机构的研究结果视为国家机密，那么这将构成国家安全犯罪，”她说。中国外交部对记协的调查结果作出回应，称香港国家安全法无意针对不违法的记者。郑指出，今年只有约四分之一的记协会员回应了这项调查，这可能表明媒体环境正在恶化。她对美国之音表示：“反应率并不高，即使在讨论或反映记者对新闻自由的看法时，也反映出了某种自我审查。” “在一些可能被视为更亲北京或亲政府记者的组织中，我们在这些组织中的联系人会担心，如果他们发出香港记者协会的调查问卷，他们是否会面临报复。我认为人们不敢这样做，因为他们害怕遭到报复，”她说。郑女士认为，她个人因与香港记协的联系而受到报复。她在《华尔街日报》报道汽车和电动汽车行业的合同于 7 月终止，她表示此举与她当选香港记协主席有关。郑在当时发表的一份声明中表示，她的主管告诉她，让《华尔街日报》员工倡导媒体自由会造成利益冲突，因为该报报道了相关主题，包括正在进行的对香港记者和媒体组织的审判。 《华尔街日报》当时向美国之音证实，人事变动已经发生，但表示无法对“具体个人”发表评论。记者们还公开呼吁记者在报道中谨慎行事。亲北京的《明报》主编刘仲勇在给专栏作家的一封信中敦促人们在写作时“谨慎”、“守法”。该报的一位专栏作家于 8 月 15 日在社交媒体上发布了他的笔记。法新社驻香港的标准和道德编辑埃里克·维沙特表示，此类评论令记者感到担忧。他说，《明报》的报道“是近期事态发展对香港新闻业产生寒蝉效应的另一个例子。”驻香港的瑞典记者约翰·尼兰德表示，新闻自由度降至新低并不奇怪。他对美国之音表示：“国家安全法和第 23 条在许多记者和媒体公司中营造了一种不确定和自我审查的氛围。” “趋势的走向非常明显。香港的新闻自由状况非常令人沮丧，而且没有任何迹象表明情况会很快好转。”香港记协等媒体团体因涉嫌与活动组织有联系而受到当局和中国官方媒体的批评。但威沙特表示，香港记协继续下去很重要。 “重要的是香港记者协会和其他组织继续监测香港的新闻自由状况，媒体专业人士继续对这些调查做出回应，”他说。自2020年实施国家安全法以来，香港在世界新闻自由指数上的排名迅速下降。目前在无国界记者指数中，香港在180个国家中排名第135位，其中第1位代表最好的环境。 2019年，即《国家安全法》生效前一年，香港排名第73位。</description><link/> https://www.voanews.com/a/survey-hong-kong-laws-contribute-to-decline-in-media-freedom/7754826.html<guid> https://www.voanews.com/a/survey-hong-kong-laws-contribute-to-decline-in-media-freedom/7754826.html</guid><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 17:47:53 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/bef12ea0-2b82-464a-8c17-489d5600a1f7_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾8名军官因为中国从事间谍活动被判入狱</title><description>华盛顿——周四，台湾高等法院判处八名台湾军官入狱，罪名是为中国大陆从事间谍活动，以换取经济利益。专家表示，此案表明中国在台湾的间谍策略发生了转变。刑期从18个月到13年不等，是台湾多年来最大的间谍案之一。法院在一份声明中称，被告“愿意为中国收集导致重要机密泄露的情报”，并且“他们是被金钱诱惑的”。一个名叫陈育新的人被发现在重要军事地点联系并招募被告，为中国组建间谍网络。据信陈已逃往中国并留在那里。据台湾官方中央通讯社报道，被告还被指控计划驾驶 CH-47 支奴干军用直升机飞往台湾海峡的一艘中国航母，并拍摄一段视频，表明一旦发生战争，他们将向北京投降。据彭博社报道，北京使用虚拟货币向被告付款。兰德公司高级国际防务研究员蒂莫西·希思在一封电子邮件中对美国之音表示：“如果台湾当局不及时制止间谍活动和直升机等军事资产的叛逃，影响可能会很严重。”他说：“台湾士兵自愿制作视频，宣传他们愿意向中国投降。”全球台湾研究所执行主任兼詹姆斯敦基金会高级研究员罗素·萧 (Russell Hsiao) 表示，周四的判决反映了中国情报部门策略的转变，“这批被定罪的特工人员比之前的案件相对年轻。他在给美国之音的电子邮件中说，这些案件经常针对军队中的老年退休人员。他说，虽然以前案件中的老年目标更多地受到经济利益强化的意识形态混合的驱动，但“最近这些案件的动机似乎是主要是经济方面的。”他还指出，虽然法院判处的刑罚可以说比以前的案件更严厉，但考虑到这些特工收集和传递的情报的价值相对有限，这可能是为了向对潜在间谍发出威慑信号。中国声称民主台湾是其领土，并近年来加大了对台湾海峡的军事和政治压力。几十年来，双方一直在互相监视。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示，“这不是外交政策问题，而是涉及台湾海峡两岸的问题，两岸都属于同一个中国”。萧表示，过去十年来，涉及台湾军事人员的间谍案件呈上升趋势。台湾政府监察部门监察院周四证实了这一点。声明称，近年来，台军警安全部门破获的间谍案件数量显着增加，渗透的目标和形式与以往不同。监察院声明称，2011年至2023年，共发生间谍案件40起，是2001年至2010年的三倍。这些案件共涉及军民113人，泄露了许多“绝密”。美国企业研究所高级研究员扎克·库珀在一封电子邮件中对美国之音表示：“这无疑表明北京有意渗透台湾的军事和安全部门，因此台北在未来几年必须对这些努力保持警惕。”一名在海军训练中心工作的台湾中士上个月因涉嫌拍摄并向北京泄露机密国防信息而被起诉。六月，法院维持了对两名台湾退役空军军官因帮助或试图帮助中国在台湾招募情报人员而作出的判决。希思说：“这些案件表明，中国主导的颠覆和间谍活动仍然是台湾的主要威胁。” “最大的影响是公众对台湾政府和军队控制中国颠覆和间谍活动威胁的信任，甚至美国的信任持续受到侵蚀。”监察院在声明中敦促台湾政府增加国防预算，以帮助防止中国的间谍活动。台湾内阁周四宣布，2025年国防开支将增加7.7%，达到202.5亿美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-sentences-8-military-officers-to-prison-for-spying-for-china/7754492.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-sentences-8-military-officers-to-prison-for-spying-for-china/7754492.html</guid><pubDate> Fri, 23 Aug 2024 14:42:49 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿德里安娜·张） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/131c115c-4684-4c9f-aed6-be918ff70c68_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>