<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 19 日，星期二 20:51:02 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国、乌克兰、加沙挑战拜登2024年外交政策重点</title><description>随着美国总统乔·拜登试图将 2023 年的重点放在美国与中国的战略竞争和乌克兰战争上，加沙的流血事件有可能席卷更广泛的中东地区，并将他的外交政策议程置于美国选民的审查之下。 2024 年 11 月选举。白宫局局长帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-ukraine-gaza-challenge-biden-s-foreign-policy-focus-in-2024/7390877.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-ukraine-gaza-challenge-biden-s-foreign-policy-focus-in-2024/7390877.html</guid><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 11:57:49 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a470-08dbf859d52c_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>双边紧张局势导致美国在华学生人数锐减</title><description>台湾台北——几十年来，中国和美国的学生一直在两国之间交流，在培养世界两大经济体之间的民间关系方面发挥了重要作用。然而，近年来北京和华盛顿之间日益紧张的关系正在对这一传统构成严重威胁。上周在华盛顿布鲁金斯学会的一次演讲中，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯表示，“六七年前”，在中国有 15,000 名美国学生，但到 2022 年，这一数字下降到 350 人。伯恩斯表示，到 2023 年将数量增加到 700 人，这个数字并不代表华盛顿的兴趣。对于一些在华留学的美国学生来说，做出这样的决定是出于他们希望加深对中国的了解、进一步加强汉语水平的愿望。 “我学中文有一段时间了，我想如果我不去中国，我可能会失去我的语言技能，”约翰·霍普金斯大学霍普金斯南京中心的学生布洛克·马伦在接受美国之音采访时说。称呼。随着美国国内对华政治态度变得更加消极，一些学生希望他们在中国的经历能够帮助扭转目前的趋势。霍普金斯大学南京中心的学生萨姆·特里扎 (Sam Trizza) 对美国之音表示：“美国（政治）两党都有一种趋势，人们想了解中国，但很少有人愿意来这里研究中国。”视频采访，并补充说，他希望通过在中国的时间发现美国对华政策格局中应该提出的细微差别。过去几年，美国和中国学生之间的交流因 COVID-19 大流行以及美国人对在中国的安全担忧不断增加而中断。中国国家主席习近平上个月在旧金山会见美国总统拜登时表示，北京愿欢迎5万名美国学生来华交流或学习，表达了改善中美人文关系的愿望。未来五年的计划。美国学生对赴华留学仍犹豫不决 虽然一些美国官员也表示希望重启学生之间的交流，但一些学生表示，他们的项目在招收美国学生来华留学方面面临困难。 “[我们项目的目标]是每年招收大约 100 至 150 名美国学生，但我们[南京]只有大约 30 名美国学生，”霍普金斯大学南京中心的马伦说。他表示，导致美国学生对去中国留学犹豫不决的一个因素是受到中国监控制度的影响，或者可能被中国当局任意拘留。 “（一些美国学生）可能对来中国感到紧张的一个重要原因是担心监视或听到有关人们被任意投入监狱或面临出境禁令的故事，”他说。一些在读美国学生表示，来华留学的一个重要价值就是更深入地了解中国人的看法和中国的动态。 “在中国，我可以通过中国政府声明以外的其他渠道更好地了解中国正在发生的事情，”一名出于安全考虑而要求匿名的在华美国学生表示。 “你可以和中国人进行更坦诚的对话，与从外面读中国让你对中国有一个被动的了解相比，身处中国可以让你对中国人的政治、对中国的事物有更微妙的了解。在中国和中国境外都在发生，”该学生补充道。消除美国对中国的刻板印象 由于目前尚不清楚在华留学的美国学生数量是否能恢复到疫情前的水平，一些学者担心，有助于加强美国对华专业知识的重要因素可能会随着时间的推移而消失。 “今天，我们有很多可以从远处获得的信息，但我最怀念的是定期去中国的事情，比如会议上的茶歇，因为那是你可以创造一个亲密的对话空间的时间西顿霍尔大学法学教授玛吉·刘易斯 (Maggie Lewis) 表示：“这并不在既定议程上。”她补充说，人们可以通过这些个人互动了解细微差别。她认为，如果这样的互动变得不那么频繁，可能会对华盛顿处理与北京关系的努力产生负面影响。刘易斯说：“如果我们要成功地应对在可预见的未来中美之间极具挑战性的关系，我们需要多方面的投入。”鉴于美国对中国方面的专业知识的需求量很大，南京的特里扎表示，他相信自己的国内经验将使他成为“更好的候选人，为美国的公共或私营部门做出更多贡献”。美中关系正处于历史最低点，人与人之间的关系就像国际关系海洋中的一粒沙，但我知道有一天我们学生将成为掀起波澜的人。” “我想参与其中。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/bilingual-tensions-cause-the-number-of-american-students-in-china-to-plummet-/7404085.html<guid> https://www.voanews.com/a/bilingual-tensions-cause-the-number-of-american-students-in-china-to-plummet-/7404085.html</guid><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 10:37:24 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a0fb-08dc00a4b3db_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 2023年中国青年就业困境及社会趋势</title><description>华盛顿——2020 年大学毕业后，高宇面临着在中国南方广东省省会广州获得稳定办公室工作的挑战。高瑜不愿放弃在大城市做白领工作的愿望，和许多中国农村青年一样，回到云南农村支持家人的在线生鲜生意。由于担心遭到中国当局的报复，她要求匿名接受采访。 “一开始我不愿意回去，”她告诉美国之音。 “我其实不太想做（网上卖农产品），因为我从来没有接触过，而且我其实对这个领域不是很感兴趣。”在云南，她的家人冒险在网上销售自家田地里种植的农产品。作为大家庭中唯一的大学毕业生，高宇成为了网店的支柱，承担着从文案到促销活动的各种职责。上山下乡 近年来，中国政府一直鼓励年轻人到农村地区工作，这与 20 世纪 60 年代文化大革命期间的类似举措相似。今年 4 月，广东省出台了一项行动计划，概述了到 2025 年底动员 10 万名年轻人支持农村发展。然而，美国外交关系委员会高级研究员兼国际经济主任本·斯泰尔 (Benn Steil) 表示，智库认为，中国大学毕业生可能不会满足于回到小城市或农村地区的家乡。斯泰尔对美国之音表示：“因为他们希望获得与父辈相同的经历、进入中产阶级的机会，并有能力建立和养家糊口。”现在，面对网上业务利润下降的情况，同时仍怀有追求梦想生活的愿望，高宇考虑返回广州寻找工作机会。然而，上周五公布的中国全国城镇失业率官方数据显示，11月失业率为5%，为2021年12月以来的最低水平，这可能并不完全符合她到城市地区就业的希望。 “慢就业”全职童装趋势 在中国就业紧缺的情况下，一些人接受了“躺着”的观念，成为“全职童装”，加入了“慢就业”的行列。 “平躺”表示一种悠闲的生活方式，拒绝激烈的竞争和社会期望。 “全职子女”是指与父母同住、选择逃避全职工作的成年子女。 “慢就业”一词在中国也正在兴起，指的是尚未进入就业市场的毕业生。 7月，北京大学教授张丹丹在财新杂志发表的一篇文章中强调，中国青年失业率可能被低估，因为许多人选择等待或在不利的条件下退出劳动力市场，加入“慢就业”行列。与父母住在北京的杰西代表了这一趋势，在尝试出国深造失败后，他靠积蓄和父母的支持度日。虽然考虑找工作，但他感觉“与社会脱节”。他对美国之音说：“我经常在微博和其他网络平台上发现像我这样‘不去上班或找不到工作’的人。”大学毕业后工作一年后，杰西攒钱去日本上一所语言学校。尽管准备了两年，考试屡屡失败，他还是于今年二月回到了北京。属于“缓慢就业”趋势的杰西说，“如果我看到一家餐馆有招聘信息，我就不会去，因为我很懒。”他承认自己目前与社会脱节，因此拒绝找工作。虽然他说自己不喜欢北京，但也不打算去其他城市找工作。 “毕竟我家里不用交房租。”最近的一项调查显示，中国“缓慢就业”人口不断增长。今年9月，中国青年报对2009名受访者进行的一项调查显示，72.9%的受访者亲朋好友都是大学毕业生，经历了“缓慢就业”。公务员和研究生招聘增加 10月，中新社报道披露了2024年国家公务员招聘计划：增长6.7%，录用3.96万人，较2020年的2.41万人有所增加。国考录取人数增长超60%，省级公务员考试录取人数增长60%以上根据中国教育部的数据，到 2024 年，入学率将增加 17%，大学研究生入学率将增加 5.61%。斯泰尔认为，政府对公务员和研究生招生的关注只是解决了中国青年失业率高企的表面现象，而不是根本原因。他补充道，“这可能会在中国境内造成相当大的政治动荡，肯定会损害社会凝聚力。”因失业而流亡的亳州大学小学英语教育专业 2019 届毕业生付子金强调，中国政府 2021 年的镇压行动带来了就业挑战。教育培训行业，两名2020级同学仍然失业，在激烈的竞争中应对公务员和教师资格考试。观察家乡的发展趋势，付女士指出，“有的人创业，有的人就留在家里，成为‘全职孩子’。”疫情期间失去了英语老师的工作后，付女士坚持通过了教师资格考试和当地的培训。培训班。 2020年10月，她获得公立小学教师职位，但面临思想挑战，导致她于2022年9月离开教学岗位。选择新的道路，她和男友在新加坡工作，后来选择“非法”越过美国边境。目前，她在洛杉矶的一家餐厅工作。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-youth-employment-struggles-and-societal-trends-in-2023-/7403918.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-youth-employment-struggles-and-societal-trends-in-2023-/7403918.html</guid><pubDate> Tue, 19 Dec 2023 08:28:32 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（刘翠西） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9a60-08dc0092ead1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>柏林动物园将首只在德国出生的大熊猫送往中国</title><description>柏林——柏林动物园已将第一批在德国出生的大熊猫送往中国，这对 4 岁的大熊猫踏上了因新冠肺炎 (COVID-19) 大流行而推迟的旅程。动物园周一表示，Pit和Paule的中文名字是“孟翔”和“孟远”，周六乘坐国航货机从柏林出发，现已抵达它们的新家——成都大熊猫繁育基地。 “皮特和保尔在这次飞行中表现得很好，”陪同大熊猫兄弟来到中国的动物园动物卫生部门负责人安德烈亚斯·保利说。 “当竹子合适时，大熊猫通常会非常放松。在飞机上也是如此。”两人现在将在熊猫基地隔离30天。这些小熊猫自 2019 年出生以来一直是柏林的明星景点，但它们从一开始就按照合同约定返回中国。作为“熊猫外交”政策的一部分，中国几十年来一直向友好国家赠送非官方吉祥物，但现在中国以商业条件向动物园借出熊猫。 Pit 和 Paule 的父母焦庆和萌萌于 2017 年抵达柏林。预计他们将在德国首都再呆九年。 8月份，当这些小熊猫年满四岁时，动物园表示，这些动物很快就会前往中国——据说这种旅行通常会在它们两三岁的时候进行，但因疫情而推迟。大熊猫繁殖困难，生育尤受欢迎。中国约有 1,800 只野生大熊猫，世界各地有数百只圈养大熊猫。</description><link/> https://www.voanews.com/a/berlin-zoo-sends-first-giant-pandas-born-in-germany-to-china/7403721.html<guid> https://www.voanews.com/a/berlin-zoo-sends-first-giant-pandas-born-in-germany-to-china/7403721.html</guid><pubDate> Mon, 18 Dec 2023 23:09:04 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/21172b2a-35a5-447d-af16-e4f31e51498c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国西北地区地震造成至少127人死亡； 9年来最严重的死亡人数</title><description>北京——当局周二称，中国西北部山区发生夜间强烈地震，房屋被毁，居民在冰点以下的冬夜里无家可归，造成 127 人死亡，这是中国九年来最严重的地震。据官员和中国媒体报道，周一午夜前发生的 6.2 级地震造成甘肃和青海省 700 多人受伤，道路受损，电力和通讯线路中断。当紧急救援人员在倒塌的建筑物和至少一次山体滑坡中寻找失踪人员时，失去家园的人们正准备在匆忙搭建的疏散地点的帐篷里度过一个寒冷的冬夜。 “我只是感到不安，还能有什么感觉呢？”马东东在接受电话采访时表示，他家中的三间卧室都被毁坏了，他的奶茶店的一部分也被炸裂了。由于余震不敢回家，他与妻子、两个孩子和一些邻居在田野里过夜，生火取暖。一大早，他们就来到了一个帐篷营地，马云说那里住着大约700人。截至下午三点左右，他们正在等待毯子和保暖衣物的到来。中国地震台网中心称，此次地震发生在甘肃积石山县10公里（6英里）​​相对较浅的地方，距离青海省边界约5公里（3英里）。美国地质调查局测得震级为 5.9 级。国家电视台中央电视台称，甘肃省已确认有 113 人死亡，另有 536 人受伤。据共产党官方喉舌《人民日报》报道，震中以北的青海省已有 14 人死亡、198 人受伤。官员称，截至上午 10 点，也就是最初地震发生后约 10 小时，共发生了 9 次 3.0 级或以上的余震，其中最大的一次余震为 4.1 级。据中国官方媒体报道，甘肃应急部门呼吁增派 300 名人员参与搜救行动，青海官员报告称，山体滑坡造成 20 人失踪。周边大部分地区都有震感，包括位于震中东北约 100 公里（60 英里）处的甘肃省会兰州。兰州大学一名学生发布的照片​​和视频显示，学生们匆忙离开宿舍楼，穿着长羽绒服站在外面。 “地震太强烈了，”发布这些图片的学生王曦说。 “我的腿发软，尤其是从宿舍跑下楼的时候。”这是自2014年8月中国西南部云南省发生的地震造成617人死亡以来死亡人数最高的一次。中国近年来最严重的地震是2008年发生的7.9级地震，造成四川省近9万人死亡或推定死亡，城镇和学校被毁，导致人们花了数年的时间使用更坚固的材料进行重建。中国地质科学院专家李海冰表示，此次地震造成人员伤亡较多的部分原因是震源深度较浅。 “因此，尽管震级不大，但它造成了更大的震动和破坏，”他说。其他因素包括地震主要是垂直运动，导致震动更加剧烈；李说，这是一个相对贫困地区的建筑质量较低，而且事故发生在半夜，当时大多数人都在家。震中位于中国首都北京西南约 1,300 公里（800 英里）处。这个偏远山区是几个以穆斯林为主的民族的家园，靠近一些藏族社区。从地理上看，它位于中国的中部，尽管该地区通常被称为西北，因为它位于中国人口较多的平原的西北边缘。据中央电视台报道，帐篷、折叠床和被子正在被送往灾区。报道援引中国领导人习近平的讲话，呼吁全力搜救，尽量减少人员伤亡。中国气象局表示，该地区隔夜最低气温为-15至-9摄氏度（5至16华氏度）。共产党报纸《北京青年报》援引一位不愿透露姓名的救援协调员的话说，除了其他物品外，还需要发电机、长衣和炉子燃料。由于受影响人口的种族构成，协调员建议发送清真食品。至少出动4000名消防员、士兵和警察参与救援，解放军西部战区设立指挥所指挥救援工作。应急管理部发布的一段视频显示，身穿橙色制服的急救人员在夜间使用棍子试图移动看起来像混凝土碎片的大块物体。官方媒体发布的其他夜间视频显示，工作人员将一名受害者抬出，并帮助一名稍微绊倒的人在覆盖着小雪的地区行走。积石山县的两名居民告诉美联社，他们的墙壁出现裂缝，但房屋并未倒塌。他们不确定待在家里是否安全，也不确定在哪里过夜。据新华社报道，中学生马世军赤脚跑出宿舍，连外套都没穿。据称，剧烈的颤抖让他的双手有些麻木，老师们很快就将学生组织到了操场上。在中国西部山区，形成青藏高原东部边缘的地区，地震较为常见。 2022 年 9 月，中国西南部省份四川发生了 6.8 级地震，造成 93 人死亡，引发山体滑坡，省会成都建筑物摇晃，当地 2100 万居民因新冠肺炎 (COVID-19) 封锁而被封锁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/earthquake-in-northwestern-china-kills-95-in-gansu-qinghai-provinces-/7403645.html<guid> https://www.voanews.com/a/earthquake-in-northwestern-china-kills-95-in-gansu-qinghai-provinces-/7403645.html</guid><pubDate> Mon, 18 Dec 2023 20:24:00 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/af84c65c-684e-4ebe-982c-8cc930e9e7bc_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南对习近平访问的反应因镇压活动而冷淡</title><description>越南胡志明市——反华抗议活动一直是越南激进主义的基石，但由于河内关押了批评者，活动人士和专家援引了当时的气氛，对中国国家主席习近平 12 月 12 日至 13 日访问越南的反应一直很冷淡。那些仍然自由的人的恐惧。在上周的访问中，越南同意加入北京的“命运共同体”，中国官方通讯社新华社将其描述为较之前的“全面战略伙伴关系”更进一步。各国签署了36项协议，重点是加强合作，包括安全以及共同发展铁路和电信。访问期间和访问结束后接受美国之音采访的人士对河内向北京靠拢以及中国入侵越南水域表示失望。 “此前，习近平先生每次访问越南都会遭到民众的强烈反对。2015年，数百名越南民众走上街头抗议中国国家主席，”胡志明市的陈英泉 (Tran Anh Quan) 说。社会活动家告诉美国之音。他用越南语写道：“几乎所有经常走上街头反对习近平和牛舌线的人都被逮捕了。”他用的是中国九段地图线的俚语，北京用这条线来宣示其对几乎所有国家的主权。南中国海。据总部位于芝加哥、支持越南人权的非营利组织“88 项目”称，越南目前有 178 名活动人士被监禁。该国最有影响力的活动人士之一范杜安 (Pham Doan Trang) 因传播“反国家宣传”而于 2021 年 12 月被判处九年监禁。土耳其比尔肯特大学政治社会学讲师苏珊·范 (Susann Pham) 也是一本关于越南持不同政见者的书的作者，她对当前的环境进行了类似的描述。 “少数尚未入狱的人……他们每天都受到骚扰，受到监视，”范说。阻止抗议尽管主要活动人士被监禁，但官员们仍然采取行动阻止潜在的公众抗议，并在习近平访问期间对政府批评者处以“非常严厉的刑罚”，以“威慑政治异见人士”，全说。他提到了潘氏雅（Phan Thi Nha）和阮黄南（Nguyen Hoang Nam）的案件，两人都被指控在网上分享批评共产党的信息。 Nha 于 12 月 12 日被判处六年监禁，Nam 于 12 月 11 日被判处 8 年监禁。据 Quan 称，活动人士还被禁止离开家，警察在公共集会场所巡逻。 “为了防止人们走上街头抗议习近平，越南安全部门还守卫持不同政见者的住所，并把守抗议活动频繁的地方，例如河内的李太祖花园和西贡的巴黎圣母院”。他说。河内以保卫活动人士的家园而闻名。范说：“在活动人士访问前几天封锁或只是监视他们的大门或房屋是一种常见的策略，”他补充道，“这很令人恐惧。”越南活动人士阮玉如琼 (Nguyen Ngoc Nhu Quynh) 就经历过这种情况，她的笔名是“蘑菇妈妈”。 2015年习近平访问期间，她想从当时位于沿海城市芽庄的家前往胡志明市抗议。示威前一天晚上，便衣警察来到她家，一直呆到第二天晚上。琼在 2018 年获得美国庇护后现在居住在得克萨斯州，她对美国之音说：“他们来到我家，宣布我无权离开。” 12 月 13 日，各国同意加大力度尤索夫伊萨东南亚研究所访问研究员阮克江表示，北京与其他国家也保持着类似的关系，但对越南的措辞从“共同命运”改为“共同命运”。 “从‘共同命运’到‘共同未来’的转变是为了降低越南观众的敏感度，他们仍然对中国对越南的提议持怀疑态度，”江在河内说。习近平访问期间加强了安全保障。有些人对改变的措辞不相信。Quynh 说：“他们知道[使用]‘共同命运’确实会让越南人民感到沮丧，所以他们试图歪曲这个词。”对于全来说，中国对越南的侵略水域是人们最关心的问题。根据国际法，越南领土延伸至海岸线外200海里，但中国船只的存在、骚扰渔民以及油田巡逻都有据可查。 “这些行为表明，中国并不是真诚地与越南建立合作关系，而实际上只是想入侵和殖民其邻国，”全说。江补充说，在习近平访问期间，河内可能加强了网络审查。 “我认为这个话题将在网上得到严格管理，”他说。关心的不仅仅是越南活动人士。负责监测南海的斯坦福大学快刀斩乱麻中心主任雷·鲍威尔指出，今年五月一艘中国科考船的奇怪动作似乎勾画出了“中”字，“中”字在普通话中是中国的意思。鲍威尔说：“调查继续深入越南的专属经济区，并开始以这种奇怪的模式进行。”他指的是该国的专属经济区。 “[它]在越南专属经济区创造了‘中国’的字样。” “这非常明显，”他在谈到该船路径的卫星镜头时说道。 “这确实有点令人惊讶。” 1978年以难民身份离开越南的Thang Nguyen表示，河内和北京之间的紧密关系让许多人难以接受。阮说：“侵犯越南领土……我们记得这些事情，我们仍然目睹这些事情，所以我们不相信中国在处理越南问题上的诚意。”越南的权利。 “他们总是试图夺取越南更多的土地和领土并统治越南。”一位胡志明市本地人告诉美国之音，反华情绪很普遍。 “当我告诉越南人我正在学习中文时，一些人对我说你为什么要学习中文，我讨厌他们，”她对美国之音说，但没有透露自己的名字。 “从我们的历史来看，很多人都讨厌他们，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnamese-response-to-xi-jinping-visit-muted-amid-activism-crackdown/7402904.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnamese-response-to-xi-jinping-visit-muted-amid-activism-crackdown/7402904.html</guid><pubDate> Mon, 18 Dec 2023 13:31:58 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5d08-08dbfff51c00_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>