<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 22 日星期一 13:52:17 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国加大对台湾施压，开辟新航线</title><description>台湾台北——分析人士表示，中国最近开辟了两条新航线，航线靠近台湾控制的两个离岛，这只是北京在台湾当选总统赖智就职前推出的广泛运动中的最新举措。正德。黎智英是台湾亲主权的民进党党员，于 1 月当选，并将于 5 月 20 日宣誓就职。北京国防安全研究院军事分析家苏子云表示对台湾采取认知战、经济胁迫、灰色地带操作相结合的措施。灰色地带行动涉及使用非常规战术，而不诉诸公开战斗。 “中国最近加大对台湾施压的力度，既是对台北施压的一部分，也是对近期国际社会支持台湾的回应，例如美国、日本等国重申维护台海和平稳定。 G7（七大工业化国家集团）国家，”苏在电话采访中告诉美国之音。中国民航监管机构在4月19日的一份声明中宣布，已开始使用从沿海城市厦门和福州出发的两条自西向东的航线。被称为W122和W123的新航线将连接到所谓的M503航线，它们将沿着现有的航线运营，飞往台湾岛屿金门和马祖，这两个岛屿有往返台湾主岛的定期航班。 M503 航线沿着台湾海峡中线延伸，台湾海峡曾经是中国和台湾之间的非正式边界。国台办在4月19日的每日新闻发布会上表示，此举旨在通过开通两条新航线来缓解航班延误带来的压力。中国民航局补充说，北京还计划从 5 月 16 日开始，即黎智英就职前四天，“进一步优化”福建省南部福州机场周围的空域。赖一月当选后不久，北京单方面取消了M503航线，并开通了从三个沿海城市出发的新西向东航线。北京将黎智英视为台湾独立的倡导者。中国声称台湾是其领土的一部分，并不排除使用武力将台湾与大陆统一。针对 4 月 19 日的公告，台湾民航局表示，北京的决定可能会造成严重的飞行安全风险，因为中国大陆和台湾之间的飞行航线最近点距离仅为 2 公里（1.1 海里）。台北表示，将要求所有使用新航线的飞机折返。负责两岸关系的中国台湾事务办公室表示，台北的批评是“恶意炒作”，旨在“制造”北京正在“挤压其空间”的假象。重新定义现状 由于北京发起的新航线非常接近台湾海峡中线，一些专家表示，中国正试图根据其条款重新定义台湾海峡的现状。几十年来，中线一直是台北和北京之间的非正式分界线。中国和台湾在 1949 年的内战中分裂。单方面开辟新航线的决定“是北京试图表明其在其内部事务中制定规则的一部分”，J. Michael Cole 说。国际共和研究所反击外国威权影响团队驻台北高级顾问。科尔表示，2015年首次宣布M503航线时，北京方面与亲华的国民党政府谈判后同意调整航线。 “在台北提出抗议并与国民党领导的政府谈判后，北京放弃了单边主义，”他在一份书面回应中告诉美国之音。但随着台湾准备下个月在民进党领导下连续第三次执政，科尔表示，北京“不再有谈判的心情，正在单方面实施飞行路线”。 “它拒绝与台北谈判，从而否定了台湾的代理权，”他补充道。禁飞区 军事分析人士表示，北京决定开始使用有争议的航线，可能会增加中国民用飞机飞往台湾海峡中线东侧的可能性，那里有四个指定的禁飞区。 “台湾空军利用这些禁飞区来监视台湾海峡中线沿线空域的活动，”台湾国家政策基金会军事研究员杰中说。他认为，北京的新航线将增加台湾空军追踪中国民用或军用飞机在禁飞区活动的难度。他在电话中对美国之音表示：“中国试图利用中国民用飞机频繁侵入台湾政府指定的禁飞区来挑战台北制定的规则。”除了开辟新航线并宣布针对台湾进口产品的新贸易措施外，北京周末还增加了部署到台湾附近地区的军用飞机数量。台湾国防部表示，4月20日至21日期间，检测到21架中国军机和7艘中国海军舰艇在台湾周边活动。至少17架中国军机越过台湾海峡中线。距离台湾新政府就职还有不到一个月的时间，一些分析人士认为，北京的施压行动还将继续。国际共和研究所的科尔表示，台北“必须保持警惕，保持道德制高点，并避免任何可能被北京利用的活动来证明报复的正当性。”本报告的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-ups-Pressure-on-taiwan-opens-new-air-routes/7580040.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-ups-Pressure-on-taiwan-opens-new-air-routes/7580040.html</guid><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 11:37:27 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b9bd-08db3c5cbd89_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国警方指控两名男子为中国从事间谍活动</title><description>伦敦——英国警方周一指控两名男子为中国从事间谍活动，其中一名男子据称曾在英国议会为执政的保守党一位著名议员担任研究员。欧洲各地对中国涉嫌间谍活动的担忧日益加剧，近几个月来，英国也越来越明确地表达了自己的担忧。这两名男子分别为 32 岁和 29 岁，被指控违反《官方保密法》向中国提供偏见信息，将于周五出庭。大都会警察局反恐司令部司令多米尼克·墨菲指挥官说：“这是对非常严重的指控进行的极其复杂的调查。”中国驻伦敦大使馆表示，有关中国试图窃取英国情报的指控“完全是捏造的”。使馆发言人在声明中表示：“我们对此坚决反对，敦促英方停止反华政治操弄，停止上演这种自演的政治闹剧。”周一，警方将其中一名男子命名为克里斯托弗·卡什(Christopher Cash)。 9 月，《星期日泰晤士报》报道称，卡什在为保守党议员兼外交事务委员会主席艾丽西亚·卡恩斯 (Alicia Kearns) 担任议会研究员期间，因从事间谍活动而被捕。从 2023 年初开始，议会文件中就将克里斯托弗·卡什 (Christopher Cash) 列为卡恩斯的工作人员。 9月，被捕男子的律师发表声明否认间谍指控，但未确认其委托人的身份。周一路透社联系该律师事务所时，该律师事务所并未发表声明。卡什没有公开联系方式，因此无法立即联系到置评。上个月，英国政府在指责中国政府支持的黑客窃取英国选举监管机构的数据并对议员进行监视行动后，召见了中国驻伦敦大使馆临时代办。中国否认这些指控，称其“完全捏造”。英国政府还表示，9月份，中国间谍将目标锁定在政治、国防和商业领域担任敏感职务的英国官员，这是日益复杂的间谍活动的一部分，目的是获取机密。另外，德国周一表示，已逮捕三人，罪名是涉嫌与中国特勤局合作移交可用于军事目的的技术。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uk-police-charge-two-men-with-spying-for-china/7580042.html<guid> https://www.voanews.com/a/uk-police-charge-two-men-with-spying-for-china/7580042.html</guid><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 11:36:28 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-3b9e-08dc62e0acf7_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国将军在国际海军聚会上对台湾和其他争端采取严厉立场</title><description>中国青岛——周一，中国一位最高军事领导人在地区领土争端问题上采取了强硬立场，他在中国东北举行的一次国际海军会议上表示，如果其利益受到威胁，中国将采取武力反击。第十九届西太平洋海军研讨会每两年一次在中国北方海军基地港口城市青岛开幕，为中国过去二十年大规模军事扩张提供了生动的背景，中国建造或翻新了三艘航空母舰。这次为期四天的会议吸引了来自澳大利亚、柬埔寨、智利、法国、印度和美国等合作伙伴和竞争对手的代表参加，会议正值中国在台湾海峡、东海和南海的强硬行动以及中国海军的紧张局势加剧之际举行。已发展成为世界上船体数量最多的国家。掌管武装力量的执政党中央军委副主席张又侠在谈到“共同发展”时表示，“脱钩、摩擦、对抗只会把世界分成彼此猜疑的孤岛。” ”然而，他随后转向中国的领土主张，这些主张并未得到国际法的承认，在某些情况下还被否认。北京无视对其不利的裁决，特别是在南海，中国与其他五个方就岛屿、水道和海底资源存在争议。日本继续捍卫其对东海无人居住的尖阁列岛（中国称为钓鱼岛）的控制权，抵御中国海警的入侵。台湾上周通过在主岛与其太平岛驻军之间建立卫星通信，巩固了其在有争议的南海的立足点。太平岛也称为太平岛，是争议激烈的南沙群岛中最大的陆地地物。中国在该地区建造了七个人工岛，方法是在珊瑚礁上堆放沙子和水泥，然后为其配备飞机跑道和其他军事基础设施。张说，中国的领土主权不容侵犯，核心利益不容挑战。我们不惹事，但遇挑衅也决不退缩。中国军队将坚决捍卫祖国的统一和利益。张过去曾表示，北京决心控制自治的台湾岛共和国，并声称台湾是自己的领土，并在必要时使用武力。凭借其至关重要的高科技经济，台湾一直在依靠自己并在美国的帮助下建立防御能力，美国国会本周末批准了对台湾和印太地区的 80 亿美元军事援助。 ”最高军事指挥官、共产党领导人和终身国家元首，他消除了所有不同意见。张说，中国“仍然致力于与直接当事国通过友好协商解决海上争端，但我们不会允许我们的诚意被滥用”。特别是北京威胁要使用武力控制的自治岛屿共和国台湾。 “我们将依法采取正当行动，捍卫我们的权利。”张发表此番言论之前，近几个月来，中国军队发生了重大改组，前国防部长李尚福和几名高级军官失踪至今，原因不明。导弹军</description><link/>https://www.voanews.com/a/chinese-general-takes-a-harsh-line-on-taiwan-and-other-disputes-at-international-naval-gathering/7579973.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-general-takes-a-harsh-line-on-taiwan-and-other-disputes-at-international-naval-gathering/7579973.html</guid><pubDate> Mon, 22 Apr 2024 10:49:20 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-acee-08dc62d98b6b_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国驻加拿大大使离任</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-s-ambassador-to-canada-leaves-his-post-/7579157.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-ambassador-to-canada-leaves-his-post-/7579157.html</guid><pubDate> Sun, 21 Apr 2024 18:44:07 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-9aac-08db4d7c6cdf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国广东预计发生洪水，数百万人面临威胁</title><description>北京——中国广东省的主要河流、水道和水库面临引发危险洪水的威胁，迫使政府周日制定应急响应计划，以保护超过1.27亿人。当地气象官员称情况“严峻”，国家广播公司表示，西江和北江流域的部分河流和支流正在罕见地达到水位峰值，这种情况在任何一年发生的可能性只有五十分之一。周日央视新闻报道称。据中央电视台报道，中国水利部发布了紧急通报。广东省有关部门要求，各地区、各市要启动自然灾害应急预案，及时调配救灾资金和物资，确保受灾群众有饭吃、有衣服穿、有水喝、有地方住。作为主要出口省份和中国主要商业和贸易中心之一的我省，连续几天出现大雨和强风，这种天气模式也影响到了中国其他地区。 12小时降雨 周六晚上8点（格林威治标准时间1200）开始，持续12小时的大雨袭击了该省中部和北部地区，包括肇庆、韶关、清远和江门等市，救援人员已出动。 。据官方媒体报道，清远市已疏散超过 45,000 人，肇庆市部分电力设施遭到破坏，部分地区停电。据官方媒体报道，广东省共有 116 万户家庭因大雨停电。据中国国家广播电台报道，肇庆、韶关和清远约1,103所学校将于周一停课。 “请看看肇庆的怀集县，那里已经变成了水乡。农村的老人和孩子停电、没有信号，不知道该怎么办，”热门社交媒体微博上的一位用户说。红星新闻发布的一段视频显示，“雨势如瀑布”，汹涌的洪水冲垮了肇庆一条狭窄街道上的一辆车。另一位微博用户说：“昨晚开车回家的高速公路上下了一个半小时的雨，像瀑布一样。” “我根本看不到路。”清远、韶关等地也暂停了多条河流的船舶航行，海事部门派出力量执勤，协调应急拖轮、应急救援船只。气象官员警告说，该省许多水文站的水位都超过了水位；周日，省会广州市官员宣布，在拥有 1800 万人口的省会广州，水库已达到洪水极限。数据显示，日降雨量大于50毫米（1.97英寸）的水文站有2609个，约占所有观测站的59%。周日上午8点，广东27个水文站进入戒备状态。官方媒体视频显示，在广东以西的邻近广西，飓风般的狂风袭击了该地区，摧毁了建筑物。据央视报道，一些地方还出现了冰雹和特大洪水。在另一段视频中，可以看到救援人员试图营救一名抓住一棵半淹没在洪水中的树上的老人。据官方媒体报道，截至上午 10:00（格林威治标准时间 0200），广西贺州市发生了 65 起山体滑坡。天气预报预计，广西地区、广东、福建和浙江省周一将有大雨。</description><link/> https://www.voanews.com/a/flooding-expected-in-china-s-guangdong-throne-millions-/7579053.html<guid> https://www.voanews.com/a/flooding-expected-in-china-s-guangdong-throne-millions-/7579053.html</guid><pubDate> Sun, 21 Apr 2024 15:01:07 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d9f1-08dc6234460b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> TikTok 引发对美国众议院通过的可能禁止应用程序的法案的言论自由担忧</title><description>华盛顿——周日，美国众议院通过一项法案，如果 TikTok 的中国所有者字节跳动不在一年内出售其股份，该法案将禁止这款流行的社交媒体应用在美国上市，此举引发了人们对言论自由的担忧。众议院周六以 360 比 58 的优势通过了这项立法。现在该法案将移交参议院，并可能在未来几天内进行投票。总统乔·拜登此前曾表示，他将签署该法案。在美国参议院早些时候的一项单独法案陷入僵局后，将 TikTok 纳入更广泛的外国援助计划的举措可能会加快潜在禁令的时间表。 TikTok 在一份声明中表示：“不幸的是，众议院利用重要的外国和人道主义援助的幌子，再次阻碍一项将践踏 1.7 亿美国人言论自由权利的禁令法案。”来自共和党、民主党和拜登政府的许多美国议员表示，TikTok 构成国家安全风险，因为中国可能迫使该公司分享其 1.7 亿美国用户的数据。 TikTok 坚称它从未分享过美国数据，也永远不会。美国民主党参议员、参议院情报委员会主席马克·沃纳周日表示，TikTok 可能被中国政府用作宣传工具。 “许多年轻人在 TikTok 上（从该应用程序）获取新闻，我们认为我们将为（中国）共产党提供如此多的宣传工具以及窃取 1.7 亿美国人个人数据的能力，这是一个国家安全风险，”他告诉哥伦比亚广播公司新闻。一些进步的民主党人也对禁令提出了言论自由的担忧，并要求制定更严格的数据隐私法规。美国民主党众议员罗·卡纳 (Ro Khanna) 周日表示，他认为 TikTok 禁令可能无法通过法庭的法律审查，理由是美国宪法保护言论自由。 “我认为它不会通过第一修正案的审查，”他在接受美国广播公司新闻采访时说。众议院于 3 月 13 日投票决定给字节跳动大约六个月的时间剥离该短视频应用的美国资产，否则将面临禁令。周六通过的立法规定了九个月的最后期限，如果总统要确定出售的进展情况，该最后期限可以进一步延长三个月。本月早些时候，拜登与中国国家主席习近平通话时，TikTok 也是讨论的话题。白宫表示，拜登引起了美国人对该应用程序所有权的担忧。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tiktok-raises-free-speech-concerns-on-bill-passed-by-us-house-that-may-ban-app-/7578946.html<guid> https://www.voanews.com/a/tiktok-raises-free-speech-concerns-on-bill-passed-by-us-house-that-may-ban-app-/7578946.html</guid><pubDate> Sun, 21 Apr 2024 11:44:56 -0400</pubDate><category>美国</category><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-29b6-08dc61f59758_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>