<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 12 日星期二 02:05:08 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>情报界报告警告立法者美国脱离乌克兰</title><description>美国情报界周一在其年度全球威胁评估报告中告诉立法者，乌克兰战争正处于一个转折点，其结果将取决于美国的援助。美国之音驻国会记者凯瑟琳·吉普森从参议院获得了更多消息，议员们呼吁众议院审议 950 亿美元的对外援助法案。</description><link/> https://www.voanews.com/a/intelligence-community-report-warns-lawmakers-about-us-disengagement-from-ukraine/7523830.html<guid> https://www.voanews.com/a/intelligence-community-report-warns-lawmakers-about-us-disengagement-from-ukraine/7523830.html</guid><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 00:34:30 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·吉普森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-28bb-08dc424cbd6e_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国国务院申请40亿美元以击败中国</title><description>华盛顿——在拜登政府公布 2025 财年预算要求之际，美国国务院一名高级官员周一表示，美国必须利用“我们可以利用的一切工具”来击败中国。主管管理和资源的副国务卿里奇·维尔马 (Rich Verma) 表示，该请求包括在五年内为此目的提供 40 亿美元的强制性资金，其中包括 20 亿美元用于创建一个新的国际基础设施基金，为中国基础设施资金提供可信、可靠的替代方案。简报。他说，另外20亿美元专门用于“改变游戏规则的投资”，以帮助印太国家反击“掠夺性行为”，并补充说，这些投资将包括改善治理和法治的努力。美国国务院要求单独提供 40 亿美元的可自由支配资金，用于支付该地区的对外援助和外交活动。长期以来，与中国大规模的“一带一路”倡议相比，美国为发展中国家基础设施提供资金的努力相形见绌。“一带一路”倡议是一个已有十年历史的项目，旨在建设基础设施和能源网络，通过陆路和海上路线连接亚洲、非洲和欧洲。美国研究人员去年 11 月的一份报告显示，从 2000 年到 2021 年，中国金融机构向发展中国家提供了 1.34 万亿美元贷款。维尔马表示，“我们必须尽可能利用我们掌握的一切工具，在竞争中击败中国”。其正式名称中华人民共和国（PRC）的缩写。他表示，2025 财年的要求将使美国“能够继续投资于我们国内实力的基础，与志同道合的伙伴结盟，以加强我们的共同利益并应对中国带来的挑战，并利用这些资产与中华人民共和国竞争并捍卫我们的利益。”维尔马表示，基础设施基金将支持“变革性、高质量和可持续的硬基础设施项目”。在2023年印度G20峰会上，美国官员表示，总统乔·拜登和印度总理纳伦德拉·莫迪共同接待了G20领导人，通过全球基础设施和投资伙伴关系加快高质量基础设施项目投资和经济走廊发展（地理标志）。此前，七国集团西方富裕国家领导人在2022年承诺，将在五年内筹集6000亿美元的私人和公共资金，为发展中国家所需的基础设施融资并应对“一带一路”项目。海外金融在发展中国家赢得了北京的朋友，但也引起了西方和斯里兰卡和赞比亚等一些受援国的批评，称其资助的基础设施项目让这些国家背负了无法偿还的债务。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-state-department-requests-4-billion-to-outcompete-china/7523822.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-state-department-requests-4-billion-to-outcompete-china/7523822.html</guid><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 23:55:35 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a5d9a00a-66d4-4d92-8b33-32ed747f3d59_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>前美国官员为中国客户所做的工作引发了对信息披露漏洞的担忧</title><description>华盛顿——当一家中国无人机公司因涉嫌与中国军方的关系而受到美国政府审查时，该公司求助于美国杰出律师之一：奥巴马政府前总检察长洛雷塔·林奇(Loretta Lynch)。林奇曾于 2015 年至 2017 年执掌美国司法部，现为 Paul, Weiss 律师事务所合伙人。去年 7 月，她代表深圳大疆科技有限公司致函国防部高级官员，要求她的客户被从中国军工企业名单中除名。为外国客户辩护是合法的，美国法律包括律师的公开披露豁免。但路透社看到的这封信是透明度倡导者和一些国会议员（其中数十人支持改变规则的法案）所说的法律漏洞的一个例子，这些漏洞允许律师和游说者，包括前官员，避免披露信息他们为可能受到美国制裁的公司提供支持。保罗韦斯律师事务所拒绝对这封信发表评论，林奇也没有回复路透社的电子邮件。大疆创新也拒绝置评，但此前曾表示自己不是一家军工公司，并准备正式挑战其被列入名单。 《外国代理人登记法》(FARA) 是一项已有数十年历史的法律，要求公开披露代表非美国实体所做的工作，其中包括一系列豁免，包括商业活动和法律代表。美国前最高执法官员代表一家公司所做的工作被国防部称为“对国家安全构成威胁”，与此同时，美国各机构对与中国共产党有联系的公司发出警告，而且立法者正在推动收紧《外国代理人登记法》的披露要求。美国财政部和商务部表示，大疆创新支持对中国穆斯林维吾尔少数民族进行生物识别监视和追踪。国防部没有回应对林奇的信发表评论的请求。一月下旬更新时，大疆创新仍在五角大楼名单上。司法部还拒绝对这封信和更广泛的 FARA 执法发表评论。近十几名《外国代理人登记法》的批评者告诉路透社，该法律的漏洞导致其他涉嫌与中国军方有联系的公司的透明度降低，其中包括监控技术公司海康威视和生物技术公司药明康德。参议院外交关系委员会共和党领袖吉姆·里施表示，鉴于许多中国公司与中国政府之间的界限模糊，需要对法律进行改革，并防止美国政府前成员为他们进行有效游说。里什说：“美国前高级官员利用他们的关系为美国对手的利益服务，这令人震惊。”然而，美国公民自由联盟和其他组织声称，扩大披露要求可能会成为受法律保护的言论自由的障碍。 2022 年，美国公民自由联盟和其他 13 个团体写信给司法部表达了他们的担忧，并警告说，法律问题可能“导致出于恶意或恶意原因的选择性执法”。其他人则认为，更严格的《外国代理人登记法》披露规定可能会为俄罗斯和中国等独裁国家掩盖其压制言论自由的行为。乔治华盛顿大学法学院教授乔纳森·特利表示，俄罗斯等一些国家将公民和记者标记为外国代理人，以限制他们的活动。特利告诉路透社：“我确实对过去的一些调查和起诉感到担忧，这些调查和起诉针对的是似乎参与第一修正案活动的个人。”五角大楼要求在 2022 年举行会议，将大疆创新列入中国军工企业名单，这一名称旨在警告与这些实体开展业务的风险。林奇在代表大疆创新写给助理国防部长劳拉·泰勒-凯尔的信中敦促国防部立即下架这家无人机制造商。林奇写道：“美国各利益相关者对大疆产品的广泛使用和依赖，强化了将大疆从名单中删除的重要性和紧迫性。”她补充说，大疆创新要求“召开会议讨论此事”。路透社无法确定该会议是否举行。签署这封标有“要求保密处理”的信件的还有前美国助理检察官迈克尔·格茨曼 (Michael Gertzman) 和奥巴马政府的白宫助理法律顾问罗伯托·冈萨雷斯 (Roberto Gonzalez)，他们现在都是 Paul, Weiss 的合伙人。格兹曼和冈萨雷斯没有回应置评请求。近年来，《外国代理人登记法》的执行力度不断加大，司法部对代表中国利益的个人进行起诉，并推动一些律师事务所进行注册。保罗韦斯律师承认，与中国相关的执法力度不断加大。在 2022 年致客户的一份备忘录中，内容涉及美国法院驳回针对赌场大亨史蒂夫·永利 (Steve Wynn)、林奇 (Lynch)、冈萨雷斯 (Gonzalez) 和其他保罗·韦斯 (Paul Weiss) 的《外国代理人登记法》(FARA) 案件，其中写道：“司法部针对代表中国进行游说是拜登的进一步证据。政府打算在多方面战略中使用所有可用的法律工具来应对中国构成的威胁。”保罗·韦斯没有回应有关该备忘录的问题，白宫发言人也没有立即回应置评请求。应司法部要求，盛德奥斯汀律师事务所于 2022 年追溯登记了代表海康威视的游说活动，美国称该公司涉嫌侵犯维吾尔人的人权。盛德奥斯汀拒绝就其注册发表评论。据司法部称，虽然该公司最初并未根据《外国代理人登记法》提交申请，但已根据《游说披露法》进行了披露，该法的披露要求不太严格。司法部呼吁废除 FARA 备案的 LDA 豁免。海康威视没有回应置评请求，但此前否认了有关该公司参与侵犯人权行为的报道。国会的压力再次开始加大。 3 月 5 日，众议院中国问题特别委员会要求司法部审查贸易协会生物技术创新组织代表中国生物技术公司药明康德针对可能的 FARA 要求进行的游说。 BIO 告诉路透社，其倡导只是履行其职责，让国会和患者了解潜在政策的影响，“仅此而已”。当路透询问药明康德有关众议院委员会的要求时，该公司表示反对“未经正当程序针对我们公司的不准确断言和先发制人的行动”，并补充说它有信心立法者将其视为值得信赖的合作伙伴。改革由国会决定 一些专家，包括那些对扩大 FARA 范围感到担忧的专家，一致认为该法律含糊不清，给律师带来了特殊的挑战。 Wiggin and Dana 律师事务所合伙人戴维·劳夫曼 (David Laufman) 曾负责司法部 FARA 的执行工作，他表示，虽然律师如果避免与政府官员讨论政策，可能不需要根据 FARA 进行注册，但唯一确定的方法是寻求司法部的意见。 “与此同时，律师的生活还要继续。我们必须代表我们的客户，”他说。法律的改革将由国会决定。已经提出了几项旨在堵住 FARA 漏洞的两党法案。去年在众议院和参议院提出的一项建议是，可能要求任何充当“外国委托人代理人”的人进行《外国代理人登记法》追溯登记。</description><link/> https://www.voanews.com/a/former-us-official-s-work-for-chinese-client-stirs-concern-over-disclosure-loopholes/7523818.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-us-official-s-work-for-chinese-client-stirs-concern-over-disclosure-loopholes/7523818.html</guid><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 23:43:07 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/845a3121-8564-437e-9a8f-a477f0ecc70f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国评估扩大芯片出口管制对中国军事的影响</title><description>菲律宾马尼拉——美国商务部长吉娜·雷蒙多周一表示，美国正在不断评估是否有必要扩大出口管制，以阻止中国获取可用于增强其军事实力的先进计算机芯片和制造设备。美国于 2022 年启动出口管制，以打击将芯片用于军事应用，包括开发高超音速导弹和人工智能。去年，美国商务部扩大了出口管制，引发了中国商务部的抗议，称这些限制违反了国际贸易规则，“严重威胁产业供应链的稳定”。中国表示将采取“一切必要措施”维护自身利益。并敦促华盛顿尽快取消出口管制。“我们做得足够吗？”当被问及美国是否计划进一步扩大对中国的芯片出口管制时，雷蒙多在马尼拉举行的新闻发布会上表示，这一直在考虑之中。“我们每天都在关注这个问题，”雷蒙多说。“技术的变化速度比永远，这意味着我们必须每天醒来并问自己，“我们做得足够吗？”她说，她的工作“是保护美国人民”，并确保中国无法获得可用于增强中国军队的先进美国技术，包括半导体技术和人工智能技术。雷蒙多表示，美国将继续向中国出售价值数十亿美元的半导体。 “我想澄清一下。我们没有兴趣让我们的经济脱钩，”她说，但补充道，“我们不能允许中国为了军事进步而获得我们更先进的技术。” “铁定”关系雷蒙多表示，乔·拜登总统派她率领一个由22家美国公司高管组成的代表团前往马尼拉，她表示这些公司计划向华盛顿在亚洲最古老的条约盟友菲律宾投资约10亿美元。她说，美国的投资将包括培训大量菲律宾人以获得高科技技能，从而帮助他们找到高薪工作。她说：“美菲联盟是铁定的。它持续了72年，我们仍然是坚定的朋友，并日益成为繁荣的伙伴。”雷蒙多会见了小费迪南德·马科斯总统，并援引他的话说“如果没有与美国的密切联系，他无法想象菲律宾的未来。”雷蒙多说：“今天我想说：这种感觉是相互的。”拜登承认我们可以做得更多。”马科斯邀请菲律宾第三大贸易伙伴美国企业投资超过198个计划中的基础设施项目，价值1480亿美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-assessing-expansion-of-chip-export-controls-impacting-china-s-military/7523381.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-assessing-expansion-of-chip-export-controls-impacting-china-s-military/7523381.html</guid><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 19:45:26 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-1ad0-08dc4224ae51_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国政府严厉打击学术造假</title><description>华盛顿——一月份有消息称，出版商撤回了近年来中国学者的数千篇作品，之后，中国正在严厉打击学术研究欺诈行为。然而，观察人士表示，解决这个问题将很困难，因为它非常普遍。据科学杂志《自然》报道，仅 2023 年就有约 14,000 篇论文从英语期刊中被撤回，其中四分之三涉及中国合著者。上个月，中国教育部给大学规定了提交过去三年期刊撤回学术文章完整清单的最后期限，允许教育部审核撤回的研究并确定中国学术环境中欺诈行为的普遍程度。尽管教育部的审查结果尚未公布，但中国学者、学生和教授表示，这个问题普遍存在。他们所说的部分问题在于，由代笔作者撰写并在低质量期刊上发表的研究成果很容易获得报酬。 “如果你经济上没有问题，你可以让别人帮你做研究。无论是发表论文还是寻找期刊，他们都有这样的一站式服务。”山东省鲁东大学前研究生孙富贵对美国之音中文网表示。 “不仅是学生，就连老师也使用这些代笔作家。”孙补充道，另一个问题是，低端的中国学术期刊经常在没有检查质量的情况下发表欺诈性研究，因为以前它们发表这些文章并没有受到国内的强烈反对。 “这些期刊的目的不是为了发表好论文，也不是为了让别人看到他们伟大的学术成就，”孙说。 “他们的目的是满足学生和老师发表论文的需求。”河南省郑州大学心理学研究所前所长杨宁远表示，他至少接到过十几个陌生人打来的电话，要求发表文章。 “我认识一个朋友，他亲口告诉我，他帮八个人写了博士论文，每篇论文收费2万元。”这些博士学位最终通过了，”杨告诉美国之音普通话。 “有趣的是，我的朋友本人并不是博士学位。一点也不！”分析人士认为，中国研究的政治性质是造成学术诚信问题的部分原因。智库史汀生中心中国问题高级研究员孙云表示，美国和中国的学术文化都奖励发表大量论文的学者。 “然而，区别在于信息的透明度、学术交流的自由以及接触中国研究的机会。所有这些都受到中国国家的严格控制，”孙云在给美国之音的一份声明中说。 “如果数据是在美国大学捏造的，那么该人的同事和同行将能够了解并质疑他们。但如果捏造的事情发生在中国，就很难甚至不可能核实。”加州大学河滨分校中国和比较文学杰出教授佩里·林克(Perry Link)表示，中国大量捏造的研究反映了官员对真相的漠视。林克在一份书面声明中对美国之音表示：“捏造的研究是中国更广泛的官方语言使用模式的一部分，在这种模式中，一个声明的价值不是基于它是真是假，而是基于它是否‘有效’。”在这样的系统中无法“镇压”。问题出在系统本身的设计上。”林克说，政治参与研究也阻碍了研究人员进行高质量的新研究。“大学的价值判断最终是由政治当局做出的，”林克说。“研究，即使是在技术领域，通常最好是由思想自由的人完成的，他们认为自己处于最前沿，而不是在政治权威的‘统治’之下。”北京某大学四年级本科生张明新表示，学术造假以及政府对数据的政治化让他的研究变得困难。“大家都知道中国的研究被抄袭，这已经不是什么秘密了。”张对美国之音中文网表示：“在政府的严格控制下，很多数据很难检索，特别是一些话题比较敏感，需要进行社会调查时。”调查肯定会很困难，因为当人们发表相关言论时，政府肯定会对其进行审查，如果不小心，甚至可能会被送进监狱。”孙云表示，由于学术诚信问题尚未解决，中国大学将落后于其他全球大学，教育部尚未出台缓解这些担忧的计划。近年来抄袭现象严重。”孙云写道，“随着中国学者试图与全球同行竞争，他们研究的质量问题将会越来越暴露。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-government-cracks-down-on-academic-fraud/7523009.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-government-cracks-down-on-academic-fraud/7523009.html</guid><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 14:51:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（埃维·斯蒂尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fe1c7827-989f-4ec1-8ff8-5c6bae6f3309_cx3_cy14_cw93_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国、伊朗、俄罗斯举行海军演习</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-iran-Russia-host-naval-drills/7522919.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-iran-Russia-host-naval-drills/7522919.html</guid><pubDate> Mon, 11 Mar 2024 13:44:50 -0400</pubDate><category>中东</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>美国之音关于伊朗的新闻</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（塞缪尔·温曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4991-08db27a9b18b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>