<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 26 日星期日 22:58:15 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国对负债资产管理公司展开调查</title><description>在负债累累的金融巨头中植集团宣布破产后，中国警方已对这家公司展开调查。该组织总部所在地北京警方周六晚间表示，他们已对未具体说明的“涉嫌犯罪行为”展开调查，并补充说，他们已对几名嫌疑人采取了措施。据当地媒体援引致投资者的一封信称，中植周三宣布破产，其欠款估计接近 660 亿美元。在中国房地产繁荣时期，许多开发商利用中植为其项目融资。据投资银行野村证券称，该公司管理的资产价值超过 1,410 亿美元。但该集团陷入了中国的房地产危机，目前无法偿还投资者的债务。继房地产开发商恒大的螺旋式下滑之后，中植的破产引发了人们对中国金融体系产生深远影响的担忧，恒大的问题继续对中国的房地产行业和经济造成影响。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-opens-probe-of-indebted-asset-management-firm/7371017.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-opens-probe-of-indebted-asset-management-firm/7371017.html</guid><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 18:01:18 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5867-08dba9aed65b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国称流感和其他已知病原体引起的呼吸道疾病激增</title><description>中国卫生部周日表示，中国各地呼吸道疾病激增引起了世界卫生组织的关注，这是由流感和其他已知病原体引起的，而不是由一种新型病毒引起的。最近出现的一系列呼吸道感染是由流感病毒、鼻病毒、呼吸道合胞病毒或RSV、腺病毒等常见病毒以及肺炎支原体等细菌重叠引起的，肺炎支原体是呼吸道感染的常见罪魁祸首。国家卫健委新闻发言人表示。卫生部呼吁地方当局开设更多发热门诊，并促进儿童和老年人接种疫苗，因为该国正在应对自取消 COVID-19 限制以来的第一个完整冬季的呼吸道疾病浪潮。卫生部新闻发言人米锋表示，要加大相关诊所和救治区域的开放力度，延长服务时间，增加药品供应。他建议人们戴口罩，并呼吁地方当局集中精力防止疾病在学校和疗养院等拥挤的地方传播。正如几家媒体报道和全球传染病监测机构提到的那样，世界卫生组织本周早些时候正式要求中国提供有关可能令人担忧的呼吸道疾病和儿童聚集性肺炎激增的信息。新流感病毒株或其他能够引发大流行的病毒的出现通常始于未确诊的呼吸道疾病群。 SARS 和 COVID-19 最初都是作为不寻常的肺炎类型被报道的。中国当局本月早些时候将呼吸道疾病的增加归咎于取消 COVID-19 封锁限制。当大流行限制结束后，其他国家的呼吸道疾病（例如呼吸道合胞病毒）也出现激增。世界卫生组织表示，中国卫生官员周四在电话会议上提供了其要求的数据。数据显示，自10月份以来，因细菌感染、呼吸道合胞病毒、流感和普通感冒病毒等疾病而入院的儿童人数有所增加。据世界卫生组织称，中国官员坚称患者数量激增并未导致该国医院超负荷运转。联合国卫生机构很少公开要求各国提供更详细的信息，因为此类要求通常是在内部提出的。世卫组织表示，它通过国际法律机制要求中国提供更多数据。据中国内部报道，疫情已导致包括北京在内的中国北方的一些医院人满为患，卫生部门已要求公众将症状较轻的儿童带到诊所和其他机构。世卫组织表示，目前信息太少，无法正确评估这些报告的儿童呼吸道疾病病例的风险。中国当局和世界卫生组织都被指责在关于 2019 年 12 月在中国中部城市武汉爆发的 COVID-19 大流行的初步报告中缺乏透明度。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-surge-in-respiratory-illnesses-caused-by-flu-other-known-pathogens/7371008.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-surge-in-respiratory-illnesses-caused-by-flu-other-known-pathogens/7371008.html</guid><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 17:28:14 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2add3b01-e579-45f8-973d-9df5fef47c47_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>韩国、日本和中国同意恢复三边领导人峰会，但没有具体日期</title><description>韩国、日本和中国的高级外交官周日举行了大约四年来的首次会面，同意恢复亚洲邻国之间的合作，并恢复领导人的三边峰会，但没有具体时间。这三个国家在经济和文化上相互联系密切，国内生产总值合计约占全球的25%。但由于日本战时侵略造成的历史争端以及中美之间的战略竞争等一系列问题，促进合作的努力常常遇到障碍。韩国外交部长在韩国釜山会见日本外长上川洋子和中国外长王毅后对记者表示：“我们三位部长同意早日恢复三国合作并使三国合作正常化。”朴槿惠表示，三位部长确认了下级官员早些时候达成的“在双方方便的时间尽早”重启峰会的协议，并同意加快会议的准备工作。上川另外表示，部长们同意加快工作，以“尽早在适当的时间”实现峰会。据韩国和日本声明，三人还同意推动人文交流、贸易、技术、公共卫生、可持续发展和安全等领域的多样化合作项目。观察人士表示，由于未能就三边峰会的时间达成一致，这意味着今年的高层会议不太可能如下一届峰会主席国韩国所希望的那样举行。尽管如此，上川表示，重启三边外交“是朝着即将举行的日中韩峰会迈出的重要一步”。自2008年举行首次独立的三边峰会以来，这三个国家的领导人每年都会举行一次会议。相反，峰会自 2019 年以来一直暂停。周日的会议也是 2019 年以来的首次会议。韩国和日本是美国的重要军事盟友，两国领土上共有 8 万名美军。他们最近推动加强与美国的三边安全合作激怒了中国，中国对其认为旨在遏制其在亚洲主导地位崛起的任何举动极为敏感。但一些观察人士表示，中国国家主席习近平和美国总统乔·拜登本月在去年早些时候的首次面对面会晤中采取了和解的语气，这将为首尔、东京和北京提供外交空间，以寻找解决办法重振三方合作。周六与王会面后，上川表示，她再次要求日本取消对从日本进口海鲜的禁令，以回应日本从遭受海啸袭击的核电站排放经过处理的放射性废水。据中国外交部称，王毅则表示，中方反对日本排放废水的“不负责任行为”，并呼吁建立独立的监控机制。由于日本 1910-45 年殖民朝鲜半岛所引发的问题，韩国和日本之间的关系在过去几年严重恶化。但近几个月来，两国关系显着升温，两国采取了一系列重大步骤，超越历史争端，加强合作，应对朝鲜不断推进的核计划和其他共同挑战。然而，为了提醒人们注意两国之间的困难关系，首尔一家法院本周早些时候命令日本对在殖民时期被日本军队强迫成为性奴隶的韩国人提供经济补偿。据日本驻釜山领事馆称，周日早些时候与朴槿惠会面时，上川称法院的判决“极其令人遗憾”，并敦促韩国采取适当措施，纠正违反国际法的行为。韩国外交部表示，部长们讨论了法院的裁决以及共同努力重振与中国的三向合作的方式。该部门还表示，双方都强烈谴责朝鲜上周发射的间谍卫星。据韩国外交部称，朴槿惠还要求中国在说服朝鲜停止挑衅并采取步骤实现无核化方面发挥建设性作用。中国外交部表示，王毅称中国是该地区的“稳定力量”，“一直并将继续为缓和半岛局势发挥建设性作用”。声明称，王呼吁加强两国之间的贸易和经济联系，并批评“将经济问题政治化的倾向”。朝鲜不断增长的核导弹武库对韩国和日本构成重大安全威胁。但作为朝鲜最后的主要盟友和最大的援助来源国，中国被怀疑避免全面执行联合国对朝鲜的制裁，并向朝鲜提供秘密援助，以帮助其贫困邻国维持生计，并继续充当抵御美国影响的堡垒。在朝鲜半岛。周日，韩国、日本和美国在朝鲜半岛附近举行了卡尔文森号航空母舰参与的海上演习，这是它们针对朝鲜的最新武力展示。朝鲜通常将美国参与的此类军事训练视为入侵预演。</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-korea-japan-and-china-agree-to-resume-triside-leaders-summit-but-without-specific-date-/7370772.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-korea-japan-and-china-agree-to-resume-triside-leaders-summit-but-without-specific-date-/7370772.html</guid><pubDate> Sun, 26 Nov 2023 10:49:24 -0500</pubDate><category>亚洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-a93f-08dbee95e0a0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本和中国外长同意举行安全会谈</title><description>日本外务大臣上川洋子周六在韩国会见中国最高外交官王毅后表示，日本和中国希望“在不久的将来”举行安全会谈。上川和王之间的会谈是自九月上川就任日本外相以来两位高级外交官的首次会面，此前两国领导人本月早些时候进行了一年来的首次面对面会谈。 “我们确认，我们正在寻求就各种问题进行进一步密切沟通……我们希望在不久的将来举行安全会谈，”上川告诉记者。中国外交部发布的会议记录称，王毅强调双方有必要明确表示“不对彼此构成威胁”，同时尊重“彼此的合理关切”。上川表示，在受损的福岛核电站排放废水后，日本正在寻求解除中国对所有日本海鲜相关出口的禁令。中国外交部表示反对“日方不负责任的做法”，并表示有必要建立“面向所有利益相关者的长期监督机制”。上川表示，日本和中国还将寻求就经济问题举行高层会谈，但日期尚未确定。 11月17日，中国国家主席习近平和日本首相岸田文雄在美国出席国际会议期间会见，一致同意发展互利共赢关系。他们似乎在一系列困扰两国关系的外交争端中强调共同的经济利益，这些争端包括福岛废水排入太平洋以及一名日本公民在中国被拘留。上川表示，她传达了日方在这些问题上的立场，但也强调日中双方将就存在分歧的问题保持密切沟通。 “我们还讨论了各国必须共同努力解决的问题……我们能够就气候变化、国际保险、发展金融以及朝鲜局势等问题交换了有意义的意见，”她说，但没有详细说明。上川和王将于周日与韩国外长朴镇参加三边会谈。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-china-foreign-ministers-agree-to-security-talks-/7370502.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-china-foreign-ministers-agree-to-security-talks-/7370502.html</guid><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 20:03:20 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-f5bd-08dbee1b340e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在中国，白皮书的抗议精神仍然鼓舞人心</title><description>2022 年 11 月 24 日，乌鲁木齐一栋高层住宅楼发生火灾，造成至少 10 人死亡、9 人受伤，引发当地抗议活动，并迅速蔓延至中国各城市，三年来，人们一直在北京严厉的零排放政策下焦躁不安。新冠肺炎政策。现在，抗议活动被广泛视为中国的转折点，因为抗议者——其中许多是在中国不断萎缩的就业市场中漂流的学生或年轻人——要求结束零新冠病毒措施，并谴责中国共产党的独裁统治。 11 月 26 日，人们手持白纸（国际公认的审查制度隐喻）走上上海街头，为火灾受害者举行守夜活动。目击者称，受害者可能无法逃脱或获救，因为他们大楼的门已被锁住，以遵守新冠病毒规定。白皮书抗议活动迅速蔓延到北京、成都和其他地方，甚至包括2019年12月首次在人类中发现新冠病毒的武汉。随着警方采取行动平息抗议活动，审查机构清理了中国严格控制的涉及骚乱的互联网，中国突然撤销了所有新冠疫情限制。此举恢复了街道秩序，但也为老年人和其他高危人群的新冠死亡人数激增打开了大门。一年后，一些在抗议活动中被捕的人仍在监狱中。许多被释放的人都受到监视。然而，接受美国之音普通话采访的许多抗议者表示，白皮书运动的精神仍然存在。美国之音允许参与者匿名或使用化名，这样他们就可以不用担心遭到报复，谈论他们在 11 月 26 日至 28 日抗议活动中的经历，并分享他们对那些日子如何改变他们和中国的看法。美国之音普通话向中国大使馆询问有关该运动周年的评论，但尚未收到回复。接受美国之音普通话采访的人士指出，中国人更愿意以大胆和微妙的方式进行抗议，而且往往同时进行。举个例子：上个月在上海举行的万圣节庆祝活动，他们的服装取笑了中国人物和社会问题。去年，一名年轻人于 2022 年 11 月 27 日在上海被捕，当时他出现在乌鲁木齐中路的一个十字路口，那里是 11 月 26 日白皮书抗议活动自发开始的地方。听到警察说他们必须“将被拘留者分发到整个徐汇区的所有派出所”。他说：“这一事件可能发生的事实表明，人们非常愤怒，因为封锁导致了一些经济衰退和失业。” “但我觉得，虽然没有取得什么实质性的成果，但会在历史上留下脚注。现在的年轻人、大学生还是愿意走上街头的。如果下次再发生这样的事情，我仍然会参与和支持。”它。”他说，白皮书运动是自1989年学生领导的天安门广场抗议活动以来中国最具对抗性的全国性运动，该抗议活动以参与者的血腥屠杀告终。去年，多伦多大学政治学副教授戴安娜·傅（Diana Fu）专门研究公民社会、激进主义和国家控制，重点关注中国，她告诉加拿大广播公司：“人们认为这一代人在政治上缺乏活力。”并被爱国主义教育洗脑。最近大学校园的抗议活动……表明爱国主义教育并没有完全消除Z世代对自由的向往。”北京一名二十多岁的女性韩云说，在经历了噩梦般的三年封锁和测试后，当她看到社交媒体上发布的有关北京亮马桥地区于 2022 年 11 月 27 日发生抗议活动的帖子时，她乘坐了一辆昂贵的 8 美元出租车乘车前往现场。在那里，她发现警察和便衣保安人员正在监视夜间聚会。她说：“我不后悔，因为我知道，如果我们那天晚上不去，北京就要封城，不知道要封多久。”她说，虽然当局打压了白皮书运动，但它继续激励着人们。 “白纸运动之后，每个人可能都经历了一个逐渐克服恐惧的过程……在上海的万圣节，一些人用白纸遮住了自己的身体，”她说。万圣节活动的一些网络视频和图片显示，人们穿着旨在表达对中国领导人习近平和中国共产党的不满的服装。他们打扮成象征习近平的小熊维尼，以及身穿白色防护服的新冠病毒测试人员。一名打扮成蝙蝠侠的人提醒人们，冠状病毒可能起源于蝙蝠。北京大学毕业生黄一成用真名在美国中文在线杂志《艺报》上评论了最近的展示。他写道：“2023年的万圣节游行是继2022年乌鲁木齐中路白纸运​​动之后上海最大规模的社会运动，有数千人参加。” “每个活动家都发挥了自己的创造力，把自己的‘剧目’带到了现场，把上海的街头变成了一场流动的盛宴。”韩云说，今年的万圣节狂欢让她觉得“现在大家其实都在寻找一种在街头表达自己的方式”。然而，据美国之音姊妹组织自由亚洲电台报道，最近几天，中国警方开始拘留当晚穿着带有政治信息的服装的人。韩云还提到了公众对10月27日中国前总理李克强突然去世的反应。李克强被许多人视为代表习近平日益专制的中国改革道路的罕见高级官员。韩云说，有人留下鲜花纪念他。其他人在网上发表了与习近平相反的李克强的评论，引发了中国社交媒体平台迅速而严格的审查。自称后现代主义者的网友瞿子川在X原推特上发帖称：“在我看来，上海的coser们在现实中表现出了各种‘鬼’，包括白纸青春精神的延续……”合肥人创下300万人自发悼念李克强的纪录。 ……上海和合肥的人们表达了以前无法表达的东西，他们的行为语言可以无限传播。”北京的一名大学生告诉美国之音，当他的校园在 2022 年抗议期间被封锁时，他在里面贴了一张白纸他表示，据他所知，一些参加运动的年轻人失去了自由，这些人不应该被忘记。“白纸运动一年后，中国解除了封锁” ”他说。“每个人似乎都恢复了正常的生活。 “但据我所知，很多因参加运动而被捕的年轻人都被保释……目前正面临着政治压迫，比如国安的骚扰、限制出境等。”目前仍被拘留，外界不知道他们的信息。我希望人们不要忘记这些被逮捕和迫害的年轻人，他们为每个人的权利而奋斗。”这位大学生补充道，大规模的集体抗议导致中国政府最终重新开放了国家。“但每个人也应该看到，这样的专制制度把所有人都关在家里三年，造成了这么大的灾难。如果整个制度不改变，再这样下去，下一场灾难就会在不远的将来，而且会比这三年的封锁还要严重。因此，争取民主和人权的斗争必须持续下去。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/in-china-spirit-of-white-paper-protests-still-inspires-/7369752.html<guid> https://www.voanews.com/a/in-china-spirit-of-white-paper-protests-still-inspires-/7369752.html</guid><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 12:00:04 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（叶兵） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1b75-08dbed656e2b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中、韩、日外长将举行会晤</title><description>韩国、中国和日本外长将于周日在韩国釜山举行会议，这是自 2019 年 8 月以来的首次三边外长会议。韩国作为会议主办国和主席国，希望借此机会改善近年来紧张的与中国的关系。不过，专家们对此次会议取得突破的机会并不乐观。中国外交部发言人毛宁在周三的例行记者会上表示，“三方合作符合我们三个国家的共同利益。中方重视这一机制，期待与韩国、日本共同努力，深化这一机制”。合作。” ROK 是韩国官方名称的缩写。会议期间，三外长可举行中日、中韩双边会谈。韩国提议 据共同社此前报道，此次外长会是韩国提议的，表明韩方愿意改善韩中关系。韩国总统尹锡烈上台以来，韩国外交政策的重点是深化与美国和日本的合作。尹今年会见了美国总统乔·拜登和日本首相岸田文雄。但自去年11月G20峰会以来，他与中国领导人习近平尚未​​举行正式会谈。这种情况让韩美日三方合作达到了事实上的“准同盟”程度，但也导致韩中关系日趋冷淡。两国之间经常发生不和。在本月初的亚太经济合作组织会议上，备受期待的尹正和习近平未能举行会晤。据韩联社报道，两位领导人仅通话了约三分钟。尽管两国政府后来避免过度解读事态，但韩国报纸《东亚日报》援引韩国青瓦台一位不愿透露姓名的高级官员的话说：“这次会晤本身就具有象征意义。中国与日本交谈，但不与我们交谈，这就是确实情况不太好。”中国批评韩国 中国批评尹在最近对英国进行国事访问前接受《每日电讯报》采访时就中俄朝合作、台湾海峡和南海问题发表的言论。毛泽东在周一的例行记者会上表示，“我们不需要被告知该做什么、不该做什么。台湾问题完全是中国内政，不容任何外国干涉。在南海问题上，中国和东盟各国有能力、有信心、有智慧处理好这一问题。韩国不是南海问题当事方，没有必要介入。世宗研究院中国研究中心主任郑在雄在接受美国之音电话采访时表示，韩中之间存在很多问题，包括深厚的战略不信任、中国对韩国安全合作的不满、美国和日本，以及两国在台湾、南海和朝鲜半岛问题上的分歧。郑说，如果韩国想改善与中国的关系，就必须做出政策改变。然而，这些改变不可能仅靠韩国来实现。郑对美国之音表示，韩国必须与美国沟通，但很难说美国能否在这些方面帮助韩国。汉阳大学国际关系研究生院教授文香浩表示，“目前中国最重要的问题是与美国的关系，其次是台湾问题和南海问题。在这些问题上，南韩韩国没有什么可以帮助中国的，中国认为韩国已经跟上了美国的步伐。“从根本上说，”文在寅说，“只要韩美日三国目前的合作继续下去，韩国与美国的合作就会受到限制。”中国与韩国和日本关系的改善”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-south-korean-japanese-foreign-ministers-to-meet/7369859.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-south-korean-japanese-foreign-ministers-to-meet/7369859.html</guid><pubDate> Sat, 25 Nov 2023 07:04:46 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（葛静宜） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3cb60c01-f919-4e8f-a273-c56a448b1bec_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>