<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 31 日星期日 13:00:40 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国放宽对美国游客的签证要求以促进旅游业</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-eases-visa-requirements-for-us-travelers-to-boost-tourism-/7419021.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-eases-visa-requirements-for-us-travelers-to-boost-tourism-/7419021.html</guid><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 20:33:04 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/800f0000-c0a8-0242-145f-08db0178391e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国将9名陆军官员驱逐出议会</title><description>中国北京——在任命新国防部长后，中国进行了一次全面改组，将九名军事官员逐出议会，其中包括陆军战略导弹部队的四名将军。国家通讯社新华社周五晚间在执政的共产党中央委员会召开会议后宣布了这一决定。对于官员被免职，没有给出任何解释。自国防部长李尚福在几个月的行踪猜测后突然被免职以来，他们的免职是军队机构一系列高层重组举措之一。李克强于 3 月份上任，并于 8 月份从公众视野中消失，并于 10 月份被正式解职。周五，北京任命董军为新任国防部长，结束了这一战略职位长达数月的空缺。近几个月来，在媒体报道涉及火箭军前任总指挥的腐败调查后，中国秘密火箭军的领导层也进行了彻底改组。火箭军是负责监督北京核武库的军队单位。周五被免职的九名全国人民代表大会官员以非民选代表的身份出席议会。总部位于美国的专门研究中国政治的公司SinoInsider表示，他们被解职“表明这些官员正在接受调查，并证实了有关该话题的一些谣言”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-expels-9-army-officials-from-parliament-/7419013.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-expels-9-army-officials-from-parliament-/7419013.html</guid><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 20:16:38 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-a3f2-08dbd56ea209_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾总统候选人强调与北京和平</title><description>台湾台北——台湾总统候选人表达了与北京建立和平关系的愿望，北京将这个自治岛屿1月13日的选举描述为战争与和平之间的选择，并加大了对其声称拥有主权的领土的骚扰。执政党民主人民党的领先候选人、现任台湾副主席赖清德在周六的电视辩论中表示，他愿意与北京政府沟通，但北京政府拒绝与他或蔡英文总统交谈-文。北京方面青睐来自对中国更加友好的国民党的候选人，并批评黎智英和蔡英文是“分裂分子”，指责他们试图挑起中国对台湾的攻击。 1949 年内战期间，台湾从中国分裂出去，但北京仍然将这个拥有 2300 万人口、拥有高科技经济的岛屿视为中国领土，并不断加大威胁力度，以实现这一目标，必要时甚至会动用武力。与中国的紧张关系在总统竞选中占据重要地位。中国还加大了对该岛的军事压力，几乎每天都派遣军用飞机和军舰靠近该岛。台湾国防部本月还报告说，中国有气球在其附近飞行，这些气球可用于间谍活动。台湾问题的分歧是美中关系的一个主要导火索。美国有法律义务向台湾提供自卫所需的武器。在大多数民意调查中名列前茅的黎智英承诺，如果当选，将帮助加强台湾的国防和经济。 “只要台海两岸平等、有尊严，台湾的大门就永远敞开，”他在辩论中表示。我愿同中方开展交流合作，增进两岸人民福祉。 “国际社会已经意识到中国对台湾和国际社会构成的威胁，”赖说。 “事实上，大家都已经做好了应对的准备。我们应该……团结合作，确保和平。”国民党候选人侯裕义也表示，他寻求与北京建立和平关系。国民党此前支持与中国统一，但近年来改变了立场，因为台湾选民越来越认同台湾人（而不是中国人），并希望维持与北京关系的现状。侯说，他反对台湾独立，但也反对中国“一国两制”框架下的潜在统一，北京曾利用这一框架来治理香港，香港是前英国殖民地，于 1997 年回归中国。侯说，他寻求“民主和自由” ” 对于台湾。第三位候选人、来自较小的台湾人民党的柯文哲引用了美国国务卿安东尼·布林肯关于美中关系的一句话，称“台湾和中国可以合作就合作，有需要就竞争”竞争，如果必须对抗，就对抗。”柯说：“海峡两岸人民是同一种族，有相同的历史、语言、宗教和文化，但现阶段我们有不同的政治制度和生活方式。” “台湾需要自力更生，台海两岸都需要和平。我们必须向中国政府明确表示，我的底线是台湾必须维持现有的民主自由的政治制度和生活方式。”柯说，“只有满足这些条件，我们才能进行对话。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-presidential-candidates-emphasize-peace-with-beijing/7418610.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-presidential-candidates-emphasize-peace-with-beijing/7418610.html</guid><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 12:45:28 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/cae1e3bd-d1f8-4e60-bb8b-ca9682e337a4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国移民之年和在美华人的紧张局势</title><description>尽管今年北京和华盛顿之间的地缘政治紧张局势十分紧张，但中国学生和移民仍在涌入美国，跨越边境的人数比以往任何时候都多。美国之音的伊丽莎白·李 (Elizabeth Lee) 详细介绍了 2023 年居住在美国的中国人的环境。</description><link/> https://www.voanews.com/a/a-year-of-chinese-migrants-and-tensions-for-chinese-in-us-/7405210.html<guid> https://www.voanews.com/a/a-year-of-chinese-migrants-and-tensions-for-chinese-in-us-/7405210.html</guid><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 03:06:14 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6d45-08dc010e8eb1_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾仍是热点，中美试图缓和紧张局势</title><description>中美关系经历了动荡的一年，两国领导人在 11 月旧金山 APEC 峰会期间举行的会谈达到了顶峰。习近平在那里告诉拜登总统，台湾是两国关系中最敏感的问题。美国之音国务院分社社长耐克·程 (Nike Ching) 报道了该岛如何影响超级大国之间的关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-try-to-ease-tensions-as-taiwan-remains-a-flashpoint/7393032.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-try-to-ease-tensions-as-taiwan-remains-a-flashpoint/7393032.html</guid><pubDate> Sat, 30 Dec 2023 03:05:39 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3de0-08dbfa5a7205_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾对中国心存疑虑，扩大美国军事存在</title><description>菲律宾圣安娜——卡米洛奥西亚斯海军基地是菲律宾最大岛屿北端的一个小型军事设施，看起来并不重要。 12月中旬一个安静的下午，只有少数菲律宾海军人员在狭小的军营和几乎空荡荡的飞机库里混在一起。附近，唯一可见的武器是一把生锈的高射炮，部分组装在篮球场附近的混凝土基座上。尽管表面上看，该网站是美国与菲律宾关系不断发展的证据，预计将对亚洲安全产生重大影响。在美国的资助下，卡米洛奥西亚斯海军基地预计很快将获得修复的简易机场、新的码头和更多容纳士兵的设施。美军还可以在这个距离台湾仅400公里的战略位置轮换部队并部署武器。这并不是唯一发生这种情况的网站。根据一项名为“增强防务合作协议”（EDCA）的双边协议的扩展，美国军方最近获得了进入台湾附近的另外两个地点的权限，其中一个地点面临着有争议的南中国海。这份最初于 2014 年签署的防务协议现已覆盖菲律宾各地的九个地点。该协议并未建立美国永久基地，但它确实让美军拥有了更大的存在，如果附近爆发冲突，这一点可能会很重要台湾或南中国海。复杂的历史 EDCA 是美国和菲律宾之间长期而复杂的关系的最新发展。 1898 年至 1946 年，菲律宾在获得独立之前曾被美国统治。 1951年，两国同意共同防御条约，建立了美国在亚洲历史最悠久的防御条约联盟。美国一直保留永久军事存在，直到 20 世纪 90 年代初，由于国内反对和对菲律宾主权的担忧，最后一个美国基地被拆除。此后，根据包括 EDCA 在内的两项双边协议，菲律宾逐渐欢迎来访的美军回国。这一趋势在小费迪南德·马科斯总统的领导下得到加强，自 2022 年上任以来，他的国家与美国更加紧密地结盟。 与美国的关系更加密切 今年，美国和菲律宾军队举行了有史以来最大规模的联合军事演习，并恢复了联合巡逻经过长时间的中断后，南海局势再次出现。双方还举行了一系列高层外交和安全会议。 “过去一年半里，我们看到美菲关系取得了显着改善，”一名美国驻马尼拉外交官对美国之音表示。然而，这位外交官补充道，“即使我们没有加倍努力，美国方面不全力以赴，我们可能仍然会做得很好，因为中国人几乎做错了所有事情。”近几个月来，中国在南海争议地区使用高压水枪和军用级激光对菲律宾船只进行骚扰。菲律宾官员还担心台湾发生冲突的危险，特别是在中国加大对这个自治岛屿的威胁之际。今年早些时候，中国驻菲律宾大使黄溪连似乎对台湾数万名菲律宾海外工人发出隐晦的威胁，招致谴责。黄在批评 EDCA 协议的同时表示，如果马尼拉真正关心在那里工作的 15 万菲律宾人的命运，就应该“明确反对”台独。菲律宾的优先事项 菲律宾官员表示，改造后的 EDCA 站点，尤其是北部的站点，可能有助于在发生战争时从台湾撤离菲律宾人。这些基地还可以帮助促进美国对经常袭击菲律宾北部的强台风做出人道主义反应。不过，菲律宾国家安全委员会助理总干事乔纳森·马拉亚 12 月中旬在办公室接受美国之音采访时表示，首要任务是军事现代化。 “我们已经改进了我们的军事……但这还不够。由于我们与中国存在领土问题，这永远不够，”马来亚说。马来亚表示，美军的存在可以对中国的扩张主义目标起到威慑作用，特别是在北京寻求将其影响力扩展到所谓的太平洋群岛第一岛链之外的情况下。 “第一岛链[包括]台湾和菲律宾，不是吗？因此，随着美国军队在菲律宾轮换，这对他们来说就成了一个问题，”他说。作为证据，马来亚引用了中国1995年占领有争议的美济礁的事件，这是在美国军方从菲律宾撤走其最后一个永久基地后不久发生的。他说，“当这种情况发生时，中国人看到了机会并接管了”，后来将这个环形小岛变成了“高度军事化的前沿作战基地”。当地担忧 中国对美国与菲律宾的基地协议作出愤怒回应，称此举危害地区和平与稳定。卡加延省省长曼努埃尔·曼巴对此感到担忧，该省有两个 EDCA 站点。 “珍珠港事件发生十小时后，日本袭击了我们，基本上是因为美军在这里。我认为，如果我们中间有外国势力，这种情况就会再次发生。”曼巴对美国之音说。马科斯坚称 EDCA 网站不会用于针对任何其他国家，菲律宾官员也一再强调，该协议允许马尼拉否决任何不符合该国国家利益的 EDCA 使用。不过，这些保证对曼巴来说毫无价值，他表示马科斯或任何其他未来的菲律宾总统可能无法抵御来自更强大的美国的压力，尤其是在危机期间。 “当时机成熟时，这可能不是他的决定，”曼巴说。 “有时候你无法拒绝。”当被问及此类担忧时，美国驻菲律宾大使玛丽凯·卡尔森对美国之音表示，美国尊重菲律宾的领土完整。她注意到马科斯公开誓言菲律宾不会“放弃哪怕一平方英寸的领土”给外国势力。 “我们清楚地听到了马科斯总统的声音，”卡尔森说。 “实际上是中华人民共和国在菲律宾专属经济区内建立了军事基地。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/suspicious-of-china-philippines-expands-us-military-presence-/7417906.html<guid> https://www.voanews.com/a/suspicious-of-china-philippines-expands-us-military-presence-/7417906.html</guid><pubDate> Fri, 29 Dec 2023 17:13:10 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛、罗恩·洛佩兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-05ee-08dc0870d19a_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>