<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 26 日星期二 03:02:00 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>印尼中资镍厂熔炉爆炸死亡人数升至18人</title><description>印度尼西亚帕卢——周二，印度尼西亚苏拉威西岛一家中国镍厂冶炼炉爆炸，造成的死亡人数上升至 18 人，警方下令该厂停止运营，直至事件调查完成。这起事故发生在周日，是印度尼西亚镍冶炼厂发生的一系列致命事件中的最新一起，这些事故是中国雄心勃勃的跨国发展计划“一带一路”倡议的一部分。镍是全球电动汽车电池生产的关键成分。中苏拉威西警察局长阿古斯·努格罗霍表示，周日，四名中国工人和九名印度尼西亚工人在修理熔炉时发生爆炸，当场死亡。一天后，又有三名受害者在当地医院接受治疗时死亡。 PT Indonesia Morowali工业园（简称PT IMIP，是PT Indonesia Tsingshan的母公司）发言人Deddy Kurniawan表示，周二又有两名工人在医院死亡，使死亡总数达到18人，其中包括8名来自中国的工人。不锈钢，事故发生地。该工厂位于莫罗瓦利县的巴霍多皮社区。警察局长努格罗霍表示：“我们已命令印度尼西亚青山不锈钢公司停止运营，直到我们完成整个调查。”他补充说，当局已成立一个小组来确定该公司的疏忽是否导致了死亡。努格罗霍说，爆炸威力如此之大，摧毁了熔炉并损坏了建筑物部分侧壁。 PT IMIP 在周日的一份声明中表示，事故发生时该熔炉正在进行维护，尚未运行。然而，“炉内残渣”与“易燃物”接触，导致炉墙倒塌，剩余钢渣流出。库尼亚万说，经过近四个小时的救援，救援人员扑灭了大火并疏散了工人。库尼亚万表示，周二，约有 44 名伤势严重到轻伤的工人仍在医院和公司诊所接受治疗，其中包括 11 名中国公民。中国外交部发言人毛宁在周一的新闻发布会上对遇难者表示哀悼，并表示中方“对事故造成的人员伤亡感到悲痛”。她说，她的部门正在与印度尼西亚当局密切合作，并已指示中国驻雅加达大使馆协助开展善后工作，包括确保为伤者提供医疗救治并帮助确定事故原因。这是今年中苏拉威西省中资镍冶炼厂发生的第三起致命事件，该省拥有印度尼西亚最大的镍储量。四月份，一个镍废物处理场倒塌后，两名自卸卡车操作员被黑色污泥状物质墙吞没，不幸身亡。今年一月，邻国北莫罗瓦利县的一家印尼-中国合资企业发生了涉及两国工人的骚乱，造成两名工人死亡，其中包括一名中国公民。去年，一名在PT IMIP矿区修路的中国工人被一辆装载卡车碾死，一名印尼男子因该公司工厂的熔炉爆炸而被烧死。 PT IMIP近50%的股份由一家中国控股公司拥有，其余股份由两家印尼公司拥有。它于 2013 年开始冶炼厂运营，目前是印度尼西亚最大的镍基工业区。</description><link/> https://www.voanews.com/a/death-toll-rises-to-18-in-furnace-explosion-at-chinese-owned-nickel-plant-in-indonesia/7412670.html<guid> https://www.voanews.com/a/death-toll-rises-to-18-in-furnace-explosion-at-chinese-owned-nickel-plant-in-indonesia/7412670.html</guid><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 02:06:56 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d58502c3-3fd5-47e3-8608-33588c62949c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音移民每周回顾，12 月 17 日至 24 日</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/voa-immigration-weekly-recap-dec-17-24/7412657.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-immigration-weekly-recap-dec-17-24/7412657.html</guid><pubDate> Tue, 26 Dec 2023 00:34:46 -0500</pubDate><category>移民</category><category>美国</category><category>美洲</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（艾琳·巴罗斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-150a-08dbfe25cd8b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>草案限制引发损失后，中国批准了105款网络游戏</title><description>曼谷——中国新闻出版总署已批准了 105 款新网络游戏，并表示在上周拟议的限制措施给主要游戏制造商的投资者造成巨大损失后，中国新闻出版总署全力支持该行业。国家新闻出版署周一在其微信社交媒体账号上发表声明称，中国音乐数字协会游戏工作委员会的批准是“支持网络游戏产业繁荣健康发展的积极信号”。腾讯的《反恐精英：未来》和网易的《萤火虫突击队》均在获批游戏之列。限制网络游戏的指导方针草案导致腾讯和网易等视频游戏制造商的股价周五暴跌，造成数百亿美元的损失，并拖累中国基准指数走低。政府的指导方针称，网络游戏将被禁止提供日常登录或购买奖励。其他限制包括限制用户充值金额以及对“非理性消费行为”发出警告。周五，网易在纳斯达克交易的股价下跌 16.1%，在香港交易的股价下跌 25%。腾讯收盘下跌 12%。规模较小的网络游戏制造商在纽约证券交易所下跌了 10.7%。总体而言，这些公司的市值损失了数百亿美元。香港市场周一因圣诞节假期休市。上海股市持平。新闻出版总署表示，2023年共发行游戏版号1075个，其中国产977个，进口98个，并援引《2023年中国游戏产业报告》显示，国产网络游戏销售收入到2023年，游戏市场规模将突破3000亿元人民币（420亿美元），游戏人数达到6.68亿。“游戏工作委员会希望各成员单位以此为契机，推出更多优质产品，推动高质量发展推动网络游戏产业繁荣发展，为推动文化繁荣发展、建设文化强国作出贡献。”近年来，中国针对网络游戏行业采取了多种措施。 2021 年，监管机构将儿童每周玩游戏的时间限制为三个小时，表达了对电子游戏成瘾的担忧。新视频游戏的审批被暂停了大约八个月，但随着对整个科技行业的更广泛的打击放松，2022 年 4 月又恢复了审批。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-approves-105-online-games-after-draft-curbs-trigger-losses-/7412089.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-approves-105-online-games-after-draft-curbs-trigger-losses-/7412089.html</guid><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 15:01:42 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-083b-08dc058432b6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国纪念废除排他法案周年之际，中国人向边境移民</title><description>华盛顿——在美国纪念废除排华法案 80 周年之际，数千名中国移民正在穿越美墨边境，其原因大多与一个多世纪前的同胞相同。今年春天，王忠伟与家人一起穿越中美洲。 “当我知道有办法离开中国时，我感到非常高兴，真的非常高兴，”他说。据美国边境巡逻队称，今年1月至9月，超过2.4万名中国移民未经授权越境，约为去年同期人数的13倍。 “他们看到缺乏机会。他们看到中国经济停滞不前。中国政府的控制程度、他们的生活受到多少限制也让他们感到非常沮丧，人们一直在研究如何前往美国马里兰大学历史学教授马德琳·Y·许 (Madeline Y. Hsu) 说。许在 12 月 5 日举行的 CRCEA80 会议上发表讲话，来自 121 个美籍华人组织的近 400 名代表齐聚一堂，纪念《排华法案》废除 80 周年，该法案是美国唯一一部完全基于种族禁止移民的法律。王的旅程 王与他的父母、妻子和两个孩子于五月抵达。他告诉美国之音普通话组，他们离开中国安徽省，是因为中国政府采取严厉的新冠肺炎 (COVID-19) 封锁措施和人权问题。一家人从香港飞往土耳其，抵达厄瓜多尔基多，那里为中国护照提供90天免签证待遇。从那里，他们穿过达里恩峡谷，这是哥伦比亚和巴拿马之间山区丛林中的一条危险小路，2022 年数万名移民在前往美国的途中曾使用过这条道路。“第一天我们必须翻越四座山，”他说。说。他的妻子背着14个月大的儿子。他的母亲身体不好，爬完第一座山就无法行走，但一路上有一位农民工搀扶着。那些没有办法获得签证的人有时会选择这条危险的路线。王先生说，他原本打算申请旅游签证来美国，但当时赴美旅游签证面试的等候名单长达六个月以上。虽然他表示反对中国的COVID-19封锁政策和人权记录，但他在抵达美国后也对中国政府提出了抗议，这促使当地执法部门前往他叔叔在中国的家中。 “我们不能停止在海外（抗议中国政府），尽管他们威胁恐吓我的家人、我的叔叔和其他人。所以，当我们在海外时，我们不能保持低调。如果我们不说出来[我们的家人]受到威胁，他们[中国政府]知道这种方法有效，他们会再次威胁其他人，”他说。排华法案 1882年通过的排华法案是美国历史上唯一针对特定种族群体的法律。富兰克林·罗斯福总统于 1943 年 12 月 17 日正式终止该法案，并首次赋予华裔美国人平等的公民权利。佛罗里达州移民律师雷纳塔·卡斯特罗表示，如今的中国移民，如果无法持现有签证来到美国，就会寻找其他方式逃离这个世界第二人口大国，包括出现在美国。墨西哥边境寻求庇护。 “主要是因为这些人正在逃避中国政府的压迫......但最重要的是，他们正在逃离目前中国经济预期的缺乏，”她说。当人们因为遭受迫害或担心自己会因种族、宗教、国籍、政治观点或特定群体成员身份而遭受迫害而来到美国寻求保护时，无论其移民身份如何，都可以申请庇护地位。但要申请庇护，必须有人在美国境内。未经授权进入美国的中国移民通常会等待美国边境巡逻人员来接他们。一旦代理机构处理了这些移民，许多人就会被指定出庭日期，并在靠近最终目的地的城市释放，这增加了移民法院系统需要大约五年的时间来裁决案件。根据雪城大学交易记录访问信息交换所 10 月份的数据，过去 20 年来，中国移民在移民法庭获得庇护的比例接近 67%，是按国籍划分比例最高的国家之一。根据基督教非营利组织对华援助协会的说法，原因是人权状况持续恶化、社交媒体上有关穿越美墨边境的信息更容易获得，以及宗教自由受到限制。在 108,273 名中国移民申请中，77,711 人获得庇护。 29,635 名庇护申请被拒绝，927 名申请获得了另一种类型的移民救济。美国之音的特蕾西·文·刘为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-migration-up-at-border-as-us-marks-anniversary-of-repeal-of-exclusion-act/7396937.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-migration-up-at-border-as-us-marks-anniversary-of-repeal-of-exclusion-act/7396937.html</guid><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 06:59:57 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（艾琳·巴罗斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-581b-08dbfc17944b_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾在南海的行动“极其危险” - 中国官方媒体</title><description>北京——中国官方媒体周一指责菲律宾多次侵犯中国在南海的领土，散布虚假信息，并与域外势力勾结滋事。中国共产党喉舌《人民日报》周一在评论中写道，菲律宾依靠美国的支持不断挑衅中国，这种“极其危险”的行为严重损害了地区和平稳定。菲律宾外交部和处理南海问题的国家工作组在圣诞节当天没有立即回应对该报告发表评论的请求。近几个月来，北京和马尼拉之间的紧张局势加剧，双方就南海一系列冲突相互指责，其中包括本月中国撞毁一艘载有菲律宾武装部队参谋长的船只的指控。中国对南海大部分地区拥有主权，菲律宾、文莱、马来西亚、台湾、越南和印度尼西亚也对部分南海拥有主权。 2016年，国际法庭对菲律宾提起的一起案件作出裁决，宣告中国的主张无效，但北京方面予以拒绝。中国外交部长王毅上周发出异常直接的警告，表示中菲争端中的任何误判都将引起中国的坚决回应，并呼吁通过对话解决“严重困难”。双边关系恶化之际，马尼拉采取行动加强与日本和美国的军事关系，日本和美国是马尼拉的前殖民国家和七十年的防务盟友。中国本月对美国派遣海军舰艇进入中国和菲律宾多次发生海上对抗的争议地区附近海域表示愤怒。 《人民日报》称，华盛顿频繁利用与马尼拉的防务条约“威胁”中国，公然支持菲律宾侵犯中国主权，“兜售安全焦虑”。这篇以“中国之声”笔名撰写的评论说，这是“极其不负责任和危险的”，该报经常用来发表对外交政策问题的看法。外交部发言人毛宁周一在例行记者会上表示：“中方维护领土主权和海洋权益的决心不会动摇。”话虽如此，中方对话的大门仍然敞开。我们愿与菲方一道，通过谈判协商妥善处理海上问题。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippine-actions-in-south-china-sea-extremely-dangerous---chinese-state-media-/7411443.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippine-actions-in-south-china-sea-extremely-dangerous---chinese-state-media-/7411443.html</guid><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 06:17:37 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-beea-08dc053ac3ea_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国地震死亡人数上升至149人，仍有2人失踪</title><description>北京——上周中国西北部地区发生地震，造成的死亡人数已上升至149人，仍有两人失踪。 12月18日，甘肃省和青海省之间的偏远山区发生里氏6.2级地震，房屋化为废墟，并引发严重泥石流，淹没了青海省的两个村庄。国家电视台中央电视台周一称，青海省东海市的死亡人数已增加 1 人，达到 32 人，救援人员仍在寻找两名失踪者。在邻国甘肃，当局报告有 117 人死亡。这是中国九年来最严重的地震，造成近 1,000 人受伤，14,000 多所房屋被毁。据官方媒体报道，甘肃积石山县的小学周一在帐篷里恢复上课。地方当局表示，他们将利用即将到来的寒假修复受损学校并搭建临时建筑，以便春季学期能够正常上课。当局还急忙为面临远低于冰点的气温的幸存者建造临时住房。中国国家电视台的国际部门中国国际电视台表示，周五晚，第一批 500 套临时住房已经为甘肃省梅坡村的居民建造。地震后已有超过87,000人得到安置。据官方媒体报道，此次地震给农业和渔业造成了数千万美元的经济损失。据官方新华社报道，中国国务院总理李强周六视察了甘肃的几个村庄和青海的一个县，敦促当局改善幸存者的生活条件。李克强表示，抗震救灾的首要任务是确保群众过冬温暖、安全。葬礼在整个星期举行，其中一些葬礼遵循受影响地区大部分人口的穆斯林传统。中国的地震大部分发生在西部地区，包括甘肃、青海、四川和云南省，以及新疆地区和西藏。中国近年来最严重的地震是2008年发生的7.9级地震，造成四川省近9万人死亡或推定死亡，城镇和学校被毁，导致人们花了数年的时间使用更坚固的材料进行重建。</description><link/> https://www.voanews.com/a/death-toll-from-china-earthquake-rises-to-149-with-2-still-missing-/7411413.html<guid> https://www.voanews.com/a/death-toll-from-china-earthquake-rises-to-149-with-2-still-missing-/7411413.html</guid><pubDate> Mon, 25 Dec 2023 05:38:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5c403331-5455-4b8a-aa20-2844ddeb7795_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>