<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 15 日，星期二 17:59:05 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>北京呼吁巴基斯坦加强对中国项目的安全保护</title><description>巴基斯坦卡拉奇——一份联合声明周二表示，巴基斯坦已同意加强中国公民和在这个南亚国家的项目的安全，北京方面在该国武装威胁升级后呼吁采取紧急安全措施。多年来，中国在“一带一路”倡议下向巴基斯坦注入了数十亿美元建设基础设施，同时还在该国运营着一个战略港口和一个主要矿山。但其公民和项目不断受到分离主义武装分子的攻击，这些武装分子反对他们所谓的对矿产丰富的西南部俾路支省的开采。中国总理李强访问时发表的联合声明称：“中方强调在巴基斯坦采取有针对性的安全措施的必要性和紧迫性，共同营造安全的合作环境。”李克强周一抵达伊斯兰堡开始为期四天的访问，这是中国总理十一年来首次访问巴基斯坦。几天前，卡拉奇发生自杀式爆炸事件，两名中国工程师丧生。这是今年在该国发生的第二起针对中国工程师的袭击事件。此次访问恰逢欧亚安全和政治组织上海合作组织召开会议。巴基斯坦外交部发布的声明称，巴方强调坚定致力于加强安全投入和协调，强化安全措施。这份共30点的声明称，巴基斯坦将“全面努力确保中方人员、项目和机构的安全”。中国总理周四结束访问期间，伊斯兰堡处于严密的安保之下。联合声明还谈到了两国之间的地区、经济和外交合作。双方重申对升级版中巴经济走廊的承诺，根据中国国家主席习近平的“一带一路”倡议，将向这个南亚国家投资 650 亿美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-calls-for-urgency-as-pakistan-boosts-security-for-chinese-projects/7823509.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-calls-for-urgency-as-pakistan-boosts-security-for-chinese-projects/7823509.html</guid><pubDate> Tue, 15 Oct 2024 16:25:50 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a5cc8280-daf6-4708-af38-fb768ee3c23a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国大熊猫抵达华盛顿国家动物园；将于一月公开亮相</title><description>华盛顿——国家动物园长期的黑暗熊猫干旱已经结束。动物园将三只广受欢迎的大熊猫——美香、甜甜和它们的幼崽小七姬——送回中国十一个月后，一对新的熊于周二上午抵达中国。这对三岁大熊猫名叫“宝丽”和“庆宝”，从中国飞往弗吉尼亚州郊区的杜勒斯国际机场，并在阿拉斯加停留加油。它们被装进联邦快递专用卡车，在中午之前抵达动物园。 “我们的团队为大熊猫的到来做了不懈的准备，我们很高兴欢迎包丽和庆包来到华盛顿特区，这是全国唯一可以免费看到大熊猫的地方，”布兰迪史密斯说，前往中国参加大熊猫告别仪式的国家动物园园长表示：“通过我们的集体努力，今天我们高兴地庆祝我们长达 52 年的大熊猫繁育和保护计划翻开了新的篇章。”动物园周二关闭，以方便游客抵达。这些熊将被隔离至少 30 天，不得与公众见面。动物园的一份声明将这些熊的正式公开亮相和翻修后的熊猫馆重新开放的日期定为 2025 年 1 月 24 日。“宝丽”和“青宝”抵达华盛顿，作为活动的一部分与中国当局签订新的十年协议。上一份协议于去年到期，引起了美国大熊猫爱好者的一些担忧，他们担心，在外交紧张局势加剧之际，北京正在逐步从美国动物园撤走其毛茸茸的友谊大使。孟菲斯和圣地亚哥动物园的繁殖对已于早些时候返回中国，亚特兰大动物园的四只大熊猫上周也已启程前往中国。去年11月，当中国国家主席习近平公开表示希望继续开展大熊猫交流计划时，这种焦虑变成了乐观。今年，圣地亚哥动物园交付了一对新熊，而旧金山也承诺交付另一对。在华盛顿，国家动物园官员对新的熊猫协议谈判保持沉默，但他们对达成新协议表示乐观，并在预期中启动了耗资数百万美元的熊猫围栏翻修工程。然后在五月下旬，史密斯与第一夫人吉尔·拜登联手宣布包里和庆包将于今年年底抵达。大熊猫已成为中国首都的非官方象征之一，其历史可以追溯到 1972 年，当时第一对大熊猫——玲玲和兴兴——是理查德·尼克松总统对中国进行历史性外交访问后，中国总理周恩来作为礼物赠送的。随后，双方签署了一系列为期10年的滚动合作协议。 “无论对于当地人还是入境游客来说，大熊猫都是华盛顿特区故事的标志性组成部分，”Destination DC 总裁兼首席执行官 Elliott L. Ferguson, II 说道。 “他们的回归带来的兴趣和兴奋直接惠及整个城市，为我们的酒店、餐厅和其他景点带来了更多的兴趣和游客。”交易的具体条款仍不清楚；根据之前的十年协议，中国政府每年为每头熊获得 100 万美元。在海外动物园出生的幼崽通常会在四岁之前被送回中国。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇称赞数十年来的合作推动了大熊猫保护和繁育研究的进展。在这些协议的有效期内，大熊猫已从濒危物种重新归类为易危物种。 “本轮合作将重点关注重大疾病防治、栖息地和野生大熊猫种群保护，”刘在一封电子邮件中表示。 “我们希望大熊猫的到来能为中美之间的交流注入新的动力，也有助于稳定更广泛的双边关系。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-pandas-arrive-in-us-headed-to-national-zoo-in-washington/7822991.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-pandas-arrive-in-us-headed-to-national-zoo-in-washington/7822991.html</guid><pubDate> Tue, 15 Oct 2024 10:50:47 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c4b68d76-c80b-49f6-83a5-29b5825055a9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦在严密安保下接待地区领导人参加上海合作组织峰会</title><description>伊斯兰堡——欧亚国家上海合作组织领导人周二齐聚巴基斯坦，举行为期两天的年度会议，讨论加强地区安全、稳定和发展合作的方式。由于最近致命武装分子袭击事件激增，当局已将伊斯兰堡置于上合组织会议期间的安全封锁之下，并在巴基斯坦首都及其周边地区部署了包括军队在内的数千名部队，以保护这一备受瞩目的活动。中国和俄罗斯于2001年成立上海合作组织，作为在安全、政治和经济领域抗衡西方联盟的一种方式。该十国联盟的其他成员包括白俄罗斯、哈萨克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦、乌兹别克斯坦、巴基斯坦、印度和伊朗。官员们表示，中国总理李强和俄罗斯总理米哈伊尔·米舒斯京等多位政府首脑将出席这次会议，会议将由该组织现任主席、巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫主持。印度外交部长苏杰生和伊朗第一副总统将代表各自国家出席会议。苏杰生是近十年来首位访问伊斯兰堡的印度外长。巴基斯坦和印度都排除了苏杰生访问期间举行双边会谈的可能性，强调上海合作组织是一个“多边”聚会，双方都没有要求举行这样的会议。  官员们表示，谢里夫将于周二为上合组织代表举办欢迎晚宴。峰会进程将于周三上午开始。周一，中国外交部发言人毛宁表示，李克强总理将与与会各国领导人就推进上合组织“务实合作”等问题“深入交换意见”。毛泽东在北京对记者说：“中方相信这次会议将取得积极成果，更加有力地促进地区国家的安全、稳定和发展。”分析人士仍然对上海合作组织会议是否产生了能够解决成员国担忧的成果表示怀疑，他们指出，北约或欧盟等西方联盟为成员国提供了共同防御和经济一体化等特权。围绕周二在巴基斯坦举行的上合组织会议的安全担忧源于该国近期武装袭击事件的激增。然而，致命的暴力事件主要影响到与阿富汗接壤的俾路支省西南部和开伯尔-普赫图赫瓦省西北部。作为安全措施的一部分，巴基斯坦政府宣布伊斯兰堡和毗邻的驻军城市拉瓦尔品第放假三天。上周，南部信德省首府卡拉奇发生自杀式汽车爆炸袭击，两名中国工程师丧生，另一人受伤。俾路支省的一个分离主义组织声称对这起致命袭击负责。被杀的外国人是中巴经济走廊（CPEC）下一家中资燃煤发电厂的工作人员。中巴经济走廊是一项源自北京全球“一带一路”倡议、耗资数十亿美元的基础设施开发双边合作项目。尽管发生了致命袭击，李克强总理还是于周一抵达伊斯兰堡，在参加上合组织会议之前与谢里夫进行了广泛的双边会谈。领导人还为俾路支省沿海城市瓜达尔的一个由中巴经济走廊资助的机场举行了虚拟落成仪式，该机场还设有一个中国经营的阿拉伯海深水港。据报道，出于安全考虑，官方称巴基斯坦第二大机场实际上已正式落成，该机场是中国赠送的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistan-hosts-regional-leaders-for-sco-summit-under-tight-security/7822956.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistan-hosts-regional-leaders-for-sco-summit-under-tight-security/7822956.html</guid><pubDate> Tue, 15 Oct 2024 10:14:11 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6162f67f-8661-4614-96cd-4126a7078779_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>微软：网络犯罪分子越来越多地帮助俄罗斯、中国、伊朗瞄准美国及其盟友</title><description>华盛顿——微软周二发布的一份关于数字威胁的报告显示，俄罗斯、中国和伊朗越来越依赖犯罪网络来领导针对美国等对手的网络间谍和黑客行动。独裁政府和犯罪黑客之间日益密切的合作引起了国家安全官员和网络安全专家的警惕。他们表示，这代表了北京或克里姆林宫旨在削弱竞争对手的行动与通常对经济利益更感兴趣的组织的非法活动之间的界限越来越模糊。在一个例子中，微软的分析师发现，一个与伊朗有联系的犯罪黑客组织渗透到以色列的一个约会网站，然后试图出售或勒索其获得的个人信息。微软得出的结论是，黑客有两个动机：让以色列人难堪和赚钱。在另一起案件中，调查人员发现一个俄罗斯犯罪网络在 6 月份渗透了乌克兰军方使用的 50 多个电子设备，显然是在寻求可能帮助俄罗斯入侵乌克兰的访问权限和信息。除了可能从俄罗斯收到的任何付款外，该组织没有明显的财务动机。便利联姻 对于俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜等国家来说，与网络犯罪分子的合作提供了一种对双方都有利的便利联姻。政府可以在不增加成本的情况下提高网络活动的数量和有效性。对于犯罪分子来说，它提供了新的获利途径和政府保护的承诺。微软负责客户安全和信任的副总裁汤姆·伯特说：“我们在这些国家都看到了民族国家和网络犯罪活动结合起来的趋势。”伯特说，到目前为止，没有证据表明俄罗斯、中国和伊朗正在相互共享资源或与同一犯罪网络合作。但他表示，越来越多地使用私人网络“雇佣兵”表明美国的对手将互联网武器化的程度。微软的报告分析了 2023 年 7 月至 2024 年 6 月期间的网络威胁，研究犯罪分子和外国国家如何利用黑客、鱼叉式网络钓鱼、恶意软件和其他技术来访问和控制目标系统。该公司表示，其客户每天都会面临超过 6 亿起此类事件。俄罗斯的大部分网络行动都集中在乌克兰，试图进入军事和政府系统，并散布虚假信息，旨在破坏其盟友对战争的支持。乌克兰也通过自己的网络行动做出了回应，其中包括上周导致一些俄罗斯官方媒体下线的行动。美国选举瞄准与俄罗斯、中国和伊朗有关的网络也瞄准了美国选民，利用虚假网站和社交媒体账户传播有关 2024 年大选的虚假和误导性言论。微软分析师同意美国情报官员的评估，他们认为俄罗斯正在针对副总统卡马拉·哈里斯的竞选活动，而伊朗正在努力反对前总统唐纳德·特朗普。伊朗还侵入了特朗普的竞选活动，并试图引起民主党人对这些材料的兴趣，但没有成功。联邦官员还指责伊朗暗中支持美国对加沙战争的抗议。伯特表示，随着选举日的临近，俄罗斯和伊朗可能会加快针对美国的网络行动步伐。与此同时，中国基本上没有参与总统竞选，将虚假信息集中在国会或州和地方办公室的下轮投票竞选上。微软发现与北京相关的网络也继续针对台湾和该地区其他国家。各方否认作为回应，中国驻华盛顿大使馆发言人表示，有关中国与网络犯罪分子合作的指控毫无根据，并指责美国散布自己的“有关所谓中国黑客威胁的虚假信息”。发言人刘鹏宇在声明中表示，“我们的立场是一贯、明确的。中方坚决反对和打击一切形式的网络攻击和网络盗窃行为。”俄罗斯和伊朗也否认了有关他们利用网络行动针对美国人的指控。周一，给这三个国家和朝鲜代表的留言没有得到回复。随着威胁的出现，破坏外国虚假信息和网络能力的努力也在不断升级，但互联网的匿名性和漏洞性质有时会削弱应对措施的有效性。联邦当局最近宣布计划查封俄罗斯用来传播选举虚假信息并支持攻击前美国军方和情报人员的数百个网站域名。但大西洋理事会数字取证研究实验室的调查人员发现，政府占领的网站可以轻松快速地被替换。例如，在司法部 9 月查封多个域名后的一天内，研究人员发现了 12 个新网站来取代这些域名。一个月后，他们继续营业。</description><link/> https://www.voanews.com/a/cybercriminals-increasingly-help-Russia-china-iran-target-us-allies-/7822907.html<guid> https://www.voanews.com/a/cybercriminals-increasingly-help-Russia-china-iran-target-us-allies-/7822907.html</guid><pubDate> Tue, 15 Oct 2024 09:56:00 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>美国</category><category>欧洲</category><category>技术</category><category>伊朗</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0a3b3d63-bdd7-4baa-8f50-dbe05cb84655_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯和中国通过“实质性”会谈加强防务关系</title><description>俄罗斯国防部长周二表示，俄罗斯和中国举行了“实质性”国防和军事会谈，以加强关系，莫斯科和北京巩固了“无限制”伙伴关系，并加大了对美国扩大其在亚洲影响力的努力的批评。俄罗斯国防部长安德烈·别洛乌索夫在 Telegram 消息应用程序上发帖称，“俄罗斯和中国的军事部门对全球进程的评估是一致的，他们对当前形势下需要做什么有共同的理解”。正如所说。  别洛乌索夫表示，他会见了中国中央军委副主席张又侠，进行了“非常实质性”的会谈。  中国国防部会后表示，双方希望深化和拓展两军关系，保持高层交往。别洛乌索夫访问北京之际，中国军方举行了一天的军演，称这是对“分裂主义行为”的警告，并遭到台湾和美国政府的谴责，誓言如果需要的话将对台湾采取进一步行动。 2022 年 2 月，中国和俄罗斯宣布建立“无限制”伙伴关系，当时俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 访问北京，距离他的军队对乌克兰发动全面入侵，引发了二战以来欧洲最严重的陆地战争。今年5月，普京和中国国家主席习近平承诺在美国两个最强大的对手之间建立伙伴关系的“新时代”，他们将美国视为一个在世界各地散播混乱的侵略性冷战霸主。别洛乌索夫表示，普京和习近平还同意深化“战略伙伴关系”，但没有提供细节，但他补充说，他相信“卓有成效的工作和通过重大、重大决定即将到来”。俄罗斯上周表示，它在亚洲问题上与中国站在一起，包括批评美国扩大影响力和“蓄意试图”激化台湾周边局势。  美国表示，中国通过提供所谓的军民两用商品（包括微电子产品）来支持俄罗斯在乌克兰的战争努力，这些商品可以帮助俄罗斯制造武器。中国表示，没有向任何一方提供武器，与俄罗斯的正常贸易不应中断或限制。 （路透社墨尔本 Lidia Kelly 报道；Farah Master 和北京新闻编辑室补充报道；Tom Hogue 和 Lincoln Feast 编辑。）</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-china-bolster-defense-ties-at-substantive-talks-/7822723.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-china-bolster-defense-ties-at-substantive-talks-/7822723.html</guid><pubDate> Tue, 15 Oct 2024 06:32:22 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5f92dbdb-121d-4d75-983a-ffcd8674b757_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港施政报告将从安全转向经济增长</title><description>香港——预计香港将在周三的年度施政报告中宣布提振香港经济的措施，其中包括大幅削减酒类关税，以求重振这个自疫情大流行以来一直难以复苏的金融中心。香港规模较小且开放的经济已经感受到中国经济放缓的连锁反应。第二季度该市经济同比增长3.3%，预计全年增长2.5-3.5%。尽管自新冠疫情以来旅游业数量有所回升，预计今年游客数量将达到 4600 万人次，但消费和零售支出仍然低迷，股票上市枯竭，资本外逃仍然是一个挑战。今年二月，香港财政司司长宣布了涵盖房地产、旅游和金融服务领域的新措施，并指出了复杂的地缘政治环境和不断膨胀的预算赤字等不利因素。但在上个月中国负责香港事务的最高官员夏宝龙与香港特首李家超的会晤中，夏强调需要进一步“改革”以刺激经济增长，以符合中国的国家战略。他呼吁香港政府“团结带领社会各界”推动改革，同时敦促商界为这一努力提供帮助。国营《中国日报》的一位评论员表示，夏的讲话表明需要“经济和社会改革”。李显龙表示，今年的重点是经济发展和民生。他的政府在三月份推行了新的国家安全法，李说这改善了稳定。包括美国在内的一些国家批评李明博领导了长达数年的安全镇压，监禁了反对派民主党人，关闭了自由派媒体并限制了自由。当地媒体还报道称，可能计划逐步淘汰香港一些更肮脏的劏房和小隔间，这些公寓被批评为低于可接受的生活水平。李预计还将推动更多与旅游相关的举措。在房地产这一经济的关键支柱方面，李在镕面临着采取更多措施来重振房地产市场的压力，该市场已较 2021 年的峰值下跌了约五分之一。包括美联物业香港住宅首席执行官Sammy Po在内的一些市场参与者呼吁进一步削减繁文缛节，以帮助中国买家（包括参加人才计划的年轻买家）转移资金并获得抵押贷款。酒类税也可能从目前的 100%（全球最高税率之一）大幅削减，试图将这座城市变成烈酒交易中心，就像 2008 年废除葡萄酒关税后成为亚洲葡萄酒交易中心一样。此举可能有利于当地酒吧和餐馆，这些酒吧和餐馆自新冠疫情以来一直在苦苦挣扎，许多当地居民现在选择穿越北部边境前往中国城市深圳，以更便宜的价格就餐。 2024 年前 8 个月零售额同比下降 7.7%。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-policy-address-seen-pivoting-from-security-to-economic-growth-/7822593.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-policy-address-seen-pivoting-from-security-to-economic-growth-/7822593.html</guid><pubDate> Tue, 15 Oct 2024 01:29:24 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4ac4ca6e-f13c-4804-a09d-dab4417510da_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>