<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 21 日星期日 10:02:39 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>苹果应北京命令从 App Store 下架 WhatsApp 和 Threads</title><description>香港——苹果表示，为了遵守中国当局的命令，它已从中国的 App Store 中删除了 Meta 的 WhatsApp 消息应用程序及其 Threads 社交媒体应用程序。在中国官员援引未具体说明的国家安全问题后，这些应用程序于周五从商店下架。他们被撤职之际，中美之间在贸易、技术和国家安全方面的紧张局势加剧。美国出于国家安全考虑威胁要禁止 TikTok。不过，尽管中国科技公司字节跳动旗下的 TikTok 在美国有数百万人使用，但 WhatsApp 和 Threads 等应用程序在中国并不常用。相反，中国公司腾讯旗下的通讯应用程序微信占据了主导地位。其他 Meta 应用程序，包括 Facebook、Instagram 和 Messenger 仍然可供下载，但由于中国的“防火长城”过滤器网络限制使用 Google 和 Facebook 等外国网站，因此这些外国应用程序的使用在中国被阻止。苹果公司在一份声明中表示：“基于国家安全考虑，中国国家互联网信息办公室下令将这些应用程序从中国店面下架。”苹果表示：“即使我们不同意，我们也有义务遵守业务所在国家的法律。” Meta 的发言人称“请苹果发表评论”。苹果曾是全球最大的智能手机制造商，最近却将头把交椅让给了韩国竞争对手三星电子。这家美国公司在其三大市场之一的中国遇到了阻力，在中国政府机构和国有企业员工被勒令不得携带苹果设备上班后，其销售额大幅下滑。苹果一直在将其制造基地多元化到中国以外的地区。其首席执行官蒂姆·库克本周一直在访问东南亚，访问了河内和雅加达，然后结束了新加坡之行。周五，他会见了新加坡副总理黄循财，他们“讨论了新加坡与苹果公司之间的合作伙伴关系，以及苹果公司对在新加坡开展业务的持续承诺”。苹果公司承诺投资超过 2.5 亿美元来扩建其位于城邦的园区。本周早些时候，库克在河内会见了越南总理范明正，承诺增加对越南供应商的支出。他还会见了印度尼西亚总统佐科·维多多。库克后来告诉记者，他们谈到了维多多希望促进印尼制造业的愿望，并表示苹果会“考虑”这一点。</description><link/> https://www.voanews.com/a/apple-pulls-whatsapp-and-threads-from-app-store-on-beijing-s-orders-/7578626.html<guid> https://www.voanews.com/a/apple-pulls-whatsapp-and-threads-from-app-store-on-beijing-s-orders-/7578626.html</guid><pubDate> Sun, 21 Apr 2024 00:32:24 -0400</pubDate><category>技术</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6742-08dc3c4a7c16_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾将与美国讨论如何使用新资金</title><description>台湾台北——台湾国防部周日表示，将与美国讨论如何使用950亿美元的立法计划中的资金用于该岛，该计划主要向乌克兰和以色列提供安全援助。尽管没有正式外交关系，美国仍然是台湾最重要的国际支持者和武器供应商。民主统治的台湾面临着来自中国越来越大的军事压力，中国将台湾视为自己的领土。台湾政府否认这些说法。国防部对美国众议院周六通过该方案表示感谢，称这表明美国对台湾“坚如磐石”的支持。国防部表示，将通过现有交流机制与美方协调相关预算使用，努力加强战备能力，确保国家安全和台海和平稳定。自 2022 年以来，台湾一直抱怨毒刺防空导弹等美国武器的交付延迟，因为制造商专注于向乌克兰供货，以帮助该国对抗入侵的俄罗斯军队。国防部周日上午表示，在过去 24 小时内，有 14 架中国军机飞越台湾海峡敏感的中线，凸显了台湾面临的来自中国的压力。中线曾经是双方之间的非正式边界，双方军队都没有越过这条线。但中国空军现在定期派飞机飞越该地区。中国表示不承认这条线的存在。周六，台湾国防部表示，中国再次与中国军舰和战机在台湾周边进行“联合战备巡逻”。周日办公时间外，中国国防部没有回复寻求置评的电话。岛内的武装力量与中国相比相形见绌，尤其是海空军。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-to-discuss-with-us-how-to-use-new-funding-/7578608.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-to-discuss-with-us-how-to-use-new-funding-/7578608.html</guid><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 22:29:55 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bf51-08dc61aad0d0_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦抗议美国因导弹计划指控对中国企业实施“错误”制裁</title><description>伊斯兰堡——周六，巴基斯坦批评美国对四家国际公司进行惩罚，指控它们协助其弹道导弹计划。 “巴基斯坦拒绝将出口管制用于政治目的，”外交部发言人穆塔兹·扎赫拉·俾路支表示。这一反应是在华盛顿对三家中国公司和一家白俄罗斯公司实施制裁的一天后做出的，原因是它们涉嫌与伊斯兰堡的导弹开发计划有联系。美国国务院周五表示：“这些实体向巴基斯坦的弹道导弹计划提供了适用于导弹的物品，包括其远程导弹计划。”报告指出，制裁是美国瓦解和针对“大规模杀伤性武器及其运载工具扩散者”并加强全球防扩散“制度”努力的一部分。俾路支表示：“过去也曾因涉嫌与巴基斯坦弹道导弹计划有联系而将商业实体列入清单，但没有分享任何证据。”她补充说：“我们多次指出，需要避免任意实施出口管制，并需要有关各方讨论建立客观机制，以避免对纯粹为了社会经济发展所需的技术实施错误制裁。” 。俾路支重申伊斯兰堡愿意讨论“最终用途和最终用户核查机制，以便合法商业用户不会因出口管制的歧视性实施而受到伤害”。她声称，巴基斯坦过去曾遇到过仅仅因为怀疑就将外国公司列入黑名单的情况。美国认定伊斯兰堡弹道导弹计划的供应商为中国西安隆德科技发展有限公司、天津创意源国际贸易有限公司、格兰沛克有限公司和白俄罗斯明斯克轮式拖拉机厂。根据美国行政命令，位于美国境内或由美国公民控制的受制裁公司的所有资产、财产和财产权益都必须被冻结并向财政部外国资产控制办公室（OFAC）报告。该清单规定，美国境内的任何个人或实体或任何美国公民参与任何涉及指定或被封锁公司的财产或财产权益的交易均属非法，除非获得 OFAC 颁发的特定或一般许可证授权或获得豁免。俾路支在没有点名美国或任何其他国家的情况下表示，声称“严格遵守”武器和军事技术不扩散的“同一司法管辖区”有时会“对某些国家”做出例外，甚至放弃许可要求，以帮助他们获得先进的技术。军事装备。她说：“这种歧视性做法和双重标准正在损害防扩散制度的可信度，加剧军事不对称，进而损害地区和全球和平与安全的目标。” “这导致（该地区）军备集结。”俾路支显然指的是华盛顿与巴基斯坦的主要对手印度密切的军事和核合作。这两个拥有核武器的南亚邻国已经打了三场战争，他们之间存在数十年的领土争端。分裂的克什米尔地区仍然是相互紧张的主要根源。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistan-protests-erroneous-us-sanctions-on-chinese-firms-over-missile-program-allegations/7578280.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistan-protests-erroneous-us-sanctions-on-chinese-firms-over-missile-program-allegations/7578280.html</guid><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 15:53:28 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-67f4-08dc617289ff_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管存在数据安全担忧，欧盟政客仍拥抱 TikTok</title><description>瑞典松兹瓦尔——德国总理奥拉夫·肖尔茨本周中国三天之行的短视频在中国社交媒体平台 TikTok 上的帖子中很受欢迎，欧盟、加拿大、台湾和美国在官方设备上禁止了该平台比一年前，以安全问题为由。截至周五，一段展示肖尔茨旅行精彩片段的视频已获得 150 万次观看，而他在回家的飞机上谈论此事的另一段视频则获得了 140 万次观看。肖尔茨于 4 月 8 日开设了自己的 TikTok 账户以吸引年轻人，并承诺不会发布自己跳舞的视频。迄今为止，他最受欢迎的帖子是关于他 40 年前的公文包的，观看次数达 360 万次。许多人评论道：“这个公文包比我还老。”肖尔茨是使用 TikTok 的几位西方领导人之一，尽管担心其母公司字节跳动可能向中国政府提供私人用户数据，并可能被用来推动亲北京的议程。希腊总理基里亚科斯·米佐塔基斯 (Kyriakos Mitsotakis) 在 TikTok 上拥有 258,000 名粉丝，爱尔兰总理西蒙·哈里斯 (Simon Harris) 拥有 99,000 名粉丝。美国总统乔·拜登的连任竞选团队在 2 月份开设了 TikTok 账户，尽管拜登本人誓言要签署预计最早将于周六进行投票的立法，以迫使字节跳动在美国撤资，否则将面临禁令。美国前总统唐纳德·特朗普曾试图在 2020 年禁止 TikTok，但未果。今年 3 月，他改变了立场，现在似乎反对禁令。尽管有报道称字节跳动可能面临风险，但字节跳动否认会向中国政府提供用户数据，而且中国坚决反对任何强制出售行为。 TikTok 欧洲、中东和非洲安全与诚信总监凯文·摩根 (Kevin Morgan) 表示，每月 27 个欧盟国家有超过 1.34 亿人访问 TikTok，其中包括三分之一的欧盟议员。随着欧盟六月选举的临近，越来越多的欧洲政客开始利用年轻人喜爱的流行平台来吸引选票。瑞典社会民主党议员奥拉·帕特里克·贝蒂尔·莫勒 (Ola Patrik Bertil Moeller) 在 TikTok 上拥有 124,000 名粉丝，他对美国之音表示：“我们作为政客参与对话，传播准确的图像并回答人们的问题。如果我们不在那里，其他不怀好意的势力肯定也会在那里。”但其他欧洲政界人士认为 TikTok 存在风险。挪威首相乔纳斯·加尔·斯托尔 (Jonas Gahr Store) 周一表示，他对包括 TikTok 在内的社交媒体平台感到不安，“各种威胁行为者将其用于多种目的，例如招募间谍活动、通过虚假信息和假新闻施加影响，或绘制政权批评者的地图。”令人不安。”德国立法机关绿色议会小组副主席康斯坦丁·冯·诺茨对美国之音表示：“虽然使用社交网络时通常会出现安全和个人数据保护问题，但这个问题对于 TikTok 用户来说更为重要，因为该公司靠近中国政府。”德国汉堡莱布尼茨媒体研究所的互联网研究员马蒂亚斯·C·凯特曼 (Matthias C. Kettemann) 对美国之音表示：“保护数据安全是一项艰巨的任务；考虑到 TikTok 与中国的关系，这并没有让这件事变得更容易。”但他强调，“无论如何从法律角度来看，TikTok 有义务通过欧盟的 GDPR [通用数据保护条例] 来采取这些措施。”但分析人士质疑，如果受到中国政府的压力，字节跳动是否会遵守欧洲法律。 AlgorithmWatch 执行董事马蒂亚斯·斯皮尔坎普 (Matthias Spielkamp) 对美国之音表示：“TikTok 有动力遵守欧洲法律吗？是的，这涉及到巨额资金。由一家中国公司拥有的 TikTok 可以拒绝要求，这现实吗？”几乎没有人知道这会如何发展？阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-politicians-embrace-tiktok-despite-data-security-concerns/7578275.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-politicians-embrace-tiktok-despite-data-security-concerns/7578275.html</guid><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 15:36:16 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Torgny Cheung） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-f427-08dc5ef3ec64_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯下周在持续的紧张局势中返回中国，预计不会取得突破</title><description>美国国务院——美国国务卿安东尼·布林肯将于 4 月 24 日至 26 日前往中国，在上海和北京与高级官员举行会谈。布林肯第二次访华之际，美国警告不要让俄罗斯卷入对乌克兰的战争，因为中国企业直接为俄罗斯国防工业基地供应关键零部件。美国国务院表示，议程上的其他紧迫事项包括禁毒、加强军队间沟通、建立人工智能风险和安全会谈以及探索加强民间联系的方法。美国国务院一名高级官员在周五的新闻发布会上表示，美国在议程上的任何问题上都“现实且对取得突破的前景有清醒的认识”。一些分析师表示，他们预计会谈不会取得任何重大进展。中国在乌克兰战争中援助俄罗斯 在本周的一份联合声明中，七国集团主要工业化国家的外长敦促中国停止转让俄罗斯用于推进其军事生产的军民两用材料和​​武器零部件。美国官员表示，这些材料包括大量的微电子、无人机、巡航导弹技术以及俄罗斯用来制造武器推进剂的硝化纤维。布林肯周五在意大利卡普里岛举行的新闻发布会上对记者表示，“中国不能两全其美”——帮助俄罗斯并与欧洲保持良好关系。美国国务院一名高级官员在周五的虚拟新闻发布会上对美国之音表示，美国“准备在必要时采取措施”，打击“严重破坏乌克兰和欧洲安全”的中国公司。分析人士称，美国可能会制裁协助这些材料转移的中国银行。华盛顿已经制裁了向俄罗斯提供物质支持的中国个人和公司，并正在争取欧洲盟友采取类似措施。华盛顿史汀生中心高级研究员凯利·格里科对美国之音表示：“与美国相比，欧盟并没有真正对中国个人或公司实施同等程度的制裁。”格里科表示，美国正在与其他七国集团成员合作，争取欧洲国家更多支持采取类似行动。北京方面驳斥了中国官员所说的华盛顿试图“抹黑”或“攻击中俄之间正常关系”的行为。中国坚称依法监管向俄罗斯出口两用物资。中国外交部发言人毛宁在最近的一次吹风会上表示，美国“不应损害中国和中国企业的合法权益”。台湾布林肯访华计划于台湾总统就职前几周进行赖清德将于 5 月 20 日当选。美国将派出一个非正式代表团参加他的就职典礼，其中包括前副国务卿理查德·阿米蒂奇和美国在台研究所所长劳拉·罗森伯格，这将强调美国对台湾的持久兴趣。 “在5月20日就职典礼之前的这个重要而敏感的时期，所有国家都将为和平与稳定作出贡献，避免采取可能加剧紧张局势的挑衅行动，这将是我们的信息。国务院高级官员表示，芬太尼是导致 18 岁至 49 岁美国人死亡的主要原因。中国仍然是通过国际邮件和快递运输贩运芬太尼相关物质的主要来源。据美国缉毒局称，这是进入美国的所有芬太尼相关物质的主要来源。美国国务院官员表示：“合作减少和终止化学前体流向美国符合中国的利益。”他补充说，下周访问中国的美国代表团将“认真落实”2023年11月达成的重启合作协议，特别关注两国执法机构在遏制疫情流动方面的“具体进展”这些化学前体。一些分析师表示，合作的程度和持久性还有待观察。布鲁金斯学会高级研究员万达·费尔巴布-布朗写道：“中国将禁毒和更广泛的国际执法合作视为战略工具，可以利用它们来实现其他目标。” “尽管中国当前的目标是缓和紧张局势，但中国的禁毒合作很容易受到双边关系新危机的影响，”她补充道。布林肯访华是旨在稳定中美关系的一系列高层外交活动中的最新一次。此前，美国财政部长珍妮特·耶伦最近访问了广州，白宫国家安全顾问杰克·沙利文二月份在慕尼黑与中国外交部长王毅会面，美国总统乔·拜登十一月份在加利福尼亚州伍德赛德与中国国家主席习近平举行了会谈。中方表示欢迎美国最高外交官即将访华。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-returns-to-china-next-week-amid-ongoing-tensions-with-no-breakthrough-expected/7578248.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-returns-to-china-next-week-amid-ongoing-tensions-with-no-breakthrough-expected/7578248.html</guid><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 14:56:22 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5a8f-08db9dcd9f1b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国外长：大国应避免在南太地区竞争</title><description>北京——中国外交部长王毅周六表示，南太平洋地区不应成为大国竞争的舞台，中国对那里国家的援助不附加任何政治条件。太平洋地区已成为华盛顿和北京之间争夺影响力的激烈竞争的一个来源。华盛顿传统上将太平洋视为自己的后院，而北京则将台湾的外交盟友作为目标。王毅是在访问巴布亚新几内亚期间与巴布亚新几内亚外长举行的联合新闻发布会上发表上述言论的。王毅表示，南太地区不应成为大国博弈的舞台，任何国家都不应把岛国视为自己的“后院”，搞零和博弈和排他性安排。他表示，任何在南太地区挑起对抗的企图都不符合南太地区人民的需要。王毅表示，中国同南太岛国的交往与合作是为了相互支持和帮助，实现共同发展，不带任何地缘政治私利。中方愿同巴新保持高层交往，尽快开启自贸协定谈判。官方媒体新华社报道称，王毅表示，各方应尊重所罗门群岛人民的选择，不干涉其内政。据当地媒体周五晚间报道，所罗门群岛亲中国总理玛纳西·索加瓦雷在全国选举中保住了席位。周三的选举是索加瓦雷2022年与中国达成安全协议以来的首次选举，拉近了这个太平洋岛国与北京的关系，此举引起了美国和澳大利亚的担忧，因为这可能对地区安全产生影响。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-fm-major-powers-should-avoid-rivalry-in-south-pacific/7578135.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-fm-major-powers-should-avoid-rivalry-in-south-pacific/7578135.html</guid><pubDate> Sat, 20 Apr 2024 11:52:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-28e4-08dc6151a9e5_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>