<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 13 日星期三 12:53:37 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>第二波寒潮将北京冰雪覆盖</title><description>北京——12月，降雪、暴风雪和骤降气温席卷中国北方，这可能是最严重的寒潮之一，促使首都当局停止火车服务、关闭学校并要求人们呆在家里。一股冷空气从西部飘入北京，这是本周第二波寒流。市政府官员周四发布了第二高的暴风雪警报，这是该国迄今为止唯一的此类警报。为了避免预计将出现的“长期”降雪带来的混乱，这座拥有近 2200 万人口的城市从周三起关闭了所有学校，并将课程转移到网上。企业被告知要为员工提供灵活的工作条件和错峰通勤。 “我们会尽量不去旅行，”一名 36 岁的刘姓北京居民说，他孩子的学校因周一以来第二次降雪而停课。 “天气很冷，而且路况肯定很差。”北部和西部山区的景区已暂时关闭。部分与上海、杭州、武汉等商业中心城市的铁路服务暂停。仍在运行的火车速度较慢，导致延误。但北京首都机场继续运营。北京本周末的气温可能会低至-18摄氏度，而12月中旬的平均气温约为-8摄氏度。即使是南方的上海，现在正经历着20摄氏度的温和天气，预计也会受到以下天气的影响：周六和周日气温为零下 4 摄氏度。 6000余名救援人员已待命进行道路应急救援，5800余台套除雪设备机械待命。约 32,000 吨融雪剂已准备好用于结冰的道路和高速公路。市政府官员召集了73,000名值班人员来清除积雪和铲冰，并下令加强室内供暖。北京上一次经历如此寒冷的天气是在2021年1月7日，当时气温降至-19.6℃。该市历史最低气温是在1966年2月22日记录的-27.4℃。本周的寒潮与一周前类似秋季的情况反映了最近气温的急剧波动。十月是北京几十年来最热的一年，也是极端天气的一年。虽然中国北方正在努力应对比正常情况更寒冷的天气，但杭州将于 12 月 16 日正式入冬，比原计划晚了两周，也是自 1951 年有记录以来最晚的一次。这座靠近上海的城市不得不连续五天出现低于正常温度的天气。 -10℃的气温宣告冬天的到来。河流结冰气象官员表示，中国北部、西北和南部大片地区，以及内蒙古、贵州省部分地区，甚至长江以南地区，气温可能下降超过14摄氏度。国家气象中心发布了自2013年以来的首次冰冻警报，敦促地方政府采取预防措施，并采取措施保护热带作物和水产品。预计至周五，中东部地区有大范围雨雪，其中陕西、河南、山东等地部分地区有暴雪，降水量可达30毫米。报告补充说，累计降雪量可能是十年来同期最高的。在与俄罗斯接壤的东北部广大省份黑龙江，许多河流已经结冰。国家气象中心称，12月10日以来，山西、河南、陕西、河北等省份近130个气象站日降水量均超过12月“极值”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/second-cold-wave-envelops-china-s-beijing-in-snow-ice/7396074.html<guid> https://www.voanews.com/a/second-cold-wave-envelops-china-s-beijing-in-snow-ice/7396074.html</guid><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 04:55:41 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d2565a69-bb81-4d7e-94c4-f73fbb64f73e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港长大的英国画家在伦敦举办“无声抗议”画展</title><description>伦敦——1979年，英国画家马丁·利弗(Martin Lever)移居香港时年仅9岁，因为他的父亲在香港房屋署担任测量员。他告诉美国之音粤语组，在这座多元文化的城市长大给了他一种非常不同的成长环境，至今他仍对此心存感激。利弗回到英国上大学并在那里工作了几年。但他回到了香港，在那里从事广告业。到2022年5月离开时，他已在这座亚洲城市生活了36年。利华（Lever）的中文名叫李华（Li Wah），他并不总是一位艺术家。 20世纪90年代，他曾在国际广告公司担任文案，后来升任创意总监。在他从事广告业的最后几年里，他慢慢成为一名全职艺术家。香港一直是他的缪斯，他的画作大多以城市街景、基层工人和生活元素为题材，以抽象的风格捕捉香港的特色。他说，许多香港人并没有意识到，他们的大部分生活都发生在高空。 “他们住在 10 楼，在 20 楼工作，在 30 楼吃饭，”Lever 说。从地面高空看香港，情况截然不同。他说，源自这一概念的作品很受欢迎。直到最近，他才开始将注意力转向政治和香港的政治动荡。他利用自己早期的视角，创作了一系列名为“抗议之上”的作品，从空中俯瞰香港大规模示威的场景。 2021年，他在香港Affordable Art Fair上展出了该作品。在开始之前，他收到了一份通知，暗示展品应避免争议。他别无选择，只能将作品重新命名为《街道之上》，但这段经历让他开始质疑，作为一名艺术家，在香港还有多少言论自由的空间。利华表示，他完全支持2014年香港雨伞运动的和平示威。 2019年大规模抗议期间，他对街头暴力事件感到震惊，但他认为问题的根源在于时任行政长官林郑月娥不愿与示威者对话。林郑月娥认为这起事件是法律和秩序问题。在新冠肺炎 (COVID-19) 疫情期间，他在香港的生活变得更加艰难，因为他无法前往英国探望家人。返回香港后，他经历了他所说的痛苦的酒店隔离，这也是他决定离开香港的原因之一。国安法生效后，他对香港未来的疑虑愈发强烈。利弗说，很多人想知道《国家安全法》是好是坏，也想知道这是否只是在对话之前停止暴力的一种方式。但随后他看到那些批评北京的人——亲民主媒体大亨黎智英、天主教神父——以及《苹果日报》被关闭。 “就像是，‘他们为什么要这样做？这是完全没有必要的，”莱弗说。 “我想这就是中国玩的游戏。这开始影响我；这让我很生气，这种事不应该发生在香港。”他说，他的一些仍然居住在香港的西方朋友对守法人士被监禁、歌曲和书籍被禁止以及媒体被关闭保持中立。他说，他们仍然可以像往常一样生活。 “但我在香港长大，因此受益于如此多的自由和机会，多年来雇用了如此多的中国年轻男女从事广告工作，并看到他们现在正在慢慢地剥夺了我们认为理所当然的一些自由，这让我非常悲伤和愤怒，”他说。 “离开香港后，我觉得我必须通过我的艺术来表达这一点。”在他的新作《无声抗议》中，站在图书馆、地铁、银行、法庭前的香港人的嘴都拉上了拉链，或者被中国国旗口罩遮住，隐喻了香港社会下无处不在的死一般的沉默。国家安全法。利弗的画作中充满了中国前领导人毛泽东的名言。他说，这是因为毛泽东的很多话和香港年轻人的要求是一样的。 “毛泽东说过，任何人都可以批评共产党；他说我们为人民服务；他说新中国必须照顾好自己的青春”，他说。 “我觉得，将这两件事放在一起的讽刺意味非常强大。”和利华一样，许多香港居民现在已经移居英国，成为大规模移民浪潮的一部分。虽然他现在住在英格兰东北部的一个小镇，但他很高兴总能看到一些香港人住在他附近。他说，尽管面临背井离乡的挑战，但他们似乎对新生活感到满意。利华表示，希望自己的新画能够向外界展示香港的变化。他补充说，他并不反对香港或中国政府，只是陈述事实。 “我知道存在这样的风险：如果这会产生足够的噪音，也许我也会被列入黑名单，这将令人心碎，”他说。 “但如果我因为画一些画而被香港禁止，那么这就凸显了我这样做的全部意义，因为这是一个悲惨的情况。” Lever 的艺术作品将于 12 月 15 日至 17 日在伦敦 The Crypt Gallery 展出。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-raised-british-painter-launches-silent-protest-show-in-london-/7390514.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-raised-british-painter-launches-silent-protest-show-in-london-/7390514.html</guid><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 04:32:49 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Kris Cheng) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-9dbc-08dbf86125d2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国商务部长誓言就华为芯片问题采取“最强硬行动”</title><description>华盛顿——美国商务部长吉娜·雷蒙多周一誓言，将采取“尽可能强有力的行动”，应对中国在半导体芯片制造方面取得的突破，众议院外交事务委员会表示，“几乎肯定需要使用美国原产技术，并且应该出口”。违反控制规定。”在接受彭博新闻社采访时，雷蒙多称华为技术公司 8 月份发布的 Mate Pro 60 智能手机中的先进处理器“深感担忧”，并表示商务部正在大力调查此类事件。美国已禁止向华为销售芯片，据报道，华为在这款手机中使用了中国芯片巨头中芯国际的芯片，该芯片采用的是 7 纳米工艺，而中国目前尚无法生产这项技术。雷蒙多表示，美国还在研究总部位于加州的英伟达公司为中国开发的三款新型人工智能加速器芯片的细节。 “显然，我们会检查每个新芯片的每一个规格，以确保它不违反出口管制，”她说。英伟达因设计中国专用芯片而受到美国审查，这些芯片刚刚符合美国商务部 10 月份宣布的新要求，即对可能用于军事用途的民用先进人工智能芯片实施更严格的出口管制。中国外交部周二回应雷蒙多的言论，称美国“损害中国企业的权利”，违背市场经济原则。 “几乎肯定需要美国原产技术” 美国众议院外交事务委员会在 12 月 7 日的一份报告中批评了商务部工业与安全局 (BIS)，该机构是负责监管军民两用出口管制的监管机构。报道称，中国芯片巨头“中芯国际正在生产 7 纳米芯片，这是以前只有台积电、英特尔和三星才能开发的先进半导体技术。”这份长达 66 页的报告称，“尽管中芯国际取得了这一突破，几乎可以肯定需要使用美国原产技术，并且应该违反出口管制，但 BIS 却没有采取行动。” “我们不能再回避事实：美国技术不受阻碍地向中国转让是中国崛起为世界首屈一指的科技强国之一的最大贡献者之一。”委员会主席迈克尔·麦考尔表示，BIS 对受控技术转让的批准率过高，并且缺乏对最终用途的检查，这引发了人们对美国现行出口管制机制的严重质疑。麦考尔的报告称：“美国出口管制官员应该假设所有（中国）实体都会将技术转移到军事或监视用途，但目前，向中国转让军民两用技术的许可证或例外情况的压倒性批准率表明， BIS 的许可官员可能会假设这些物品将仅用于其预期目的。”根据 BIS 网站，确定是否需要商务部出口许可证的关键是了解拟出口的物品是否具有特定的出口管制分类号 (ECCN)。所有 ECCN 均列在商业管制清单 (CCL) 中，该清单分为十大类。该委员会的报告称，“2020年，近98%的向中国出口的覆铜板产品没有许可证”，“2021年，BIS批准了近90%的向中国出口覆铜板产品的申请”。报告称，2016年至2021年间，“美国政府驻华两名出口管制官员平均每年仅对中国约4000个有效许可证进行55次最终用户检查。换句话说，BIS 验证的许可证可能不到所有许可证的 0.01%，这相当于与中国的所有贸易的不到 1%。”分析人士表示，中国擅长规避美国的出口管制，但中国也擅长规避美国的出口管制。加州大学洛杉矶分校安德森预测中心的经济学家威廉·于在接受美国之音中文网电话采访时表示，中国可以通过第三国获得被禁芯片。 “比如中东一些国家就在该国设立公司，专门从美国购买这些高端芯片。从那里，其中一名被转移回中国，”于说。哈德逊研究所高级研究员托马斯·杜斯特伯格在接受美国之音普通话电话采访时表示，商务部国际清算银行的工作很艰难。 “如果你禁止技术进入中国的一家公司，中国人就是创建另一家公司的专家，或者只是将公司搬到新地址并掩盖其名称以试图逃避控制。中国是一个大国，这里有很多技术处于危险之中，”他说。 “一方面，国际清算银行确实在某些领域取得了成功，例如先进半导体，同时拒绝中国收购美国科技公司的能力，”杜斯特伯格说。 “但这也是事实，因为[众议院外交事务委员会]报告强调，政策制定者想要限制的许多活动并未得到执行。”资源或政治意愿不足？尽管商务部的 BIS 肩负着确保美国在不断升级的中美科技竞争中保持领先地位的巨大责任，但其规模却很小，只有 300 多名员工。据纽约全球防务在线出版物《Breaking Defense》报道，在 12 月 2 日举行的年度里根国防论坛上，雷蒙多国务卿感叹，尽管挑战和工作量不断增加，但国际清算银行“今天的预算与十年前相同”和政治。美国众议员埃莉斯·斯特凡尼克(Elise Stefanik)、众议院中国共产党特别委员会主席迈克·加拉格尔(Mike Gallagher)和麦考尔针对雷蒙多向国际清算银行提供额外资金的呼吁发表联合回应，称仅靠资源并不能解决出口管制缺陷。雷蒙多还警告芯片公司，美国将进一步收紧控制，防止尖端人工智能技术流向北京。 “来自中国的威胁很大，而且还在不断增长，”她在 12 月 2 日论坛上接受 CNBC 采访时表示。 “中国希望获得我们最先进的半导体，但我们无力为他们提供这种机会。我们不仅会拒绝中国的一家公司，我们还会拒绝整个国家获得我们的尖端半导体。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-commerce-secretary-vows-strongest-action-on-huawei-chip-issue/7395468.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-commerce-secretary-vows-strongest-action-on-huawei-chip-issue/7395468.html</guid><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 17:31:26 -0500</pubDate><category>技术</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（谢约翰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2b93a003-bf10-42fb-82d7-0642ea817a67_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国加大力度干预台湾即将举行的选举</title><description>台湾台北——分析人士称，中国正在加紧干预台湾即将举行的总统选举和立法选举，在社交媒体上发起高级别、协调一致的虚假信息运动，并赞助台湾政界人士访问中国，希望通过有影响力的地方影响力来影响公众舆论领导人。分析人士表示，北京的目标是帮助主要反对党、对中国友好的国民党赢得选举。斯坦福大学胡佛研究所研究员卡里斯·坦普尔曼在最近接受美国之音采访时表示，“北京将尽一切努力帮助国民党获胜，但我认为他们仍然不知道如何做好”。台湾情报当局上周表示，包括中国国防部和国台办在内的多个政府机构的高级官员本月早些时候举行了一次会议，以“协调”北京影响 1 月 13 日选举的努力。据报道，这次由中国四号官员王沪宁主持的会议向多个政府机构分配了不同的任务，其中中共中央宣传部和中国人民解放军下属的心理战部队领导了影响公众舆论的影响力运动。根据与路透社分享的一份台湾内部备忘录，台湾事务办公室和统战部的重点是促进外展计划。亚洲协会政策研究所常务董事罗里丹尼尔斯表示，这次会议旨在组织中共内部努力影响台湾选民的选择。丹尼尔斯在电话采访中对美国之音表示：“他们希望确保内部政策机构在各自想要采取的行动上进行协调，以改变台湾内部关于影响选民选择的对话。” TikTok 和 YouTube 主要影响工具包括 YouTube 和 TikTok 上的虚假信息活动，旨在放大亲北京的言论，同时在台湾社会制造分裂。 “主要目的是加剧某些对北京有利的言论，削弱其合作伙伴在台湾的对手，制造分裂并迷惑公众，”国际共和研究所反击外国威权影响高级顾问迈克尔·科尔 (J. Michael Cole) 说。 “在台湾，”告诉美国之音。台湾陆委会主任邱大山敦促北京“作为负责任的大国，停止恐吓和胁迫台湾”。他表示，这样做有助于逐步消除台海两岸之间的“敌对螺旋”。台湾陆委会主管两岸关系。中国驻美国大使馆在书面回应中对美国之音表示，北京尊重台湾现行社会制度，希望选举结果“有利于维护台海和平稳定”，让两岸关系重回正轨。 “走和平发展的正确道路。”上个月，北京还赞助了数百名台湾政界人士访问中国。台湾内政部长林育昌周一表示，台湾至少有556名区长或村长参加了51次团体访华活动。上周，台湾检察官对五人展开调查，涉嫌为数十名选民安排免费前往中国大陆的旅行。据他们称，一名周姓男子向参加此次旅行的60人提供免费餐食、住宿等“不公平待遇”，并要求这些人支持特定政党的候选人。科尔在台北表示，北京试图通过赞助旅行影响台湾选举的有效性仍然值得怀疑。 “当然，少数人可能会同意被拉拢，并通过做一些有利于北京利益的事情来‘回报’，”他对美国之音说。 “不过，大多数台湾人对于这些好处都是清醒的。”在他看来，这些努力所取得的成功“太有限”，不足以推翻台湾人对中国大陆的态度趋势。 “认知战” 然而，一些台湾专家警告说，中国抹黑执政的民进党或民进党的行为可能会对台湾当局在大选前夕构成严峻挑战。台北研究组织双思实验室主席沉彪马表示：“长期以来，北京认知战的目标一直是摇摆选民，加倍宣传与台海潜在冲突相关的言论是影响摇摆选民的有效策略。”美国之音电话。沉说，除了加剧人们对民进党总统候选人赖清德获胜可能会增加台海战争风险的担忧之外，北京还散布虚假信息。他称，台湾的公共安全正在恶化，台湾政府在维持外交盟友上浪费金钱，而人民却在经济上陷入困境，这些都是谎言。他认为，这些努力可能会增加摇摆选民的政治冷漠，并最终导致他们脱离政治。沉说：“虽然北京专注于通过一系列叙事来抹黑台湾执政党，但台湾政府只能对这些虚假叙事做出反应并发布相应的澄清。”斯坦福大学的坦普尔曼认为，无论中国试图做什么，对选举的影响都是有限的。 “我不认为[这些努力]会从根本上重塑选举，”他告诉美国之音。 “台湾的趋势太强劲，北京无法只在边缘介入并影响结果。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-ramps-up-efforts-to-interfere-in-taiwan-s-coming-elections/7395061.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-ramps-up-efforts-to-interfere-in-taiwan-s-coming-elections/7395061.html</guid><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 13:22:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e7a6ce74-d0cd-453b-8763-16faab00a82c_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国表示将加大政策调整力度刺激2024年经济复苏</title><description>北京——官方媒体周二在中国最高领导人议程设定会议后表示，中国将加大政策调整力度，支持 2024 年经济复苏。投资者正在密切关注明年政策和改革议程的线索，因为在住房危机加深和地方政府债务不断增加的情况下，北京一直在努力刺激疫情后的经济复苏。官方媒体援引12月11日至12日召开的年度中央经济工作会议的消息称，明年中国将把重点放在扩大有效需求上，齐心协力刺激内需，最高领导人在会议上制定了2024年的经济目标。必须出台更多有利于稳预期、稳增长、稳就业的政策。”官方媒体援引习近平主席在会议上领导的高层官员的话称。 “要加强宏观政策逆周期、跨周期调节，继续实施积极的财政政策和稳健的货币政策，加强政策工具创新和协调。”执政的共产党最高决策机构政治局周五表示，财政政策将适度加强，将“灵活适度、精准有效”，帮助刺激经济复苏。官方媒体称，中国计划实施结构性减税降费，并计划进行新一轮财税改革，并补充说政府将改善财政支出结构以支持战略任务。据官方媒体报道，中国将保持流动性合理充裕，确保社会融资规模和货币供应量与经济增长和物价水平预期目标相匹配。引导金融机构加大对科技创新、绿色转型、普惠小微企业、数字经济的支持。分析师表示，由于对资本外流的担忧，央行放松政策的空间仍然有限，因此政府可能依靠财政刺激，特别是基础设施支出来推动经济增长。 10月，中国公布了年底前发行1万亿元人民币（合1,390亿美元）主权债券的计划，将2023年预算赤字目标从最初占GDP的3%提高到3.8%。华宝信托经济学家聂文表示，“财政政策将侧重于稳定投资，以帮助抵消房地产和外部需求的下降。” “预计存款准备金率和利率将适度下调。”着眼2024年增长目标高层领导人还承诺“以进促稳”，这可能表明更加重视增长；“先建后拆”，这可能表明对陷入困境的房地产行业给予更多支持。“进一步促进经济复苏” “我们需要克服一些困难和挑战。”官方媒体称，“主要问题是有效需求不足、部分行业产能过剩、公众预期偏弱、风险隐患较多。”上周，评级机构穆迪对中国评级机构发出降级警告。中国的信用评级称，救助负债累累的地方政府和国有企业以及控制房地产危机的成本将给增长前景带来压力。在会议之前，政府顾问告诉路透社，他们将建议 2024 年的经济增长目标为 4.5 ％至5.5％，大多数人赞成5％左右的目标 - 与今年相同。消息人士称，政府可能为2024年设定5％左右的增长目标。分析师表示，要实现这些目标，北京需要加大刺激力度，因为今年的经济增长受到去年因 COVID-19 封锁而造成的低基数影响。传统上，高层领导人会在 12 月的会议上批准增长目标，然后在通常于 3 月举行的年度议会会议开幕时公开宣布这一目标。中国今年的经济增长有望实现政府设定的 5% 左右的目标。据官方媒体报道，中国将加快建立房地产开发新模式，加快保障性住房建设，统筹化解地方债务风险和稳定发展。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-it-will-step-up-policy-adjustments-to-spur-recovery-in-2024/7394927.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-it-will-step-up-policy-adjustments-to-spur-recovery-in-2024/7394927.html</guid><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 11:35:01 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0cf9-08dbfb2d5102_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> TikTok投资15亿美元重振印尼电子商务</title><description>印度尼西亚雅加达——中国的 TikTok 周一同意重振其电子商务部门 TikTok Shop，投资 8.4 亿美元收购印度尼西亚科技集团 GoTo 的电子商务部门 Tokopedia 的大部分股权​​。此次收购似乎让 TikTok 能够在东南亚最大经济体重启其在线购物业务。由于来自中国的廉价进口商品涌入，导致国内企业销售额大幅下降，印度尼西亚总统佐科·维多多呼吁加强社交媒体监管，TikTok Shop 在印度尼西亚被关闭。这家中国拥有的应用程序被给予一周的时间来遵守规定，并于 10 月 4 日停止了其在印度尼西亚的应用程序的交易。在禁令实施之前，TikTok Shop 拥有 600 万卖家和 700 万创作者附属机构。作为周一达成的协议的一部分，Tokopedia 和印尼业务 TikTok Shop 将合并到 Tokopedia 旗下，但中国字节跳动旗下的 TikTok 将收购 Tokopedia 75.01% 的股份并持有控股权。两家公司在一份联合声明中表示，印度尼西亚最大的电子商务平台 Tokopedia 将在 TikTok Shop 应用中运营购物功能。该协议还要求 TikTok 对 Tokopedia 进行更多投资，总计 15 亿美元。印度尼西亚监管机构将从周二开始的试点阶段对这一战略伙伴关系进行监督，恰逢印度尼西亚全国网上购物日，这是一项政府计划，旨在通过支持微型、小型、中型企业（MSME）来发展印度尼西亚的数字经济。该活动名为 Beli Lokal（本地购买），将推广广泛的印度尼西亚商家，并将在 TikTok 和 Tokopedia 上发布。 GoTo 首席执行官 Patrick Walujo 在一份联合声明中表示：“我们两家公司都致力于支持中小微企业的发展并推广印尼制造的产品。”联合商业应用程序上超过 90% 的企业是中小微企业。两家公司将采取一系列联合举措来支持中小微企业，包括在 Tokopedia 和 TikTok 平台上推广印尼产品。将为印度尼西亚卖家提供培训，以在国际市场上推广其品牌，同时将建立技术中心以培养当地技术人才。 TikTok 印度尼西亚电子商务主管 Stephanie Susilo 表示，与 GoTo 的合作将帮助该公司“帮助本土企业扩张和繁荣”。印度尼西亚超过 2.7 亿人口中，许多人都是活跃的社交媒体用户，TikTok 一直在寻求将其 1.25 亿用户群转化为电子商务收入。 Wenny Wijaya 是 TikTok Shop 的创作者附属公司，在 TikTok Shop 上为众多卖家销售智能手机及其配件，并在网上拥有 239,000 名粉丝。当 TikTok 在 10 月份被禁止时，她的月收入损失了近 700 美元。 TikTok Shop 被封禁后，像她这样的创作者附属机构只能在 TikTok 上推广产品，交易则在 Shopee、Tokopedia 或 Lazada 等在线市场完成。 Wenny 表示：“我很高兴 TikTok Shop 将重获新生，并启动联合计划，进一步加强、推广和开发本地产品。这肯定会为印尼人创造更多就业机会。”雅加达最大的批发市场丹那阿邦市场 (Tanah Abang Market) 的伊斯兰男装批发商鲁迪·斯亚尔菲 (Rudi Syarfi) 表示：“TikTok Shop 的兴起产生了连锁反应，削弱了我的生意。我的客户大多是拥有线下或线上商店的零售商在电子商务平台上，购买我的产品的次数不如以前，因为 2021 年许多消费者涌向 TikTok Shop。”鲁迪补充说，他意识到线下卖家需要适应电子商务带来的变化，但希望政府对所有进口商品征收所需的税收，以便本地产品仍能保持竞争优势。该中心负责人安德里·萨特里奥·努格罗霍经济金融发展研究所工业贸易投资部副部长表示，“Tokopedia 很可能会像[新加坡电商] Shopee 一样开展跨境业务，因此这将是两个巨头的战斗。”该报告中的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tiktok-revives-e-commerce-in-indonesia-with-1-5-billion-investment/7394722.html<guid> https://www.voanews.com/a/tiktok-revives-e-commerce-in-indonesia-with-1-5-billion-investment/7394722.html</guid><pubDate> Tue, 12 Dec 2023 10:08:05 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-dea2-08dbfb200dc5_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>