<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 16 日，星期六 17:52:35 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>随着猜测的增加，中国国防部长面临调查</title><description>中国国防部长李尚福已经从公众视野中消失了两个多星期，他的不明原因缺席引发了人们对他命运的猜测。分析人士表示，李克强的失踪是在近几个月一系列高层官员突然清洗之后发生的，这反映出中国国家主席习近平加强对中国军队控制的愿望。 “这一事件表明，中国人民解放军可能处于不稳定状态，习近平可能希望通过突然撤换像李这样的高级官员来在军队内部建立高度服从，”中国军事问题专家林应宇说。台湾淡江大学在电话采访中告诉美国之音。今年3月就任中国国防部长的李克强最后一次公开露面是在8月29日，当时他在第三届中非和平与安全论坛上发表主旨演讲。 《华盛顿邮报》周五援引两名未透露姓名的美国官员的话说，李正因“腐败”而接受调查，并可能被免职。路透社报道称，调查与军事装备采购有关，但没有具体说明案件涉及的装备类型。北京方面避免回答与李的下落有关的问题。在周五的每日新闻发布会上，中国外交部发言人毛宁在被问及时表示，她不掌握有关李案的信息。外交部周五的每日新闻发布会没有提及李的案件。目前，李克强仍被列为中国国防部长和中共中央军事委员会委员。更广泛的重组的一部分？专家表示，虽然高层官员受到调查和指控腐败的情况并非史无前例，但李的案件是在中国人民解放军火箭军领导层换届以及7月份中国前外交部长秦刚突然被免职之后发生的。中国共产党内部可能正在进行大规模的反腐败运动。华盛顿战略与国际研究中心中国力量项目研究员布赖恩·哈特通过电子邮件对美国之音表示：“在我看来，这表明北京正在进行一轮重大反腐败运动。”自2012年就任中共总书记以来，习近平将反腐败运动作为其领导的标志，在不同领域发起大规模清洗，有时甚至清除政治对手。长期以来，中国人民解放军一直致力于遏制腐败丑闻，一直是习近平反腐败运动的目标。哈特认为，李的失踪和解放军火箭军高级指挥官的清洗表明，腐败仍然是习近平未能完全根除的问题。哈特在一份书面回应中说：“李是通过解放军的采购系统晋升的，而该系统一直是腐败的主要中心。”值得注意的是，现任中央军委主席张又侠在李克强之前也领导过采购系统，所以如果他不接受调查，可能表明他太大或与习关系太近，无法接受。向下。”在他的整个职业生涯中，李一直被认为是武器研制专家，他长期负责解放军火箭等先进武器的采购工作。淡江大学林教授表示，和习近平一样，李也是毛泽东时代老兵的儿子。损害中国的国际信誉 除了加强对中国军队的控制之外，一些观察家认为，习近平突然清洗高层官员也可能损害中国的国际信誉，并降低其他国家对北京的信心。林教授说：“虽然其他国家可能正在与中国的某个部长打交道，但该人可能会在下个月或几年后被替换。” “这可能会增加其他国家在未来互动中对北京的不信任。”据路透社报道，几名越南官员表示，李克强因不明原因的“健康原因”而退出了上周举行的越南与中国国防合作双边会议。这一事件与7月中国前外交部长秦刚被免职类似，当时中国当局声称秦刚长期缺席公众视野的原因是健康问题。由于国防部长和外交部长都是面向公众的官员，一些专家表示，不明原因的除秦和李失踪将损害中国治理模式的可信度。新加坡李光耀公共政策学院中国政治专家吴阿尔弗雷德在接受美国之音电话采访时表示，“最近的事态发展损害了中国对其治理体系优越性的主张。” “习近平声称中国的治理模式可以成为美国主导的世界秩序的替代品，但当他们不断突然撤换高级官员时，哪个国家愿意向中国学习这一点？”对党和军队的影响 虽然最近对高级官员的清洗可能会影响中国的国际形象，但大多数专家认为对中国军队和共产党的影响将是有限的。 “我认为这些高级官员的免职不会对其他人产生任何寒蝉效应，”吴说。他补充说：“未受清洗影响的官员会将这些事件视为他们有更多操作空间的信号。” “在习近平的一人统治下，官员们需要在习近平的支持下竞争以获得更好的职位。”尽管李的失踪不会直接影响解放军的行动和能力，但哈特表示，他认为这一事件可能会降低解放军内部的信心。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-defense-minister-faces-investigation-as-speculation-grows/7270964.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-defense-minister-faces-investigation-as-speculation-grows/7270964.html</guid><pubDate> Sat, 16 Sep 2023 03:42:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c526-08db9ce16bac_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>年会上联合国聚焦的利益竞争</title><description>下周各国领导人齐聚联合国大会时，乌克兰战争可能会连续第二年成为热门话题，但许多发展中国家希望就发展、经济和气候等对他们来说重要的问题发表看法。今年的大会将在亚洲国家在印度尼西亚举行东盟峰会、二十国集团领导人在印度举行、77国集团加中国发展中国家在古巴举行会议之后举行。经过忙碌的 9 月后，几位备受瞩目的领导人将缺席纽约，但仍有 140 多位国家元首和政府首脑出席。随着世界各地的某些地方着火，将会有很多事情可以谈论。联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯在峰会前对记者表示：“我们将在人类面临巨大挑战之际召开——从日益恶化的气候紧急情况到不断升级的冲突、全球生活成本危机、不平等加剧和严重的技术颠覆。”高级别周。 “人们正在向他们的领导人寻求摆脱困境的出路。”乌克兰战争 古特雷斯表示，乌克兰战争正在加剧地缘政治分歧。 “因此，解决方案——根据《联合国宪章》和国际法在乌克兰实现和平——对于减少地缘政治分歧非常重要，”他说。 “但这些地缘政治分歧还有其他方面。我主要担心的问题之一是我们看到了分裂的风险。”这场战争肯定会成为本周的一大亮点，媒体关注乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基(Volodymyr Zelenskyy)，他计划自 2022 年 2 月俄罗斯入侵乌克兰以来首次亲自出席联合国大会。去年有一个特殊例外由于他无法前往纽约，因此在预先录制的视频中为他在集会上发表讲话而制作。除了周二在大会上的讲话外，预计他还将出席第二天关于乌克兰问题的联合国安理会高级别会议。自战争爆发以来，泽伦斯基此前仅向安理会远程通报情况。如果俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫代表俄罗斯出席会议并且两国领导人在同一个房间面对面，也可能会出现一些外交戏剧。国际危机组织联合国主任理查德·高恩表示，泽伦斯基可能会受到媒体的广泛关注，但他应该小心，不要掩盖其他领导人的优先事项，尤其是发展中国家领导人的优先事项。他对美国之音表示：“我认为这是泽伦斯基向更广泛的世界谈论乌克兰局势并试图反击俄罗斯有关战争的一些宣传的绝佳机会。” “然而，泽伦斯基必须意识到，许多发展中国家的领导人也有自己的问题，例如债务和经济增长不佳，他们想谈论这些话题，而不仅仅是俄罗斯和俄罗斯之间的战争。乌克兰。”推动可持续发展目标 发展中国家领导人希望在可持续发展、减缓和适应气候变化、疫情防控等方面采取切实行动。本周将就所有这些问题举行单独的峰会。古特雷斯将以为期两天的可持续发展目标峰会拉开高级别周的序幕。 2015年，各国领导人承诺努力在旨在消除饥饿和极端贫困的17个目标上取得进展。现在距离 2030 年最后期限已过半，只有 15% 的可持续发展目标步入正轨。其余的要么进展太小，要么倒退到 2015 年之前的水平。联合国秘书长阿斯特拉·博尼尼 (Astra Bonini) 表示：“这在一定程度上是由于新冠肺炎 (COVID-19) 大流行、1945 年以来全球最严重的武装冲突、气候相关灾害以及通货膨胀和生活成本上升的持续拖累造成的。”高级可持续发展官员。随着大流行的爆发，生活在极端贫困中的人数在一代人中首次增加。联合国表示，如果目前的趋势继续下去，到本十年末，惊人的 5.75 亿人将继续陷入极端贫困，6 亿人将面临饥饿。古特雷斯告诉记者，让可持续发展目标重回正轨是他本周的主要目标。其中很大一部分是融资，他希望各国做出每年 5000 亿美元的雄心勃勃的承诺，以帮助“拯救”可持续发展目标。他说：“我非常希望可持续发展目标峰会确实代表着对迄今为止我们在实施可持续发展目标方面所目睹的巨大失败的回应的巨大飞跃。”预计领导人将在周一峰会开始时通过一项政治宣言，承诺“采取大胆、雄心勃勃、加速、公正和变革性的行动”，以在本十年末实现目标。周三，秘书长将召开气候雄心峰会，政府领导人与商界和民间社会代表将齐聚一堂。他一再警告说，防止气候灾难的时间已经不多了。在卫生方面，领导人将在周三举行的大流行预防、准备和应对会议上讨论从 COVID-19 中汲取的经验教训。除了关注疫苗接种计划和支持医疗保健系统等要素外，会议还将探讨需要关注的国家之间的健康不平等和不平等问题。世界卫生组织总干事谭德塞在谈到这一流行病的社会、经济和政治影响时表示：“如果说新冠病毒 (COVID-19) 没有告诉我们其他任何事情，那就是当健康面临风险时，一切都面临风险。”远离聚光灯“聚会本身不是游戏，游戏是当每个人都在城里时，场外和幕后发生的事情，”华盛顿研究组织国防基金会的理查德·戈德伯格说民主国家。到那时，大会期间将举行数百场会议。领导人之间将会举行双边会晤——古特雷斯秘书长本人通常会举行一百多次这样的会晤。还将就紧迫问题举行小型会议。关注苏丹的人道主义局势、海地的安全危机，以及如何帮助孟加拉国的罗兴亚穆斯林难民成为小型会议的焦点。欧盟、沙特阿拉伯和阿拉伯联盟将于周一主办部长级会议，探讨重启陷入僵局的中东和平进程的可能性。以色列和巴勒斯坦没有受到邀请。美国总统乔·拜登是出席今年大会的联合国安理会五个成员国中唯一的领导人。英国首相以及法国、俄罗斯和中国国家主席因各种原因缺席会议。 “这对美国来说是一个错失的机会，”FDD 的戈德堡说。拜登总统将于周二上午发表讲话，列出美国的优先事项。美国驻联合国大使琳达·托马斯·格林菲尔德周四对记者表示：“他将在大会上发表讲话，重申我国在应对国际和平与安全威胁、保护人权以及促进全球繁荣与发展方面的领导作用。”她表示，美国还将重申其对可持续发展目标的承诺，并讨论如何努力实现这些目标。忙碌的一周和许多事情即将发生，世界公民将期待领导人采取行动，改善他们的日常生活并保障他们的未来。</description><link/> https://www.voanews.com/a/competing-interests-for-un-spotlight-at-annual-meeting-/7270961.html<guid> https://www.voanews.com/a/competing-interests-for-un-spotlight-at-annual-meeting-/7270961.html</guid><pubDate> Sat, 16 Sep 2023 02:43:55 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>非洲</category><category>美洲</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（玛格丽特·贝希尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-098d-08dbb57b8c8e_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 4年后。 WTA 结束抵制，职业网球在中国恢复</title><description>作为亚洲巡回赛的一部分，女子网球协会将在未来六周内举办七场比赛，这将结束中国女子网球精英赛四年的缺席。 2020 年因新冠肺炎 (COVID-19) 旅行限制而取消在中国举行的比赛后，WTA 于 2021 年 12 月暂停了在中国的赛事，原因是担心大满贯双打冠军彭帅的健康状况，此前这位中国选手对一名高官提出性侵犯指控。中国政府官员排名。在对前国务院副总理张高丽的指控短暂出现在她的经过验证的微博社交媒体上后，彭丽媛就消失了，但很快就被删除了。该帖子的屏幕截图在互联网上传播，引起政界人士、网球明星和 WTA 对彭的安全的广泛关注。 WTA当时表示，在巡回赛中有人与彭见面并且她的指控得到适当调查之前，不会返回。尽管这两个条件都没有得到满足，但在得到彭丽媛身边的人的保证后，WTA在四月份宣布，她打算在本赛季返回中国，并保证她的安全和健康，并且通过返回“可以取得更多进展”来中国比远离中国更重要。在双打方面，彭丽媛在 2013 年温布尔登网球公开赛和 2014 年法国网球公开赛上夺得大满贯冠军。她在单打比赛中的最佳大满贯表现是在 2014 年美国网球公开赛上打进半决赛。她赢得了 23 个 WTA 双打冠军和 2 个单打冠军。代表中国参加过三届夏季奥运会。 WTA主席兼首席执行官史蒂夫·西蒙四月份表示，该组织重返中国的决定包括与球员和赛事官员的讨论和反馈。 “我们有来自 80 多个国家的玩家，因此不乏对世界的不同看法以及对我们所面临的问题和主题的立场，”他说。 “通过与我们联系，以及我们与运动员联系以了解他们的立场，绝大多数运动员都表示支持，并希望看到他们重返该地区，并认为是时候回去了。 ..当然有一些人不同意，但绝大多数人都同意。”不同意的人之一是巡回赛老将艾莉兹·科内特(Alize Cornet)，她是第一批在#WhereIsPengShuai标签下支持彭的球员之一，并在她的社交媒体账户上表示，她今年不会前往中国。 “忠于我的信念并注意自己的健康，我决定今年不会去中国踢球，”科内特说。过去，中国每年举办约10场女子赛事，为WTA带来数百万美元的收入，并为选手提供了一些巡回赛上最高的奖金。本赛季将在中国各地举办七场赛事，首先是9月18日起在广州公开赛举行的WTA 250赛事，然后是9月25日起举行的宁波公开赛。WTA和ATP 1000赛事的中国公开赛将于9月28日起举行2023 年美国公开赛决赛入围者阿琳娜·萨巴伦卡 (Aryna Sabalenka) 首次登上新世界第一宝座。伊加·斯瓦泰克 (Iga Swiatek) 取代了 75 周后成为世界第一的位置，她也将与新加冕的美国公开赛冠军可可·高夫 (Coco Gauff) 一起参加这项赛事、埃琳娜·瑞巴基娜、翁斯·贾布尔和杰西卡·佩古拉。 2019 年冠军大阪直美将缺席比赛，这位前排名第一的选手在 7 月份生下第一个孩子后目前正在休产假。这位四届大满贯得主表示，她打算在 1 月份重返澳大利亚网球公开赛，她曾在 2019 年和 2021 年夺冠。10 月份，巡回赛将转战 WTA 500 郑州公开赛和 WTA 250 香港公开赛。 10 月 9 日开始。WTA 250 江西公开赛将于下周举行，亚洲巡回赛将于 10 月 24 日在珠海举行的赛季结束的 WTA 精英杯锦标赛结束，萨巴伦卡在 2019 年上次比赛时获胜。</description><link/> https://www.voanews.com/a/after-4-years-pro-tennis-resumes-in-china-as-wta-ends-boycott-/7270950.html<guid> https://www.voanews.com/a/after-4-years-pro-tennis-resumes-in-china-as-wta-ends-boycott-/7270950.html</guid><pubDate> Sat, 16 Sep 2023 00:43:13 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0e40-08dbb66f2fa2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>副主席将代表中国出席联合国大会</title><description>中国外交部周五表示，中国将派副主席韩正出席联合国大会年度高级别辩论，这表明该国最高外交官王毅将不会出席。今年世界领导人在纽约联合国总部的聚会将于周一开始，并举行可持续发展峰会。为期一周的一般性辩论将于周二开始。中国国家主席习近平已经好几年没有亲自出席联合国会议了。在冠状病毒大流行的头两年，他通过视频会议参加了会议。王毅去年出席并代表中国出席联合国会议 王毅是中国共产党外事委员会主任。该部的公告中没有提及他。韩是前政治局常委，这是党内的一个精英领导人群体。他从该职位退休，但于三月担任副总裁。韩国瑜的持续政治生涯与王岐山的政治生涯相似，王岐山在过去几年中在处理紧张的美中关系方面发挥了重要作用。王领导了共产党的纪律机构，并担任政治局常委。他于 2017 年底退休，但于 2018 年重新担任副主席。北京最高领导人缺席联合国大会可能不像习近平今年早些时候缺席在印度举行的 20 国集团峰会那样引人注目。月。英国政府8月宣布首相里希·苏纳克不会出席即将举行的联合国会议。法国总统马克龙和俄罗斯总统普京也不打算出席。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vice-president-to-represent-china-at-un-general- assembly-/7270470.html<guid> https://www.voanews.com/a/vice-president-to-represent-china-at-un-general- assembly-/7270470.html</guid><pubDate> Fri, 15 Sep 2023 16:59:55 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-69cf-08dbb62c840b_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 9 月 8 日至 15 日</title><description>以下是本周世界各地与维吾尔族相关的新闻摘要： 埃隆·马斯克传记中揭示的有争议的中国立场 埃隆·马斯克的传记显示，在与记者巴里·韦斯的谈话中，推特（现为 X）的马斯克承认，该平台将由于特斯拉的利益，对中国保持谨慎，并表示维吾尔问题有“两个方面”。马斯克的中国关系招致了批评，包括特斯拉承诺致力于中国的社会主义价值观、在新疆开设特斯拉商店、支持台湾与中国统一以及在与俄罗斯冲突期间拒绝向乌克兰军方提供卫星接入。这些事件引发了人们对马斯克与中国的联盟及其国际立场的质疑。法新社最近访问新疆期间，在中国镇压维吾尔族和其他突厥穆斯林群体期间失踪的人的家仍然被锁着并被遗弃，当地人对调查新疆维吾尔族镇压行动的情况持谨慎态度。被拘留者的命运。据报道，这次镇压导致超过一百万维吾尔人被拘留，有报道称普遍存在虐待行为。尽管中国声称所有被拘留者均于 2019 年从所谓的再教育营“毕业”，但人权组织和泄露的政府文件却表明事实并非如此。调查遇到障碍，对新疆拘留营的疑虑依然存在 虽然中国声称新疆拘留营是旨在提供职业教育的志愿中心，并随后随着被拘留者“毕业”进入稳定就业而关闭，但法新社对这些场所进行调查的努力，受到路障和限制通行的阻碍。这些挑战给被拘留者的命运和这些设施的现状带来了很大的不确定性。中国在有镇压迹象的情况下重塑新疆旅游业 为了将陷入困境的新疆重塑为旅游目的地，中国正在推动国家支持的旅游业，吸引国内外游客前往该地区。这种转变包括呈现国家认可的维吾尔文化版本，尽管过去曾试图压制维吾尔传统。游客涌向古老的丝绸之路城市喀什，在那里他们享受高度商品化的维吾尔族体验。尽管大力发展旅游业，但文化和宗教压制的迹象仍然存在，例如关闭清真寺和禁止伊斯兰教活动。此外，据法新社报道，喀什郊区仍然存在拘留营的遗迹。哈萨克难民逃离中国迫害，面临被波兰驱逐 来自新疆的哈萨克人埃尔辛·埃尔基努利(Ersin Erkinuly)因被送往中国“再教育营”的威胁而逃离家园。他踏上了危险的旅程，穿越13个国家，到达欧洲寻求庇护。在哈萨克斯坦，他面临哈萨克斯坦特工部门的监视，促使他继续前往波兰。据自由欧洲电台/自由电台报道，尽管面临挑战并多次被拘留，埃尔基努利仍决心避免被驱逐到中国，他认为在那里“死亡等待着他”。据自由亚洲电台报道，简言之，中国官员和学者在乌鲁木齐召开会议，讨论在新疆实施伊斯兰教“中国化”的国家计划，伊斯兰教本身正在被设计为与儒教更加紧密地结合在一起。这项工作是2018年启动的五年工作纲要的一部分，旨在通过宗教转型来巩固政治权力、安定社会和建设文化。中国共产党正在努力消除任何不受其直接监督的公开伊斯兰教活动，并旨在对包括维吾尔人在内的穆斯林人口施加更大的控制，作为该国主要一神宗教更广泛的中国化运动的一部分。值得注意的引言“消除维吾尔族人民文化自治的努力一直没有停止。” ——华盛顿乔治敦大学新疆历史学家詹姆斯·米尔沃德 (James Millward) 接受法新社采访。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-sept-8-15-2023/7270407.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-sept-8-15-2023/7270407.html</guid><pubDate> Fri, 15 Sep 2023 16:58:46 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-57f3-08dbb0fae8ae_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>意大利考虑退出中国“一带一路”但担心得罪北京</title><description>意大利表示，将在年底前决定是否退出中国的“一带一路”倡议，即该国价值数十亿美元的全球贸易和基础设施计划。正如亨利·里奇韦尔报道的那样，意大利政府对缺乏经济利益感到失望，但担心冒犯北京。</description><link/> https://www.voanews.com/a/italy-muls-quitting-china-s-belt-and-road-but-fears-offending-beijing-/7269855.html<guid> https://www.voanews.com/a/italy-muls-quitting-china-s-belt-and-road-but-fears-offending-beijing-/7269855.html</guid><pubDate> Fri, 15 Sep 2023 10:59:36 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2ec6-08dbb5f89087_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>