<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 15 日星期三 01:00:03 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>议员敦促拜登向习近平提出被拘留的美国人问题</title><description>美国国会议员敦促总统拜登周三在旧金山会见中国领导人习近平时，优先释放被中国错误拘留的美国公民。美国国务院表示，德克萨斯州商人马克·斯维丹、纽约长岛华裔商人李凯和加州牧师林大卫被中国错误拘留。众议院外交事务委员会主席、共和党众议员迈克尔·麦考尔多次为马克·斯维丹发声。麦考尔敦促拜登将释放被中国错误拘留的美国人列为他与习近平会面的重要议程。麦考尔在发给美国之音中文台的一份声明中表示，“拜登政府必须停止基于虚假承诺做出任何让步，并追究[中国共产党]对其严重侵犯人权行为的责任。” 11月8日，众议院中国共产党特别委员会主席、共和党众议员迈克·加拉格尔(Mike Gallagher)和该委员会的12名共和党成员致信白宫，要求拜登向习近平提出10个问题，其中之一是就是释放美国政府认定在中国被错误拘留的所有美国公民。据路透社报道，美国参议院外交关系委员会主席、民主党参议员本·卡丁也写信给拜登。卡丁写道：“随着假期的临近，以及美中双边关系以更积极的方式开始新年的机会，我恳请您确保习主席承诺立即释放这些美国人。”据路透社报道，国务院发言人指出，在与中国高级官员接触期间，国务院不断提及被错误拘留的美国公民。中方表示，此类案件将依法处理。斯维丹是一名德克萨斯州商人，2012年首次访问中国时在广东省因毒品相关指控被捕。 2013年，粤南江门市中级人民法院以制造、贩卖毒品罪判处他罪名成立。 2019年，法院判处死刑，缓期两年执行。根据中国法律，这意味着根据罪犯的行为，两年后可以减刑为无期徒刑。今年，他的上诉被驳回，维持原判。美国驻华大使馆在一份声明中表示，“我们对这一决定感到失望，并将继续敦促他立即获释并返回美国。”联合国人权理事会任意拘留问题工作组也将斯维丹的拘留定性为非法，并呼吁中国当局立即释放他并提供赔偿。 “这个月马克被拘留已有 11 年了，”斯维丹的母亲、73 岁的凯瑟琳·弗林特·斯维丹对美国之音中文频道说。她说，拜登在会见习近平时必须提起那些在中国被错误拘留的人，因为“他们是棋子”。她对美国之音普通话表示，自九月份以来，中国政府拒绝了美国领事馆的探视请求，北京方面正将她的儿子转移到靠近香港边境的东莞监狱。她最后一次听到儿子的声音是在 2018 年的一次通话中，此后一直通过信件进行交流。在其中一份报告中，斯维丹描述了他的膝盖脱臼、腿部积液以及口腔不断出血的情况。她说，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯(Nicholas Burns)八月访问斯维丹后告诉她，他的健康状况不佳，有自杀倾向。凯瑟琳·斯维丹 (Katherine Swidan) 住在德克萨斯州卢灵 (Luling) 的一间小公寓里，位于奥斯汀以南约 76 公里处。她需要助行器，并依靠社会保障福利来维持收支平衡。她担心她可能再也见不到她的儿子，他也可能永远无法安全离开中国。据路透社报道，凯瑟琳·斯维丹表示，她周末与伯恩斯进行了交谈。她形容这次谈话“令人失望”，因为大使没有透露拜登是否会向习近平提及她儿子的名字。美国驻华大使馆尚未向美国之音的询问提供最新信息。李凯的儿子哈里森·李上周给拜登写了一封信，称“我现在正在跟进我于2022年4月8日和2022年6月15日给你的信，敦促你让我父亲在预计本月晚些时候您将在旧金山与中国国家主席习近平会面。”哈里森·李对美国之音普通话表示：“被拘留者问题是双边关系中的一个小而重要的刺，实际上可以而且应该通过对话来解决。我们的政府有义务利用当前中美关系明显升温的机会推动这些长期悬而未决的被拘留者案件取得进展。”中国当局于 2016 年在上海机场逮捕了李凯。两年后，他被判犯有间谍罪（他本人否认），并被判处 10 年徒刑，关押在上海青浦监狱，该监狱关押着许多外国人。一名从李凯监狱释放的前狱友九月告诉美国之音中文网，监狱工作人员有时会叫李凯帮助他们与说英语的外国囚犯交流。这名前囚犯要求不透露姓名，因为他担心遭到中国当局的报复。他说，李凯在囚犯被送往医院时担任翻译，还负责管理监狱图书馆。他补充说，李凯也经常谈到他的儿子哈里森，并为哈里森不断谈论他的案件感到自豪。来自加利福尼亚州奥兰治县的牧师大卫·林 (David Lin) 于 2006 年被捕，随后被定罪并被判处终身监禁，美国政府称其为虚假的合同欺诈指控。一年前，在印度尼西亚巴厘岛 G20 峰会期间举行拜登与习主席会晤之前，中国当局将林的刑期减至 24 年，这意味着他 2030 年获释时将年满 75 岁。据对华援助协会称，林于 2006 年被拘留帮助家庭教会建造教堂，这在中国是违法的。 “随后，当局限制他出境。2009年，他因涉嫌‘合同诈骗’被捕。”同年晚些时候，林某因指控被判处无期徒刑。英国记者彼得·汉弗莱 (Peter Humphrey) 曾担任顾问，2013 年与妻子一起被拘留。他们因非法获取中国公民信息而被判有罪。汉弗莱被判处两年半监禁。他的妻子被判两年徒刑。两人均因健康原因于 2015 年 6 月上旬被释放。他现在帮助被中国政府监禁的外国人并争取他们的释放。他认为有超过三名美国人被中国错误监禁。汉弗莱对美国之音普通话表示：“如果拜登真的关心被错误监禁的美国公民，那么许多被关押在习近平监狱中的美国人所遭受的苦难应该成为拜登与习近平会面的重要议题。这意味着所有美国囚犯，而不仅仅是极少数被选中的人。” ”。他说：“没有一个人在公正的法官面前接受过公平和透明的审判，因为中国的法律和司法制度没有提供任何这样的规定。”他建议拜登交出一份在中国被监禁的所有美国公民的名单，要求达成大规模监狱转移交换协议，将他们带回美国的监狱，然后审查他们的案件，“没有一个能逃过美国法院的审查”。 ”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/lawmakers-urge-biden-to-bring-up-issue-of-detained-americans-with-xi/7355528.html<guid> https://www.voanews.com/a/lawmakers-urge-biden-to-bring-up-issue-of-detained-americans-with-xi/7355528.html</guid><pubDate> Tue, 14 Nov 2023 23:48:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（刘雯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3862db35-1ece-4b3c-8d98-10feb04e4006_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国折扣电商零售商向韩国靠拢</title><description>面对国内消费疲软的情况，中国的电子商务零售商将目标瞄准了饱受通胀打击的韩国消费者，这些消费者想要低价商品，尽管这些商品的生产可能存在侵犯人权行为。如果第四季度销售额继续飙升，韩国今年从速卖通和 Temu 等中国公司的电子商务采购额将首次超过美国的在线采购额。今年前三季度，韩国人从国外卖家网上购买的商品价值超过 35 亿美元。根据韩国海关总署的数据，中国占这些采购量的 46.4%，而美国占 29.1%。据 BusinessKorea 称，与去年同期相比，韩国从中国的网上购物增长了 100% 以上。据 BusinessKorea 援引中国海关数据，尽管 10 月份中国对韩国的出口总额同比下降 8.2%，但仍实现了增长。标准普尔全球评级公司亚太区首席经济学家路易斯·库伊斯（Louis Kuijs）专注于电子商务，他于 2004 年至 2011 年担任北京世界银行高级经济学家。他通过电子邮件对美国之音表示：“一些公司的表现并不令人意外。正试图向海外销售，特别是在中国的消费需求增长不是很快的情况下。”中国消费者支出放缓 由于房地产危机和出口下滑，中国消费持续低迷。十月份，从咖啡到猪肉等各种商品的消费者价格下跌，而几乎在其他地方，价格上涨让每次购物的消费者都感到震惊。澳大利亚洛伊研究所印度太平洋发展中心主要研究亚洲新兴经济体的经济学家罗伯特·沃克表示：“海外电子商务销售的增长对中国经济有利。”沃克继续说道，“然而，外国电子商务消费不太可能足以以任何方式抵消中国经济整体放缓或国内消费疲软的影响。”折扣商寄希望于海外通胀 全球速卖通、Temu 和 Shein 等中国在线零售商一直依靠韩国和日本等国家的通胀来提高其低成本商品对价格敏感的消费者的吸引力。在韩国，这些零售商是顶级购物应用程序，在 8 月至 10 月期间下载量最快达到 200 万次。 Temu 于 7 月在韩国和日本首次亮相，而 Shein 也是日本排名前两名的应用程序，同期下载量达到 400 万次。 “中国电子商务平台面临的问题是，随着通胀下降和发达经济体改善，或者韩国和其他国家的消费者回归提供更昂贵但更高端商品的电子商务平台，他们是否能够保持这一市场份额”，韩国经济研究所高级主任 Troy Stangarone 说道。强迫劳动指控 Temu 和 Shein 被指控在中国使用强迫劳动以低成本制造物品。美国众议员、众议院中国共产党特别委员会主席迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 在 6 月发布的一份报告中表示，特木和谢因利用美国关税法（1930 年关税法的最低限度条款）中的漏洞来销售制成品。向美国客户强迫劳动，违反了《维吾尔强迫劳动预防法》(UFLPA)。最低限度条款允许一人一天进口价值低于 800 美元的货物通过美国海关和边境保护局，并接受有限的检查。 2021年12月，美国总统乔·拜登签署了《UFLPA》，加强了现有的禁止美国进口中国新疆维吾尔自治区强迫劳动制造的商品的禁令。加拉格尔的办公室周一通过电子邮件告诉美国之音，特木的“商业模式似乎是围绕利用最低限度标准来组织的，该标准允许其从美国进口产品以避免审查”。加拉格尔在其办公室通过电子邮件发送的一份声明中表示，“我鼓励日本和韩国等与美国价值观相同的国家认真审视这家公司，因为该公司可能会向其市场充斥受强迫劳动污染的商品，并损害其国内产业。” ”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-discount-e-commerce-retailers-bank-on-south-korea/7355047.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-discount-e-commerce-retailers-bank-on-south-korea/7355047.html</guid><pubDate> Tue, 14 Nov 2023 18:41:48 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e5e4-08db8fd3cb33_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国出生的立法希望激起对台湾安全风险的担忧</title><description>台湾一个反对党正在考虑提名一名批评者称与中国共产党关系密切的女性作为其立法院候选人之一，甚至在她的名字正式出现在选票上之前就引发了公众的轩然大波。许春英的潜在候选人资格也引起了人们对亚洲最具活力的民主国家之一中国出生的配偶地位的关注。许出生于上海，二十多年前成为台湾公民。尽管台湾人民党尚未正式提名她，但批评人士表示，如果她当选，可能会构成安全风险。许否认自己曾经是中共党员，并否认对她的指控。 “如果有任何证据表明我是中共党员，我愿意被宣布我的台湾公民身份无效，并面临中华民国[台湾的官方名称]驱逐出境，”许上周在台北举行的新闻发布会上说。在接受美国之音普通话电话采访时，许还否认自己是北京“统一”台湾政治目标的代理人。虽然她承认自己过去确实参加过中国共产党组织的活动，但她表示，这都是“正常文化交流”的一部分，因为她是台湾华人配偶的倡导者。她表示，台湾社会应该尊重她竞选立法院席位的权利。展示台湾民主 “这是台湾人民用选票选择我当选的结果。如果我成为立法委员，这将为在全球展示台湾的民主树立一个很好的榜样，”许告诉美国之音普通话。与其他海外出生的配偶需要放弃出生国籍才能竞选台湾公职不同，许没有证实她在中国失去了国籍。台湾大陆事务委员会（MAC）部长赵大山表示，她必须这样做才能进入议会。但许认为，台湾宪法仍然将中国视为其领土的一部分，除非台湾修改宪法或宣布从中国独立，否则她无法启动“体现台湾与国家之间国家关系”的放弃程序。中国。台湾反对党国民党执政时曾担任陆委会部长的赖新元告诉当地媒体，此前中国配偶只被要求放弃在中国的户口和护照，而不是国籍。双重国籍争议？现任和前任陆委会部长之间的分歧加剧了有关许所谓双重国籍身份的争议。台北两岸政策协会董事张柏达表示，虽然许遵守台湾禁止双重国籍候选人的禁令是公平的，但这个问题可能需要台湾立宪会议来解决。法庭。他补充说，在此之前，台湾对中国日益增长的不信任已经影响了中国配偶从政的前景。 “在（中国）加大军事恐吓、政治打压和渗透危害（岛内）国家安全的情况下，台湾社会一直保持警惕。这将对中国配偶的参选权利产生负面影响。许多人担心就是说，如果两岸发生军事冲突，你效忠谁？张通过电话告诉美国之音普通话。另一位出生于四川的中国配偶栾上官表示，中国不太可能向许或任何其他中国配偶提供证明其中国公民身份已被撤销的证明。中国有责任吗？ “是中国将拒绝颁发这样的证书。颁发证书的行为将证实台湾是一个合法的[政府]。所以，中国不会遵守它。这是问题的关键，”栾告诉美国之音普通话视频采访。她补充说，许有义务消除台湾公众对她与中共关系的疑虑，因为所有候选人，无论其政治派别，都必须在民主制度中接受审查。在许之前，出生于河北的石雪燕于 2021 年担任台湾中部南投县议员，这是台湾第一位由华人配偶出身的议员。施说，她在任职期间从未感到受到歧视，也没有被要求放弃中国国籍。她支持许竞选立法院席位，称台湾的华人配偶群体不断壮大，需要一名代表来照顾他们的权利。公平待遇“我们进入政坛，是因为我们在这里生活了这么久，需要一个发声的渠道，要求公平待遇。但我们无话可说，因为我们陷入了两岸关系的十字路口。我们希望两国政府能够发展和平关系，这将使我们的处境不那么尴尬，”施告诉美国之音普通话。台湾移民署统计显示，截至9月，包括香港、澳门在内的中国籍配偶总数为382,091人，占台湾海外出生配偶总数的65%。施说，中国配偶希望台湾政府能够缩短他们获得公民身份的六年等待时间，而其他海外出生的配偶需要等待四年。他们还敦促当地政府放宽对中国年迈父母和前婚子女的居留身份限制，如果他们申请探望的话。本文源自美国之音普通话服务。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-born-legislative-hopeful-stirs-fear-of-security-risks-in-taiwan/7354632.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-born-legislative-hopeful-stirs-fear-of-security-risks-in-taiwan/7354632.html</guid><pubDate> Tue, 14 Nov 2023 13:00:16 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3566-08dbe539e19a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>白宫称拜登在会见中国习近平方面处于“强势地位”</title><description>周三，在旧金山湾区与中国国家主席习近平举行备受期待的会晤期间，防止北京干涉台湾选举以及重建美国和中国军队之间的沟通将成为美国总统乔·拜登的首要议程。国家安全委员会发言人约翰·柯比在这次会议之前与美国之音白宫分社社长帕齐·维达库斯瓦拉进行了交谈，并表示拜登打算将这段不稳定的关系置于“更负责任的基础上”，但相信他在参加这次会议时处于强势地位，得到了美国总统特朗普的支持。稳健的美国经济。为了清晰和简洁，以下采访内容已被编辑。美国之音：关于即将与中国领导人习近平的会晤。总统的一个关键主题是警告北京不要干涉台湾选举。台湾表示，通过军事压力、虚假信息和操纵民意调查，这种情况已经发生。拜登能否在这个对中国人来说显然也非常敏感的问题上说服习近平？国家安全委员会战略传播协调员约翰·柯比：总统期待着本周与习主席的会面。这是在我们的关系经历了许多个月的起起伏伏之后发生的。他认为，作为管理两个国家的两位领导人，双边关系实际上是世界上最重要的关系之一，我们必须使其建立在比现在或迄今为止更负责任的基础上。他相信他是带着强势的立场参加这次会议的。美国经济现在比几十年来更加强劲。我们还巩固并重振了我们在整个亚太地区及其他地区的联盟和伙伴关系。他也期待听到习主席关于如何管理未来两国关系的观点。我不会更详细地介绍他们将要经历的细节，当然也不会涉及台湾的选举干预。我只想说，中华人民共和国行为者在该地区及其他地区干预选举时表现出不负责任的行为并不少见。我们相信，民主的真正力量是不受阻碍、不受干扰、不受外国干涉损害的自由和公正的选举。美国之音：拜登总统想要的另一件关键事情是重建军队之间的通讯。这是[国务卿安东尼]布林肯无法确保的。需要总统推动实现这一目标的阻碍是什么？柯比：再说一遍，我不会在他与习主席的会面之前提前进行讨论。显然，一种尚未开放的沟通途径是军方之间的通道，这很重要，因为，天哪，当你看看亚太地区发生的一些拦截事件时，你会发现危险真的非常快。当你想到中国施加压力时可能发生的误判，非常积极地施加这些没有海事法依据的海事主张，两军有能力在各个层面进行沟通是一件健康的事情，可以减少误判和误解，减少冲突的可能性。美国之音：在旧金山亚太经合组织峰会之前，我们期待有关印太经济框架的某种宣布，但我们也听到了民主党的一些抗议。 [俄亥俄州]参议员谢罗德·布朗表示，亚太经合组织的贸易支柱是不可接受的，因为它威胁到美国的就业。政府会基于这些担忧削弱这一支柱吗？柯比：我们期待在这里召开一次富有成果的亚太经合组织会议。该地区 21 个国家将出席，该地区经济产出占全球的 60%。总统将推动的事情之一是整个地区更具包容性的经济增长。 ......换句话说，工人的权利和照顾，你知道，经济产出的道德增长，并确保我们以尽可能透明和可行的方式做到这一点。美国之音：我们能谈谈乌克兰总统泽伦斯基的高级助手安德烈·叶尔马克与国家安全顾问杰克·沙利文的会面吗？叶尔马克访问是否会对拜登总统计划与亚太经合组织领导人和习主席讨论乌克兰问题的信息产生任何影响？柯比：我认为这次会议是沙利文先生与耶尔马克先生自这场战争开始以来进行的讨论的延续，他们不断地相互交谈。现在这是他们谈论美国将如何继续支持乌克兰、我们将如何继续与国会议员谈论支持乌克兰前进的重要性以及总统的补充要求的另一个机会。特别是提交安全援助申请，并再次从叶尔马克先生那里了解这场反攻的进展情况、前线的情况、他们的需求是什么、他们的需求是什么以及他们相信自己的前景如何随着冬季的临近，我们要提前做好这些准备。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-in-strong-position-in-meeting-china-s-xi-white-house-says/7354253.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-in-strong-position-in-meeting-china-s-xi-white-house-says/7354253.html</guid><pubDate> Tue, 14 Nov 2023 09:22:25 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-3ebe-08dbe5170800_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音独家报道：拜登和习近平周三将在菲洛丽庄园会面，进行 4 个小时的会谈</title><description>据知情人士透露，美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平将于周三在旧金山南部历史悠久的菲洛丽庄园会面，就一系列双边和全球问题进行约四个小时的深入会谈。此次会谈是在该市主办的亚太经济合作组织（APEC）国家峰会间隙举行的。菲洛丽庄园和编舞 会谈地点由美国之音独家报道。菲罗丽 (Filoli) 拥有近 265 公顷的自然土地，其中有乔治亚复兴风格的豪宅、英国文艺复兴时期的花园、2.8 公顷的果园和 1.6 公里的小径。习近平和拜登均于周二抵达旧金山地区，开始会面，预计会面包括工作午餐、在庄园散步，以及与国家安全顾问杰克·沙利文和国务卿安东尼·布林肯出席的小型会议。其他高级官员将就特定问题举行单独会议。周三晚间，习近平主席预计将出席与部分美国商业和文化领导人举行的两场招待会。一位不愿透露姓名的受邀与会者表示，预计美国内阁官员将在中国领导人“向美国和中国人民”发表讲话之前介绍习近平。一位美国高级官员最近在被问及有关问题时告诉记者：“我们正在留出一些时间，让两国领导人坐下来，就美国和中国在全球和双边层面面临的全方位问题进行深入对话。”拜登与习主席会晤的精心设计。中国官员要求在本周的亚太经合组织峰会之外举行一个单独的地点，寻求比去年在印度尼西亚巴厘岛举行的会议更长的讨论时间。去年 11 月，拜登和习近平在 20 个最大经济体峰会（即 G20）的间隙进行了三个小时的会面。另一位高级官员提到，美国寻求的一些成果是“实质性的”，并且与过去“只是不同”。周一，美国宣布与 45 个国家政府一起启动实施《关于负责任地军事使用人工智能和自主权的政治宣言》。该倡议包含10项具体措施，以指导负责任的军事使用全方位人工智能应用。据《南华早报》报道，拜登和习近平预计将同意限制人工智能在核武器中的使用。美国国务卿安东尼·布林肯上周在新闻发布会上对美国之音表示：“谈到人工智能，我们认为人工智能不应该介入或决定如何以及何时使用核武器。”在东京举行的七国集团会议。七国集团由七个主要工业化国家组成。布林肯拒绝透露两位领导人本周晚些时候会面时将如何讨论这个问题。一名国务院官员告诉美国之音，美国将对所有对通报和执行有关核武器使用决策至关重要的行动保持人为控制。但“现在的挑战是说服”中国和其他国家与美国一起“致力于负责任的人工智能行为规范”。美国、中国和台湾 拜登与习近平会面的道路是由两国在台湾问题上的分歧以及贸易紧张局势、强制技术转让和人权等一系列问题铺平的。尽管美国表示其目标是负责任地管理与中国的竞争，但北京政府反驳了这一说法，称世界最大的两个经济体之间的关系“不应由竞争来定义”。本周，中国外交部发言人毛宁在北京举行的吹风会上表示，“大国竞争与当前​​潮流背道而驰”，“无法解决美国的问题和世界的挑战”。毛泽东没有透露姓名，但指责“外部势力”和台湾执政的民进党支持正在改变现状的“分裂主义议程”。她说台湾是“中国的内政”。中国共产党从未统治过台湾，但声称对自治民主拥有主权。美国在台湾主权问题上不采取官方立场，也不支持台独。在台湾定于 2024 年 1 月 13 日举行总统选举之前的几周内，美国警告中国不要进行任何干涉，称此举将引起极其强烈的担忧。中国认为台湾是一个任性的省份，从未排除使用武力完全控制台湾。美国对中国军队在大选前“加强在台湾周边的军事活动”表示深切关注，称其为“史无前例”、“危险”和“挑衅性”。一位美国高级官员表示：“我们还认为，这些行动破坏了台海和印太地区的和平与稳定。” “中国对台湾民主选举的干预可能不会如中国政府所愿，而且往往会在台湾人民中造成非常负面的印象，”台湾外交部长吴钊燮表示。他对美国之音表示，正如美国高级官员所描述的那样，拜登和习近平之间的高层会谈旨在稳定两国之间紧张的关系，并加强印太地区的地区安全，这将有利于台湾。当被问及台湾是否担心华盛顿和北京会达成损害其利益和国防需求的协议时，吴说：“我们并不担心。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-exclusive-biden-xi-to-meet-at-filoli-estate-for-4-hours-of-talks-wednesday-/7354133.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-exclusive-biden-xi-to-meet-at-filoli-estate-for-4-hours-of-talks-wednesday-/7354133.html</guid><pubDate> Tue, 14 Nov 2023 07:59:54 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6e32-08dbe5110dbe_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>甚至在习近平抵达亚太经合组织之前，活动人士就对他提出抗议</title><description>在中国国家主席习近平抵达旧金山参加亚太经合组织峰会之前，抗议者和民主活动人士表达了对中国和习近平的担忧，而这些担忧在中国或该地区很少表达。预计本周的峰会将使美国总统乔·拜登和习近平自 2022 年 11 月在印度尼西亚巴厘岛举行的 G20 峰会期间发表讲话以来首次面对面会晤。习近平上次访问美国是在 2022 年 11 月。 2017 年 4 月，时任总统唐纳德·特朗普为他提供了一块“最美丽的巧克力蛋糕”，并称两人“产生了很好的化学反应”。 2019 年 6 月，当特朗普和习近平在日本大阪举行的 G20 峰会上会面时，贸易战和人权争端支撑了世界最大两个经济体之间的关系。此时，距离导致 COVID-19 的冠状病毒首次出现已有六个月。在中国武汉的人类身上发现了这种病毒——这是一场长达三年的大流行的起点，这场大流行破坏了全世界的生活。最近的会议，例如拜登和中国外交部长王毅十月份在白宫举行的会议，似乎表明两国可能是想缓解紧张局势。根据美国人口普查数据，两位领导人本周将在这座拥有五分之一人口有中国血统的城市举行会晤，场外的持不同政见者将大喊大叫。在周一举行的新闻发布会上，中国官员出席了新闻发布会媒体上，旧金山市长伦敦·布里德特别指出，第一修正案的权利和和平抗议是当地的优先事项。在美国众议院中国问题特别委员会主席迈克·加拉格尔看来，与习近平亲近是错误的。网上流传的一份邀请函显示，美中关系全国委员会和美中贸易全国委员会主办的晚宴和招待会的门票每人售价2000美元。公司花 4 万美元就可以购买一张可容纳 8 人的桌子，再加上习近平桌子上的一个座位。加拉格尔上周五在与中国持不同政见者举行的一次活动中发表讲话时说，“晚餐谈话进行得怎么样？‘哇，这菲力牛排有点干……你们对超过一百万维吾尔族穆斯林的法外拘留进展如何了？这款长相思真的太棒了。’”很好。……恭喜你彻底镇压了香港的公民社会。’”他说，“我个人曾有一些美国顶级首席执行官恳求我不要在公开场合询问他们有关维吾尔族种族灭绝的问题，而其他许多人只愿意问由于担心北京方面的报复，会面的条件是完全保密。”加拉赫补充道，“习近平说服资本家高管去安抚（中国共产党），不是因为中国对他们很好，而是因为他们害怕北京的权力。”加拉格尔表示，中国的非法海外治安行为已经蔓延到爱荷华州等美国腹地和金融中心纽约市。他敦促美国政府制定全球战略，与盟友合作解决这个问题。加拉格尔周六表示：“我们来到旧金山，为这整个悲伤事件重新定下框架，并向世界表明，容纳习近平这样的独裁者不仅在道德上是错误的，在战略上也是愚蠢的，而且也是可笑的。”中国人权活动人士上周五在同一活动中表示，“与习近平妥协不会让他改变内外政策，中共也不会停止援助俄罗斯、伊朗和其他恐怖组织。迫使其停止国际冒险的最佳策略是堵住中共不公平贸易的漏洞，继续限制中共窃取技术的渠道，并大力推动中国的人权和民主运动。”1989年天安门事件学生领袖王丹北京民主运动人士、斯坦福大学胡佛研究所访问学者对美国之音中文网表示：“在中共和习近平的统治下，中国日益倒退到极权独裁。”许多民主团体和人权活动人士开始上周聚集在旧金山，在亚太经合组织峰会会场及周边地区发起抗议活动。美国维权律师吴少平上周在中国驻旧金山领事馆前的抗议活动中对美国之音表示，“我希望美国政府不会为了与中共谈论经济发展、气候变化等问题而抛开人权问题。这些问题是综合性的，不能割裂开来。一旦脱钩，中国的人权问题将会更加严重。这也违背美国的价值观。”中国民主人权联盟主席金秀红对美国之音表示，“在中国讲真话的人受到了各种迫害，所以海外人士必须发出我们的声音。 ……让全国人民听到，特别是让习近平听到，我们想要人权和自由。我们希望国内那些讲真话的人被释放，我们要求释放所有政治犯、宗教犯和人权律师。我们必须大声为他们发声，抗议习近平和中国共产党的独裁统治。”旧金山湾区反习抗议活动总协调员、送餐服务送货员赵欣去年对美国之音中文网表示周五，“习近平是‘全体中国人民的敌人’。 ……我们必须反对这样一个极其愚蠢、倒行逆施的独裁者。很多人都会参加我们反对习和中共暴政的抗议活动。我们希望习近平感受到这里所有中国人的不受欢迎、愤怒和抗议。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/activists-protest-china-s-xi-even-before-he-arrives-at-apec/7353948.html<guid> https://www.voanews.com/a/activists-protest-china-s-xi-even-before-he-arrives-at-apec/7353948.html</guid><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 22:42:25 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>亚洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f266a4cc-44ec-4513-af92-7bfcd5eaad8b_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>