<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 11 日，星期六 03:03:48 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>缅甸战斗封锁了与中国的主要贸易路线</title><description>缅甸少数民族武装组织的突然进攻封锁了通往该国最大贸易伙伴中国的两条具有重要战略意义的道路，阻碍了跨境贸易，并导致资金短缺的军政府税收和外汇被拒绝。据联合国称，掸邦北部的战斗已持续两周，造成近 5 万人流离失所，这给将军们带来了自 2021 年夺取政权以来最严峻的军事挑战。市场价格下跌，并阻碍军政府派遣增援部队应对攻势的能力。与中国接壤的木姐镇的一名居民告诉法新社，“自10月27日战斗开始以来，我们没有看到任何（货运）卡车”。 “没有贸易过境点，”他们说，出于安全原因要求匿名，并补充说该镇经常听到炮火声。通常每天有数百辆卡车经过，将水果和蔬菜运入中国，或带回电子设备、药品和消费品。在距离公路约 160 公里的腊戍镇，居民表示他们正在感受到战斗的影响。一名居民告诉法新社：“战斗前一袋大米售价 16 万缅元（76 美元）。”出于安全原因，该居民也要求匿名。 “目前的价格是19万缅币……如果打持久战，我们就很难生存了。”自若开军 (AA)、缅甸民族民主联盟军 (MNDAA) 和德昂民族解放军 (TNLA) 的武装分子于 10 月 27 日发动攻势以来，木姐的货物运输几乎停止。与中国云南省接壤的该地区目前也已停止营业。上周，民族民主同盟军发布了其战士在边境大门升旗的视频。军政府后来承认它已经失去了对该镇的控制。根据商务部的数据，从4月到11月初，金水花和木姐口岸承担了与缅甸邻国53.2亿美元边境贸易的三分之一以上。分析师表示，其中约 10 亿美元的贸易来自通过 Muse 输送到中国的天然气。更多的贸易可能通过黑市跨境，但并未包含在官方数据中。中国外交部发言人周五表示，北京方面“明白”基础设施并未受到冲突的影响。 “令人尴尬的侮辱” 国际危机组织的理查德·霍西表示，关闭通往主要盟友和武器供应国中国的主要陆路贸易路线对军方来说是“令人尴尬的侮辱”。自政变以来，军政府一直试图让陷入困境的经济远离对将军及其企业实施制裁的西方国家，并加深与其北方邻国的关系。据官方媒体报道，本月早些时候，央行行长宣布推出跨境银行间支付服务，这将“增加与中国的双边贸易和投资”。但那时，边境地区已经爆发战斗，导致边境附近的居民逃往中国，并阻碍了当地交通。霍西表示，延长边境关闭时间将“对缅甸的贸易平衡、经常账户和外汇供应产生负面影响”。资金短缺的军政府迫切需要外汇来支付进口商品的费用，而且权利组织称，它还需要武器来对抗已经在全国各地扎根的对其统治的武装抵抗。军队被封锁霍西说，失去对边境口岸的控制将“对收入造成一点打击，但不会造成严重打击”。分析人士称，更直接的战略重要性是军方失去对其派遣部队的道路的控制。美国和平研究所的贾森·塔尔告诉法新社：“向掸邦北部部署部队变得越来越困难，军方现在依靠直升机向边境地区派遣增援部队。”他说，军方将发现“很难”收回前两周失去的边境基础设施。他说：“虽然它可以发动空袭夺回阵地，但它可能会摧毁关键基础设施，从而激怒中国。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/myanmar-fighting-blocks-key-trade-routes-with-china-/7350761.html<guid> https://www.voanews.com/a/myanmar-fighting-blocks-key-trade-routes-with-china-/7350761.html</guid><pubDate> Sat, 11 Nov 2023 00:18:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-30ce-08dbe2757e2c_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国“双十一”购物热潮失去光彩</title><description>中国一年一度的“光棍节”销售狂欢于周六午夜结束，但随着世界第二大经济体放缓，今年的消费者似乎基本上没有受到华丽优惠和折扣的影响。由科技巨头阿里巴巴构思的“双十一”于 2009 年推出，今年持续了一周多时间，此后已发展成为每年一度的零售重磅活动。根据咨询公司贝恩最近的一份报告，去年双十一的销售额达到 1530 亿美元。但在贝恩今年调查的消费者中，77%的人表示，他们不打算在促销活动期间花费比平常更多的钱。 23 岁的应届毕业生张楚文告诉法新社：“现在人们的消费减少了，人们并没有太大的购买欲望。”她说她的朋友们转而利用促销来购买“日常必需品”。还有人表示，今年的双十一优惠不如往年，一些网站提前涨价，到了节日才降价。 21 岁的管永浩告诉法新社：“价格与其他日子相比并没有太大不同。” “所以我没有买任何东西，”他补充道。 “我们会节省一点，因为我们赚的钱减少了。”北京电子商务咨询公司 WPIC Marketing + Technologies 的联合创始人兼首席执行官雅各布·库克 (Jacob Cooke) 告诉法新社，由于多种趋势的结合，双十一“失去了光彩”。 “直播和二次购物节的激增……意味着光棍节作为购买打折商品的相对吸引力已经减弱，”他说。需求放缓 直播主通过马拉松式的在线销售活动为中国电子商务巨头吸引了数百万美元，他们也表示，与之前的购物活动相比，他们注意到需求的下滑。电商直播主播刘凯告诉法新社：“今年双十一网上销售不如去年或两年前。”该活动的名称即是半开玩笑地庆祝单身，其灵感来自于其日期（11 月 11 日，即 11 月 11 日）的四个单身人士。但今年早在10月下旬就在部分平台开始销售。与主要竞争对手京东一样，阿里巴巴去年首次隐瞒了这场购物盛宴的全部销售数据，而是表示销售额与前一年持平。销售放缓是在本周宣布中国10月份重新陷入通货紧缩之后出现的，这突显了官员们寻求提振需求的工作还有待完成。近几个月来，北京已采取行动提振陷入困境的经济，推出了一系列措施，特别是针对陷入困境的房地产行业，并宣布了一项庞大的基础设施支出计划。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-singles-day-shopping-bonanza-loses-its-luster-/7350757.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-singles-day-shopping-bonanza-loses-its-luster-/7350757.html</guid><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 23:44:49 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-7d38-08dbe270c9bc_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>面对人口危机，中国迫使女性重返家庭</title><description>张南峰在北京的一家日本公司工作。结婚12年，她和丈夫不想要孩子。 44 岁的张对美国之音普通话频道说：“当别人谈论抚养孩子带来的争吵和辅导孩子作业带来的苦恼时，我感到很幸运，因为我没有孩子。”这对夫妇专注于赚钱和享受生活。他们计划不久后访问日本。 “我和丈夫很高兴我们可以随时离开，不用担心太多，”她说。 “我们享受这种自由！”张的生活方式与中国领导人习近平对女性的设想形成鲜明对比，因为中国面临着出生率迅速下降的经济后果。据中国国家卫生健康委员会统计，2022年中国活产人口为956万，比2021年的1062万下降10%，创历史新低，迎来中国人口增速61年来首次下降。 2022年，约有680万对夫妇登记结婚，是2013年数量的一半，也是自1986年开始正式登记以来的最低水平。10月30日，习近平在中国妇女第十三次全国代表大会上发表讲话时表示，中国必须积极培育新文化的婚姻和生育。他说，还要加强对青少年婚姻、生育、家庭观念的引导。推动生育支持政策的完善和实施；提高人口发展质量；据官方新华社报道，积极应对人口老龄化。分析人士称，习近平谈到了“防范和化解妇女领域风险”，这意味着妇女权利和性别问题已被中共正式定义为需要解决的政治风险。北京认为女权主义与外国势力有关，因此当局必须警惕。居住在美国、在新泽西州罗格斯大学攻读妇女与政治学博士学位的中国女权活动家吕频告诉美国之音中文网，在中国，家庭被认为是国家稳定的基石，政府现在也看到了家庭的重要性。女性作为每个家庭的稳定中心。卢说，女权主义者几乎不可能参与公共倡导，尽管一些人呼吁在网络讨论平台上更好地对待有关婚姻和生育的问题。一位林名网友发帖称，“只有为女性创造更加平等的就业环境，保证女性的独立，社会结构中的婚姻家庭才有稳定的基础。”另一位网友则认为，为了提高生育率，必须对男性实行强制育儿假。 “否则，如果现在延长产假，女性将被迫失去工作，更不用说生孩子了。”卢说，许多女性通过一种消极的抵抗来应对女权主义的限制，这导致了人口危机。 “他们不结婚生子，或者至少不按照父权期望结婚生子。”推动女性担任家庭主妇的明显动力与共产党的早期原则截然不同。台湾世新大学性别研究所所长吴伟亭对美国之音普通话表示，1921年中国共产党成立时，鼓励妇女独立，作为反抗封建礼教的一部分。开国主席毛泽东鼓励妇女加入劳动力队伍，他说：“男性同志能做到的事情，女性同志也能做到。”他有句名言：“妇女能顶半边天”。 “然而，情况发生了很大变化，”吴说。近年来，政府扭转了长期以来的一胎政策，开始鼓励夫妇生两个孩子，现在又鼓励生三个孩子。但吴说，当局未能帮助女性平衡育儿和职业发展。她说，党推动多孩政策迫使女性离开工作场所和公共领域，回到家中。统计数据支持了这种看法。根据世界经济论坛去年发布的《2022年全球性别差距报告》，中国在妇女政治赋权方面在146个国家中排名第120位，从2021年的第118位下滑。吴认为中共让妇女回归更传统角色的举动是一种延续习近平2014年上台后开始打压性别权利捍卫者，特别是女权组织，并开始加强党的社会控制。她说，性别平等权利保护现在是中国互联网上的一个被审查的短语。她认为习近平希望恢复家庭传统，因为他将 LGBTQ 的人权视为西方的建构。吴将今年对象征性别多样性的彩虹图案物品的禁令视为“中国与美国或西方世界的对抗”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/faceing-demographic-crisis-china-pushes-women-back-into-the-home-/7350689.html<guid> https://www.voanews.com/a/faceing-demographic-crisis-china-pushes-women-back-into-the-home-/7350689.html</guid><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 20:14:22 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Kelly Tang、Adrianna 张、Bo Gu） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3026-08dbe2530ac2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> ICBC 黑客攻击事件持续数天；消息人士称，一些人被迫手动结算交易</title><description>消息人士称，在中国最大的银行遭受勒索软件攻击后，周五，中国工商银行对美国国债电子结算平台的访问仍处于暂停状态。周四，中国工商银行证实了这起袭击事件，这是黑客今年提出的一系列勒索赎金事件中的最新一起。该行的美国子公司工银金融服务公司表示，正在调查导致部分系统中断的攻击事件，并在恢复方面取得进展。两位知情人士周五表示，需要几天时间才能恢复正常。消息人士称，纽约梅隆银行正在与中国工商银行手动结算国债交易，并正在等待第三方证明中国工商银行与其结算平台重新连接是安全的。他们说，这一过程可能会持续到下周。据其网站称，纽约银行是美国国债的唯一结算代理。 Brandywine 固定收益投资组合经理 Jack McIntyre 表示：“这些网络攻击非常可怕。” “好消息是，我保证一级经销商正在进行讨论，以确保这种情况不会发生在他们身上。我确信每个人都在深入研究他们的安全系统。”包括最大的华尔街银行在内的一级交易商在公开市场操作中充当美联储的交易对手，作为执行美国货币政策的一部分。当美国财政部发行新证券时，一级交易商代表美联储（充当卖方）处理购买事宜。几家主要交易商没有立即回应置评请求。中国工商银行没有回应置评请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/icbc-hack-reverberates-for-days-some-forced-to-settle-trades-manually-say-sources/7350262.html<guid> https://www.voanews.com/a/icbc-hack-reverberates-for-days-some-forced-to-settle-trades-manually-say-sources/7350262.html</guid><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 16:49:36 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/AD056DE3-6E6F-463E-A411-654D936A578B_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港女子因在东京上传帖子被判处两个月监禁</title><description>这似乎是第一起涉及香港被告在中国境外发布社交媒体帖子的案件，一名学生因当局发现帖子具有煽动性并违反了殖民时代的法律而被判处两个月监禁。 23岁的袁正廷于2018年前往日本，就读于全国排名第一的东京大学。她于 2 月底从东京返回香港更新身份证，并在原定于 3 月 8 日返回日本的前一天被捕并拘留。据《日本时报》报道，当局后来指控她“煽动罪” ，引用《南华早报》的话。她于六月被保释。这些帖子宣扬“港独”、“灭共”。香港检方表示，警方发现被告于2018年9月7日至2022年5月14日期间在社交媒体平台Facebook和Instagram上发布了13条煽动性言论或照片。这些帖子被视为煽动对香港的“仇恨或蔑视”。北京中央政府和香港当局。其中 4 个帖子是在香港国安​​法于 2020 年 6 月 30 日生效之前发布的。其中 11 个帖子是在日本发布的。袁被捕后，警方删除了这些帖子。她承认“从事一项或多项具有煽动意图的行为”，并于 11 月 3 日被判处两个月监禁。此案再次引起人们对中国试图在境外执行法律的意愿以及北京对香港言论自由的持续镇压的关注。东京大学专门研究社会学和中国研究的教授阿子智子 (Tomoko Ako) 告诉《日本时报》，“即使是你可能因为此类事情入狱的想法也应该令人担忧。” “这个判决开了一个先例，起到了榜样和参考的作用，以后可能还会出现类似的案件，需要做出类似的判决，”赤子说。西九龙法院宣判时，辩方表示，这些帖子没有获得太多点赞和评论，影响力有限。法官表示，网络犯罪发生时，违法信息可以快速、广泛传播，具有相当的连续性和持久性。法官又指，虽然其中一则贴文载有日文文字，被告在文中表达主张港独，但懂日文的香港居民都能明白其中的意思。法官还表示，法院量刑时必须以威慑为首要考虑，制止社会上煽动性行为所宣扬的思想传播渗透，带来破坏社会安宁的风险和后果。未在本案中代表袁征的大律师萧文基告诉美国之音粤语版，考虑到袁征的年龄和没有犯罪记录，法官本可以考虑监禁的替代方案，例如缓刑或社会服务。对于“进行一项或多项具有煽动意图的行为”的指控，初犯者最高可被处以约 640 美元（5,000 港元）的罚款和两年监禁。这项指控源于香港从 1842 年到 1997 年 7 月回归中国期间作为英国殖民地的历史。 2020年6月30日《国安法》生效后，香港政府数十年来首次以“煽动罪”逮捕民粹主义、激进民主派前人民政权副主席谭德志。政治党派。他被判犯有“发表煽动性文字”等 11 项罪名，并于 2022 年 4 月 20 日被判处 40 个月监禁。黄伟国 (Benson Wong Wai-Kwok)，前香港浸会大学政治学助理教授，现居香港英国对美国之音表示，袁的案件对海外香港人来说是一个警告，他们需要更仔细地考虑返回香港的问题。黄说：“你也不知道顺利入境香港是否能顺利离开香港。第二件事是，正是因为这种寒蝉效应，海外香港人其实应该更关心整个司法制度。”在香港。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-sentences-woman-to-2-months-in-prison-for-posts-uploaded-in-tokyo/7349919.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-sentences-woman-to-2-months-in-prison-for-posts-uploaded-in-tokyo/7349919.html</guid><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 11:50:28 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（唐虹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ce1f-08dba97c86d8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>克里：美中在气候问题上达成“一些协议”</title><description>美国气候特使约翰·克里表示，本周与中国同行的会谈就气候问题达成了“一些协议”，这让他对定于本月晚些时候在迪拜举行的联合国气候峰会持乐观态度。克里周五在新加坡举行的彭博新经济论坛上发表讲话时表示，他本周在加州与中国气候特使解振华进行了四天的会面。他称他们的会谈“富有成效”，并表示他们“就减少排放和我们必须走的方向达成了一些协议”，但没有提供细节。克里表示，“我对此充满希望”，并补充说协议的细节将很快公布。联合国气候变化大会（COP28）定于本月底举行。此次气候会议旨在实现并扩大 2015 年《巴黎协定》期间制定的气候目标，其中约 200 个国家同意将全球气温上升限制在 1.5 摄氏度，即工业化前水平左右。克里表示，与之前的气候会议一样，我们的目标“是创造将气温保持在 1.5 度的机会。”美国和中国这两个世界上最大的污染国之间达成的任何协议都将是会议成功不可或缺的一部分。美国气候特使表示，化石燃料——尤其是煤炭——的使用可能成为会议讨论的核心内容。中国是世界上最大的化石燃料使用国，其大部分能源生产都依赖煤炭。克里周五在新加坡论坛上发表评论时表示，“在世界任何地方资助或建设燃煤发电厂都是不负责任的行为。当这不是唯一的选择时，谁可以这样做呢？”我们可以做什么。”据路透社报道，谢在 9 月份的一次外交气候论坛上表示，逐步淘汰化石燃料对中国来说“不现实”。这份报告的部分信息由路透社和法新社提供。</description><link/> https://www.voanews.com/a/kerry-us-and-china-have-some-agreement-on-climate-issues/7349818.html<guid> https://www.voanews.com/a/kerry-us-and-china-have-some-agreement-on-climate-issues/7349818.html</guid><pubDate> Fri, 10 Nov 2023 10:55:31 -0500</pubDate><category>气候变化</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1290d893-c668-4d9a-823f-2c8eff9a3b67_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>