<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 6 日，星期三 01:03:31 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国议员敦促字节跳动剥离 TikTok 或面临禁令</title><description>华盛顿——美国两党议员小组周二提出立法，要求中国字节跳动在六个月内剥离热门短视频应用 TikTok，否则将面临美国禁令，试图解决对其中国所有权的国家安全担忧。该法案是近一年来针对禁止或迫使字节跳动剥离这款流行应用程序的第一个重大立法举措，此前参议院禁止该应用程序的立法去年因 TikTok 的大力游说而在国会陷入停滞。众议院中国委员会主席、共和党人迈克·加拉格尔(Mike Gallagher)和民主党众议员拉贾·克里希纳莫蒂(Raja Krishnamoorthi)等十多名议员提出了这项措施，预计将于周四进行初步投票。加拉格尔说：“这是我向 TikTok 传达的信息：与中国共产党分手，否则就失去美国用户的访问权。” “美国最大的对手无权控制美国的主导媒体平台。”该法案将给予字节跳动 165 天的时间剥离拥有超过 1.7 亿美国人使用的 TikTok，或者规定苹果、谷歌和其他公司运营的应用商店向字节跳动控制的应用程序提供 TikTok 或提供网络托管服务为非法。不过，该法案不会授权对受影响应用程序的个人用户采取任何强制措施。该公司发言人周二表示：“无论作者如何试图掩饰，这项法案都是对 TikTok 的彻底禁令。”该发言人表示：“这项立法将践踏 1.7 亿美国人的第一修正案权利，并剥夺 500 万家小企业赖以发展和创造就业机会的平台。”白宫国家安全委员会发言人称该法案是“重要且值得欢迎的一步”，并补充说拜登政府将与国会合作“进一步加强这项立法，并使其拥有尽可能强有力的法律基础”。这位官员补充说，政府已与两党立法者合作，应对在美国运营的技术服务的威胁，这些服务对美国人的敏感数据和更广泛的国家安全构成风险。 TikTok 表示，它没有、也不会与中国政府分享美国用户数据。美国公民自由联盟称该法案违宪，称立法者“再次试图在选举年用我们的第一修正案权利换取廉价的政治观点”。该法案需要参议院制定相关立法，并将在周四的能源和商业委员会听证会上进行审议并进行投票。该应用程序的受欢迎程度可能会使立法在选举年获得批准变得困难。上个月，民主党总统乔·拜登的连任竞选活动加入了 TikTok。该法案将赋予总统新的权力，以指定构成国家安全风险的受关注应用程序，并使它们面临禁止或限制的风险，除非所有权被剥离。该法案称，它将涵盖年度活跃用户超过 100 万且受外国对手实体控制的应用程序。去年，对中国拥有的 TikTok 的担忧引发了国会努力解决短视频共享应用程序的风险或可能禁止它。 2022 年末，国会禁止联邦雇员在政府设备上使用它。去年，美国政府支持了参议员马克·华纳 (Mark Warner) 和二十多名参议员发起的立法，赋予其新权力，禁止 TikTok 和其他外国技术构成国家安全威胁。该法案从未被投票表决。新法案旨在增强解决 TikTok 问题的法律权威。美国法院阻止了前总统唐纳德·特朗普在 2020 年禁止 TikTok 的努力。11 月底，一名美国法官阻止了蒙大拿州对 TikTok 的首个州禁令，称其侵犯了用户的言论自由权。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-push-for-bytedance-to-divest-tiktok-or-face-ban/7515681.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-push-for-bytedance-to-divest-tiktok-or-face-ban/7515681.html</guid><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 00:32:20 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5bfadba3-06b5-428b-a64c-8c7af0a0d394_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国增加国防预算，对台湾采取更强硬的语言</title><description>华盛顿——随着北京在台湾问题上的立场变得更强硬，中国周二宣布将国防预算增加 7.2%，在习近平主席执政 11 年间这一数字增加了一倍多。自2013年习近平就任国家主席以来，国防预算已从1000亿美元激增至今年的2300亿美元。这一增长反映了去年预算中提出的增长率，远高于政府今年的经济增长预测。政府报告称，2024年的增长目标约为5%，与去年的目标类似。美国战略与国际研究中心亚洲安全高级研究员、中国力量项目主任林邦尼表示，军事预算的增加旨在表明中国国防开支的“合理”和“稳定”增长。 “中华人民共和国提出的实际国防预算比去年增加了 70 亿美元以上，”她说。 “中国官方预算仅占中国国防国家安全总支出的一部分，7.2%的数字表明中国希望继续对中国人民解放军进行大量投资和现代化建设。”林说，中国官方公布的国防预算“一方面，考虑到中国国内面临的经济问题，中国很难公开宣布更高的国防开支。”北京还担心，大幅增加国防开支可能会引发国际社会对中国将在海外使用军事力量的担忧。”她说。“另一方面，国防开支增长率较低可能表明中国的决心和能力下降。保护和促进中国的利益。较低的比率也不符合中国日益高涨的外部威胁认知。”新加坡国立大学政治学助理教授庄家彦（Chong Ja Ian）对美国之音表示，这一增加可能具有象征意义。“他（习近平）希望向外界表达这一信息他对国家安全的重视。尤其是在这种经济增长放缓的情况下，他仍然愿意投资国防。那么这可能是希望其他国家不要在安全和军事方面挑战中国。”德国马歇尔基金会印太项目董事总经理邦妮·格拉泽对美国之音表示，“国防开支增加7.2%的决定在中国经济面临严重逆风之际，习近平致力于实现他为军队2027年、2035年和2049年制定的三个基准。”2021年，习近平将202​​7年军队现代化目标定为1：“加快一体化发展”机械化、信息化、智能化；”2：“加快军事条令、组织形式、军事人员和武器装备现代化；” 3：“坚持质量第一，效率优先；”四：“促进国防实力和经济实力同步提升”。中国希望确保解放军在2035年“基本完成”现代化，并在2049年建成一支“世界一流”军队。中国还正式对台湾采取更强硬的措辞，在总理提交的政府报告中放弃提及“和平统一”李强周二出席全国人民代表大会开幕式。报告强调，中国希望“坚定”统一台海两岸。此前年会的表态只是誓言“坚决反对”台独。林说：“这表明中国决心通过一切可能的手段实现与台湾的统一，并且愿意采取一切可能的手段。” “和平”一词在“统一”之前被去掉，但政府工作报告仍表示中国“将推动两岸关系和平发展”。台湾陆委会周二敦促中国接受两岸互不隶属的事实，并敦促中国建立健康的两岸交流。台湾国防部长周二表示，台湾武装部队今年将增加举行导弹演习的次数。庄志伟为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-increases-defense-budget-adopts-tougher-language-for-taiwan/7515654.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-increases-defense-budget-adopts-tougher-language-for-taiwan/7515654.html</guid><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 23:32:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（阿德里安娜·张） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c6670c78-b337-4052-8c7c-dbfbf2bdda55_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国前外交部长：间谍还是国家机密？</title><description></description><link/> https://www.voanews.com/a/china-ex-foreign-minister-spy-or-state-secret-keeper-/7515505.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-ex-foreign-minister-spy-or-state-secret-keeper-/7515505.html</guid><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 20:59:13 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-378d-08dc3d80b6b2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国没有祝贺印度尼西亚的普拉博沃·苏比安托明显的选举胜利</title><description>白宫表示期待与印度尼西亚新政府合作，但没有祝贺普拉博沃·苏比安托在上个月印度尼西亚总统选举中取得明显胜利。普拉博沃则发誓要继续推行一项政策，允许雅加达获得中国投资，同时与华盛顿保持安全关系。白宫局局长帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 发布了这份报告。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-stops-short-of-congratulated-indonesia-s-prabowo-subianto-on-apparent-election-victory/7515512.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-stops-short-of-congratulated-indonesia-s-prabowo-subianto-on-apparent-election-victory/7515512.html</guid><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 20:31:49 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-ee6c-08dc3d7b1962_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国为何不保护红海航运？</title><description>周一，另一艘商船在亚丁湾被胡塞武装导弹击中，造成损坏。随着伊朗支持的也门胡塞武装分子继续袭击亚丁湾和红海的国际航道，包括美国和英国在内的约二十几个国家的联盟一直在努力确保这些水域的安全。但值得注意的是，尽管欧洲和亚洲之间约 40% 的贸易经过该地区，但中国并未出现在该联盟中。美国之音的卡拉·巴布从五角大楼获得了更多信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/why-is-china-not-protecting-red-sea-shipping-/7515513.html<guid> https://www.voanews.com/a/why-is-china-not-protecting-red-sea-shipping-/7515513.html</guid><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 20:22:44 -0500</pubDate><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（卡拉·巴布） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-7056-08dc3d7b19a4_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管公众信心不足，中国仍公布了雄心勃勃的经济增长目标</title><description>台湾台北——周二，中国最高领导人制定了 2024 年 5% 的雄心勃勃的经济增长目标，并誓言在经济低迷以及投资者和消费者信心疲弱的情况下“稳中求进”。中国国务院总理李强在去年10月就任中国第二大权力机构以来的首次工作报告中承认，中国面临着机遇、风险和挑战并存的环境，但强调有利条件仍大于不利因素。新华社．李克强表示，面对全球经济增长疲弱、中国稳定经济增长缺乏坚实基础的情况，中国将继续采取“积极的财政政策和稳健的货币政策”来应对一系列经济挑战。李克强表示，中国政府计划在未来几年发行约1390亿美元特别国债，同时向负债累累的地方政府提供支持，并坚持“高质量发展”战略，重点是通过经济增长来推动经济增长。创新。据中国官方媒体新华社报道，李克强表示，中国将动员全国资源“推动现代工业体系建设，加快发展新生产力”，让创新驱动经济增长。李克强发表讲话之际，中国正面临一系列经济挑战，包括持续的房地产危机、消费者和家庭信心低迷以及外部需求疲弱。尽管李克强承诺扩大内需并加大吸引外资的力度，但一些经济学家表示，除非中国启动根本性的经济改革，否则这些计划可能只是“政策口号”。台湾中华经济研究院中国经济专家王国臣在电话中对美国之音表示：“中国很多战略性产业都由国有企业控制，投资效率相当低。” 。在他看来，即使中国试图加大对民营企业、国有企业或军工企业继续控制国内战略产业的支持，中国政府也很难摆脱当前的经济动荡。 “如果北京不从根本上改变其经济模式，中国就很难实施高质量发展和新生产力等新经济战略，”王告诉美国之音。尽管一些经济学家表示怀疑，但其他分析人士表示，中国政府在不久的将来将继续集中资源进行技术创新。 “整个政府工作报告的重点都是中国特色现代化和新生产力，”台湾国立政治大学中国政治专家王新宪在接受美国之音电话采访时表示。他说，李克强演讲的很大一部分内容都集中在技术创新上，这也可能是北京对美国主导的限制其获取先进半导体芯片等一些核心技术的回应。 “这些政策建议与中国面临的国际挑战有很大关系，”王说。除了概述北京明年的经济措施外，李强还强调中国需要加强社会保障和服务，包括应对人口迅速老龄化的综合战略和解决青年失业问题的措施。由于中国全国人民代表大会在“两会”前几天通过了国家秘密法的修订，李克强重申了中国政府“维护国家安全和社会稳定”的必要性。 “在加强国家安全体系的同时，我们应该树立总体国家安全观，”他在讲话中说。一些分析人士称，李克强的讲话表明，安全仍然是中国政府最关心的问题。据芝加哥智库马可波罗高级研究员黄瑞瀚统计，今年的政府工作报告中，安全一词被提及28次，是去年的3倍。当李克强在讲话中强调国家安全优先的重要性时，一些专家对美国之音表示，这种治理模式给中国经济带来了成本。新加坡国立大学政治学家伊恩·庄 (Ian Chong) 对美国之音表示：“当（政府）在安全方面多投入一单位时，短期内至少意味着在其他方面（包括增长方面）少投入一单位。”电话。尽管一些分析人士称李克强的讲话和中国政府工作报告的内容“不足为奇”，但中国政府决定取消年度立法会议结束时的总理新闻发布会，这仍然是一个打破先例的举动，反映出中国政府的权力正在减弱。在中国现行的政治体制下，总理拥有权力。芝加哥大学政治学家杨大利在电话中对美国之音表示，中国政府“重新定义了总理的角色，将其定位为总书记领导下的最高决策机构政治局决策的执行者” 。当世界现在解读李强周二讲话所反映的信号时，新加坡的张认为，短期内外界对中国的看法可能会保持不变。他对美国之音表示：“归根结底，投资者想要的是确定性，为了获得更多确定性，数据必须更加透明，而且合规性必须易于遵循。” “虽然李强谈到了信心，但真正实现信心的工具并不存在。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-unveils-ambitious-economic-growth-target-despite-weak-public-confidence/7514275.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-unveils-ambitious-economic-growth-target-despite-weak-public-confidence/7514275.html</guid><pubDate> Tue, 05 Mar 2024 07:52:05 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-3aff-08dc3d12f24d_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>