<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 16 日星期三 22:02:43 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>为新香港移民英国设立创业孵化器</title><description>一家由香港人在伦敦创立的商业组织正在推出一项创业计划，帮助新香港移民在英国创业。主办方香港商业中心于8月8日在伦敦揭晓该计划。成功申请者每人将获得至少64,000美元的股权投资，而该计划的总投资略高于635,000美元。香港商业中心联合创始人兼董事梁普丰表示，许多移居英国的香港人对创业感兴趣，但可能不熟悉当地的商业环境。 2019年之后，当中国开始镇压这个前英国殖民地的民主运动时，该中心的许多成员和潜在的项目参与者逃离了香港。 “他们可能有很棒的想法，但他们可能没有足够的资金、经验、资源或知识来实现​​它，”梁说。 “香港商业中心希望通过这个创业培训计划帮助这些朋友，他们可以获得资金，并直接向投资者介绍他们的产品和服务，解释为什么他们需要这笔资金。” “去约会吧” 梁振英表示，该中心没有透露投资者的身份，该投资者希望在幕后支持香港企业家。她表示，该小组将确保有足够的时间来匹配各方。 “投资者和被投资者需要进行一次约会，”她在解释这一过程时说道。 “等他们认识了之后，我们就扮演媒人的角色，等他们认识了之后，我们就看看他们能不能结婚。”据香港商业中心称，该计划得到小企业联合会和伦敦工商会的支持。该中心成立于 2021 年，旨在支持、促进和联系香港企业家以及在英国和美国发展的公司。其他联合创始人包括台湾国立中山大学国际关系学者沉西蒙 (Simon Shen) 和吴伟强 (Patrick Woo)。前香港大学李嘉诚医学院微生物学系系主任。该项目总监 Eric Yung 表示，投资者将在其资助的初创公司中获得董事会席位，并可能提供网络访问和建议，但不会参与日常管理。容说，投资者的股权比例将与成功申请者协商，投资者的所有权份额通常不超过20%。容说，成功的参与者可以免费参加培训和社交活动，并会见潜在的投资者。要求 该计划将在 9 月 17 日之前接受申请。申请者必须在 2020 年或之后成立公司，创始团队必须持有至少一半股份，且其中一位创始人必须是香港新移民并持有至少30%的公司股份。评审委员会将审查业务要素，并考虑四个额外的加分因素，包括业务是否有利于香港社区以及是否符合香港商业中心的核心价值观。成功申请者需向中心支付投资额的1%作为推荐费，以支持项目的运营和发展。容估计会有数十家公司提出申请。 Forster Chiu 是一位香港新移民，他在英国经营一家网络安全公司 Cyber​​groot，他也是有兴趣加入该孵化计划的人之一。他的公司已经参加了香港商业中心为其会员举办的指导计划。他预计其他学员也会感兴趣。他对美国之音粤语版表示：“希望在英国发展壮大的公司将从外部投资者那里获得资金和资源，这将为我们的业务提供良好的支持。”邱表示，虽然他担心了解投资者的身份，但只要在签署任何协议之前知道投资者的名字，他就会接受最初的谜团。另一名来自香港的新移民鉴于其移民身份，不愿透露自己的身份，目前正在申请庇护，但尚未开始自己的生意。他告诉美国之音粤语频道，他相信这个计划将帮助那些新来的香港人走上新的道路。他说：“对于我们离开香港后实现梦想的机会来说，这是一个难得的机会，因为我们没有足够的资金、培训和人脉。” “对于像我这样想要自己创业而又不得不匆忙离开香港的人来说，这个计划是一个很好的切入点。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/startup-incubator-launched-for-new-hong-kong-migrants-to-uk-/7228571.html<guid> https://www.voanews.com/a/startup-incubator-launched-for-new-hong-kong-migrants-to-uk-/7228571.html</guid><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 20:36:24 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Kris Cheng) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c9cc-08db9eb7b253_cx20_cy19_cw35_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>密歇根州农村地区的乡镇居民对中国公司的到来存在分歧</title><description>中国电动汽车电池制造商的美国子公司国轩科技计划在密歇根州建造一家工厂，该州几十年来一直欢迎中国投资。但那是在华盛顿和北京之间的紧张局势升级之前，现在该项目的当地反对者表示，尽管得到了地方和州的批准，他们阻止该项目的斗争尚未结束。这项 23.4 亿美元的投资将创造 2,350 个就业岗位，许多人认为这是确保 Green Charter Township 经济未来的一种方式。Green Charter Township 是一个农村飞地，距离汽车工业中心底特律东南仅三个多小时车程。当地民众的热情火上浇油，包括反对一家与中国有联系的美国公司在距离国民警卫队基地约 100 英里的地方开设工厂，这种不信任反映了美中关系的现状，以及对中国共产党 (CCP) 的怀疑。国轩高科高管在 4 月份在当地一所高中举行的会议上否认了这一传闻。 “共产党渗透到这家公司了吗？不，”根据当地新闻媒体 MLive 对这次会议的报道，国轩北美业务副总裁查克·塞伦 (Chuck Thelen) 表示。 “国轩内部不存在[此类]共产主义阴谋。” Thelen 还试图缓解环境问题，该工厂每天将使用 715,000 加仑的水来生产电动汽车电池的阴极和阳极。 “我们使用的水甚至从未与我们加工的材料接触。如果你弄湿这些材料，就会破坏这些材料，”据新闻报道，Thelen 说道。 “所以，不，我们不会将材料、矿物质或化学物质泵入水中。”这些担忧和其他问题似乎给密歇根州和中国长达三年的以汽车为基础的关系蒙上阴影。荣鼎集团的中国投资监测机构收集了美国各州的数据，根据该机构的数据，这 30 年来中美之间的资金流动估计为 4,600 亿美元。1990 年至 2020 年间，中国在密歇根州的投资约为 1,750 亿美元。当美国之音普通话要求其置评时，美国总部位于硅谷的国轩科技拒绝了。洛里·布洛克 (Lori Brock) 是以环境问题为由与国轩抗争的居民之一。最近，她和其他人阻止了该公司购买与其先前购买的 270 英亩土地相邻的农业用地。她周一告诉《福克斯与朋友第一》，“我们仍将继续与他们作斗争。我们不希望他们在这里。”据 MLive 称，4 月份，密歇根州向该项目提供了 7.15 亿美元的激励计划，其中包括价值 5.4 亿美元的 30 年税收减免和两项总计 1.75 亿美元的赠款。国轩的税收减免来自于位于所谓的复兴区，这是一个国家指定的区域，“对目前或搬到该区域的任何企业或居民几乎免税”。所有这一切都是为了支持一个号称创造就业机会的项目，当地居民最近称其平均工资为每小时 24.50 美元。美联社 4 月份报道称，国轩科技计划支付每小时 29.42 美元。今年6月，负责审查外国投资是否存在国家安全风险的美国财政部外国投资委员会得出结论，国轩为电动汽车电池厂购买土地不存在安全问题。 8月1日，中国电池公司国轩高科股份有限公司的美国子公司国轩科技获得Green Charter Township的建厂授权。 Green Charter Township是密歇根州大急流城市内一个拥有3000人的自治实体，其领导人希望国轩的投资能够带动经济发展。根据 2020 年美国人口普查数据，该镇的家庭收入中位数为 53,882 美元，低于密歇根州的收入中位数 64,392 美元和美国全国收入中位数 76,521 美元。吉姆·查普曼（Jim Chapman）是该镇的主管，其办公室大致相当于镇长。他对国轩在当地的投资回报持乐观态度，但也明白，诸如将工厂建在田野中这样的改变“对很多人来说都是困难的”。这位第五代绿宪章镇居民在接受美国之音普通话采访时表示，国轩的到来将是“几代人的机会”。 “我希望我的孙子们有机会留在这里，花更多时间陪伴孩子，与家人共进晚餐，”查普曼说。他补充说：“这项投资将产生乘数效应。这对本地企业有好处。他们将雇用更多的人。弗里斯州立大学将会迎来更多的学生。” Gotion 基地毗邻大急流城的一个机场，位于格雷林营地以南约 100 英里处。据《华尔街日报》援引未具名消息人士的报道称，美国国民警卫队基地用于训练来自台湾的军事人员，中国认为台湾是一个自治岛屿，是自己的领土。台湾是北京与华盛顿紧张局势的焦点。在中国间谍气球在美国大陆上空漂流一周后于 2 月 5 日被击落等事件发生后，一些居民对美国之音普通话表示，鉴于附近的军事基地以及中共对美国国家安全的威胁，他们对中国的意图保持警惕。一般的。 Corri Riebow 拥有一家小企业，住在 Green Charter Township。在8月9日晚间的一次会议之前，她对美国之音中文台表示：“我担心与中国的关系，不是因为中国人民，而是因为中国政府，以及我对他们的研究。”这次会议是一个候选人论坛，有五位有兴趣竞选该镇公职的人参加。所有人都反对国轩工厂。 Riebow还有另一个反对意见：“即使他们是一家美国公司，我也不想住在距离工厂三英里之外的地方。” Brock 位于 Green Charter Township 的 150 英亩农场距离 Gotion 的批准场地不到一英里。她最担心的是该工厂可能对环境造成的影响。 “让他们在底特律这样的重工业区建厂吧，”她说，“这是美国农村，全是农田。”查普曼表示，国轩投资是“钱花在这里”。如果我们拒绝的话，我们还要再过 20 年才能看到有人愿意考虑加入我们的社区。他们为什么会这么做？为什么他们要花那么多钱、那么多精力、那么多时间来到这里，而最后经历过这些的人都被拒绝了？他们不会。他们会走开的。”查普曼表示，该州将于8月和9月对国轩进行环境安全审查。他表示，如果环境审查获得批准，国轩可于明年开始建设工厂，并在两年内开始生产。他认为，问题在于“他们（抗议者）不知道做事的程序。你必须先批准该计划，然后再开始环境调查。”查普曼表示，尽管国轩的中国背景让居民持怀疑态度，但该公司“在美国注册，并非由中国共产党领导”。 ……我没有看到国轩与中共的任何关系让我担心。 “我对中共也不满意。他们的所作所为让我感到害怕，”他说。 “但是我们应该把对中共的感受转移到国轩项目上吗？我不这么认为。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/in-rural-michigan-township-residents-divided-over-arrival-of-chinese-company/7228181.html<guid> https://www.voanews.com/a/in-rural-michigan-township-residents-divided-over-arrival-of-chinese-company/7228181.html</guid><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 19:36:04 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Calla Yu) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f118-08db9eaefa66_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>一名儿童被守卫中资铜矿的缅甸军队杀害</title><description>在该国西北部的萨尔林宜镇，保护中国人拥有的矿井的缅甸军队向平民开枪，导致一名 9 岁儿童死亡，五名村民受伤。沙林邑公防部队的中尉 Sit Naing 告诉美国之音缅甸语，周一，中国万宝矿业有限公司的卡车正在卡车车队中运输铜矿石，安全部队开始肆意开枪。军政府官方新闻办公室尚未发布有关此次袭击的信息。美国之音缅甸语多次联系万宝矿业寻求置评，但没有得到回复。中国驻仰光大使馆没有回应美国之音缅甸语组的置评请求。据旅居泰国的缅甸侨民经营的新闻网站《伊洛瓦底江报》报道，Pay Kone 村 9 岁居民 Kyaw Thiha 当场身亡，三名妇女和两名男子受伤。 “觉蒂哈的父亲也受伤了，但情况并不危急。我的两名在屋内避难的亲戚受伤了。所有受伤者都在医院接受治疗。”因马宾-沙林宜多村罢工指导委员会主席 Ko Lwan Thu 告诉《伊洛瓦底报》。甚至在袭击发生之前，沙林邑镇的当地武装团体和万宝矿安全部队之间的关系就十分紧张。万宝矿业是中国国有国防企业中国北方工业集团公司的子公司。2021年7月，美国对万宝矿业及其两家子公司实施制裁，理由是支持2021年2月推翻文职政府的缅甸军政权。万宝扩大了对万宝矿业的制裁。在其大院周围设置了围栏，并部署了装备齐全的安保人员，以保卫向实皆省蒙育瓦转运铜矿石的工作。矿场附近村庄的居民告诉美国之音缅甸语，万宝正在没收土地并围起来。约有30户人家拒绝赔偿，仍住在被围栏围起来的土地上。居民还表示，已经部署了约1000名配备军事委员会重型火炮的部队来保护万宝铜矿。该委员会是军政府在当地的代表机构。实皆地区军事委员会发言人、军政府地区自然资源部长丁丹温周一对美国之音缅甸语版表示，不允许万宝扩大领土。自周一袭击事件以来，萨尔林宜镇附近的当地武装抵抗组织告诉美国之音缅甸语，他们将对万宝进行报复，该公司与军方的缅甸经济控股有限公司合作。萨尔林宜镇的一名当地居民告诉美国之音缅甸语，万宝正在运输大约 20 卡车货物。每天的矿石量，其保安人员向高速公路沿线的村庄开枪。澳大利亚人权组织“Publish What You Pay”表示，万宝的铜矿石销售“正在为军方的恐怖行动提供资金”，该组织称万宝铜矿是军政府的“头奖”。 2022年5月，缅甸500多个团体致信中国国家主席习近平，警告中国通过铜矿支持军政权将助长反华情绪。当时，万宝表示，它为该地区的健康、教育和环境保护项目提供财政支持。</description><link/> https://www.voanews.com/a/child-killed-by-burmese-troops-guarding-chinese-owned-copper-mine-/7228129.html<guid> https://www.voanews.com/a/child-killed-by-burmese-troops-guarding-chinese-owned-copper-mine-/7228129.html</guid><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 18:32:55 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Zaw Htet) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e5d9-08db9ea34ce0_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>格鲁吉亚与中国的战略关系令西方合作伙伴担忧</title><description>格鲁吉亚渴望加入北约和欧盟，正在宣扬与中国建立新的战略伙伴关系，这引发了人们的担忧，该联盟将给第比利斯的长期西方伙伴关系带来压力。格鲁吉亚总理伊拉克利·加里巴什维利上个月对北京进行正式访问后，格鲁吉亚与中国签署了战略伙伴关系协议。这种伙伴关系具有增加贸易和基础设施发展的潜力，并可能为其超过 350 万公民带来经济利益。 “中国很快成为格鲁吉亚第三大贸易伙伴。今天，既然你问到了潜力，我们还能实现什么目标？我认为很容易，如果我们继续在格鲁吉亚出口更多的商品、更多的产品、更多优质的产品“中国市场，反之亦然，我认为中国可以轻松成为格鲁吉亚第一大贸易伙伴。因此，潜力很大。”加里巴什维利最近告诉中国CGTN节目《领导人谈话》。加里巴什维利强调了该国位于黑海东端的独特战略位置，这是通过他所说的“最短路线”连接东西方的一种方式。繁荣之路还是长期风险？由于格鲁吉亚正在等待欧盟委员会就其欧盟候选资格做出决定（预计将于今年年底做出），该协议受到了密切关注。加里巴什维利解释说，战略伙伴关系旨在加强贸易和物流合作。他表示，格鲁吉亚等国将致力于中国的“一带一路”基础设施倡议以及全球安全倡议（GSI），这是中国国家主席习近平去年宣布的拟议安全架构的一部分。一些人认为这一最新举措对格鲁吉亚的欧洲愿望构成威胁，格鲁吉亚的欧洲愿望得到了绝大多数民众的支持，并载入了其宪法。一些专家特别担心全球战略倡议，据战略与国际研究中心研究员莉莉·麦克埃尔威说，“基本上是为治理问题提供中国式解决方案的一种方式”。 “反西方、反美倡议？”格鲁吉亚前国防部长蒂娜·希达舍利对美国之音表示，GSI 于 2022 年 4 月 21 日正式宣布，即俄罗斯在乌克兰发动全面战争两个月后，“GSI 是西方向乌克兰提供支持的替代方案”。中国共产党概述的GSI的基本前提是“一国的安全不应以牺牲别国的利益为代价”。中国外交部发表的立场文件指出，“各国合理合理的安全关切应得到认真对待和妥善解决，而不是持续忽视和系统性挑战”。一些观察家认为这是对西方民主国家主导的基于规则的国际秩序的挑战。 “这是一项源自中国的倡议，旨在重塑全球格局和当前的世界秩序，”外交政策研究所欧亚项目研究员米罗·波普卡泽说。他对美国之音表示，中国版的全球秩序直接损害了格鲁吉亚的安全。 “俄罗斯不赞成格鲁吉亚或乌克兰等国家加入北约，”他说。 “如果要注意俄罗斯对这一倡议的担忧，格鲁吉亚可能需要重新考虑其欧洲愿望。格鲁吉亚的立场似乎相互矛盾：格鲁吉亚的目标是成为北约和欧盟的一部分，但该国政府也支持一项倡议，可能会损害格鲁吉亚的利益。”虽然与格鲁吉亚的伙伴关系扩大了中国在高加索和黑海的经济和安全利益，但其他观察家表示，第比利斯本身并没有从该协议中获得太多好处。格鲁吉亚前国防部长、现为第比利斯非政府组织“公民理念”负责人的蒂纳廷·希达舍利称，这一伙伴关系“改变了游戏规则”，“对格鲁吉亚国家来说是一个巨大的挑战”。 “不仅在日常生活层面上，甚至在这个国家的宪法基础层面上，”她告诉美国之音。 “因为格鲁吉亚宪法明确规定，格鲁吉亚的外交政策优先事项是成为欧盟成员。”格鲁吉亚不是两国关系中平等伙伴的最有意义的指标之一是该文件的开头段落，其中写道：“双方重申尊重所有国家的主权、独立和领土完整。格鲁吉亚坚定遵守一中原则”。中国理解一个中国原则，使其对大陆、香港、澳门和台湾的主权合法化，但美国和大多数西方国家在台湾问题上并不支持这一立场。格鲁吉亚被占领土 该文件也没有提及格鲁吉亚在其国际公认边界内的情况，其中包括格鲁吉亚的两个俄罗斯占领地区——茨欣瓦利地区，也称为南奥塞梯和阿布哈兹——俄罗斯于2008年入侵该地区，然后宣布为独立国家。基达舍利说：“这一遗漏可能是因为中国的密切战略伙伴是俄罗斯。”他补充说，一份平衡的声明将承认格鲁吉亚“相对于被占领土”的领土完整。美国前驻北约大使库尔特·沃尔克表示，其他人认为格鲁吉亚与中国的初步结盟正朝着与西方相反的方向发展。他对美国之音表示：“确实，包括西方国家在内的许多国家与中国保持着持续的实质性关系，但趋势是脱离这种关系。” “而我们从格鲁吉亚政府看到的情况恰恰相反，最近刚刚与中国签署了新的战略伙伴关系。”格鲁吉亚外交部没有回应美国之音的回应请求。沃尔克认为，与中国签署的一些经济协议“为中国在这些外国市场带来了优势”。沃尔克引用了 2022 年颁布的美国《芯片和科学法案》，指出美国只是西方国家通过“支持国内半导体生产以确保系统完整性”而摆脱中国供应链的一个例子。台湾目前生产全球约 60% 的半导体，这些半导体用于智能手机和电动汽车等多种产品，并具有军事用途。由于台湾面临来自中国的威胁，而中国声称拥有这个自治岛屿，美国已拨款 527 亿美元用于促进其本土的半导体研究、开发、制造和劳动力发展。沃尔克警告说，在这种全球背景下，格鲁吉亚政府倾向于与中国达成短期协议，“可能低估了格鲁吉亚自身的长期利益及其与西方的关系”。美国前驻阿塞拜疆大使马修·布莱扎对这一伙伴关系的时机及其可能向西方传达的信息表示担忧。他对美国之音表示：“选择宣布这一战略伙伴关系并形成这种伙伴关系的时机是在乌克兰反攻和格鲁吉亚拒绝加入对俄罗斯制裁的背景下进行的。” “（格鲁吉亚政府）荒谬的谎言是，美国想利用格鲁吉亚开辟针对俄罗斯的第二条战线……所有这一切不能被视为一个希望加入跨大西洋共同体的国家采取的一系列友好行动，”他说。 “任何这样做的国家都不适合加入跨大西洋大家庭。”美国政府的官方立场更为微妙。美国国务院在美国之音格鲁吉亚语部获得的一份书面评论中表示，“美国尊重各国关于与谁交往或开展业务的主权决定。” “然而，我们强调这些活动必须根据法治、与值得信赖的供应商透明地进行，”它说。自2009年以来，美国与格鲁吉亚建立了战略伙伴关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/georgia-s-strategic-relationship-with-china-worries-partners-in-west-/7227496.html<guid> https://www.voanews.com/a/georgia-s-strategic-relationship-with-china-worries-partners-in-west-/7227496.html</guid><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 11:07:56 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（萨巴·古贾比泽） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-9968-08db8f660b08_cx0_cy3_cw94_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>报告：中国社交媒体平台未能控制针对黑人的种族主义</title><description>人权观察的一份新报告发现，诋毁黑人的种族主义内容在中国互联网上越来越普遍，而主要社交媒体平台和中国当局未能系统地解决这一问题。人权观察分析了自 2021 年底以来中国热门社交媒体平台上的数百个视频和帖子，包括哔哩哔哩、抖音、快手、微博和小红书。发现基于攻击性种族刻板印象描绘黑人的内容已变得猖獗。它说很多内容都是为了赚钱而创建的。人权观察高级中国研究员王亚秋对美国之音表示：“涉及点击量和收视率，这通常意味着社交媒体内容创作者的利润。”陈规定型观念和审查制度助长了种族主义 根据该报告，在中国社交媒体上广泛传播的一种视频通常将非洲人描绘成贫穷和依赖他人，同时将往往是这些视频内容创作者的中国人描绘成富有的就业机会提供者，住房和金钱。除了针对黑人的刻板印象之外，以跨种族关系为特色的在线内容通常会吸引对照片或视频中的个人的敌意评论或威胁。人权观察发现，中国互联网用户会指责与中国人结婚的黑人“污染和威胁”华人种族，并对分享与黑人男性伴侣照片的中国女性发起网络威胁。在某些情况下，这些女性会收到死亡或强奸威胁，或者经历人肉搜索，这意味着她们的个人信息在未经她们同意的情况下在网上分享。 2019年，山东大学一个涉及外国和中国学生的“学伴”项目成为网上种族主义和性别歧视攻击的目标。有网友指责学校将中国女学生分配给外国男学生，特别是黑人学生。一些参与该项目的中国女学生在校园内遭遇骚扰和恐吓。人权观察的王表示，中国社交媒体上针对黑人和非洲人的种族主义内容猖獗，是因为中国政府将非洲描绘成一个“贫穷、落后”的大陆，需要中国的投资。 “这给中国人留下了非洲人不发达、不聪明、不勤奋的印象，这助长了中国（针对黑人）的种族主义猖獗，”她在电话采访中告诉美国之音。在中国促进种族平等或批评种族主义的视频或帖子在成为中国社交媒体平台上的热门话题后往往会受到审查。 “与美国媒体和学术界广泛讨论种族主义不同，中国没有新闻和学术自由，因此关于种族主义的好内容很难传播，”王说。缺乏审查网上种族主义内容的动力 尽管大多数中国社交媒体平台都有禁止宣扬种族主义和歧视内容的社区准则，但人权观察的报告认为，互联网上种族主义内容的数量表明这些平台要么未能根据实际情况强制执行内容审核。他们的指导方针或现有政策不足以解决种族主义内容。在一个案例中，中国驻马拉维大使馆表示强烈谴责“任何形式的种族主义”，并敦促社交媒体平台“严格禁止传播一切种族主义内容”。英国广播公司(BBC)发布了一部纪录片，揭露一名中国男子利用当地儿童拍摄包含种族主义内容的个性化问候视频后发表了上述评论。 BBC曝光后，中国社交媒体平台审查了包含“非洲”一词的视频，这影响了一些教育视频。分析人士表示，这一事件反映了中国社交媒体平台压制引起广泛公众讨论的内容的典型做法。中国数字时代分析师埃里克·刘（Eric Liu）对美国之音表示：“当社交媒体平台试图压制与某些问题相关的讨论时，它们通常会对单词或短语实施搜索禁令。” “（在 BBC 事件中）中国社交媒体平台对‘非洲’一词进行了短暂审查，当新闻传出后，他们又取消了对该词的审查。”微博前审查员刘表示，由于中国社交媒体平台上的审查工具只注重屏蔽关键词、删除帖子或压制舆论，因此无法有效阻止歧视性内容的传播。 “他们可以审查‘非洲’这个词，但无法对歧视性内容做出回应，”他说。一些生活在中国的黑人对缺乏消除网络仇恨言论的行动表示震惊。 “对我来说，令人震惊的是，鉴于防火长城的禁令速度如此之快，类似的[种族主义]内容没有受到审查或禁止，”上海的一名西非男子告诉人权观察。他指的是中国的互联网防火墙。美国之音联系了字节跳动、微博和腾讯等中国社交媒体公司征求意见，但到目前为止，只有腾讯做出了回应。在一封电子邮件回复中，腾讯向美国之音提及其社区准则中与煽动民族仇恨或仇恨言论有关的条款，但没有解释该平台如何处理针对黑人的种族主义内容。在对人权观察询问的书面答复中，中国短视频平台抖音表示，它依靠人员和技术的结合来执行内容审核准则，并且每天对大约 300 多个视频和评论采取行动，这些视频和评论“包括违规内容”针对黑人的内容。”人权观察的王表示，中国社交媒体平台处理网上种族主义内容的方式是对中国政府的“绥靖”。她告诉美国之音：“当中国政府不再关注这个问题时，他们就会回到允许种族主义内容传播的旧方式，因为这为他们创造了生意。”人权观察表示，虽然北京经常宣扬中非反殖民团结，但中国当局却忽视了中国互联网上普遍存在的针对黑人的仇恨言论。 “北京应该认识到，在非洲进行投资和拥抱中非友谊并不能消除种族主义未得到解决所造成的伤害，”王说。为了有效解决网上针对黑人的仇恨言论，人权观察敦促北京采取措施，包括公众教育、促进宽容、公开反击煽动性错误信息以及加​​强对安全受到威胁的个人的保护。尽管有这些建议，中国数字时代的刘表示，他认为网上种族主义内容不太可能很快消失。他对美国之音表示：“（中国）社交媒体平台可能不会通过屏蔽‘黑人’或‘非洲人’等词语来回应这份报告，而不是培养打击网络种族主义内容的能力。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-social-media-platforms-fail-to-control-racism-against-black-people-report/7227458.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-social-media-platforms-fail-to-control-racism-against-black-people-report/7227458.html</guid><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 11:07:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4f73-08db9e6833f0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>由于数字创历史新高，中国停止发布青年失业率报告</title><description>4月份，中国青年失业率创历史新高，16至24岁青年找不到工作的比例为20.4%，是国家统计局自2018年开始发布这一数据以来的最低水平。5月份，这一数字为20.8%，紧随其后的是六月，21.3%。 7月，政府停止发布这一数据，这再次表明世界第二大经济体正在努力从严厉的大流行封锁中恢复过来。国家统计局新闻发言人付凌辉周二在新闻发布会上表示，8月份起暂停发布“城镇青年失业率”。傅试图消除对青年失业率数据的担忧，称该数据可能存在偏差，因为城市青年在校人数一直在增长。 “在校学生的主要任务是学习，对于学生毕业前找工作是否应纳入劳动力调查和统计，存在不同看法。”付说。傅还表示，今年的毕业生大部分已经找到工作。 “就业形势总体稳定，毕业生就业率略高于去年同期。”傅说。但其他消息来源表明，真实的青年失业率可能比报道的要高得多。上个月，中国最负盛名的杂志之一财新援引北京大学副教授张丹丹的一项研究称，如果统计包括1600万选择不看电视的年轻人，青年失业率可能高达46.5%工作或与父母住在一起。财新的这篇文章发表后不久就被审查机构删除了。周二暂停报道青年失业率很快成为社交媒体平台上讨论最多的话题，大多数评论带有讽刺或怀疑，例如“失业率太高，无法发布”。在微博这个类似中国Twitter但受到审查的平台上，一条评论被点赞了5000多次：“如果你闭上眼睛，它就不存在。”另一位网友发推称：“开发出什么新名词？宅家就是新就业？” “既然没有调查，那么统计局的人也该失业了吧？”另一个人问道。一名因不想让自己的困境被公众知晓而要求不公开姓名的卡车司机表示，他在江苏省省会城市南京开了10年车。他在接受美国之音普通话电话采访时表示，尽管他的公司人手不足，但由于工资很低，没有年轻人愿意在那里工作。司机说，他在公司里从来没有见过年轻工人。 “在我的公司，基本工资每月只有约 2,000 至 3,000 元（280-420 美元）。如果算上加班费，最多也只有 4,000 元（570 美元）左右。加班费不稳定，所以当然没有年轻人愿意在这里工作，”他说。根据 marketingtochina.com 的数据，2023 年 5 月中国全国月薪为 29,300 元人民币（4,214 美元）。但与此同时，根据jobui.com的数据，南京司机的月薪中位数仅为4,500至6,000元人民币（618-824美元）左右。四年前，一名来自云南省的23岁工人高中毕业后，因不想让潜在雇主知道自己的身份而要求不公开自己的姓名，随后前往广东省的一家工厂打工。寻求比在家乡更高的薪水。他在广东省的一家工厂月薪超过 10,000 元人民币，约合 1,400 美元，但于 2022 年 11 月辞职。他认为工作条件很残酷，尤其是每天工作超过 10 个小时。他回到了家乡丽江，但八个月后，他仍然靠积蓄生活并寻找工作。这位前工厂工人在接受美国之音普通话电话采访时表示：“我尝试过将简历发送给不同的公司，当然也包括招聘公司。我尝试过从办公室助理到其他行业的各种职位申请，但是我没有接受过任何采访。”他说有送货员或搬运工的工作。 “我随时都可以去那些行业，但这太辛苦了。我每天必须工作 10 多个小时，每月可能只能赚 6,000 元人民币（约合 800 美元），这比我以前的工厂低得多工作。”他还需要六个月的时间寻找工作。如果之后他仍然失业，他说他会再次离开家乡寻找工厂以外的工作，因为“我不愿意做一份更辛苦但工资却少得多的工作。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-halts-publication-of-youth-unemployment-report-as-numbers-hit-record-high/7227073.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-halts-publication-of-youth-unemployment-report-as-numbers-hit-record-high/7227073.html</guid><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 02:49:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cdad-08db9e226fb1_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>