<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 29 日星期四 11:55:46 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港记者在具有里程碑意义的媒体案件中犯有煽动叛乱罪</title><description>曼谷——周四，香港一家法院以两名独立记者因报道该岛国 2019 年民主示威活动而被判犯有煽动叛乱罪。这是自 1997 年香港从英国移交到中国以来首次针对记者和编辑的煽动叛乱审判。周四下午，法官郭伟坚宣布，《立场新闻》前总编辑钟培权和前代理总编辑林柏强被判犯有串谋发布和复制煽动性信息罪。 。经过两个月的审判后，判决的宣布被推迟了三次，长达数月之久。针对钟和林的法律诉讼始于 2021 年 12 月，当时数十名警察突击搜查了 Stand News 的新闻编辑室。两人是至少六名被拘留的新闻员工之一。这家著名的在线新闻网站第二天就停止发布了。据当地媒体报道，54 岁的钟周四出庭听取判决，而 36 岁的林则因健康问题缺席。他们每人面临最高两年的监禁。法院宣布，他们仍处于保释状态，并将于 9 月 26 日被判刑。报道称，预计郑和林将对这一决定提出上诉。针对社交媒体网站 X 的裁决，美国国务院发言人马修·米勒 (Matthew Miller) 称这些定罪是“对媒体自由的直接攻击”，“损害了香港曾经引以为傲的开放国际声誉”。庭审期间，检方重点关注了《Stand News》发表的 17 篇文章，其中包括有关民主派前立法会议员罗冠聪和许绍强（他们是香港当局通缉的海外活动人士之一）的故事以及散文。以及其他民主倡导者的评论。法院声称这些文章有助于在香港宣扬“非法意识形态”。他们将 Stand News 描述为一个政治平台和在线新闻媒体。郭法官周四表示，法院裁定该案审查的大部分文章都具有煽动性。 “法院裁定，案件审理时政治气氛极其激烈。许多居民对香港和中央政府表示不满甚至反对。 ......在这种背景下，法院认定这 17 篇文章中有 11 篇具有煽动性，”当地媒体报道。乔治城亚洲法律中心研究员黎彦浩告诉美国之音，这一判决将对香港媒体环境产生“寒蝉效应”。黎说：“如果上诉人不迅速做出裁决，该裁决可能会对自 2020 年以来一直进行严格自我审查的当地媒体行业产生额外的寒蝉效应。” “这一判决可能会给香港的外国媒体增加负担，因为他们相对渴望报道和发表对香港的不同观点。”赖说，法律程序可能会继续下去。赖说：“周四的判决只是新闻自由审判的开始，因为被告很可能会上诉，而且这一过程可能需要很长时间。” Stand News成立于2014年，在2019年学生抗议期间在网上独立运营、报道和出版，其文章通常会包括批评香港政府的人士以及支持北京政策和中国的人士的评论和声音。 《立场新闻》被认为是香港最后的独立新闻来源之一，直到 2021 年 12 月停止出版。黎智英表示，在此案中使用煽动叛乱法是香港政府正在削弱新闻自由的明显迹象。政府不同意的意见和观点的言论自由。黎智英表示：“《立场新闻》案意义重大，因为这是香港特别行政区政府首次运用煽动叛乱法来针对媒体编辑和媒体本身。” “回归前，英国殖民政府自 20 世纪 70 年代起已停止实施煽动叛乱法。”近年来，当局利用殖民时代的法令来打击那些涉嫌犯有煽动行为的人，最高可判处两年监禁。观察人士表示，审判的结果表明，如今香港新闻自由和独立新闻的空间是多么狭小。记者与边境组织的宣传官员亚历山德拉·别拉科斯卡 (Aleksandra Bielakowska) 告诉美国之音，这一判决为香港设定了“新的红线”。比拉科斯卡说：“有罪判决发出了一个非常明确的信息，并在该地区设立了新的红线——现在，任何剩余的媒体在报道仍在监狱或决定流亡的亲民主活动人士时都需要格外小心。” 。香港记者协会在周四的判决后发表声明。声明称：“记协认为，《立场新闻》案体现了香港新闻自由的衰落，早在今天宣判之前，对香港新闻界和媒体公司造成的损害就已经不可逆转。” “我们强烈反对使用煽动叛乱法——包括新的《维护国家安全条例》中规定的法律——来起诉行使宪法权利进行新闻报道的人。”继 2019 年香港民主抗议活动之后，北京于 2020 年对香港实施了国家安全法，禁止分裂国家、颠覆国家政权和外国干涉，这引发了香港的政治镇压。此后，至少有 28 名记者和新闻自由捍卫者被捕，其中 10 人仍在监狱中，十几家媒体机构被关闭。据无国界记者组织称，香港新闻自由度的国际排名近年来急剧下降，继 2002 年排名第 18 位后，2024 年排名第 135 位。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-outlet-stand-news-and-editors-found-guilty-of-sedition/7763642.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-outlet-stand-news-and-editors-found-guilty-of-sedition/7763642.html</guid><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 05:50:05 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-973f-08dcc80fd385_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>沙利文：拜登“期待”未来几周与习近平会谈</title><description>北京——周四，白宫高级助手杰克·沙利文在北京举行罕见会谈时对中国领导人表示，美国总统乔·拜登期待在“未来几周”与习近平进行会谈。沙利文是自 2016 年以来第一位访问中国的白宫国家安全顾问，他在结束在北京为期三天的会谈时会见了习近平，会谈中他还与外交部长王毅和其他高级官员进行了会谈。他此行之际，中国正卷入与美国盟友日本和菲律宾的安全争端。周四在北京华丽的人民大会堂与习近平会面时，他表示拜登总统“期待在未来几周内再次与您接触”。他说：“拜登总统致力于负责任地管理这种重要关系，以确保竞争不会演变成冲突或对抗，并在我们利益一致的地方共同努力。”中国官方媒体称，习近平告诉沙利文，尽管发生了“巨大变化”，中美仍然可以保持良好关系。习近平表示，中方致力于中美关系稳定健康可持续发展的目标没有变。据央视报道，他补充说：“我们希望美方与中方相向而行。”周三，沙利文和高级外交官王讨论了两国领导人未来几周会谈的计划。他们还因中国在争议海域日益强硬的态度而发生冲突。台湾“红线” 周四上午，沙利文在中央军委北京总部会见了中国陆军高级官员张又侠，两人讨论了台湾和其他热点问题。 “我们很少有机会进行这样的交流，”沙利文在开场白中对张说。白宫的一份消息称，官员们同意“在不久的将来”举行双方战区指挥官之间的通话。华盛顿表示，沙利文还强调了南海“航行自由”和台湾海峡“稳定”的重要性。近几个月来，中国和菲律宾在南海发生了冲突。张则警告说，自治岛屿的地位是“中美关系中第一条不可逾越的红线”。据北京国防部通报，他表示，“中国始终致力于维护台海和平稳定”。 “但‘台独’与台海和平稳定是不相容的，”他说。张补充说：“中方要求美国停止与台湾的军事勾结，停止向台湾提供武器，停止散布涉台不实言论。”他还要求华盛顿“与中方共同努力，促进两军沟通交流，共同承担大国责任”。 “避免误判” 自今年赖清德总统就职以来，中国一直在不断炫耀武力，其政党强调台湾的独立身份。声明补充说，在周四的会谈中，沙利文还表达了“对（中国）支持俄罗斯国防工业基础的担忧”，这呼应了美国长期以来的说法，但北京方面一直予以拒绝。白宫表示，他还提出“需要避免网络空间的误判和升级，并持续努力在加沙达成停火和人质协议”。沙利文的访问距离 11 月美国大选还有几个月。民主党总统候选人、副总统卡马拉·哈里斯如果获胜，预计将继续拜登寻求与中国对话的做法，同时保持压力。她的共和党竞争对手唐纳德·特朗普(Donald Trump)发誓，至少在口头上，将采取更强硬的立场，他的一些助手看到了与中国的一场影响深远的全球摊牌。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-aide-sullivan-meets-xi-chinese-military-brass-in-beijing/7763630.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-aide-sullivan-meets-xi-chinese-military-brass-in-beijing/7763630.html</guid><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 05:23:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-f056-08dcc80c13cb_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港爆炸案一人定罪六人无罪</title><description>香港——周四，香港一个陪审团裁定一人有罪，并宣判六人无罪，当局称这是一场阴谋，旨在在 2019 年实施爆炸袭击以谋杀警察。所谓的爆炸阴谋发生在香港正在经历大规模、时常发生的事件之际。那年发生了暴力的民主抗议活动，后来被警方镇压。七名被告属于两个激进组织，其中一个名为“屠龙者”，检察官称该组织计划对纪念国际人权日的集会发动炸弹袭击。他们因 2019 年 12 月 10 日密谋在集会行进路线上放置两枚炸弹而被根据《反恐法》指控。这是该法自 2002 年颁布以来首次被援引。据香港当地媒体报道，周四六名被告被判无罪。但被捕时29岁的被告赖俊邦被判犯有“串谋引起可能危及生命或造成严重财产伤害的爆炸罪”。该罪名最高可判处 20 年监禁。在持续近 80 天的审判中，检察官表示，警方在一所中学附近发现了两个简易爆炸装置，据称是计划爆炸的证据，但爆炸并未进行。法庭获悉，警方还在三名被告的家中缴获了四支枪，包括一支 AR-15 步枪，以及数百颗子弹。另有七人此前已认罪，其中被指控的团伙头目黄振强、成员彭艾迪和苏大卫作为控方证人出庭作证。香港当局动用了广泛的法律武器，对数千名参与 2019 年民主抗议活动的人提出指控。用于指控被告的反恐法于 2002 年颁布，与 2019 年抗议活动后实施的国家安全法是分开的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/one-convicted-six-acquitted-in-hong-kong-bomb-plot-case/7763624.html<guid> https://www.voanews.com/a/one-convicted-six-acquitted-in-hong-kong-bomb-plot-case/7763624.html</guid><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 04:52:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e2676109-3fa7-4644-bd01-4426df3e3b70_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国议员称中国入侵领空给日本敲响了“警钟”</title><description>东京——周三，众议院中国问题特别委员会主席、美国议员约翰·穆勒纳尔 (John Moolenaar) 表示，中国间谍机侵入日本领空，为东京敲响了“警钟”，让人们认识到中国领导层的侵略性。据东京称，周一发生的运九侦察机在九州岛南部附近飞行的事件是中国军用飞机首次侵犯日本领空，并告诉北京，这是“完全不可接受的”。中国外交部周二表示，仍在努力了解情况。众议院共和党议员穆勒纳尔在东京接受采访时表示，我们“在过去几年中看到了一个非常不同的中国，问题是阻止未来侵略和恶意活动的最佳方式是什么”周三。他与一个两党委员会的六名成员一起访问日本，该委员会研究了从中国芬太尼前体化学品的出口到北京对美国企业的影响等话题，而此时总统乔·拜登的政府正寻求扩大对半导体制造设备出口的限制。尽管日本一直与其美国盟友合作限制此类技术的运输，但与华盛顿不同的是，日本避免了直接针对其邻国和最大贸易伙伴的贸易限制。两位消息人士上个月告诉路透社，一项新规定将扩大美国禁止一些外国芯片制造商向中国出口半导体制造设备的权力，该规定将把日本、荷兰和韩国排除在外。在日本，穆勒纳尔会见了负责日本技术出口的贸易和工业大臣斋藤健，并会见了首相岸田文雄和其他日本高级官员。 “问题是阻止未来（中国）侵略和恶意活动的最佳方式是什么。我们不想进入一个可以用来对付我们的军事综合体，”穆勒纳尔说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-airspace-intrusion-a-wake-up-call-for-japan-us-lawmaker-says/7763579.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-airspace-intrusion-a-wake-up-call-for-japan-us-lawmaker-says/7763579.html</guid><pubDate> Thu, 29 Aug 2024 02:04:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-ced9-08dcc7f04dd3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>经济低迷，中国暑期电影票房近一半</title><description>华盛顿——根据中宣部直属机构中国电影数据信息网的数据，今年夏天迄今为止，中国的电影票销售收入已超过 15 亿美元，略高于去年创纪录的 28.9 亿美元总收入的一半。暑期档通常是中国电影业的三个利润丰厚的时期之一，但行业分析师、观察家和消费者表示，经济放缓和缺乏创意的国产电影是造成这种下滑的原因。一些想看电影的人解释了他们今年夏天呆在家里的原因。一位网友在社交媒体上发帖称：“去年经济衰退的影响今年正式显现。每个人都认为每张票 40 至 80 元（5 至 11 美元）很贵。”另一位网友发帖称：“许多 7 月上映的电影在 8 月就在流媒体服务上播出。” “我们宁愿在家看他们也不愿去剧院。”北京一位自称于女士的电影观众告诉美国之音，今年的电影市场不景气，因为题材平淡，而且流媒体服务让每个人都可以在家看电影而不花钱。 “每个人的生活都已经很悲惨了，”她说，“所以我们不想看悲伤的电影。”深圳电影导演张表示，尽管流媒体服务已成为影院最大的竞争对手，但经济低迷可能是票房收入暴跌的主要原因。由于问题的敏感性，他不愿透露姓名。年轻人和父母的消费能力都下降了。”张对美国之音表示，“一个原因是年轻人不约会，而收入减少的父母面临抚养孩子的巨大压力，所以他们自然会减少消费。”世界银行表示，自疫情大流行以来，中国经济一直在努力稳定，2022 年增速将降至 3%，然后在 2023 年温和复苏至 5.2%。这家全球银行预计中国今年的增长率将回落至 5% 以下，而在 2023 年 6 月中国青年失业率创下历史新高 21.3% 后，中国国家统计局将学生排除在失业率计算之外，促使当局暂时停止发布。的统计数据。台湾亚太工商联总会理事长邱达生对美国之音表示，中国对电影和创意的控制也导致了票房数据的低迷。 “中国有非常严格的审查制度，”邱说。 “文化活动需要创造力，而且必须是自下而上的。但它显然是一个自上而下的[审查]机制，所以它[中国电影业]不像其他更开放和自由的经济体那样具有创造力。 ”台湾台北国立政治大学传播系助理教授李正良表示，中国电影院在夏季主要放映国产电影，而这些电影正在努力寻找投资者。 “经济正在衰退；投资者更加谨慎，以尽量减少风险。因此他们投资的电影主题多样化，”李告诉美国之音。 “如果你专注于中国市场，除非你处于金字塔顶端，否则你不一定能赚钱。”张导演表示，中国暑期喜剧《继承者》批评了中国的社会教育制度，而《逆流而上》则描绘了包裹送货员的形象，这些电影“没有对公众产生同情心”，他说，商业电影往往居高临下。用虚伪的捏造情节来表现底层人民的苦难，“这实际上是一条非常畸形的路线，”张补充道，但其他影评人却认为《逆流而上》是一部观众好评不断的伟大作品，它揭示了中国的现状。中国官方新华社称，截至8月20日，《继承者》的票房收入接近32亿元人民币，占中国暑期票房收入的近30%。在社会历史时期，喜剧更受欢迎是因为观众希望感受到“梦幻和无痛”。 尽管夏季票房表现不佳，但并非所有评论家都对中国电影业持负面态度。  “今年夏天的票房不好，但这并不意味着他们的（中国）电影不好，”台北影评人迈克尔·麦对美国之音说。 “他们的观众很难取悦。为什么？因为他们的胃口太大了。他们有各种各样的电影。”麦表示，中国电影市场主要分为三个时段：农历新年、一月和二月；夏季，从六月到八月；以及从 10 月 1 日开始的为期一周的国庆季。麦说，电影票销售总是有季节性的起伏，因此人们应该更多地关注长期趋势。    阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-summer-movie-ticket-sales-nearly-halved-amid-sluggish-economy/7763560.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-summer-movie-ticket-sales-nearly-halved-amid-sluggish-economy/7763560.html</guid><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 23:55:19 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><author>webdesk@voanews.com（林乃川） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4bfbec9e-d63d-4445-96b8-661fd9df4d3d_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中方愿同巴基斯坦加强反恐合作</title><description>华盛顿——周一，一贯反对中国在该地区投资的俾路支叛乱分子在西南部俾路支省发动了一系列袭击，之后中国承诺支持巴基斯坦的反恐行动。 40 多名平民和军事人员死亡。军方报告称，已打死 20 多名袭击者。该省是中国资助的大型项目的所在地，其中包括阿拉伯海战略性深水港瓜达尔港。中国外交部发言人林坚谴责了最新的袭击事件。林在周二在北京举行的新闻发布会上表示：“中国准备加强与巴基斯坦的反恐和安全合作，以维护该地区的和平与安全。”叛乱组织俾路支解放军（BLA）声称对此次袭击负责。资源丰富但贫困的俾路支省发生多起袭击事件，恰逢中国人民解放军陆军司令李巧明访问巴基斯坦，并会见了巴基斯坦陆军总司令赛义德·阿西姆·穆尼尔将军。巴基斯坦军方发布的一份新闻稿称，“双方就共同关心的问题、地区安全、军事训练以及进一步加强双边防务合作的措施进行了深入讨论”。 ，发动自2006年以来的第三次重大分裂运动。他们的目标是省内外的华人利益。最近的袭击没有针对中国人。巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫告诉内阁，这些袭击旨在破坏该省价值数十亿美元的中巴经济走廊（CPEC）项目。巴基斯坦内政部长穆赫辛·纳克维在一份声明中表示，“这些袭击是一个经过深思熟虑的计划，目的是在巴基斯坦制造无政府状态。”资金短缺的巴基斯坦暴力事件日益增多，特别是针对中国公民和利益的袭击，一直是北京方面的担忧。巴基斯坦长期面临债务危机，把所有的鸡蛋都放在了中国的篮子里。美国国务院负责南亚和中亚事务的助理国务卿唐纳德·卢(Donald Lu)在上个月的国会听证会上表示，北京根据中巴经济走廊在巴基斯坦投资了约260亿美元，“最近的袭击显然让中国感到担忧，但我们看到的是，中国巴基斯坦分析师穆拉德·阿里对美国之音表示：“在（过去的）袭击事件发生后，巴基斯坦一直向巴基斯坦施压，而不是帮助其打击好战分子。”他指的是三月份一名阿富汗公民发动的袭击，造成五名中国工程师死亡。伊斯兰堡安全专家阿卜杜拉·汗上个月对美国之音表示：“这些袭击对中国来说尤其令人不安，因为中国在中巴经济走廊上投入了大量资金。”巴基斯坦瓜达尔港口城市加剧了人们对该国安全局势及其对该省中国项目影响的担忧。三月份，在巴基斯坦西北部开伯尔普赫图赫瓦省发生自杀式袭击导致五名中国工程师死亡后，中国呼吁巴基斯坦消除其国民的安全风险。动荡的省份。袭击发生后，中国外交部发言人林坚在新闻发布会上要求巴方“迅速、彻底调查此事，采取切实措施加强安全防范，彻底消除安全风险，千方百计确保中国公民的最大安全”。巴基斯坦的人员、机构和项目。”中国大使姜再冬10月在伊斯兰堡发表讲话时表示，中巴经济走廊为巴基斯坦带来了超过250亿美元的直接投资，创造了155,000个就业岗位，并修建了510公里（316.8英里）的高速公路、8,000兆瓦的电力和886公里（550.5英里）的公路。巴基斯坦的核心输电网。这个故事起源于美国之音迪瓦台。伊桑·穆罕默德·汗 (Ihsan Muhammad Khan) 和马利克·瓦卡尔·艾哈迈德 (Malik Waqar Ahmed) 为巴基斯坦的故事做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-vows-to-enhance-counter-errors-cooperation-with-pakistan/7763485.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-vows-to-enhance-counter-errors-cooperation-with-pakistan/7763485.html</guid><pubDate> Wed, 28 Aug 2024 20:48:09 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（伊夫蒂哈尔·侯赛因） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3c0829b6-7f4a-4fc2-b1a0-8257cb554d51_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>