<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 20 日星期五 14:06:36 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾高管出境禁令提醒中国旅行、经商风险</title><description>台湾台北——分析人士称，台湾当局确认台湾一家大型工业集团的一名高管已被禁止离开中国，这引发了人们对在中国旅行和做生意的风险的担忧。  此案发生之际，北京和台北之间的紧张局势加剧，并且许多外国人被拒绝离开中国。   负责与中国关系的台湾陆委会周三证实，台塑集团一名身份不明的高管于 9 月 1 日从台北抵达中国商业首都上海后，受到地方当局审问。出于人身安全原因，拒绝透露任何细节。但周四晚间，该委员会表示，对台湾行政人员实施的出境禁令可能是刑事犯罪的结果，而不是政治或国家安全案件的结果。  周四，台塑集团表示，他们正在努力收集有关此案的更多信息，该高管“安全，可以自由走动，并配合中国当局的调查”。  该公司在一份声明中表示：“我们将继续关注他的案件并提供必要的帮助。”政治压力 分析人士表示，虽然细节尚未公布，但此案似乎与北京利用政治手段向台湾或外国企业施压的其他案例类似。  台湾东吴大学政治学家陈方宇表示：“这起案件让我想起去年10月中国政府对台湾科技巨头富士康进行的税务调查，当时正值该公司创始人郭台铭竞选台湾总统。” 。  当时，台湾前国家安全主管顾维钧表示，北京针对富士康的税务调查存在“政治方面”。郭台铭最终退出去年11月的总统选举。陈告诉美国之音，目前尚不清楚中国政府在本案中可能寻求什么，因为双方当局都没有提供更多细节。  “但是，很明显，其他台湾或外国公司以前也遇到过类似的情况，”他说。其他专家表示，此案可能会对台湾商界产生寒蝉效应，并加剧台湾企业撤离中国大陆的情况。  “虽然一些台湾企业几年前就开始缩减在中国的业务规模，但此案将促使更多企业退出中国市场，以保护自己的利益，”中科院经济学家王国臣说。 ——华春莹经济研究所通过电话告诉美国之音。  “台独”势力镇压 与此同时，一名22岁的郭姓台湾男子8月27日抵达上海后在中国失踪，促使他的家人向台湾政府寻求帮助。在周四的例行吹风会上，大陆委员会发言人梁文杰表示，郭一直在与朋友一起在中国旅行。台湾海峡交流基金会也已联系中国相关部门，寻求有关郭的下落的更多信息。  9月6日，负责管理两岸交流的中国国台办表示，中国东部城市温州一家法院以分裂国家罪判处台湾政治活动人士杨志远九年有期徒刑。今年6月，北京出台了22条新的指导方针来惩罚他们所谓的“顽固台独分子”，最高刑罚是死刑。台北海洋科技大学助理教授吴世智对美国之音表示，这些事态发展反映了北京对国家安全的更加重视，而严格的措施可能会产生连锁反应。  “中国机场对台湾民众电子设备内容的更严格检查、杨以分裂国家罪被判刑以及郭的失踪，将促使更多台湾民众重新评估前往中国可能面临的潜在风险， ”吴在电话采访中告诉美国之音。  当被问及近期事态发展时，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示，“中国是法治国家，自由在中国受到尊重和保护。”    出境禁令 除了台湾人，其他国家的外国人也面临着离开中国的困难。  据专注于通过与中国对话释放被拘留者的加州对话基金会称，约有200名美国人在中国受到强制措施，超过30名美国人被禁止出境。自中国2015年颁布反间谍法以来，至少有17名日本公民因间谍罪被拘留，截至2023年11月，其中至少五人仍被中国拘留。对话基金会执行主任约翰·卡姆对美国之音表示，自2012年中国国家主席习近平上台以来，北京加大了对外国人的强制措施。他认为，因间谍罪被拘留的外国人数量不断增加，导致前往中国的游客和外国人数量下降。  卡姆在接受电话采访时表示：“中国使用强制措施以及对外国人实行出境禁令损害了中国的形象，导致外国直接投资和游客人数下降。”  尽管北京努力吸引更多外国投资，吴在台湾表示，中国政府不太可能放松维护国家安全的努力，他说这仍然是中国共产党的首要任务。  他对美国之音表示：“北京仍然将政治置于经济之上，因此在其经济政策尚未被证明有效的情况下，我预计中国政府将继续加倍强调维护国家安全的重要性。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/exit-ban-for-taiwanese-executive-reminder-of-risks-of-traveling-doing-business-in-china-/7792181.html<guid> https://www.voanews.com/a/exit-ban-for-taiwanese-executive-reminder-of-risks-of-traveling-doing-business-in-china-/7792181.html</guid><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 12:18:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/36703552-621d-4110-be53-b24cf9fb88ad_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国表示将恢复进口日本海鲜</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-says-it-will-resume-importing-japanese-seafood-/7791659.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-it-will-resume-importing-japanese-seafood-/7791659.html</guid><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 05:20:31 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6192f501-4419-46fc-9b3c-22e039e578ad_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台风普拉桑淹没上海</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/typhoon-pulasan-floods-shanghai/7791611.html<guid> https://www.voanews.com/a/typhoon-pulasan-floods-shanghai/7791611.html</guid><pubDate> Fri, 20 Sep 2024 01:11:36 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/aacd4924-9e85-4b63-8901-c770e3b2d113_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧盟与中国就电动汽车关税举行“建设性”会谈</title><description>布鲁塞尔——欧盟贸易主席瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯(Valdis Dombrovskis)周四表示，他已与中国商务部长王文涛进行了“建设性”会谈，北京方面正在寻求与布鲁塞尔达成协议，以避免对进口电动汽车征收高额关税。西班牙上周敦促欧盟“重新考虑”对中国电动汽车征收高达 36% 关税的计划，并与德国一道表示反对，此次会议召开之际，欧洲对拟议关税的分歧日益加剧。东布罗夫斯基斯在 X 上表示：“与商务部部长王文涛进行了建设性会晤。双方同意加紧努力，寻找有效、可执行且与 WTO（世界贸易组织）兼容的解决方案。”布鲁塞尔之后，正如中国商会向欧盟发表的声明中所引述的那样，他表示中国“一定会坚持到磋商的最后时刻”。去年启动的反补贴调查发现中国进口电动汽车不公平地损害了欧洲竞争对手，欧盟委员会于 7 月宣布计划对从中国进口的电动汽车征收进口关税。欧盟希望保护其汽车工业，这是欧洲工业皇冠上的一颗明珠，为约 1400 万人提供了就业机会。该委员会负责 27 个国家集团的贸易政策。这些关税目前是临时性的，只有在成员国投票（预计在 10 月底之前）后的五年内才会成为最终决定。中国对欧盟的计划做出愤怒回应，警告这将引发贸易战。上个月，中国还就关税向世贸组织提出上诉。北京已经对进口到中国的欧洲白兰地以及一些乳制品和猪肉产品发起了调查。欧盟贸易发言人奥洛夫·吉尔表示，东布罗夫斯基斯告诉王，这些调查“毫无根据，基于可疑的指控，而且缺乏足够的证据”。吉尔在一份声明中补充道：“（他）因此呼吁终止这些调查，并向中方通报欧盟将尽最大努力捍卫其行业利益。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-china-hold-constructive-talks-on-ev-tariffs-/7791562.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-china-hold-constructive-talks-on-ev-tariffs-/7791562.html</guid><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 22:43:19 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4d6dedf3-2611-4d13-960b-9d6a71e87a4b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>与中国有关的垃圾邮件冒充荷兰漫画家</title><description>华盛顿——根据一个名为荷兰漫画家巴特·范·列文 (Bart van Leeuwen) 的 X 账户上的帖子、他的头像和简短的职业简历，人们会认为这位阿姆斯特丹艺术家是中国的坚定支持者和对中国的激烈批评。美国。在一篇帖子中，该账户猛烈抨击了华盛顿所谓的“针对中国经济的谬论”，并附上了北京控制的媒体《环球时报》的一幅漫画，展示了山姆大叔瞄准但未能击中目标，上面写着“中国经济。”在另一个帐户中，该帐户转发了一段有关中国橡皮图章立法机构的中国宣传视频，并写道“今天的中国与世界紧密相连，相互交融，共赢。”但范·列文没有发表这些帖子。事实上，这个账号根本不属于他。它属于 X 个“垃圾邮件”帐户上的一个与中国相连的网络，这些帐户假装是真人的作品，但实际上是由发送旨在塑造公众舆论的信息的机器人控制的。中国一再否认有关其试图影响美国总统选举的报道，称此类说法是“捏造的”。美国之音普通话频道和台湾社交媒体分析公司 DoubleThink Lab (DTL) 在对代表中国政府的垃圾邮件帐户网络进行联合调查时发现了虚假的 Van Leeuwen 帐户。该网络至少由 9 个账户组成，传播北京关于中国西部新疆省侵犯人权、与南海国家的领土争端以及美国对中国商品加征关税等问题的谈话要点。假账户与真实账户相矛盾 艺术家 Van Leeuwen 在接受美国之音普通话采访时证实，他与该假账户无关，也不知道该假账户。他在一份书面声明中对美国之音表示：“具有讽刺意味的是，我作为一名政治漫画家的身份被用来进行政治宣传。”真正的范·列文是一位屡获殊荣的漫画家，其作品曾发表在世界各地的新闻媒体上，例如《拉斯维加斯评论报》、《韩国时报》、香港《星岛日报》和阿拉伯联合酋长国《今日海湾》。他擅长社论漫画，主要题材包括全球政治、美国选举和俄罗斯入侵乌克兰。他过去的几幅插图取笑了中国领导人习近平的经济政策和北京内部政治斗争的不透明性。 X 的发言人在接受美国之音普通话采访后表示，该假账户已被暂停。范·列文表示，除了觉得被中国宣传机器人冒充具有讽刺意味外，这一事件也让他感到担忧。范·列文在声明中写道：“这个例子再次凸显了在限制社交媒体方面采取深远措施的必要性，特别是在埃隆·马斯克这样不负责任的人掌舵的情况下。”在 2022 年收购了当时的 Twitter 后，特斯拉和 SpaceX 的首席执行官发誓要减少该平台上机器人的流行，但许多用户抱怨情况变得更糟。世界首富马斯克是一位所谓的“言论自由绝对主义者”，反对几乎所有对表达观点的人的审查制度。批评人士称，他的政策允许种族主义和虚假信息在 X 上盛行。前总统唐纳德·特朗普赞扬了马斯克的商业头脑，并表示，如果马斯克在 11 月连任，他计划让这位可能成为世界上第一位万亿富翁的人领导一个政府效率委员会。垃圾邮件账户网络 在被暂停之前，冒充 Van Leeuwen 的 X 账户拥有近 1,000 名关注者，比 Van Leeuwen 的真实 X 账户还要多。它于 2013 年注册，但去年才首次发布。该帐户的早期帖子大多是鼓励和鼓舞人心的中文话语。它还发布了许多舞蹈视频。渐渐地，该账户开始融入越来越多的政治叙事，批评美国、捍卫中国。它经常转发另一个名为“灰色世界”的垃圾邮件帐户的内容。 《灰色世界》使用了一张漂亮的亚洲女性的照片作为头像。其大部分帖子都支持北京的谈话要点。它定期发布来自中国官方媒体的视频和漫画。它还发布了范·列文的几幅有关美国政治的漫画。美国之音普通话台和 DTL 的调查发现，“灰色世界”是由 9 个此类帐户组成的网络中的主要垃圾邮件帐户。网络中的其他帐户，包括假 Van Leeuwen 帐户，通过转发其内容来放大“灰色世界”。尽管“灰色世界”的帖子拥有数万名粉丝，但其在 X 上的影响力有限。例如，8月18日至9月1日期间，其最受欢迎的帖子——对华盛顿印太战略的谩骂——的浏览量略高于10,000次，但只有35次转发和65次点赞。假Van Leeuwen账户被暂停后，X还关闭了“灰色世界”账户。该垃圾邮件网络并不是第一个与中国相关的网络。 4月，英国研究人员发布了一份报告，称中国民族主义喷子在X上冒充特朗普的美国支持者，试图在美国大选前利用国内分歧。 2023年，美国联邦检察官指控中国公安部开展秘密社交媒体宣传活动，旨在影响美国大选。据《滚石》杂志报道，Facebook 母公司 Meta 的研究人员表示，这是该平台和 Instagram 上迄今为止发现的最大的已知秘密宣传活动。网络分析公司 Graphika 将这个亲中国网络称为“Spamouflage Dragon”，这是该公司在 2020 年初发现的一场活动的一部分，该活动当时发布了赞扬北京政策并攻击时任总统特朗普政策的内容。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-connected-spamouflage-impersonated-dutch-cartoonist-/7791154.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-connected-spamouflage-impersonated-dutch-cartoonist-/7791154.html</guid><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 18:47:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d1364fcf-3b4f-484c-b1d5-b399a4b2a1b6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>对 2019 年武汉市场动物的新分析可能有助于寻找 COVID-19 起源</title><description>伦敦——寻找新冠病毒 (COVID-19) 起源的科学家们已经锁定了一份可能有助于将病毒传播给人类的动物名单，他们希望这一努力能够让他们追踪疫情的源头。研究人员分析了从首次爆发疫情的中国市场收集的遗传物质，发现最有可能的动物是貉、果子狸和竹鼠。科学家怀疑受感染的动物于 2019 年 11 月下旬首次被带到武汉市场，随后引发了大流行。这项新研究的作者之一迈克尔·沃罗贝 (Michael Worobey) 表示，他们发现了哪些动物亚群可能将冠状病毒传播给了人类。这可能有助于研究人员查明病毒在动物中通常传播的位置，即其天然储存库。 “例如，通过貉，我们可以证明[市场上]的貉……来自在中国南方地区流通较多的一个亚种，”沃罗比说，他是英国牛津大学的进化生物学家。亚利桑那。了解这一点可能有助于研究人员了解这些动物的来源和销售地点。然后，科学家可能会开始对该地区的蝙蝠进行采样，众所周知，该地区是 SARS 等相关冠状病毒的天然宿主。尽管这项研究支持了 COVID-19 源自动物的论点，但它并没有解决关于该病毒是否源自中国研究实验室的两极分化和政治争论。爱丁堡大学传染病学教授马克·伍尔豪斯 (Mark Woolhouse) 表示，新的基因分析表明，这种流行病“其进化根源在于市场”，并且在被确诊之前，COVID-19 不太可能感染人类。华南市场。 “这是一个重大发现，这确实使表盘更倾向于动物起源，”未参与该研究的伍尔豪斯说。 “但这还不是决定性的。”世界卫生组织领导的一个专家组在 2021 年得出结论，该病毒可能从动物传播到人类，实验室泄漏的可能性“极不可能”。世卫组织总干事谭德塞后来表示，现在排除实验室泄漏的可能性还为时过早。美联社四月份的一项调查发现，在政治内讧以及当地和全球卫生官员错失缩小可能性的机会之后，对中国新冠病毒起源的搜寻已经陷入困境。科学家表示，他们可能永远无法确定病毒到底来自哪里。在周四发表在《细胞》杂志上的这项新研究中，来自欧洲、美国和澳大利亚的科学家分析了中国疾病预防控制中心专家此前发布的数据。其中包括中国工人于 2020 年 1 月 1 日从华南海鲜市场采集的 800 份遗传物质样本，就在第二天，武汉市当局首次对一种未知呼吸道病毒发出警报。中国科学家公布了他们去年发现的基因序列，但没有发现任何可能感染冠状病毒的动物。在新的分析中，研究人员使用了一种技术，可以从环境中收集的任何遗传物质混合物中识别特定的生物体。沃罗贝表示，这些信息提供了“大流行开始前市场情况的快照”，像他们这样的基因分析“有助于填补病毒最初可能如何开始传播的空白”。伍尔豪斯表示，这项新研究虽然意义重大，但仍有一些关键问题没有得到解答。他说：“毫无疑问，新冠病毒正在那个充满动物的市场上传播。” “仍然存在的问题是它最初是如何到达那里的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-analysis-of-2019-wuhan-market-animals-may-help-find-covid-19-origin/7790939.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-analysis-of-2019-wuhan-market-animals-may-help-find-covid-19-origin/7790939.html</guid><pubDate> Thu, 19 Sep 2024 16:00:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7DC548BC-7A73-482B-8FEB-40973BEBE491_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>