<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 27 日星期六 09:58:10 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>缅甸叛乱分子的大规模进攻逼近了中国的重要大型项目</title><description>曼谷——当缅甸叛军与军方争夺东部一个重要边境城镇的控制权时，另一个武装组织正在逼近西部一个由中国资助的石油和天然气码头，这可能会带来更大的收获。自从 11 月与在 2021 年政变中夺取缅甸控制权的军政权解除停火以来，若开军在该国最西部的若开邦（又称若开邦）北部战场上取得了稳步进展。总部位于伦敦的国际战略研究所负责缅甸冲突地图的摩根·迈克尔斯 (Morgan Michaels) 表示：“机管局在赢得大部分战场的主导地位方面非常有效，尽管不是全部。”战斗轨迹。若开军和当地媒体称，该组织目前控制着若开邦 17 个乡镇中的 8 个，以及邻近钦邦的 1 个乡镇。迈克尔斯的研究包括核实这些报告，他表示，军方似乎仍然控制着若开军占领的一些乡镇的一些地区。 “但关键是他们拆除了政权环环相扣的防御。因此，即使还有一些政权前哨基地，他们也可以绕过它，这样他们就可以在这些地方自由行动，”他说。 “他们可以建立自己的政府，因此他们是那里的主导者。”若开军还在另外三个乡镇发起攻势，其中包括安，该军的西部司令部驻扎在那里，并表示，它已经逼近州首府实兑和港口城镇皎漂。若开军发言人Khine Thu Kha周四告诉美国之音，该组织准备很快占领这两个城镇。 “我们已经包围了实兑和皎漂，”他说。 “我们的目标是夺回我们所有祖传的土地。这意味着整个若开邦。”未能联系到军政府发言人置评。若开军成立于 2009 年，已迅速发展成为缅甸最强大的少数民族叛乱组织之一。它的目标是在若开邦建立自己的政府，若开邦曾经是前若开王国的大部分地区。自 2021 年以来，它一直是已成立的叛乱组织之一，与一批新的当地民兵结盟，寻求推翻军政权。若开军也是去年底叛乱分子在缅甸东北部发动的大规模攻势的关键参与者。它被称为“1027 行动”，给军政府带来了自政变以来最严重的一连串失败。缅甸和平研究所所长敏佐乌 (Min Zaw Oo) 表示，如果军政府也失去了西部的实兑，这将是第一个落入抵抗运动手中的邦首府，并造成耻辱性的象征性失败，但不是一个非常具有战略意义的失败。安全智囊团也一直在追踪若开邦的冲突。另一方面，华盛顿战略与国际研究中心的兼职研究员 Min Zaw Oo 表示，另一方面，失去皎漂将对军政府在战略和财政上造成沉重打击。他说，皎漂毗邻若开邦孟加拉湾海岸，拥有一个军事雷达站和一个重要海军基地，“在军事和金钱上都具有重大价值”。不过，皎漂最出名的是其由北京支持的价值数十亿美元的投资项目，其中包括从缅甸海岸延伸至中国内陆云南省的双石油和天然气管道的终点站。深水港和经济特区也在建设中。这条路线是北京“一带一路”倡议的一部分，为中国提供了一条进口石油和天然气的途径，可以避开马来西亚和印度尼西亚之间的马六甲海峡，如果中美之间爆发冲突，马六甲海峡是一个潜在的阻塞点。此外，这些管道是缅甸石油和天然气工业的重要组成部分，而石油和天然气工业是军政权的主要收入来源。迈克尔斯表示，如果军政府未能控制皎漂，“他们将失去进入管道终点站的机会，因此，如果军政府不控制这一重要资产，这将对其与中国的关系产生经济和外交影响。”因此，从这个意义上说，这对于该政权来说将是相当重大的损失。” Min Zaw Oo表示，石油和天然气行业可能带来这个受到严厉制裁的政权当前收入的五分之一，而皎漂的损失将是“巨大的打击”，可能“比妙瓦底更严重”。妙瓦底镇位于缅甸东部与泰国的边境，横跨连接两国的主要贸易路线，每年通过的贸易额约为 10 亿美元，为军政府赚取了宝贵的税收收入。另一个少数民族反叛组织克伦民族解放军似乎于本月早些时候控制了该镇，但在面对军方和盟军民兵的反攻后撤退。鉴于皎漂对中国的重要性，迈克尔斯和敏佐乌表示，北京可能会向军政府和若开军施加压力，要求他们至少就其在那里的项目达成新的停火或休战协议，这可能会让军政府负责港口并与叛军分享利润。中国和俄罗斯一样是军政府的主要武器供应国，人们普遍认为中国是该国一些少数民族叛乱分子（包括若开军）武器、弹药和其他重要物资的主要来源。 “如果皎漂发生战斗，中国很可能会不高兴，所以他们可能已经向若开军传达了这一信息，”Min Zaw Oo 说，并指出港口城镇周围的战斗相对较少。 Khine Thu Kha 不愿告诉美国之音，若开军与中国就若开邦项目进行了哪些谈判（如果有的话），但坚称该组织的政策是保护该邦的所有外国投资。中国外交部和中国驻缅甸大使馆没有回复美国之音的置评请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/major-rebel-push-in-myanmar-closes-in-on-pivotal-chinese-megaproject/7587492.html<guid> https://www.voanews.com/a/major-rebel-push-in-myanmar-closes-in-on-pivotal-chinese-megaproject/7587492.html</guid><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 09:12:07 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Zsombor 彼得） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0f88-08dc21065fc0_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>奥运主席支持世界兴奋剂机构对中国检测呈阳性</title><description>瑞士洛桑——国际奥委会主席托马斯·巴赫就世界反兴奋剂机构对 23 名中国游泳运动员药检呈阳性的处理方式表示支持。巴赫周五在瑞士洛桑委员会总部接受法新社独家采访时表示：“我们对世界反兴奋剂机构及其规定充满信心，并且世界反兴奋剂机构遵守了他们的规定。”自从上周末有媒体报道称，中国游泳运动员在 2021 年东京奥运会之前的心脏药物曲美他嗪（TMZ）检测呈阳性以来，世界反兴奋剂机构一直面临批评。世界反兴奋剂机构接受了解释后，并没有对这些游泳运动员进行停赛或制裁。中国当局表示，这一结果是由他们住过的一家酒店的食品污染造成的。美国反兴奋剂机构负责人特拉维斯·泰加特（Travis Tygart）称这种情况是“潜在的掩盖”，因为当时的阳性检测结果从未公开。巴赫强调，尽管得到国际奥委会的资助，世界反兴奋剂机构仍然是独立运作的，他说他是通过媒体了解到检测结果呈阳性的。国际奥委会正在等待世界反兴奋剂机构周四下令进行的一项新调查的结果，但巴赫表示，如果获得批准，中国游泳运动员可以参加今年的巴黎奥运会。这位70岁的前德国击剑运动员说：“如果程序得到遵守，他们就没有理由不来。”巴赫表示，继 2021 年在东京举行的上一届受新冠疫情影响的奥运会上，巴黎奥运会在空荡荡的体育场内进行后，巴黎奥运会对于“重振奥林匹克精神”至关重要。法国组织者计划的雄心勃勃的开幕式仍然是最大的疑点之一，因为奥运会的基础设施要么已经建成，要么正在步入正轨。第一晚，各队将在多达 50 万名观众面前乘坐河船队沿着塞纳河航行，而不是在第一晚通过田径场进行传统的游行。对恐怖袭击的担忧导致人们持续猜测仪式可能需要取消或大幅缩减。 “[法国当局]非常细致、非常专业的做法让我们充满信心，我们可以在塞纳河上举行开幕式，这个开幕式将是标志性的，对运动员来说将是难忘的，每个人都会安全并且安全，”巴赫说。他说，最近巴黎居民的抱怨和负面媒体报道是任何奥运会前夕的典型现象，也是更广泛焦虑的症状。 “这是我们时代精神的一部分，因为我们生活在一个不确定的时代。有些人持怀疑态度。有些人甚至感到害怕。有些人担心自己的未来，”国际奥委会主席说。外交走钢丝 与往届奥运会一样，国际政治和外交将侵入这一世界最大的体育盛会。巴赫重申，他支持国际奥委会将俄罗斯排除在巴黎奥运会之外的政策，因为俄罗斯吞并乌克兰体育组织“公然违反”了奥林匹克宪章。少数俄罗斯运动员将能够作为中立者参加巴黎比赛，前提是他们没有公开支持入侵乌克兰或与安全部队有联系。任何在赛场上表达政治观点的俄罗斯运动员，包括象征俄罗斯总统普京战争的“Z”标志，都可能被排除在外。巴赫表示：“将立即启动纪律程序，并采取必要的措施和/或制裁。”他补充道：“这可能会导致立即被禁止参加奥运会。”在谈到以色列在加沙的军事行动时，他表示，预计将有六到八名巴勒斯坦运动员参加巴黎比赛，其中一些运动员即使未能获得参赛资格，也将受到国际奥委会的邀请。巴赫驳斥了有关国际奥委会在俄罗斯入侵乌克兰问题上与以色列及其在加沙战争问题上区别对待的说法。 “以色列和巴勒斯坦之间的情况完全不同，”他说。他表示，他在乌克兰、10 月 7 日哈马斯袭击以色列以及随后以色列入侵加沙的公开声明中一视同仁。巴赫说：“从第一天起，我们就表达了我们的恐惧，首先是十月七日，然后是战争及其可怕的后果。” 10月7日，巴勒斯坦哈马斯武装分子袭击以色列，造成约1200人死亡。据哈马斯控制的加沙卫生部称，以色列为摧毁哈马斯而进行的报复性军事行动已造成 34,356 人死亡，其中大部分是妇女和儿童。根据国际奥委会的规定，巴赫的第二个也是最后一个四年任期已进入最后一年。但一些国际奥委会成员建议修改该组织的章程，以使他能够继续掌舵——但他拒绝解决这个问题。 “国际奥委会道德委员会严格建议我不要在巴黎奥运会结束之前解决这个问题，我认为他们有充分的理由，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/olympic-chief-backs-world-doping-body-over-positive-chinese-tests/7587407.html<guid> https://www.voanews.com/a/olympic-chief-backs-world-doping-body-over-positive-chinese-tests/7587407.html</guid><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 04:52:31 -0400</pubDate><category>艺术与文化</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3d13-08dc66974017_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国国会寻求将香港办公地址改为黎智英</title><description>华盛顿——两名美国国会议员提出一项法案，将香港驻华盛顿大使馆前的街道重新命名为“黎智英路”，以纪念这位被监禁的媒体企业家。该法案还将更名该办事处的邮寄地址，正式名称为香港经济贸易办事处。新泽西州众议员克里斯·史密斯在周四的一份声明中宣布了该法案，称他和该法案的共同作者、纽约州众议员汤姆·索兹希望向“仍被香港当局不公正监禁的著名香港人权捍卫者致敬”。 ” 2020 年 12 月，当局指控香港媒体集团壹传媒（原壹传媒）76 岁的创始人欺诈，将其监禁。他们还根据香港国安法指控他“串谋勾结外国或者外部势力危害国家安全”。案件仍在审理中，赖已被拒绝保释。美国国会及行政当局中国委员会主席史密斯在声明中称这些指控是“捏造的”且“出于政治动机”。史密斯说：“黎智英是一个有信仰和信念的人，他坚信香港的繁荣和活力是建立在向公民承诺的权利之上的。” “由于他和平地践行这一信念，他被任意拘留。”自北京于2020年实施严厉的香港国安法以来，美国两党议员越来越担心这个亚洲金融中心的自治权，并正在考虑采取措施向其政府施压。北京方面表示，需要通过国安法来维持稳定，但却利用该法逮捕、监禁和审判了数百名民主活动人士，扼杀了香港曾经充满活力的公民社会。今年三月，香港立法会一致并迅速批准了自己的全面国家安全法，即《基本法》第23条，加强了政府压制异议的能力。 “我们将继续敦促无条件释放黎智英，并寻求方法在全球范围内提高香港政府及其中国共产党主子粗暴破坏香港民主自由和法治的外交和声誉成本，”史密斯在声明中说道。长期以来关注中国人权的史密斯今年 2 月提名赖智和其他被监禁的中国知名维权人士许志永和丁家喜，以及维吾尔学者伊力哈木·土赫提角逐 2024 年诺贝尔和平奖。美国立法者称他们为“和平与自由的倡导者”。索齐在声明中表示：“自由世界必须继续呼吁人们关注中国共产党在新疆的罪行、对香港民主的侵蚀以及对台湾的武力威胁。” “以支持香港人权的民主倡导者和记者黎智英的名字命名华盛顿特区的一条街道，将向全世界表明美国与那些反对暴政和镇压的人站在一起中国政府”，他补充道。香港经济贸易办事处在美国华盛顿、纽约和旧金山三个城市设有办事处。美国之音联系了香港经济贸易办事处和中国驻华盛顿大使馆，了解他们对拟议法案的反应。他们将美国之音的询问转发给香港新闻处，截至发稿时该处尚未做出回应。美国国会议员曾多次提议更改外国使馆和领土前的道路名称，以纪念和纪念那些遭受本国政府迫害的国家的维权人士。 2014年，提出一项法案，以诺贝尔和平奖获得者刘晓波的名字命名国际广场西北的一部分，这条街道位于中国驻华盛顿大使馆前。这位中国作家兼政府批评家于 2017 年在拘留期间死亡。2020 年，美国立法者提议将同一条街道重新命名为“李文亮广场”，以纪念因在社交媒体上发布有关导致 COVID-19 的病毒传播警告而受到惩罚的医生在武汉。同年他死于该病毒。 2018年，华盛顿市政府将俄罗斯大使馆前的一段大道重新命名为“鲍里斯·涅姆佐夫广场”，以纪念三年前在莫斯科被枪杀的俄罗斯反对派活动人士。 2022年，《华盛顿邮报》专栏作家在沙特驻伊斯坦布尔领事馆被政府特工谋杀后，沙特阿拉伯大使馆前的街道被更名为“贾迈勒·卡舒吉路”。今年2月，美国国会议员两党团体宣布立法，将俄罗斯大使官邸附近的一段街道重新命名为“阿列克谢·纳瓦尔尼路”，以纪念这位已故俄罗斯反对派领导人在狱中突然去世不到两周后的情况。</description><link/> https://www.voanews.com/a/congress-seeks-to-change-hong-kong-office-s-address-to-jimmy-lai-way/7587292.html<guid> https://www.voanews.com/a/congress-seeks-to-change-hong-kong-office-s-address-to-jimmy-lai-way/7587292.html</guid><pubDate> Sat, 27 Apr 2024 03:00:00 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（李一华） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2873fc1d-d518-4654-a20a-b63c4c681314_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国官员指控两人为中国从事间谍活动</title><description>华盛顿——英国官员周五正式指控两名男子为中国从事间谍活动，这是欧洲逮捕涉嫌中国情报人员的一系列行动中的最新一起。这两人克里斯托弗·卡什 (Christopher Cash) 和克里斯托弗·贝里 (Christopher Berry) 被指控在 2021 年至 2023 年 2 月期间“向外国（中国）提供偏见信息”，违反了《官方保密法》。他们于周一被捕，德国当局同时逮捕了三名涉嫌为中国从事间谍活动和泄露军事技术信息的人分别逮捕了一名极右翼欧洲议会议员的助理，中国驻伦敦大使馆表示，卡什和贝里面临的指控“完全是捏造的”和“恶意诽谤”。 ”，这是英国“反华政治操纵”的一部分。伦敦警察厅反恐指挥部负责人多米尼克·墨菲告诉美联社，这些指控是“对非常严重的指控进行极其复杂的调查”的结果。执政保守党的议会研究员卡什和学者贝里已获准保释，并在伦敦出庭后获释。接下来，他们将于 5 月 10 日出庭参加初步听证会。卡什坚称自己无罪，而贝瑞和他的律师没有提供公开声明。英国和欧盟官员就中国秘密活动构成的威胁发出警告，英国国内情报机构负责人肯·麦卡勒姆 (Ken McCallum) 在 2022 年警告说，中国试图针对并影响英国政治官员。上个月，美国和英国政府宣布对与中国政府有联系的黑客实施新的制裁，两国都指责黑客按照中国政府领导层的指示针对政府官员和企业。本报告的部分信息由美联社提供。</description><link/> https://www.voanews.com/a/british-officials-charge-2-with-spying-for-china/7587347.html<guid> https://www.voanews.com/a/british-officials-charge-2-with-spying-for-china/7587347.html</guid><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 23:10:55 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（埃维·斯蒂尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-3b9e-08dc62e0acf7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯警告中国不要支持俄罗斯的战争努力</title><description>美国国务卿安东尼·布林肯表示，华盛顿“已做好充分准备”对中国支持俄罗斯国防工业实施制裁。他是在周五与中国国家主席习近平在北京会面后发表上述言论的。美国之音记者比尔·加洛在韩国首尔报道的更多内容。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-warns-china-over-support-for-Russia-s-war-efforts-/7586462.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-warns-china-over-support-for-Russia-s-war-efforts-/7586462.html</guid><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 12:12:31 -0400</pubDate><category>美国</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-95cf-08dc660a5f83_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯警告中国不要支持俄罗斯的战争努力</title><description>韩国首尔——周五，美国国务卿安东尼·布林肯对中国对俄罗斯国防工业的支持表示“严重关切”，并警告中国领导人，华盛顿可能会就此事实施制裁。布林肯在北京发表上述言论之前不久，他在会议上会见了中国国家主席习近平和其他中国高级领导人，会议涵盖了两国之间的广泛争端。美国官员表示，布林肯议程的首要议题是中国向俄罗斯提供微芯片、机床和其他用于制造用于对乌克兰战争的武器的物品。布林肯说：“我告诉习近平，如果中国不解决这个问题，我们就会解决。”几周来，美国官员一直暗示将采取进一步制裁措施，以阻止中国向俄罗斯提供所谓的两用物项，华盛顿称这对莫斯科对乌克兰的战争至关重要。然而，目前尚不清楚华盛顿会走多远，因为切断中国主要银行与美国金融体系的联系也可能损害美国和全球经济。在北京举行的新闻发布会上，布林肯没有透露任何可能采取的措施的细节，仅表示美国已经对100多家中国实体实施制裁。他指出：“我们已做好充分准备采取行动，采取额外措施，我在今天的会议上明确表示了这一点。”中国为其对俄罗斯的态度进行了辩护，称其仅与主要贸易伙伴进行正常的经济往来。习近平在周五的公开讲话中没有提及俄罗斯和乌克兰问题。相反，他关注的是改善美中关系的必要性。习近平指出，中美应该做伙伴，而不是对手；互利共赢，而不是互相伤害；求同存异，而不是恶性竞争。观看：布林肯警告中国不要支持俄罗斯的战争努力 布林肯与习近平的会面此前并未宣布，但已被广泛预期。去年，习近平在加州会见美国总统乔·拜登后，中美关系趋于稳定。在那次峰会上，双方同意重新开放军队间的沟通，并采取措施减少芬太尼的流动。芬太尼是一种危险的麻醉品，每年在美国造成数万人吸毒过量。布林肯指出在芬太尼问题上取得了“重要进展”，同时坚称中国需要采取更多行动，包括起诉那些销售用于制造芬太尼的化学品和设备的人。布林肯还宣布，双方同意就人工智能问题举行首次会谈。尽管通讯线路仍然畅通，但美国和中国仍在广泛的问题上发生争执，包括贸易政策和领土争端。拜登政府对廉价的中国出口产品感到担忧，其中包括高额补贴的绿色技术产品，他们称这些产品正在削弱美国公司的竞争力。在周五与中国外交部长王毅举行的五个半小时的会晤中，布林肯提出了一些担忧，包括维护台湾海峡和平与稳定的重要性、中国在有争议的南中国海的活动以及根据美国的一份报告，避免中东和朝鲜半岛局势进一步升级。中国指责美国不恰当地试图遏制其经济和军事实力。在与布林肯会面后，王毅表示，中美关系“开始稳定”，但也断言负面因素正在“增加和积累”，并警告称中美关系面临“各种干扰”。 “中美两国是应该坚持稳定前进的正确方向，还是重新陷入恶性循环？”王问道。 “这是摆在我们两国面前的一个重大问题。”巨大挑战 分析人士表示，美国对中国向俄罗斯提供军民两用设备实施制裁的任何决定都将面临重大挑战。新加坡国立大学国际关系专家 Ian Chong 表示，如果拜登政府切断中国主要银行使用美元的渠道，此举可能会扰乱美中贸易。相反，美国可能会决定对特定交易施加限制，或针对与俄罗斯有更直接利益的小型银行，Chong说。另一个挑战是：众所周知，两用物项很难追踪，因为它们通常似乎是出于非军事原因与合法商业伙伴一起出口的。 “然后，这些商业伙伴可以将这些产品出售给第三方，第三方可以继续在供应链中销售这些产品，直到我们到达俄罗斯军事工业联合体，”Chong 说。有些模式比其他模式更容易识别。伦敦国王学院专门研究中俄关系的娜塔莎·库尔特 (Natasha Kuhrt) 表示，去年，中国向吉尔吉斯斯坦出口的滚珠轴承（可用于生产坦克）增长了 2000% 以上。 “将任何东西从吉尔吉斯斯坦转移到俄罗斯没有问题，”她补充道，并指出此类交易似乎是逃避制裁的一种形式。但随着美国加大对中国的压力，很少有人预计北京会做出重大让步。 “这实际上可能会让中国与俄罗斯更加接近，”俄罗斯远东联邦大学教授阿尔乔姆·卢金说。他表示，虽然中国可能担心美国制裁的经济影响，但也有重要的心理因素在起作用。 “对我来说，这很大程度上是一个自豪感问题，一个中国民族自豪感的问题。这不仅仅是经济计算，”卢金补充道。 “如果中国现在屈服于美国的要求，这将成为一个重要的先例。”然而，许多分析人士指出，中国在俄罗斯问题上做出了小幅让步，显然是迫于美国和西方的压力。 “由于担心受到二次制裁，某些中国银行已经停止与俄罗斯银行合作，”库尔特说。 “所以，从这个意义上说，美国可以产生影响。”但她补充说，鉴于习近平和俄罗斯总统普京的共同利益和世界观，更广泛的中俄关系可能会继续蓬勃发展。 “我认为我们必须真正放弃任何能够在两者之间挑拨离间的想法，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-warns-china-over-support-for-Russia-s-war-efforts/7586212.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-warns-china-over-support-for-Russia-s-war-efforts/7586212.html</guid><pubDate> Fri, 26 Apr 2024 09:30:14 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5599-08dc65f49fb5_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>