<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 10 日，星期四 22:05:16 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>专家表示，面对经济困境，中国可能会变得更加激进</title><description>密切关注中美竞争的专家表示，中国国内的经济困境引发了人们的担忧，即北京可能会通过升级与美国因台湾问题发生战争的风险来进行补偿。中国的经济放缓已经很明显，表现为增长放缓、出口锐减以及市政债务、失业和通货紧缩的增加，如果其他国家效仿美国限制对华投资，中国的经济放缓可能会进一步恶化。 2015-16 年担任国防部长战略规划特别助理的哈尔·布兰兹 (Hal Brands) 表示：“随着其军事能力的成熟，中国可能会在短期内采取更加积极的行动，以在仍有机会的情况下锁定收益。”在奥巴马政府。他现在是约翰·霍普金斯大学高级国际研究学院全球事务亨利·A·基辛格杰出教授。 “这就是为什么台湾战争的危险在这十年中最高，因为相对于美国，中国将拥有比以往任何时候都更多的军事能力，同时它的经济达到顶峰并开始衰退，”他说。布兰兹，《危险地带：即将到来的与中国的冲突》一书的作者。布兰德斯表示，从历史上看，当新兴大国经济放缓、地缘政治问题倍增时，它们就会变得更加咄咄逼人。 “中国今天面临着这些问题。随着中国经济陷入困境，它会发现超越美国成为世界头号强国变得更加困难，”他说。美国总统乔·拜登周三签署了一项行政命令，禁止美国风险投资和私募股权公司投资可能威胁美国国家安全的中国先进技术。中国大使馆发言人刘鹏宇周四对美国之音韩语组表示，北京对拜登的举动深感担忧。刘说：“尽管中方一再表达深切担忧，但美国仍继续实施新的投资限制。”中方对此感到非常失望。”刘继续说，“最新的投资限制将严重损害中美两国企业和投资者的利益，阻碍两国正常的商业合作，降低国际社会对美国营商环境的信心。”中国在南中国海变得越来越咄咄逼人，利用其海军存在来支持其对小岛屿以及据估计该海域蕴藏的大量未开发石油和天然气的广泛主权主张。北京的主张激怒了越南、菲律宾、台湾、马来西亚和文莱等其他声索国。北京还增加了在台湾海峡的军事存在，美国一直在台湾海峡行使航行自由权，以对抗中国对自治台湾岛的侵略立场，北京认为台湾是自己的领土。台湾国防部表示，周三，10架中国空军飞机进入台湾防空区，陪同五艘中国军舰进行“战备”巡逻。穿过台湾海峡和南海的开放贸易路线被认为对全球经济至关重要。据估计，每年有超过3.4万亿美元的货物经过台湾海峡，占全球贸易的21%。中国入侵台湾可能会切断重要的全球贸易路线。大西洋理事会副总裁兼斯考克罗夫特战略与安全中心高级主任马修·克罗尼格表示，“中国的经济增长已经趋于平稳，并且在不久的将来可能会下降。”不过，他表示，中国国家主席习近平看不到现实，可能会导致他做出与俄罗斯总统普京相同的错误估计，认为他可以轻松接管乌克兰。 《大国竞争的回归》一书的作者克罗尼格表示，“习近平不明白”北京的经济正在衰退。 “他坚信，他正在让中国变得更加强大，而美国正在衰落。因此，我担心这会引发战争。国际关系学者认为，战争通常是由误判引起的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-say-china-faceing-economic-woes-may-become-more-aggressive/7220384.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-say-china-faceing-economic-woes-may-become-more-aggressive/7220384.html</guid><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 19:58:20 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-b9bd-08db3c5cbd89_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国和瓦格纳在非洲：是友还是敌？</title><description>中国与俄罗斯的“无限友谊”可能会在非洲受到考验，北京长期确立的经济利益在非洲面临着与莫斯科准军事瓦格纳集团日益扩大的影响力发生冲突的风险。最近的潜在摩擦点是尼日尔，据美联社报道，尼日尔 7 月 26 日发生军事政变的领导人已向瓦格纳寻求帮助，以巩固他们的权力。这一消息不太可能在北京受到欢迎，外交部发言人上周将被废黜的总统穆罕默德·巴祖姆描述为“中国的朋友”，并表示该国希望政治解决危机。随着瓦格纳集团将其影响力扩展到萨赫勒地区，这种利益分歧远远超出了尼日尔范围，经常用其安全服务来换取该地区丰富的矿藏和其他资源。例如，尼日尔是世界上最大的铀生产国之一。中国也在该地区进行了大量投资，分析人士对于中国人如何看待雇佣军存在分歧。虽然瓦格纳可能会加强安全，允许中国人在危险国家开展业务，但北京也重视稳定，并正在争夺一些相同的资源。利弊 “中国项目可能会从它的存在中受益。但在其他一些情况下，中国也深受其害。”史汀生中心中国项目主任孙云在谈到瓦格纳在非洲时说道。她指出，人们普遍猜测瓦格纳对今年早些时候在中非共和国（CAR）的一个矿场造成九名中国公民的死亡负有责任。事件发生后，中非共和国叛乱组织和几名西方官员告诉《纽约时报》，他们认为瓦格纳或瓦格纳支持的当地人是这次武装袭击的幕后黑手。但上个月，瓦格纳在其 Telegram 频道上发帖称，应中国大使馆的要求，他们在中非共和国营救了一群中国矿工。刘家华研究所和伦敦国王学院附属讲师亚历山德罗·阿杜诺（Alessandro Arduino）指出，安全对于中国在非洲的“一带一路”基础设施倡议至关重要。 “瓦格纳的参与可能会通过军事手段实现短暂的稳定——这对中国来说是一个本质上脆弱且短暂的解决方案。事实上，它可能会转变为一种威胁，特别是如果采矿权发生冲突，”他告诉美国之音。 “在此背景下，从事采矿业的中国企业可以达成临时协议以保护其劳动力和资产，但与雇佣军的协议可能会面临突然的180度大转变，甚至（俄罗斯总统弗拉基米尔）普京也吸取了教训，”他说。冲突研究咨询公司《非洲防务评论》主任达伦·奥利维尔对美国之音表示：“很难完全确定中国对瓦格纳的看法。”他说，从长远来看，北京可能将瓦格纳视为其自身雄心的障碍，同时更愿意暂时留在某些高风险国家，以继续保护外国利益。包括中国在内，直到可以实施替代方法。”非洲战略研究中心研究员保罗·南图亚表示，中国不存在建立自己版本的瓦格纳的风险。“中国希望表明其活动是光明正大的，其活动尊重当地法律法规，”他”说。“中国对其在非洲的声誉比俄罗斯敏感得多。南图伊拉指出，在非洲大陆开展业务的中国安全公司提供咨询服务、销售设备并培训当地安全部队，但其运作能力不如瓦格纳等参与激烈战斗的组织。“只有在少数情况下，例如在苏丹， “当他们参与解救人质之类的事情时，”他继续说道，并补充说有些人从事反海盗海上护航工作。分析人士认为，没有迹象表明瓦格纳雇佣兵会很快撤出非洲。尽管他显然被流放到了白俄罗斯瓦格纳领导人叶夫根尼·普里戈津（Yevgeny Prigozhin）——他在六月下旬的叛变挑战了俄罗斯的军事指挥权，令克里姆林宫感到不安——有人看到上个月他出席了普京在圣彼得堡举行的俄罗斯-非洲峰会，并与非洲官员交往密切。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-and-wagner-in-africa-friends-or-foes-/7219827.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-and-wagner-in-africa-friends-or-foes-/7219827.html</guid><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 13:06:08 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7d27-08db99c0fc63_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本在中国的军事野心中努力发展国防工业</title><description>尽管日本制定了雄心勃勃的计划来应对中国在东海日益增长的军事化，但该国仍在努力发展其国内国防工业。日本政府将在未来四年内为其国防计划投资 3150 亿美元，但日本的一些科技和工业巨头不愿在生产其知名消费品的同时生产更多武器。日本技术 日本最著名的全球品牌大多是电视、洗衣机或汽车制造商。鲜为人知的是，即使在日本，他们也生产军事装备。三菱为日本自卫队生产战斗机和导弹。电子公司东芝生产军用级电池。汽车制造商斯巴鲁生产军用直升机。大金公司以其空调设备而闻名，其副业还生产军火。据路透社最近报道，现在，政府希望日本工业巨头提高军事装备的产量，但政府反应冷淡。出口禁令 日本国际事务研究所分析师 Tetsuo Kotani 解释说，武器出口禁令直到 2014 年才取消，因此日本防务公司很少向海外出售产品。 “对于日本防务公司来说，（日本）自卫队是唯一的买家。所以，那些公司想要靠制造武器来盈利，并不是那么容易的事情。正因为如此，一些特别小的公司现在正在退出这些国防工业，”小谷告诉美国之音。据日本金融分析公司《日经新闻》称，过去 20 年已有 100 多家日本公司退出国防部门。 “严重依赖外国公司对于供应链的弹性来说不太好，因此日本政府决定向那些遭受苦难的日本防务公司提供补贴。通过这样做，我们正在努力维持我们本土的防御能力，”小谷说。西方盟国日本、意大利和英国今年早些时候宣布联合开发一种名为“暴风雨”的新型战斗机计划。三菱参与了该项目。与此同时，东京最近发布了协调设备与美国和欧洲标准的指南。美国退役海军上校、外交官、前日本自卫队联络员格兰特·纽沙姆表示，美国联盟是日本防卫的基石，日本购买合适的装备至关重要。 “你需要什么硬件？您需要什么资源？你需要什么能力来保卫你的国家？你需要如何与美国人配合才能使这成为真正的共同努力？我不知道这种想法已经实现了。”纽瑟姆补充说，这并不全是花钱的问题。 “日本还没有联合作战司令部，这意味着空中、海上和地面部队并没有真正相互合作。他们谈论的是在 2025 年实现这一目标，但并不完全是一种紧迫感。” “美国和日本之间没有联合总部，那是在建立了 60 多年的防务联盟之后。这令人困惑，需要迅速解决，”纽沙姆告诉美国之音。公众反对 几十年来，大多数日本人一直反对增加军费开支。 3 月份进行的一项调查显示，略高于 40% 的选民希望扩大自卫队，高于五年前的 29%。路透社报道称，日本工业巨头可能担心因扩大军事生产而损害其在消费者心目中的品牌。三菱电机防务系统部门负责人荒井正彦对路透社表示，他希望为日本的“安全和安保”做出贡献对公司有利，但他最担心的是日本五年军备建设结束后会发生什么。其他国防公司没有回应置评请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-struggles-to-boost-defense-industry-amid-china-s-military-ambitions/7219689.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-struggles-to-boost-defense-industry-amid-china-s-military-ambitions/7219689.html</guid><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 11:53:26 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f770-08db99b2a1f7_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国恢复赴美、英、日组团游</title><description>北京周四取消了新冠疫情期间对美国和日本等数十个国家的团体出境游禁令，此举可能会导致大批中国游客返回世界各地的目的地。作为严格的零新冠战略的一部分，中国在 2020 年与世界隔绝，通过暂停签证和长期隔离来遏制病毒病例输入该国。周四的宣布是中国政府去年 12 月突然取消遏制措施后重新开放的最新举措。中国文化和旅游部在一份声明中表示，即日起，全国旅行社和在线旅游公司将恢复经营美国、英国、日本、韩国等70多个国家的出境跟团游。陈述。今年早些时候，根据一项试点计划，中国旅游团已获准前往少数国家，其中包括旅游胜地泰国、意大利和法国。旅游部周四表示，试点启动以来，出境旅游稳定发展，“对促进旅游交流与合作发挥了积极作用”。麦肯锡咨询公司的数据显示，2019年，中国大陆居民出境旅游达1.55亿人次，成为全球最大的出境旅游市场。过去三年，随着中国当局限制护照续签并削减国际航班以阻止旅行，资金外流逐渐减少。 12月初，中国当局实际上结束了该国大规模检测、封锁和长期隔离的制度，但突然的逆转导致新冠病例激增。北京于12月下旬宣布，从1月8日起，入境旅客不再需要隔离，但仍保留对外国人的签证限制。中国于三月份恢复向外国人发放一系列签证，但入境旅游仍仅处于大流行前水平的一小部分。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-resumes-group-tours-to-us-uk-japan/7219233.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-resumes-group-tours-to-us-uk-japan/7219233.html</guid><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 01:53:44 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>2019冠状病毒病大流行</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-dd80-08db9965f9fc_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国将在新的监管推动中要求所有应用程序共享业务详细信息</title><description>中国信息部表示，中国将要求国内所有移动应用提供商向政府提交业务详细信息，这标志着北京方面为严格控制该行业而做出的最新努力。工业和信息化部 (MIIT) 周二晚间表示，未经适当备案的应用程序将在明年 3 月结束的宽限期后受到处罚，专家表示此举可能会限制应用程序的数量并打击小型开发商难的。上海德邦律师事务所律师游云婷表示，该命令实际上需要获得商务部的批准。他表示，新规定主要旨在打击网络欺诈，但它将影响中国的所有应用程序。应用程序发布公司AppInChina的联合创始人里奇·毕肖普(Rich Bishop)表示，新规定也可能会影响外国开发商，这些开发商能够通过苹果应用程序商店轻松发布他们的应用程序，而无需向中国政府出示任何文件。 Bishop 表示，为了遵守新规定，应用程序开发商现在必须在中国拥有一家公司，或者与当地发行商合作。苹果没有立即回复置评请求。在中国为该国的生成式人工智能应用程序引入新的许可制度后，这家 iPhone 制造商上周从其应用程序商店中下架了一百多个人工智能（AI）应用程序，以遵守法规。商务部的通知还称，“通过新闻、出版、教育、影视、宗教等领域的应用程序从事互联网信息服务的单位还应提交相关文件”。该要求可能会影响 X、Facebook 和 Instagram 等流行社交媒体应用程序的可用性。中国不允许使用此类应用程序，但仍然可以从应用程序商店下载它们，以便中国人在海外旅行时可以使用它们。中国已经要求手机游戏在国内推出前必须获得许可，并于 2020 年从各个应用商店中清除了数万款未经许可的游戏。中国最受欢迎的在线社交平台腾讯旗下的微信周三表示，小应用程序、应用程序可以在微信内打开的，也必须遵守新规则。该公司表示，从 9 月份开始，新应用程序必须在发布前完成备案，而现有的小应用程序则必须在 3 月底之前完成备案。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-to-require-all-apps-to-share-business-details-in-new-oversight-push-/7219208.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-to-require-all-apps-to-share-business-details-in-new-oversight-push-/7219208.html</guid><pubDate> Thu, 10 Aug 2023 00:17:53 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-4da9-08db7cda9428_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾副总统的美国停止测试已经紧张的中美关系</title><description>台湾副总统赖清德是台湾 2024 年总统选举的领先者，他将于周六抵达纽约，前往巴拉圭。美国之音的耐克·程 (Nike Ching) 报道了美中在台湾问题上最新的紧张局势，以及中国外交部长下个月预计将访问华盛顿。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-vp-s-us-stop-to-test-already-tense-china-us-ties-/7218751.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-vp-s-us-stop-to-test-already-tense-china-us-ties-/7218751.html</guid><pubDate> Wed, 09 Aug 2023 19:51:52 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b481-08db99323d52_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>