<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 6 日星期三 16:50:13 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾夫妇因散布中国宣传而被起诉</title><description>华盛顿——台湾司法调查人员起诉了一对隶属于一个小政党的夫妇，罪名是从中国当局收受数百万美元，以推动中国政府的政治议程并影响台湾的选举和公投。台湾嘉义地检署周一表示，已指控张孟中及其妻子洪文婷违反台湾《反渗透法》和选举法，为北京进行广播和数字媒体宣传，以换取新台币 7,400 万元。大约232万美元，历时十多年支付。检察官指控，中国驻北京的台湾事务办公室和中国台湾省的国台办在2011年至2023年期间向这对夫妇支付报酬，以宣传北京青睐的候选人、贬低香港民主活动人士和法轮功精神团体成员、吹嘘中国的军事力量并敦促台湾军队在中国入侵时投降。北京认为台湾是一个分裂的省份，有一天必须与大陆重新统一，必要时可以使用武力，并在这个自治岛屿周围频繁进行军事演习，以维护其主权主张。大多数台湾人反对重新加入中国。张和洪是中国统一促进党（CUPP）的成员，这是一个台湾小型政党，据路透社报道，约有 6 万名党员，致力于推动台湾与大陆的统一。检察官称，这对夫妇多次前往中国大陆，提供项目摘要和计划供中国当局审查。针对台湾多家电视台播出的指控，张说：“台湾说是民主，其实根本不民主。统共一直主张两岸统一，所以我说的和台湾说的一样。” CUPP一直倡导。”据台湾中央社报道，如果罪名成立，这对夫妇可能面临最高五年的监禁和最高新台币 1000 万元（约合 313,400 美元）的罚款。台湾民主、安全与新兴技术研究所非常驻研究员赵芳义对美国之音普通话表示，2020 年 1 月生效的《反渗透法》的使用意义重大，因为当局过去曾努力将 CUPP 的财务与中国连接起来。 “实际上，如果中国想给他们钱，可能是以一种非常隐晦的方式，而且可能很难追查到，”赵说。“所以，这一次，有明确的证据，所以可以起诉。我我认为这也是一个非常强大的东西。”台湾当局长期以来一直试图起诉CUPP的创始人张安乐（也被称为“白狼”），他与有组织犯罪有联系。张于 20 世纪 80 年代因贩毒在美国被监禁 10 年，随后在中国流亡 17 年，最后于 2013 年返回台湾向当局自首。但有组织犯罪的指控后来被撤销。 2018年，台湾警方突击搜查了张安乐的家和中国共产党总部，寻找来自北京的资助证据，但张安乐否认了这一点。 2024 年 7 月，对他违反政治献金法的指控被撤销，但张因伪造文件和违法税务行为被判处八个月监禁。八月，台湾高检署指控三名隶属于中华民联的台湾人开发间谍网络渗透台湾军方。台湾法务部调查局周一在声明中表示，调查张孟中及其妻子的当局在2023年12月至今年7月期间搜查了24个地点。该局表示，已扣押了手机、电脑、财务记录和其他证据。该局和检察院表示，大陆共产党利用台湾的民主自由，指使、委托或资助境内勾结者进行渗透分裂、散布针对台湾的虚假信息，操纵、干涉台湾选举和选举。国家安全。截至发稿时，美国之音尚未看到中共中央台湾事务办公室或中国国务院台湾事务办公室以及北京有关台湾问题发言机构对逮捕事件发表任何评论。美国之音普通话组的阿德里安娜·张 (Adrianna Zhang) 对这个故事做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwanese- Couple-prosecuted-for-spreading-china-s-propaganda/7853843.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwanese- Couple-prosecuted-for-spreading-china-s-propaganda/7853843.html</guid><pubDate> Wed, 06 Nov 2024 11:31:21 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（钟蒂娜） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-e948-08dc14e1bddd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国警告军人不要网上约会、赌博</title><description>北京——在一次不同寻常的警告中，中国海军告诉年轻军官和人员，如果放松警惕，他们可能会陷入网上约会诈骗和虚拟赌博的陷阱，从而使自己面临安全风险并损害军队。针对那些“正在成为军队骨干”的1990年出生的人，中国人民解放军海军在社交媒体帖子中表示，年轻士兵应避免在网上透露自己的军人身份，因为他们可能“极容易”成为攻击目标。罪犯。军人职业的政治性和保密性决定了军人身份不得在网上公开。帖子中写道，“在网上交友要谨慎区分、保持距离，切勿忘记原则，随意与网友交友”。海军还警告人们不要进行虚拟赌博，这在中国是非法的，将赌博成瘾比作“被恶魔附身”，并警告不要采取可能导致债务“陷入无尽深渊”的计划。从在民主统治的台湾周围开展演习到在南中国海部署巡逻，中国军队展现出强大的形象。但同时也是军队总司令的国家主席习近平经常警告说，军队面临着来自内部的“深层次”问题，包括腐败和缺乏纪律。年轻士兵并不是唯一被挑选出来的人群。习近平还强调高级军事人员的政治忠诚。在六月的一次军事会议上，习近平强调坚持中国共产党对人民解放军的“绝对领导”，军队必须始终“坚持核心价值观、保持纯洁性、严明纪律”。据官方通讯社新华社报道，习近平将问题的根源归咎于理想信念缺失，要求军队特别是高级干部“深刻反省、反省反省、切实整改”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-warns-military-members-against-online-dating-gambling/7851769.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-warns-military-members-against-online-dating-gambling/7851769.html</guid><pubDate> Tue, 05 Nov 2024 01:19:40 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f67e9c54-79ad-46b0-864f-fbd0ff516a2a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在挑战日益严峻的情况下努力提高出生率</title><description>台湾台北——陈茉莉已经结婚两年了，但生孩子的想法并不在她的计划之内。居住在中国南方城市广州的 28 岁银行出纳员表示，在中国抚养孩子的成本太高了。 “尽管任何人都可以抚养孩子，无论他们的经济状况如何，但我想确保如果我决定怀孕，我可以给我的孩子最好的生活，但这不是我认为我可以实现的，”她告诉美国之音书面回应。尽管政府采取了越来越多的旨在提高生育率的政策措施，包括补贴和其他激励措施，但越来越多的中国年轻女性决定不生孩子，陈是其中之一。去年，中国新生儿下降了5.7%。这是每 1000 人中有 6.39 名新生儿出生的历史新低。相比之下，死亡率为每1000人7.87人。据中国教育部称，这种下降已导致中国各地超过 14,000 所幼儿园关闭。统计数据还显示，学前班入学人数下降了11%以上，幼儿园入学人数下降了10.30%。 “生育友好”政策 为了推动中国不断下降的出生率，中国的主要行政机关国务院推出了一项包含 13 项指令的政策，旨在加强“生育支持服务，扩大托儿服务体系，加强对教育、住房和就业的支持”。就业，营造优生优育的社会氛围。”新措施还包括为农民工和灵活就业人员提供生育保险，只要他们有基本医疗保险。该政策文件还敦促地方当局落实育儿假。其他措施包括为儿童提供补贴和医疗资源，以及呼吁地方政府为托儿中心提供预算，并为这些服务提供优惠税费。还鼓励地方当局“提高”住房贷款限额，以帮助多子女家庭购房。尽管中国政府做出了努力，但分析人士表示，这些新措施对提高中国出生率的影响可能有限。 “中国目前面临严重的债务危机，许多地方政府，特别是东北或西部省份，没有足够的财力来执行国务院制定的政策指示，”人口学家、专家易福贤说。威斯康星大学麦迪逊分校的中国人口趋势研究人员通过电话告诉美国之音。亚洲的生育率 中国并不是该地区唯一一个受低生育率困扰的经济体。根据经济学家的说法，随着时间的推移，每名妇女需要生育 2.1 个孩子才能维持人口增长。  韩国、新加坡、台湾和日本多年来一直在努力提高出生人数。易纲表示，由于日本和台湾地区已经实施了类似措施，但收效甚微，中国政府很难通过推出这些政策指令来实现其生育目标。他对美国之音表示：“日本在这些政策上投入了如此多的资源，但其出生率并没有因此而提高，中国政府可能没有足够的财力来复制日本的政策。”一孩政策 与大多数国家不同的是，中国几十年来一直实行严格的一孩政策。这项政策于 2016 年正式结束，当时夫妇被允许生育两个孩子。然而，政策的变化并没有扭转这一趋势。研究人员表示，除了经济挑战之外，中国的生育率持续偏低，也是中国女性生育意愿较低以及不孕不育现象日益普遍的结果，部分原因是试图晚年生育。易对美国之音表示：“独生子女政策改变了中国几代人的生育观念，导致中国年轻一代缺乏生育意愿。”  一些年轻的中国女性对美国之音表示，她们担心一旦有了孩子，她们将不得不在生活中做出很多妥协，包括放弃决定如何生活的自由。 “有了孩子并要对孩子负责，会让我失去随时出去旅行的能力，也失去了我目前非常自由的生活方式，”广州的陈说。其他人则表示，他们害怕生孩子所带来的责任。 “我相对健康。我的经济状况还算可以，如果我决定要孩子的话，我的父母甚至同意帮助我。但我只是不想承担一旦有了孩子就无法摆脱的责任，”居住在北京的 33 岁女性凯瑟琳·王 (Catherine Wang) 在书面回应中告诉美国之音。推迟结婚 除了一些中国女性不愿意生孩子之外，越来越多的中国人晚婚。根据中国2020年官方数据，中国男性的平均初婚年龄为29.38岁，中国女性的平均初婚年龄为27.95岁。易估计，这两个数字现在可能已经超过30岁了。 “如果推迟结婚年龄，许多人将无法生育，而中国政府却没有采取任何措施来解决这个问题，”易告诉美国之音。  中国民政部11月1日公布的数据显示，2024年前9个月结婚登记量下降，同比减少94.3万户。一些劳工权利组织表示，工厂工人等某些人的工作时间长、工资低，将使他们难以抚养孩子。 “在中国的制造工厂，工人经常要忍受长时间轮班，通常是早上 8 点到晚上 8 点，每个月只有两天休息时间，低最低工资加上加班时间延长，导致许多工人的工作时间超过 300 小时。中国劳工通讯（CLB）的编辑在该组织的网站上写道。 CLB发言人在书面回应中对美国之音表示，除非中国工人得到大家庭的支持，否则他们将很难抚养孩子。陈女士表示，加班对她来说已经是家常便饭，她认为如果自己有了孩子，就没有足够的时间照顾孩子。 “有些人可能会向保姆或年长的家庭成员寻求帮助，但我认为孩子的成长过程中不能缺少的一件事就是与父母共度美好时光，而且由于我的工作太忙，我认为我无法满足那，”她告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-attempts-to-boost-birth-rate-amid-mounting-challenges-/7851712.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-attempts-to-boost-birth-rate-amid-mounting-challenges-/7851712.html</guid><pubDate> Mon, 04 Nov 2024 21:33:08 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d8182054-4c63-4da3-a04c-44ef68f47852_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾军演夺取南海岛屿</title><description>菲律宾马尼拉——菲律宾军方周一开始了为期两周的作战演习，其中包括夺取有争议的南中国海的一座岛屿，该岛屿可能会引起中国的不满。超过3000名菲律宾陆军、海军和空军人员将参加此次演习，菲律宾军方官员表示，此次演习不针对任何国家。中国迅速扩大了军力，并在追求南海领土主张方面变得越来越自信，北京几乎对整个南海拥有主权。紧张局势导致更频繁的对抗，主要是与菲律宾和越南的对抗，尽管长期的领土争端还涉及马来西亚、印度尼西亚、文莱和台湾。上个月，印度尼西亚表示，其巡逻船驱走了一艘中国海警船，这扰乱了一家国有能源公司在两国有争议的南海海域进行的调查。菲律宾武装部队总司令罗密欧·布劳纳将军在演习开幕式上表示：“我们今天的任务非常明确，就是做好全面准备，应对任何可能挑战我们主权的外部威胁。”演习将包括使用火炮和突击步枪的实弹演习以及海滩登陆演习。菲律宾陆军上校迈克尔·逻辑科告诉记者，在南中国海，菲律宾军队将模拟控制一座岛屿，但没有详细说明。当被问及中国可能如何反应时，洛吉科表示，他预计中国军队将进行远距离监视，但补充说他们不太可能采取任何敌对行动。 “他们在演习中处于领先地位。他们会观看，我们不介意，”逻辑科说。中国反对在南海进行此类作战演习，特别是如果美国及其盟军参与其中的话。即将卸任的拜登政府已采取行动，加强印太地区的军事联盟弧线，以更好地对抗中国，包括在未来因台湾问题发生的任何对抗中。美国的举措与菲律宾在南海主要与中国的长期争端中加强领土防御的努力相吻合。明年，美国和菲律宾军队计划举行最大规模的年度作战演习，名为“肩并肩”的“他加禄语”，预计还将包括在有争议的南中国海地区进行演习。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippine-military-drills-to-seize-an-island-in-the-south-china-sea/7851656.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippine-military-drills-to-seize-an-island-in-the-south-china-sea/7851656.html</guid><pubDate> Mon, 04 Nov 2024 19:54:28 -0500</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/56bfdea0-a052-45a3-9205-32b862de3f5c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国就欧盟对中国电动汽车征收关税向世贸组织提出申诉</title><description>日内瓦——中国已向世界贸易组织提出申诉，指控欧盟对中国制造的新型电动汽车设定不当反补贴关税。中国驻世贸组织外交使团周一表示，“强烈反对”这些措施，并坚称此举旨在保护电动汽车行业并支持全球向绿色技术转型。欧盟上个月宣布对来自中国的电动汽车征收高达35%的进口关税，声称中国的出口不公平地压低了欧盟的工业价格。除非能够达成友好协议，否则这些关税将持续五年。电动汽车已成为一场更广泛的贸易争端的主要导火索，这场争端的起因是中国政府补贴对欧洲市场的影响以及北京向欧盟迅速出口的绿色技术。根据代表团的声明，中国声称欧盟此举构成“滥用贸易救济措施”，违反世贸组织规则，构成“保护主义”措施。欧盟委员会执行副主席瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯(Valdis Dombrovskis)上周表示，这些措施是“相称且有针对性的”，旨在巩固公平市场惯例并支持欧盟的工业基础。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-files-complaint-at-wto-over-eu-tariffs-on-chinese-evs-/7851619.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-files-complaint-at-wto-over-eu-tariffs-on-chinese-evs-/7851619.html</guid><pubDate> Mon, 04 Nov 2024 19:00:47 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dabe9def-6e2b-498d-ab39-bcbea445e7a9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>缅甸军政府主席将自夺权以来首次访华</title><description>官方媒体周一称，缅甸军政府领导人敏昂莱将于本周前往中国参加地区峰会，这是这位陷入困境的高级将领自 2021 年政变中夺取政权以来首次访问这个有影响力的邻国。政变以来，缅甸一直处于混乱之中，包括与中国边境地区，武装抵抗运动与已建立的少数民族民兵联合起来，从军政府手中夺取了大片领土的控制权。据MRTV报道，敏昂莱将于11月6日至7日出席大湄公河次区域和伊洛瓦底江-湄南河-湄公河经济合作战略峰会，并参加与柬埔寨、老挝和越南举行的会议。 “他将与中国当局举行会议和讨论，并将致力于加强双边关系、多个领域的经济和发展，”它指的是军政府首脑。据路透社报道，自去年 10 月发动突然进攻以来，面对反军政府武装人员的迅速攻势，缅甸军队的恶化引起了中国的警惕，中国已封锁了部分边境，并停止了向叛军控制地区的重要进口。中国在缅甸拥有战略经济利益，包括穿越该国的主要石油和天然气管道以及计划在孟加拉湾建设的深海港口。北京还从其较小的邻国进口稀土用于汽车和风能行业。 “无论他去那里是为了获得更多的中国支持，还是更多的中国压力，这对人民来说都只是坏事，”追踪缅甸的独立分析师戴维·马蒂森(David Mathieson)表示。他说：“中国已明确表示支持 SAC 及其选举过渡计划。”他指的是敏昂莱 (Min Aung Hlaing) 领导的军政府国家行政委员会。军政府上个月开始进行全国人口普查，为明年的选举铺平道路，尽管军政府无法控制该国大片地区，并且解散了数十个政党。缅甸官方媒体八月在中国外交部长王毅会见敏昂莱后表示，北京承诺向军政府提供人口普查和拟议选举的技术支持和援助。一些批评人士认为，这次在缅甸首都内比都举行的会议表明，北京对这个饱受战争蹂躏的国家军政府和活动人士的支持，表达了对中国立场的失望，称这是他们争取民主斗争的障碍。</description><link/> https://www.voanews.com/a/myanmar-junta-chief-to-make-first-china-visit-since-seizing-power/7850312.html<guid> https://www.voanews.com/a/myanmar-junta-chief-to-make-first-china-visit-since-seizing-power/7850312.html</guid><pubDate> Mon, 04 Nov 2024 02:15:15 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/18bc52ee-af9b-49b8-8ed2-70f66d87f8a7_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>