<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 18 日星期一 04:59:09 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>媒体大亨黎智英的香港审判开始</title><description>香港——亲民主媒体大亨黎智英周一在香港受审，罪名是国家安全罪，他可能被判处终身监禁，美国和英国要求释放他。 76 岁的黎智英被指控根据北京 2020 年对这个金融中心实施的一项全面国家安全法与外国势力“勾结”。他是现已关闭的中文小报《苹果日报》的创始人，该报经常批评北京和支持2019年席卷香港的大规模抗议运动。审判定于未来80个工作日在公开法庭进行，将作为香港政治自由和司法独立的晴雨表受到密切关注。黎智英是一位白手起家的百万富翁，在涉足媒体领域之前靠卖服装发家致富，他将在没有陪审团的情况下接受审判，此前他也被拒绝选择律师。周一，自 2021 年以来就没有公开露面的黎智英身着西装出庭，并对家人坐在的旁听席微笑着挥手致意。赖也是英国公民，美国、英国、澳大利亚和加拿大等国驻外领事馆的代表旁听了庭审开始。他的案件引起了国际社会的广泛谴责，但北京方面将这些批评视为抹黑和干涉。英国外交大臣戴维·卡梅伦在诉讼前的一份声明中表示，他“特别关注”对黎智英的出于政治动机的起诉。卡梅伦表示：“作为一位著名且直言不讳的记者和出版商，黎智英已成为目标，显然是为了阻止他和平行使言论和结社自由权。” “我呼吁香港当局停止起诉并释放黎智英。”美国国务院发言人马修·米勒也呼吁释放黎智英。米勒说：“扼杀新闻自由和限制信息自由流通的行为……已经破坏了香港的民主制度。”黎智英已被监禁超过 1,100 天，并已因其他五起案件被定罪，其中包括在 2019 年民主抗议期间组织和参加游行。数十名活动人士已根据国家安全法受到指控。但赖是第一个对外国“勾结”指控提出抗辩的人。审判还将集中于针对他的一系列其他指控，包括“煽动性出版物”。 “非常不公平” 周一，法院外部署了重兵戒备，还有一辆装甲车和穿着战术装备的警察。当地媒体报道称，当局计划在审判期间派出 1000 名警察全天候守卫法庭。然而，也有一些异议的迹象。警方阻止了著名民主活动人士亚历山德拉·黄(Alexandra Wong)接近法院入口，她的绰号是“黄奶奶”。 “支持苹果日报，支持黎智英！”她一边挥舞着英国国旗一边喊道，然后警察将她护送到路的另一边。 “审判非常不公平，非常不合理，”她告诉记者。前民主派立法会议员刘慧卿也出庭。刘说：“我来这里是为了支持被告，并希望香港仍然有独立的司法和法治。”香港按照继承自英国殖民历史的普通法制度运作。但批评人士表示，北京的国家安全法限制了该市的公民自由，压制异议，并侵蚀了曾经吸引外国企业来到这个金融中心的司法独立。黎智英的《苹果日报》在当局利用国安法两次突击搜查并冻结价值 230 万美元的资产后，于 2021 年被迫关闭。周末，黎智英的儿子塞巴斯蒂安在接受法新社采访时，对父亲在高度戒备监狱中的健康状况感到担忧。 “人们不再对香港的法律制度是公平抱有幻想，”他说。 “（香港当局）实际上正在将法律体系武器化，以攻击像我父亲这样相信民主和民主价值观的人。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/britain-calls-for-jimmy-lai-s-release-as-hong-kong-Trial-begins/7402146.html<guid> https://www.voanews.com/a/britain-calls-for-jimmy-lai-s-release-as-hong-kong-Trial-begins/7402146.html</guid><pubDate> Sun, 17 Dec 2023 21:07:29 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/de3f9257-3e00-4412-8048-186b71cf7dfb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国国家电网因网络安全担忧而放弃中国供应商</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/britain-national-grid-drops-china-based-supplier-over-cybersecurity-fears/7402133.html<guid> https://www.voanews.com/a/britain-national-grid-drops-china-based-supplier-over-cybersecurity-fears/7402133.html</guid><pubDate> Sun, 17 Dec 2023 19:39:26 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b2b5-08dbff611e86_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国部分地区遭遇创纪录低温，冰冻加剧</title><description>北京——国家广播公司周日表示，由于寒流席卷了中国大片地区，包括山西省、河北省和辽宁省在内的中国部分地区气温创下有记录以来的最低水平。据该地区气象预报员称，黑龙江伊春市的气温可能会创下 1980 年 1 月记录的负 47.9 摄氏度（负 54.2 华氏度）的历史最低纪录，并于下周初突破。农业部启动应急响应，国家防灾机构向地方发出指示，准备应急预案以及除雪除冰设备。指导意见还指出，要提前做好动力煤储备工作，确保关键时期电厂正常发电。它还呼吁地方当局“确保全国能源供需稳定有序”。周五，国家主席习近平呼吁“全面”紧急应对本周初开始的寒流，该寒流带来降雪、道路结冰和大雾，造成多起道路事故。但有迹象表明，北京的情况正在改善，当地天气预报员降低了对居民的天气警报的严重程度，当局表示，学校在上周停课几天后将重新开学，进行面授课程。</description><link/> https://www.voanews.com/a/parts-of-china-gripped-by-record-low-temporals-icy-snap-intensizes/7402120.html<guid> https://www.voanews.com/a/parts-of-china-gripped-by-record-low-temporals-icy-snap-intensizes/7402120.html</guid><pubDate> Sun, 17 Dec 2023 19:11:39 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3500-08dbff5d16b9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港出版商本周将因北京镇压异见人士而受审</title><description>香港——对因中国镇压异见人士而被捕的香港最著名的维权出版商的审判在推迟一年多后将于周一开始。大约三十年前，76 岁的黎智英 (Jimmy Lai) 闯入了这座城市曾经自由自在的媒体世界，他坚信传递信息就等于保护自由。现在，他自己的自由受到威胁，如果根据 2019 年民主抗议活动后北京实施的国家安全法定罪，他可能面临无期徒刑。黎智英被控勾结境外势力危害国家安全、伙同他人出版煽动性出版物等罪名。这起具有里程碑意义的案件——与黎智英创办的现已解散的亲民主报纸《苹果日报》有关——被许多人视为对这个前英国殖民地新闻自由的审判和对司法独立的考验，该殖民地曾承诺将其西方1997 年回归中国统治后的 50 年里，这种公民自由仍然完好无损。黎智英是谁？黎智英是《苹果日报》的创始人，该报是香港对政府批评最多的媒体之一。 12岁时，他从中国大陆偷渡到香港，从在手套厂打工到创立休闲服装连锁店佐丹奴，从此踏上了白手起家的道路。 1989 年天安门广场镇压后，赖成为直言不讳的民主倡导者。后来，在中国政府对佐丹奴发起攻击后，赖清德出售了他在该公司的股份。 1995 年，他创办了《苹果日报》，该报因其有时对政治和名人的令人震惊的报道而迅速成为该市最畅销的报纸之一。该报采取强烈的民主立场，经常敦促读者参加抗议活动，并谴责2020年6月制定的港版国安法。在2019年的抗议活动中，黎智英走上街头，与时任副总统彭斯和美国国务卿会面。国务卿迈克·蓬佩奥 (Mike Pompeo) 讨论了引发抗议但最终被撤回的有争议的引渡法案。国安法颁布后，他公开批评这项立法，并表示他曾经认识的这座城市“已经死了”。莱怎么了？尽管2019年的抗议运动缺乏明确的领导人，但黎智英的高调使他成为当局的目标。他于 2020 年 8 月根据法律被捕，约 200 名警察突袭了该报大楼。该报于 2021 年 6 月被迫关闭，此前警方冻结了该报 230 万美元的资产，搜查了其办公室，并逮捕了其一些高级编辑和高管，指控他们与外国勾结危害国家安全。该报纸的最终版在数小时内就被抢购一空，读者抢购了全部 100 万份。黎目前在另一起案件中因与违反租约有关的欺诈指控而被判五年零九个月的刑期，等待安全审判。赖氏案的审判有何意义？黎智英的审判是香港首次因与外国势力勾结而受到审判。根据国安法，他面临两项串谋外国势力罪名和一项共谋罪名。根据殖民时代的法律，他还被指控煽动叛乱，该法律越来越多地被用来镇压异议。同样受到共谋指控的六名前《苹果日报》高管去年认罪，承认他们与黎智英合谋呼吁对香港或中国实施制裁或封锁，或进行其他敌对活动。检方早些时候指出该出版物的英文版本，指控黎智英推出该出版物的目的是要求外国势力实施制裁或敌视香港或中国。他们称赖是该阴谋的策划者，六人采取行动实施该计划。乔治城亚洲法律中心研究员埃里克·赖（Eric Lai）与吉米没有关系，他表示，此案将影响未来与外国当事人的普通宣传活动是否构成犯罪。他说，这次审判不仅针对这位媒体大亨，还针对《苹果日报》。他说：“新闻自由问题、言论自由问题和自由政治参与问题，即使是在海外，也会受到尝试。”赖的审判有何争议？ 5月，法院以政府批准的法官正在听取案件为由，驳回了黎智英终止诉讼的请求。黎智英的律师之一彭志强指出，法官的任命缺乏透明度，称这可能会影响公众对司法机构和司法程序的信心。原定于去年12月开始的黎智英的审判也被推迟，而香港政府呼吁北京有效阻止他聘请英国辩护律师的企图。该市当局随后禁止律师蒂莫西·欧文（Timothy Owen）代理黎智英，理由是这可能会构成国家安全风险。八月份，法官们提议进一步推迟审判。黎智英的儿子塞巴斯蒂安上周会见了英国外交大臣，游说英国帮助释放他的父亲。他的父亲拥有英国公民身份，被中国外交部称为“最臭名昭著的反华分子之一”。小黎告诉美联社，在英国政府与卡梅伦分享了黎智英的照片后，他对再次见到父亲感到“更有信心”，并表示英国将继续“支持黎智英”。但塞巴斯蒂安·赖表示，他认为审判不会公平。 “考虑到我父亲的年龄以及他已经入狱三年了，这让我非常担心，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-publisher-to-stand-trial-this-week-under-beijing-s-dissident-crackdown-/7401327.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-publisher-to-stand-trial-this-week-under-beijing-s-dissident-crackdown-/7401327.html</guid><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 21:05:14 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-170f-08dbfea33c39_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本与马来西亚签署280万美元海事安全协议以对抗中国</title><description>东京——日本和马来西亚周六签署了一项安全援助协议，其中包括提供 4 亿日元（280 万美元）的赠款，以加强马来西亚的海上安全，因为亚洲国家正在寻求对抗日益自信的中国。日本将根据两国外长在纪念日本与东南亚国家联盟 (ASEAN) 建交 50 周年的东京峰会期间签署的官方安全援助协议提供救援船和物资等设备。日本外务省在一份声明中表示，日本首相岸田文雄欢迎日本与马来西亚关系提升为“全面战略伙伴关系”。除马来西亚外，东盟成员国菲律宾、越南、印度尼西亚、马来西亚和文莱也对中国有争议的南海部分地区拥有主权，中国声称对几乎所有航道拥有主权，而该航道是每年超过3万亿美元的船运贸易的通道。常设仲裁法院2016年表示，中国的主张没有法律依据。中国和日本上周在东海双方声称拥有主权的岛屿周围海域发生冲突后，互相指责对方进行海上入侵。日本对马来西亚的援助是继今年与菲律宾和孟加拉国达成类似协议之后提供的，也是日本四月份宣布的一项计划的一部分，该计划旨在向发展中国家提供财政援助以加强其防御。日本外务省的一名官员表示，在截至周日的为期三天的峰会上，日本将向东盟成员国提供支持，以提升它们作为国际参与者的地位，并帮助它们管理与包括中国在内的其他国家的关系。岸田预计将分别会见东盟所有成员国的领导人，其中还包括柬埔寨、新加坡、泰国、老挝和东帝汶。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-malaysia-sign-2-8m-maritime-security-deal-to-counter-china-/7401006.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-malaysia-sign-2-8m-maritime-security-deal-to-counter-china-/7401006.html</guid><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 15:29:24 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c9aa-08dbfe7501d3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>致命的2021年中国超级马拉松组织者被判入狱</title><description>北京——据官方媒体报道，2021 年中国西北超级马拉松赛的组织者因在极端天气条件下死亡而被判处数年监禁。据官方通讯社新华社周五晚间报道，参与策划这一不幸事件的五名人员被甘肃省白银市法院判处三年至五年半不等的有期徒刑。白银市是死亡事件发生地。 2021 年 5 月，这场 100 公里（62 英里）的越野山地比赛变得致命，因为冻雨、大风和冰雹袭击了没有任何保护或庇护所的参赛者。新华社称，五名被告人因“组织大型活动，导致重大安全事故”被定罪。新华社称，在省会兰州，一名官员因“玩忽职守、受贿”被判处四年零十个月，另一名官员仅因“玩忽职守”被判处三年半有期徒刑。近年来，随着政府提倡全民锻炼，长跑和其他极限运动在中国蓬勃发展，尽管组织不严的情况屡屡引发问题。 2021 年的事件引发了人们的疑问，为什么组织者显然忽视了即将到来的极端天气，并导致人们再次呼吁制定更严格的体育赛事法律。事故发生后，北京市体育总局宣布暂停山地越野跑、翼装飞行、超长跑等不符合国家安全标准的赛事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/organizers-of-deadly-2021-china-ultramarathon-sentenced-to-jail/7400923.html<guid> https://www.voanews.com/a/organizers-of-deadly-2021-china-ultramarathon-sentenced-to-jail/7400923.html</guid><pubDate> Sat, 16 Dec 2023 12:51:59 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/238604d7-0ba5-4ab7-8793-11589279d002_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>