<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 17 日星期四 01:53:16 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国似乎正在南海有争议的岛屿上修建机场</title><description>美联社分析的卫星照片显示，中国似乎正在南海一座有争议的岛屿上修建一座机场，越南和台湾也声称对该岛屿拥有主权。西沙群岛中立岛的工程与东部南沙群岛的七个人造岛屿的建设类似，这些岛屿都配备了飞机跑道、码头和军事系统，尽管目前规模似乎较小。中国声称对几乎整个南海拥有主权，否认其他国家的主张，并无视使其主张无效的国际裁决。美联社分析的 Planet Labs PBC 卫星照片显示，飞机跑道的施工于 8 月初首次可见。目前规划的跑道长度将超过600米，足以容纳涡轮螺旋桨飞机和无人机，但不能容纳战斗机或轰炸机。还可以看到遍布岛屿大部分地区的大量车辆轨道，以及似乎是集装箱和建筑设备的东西。特里顿是西沙群岛的主要岛屿之一，距越南海岸和中国海南岛的距离大致相等。美国对主权主张不采取任何立场，但定期派遣海军舰艇在中国控制的岛屿附近进行“航行自由行动”。海卫一是 2018 年其中一项任务的重点。多年来，中国在岛上拥有一个小港口和建筑物，还有一个直升机停机坪和雷达阵列。岛上的两块大场地上挂着中国国旗的星星和代表执政的共产党的锤子和镰刀。中国拒绝透露其岛屿建设工作的细节，只表示其目的是帮助全球航行安全。它否认了有关它正在将这条重要水道军事​​化的指控，并表示它有权在其主权领土上为所欲为。据估计，每年通过这条水道的贸易额高达 5 万亿美元。中国在 1974 年短暂的海战中从越南手中夺取了西沙群岛的完全控制权。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-appears-to-be-building-an-airstrip-on-a-disputed-south-china-sea-island-/7228652.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-appears-to-be-building-an-airstrip-on-a-disputed-south-china-sea-island-/7228652.html</guid><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 23:21:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e77e-08db9ed0a660_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国预计将在峰会上扩大韩国和日本的安全联系</title><description>专家表示，美国、韩国和日本预计将在首次三边峰会上建立持久的三方安全机制，以保卫印太地区——中国反对此举，称其具有对抗性。专家表示，这三个国家定于周五在美国总统马里兰州戴维营举行会议，这将是美国将其两个条约联盟融合成更紧密的安全网络并扩大其在该地区作用的机会。峰会结束时，美国总统乔·拜登、韩国总统尹锡烈和日本首相岸田文雄预计将宣布举行定期会议的计划，并采取措施加强安全合作，而不仅仅是遏制朝鲜的威胁。乔治·W·布什政府期间担任负责东亚和太平洋事务的代理助理国务卿埃文斯·里维尔表示，三位领导人的联合声明可能会反映这些计划。里维尔说：“声明将明确表明，朝鲜并不是让他们聚集在一起参加戴维营这次史无前例的三边会议的唯一担忧。”他说：“虽然平壤可能是最紧迫的威胁，但从长远来看，中国无疑是华盛顿、东京和首尔面临的最大战略挑战。”中国的正式名称是中华人民共和国。里维尔表示：“这次历史性峰会达成的协议将使三个国家更加接近永久伙伴关系，重点是情报和信息共享、导弹防御、联合军事演习、网络安全、预警合作和增强核威慑。”建立伙伴关系 将韩国和日本的努力合并为持续的伙伴关系一直是美国的目标，现在这一目标成为可能，因为两国领导人在三月份修复了紧张的关系。 1910-45 年日本对朝鲜半岛的殖民统治所引发的对抗阻碍了这两个东亚国家之间的密切合作，特别是在军事事务上。美国、韩国和日本在10月、2月、4月和7月进行了联合弹道导弹演习，以应对朝鲜的导弹发射。传统上，韩国的重点是遏制朝鲜的威胁，而日本则参与防御中国对东海日本管辖的尖阁列岛（中文称为钓鱼岛）的主权主张。现在，首尔和东京预计将加强努力，应对来自两个独裁邻国的威胁。尹在周二发表的民族解放日讲话中强调，日本在防御朝鲜袭击方面发挥着至关重要的作用。他说，如果半岛爆发战斗，日本的七个后方基地将为美国领导的驻韩联合国司令部提供陆地、海上和空中能力。尹补充说，这次峰会将树立“三边合作的新里程碑”，加强与北约的合作也很重要，因为印太地区的安全与欧洲的安全密切相关。加强三边关系 韩国对朝鲜的防御得到了以美国为首、由驻扎在该国的多边部队组成的联合国司令部的支持。日本对中国的防御得到了四方安全对话成员的支持，该对话的其他成员包括美国、澳大利亚和印度。 “这三个国家的国家安全和国防战略已经紧密结合，”曾在奥巴马政府担任东亚和太平洋事务助理国务卿的丹尼尔·拉塞尔表示。 “三位领导人都对中国日益自信的军事行为所带来的风险深感担忧，并且肯定会讨论加强威慑和降低事件风险的实际方法。”美国国务卿安东尼·布林肯在周二与韩国和日本外长举行虚拟会议后举行的新闻发布会上表示，三边合作将通过定期举行高层会议来扩大并“进一步制度化”。美国海军战争学院国家安全教授兼朝鲜问题专家特伦斯·罗里格表示，将三边对话制度化是本次峰会的一个重要目标，以便日韩关系“能够抵御日韩关系的任何进一步动荡”。中国认为峰会是敌对的 美国国务院发言人韦丹特·帕特尔(Vedant Patel)在周二的新闻发布会上表示，此次峰会无意“挑衅”或“煽动与中国的紧张关系”。然而，北京认为这是对抗性的。中国大使馆发言人刘鹏宇周二通过电子邮件对美国之音韩语组表示，“中方注意到，一些国家为了所谓‘地区安全’而组织排他性组织，其目的只是为了加剧对抗，损害其他国家的战略安全。”他接着说，“中方坚决反对这种做法。”中国国防部长李尚福和俄罗斯国防部长绍伊古周二在莫斯科国际安全会议上会晤时同意加强军事合作。李自2018年以来一直受到美国制裁。莫斯科一直依靠平壤提供武器支持来对抗乌克兰。美国财政部周三制裁了参与俄罗斯和朝鲜之间武器交易的实体。布鲁金斯学会韩国研究SK-Korea基金会主席Andrew Yeo表示，华盛顿-首尔-东京关系“以及QUAD或AUKUS等其他倡议，应该向中国-朝鲜-俄罗斯伙伴关系发出明确的信号”他们破坏国际规范和规则的决定只会加强美国盟友之间的伙伴关系。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-expected-to-expand-south-korea-and-japan-security-links-at-summit/7228615.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-expected-to-expand-south-korea-and-japan-security-links-at-summit/7228615.html</guid><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 22:26:06 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a75a-08db9eaf5bdf_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>为新香港移民英国设立创业孵化器</title><description>一家由香港人在伦敦创立的商业组织正在推出一项创业计划，帮助新香港移民在英国创业。主办方香港商业中心于8月8日在伦敦揭晓该计划。成功申请者每人将获得至少64,000美元的股权投资，而该计划的总投资略高于635,000美元。香港商业中心联合创始人兼董事梁普丰表示，许多移居英国的香港人对创业感兴趣，但可能不熟悉当地的商业环境。 2019年之后，当中国开始镇压这个前英国殖民地的民主运动时，该中心的许多成员和潜在的项目参与者逃离了香港。 “他们可能有很棒的想法，但他们可能没有足够的资金、经验、资源或知识来实现​​它，”梁说。 “香港商业中心希望通过这个创业培训计划帮助这些朋友，他们可以获得资金，并直接向投资者介绍他们的产品和服务，解释为什么他们需要这笔资金。” “去约会吧” 梁振英表示，该中心没有透露投资者的身份，该投资者希望在幕后支持香港企业家。她表示，该小组将确保有足够的时间来匹配各方。 “投资者和被投资者需要进行一次约会，”她在解释这一过程时说道。 “等他们认识了之后，我们就扮演媒人的角色，等他们认识了之后，我们就看看他们能不能结婚。”据香港商业中心称，该计划得到小企业联合会和伦敦工商会的支持。该中心成立于 2021 年，旨在支持、促进和联系香港企业家以及在英国和美国发展的公司。其他联合创始人包括台湾国立中山大学国际关系学者沉西蒙 (Simon Shen) 和吴伟强 (Patrick Woo)。前香港大学李嘉诚医学院微生物学系系主任。该项目总监 Eric Yung 表示，投资者将在其资助的初创公司中获得董事会席位，并可能提供网络访问和建议，但不会参与日常管理。容说，投资者的股权比例将与成功申请者协商，投资者的所有权份额通常不超过20%。容说，成功的参与者可以免费参加培训和社交活动，并会见潜在的投资者。要求 该计划将在 9 月 17 日之前接受申请。申请者必须在 2020 年或之后成立公司，创始团队必须持有至少一半股份，且其中一位创始人必须是香港新移民并持有至少30%的公司股份。评审委员会将审查业务要素，并考虑四个额外的加分因素，包括业务是否有利于香港社区以及是否符合香港商业中心的核心价值观。成功申请者需向中心支付投资额的1%作为推荐费，以支持项目的运营和发展。容估计会有数十家公司提出申请。 Forster Chiu 是一位香港新移民，他在英国经营一家网络安全公司 Cyber​​groot，他也是有兴趣加入该孵化计划的人之一。他的公司已经参加了香港商业中心为其会员举办的指导计划。他预计其他学员也会感兴趣。他对美国之音粤语版表示：“希望在英国发展壮大的公司将从外部投资者那里获得资金和资源，这将为我们的业务提供良好的支持。”邱表示，虽然他担心了解投资者的身份，但只要在签署任何协议之前知道投资者的名字，他就会接受最初的谜团。另一名来自香港的新移民鉴于其移民身份，不愿透露自己的身份，目前正在申请庇护，但尚未开始自己的生意。他告诉美国之音粤语频道，他相信这个计划将帮助那些新来的香港人走上新的道路。他说：“对于我们离开香港后实现梦想的机会来说，这是一个难得的机会，因为我们没有足够的资金、培训和人脉。” “对于像我这样想要自己创业而又不得不匆忙离开香港的人来说，这个计划是一个很好的切入点。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/startup-incubator-launched-for-new-hong-kong-migrants-to-uk-/7228571.html<guid> https://www.voanews.com/a/startup-incubator-launched-for-new-hong-kong-migrants-to-uk-/7228571.html</guid><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 20:36:24 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Kris Cheng) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c9cc-08db9eb7b253_cx20_cy19_cw35_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>密歇根州农村地区的乡镇居民对中国公司的到来存在分歧</title><description>中国电动汽车电池制造商的美国子公司国轩科技计划在密歇根州建造一家工厂，该州几十年来一直欢迎中国投资。但那是在华盛顿和北京之间的紧张局势升级之前，现在该项目的当地反对者表示，尽管得到了地方和州的批准，他们阻止该项目的斗争尚未结束。这项 23.4 亿美元的投资将创造 2,350 个就业岗位，许多人认为这是确保 Green Charter Township 经济未来的一种方式。Green Charter Township 是一个农村飞地，距离汽车工业中心底特律东南仅三个多小时车程。当地民众的热情火上浇油，包括反对一家与中国有联系的美国公司在距离国民警卫队基地约 100 英里的地方开设工厂，这种不信任反映了美中关系的现状，以及对中国共产党 (CCP) 的怀疑。国轩高科高管在 4 月份在当地一所高中举行的会议上否认了这一传闻。 “共产党渗透到这家公司了吗？不，”根据当地新闻媒体 MLive 对这次会议的报道，国轩北美业务副总裁查克·塞伦 (Chuck Thelen) 表示。 “国轩内部不存在[此类]共产主义阴谋。” Thelen 还试图缓解环境问题，该工厂每天将使用 715,000 加仑的水来生产电动汽车电池的阴极和阳极。 “我们使用的水甚至从未与我们加工的材料接触。如果你弄湿这些材料，就会破坏这些材料，”据新闻报道，Thelen 说道。 “所以，不，我们不会将材料、矿物质或化学物质泵入水中。”这些担忧和其他问题似乎给密歇根州和中国长达三年的以汽车为基础的关系蒙上阴影。荣鼎集团的中国投资监测机构收集了美国各州的数据，根据该机构的数据，这 30 年来中美之间的资金流动估计为 4,600 亿美元。1990 年至 2020 年间，中国在密歇根州的投资约为 1,750 亿美元。当美国之音普通话要求其置评时，美国总部位于硅谷的国轩科技拒绝了。洛里·布洛克 (Lori Brock) 是以环境问题为由与国轩抗争的居民之一。最近，她和其他人阻止了该公司购买与其先前购买的 270 英亩土地相邻的农业用地。她周一告诉《福克斯与朋友第一》，“我们仍将继续与他们作斗争。我们不希望他们在这里。”据 MLive 称，4 月份，密歇根州向该项目提供了 7.15 亿美元的激励计划，其中包括价值 5.4 亿美元的 30 年税收减免和两项总计 1.75 亿美元的赠款。国轩的税收减免来自于位于所谓的复兴区，这是一个国家指定的区域，“对目前或搬到该区域的任何企业或居民几乎免税”。所有这一切都是为了支持一个号称创造就业机会的项目，当地居民最近称其平均工资为每小时 24.50 美元。美联社 4 月份报道称，国轩科技计划支付每小时 29.42 美元。今年6月，负责审查外国投资是否存在国家安全风险的美国财政部外国投资委员会得出结论，国轩为电动汽车电池厂购买土地不存在安全问题。 8月1日，中国电池公司国轩高科股份有限公司的美国子公司国轩科技获得Green Charter Township的建厂授权。 Green Charter Township是密歇根州大急流城市内一个拥有3000人的自治实体，其领导人希望国轩的投资能够带动经济发展。根据 2020 年美国人口普查数据，该镇的家庭收入中位数为 53,882 美元，低于密歇根州的收入中位数 64,392 美元和美国全国收入中位数 76,521 美元。吉姆·查普曼（Jim Chapman）是该镇的主管，其办公室大致相当于镇长。他对国轩在当地的投资回报持乐观态度，但也明白，诸如将工厂建在田野中这样的改变“对很多人来说都是困难的”。这位第五代绿宪章镇居民在接受美国之音普通话采访时表示，国轩的到来将是“几代人的机会”。 “我希望我的孙子们有机会留在这里，花更多时间陪伴孩子，与家人共进晚餐，”查普曼说。他补充说：“这项投资将产生乘数效应。这对本地企业有好处。他们将雇用更多的人。弗里斯州立大学将会迎来更多的学生。” Gotion 基地毗邻大急流城的一个机场，位于格雷林营地以南约 100 英里处。据《华尔街日报》援引未具名消息人士的报道称，美国国民警卫队基地用于训练来自台湾的军事人员，中国认为台湾是一个自治岛屿，是自己的领土。台湾是北京与华盛顿紧张局势的焦点。在中国间谍气球在美国大陆上空漂流一周后于 2 月 5 日被击落等事件发生后，一些居民对美国之音普通话表示，鉴于附近的军事基地以及中共对美国国家安全的威胁，他们对中国的意图保持警惕。一般的。 Corri Riebow 拥有一家小企业，住在 Green Charter Township。在8月9日晚间的一次会议之前，她对美国之音中文台表示：“我担心与中国的关系，不是因为中国人民，而是因为中国政府，以及我对他们的研究。”这次会议是一个候选人论坛，有五位有兴趣竞选该镇公职的人参加。所有人都反对国轩工厂。 Riebow还有另一个反对意见：“即使他们是一家美国公司，我也不想住在距离工厂三英里之外的地方。” Brock 位于 Green Charter Township 的 150 英亩农场距离 Gotion 的批准场地不到一英里。她最担心的是该工厂可能对环境造成的影响。 “让他们在底特律这样的重工业区建厂吧，”她说，“这是美国农村，全是农田。”查普曼表示，国轩投资是“钱花在这里”。如果我们拒绝的话，我们还要再过 20 年才能看到有人愿意考虑加入我们的社区。他们为什么会这么做？为什么他们要花那么多钱、那么多精力、那么多时间来到这里，而最后经历过这些的人都被拒绝了？他们不会。他们会走开的。”查普曼表示，该州将于8月和9月对国轩进行环境安全审查。他表示，如果环境审查获得批准，国轩可于明年开始建设工厂，并在两年内开始生产。他认为，问题在于“他们（抗议者）不知道做事的程序。你必须先批准该计划，然后再开始环境调查。”查普曼表示，尽管国轩的中国背景让居民持怀疑态度，但该公司“在美国注册，并非由中国共产党领导”。 ……我没有看到国轩与中共的任何关系让我担心。 “我对中共也不满意。他们的所作所为让我感到害怕，”他说。 “但是我们应该把对中共的感受转移到国轩项目上吗？我不这么认为。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/in-rural-michigan-township-residents-divided-over-arrival-of-chinese-company/7228181.html<guid> https://www.voanews.com/a/in-rural-michigan-township-residents-divided-over-arrival-of-chinese-company/7228181.html</guid><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 19:36:04 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Calla Yu) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f118-08db9eaefa66_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>一名儿童被守卫中资铜矿的缅甸军队杀害</title><description>在该国西北部的萨尔林宜镇，保护中国人拥有的矿井的缅甸军队向平民开枪，导致一名 9 岁儿童死亡，五名村民受伤。沙林邑公防部队的中尉 Sit Naing 告诉美国之音缅甸语，周一，中国万宝矿业有限公司的卡车正在卡车车队中运输铜矿石，安全部队开始肆意开枪。军政府官方新闻办公室尚未发布有关此次袭击的信息。美国之音缅甸语多次联系万宝矿业寻求置评，但没有得到回复。中国驻仰光大使馆没有回应美国之音缅甸语组的置评请求。据旅居泰国的缅甸侨民经营的新闻网站《伊洛瓦底江报》报道，Pay Kone 村 9 岁居民 Kyaw Thiha 当场身亡，三名妇女和两名男子受伤。 “觉蒂哈的父亲也受伤了，但情况并不危急。我的两名在屋内避难的亲戚受伤了。所有受伤者都在医院接受治疗。”因马宾-沙林宜多村罢工指导委员会主席 Ko Lwan Thu 告诉《伊洛瓦底报》。甚至在袭击发生之前，沙林邑镇的当地武装团体和万宝矿安全部队之间的关系就十分紧张。万宝矿业是中国国有国防企业中国北方工业集团公司的子公司。2021年7月，美国对万宝矿业及其两家子公司实施制裁，理由是支持2021年2月推翻文职政府的缅甸军政权。万宝扩大了对万宝矿业的制裁。在其大院周围设置了围栏，并部署了装备齐全的安保人员，以保卫向实皆省蒙育瓦转运铜矿石的工作。矿场附近村庄的居民告诉美国之音缅甸语，万宝正在没收土地并围起来。约有30户人家拒绝赔偿，仍住在被围栏围起来的土地上。居民还表示，已经部署了约1000名配备军事委员会重型火炮的部队来保护万宝铜矿。该委员会是军政府在当地的代表机构。实皆地区军事委员会发言人、军政府地区自然资源部长丁丹温周一对美国之音缅甸语版表示，不允许万宝扩大领土。自周一袭击事件以来，萨尔林宜镇附近的当地武装抵抗组织告诉美国之音缅甸语，他们将对万宝进行报复，该公司与军方的缅甸经济控股有限公司合作。萨尔林宜镇的一名当地居民告诉美国之音缅甸语，万宝正在运输大约 20 卡车货物。每天的矿石量，其保安人员向高速公路沿线的村庄开枪。澳大利亚人权组织“Publish What You Pay”表示，万宝的铜矿石销售“正在为军方的恐怖行动提供资金”，该组织称万宝铜矿是军政府的“头奖”。 2022年5月，缅甸500多个团体致信中国国家主席习近平，警告中国通过铜矿支持军政权将助长反华情绪。当时，万宝表示，它为该地区的健康、教育和环境保护项目提供财政支持。</description><link/> https://www.voanews.com/a/child-killed-by-burmese-troops-guarding-chinese-owned-copper-mine-/7228129.html<guid> https://www.voanews.com/a/child-killed-by-burmese-troops-guarding-chinese-owned-copper-mine-/7228129.html</guid><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 18:32:55 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Zaw Htet) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e5d9-08db9ea34ce0_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>格鲁吉亚与中国的战略关系令西方合作伙伴担忧</title><description>格鲁吉亚渴望加入北约和欧盟，正在宣扬与中国建立新的战略伙伴关系，这引发了人们的担忧，该联盟将给第比利斯的长期西方伙伴关系带来压力。格鲁吉亚总理伊拉克利·加里巴什维利上个月对北京进行正式访问后，格鲁吉亚与中国签署了战略伙伴关系协议。这种伙伴关系具有增加贸易和基础设施发展的潜力，并可能为其超过 350 万公民带来经济利益。 “中国很快成为格鲁吉亚第三大贸易伙伴。今天，既然你问到了潜力，我们还能实现什么目标？我认为很容易，如果我们继续在格鲁吉亚出口更多的商品、更多的产品、更多优质的产品“中国市场，反之亦然，我认为中国可以轻松成为格鲁吉亚第一大贸易伙伴。因此，潜力很大。”加里巴什维利最近告诉中国CGTN节目《领导人谈话》。加里巴什维利强调了该国位于黑海东端的独特战略位置，这是通过他所说的“最短路线”连接东西方的一种方式。繁荣之路还是长期风险？由于格鲁吉亚正在等待欧盟委员会就其欧盟候选资格做出决定（预计将于今年年底做出），该协议受到了密切关注。加里巴什维利解释说，战略伙伴关系旨在加强贸易和物流合作。他表示，格鲁吉亚等国将致力于中国的“一带一路”基础设施倡议以及全球安全倡议（GSI），这是中国国家主席习近平去年宣布的拟议安全架构的一部分。一些人认为这一最新举措对格鲁吉亚的欧洲愿望构成威胁，格鲁吉亚的欧洲愿望得到了绝大多数民众的支持，并载入了其宪法。一些专家特别担心全球战略倡议，据战略与国际研究中心研究员莉莉·麦克埃尔威说，“基本上是为治理问题提供中国式解决方案的一种方式”。 “反西方、反美倡议？”格鲁吉亚前国防部长蒂娜·希达舍利对美国之音表示，GSI 于 2022 年 4 月 21 日正式宣布，即俄罗斯在乌克兰发动全面战争两个月后，“GSI 是西方向乌克兰提供支持的替代方案”。中国共产党概述的GSI的基本前提是“一国的安全不应以牺牲别国的利益为代价”。中国外交部发表的立场文件指出，“各国合理合理的安全关切应得到认真对待和妥善解决，而不是持续忽视和系统性挑战”。一些观察家认为这是对西方民主国家主导的基于规则的国际秩序的挑战。 “这是一项源自中国的倡议，旨在重塑全球格局和当前的世界秩序，”外交政策研究所欧亚项目研究员米罗·波普卡泽说。他对美国之音表示，中国版的全球秩序直接损害了格鲁吉亚的安全。 “俄罗斯不赞成格鲁吉亚或乌克兰等国家加入北约，”他说。 “如果要注意俄罗斯对这一倡议的担忧，格鲁吉亚可能需要重新考虑其欧洲愿望。格鲁吉亚的立场似乎相互矛盾：格鲁吉亚的目标是成为北约和欧盟的一部分，但该国政府也支持一项倡议，可能会损害格鲁吉亚的利益。”虽然与格鲁吉亚的伙伴关系扩大了中国在高加索和黑海的经济和安全利益，但其他观察家表示，第比利斯本身并没有从该协议中获得太多好处。格鲁吉亚前国防部长、现为第比利斯非政府组织“公民理念”负责人的蒂纳廷·希达舍利称，这一伙伴关系“改变了游戏规则”，“对格鲁吉亚国家来说是一个巨大的挑战”。 “不仅在日常生活层面上，甚至在这个国家的宪法基础层面上，”她告诉美国之音。 “因为格鲁吉亚宪法明确规定，格鲁吉亚的外交政策优先事项是成为欧盟成员。”格鲁吉亚不是两国关系中平等伙伴的最有意义的指标之一是该文件的开头段落，其中写道：“双方重申尊重所有国家的主权、独立和领土完整。格鲁吉亚坚定遵守一中原则”。中国理解一个中国原则，使其对大陆、香港、澳门和台湾的主权合法化，但美国和大多数西方国家在台湾问题上并不支持这一立场。格鲁吉亚被占领土 该文件也没有提及格鲁吉亚在其国际公认边界内的情况，其中包括格鲁吉亚的两个俄罗斯占领地区——茨欣瓦利地区，也称为南奥塞梯和阿布哈兹——俄罗斯于2008年入侵该地区，然后宣布为独立国家。基达舍利说：“这一遗漏可能是因为中国的密切战略伙伴是俄罗斯。”他补充说，一份平衡的声明将承认格鲁吉亚“相对于被占领土”的领土完整。美国前驻北约大使库尔特·沃尔克表示，其他人认为格鲁吉亚与中国的初步结盟正朝着与西方相反的方向发展。他对美国之音表示：“确实，包括西方国家在内的许多国家与中国保持着持续的实质性关系，但趋势是脱离这种关系。” “而我们从格鲁吉亚政府看到的情况恰恰相反，最近刚刚与中国签署了新的战略伙伴关系。”格鲁吉亚外交部没有回应美国之音的回应请求。沃尔克认为，与中国签署的一些经济协议“为中国在这些外国市场带来了优势”。沃尔克引用了 2022 年颁布的美国《芯片和科学法案》，指出美国只是西方国家通过“支持国内半导体生产以确保系统完整性”而摆脱中国供应链的一个例子。台湾目前生产全球约 60% 的半导体，这些半导体用于智能手机和电动汽车等多种产品，并具有军事用途。由于台湾面临来自中国的威胁，而中国声称拥有这个自治岛屿，美国已拨款 527 亿美元用于促进其本土的半导体研究、开发、制造和劳动力发展。沃尔克警告说，在这种全球背景下，格鲁吉亚政府倾向于与中国达成短期协议，“可能低估了格鲁吉亚自身的长期利益及其与西方的关系”。美国前驻阿塞拜疆大使马修·布莱扎对这一伙伴关系的时机及其可能向西方传达的信息表示担忧。他对美国之音表示：“选择宣布这一战略伙伴关系并形成这种伙伴关系的时机是在乌克兰反攻和格鲁吉亚拒绝加入对俄罗斯制裁的背景下进行的。” “（格鲁吉亚政府）荒谬的谎言是，美国想利用格鲁吉亚开辟针对俄罗斯的第二条战线……所有这一切不能被视为一个希望加入跨大西洋共同体的国家采取的一系列友好行动，”他说。 “任何这样做的国家都不适合加入跨大西洋大家庭。”美国政府的官方立场更为微妙。美国国务院在美国之音格鲁吉亚语部获得的一份书面评论中表示，“美国尊重各国关于与谁交往或开展业务的主权决定。” “然而，我们强调这些活动必须根据法治、与值得信赖的供应商透明地进行，”它说。自2009年以来，美国与格鲁吉亚建立了战略伙伴关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/georgia-s-strategic-relationship-with-china-worries-partners-in-west-/7227496.html<guid> https://www.voanews.com/a/georgia-s-strategic-relationship-with-china-worries-partners-in-west-/7227496.html</guid><pubDate> Wed, 16 Aug 2023 11:07:56 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（萨巴·古贾比泽） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-9968-08db8f660b08_cx0_cy3_cw94_w800_h450.jpeg"></enclosure></item></channel></rss>