<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 25 日星期二 03:56:17 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>在华美国学生的减少可能意味着专家的减少</title><description>华盛顿——近年来，美国在华留学人数大幅下降，从2019年的约11,000人下降到今年的800人，降幅如此之大，以至于一些中国学者担心美国可能会失去一代“中国专家”结果。在中国生活和工作了三十多年的美国人、北京中国教育行前学术总监大卫·莫泽表示，“我已经很多年没有见到美国学生了”。 CET成立于1982年，是一个总部位于华盛顿的组织，招收美国学生来中国进行短期语言和文化学习。莫泽表示，他的学术总监职位最近被解除，该组织仍在努力让更多学生返回中国。 CET曾在北京、上海、哈尔滨、杭州等国内多个城市开展短期出国留学项目。目前，该项目仅在北京和上海开展。哈尔滨市网站页面显示，项目“暂停至 2025 年春季”。莫泽说：“我们已经失去了非常关键的一代人，他们现在需要继续在中国学习或做其他事情，这样十年后，他们就已经是......非常有经验的中国通[专家]” ”。 2011-12学年，在华美国学生人数约为15,000人，此后，随着习近平成为中国领导人，以及两国之间的摩擦不断加剧，这一数字有所下降，疫情后急剧下降至200人左右。失去了解 莫泽表示，缺乏了解中国的人才无疑是美国的巨大损失，“你确实需要了解两种学术体系、两种大学体系以及这些事情的方式的人。努力工作，以免犯下巨大的错误，”他说。但与大陆相比，CET在台湾的项目却如火如荼地进行。  莫泽表示，CET于2022年在台湾大学启动了第一个暑期出国留学项目，吸引了120多名美国学生。他说，在台湾设立一个项目是因为想去中国大陆的美国学生太少了。他说，他相信从2008年北京首次举办奥运会开始，中国的污染和侵犯人权问题让一些美国学生望而却步，而且这一趋势至今没有逆转。中国在 COVID-19 大流行期间的严格封锁也是一个关键的转折点。当时，包括美国学生在内的许多外国人离开了中国。 2022年底中国政府突然解除封锁后，大多数外国人并没有立即回国。在习近平的领导下，中国在国际舞台上日益咄咄逼人的姿态，以及在国内对西方的敌对宣传，很可能阻碍了外国人才来中国进行文化和商业交流。  2023年7月1日生效的修订后的反间谍法也让许多美国人对前往中国旅行犹豫不决，更不用说在那里学习了。随着美中关系恶化，官方学术交流也受到冷遇。美国前总统唐纳德·特朗普于2020年7月暂停了对中国和香港的所有富布赖特交流项目。在反间谍法对中国产生负面影响后，中国政府寻求在民间交流层面表达善意。习近平在2023年11月旧金山亚太经合组织会议上宣布，“为扩大中美两国人民特别是青年一代交往，中方愿邀请5万名美国青年来华访问”。未来五年到中国进行交流和学习。”高中生访问 2024年1月，爱荷华州马斯卡廷高中20余名学生访问北京、河北、上海。 3月，华盛顿州林肯高中和斯泰拉库姆高中的24名学生也登上了从旧金山飞往北京的飞机。 2006年5月，温州大学与新泽西州肯恩大学签署协议，共建温州肯恩大学。2006年，时任浙江省委书记的习近平出席了签字仪式。 6月7日，习近平致信基恩校长，鼓励两国大学加强交流合作。然而三天后，四名在中国吉林北华大学讲授短期课程的美国教师被一名中国男子刺伤。中国官员很快删除了社交媒体上的相关内容，外交部发言人称该事件为“意外”，不会影响两国关系。  伊利诺伊州卫斯理大学前社会学教授梅根·伯克表示，尽管美国教师遇袭事件是令人震惊和意外的事件，但她仍然希望这不会影响美国人来华学习和旅游的信心。 “我认为这种情况一直存在，但我认为随着疫情的蔓延，确实存在一些带有种族色彩的错误信息，人们担心，如果这些信息影响到一些学生和一些家庭关于他们愿意去哪里的决定，我不会感到惊讶。”出国，”她说。  当被问及今天800名美国学生在中国的情况时，伯克表示，这对美国来说是一个很大的遗憾。  “语言是理解文化的关键。因此，学习普通话或其他中文语言的任何限制只会阻碍我们获得更广泛、更复杂的跨文化理解和国际视角的能力，我认为这对参与这些对话的每个人都有好处，”伯克说。相比之下，有30万名中国学生在美国学习。  莫泽说：“不对称对中国来说是不利的，但对美国来说更糟糕，因为不对称是朝着一个方向，那就是对我们而言。”“中国人对美国及其文化和政府非常了解，一切。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/decline-of-american-students-in-china-could-mean-fewer-experts/7668461.html<guid> https://www.voanews.com/a/decline-of-american-students-in-china-could-mean-fewer-experts/7668461.html</guid><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 16:44:12 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>学生会</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-edab-08dc948c1644_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>朝鲜与俄罗斯签署防务协议的迹象让中国感到焦虑</title><description>美国国务院——美国正在仔细研究俄罗斯和朝鲜之间的一项新的共同防御协议，华盛顿认为该协议可以帮助平壤的核计划和远程导弹发展计划。协议签署后，朝鲜与其长期盟友中国之间也出现紧张关系。中国焦虑周一，副国务卿库尔特·坎贝尔在外交关系委员会就维持美国印太战略发表主题演讲时表示，中国可能担心朝鲜会被鼓励采取可能导致危机的挑衅性措施在东北亚。 “我认为可以公平地说，中国对俄罗斯和朝鲜之间发生的事情有些焦虑。他们在我们的一些互动中已经表明了这一点，我们可以看到与此相关的一些紧张局势，”坎贝尔说。坎贝尔表示，他周日晚上与韩国官员通了电话，讨论了进一步明确加强威慑的下一步措施。他说：“我们认为，正在讨论朝鲜（从与俄罗斯的协议中）得到什么交换，这些交换可能与其核武器、远程导弹发展计划有关。”上周，俄罗斯总统弗拉基米尔·普京20多年来首次访问平壤。美国官员表示，虽然两国的伙伴关系存在局限性，但这一点不容忽视。这位国务院二号外交官还对中国和朝鲜自乌克兰战争爆发以来支持俄罗斯重建国防工业基础的努力表示担忧。南海紧张局势 坎贝尔表示，在他所谓的“北京在南海和东海以及仁爱礁（中国称为仁爱礁和阿云金礁）附近海域进行军事挑衅”之后，华盛顿“对中国对话者采取了重大立场”。菲律宾人。根据国际法庭2016年7月发布的具有法律约束力的裁决，仁爱礁位于菲律宾专属经济区内，中国对这一低潮地物周围海域没有合法的海洋主张。北京拒绝了这一裁决。 “菲律宾目前非常谨慎。他们并不寻求与中国发生危机。他们正在寻求对话，”坎贝尔说。 “他们正在寻求讨论，他们希望美国与其他盟友和伙伴一起有目的地实现维护和平与稳定的目标，并发出非常明确的威慑和保证信息。”然而，他没有说明华盛顿是否会援引与马尼拉的共同防御条约。 “我不会在公开场合猜测。我想说的是，我们不断在最高层重申其重要性和与这些情况的相关性，”他说。坎贝尔上周在与菲律宾外交部副部长玛丽亚·特蕾莎·拉扎罗的电话中重申，1951 年《美国-菲律宾共同防御条约》第四条适用于对菲律宾武装部队、公共船只或飞机（包括菲律宾武装部队、公共船只或飞机）的武装攻击。据国务院称，海岸警卫队在南中国海的任何地方。</description><link/> https://www.voanews.com/a/signs-emerge-north-korea- Russia-defense-pact-making-china-anxious/7668189.html<guid> https://www.voanews.com/a/signs-emerge-north-korea- Russia-defense-pact-making-china-anxious/7668189.html</guid><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 13:32:24 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f064-08dc9113aae3_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>网络安全公司称中国黑客加大了对台湾组织的攻击力度</title><description>香港——据网络安全情报公司 Recorded Future 称，一个疑似中国国家支持的黑客组织加大了对台湾组织的攻击力度，特别是政府、教育、技术和外交等领域的组织。近年来，中国与台湾之间的关系不断恶化。台湾是台湾海峡上的一个自治岛屿，北京声称其拥有主权。 2023 年 11 月至 2024 年 4 月期间，即台湾 1 月份总统选举以及随后的政府更迭之前，观察到了名为 RedJulliett 的组织发起的网络攻击。 Recorded Future 分析师表示，RedJuliett 过去曾针对台湾组织，但这是第一次出现如此规模的活动。出于安全考虑，该分析师要求匿名。报告称，RedJuliett 攻击了 24 个组织，包括老挝、肯尼亚、卢旺达等地的政府机构以及台湾。它还入侵了香港和韩国宗教组织、美国一所大学和吉布提大学的网站。报告没有具体说明这些组织的身份。 Recorded Future表示，RedJuliett通过其SoftEther企业虚拟专用网络或VPN软件（一种允许远程连接到组织网络的开源VPN）中的漏洞访问了这些地方的服务器。据观察，RedJuliett 试图闯入 70 多个台湾组织的系统，其中包括三所大学、一家光电公司和一家与政府签订合同的面部识别公司。目前尚不清楚 RedJuliett 是否成功闯入了这些组织：Recorded Future 仅表示观察到了识别其网络漏洞的尝试。据 Recorded Future 称，RedJuliett 的黑客模式与中国国家资助的组织相符。据称，根据 IP 地址的地理位置，RedJulliett 的总部很可能位于中国南部福建省福州市，其海岸面向台湾。报告称：“鉴于福州与台湾地理位置相近，在福州开展活动的中国情报部门可能负责针对台湾目标收集情报。” 《记录未来》的报告称，“红朱丽叶很可能以台湾为目标，收集情报并支持北京在两岸关系上的决策”。台湾外交部没有立即发表评论。中国外交部发言人驳斥了这些指控。 “我不知道你提到的具体情况，但我可以告诉你，你提到的公司编造所谓中国黑客活动的虚假信息，已经不是第一次了，毫无专业性和可信度可言。公司是做什么的，”发言人毛宁说。微软去年 8 月报道称，微软以 Flax Typhoon 名称追踪的 RedJuliett 正在针对台湾组织。近年来，中国加强了在台湾周边的军事演习，并对台湾施加了经济和外交压力。台湾新总统赖清德一月份当选后，台湾和北京之间的关系进一步恶化。赖清德在就职演说中表示台湾和中国互不隶属，被中国视为“分裂分子”。与前任蔡英文一样，赖智也曾表示，没有必要宣布台湾独立，因为台湾已经是一个独立的主权国家。与包括美国在内的许多其他国家一样，中国也以从事网络间谍活动而闻名。今年早些时候，美国和英国指责中国开展了大规模的网络间谍活动，据称影响了数百万人。北京一直否认参与任何形式的国家支持的黑客活动，而是表示中国本身就是网络攻击的主要目标。据 Recorded Future 报道，中国政府资助的组织可能会继续通过开源 VPN 软件等“面向公众”的设备来瞄准台湾政府机构、大学和关键技术公司，这些设备提供的可见性和记录功能有限。 Recorded Future 的威胁情报分析师表示，一旦漏洞被发现，公司和组织可以通过优先考虑和修补漏洞来最好地保护自己。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-hackers-have-stepped-up-attacks-on-taiwanese-organizations-cybersecurity-firm-says/7667774.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-hackers-have-stepped-up-attacks-on-taiwanese-organizations-cybersecurity-firm-says/7667774.html</guid><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 08:07:17 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-dfee-08dc944590b2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着谈判恢复，中国希望欧盟在 7 月 4 日之前取消电动汽车关税</title><description>北京——据中国官方媒体《环球时报》报道，在双方同意举行新的贸易谈判后，北京希望欧盟在 7 月 4 日之前取消对中国电动汽车的初步关税。欧盟将于 7 月 4 日对进口中国制造的电动汽车征收高达 38.1% 的临时关税，同时欧盟将调查其所谓的过度和不公平补贴。中方多次呼吁欧盟取消关税，表示愿意进行谈判。北京不想卷入另一场关税战，因为特朗普政府仍对美国对其商品征收关税，但北京表示，如果发生这种情况，中国将采取一切措施保护中国企业。周六，德国经济部长访华期间，欧盟委员瓦尔迪斯·东布罗夫斯基斯与中国商务部长通了电话，双方同意重启谈判。德国经济部长表示，讨论的大门“敞开”。中国《环球时报》援引观察人士的话称，最好的结果是欧盟在 7 月 4 日之前取消关税决定。但欧盟委员会、分析师和欧洲贸易游说团体强调，谈判将是一项重大任务，中国需要愿意做出让步。重大让步。颇具影响力的欧盟事务智库布鲁盖尔高级研究员艾丽西亚·加西亚·埃雷罗 (Alicia Garcia Herrero) 在谈到是否可以取消计划中的限制措施时表示：“现在没有人敢这样做。法国大选之前不会。”她补充说：“委员会无法改变它已经思考了数月的决定。” “是的，中国正在向成员国施加压力，但它们需要以特定多数投票反对该委员会。”这些关税定于 11 月 2 日欧盟反补贴调查结束后最终确定。欧盟委员会发言人周一表示：“欧盟方面强调，调查的任何谈判结果都必须有效解决有害补贴问题。”中国商务部没有立即回应路透社的置评请求。谈判是一个“好兆头” 德国最大的行业协会 BDI 会长 Siegfried Russwurm 表示，双方将就当前的争端进行谈判，这是一个“好兆头”。他对德国公共广播公司 Deutschlandfunk 表示：“你知道那句老话：只要有谈判，就不会互相开枪。”兼任德国企业集团和汽车供应商蒂森克虏伯董事长的拉斯沃姆表示，关税是德国作为主要出口国最不需要的事情。与此同时，布鲁塞尔征收不同程度关税的举动表明，已经进行了彻底的分析，这并不是针对整个中国汽车行业的举措。与此同时，中国德国商会执行董事马克西米利安·布泰克表示，除非中国消除欧盟委员会提出的所有问题，否则初步关税在 7 月 4 日之前取消的可能性“为零”。由于担心中国以生产为中心的发展模式可能会充斥着廉价商品，欧盟的贸易政策变得越来越保护性，因为中国企业在国内需求疲软的情况下寻求增加出口。中国否认了补贴不公平或产能过剩的指控，称中国电动汽车产业的发展是技术、市场和产业供应链优势的结果。  “当欧盟委员会主席冯德莱恩宣布将对中国新能源汽车进行调查时……我有一个直观的感觉，这不仅是一个经济问题，也是一个地缘政治问题。”中国研究中心首席研究员张燕生说。国际经济交流。全副武装、做好准备 2021 年 5 月，欧洲议会因针锋相对而投票决定冻结批准一项本应具有里程碑意义的投资条约，这 个由 27 个国家组成的欧盟与世界第二大经济体之间的贸易关系突然恶化。 - 对中国新疆地区侵犯人权的指控实施制裁。那一年，两国再次发生冲突，当时维尔纽斯邀请民主治理的台湾（中国声称台湾是其领土的一部分）在首都开设代表处，中国降低了与立陶宛的外交关系，并要求跨国公司断绝与波罗的海国家的关系。尽管呼吁进行谈判，但北京也表示，如果欧盟不让步，中国已准备好采取报复措施，并认为布鲁塞尔应对紧张局势升级负全部责任。最先报道中国正在考虑对欧洲猪肉进口展开针锋相对的反倾销调查的《环球时报》（商务部上周证实了这一消息）也准备对欧洲乳制品和关税进行反补贴调查。大发动机汽油车。中国当局通过官方媒体评论和行业人士采访，暗示可能采取报复措施。柏林中国研究机构 MERICS 首席分析师雅各布·冈特 (Jacob Gunter) 表示：“北京方面似乎可能会将欧洲制造的 2.5 升或以上发动机的汽车关税提高至 25%。” “猪肉和奶制品已经摆上北京的餐桌，可能会有更多农产品受到威胁，”他补充道。 “欧盟方面正在进行各种调查……因此我们应该期待采取某种措施针对[中国]产品的扭曲行为，从医疗设备到机场安全扫描仪再到钢管。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-wants-eu-to-remove-tariffs-on-evs-by-july-4-as-talks-resume-/7667748.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-wants-eu-to-remove-tariffs-on-evs-by-july-4-as-talks-resume-/7667748.html</guid><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 07:54:14 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-62f4-08dc9443d909_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾谴责中国在海上冲突中“非法使用武力”</title><description>马尼拉——菲律宾周一谴责北京在上周菲律宾海军与中国海警发生的南海冲突中“侵略性且非法使用武力”。一周前，中国水手挥舞着刀子、棍棒和斧头，挫败了菲律宾人为驻扎在一艘废弃军舰上的海军陆战队员提供补给的企图，这艘军舰故意搁浅在有争议的浅滩上，以宣示马尼拉的领土主张。一名菲律宾士兵在冲突中失去了一根手指，马尼拉还指责中国海警抢劫枪支并损坏充气船和其他设备。国防部长吉尔伯托·特奥多罗在新闻发布会上表示：“我们并没有淡化这一事件。这是一次侵略性的非法使用武力事件。”这是近几个月来中国和菲律宾船只之间一系列不断升级的对抗中最新、最严重的事件，因为北京加大力度将其主权主张推广到几乎所有具有战略意义的水道。特奥多罗重申了费迪南德·马科斯总统的南海政策，他说：“我们不会向任何外国势力放弃一英寸、甚至一毫米的领土。”特奥多罗表示，马尼拉将继续向其在仁爱礁的军舰提供补给，而无需征求任何其他国家的许可或同意。仁爱礁距菲律宾巴拉望岛约200公里，距中国最近的主要陆地海南岛1000多公里。北京坚称其海岸警卫队的行为“专业且克制”，并将此次冲突归咎于马尼拉。在之前的对抗中，中国军队使用了水炮和军用级激光，并与菲律宾补给船及其护航舰相撞。特奥多罗说：“我们认为最近在爱云金（仁爱礁）发生的事件不是误会或意外。这是中国官方蓄意阻止我们完成使命的行为。”马科斯周日向参加补给任务的水手们表示，该国“不会受到任何人的恐吓或压迫”，而是“根据国际法，继续行使我们的自由和权利，支持我们的国家利益。” ”</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-condemns-china-s-illegal-use-of-force-in-sea-clash/7667695.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-condemns-china-s-illegal-use-of-force-in-sea-clash/7667695.html</guid><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 06:41:51 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fd78-08dc9439d829_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾领导人称中国“无权惩罚”台湾岛</title><description>台湾台北——在北京警告台湾独立的“顽固”支持者可能面临死刑之后，台湾总统赖清德周一表示，中国“无权惩罚”台湾人民的观点或主张。中国声称民主台湾是其领土的一部分，并拒绝排除使用武力控制该岛的可能性。近年来，北京加大了对台北的压力，并在黎智英上个月就职几天后，在这座自治岛屿周围举行了军事演习。据官方媒体报道，周五，北京发布了新的司法指导方针，其中包括对涉及台独“顽固”支持者的“特别严重”案件判处死刑。当被问及对指导方针的评论时，赖说：“我想强调，民主不是犯罪的根源。独裁才是犯罪。” “中国没有权利仅仅因为台湾人民的主张而惩罚他们。中国没有权利对台湾人民进行跨境起诉。”赖警告说，如果中国不“正视中华民国（台湾的官方名称）的存在，并与台湾民选的合法政府进行交流和对话”，双方关系将变得“越来越疏远”。他说，这是增进台海两岸人民福祉的正确途径。赖智民领导的民进党长期以来一直主张台湾主权，自2016年其前任蔡英文上台以来，北京方面就没有与台北进行高层沟通。中国将赖智称为“危险的分裂分子”，并谴责他的就职演说是“承认台湾独立”。赖清德在演讲中表达了对与北京恢复对话的开放态度，呼吁双方开展交流。然而，中国似乎拒绝了这些提议。台湾军方几乎每天都在台湾周围维持海军舰艇和战机的存在，台湾军方周一表示，过去 24 小时内发现了 23 架中国战机和 7 艘海军舰艇。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-leader-says-china-has-no-right-to-punish-island/7667587.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-leader-says-china-has-no-right-to-punish-island/7667587.html</guid><pubDate> Mon, 24 Jun 2024 00:36:12 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8a29d109-8aa3-4728-b373-01accd660f68_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>