<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 4 日，星期三 01:55:10 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>俄罗斯通过北极航线向中国港口运送更多石油</title><description>美国正在密切关注近期俄罗斯原油通过北方海航道（NSR）运往中国港口的激增，这是北京和莫斯科在北极地区加强合作的迹象，因为俄罗斯因入侵乌克兰而面临西方严厉制裁。 “没有人在那里寻找冲突。我们将尽可能密切关注此事，”国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比周二在白宫新闻发布会上回答美国之音的问题时表示。今年，大约有十几艘俄罗斯石油通过俄罗斯船只通过北方航道运往中国，该航道沿着俄罗斯海岸从巴伦支海到白令海峡。诺德大学高北物流中心的数据显示，除了 2022 年末的一次试航外，前几年没有通过北极向中国运送石油。北极研究所创始人马尔特·洪珀特表示，随着西方经济制裁减少了对俄罗斯原油的需求，而中国愿意购买俄罗斯原油，莫斯科正在向北京打开北极大门。他对美国之音表示：“以前流向欧洲的资源现在已转移到亚洲，特别是中国。”对于莫斯科来说，这是一个务实的选择。通过北方航道的运输速度比通过苏伊士运河的传统路线快 30%，而且随着气候变化意味着航行的冰层减少，航行也变得越来越容易。交通量的增加带来了更高的环境风险，特别是莫斯科宣布将开始使用非冰级油轮（船体未加强防冰能力的船只）在北极地区运输石油。威尔逊中心极地研究所所长丽贝卡·平卡斯对美国之音表示：“如果俄罗斯东部北极地区发生泄漏，水就会流向美国。” “石油将跨越国际边界漂浮，这是一个非常令人担忧的情况。”与2022年平均水平相比，今年中国从俄罗斯的石油进口量增加了23%，达到每天40万桶。柯比敦促北京遵守俄罗斯入侵后西方盟国对俄罗斯石油实施的每桶60美元的价格上限。然而，交易数据显示，俄罗斯原油目前售价约为每桶 80 美元，促使美国财政部长珍妮特·耶伦 (Janet Yellen) 上周承认，价格上限的有效性可能正在减弱。中俄关系随着包括壳牌和英国石油公司在内的西方能源公司因去年的入侵而撤出俄罗斯，莫斯科越来越依赖北京作为亚马尔液化天然气接收站和其他基础设施计划等能源项目的融资来源开发北极地区。对于中国来说——它没有北极海岸线，但在 2018 年宣布自己是一个“近北极”国家——投资俄罗斯项目可以为其扩大北极角色、增加航线和自然资源以及加强地缘政治的目标铺平道路。影响力。迄今为止，中国的野心遭到莫斯科的挫败，莫斯科的海岸线占北冰洋海岸线的53%，并保护了其在极地地区的主导地位。然而，由于入侵而面临经济孤立，俄罗斯的抵抗日子可能即将结束。平卡斯说：“我们正在观察莫斯科是否如此绝望，以至于愿意满足中国的要求和条件。”国家安全委员会的柯比驳斥了人们对莫斯科和北京之间战略联盟日益增强的担忧，称两国在北极的合作主要是“经济和科学”的。他补充说，政府无意遏制俄罗斯在其领土上的权力。 “我们希望看到一个自由、开放、繁荣的北极地区，所有与北极接壤的国家都能从中受益。”八个国家与北极接壤：美国、俄罗斯、加拿大、丹麦（经格陵兰岛）、冰岛、挪威、瑞典和芬兰。它们都属于北极理事会，这是一个解决气候变化、航道和原住民权利等共同挑战的合作论坛。在莫斯科入侵乌克兰后不久，该委员会暂停了与莫斯科的活动。北极高级官员主席莫滕·霍格伦德对美国之音表示，该组织在八月达成共识，希望重启工作组，这是恢复合作的第一步。安妮塔·鲍威尔为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russia-shipping-more-oil-to-chinese-ports-via-arctic-route-/7296018.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russia-shipping-more-oil-to-chinese-ports-via-arctic-route-/7296018.html</guid><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 00:29:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/022a0000-0aff-0242-a45c-08dad6f84c3f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>房地产开发商股票恢复交易后，中国恒大股价飙升</title><description>负债累累的房地产开发商中国恒大集团上周停牌后在香港恢复交易，周二股价飙升。截至午盘，恒大股价在盘初上涨逾60%后，上涨近16%。恒大是全球负债最重的房地产开发商，正处于拖累中国经济增长的房地产市场危机的中心。该公司的股票上周停牌，因为该公司证实中国警方正在调查其董事长许家印“涉嫌非法犯罪”。根据香港证券交易所的通知，其附属公司恒大物业服务也于周二恢复交易。然而，向香港交易所发出的通知称，中国恒大新能源汽车集团的股票仍处于停牌状态，“等待该公司发布有关内幕消息的公告”。这两个单位上周都停止了交易。中国恒大在上周的一份通知中表示，当局已通知该公司，其董事长许家印“因涉嫌违法犯罪，已被依法采取强制措施”。恒大是全球负债最重的房地产开发商，正处于拖累中国经济增长的房地产市场危机的中心。上个月，恒大在一份文件中表示，由于“集团的销售未达到公司预期”，因此不得不推迟与债权人举行的拟议债务重组会议。恒大上周还表示，由于其子公司恒大地产正在接受调查，因此无法发行新债。中国房地产业是中国经济的重要支柱。自2020年监管机构收紧房地产行业借贷规则以来，恒大的股价一直在下滑。这导致恒大出现债务违约。上个月，一位前中国官员估计，即使中国有14亿人口也无法填满全国所有的空置住房。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-evergrande-soars-after-property-developer-s-stocks-resume-trading/7295921.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-evergrande-soars-after-property-developer-s-stocks-resume-trading/7295921.html</guid><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 20:31:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8ed339d2-8940-4ce5-be3b-f8436cd8fe53_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>到 2024 年底，大熊猫可能会从美国动物园消失</title><description>10 岁的凯尔西·兰伯特 (Kelsey Lambert) 身穿印有“我爱熊猫”字样的 T 恤，手里拿着一本覆盖着熊猫的日记本，当她看到真实的熊猫时，她兴奋不已。她和她的母亲艾莉森专程从德克萨斯州圣安东尼奥出发，只是为了观看国家动物园毛茸茸的摇滚明星咀嚼竹子并在草地上打滚。 “这感觉太棒了，”凯尔西周五说道。 “我妈妈一直承诺有一天她会带我去。所以，既然他们要走了，我们就必须这么做。”国家动物园的三只大熊猫——美香、天天和它们的幼崽小七姬——将于 12 月初返回中国，但没有任何公开迹象表明理查德·尼克松总统达成的长达 50 年的交换协议将继续下去。国家动物园官员对续签或延长协议的前景仍然守口如瓶，并多次试图就谈判状况发表评论，但没有得到回应。然而，动物园的公众立场显然是悲观的——将剩下的几个月视为一个时代的结束。 “惩罚性熊猫外交” 动物园刚刚结束了为期一周的庆祝活动，名为“熊猫Palooza：巨人告别”。国家动物园的大熊猫时代可能结束，而资深中国观察家称这是一个更大的趋势。随着北京与一些西方国家政府之间的外交紧张局势加剧，随着协议到期，中国似乎正在逐步从多个西方动物园撤回熊猫。乔治城大学美中全球问题对话倡议高级研究员丹尼斯·怀尔德将这一趋势称为“惩罚性熊猫外交”，并指出，近年来另外两家美国动物园失去了熊猫，而苏格兰和澳大利亚的动物园也面临着“惩罚性熊猫外交”。类似的离开，没有迹象表明他们的贷款协议被续签。北京目前通过“合作研究项目”向19个国家借出65只大熊猫，明确的使命是更好地保护脆弱物种。大熊猫年老时会返回中国，出生的幼崽会在 3 岁或 4 岁左右被送往中国。圣地亚哥动物园于 2019 年归还了大熊猫，田纳西州孟菲斯动物园的最后一只熊也在今年早些时候回家了。国家动物园熊的离开意味着美国仅存的大熊猫就在亚特兰大动物园——而租借协议将于明年年底到期。怀尔德表示，中国人可能“试图发出信号”。他列举了一系列美籍华人的热点问题：美国政府对中国知名公民和官员实施制裁；对中国半导体的进口限制；指责中国制造的芬太尼充斥美国城市；对中国拥有社交媒体平台 TikTok 的怀疑；今年早些时候，中国热气球飘过美国上空引起了轩然大波。怀尔德说，北京确信“北约和美国正在联合起来对抗中国”。与熊猫有关的紧张局势甚至蔓延到了美国参议院的走廊。上周，宾夕法尼亚州民主党人约翰·费特曼抱怨中国购买美国农田，并补充道，“我的意思是，他们正在收回我们的大熊猫。你知道，我们应该收回他们所有的农田。”请愿归还熊猫 这种敌意至少部分地得到了中国公众的认同，那里的反美情绪正在上升。今年早些时候，这些情绪发展成了一场完美的熊猫风暴，当时租借到孟菲斯动物园的一只雄性大熊猫“乐乐”在 2 月份突然去世，享年 24 岁。大熊猫在野外的寿命通常为 15 至 20 年，而在野外人类的照顾往往能活到30岁左右。乐乐的意外死亡在微博等中国社交媒体平台上引起了轩然大波，人们普遍指控孟菲斯动物园虐待了这只熊及其雌性伙伴丫丫。当丫丫的照片在互联网上流传时，这场活动变得更加激烈。照片显示，丫丫看起来又脏又憔悴（按照熊猫的标准），皮毛参差不齐。 Change.org 上的一份在线请愿书要求立即归还丫丫，指控她营养不良并被剥夺适当的医疗护理。中国社交媒体上出现了诸如“熊猫的生命至关重要”等口号，以及恳求当局营救这只熊的情感表情包。有一个特别的表情包描绘了丫丫一脸悲惨地看着头顶上飞过的飞机，并配上标题：“妈妈，我在外打工20年了，我赚的钱够买一张回家的机票吗？”天气变得如此炎热，以至于孟菲斯动物园发表了一份声明，回应其所谓的有关大熊猫的“错误信息”，并表示丫丫患有“慢性皮肤和毛皮疾病”，“使她的头发看起来稀疏且斑驳”，并且Le勒死于自然原因。即使中国官方科学代表团访问孟菲斯并宣布乐乐并未受到虐待并死于心脏病，也未能平息人们的愤怒。 4月份，贷款协议到期后，丫丫如期回到中国，并在上海机场受到了名人的欢迎。中国政府向美国赠送了第一对大熊猫“兴兴”和“玲玲”，现在将这些熊猫出租，租期通常为 10 年，可续租。每对每年的费用从 100 万美元到 200 万美元不等，再加上建造和维护动物饲养设施的强制性费用。大熊猫出生的任何幼崽都属于中国政府，但可以支付额外费用出租，直到达到交配年龄。美国大熊猫贷款协议已有 50 年历史，这一安排曾多次遇到困难。 2010年，时任联邦鱼类和野生动物管理局局长的丹尼尔·阿什(Daniel Ashe)前往中国，帮助解决威胁国家动物园协议续签的技术官僚问题。问题很快得到解决，协议也得以延长。 “但现在的情况完全不同了，”动物园和水族馆协会现任首席执行官阿什说。 “我们现在看到的是我们两国政府之间在更高级别上的紧张关系，需要在该级别上得到解决和解决。”观察人士对第 11 个小时的这种高层干预能够实现抱有希望。怀尔德指出，即将于 11 月在旧金山举行的亚太经济合作组织峰会是乔·拜登总统和中国国家主席习近平打破僵局而成为头条新闻的潜在论坛。中国驻美国大使谢锋在公开声明中显得半乐观。 “我将竭尽全力做到这一点，在这里，在阿斯彭，也会有（熊猫），”谢在七月于科罗拉多州阿斯彭举行的阿斯彭安全论坛上说道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pandas-could-be-gone-from-us-zoos-by-end-of-2024/7295563.html<guid> https://www.voanews.com/a/pandas-could-be-gone-from-us-zoos-by-end-of-2024/7295563.html</guid><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 20:25:28 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b663-08dbc46f73d8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国指控 8 家中国公司和 12 名公民从事芬太尼贸易</title><description>美国司法部宣布对全球芬太尼网络进行全面打击，指控八家中国化工公司及其 12 名员工与席卷美国的致命阿片类药物危机有关。在佛罗里达州公布的八份单独起诉书中，联邦检察官指控这些公司及其员工生产芬太尼和甲基苯丙胺、分销合成阿片类药物以及供应非法药物的前体化学品。美国司法部长梅里克·加兰在华盛顿举行的新闻发布会上表示：“我们知道，全球芬太尼供应链往往始于中国的化学公司，而最终以美国人的死亡告终。”他说：“美国政府的重点是打破这一链条中的每个环节，将芬太尼带出我们的社区，并将那些投放芬太尼的人绳之以法。”美国财政部周二宣布对中国和加拿大的 28 名个人和实体实施制裁，其中包括被指控在美国制造和分销非法药物的中国网络。这是美国司法部第二次指控中国公司及其雇员向美国贩运芬太尼前体化学品。 6月，四家中国化学品制造公司以及八名高管和员工因非法贩运用于制造芬太尼的化学品而被起诉。两名被告被捕。未能联系到中国驻华盛顿大使馆发言人就最新指控发表评论。 6月，中国外交部抨击美国的第一轮起诉是“践踏国际法的霸凌行径”。致命的毒品威胁芬太尼是一种合成阿片类药物，只需几粒盐的剂量即可致人死亡，它正在给国家造成严重破坏。据美国司法部称，2022 年 2 月至 2023 年 1 月，超过 105,000 名美国人死于药物过量。大多数死亡涉及芬太尼或其类似物，它们的化学性质相似，但往往更致命。据执法官员称，如今，芬太尼是 18 至 49 岁美国人死亡的主要原因，使其成为美国有史以来面临的最致命的毒品威胁。对供应链的攻击芬太尼危机是由全球供应链推动的，该供应链从化学品的生产地中国一直延伸到墨西哥，卡特尔在墨西哥混合毒品并将其偷运到美国。美国缉毒局表示，它正在攻击全球供应链的各个方面，目标是芬太尼的生产商、贩运者和分销商。美国缉毒局局长安妮·米尔格拉姆在新闻发布会上表示：“这八起案件是美国缉毒局努力打击芬太尼供应链发源地——中国的结果。”她说，除了芬太尼前体和类似物外，中国公司还向美国和墨西哥出口危险的添加剂——甲苯噻嗪和硝氮烯。米尔格拉姆说：“在我们战胜这一威胁之前，缉毒局不会停止。”周二宣布的案件横跨佛罗里达州的两个地区，据称被告在这些地区运送了该药物及其前体。在佛罗里达州中区，五家中国公司和八名公民面临非法向美国进口芬太尼和芬太尼相关化学品的指控。检察官称，被告公开宣传他们有能力逃避美国海关并将芬太尼运送到佛罗里达州和美国其他地方。在佛罗里达州南区，三家中国公司和四名官员和员工面临贩运芬太尼和合成阿片类药物、进口前体化学品、诈骗美国邮政服务以及制作和使用假冒邮资的指控。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-charges-8-chinese-firms-12-nationals-in-fentanyl-trade-/7295510.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-charges-8-chinese-firms-12-nationals-in-fentanyl-trade-/7295510.html</guid><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 19:22:33 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（马苏德·法里瓦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2b68-08db3c54e00e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国欢迎台湾运动员参加亚运会，但他们仍然无法在自己的旗帜下参赛</title><description>周二，台湾棒球队上场时所穿的帽子和球衣上都没有印有“T”代表台湾，而是“CT”代表中华台北。中国声称这个民主自治岛屿是自己的领土，而台北和北京之间数十年的协议意味着台湾队只有在不使用台湾的名称或旗帜的情况下才能参加国际比赛。在绍兴的新球场上与他们对峙的是香港队，代表着北京对台湾未来的希望——一支在自己的地区旗帜下比赛、拥有自己的运动员的球队，但在很大程度上仍然是中国的一部分。在亚运会上，中国一直不遗余力地欢迎台湾运动员，因为它奉行双管齐下的战略，其目标是占领台湾，既拉拢台湾人民，又进行军事威胁。与去年北京冬奥会台湾仅派出四名运动员不同，本届亚运会派出了超过 500 名运动员，这为中国队提供了一个绝佳的机会，不仅可以向参赛者展示欢迎的面孔，还可以向在家观看比赛的球迷展示欢迎的面孔。台湾。在杭州举行的开幕式上，台湾代表团获得了人群中最热烈的欢呼之一，当地广播公司在介绍球队时肯定会切入中国国家主席习近平为球队鼓掌的画面。在台湾获胜的赛事中，他们会定期向看台上的中国球迷播放平移，为他们欢呼，同时挥舞着中国国旗。周二战胜香港队后，许多球迷留下来让台湾球员在棒球和帽子上签名，球员们表示他们并不太担心更广泛的政治局势。 “我来参加比赛，并没有想太多”，台湾左外野手林子伟说，他曾效力于波士顿红袜队，并在回国前短暂效力过明尼苏达双城队。 “我来这里就是为了比赛，就是这样，”他说。对于台湾人来说，必须以“中华台北”的名义参加比赛并不是什么新鲜事。今年早些时候，它的球队在与日本和美国一起主办的世界棒球经典赛上使用了相同的名字。当地有关奥运会的报道并未提及这个名字的问题，杭州代表团的台湾官员拒绝对此发表评论，称他们的重点是运动员的表现。然而，中国继续对这个岛屿采取咄咄逼人的对外政策，该岛距离亚运会的主要主办城市杭州仅约 600 公里。台湾和中国在内战中分裂，共产党于 1949 年在中国掌权，敌对的国民党在台北建立了自己的政府。中国国家主席习近平多次表示，他不排除使用武力夺取这座拥有2400万人口的岛屿。随着对手与台湾最重要的支持者美国之间的紧张关系不断升级，北京一直在台湾周围的空中和水域进行越来越大规模的军事演习。在为期两周的亚运会开幕前几天，中国派出103架战机飞往台湾，台湾官员称这是近年来的新高。尽管不排除使用武力，但中国更愿意让台湾自愿受其控制，并提供了类似于香港的“一个国家，两种制度”框架。1997年，这个前英国殖民地成为中国的一部分，但承诺给予一定程度的控制。的自主权。然而，执政的共产党镇压了香港的异见人士，批评者称西方式的自由正在消失。台湾坚决拒绝这种香港式做法的想法。亚运会，香港派出自己的运动员，与中国分开参赛。同样，前葡萄牙殖民地澳门，现在也是中国的一部分，也派出自己的运动员，并在其地区旗帜下参加比赛。对于棒球队经理吴世熙来说，中国大陆之行只是为了棒球，他的目标是为自己的球队赢得一枚金牌。团队。 “体育是体育，政治是政治，”周日12-1战胜泰国队后他说道。 “我们来这里是为了运动。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-welcomes-taiwanese-athletes-at-asian-games-but-they-still-can-t-compete-under-their-flag-/7295557.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-welcomes-taiwanese-athletes-at-asian-games-but-they-still-can-t-compete-under-their-flag-/7295557.html</guid><pubDate> Tue, 03 Oct 2023 19:21:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-1df2-08dbc4658413_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在中国被监禁的维吾尔学者的女儿呼吁支持</title><description>据报道，一名在中国被判终身监禁的著名维吾尔学者的女儿呼吁世界各地学者的支持，称当局对她的母亲毫不留情。人权组织对话上个月表示，中国以“危害国家安全”罪名判处拉依勒·达吾提终身监禁，但政府对此案保持沉默。达吾特是一位在维吾尔民间传说方面撰写了大量著作的知名学者，他是中国政府在西北地区新疆进行的大规模镇压中被扫荡的超过一百万维吾尔族和其他穆斯林少数民族之一。她的女儿阿科达·普拉蒂（Akeda Pulati）现居住在美国，她告诉法新社，她希望她母亲在世界各地大学的学者同事能够帮助向北京施加压力。 “我希望他们不要保持沉默，”她说。 “我希望世界和人道主义组织永远不要忘记维吾尔人民，他们仍然在受苦受难，”她在电话采访中说。普拉蒂告诉法新社，自 2017 年 12 月（就在她被指控被拘留之前）以来，她就再也没有收到过母亲的任何消息——四年后自由亚洲电台才证实了这一点。上个月被问及她的案件时，中国外交部表示没有可提供的信息。普拉蒂说，她仍然与新疆的家人保持联系，他们说她的母亲还活着，但她无法向他们询问更多细节。 “我需要确保他们的安全，我不想给他们带来任何麻烦，”她说。普拉蒂对当局缺乏信息以及所报道的判决表示愤怒和沮丧。 “我知道……中国政府对维吾尔族人民和我的母亲没有怜悯，但这个结果远远超出了我的想象，”她说。 “如果我妈妈不得不在监狱里度过余生，这将是我余生难以想象、难以忍受的痛苦。”当局的沉默加深了她的恐惧。 “我认为这真的很糟糕，因为如果她做得很好，我为什么不能和她说话呢？”保护文化 从很多方面来说，达吾提都是一位模范中国公民：她是一位国际知名学者，据说还是一名共产党员，她在自己的领域为女性开辟了道路。 “她向我展示了一个女人可以取得多大的成就，”普拉蒂说。 “她所做的只是研究文化并保护文化，”她说。普拉蒂将她母亲的判决与对新疆知识分子更广泛的镇压联系起来——人权运动组织称，数百名学者、医生、记者和其他人被拘留。 “中国政府想要迫害维吾尔人，他们想要通过迫害和监禁维吾尔知识分子来消除维吾尔文化身份，”她说。中国坚称，被关进再教育营的维吾尔人现在已经“毕业”，并过上了远离极端主义的幸福生活。分析人士反驳说，一些营地已被重新装修，而其他营地则已关闭，数千人像达吾特一样被长期拘留。人权组织和美国称针对维吾尔人的政策构成种族灭绝。中国否认在新疆有任何不当行为，并将种族灭绝指控斥为“世纪谎言”。美国政府谴责了达吾提的判决，敦​​促北京“立即”释放她和其他被不公正拘留的人。在人权组织抨击联合国对这场危机的应对“严重不足”之后，联合国坚称仍在追究中国新疆地区侵权行为的责任。华盛顿还试图阻止涉嫌在该地区从事强迫劳动的中国公司进入美国市场。但普拉蒂担心世界已经不再关注新疆局势，并表示还有很多事情可以做。 “每次发生大事时，维吾尔人民通常都会被国际社会遗忘，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/daughter-of-uyghur-academic-jailed-in-china-appeals-for-support-/7293921.html<guid> https://www.voanews.com/a/daughter-of-uyghur-academic-jailed-in-china-appeals-for-support-/7293921.html</guid><pubDate> Mon, 02 Oct 2023 18:50:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6ffb-08dbc398aef2_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>