<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 3 日星期五 12:02:08 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>大多数亚洲国家新闻自由度下降</title><description>曼谷——全球媒体监管机构无国界记者组织 (RSF) 表示，亚洲的新闻自由度持续下降，其年度指数在 31 个国家中有 26 个出现下滑。根据该组织最新的新闻自由指数，亚洲是新闻业第二困难的地区。在 2024 年排名中，该地区的五个国家——缅甸、中国、朝鲜和越南——跻身全球对媒体专业人士最危险的 10 个国家之列。亚太地区没有国家进入新闻自由度排名前 15 名。中国、朝鲜和越南这三个世界上仅存的共产主义政府在无国界记者组织对180个国家的新闻自由指数排名中长期处于垫底位置。今年，中国排名第172位，越南排名第174位，朝鲜排名第177位。总体而言，近年来新闻自由度下降的国家和地区导致东亚成为媒体难以运作的地方。香港曾经是亚洲地区新闻自由的典范，但由于政治动荡和影响媒体自由的新法律，该城市的排名最近从第 80 位下降至第 148 位。自2020年北京实施的国家安全法生效以来，至少有十几家媒体机构关闭。北京表示，在 2019 年大规模政治动荡之后，有必要制定这项法律来稳定香港。无国界医生组织 (RSF) 的宣传官员亚历山大·别拉科斯卡 (Aleksandra Bielakowska) 表示，香港的媒体自由度仍然没有改善。 “对香港来说最糟糕的是政治和法律因素。香港的地位很低；情况仍然非常困难，”她告诉美国之音。香港正处于两项备受瞩目的国家安全审判之中。媒体大亨、现已解散的《苹果日报》创始人黎智英因“勾结外国势力”而面临国家安全指控，可能会被判处终身监禁。 《Stand News》在警方突击搜查后于 2021 年停止运营，目前也正在接受审判，其主编面临香港殖民时代煽动叛乱法的指控。判决最近被推迟到八月。香港律政司司长林郑月娥最近表示，香港仍然存在新闻自由，媒体可以批评政府。但前记者、香港民主党前主席刘慧卿表示，许多记者不确定情况是否如此。 “有担忧。不知道这是否能让人放心。记者们自己也很担心。人们不确定这是否属实，”她告诉美国之音。由于案件的敏感性以及对新闻自由的担忧，香港的几位媒体专家拒绝接受美国之音的采访。尽管无国界记者组织在 2024 年将香港排名上升了 5 位，达到第 135 位，但这并不意味着新闻自由有所改善。 “其原因是该指数本身内其他国家的变动，”别拉科斯卡说。无国界记者组织表示，排名垫底的三个国家阿富汗、叙利亚和厄立特里亚的媒体环境恶化，导致其他国家的排名进一步上升。这同样适用于缅甸。新的无国界记者组织排名使缅甸上升两位至第 171 位，但这并不意味着新闻自由正在改善。据保护记者委员会称，如今，这个东南亚国家是世界上关押记者最严重的国家，仅次于中国。人权组织称，2021 年敏昂莱将军及其部队领导的军事政变后，缅甸军政府被指控任意逮捕、骚扰和酷刑，至少四名记者被军方杀害。三年来，至少有十几家媒体机构被军政府吊销执照，数百名记者被捕。获准在缅甸合法报道的媒体机构必须向军政府注册才能运营。但注册新闻认证意味着记者必须向军政府提供个人详细信息，这使他们因担心被捕而不愿这样做。对于继续报道的记者来说，他们不得不“卧底”工作，以避免成为军事人员的目标。缅甸记者昂奈索 (Aung Naing Soe) 表示，记者是军方统治企图的“主要威胁”。 “军政府不仅逮捕记者，还逮捕所有反对他们的人。自政变之前以来，他们就将记者视为主要威胁之一，”他告诉美国之音。自从军政府试图统治以来，被驱逐的政客组建了一个文官领导的政府，而民防部队和少数民族政治团体则拿起武器反对军队。但昂奈梭 (Aung Naing Soe) 也是纪录片《无畏》的电影制片人，该片讲述了反对军事统治的起义。他补充说，报道的困难来自双方。 “每个人都知道军方恐吓的风险。我们期望革命团体能有一点新闻自由，但最近我们开始看到一些[叛乱]团体试图控制媒体，”他说。 “和这个国家的其他人一样，缅甸记者也感到疲倦。有时我们没有精力写短篇故事或进行简短采访。我们都精神疲惫。”东亚媒体自由方面出现了一些令人鼓舞的消息。泰国在 2024 年排名中跃升幅度最大，上升了 19 位，达到第 87 位。Bielakowska 表示，泰国的安全表现是排名跃升的主要原因之一。 “暴力事件比往年少，2023 年 5 月大选的竞选活动也没有导致针对记者的暴力示威，”她说。另一方面，她表示，尽管有政治过渡，但整体政治环境并没有明显改善。</description><link/> https://www.voanews.com/a/most-countries-in-asia-see-decline-in-press-freedom/7596795.html<guid> https://www.voanews.com/a/most-countries-in-asia-see-decline-in-press-freedom/7596795.html</guid><pubDate> Fri, 03 May 2024 11:52:56 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-c8d0-08dc3c5d91d3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国、澳大利亚、日本、菲律宾在夏威夷举行会谈</title><description>在中国军方进一步侵略之际，美国、澳大利亚、日本和菲律宾的国防部长本周举行了不到一年的第二轮四边会谈。美国之音五角大楼记者卡拉·巴布报道了盟国日益增长的军事关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-australia-japan-philippines-hold-talks-in-hawaii/7596643.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-australia-japan-philippines-hold-talks-in-hawaii/7596643.html</guid><pubDate> Fri, 03 May 2024 10:51:13 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（卡拉·巴布） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a50f-08dc6b7be52a_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国向月球背面发射探测器</title><description>台湾台北——周五，中国发射了一枚月球探测器，着陆在月球背面，并带回样本，这些样本可以让人们深入了解较少探索的地区与较知名的近地地区之间的差异。这是中国日益复杂的太空探索计划的最新进展，该计划目前正在与仍处于太空领先地位的美国竞争。中国在自己的轨道空间站上也配备了三名宇航员，并计划在 2030 年之前将宇航员送上月球。中国计划在未来四年内执行三次月球探测任务。月球背面有些神秘，不受地球和其他干扰的影响，非常适合射电天文学和其他科学工作。由于远端永远不会面对地球，因此需要一颗中继卫星来维持通信。搭载嫦娥六号月球探测器的火箭（以中国神话中的月亮女神命名）于周五下午 5 点 27 分按计划从海南省文昌发射中心升空。大约 35 分钟后，它与将其送入太空的中国最大的大型长征五号火箭完全分离，地面控制监控发射的技术人员微笑着鼓掌。不久之后，发射任务指挥员张作胜走上房间前面的讲台，表示发射完全按照计划进行，航天器正处于预定轨道上。 “我宣布这次发射任务取得圆满成功，”张先生说，赢得了更多的掌声。菲律宾航天局发表声明称，火箭发射产生的碎片“预计已落入已确定的投放区域”。 2021年，美国航天局局长和其他人指责北京鲁莽行事，允许其火箭在任务结束后看似不受控制地坠落到地球，中国被迫为其在印度洋上空燃烧的火箭助推器的处理方式进行辩护。在中国为期五天的“五一”假期期间，大批人涌入海南海滩观看发布会。与最近的发布会一样，此次活动由国家电视台中央电视台进行了现场直播。在绕月球轨道减速后，着陆器将与航天器分离，在着陆后 48 小时内，着陆器将开始钻入月球表面并用机械臂舀取样本。将样本密封在容器中后，它将重新与返回器连接，返回地球。整个任务预计持续53天。中国于 2020 年从月球近侧返回了样本，这是自 20 世纪 70 年代结束的美国阿波罗计划以来首次这样做。对样本的分析发现，它们含有嵌入月球污垢中的微小珠子中的水。同样在过去一周，三名中国宇航员在接替的宇航员抵达后，结束了在该国轨道空间站为期六个月的任务，返回家园。中国在被排除在国际空间站之外后建造了自己的空间站，这主要是因为美国担心中国军方在两个地缘政治对手之间的技术竞争日益激烈的情况下完全控制太空计划。未经国会明确批准，美国法律禁止美国和中国太空项目之间的几乎所有合作。面对这些限制，中国扩大了与其他国家和机构的合作。最新的任务携带了来自法国、意大利以及欧洲航天局与瑞典合作的科学仪器。船上还有一颗巴基斯坦小型卫星。中国雄心勃勃的太空计划旨在到2030年将宇航员送上月球，并在同年左右从火星带回样本，并在未来四年内启动三次月球探测任务。接下来是 2027 年的计划。较长期的计划要求在月球表面建立永久性载人基地，尽管这些计划似乎仍处于概念阶段。 2003年，中国首次实施载人航天任务，成为继前苏联、美国之后第三个利用本国资源将载人送入太空的国家。三模块天宫号比国际空间站小得多，于 2021 年发射，18 个月后完成。它一次最多可容纳六名宇航员，主要致力于科学研究。机组人员还将安装空间碎片防护设备，进行有效载荷实验，并向地球上的学生开设光束科学课程。中国还表示，最终计划向外国宇航员和太空游客提供进入其空间站的机会。随着国际空间站的使用寿命接近尾声，中国最终可能成为唯一在轨道上维持载人空间站的国家或公司。由于其支出、供应链和能力，美国的太空计划被认为仍比中国拥有显着优势。美国计划在 SpaceX 和 Blue Origin 等私营企业的帮助下，在 2025 年底前将宇航员送回月球表面，作为载人任务新承诺的一部分。他们计划降落在月球南极，那里的永久阴影陨石坑被认为充满了冰冻的水。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-sending-probe-to-less-explored-far-side-of-moon/7596323.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-sending-probe-to-less-explored-far-side-of-moon/7596323.html</guid><pubDate> Fri, 03 May 2024 04:56:17 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e475-08dc6b4d24cf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国参议院听证会讨论礼品卡欺诈计划</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-senate-hearing-addresses-gift-card-fraud-schemes-/7595726.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-senate-hearing-addresses-gift-card-fraud-schemes-/7595726.html</guid><pubDate> Thu, 02 May 2024 17:53:09 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b39b-08dc6af16d0c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国高速公路塌方事故死亡人数已达48人</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/death-toll-reaches-48-in-china-highway-collapse/7595259.html<guid> https://www.voanews.com/a/death-toll-reaches-48-in-china-highway-collapse/7595259.html</guid><pubDate> Thu, 02 May 2024 12:56:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-93c8-08dc6ac33941_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾就水炮事件召见中国特使</title><description>菲律宾马尼拉——周四，马尼拉召见一名中国高级特使，抗议在南海巡逻期间发生的水炮事件，导致两艘菲律宾船只受损。据菲律宾外交部称，4 月 30 日在有争议的黄岩岛附近发生的事件中，一艘海岸警卫队船只和另一艘政府船只受损。马尼拉和北京在南中国海的领土争端由来已久，近几个月来，这两个邻国因在战略水道上主张相互对立的主张而卷入了多起海事事件。最近一次发生在中国控制的黄岩岛附近，发生在为菲律宾渔民执行补给任务期间。中国大使馆二号官员周志勇因“中国海警和中国海上民兵船只的骚扰、撞击、蜂拥、尾随和拦截、危险机动、使用高压水枪以及其他侵略行为”而被马尼拉传唤。 ”，根据外交部的一份声明。外交部补充说，“中国的侵略行为，特别是使用高压水枪，对菲律宾船只造成了损害”，并要求中国船只立即离开该浅滩及其附近地区。菲律宾表示，周二水炮事件中的压力比之前使用的任何压力都要强大，并且导致菲律宾船只上的金属部件和设备撕裂或弯曲。外交部表示，周四的外交抗议是马尼拉今年提出的第 20 次外交抗议，也是自费迪南德·马科斯总统 2022 年中上台以来的第 153 次。中国大使馆没有立即回应置评请求。中国海警此前曾表示，已将两艘菲律宾船只“驱逐”出黄岩岛附近的海域。黄岩岛是黄岩岛的中文名称。自 2012 年中国从菲律宾手中夺取该浅滩以来，该浅滩一直是两国之间的热点问题。中国通过大型军事演习宣称对几乎整个南海拥有主权，无视包括菲律宾在内的其他国家的竞争性主权主张，而且一项国际裁决认为，中国对几乎整个南海拥有主权。的说法没有法律依据。黄岩岛由三角形的珊瑚礁和岩石组成，位于菲律宾主岛吕宋岛以西 240 公里处，距中国最近的主要陆地海南岛近 900 公里。自从占领该浅滩以来，北京部署了海岸警卫队和其他船只，马尼拉称这些船只骚扰菲律宾船只并阻止其渔民进入富饶的泻湖。最新事件发生之际，菲律宾和美国举行了一次大型年度军事演习，此举激怒了北京。马尼拉和华盛顿签署了共同防御条约，最近菲律宾和中国船只之间的对抗引发了人们对触发该条约的猜测。马科斯总统上个月表示，美国国防部长劳埃德·奥斯汀已保证，如果另一个“外国势力”杀害一名菲律宾士兵，将援引该条约。</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-summons-china-envoy-over-water-cannon-incident-/7594715.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-summons-china-envoy-over-water-cannon-incident-/7594715.html</guid><pubDate> Thu, 02 May 2024 04:13:56 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8f6b-08dc6a7f8484_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>