<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 6 日，星期三 09:01:08 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>密克罗尼西亚前总统寻求续签美国援助协议</title><description>密克罗尼西亚联邦（FSM）前总统戴维·帕努埃洛（David Panuelo）一直在华盛顿游说立法者批准立法，他说密克罗尼西亚需要对抗北京在该地区的政治和经济压力。帕努埃洛上周接受美国之音采访时谈到，如果国会不资助《2023 年自由联合契约修正案》，将会面临什么后果。该法案更新了管理美国与马绍尔群岛共和国、帕劳共和国之间关系的协议和密克罗尼西亚联邦。众议院共和党人希望获得 23 亿美元的支出抵消，以支付对美国和中国争夺太平洋战略地区影响力和军事准入权的地区的 71 亿美元援助。截至目前，双方尚未就抵消额达成一致。帕努埃洛曾支持加强与中国的关系，他于3月9日卸任，并在给继任者韦斯利·西米纳的信中警告北京影响力运动的危险。这些信件后来被公开。他还声称中国贿赂了密克罗尼西亚民选代表，中国称之为“诽谤”。为了清晰和简洁，本次采访经过编辑。美国之音：2021年，您将中国共产党称为“我们非常亲爱的中国朋友”。为什么？密克罗尼西亚联邦前总统戴维·帕努埃洛：我们的外交政策是“与所有人为友，不与任何人为敌”。美国之音：是什么改变了您对中国在密克罗尼西亚存在的看法？帕努埃洛：正是这些事件的高潮才让我把它写成[在信中]。我的第三封信促使中国特工来我们国家会见我们的一些领导人，其中包括一位州长，他后来来找我透露，他们去找他是为了[要求我]反对我的信[警告太平洋岛屿领导人不要这样做中国影响力].你可以看到，光是这个活动就非常严重了——他们怎么能干涉我们的内部政治事务。例如，我们的副总统透露他收到了一些信封。美国之音：信封？帕努埃洛：[信封]里装着现金，他把这些钱还给了中国官员。美国之音：中国人给了你的副总统一些现金信封？帕努埃洛：正确，他已经向我透露了这一点。所以，你可以看到他们正在寻求影响力。在我执政期间，我不得不阻止[中国]研究船进入我们[国家水域]，因为通过信息和情报，我们了解到他们所做的不仅仅是研究。美国之音：如果密克罗尼西亚没有根据《自由联合协定修正案》获得 33 亿美元，将会发生什么？帕努埃洛：我在这里（在华盛顿特区）与朋友们会面，讨论国会的快速批准，因为（在密克罗尼西亚）本财政年度已经过去了。我们的许多领导人正在等待资金，以确保我们继续为我们的孩子提供教育，为我们的人民提供医疗保健。美国之音：为什么密克罗尼西亚不能用你们价值接近10亿美元的信托基金缩小差距？ Panuelo：第一个契约（1982 年自由联合）——我们没有投资。我们在第二次[2003]续约时起步较晚。那时我们投资了信托基金，以便我们能够建立它。如果我们开始涉足它，它就不会可持续，所以它不会是明智的。美国之音：你想向国会传达什么信息？班尼洛：这对整个印太地区的安全很重要，因为我们地区具有战略价值，是美国太平洋地区外交政策的基石。我们的条约具有国防关系，我们通过宪法赋予美国部分（如果不是大部分）国防责任，因为我们缺乏国防能力。尽管我们是一个主权国家，但我们认为自己是美国国土安全的一部分。美国之音：如果没有通过怎么办？帕努埃洛：这将为中国影响力的进入打开更大的窗口。我认为中国正在尽一切努力施加影响力，试图破坏我们与美国牢固而持久的伙伴关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/micronesia-s-former-president-seeks-renewal-of-us-aid-agreement/7385697.html<guid> https://www.voanews.com/a/micronesia-s-former-president-seeks-renewal-of-us-aid-agreement/7385697.html</guid><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 17:52:08 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰西卡·斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-23e4-08dbf5e22764_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港监管机构以两名反选举帖子为目标</title><description>香港反腐败机构周二指控 38 岁的程序员文永丰煽动人们不投票，该行为于 2021 年被定为非法，作为当局镇压批评者的一部分。香港廉政公署 (ICAC) 还申请法官对 45 岁的黄世泽 (Wong Sai-chak) 发出逮捕令。廉政公署指控文在10月底和11月转发黄先生的言论，煽动人们抵制香港2023年区选。该帖子包含一个视频链接，黄在视频中呼吁香港居民不要投票，他告诉美国之音这是一场“不公正的选举”。这次区选举是自香港7月份所谓的“仅限爱国者”选举法修正案以来的首次选举，该修正案是香港亲北京政府通过的一系列限制性法律的一部分，这些法律侵蚀了香港的政治自由和自治权。七月份的修正案将地方区议会（最后一个主要由选举产生的政治机构）中直选代表的比例削减至三分之一。其余的人由当局任命，他们渴望高投票率来支持选举的合法性。 2021 年香港选举条例修正案规定，煽动他人抵制选举或破坏选票可判处最高三年监禁和 25,600 美元（20 万港元）罚款。黄经常在他的 YouTube 频道上以“Martin Oei”的名义向 15 万粉丝发布政治评论，他被指控违反法律三项罪名。黄发布了一段视频，回应廉政公署的逮捕令，称他在自由亚洲电台担任评论员，该电台与美国之音属于同一联邦机构，这可能是香港当局追捕他的一个原因。他还表示，他不会前往中国、香港或与北京签订引渡条约的国家。这些指控和逮捕令是在北京任命的香港行政长官李家超公开警告不要“破坏”选举的同一天发出的。尽管收到了逮捕令，黄说他将继续制作每日视频评论。黄在接受美国之音普通话电话采访时说：“面对如此不公正的选举，廉政公署这样追捕我，表明这更加不公正。我一点儿都不后悔。这对我来说是一个荣誉徽章。”香港《南华早报》报道称，粉岭裁判法院以 640 美元（5,000 港元）保释曼，案件将于 1 月恢复审理。古博为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-watchdog-targets-two-for-anti-election-posts-/7385673.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-watchdog-targets-two-for-anti-election-posts-/7385673.html</guid><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 17:13:47 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Kris Cheng、Raymond Yam） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-57a6-08dbf586f3f9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧盟与中国在北京举行峰会，分歧加深</title><description>欧盟和中国官员将于本周举行自 2019 年以来的首次面对面峰会，双方领导人期待就战略和全球经济问题交换意见。一些专家表示，12月7日为期一天的峰会的焦点将是“去风险”，这与欧盟目前在关键领域减少对中国依赖的努力有关。 “布鲁塞尔希望表明他们拥有新的政策工具来认真对待去风险化，而中国的主要目标是试图阻碍欧盟在实施去风险相关政策方面取得进展，”墨卡托中国研究中心（MERICS）布鲁塞尔办事处告诉美国之音。这次峰会是在双方分歧日益加深之际召开的，欧盟希望创造公平的贸易环境，而北京则试图强调维持双边合作的必要性。在此之前进行了一系列高层对话，其中包括欧盟最高外交官何塞普·博雷尔 (Josep Borrell) 十月份对北京的访问。由于欧盟和中国都试图维护各自的利益，一些分析人士表示，对峰会结果的预期应该较低。皇家联合军种研究所副研究员萨里·阿尔霍·哈夫伦通过电话对美国之音表示：“这就好像他们在两条相反的车道上行驶，双方的谈话要点几乎没有共同点。”上个月在柏林举行的一次会议上发表主旨演讲时，欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩强调欧盟有必要调查北京对电动汽车行业的国家补贴。欧洲汽车制造商对中国供应充足的小型电动汽车表示担忧，这些汽车可以在全球市场上以更便宜的价格出售。 “随着中国经济放缓，内需没有回升，[产能过剩]将会恶化，”她说，并补充说，这将加剧欧盟市场的扭曲，这是布鲁塞尔无法接受的。 “欧洲对竞争持开放态度。而不是逐底竞争。”与此同时，欧洲分裂中国外交部长王毅则呼吁加强中欧合作。中欧在国际和地区问题上看法不同，只有坚持沟通协调，才能为维护世界和平稳定、应对全球性挑战发挥建设性作用。周一。峰会前，中国宣布暂时对法国、德国、西班牙、意大利和荷兰五个欧洲国家的公民提供免签入境政策。此外，立陶宛上周表示，北京已取消对立陶宛商品施加的贸易壁垒。 Merics的斯特克表示，北京正试图通过采取免签证入境等战略性拖延措施来稳定与欧盟的关系，他认为这是分裂欧盟成员国的企图。他对美国之音表示：“这并不是中国做出的重大让步。”他补充说，国内经济压力正在推动北京加强与欧盟的商业交流和旅游业。然而，这些措施未能解决欧盟的根本关切。认识到竞争预计欧盟还将强调中国在印太地区更加自信的军事姿态，冯德莱恩表示，这正在影响欧盟的全球利益。冯德莱恩表示：“我们还必须认识到，中国对‘全球安全架构’的看法并不一定与我们一致。” “我们自己的供应链和贸易路线受到威胁。”尽管欧盟“必须认识到其与中国的关系中存在明显的竞争因素”，但冯德莱恩表示，布鲁塞尔需要确保这种竞争是建设性的而不是敌对的。 “在全球问题上与中国的合作是可能的，而且正在发生，”她说。但据香港《南华早报》报道，由于中国仍然是俄罗斯在乌克兰战争中的重要战略伙伴，预计欧盟将推动中国领导人习近平对 13 家被指控绕过对俄罗斯制裁的中国公司采取行动。由于欧盟认为北京在多个领域的政策损害了欧盟的利益，一些分析人士表示，冯德莱恩和欧洲理事会主席查尔斯·米歇尔将在峰会上重点捍卫布鲁塞尔的利益。 “欧盟认为中国正在利用其开放性，因此它希望优先解决这个问题，而不是在气候变化等关键全球问题上与北京达成共识。”台湾东华大学通过电话告诉美国之音。中国外交部发言人汪文斌在周一的每日新闻发布会上表示，中国和欧盟“是合作伙伴，不是竞争对手”，双方的共同利益“远远大于”分歧。由于欧盟和中国不太可能通过峰会取得实质性、具体成果，斯特克认为，中欧关系的大趋势是从建立积极合作转向损害控制。他对美国之音表示：“多年来，欧盟一直在努力解决与中国关系中的结构性问题，但中方并没有大力推动解决这些问题。” “如果中方现在不愿意让步并开始建设性讨论，现任欧盟委员会可能会决定更积极地利用欧盟现有的防御性政策工具。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-china-hold-summit-in-beijing-amid-deepening-rift-/7385203.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-china-hold-summit-in-beijing-amid-deepening-rift-/7385203.html</guid><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 12:20:03 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-647b-08dbf5b26ddf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>穆迪将中国债务展望调整为“负面”</title><description>随着人们对中国经济不可持续债务水平的担忧日益加剧，一家大型评级公司周二宣布将中国主权债务前景改为负面。穆迪投资者服务公司警告称，地区和地方政府的债务水平很高，其中许多政府正在努力维持其偿付能力，预计将迫使中国政府介入提供财政援助。在中国经济陷入困境且增长率低于预期之际，穆迪警告称，这种额外负担可能会给政府带来财政压力。 “负面展望的转变反映出越来越多的证据表明，政府和更广泛的公共部门将向财政紧张的地区和地方政府以及国有企业提供财政支持，这对中国的财政、经济和机构实力构成广泛的下行风险。”该机构在一份新闻稿中表示。 “前景的变化还反映出与结构性和持续较低的中期经济增长以及房地产行业持续缩减相关的风险增加。”当前评级不变 穆迪在公告中确认，目前对中国的评级仍为 A1，比 Aaa 的最高水平低了几个档次，但仍处于该机构认为的“投资级”债务的中间水平。穆迪对美国的评级为 Aa1，比最高评级低一级。中国财政部在一份声明中表示，对这一变化感到“失望”，并补充说，“穆迪对中国经济增长前景、财政可持续性等方面的担忧是不必要的。”其他主要评级机构标准普尔和惠誉目前均将中国债务评级置于投资级别中间，展望为稳定。长期危机 多年来，中国一直在努力解决省级和地方政府的债务问题。在过去的几十年里，这些实体一直负责推动国家的经济增长，并且主要通过投资基础设施项目来实现这一目标。省级和地方政府直接或通过称为地方政府融资平台（LGFV）的实体举债为这些项目融资。这些在理论上与政府不同，但隐含着政府支持的保证。这些投资最初确实推动了强劲的经济增长。但许多人都被误导了，要么投向了几乎没有长期经济效益的项目，要么投向了那些未能兑现承诺的公司。多年来，省级和地方政府一直通过卖地融资来融资，但一系列经济因素共同推动中国房地产业陷入长期低迷，使它们越来越难以偿还债务。上个月，中国人民银行行长潘功胜在一次公开论坛上表示，央行准备介入，向省级和地方政府提供援助。他说：“必要时，中国人民银行将向债务负担较重的地区提供紧急流动性支持。”外交关系委员会高级研究员、经济学家布拉德·W·塞瑟(Brad W. Setser)表示，穆迪的报告中没有什么内容对密切关注中国经济的人来说是新闻，这并不令人意外。他对美国之音表示：“我想每个人都知道，中国既有一些实际的财政实力（中央政府的债务与国内生产总值的比率极低），也有一些实际的财政弱点。”他说，问题在于，虽然北京的中央政府收取了大部分政府收入，但省级和地方政府却必须偿还不断膨胀的债务。 “中国政府部门显然拥有大量债务，”塞策说。 “实际上，问题只是中心地区强劲的资产负债表能否抵消外围地区的部分疲软。” “已经走出去” 虽然穆迪报告警告说，中国政府需要对省级和地方政府提供财政支持，但彼得森国际经济研究所研究员兼中国项目协调员黄天雷指出，北京正在采取行动。已经在这样做了。 “我们看到中央政府近年来向地方政府提供的政府间转移支付金额不断增加，就在两个月前还宣布将增发一些国债，全部收益将直接流向地方政府。”他说。 “所以从某种意义上说，中央政府已经在出面帮助地方政府了。”即时影响有限 专家告诉美国之音，穆迪展望变化的影响可能有限，即使未来会下调评级。布兰迪斯国际商学院国际金融学教授彼得·佩特里（Peter Petri）在一份报告中表示：“信用降级通常会带来一些爆炸性影响，但在中国背景下并不存在，因为中国的金融市场和全球市场都受到政府的严格监管。”电子邮件交换。 “外国投资者挤兑中国债券或资本迅速退出西方市场是不可能的。”然而，佩特里表示，他不相信政府愿意采取能够长期解决问题的措施。他表示，展望未来，北京方面可能不会宣布重大改变，而是决定采取一系列较小的措施来建立对经济的信心，例如设定可实现的增长目标、提供一些财政刺激以及为地方政府和陷入困境的企业提供支持。 “这种微调无法解决外部经济学家指出的结构性问题，即需要用新模式取代基础设施和房地产为基础的增长。最合理的替代方案可能是[中国国家主席习近平]所厌恶的。以市场为导向的增长，”佩特里在电子邮件中写道。 “到目前为止，还没有出现任何替代方案——没有共同繁荣或技术自给自足，这些都是已宣布的国家目标，但尚未与经济增长合理地联系起来。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/moody-s-cuts-china-credit-outlook-citing-lower-growth-property-risks/7384771.html<guid> https://www.voanews.com/a/moody-s-cuts-china-credit-outlook-citing-lower-growth-property-risks/7384771.html</guid><pubDate> Tue, 05 Dec 2023 06:47:20 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/97944341-26b3-41c1-8256-29a13e879b4f_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国三中全会在“未知领域”推迟</title><description>全世界都在关注中国这个世界第二大经济体的惨淡经济前景：史无前例的房地产危机、创历史新高的青年失业率、消费者和投资者日益加深的信心危机、当地民众的信心危机。政府债务和其他挫折。一年前刚刚开始其前所未有的第三个任期的中国国家主席习近平计划如何扭转经济？中国的三中全会是一次以经济为中心、制定议程的会议，每十年召开两次，本应回答这个问题。然而，原本预计在过去两个月举行的备受瞩目的会议却没有举行，引发了人们对中国经济走向的进一步担忧。什么是全体会议？全会是执政的中国共产党中央委员会的全体会议。党的代表大会是每五年举行一次的党的最大会议，之后召开了七次全会。每年至少举行一次全会，闭门举行，通常为期几天。全会结束后，中国官方通讯社新华社发布了会议作出的决定。一中、二中全会通常涉及权力交接、领导班子任命等固定程序，而不是重大政策决策。三中全会通常会制定重大政策，特别是与经济发展和改革有关的政策。四中全会和五中全会曾讨论过中央军委（中国最高国防机构）的人事调整问题。但渐渐地，“党的建设”成为四中全会的主题，五中全会则成为形成“五年规划”——中国国民经济和社会发展五年蓝图的平台。 。六中全会处理意识形态问题。七中全会作最后准备并宣布下次党代表大会的日期。它偶尔会处理现任中央委员会的一些遗留问题，例如宣布对涉嫌腐败的官员进行处罚。三中全会为何是关键？三中全会通常在党代表大会后的次年10月或11月举行，通常是中共宣布未来五年或十年的宏伟计划的地方。一个重要的例外是十九届三中全会，在二中全会被用来废除中国国家主席的任期限制后，会议被推迟到了 2018 年 2 月。自1978年中国开始经济“开放和改革”以来，在邓小平的领导下，中共关于中国经济和改革的所有重大决策都是在三中全会上做出的。最近一次党的二十大是在去年10月召开的，所以最近一次三中全会应该在10月或11月举行。中共未能确定即将召开的三中全会的日期是史无前例的，这引起了一些西方中国分析人士的猜测，认为这是造成推迟的原因。随着 12 月的时间越来越短，这次会议似乎不太可能在 2023 年举行。如果会议推迟到 2024 年，那将是有史以来第一次在非预定年份举行三中全会——习近平可能再次被视为打破党内规范，就像他将 2018 年三中全会推迟到 2018 年 2 月并讨论本应在二中全会上处理的问题一样——只有时间才能证明一切。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-third-plenum-delay-in-uncharted-territory-/7384506.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-third-plenum-delay-in-uncharted-territory-/7384506.html</guid><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 19:33:09 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（张乐谷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6c315447-d185-482c-b5a6-a60bd7edf196_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国大熊猫离开爱丁堡动物园返回中国</title><description>英国唯一的大熊猫在苏格兰首都爱丁堡度过了12年没有生育幼仔的时光，周一离开爱丁堡前往中国。人们希望雌性甜甜（“甜甜”）和雄性阳光（“阳光”）在爱丁堡动物园逗留期间能生下一只幼崽。但这些熊甚至为纪念它们而制作了一种特殊的黑色、白色、灰色和红色的格子呢，却从未成功受孕。苏格兰皇家动物学会兽医服务部主任西蒙·吉尔林 (Simon Girling) 表示：“遗憾的是，甜甜没有在这里繁殖。我们显然真的希望她能在这里繁殖，但这对大熊猫来说并不罕见。” RZSS）。 “我想看到他们离开我们都很伤心。他们是两个可爱的人，可爱的角色，我们必须非常了解他们。”这些大熊猫被装在金属板条箱里运到机场，然后用一托盘竹子装进一架货机，然后乘飞机返回中国。他们抵达中国后将接受隔离，然后被重新安置在中国西南部四川省省会成都的一个避难所。作为 RZSS 与中国野生动物保护协会之间为期 10 年协议的一部分，这些大熊猫于 2011 年 12 月抵达爱丁堡动物园，该协议后来又延长了两年。在他们逗留爱丁堡期间，这对受欢迎的夫妇甚至为他们制作了一款特殊的格子呢，黑色、白色和灰色代表他们的皮毛，红色代表中国。繁殖困难 但很快我们就发现，这两种动物并不急于繁殖。动物园和来自中国的兽医进行了八次人工授精尝试。 2013年，还曾尝试对“甜甜”进行人工授精，但失败了。2021年，“阳光”接受睾丸癌治疗并被阉割后，大熊猫繁育计划停止。众所周知，大熊猫在圈养环境下很难繁殖，熊对自然交配方式失去了兴趣，或者根本不知道如何交配。据大熊猫国际保护组织称，雌性大熊猫在春季有一个发情周期，其受孕期仅为 24 至 36 小时。 RZSS 首席执行官戴维·菲尔德 (David Field) 表示：“我们为了解大熊猫繁殖、饲养和兽医护理做出了重大贡献，这对中国保护这一神奇物种的努力确实有益。”中国从1955年开始尝试圈养大熊猫。1963年，第一只圈养大熊猫“明明”在北京动物园诞生。大熊猫生活在中国西南部青藏高原的野外。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uk-s-giant-pandas-leave-edinburgh-zoo-return-to-china/7384175.html<guid> https://www.voanews.com/a/uk-s-giant-pandas-leave-edinburgh-zoo-return-to-china/7384175.html</guid><pubDate> Mon, 04 Dec 2023 18:52:59 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-c63c-08dbf52279de_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>