<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 12 日星期一 05:57:22 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>基里巴斯亲华政府面临太平洋选举考验</title><description>基里巴斯塔拉瓦——太平洋国家基里巴斯将于本周开始大选投票，此次民意调查将考验中国与这个受气候威胁的群岛政府之间不断加强的关系。周三在小国基里巴斯举行的投票有可能在整个南太平洋激起涟漪。基里巴斯是一个环礁和岛屿分散的国家。在长期担任总统的塔内蒂·马毛的领导下，基里巴斯与中国的关系更加密切，他希望延长自己近十年的任期。在选举前夕，北京一直在派出小队警察来训练基里巴斯捉襟见肘的部队，这一事态发展引起了太平洋观察人士的关注。澳大利亚战略政策研究所分析师布莱克·约翰逊表示：“中国正在做的是使其在该地区的存在正常化。”他告诉法新社：“我们还没有看到任何形式的协议表明他们在那里做什么或有多少人。” “所以这一切都是个谜。”过去五年里，基里巴斯的太平洋邻国所罗门群岛和瑙鲁也转而与中国建立外交关系。与此同时，这个地势低洼的国家面临着一系列经济和环境挑战，例如海平面上升，现在经常污染稀缺的饮用水供应。随着海浪已经侵袭基里巴斯的外环礁，其首都塔拉瓦已成为世界上最拥挤的地方之一。海岸侵蚀和对地势较高的寻找意味着塔拉瓦今天的人口密度与东京或香港相当。居民受到传染病和其他过度拥挤症状的困扰。司法干预 在前公务员马毛总统的领导下，基里巴斯于 2019 年与台湾断绝了外交关系，转而支持北京。随后于 2020 年签署了一份谅解备忘录，中国国家主席习近平称赞基里巴斯“站在历史正确的一边”。马茂政府还被指控干涉司法。出生于澳大利亚的高等法院法官戴维·兰伯恩 (David Lambourne) 与基里巴斯主要反对派领导人结婚，在与政府发生冲突后被迫于 5 月离开该国。官员们指责兰伯恩行为不当，他的支持者坚称这些指控被捏造为政治策略。基里巴斯拥有约 12 万人口，分布在约 20 个有人居住的岛屿和环礁上。大选最多有两轮投票，整个过程可能会持续数月。公民从议会提出的立法者库中分别选举总统。</description><link/> https://www.voanews.com/a/kiribati-s-pro-china-government-faces-election-test-in-pacific/7738883.html<guid> https://www.voanews.com/a/kiribati-s-pro-china-government-faces-election-test-in-pacific/7738883.html</guid><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 05:54:04 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ab3da3fc-25bf-4fab-9d28-bbeb556e9707_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着低空经济的起飞，中国试飞最大的货运无人机</title><description>北京——周末，工程师们派出了中国迄今为止最大的货运无人机进行试运行，同时一架直升机出租车在即将开通的通往上海的 100 公里航线上飞上了天空，为中国不断扩张的低空经济奠定了新的里程碑。官方媒体援引开发商四川腾登科技创新有限公司的消息称，这架双引擎飞机的有效载荷为 2 吨，于周日起飞，在四川省西南部飞行约 20 分钟。随着政府推动建立低空经济，中国的民用无人机制造商正在测试更大的有效载荷，中国航空监管机构预计到 2030 年该行业的产值将达到 2790 亿美元，从 2023 年开始将扩大四倍。翼展16.1米，高度4.6米，略大于全球最受欢迎的轻型飞机——四座塞斯纳172。这次试运行是继国有航空工业公司研制的货运无人机6月份首飞之后进行的。中国航空工业集团公司（AVIC），领先的航空航天企业。中航工业HH-100的有效载荷为700公斤，飞行半径为520公里。明年，中航工业计划测试其最大的货运无人机TP2000，该无人机最多可运载2吨货物，飞行距离是HH-100的四倍。中国已经开始使用无人机进行商业送货。今年5月，顺丰速运旗下货运无人机公司“凤凰之翼”开始使用顺丰控股（002352.SZ）旗下顺丰研发的凤州90无人机，从海南省向广东南部运送新鲜水果。中国业内人士表示，货运无人机有望缩短交付时间并降低运输成本，同时将交付范围扩大到缺乏传统航空设施的地点，例如建筑密集的城市的屋顶空间。他们还可以通过出租车服务运送人们。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-test-flies-biggest-cargo-drone-as-low-altitude-economy-takes-off/7738848.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-test-flies-biggest-cargo-drone-as-low-altitude-economy-takes-off/7738848.html</guid><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 03:58:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c9c32cda-8375-4f8a-a1ce-ad406600b89f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南在南海举行联合演习以加强领土主张</title><description>越南胡志明市——分析人士称，河内与菲律宾在南海举行联合演习，以及与东南亚邻国界定和维护领土边界的努力，是为了反击北京在这片争议激烈的海域的侵略行为。越南海警船于8月5日抵达马尼拉进行为期四天的友好访问并在南海举行联合演习。斯坦福大学国家安全创新快结中心主任雷·鲍威尔表示，尽管两国在南海这一重要的贸易和安全路线上存在领土争端，但合作符合两国利益。他于 8 月 11 日通过通讯平台 WhatsApp 给美国之音写信说：“河内和马尼拉都认识到，虽然它们的主张重叠是一个问题，但只有北京有手段和明确的意图来执行自己的主张。”友好地处理双边争端，以便他们能够专注于中国构成的更大威胁。”率领越南海岸警卫队代表团前往马尼拉的黄国达上校在讲话中表示，此次港口访问是加强两国“互利关系”的一种手段，并将有助于“维护和保护该地区的海上安全和保障”。 ”中国声称对南海的绝大多数地区拥有九段线的主权，这是一张没有法律依据的有争议的地图。 4月，中国海岸警卫队向一艘在中国控制的岩质黄岩岛附近巡逻的菲律宾船只发射了高压水枪，黄岩岛位于菲律宾吕宋岛以西约130英里处。国际法规定，一个国家的专属经济区 (EEZ) 距其海岸 200 海里。鲍威尔说：“虽然北京最近的大部分侵略行为都集中在菲律宾，但它已经找到了通过侵入性海岸警卫队巡逻和海洋调查来对抗河内的方法，这些调查向越南大部分专属经济区传达了其主权主张。”鲍威尔介绍，7月19日，中国海警5302船在越南万安滩油气田进行巡逻。他表示，虽然越南与菲律宾的联合军演的军事利益可能有限，但具有象征意义。他说，这传达了“一个信息，即负责任的国家合作并和平解决海上争端的方式”。尤索夫伊萨东南亚研究所客座研究员阮卡江表示，为了拥有对抗北京的有力理由，河内必须解决与东南亚国家的海上边界问题。他在 7 月 10 日的电话中对美国之音表示：“除非他们解决彼此之间的分歧，否则他们无法建立共同和更统一的立场，作为一个实体与中国进行谈判。”准备与菲律宾举行会谈，解决两国在南海大陆架上重叠的海底主张。这并不是河内第一次努力巩固与邻国的领土边界。 2022年12月，前国家主席阮春福会见印尼总统佐科维。在访问印度尼西亚期间，两国领导人宣布经过多年谈判就两国专属经济区边界达成协议。华盛顿战略与国际研究中心亚洲海事透明度倡议主任格雷戈里·波林告诉美国之音，河内已经取得了重大进展。他在 7 月 9 日的 Zoom 电话会议上表示：“越南在海洋边界和渔业协议谈判方面一直处于不间断状态。” 非法捕鱼 尽管河内在解决海洋争端方面与邻国取得了进展，但非法捕鱼是一个摩擦点，分析人士指出，这对海洋经济产生了负面影响。江说，河内为控制渔业做出了“巨大努力”，但官僚主义障碍、成本、不断恶化的海洋生态系统和教育是当局试图控制分布在28个沿海省份的数百万渔民的障碍。 2017年，由于越南渔民非法、未报告和无管制的捕捞行为，欧盟委员会对越南海鲜发出公开警告。新加坡南洋理工大学国防与战略研究所高级研究员科林·许瑞连（Collin Koh Swee Lean）对美国之音表示，尽管越南与印度尼西亚于2022年达成协议，但越南渔民仍然经常在印度尼西亚水域非法捕鱼。  他在 7 月 10 日的电话中表示：“从越南人频繁入侵的角度来看，情况并没有真正发生太大变化。”众所周知，越南渔民在北纳土纳海捕鱼，这是印度尼西亚领土内的一个肥沃的渔场，与越南专属经济区南部边界接壤。沿海平顺省的一位第三代渔民告诉美国之音，在越南水域以外增加利润很容易。 7月11日，这位32岁的男子用越南语说道，“我自己并没有非法捕鱼，但我认识一些人非法前往印度尼西亚和中国捕鱼。”他要求匿名。 “他们告诉我，在印度尼西亚钓鱼两天的收入相当于在越南钓鱼一个月的收入。”江指出，越南渔民向南迁出越南海域的部分动机是为了避免北京南海军事化的危险。他说：“中国船只伤害甚至杀害越南渔民的事件时有发生。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-holds-joint-drill-in-south-china-sea-to-strengthen-territorial-claims/7738824.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-holds-joint-drill-in-south-china-sea-to-strengthen-territorial-claims/7738824.html</guid><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 01:49:27 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c1af6d78-c92d-436c-b975-c94fdb887669_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港法院驳回媒体大亨黎智英推翻定罪的请求</title><description>香港——周一，香港最高法院一致驳回了对媒体大亨黎智英和其他六名民主运动人士在2019年未经授权集会的判决的请求。黎智英，76岁，民主派报纸《苹果日报》的创始人以及包括资深民主党人马丁·李在内的其他六人被判犯有 2019 年 8 月在这座中国统治城市长达数月的民主抗议活动期间组织和参与未经授权集会的罪名。下级法院推翻了他们组织未经授权集会的定罪，但维持了他们参加未经授权游行的定罪。他们的上诉集中在定罪是否与基本人权保护相称，这是英国最高法院两项不具约束力的裁决中规定的原则，称为“操作相称性”。英国最高法院前院长戴维·纽伯格 (David Neuberger) 是审理此案的终审法院 (CFA) 的五名法官之一，这加剧了关于外国法官是否应该继续担任该市最高法院法官的争论。国家安全打击。该判决是在香港终审法院两名英国法官劳伦斯·柯林斯 (Lawrence Collins) 和乔纳森·萨普申 (Jonathan Sumption) 辞职两个月后做出的。 Sumption表示，香港正在成为一个极权国家，该市的法治已“严重受损”。经过 2019 年数月的民主抗议活动后，北京于 2020 年实施了国家安全法，香港立法会于 3 月通过了新的国家安全法，也称为第 23 条。纽伯格在六月中旬告诉路透社，他将继续留在香港最高法院，“尽我所能支持香港的法治”。黎智英和三名前立法会议员李卓人（67岁）、“长毛”梁国雄（68岁）和何秀兰（70岁）被判入狱8至18个月。 86岁的香港民主党创党主席李柱铭、76岁的大律师吴霭仪和72岁的资深民主政治家何俊仁均被判处缓刑。自2020年12月以来，赖已被单独监禁三年多。他因违反其现已关闭的报纸总部的租赁合同而被定罪，目前正面临单独的国家安全审判，并被判五年零九个月的徒刑。 。据安全局称，有301人因危害国家安全行为或活动被捕。其中，176人和5家公司被起诉。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-dismisses-bid-by-media-tycoon-jimmy-lai-to-overturn-conviction/7738805.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-dismisses-bid-by-media-tycoon-jimmy-lai-to-overturn-conviction/7738805.html</guid><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 23:30:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1e05c767-dcf7-4b97-ad1c-5f4e1839104c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>外交部长表示，中国支持伊朗捍卫安全</title><description>北京——根据中国外交部的一份声明，中国外交部长王毅周日在电话中告诉伊朗代理外长，中国支持伊朗捍卫其“主权、安全和民族尊严”。王毅在通话中重申了北京对哈马斯领导人伊斯梅尔·哈尼亚7月31日在德黑兰被暗杀一事的谴责，称这次袭击侵犯了伊朗主权，威胁到地区稳定。伊朗和巴勒斯坦伊斯兰组织哈马斯指责以色列发动秘密袭击，导致哈尼亚死亡。以色列没有声称或否认对此次杀戮负责，这加剧了人们对以色列和加沙地带哈马斯之间的战争正在演变成一场更广泛的中东战争的担忧。伊朗发誓要就暗杀事件“严厉惩罚”以色列。中国外交部表示，王毅告诉伊朗代理外长阿里·巴盖里·卡尼，哈尼亚被杀“直接破坏了加沙停火谈判进程，破坏了地区和平与稳定”。中方支持伊朗依法捍卫主权、安全和民族尊严，维护地区和平稳定的努力，愿同伊方保持密切沟通。伊朗总统马苏德·佩泽什基安周日提名阿巴斯·阿拉奇为该国外交部长。阿拉奇在2013年至2021年期间一直担任伊朗核谈判的首席谈判代表。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-supports-iran-in-defending-security-says-foreign-minister/7738401.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-supports-iran-in-defending-security-says-foreign-minister/7738401.html</guid><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 17:39:56 -0400</pubDate><category>伊朗</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-c22d-08dc3ea01ffc_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>预算紧缩迫在眉睫，中国税务人员对企业进行打击</title><description>北京——随着政府采取行动填补巨额预算缺口并解决日益严重的债务危机，中国当局正在追查企业和个人几十年前未缴纳的税款。十几家中国上市公司表示，他们被追缴了数百万美元的补缴税款，以重新努力修复当地财政状况。房地产市场低迷导致土地租赁销售（主要收入来源）的销售受到打击，从而破坏了当地财政。最近召开的中共高层官员规划会议后发布的政策呼吁扩大地方税收资源，并表示地方应扩大“税收管理权限，改善债务管理”。地方政府债务估计高达 11 万亿美元，其中包括“表外”或未包含在官方估计中的地方政府融资实体的债务。党概述的 300 多项改革措施包括承诺更好地监督和管理地方债务，这是中国金融体系中最大的风险之一。这说起来容易做起来难，专家们质疑共产党将如何彻底履行其改善税收制度和更好地平衡政府收入控制的承诺。独立研究公司荣鼎集团的洛根赖特表示：“他们没有解决现有的地方债务问题，也没有解决财政能力的限制。” “中央和地方收入分享和支出责任的改变值得注意，但他们之前已经承诺过这一点。”争相征收逾期已久的税款表明了问题的紧迫性。中国食品饮料集团维维食品饮料 (VV Food &amp; Beverage) 6 月份报告称，该公司已缴纳 8500 万元人民币（合 1200 万美元）的税款，其税款可追溯到 30 年前。总部位于中国西部的藏格矿业公司表示，该公司收到了两份账单，总金额为 6.68 亿元人民币（约合 9200 万美元），可追溯至 20 年前。由于中央政府控制了大部分税收收入，向地方政府分配的资金有限，而地方政府支付了工资、社会服务以及道路和学校等基础设施投资等约80%的支出，因此地方政府长期以来一直面临资金短缺。随着疫情期间经济放缓和“零新冠”政策带来的成本不断增加，压力不断增大。经济学家长期以来一直警告这种情况是不可持续的，称中国必须加强税收以平衡长期预算。税务学者表示，在习近平领导下，政府削减了个人收入、企业收入和增值税，以争取支持、促进经济增长和鼓励投资——而这种方式往往有利于富人。据大多数估计，只有约5%的中国人缴纳个人所得税，远低于许多其他国家。政府统计数据显示，它占税收总收入的近9%，而且中国没有全面的全国性财产税。财政部长李佛安对官方新华社表示，最新的改革将赋予地方政府更多的资源和更大的税收权力，调整他们保留的税收份额。不列颠哥伦比亚大学中国和国际税收政策教授崔伟表示，“中央政府在支出方面没有太多责任，因此不会感受到减税的痛苦。”崔天凯表示，改革的有效性将取决于改革的实施方式，他对当局是否会执行增加中央政府支出的提议持怀疑态度。他说，这“将需要增加中央政府的人员配置，这是一个‘组织’问题，而不是一个简单的支出问题。” “我不会屏住呼吸，”崔说。突然出现的新税单对一些企业造成了沉重打击，进一步损害了本已摇摇欲坠的企业信心。在当地税务局要求对某些化学品补缴 5 亿元人民币（6900 万美元）的税款后，位于中国东部沿海浙江的宁波博汇化学科技公司暂停了大部分生产。它正在裁员并削减工资来应对。专家表示，随意征税的方式，先是宽大处理，然后突然镇压，会适得其反，阻碍企业在需要时进行投资或招聘。 “当企业主感到没有安全感时，中国的民间投资怎么可能有更多的增长呢？”香港大学商学院金融学教授陈志武表示。 “经济放缓是不可避免的。”国家税务总局否认在全国范围内展开打击行动，这可能意味着过去的执法不严。税务机关在上个月的一份声明中表示，税务机关“始终严格防范和查处非法征税收费”。由于地方政府难以维持收支平衡，一些地方政府正在设立由地方税务局和警察运营的联合行动中心来追缴税款。美联社发现，自 2019 年以来，至少有 23 个省份开设了此类中心。个人和公司都成为目标。根据对政府通知的审查，过去几年，数十名歌手、演员和网络名人因逃税而被罚款数百万美元。网络直播名人黄薇（化名薇娅）在 2021 年因逃税被罚款 13 亿元人民币（合 2.1 亿美元）。她道歉并通过缴款逃脱了起诉，但她的社交媒体账户被暂停，导致她的生意陷入瘫痪。寻求收入并不仅限于税收。过去几年，地方当局因对司机和街头小贩处以巨额罚款而受到批评，类似于芝加哥或旧金山等城市通过停车罚单赚取数百万美元的方式。尽管最高领导人承诺取消罚款作为一种税收形式，但这种做法仍在继续，城市居民抱怨上海警方使用无人机和交通摄像头来抓捕在红灯时使用手机的司机。外部专家和中国政府顾问一致认为，必须解决地方和中央政府之间的结构性失衡问题。但在中国几十年来最专制的领导人习近平的领导下，决策变得更加不透明，让企业和分析师不断猜测，而既得利益者则抵制重大变革。彼得森国际经济研究所高级研究员马丁·乔泽帕 (Martin Chorzempa) 表示：“他们的流程是密封的，外部人员很难知道正在发生什么。”北京一直不愿救助陷入困境的地方政府，担心这可能会让它们依赖救助。因此，中央政府只有在紧急情况下才会介入，否则就让地方政府自行解决债务问题。北京大学经济学家唐尧说：“中国有句俗话：扶危济困，不扶贫济困。” “你不希望他们依赖软钱。”经济学家表示，这一次可能需要干预，而且中央政府有承担更多债务的余地，目前债务占GDP的比例仅为25%左右。这远低于许多其他主要经济体。与此同时，根据国家金融与发展研究所的数据，累计非金融债务总额估计接近经济规模的三倍，并且仍在增长。独立研究公司荣鼎集团的洛根·赖特 (Logan Wright) 表示：“这是一个巨大的结构性问题，需要一个巨大的结构性解决方案，但目前还没有出现。” “确实没有办法解决这个问题。而且情况变得更糟，而不是更好。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-tax-collectors-descend-on-companies-as-budget-crunches-loom/7735833.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-tax-collectors-descend-on-companies-as-budget-crunches-loom/7735833.html</guid><pubDate> Sun, 11 Aug 2024 03:00:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6e44-08dcb81ae45c_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>