<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 8 日星期日 16:04:26 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>对于许多离开中国的人来说，更有吸引力的是日本，而不是美国</title><description>东京——学生、律师和其他人一一涌进东京市中心一所大学的教室，听一名中国记者关于台湾和民主的讲座——这些话题在中国国内是不能公开讨论的。 “台湾的现代民主经历了斗争和流血，这是毫无疑问的，”东京大学专栏作家兼客座讲师贾贾说，他八年前因涉嫌撰写呼吁中国最高层的文章而在中国被短暂拘留。领导辞职。他是近年来移居日本的数以万计的知识分子、投资者和其他中国人之一，这是大规模的中国人外流的一部分。他们的背景差异很大，并且出于各种原因离开。有些人非常贫穷，有些人非常富有。随着中国经济繁荣的结束，机会逐渐枯竭，一些人因经济原因离开。有些人出于个人原因逃离，甚至有限的自由也受到了侵蚀。中国移民正在流向世界各个角落，从寻求在墨西哥创业的工人到前往泰国的疲惫不堪的学生。选择日本的人往往是富裕或受过高等教育的人，他们被该国舒适的生活、丰富的文化和有利于高技能专业人士的移民政策所吸引，而西方国家有时会出现强烈的反移民抵制。贾最初打算搬到美国，而不是日本。但在经历了中国的冠状病毒爆发后，他急于离开，他的美国签证申请也陷入了困境。所以他选择了日本。 “在美国，非法移民特别有争议。当我去日本时，我有点惊讶。我发现他们的移民政策实际上比我想象的更宽松，”贾告诉美联社。 “我发现日本比美国好” 现在进入美国很困难。去年，数万名中国人在美墨边境被捕，中国学生在海关受到拷问，贸易摩擦引发了对工业间谍活动的怀疑。美国一些州通过立法限制中国公民拥有财产。 2022 年移居日本的基督教人权律师李金星表示，“美国正在将那些对他们最友好、最认同美国价值观的中国人拒之门外。”李金星认为，这与大约一个世纪前的情况有相似之处，当时中国知识分子现代中国的国父孙中山移居日本，研究这个国家如何如此迅速地实现现代化。 “一方面，我们希望从历史中寻找灵感和方向，”李谈到自己和志同道合的旅日华人时说。 “另一方面，我们也想观察一个民主法治国家是什么样的。我们正在研究日本。它的经济如何运作，它的政府如何运作？”过去十年来，在低出生率和人口老龄化的推动下，东京已经软化了曾经对移民的僵化立场。目前，外国人约占其 1.25 亿人口的 2%。根据东京国家人口和社会保障研究所的数据，预计到 2070 年这一比例将跃升至 12%。根据政府数据，中国是数量最多的新移民，去年居住在日本的外国人超过 300 万，其中中国人为 82.2 万人。这一数字高于一年前的 762,000 人和十年前的 649,000 人。 2022年，中国“零新冠”政策下的封锁导致该国许多年轻人或最富裕的公民逃离。甚至有一个流行词：“跑学”，用英文单词“run”来唤起“逃往”被认为更安全、更繁荣的地方的意思。对于李和贾这样的知识分子来说，与中国领导人习近平日益高压的统治相比，日本提供了更大的自由。但对于其他人，例如富有的投资者和商人，日本提供了其他东西：财产保护。投资移民公司 Henley &amp; Partners 的一份报告称，去年有近 14,000 名百万富翁离开中国，是世界上离开中国最多的国家，其中日本是热门目的地。新泽西州格拉斯博罗罗文大学亚洲研究教授 Q. Edward Wang 表示，一个主要驱动因素是对中国或香港财富安全的担忧。 “保护私有财产是资本主义社会的基石，而中国却缺少这一块，”王说。日元疲软使得在日本购买房地产和其他本地资产变得很便宜。在日本经济陷入停滞的同时，中国一度火热的经济也陷入了困境，房地产行业陷入危机，股价也停留在2000年代末的水平。 “如果你去日本只是为了保存你的钱，”王说，“那么你肯定会享受在日本的时光。”共产党打压科技行业后，互联网企业家纷纷离开中国，其中包括亿万富翁马云，他是电子商务巨头阿里巴巴的创始人，曾在著名的东京大学下属的东京学院担任教授。许多富有的中国人在东京的豪华高层建筑中购买了公寓，以至于一些地区被称为“唐人街”或“数字唐人街”——这是对许多业主在高科技行业工作的认可。 “日本的生活很好，”在 TikTok 母公司字节跳动工作后提前退休的工程师郭宇说。郭先生不关心政治。他热衷于日本冬天的粉雪，并且是日本美丽温泉的“超级粉丝”。他在东京拥有房产，靠近滑雪胜地和温泉。他拥有多辆汽车，包括一辆保时捷、一辆奔驰、一辆特斯拉和一辆丰田。郭一直忙于东京一家新的社交媒体初创公司和一家专门从事日本温泉“onsen”的旅行社。他说，他的大多数员工都是中国人。和郭一样，许多移居日本的中国人都很富有且受过良好教育。这是有充分理由的：日本仍然不欢迎难民和许多其他类型的外国人。政府对于允许谁留下来一直采取战略性措施，主要关注那些能够填补工厂、建筑和老年护理行业劳动力短缺的人。日本首相岸田文雄今年早些时候表示，“至关重要的是，日本要成为对外国人才具有吸引力的国家，这样他们才会选择在这里工作”，并宣布努力放宽日本严格的移民限制。中国芭蕾舞演员杜海说他找到了这样的机会。最近的一个周末，杜在东京郊区的一间工作室里带领十几名日本学生，向穿着紧身衣和五趾鞋的女性展示了姿势和旋转。杜说，他被日本庞大的芭蕾舞舞台所吸引，那里有专业的剧团和才华横溢的舞者，但他担心收到有关日本人不友好的警告。结果证明这是假的，他笑着说。现在，杜正在考虑获得日本国籍。 “当然，我现在非常喜欢在日本的生活，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/for-many-leaving-china-it-s-japan-not-the-us-that-s-the-bigger-draw/7772102.html<guid> https://www.voanews.com/a/for-many-leaving-china-it-s-japan-not-the-us-that-s-the-bigger-draw/7772102.html</guid><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 12:52:10 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/79c149e5-8a7b-4c6e-871d-5afda3e6355c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台风八木在越南造成14人死亡，官员警告大雨可能引发洪水</title><description>越南河内——官方媒体周日称，台风“八木”袭击越南北部地区后，越南已造成至少 14 人死亡、176 人受伤，官员警告称，尽管台风威力减弱，但仍将出现大雨。越南官员称“八木”是过去十年来袭击该地区的最强台风之一，它导致越南北部超过 300 万人断电。它还破坏了重要的农业用地，近 116,192 公顷主要种植水稻和水果。四个机场关闭后，数百个航班被取消。周六下午，台风登陆越南北部沿海省份广宁省和海防市，风速高达每小时149公里。它肆虐了大约15个小时，然后在周日清晨逐渐减弱为热带低气压。越南气象部门预计北部和中部省份将有大雨，并警告低洼地区可能发生洪水、溪流发生山洪以及陡坡发生山体滑坡。市政工作人员与军队和警察一起在首都河内忙着清理连根拔起的树木、倒下的广告牌、倒塌的电线杆和被冲走的屋顶，同时评估受损的建筑物。周三，八木风暴从菲律宾西北部吹入南海，造成至少 20 人死亡、26 人失踪，大部分原因是这个群岛国家发生山体滑坡和大面积洪水。随后，它飞往中国，造成三人死亡、近百人受伤，最后降落在越南。新加坡地球观测站台长本杰明·霍顿表示，像台风八木这样的风暴“由于气候变化而变得更强，主要是因为温暖的海水为风暴提供了更多的能量，导致风速增加和降雨量增加”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/typhoon-yagi-weakens-after-killing-dozens-in-vietnam-china-philippines/7775815.html<guid> https://www.voanews.com/a/typhoon-yagi-weakens-after-killing-dozens-in-vietnam-china-philippines/7775815.html</guid><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 02:53:26 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7b154d54-f5f9-4087-bd2c-0e15f8cfdcb4_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>恢复营业：在中国被迫关闭的书店在华盛顿重新开业</title><description>继丰书店在上海被迫关门六年后，这家书店在华盛顿重新开业，将辩论和文学带给新的读者。利亚姆·斯科特为美国之音新闻报道了故事。摄像师：易若坤</description><link/>https://www.voanews.com/a/7775314.html<guid> https://www.voanews.com/a/7775314.html</guid><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 11:07:33 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f7735f8c-3121-4904-a3f3-c3d9dadbaa11_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>丹麦拒绝庇护申请后，中国维权人士面临被驱逐出境的风险</title><description>瑞典斯德哥尔摩——丹麦六月份拒绝了中国异见人士刘冬苓的庇护申请后，她面临着被驱逐回中国的风险，一些维权人士表示，这种情况反映了中国异见人士在国外、尤其是欧洲寻求庇护时面临的挑战。自 2023 年 8 月创始人乔欣欣因颠覆罪被从老挝驱逐回中国并被拘留以来，刘一直在领导针对中国互联网审查制度的“禁止防火墙”在线运动。丹麦移民当局今年六月通知刘，经过两年的审查，他们拒绝了她的庇护申请，并将在七天内将她遣返回中国。由于担心如果被驱逐到中国会受到类似指控，刘第二天就带着十几岁的儿子逃到了瑞典。 “我已经来瑞典两个多月了，但我仍然无法在这里工作，因为我没有适当的合法身份，”她在斯德哥尔摩接受美国之音采访时说。由于《都柏林条例》，吕无法在瑞典申请庇护。《都柏林条例》是欧盟国家之间的一项协议，规定由一个国家负责审查申请人的庇护请求。美国之音联系丹麦移民局和丹麦遣返局表示，他们无法对个别案件发表评论，因为法律要求保密。美国之音联系的人权倡导者表示，根据乔被拘留的情况，如果丹麦当局驱逐她，刘可能会面临监禁。 “刘除了领导网络言论自由运动之外，还一直在为中国人权问责数据库收集有关侵犯人权的信息，所以如果她被送回中国，肯定会被判入狱，”中国人林生亮说。荷兰活动人士、人权数据库的创始人通过电话告诉美国之音。在丹麦寻求庇护 刘自2014年以来一直是一名活动人士，当时她帮助强迫搬迁的受害者通过法律渠道寻求赔偿。她说她开始被跟踪，她的儿子开始被老师禁止参加他喜欢的活动。刘告诉美国之音：“我的儿子开始拒绝上学，所以我决定搬到泰国，让他在那里上学。” 2019年6月，她开始为中国新闻网站博讯记录侵犯人权行为，报道中国的激进主义和侵犯人权行为。但很快，中国河南省的检察官开始多次联系她，增加了她对自己安全的担忧。尽管如此，她还是在2019年两次返回中国续签泰国签证。当时，她没有被地方当局逮捕或拘留。 2022年6月，由于担心泰国拘留和遣返中国异见人士而被驱逐回中国，刘申请了丹麦旅游签证，并与儿子一起飞往丹麦，在抵达时申请庇护。随着丹麦当局于 2023 年 3 月开始审查她的庇护申请，她也开始参与在线言论自由运动。她试图向中国人民传播有关如何通过虚拟专用网络绕过中国互联网审查制度的信息，同时告知在网络安全领域工作的中国人，他们可能正在协助中国政府侵犯中国人民的基本人权。加入该运动两个月后，运动联合创始人乔欣欣在老挝失踪。 2023年8月，他的家人证实他因颠覆罪被关押在中国监狱。尽管乔和她有着丰富的维权历史，但刘表示，丹麦当局多次质疑她如果返回中国是否有被捕的风险，并引用她在2019年成功返回中国作为她可以自由离开该国的证据。丹麦难民上诉委员会在美国之音看到的一份官方案件文件中写道：“难民上诉委员会发现，申请人于2018年合法离开中国前往泰国，随后她在中国和泰国之间合法往返两次，没有遇到任何问题。”丹麦移民当局最终认定，刘未提供“可信证据”证明她在中国遭受迫害，如果她返回中国，她将受到中国当局的迫害。一些分析人士表示，虽然刘长期批评中国政府并参与人权问题，但一些证据的缺失使她很难向丹麦当局证明其说法的真实性。然而，包括马德里保护卫士组织在内的多个人权组织正试图敦促丹麦移民当局重新评估她的案件。 “我们已经准备好了所有文件，以支持对她的案件进行重新评估，”保护卫士组织主任彼得·达林 (Peter Dahlin) 说。他对美国之音表示，丹麦拒绝刘晓波的庇护申请表明，中国持不同政见者在国外申请庇护之前需要做好充分准备。 “如果中国持不同政见者要在国外寻求庇护，他们需要准备所有必要的文件和证据来支持他们的主张，”他在电话采访中说。达林表示，如果丹麦当局决定继续将刘先生驱逐到中国，人权组织将考虑提出临时措施，要求欧洲人权法院对这一决定进行权衡。他对美国之音表示：“我认为丹麦不想因为被欧洲人权法院告知停止行动而感到尴尬。”虽然人权组织正在敦促丹麦当局重新评估刘晓波最初的庇护申请，但她和她的儿子可能需要等待几个月，丹麦政府才能完成对她案件的重新评估。达林说：“他们将生活在瑞典，没有任何合法权利，这并不是一个容易的处境，尤其是当瑞典和丹麦在庇护和移民问题上采取强硬立场时。”由于目前尚不清楚丹麦当局是否会重新评估她的案件，刘说她仍然对自己可能被驱逐回中国的事情耿耿于怀。她告诉美国之音：“我不知道下一步是什么，我现在唯一能做的就是保持低调，等待丹麦当局是否重新评估我的庇护申请。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-activist-risks-deportation-after-denmark-rejects-asylum-bid/7775272.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-activist-risks-deportation-after-denmark-rejects-asylum-bid/7775272.html</guid><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 10:33:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/e992ea25-de11-492d-8da9-f5dbb2a678ac_cx0_cy19_cw0_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国在三年一度的峰会上未能减免非洲债务</title><description>肯尼亚内罗毕/北京——中国本周未能提供许多非洲国家所寻求的债务减免，但承诺在三年内提供 507 亿美元的信贷额度和投资。 2000 年启动的中非合作论坛 (FOCAC) 在 2013 年习近平主席提出“一带一路”倡议后发挥了更大的作用，该倡议旨在为世界第二大经济体和最大双边贸易伙伴重建古代丝绸之路非洲的贷款人。 Tellimer 的哈斯南·马利克 (Hasnain Malik) 表示：“在新兴市场的海外资本部署方面，中国正在重新走在前列。”但他补充说，目前尚未达到新冠疫情爆发前的水平。中国还寻求利用中非合作论坛来应对来自美国、欧盟、日本和其他国家在非洲日益激烈的竞争。在北京，来自世界各地的外交官和代表聚集在天安门广场的人民大会堂，来自50多个非洲国家的领导人和以习近平为首的中国官员齐聚合影。新的财政承诺高于北京在2021年上届中非合作论坛上承诺的金额，但低于2015年和2018年的600亿美元，这标志着“一带一路”倡议下对非贷款的峰值。在那些鼎盛时期，北京资助了公路、铁路和桥梁的建设。但2019年以来资金枯竭导致非洲建设项目陷入停滞。中国表示，新资金将用于 30 个基础设施项目，以改善贸易联系，但没有透露细节。这片拥有 54 个国家、人口超过 10 亿的大陆每年的基础设施资金赤字估计达 1000 亿美元，需要交通连接才能使新的巨型泛非贸易集团成为现实。近年来，北京方面削减了对此类项目的资助，将重点转向“小而美”的项目，这主要是由于其国内经济压力和非洲国家债务风险的增加。当被问及新的承诺如何适应中国当前谨慎的海外贷款战略时，外交部发言人表示，并不矛盾。外交部发言人毛宁在周五的新闻发布会上表示：“中国与非洲国家的合作，包括项目的具体实施，都是双方商量确定的。”中国还表示将在非洲启动30个清洁能源项目，提供核技术合作，并解决阻碍工业化进程的电力短缺问题。南非标准银行研究主管古拉姆·巴利姆表示：“中非合作论坛峰会的成果标志着绿色项目，特别是可再生能源设施的推动。”巴林表示，中国已成为风能和太阳能领域的全球领导者，控制着重要的供应链并降低了生产成本。其他人则持怀疑态度。法国巴黎银行新兴市场信贷策略全球主管 Trang Nguyen 表示：“问题不在于投资规模，而在于债务条款缺乏透明度。”对于那些欠中国很大一部分债务的国家来说，成功并不那么明显，因为中国没有明确表示愿意向那些难以还款的国家提供援助。北京反而敦促其他债权人“在共同行动和公平分担原则下参与非洲国家债务的处理和重组”。希望为自己的国家带来大笔交易的非洲领导人不得不满足于不那么引人注目的公告。埃塞俄比亚和毛里求斯宣布与中国央行建立新的货币互换额度。肯尼亚表示，在重新开放关键项目（例如连接该地区的现代铁路）的贷款方面的谈判取得了进展。尽管如此，一些人仍持乐观态度，因为他们欢迎中国加大对非洲安全、人道主义挑战和其他非金融事务的承诺。坦桑尼亚总统萨米亚·苏鲁胡在其X账号上表示：“经过近70年的努力，中非关系正处于历史最好水平。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-stops-short-of-african-debt-relief-at-triennial-summit/7775175.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-stops-short-of-african-debt-relief-at-triennial-summit/7775175.html</guid><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 06:41:02 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3e0e2306-11a8-48cc-b9ad-0fc1f170367e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>刚果民主共和国领导人希望北京提供的不仅仅是矿产销售</title><description>刚果金沙萨——分析人士称，刚果民主共和国官员将结束在北京举行的为期两天的中非合作论坛回国，但他们在将经济关系扩大到主导贸易的矿产出口以外的领域方面取得的成果有限。 “中国人将继续希望巩固他们在刚果的地位，包括在矿产方面的地位，”刚果采矿问题顾问让-皮埃尔·奥肯达(Jean-Pierre Okenda)表示。尽管刚果民主共和国对中国有贸易顺差，而大多数非洲国家有巨额逆差，但几乎所有贸易逆差都来自中国购买的矿产，以满足其对原材料的饥渴的制造商的需求。这个中非国家是世界上最大的铜和钴生产国，铜和钴是电子产品中使用的金属，也是电动汽车电池的关键材料。刚果民主共和国拥有全球约 70% 的钴储量。扩大贸易、投资？中国海关当局显示，与2022年相比，去年流向刚果民主共和国的贸易流量下降了13%，至187.5亿美元，其中绝大多数是由于中国从刚果民主共和国的进口减少，下降了近14%，至142.7亿美元。虽然下降主要是由于价格波动，但它突显了刚果民主共和国作为世界上最贫穷的国家之一对中国的依赖程度。根据世界贸易组织 2022 年的数据，中国是迄今为止其最大的单一贸易伙伴，占其商品出口的近一半和进口的四分之一以上。刚果总统菲利克斯·齐塞克迪是第一位在会议前会见中国国家主席习近平的非洲领导人。根据其办公室的一份声明，齐塞克迪明确表示，他希望看到双边贸易扩大到其他领域，“例如农业、可再生能源，特别是通过刚果民主共和国矿产财富的本地加工实现工业化”。中国外交部在论坛召开前表示，习近平宣布中国准备“深化农业、矿产品加工、职业培训等领域合作”。刚果领导人中的许多人希望在会议结束时做出中国在该国投资的大量承诺。刚果民主共和国贸易部长朱利安·帕鲁库(Julien Paluku)周四发表声明，呼吁金沙萨获得习近平在会议上承诺的未来三年对非洲投资500亿美元中的一大部分。 “我们的论点集中在刚果民主共和国在‘一带一路’倡议中的关键作用，强调其作为横跨非洲大陆从北到南、从东到西的连接点的战略地位，”他在《X.商业环境》中写道。刚果中非关系研究员、中国南半球项目《非洲法语国家》编辑表示，对刚果投资环境的抱怨是一个问题。在谈到中国​​在刚果的投资时，他表示：“人们对增加项目有些犹豫。” “中国会做出承诺，但不会是非常坚定的承诺。”刚果民主共和国是世界上最腐败的国家之一，在透明国际的腐败认知指数中在 180 个国家中排名第 162 位。在齐塞克迪政府的领导下，中国企业也面临着越来越大的压力，政府正在努力与中国矿业公司重新谈判长期协议。一月份，刚果政府结束了与经营华刚矿业（位于刚果东南部的铜钴矿）的中国财团重新谈判协议的谈判。在这次重新谈判中，该财团背后的投资者同意斥资 70 亿美元用于开发刚果民主共和国急需的道路和桥梁等基础设施。另一家中国公司洛钼集团在刚果民主共和国经营着世界上最大的铜钴矿，去年在发生商业纠纷后同意向刚果政府支付 20 亿美元。分析师表示，尽管许多分析师认为这些矿业交易仍然对中国有利，但不确定的商业环境以及猖獗的腐败带来的成本引起了不安。奥肯达说：“刚果的经营条件大家都知道。”他解释说，中国企业是少数愿意勇敢地面对刚果艰难商业环境的企业之一。防务合作 鉴于该国努力结束刚果民主共和国东部的残酷冲突，防务是刚果政府中一些人一直希望加强合作的另一个领域。齐塞克迪办公室表示，他与习近平讨论了安全问题，并“赞扬中国在刚果民主共和国受到卢旺达和 M23 恐怖分子不公正袭击的情况下，在解除联合国对刚果（金）武器禁运方面发挥的影响力。”卢旺达支持的叛乱组织“M23”自 2021 年底发动叛乱以来，占领了该地区的大片领土，导致超过 100 万人流离失所。批评者称刚果民主共和国军队力量薄弱，而且腐败丛生，他们一直在努力反击，失去了战斗和领土。但刚果民主共和国军队确实购买了九架高科技中国CH-4彩虹攻击无人机，尽管有一些被击落，但它仍然在战斗中有效使用。让-皮埃尔·本巴(Jean-Pierre Bemba)于4月调任交通部部长，此前曾担任刚果民主共和国国防部长，他本周在北京表示，希望中国和刚果民主共和国能够超越传统合作领域，在防务领域更加密切合作。分析人士对防务关系能否走得更远持怀疑态度。矿业顾问奥肯达表示，“中国的兴趣不在于国防”，北京最关心的是自然资源。研究人员尼玛表示，多年来，与中国公司达成矿产换武器交易的前景一直是一个模糊的想法，但刚果领导人从未追求这一目标，因为担心激怒另一个重要外交伙伴美国。他表示，除非刚果民主共和国东部的局势进一步恶化，否则更不可能进行更密切的防务合作。 “加速军事因素可能会促使刚果政府达成协议，”他说。中国外交部在关于习近平与齐塞克迪会面的声明中表示，习近平没有提及防务合作，仅就共同致力于和平发表了简短的评论。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7775160.html<guid> https://www.voanews.com/a/7775160.html</guid><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 04:57:18 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（埃米特·利文斯通） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f754b0a8-652b-4a37-bd44-1a5e12e9007e_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>