<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 28 日星期二 04:09:39 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>官方媒体称中国东部建筑物倒塌造成4人死亡</title><description>台湾台北——据中国官方媒体报道，东部省份安徽省的一栋建筑倒塌已造成至少四人死亡。区政府证实，周一下午 1 点 40 分左右，这座五层建筑的西侧倒塌。铜陵市焦曲区大同镇一栋10套公寓楼的一部分倒塌，压在住户身上。这导致了长达数小时的幸存者搜寻。据中央电视台报道，一名 12 岁女孩被发现还活着，正在接受紧急治疗。起重机和反铲挖土机被用来稳定建筑物的剩余部分。据中央电视台报道，尽管该市最近连续几天下大雨，淹没了地下建筑，但目前还没有关于倒塌原因的消息。随着 20 世纪 80 年代和 90 年代经济繁荣时期快速建造的建筑物开始老化，低劣的建筑质量和非法加建和改造现象日益明显。</description><link/> https://www.voanews.com/a/killed-in-building-collapse-in-eastern-china-state-media-say/7629115.html<guid> https://www.voanews.com/a/killed-in-building-collapse-in-eastern-china-state-media-say/7629115.html</guid><pubDate> Mon, 27 May 2024 19:38:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6ef5-08dc002ddd6e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>肯尼亚工人培训机构设立中国图书角</title><description>内罗毕——中国当局正在肯尼亚国家培训机构设立中国图书角，为学者和学生提供中国文献、语言资源和见解。但分析人士表示，这种软实力的展示是为了维持北京在非洲大陆的影响力。肯尼亚首都内罗毕的一所学校有30多名学生参加中国语言和文化的兼职课程。史蒂夫·瓦科利（Steve Wakoli）教授这门为期三个月的课程已经三年了。受到翻译就业机会的启发，瓦科利在 2020 年学习了中文。现在是一名私人教师，他说中国文学正在帮助他谋生。 “我本科时就学过会计，但现在已经到了每个人都做会计、其他人做财务的地步。这是一个拥挤的领域，所以我决定寻找一些独特的东西。我发现有翻译工作、教学工作，”他说。肯尼亚当局已开始在国家工人培训机构——肯尼亚政府学院等场所向公众展示中国文学作品。学校图书馆的“中国图书角”展示了 100 多本有关治理、政治和发展的书籍。该学院负责联系、合作和伙伴关系的主任普丽斯卡·奥洛奇(Prisca Oluoch)表示，这些书可以帮助读者了解中国如何发展经济。 “我们图书馆目前的很多书籍都来自美国作家和欧洲作家。东方呢？中国、韩国、新加坡呢？他们是如何做到的呢？”普莉丝卡说道。 “拥有中国角有助于我们拥有这样的视角，能够借鉴中国的经验，在我们自己的非洲领导力和管理方面建立起自己的领导力和管理能力。”根据非洲战略研究中心的一项研究，一个关键的因素中国在非洲和全球范围内获得影响力的一个支柱是通过所谓的“统一战线”战略营造普遍支持中国共产党的印象。国际关系教授查查·尼亚戈蒂（Chacha Nyaigotti）表示，肯尼亚等非洲国家与西方或欧洲之间的历史关系对于新来者来说可能是无懈可击的，但北京正在利用其技术专长来取得进展。 “非洲国家，其中一些是法国人和其他人、英国人或英国人的殖民地，仍然珍惜英国与非洲英联邦国家、法国与非洲法语国家之间的网络。但我认为非洲人被驱使到中国主要是因为中国支持他们的基础设施发展，”查查说。这些书由中国国家主席习近平等作家撰写，由中国驻肯尼亚大使馆捐赠。有些被翻译成肯尼亚语言斯瓦希里语。官员们认为，通过接触中国文学，公众可以学习不同的经济方法，这可能有助于减轻贫困。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-book-corner-set-up-at-kenyan-workers-training-institution/7628669.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-book-corner-set-up-at-kenyan-workers-training-institution/7628669.html</guid><pubDate> Mon, 27 May 2024 12:31:28 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（维多利亚·阿蒙加） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-aad2-08dc7e64b678_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>批评人士称，中资占多数的秘鲁港口承诺带来好处，但付出了代价</title><description>钱凯港是中国在秘鲁建造的大型港口，可能成为亚洲通往该地区的贸易门户。但当地居民和安全分析师表示，经济利益是有代价的。阿德里亚娜·努涅斯·拉巴斯卡尔 (Adriana Núñez Rabascall) 提供了详细信息。视频编辑：Veronica Villafañe</description><link/> https://www.voanews.com/a/majority-chinese-owned-peruvian-port-promises-benefits-but-comes-at-price-critics-say/7628503.html<guid> https://www.voanews.com/a/majority-chinese-owned-peruvian-port-promises-benefits-but-comes-at-price-critics-say/7628503.html</guid><pubDate> Mon, 27 May 2024 09:57:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（阿德里安娜·努涅斯-拉巴斯卡尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a58c-08dc7e52f258_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>洛杉矶郊区唐人街随着新移民浪潮而发展</title><description>随着来自中国大陆的移民加入来自香港、台湾和东南亚其他地区的移民，洛杉矶的唐人街发生了许多变化。正如迈克·奥沙利文报道的那样，不断增长的社区也扩展到了郊区，新来的人在那里发现了很多熟悉的东西。墨宇有贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/los-angeles-suburban-chinatown-grows-with-new-waves-of-immigrants/7628493.html<guid> https://www.voanews.com/a/los-angeles-suburban-chinatown-grows-with-new-waves-of-immigrants/7628493.html</guid><pubDate> Mon, 27 May 2024 09:43:54 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（迈克·奥沙利文） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-106e-08dc7e51909d_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国、韩国、日本在首尔恢复对话</title><description>韩国首尔——中国、韩国和日本的高级领导人周一在首尔会面，承诺加强“务实合作”，并围绕分歧领域进行讨论，近五年来首次恢复高层对话。中国总理李强在会见韩国总统尹锡烈和日本首相岸田文雄后向记者发表讲话，称赞这次会议“既是重启，又是新的开始”。在一份联合声明中，这三个国家誓言加快“高质量”三边自由贸易协定的谈判，并同意扩大与气候变化、学生交流和救灾有关的项目。他们还同意将三方会谈常态化，由于新冠肺炎 (COVID-19) 疫情和亚洲大国之间的摩擦，自 2019 年以来，三方会谈一直没有举行过。中国警惕地注视着日本和韩国扩大合作，不仅是它们之间的合作，而且是与美国的合作，北京担心美国试图遏制其崛起。在周一的公开声明中，三位领导人主要关注合作领域。日本外务省新闻秘书小林真纪形容此次会谈“非常有建设性”。但讨论中仍存在一些有争议的问题，特别是在朝鲜几小时前宣布计划在下周初将另一颗军事间谍卫星送入轨道之后。拥有核武器的朝鲜誓言今年将发射三颗卫星，作为监测其认为的美国在该地区军事威胁的努力的一部分。尹和岸田都呼吁朝鲜取消计划中的发射，他们称这将违反联合国安理会决议。然而，中国的李克强呼吁“各方发挥建设性作用，并继续致力于缓解紧张局势。”会议结束几小时后，韩国军方宣布，周一举行了约20架战斗机（包括F-35飞机）的攻击演习，以“展示惩罚敌人挑衅的意愿和能力”。与朝鲜签订了共同防御条约的中国表示，韩国及其盟友美国应该集中精力做出让步，而不是向平壤施加军事压力。根据联合声明，中国、日本和韩国“重申了”关于“朝鲜半岛无核化”的立场，并同意“继续为政治解决朝鲜半岛问题作出积极努力”。韩国总统办公室周一在与李克强的单独会面中表示，尹呼吁中国在维护全球核不扩散体系方面发挥“建设性作用”，并为朝鲜叛逃者提供更多帮助。中国将朝鲜叛逃者视为非法经济移民，并定期将他们送回祖国，并在那里面临包括强迫劳动、监禁、酷刑或处决等惩罚。据韩国青瓦台称，李在回应尹的要求时表示，他“非常了解韩方的担忧”，并希望就此事继续保持沟通。日本官员还表示，岸田和李周日的双边会谈期间进行了许多更为敏感的讨论。根据日本的一份声明，岸田对中国在该地区（包括东海和南海）日益增加的军事活动表示“严重关切”，并对香港和新疆的局势表示担忧，北京被指控在这些地区侵犯人权。岸田还表示，日本正在“密切关注台湾最近的事态发展”，并重申“台海和平与稳定对包括日本在内的国际社会极其重要”。中国上周在台湾周围进行了为期两天的大规模军事演习，进一步加剧了这个可能是最敏感的地区热点地区的紧张局势。韩国和日本越来越大胆地谈论维护民主台湾现状的重要性，中国威胁要用武力占领台湾。中国强烈反对此类言论，坚称与台湾的关系是内部事务。据中国外交部称，李告诉岸田，台湾是北京利益的“核心”，并称这是一条不容逾越的红线。在与岸田和尹的会面开始时，李似乎还批评日本和韩国与美国更密切的合作。据中国官方媒体报道，李克强表示：“我们必须秉持战略自主精神，维护双边关系，推动世界多极化，反对搞集团政治、阵营政治。”尽管存在这些摩擦，三个国家的领导人均表示继续三边对话很重要，并表示这对于解决关切的问题至关重要。 “归根结底，邻国需要共存，”日本内阁官房长官鹿田典之表示。 “我们不能让紧张局势继续升级。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-korea-china-japan-vow-to-ramp-up-cooperation-in-rare-summit/7628205.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-korea-china-japan-vow-to-ramp-up-cooperation-in-rare-summit/7628205.html</guid><pubDate> Mon, 27 May 2024 02:38:15 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/649960c9-776b-4dec-9c11-e7b31d6b35f6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国国会议员誓言帮助台湾加强防御，抵御中国日益增长的侵略</title><description>台湾台北——美国两党国会代表团周一在台北会见了台湾新任总统，并重申了华盛顿对这个民主岛屿的坚定支持。 5月20日上任的赖清德在会见美国代表团时承诺，将继续推动台湾的国防改革，并向世界表明“台湾人民保卫祖国的决心”。他希望“美国国会继续通过各种立法行动，帮助加强台湾的自卫能力，增进台美交流与合作。”在与黎智英会面后的新闻发布会上，众议院外交事务委员会共和党主席迈克尔·麦考尔表示，随着中国加大对台湾的军事压力，美国仍然致力于支持台湾加强防御能力的努力。他对数十名记者说：“我们会支持你们，我们会尽快把你们购买的武器送给你们。”他补充说，力量和威慑是确保台海保持和平与繁荣的关键。这次访问是在中国军队举行为期两天的大规模环台军事演习三天后进行的。麦考尔将中国在台湾周围的战争游戏描述为“一种惩罚民主的恐吓策略”，他表示，确保台湾获得从美国购买的武器更为紧迫。他在新闻发布会上表示：“我们正在推进这些武器系统的交付，但我希望能更快地看到进展。”他指出，美国上个月通过的 950 亿美元对外援助计划，其中包括向印太地区和台湾提供80亿美元的一揽子计划，是华盛顿支持台湾的标志。虽然承诺帮助加快对台武器交付步伐，但麦考尔承认，美国对台军售积压约190亿美元，部分原因是美国军工能力有限。武器进入该国需要两到五年的时间，这太长了，”他说，并发誓要推动美国国防承包商和拜登政府解决这个问题。由于中国通过最新的军事演习重点模拟台湾周边的海上封锁，麦考尔表示，台北和华盛顿应重点帮助台湾获得更多海上资产，以应对中国潜在的攻击。 “他们过去几天所做的基本上是对封锁的预演，并研究哪种类型的军事资产可能有助于阻止北京对台湾周围实施封锁，我的观点是海上封锁资产是关键，”他告诉记者。两党对台湾的支持 有分析称，美国国会代表团此访表明华盛顿对台湾的支持是一致的、两党的。台湾东吴大学政治学家陈方宇通过电话对美国之音表示：“过去几年来，台湾有很多美国国会代表团，值得强调的一个特点是，所有这些代表团都是两党的。”尽管北京方面发出严厉警告，但其他专家表示，这次访问向台北和北京表明，美国致力于深化与台湾的关系。台湾淡江大学国际事务与战略研究所所长李大中表示，“代表团传达的信息是，美国不害怕通过保持与台湾的接触而激怒中国。”由于代表团将在台湾停留四天，李认为这可以让美国议员有更多机会会见更多台湾官员并访问他们感兴趣的具体地点。 “我相信代表团将会见台湾负责国家安全和两岸关系的官员，”他通过电话告诉美国之音。陈表示，除了军售和武器交付外，美国代表团可能还会讨论与双边贸易关系和台湾分裂的立法机构有关的话题。他对美国之音表示：“我相信，美国议员在会见赖清德和​​其他台湾官员时，将尝试讨论台北和华盛顿之间正在进行的贸易谈判，以及台湾立法机构分裂对台湾国防和外交政策的潜在影响。”本月早些时候，台湾和美国举行了新一轮贸易谈判，重点关注劳工、环保和农业等领域的潜在合作。台湾贸易副代表杨珍妮表示，台北希望通过贸易谈判增加台湾农产品对美国的出口量。随着台湾新政府寻求加深与美国的关系，中国政府一再警告华盛顿不要利用这个北京视为其领土的民主岛屿来遏制中国。中国外交部发言人汪文斌在5月21日的例行记者会上表示，中方坚决反对台湾与美国进行任何形式的官方往来，反对美国以任何形式、任何借口干涉台湾事务。淡江大学的李表示，台湾和中国在短期内不太可能改善，黎智英政府可能会尝试加强台北与世界各地志同道合的民主国家的关系，特别是美国。为了改善两岸关系，黎智英可能会考虑将外交政策的重点放在美国，并更多地依赖华盛顿对台北的支持，”他对美国之音说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/senior-us-lawmaker-affirms-support-for-taiwan-against-china-s-aggression-/7628198.html<guid> https://www.voanews.com/a/senior-us-lawmaker-affirms-support-for-taiwan-against-china-s-aggression-/7628198.html</guid><pubDate> Mon, 27 May 2024 02:23:48 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dcf0e5be-f187-42bf-83ef-fd860a68e630_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>