<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 7 日，星期三 04:04:41 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美俄互换后被拘留在中国的美国人家属寻求采取行动</title><description>华盛顿——自 2016 年以来在中国被错误拘留的美籍华人李凯的儿子哈里森·李 (Harrison Li) 在目睹最近被错误监禁在俄罗斯的美国人回国后心情复杂。上周四，总统乔·拜登和被释放者的家属庆祝了三名美国人和一名永久居民的回归，其中包括两名记者和一名活动人士，这是自苏联时代以来最大规模的囚犯交换的一部分。李凯是至少三名在中国被错误拘留的美国人之一。他于 2016 年 9 月在上海被捕，并于 2018 年因间谍罪被判处 10 年徒刑，但他一直否认这一点。另外两名被中国错误拘留的人是德克萨斯州商人马克·斯维丹和加利福尼亚州牧师大卫·林。由于隐私问题以及确保释放被错误拘留的美国国民的努力的敏感性，美国国务院没有透露错误拘留案件的数量。当被问及被错误拘留的美国人总数时，美国国务院发言人在一封电子邮件中告诉美国之音：“美国公民不需要向我们登记前往外国的旅行，我们也没有保存居住在海外的美国公民的完整名单。”在中国。过去八年里，哈里森·李连续两届美国政府敦促释放他的父亲。李在一份书面声明中对美国之音表示：“我们的家人非常高兴看到保罗·惠兰、阿尔苏·库尔马舍娃和埃文·格什科维奇回到美国，并祝愿他们和他们的家人在漫长的康复之路上一切顺利。”拜登总统再次表明，他愿意做出艰难的决定，优先考虑在国外被不公正拘留的美国人的安全……除了在中国。”李对美国政府对其父亲的案件缺乏关注表示失望，“我们所能做的就是再次提醒总统，我父亲已经遭受了近8年的不公正待遇，他必须采取行动‘结束’。”国会议员、外交事务委员会主席迈克尔·麦考尔对美国之音表示，一些国会议员还敦促拜登政府释放被错误拘留的美国人。他说：“在国外被错误拘留的美国人太多了，我们不能忘记那些在世界各地被错误拘留的美国人。”在中国——尤其是 Mark Swidan、Kai Li 和 David Lin。”家人呼吁采取紧急行动 马克·斯威丹 (Mark Swidan) 的母亲凯瑟琳·斯威丹 (Katherine Swidan) 透露，她的儿子自 2012 年以来一直在中国因贩毒指控而被拘留，但他否认了这一指控。斯维丹告诉美国之音，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯探望了她的儿子。 “当他去看马克时，他告诉马克下次我来看你时，希望能带你回家，”斯维丹说，这句话让她和马克都充满了希望。 “当我和他谈话时，他说他和其他九个人，七到九个人在一个房间里，他正在做园艺，种植东西。他很愤怒，因为他不明白为什么他们不催促他回家，”她说。焦点再起 前英国驻华记者彼得·汉弗莱 (Peter Humphrey) 因非法获取公民信息于 2013 年被捕，并被判处两年半监禁。 2015年6月初，他因健康原因被释放，在上海就医后被驱逐出境。汉弗莱现在是哈佛大学费正清中国研究中心的非常驻研究员，他利用自己的经验帮助在中国被拘留的外国公民，并帮助他们联系政府官员。他说，他支持了一些美国被拘留者，他们的案件没有被报告，因为担心曝光会让他们的处境变得更糟。汉弗莱认为，在上周美俄交换囚犯之后，美国应该重新把注意力集中在在中国和其他地方被不当拘留的美国人身上。他对美国之音表示：“这些人被任意拘留，美国政府应该醒悟并理解这样一个事实：保护在中国的美国公民是他们的责任，因为他们成为中国这一虚假和残酷司法程序的受害者。” “一些谈判正在进行，但并未取得重大进展。”旅行咨询 美国国务院发言人表示，该部门最优先考虑的是海外美国公民的安全。这位发言人对美国之音表示：“布林肯国务卿、伯恩斯大使和其他美国政府高级官员在与中国官员的会晤中继续主张立即无条件释放被错误拘留的美国公民。” “美国驻华使团将继续为每一位在中国被拘留的美国公民提供领事服务。”由于当地法律任意执行、出境禁令和错误拘留的风险，美国国务院针对中国大陆的旅行警告为 3 级，建议美国公民重新考虑旅行。 “可悲的事实是，中华人民共和国禁止包括大学生、未成年人、商人和游客在内的美国公民出境。美国公民被中华人民共和国错误拘留，而中华人民共和国经常任意执行自己的法律，”发言人说。纳尔逊·威尔斯 (Nelson Wells) 和辛西娅·威尔斯 (Cynthia Wells) 的儿子小纳尔逊·威尔斯 (Nelson Wells Jr.) 于 2014 年在中国被拘留，并因“毒品走私”罪被判处无期徒刑（后来改判为 22 年）。从未收到回复。 “我们也不知道他们是否收到了这些信件，”他们说。 “我真的相信，如果我们是知名度很高的人，那么，如果我们很有名，或者我们是顶级运动员，或者我们有很多钱，或者我们有任何类型的政治关系，那么我们可能会获得一些认可，”纳尔逊·威尔斯告诉美国之音。此案引起了美国参议员约翰·肯尼迪和比尔·卡西迪的关注，他们主张承认小纳尔逊·威尔斯为“错误拘留”。去年十月，纳尔逊和辛西娅·威尔斯与众议院议长迈克·约翰逊进行了交谈，后者向他们保证他将继续解决这个问题。</description><link/> https://www.voanews.com/a/families-of-americans-detained-in-china-seek-action-after-us-Russia-swap/7732874.html<guid> https://www.voanews.com/a/families-of-americans-detained-in-china-seek-action-after-us-Russia-swap/7732874.html</guid><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 20:38:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Tracy Liu，喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1e0afb60-afbc-411b-95f7-648d45d39bd4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国网民赞扬孟加拉国抗议者和军队</title><description>华盛顿——在孟加拉国长期任职的总理谢赫·哈西娜的压力下辞职，中国失去了一个合作伙伴。哈西娜在上个月访问北京期间签署了28项双边协议，并同意将两国关系提升为“全面战略合作伙伴关系”。 ”北京对她流亡的官方回应很低调，新华社援引外交部的话说，孟加拉国是“友好邻邦”，并表示希望“社会稳定尽快恢复”。但在中国社交媒体平台上，用户公开赞扬学生抗议者的勇气，他们勇敢地面对严厉的军事镇压，将哈西娜赶下台，导致数十甚至数百名学生丧生。 “在民主和平等面临持续严重挫折的时刻，英雄的孟加拉国人民用生命和鲜血扭转了局面。世界文明可能多种多样，但前进的道路只有一条。向孟加拉人致以最美好的祝愿。”一位微博用户写道。一些网民感叹，中国人不像孟加拉国人那样愿意抵制政府政策。 “他们比中国人勇敢得多，”一位微博用户写道。另一位回答说：“同意，因为疫情，一些中国人甚至没有勇气离开自己的社区。”他指的是中国政府在 COVID-19 爆发期间实施的严格限制。哈西娜逃离数小时后，孟加拉国陆军参谋长瓦克-乌兹-扎曼将军向孟加拉国人民发表讲话，承诺军方将调查对学生抗议者的暴力镇压。他说：“请对军队保持信心，我们将调查所有杀戮事件并惩罚肇事者。”他补充说，他已命令军队和警察在任何情况下都不得向人群开枪。军方新发现的克制引起了一些中国社交媒体用户的赞扬。 “我向勇敢的孟加拉国人民致敬，向与人民站在一起的军队致敬。权利是通过斗争获得的。向孟加拉国人民致以最良好的祝愿，”一条评论写道。另一些人则认为，过去一个月的抗议活动是西方意识形态给孟加拉国带来混乱的结果，只有像中国共产党这样的意识形态才能给孟加拉国带来稳定。一位微博用户写道：“一小撮野心勃勃的人，加上一小群盲目的狂热分子，塑造并摧毁了所有人的命运。” “避免这种结果的唯一方法是由代表人民的政党进行铁腕统治。民主和自由会加速一个国家的自我毁灭。他们是最糟糕的政治制度。”其他用户应用政府自己的谈话要点来反驳这一论点。 “民主和自由被写入社会主义价值观。你以为你是谁，敢反对社会主义价值观？”一条评论被读到。哈西娜是孟加拉国任职时间最长的女性政府首脑。她在一月份的选举中连续第四次当选，但遭到了主要政治对手的抵制。数千名反对派成员在选举前被捕。美国和英国谴责选举结果不可信。尽管接下来会发生什么还有待观察，但考虑到中国已经在两国关系上投入了大量资金和精力，中国将密切关注。在7月宣布两国升级为全面战略合作伙伴关系的公报中，两国宣布计划加强防务交流，并扩大中国在孟加拉国基础设施和经济发展中的作用。在安全领域，孟加拉国一直是中国武器的稳定消费国。根据SIPRI武器转让数据库，从2009年哈西娜上台到2023年，孟加拉国获得了中国武器出口总额的12%，这一数量仅次于巴基斯坦。双方还于今年5月初举行了首次军事演习。孟加拉国于2016年加入中国的“一带一路”倡议，在各种基础设施项目上获得中国的财政援助。迄今为止，中国已援助重要公路和铁路的建设、电力和通信网络的扩建、海港的现代化以及地表水处理厂的开发。凯瑟琳·迈克尔森为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-internet-users-praise-bangladesh-protesters-military-/7732479.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-internet-users-praise-bangladesh-protesters-military-/7732479.html</guid><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 18:10:32 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8793-08dcb663242b_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>独家：维吾尔活动家称前商业伙伴在新疆被判刑</title><description>华盛顿——现居美国的 42 岁维吾尔活动人士、前中国政治犯塔希尔·伊明 (Tahir Imin) 告诉美国之音，他最近获悉，他在新疆的六名前商业伙伴因涉嫌企图分裂国家而被判刑。伊明对美国之音表示：“我从两个消息来源获悉，乌鲁木齐市中级人民法院于 2024 年初作出的判决与他们与我的关系有关。” “其中一人被判 15 年有期徒刑，而其他人则被判 12 年。”新疆的信息受到严格控制，因此很难获得有关法庭诉讼的详细信息。总部位于华盛顿的《维吾尔时报》创始人、总部位于华盛顿的维吾尔人权项目成员伊明表示，他的消息来源无法分享文件，因为担心遭到中国政府的报复。他补充说，被指控的人中有一名新疆共产党高级官员的侄子。乌鲁木齐市中级人民法院位于新疆首府，这里居住着近 1200 万以穆斯林为主的维吾尔族人。美国和其他国家指责中国在新疆实施种族灭绝，据信有超过100万维吾尔人被关押在北京称之为职业培训中心的设施中。中国表示，这些措施是打击极端主义、恐怖主义和分裂主义的必要措施。有些人因信奉宗教或与公开谈论中国新疆政策的海外人士接触而被拘留。当联系到对此案置评时，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇告诉美国之音，他没有听说过伊明提到的案件。刘在给美国之音的电子邮件中说：“中国是法治国家，必须遵守法律，违法者必须被追究责任。” “如果量刑与‘企图分裂国家’罪名有关，请参阅《中华人民共和国刑法》第一百零三条。”中国刑法第一百零三条规定，“组织、策划、实施分裂国家、破坏国家统一的阴谋”的，处无期徒刑或者十年以上有期徒刑。 Imin 的前同伙被判处 12 至 15 年徒刑，这表明他们可能会根据本文受到指控。伊明第一次相信有关他前同事的消息是中国对像他这样的活动人士进行跨国镇压的更广泛战略的一部分。他说，这并不是他第一次遇到这种情况。 “此前，我发现我的 28 名家人仅仅因为与我的关系而被判入狱，”他说。 “我非常担心我的女儿，她被迫告发我，还有我分居的妻子，她被迫与我离婚。”伊明告诉美国之音，他已经很多年没有妻子或女儿的消息了，无法知道他们是否还活着或自由地生活。 “这让我一直感到内疚和悲伤，”他说。伊明和六名被判刑的商业伙伴——伊斯梅尔·克里姆（Ismail Kerim）、埃尔克姆·伊力哈姆（Elqem Ilham）、达乌提·奥斯曼（Dawut Osman）、亚西克·艾哈迈德（Yashiq Ahmed）、努尔买提·伊明（Nurmemet Imin）和拉希丁·盖雷（Rashidin Gheyret）——于2014年创立了新疆奥图兹·乌古尔进出口贸易有限公司。伊明于2017年3月首先离开中国。在定居华盛顿之前搬到以色列。移居美国后，他与以前的同事失去了联系，并开始公开反对所谓的新疆虐待行为。结果，他的同事与他断绝了联系，使他无法追踪他们曾经共同拥有的公司的命运。美国之音在中国公司搜索网站上找到了有关他的进出口公司的详细信息。据阿里巴巴1688企业对企业网站显示，该公司及其关联人于2014年5月14日在乌鲁木齐市市场监管局登记，塔伊尔·伊明为代表人、董事长，其他被判刑人员均为行政职务。伊明说，他以前的同事都有各自的业务，他们的合资公司是一家合作企业。 “我们都受过良好教育，专注于商业和社会进步，”伊明说。 “我们公司的座右铭是发展、合作和社会责任。”家庭关系 据伊明介绍，被判刑的前商业伙伴之一伊力哈木是现任新疆维吾尔自治区副主席凯撒·阿不都克里木的侄子。美国之音无法独立核实伊尔哈姆和阿卜杜克里姆之间的联系。尽管多次拨打新疆政府网站上列出的号码，但无人接听。阿不都克里木长期以来一直是中国政府新疆政策的坚定支持者。 2018年，作为新疆医科大学校长，他在联合国为政府的政策辩护，称其为社会进步，尽管有关大规模拘留和侵犯人权的指控不断增加。 2023年3月，时任新疆副主席的阿不都克里木在CGTN上声称，国际社会对新疆的批评是企图干涉中国内政。限制访问根据记录了受中国新疆政策影响的个人的新疆受害者数据库收集的信息，伊明的所有前同事均于 2021 年 7 月因涉嫌有问题的交往而被捕。他们后来参加了 2023 年 3 月的听证会。Imin 关于他们判刑的最新消息是他们状况的最新消息。新疆受害者数据库馆长吉恩·布宁表示，查阅法院判决书和法律文件受到严格限制，政府现在要求想要查阅这些内容的用户必须使用微信或支付宝等中国平台。布宁对美国之音表示：“另一个原因是，即使可以查阅，他们（中国当局）通常也不会发布任何敏感案件，而这些案件占新疆刑事案件的绝大多数。”他说，他在2018年进行的一项研究显示，新疆7万起刑事案件中只有7000起有判决书。布宁说：“这一比例约为 10%，是迄今为止全国最低的，对于大多数省/地区来说，至少有 60-70% 的判决书已公布。” “在这 7,000 起可见案件中，几乎所有案件都是世界上任何地方都会承认的标准犯罪（醉酒驾驶、盗窃、抢劫、强奸、谋杀等），基本上没有政治/宗教案件。”根据人权观察 2022 年发布的基于新疆政府数据的报告，自 2017 年以来已有超过 50 万人被起诉。</description><link/> https://www.voanews.com/a/exclusive-uyghur-activist-says-former-business-partners-sentenced-in-xinjiang-/7732388.html<guid> https://www.voanews.com/a/exclusive-uyghur-activist-says-former-business-partners-sentenced-in-xinjiang-/7732388.html</guid><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 17:21:46 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-000f-08dcb657824e_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美澳会谈重点关注中国的“胁迫行为”和气候变化</title><description>华盛顿/悉尼——官员们表示，美国和澳大利亚周二启动了高层会谈，重点讨论中国的“胁迫行为”以及 AUKUS 核潜艇项目、中东紧张局势加剧和气候变化等问题。一年一度的澳大利亚-美国 AUSMIN 会谈在马里兰州安纳波利斯举行，两国高级国防和外交官员都参加了会谈。美国国防部长劳埃德·奥斯汀表示：“我们今天正在共同努力应对共同的安全挑战，从中华人民共和国的胁迫行为，到俄罗斯对乌克兰的选择战争，再到中东的动荡。” “我知道今年的 AUSMIN 将为我们两国人民带来成果。”美国和中国在一系列问题上存在分歧，包括美国对台湾的支持。另一个话题是中国在南海的军事活动。中国声称对大部分海域拥有控制权，其中包括有争议的仁爱礁，美国盟友菲律宾对该海域拥有主权声索。奥斯汀是在周一伊拉克发生火箭弹袭击、造成七名美国人员受伤后发表上述言论的。继上周激进组织哈马斯和真主党高级领导人被杀后，中东地区正准备迎接伊朗及其盟友可能发起的新一波袭击。澳大利亚外交部长黄英贤和国防部长理查德·马尔斯周一在澳大利亚国防部长会议前一天在华盛顿举行会议。马勒斯强调了美国海军陆战队轮换部队在澳大利亚北部和国防工业合作中不断扩大的作用。根据一份声明，马勒斯在与奥斯汀的会谈中表示：“我们看到美国在澳大利亚的军力态势确实显着增长。AUKUS 是其中的一部分，但不是唯一的部分。”根据 AUKUS 计划，华盛顿将在未来十年内向澳大利亚出售三艘核动力潜艇。黄说，该计划得到了美国两党的政治支持。美国驻澳大利亚大使卡罗琳·肯尼迪告诉美国广播公司电视台，中国和气候变化是太平洋岛屿的优先事项，美国和澳大利亚正在这些岛屿上与中国争夺安全关系。 “显然，中国是我们双方如此重要的……贸易伙伴和竞争对手，这显然是主要话题之一，”她说。她说：“我们还在讨论如何共同应对气候变化，并帮助太平洋岛屿建设关键基础设施以将它们连接起来。”作为环境和资源问题合作的一部分，澳大利亚将花费 2 亿美元（1.3 亿美元）升级其偏远中部沙漠的地面站设施，以处理来自 NASA 的 Landsat Next 卫星的数据。 Landsat Next 是美国航天局的一项地球观测计划，称它将提供火灾或冰融化发生的早期预警。该计划计划于 2030 年启动。美国国务卿安东尼·布林肯表示，卫星数据还将用于澳大利亚的资源勘探，因为两国正在开发关键矿产的供应链。美国及其盟国正在寻求削弱中国在电动汽车和国防技术所用稀土和关键矿物领域的市场主导地位。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-australia-talks-focus-on-china-s-coercive-behavior-climate-change/7732269.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-australia-talks-focus-on-china-s-coercive-behavior-climate-change/7732269.html</guid><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 14:56:45 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b8aa2969-a21e-4b46-8650-4d2be0465c30_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> “亲民主活动人士”因向中国提供异见人士情报而在美国被定罪</title><description>纽约——周二，一名美籍华裔学者被美国指控利用其亲民主活动人士的声誉收集异见人士的信息并将其提供给祖国政府。纽约的一个联邦陪审团对王书军一案做出了判决，王书军帮助在该市建立了一个亲民主团体。检察官表示，在中国主要情报机构国家安全部的要求下，王先生十多年来一直过着双重生活。美国助理检察官埃伦·西斯上个月在开庭陈述中表示：“被告假装反对中国政府，以便能够接近真正反对中国政府的人。” “然后，被告通过向中国报告有关他们的信息，背叛了那些信任他的人。”王被判罪名成立，包括在未通知司法部长的情况下密谋充当外国代理人。他不认罪。一条寻求评论的消息已发送给王的律师。王在中国大学任教后于1994年来到纽约任教。他后来成为美国公民。他帮助成立了位于皇后区的胡耀邦和赵紫阳纪念基金会，该基金会以 20 世纪 80 年代的两位中国共产党领导人的名字命名。据检察官称，王撰写的电子邮件——被称为“日记”——讲述了中国政府的各种批评者的谈话、会议和计划。检察官称，其中一条信息是关于纪念 1989 年北京天安门广场抗议和血腥镇压的活动。其他电子邮件谈到了在中国国家主席习近平多次访问美国期间计划示威的人。检察官称，王没有发送电子邮件并创建数字轨迹，而是将它们保存为草稿，中国情报官员可以通过使用共享密码登录来阅读说。根据起诉书，王在其他加密信息中转达了即将举行的亲民主活动的细节，并计划在一名香港著名异见人士在美国期间会见后者。在 2017 年至 2021 年期间的一系列 FBI 采访中，王最初表示他与国家安全部没有联系，但他后来在录像中承认，情报机构要求他收集有关民主倡导者的信息，而且他有时会这样做。特工作证。但是，他们说，他声称自己没有提供任何有价值的东西，只是提供了已经在公共领域的信息。王的律师将他描述为一位善于交际的学者，没有什么可隐瞒的。 “总的来说，公平地说，他对你很开放，很健谈，对吧？”辩护律师扎卡里·马古利斯·奥努马 (Zachary Margulis-Ohnuma) 询问了一名于 2021 年以隶属中国安全部为幌子接触王的卧底特工。 “他是，”这位化名作证的特工说。他在王康涅狄格州的家里录制了与王的谈话。 “他看起来有点孤独吗？”马古利斯-奥努玛稍后问道。经纪人说不记得了。证词显示，王告诉特工，他的“日记”是基金会会议的广告或他在报纸上发表的文章。他还向卧底特工建议，公布这些信息将是转移美国当局怀疑的一种方式。另一位特工加勒特·伊戈 (Garrett Igo) 告诉陪审员，当王在 2019 年发现调查人员会搜查他的手机以查找与中国政府的任何联系人时，他停顿了一分钟。 “然后他说，‘做任何事吧。我不在乎，’”伊戈回忆道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pro-democracy-activist-convicted-in-us-of-giving-china-dissidents-intel/7732164.html<guid> https://www.voanews.com/a/pro-democracy-activist-convicted-in-us-of-giving-china-dissidents-intel/7732164.html</guid><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 13:55:20 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/C3209BDE-C44C-4F3F-91E1-DCFBE6A63381_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>白宫称中国将加强对芬太尼化学品的监管</title><description>华盛顿——白宫周二表示，中国表示将开始对三种用于制造非法芬太尼的化学品的生产加强控制和监管，称此举是“向前迈出的宝贵一步”。国家安全委员会代理发言人肖恩·萨维特在一份声明中表示，这是自美国和中国于 2023 年 11 月恢复双边禁毒合作以来的第三次重大此类行动。对于美国总统乔·拜登和副总统卡玛拉·哈里斯来说，非法芬太尼仍然是一个重要问题，哈里斯已获得 11 月 5 日美国总统大选的民主党提名。芬太尼过量服用已激增成为​​ 18 岁至 45 岁美国人死亡的主要原因，2023 年有超过 107,000 名美国人死于药物过量。作为去年为解冻与中国国家主席习近平关系的努力的一部分，拜登同意与北京在禁毒方面进行合作。中国高级官员代表团上周三会见了拜登政府官员，继续就加强对芬太尼化学品的控制和限制对中国毒品贸易的融资进行对话。美国国会一个委员会四月份表示，中国直接补贴向海外销售的非法芬太尼前体的生产，加剧了美国的阿片类药物危机，并公布了一项调查结果，称该调查揭示了北京对这种致命化学品的激励措施。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-to-beef-up-regulations-on-fentanyl-chemicals-white-house-says-/7732099.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-to-beef-up-regulations-on-fentanyl-chemicals-white-house-says-/7732099.html</guid><pubDate> Tue, 06 Aug 2024 13:20:58 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8b11-08db7f3e4ec3_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>