<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 22 日星期五 04:08:35 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>随着首尔转向全球角色，韩国和中国之间的紧张局势加剧</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/tensions-simmer- Between-south-korea-and-china-as-seoul-pivots-to-global-role-/7538023.html<guid> https://www.voanews.com/a/tensions-simmer- Between-south-korea-and-china-as-seoul-pivots-to-global-role-/7538023.html</guid><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 20:44:11 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03370000-0aff-0242-821f-08daf4dc99a6_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在中国日益自信的情况下美国支持菲律宾</title><description>华盛顿——菲律宾政府发言人周四表示，美国和菲律宾将于 4 月份开始年度联合作战演习，届时将首次进入马尼拉领海之外。迈克尔·逻辑科上校表示，“肩并肩2024”演习的部分内容将在距离巴拉望岛西海岸约22公里（超过12海里）的地方进行，巴拉望岛是这个群岛国家的一个岛屿，面临南中国海的一个动荡地区。中国船只本月在仁爱礁附近拦截了菲律宾船只，该礁距离巴拉望岛约 200 公里（120 英里），双方均声称拥有主权。据菲律宾媒体报道，洛吉科在新闻发布会上表示：“我们想要传达的信息是，我们认真保卫我们的领土，并且我们有盟友。”北京声称对南海大部分地区拥有主权，这使其与文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾、台湾和越南发生冲突，所有这些国家都与南海接壤。海牙国际法庭驳回了中国的主张。布林肯访问 美国国务卿安东尼·布林肯本周访问了菲律宾，以加强两国关系，并强调面对日益自信的中国，华盛顿对马尼拉的承诺。布林肯周二列举了中国“一再违反国际法和菲律宾权利的行为：高压水枪、拦截演习、近距离跟踪和其他危险行动”。中国一直在通过岛礁建设来增强其在南海的军事存在，其中包括2012年从菲律宾手中夺取的有争议的黄岩岛。菲律宾总统小费迪南德·马科斯(Ferdinand Marcos Jr.)政府一直挑衅地寻求对这些岛屿宣示主权。通过提供部队和护送渔船来解决争议地区的问题。他周二对彭博电视台表示，他并不是试图挑起冲突，但“由于威胁加剧，我们必须采取更多措施来保卫我们的领土。”菲律宾上周宣布，将在美国资助的北部巴丹群岛建造一个新港口，距离台湾 200 公里（约 124 英里）。虽然该港口预计将用于民用，但分析人士表示，它也可以用于军事目的，并在国防方面发挥重要作用——而且不仅仅是对菲律宾而言。澳大利亚新南威尔士大学人文社会科学学院名誉政治学教授卡尔·塞耶给美国之音发电子邮件说：“如果台湾问题发生冲突，驻扎在菲律宾北部的美国和菲律宾军队将能够监视和打击中国军队。爆发。”北京认为台湾是一个分裂的省份，有一天必须与中国大陆重新统一，必要时可以使用武力，而美国则发誓要捍卫台湾的自治权。但美国大陆距台湾海峡约11,000公里（6,000海里），而中国大陆距台湾海峡约160公里（100英里）。对台湾的“积极影响” 尽管美国在夏威夷拥有距离台湾较近的军事基地，约8,150公里（4,400海里）；关岛，约2,780公里（1,500海里）；冲绳岛距离约 740 公里（400 海里），分析人士表示，其军事资产距离台湾越近，在遭受中国攻击时能够更快地做出反应和补给。宾夕法尼亚大学佩里分校高级项目经理托马斯·沙塔克表示，“虽然菲律宾可能不会改变台海局势，但华盛顿和东京对菲律宾的更大兴趣将对台湾的安全产生积极影响”。世界之家在给美国之音的电子邮件中说：“这将增加美国在台湾南部的资产。” “这将使中国更难在可能发生的台湾冲突的‘南部战区’占据主导地位。但同样，在这方面还有更多工作要做。”马科斯去年表示，除了已经获准使用的五个军事基地外，美国军方将获准使用菲律宾的四个新军事基地进行训练、建设基础设施和预先部署物资，不过这种使用权不是永久性的。尽管印太地区许多国家都获得美国的军事援助，但菲律宾获得的援助最多。 2015年至2022年，马尼拉收到了价值超过11.4亿美元的飞机、装甲车、小型武器、设备和培训，其中4.75亿美元为援助。布林肯的菲律宾之行标志着美国内阁高级官员本月第二次访问该国。 3 月 11 日，美国商务部长吉娜·雷蒙多宣布美国公司在这个群岛国家的新投资超过 10 亿美元。尽管中国在南海采取了更加强硬的举动，但总部位于华盛顿的战略与国际研究中心的格雷戈里·波林认为，北京已经失去了动力。战略与国际研究中心东南亚项目和亚洲海事透明度倡议高级研究员兼主任波林指出，自2022年以来，菲律宾等东南亚国家已不再向中国让步。与此同时，他在《欧亚评论》上撰文称，印度尼西亚、马来西亚、菲律宾和越南不顾中国的反对，恢复了争议地区基础设施和油气田的开发。中国的挑衅举动预计将成为四月美国总统拜登与马科斯和日本首相岸田文雄举行历史性峰会的主要议题之一。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-bolstering-philippines-amid-increasing-assertiveness-by-china-/7538006.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-bolstering-philippines-amid-increasing-assertiveness-by-china-/7538006.html</guid><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 20:24:15 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（谢约翰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f59a-08dc4a02fb80_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中资尼泊尔机场引发债务陷阱担忧</title><description>尼泊尔一座中资国际机场开业已一年多，但至今尚未接收国际航班。随着博卡拉机场的贷款偿还即将开始，许多人担心尼泊尔已陷入债务陷阱。亨利·威尔金斯报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-built-airport-in-nepal-raises-worries-of-debt-trap/7537018.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-built-airport-in-nepal-raises-worries-of-debt-trap/7537018.html</guid><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 11:32:57 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·威尔金斯） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6df9-08dc49ba1457_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>世界维吾尔代表大会领导人讨论中国的时间以及维吾尔族与汉族之间的紧张关系</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/world-uyghur-congress-leader-discusses-time-in-china-uyghur-han-chinese-tension-/7536495.html<guid> https://www.voanews.com/a/world-uyghur-congress-leader-discusses-time-in-china-uyghur-han-chinese-tension-/7536495.html</guid><pubDate> Thu, 21 Mar 2024 02:24:53 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8f26-08dc494ecb81_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港国安法通过后西方关注新措施</title><description>台湾台北——香港周二通过的第二部国家安全法受到外国政府的批评，而一些商界人士表示，该法将加速外国企业撤离香港。联合国、美国、英国和欧盟对该法律中含糊的语言及其在不到两周内完成的迅速通过表示担忧。联合国人权事务高级专员沃尔克·特克警告说，该法案中的模糊条款（也称为第 23 条）可能会导致言论自由、和平集会自由以及接收和传递信息的权利被定为刑事犯罪，而这些权利都是权利受国际人权法保护。与此同时，美国国务院表示，第23条的通过可能会加速曾经开放社会的关闭，并补充说美国正在分析该法律的潜在影响。英国外交大臣戴维·卡梅伦表示，该法律未能“为在香港运作的国际组织，包括外交使团”提供确定性，并将助长目前主导香港社会和政治格局的“自我审查文化”。城市。欧盟除了重申对该法律对香港人民基本权利和自由的潜在影响的担忧外，还表示该法案加大处罚力度、域外影响力和部分追溯适用性“也令人深感担忧”。尽管受到国际社会的批评，香港行政长官李家超仍称赞第23条的通过是“香港的历史性时刻”，而中国政府则表示“全力支持”这一发展。人权活动人士呼吁制裁 虽然他们欢迎外国政府表达的担忧，但一些人权活动人士敦促民主国家采取更强有力的措施予以回应。英国非政府组织香港观察首席执行官本尼迪克特·罗杰斯表示：“随着第 23 条立法的颁布，现在是对香港行政长官李家超等官员实施制裁的时候了。”自2020年香港实施备受争议的国家安全法并拘留数十名民主活动人士和政界人士以来，美国是唯一对香港和中国官员实施制裁的国家，共计24人。罗杰斯表示，由于英国不想损害与中国的贸易关系，英国政府仍然不愿因香港局势恶化而对中国官员实施制裁。他在电话中对美国之音表示：“虽然他们因新疆的侵犯人权行为对一些中国官员实施了制裁，但他们没有对香港采取类似的措施。”尽管美国推出了一些工具来应对中国对香港收紧的控制，包括制裁、禁止向香港出口某些物品的新立法以及取消香港的特殊地位，但一些观察人士敦促华盛顿采取更有力的措施第 23 条通过后。“国会和政府可以做很多事情，包括对负责实施两项国家安全法的人员实施额外制裁，并推进与香港有关的其他现有立法，”Samuel Bickett，一位驻华盛顿的人权活动家通过电话告诉美国之音。美国国会及行政部门中国委员会和众议院中国共产党特别委员会领导人周四致信美国国务卿安东尼·布林肯，敦促他考虑对破坏香港自由和法治的官员实施新制裁孔.他们还誓言要在国会推动《香港经济贸易办事处认证法》和《跨国镇压政策法》。一旦通过，这两项法案将要求香港关闭其在美国的贸易办事处，并允许美国政府对负责对美国持不同政见者进行跨国镇压的中国或香港官员实施制裁。比基特和罗杰斯认为，除了对香港和中国政府采取更有力的措施外，民主国家还应该出台新的移民措施，以容纳越来越多的香港公民离开香港。据彭博社统计，自 2021 年以来，已有约 50 万人离开香港。虽然英国推出了一项针对香港英国海外护照持有者的移民计划，并于最近扩大到更多年轻人，但罗杰斯希望其他国家，包括英国美国和欧洲可以为香港人制定类似的计划。 “我希望看到欧盟和美国提供一些选择，以便不符合英国移民计划资格的香港人可以有其他选择，”他说。由于第23条立法使用模糊的语言来定义间谍和窃取国家机密，一些分析人士表示，外国企业在进行尽职调查或寻求信息时可能面临严峻挑战。乔治敦亚洲法律中心香港法律制度专家黎智英表示：“这可能对银行和金融机构造成重大打击，并将进一步阻止投资者来香港，因为信息获取现在受到进一步限制。” ，通过电话告诉美国之音。一些分析人士表示，营商环境日益增长的不确定性将导致更多外国企业考虑离开香港。东方资本研究部董事总经理安德鲁·科利尔在书面回应中对美国之音表示：“除非香港政府迅速建立限制新法律运作边界的护栏，否则第 23 条将加速国际企业的撤离。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/west-eyes-new-measures-after-passage-of-hong-kong-security-law/7535272.html<guid> https://www.voanews.com/a/west-eyes-new-measures-after-passage-of-hong-kong-security-law/7535272.html</guid><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 09:46:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1a694932-c1e1-4420-9f98-7f3928f0a5b3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>高层会议进一步修复破裂的澳中关系</title><description>悉尼——周三，中国和澳大利亚外交部长在堪培拉举行的会谈中，人权和贸易制裁成为主要议题。分析人士表示，经过多年的地缘政治和贸易争端的摩擦，双边关系正在趋于稳定，但分歧依然存在。澳大利亚外交部长黄英贤表示，周三在堪培拉举行会谈之前，将与中国外长王毅“坦诚地交换意见”。王毅是自2017年以来访问澳大利亚的最有权势的中国政治家。王毅在会谈中表示，她提高了对华裔澳大利亚民主活动家杨恒均的死刑判决，并坚称“澳大利亚人对这一判决感到震惊”。黄在堪培拉告诉记者，还就中国新疆、西藏和香港的人权问题进行了讨论。她表示，未来还将在“太平洋、气候和能源合作等关键领域”扩大对话。黄说，双边关系需要精心培育才能繁荣。 “澳大利亚和中国之间的稳定关系不是自然而然就能实现的，它需要持续的努力，而这是该过程中的最新一次会议。正如王部长在我们的会面中所反映的那样，我们拥有成熟和富有成效的关系符合我们双方的利益。”王毅在堪培拉举行的新闻发布会上表示，周三的会谈有助于消除“疑虑并增强信任”，他希望“这种良好的互动可以进一步持续下去。”中国此前曾对澳大利亚与美国和英国共同建造核动力潜艇的计划表示反对。澳大利亚和中国慢慢重建了外交关系，并在2020年堪培拉要求调查冠状病毒大流行的起源时跌至最低点北京被激怒了，认为这是对其处理疫情的批评。报复性贸易限制随之而来，但本月早些时候，中国当局发布了一份临时声明，不再需要对澳大利亚葡萄酒征收高关税。关税可能会在本月底。2020年征收关税之际，中国和澳大利亚之间因各种地缘政治热点问题而紧张。分析人士表示，两国在经济上相互依存。中国对原材料的需求支撑了澳大利亚近期的繁荣。澳大利亚铁矿石和液化石油气天然气一直是中国经济扩张的主要推动力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/high-level-meeting-further-mends-fractured-australia-china-ties/7535024.html<guid> https://www.voanews.com/a/high-level-meeting-further-mends-fractured-australia-china-ties/7535024.html</guid><pubDate> Wed, 20 Mar 2024 04:01:33 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/55201fea-6521-4bf5-ab65-8ca717f6b93b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>