<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 1 日星期一 23:56:52 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>柬埔寨拟议运河附近的村民担心并等待</title><description>柬埔寨干拉省Prek Takeo——Sok Srey 已经做好了六月湄公河水位上涨的准备，届时河水会流入 Takeo（高棉语中的一条小河或 Prek），毗邻她和家人居住了近四分之一的土地。一个世纪。如果拟议中的中国资助的运河将泰国湾与武雄河等湄公河内陆支流连接起来，她的家人可能会遭遇什么，她还没有做好准备。 “我还没有任何明确的信息。我刚刚听说他们要在这里建房，”3 月，60 岁的索斯雷 (Sok Srey) 在她的家中接受美国之音高棉语采访时说道，她的家距离柬埔寨首都金边约 35 公里。她和她的渔民邻居尚未收到柬埔寨当局关于受该项目影响的家庭将会发生什么的消息。柬埔寨政府于5月批准了全长180公里的福南特乔运河。这个耗资 17 亿美元的项目是中国政府“一带一路”倡议的一部分，将把沿海的白马省与内陆的干丹省和茶胶省连接起来。拟定设计上游宽100米，下游宽80米，一致深度为5.4米。这是中国在柬埔寨投资的最新基础设施项目。拟议中的运河已引起邻国越南的警惕，该项目将如何影响其下游水流的使用。史汀生中心东南亚项目高级研究员兼主任布莱恩·艾勒表示，该项目的成本和收益“由于缺乏信息，大多是未知的”。他补充说：“该项目可能会对越南两个主要稻米生产省份的稻米生产产生严重影响，因此越南人的担心是有道理的。”去年12月，柬埔寨首相洪马内向河内保证，该项目“不会对湄公河或其他河流的流量造成任何负面影响，同时保持稳定的环境、生态和生物多样性自然栖息地。”截至目前，越南政府尚未对运河问题做出正式回应，越南驻金边大使馆也未通过电子邮件回复美国之音高棉语的提问。但这种不和和外交与索斯雷的日常生活相去甚远。在武雄不撒网的几个月里，她会摘辣椒、清理草坪，找到工作后每天能挣 7.5 美元左右。她的丈夫莫夫·萨林 (Mov Sarin) 62 岁，曾是一名士兵，没有养老金。她的女儿 Rin Sreyvy 是一名 16 岁的九年级学生。尽管Sok Srey不是河滨土地的注册所有者，但她觉得如果政府想要这块地，就应该补偿她，并为她找到一个住处。 “我很担心，我什至无法入睡，”她说。 “我不反对国家，但如果国家给我一块土地，我会很感激。” 58 岁的寡妇、六个孩子的母亲 Year Savun 和 74 岁的 Tong Eng 等邻居也不反对修建运河。 “运河对整个国家都有好处，但人们去哪里住呢？” 57 岁的 Uot Kim Eng 问道，他是住在 Tong Eng 附近的路边甘蔗和杂货商。公共工程和交通部发言人潘林 (Phan Rim) 3 月 18 日告诉美国之音高棉语频道，该项目的影响已经“初步研究”，但“我们仍在更彻底地研究”。他补充说，经济和财政部将研究补偿问题，以确保政府遵循适当的程序，并与村民协商。据柬埔寨公共工程和交通部称，中国大型国有企业之一的中国路桥公司（CRBC）正在通过建设-经营-转让（BOT）合同支持该项目。该部表示，如果建成，将减少西哈努克港和金边港口之间的过境时间。根据BOT，中国公司将建造、维护和管理运河，并在运河归还柬埔寨之前的约50年内通过收取运河通行费来获利。 3 月 12 日，洪马内表示，该运河将为居住在拟议路线沿线的 160 万居民创造就业机会，柬埔寨政府表示施工将于今年晚些时候开始。柬埔寨独立研究员 Rim Sokvy 在新加坡网站 ThinkChina 上发表的一篇分析中写道，这条运河“可以引导柬埔寨远离越南，走向中国”。他说，柬埔寨现在严重依赖越南水道从中国进口原材料并向美国和西方国家出口成品。 “随着柬埔寨开始依赖自己的水路运输，越南将损失大量收入。扶南特科运河的建设表明越南对柬埔寨的影响力正在减弱。这将是洪马奈的遗产，”里姆·索维说。潘林表示，湄公河选项将保持不变。</description><link/> https://www.voanews.com/a/villagers-near-proposed-canal-in-cambodia-worry-and-wait/7552864.html<guid> https://www.voanews.com/a/villagers-near-proposed-canal-in-cambodia-worry-and-wait/7552864.html</guid><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 23:19:44 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（孙纳林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5bad-08dc52ac9f00_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中缅联合行动抓获807名诈骗嫌疑人</title><description>缅甸仰光——缅甸军政府和北京驻仰光大使馆周一表示，在缅甸和中国警方的联合行动中，逮捕了 800 多名涉嫌跨境诈骗的人。缅甸的骗局十分猖獗，工作人员都是来自中国和其他国家的公民，他们经常被迫从事诈骗同胞的工作，行业分析人士称，这个行业价值数十亿美元。北京——缅甸孤立军政府的主要盟友和武器供应商——一再要求军方打击此类行动。中国大使馆在其微信频道上表示，中国执法部门向缅甸执法部门提供了信息，缅甸执法部门在掸邦北部主要贸易中心木姐市周围发起了突袭。缅甸警方在一份声明中称，逮捕了 807 名“犯下跨境犯罪”的人，并缴获了电脑、手机和“欺诈脚本”。声明称，在3月下旬的行动中被捕的人中有352名中国公民，他们已于周日被转移到中国。声明补充说，其余人是缅甸国民。军政府周一晚间发表声明称，352 名中国公民已被逮捕并移交给中国当局。据称，有 486 名缅甸国民被捕。去年，联合国人权办公室表示，至少有 12 万人被关押在缅甸的骗局中。许多人被安置在掸邦东北部的劳凯镇，该镇后来被少数民族武装组织联盟占领。该联盟表示将消灭这些骗局。据中国官方媒体报道，去年缅甸有超过 4 万涉嫌参与网络诈骗的人员被移交给中国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/suspected-scammers-arrested-in-myanmar-china-joint-operation-/7552467.html<guid> https://www.voanews.com/a/suspected-scammers-arrested-in-myanmar-china-joint-operation-/7552467.html</guid><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 18:09:41 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/F2BB01EB-DA3B-4256-9EF7-8D2DA186A6B8_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>习近平访问前法国就贸易和乌克兰问题向中国施压</title><description>北京——周一，在中国领导人习近平计划于今年春天晚些时候访问法国之前，法国外交部长就贸易问题和乌克兰战争向中国施压。斯特凡·塞茹内(Stéphane Séjourné)在中国首都与王毅会谈时，基本上呼应了欧洲领导人所阐述的立场，其中包括上周访问北京的荷兰首相马克·吕特(Mark Rutte)。塞茹内在与王毅举行的联合新闻发布会上表示：“重新平衡我们的经济伙伴关系是当务之急，对我们的欧洲伙伴来说也是如此。” “欧盟是一个非常开放的市场，是世界上最开放的市场。但目前对包括中国在内的一些国家的赤字对我们来说是不可持续的。”欧洲官员担心大量低价中国制造的电动汽车可能会扰乱欧洲的生产并取代就业机会。欧盟正在调查中国政府对电动汽车的补贴是否给中国汽车出口商带来不公平的优势。在中国经营的欧洲公司抱怨说，最近国家安全法的变化使得在中国投资和做生意的风险更大。中国方面，官员们对欧盟正在推行的“去风险”战略表示担忧，该战略旨在确保其在重要供应和矿产方面不会过度依赖任何一个国家。王对欧洲的立场表示理解，但表示希望这不会对商业信心产生负面影响。 “我相信事实已经并将继续证明，中国对欧洲来说是机遇而不是风险，”他说，“双方是伙伴而不是对手。”他还表示，中国愿意进口更多“优质法国产品和服务”，并正在努力解决欧洲企业提出的担忧，包括对海外数据传输的限制。塞茹内坚称，欧洲并未走向保护主义，仍对投资持开放态度，这可能是指试图通过在欧洲建厂而不是从中国出口产品来吸引中国汽车制造商和其他公司创造就业机会。两位外交部长均未提及中国对进口法国白兰地进行的反倾销调查，再加上欧盟对电动汽车的调查，可能会成为贸易战的前兆。关于乌克兰战争，他表示，法国希望中国作为大国向俄罗斯传递明确信息。不过，中国在这场战争上的立场与支持乌克兰的欧洲或美国不同。中国可能会倾听俄罗斯的声音，但尚不清楚它传递的是什么信息。塞茹内表示，法国决心与中国保持密切对话，为乌克兰找到持久和平之路做出贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/france-presses-china-on-trade-ukraine-ahead-of-xi-jinping-visit-/7552432.html<guid> https://www.voanews.com/a/france-presses-china-on-trade-ukraine-ahead-of-xi-jinping-visit-/7552432.html</guid><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 17:53:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-787b-08dc5291f333_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾前总统访问中国建立社会文化联系</title><description>台湾台北——台湾前总统马英九正在访问中国，以帮助建立社会和文化联系，尽管紧张局势加剧，但此行可能会与中国领导人习近平会面。马云周一与学生团体离开台北，开始为期11天的行程，尽管北京威胁要使用武力打击自治岛屿民主国家以实现统一，但此次行程强调了教育、商业和文化方面的持续互动。 2015年第二任期即将结束时，马云与习近平在新加坡举行了历史性会晤，双方交往密切。这次会面是半个多世纪以来中国大陆和台湾领导人之间的首次会面，但几乎没有产生任何实质性成果，马英九领导的国民党在下一届总统选举中输给了支持台独的民进党蔡英文。现任副总统赖清德因反对统一而受到北京方面的蔑视，但他在一月份当选为蔡英文的继任者，尽管国民党在立法院重新获得微弱多数。马英九的行程包括访问北京，外界猜测他可能会在北京与习近平会面。习近平表示，他对台湾政界人士仍持开放态度，这些政界人士宣称，1949年内战期间分裂的台湾岛和大陆属于共同的中国人。国家。台湾官方中央通讯社援引马英九基金会的负责人萧旭岑的话说，他希望马英九有机会与“老朋友”会面，但没有透露细节。台湾人基本上反对与中国大陆实现政治统一，并且该岛正在加强与美国和日本等盟国的军事关系，同时与大陆保持密切的经济联系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ex-taiwanese-president-visits-china-to-build-social-culture-links/7552448.html<guid> https://www.voanews.com/a/ex-taiwanese-president-visits-china-to-build-social-culture-links/7552448.html</guid><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 17:45:12 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3894-08dc5294439a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国习近平在当选国家主席访问期间赞扬与印度尼西亚的关系</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-xi-lauds-ties-with-indonesia-during-president-elect-visit/7552190.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-xi-lauds-ties-with-indonesia-during-president-elect-visit/7552190.html</guid><pubDate> Mon, 01 Apr 2024 14:53:46 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-725d-08dc5279fee1_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南反对中国扩大北部湾影响力</title><description>华盛顿——越南对中国重新定义其北部湾沿岸水域的行为表示不满。北部湾是位于中国海南岛和越南之间的南海北端的一条水道。北京本月早些时候宣布划定海湾新基线。根据《联合国海洋法公约》（UNCLOS），一个国家的基线本质上是其低潮时的海岸线，用于确定沿海水域和专属经济区的范围。该公约对邻近沿海岛屿、水湾和其他不寻常特征的情况做出了例外，在这种情况下可以应用直线基线。但专家表示，中国将这一规定发挥到了极端，在远离其海岸的岛屿之间画了一系列直线。虽然中国最近的海上掠夺行为的直接影响有限，但专家表示，这可能会对该地区的航行自由产生影响，在极端情况下，北京可能会寻求应用这一原则，宣布台湾海峡为中国沿海水域。它还遵循了中国在南海的侵略行为模式，自2013年以来，中国一直在台湾、马来西亚、菲律宾和越南声称拥有主权的海域建造人工岛。中国表示，北部湾基线的划定“严格遵守国内法、国际法和双边协议”，“不会影响越南或任何其他国家的利益”。官方《环球时报》援引中国外交部 3 月 4 日的声明。河内对这一说法提出异议。一周多后，当被问及基线问题时，外交部发言人范秋姮强调，“沿海国家在确定领海基线时需要遵守1982年《联合国海洋法公约》”，并敦促北京方面尊重此前谈判达成的协议。海湾双边划界协定。 《联合国海洋法公约》于 1982 年获得批准。没有争议 与南海其他地区不同，自河内和北京于 2000 年签署划界协议（四年后生效）以来，北部湾基本没有争议。据路透社报道，越南外交部发言人拒绝就中国的新基线是否会危及该协议发表评论。密切关注地区海事问题的胡志明市法律大学讲师黄越在电话中对美国之音越南语表示：“海湾已经划定。无论怎样，中国的主张不能超出协议中约定的范围。”它在海湾中绘制的基线。”他强调，北京“几乎不可能”修改两国已经批准的协议。斯坦福大学国家安全创新中心团队负责人雷蒙德·鲍威尔在一封电子邮件中告诉美国之音越南语，中国的基线划定与《联合国海洋法公约》标准做法不同，后者称基线“不得在任何明显程度上偏离总体方向”海岸的。”鲍威尔说：“中国从其海岸到几个近海岛屿划出了一条直线基线，非法扩大领海。” “《联合国海洋法公约》不允许绘制直线基线，除非在极端情况下，例如挪威复杂的峡湾。这不是那些特殊情况之一。”根据《联合国海洋法公约》，基线以内的任何水域都被视为沿海国的内水，未经批准，外国船只或飞机不得通过。 “新的基线将很大一部分区域变成了中国的封闭水域。琼州海峡（海南岛与中国大陆之间的海峡）现在完全是中国的内水，”越南说。 “这影响了外国船只的航行自由。”他补充说，中国可以以此为先例，声称台湾海峡是内水。鲍威尔预测，北京的新主张“有一天可能”引发美国的航行自由行动（FONOP），其中一艘军舰将进入未经承认的主张并在没有通知的情况下过境或进行军事活动。据美国海军新闻办公室称，美国“对世界各地的过度海事主张提出质疑，无论主张者的身份如何”。该地区的大多数航行自由行动仅限于南海，以挑战北京的领土主张。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-objects-to-china-expanded-reach-in-gulf-of-tonkin/7549424.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-objects-to-china-expanded-reach-in-gulf-of-tonkin/7549424.html</guid><pubDate> Sun, 31 Mar 2024 17:00:53 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Le Nguyen） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6bdf-08dc51c54a2a_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>