<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 12 月 14 日，星期四 03:08:12 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国与台湾讨论扩大台湾的国际参与</title><description>美国国务院——美国和台湾正在探索扩大台湾参与联合国系统和其他国际论坛的方式，并应对一系列全球挑战，包括公共卫生、航空安全和气候变化。美国和台湾最近一次例行磋商是在周三举行的，几天前，中国代表团在 COP28 上反对将台湾纳入在迪拜举行的联合国气候谈判的呼吁。美国国务院在一份声明中表示，最新美台会谈的所有参与者都“认识到与志同道合的伙伴密切合作的重要性，这些伙伴与我们一样对将台湾排除在国际社会之外的企图感到担忧”。美国高级官员表示，华盛顿的“一个中国”政策与北京的“一个中国”原则“截然不同”。美国的政策以《与台湾关系法》、“三个联合公报”和“六项保证”为指导。中国对《与台湾关系法》表示反对，并认为该法无效。 《与台湾关系法》规定，“本法中的任何内容均不得被解释为支持排除或开除台湾继续成为任何国际金融机构或任何其他国际组织成员的依据”。中国共产党从未统治过台湾，但声称对该岛拥有主权，该岛在 1949 年战败后成为中国国民党政府的所在地。在阿拉伯联合酋长国举行的联合国气候谈判期间，中国官员在呼吁将台湾纳入其中后提出了抗议。台湾参与其他国家气候峰会。 “中方注意到，会议期间，少数国家无视台湾是中国不可分割的一部分这一事实，对台湾当局参加缔约方大会发出噪音”，中国代表团一名成员通过翻译表示。迪拜全体会议厅。周三，美国国务院和台湾外交部官员讨论了支持台湾参与世界卫生大会（WHA）和其他全球公共卫生机构、国际民用航空组织（ICAO）以及台湾政府的近期机会。有意义地参与其他多边组织。世界卫生组织和国际民用航空组织 自 2016 年自治民主派选举中国怀疑论者蔡英文担任主席后，北京政府一直阻止台湾参加世界卫生大会会议。自那以来，中国还阻止台湾参加国际民航组织会议2013年。自1979年美国将外交承认从台北政府转向北京以来，华盛顿一直坚持双方应和平解决政治争端。周二，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯表示，华盛顿与北京的关系在台湾问题上仍然存在“根本分歧”。美国高级对华外交官表示，美国将继续执行《台湾关系法》并帮助台湾满足防务需求，重申美国对维护台海和平稳定的承诺。近几个月来，中国不断增加在海峡附近的军事活动。在台湾准备 2024 年 1 月总统选举之际，美国对中国通过军事胁迫进行的任何干涉表示担忧。“我认为我们能做的就是坚持让台湾人民有机会在 1 月 13 日自由投票， ”伯恩斯在美国外交关系委员会主办的研讨会上对观众说。在北京，中国官员表示，台湾选举“纯属中国内政”。中国外交部发言人汪文斌日前在例行记者会上表示，“台独”就是战争，“台独”就是死路。美国亚太经济合作高级官员马特·默里最近接受美国之音采访时表示，“我们当然希望确保美国和台湾在国际经济论坛上有接触的机会”，因为台湾是最重要的经济论坛之一。美国的贸易伙伴和投资者。台积电创始人张忠谋11月中旬代表台湾出席旧金山APEC峰会，与美国副总统卡马拉·哈里斯举行会谈。哈里斯在 X（前身为 Twitter）上的社交媒体帖子中表示，两人讨论了美台“经济和技术关系”。据默里称，张在亚太经合组织会议期间还与美国国务卿安东尼·布林肯举行了一次临时会议。上一次美台国际组织工作组会议于四月举行。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-taiwan-discuss-broadening-taiwan-s-international-participation-/7397581.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-taiwan-discuss-broadening-taiwan-s-international-participation-/7397581.html</guid><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 22:10:58 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/019e0000-0aff-0242-ff1d-08da87c7e4af_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>贷款违约创历史新高，数百万中国人被列入债务黑名单</title><description>香港——两三年前，当网上贷款很容易获得时，张从智就开始借钱了。现在，这位长沙商人已经没有钱偿还这些贷款了。 “我欠债超过 10 万元人民币（约 13,700 美元），”张告诉美国之音普通话频道。 “没有人能帮助我。我能想到的唯一解决办法就是推迟还款。”张是数百万负债累累的中国人之一，他们在新冠病毒大流行和中国严格封锁造成的经济混乱期间借了贷款来维持生计。随着中国经济艰难复苏、失业率居高不下，负债人口不断增加。据英国《金融时报》12 月 2 日发表的一篇援引“地方法院”的文章称，自疫情爆发以来，中国借款人的违约率已飙升至历史新高，当局将 854 万人列入经济活动黑名单，这些经济活动包括使用收费公路、购买机票和使用汽车等。支付应用程序。英国《金融时报》报道称，这一数字较 2020 年初的 570 万违约者有所增加，约占中国劳动年龄成年人的 1%。由于支付宝、微信等电子支付平台已经取代现金成为中国最常用的支付方式，而且许多商店拒绝现金支付，一些违约者表示，他们甚至连买食物都变得困难。那些被当局列入债务黑名单的人很难获得现金支付。其他贷款，在某些情况下甚至被禁止担任公务员。宽松信贷的诱惑 山东省济南市银行家陆小娟在接受美国之音普通话电话采访时表示，普通民众不会直接从银行借钱，因为他们没有房子或汽车等抵押品。 “都是有钱人来借钱的。老百姓不敢来借钱，怕还不起。”她说。但卢表示，只要有身份证，而且没有不良信用记录，他们很容易办到信用卡。中国银行9月1日公布，2023年上半年逾期未付信贷总额为896.46亿元人民币（约合123亿美元），较去年增长3.54%。香港中文大学亚太商学院名誉研究员李兆波认为，债务高企的另一个原因是，消费增长快于工资增长的许多内地人不了解其中的风险。和借贷成本。 “虽然香港人知道他们可以选择低息贷款，但内地人并不熟悉这个想法，”他在电话采访中告诉美国之音普通话。 “所以一旦他们出现现金流困难，他们就无法连本带息地还清债务。”崩溃的房​​地产市场打击了财富 一位不愿透露姓名的北京经济学家在接受美国之音普通话电话采访时表示，中国房地产行业持续存在的问题也导致了经济衰退。现金流。 “过去30年来，中国一直依靠房地产行业来拉动经济，”他说，“现在这个行业已经崩溃了，就连恒大和碧桂园（中国最大的两家房地产开发商）都破产了， “许可证被暂停。随着房地产现金流被切断，许多人的财富缩水了，”这位经济学家表示，“他们无力承担高额抵押贷款。”他补充说，中国的私营企业过去可以相互借贷，因此不必单独依赖银行，但这种情况也已经枯竭。 “过去一切都还好，但三年来新冠疫情和中美贸易战导致企业大幅减少，”他说。 “许多企业现金流被切断，导致债务危机加剧。”古博为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/millions-of-chinese-blacklisted-for-debt-as-loan-defaults-hit-record-high/7397512.html<guid> https://www.voanews.com/a/millions-of-chinese-blacklisted-for-debt-as-loan-defaults-hit-record-high/7397512.html</guid><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 19:46:18 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Elie Lai) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-27f8-08db71e0b108_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度和中国在 COP28 的可再生能源目标上打破排名</title><description>阿拉伯联合酋长国迪拜——在 COP28 上，由于中国和印度这两个世界上人口最多的国家未能认可将其可再生能源来源增加两倍的相关承诺，人们对世界摆脱化石燃料的承诺普遍感到满意。到2030年。参加周三在迪拜闭幕的全球气候会议的专家表示，中国不愿签署该承诺，因为过去几年中国已大幅扩张可再生能源，这使得实现将现有产能增加两倍的目标变得更加困难。专家表示，就印度而言，人均碳排放量已经低于大多数发达国家，政府认为让该国遵守相同的标准是不公平的。其他 120 多个国家签署了该承诺，其中还呼吁在同一时间内将能源效率提高一倍。该协议呼吁到本十年末将世界可再生能源容量从目前的 3,400 吉瓦增加到 11,000 吉瓦。国际可再生​​能源机构（IRENA）总干事弗朗西斯科·拉卡梅拉在接受美国之音采访时对这一协议表示欢迎。 “这项任务是艰巨的。但这是可以实现的，”他说。 “我们相信，紧急加速全球能源转型，摆脱化石燃料、引发系统性变革并克服化石燃料带来的障碍，是最现实的路线修正。”然而，如果世界要实现将全球气温升高限制在 1.5 摄氏度的目标，中国和印度就需要发挥重要作用。中国是世界上最大的二氧化碳排放国，印度是第三大二氧化碳排放国，仅次于美国。两国还继续建设以煤炭为燃料的新发电厂，而煤炭是对气候变化影响最大的能源。芬兰能源与清洁空气研究中心首席分析师劳里·米利维尔塔 (Lauri Myllyvirta) 表示，尽管两国拒绝签署承诺书，但两国一直支持将可再生能源发电量增加两倍的目标。 “印度现有的目标和承诺已经与这一目标一致，”他对美国之音表示。 “中国目前的目标远未达到三倍，但如果维持到2030年，2023年可再生能源实际装机容量已经足以实现三倍的目标。”但他表示，中国已明确表示，由于其现有产能巨大，因此相信不到三倍的增长就应该令人满意。米利维尔塔还表示，中国对人均能源消耗减半的承诺也心存疑虑。 “中国的经济增长最近变得更加能源密集，能源强度增长大幅放缓，导致中国难以履行其在国际上做出的现有能源效率承诺，”他表示。 “这使得中国很难支持能源效率承诺。”米利维尔塔表示，印度“有一个合理的论点，即他们当前和历史的人均排放量仍然很低，因此对于排放量高得多的国家来说，推动他们做出承诺是不公平的”。牛津能源研究所高级研究员安德斯·霍夫（Anders Hove）表示：“莫迪总理关于可再生能源的信息的一个关键部分是，他们对可再生能源雄心勃勃，因为他们可以，而不是因为他们必须这样做。”美国之音称，由于中国尚未更新国内目标，中国可能也不愿签署新的承诺，这些目标将作为下一个五年计划的一部分确定。霍夫还指出，以 2022 年为基准可再生能源发电量增加两倍对中国来说是一个问题。上个月在加州峰会后，美国和中国联合发布的《阳光之乡宣言》中采用的 2020 年基线“更加公平一些，因为这给了中国一些信用”进步，”霍夫说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-china-break-ranks-at-cop28-on-target-for-renewables-/7396989.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-china-break-ranks-at-cop28-on-target-for-renewables-/7396989.html</guid><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 15:58:20 -0500</pubDate><category>气候变化</category><category>东亚</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（比拉尔·侯赛因） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0d14-08dbfc1c3ce9_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平继续河内之行并会见越南领导人</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-xi-continues-his-hanoi-trip-meeting-with-vietnam-leaders/7396894.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-xi-continues-his-hanoi-trip-meeting-with-vietnam-leaders/7396894.html</guid><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 15:03:53 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-42ab-08dbfc1525b4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>第二波寒潮将北京冰雪覆盖</title><description>北京——12月，降雪、暴风雪和骤降气温席卷中国北方，这可能是最严重的寒潮之一，促使首都当局停止火车服务、关闭学校并要求人们呆在家里。一股冷空气从西部飘入北京，这是本周第二波寒流。市政府官员周四发布了第二高的暴风雪警报，这是该国迄今为止唯一的此类警报。为了避免预计将出现的“长期”降雪带来的混乱，这座拥有近 2200 万人口的城市从周三起关闭了所有学校，并将课程转移到网上。企业被告知要为员工提供灵活的工作条件和错峰通勤。 “我们会尽量不去旅行，”一名 36 岁的刘姓北京居民说，他孩子的学校因周一以来第二次降雪而停课。 “天气很冷，而且路况肯定很差。”北部和西部山区的景区已暂时关闭。部分与上海、杭州、武汉等商业中心城市的铁路服务暂停。仍在运行的火车速度较慢，导致延误。但北京首都机场继续运营。北京本周末的气温可能会低至-18摄氏度，而12月中旬的平均气温约为-8摄氏度。即使是南方的上海，现在正经历着20摄氏度的温和天气，预计也会受到以下天气的影响：周六和周日气温为零下 4 摄氏度。 6000余名救援人员已待命进行道路应急救援，5800余台套除雪设备机械待命。约 32,000 吨融雪剂已准备好用于结冰的道路和高速公路。市政府官员召集了73,000名值班人员来清除积雪和铲冰，并下令加强室内供暖。北京上一次经历如此寒冷的天气是在2021年1月7日，当时气温降至-19.6℃。该市历史最低气温是在1966年2月22日记录的-27.4℃。本周的寒潮与一周前类似秋季的情况反映了最近气温的急剧波动。十月是北京几十年来最热的一年，也是极端天气的一年。虽然中国北方正在努力应对比正常情况更寒冷的天气，但杭州将于 12 月 16 日正式入冬，比原计划晚了两周，也是自 1951 年有记录以来最晚的一次。这座靠近上海的城市不得不连续五天出现低于正常温度的天气。 -10℃的气温宣告冬天的到来。河流结冰气象官员表示，中国北部、西北和南部大片地区，以及内蒙古、贵州省部分地区，甚至长江以南地区，气温可能下降超过14摄氏度。国家气象中心发布了自2013年以来的首次冰冻警报，敦促地方政府采取预防措施，并采取措施保护热带作物和水产品。预计至周五，中东部地区有大范围雨雪，其中陕西、河南、山东等地部分地区有暴雪，降水量可达30毫米。报告补充说，累计降雪量可能是十年来同期最高的。在与俄罗斯接壤的东北部广大省份黑龙江，许多河流已经结冰。国家气象中心称，12月10日以来，山西、河南、陕西、河北等省份近130个气象站日降水量均超过12月“极值”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/second-cold-wave-envelops-china-s-beijing-in-snow-ice/7396074.html<guid> https://www.voanews.com/a/second-cold-wave-envelops-china-s-beijing-in-snow-ice/7396074.html</guid><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 04:55:41 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d2565a69-bb81-4d7e-94c4-f73fbb64f73e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港长大的英国画家在伦敦举办“无声抗议”画展</title><description>伦敦——1979年，英国画家马丁·利弗(Martin Lever)移居香港时年仅9岁，因为他的父亲在香港房屋署担任测量员。他告诉美国之音粤语组，在这座多元文化的城市长大给了他一种非常不同的成长环境，至今他仍对此心存感激。利弗回到英国上大学并在那里工作了几年。但他回到了香港，在那里从事广告业。到2022年5月离开时，他已在这座亚洲城市生活了36年。利华（Lever）的中文名叫李华（Li Wah），他并不总是一位艺术家。 20世纪90年代，他曾在国际广告公司担任文案，后来升任创意总监。在他从事广告业的最后几年里，他慢慢成为一名全职艺术家。香港一直是他的缪斯，他的画作大多以城市街景、基层工人和生活元素为题材，以抽象的风格捕捉香港的特色。他说，许多香港人并没有意识到，他们的大部分生活都发生在高空。 “他们住在 10 楼，在 20 楼工作，在 30 楼吃饭，”Lever 说。从地面高空看香港，情况截然不同。他说，源自这一概念的作品很受欢迎。直到最近，他才开始将注意力转向政治和香港的政治动荡。他利用自己早期的视角，创作了一系列名为“抗议之上”的作品，从空中俯瞰香港大规模示威的场景。 2021年，他在香港Affordable Art Fair上展出了该作品。在开始之前，他收到了一份通知，暗示展品应避免争议。他无奈，只能将作品重新命名为《街道之上》，但这段经历让他开始质疑，作为一名艺术家，香港还有多少言论自由的空间。利华表示，他完全支持2014年香港雨伞运动的和平示威。 2019年大规模抗议期间，他对街头暴力事件感到震惊，但他认为问题的根源在于时任行政长官林郑月娥不愿与示威者对话。林郑月娥认为这起事件是法律和秩序问题。在新冠肺炎 (COVID-19) 疫情期间，他在香港的生活变得更加艰难，因为他无法前往英国探望家人。返回香港后，他经历了他所说的痛苦的酒店隔离，这也是他决定离开香港的原因之一。国安法生效后，他对香港未来的疑虑愈发强烈。利弗说，很多人想知道《国家安全法》是好是坏，也想知道这是否只是在对话之前停止暴力的一种方式。但随后他看到那些批评北京的人——亲民主媒体大亨黎智英、天主教神父——以及《苹果日报》被关闭。 “就像是，‘他们为什么要这样做？这是完全没有必要的，”莱弗说。 “我想这就是中国玩的游戏。这开始影响我；这让我很生气，这种事不应该发生在香港。”他说，他的一些仍然居住在香港的西方朋友对守法人士被监禁、歌曲和书籍被禁止以及媒体被关闭保持中立。他说，他们仍然可以像往常一样生活。 “但我在香港长大，因此受益于如此多的自由和机会，多年来雇用了如此多的中国年轻男女从事广告工作，并看到他们现在正在慢慢地剥夺了我们认为理所当然的一些自由，这让我非常悲伤和愤怒，”他说。 “离开香港后，我觉得我必须通过我的艺术来表达这一点。”在他的新作《无声抗议》中，站在图书馆、地铁、银行、法庭前的香港人的嘴都拉上了拉链，或者被中国国旗口罩遮住，隐喻了香港社会下无处不在的死一般的沉默。国家安全法。利弗的画作中充满了中国前领导人毛泽东的名言。他说，这是因为毛泽东的很多话和香港年轻人的要求是一样的。 “毛泽东说过，任何人都可以批评共产党；他说我们为人民服务；他说新中国必须照顾好自己的青春”，他说。 “我觉得，将这两件事放在一起的讽刺意味非常强大。”和利华一样，许多香港居民现在已经移居英国，成为大规模移民浪潮的一部分。虽然他现在住在英格兰东北部的一个小镇，但他很高兴总能看到一些香港人住在他附近。他说，尽管面临背井离乡的挑战，但他们似乎对新生活感到满意。利华表示，希望自己的新画能够向外界展示香港的变化。他补充说，他并不反对香港或中国政府，只是陈述事实。 “我知道存在这样的风险：如果这会产生足够的噪音，也许我也会被列入黑名单，这将令人心碎，”他说。 “但如果我因为画一些画而被香港禁止，那么这就凸显了我这样做的全部意义，因为这是一个悲惨的情况。” Lever 的艺术作品将于 12 月 15 日至 17 日在伦敦 The Crypt Gallery 展出。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-raised-british-painter-launches-silent-protest-show-in-london-/7390514.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-raised-british-painter-launches-silent-protest-show-in-london-/7390514.html</guid><pubDate> Wed, 13 Dec 2023 04:32:49 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Kris Cheng) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-9dbc-08dbf86125d2_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>