<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 5 日，星期二 03:04:43 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国成为印尼新首都的主要外国投资者之一</title><description>雅加达——由于地下水开采和气候变化，印度尼西亚首都雅加达人满为患，污染严重，容易发生地震，经常被称为世界上下沉速度最快的城市。所有这些，再加上政府对在全国 1,700 个岛屿之间更公平地分配机会和财富的兴趣，促使总统佐科·维多多 (Joko Widodo) 于 2019 年 8 月宣布计划将首都从爪哇岛迁往婆罗洲岛，并创建一个智能、 “可持续森林城市”——努桑塔拉。从那时起，印度尼西亚当局就设想外国投资者为 Nusantara 这个价值 320 亿美元的项目提供资金。现在，距离计划于 8 月 17 日揭晓第一阶段的几个月，中国实体正在成为该项目的最大投资者之一，该项目被广泛认为是维多多的遗产项目，该项目于 2022 年 8 月开始动工。兴趣，其次是日本。马来西亚和中国并列第三。但提交意向书只是耗时过程的第一步。占地 260,000 公顷（642,474 英亩）的设计预计将于 2045 年 8 月竣工，即印度尼西亚脱离荷兰殖民统治独立 100 周年。 Nusantara 资本管理局 (NCA) 利用在北京、上海和深圳举办的投资论坛和会议来接触投资者。维多多十月表示，北京将在两年内超越新加坡，成为印尼最大的外国直接投资者。根据肯塔基大学 2021 年的一项研究，中国已经在东南亚其他地方投资了 Nusantara 等智慧城市，包括马来西亚、菲律宾、泰国和缅甸。在印尼，中国投资通常流向重大基础设施或工业项目，例如价值 73 亿美元的雅加达万隆高铁项目、隶属于中国国有企业中国电建的 Mentarang Induk 水力发电项目（MIHEP）。为信义玻璃（中国大型玻璃和太阳能电池板制造商）的新首都和位于 Rempang 岛的备受争议的价值 116 亿美元的工厂提供电力。关于土地所有权的争议仍未解决。印度尼西亚经济与金融发展研究所经济学家安德里·萨特里奥·努格罗霍(Andry Satrio Nugroho)在接受美国之音印度尼西亚语电话采访时警告说，政府应该能够向投资者保证，努桑塔拉不存在类似的土地纠纷。 NCA 表示，政府正在努力让原住民和当地人参与土地征用和开发过程。 NCA 负责金融和投资的副代表 Agung Wicaksono 表示，他们已收到潜在投资者提交的 345 份意向书。在新加坡淡马锡控股于 2023 年 6 月主办的可持续发展会议上，维多多向有兴趣建设 Nusantara 的投资者介绍了 300 个价值 26 亿美元的开发计划。印度尼西亚政府为在机场、收费公路、医院、购物中心和酒店等项目投资至少 647,000 美元的公司提供免税期等激励措施。 “根据 PPP [公私合作] 计划，NCA 正在与以中信股份为首的中国财团合作，在首都建造 60 栋住宅楼，”Wicaksono 说。中信股份是中国最大的企业集团之一，由中信集团持有 58% 的股份，美国共和党众议员、众议院中国共产党特别委员会主席迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 称中信集团为“中国最大、最重要的党控金融机构之一”。企业集团”。据《印度尼西亚商业邮报》报道，两家马来西亚实体 Maxim 和 IJM 也将在 Nusantara 建造住宅物业。据官方的《中国日报》报道，中国的兴趣还包括中国铁路建设总公司提出开发努桑塔拉的交通系统，该报报道称“中国企业已经在帮助实现维多多的计划”。据9月份的一份报告称，中国路桥集团公司、中国交通建设印尼公司和中国建筑第八工程局公司正在竞标连接巴厘巴板储油港和新首都北佩纳扬巴塞尔北的部分收费公路。 4 报告。根据法律，维多多的任期不能超过两个五年任期。他的继任者预计将是上个月选举中得票最多的普拉博沃·苏比安托(Prabowo Subianto)，他支持努桑塔拉的举措。 “一切都会好起来的，不用担心，”维多多去年在新加坡的一次会议上对潜在投资者说。 “您在印度尼西亚的投资将继续安全，并且努桑塔拉首都的发展将保持连续性。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-emerging-as-one-of-the-key-foreign-investors-in-indonesia-s-new-capital-city/7514058.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-emerging-as-one-of-the-key-foreign-investors-in-indonesia-s-new-capital-city/7514058.html</guid><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 22:52:46 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f11ce824-5255-4589-b76e-6098cf963994_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国游说者在严格审查下放弃中国客户</title><description>华盛顿——据报道，由于立法者希望加强审查，华盛顿的游说公司正急于放弃中国客户。近年来，中国游说活动激增，人们对中国影响力的担忧日益加剧，此举随之而来。美国立法者表示，他们正在推动立法，以提高谁在为中国公司游说的透明度。立法者的目的是防止中国共产党和人民解放军利用灰色地带秘密推进损害美国人民利益的政策议程。共和党参议员约翰·科宁上周对美国之音普通话组表示，议员们非常接近完成旨在解决这一问题的立法工作。去年，参议院议员通过了披露外国影响力游说法案，众议院议员也提出了类似的法案。科宁是参议院法案的共同提案人之一。 “我们遇到了一些异议，但我们将继续努力，因为了解谁实际上在游说这些政策制定者非常重要，”科宁说。 “主要重点是确保人们根据《外国代理人登记法》进行登记。如你所知，由于人们不披露与外国的游说合同，存在很多问题。”堵住漏洞在推动立法过程中，立法者希望堵住 1938 年《外国代理人登记法》(FARA) 和 1995 年《游说披露法》(LDA) 中现有的漏洞，要求参与规划的外国政府和政党提高透明度，科宁指出，对游说活动进行监督、指导或控制，无论他们是否提供了任何财政捐助。中国是一个独特的挑战。“中国人的独特之处在于，不存在真正的完全私营部门；他们被迫分享信息“与解放军及其情报机构合作，”他说。“因此，我想说，无论何时我们与中国企业打交道，这都是令人担忧的原因。”美国的游说活动受到 LDA 和 FARA 的监管，LDA 要求披露国内游说活动，而 FARA 则要求披露外国政府和政党的游说和其他形式的影响。然而，1995 年，FARA 进行了修订，豁免了代表外国公司的人员或个人，如果该工作并非旨在使外国政府或政党受益。因此，游说者根据透明度低得多的 LDA 进行注册，导致 FARA 注册数量急剧下降。客户放弃了加强对中国游说活动审查的努力在此之前，美国国防部于 1 月下旬公布了一份名为 1260H 名单的直接或间接在美国运营的“中国军事公司”名单。立法者随后表示，他们正在考虑采取一项措施，禁止代表名单上公司的游说者从与国会议员会面，甚至代表他们的美国客户讨论问题。1260H名单发布后，一张图表开始在国会山流传，上面列出了包括一些军工公司在内的多家中国公司的名字，以及他们的游说公司以及他们是否出现在 1260H 名单上。根据该图表，截至 2 月底，至少有 5 家美国游说公司放弃了中国客户。世强律师事务所 (Steptoe LLP) 终止了与深圳生物科技公司华大基因 (BGI) 的合同。艾金·岗波律师事务所提交了停止令文件，停止为中国激光雷达制造商禾赛集团进行游说，并终止了与未列入 1260H 名单的中国电子公司小米的合作。沃格尔集团还放弃了对中国无人机公司大疆创新和基因技术公司华大基因子公司Complete Genomics的游说服务。大疆创新和禾赛都在1260H名单中。 Complete Genomics 并未上榜，但其之前的母公司华大基因却榜上有名。抵制会议 共和党参议员马可·卢比奥对美国之音表示，虽然很难通过禁止国会议员会见任何人的法律，但一些国会办公室已决定不与代表中国军事公司的游说公司会面。他说：“我们不会与某些实体会面，因为我们知道，虽然他们这样做可能是出于商业原因，但他们所代表的利益与中国的目标、军事目标和愿望息息相关。”所以……我们单方面做出了这个决定。”乔治华盛顿大学埃利奥特学院国际事务实践教授罗伯特·萨特表示，从历史上看，中国军事实体的游说活动一直是一个模糊的领域，而且执行力薄弱。“这些[公司]为这些公司进行游说……” ..这在某种程度上可能是合法的。但这会带来声誉成本，我认为这就是国会议员在表示将抵制这些公司时呼吁人们注意的原因。”据政治金钱网站“公开秘密”报道，近年来中国的游说活动激增。 2019 年至 2023 年间，中国的游说支出超过 3.3 亿美元。这与 2015 年至 2018 年期间花费的 6000 万美元形成鲜明对比。保卫民主基金会高级研究员克雷格·辛格尔顿 (Craig Singleton) 指出，直到几年前，中国的游说花名册此前，中国企业在华盛顿的游说几乎不存在，但当美国政府追查华为后，情况发生了变化。此后，“中国企业改变策略，迅速扩大规模，部署游说者，以在面临越来越严格的审查时保护自己的底线”。民主党人和共和党人都一样，”他说。 “如今，中国的游说名单读起来就像是华盛顿内部人士的‘名人录’，从退休的五角大楼官员到前高级国会助手。这些游说活动的目标很简单：扰乱任何可能对其客户的市场份额产生负面影响的行动。” ，转移监管审查并抵御制裁。”辛格尔顿表示，负责管理和执行《外国代理人登记法》的司法部可以在遏制中共对国会山的恶意游说影响方面发挥更大作用。他表示：“美国司法部目前只要求华为和海康威视这两家中国公司披露其根据《外国代理人登记法》进行的游说活动，以全面概述其活动。尽管有更多中国公司被美国政府标记为国家安全风险，国防部和联邦通信委员会、司法部尚未将 FARA 备案要求扩大到这些有问题的实体。采取此类行动的唯一明显障碍是司法部内部缺乏政治意愿。”美国之音普通话联系了司法部，但该部拒绝置评。李益华和阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lobbyists-drop-chinese-clients-amid-tightened-scrutiny-/7513459.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lobbyists-drop-chinese-clients-amid-tightened-scrutiny-/7513459.html</guid><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 16:14:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-9fde-08dc3c8e94ab_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国观察家：没有总理年度新闻发布会，没有区别</title><description>华盛顿和台湾台北——中国周一宣布，将取消李强总理在今年两会结束后举行的新闻发布会，结束了保持了三十年的传统。全国人民代表大会发言人娄勤俭表示，李克强不会在 2027 年结束的中国议会剩余任期内举行年度新闻发布会。从 1993 年开始，中国总理通常利用这一年度活动作为广泛报道的机会。 ——中外记者提问。整个20世纪90年代和2000年代，当中国向世界开放经济时，它一直积极寻求阐明其政治和政策，以吸引外国投资和促进贸易。 1994年至2001年在中国担任记者的美国外交关系委员会中国研究高级研究员伊恩·约翰逊表示，当时的外国记者可以利用新闻发布会自由提问。后来，“它从一个潜在的信息来源变成了一种空洞的宣传活动，”他说。“到 2010 年代末，它在获取信息方面已经变得毫无用处。”虽然一些中国观察人士认为取消新闻发布会不会改变任何事情，但另一些人表示，取消新闻发布会的意外决定表明，随着国家主席习近平日益将中国与外界隔离，总理的权威正在减弱。自由之家中国、香港和台湾研究主任王向美国之音表示，这次会议“一直只是一场舞台表演，因此取消它并不意味着实质内容有任何不同。”“但它确实发出信号。中国政府甚至对打起政府透明度和新闻自由的幌子都没有兴趣，”王说。 “这表明中共对国家的持续加紧控制和‘改革开放’时代的持续逆转。这也标志着总理相对于习主席的作用持续减弱。亚洲协会政策研究所中国政治研究员尼尔·托马斯（Neil Thomas）认为，这一决定是巩固习近平作为中国政治焦点的地位的又一步。降低其他领导人的知名度和潜在受欢迎程度。托马斯对美国之音表示：“我们不知道这次新闻发布会是习近平还是李克强取消的。” “如果习近平关闭新闻发布会，那就表明他觉得李克强变得太突出了，需要削弱他的影响力，”他补充道。 “[但是]如果李克强自愿结束新闻发布会，那就表明精明的向上管理以及注重在幕后影响政策，这对中国的经济政策来说可能会稍微好一些。”台北国立政治大学国际关系学院教授表示，这一决定表明中国总理的重要性被削弱，两会的意义也大大降低。“未来不会再举行总理记者会”。寇。 “事实上，这也反映出总理的级别明显降到了总书记之下，然后国务院降到了党中央之下。他说：“中国共产党中央委员会[和]国务院是不存在平等的。”外交部发言人毛宁在周一的例行记者会上表示，对中国日益孤立的担忧令人担忧。毛泽东说：“两会期间，全国人大全体会议都是向中外新闻界朋友开放的。”李强总理将在第十四届全国人大二次会议开幕式上代表国务院作政府工作报告。除今天举行的全国人大新闻发布会外，十四届全国人大二次会议还将举行新闻发布会、代表部长新闻发布会、代表团会议等新闻发布会，充分释放信息。”毛泽东强调，两会新闻中心将“公开、透明”地为中外记者提供新闻服务。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-ends-30-year-tradition-premier-annual-press-conference/7513339.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-ends-30-year-tradition-premier-annual-press-conference/7513339.html</guid><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 14:54:30 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Adrianna 张、马文浩、古博、庄志伟) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-76b5-08dc3c835ab4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>域名收购结束了《苹果日报》作为亲民主新闻网站的地位</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/domain-takeover-ends-apple-daily-tenure-as-pro-democracy-news-site/7513132.html<guid> https://www.voanews.com/a/domain-takeover-ends-apple-daily-tenure-as-pro-democracy-news-site/7513132.html</guid><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 12:33:16 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Marko Protic、Stefan Miljus） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/70CBE016-287B-4EE1-BC09-39A2CB26A68E_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新闻业能在香港生存吗？</title><description>香港——在新闻编辑室里，编辑告诉记者不要触及政治敏感报道。记者被告知在中国外交部发表声明之前不要报道。新闻文案中禁止使用政府可能不赞成的术语。据当地记者称，这就是新闻业的现状，不仅在中国，在北京于 2020 年为这个前英国殖民地通过国家安全法后，香港也越来越多地出现这种情况。 “有时我们不觉得自己是记者。我们只是宣传机器的一部分。我们觉得从新闻学院学到的所有东西都浪费了，因为它不再适用了。士气非常低落。”一位不愿透露姓名的当地记者表示，以免遭到报复。记者和调查显示，香港曾经是亚洲新闻自由的典范，但自从北京颁布国家安全法、宣布分裂国家、颠覆、恐怖主义和与外国势力勾结为非法以来，香港的新闻业状况已经恶化。它们还表明，自我审查正在变得普遍，反对声音越来越少，人们普遍保持谨慎态度。在 2020 年该法律通过之前，记者可以基本上随心所欲地报道新闻，就像在民主国家一样。现在，许多人担心，如果拟议的新国安法（即第 23 条）在没有针对记者的保障措施（尤其是公共利益保护条款）的情况下获得通过，那么在这座城市做一名记者将变得更加困难。第23条将叛国罪、叛乱罪、窃取国家机密和间谍罪、危害国家安全的破坏罪和外部干涉罪列为犯罪，并扩大了包括煽动叛乱在内的现有犯罪的范围和处罚。香港记者协会（香港历史最悠久、规模最大的本地记者协会）主席陈启宗表示，许多记者感到担忧。他说，自北京实施的国家安全法通过以来，记者必须不断考虑“跨越红线”的潜在危险，特别是因为政府尚未明确这条线是什么。 “每一天、每一刻，你都必须考虑，当你在直播节目中谈论政府时，你会发生什么，”同时担任当地新闻网站 Channel C 多媒体经理的陈说。据追踪该事件的在线杂志《中国档案网》报道，去年，有 156 人因触犯国安法或煽动叛乱罪被捕，其中包括十几名报纸高级雇员，其中包括编辑和社论撰稿人，不过大多数人已获保释。逮捕、指控和定罪。两家知名新闻媒体——《苹果日报》和《立场新闻》——在突击搜查、逮捕高级员工并冻结其资产后于 2021 年关闭。另一家——《公民新闻》——不久后就自愿关闭，以确保员工的安全。一些记者报告称经历过数字或物理监视，或两者兼而有之。最近，一位长期为香港英文报纸《南华早报》报道中国国防的记者在北京出差后失去联系。尽管她的公司后来表示，她的家人证实她很安全，需要处理私人事务，但她的失踪引发了人们对她可能被拘留的担忧。这位名叫 Minnie Chan 的记者自去年 10 月下旬报道中国的一个国防论坛以来，尚未发表任何报道。陈说，许多记者也离开了香港或离开了这个职业。香港记者协会的记者会员人数从2019年的800人减少至仅300人。而外国媒体记者，尤其是外籍记者，则受到外国护照的保护，并得到世界主要媒体组织的支持，包括在香港设有分社的CNN和BBC外国记者俱乐部主席李·威廉姆森表示，如果当局发现他们的报道存在问题，他们将面临失去签证和继续在香港报道的权利的风险。 FCC 去年关于新闻自由的一项调查发现，65% 的受访记者表示，他们对报道内容或回避某些主题进行了自我审查，27% 的记者表示，他们进行了相当程度的自我审查。 “我不能说出动机，但这些数字确实说明了我们每天在香港看到的轶事证据——记者们之​​所以有所保留，是因为他们想确保明天还在这里继续讲述香港的故事。”香港和中国大陆，”威廉姆森说。调查还发现，88%的受访者表示，香港消息人士越来越不愿意被引用或与记者谈论敏感话题。也许受影响更大的是当地记者，他们可能没有外国护照，长期居住在香港，并且目睹了当地媒体机构被关闭、同行被捕。尽管如此，他们正在寻找继续工作的方法。 “国安法通过后，高层给大家温馨提示，我们的故事应该怎么写。不能使用某些术语。例如，我们不能用‘投票率创历史新低’来形容最近的区议会选举，只能说‘投票率符合预期’。”这位要求匿名的记者表示。 “他们甚至列出了一份名单，列明哪些人不能采访——比如民主活动人士。” “没有人想成为下一个《立场新闻》、《公民新闻》或《苹果日报》，”她说，指的是已经关闭的三个新闻媒体。她说，自我审查不仅是为了自我保护，也是为了保护消息来源和同事。 “这总是一场斗争。你的[引用]很好，而且是反政府的。你，你的编辑，你的新闻编辑室必须做出决定：你想让那个人处于危险之中吗？我不这么认为。我们的工作是报道真相，但与此同时，你不能对任何人造成任何伤害，”她说。 “当同事写出敏感句子时，我们也会对其进行审查。你不想让他们陷入麻烦。这是一场斗争。你在进行自我审查，但你是在拯救某人。”她说，结果就是各个媒体的报道都差不多，观点、声音都一样。仍有空间审查政府政策和行动，但要求匿名的记者表示，这只是针对政治上不敏感的问题。 “引用某人的话说烟花表演是浪费钱是可以的，因为连立法者都这么说……[但]所有关于第 23 条的报道都非常积极，”她说。她说，尽管面临困难，她仍计划继续担任记者，并指出非政治故事的必要性，以及“制作具有社会影响力的故事，例如有关非政府组织努力帮助他人的故事”的吸引力，她说这样做是值得的，因为读完故事后，读者对非政府组织更加感兴趣。 “社会不仅仅是政治，”她说。陈说，好的一面是，在《苹果日报》和《Stand News》被捕后，没有再有记者被捕。他和威廉姆森一致认为，令人鼓舞的是，在当前环境下，仍然有热情的记者试图报道香港的问题。威廉姆森说：“我真正相信的是香港记者的奉献精神和才华，无论是出生在这里的还是移居到这里的记者，他们都会在困难面前继续做好自己的工作。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/can-journalism-survive-in-hong-kong/7512991.html<guid> https://www.voanews.com/a/can-journalism-survive-in-hong-kong/7512991.html</guid><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 11:05:50 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fd0107b0-2606-4567-a88a-834361c920cf_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港记者协会呼吁根据新国安法提供保护</title><description>香港——香港政府就一项有争议的新国安法进行的为期一个月的公众咨询期于上周结束，期间，该市的两个主要记者协会表示担心该法将对记者的采访能力产生“深远”的影响。他们的工作。拟议的法律在当地被称为第 23 条，将是北京于 2020 年对香港实施的国家安全法的扩展，该法取缔分裂国家、颠覆、恐怖主义和与外国势力勾结的行为。它将增加叛国罪、叛乱罪、窃取国家机密和间谍罪、危害国家安全的破坏罪和外部干涉罪，并将扩大对包括煽动叛乱在内的现有罪行的范围和处罚。作为咨询过程的一部分，香港记者协会 (HKJA) 和香港外国记者会 (FCCHK) 均拥有约 300 名记者会员，在向保安局提交的意见书中，敦促政府增加一名公共记者。新法中设立了利益保护条款来保护记者，理由是如果他们无意违法，他们在报道新闻时可能会无意中违法。 FCCHK 拥有超过 2,000 名会员，其中包括外交官、商人、艺术家和其他支持新闻业的人士，该协会表示这样做“至关重要”，并敦促政府“将新闻自由放在首位，并明确表示记者不会成为他们工作的目标。”香港记者协会敦促政府“在法案草案中为新闻界提供充分的保护，避免对新闻自由造成不可挽回的损害”。两个协会表示，即将出台的立法咨询文件中对窃取国家机密、外国干涉和煽动叛乱等罪行的定义和范围过于宽泛，会影响记者的合法工作。这些团体担心记者在从政府来源获取泄露信息时可能被指控窃取国家机密，在引用批评政府的海外团体时可能被指控煽动外国干涉，在引用政府批评者或发表批评政府政策的社论时可能被视为煽动叛乱。尽管政府表示将努力在保护国家安全和保护自由（包括新闻自由）之间取得平衡，但记者协会担心这可能会被主观地应用。香港记者协会写道，政府“没有就什么是‘维护国家安全所必需的’提供进一步解释”，并表示“担心这将赋予保安局不受限制的权力，让他们有权遏制国家安全的运作”。当地新闻机构或行业团体，无需向法庭提交证据，甚至无需公开理由。”该协会还建议，只有在政府能够证明被告意图危害国家安全并对国家安全造成实际物质损害的情况下，才适用该法律。在上个月进行的一项调查中，所有 160 名记者和其他新闻媒体受访者均表示，第 23 条将损害新闻自由，其中 90% 的人认为影响很大。大多数受访者还同意拟议法律的范围和术语过于宽泛和模糊，并表示担心他们会无意中违反法律。香港政府称赞北京于 2020 年对香港实施的国家安全法恢复了香港的安全和秩序，香港曾因 2019 年广泛、有时甚至是暴力的民主抗议活动而受到震动。提议增加本土安全法，因为香港面临着挥之不去的国家安全威胁，必须防止抗议活动再次发生，以确保其安全和繁荣。政府上周三发表声明称，绝大多数对该提案发表评论的人都支持该提案，并补充说“很高兴社会已达成尽早完成立法的共识”。它希望在今年晚些时候通过该法律。保安局没有回应美国之音就记者的担忧置评的请求，但在之前的回应中表示，“香港居民享有新闻和言论自由”，但这些自由“不是绝对的，可以受到限制”出于包括根据《公民权利和政治权利国际公约》保护国家安全等原因。”报告称，记者和其他人一样，有义务遵守所有法律。媒体监管机构无国界记者组织去年发布的年度世界新闻自由指数将香港在180个国家和地区中排名第140位。尽管许多人认为香港对新闻业的限制越来越多，但仍在从事该行业的人仍坚持工作，包括追究政府责任，尽管更加谨慎。在财政司司长陈茂波上周举行的新闻发布会上，财政司司长陈茂波提出了下一财年的新预算，赤字不断膨胀，政府收入预计低于预期，记者们向他提出了尖锐的问题。一位人士询问，每月在香港著名的维多利亚港举办烟花表演是否明智，每次费用约为 128,000 美元。陈说，这些比新年烟花要便宜得多，规模也小得多，并且会吸引游客过夜并花更多的钱。其他记者询问，既然经济尚未从COVID-19大流行中完全恢复，为什么没有增加对居民的社会福利支出和财政补贴。陈说，更重要的是把支出集中在刺激经济增长上，这样每个人都能受益。另一名记者连续问了两个问题，正想问第三个问题，陈问道：“我可以先回答前两个问题吗？”记者坚称她已经事先通知他，她会问三个问题。他静静地让她问这个问题。独立媒体仍然能够发表有关敏感话题的报道，包括自国家安全法通过以来发生的事件综述，重点介绍了一名资深活动人士因未发生的抗议活动而被监禁，以及因国家安全法被取消而被取消的艺术表演。国家安全问题。这些协会表示，香港媒体能够做到所有这些以及更多，这一点至关重要。香港记者协会在意见书中强调，“新闻界不会对国家安全构成威胁。 “新闻业有助于提高公共治理的透明度并促进良好的治理，”它说。外国记者俱乐部在信中表示：“新闻、出版和言论自由是香港成功的基石之一。 ……保护这些权利和自由……对于维护香港作为国际商业和媒体中心的地位至关重要。”政府是否会采纳他们的建议还有待观察。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-journalist-associations-call-for-protection-under-new-security-law/7512948.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-s-journalist-associations-call-for-protection-under-new-security-law/7512948.html</guid><pubDate> Mon, 04 Mar 2024 11:05:42 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/80470000-c0a8-0242-14fa-08daadae0492_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>