<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 18 日星期三 04:53:54 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>数据显示，最大债权国中国今年迄今尚未批准向柬埔寨提供任何贷款</title><description>柬埔寨财政部数据显示，尽管中国近年来一直是柬埔寨最大债权国，但2024年前9个月中国尚未批准向柬埔寨提供任何新贷款。资金的减少可能表明，在东南亚国家实施了一系列迄今为止不成功的基础设施项目后，中国对柬埔寨的投资采取了更加谨慎的态度。柬埔寨政府数据显示，该国116亿美元的未偿债务中，中国占三分之一以上。但数据显示，继去年同期发放近2.12亿美元贷款后，今年1月至9月没有签署新贷款。中国外交部发言人没有回应有关贷款的问题，但12月11日表示，“中柬是铁杆朋友。我们将继续加强与柬埔寨的合作，支持柬埔寨促进发展、改善民生。”柬埔寨财政部发言人 Meas Soksensan 没有回复对本文的置评请求。然而，他在周日的脸书帖子中反驳了他所说的在社交媒体上看到的有关中柬关系的信息，他写道：“我觉得有关中国停止提供贷款的信息很可笑。”他说：“我们有很多项目需要各国审查，并将签署融资协议，包括赠款和其他优惠贷款。”他没有对财政部今年迄今为止发布的贷款数据发表评论。对柬埔寨的总体贷款并未受到中国缺乏资金的影响，因为其他债权人已介入，提供了总计约10亿美元的贷款，几乎与去年前9个月向该国提供的贷款金额相同。  今年迄今为止，世界银行已签署价值 5.64 亿美元的贷款，使其成为柬埔寨 2024 年最大的贷款机构，其次是日本，贷款金额为 2.62 亿美元。去年，中国是柬埔寨合作伙伴国家中最大的贷款国，全年提供贷款超过3亿美元。根据官方数据，去年只有世界银行做得更多，签署的贷款价值达 5 亿美元。 2022 年，北京以 5.67 亿美元的已签署贷款位居贷款机构之首，其次是日本和亚洲开发银行。</description><link/> https://www.voanews.com/a/top-creditor-china-has-not-approved-any-loans-to-cambodia-so-far-this-year-data-shows-/7905387.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-creditor-china-has-not-approved-any-loans-to-cambodia-so-far-this-year-data-shows-/7905387.html</guid><pubDate> Wed, 18 Dec 2024 03:31:32 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0a4818ad-933b-463d-9b6a-05f37e056c21_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国参议院将就可能增加中国无人机禁令的法案进行投票</title><description>华盛顿——2025 年国防开支授权法案即将在美国参议院进行最终投票。由于美国东北部充斥着无人机目击事件和对外国监视的恐惧，该法案禁止来自全球最大无人机制造商中国的产品。在周一的程序性投票中，参议员们以 83 票对 12 票赞成对《国防授权法案》进行全面投票，该法案是一项重要的年度立法，旨在确定美国国防部的优先事项并授权提供资金。 2025 年国防授权法案中的一项条款旨在建立进一步监督和禁止使用中国无人机的机制，同时努力提高美国和伙伴国家无人机供应链的弹性。该法案要求对两家中国无人机制造商 DJI 和 Autel Robotics 进行调查，目的是将它们列入美国联邦通信委员会 (FCC) 的“涵盖名单”。这将阻止它们在电信行业的使用。另一部分则呼吁国防部定期拆解和分析大疆无人机的部件。有关无人机的规定部分借鉴了共和党众议员埃莉斯·斯特凡尼克（Elise Stefanik）和参议员里克·斯科特（Rick Scott）早些时候提出的反华无人机立法。这些法案得到了两党的支持，表明对中国无人机对美国国家安全构成风险的担忧如何使政治上分裂的国会团结起来。 “大疆无人机对 TikTok 构成了国家安全威胁，但它却长了翅膀，”斯特凡尼克说。 “不能允许这家中国控股的公司继续在美国运营。”在接受福克斯新闻采访时，民主党众议员 Raja Krishnamoorthi 描述了他如何与 Stefanik 合作起草有关将中国无人机纳入 NDAA 的立法。“这些中国人克里希纳莫蒂说：“制造的无人机让中国共产党能够以后门方式获取数据，并最终监视美国人。”中国的大疆创新在无人机的生产和销售方面占据主导地位。预计到 2021 年，该公司将占据全球消费市场的 76% 和美国市场的 90% 左右，尽管过去几年出现了更多公司，但大疆仍然控制着最大的市场份额。众议院国土安全委员会运输和海事安全小组委员会主席卡洛斯·希梅内斯对美国之音表示，美国国内无人机经济多元化的必要性越来越大，“我们必须在这方面采取一点冷火行动。 一。说，‘不，我们不能再买了，’”吉梅内斯说。 “你必须寻找其他供应商，这将慢慢激励美国公司开始建造它们。”尽管中国的无人机禁令得到了国会两党的支持，但它面临着无人机爱好者和反对全面禁止中国无人机产品的非政府组织的阻力。非营利性执法无人机协会（LEDA）发言人布兰登·卡尔（Brandon Karr）支持为无人机制定更严格、更严格的数据安全法规，而不是全面禁止，因为这可能会给美国执法和安全机构带来问题。卡尔已致函国会，主张各机构制定自己的无人机数据安全协议和监督机制，并维护使用中国无人机的权利，同时将风险降至最低。 LEDA 领导有关无人机操作以及公共安全和执法最佳实践的培训。该团用于训练的30架无人机全部由中国公司制造。卡尔说：“一般来说，当今美国和全世界超过 90% 的公共安全机构都在使用中国飞机。因此，如果这样的法案得到全面通过，并可能禁止在执行任务时使用中国无人机，公共安全，这对公共安全无人机行业来说将是灾难性的。”中国无人机的最大优势是成本低廉，尤其是与美国型号相比，卡尔告诉美国之音，他宁愿使用美国产品，但国产无人机的价格是中国制造的两倍，而且维护费用更高。 “如果价格具有竞争力，美国各地没有哪个执法机构愿意驾驶中国飞机而不是美国飞机，”他说，除了 LEDA 之外，还有加州消防队长协会、航空公共安全协会和其他团体。已写信给国会说明该法案共和党参议员马可·卢比奥 (Marco Rubio) 在 8 月份接受美国之音采访时称，中国无人机是“一个巨大的弱点”，并表示，鉴于中国无人机频繁使用，数据安全法规无法解决它们的安全风险。软件更新。当选总统唐纳德·特朗普挑选的下届政府国务卿卢比奥表示，人们“只是想要无人机，而这些是他们能找到的最便宜的无人机”。 “我们需要帮助激励替代制造商的发展，这些制造商对执法部门、公用事业公司和其他人来说具有成本效益。”大疆尚未回应美国之音就最新版 NDAA 发表评论的请求，该法案可能会禁止该公司的无人机。然而，当今年早些时候众议院就将禁止大疆无人机纳入 NDAA 进行投票时，大疆创新代表对美国之音表示，这些举措“暗示了保护主义，破坏了公平竞争和开放市场的原则”。 “我们的无人机促进了整个行业的发展，为农业、房地产和运输等行业的小型企业提供了支持。这些企业依赖于大疆无人机技术的普及。我们相信创新、安全和隐私可以共存对于推动无人机行业和所有利益相关者的利益至关重要，”大疆代表写道。大疆一直否认向中国政府发送无人机数据的说法。凯瑟琳·迈克尔森为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-senate-to-vote-on-bill-that-fuels-possibility-of-chinese-drone-ban-/7905266.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-senate-to-vote-on-bill-that-fuels-possibility-of-chinese-drone-ban-/7905266.html</guid><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 20:02:23 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（李一华） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8a56de5d-f914-4691-abf4-de140d2b87d5_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国议员提出法案打击中国芬太尼贸易</title><description>华盛顿——周二，一个由美国议员组成的两党小组提出了三项法案，旨在打击中国在美国芬太尼危机中所扮演的角色，其中的措施将成立一个美国特别工作组，以打击毒品贩运，并为制裁中国实体铺平道路。美国当局表示，中国是墨西哥卡特尔用于生产芬太尼的化学前体的主要来源，而中国洗钱者已成为国际毒品贸易的主要参与者。众议院中国问题特别委员会表示，拟议的立法将有助于追究中国执政党“通过国家对前体补贴直接助长芬太尼危机”的责任。该法案的所有提案国均是该委员会的成员。 。民主党众议员杰克·奥金克洛斯 (Jake Auchincloss) 提出的一项名为《中共芬太尼制裁法案》(CCP Fentanyl Sanctions Act) 的法案将规定美国有权切断中国公司与美国银行系统的联系，包括“故意或鲁莽地”为非法运输提供便利的船只、港口和在线市场。合成麻醉品。奥金克洛斯在介绍该立法的活动中表示：“这是国家支持的对美国人民的毒害。” “这一切的起源完全是在中华人民共和国大陆。”该委员会表示，另外两项法案将成立一个由美国机构组成的特别工作组，开展联合行动，破坏贩运网络，并允许对在向美国运送前体时未能正确表明或遵循正式入境渠道的中国实体实施民事处罚。 。与当选总统唐纳德·特朗普关系密切的共和党圈子里越来越多的人认为，北京利用甚至策划了合成阿片类药物的流行来伤害美国人，但北京对此予以否认。中国表示，它拥有世界上最严格的禁毒法，而美国需要遏制国内的毒品需求。中国驻华盛顿大使馆没有立即回应对这些法案发表评论的请求。由于目前的国会任期所剩无几，这些法案可能需要在明年 1 月 3 日新国会宣誓就职后重新提出。该委员会的民主党领袖 Raja Krishnamoorthi 在本月的一篇文章中写道，就芬太尼问题，“是时候对北京采取强硬态度了”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-propose-bills-to-hit-china-over-fentanyl-trade-/7904949.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-propose-bills-to-hit-china-over-fentanyl-trade-/7904949.html</guid><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 18:01:45 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-713d-08db3ae49835_cx0_cy15_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国在全国范围内扩展私人养老金制度</title><description>中国本周全面推出“私人养老金”制度。根据方案，每人每年可存入不超过1600美元用于投资理财产品，作为基本养老金的补充来源。但接受美国之音采访的中国人士直言，这是一个“庞氏骗局”，因为中国经济不景气，医保和社保基金长期处于赤字状态。点击此处查看普通话全文。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-expands-private-pension-system-nationwide/7904800.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-expands-private-pension-system-nationwide/7904800.html</guid><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 16:18:21 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Kelly Tang) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-34f2-08db247e1a41_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港新闻自由持续恶化</title><description>华盛顿——被监禁的民主派出版商黎智英周二作证称，北京的国家安全法于 2020 年生效后，香港政府变得“非常严格”。这位 77 岁的英国公民是在法庭要求他解释时发表上述声明的。这是他在 2020 年 8 月亲民主前立法会议员林卓廷被捕后发表的评论。黎智英当时表示，这次逮捕表明北京实​​施的国家安全法“肯定破坏了我们的法治”。林郑月娥上周被判犯有骚乱罪。 “我认为《国家安全法》已经影响了……政府执行法律的方式，”赖周二告诉法庭。 “在《国家安全法》之后，政府在使用法律方面非常严格。”现已关闭的《苹果日报》创始人被指控与外国势力勾结，并根据北京的国家安全法煽动叛乱。他否认这些指控，新闻自由团体谴责这些指控是出于政治动机。非营利组织自由之家中国研究主任王亚秋对美国之音表示：“这次审判完全是一场骗局。”分析人士表示，黎智英的困境是香港当前新闻自由格局的一个特点，而不是一个缺陷。分析人士表示，过去的一年对这个曾经被视为亚洲新闻自由堡垒的地方的媒体自由来说尤其具有破坏性，他们指出，黎智英的审判、新的国家安全法以及对记者的其他审判都证明了媒体香港的面貌持续恶化。王说：“这只是香港新闻自由急剧下降的继续。”多位专家对美国之音表示，明年的情况不太可能好转。赖的审判于 2023 年 12 月开始，最初预计将持续约 80 天。但现在，他的这一年将以同样的方式结束：参加一场可能判处他终身监禁的审判听证会。黎智英的儿子黎智英 (Sebastien Lai) 一直对父亲的健康表示担忧。赖老爷子自2020年底以来一直被单独监禁。“他的健康状况变得更加糟糕，正如你将一名77岁的老人单独监禁四年所预料到的那样。但他的精神依然坚强。他的精神非常坚强。”思想坚定，”塞巴斯蒂安·赖 (Sebastien Lai) 11 月对美国之音表示。黎智英国际法律团队负责人曹伊尔芬·加拉格尔(Caoilfhionn Gallagher)表示，黎智英的案件旨在吓唬其他香港人，让他们不敢批评政府。 “他的案件还旨在让那些想穿T恤、唱首歌、发推文或说任何可能对抗香港或北京领导人的人感到脊背发凉，”加拉格尔在11 月在华盛顿举行的新闻发布会。 11月底，香港政府发言人告诉美国之音，对黎智英的案件发表评论“不合适”，因为法律诉讼正在进行中。香港当局此前否认对黎智英的审判不公平。发言人还表示，香港“拒绝任何歪曲事实的言论和对法律制度的毫无根据的抹黑”，并强调“香港公民享有新闻自由和言论自由”。就香港的新闻自由而言，黎智英的审判是更广泛模式的一部分。八月，现已关闭的《立场新闻》的两名编辑——钟培权和林柏强——被判煽动叛乱罪，后来被判入狱。斯坦福大学访问学者索菲·理查森表示，与黎智英的案件一样，该案也被视为香港新闻自由状况不佳的风向标。理查森对美国之音表示，这些案件“向记者发出了一个非常明确的信息，即他们不能指望法律保护他们的言论自由权，以便从事新闻工作而不必担心遭到报复”。 11月，45名民主活动人士根据国家安全法被判入狱。 9月，香港记者协会报告称，自6月以来，数十名香港记者及其家人面临骚扰。最近出版了黎智英传记的马克·克利福德对美国之音表示：“如果你越过政府，你就不安全。”这些事态发展是在一项新的本土国家安全法（称为第23条）的背景下发生的，该法扩展了北京的国家安全措施。今年 3 月颁布的第 23 条涵盖叛国罪、煽动叛乱罪和国家机密，并允许闭门审判。专家警告说，该法律可能会进一步恶化香港的新闻自由和其他公民自由。 “现在几乎任何行为都可以被贴上对国家安全的威胁的标签，”前人权观察中国部主任理查森说。王说，该法律还可能凸显中国和香港政府的不安全感。 “他们觉得有必要拿出更多的工具来镇压人民，”王说。 2019年，在北京颁布国家安全法之前，香港在全球新闻自由指数中在180个国家中排名第73位。 2024 年，它排名第 135 位，下降了 60 多个名次。香港自由委员会主席克利福德表示，新闻自由和更广泛的公民自由的迅速下降从根本上改变了香港的身份，香港人民长期以来一直庆祝他们的自由。 “这太超现实了。这很痛苦，”克利福德说。 “我认为在过去的一百年里，我们还没有见过哪个国家或哪个城市的自由如此迅速、彻底、全面地被扼杀。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/press-freedom-continues-to-deteriorate-in-hong-kong/7904843.html<guid> https://www.voanews.com/a/press-freedom-continues-to-deteriorate-in-hong-kong/7904843.html</guid><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 16:00:17 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2873fc1d-d518-4654-a20a-b63c4c681314_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：2024年中欧关系依然冷淡</title><description>受俄乌战争、关税争端等负面因素影响，2024年中欧关系尚无明显复苏迹象。观察人士预测，2025年中欧关系很可能维持在低位。分析人士称，如果中美关系在当选总统特朗普任期内进一步恶化，北京将更需要与欧盟保持相对稳定的关系。点击此处查看普通话全文。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-sino-european-relations-remain-frosty-in-2024/7904815.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-sino-european-relations-remain-frosty-in-2024/7904815.html</guid><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 15:46:55 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（杨乐天） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/39c1725b-5ddf-4a0b-ae4b-e6682270863a_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>