<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 18 日星期二 20:32:12 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>香港人的声音在英国选举中更具影响力</title><description>伦敦——英国大选将于 7 月 4 日举行，数千名有资格通过英国国民（海外）计划（BNO 签证）投票的香港人预计将表达自己的声音。该计划于 2021 年 1 月启动，以回应七个月前中国对香港实施的严厉国安法。自此，已有超过15万香港人获得签证。该政策允许他们在英国建立新的生活并赋予他们投票权。在萨顿、沃金厄姆等香港人居住较多的城镇，随着选举临近，香港社会的影响力显而易见。寻求获得选票的候选人正在解决他们的担忧和需求。沃金厄姆选区保守党议会候选人露西·德默里(Lucy Demery)在香港生活了17年，曾参加过反对中国共产党严格统治的和平抗议活动。她告诉美国之音，她希望确保自己是“香港社区最大、最强有力的倡导者”。 “我的首要任务是确保沃金厄姆的所有香港人感到安全并融入这里的社区。……实际上是保守党政府发起了 BNO 定居计划，我对此感到非常自豪，”她说。周六，各党派的议会候选人在萨顿会见了 70 多名 BNO 香港人和记者。该活动由当地社区团体 Sutton Hong Kongers 和 Vote for Hong Kong 2024 主办。候选人表示支持融合并为香港人民提供一个安全的环境。他们还在涉及中国的国际问题上采取坚定立场，强调人权和民主的重要性。卡肖尔顿和沃灵顿选区的工党候选人赫什·塔克 (Hersh Thaker) 表示：“当你回顾从香港过来的人数时，这将是英国历史上最引人注目的移民故事之一，但实际上，由此对这个国家做出的贡献是非凡的。”但并非所有香港人都渴望参与政治进程，萨顿香港人的组织者理查德·蔡(Richard Choi)对美国之音表示，“让香港人感到安全很重要。他们太害怕参与政治了。他们害怕说出来。很难从他们那里得到反馈。尽管不需要他们的电子邮件地址、邮政编码和数据，但人们仍然不想参与其中。 （香港国安法）第23条和间谍事件让情况变得更糟。”上个月，英国根据2023年国家安全法起诉三人，罪名是涉嫌协助香港情报机构在香港进行外国干涉活动。英国 检方称，香港驻伦敦经济贸易办事处行政经理钟标源涉嫌策划该活动，香港国安法第23条也被用来对付在英国的香港人。流亡英国的活动人士郑文杰和罗冠聪的香港护照已被吊销，他们在香港的家人也受到骚扰，德默里表示，英国强化的国家安全法对于保护香港的安全至关重要。她说：“保守党政府加强了英国的国家安全法，这使我们现在能够镇压来自香港和中国在我们领土上的一些跨国压迫。”卡肖尔顿和沃灵顿选区的自由民主党候选人鲍比·迪恩（Bobby Dean）在东欧和中东培训民主活动人士。他对中国对英国香港社区的威胁表示担忧，并呼吁政府采取强硬立场。 “在西方，长期以来，[我们]一直过于宽容，过于担心俄罗斯和中国等不良国家行为者可能会对我们使用的语言和言论做出反应，因此，我们确实软化了这一点，”他说。 “中国和俄罗斯正在考虑的是硬计算，而不是我们所说的语气。”   活动期间，一些香港人表达了对未在英国居住三年的学生学费上涨的担忧。一位 BNO 护照持有者表示：“人们误以为香港人很富有。但我们中的许多人无法承担孩子每年 50,000 英镑（63,000 美元）的学费，因为我们仍然被归类为国际人士。”萨顿和切姆的保守党候选人汤姆·德拉蒙德表示，他将帮助解决昂贵的学费问题。 “我们需要重建信任。我们都站起来让你们的生活变得更好。我将成为你们在威斯敏斯特的声音，而不是你们在萨顿的声音。但我认为重要的是要认识到我们所有人都站着。无论是谁当选后，我毫不怀疑，他们这样做是出于正确的理由，”他说。萨顿和切姆选区的自由民主党候选人卢克·泰勒表示：“我想我可以向你们保证，作为自由民主党人，我们历来在有争议的问题上站在正确的一边。我们不是害怕与既定观点相反。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kongers-voices-more-influenceial-in-uk-elections/7661533.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kongers-voices-more-influenceial-in-uk-elections/7661533.html</guid><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 20:01:45 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（林登·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/038c292d-34f7-4679-b7b3-eb1e13f2d166_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯参与中国月球探测导致太空研究阵营分裂</title><description>华盛顿——中国计划在下周标志着太空探索的新里程碑，届时嫦娥六号探测器预计将从月球背面带着岩石和土壤样本返回地球。参与该项目的科学家表示，探测器可能会带回一个“宝库”材料，这些材料将揭示地球卫星正面和背面之间的差异。詹姆斯·海德（James Head）是一位美国行星科学家，也是布朗大学地球、环境和行星科学教授。  拥有15年与中国科学界合作的经验，参与嫦娥六号登月研究。他在视频采访中对美国之音表示，嫦娥六号从月球背面带回的样本将是“一个充满材料碎片的宝库，所有这些都将告诉我们月球为什么会存在”。近侧和远侧不同，真是太神奇了。” “这将成为太空行星科学家的国际信息宝库，”他补充道。嫦娥系列探月工程所展现的中国航天科技实力，也吸引了其他国家的参与。欧洲航天局、法国、意大利、巴基斯坦响应中国国家航天局2019年发布的《嫦娥六号任务国际有效载荷合作机会公告》，被选中开展月球表面和月球探测轨道。海德说：“并不是每个国家都有能力向月球发射火箭。因此，如果你能利用你的能力，那么这对各国的国际关系来说是一件大事——本质上是世界对它们的看法。”此次任务距离美国首次将人类送上月球已有55年，吸引了欧美科学家的关注和参与。  然而，此时正值地缘政治紧张局势拉近俄罗斯和中国的距离，共同对抗西方民主国家。  分析人士担心，我们的月球探索和太空研究也很快分成两个阵营。随着中国探月计划取得重大进展，中国也在积极拉拢其他国家与美国主导的探月计划结成平行联盟。中俄自2021年起就筹划合作建设国际月球研究站（ILRS）。6月12日，俄罗斯总统普京签署法律，批准俄中去年签署的共同建设国际月球研究站合作协议。目前参与ILRS倡议的国家还包括委内瑞拉、巴基斯坦、南非、阿塞拜疆、白俄罗斯、尼加拉瓜和阿拉伯联合酋长国的一所大学。亚利桑那州立大学雷鸟全球管理学院太空政策和国际关系讲师纳姆拉塔·戈斯瓦米 (Namrata Goswami) 告诉美国之音：“他们（中国）实际上正在改变说法，告诉那些想要与他们合作的国家，他们的空间站就像一个战略高地，真正与中国合作的国家将受益于这个特别的重点，即太空资源利用，他们现在已经正式表示了这一点。”中国政府表示坚持和平利用太空，但西方分析人士质疑中国开发月球的动机，美国企业研究所高级研究员托德·哈里森在一封电子邮件中告诉美国之音，“中国往往有一个目的。中国对月球的看法更加重商主义，与其专制政府形式相一致，这与美国及其合作伙伴开放、透明和自由的市场方针形成鲜明对比。”中国甚至提议建立地月空间经济体系并制定了到2050年左右“年产值超过10万亿美元”的路线图。哈里森说，“中国月球研究基地的主要合作伙伴是俄罗斯，他们已经吸引了少数人相比之下，美国宇航局和美国国务院在 2020 年联合启动了《阿尔忒弥斯协议》，与 30 多个国家达成了多边安排，其中包括澳大利亚、加拿大、日本、英国、法国、意大利规定了缔约方外层空间民用探索与合作的原则。中国和俄罗斯都没有加入美国发起的协议，俄罗斯航天局前局长德米特里·罗戈津甚至表示《阿耳忒弥斯协议》是“非法的”，不符合国际法。戈斯瓦米说：“你确实看到一个非常明确的战略结盟结构正在形成，对于每个联盟希望做什么也有非常长期明确的野心。”专家表示，中国和俄罗斯与美国的月球探索竞赛不仅仅是哈里森说：“这实际上是为如何开展太空商业并为月球活动建立行为规范奠定了先例。这场竞赛的一个关键组成部分是建立具有共同价值观的国际伙伴关系，并对月球经济应如何为所有人的利益发挥作用达成共识。在这方面，中国已经落后于美国和自由世界。”据太空新闻网站上发布的采访报道，对于欧洲航天局来说，嫦娥六号可能是他们与中国合作的最后一次月球探测实验“目前还没有决定继续在嫦娥七号或嫦娥八号上进行合作，”欧空局国际关系管理员卡尔·伯格奎斯特告诉《太空新闻》，中国计划在嫦娥系列中进行下一次月球探测器。 2026 年和 2028 年起。伯格奎斯特还告诉 SpaceNews，欧空局不会参与中国主导的 ILRS，“欧空局不会在 ILRS 方面进行合作，因为这是中俄倡议，而与俄罗斯的太空合作目前处于禁运状态。”自2022年俄罗斯入侵乌克兰以来，欧盟与美国一起对俄罗斯多个行业实施禁运和制裁，其中包括对俄罗斯航天工业的技术禁运，欧洲航天局还终止了其计划中的月球探测项目。与俄罗斯。与此同时，中国加强了与俄罗斯的太空合作，包括允许莫斯科动力工程学院在海南岛南部最新的航天港开设分校。欧洲和中国的空间技术合作至少将持续到嫦娥六号探测器返回地球为止。欧空局正在为从西班牙大加那利岛马斯帕洛马斯空间站返回的航班提供地面支持。探测器计划于6月25日左右在内蒙古某地点着陆。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russian-involvement-in-china-s-moon-exploration-divides-space-research-camps/7660744.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russian-involvement-in-china-s-moon-exploration-divides-space-research-camps/7660744.html</guid><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 12:41:38 -0400</pubDate><category>科学与健康</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（徐亚当） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-22d1-08dc848e58a4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>菲律宾海军水手在南海撞船事故中重伤</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/philippine-navy-sailor-severely-injured-in-south-china-sea-collision-/7660678.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippine-navy-sailor-severely-injured-in-south-china-sea-collision-/7660678.html</guid><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 12:01:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-06f2-08dc8fac7d19_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾总统面临两岸关系新压力</title><description>华盛顿——过去几天，中国发起了新一波针对台湾的影响力运动，其负责台湾事务的高级官员重申，北京有“决心和能力粉碎”台湾寻求独立的企图，同时承诺欢迎更多台湾人民参与其中两岸交流。 6 月 14 日，中国第四号官员王沪宁在南部沿海城市厦门举行的第十六届海峡论坛上发表主旨演讲时表示，“台独分裂分子”间接指的是台湾执政的民进党，破坏了台湾的主权。损害台海和平稳定，损害台湾人民的利益和福祉。他说：“他们的行为将把台湾推向战争的边缘，给岛内人民带来灾难。”虽然他再次对上个月刚刚上台的台湾新政府发出警告，但他表示北京将欢迎更多台湾民众参与两岸交流。有分析称，王毅的言论反映了北京长期以来用“胡萝卜加大棒”策略影响台湾的做法。“更有趣的是，北京似乎正在把福建变成对台优惠政策的试验场”，陈芳说。台湾东吴大学政治学家于在电话中对美国之音表示，由于自台湾总统赖清德 5 月 20 日上任以来，北京和台北之间的紧张局势不断升级，北京方面必须加以限制。 “自2016年民进党上台后，北京对两岸关系采取强硬态度，他们不能再这样做了。”推出有利于台湾的广泛政策，相反，他们必须限制为台湾提供的好处范围，”他说，近几个月来，北京推出了扩大台湾投资者进入中国的计划。鼓励台湾居民在福建学习、工作和生活，同时恢复从中国沿海省份到台湾离岛马祖列岛的旅行。  除了中国的影响力外，台湾主要反对党亲中的国民党也重申了促进台海和平的承诺，同时指责强调台湾主权的执政民进党“放火”。 ”对于两岸关系。国民党副主席连连胜表示，国民党希望通过海峡论坛等两岸平台，让台湾人民认识到，这是“一个真正为确保台湾安全和民主而努力的政党”。 “放火者有时被视为英雄，而救火者却被嘲笑，这是荒谬的，”他在接受中国媒体采访时表示。和平党 一些专家表示，连战的言论反映了国民党不断试图将自己塑造成能够与中国进行和平交往的政党。国立政治大学政治学家列夫·纳赫曼（Lev Nachman）表示：“国民党正在加倍强调，他们是唯一能够试图让北京平静下来的人，而台湾总统赖清德才是搞乱两岸关系的人。”在台湾，他通过电话告诉美国之音。虽然国民党长期以来一直声称民进党可能会导致台湾与中国开战，但东吴大学的陈表示，这种说法在影响一些台湾民众对执政党和中国的看法方面变得更加有效。 “由于乌克兰战争增加了一些台湾民众对中国潜在入侵的恐惧，国民党声称他们是唯一能够维护台海和平的政党，这可能会吸引一些担心与中国发生潜在战争的台湾民众，”他告诉美国之音。尽管北京和国民党努力将其政府描绘成将导致台湾陷入战争的“分裂势力”，但赖清德对中国对台湾的威胁仍保持强硬态度，周日警告说，北京将吞并台湾视为其伟大的国家事业。 “最大的挑战是面对中国的强大崛起，它正在破坏台海现状，并将吞并台湾和消灭中华民国视为中国人民的伟大复兴事业，”他在会上表示。高雄军事学校建校100周年纪念活动。纳赫曼表示，尽管黎智英试图向台湾人民保证他致力于维持台海现状，但他的言论未能降低北京方面的怀疑。他对美国之音表示：“北京认为赖智的就职演说过于挑衅，而且对他存在着内在的不信任，即使他重申维持台海现状的承诺，中国政府似乎也不相信他的信息。” 。陈说，由于赖政府没有找到有效的方法来应对北京和国民党施加的压力，这使得北京试图在台湾制造混乱，增加公众对新政府的不信任。有点有效。他对美国之音表示：“北京对台湾施加影响力的目的是制造混乱，增加对政府的不信任，台湾总会有人愿意帮助北京的影响力。”但随着美国准备在 11 月举行总统选举，一些专家表示，北京和台北不太可能采取任何行动来彻底改变台海局势。亚洲协会政策研究所董事总经理罗里·丹尼尔斯表示：“台湾海峡两岸的动态将尽可能平静，因为谁将成为下一任美国总统存在很大的不确定性。”通过电话告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-faces-renewed-Pressure-over-cross-strait-relations/7660060.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-president-faces-renewed-Pressure-over-cross-strait-relations/7660060.html</guid><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 05:36:57 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-80d2-08dc7b03a309_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国总理在澳大利亚访问的最后一天重点讨论关键矿产和清洁能源</title><description>澳大利亚墨尔本——中国总理李强周二结束了在西海岸城市珀斯的澳大利亚之行，他重点关注了中国在关键矿产、清洁能源和商业领域的投资。珀斯是西澳大利亚州的首府，去年该州提供了全球39%的铁矿石。铁矿石是澳大利亚最赚钱的出口产品之一。分析人士表示，三年前双边关系恶化时，这种大宗商品没有受到北京对澳大利亚其他出口产品实施的贸易禁令，因为这种炼钢原料对中国工业增长至关重要。李克强上周成为七年来首位访问新西兰和澳大利亚的中国总理。他于周二晚间离开珀斯前往马来西亚，这将是自 2015 年以来第一位访问马来西亚的中国总理。在珀斯期间，中国第二号人物习近平视察了铁矿石生产商 Fortescue 的清洁能源研究设施。 Fortescue 董事长安德鲁·福雷斯特 (Andrew Forrest) 表示，李对该公司生产无碳排放铁矿石和潜在的“绿色铁”的计划感兴趣。 “我认为中国选择我们，因为它不仅是澳大利亚最好的绿色技术，也是世界上最好的绿色技术，我们在火车、船舶发动机、卡车上都有实际的例子，”福雷斯特告诉《The》杂志。美联社访问前。珀斯工厂正在测试用于火车、船舶、卡车和重型采矿设备的氢、氨和电池动力技术。李克强还参观了中国控制的天齐锂能澳大利亚位于珀斯南部的加工厂，以强调中国对投资关键矿产的兴趣。该工厂生产用于电动汽车的电池级氢氧化锂。澳大利亚与美国一样对中国在关键矿产领域的全球主导地位以及对可再生能源领域供应链的控制感到担忧。财长吉姆·查默斯 (Jim Chalmers) 以澳大利亚国家利益为由，最近下令五家与中国有联系的公司剥离其在稀土矿业公司北方矿业 (Northern Minerals) 的股份。周二，总理安东尼·阿尔巴内斯在珀斯主要报纸《西澳大利亚人报》发表的一篇评论文章中写道，他的政府正在采取行动，确保外国投资“继续服务于我们的国家利益”。 “这包括改革外国投资框架，使其在管理风险方面更加高效、透明和有效，”阿尔巴尼斯写道。福雷斯特表示，中国对关键矿产行业的投资所带来的国家风险被夸大了。 “澳大利亚应该生产世界上所有的关键矿物，因为我们是一个伟大的矿业国家，所以无论如何，让我们更加努力地开采关键矿物，但我们不要惊慌，因为没有理由恐慌，”福雷斯特说。周一晚间，强和阿尔巴尼斯分别乘坐飞机从首都堪培拉飞往珀斯，两国领导人在议会大厦与高级部长举行了正式年度会议。两位领导人出席了在珀斯举行的代表资源公司（包括矿业巨头必和必拓和力拓）的商界领袖圆桌会议。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-focuses-on-ritic-minerals-clean-energy-on-final-day-of-australian-visit-/7660168.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-focuses-on-ritic-minerals-clean-energy-on-final-day-of-australian-visit-/7660168.html</guid><pubDate> Tue, 18 Jun 2024 03:18:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3ae2f307-1f95-4c3d-9ab2-2d36df121d16_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚总理就记者事件向中国总理表达关切</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/australian-journalist-says-chinese-diplomats-tried-to-block-her-at-event/7659667.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-journalist-says-chinese-diplomats-tried-to-block-her-at-event/7659667.html</guid><pubDate> Mon, 17 Jun 2024 18:12:53 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-8d5b-08dc8f1a39e9_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>