<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 30 日星期一 14:08:00 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>智库报告称，中国对太平洋岛屿的援助不断减少，更多地流向盟友</title><description>澳大利亚一家独立智库周二报道称，随着该地区对中国信贷的兴趣下降以及与美国影响力竞争的加剧，中国对南太平洋地区的援助日益减少，其目标越来越多地针对其在该地区的政治盟友。总部位于悉尼的洛伊研究所(Lowy Institute)在对该地区援助的年度分析中表示，由于美国盟友，特别是澳大利亚提供了更好的贷款协议，中国对该地区14个依赖援助的岛国的总体经济影响力正在下降。自去年中国与所罗门群岛达成安全协议以来，南太平洋地区的战略竞争受到了越来越多的关注，该协议提高了中国海军在该地区立足的前景。报告称，自2019年所罗门群岛和邻国基里巴斯从自治台湾转而向北京建交以来，中国增加了对它们的援助。美国试图通过更多的外交和经济接触来对抗中国在该地区的影响力。乔·拜登总统最近在白宫接待了太平洋岛国领导人。 2021年（该国际政策智库拥有全面数据的最新一年）中国对岛国的总体援助为2.41亿美元。该研究所报告称，自2016年中国达到3.84亿美元的峰值以来，今年中国向世界上一些最依赖援助的国家提供的赠款和贷款继续呈下降趋势。最新报告根据补充数据修正了中国之前的年度贡献，但维持了下降趋势。报告称：“这反映了降低风险、巩固政治关系和提高资本回报的战略转变。”自2008年以来，中国向太平洋地区提供的39亿美元援助主要针对与北京有正式外交关系的国家。这些国家包括库克群岛、斐济、密克罗尼西亚、纽埃、巴布亚新几内亚和萨摩亚。报告称：“由于中国只向一小部分太平洋国家提供ODF（官方发展融资），因此它可以在这些国家发挥巨大的作用，但这与其在区域融资总额中所占的适度份额相掩盖。”报告称，中国只是太平洋地区第三大援助国，仅次于澳大利亚（提供了40%），然后是亚洲开发银行。自2008年以来，中国的贡献一直为9%。中国援助下降的主要原因是太平洋国家政府对中国贷款缺乏兴趣，这导致包括汤加在内的太平洋国家负债累累。美国警告说，中国的金融是穷国的债务陷阱，威胁到它们的主权。洛瑞研究员莱利·杜克（Riley Duke）表示：“非常明显的是，太平洋地区政府对中国贷款，特别是基础设施贷款的兴趣已经下降。” “这只是在竞争中被击败而已。”报告称，二十年前，中国在太平洋市场基础设施投资中占据三分之一份额，但此后这一比例已减半。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-declined-aid-to-pacific-islands-increasingly-goes-to-allies-think-tank-reports-/7333052.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-declined-aid-to-pacific-islands-increasingly-goes-to-allies-think-tank-reports-/7333052.html</guid><pubDate> Mon, 30 Oct 2023 13:09:27 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-74c8-08dbd968cc5f_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中俄在中国军事论坛上瞄准美国</title><description>中国和俄罗斯军事领导人周一在北京的一个安全论坛上批评美国，尽管中国第二高级军事指挥官发誓要加强与华盛顿的防务关系。随着各种问题的紧张局势加剧，以及南海或台湾附近发生意外冲突的风险，美国和中国军队之间缺乏定期沟通一直是华盛顿的担忧。香山论坛是中国最大的军事外交年度盛会，周日开幕，但没有中国国防部长出席，通常由国防部长主持，但其中包括美国代表团。俄罗斯国防部长绍伊古警告西方，其卷入乌克兰战争造成了严重危险。俄罗斯塔斯社国家通讯社援引绍伊古在论坛上的话说：“西方与俄罗斯的冲突不断升级，带来了核大国之间直接军事冲突的威胁，这将带来灾难性后果。”据俄罗斯官方媒体报道，绍伊古表示，西方打算在他所谓的“混合战争”中对俄罗斯造成“战略失败”，并称赞俄中关系是“典范”。中国国家主席习近平领导下的中央军委副主席张又侠对美国及其盟国进行了含蓄的批评，指责“一些国家”试图破坏中国政府。但张也强调有必要改善与美国的军事关系。张在受武官和外交官密切关注的讲话中说：“我们将深化与俄罗斯的战略合作与协调，并愿意在相互尊重、和平共处、合作共赢的基础上发展与美国的军事关系。” 。据中国官方媒体新华社报道，张在论坛期间与绍伊古举行了会谈。中国国防部长往年都曾在论坛上发表过主旨演讲，但李尚福上周在没有任何解释的情况下被解除国防部长职务，接替者也尚未任命。路透社上个月报道称，失踪两个月的李正因腐败问题接受调查。自三月份华盛顿批准的李克强上任以来，中美两国一直没有进行过高层军事交流。 “在这里聆听” 美国国防部派出了由国防部副部长办公室中国国家主任辛西娅·克桑西·卡拉斯（Cynthia Xanthi Carras）率领的代表团。据央视旗下社交媒体账户报道，卡拉斯在论坛上与国防部发言人吴谦进行了简短交流。美国前负责中国事务的副助理国防部长查德·斯普拉贾强调了美国参与的重要性。斯布拉吉亚说：“对美国来说，重要的是要在这里，不要把空间让给其他人。我们在这里，我们正在倾听。”他说，他是以研究身份参加会议的。美国代表团出席之际，正值美国总统乔·拜登和中国习近平下个月举行峰会之前，美国和中国加强了交流。上周，中国最高外交官王毅与拜登进行了一个小时的会谈，白宫称这是在两个竞争对手之间保持开放沟通渠道的“好机会”。尽管发表了关于改善中美军事关系的和解言论，但张和一些中国军官在台湾等问题上没有表现出软化立场，北京将台湾视为其领土。中国中将何雷周日在一次小组会议上发言时表示，如果中国不得不对台湾使用武力，“这将是一场争取统一的战争，一场正义合法的战争”。张在讲话中表示，各国“不应在重大敏感问题上刻意刺激其他国家”，并补充说台湾是中国的“核心利益”。许多西方国家要么回避这个论坛，要么只派出低级别代表团。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-and-Russia-take-aim-at-us-at-chinese-military-forum-/7332701.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-and-Russia-take-aim-at-us-at-chinese-military-forum-/7332701.html</guid><pubDate> Mon, 30 Oct 2023 08:30:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c8d3-08dbd942ec57_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>四名前香港学生领袖因赞扬持刀袭击警察而入狱</title><description>香港大学四名前学生领袖周一被判处两年监禁，罪名是通过赞扬一名在 2021 年刺伤警察然后自杀的男子，煽动他人伤害他人。Kinson Cheung、Charles Kwok、Chris Todorovski安东尼·容（Anthony Yung）和安东尼·翁（Anthony Yung）因在学生会理事会通过一项动议中所扮演的角色而被追究责任。该动议表达了“深深的悲伤”，并对自杀者的“牺牲”表示赞赏。这项决议是在公众普遍对警方感到愤怒的背景下做出的，警方被谴责在镇压 2019 年民主抗议活动时采取了高压手段。法官阿德里亚娜·诺埃尔·谢晴(Adriana Noelle Tse Ching)在宣判判决时表示，他们使用的词语可能会煽动对警察的仇恨。她说，四人面临的指控是严重犯罪，宽大的判决将向社会发出“错误的信息”。 2021 年 7 月 1 日，也就是 1997 年香港回归中国的纪念日，梁建辉用刀刺伤了一名警察，然后将武器指向自己。梁建辉被香港当局形容为“独狼”政治上激进的国内恐怖分子。该动议的通过引起了大学和香港安全局的批评，促使郭和他的同事道歉并撤回了该决议。一些学生领袖也辞职了。但他们的道歉并没有结束这场政治风暴，警方于 2021 年 8 月逮捕了四人。根据 2019 年抗议活动后北京实施的国家安全法，他们最初被指控宣扬恐怖主义。但在他们上个月承认另一项煽动故意伤害罪后，这项指控被撤销。国安法在镇压异见的过程中起诉了许多主要活动人士，或让他们噤声。但北京和香港政府表示，这项法律有助于恢复香港的稳定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-jails-ex-student-leaders-for-inciting-violence-against-police/7332615.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-court-jails-ex-student-leaders-for-inciting-violence-against-police/7332615.html</guid><pubDate> Mon, 30 Oct 2023 06:59:34 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-843c-08dbd936f167_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国官员称习近平与拜登会面之路并不顺利</title><description>中国外交部周日表示，中国外交部长认为习近平主席和美国总统拜登的会晤之路不会“一帆风顺”，双方必须共同努力取得成果。王毅在华盛顿为期三天的访问中会见了拜登、国务卿布林肯和国家安全顾问沙利文。双方同意努力在即将于 11 月于旧金山举行的亚太经济合作论坛峰会上举行双边会议。中国外交部发表声明，总结与“美国战略共同体”成员的讨论，表示双边会晤的道路不会“一帆风顺”，不能依靠“自动驾驶仪”来实现发生。王毅对华盛顿进行为期三天的访问之际，两国关系依然高度紧张，其中包括美国对先进技术的出口管制以及中国在东海和南海采取的更强硬行动。声明称，尽管仍有许多问题有待解决，但双方均认为美中保持对话既有益又必要。这次会议是两国一系列高层接触中的最新一次，双方探讨在乌克兰和以色列冲突之际稳定日益紧张的关系的可能性。外交部声明称，王毅还表示，中国和美国需要“重返巴厘岛”，指的是习近平和拜登去年在 G20 峰会上的会面，当时两位官员讨论了台湾、美国等问题。中国的贸易紧张局势以及解决气候变化、健康和粮食安全等问题的合作。王毅表示，两国要“排除干扰、克服障碍、增进共识、积累成果”。王毅和拜登讨论的其他问题还包括美中军事交往、金融、科技和文化交流与合作，以及中东和乌克兰危机。</description><link/> https://www.voanews.com/a/road-to-xi-biden-meeting-not-smooth-chinese-official-says/7332457.html<guid> https://www.voanews.com/a/road-to-xi-biden-meeting-not-smooth-chinese-official-says/7332457.html</guid><pubDate> Sun, 29 Oct 2023 22:00:36 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f5f79570-f528-4b35-9c97-24116a006d1b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京马拉松选手不戴口罩，不受雾霾困扰</title><description>周日，在有记录以来最温暖的十月之一，跑者们没有被席卷中国首都的浓雾吓倒，没有戴口罩参加北京马拉松比赛，许多人都穿着短裤。尽管灰棕色烟雾逐渐消散，约 30,000 名马拉松运动员仍于早上 7:30（格林威治标准时间 2330）从天安门广场出发，路线穿过中国首都的四个区，全程超过 42.195 公里（26.2 英里）。根据瑞士空气质量技术公司 IQAir 的数据，周日北京是世界上污染第二严重的主要城市。据路透社目击者称，在北京郊区的海淀区，天空显得沉闷，但徒步旅行者和游客出现在香山公园，许多人去那里欣赏秋叶。中国国家预报员建议公众戴口罩，并在周日早上警告说，空气质量已达到中度或重度污染。国家气象中心周日表示，未来几天，我国部分地区将出现雾霾天气，能见度降低，影响东北、华北、中部和部分东部省份的出行。北京气象台晚间警告说，夜间该市大部分地区的能见度将降至不到 1 公里（0.62 英里）。预报员称，雾霾天气预计从周五开始逐渐减弱并消散，但预计未来三天江苏、安徽和四川省部分地区将出现大雾，能见度可能降至200米（650英尺）以下。在空气污染严重的预报后，唐山、邯郸和河北省其他城市的钢铁生产中心周五启动了应急响应。通知没有表明何时取消控制。专家表示，由于向南输送冷空气的极地涡旋最近位于更北的位置，来自北方的冷气流明显减弱，雾霾使十月的天气变得异常温暖。据国家气象局称，周日北京最高气温为 19 摄氏度（66 华氏度）。过去 10 天，中国部分地区，包括北部和东北部，气温比正常水平高 2 至 4 摄氏度（4 至 7 华氏度）。官方媒体援引气象局首席预报员方冲的话说：“目前，共有237个国家气象站在10月下旬突破了历史最高气温，这仍然是比较罕见的情况。”预计弱冷气流将持续本月剩余时间，然后在 11 月初开始降温。虽然雾霾预计将在不到一周的时间内消散，但雾霾天气的背景与近十年前北京一年一度的赛事相似。 2014年，周五去世的时任总理李克强向污染宣战，许多马拉松运动员都戴上了口罩进行防护。</description><link/> https://www.voanews.com/a/marathoners-in-beijing-go-maskless-unfazed-by-smog-/7331671.html<guid> https://www.voanews.com/a/marathoners-in-beijing-go-maskless-unfazed-by-smog-/7331671.html</guid><pubDate> Sun, 29 Oct 2023 07:43:53 -0400</pubDate><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2ed9-08dbd8740821_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 10 月 20 日至 27 日</title><description>新疆监狱中情况危急的维吾尔族妻子呼吁医疗救治 维吾尔族男子麦克斯木提江·麦买提 (Mexmutjan Memet) 正在新疆服刑 20 年，据其妻子称，由于监狱条件恶劣，他的情况十分危急。买买提于 2016 年返回新疆，陪伴母亲访问土耳其，但在抵达后他的护照被没收，导致他于 2017 年被捕。他被指控违反中国的独生子女政策，向其家人提供宗教教育。孩子们，以及去土耳其旅行。他的妻子基法耶·埃桑 (Kifaye Ehsan) 对他健康状况恶化表示担忧，并呼吁国际组织向中国政府施压，为他获得医疗提供便利并确保他获释。买买提返回新疆后，他的家人至少有七人被判入狱。美国议员因人权问题呼吁禁止部分中国海鲜 一群美国议员呼吁禁止在中国两个省份加工的海鲜，并禁止美国公司使用强迫劳动与中国设施开展业务。这一呼吁是出于对侵犯人权行为的担忧，包括在中国渔船队和海鲜加工厂发现的涉及维吾尔族强迫劳动的行为。这一努力是美国立法者此前因人权问题而限制中国商品进口的行动，这可能会在持续的贸易紧张局势中进一步加剧美中关系的紧张。维吾尔电影制作人被拘留与中国的描述相矛盾 维吾尔电影制作人伊克拉木·努尔买买提 (Ikram Nurmehmet) 最近在北京被拘留，凸显了对维吾尔人的持续逮捕，并挑战了中国对维吾尔人生活条件的正面描述。 2023年5月29日，努尔买买提被逮捕并从北京押解至新疆。尽管中国声称新疆实现正常化，但由于持续的镇压和任意拘留维吾尔人，人们的担忧依然存在。维吾尔人权联盟呼吁美国在与中国的会谈中解决种族灭绝问题维吾尔人权项目发起了一份来自维吾尔组织的联名信，敦促美国国务卿安东尼·布林肯在华盛顿与中国外交部长王毅的会谈中优先解决维吾尔族种族灭绝问题。这些团体强调了人权的重要性以及对维吾尔政治犯的不公正拘留。这封信还强调了中国试图淡化正在发生的暴行，并呼吁关闭“集中营”并释放政治犯。出口转移，新疆外贸无视美国制裁，猛增 47% 尽管美国因维吾尔族强迫劳动问题而实施制裁，但今年前三季度，新疆外贸额仍猛增 47%，达到 2,530 亿元人民币（346 亿美元）。新疆出口增长近49%，进口增长40%。中亚国家促进新疆贸易发展。中国与“一带一路”沿线国家贸易增长近50%，新疆出口转向电动汽车、锂电池和太阳能电池。矿产品和食品的进口量也有所增加。 9月份中国整体进出口下降6.2%。巴基斯坦维吾尔家庭在联合国调查中面临被驱逐威胁 联合国难民机构正在调查巴基斯坦 18 个维吾尔家庭的情况，这些家庭可能因政府在最近的自杀式爆炸事件后发布驱逐非法移民的命令而面临被驱逐出境的情况。这些家庭总计约100人，是从新疆移民到阿富汗，后来又移民到巴基斯坦的人的后裔。他们没有阿富汗或中国护照以及巴基斯坦居留证。这些家庭担心被驱逐到阿富汗或中国，这两者都对他们的安全和福祉构成风险。联合国难民机构收集了他们的信息，但尚未提供最新信息。人权活动人士对此表示深切关注，并呼吁遵守国际法。斐济面临撤回对联合国关于中国侵犯维吾尔人权声明的支持的压力 斐济正在考虑撤回对联合国敦促中国解决新疆侵犯人权问题的动议的支持。斐济是唯一一个与中国有外交关系的太平洋国家支持这一动议，目前正面临来自北京的压力，要求其改变主意。该声明于上周由英国代表 51 个国家发表，呼吁结束新疆的侵犯人权行为。中国政府愤怒地驳斥了这一说法，并指责英国散布谎言和虚假信息。这种情况凸显了斐济在平衡与西方和中国关系方面面临的挑战。维吾尔人权组织对美中旅游峰会表示担忧 总部位于华盛顿的组织维吾尔人权项目 (UHRP) 对美国商务部于 2024 年共同主办中美旅游领导人峰会表示担忧，并指出与中国政府旅游合作的潜在风险。这种担忧的出现是因为新疆旅游业大幅增长，在最近的假期期间产生了大量收入。该组织由执行董事奥马尔·卡纳特领导，致函商务部长吉娜·雷蒙多，表达了对中美旅游合作的担忧。该组织已要求与雷蒙多会面，详细讨论其担忧的问题。维吾尔人权项目声称，中国当局滥用国际旅游业来隐瞒和支持新疆涉嫌反人类罪，呼吁公众谴责并采取行动解决这些问题。尽管多家媒体询问，商务部尚未回应美国之音关于维吾尔人权项目提出的担忧的要求。新闻简讯 批评人士提请注意中国对巴勒斯坦人的国际支持与其对待新疆维吾尔族穆斯林之间的明显矛盾。他们认为，中国对巴勒斯坦事业的倡导可能会成为一种战略转移，使其不再受到全球对其在新疆行动日益严格的审查，新疆持续存在种族灭绝、殖民化和占领的指控。据信，中国数十年来对巴勒斯坦国的支持将增强其在穆斯林和阿拉伯世界的影响力，同时对以色列施加压力。然而，中国官员否认了这些指控，声称新疆的“发展和反恐努力”在外国外交官和国际组织代表访问期间显而易见。他们强调涉疆、涉藏问题纯属中国内政，拒绝以人权问题为借口进行干涉。值得注意的是“[来自中国]的这种支持阻止了阿拉伯和穆斯林国家对东突厥斯坦[新疆]的维吾尔族和突厥人民表示声援。尽管中国蔑视伊斯兰教并在国内将其贴上“意识形态病毒”的标签，但在努力消除东突厥斯坦的突厥和伊斯兰身份时，穆斯林和阿拉伯世界基本上保持沉默，这可能是由于中国对巴勒斯坦的支持。” — 萨利赫·胡达亚尔 (Salih Hudayar) 东突厥斯坦流亡政府总理</description><link/>https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-october-20-27-2023-/7330719.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-october-20-27-2023-/7330719.html</guid><pubDate> Sat, 28 Oct 2023 06:54:50 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/A2D11F28-F960-45AE-88B1-6D23FE8E307B_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>