<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之声</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>关于中国的VOA新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/content/responsive/voa/en-us/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之声</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> en</language><copyright> 2025年-VOA</copyright><ttl> 60</ttl><lastbuilddate>星期六，2025年1月25日12:56:05 -0500</lastbuilddate><generator> Pangea CMS  -  VOA </generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国对缅甸政权的支持；骗局联合壮大</title><description>华盛顿 - 关于中国公民被贩运到泰国山区边境沿线骗局中心的报道促使人们对北京对缅甸对解决跨国犯罪的军事政权的依赖进行了重新提出的问题。分析师警告说，中国在缅甸的战略使公民容易受到伤害，同时可能会加强冲突缠绕的东南亚国家的犯罪网络。最近的备受瞩目的绑架案件引起了中国公众的愤怒，包括据报道，中国演员王宁（Wang Xing）诱使泰国米亚马尔边境城镇Myawaddy，骗子以电影制片人的身份诱惑。中国在缅甸和泰国大使馆警告公民有关高薪工作的报价，这些工作通常会导致强迫劳动。泰国官员报告说，演员王宁被贩运成一个骗局集团，该骗局在由缅甸军队盟军，凯伦边境警卫队或BGF控制的地区运营。准将在当地媒体上说，BGF营3的Maung Win证实，BGF已将中国演员Wang Xing交给了泰国当局，但否认参与贩运活动，声称仅协助了救援行动。 “这些涉及被贩运到Myawaddy的中国公民的事件由中国当局谨慎处理，”中国曼马马尔分析师Hla Kyaw Zaw说。 “但是，当需要采取行动时，中国倾向于向泰国施加压力，而不是直接解决缅甸的局势。”美国和平研究所的杰森·塔（Jason Tower）呼应了类似的担忧。塔塔说：“中国对缅甸军方的支持付出了巨大的代价。”随后，中国外交部长王伊敦促东南亚国家对在线赌博和电信欺诈采取决定性的行动，强调需要“相关”国家履行其责任而无需明确命名缅甸的责任。在1月16日与东盟使节的一次会议上，他强调了这些犯罪姿势的日益严重的威胁，尤其是沿泰国 - 米安马尔边境，后者危害了中国和其他国家的公民。中国和泰国警方共同逮捕了与贩运有关的12名嫌疑人，并正在进行调查和逮捕更多嫌疑人的努力。周五，中国公共安全部表示，正在“竭尽全力”打击骗局和“被救援的人”。中国的&#39;胡萝卜&#39;进场塔表示，中国似乎在其交易中采取了“胡萝卜”的方法在2024年，缅甸的军队将其最高的荣誉授予了金墙纪念奖章，以缅甸的内政部长Yar Pyae中尉的身份授予了分析师的共同努力。支持，缅甸的军事重点是领土战，而不是打击骗局。一个关键的贸易中心。骗局网络改组了中国近年来与缅甸北部边界沿着其与缅甸边界的骗局镇压，这推动了许多骗局的行动，以搬到远离北京的近距离监督的卡伦州的迈阿瓦迪（Myawaddy）。与缅甸北部施加了直接压力的缅甸不同，Myawaddy的地理距离和政治动态对北京构成了独特的挑战。 HLA Kyaw Zaw说，中国在打击边界附近的在线骗局方面取得了一些成功，但这些努力在很大程度上是局部的。这些措施在Myawaddy等其他领域的有效性较低，并且骗局继续蓬勃发展。 Hla Kyaw Zaw说：“中国密切监视Myawaddy及其周围的非法活动，但取决于泰国在解决这些问题方面的合作。”为了回应VOA关于骗局行动的询问，缅甸大使馆强调了中国和缅甸最近的联合战斗努力，反对在线骗局。据中国大使馆在缅甸宣布的公告中说，中国将很快启动其“ Jingyao联合执法行动”倡议的第二阶段，这是与柬埔寨，老挝，缅甸，泰国，泰国和越南的跨国努力，以打击电信欺诈和跨国犯罪，在第一阶段导致了70,000多次逮捕，并营救了160名受害者，主要是从缅甸北部沿着中国边境沿线的。社交媒体引起了中国演员王的绑架，引发了中国社交媒体平台的愤怒，以及越来越多的家庭数据库，其亲戚在类似情况下消失了。 1月9日，据信被困在缅甸的174人家庭的一封联合信在中国的社交媒体平台上传播了传播。在保护公民和维持其在缅甸的战略利益之间行动。塔等专家敦促北京重新评估其优先事项。塔塔说：“中国的战略正在失败。”他说：“正如您所看到的，现实是中国（平民）仍然被贩运到缅甸军事边防部队部队领土的多么容易。” “这无法处理军队的这些问题。”但是，平衡镇压而不破坏缅甸政权的稳定构成了挑战。塔说：“中国似乎在这两个方面都输了。” “这是一个非常棘手的问题。一方面，中国不希望缅甸军事政权崩溃。它认识到，如果它可以追溯到使用那根棍子，它将加快缅甸军方的崩溃。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-support-for-myanmar-regime-backfires-scam-syndicates-thive/7950028.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-support-for-myanmar-regime-backfires-scam-syndicates-thive/7950028.html</guid><pubDate> Sat, 25 Jan 2025 09:04:38 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Nyein Chan Aye） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/21e82220-6e3a-4cf6-9bf2-c60399022723_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着饥饿罢工的继续</title><description>华盛顿 - 泰国48名Uyghur被拘留者的困境吸引了国际审查，因为该组织的饥饿罢工抗议他们可能返回中国的可能性延伸到美国国务院，联合国官员和激进主义者，表达关注的问题。 “按照国际人权标准，如此长时间的绝食罢工要求当局应对申诉并确保被拘留者的福祉，” Uyghurs竞选活动兼世界Uyghur国会执行委员会主席Rushan Abbas说。自2014年以来，Uyghurs集团一直在曼谷的移民拘留中心举行，逃离了中国新疆地区的迫害。在那里有十多年的拘留之后，他们的未来在泰国持续不断地维护其人权承诺的呼吁中仍然不稳定。美国和泰国的回应是美国国务院发言人周四晚些时候告诉VOA，华盛顿“紧随这种情况紧随其后”，并“对报告深表关注”。发言人告诉VOA，美国正在就此事与皇家泰国政府互动。该发言人说：“我们继续敦促泰国皇家政府尊重非驳回原则，并遵守其根据国际法所规定的各自的非债务义务。” “正如[Marco]卢比奥在确认听证会上所指出的，他准备使用外交并利用长期存在的美国 - 泰国联盟，以使泰国皇家泰国政府涉及据报道的Uyghur被拘留者即将遣返中国。”在周五的新闻发布会上，泰国外交部表示，对Uyghur被拘留者的“尚未做出决定”。 Nikorndej Balankura说：“关于此事的任何决定都将基于相关的国内法律框架，人权原则，尤其是非撤退的原则，包括泰国拒绝将人们返回到他们将面临酷刑或强制消失的义务。”信息总干事。 “暂时没有做出决定。我可以保证他们的安全。”尽管泰国官员保证，但倡导者听起来很警报，但人权倡导者仍然持怀疑态度，警告说，如果Uyghur被拘留者被遣返中国，则严重后果。这48名男子于2014年与其他300多名Uyghurs一起被捕，试图通过来自中国云南省的人口贩运路线穿越马来西亚，在泰国被拘留了十多年。 2015年，有109名Uyghurs被强行驱逐到中国，引发了国际愤怒。他们的命运是未知的。同时，在土耳其重新安置了173名妇女和儿童。五名被拘留者，包括两个孩子，自2014年以来就死亡。阿巴斯对Uyghur被拘留者的不确定未来表示震惊，与2015年设定的“遭受惨重的先例”相似。大约十年前。泰国政府不得重复2015年的错误。”阿巴斯说。 “当时，尽管做出了与今天相似的保证，但泰国当局将109名Uyghur男子派往中国。他们可能消失在臭名昭著的酷刑和种族灭绝的政权的黑洞中。”阿巴斯还列举了驱逐出境可能会在2月4日泰国总理预定访问中国之前即将发生的驱逐出境。面试。阿巴斯强调，2025年的赌注甚至比2015年更高。人权原则。”她说。 “泰国应该为谴责的海啸做准备，并面临严重的经济和政治后果。” 2021年，美国将中国正式指定为种族灭绝，并在2022年的一份报告中，联合国人权办公室指出，中国在新疆的行动可能构成反对人类罪，包括酷刑，强迫劳动和强迫灭菌。中国的回应中国一再否认联合国和美国对种族灭绝的决定，并断言其在新疆的行动旨在打击分离主义，极端主义和恐怖主义 - 北京称之为“三种邪恶”。中国驻曼谷大使馆在上周三进行了称重，指控乌格尔被拘留者有恐怖关系。大使馆在其网站上说：“少数人被外部力量吸引，逃到国外，甚至加入了&#39;东土耳其人伊斯兰运动&#39;[ETIM]，这是一个被联合国认可的恐怖组织，成为恐怖分子本身。”但是，围绕ETIM的叙述已经发展。联合国在2002年被联合国指定了一个恐怖组织，但美国于2020年对其进行了宣传。国会研究服务局的一份报告称，当时缺乏“明确而令人信服的ETIM存在证据”。根据联合国专家的健康恶化，被拘留者的健康迅速恶化。他们在本周早些时候的一份声明中说，其中48位患有严重的健康状况中的23人，包括糖尿病，肾功能不全，下半身瘫痪，皮肤病，胃肠道疾病以及心脏和肺部病。报告说：“至关重要的是，他们得到必要和适当的医疗服务。”美国众议院外交事务委员会等级成员美国代表格雷戈里·米克斯（Gregory Meeks）周三发表声明，谴责了任何潜在的驱逐出境。他说：“如果将这些Uyghurs被驱逐回中国，泰国将违反非反应的习惯做法及其作为对联合国公约反对酷刑和其他残酷，不人道或降解的待遇的缔约国的承诺。”以中国的正式名称，中华人民共和国。米克斯呼吁泰国政府保证被拘留者的保护，为他们提供庇护程序，并确保他们获得所需的医疗服务。 Nike Ching和Rattaphol Onsanit为这份报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-pressure-mounts-on-thailand-48-uyghur-detainees-as-as-hunger-strike-continues-/7949​​769.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-pressure-mounts-on-thailand-48-uyghur-detainees-as-as-hunger-strike-continues-/7949​​769.html</guid><pubDate> Sat, 25 Jan 2025 02:20:49 -0500</pubDate><category> Uyghurs</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Kasim Kashgar） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e5023a11-a25d-4b41-aa39-869ac01ece37_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> Lunar New Year Travel可以推动中国的经济困境</title><description>在农历新年之前，中国的年度群众迁移将达到顶峰，预计今年假期将在周二开始。估计预计将有90亿次旅行。今年的假期持续时间为1月28日至2月4日，标志着蛇年的到来。中国当局将一年一度的休息时间延长了一天，因此公共假期将持续今年八天。假期期间，旅行预计将在国内和国际上进行。政府表示，它预计乘火车旅行将超过5.1亿，而乘坐空中旅行则会增加9000万。在国内，大多数人将乘汽车旅行。根据世界旅行和旅游委员会的数据，对于海外旅行，前往东南亚的旅行激增，越南，新加坡和印度尼西亚的票数增长了50％以上。此外，前往香港的需求几乎翻了一番，日本的航空公司购买票价增加了58％。虽然《农历新年》被称为彩色灯笼，游行和狮子舞的节日时期，但它不仅具有文化意义对中国当局的文化意义，他们认为这一时期是促进经济缓慢的机会。这是当局将假期增加到八天的关键原因之一。据北京国务院新闻发布会上的官员们，他们还发起了几项努力，以帮助恢复薄弱的消费者支出，例如促进以冬季为主题的假期目的地并确保负担得起的机票。尽管做出了努力，但路透社报告说，在假期期间，企业和消费者的支出似乎比平时少，原因是人们担心财产不足和担心工作保障。在过去的一年中，中国实施了一系列旨在解决这些问题的措施，包括削减利率，增加养老金和扩大消费品的贸易计划等刺激措施。电影院似乎从节日季节得到提升的一个行业是电影院。中国电影业最近挣扎，2024年的票房总收入下降了22.6％。但是，根据中国票务平台Maoyan的数据，到1月23日，电影票超过了5500万美元，这是最快的预售。农历新年季节。这部电影的大部分需求来自电影《秃鹰英雄的传奇》，由演员和歌手肖·Zhan（Xiao Zhan）主演，他还是古奇（Gucci）和托德（Tod）等奢侈品公司的品牌大使。商店和餐馆还希望看到在假期中反映电影业的支出有所增加。该报告中的一些信息来自路透社和美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/lunar-new--------- boost-boost-to-to-to-china-s-s-permonic-woes/7949​​160.html<guid> https://www.voanews.com/a/lunar-new--------- boost-boost-to-to-to-china-s-s-permonic-woes/7949​​160.html</guid><pubDate> Fri, 24 Jan 2025 12:38:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（VOA新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4cab4ae9-5721-4f3f-a4c1-87157211dd72_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> VOA普通话：中国演员Hu Ge进入政治</title><description>胡格（Hu Ge）是一位中国演员，在中国因戏剧包括鲜花而闻名，最近被证实担任中国民主联盟中央宣传委员会副主任。 2024年6月，他被邀请前往台湾参加电影交换活动。单击此处以获取普通话的完整故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-chinese-achene-actor-hu-ge-enters-politics-/7948184.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-chinese-achene-actor-hu-ge-enters-politics-/7948184.html</guid><pubDate> Thu, 23 Jan 2025 17:37:35 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><author>webdesk@voanews.com（nai-chuan lin） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9a55ea76-24a3-4960-afea-18f7b767b4d8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> VOA普通话：中国的反腐败运动敦促官员防止“平放”</title><description>中国领导人习近平正在加强反腐败的努力，但许多官员毫不犹豫地出于害怕受到惩罚而采取行动。为了帮助激励官员恢复停滞的经济，习近平传达了一个信息，即某些错误是可以接受的。  单击此处以获取普通话的完整故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-china-china-s-anti-corluption-campaign-urges-fincials-to-prevent-lying-flat-/7948174.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-china-china-s-anti-corluption-campaign-urges-fincials-to-prevent-lying-flat-/7948174.html</guid><pubDate> Thu, 23 Jan 2025 17:25:33 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Kelly Tang） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/B5A7A341-B31A-4455-8417-C803ABD94621_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国立法者试图结束中国的特殊贸易状况，进口豁免</title><description>华盛顿 - 美国立法者周四提出了一项两党法案，该法案将撤销中国与美国的优惠贸易状况，以陡峭的关税阶段，并终止对中国低价值进口的“最低限度”豁免。该法案由中国众议院共和党主席约翰·穆纳纳（John Moolenaar）提出，此前唐纳德·特朗普（Donald Trump）周一发布了一份备忘录，要求其内阁评估有关北京永久正常贸易关系指定的立法。国会于2000年批准了中国的PNTR，为进入世界贸易组织铺平了道路。但是，美国通常会发现该州在中国经济中的重要作用，包括政府对战略行业的补贴，违反了全球贸易机构的规则。特朗普（Trump）反对中国与美国的巨大贸易盈余，他誓言对中国商品的更多职责。穆纳亚尔（Moolenaar）的恢复贸易公平法案是由民主党代表汤姆·苏奥兹（Tom Suozzi）共同赞助的，并在参议院提出了同伴法案。 Moolenaar说，授予中国PNTR的中国进口浪潮，耗尽了美国的制造业，使美国从其“最重要的对手”中容易受到经济胁迫的影响。穆纳亚尔在一份声明中说：“这场赌博失败了。” “这项立法将保护美国国家安全，增强供应链的弹性，并将制造业就业重新带回美国和我们的盟友。”中国在华盛顿的大使馆没有立即回应置评请求。该法案成为法律的途径并不立即清楚，但共和党人在众议院和参议院中占多数。来自双方的立法者表示，他们希望提高美国公司与中国竞争的能力。特朗普在他的第一任期和拜登政府在他的第一任期中对美国的关税浪费有效地结束了对中国的PNTR待遇。尽管如此，拟议的立法将终止该指定的年度重新认证，并将非战略商品的最低关税和战略商品关税至少100％关税。职责将在五年内逐步分阶段 - 第一年为10％，第二年为25％，在第四年为50％，到五年级为100％。该法案还将终止包括中国在内的某些“涵盖国家”的最低限度待遇。特朗普呼吁更改为低价值货物的800美元的免税豁免，通常归咎于从中国非法进口芬太尼先前的化学物质。根据美国人口普查局的数据，De Minimis的批评者表示，这有助于美国与中国的贸易赤字 -  2023年的2790亿美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us lawmakers-seek-eek-enek-china-s-special-trade-status-indus-import-exement-7947​​991.html<guid> https://www.voanews.com/a/us lawmakers-seek-eek-enek-china-s-special-trade-status-indus-import-exement-7947​​991.html</guid><pubDate> Thu, 23 Jan 2025 14:59:41 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/CE2EFE5E-5A0C-4E23-91C2-96C22980AFD7_cx0_cy13_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>