<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 2 日，星期三 04:01:05 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>分析人士称中国侵犯西藏人权</title><description>测量西藏拘留设施夜间照明数据的新研究重新引发了全球对中国数十年来对西藏藏人的迫害的讨论。尽管该报告的调查结果对该地区目前的拘留状况提供的了解有限，但分析人士表示，一些证据表明警务工作发生了根本性转变。非营利性兰德欧洲研究所发布的研究显示，近年来，高度戒备的拘留设施中的活动有所增加，这表明自治区可能从低级别拘留转向长期监禁和拘留。兰德欧洲公司利用基于卫星的传感器测量拘留设施夜间照明消耗量，该研究结果可能有助于提高外界对中国在西藏“维稳”努力的了解，研究人员将其描述为国际社会的“信息黑洞”社区。 “近年来，国家行为体、人权组织、学术界和维吾尔族侨民都在努力增进我们对新疆局势的了解，但我们对西藏并没有给予类似的关注，”国防和安全部主任露丝·哈里斯 (Ruth Harris) 说。该报告的作者之一、兰德欧洲公司的负责人告诉美国之音。她希望这份报告能够“揭示西藏自治区的安全和拘留设施”。通过检查西藏自治区各地的 79 个拘留设施，报告发现，自 2019 年以来，14 个安全级别较高的设施的夜间照明使用量有所增加。仔细观察发现，2019 年和 2020 年，高安全级别监狱的夜间照明使用量有所增加，而高安全级别拘留中心的夜间照明使用量在 2019 年和 2020 年之间有所增加。 2021 年和 2022 年。尽管安全级别相似，但西藏自治区高度戒备的监狱往往设有娱乐设施，而拘留中心看起来更像牢房。虽然 2014 年至 2022 年夜间照明数据表明西藏自治区的拘留系统没有发生重大变化，但哈里斯认为，自 2019 年以来，夜间照明增长集中在安全性较高的设施中，这表明“西藏异见人士可能会转向长期监禁和拘留”。这与新疆的趋势类似，近年来，超过100万维吾尔族和其他少数民族被送往再教育营、拘留中心或监狱。预防性警务 虽然兰德欧洲公司的调查结果表明西藏应向长期拘留过渡，但一些专家认为没有证据支持这一结论。伦敦国王学院西藏问题专家罗伯特·巴尼特对美国之音表示：“我们确实知道长期拘留的情况，但没有证据表明此类拘留有所增加。”他补充说，有证据表明预防性警务和基层监视有所增加。巴内特表示，过去15到20年来，中国在西藏的治安工作的原则是预防性警务，重点是识别可能存在危险的个人，并在他们做出任何中国认为不可接受的事情之前，使用一系列方法对其进行管理。巴尼特解释说：“在西藏，我们看到基层控制系统的显着发展，包括村庄党组织和其他形式的对个人的密切监控。” “当局识别出哪些人可能成为政治问题，并通过技术或地方官员和居委会对其进行追踪。”尽管北京控制西藏的方式发生了转变，巴尼特和其他分析人士强调，西藏自治区各地仍在发生政治拘留。一些藏人没有将人关在看守所或监狱，而是受到事实上的软禁，称为指定居所监视居住（RSDL），这是中国当局一直用来对付中国持不同政见者的方法。西藏人权与民主中心研究员阿旺隆多对美国之音表示：“一些藏人受到监视居住，其他人则在不明地点受到审前拘留。”他补充说，受指定居所监视居住的藏人可能会遭受酷刑或威胁，从而导致自我审查。侵犯人权自1951年人民解放军进入并控制该地区以来，西藏一直处于中国的统治之下。北京将这一事件描述为“和平解放”，而藏人则称之为“入侵”。自那时起，人权组织表示，中国发起了一场长达数十年的运动，打击藏人凸显其独特宗教和文化特征的行为。 2008年爆发大规模抗议活动后，北京进一步收紧对该地区的控制，发起大规模监控计划，针对主张西藏自治的团体和个人，对藏人进行强制再教育和强制劳务转移，并逮捕大量知识分子、活动人士和宗教人物。 4 月，联合国人权系统内的一组独立专家对中国据称自 2015 年以来通过一项名为“自主性。但专家表示，实际上，据报道他们的参与是受到胁迫的。联合国专家还提到了政府不鼓励藏人讲自己的语言和信奉自己的宗教的指控，并表示西藏的“职业培训”使文化认同面临风险。分析人士表示，这些西藏侵犯人权的例子表明，中国设计了一个大规模的机制来剥夺少数民族的权利。巴尼特对美国之音表示：“许多海外藏人担心他们的文化和语言消失，制度的改变可能会产生令人担忧的影响。”尽管国际社会对其对待藏人的方式提出批评，但中国一再表示，它在西藏的人权事业上取得了“进展”。中国外交部发言人毛宁在4月28日每日例行记者会上表示，“中国西藏自治区社会稳定、经济发展、民族团结、宗教和睦”。“有关特别程序专家的所谓‘关切’”完全没有根据。”信息流动性低 外界发现很难从西藏境内获取信息，部分原因是藏人离开该地区经历了一段艰难的时期。 “2008 年初，中国加强了与尼泊尔边境的巡逻，他们（能够在很大程度上）阻止藏人通过尼泊尔加入印度流亡者的行列，”巴内特说。他补充说，中国当局在2012年改变了藏人获得护照的行政要求，导致离开西藏自治区的人数急剧下降。专家告诉美国之音，除了限制藏人离开该地区的能力外，地方当局还关闭了在线信息来源，并将与中国境外的人分享信息定为刑事犯罪，这阻碍了在社交媒体平台上发布某些信息。人权观察中国部主任索菲·理查森对美国之音表示：“基本上，没有人通过边境，微信等平台受到严格监控，当局可以起诉在这些平台上分享信息的人。” “这解释了为什么信息从西藏传出变得如此困难。”国王学院的巴尼特表示，尽管信息外流受到严重影响，一些藏人仍然冒险通过社交媒体提供“轶事片段”。他说，主要挑战是外界无法跟进和独立核实信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-say-china-violating- human-rights-in-tibet-/7207984.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-say-china-violating- human-rights-in-tibet-/7207984.html</guid><pubDate> Wed, 02 Aug 2023 00:30:00 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/04caaba7-6c8f-4fb7-8913-70640f75c41f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国因担心维吾尔族强迫劳动而扩大中国公司黑名单</title><description>华盛顿——周二，华盛顿将更多中国公司列入黑名单，禁止它们的货物进入美国，因为官员们试图从供应链中消除强迫劳动——尤其是涉及维吾尔族等少数民族的强迫劳动。据美国当局称，电池制造商骆驼集团以及香料和提取物公司晨光生物科技集团最新被列入《维吾尔强迫劳动预防法》（UFLPA）实体名单。这些公司因被指控与中国政府合作，从新疆地区招募、运送或接收强迫劳动或维吾尔少数民族等受迫害群体的成员而成为目标。美国贸易代表凯瑟琳·戴在一份声明中表示：“今天的补充表明美国坚定不移地致力于消除强迫劳动，包括确保强迫劳动制造的商品不进口到我国。”美国政府和其他西方国家的立法者将中国对待西北新疆地区维吾尔少数民族的方式称为“种族灭绝”——北京强烈否认这一指控。人权组织称，该地区至少有 100 万人被监禁，其中大部分是穆斯林少数民族，并面临广泛的虐待，包括强迫妇女绝育和强迫劳动。国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯在周二的另一份声明中表示，“我们将继续与所有合作伙伴合作，阻止新疆强迫劳动生产的商品进入美国市场，同时促进合法贸易的流动。” UFLPA 于 2021 年在两党支持下获得国会通过，禁止从新疆地区进口所有商品，除非企业提供可验证的证据证明生产不涉及强迫劳动。除了周二添加到实体名单之外，今年早些时候还添加了另外两家中国公司——打印机制造商纳思达公司和化工产品公司新疆中泰化工有限公司。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-widens-blacklist-of-china-based-firms-over-uyghur-forced-labor-concerns/7207280.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-widens-blacklist-of-china-based-firms-over-uyghur-forced-labor-concerns/7207280.html</guid><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 15:59:56 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0901-08db92c5697b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美方正式邀请中国新任外长访问华盛顿</title><description>美国国务院发言人马特·米勒周二表示，在王毅的前任被北京突然解除职务后，美国已正式邀请中国新任命的外交部长王毅访问华盛顿。中国上周重新任命资深外交官王毅为外交部长，接替前后起之秀秦刚。秦刚上任仅七个月后就神秘缺席，引发了人们对透明度的质疑。秦刚已经一个多月没有露面。卫生部仅表示，秦因健康原因而下班，具体原因不明。米勒在一份声明中表示，周一，美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔·克里滕布林克(Daniel Kritenbrink)与中国外交部北美和大洋洲司司长杨涛在国务院会晤时发出了这一邀请。新闻发布会。米勒说：“在昨天的会议上，我们向秦刚外长发出了邀请，并明确邀请确实已转交。”他没有透露中方是否接受了邀请，但补充说这是华盛顿的期望。米勒说：“我们当然希望这是他们能够接受的事情，也是我们希望发生的一次旅行，但我们还没有安排日期。”当被问及这一邀请时，中国驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。 6月18日，美国国务卿安东尼·布林肯会见秦刚，这是美国高级外交官五年来首次访华。美国国务院表示，随后双方进行了“坦诚、实质性和建设性”的会谈，布林肯邀请秦先生前往华盛顿继续讨论。秦现年 57 岁，曾任国家主席习近平的助手和驻美国特使，去年 12 月接任外交部长，但自 6 月 25 日在北京会见来访外交官以来，他一直没有在公开场合露面。外交部关于这是由于健康原因的简短解释后来从官方记录中删除。秦的继任者、69岁的王也是他的前任，在2013年至2022年期间担任该职务，当时与竞争对手超级大国美国的关系恶化到了北京所说的历史最低点。随后，在秦不在的情况下，布林肯在雅加达举行的区域会议间隙会见了王。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-chinese-foreign-minister-formally-invited-to-washington-us-says/7207304.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-chinese-foreign-minister-formally-invited-to-washington-us-says/7207304.html</guid><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 15:41:39 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fcde-08db92c69bbf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>女足世界杯英格兰队6-1大胜中国队</title><description>悉尼——只有视频助理裁判阻止了英格兰队的劳伦·詹姆斯在女足世界杯对阵中国队的比赛中上演帽子戏法。中国队当然不知道如何阻止这位前锋，因为她在周二南澳大利亚阿德莱德以 6-1 击败的比赛中攻入两球并提供 3 次助攻。 “她今天做了一些特别的事情……她在球场上流动，”英格兰队教练萨琳娜·维格曼说。詹姆斯令人印象深刻的表现应该是对未来对手的一个警告，让他们警惕她在本届世界杯上所构成的威胁，英格兰队以三连胜进入淘汰赛阶段。这位切尔西前锋让一切看起来如此简单。詹姆斯用她的左右手得分。一个进球是从禁区边缘强力控制的射门，另一个进球是小角度的冷静抽射。 “这就是梦想的组成部分，”詹姆斯说。 “我感到很自由。无论我在边路还是中路，我很高兴能够上场并为进球做出贡献。”詹姆斯认为她在上半场补时阶段熟练地远距离射入角球后又打进了一个令人难忘的进球。但这一努力被取消，因为她的队友露西·布朗泽在比赛过程中处于越位位置。 “这令人沮丧，但这些事情确实发生了，”詹姆斯说。 “我只是期待下一场。”这对尼日利亚来说可能意味着坏消息，尼日利亚是英格兰周一在布里斯班举行的 16 强赛的下一个对手。雷切尔·达利 (Rachel Daly) 在阿德莱德欣德马什体育场 (Hindmarsh Stadium) 攻入欧洲冠军的另一个进球，中国选手王霜点球扳回一球。英格兰队追平了世界杯历史上最大的胜利，追平了2007年对阵阿根廷队的比分。中国队在世界杯上遭遇了历史上最惨重的失利，这意味着她在女足世界杯上首次未能从小组赛出线。英格兰在连续战胜海地和丹麦后，必须避免失败才能确保进入淘汰赛阶段。即使开局100%获胜，英格兰队的表现仍然存在疑问，而凯拉·沃尔什的膝盖受伤引发了人们对维格曼如何取代她的一位关键球员的担忧。虽然沃尔什的离去对英格兰队来说是一个挫折，但詹姆斯的出现使她成为迄今为止世界杯上的明星之一。当鲁索在第四分钟帮助英格兰队取得开门红时，她是提供者。拉索打进了本届世界杯的首球，他控制住了詹姆斯的头球，低射越过了门将朱宇。第26分钟，汉普打进英格兰第二球，詹姆斯快速反击后再次进球。第41分钟，詹姆斯从禁区边缘射门；第57分钟，王治郅主罚点球得分后，她的一记凌空抽射顶入球门上角，为比赛奠定了胜局。第77局，詹姆斯再次为中国队的防守提供完美的传球，帮助凯利得分。戴利在第84局完成得分。</description><link/> https://www.voanews.com/a/england-routs-china-6-1-at-women-world-cup/7207124.html<guid> https://www.voanews.com/a/england-routs-china-6-1-at-women-world-cup/7207124.html</guid><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 14:12:10 -0400</pubDate><category>世界杯</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5dd8-08db92b78eab_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台风残骸将北京街区淹没</title><description>台风“多克苏里”余波带来的连续几天的暴雨袭击了北京，这是十多年来最严重的风暴之一，引发了山体滑坡和洪水，冲走了汽车并摧毁了道路。洪水已影响该市13个区的44,000多人，已有120,000多人被疏散。据美联社和路透社报道，截至周二上午，至少 20 人死亡，另有 27 人失踪。重灾区门头沟区、房山区出现停电。据国家预警中心称，截至周二上午，门头沟区降雨量达 470 毫米（约 18.5 英寸），导致附近的永定河淹没了几个村庄。部分道路塌陷，沥青路面破碎。大峪南路整条被淹，不少车辆被困。当地居民抱怨说，当局只关心名声工程，忽视了基本的防灾措施。自2008年起就居住在门头沟的叶先生通过短信告诉美国之音，随着周一早上雨势加大，大量雨水从附近的山坡上倾泻而下。由于担心遭到报复，叶先生要求不公开自己的全名。 “大约六七点钟左右，大量的水从山顶滑落下来，”他说。 “来门头沟这么多年，还是第一次见到这么大的雨。”门头沟多处电线杆、变压器受损，部分地区供电、通讯受到影响。周二早些时候，解放军出动四架运输直升机前往门头沟等地，向被困火车空投食品、雨具等救援物资，并将伤员转移至安全地区。北京居民翟彦民家距离门头沟仅约10分钟车程。他通过短信告诉美国之音，该地区已经瘫痪。 “门头沟的水、电、气全部停了。”翟说。 “没有[无线通讯]信号，所有公交车都停运了。当地很多村庄都是建在斜坡上的，只有路边停车位。因为洪水，停在房前的汽车都被冲走了。”近年来，门头沟区大力发展旅游业，高度重视基础设施建设。翟说，暴雨让外界看到了门头沟不为人知的一面。他说：“排水沟太小，只能排小雨，排不了大雨。”他还说，许多道路已经塌陷或下沉，“这证明这些道路是偷工减料的，因为修建时间不长。”它们被建造了。”邻近的房山区受损同样严重，道路变成洪流。据中央电视台计算，永定河大桥下的流量为每秒 3,700 立方米（约 130,700 立方英尺），这是 50 年来最严重的洪水。 “最起码，在洪水最严重的地方，应该采取临时措施将水排出。最起码，不能让水淹没老百姓的房屋和道路。”翟说。 “门头沟一直在做威望工程，没有重视这些排洪和防洪措施。”两个月前，倪玉兰搬进位于北京市东南部通州区的新家。她通过短信告诉美国之音，她的大楼正在漏水。 “水不断从靠近门的天花板渗入阳台，”倪说。 “我们用盘子接水，一天要倒很多次。外面下大雨，里面就下中雨，一不小心，房间就会被淹。”由于预计会有暴雨，当局于周六从永定河上游的北京斋堂水库放水，以便有足够的空间容纳更多的洪水。这是自1998年水库建成以来的第一次。洪水的严重程度让中国首都措手不及。北京通常夏季干燥，但今年却出现了一段破纪录的高温。这个故事起源于美国之音普通话组。部分信息来自美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/floods-around-chinese-capital-kill-at-least-20-leave-27-missing/7206962.html<guid> https://www.voanews.com/a/floods-around-chinese-capital-kill-at-least-20-leave-27-missing/7206962.html</guid><pubDate> Tue, 01 Aug 2023 12:31:55 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（高峰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-121f-08db92d95f67_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>妻子寻求释放在老挝被捕的中国人权律师</title><description>中国维权律师卢思伟的妻子张春晓呼吁释放她的丈夫，她的丈夫周五早上在老挝登上前往泰国的火车时被捕。张周一对美国之音普通话表示，卢已从万象当地移民局调到老挝国家移民局。她说，在周五晚上卢给她的最后一条信息中，他说三名警察和他一起把他带走，他可能无法再给她发信息了。非政府组织“保护卫士”的创始人彼得·达林在一封电子邮件中向美国之音普通话证实，老挝时间周一上午，卢已被带到万象机场附近的移民局总部。 “这表明他们计划今天处理他的驱逐出境，一位当地消息人士告诉我们，中国大使馆人员也在现场。这可能很快就会发生，因为除非其他政府的压力使老挝政府重新考虑，否则这似乎迫在眉睫， “ 他说。他补充说：“他的驱逐将使他们违反根据《联合国禁止酷刑公约》做出的具有法律约束力的承诺，同时也违反不驱回的一般原则，即如果人们面临酷刑或虐待的风险，则不将他们遣返。” 。据保护卫士网站称，卢本月初进入老挝时持有有效签证。 “他计划乘火车前往泰国，路线从首都万象东南部的塔纳楞站出发，该站距离泰老友谊大桥不远。卢计划从泰国飞往美国团聚。”与他的妻子和女儿”，据该网站称。被强行塞进车里 两名来自北美的朋友和卢某一起在老挝。据该非政府组织网站称，三人于7月28日上午8点35分左右到达车站购买上午10点的火车票，当地警方没收了卢和其他人的护照。该网站称，警察返回并给卢戴上手铐。卢某的同伴称，大约10名移民警察参与了这起事件，最终卢某被强行带上车并带走。该网站称，“与中国一样，铁路有自己独立的警察部队。目前还不清楚卢现在是被关押在铁路警察拘留中心还是已经在机场的移民拘留中心。”老挝与中国保持着引渡条约，但据保护卫士称，过去“所有已知的中国公民被遣返中国的案件都是通过非法或非正规行动……或通过老挝政府下令将其驱逐出境”到中国。美国之音普通话联系老挝和中国驻华盛顿大使馆请其置评。老挝大使馆没有回应。中国大使馆在一封电子邮件中表示，对于卢被捕的原因或他接下来会发生什么，“不幸的是，我们无法提供任何信息”。两国保持着密切的关系。 4月17日，时任外交部长王毅会见老挝副总理兼外交部长沙伦赛。王毅表示，中老是山水相连的友好邻邦，两国关系经受住了国际风云变幻甚至战争的考验，坚如磐石、不可动摇。沙伦赛表示，老挝人民衷心感谢中国党、中国政府和中国人民给予的大力支持和无私帮助。老方愿同中方加强交流与合作。律师承办敏感案件 卢律师曾承办敏感案件并为被中国当局视为政治目标的人辩护。 2020 年 8 月 23 日，12 名香港居民（即所谓的香港十二人）在试图逃往台湾时被中国当局在海上拦截，他代表了他们。中国于 2021 年 1 月吊销了卢的律师执业执照。两个月后，他被禁止离开中国。达林说，卢“回国后肯定会被拘留，也可能因为非法越境而被拘留。一旦被拘留，他的命运当然就注定了，他不太可能不被逮捕、起诉、审判和定罪” ”。张说，包括联合国和美国在内的国际社会正在向老挝施压，要求释放卢先生。她在社交媒体视频中说，“如果被遣返中国，我的丈夫将受到酷刑和拘留。我恳求老挝政府允许他作为国际难民受到联合国的保护。”她希望尽快与卢团聚，因为他们的女儿已经快两年没有见到父亲了。美国之音联系了国务院，了解卢案的最新情况，但截至发稿时尚未得到回复。保障捍卫者组织的达林表示：“老挝政府必须意识到，公然违反国际法，并听从外国警察国家（即中国）的命令，将会带来后果，而卢，当然，他必须被释放，并被允许继续他的旅行，并最终与他的妻子和孩子团聚。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/wife-seeks-release-of-chinese- human-rights-lawyer-arrested-in-laos/7206202.html<guid> https://www.voanews.com/a/wife-seeks-release-of-chinese- human-rights-lawyer-arrested-in-laos/7206202.html</guid><pubDate> Mon, 31 Jul 2023 23:57:09 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（阿德里安娜·张） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-65a0-08db924192fe_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>