<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 28 日星期四 13:57:27 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国的南海策略促使马尼拉变得更加自信</title><description>分析人士称，菲律宾海岸警卫队本周大胆采取行动，公开拆除中国在有争议的南海泻湖附近安装的浮动屏障，这突显了北京的行动正在引发强有力的回应。它还可以帮助该地区其他国家团结起来对抗北京。国际发展与安全合作组织常驻研究员约书亚·埃斯佩尼亚表示：“现任（菲律宾）政府明白，有必要与有意愿的合作伙伴一起培育否认和惩罚的集体威慑，以此作为对中国划定红线的适当战略。”总部位于菲律宾的智囊团。中国表示，它在黄岩岛入口处漂浮了300米长的屏障，以阻止菲律宾渔船进入。这片肥沃的捕鱼区和有争议的珊瑚礁位于菲律宾的专属经济区（距离任何国家海岸 200 英里的区域），但自 2012 年以来一直处于中国的有效控制之下。菲律宾宣布，这些屏障于上周晚些时候安装，但到了周二它们已被移除。此后不久，菲律宾海岸警卫队在X（以前称为Twitter）上发布了一段视频，视频显示一名潜水员用刀将漂浮的屏障割开。争取支持 这并不是菲律宾第一次发布视频来强调专家所说的中国在南海的灰色地带行动。 8月，菲律宾海岸警卫队分享了一艘中国海警船向一艘执行补给任务的菲律宾船只发射水炮的视频，该船只正在为一艘二战时期军舰“马德雷山脉”号执行补给任务，马尼拉故意将这艘军舰搁浅在仁爱礁作为军事前哨基地以维护其领土主张。一些分析人士表示，灰色地带行动是指使用军事和非军事进攻策略进行恐吓或胁迫，马尼拉决定公开中国的行动可能有助于争取菲律宾公众和国际盟友的支持。斯坦福大学国家安全创新快结中心海光中心主任雷·鲍威尔通过电话对美国之音表示：“为了反击中国，马尼拉“需要自己的人民支持，他们必须建立一个基地国际支持。”马尼拉保卫其经济区的努力还包括使用更大的海军舰艇在仁爱礁周围执行补给任务，并与美国和澳大利亚等志同道合的国家进行定期军事演习或海上巡逻。一些观察人士表示，这些措施将迫使北京重新审视其针对菲律宾的胁迫策略。新加坡拉惹勒南国际研究学院国防学者科林·科在接受电话采访时表示：“利用友好力量来增强集体力量的趋势明显增强。” “这似乎迫使中国人重新计算和调整他们未来的行动。”不过，埃斯佩尼亚表示，他相信北京和马尼拉之间日益紧张的局势不会停止，除非一方投降。他对美国之音表示：“我认为中国还没有足够温顺地给自己划下红线。”他补充说，他预计北京将继续使用经济、外交、信息和军事工具来威慑菲律宾同行。在周三的每日新闻发布会上，中国外交部发言人表示，北京将继续维护其在中国称为“黄岩岛”的争议岛礁上的领土主权和海洋权益。同一天，广东海事局就计划于9月28日在南海部分海域举行的军事演习发出警告。该局在一份声明中表示，演习将在上午和晚上进行。没有公布有关演习地点的详细信息。为了对抗北京捍卫其争议珊瑚礁周围领土利益的承诺，菲律宾海岸警卫队敦促渔民继续在该地区作业。据路透社报道，菲律宾海岸警卫队发言人杰伊·塔里拉准将周三对当地一家广播电台表示：“我们将在巴霍德马辛洛克和菲律宾渔民所在的其他地区加强巡逻。”连锁反应？由于中国和菲律宾之间的领土争端可能持续下去，该地区其他南海声索国也对北京的不断扩张提出了抱怨。彭博社周三报道称，越南外交部抗议北京在西沙群岛安装两个自动船只识别站。西沙群岛是一条有争议的南海岛链，越南和台湾声称拥有主权，但长期被中国占领。尽管其他几个东南亚国家在南海与中国存在领土争端，但新加坡的许先生表示，马来西亚和印度尼西亚等国家不愿像马尼拉那样武断地对抗中国。他对美国之音表示：“他们似乎并不热衷于与中国搅局。”如果菲律宾成功反击中国的灰色地带行动，东南亚其他南海声索国未来可能会效仿马尼拉的策略。高说：“如果中国未能成功影响菲律宾的行为，东南亚可能会产生多米诺骨牌效应。” “其他东南亚国家可能会受到马尼拉所做的事情的启发，他们可能会在南海对中国做同样的事情。这对北京来说将是一个很大的问题。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-south-china-sea-tropics-push-manila-to-become-more-assertive-/7288785.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-south-china-sea-tropics-push-manila-to-become-more-assertive-/7288785.html</guid><pubDate> Thu, 28 Sep 2023 12:27:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-c1f8-08dbc03e0d3c_cx0_cy15_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告发现中国利用台湾选民对美国的怀疑</title><description>据台湾这个被北京视为领土的自治岛屿的政治专家称，在 2024 年 1 月台湾竞争激烈的总统选举和立法院选举前夕，中国正在利用选民对美国及其对台湾意图的疑虑。信息运筹研究小组 (IORG) 周日更新的一份报告发现，过去三年来，中国有 84 个例子宣扬对美国及其在台湾的意图的怀疑。该组织认为，中国政府及其官方媒体正在宣扬美国是台湾的假朋友、华盛顿将放弃台湾、两国精英合谋剥削台湾等理念。 IORG 8 月 8 日发布的报告还表示，面对美国制造的混乱，中国的叙述将北京定位为世界秩序的维护者。根据其网站，该组织是一个民间社会组织，“利用科学和教育”减少信息操纵，增进对普通话信息环境的了解，促进合理的公共话语，并增强台湾的民主韧性。” 1 月 13 日的投票正值这个拥有 2400 万人口的岛屿与其邻国超级大国中国之间的紧张局势升级之际。据路透社报道，台湾表示，本月已观察到数十架战斗机、无人机、轰炸机和其他飞机，以及军舰和中国山东舰在附近执行任务。中国国台办发言人朱凤莲周三在北京举行的例行吹风会上承认了解放军的演习，称“目的是坚决打击台独分裂势力的嚣张气焰和谋求独立的行径”。 ”。一些台湾人告诉美国之音，最近的这些军事入侵增加了他们对中国政府的负面看法。美国总统乔·拜登去年明确表示，如果中国入侵，他愿意介入以保卫台湾。 IORG 联席主任余志豪在 9 月 21 日的研讨会上表示，“我们认为，怀疑论与中国共产党的其他宣传相呼应，两者的结合为中国人创造了一种世界观——讲符合中国利益的听众，比如美国是假朋友，会抛弃台湾；中共的其他宣传是为了宣扬中国好的一面，比如中国是台湾的家人、亲人。 ”国立政治大学发展研究所助理教授黄兆年表示，针对美国的叙述常常宣扬“美国是邪恶的帝国主义霸权”的看法，这与中国“和平”的幻想形成鲜明对比。并且非霸权”。黄告诉美国之音普通话，“目的是制造反对美国的力量，并在台湾的舆论战场上获得对美国的优势。”黄说，台湾很多人对美国的怀疑和信任并存，中共可能会操纵这种矛盾来影响他们的选票。他表示，支持执政的民进党的台湾选民倾向于认为美国将出兵帮助保卫台湾，反对深化美台关系对台湾构成危险的说法。黄补充说，支持中国的国民党的选民持有相反的立场，对中国更加温和。因此，黄说，从理论上讲，如果中国的操纵可以让选民加入亲北京的国民党阵营，那么民进党的前景将会黯淡。分析人士表示，煽动对美国的怀疑是中国在台湾认知战的一部分。台湾人民知道北京如何在台湾推行的“一国两制”下压制香港的民主，就连蔡英文总统也予以拒绝。国防安全研究院中国政治军事与作战概念研究室助理研究员李宽辰表示，“和平统一”是中国的认知战战略之一。中国宣扬“统一有利”、“台独是死路”、“外人不可靠”等观念。李说，制造对外来者的怀疑是为了让台湾人民拒绝美国和其他国际盟友的支持。他告诉美国之音普通话：“中共想要干预选举，所以他们会利用这个机会炒作战争[武力统一]与和平[和平解决]的概念。事实上，中共一直在使用这种二元概念。”迷惑台湾人民：‘如果你害怕战争，那就接受对你来说是屈辱的和平（投降）。’”但台湾主流舆论并不接受北京发出的反美信息。国防安全研究院8月发布的台湾国防安全民意调查显示，约57%的受访者认为美国的军事援助不会将台湾推入战争。</description><link/> https://www.voanews.com/a/report-finds-china-exploiting-taiwan-voter-doubts-about-us-/7288208.html<guid> https://www.voanews.com/a/report-finds-china-exploiting-taiwan-voter-doubts-about-us-/7288208.html</guid><pubDate> Thu, 28 Sep 2023 08:38:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（李现） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-2c4b-08dbbfcb3e4f_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>华盛顿动物园告别大熊猫</title><description>为了向其心爱的大熊猫隆重告别，史密森尼国家动物园将举办“熊猫 Palooza”庆祝活动，该庆祝活动将于 10 月 1 日结束。大熊猫在华盛顿的长期基地为数百万游客和几代粉丝带来了欢乐，现在它们被转移到中国。莉莉亚·阿尼西莫娃 (Liliya Anisimova) 讲述了这个故事，由安娜·赖斯 (Anna Rice) 讲述。摄影机：谢尔盖·索科洛夫。</description><link/> https://www.voanews.com/a/washington-zoo-says-goodbye-to-its-giant-pandas-/7287403.html<guid> https://www.voanews.com/a/washington-zoo-says-goodbye-to-its-giant-pandas-/7287403.html</guid><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 14:38:11 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莉莉娅·阿尼西莫娃） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2702-08dbbf830df6_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国恒大董事长被警方监视；爆仓风险迫在眉睫</title><description>据彭博社周三报道，中国恒大集团董事长已受到警方监视，这引发了人们对这家陷入困境的开发商未来的更多疑虑，因为该公司正在应对日益严重的清算威胁。报道援引知情人士的话称，1996年在南方城市广州创立恒大的许家印本月早些时候被警方带走，目前正在指定地点接受监控。恒大是全球负债最重的开发商，总负债超过3000亿美元，一直处于占中国经济约四分之一的房地产行业前所未有的流动性危机的中心。彭博社称，目前尚不清楚为何对许被监视居住，并补充称此举是警方的一种行为，不属于正式拘留或逮捕，并不意味着许将被指控犯罪。路透社无法立即核实该报道。恒大、广东省公安厅和公安部没有立即回应置评请求。一位接近恒大的人士表示，过去几天，许已不再与工作人员联系，而一位业内人士则表示，他已经完全无法联系了。由于无权接受媒体采访，两人均拒绝透露姓名。据报道，针对回的行动是在中国南方警方本月早些时候表示，他们拘留了恒大财富管理部门的一些工作人员后发生的，该部门通过销售投资产品向个人投资者筹集资金。恒大曾经是中国最畅销的开发商，但它在 2021 年爆发了金融危机，此后，由于房屋销售放缓和新的融资渠道减少，恒大和一系列同行都出现了境外债务违约。雪上加霜的是，恒大的离岸债务重组计划是恒大在现金紧缩的情况下生存的关键，但该计划似乎将陷入困境，而该公司被清算的前景正在增强。大华继显周三在一份报告中写道，该公司“很可能在债务重组方面失败，并且由于负资产，恒大可能会进入破产，包括破产重组和破产清算”。该券商表示，由于开发商已出售但未完工的公寓将对“社会稳定”构成风险，恒大很可能会寻求破产重组。路透社周二报道称，如果恒大集团未在 10 月底之前提交新的债务重组计划，恒大集团的一个主要离岸债权人集团正计划加入针对该开发商的清算法院请愿书。该计划出台之前，该公司周日宣布，由于对其主要中国子公司恒大地产进行监管调查，将无法发行新债券作为其债务重组计划的一部分，这令市场感到不安。恒大在周一的另一份文件中表示，该公司未能在 9 月 25 日截止日期前支付 5.47 亿美元债券的本金和利息。恒大集团股价周三收盘下跌 19%，追踪香港上市内地开发商的指数下跌 0.2%。据《福布斯》报道，恒大通过以贷款为支持的土地购买热潮以及以低利润快速出售公寓，实现了快速增长，使许惠民成为 2017 年亚洲首富。但随着其总负债激增至超过3000亿美元，房地产市场疲软以及中国监管机构对债务水平较高的公司进行打击，该公司面临压力。随着履行还款义务和完成公寓建设的压力越来越大，恒大帝国开始瓦解，恒大的结构和业务运营方式受到了密切关注。一位恒大人民币债券的上海持有者表示，考虑到该公司存在的严重问题，许先生被警方监视的消息并不令人意外。该债券持有人表示，现在的焦点将是政府是否会救助恒大，以及许个人将向债权人支付多少钱。由于此事敏感性，该债券持有人也拒绝透露姓名。 “我们现在只能听天由命了。”投资者还关注另一家中国大型开发商碧桂园的问题，该公司周三面临新的债券息票偿还期限。这张 4000 万美元的息票有 30 天的宽限期，与 1 月份到期的 8%、10 亿美元的债券挂钩，这是碧桂园在努力避免违约的过程中面临的最新付款挑战。该国第一大私营开发商的财务困境使房地产行业前景恶化，并促使北京在过去几周推出了一系列支持措施，该开发商本月成功避免了违约。离岸债权人普遍预计碧桂园将推迟周三到期的息票支付，同时利用宽限期提出重组所有离岸债务的计划。碧桂园发言人拒绝置评。 First Sentier Investors 亚洲固定收益投资组合经理 Fiona Kwok 表示：“至少可以说，中国房地产领域行业中坚力量的衰落令人担忧。” “在中国监管机构出台足够大的刺激措施，为房地产市场注入乐观情绪并增加房地产销售之前，私营和混合所有制开发商的违约风险仍然很高。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-evergrande-chairman-put-under-police-watch-liquidation-risk-looms-/7286800.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-evergrande-chairman-put-under-police-watch-liquidation-risk-looms-/7286800.html</guid><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 07:34:39 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ad15a2be-7adf-4a84-80f2-66a7a2eb5352_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国指责台湾利用经济、贸易问题谋求独立</title><description>中国政府周三指责台湾执政党寻求独立，一天前，台湾总统游说澳大利亚支持加入区域贸易协定。中国国台办发言人朱凤莲也表示，近期中国在台湾周边举行军演，是为了打击“台独分裂势力的嚣张气焰”。中国声称距其东海岸约 160 公里的台湾是其领土。1949 年共产党在中国掌权的内战期间，两国分裂，失败的国民党在台湾建立了自己的政府。台湾总统蔡英文周二会见了六名来访的澳大利亚议员，寻求澳大利亚支持台湾加入全面且进步的跨太平洋伙伴关系协定（一项由11个国家组成的自由贸易协定）。澳大利亚议会代表团讨论了加强与台湾的经济合作，特别是在清洁能源方面的合作，并对台湾的半导体产业表示了兴趣。朱镕基表示，台湾参与任何区域经济组织都应按照“一个中国原则”处理，即共产党是中国政府，台湾是中国的一部分。她说：“民进党以经济和贸易的名义寻求独立的企图不会成功。”她指的是蔡英文的政党。朱镕基表示，中国不会放松在台湾周边的军事活动。只要“台独”挑衅行为继续存在，解放军维护国家主权和领土完整的行动就不会停止。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-accuses-taiwan-of-using-economic-trade-issues-to-seek-independence/7286768.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-accuses-taiwan-of-using-economic-trade-issues-to-seek-independence/7286768.html</guid><pubDate> Wed, 27 Sep 2023 06:40:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2131-08dbbf45d110_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国因涉嫌强迫维吾尔族劳工而禁止 3 家中国制造商</title><description>三个中国纺织品制造商因涉嫌在生产线上使用强迫劳动而被禁止向美国出口商品。国际监督机构指责中国政府在西北城市新疆设立拘留营，以强迫维吾尔人和其他突厥少数民族（包括哈萨克人和吉尔吉斯人）劳动。美国情报机构现在认为，这三家总部位于新疆的公司正在与中国政府合作，奴役并进一步迫害该地区的穆斯林少数民族。国土安全部部长亚历杭德罗·马约卡斯 (Alejandro Mayorkas) 在谈到将这三家公司列入《维吾尔强迫劳动预防法》实体名单的决定时表示：“我们不会容忍使用强迫劳动、侵犯个人人权以获取利润的公司。” ，或 UFLPA。美国国务院周二发布禁令，警告中国“在新疆持续发生种族灭绝和反人类罪，并有证据表明那里广泛使用强迫劳动”。北京否认这些指控。随着最新的新增内容，被 UFLPA 列入黑名单的企业数量已增至 27 家。但批评人士表示，这个数字太少了。 2021 年帮助将 UFLPA 签署为法律的参议员马可·鲁比奥 (Marco Rubio) 表示：“可能有数千家中国公司和实体参与奴役劳动。[美国制裁的]缓慢步伐让那些从奴役劳动中获利的人变得更加大胆。”周二的禁令是在美国将另外两家中国公司加入 UFLPA 一个月后发布的。 UFLPA 上的公司只有能够证明自己没有使用强迫劳动，才能从名单中删除。本报告的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-bans-3-chinese-companies-over-suspicions-they-used-forced-uyghur-labor/7285140.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-bans-3-chinese-companies-over-suspicions-they-used-forced-uyghur-labor/7285140.html</guid><pubDate> Tue, 26 Sep 2023 19:41:26 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0901-08db92c5697b_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>