<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 26 日星期二 19:31:40 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>维吾尔流亡者指责新疆领导人跨境镇压</title><description>华盛顿——中国维吾尔少数民族的流亡成员指责北京侵犯人权，并表示，他们中的大多数人都来自新疆地区。以突厥裔穆斯林为主的少数民族群体的成员表示，他们原本希望马兴瑞凭借其技术官僚背景能够缓和该地区的强硬立场，但观察人士表示，在他目前的立场三年后，中国西北部的新疆维吾尔自治区正在发生相反的情况。 “在马云的领导下，任意拘留持续存在，强迫劳动不断扩大，特别是在‘一带一路’项目中，”挪威维吾尔活动家阿卜杜韦利·阿尤普 (Abduweli Ayup) 说。中国的“一带一路”倡议是一项持续了十多年的全球基础设施和贸易努力。阿尤普还表示，在马英九领导下，240名在上海和北京等城市寻求庇护的维吾尔人被迫返回新疆。阿尤普援引来自中国可靠消息来源的信息对美国之音表示：“这些人被逮捕并强行遣返新疆，他们的命运仍不明朗。”由于政府对通讯的严格控制以及人们担心泄露敏感细节会产生后果，从中国境内获取和核实信息一直具有挑战性。阿尤普和其他流亡者表示，尽管存在风险，中国境内外的维吾尔人仍然依靠谨慎的网络和加密消息来传播消息，这往往面临巨大的危​​险。活动人士表示，他们注意到，在马云任职期间，他不仅坚持而且加强了对超过100万维吾尔人的拘禁，将临时拘留转变为长期监禁。美国和加拿大指责中国进行种族灭绝。欧盟和人权组织谴责中国针对维吾尔人的政策，并将北京的做法描述为反人类罪。中国当局否认有关新疆镇压的指控，称其政策是为了打击“恐怖主义、极端主义和分裂主义”。 “中国是法治国家。司法部门依法办案，”中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在回应美国之音的置评请求时写道。镇压不仅限于新疆 观察家表示，北京的说法与指责中国侵犯人权（包括大规模拘留和文化擦除）的第一手资料和国际报告严重矛盾。一些维吾尔人试图离开新疆，逃避该地区中国官员的审查。但阿尤普说，镇压行动已经超出了新疆边境，针对的是中国其他地区的维吾尔人。其中一个案件涉及维吾尔内容制作人 Irpan Yarmemet，他因八年前前往土耳其学习而于 9 月在上海被捕。阿尤普说，亚尔买买特住在上海，因为担心在新疆遭到任意拘留。被捕后，他被关押在新疆。目前尚不清楚他是否被指控或被判有罪。 “他通过避开新疆来保持安全的希望破灭了，”阿尤普说。 “最近的抓捕和强制遣返表明，马兴瑞的镇压没有地域界限。”现居荷兰的维吾尔流亡者麦迪娜·穆罕默德 (Madina Mehmet) 表示，离开中国事关生存。 2012年，她考入北京外国语大学，但仅仅一年就被退学。 “他们一直向我施压，要求我摘下头巾，”穆罕默德说。 “他们不让我平静地生活。我再也受不了了。”她最终在土耳其获得了大学奖学金，并在那里生活和学习了八年。然后她搬到了荷兰。然而，北京的影响力继续困扰着她。 “当我在土耳其时，中国官员要求我提供证明，证明我是那里的学生，”她说。 “即使是现在，他们还在乌鲁木齐审问我的母亲，询问我的地址和我在荷兰生活的细节。”乌鲁木齐是新疆的首府。穆罕默德说，她的亲戚的旅行也受到了审查。她说，大约十年前，她的妹妹米哈伊·穆罕默德(Mihray Mehmet)、表弟和姑妈曾到埃及、沙特阿拉伯和土耳其学习或旅行，这些国家都被北京视为敏感国家。麦迪娜·穆罕默德 (Madina Mehmet) 说，2021 年底，这三名妇女在乌鲁木齐被拘留。穆罕默德说，他们被错误地指控为“与恐怖组织有联系”。人权组织报告称，2017 年之前访问过敏感国家的维吾尔人将受到审查，是否可能遭到逮捕和审讯。 “我的姐姐是一名出色的学生，”穆罕默德谈到她的姐姐时说，她正在新疆医科大学就读，当时她的学术抱负因国家对她头巾的骚扰而落空。 “老师们在同学面前强行把它拿掉，以此羞辱她，”穆罕默德说。米赫赖·穆罕默德最终离开大学前往埃及学习——这一决定后来被用来证明她被拘留的合理性。美国之音向中国驻华盛顿使馆询问米赫赖·穆罕默德案，刘先生回应称，“我没有听说过你提到的案件”。去年，麦迪娜·穆罕默德的姨妈被释放，但她的姐姐和表弟被判​​处至少七年监禁。 “他们没有犯罪，”穆罕默德告诉美国之音。 “我姐姐的孩子——她被捕时只有 3 岁和 5 岁——在没有母亲的情况下长大。”尽管说出来有风险，麦迪娜·穆罕默德拒绝保持沉默。 “我希望中国政府释放我的妹妹和表弟，”她说。 “他们应该得到自由，应该抚养自己的孩子，应该没有恐惧地生活。”针对新疆工商会副会长、知名房地产开发商维吾尔族知名人士热木图拉·赛买提，也是中国新疆政策的目标。据一位因担心遭到报复而要求匿名的消息人士透露，他于 2021 年被以“协助恐怖活动”和“聚众扰乱公共秩序”等罪名判处 19 年有期徒刑。与塞梅特关系密切的消息人士担心遭到报复，并要求不要透露此事，但他们告诉美国之音，这些指控是虚假的。他们说，他因其种族、社会地位和财富而成为攻击目标。自马云抵达新疆以来，塞梅特价值4亿多美元的资产已被扣押。他的一些资产在抖音（中国国内版 TikTok）等平台上被拍卖。一位消息人士告诉美国之音：“他的标志性建筑之一，乌鲁木齐的一座高层建筑金币山大厦也在被拍卖的建筑之列。” “他在该地区其他主要城市拥有类似的建筑物，所有这些建筑物都在去年八月被政府正式没收。”阿尤普表示，此类起诉是剥夺有影响力的维吾尔人的财富并压制异议的更广泛模式的一部分。越来越多的维吾尔流亡者呼吁国际社会追究责任并采取行动，穆罕默德和阿尤普就是其中之一。 “世界必须采取行动——维吾尔人早就该伸张正义了，”穆罕默德说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uyghur-exiles-accuse-xin Jiang-s-leader-of-repression-beyond-borders/7877900.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-exiles-accuse-xin Jiang-s-leader-of-repression-beyond-borders/7877900.html</guid><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 15:50:33 -0500</pubDate><category>维吾尔族</category><category>中东</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ee12ea11-e5ce-427e-8960-3ad2397ade76_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国派海空军在台海跟踪美机</title><description>北京——中国军方周二表示，已部署海空力量对飞经敏感台湾海峡的美国海军巡逻机进行监视和警告，谴责美国试图“误导”国际社会。大约每月一次，美国军舰或飞机都会穿过或飞越将民主统治的台湾与中国大陆分开的水道，这些任务总是激怒北京。中国声称对台湾岛拥有主权，并表示对该海峡拥有管辖权。台湾和美国对此存在争议，称该海峡是国际水道。美国海军第七舰队表示，一架P-8A海神海上巡逻机“在国际空域”飞越了该海峡，并补充说，这次飞行表明了美国对自由开放的印太地区的承诺。美国在一份声明中表示：“美国根据国际法在台湾海峡开展行动，维护了所有国家的航行权利和自由。”中国军方批评这次飞行是“公开炒作”，并补充说，中国军方在整个过境过程中对美国飞机进行了监控，并对这一情况做出了“有效”反应。东部战区在声明中表示，美方有关言论歪曲法律原则，混淆视听，误导国际认知。我们敦促美方停止歪曲炒作，共同维护地区和平稳定。台湾国防部表示，P-8A 向北飞过海峡，台湾军方对其进行监视，并补充说“情况正常”。今年四月，中国军方表示，已派出战斗机对台湾海峡的美国海军海神号进行监视和警告，这一任务是在中美防长通话几小时后进行的。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-sends-naval-air-forces-to-shadow-us-plane-over-taiwan-strait/7877147.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-sends-naval-air-forces-to-shadow-us-plane-over-taiwan-strait/7877147.html</guid><pubDate> Tue, 26 Nov 2024 04:28:11 -0500</pubDate><category>台湾</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7af90a0b-5635-4c3a-917e-2a6ec9128a78_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>海外华人活动人士纪念白皮书抗议两周年</title><description>台湾台北——中国流亡者聚集在世界各地的城市，纪念中国“白皮书运动”两周年，他们表示，反对 COVID-19 封锁政策的示威活动激励了新一代中国民主活动人士。为了防止冠状病毒在中国传播，中国政府从 2020 年初到 2022 年底定期对整个建筑物、村庄甚至城市实施封锁。 2022运动是一场全国性的公民发起的抗议活动，最终迫使中国政府于当年11月终止了限制性政策。在阿姆斯特丹，大约 50 人举行了烛光守夜活动来纪念这一周年纪念日，他们手持鲜花、蜡烛、白纸或戴着白色面具。他们周日聚集在阿姆斯特丹市中心的水坝广场。  其他纪念活动还在柏林、伦敦、旧金山和东京举行。在这些活动中，流亡活动人士分享了他们在两年前长达一个月的全国性抗议活动中的经历。  他们缅怀参加示威后仍被拘留的抗议者，并纪念在新疆首府乌鲁木齐一场致命建筑火灾中丧生的人们。封锁措施可能导致消防队员无法及时进入高层建筑，并导致一些居民无法离开大楼。火灾造成10人死亡。致命事件发生后，2022年11月25日，南京传媒大学校园爆发抗议活动，学生们举起白纸作为抗议中国当局控制言论自由的象征。  “在中国各地长期封锁之后，感觉公民社会在 2022 年 11 月正处于爆炸的边缘，所以当我读到有关新疆致命火灾的新闻时，我感觉我们都生活在地狱里，”雷说。夏是一位流亡的中国活动家，也是阿姆斯特丹守夜活动的组织者之一。该运动被称为“白皮书运动”或“白皮书革命”，示威活动蔓延到包括上海在内的多个城市。警方逮捕了许多参与者。被拘留者说他们受到酷刑。 “我还记得我被逼到看守所的一个角落里，看守试图通过威胁剃光头或延长拘留时间来迫使我承认一些伪造的证词，”热霞通过电话告诉美国之音。 “我在现场被警察围住，拳打脚踢，然后被警察抱起来，抬上车。”来自成都的前白皮书运动参与者、现居美国的韦杰克（Jack Wei）说。 “当我被审问时，我说我反对防疫政策……我想吃东西并且不做冠状病毒检测，他们强迫我签署悔过书并警告我，”他回忆道。 11 月 17 日在旧金山举行的一次会议上。美国之音联系了中国外交部和中国驻华盛顿大使馆请其置评，但截至发稿时尚未收到回复。在热门微博网站微博上发表“白皮书运动”，但没有相关结果 尽管抗议活动后全国范围内的镇压行动中，许多抗议者成为目标，但28岁的北京前学生黄义成却表示。大学期间，设法逃脱逮捕并躲藏起来。几个月后，他经香港逃往德国，并开始公开为其他被中国当局逮捕或拘留的白皮书抗议者发声。他对美国之音说：“流亡后，我成为其他参与者的倡导者，我必须应对与中国政府日益频繁的跨国镇压活动相关的各种骚扰和风险。”  黄说，虽然一些人对这场运动的记忆已经消失，但抗议活动创造了强大的象征，继续激励着年轻一代的中国活动人士。  “白纸、蜡烛、鲜花和乌鲁木齐路的路标都是中国年轻活动人士抵抗的重要象征，”黄说。一些流亡中国活动人士表示，白皮书运动还使主要由1989年天安门广场大屠杀活动人士领导的海外中国民主运动重新焕发活力。“白皮书运动以来，许多海外中国年轻人开始崭露头角，这一趋势为海外中国民主运动提供了新的希望，”旅美中国人权律师滕彪在电话中对美国之音表示。  德国的黄说，中国境外活动人士使用的一些策略激发了中国主要城市的抗议者，但中国异议和活动空间的迅速缩小，使得组织抗议活动变得更加困难。  他说：“在纽约的华侨华人将中国政治讽刺与2022年万圣节结合起来之后，我们在上海的中国年轻人在2023年和2024年的万圣节期间也看到了类似的伎俩，但当地警方很快就实施了限制并逮捕了人。” 。滕在美国表示，北京加强对公民社会的控制，不仅剥夺了中国人民的基本权利和自由，还导致了全国各地的暴力行为。 “中国当局试图限制言论自由、限制公民的基本权利，已经把很多人推向了崩溃的边缘，在中国经济持续低迷的情况下，潜在的社会危机就会暴露出来，”他说。  黄说，由于中国政府可能会继续维持对公民社会的压制，像他这样的海外华人活动人士只能试图强调中国存在的问题。  “我们只能呼吁国外的人们关注中国的各种问题。”他说，他担心最近几周的暴力袭击可能会在该国未来引发更深层次的问题。  由于没有迹象表明北京会放松对中国的控制，夏在阿姆斯特丹表示，她决心继续跟踪中国的社会和人权问题。  “因为白皮书运动，社会运动已经成为我生活的重要组成部分，这种经历确实赋予了我力量，”她说。  美国之音普通话台的周晨星对此报道也有贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/overseas-chinese-activists-mark-two-years-since-white-paper-protests-/7877071.html<guid> https://www.voanews.com/a/overseas-chinese-activists-mark-two-years-since-white-paper-protests-/7877071.html</guid><pubDate> Mon, 25 Nov 2024 23:10:05 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b0d1fbeb-4398-40bc-8da5-30b91cf92972_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国议员称香港正在成为金融犯罪中心</title><description>美国众议院议员要求财政部长珍妮特·耶伦重新考虑与香港银行业的关系，称香港已成为洗钱和逃避制裁的首要地点。美国众议院中国共产党特别委员会的两党领导人表示，香港已成为许多违反美国贸易管制行为的中心，包括向俄罗斯出口受管制的西方技术，以及成立幌子公司购买伊朗石油。在给耶伦的信中。这封定于周一公开发布的信称，香港已从一个值得信赖的全球金融中心转变为中国、伊朗、俄罗斯和朝鲜日益深化的威权轴心的关键参与者。路透社看到的信函副本称：“我们现在必须质疑美国对香港的长期政策，特别是对其金融和银行业的政策是否适当。”这封信由该委员会主席、共和党人约翰·莫勒纳尔(John Moolenaar)和该委员会的民主党资深人士拉贾·克里希纳莫蒂(Raja Krishnamoorthi)签署，信中引用的研究显示，2023年从香港运往俄罗斯的货物中，近40%是俄罗斯优先考虑的半导体等物品。可以用来在乌克兰发动战争。美国财政部没有立即回应路透社的置评请求。未能立即联系到香港驻纽约贸易办事处置评。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-say-hong-kong-is-becoming-hub-for-financial-crime/7877066.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-say-hong-kong-is-becoming-hub-for-financial-crime/7877066.html</guid><pubDate> Mon, 25 Nov 2024 22:35:40 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6ae9d2fb-e7c8-4d9f-ad04-dd10e571a5f9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>曾担任中国特工的美国电信工人被判入狱4年</title><description>华盛顿——美国司法部称，一名前美国电信公司员工周一因向中国提供有关中国异见人士和法轮功成员的信息而被判处四年监禁。该部门在一份声明中表示，来自佛罗里达州韦斯利教堂的 59 岁李平在一份认罪协议中承认自己是中国政府的未注册代理人。从中国移民到美国的李向中国国家安全部（MSS）提供了公司信息，以及居住在佛罗里达州的法轮功精神运动成员的个人详细信息。法轮功运动在中国被禁止。美国司法部表示，李曾在一家美国大型电信公司和一家国际信息技术公司工作。法庭文件中没有透露这两家公司的名字，但据媒体报道，它们分别是 Verizon 和 InfoSys。司法部表示：“至少从 2012 年起，[李] 就在国家安全部官员的指导下担任合作联系人，以获取 [中国] 政府感兴趣的信息。” “李应国家安全部的要求获得了各种各样的信息，包括有关中国持不同政见者和民主倡导者、法轮功宗教运动成员以及美国非政府组织的信息。”上周，一名 71 岁的中国男子因参与美国针对法轮功的阴谋而在加州被判处 20 个月监禁。洛杉矶的约翰·陈 (John Chen) 也因担任中国政府的未注册代理人而被定罪。中国称1992年成立的法轮功运动为邪教，并在10,000名成员在北京政府大楼外和平示威后于1999年将其取缔。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-telecom-worker-who-was-chinese-agent-sentenced-to-4-years-in-prison/7877062.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-telecom-worker-who-was-chinese-agent-sentenced-to-4-years-in-prison/7877062.html</guid><pubDate> Mon, 25 Nov 2024 22:27:57 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3081c8f9-9765-40bc-aab4-f9b74cf72ac7_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普宣布签署文件开始下一阶段的过渡</title><description>美国当选总统唐纳德·特朗普周二宣布其政府过渡的下一阶段：与拜登政府签署谅解备忘录。他的幕僚长苏西·怀尔斯(Susie Wiles)在一份声明中表示：“这次接触使我们预定的内阁提名人能够开始关键的准备工作，包括向每个部门和机构部署登陆小组，并完成权力的有序过渡。”怀尔斯的公告称，此次过渡将仅使用私人资金，捐助者将向公众披露。怀尔斯说，特朗普-万斯过渡团队将不会使用政府办公室或技术。她补充说，过渡有一个现有的道德计划和“内置的安全和信息保护，这意味着我们不需要额外的政府和官僚监督。”怀尔斯的公告称，谅解备忘录的签署意味着过渡团队将“迅速直接融入联邦机构和部门，并获得文件和政策共享”。周一，特朗​​普宣布了他的政府在第一天打算采取的另一项举措。他承诺迅速对中国、墨西哥和加拿大这三个美国三大贸易伙伴征收关税，这增加了爆发贸易战的可能性，并导致美国消费者面临更高的物价上涨。特朗普在他的真相社交账户上发布了一系列帖子宣布了这些举措，包括表示在上任第一天，他将“签署所有必要的文件，对墨西哥和加拿大进入美国的所有产品征收 25% 的关税，以及荒谬的开放边界。”他表示，关税将保持不变，直到“毒品，特别是芬太尼，以及所有非法外国人停止对我们国家的入侵！”特朗普表示，墨西哥和加拿大有能力“轻松解决这个长期存在的问题”。他还抱怨中国在“大量毒品，特别是芬太尼被运往美国”中所扮演的角色。特朗普写道：“在他们停止之前，我们将对中国进入美国的所有许多产品额外征收 10% 的关税，高于任何额外关税。”中国回应称，贸易或关税战“没有人会赢”。中国驻美国大使馆发言人刘鹏宇表示，中方认为中美经贸合作本质上是互利共赢的。美国、墨西哥和加拿大在特朗普上一届任期内签署了一项新的贸易协议，该协议将于 2026 年接受审查。该协议确实允许国家安全方面的限制豁免。一位加拿大知情人士称，特朗普周一宣布其计划后，特朗普与加拿大总理贾斯汀·特鲁多讨论了贸易和边境安全问题。美国新领导人两个月后才上任，这为谈判和特朗普政府计划的潜在改变留下了空间。特朗普提名的财政部长斯科特·贝森特上周在福克斯新闻的一篇专栏文章中写道，关税可以成为“实现总统外交政策目标的有用工具”，包括让另一个政府增加国防开支或采取行动贩毒。加拿大副总理弗里兰和公共安全部长多米尼克·勒布朗周一晚间发表联合声明，强调美国和加拿大之间的密切关系，包括加拿大对美国的能源出口以及在制止贩毒方面的合作。声明称：“我们今天的关系是平衡和互利的，特别是对美国工人而言。今天，加拿大从美国购买的商品比中国、日本、法国和英国的总和还要多。”关税由进口产品的公司支付，这意味着如果实施，这些成本可能会以更高价格的形式转嫁给人们购买一系列商品，包括天然气、汽车和食品。他的上一届政府特别关注来自中国的商品。作为回应，中国政府对美国制造的产品征收关税。他还重点关注美墨边境的安全问题，下令修建更广泛的边境墙网络，并要求墨西哥政府采取措施将移民从美国边境附近地区驱逐出去。特朗普提出最新要求之际，边境非法越境被捕人数一直在下降，十月份的数据显示逮捕人数接近四年来的最低点。本文的部分信息由美联社、法新社和路透社提供</description><link/>https://www.voanews.com/a/trump-pledges-tariffs-on-canada-and-mexico-more-on-china-too/7877012.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-pledges-tariffs-on-canada-and-mexico-more-on-china-too/7877012.html</guid><pubDate> Mon, 25 Nov 2024 20:18:16 -0500</pubDate><category>美国</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e074d709-215f-443e-8a48-d87618e8822d_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>