<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 23 日星期六 21:41:11 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国船只涉嫌切断波罗的海海底电缆</title><description>波罗的海地区的欧洲盟友正在调查本周早些时候两根光纤数据电缆是如何被切断的，怀疑是该地区的一艘中国船只造成的。德国表示，这起事件显然是破坏行为。正如亨利·里奇韦尔报道的那样，西方国家警告称，对手对关键基础设施的所谓混合攻击急剧增加。摄影：亨利·里奇韦尔</description><link/>https://www.voanews.com/a/chinese-vessel-suspected-in-severing-of-baltic-submarine-cables/7874290.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-vessel-suspected-in-severing-of-baltic-submarine-cables/7874290.html</guid><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 20:57:05 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a243567a-5ea0-4c6e-8f98-696ebcf64e04_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>网络官员称中国黑客正在准备与美国发生冲突</title><description>美国一位高级网络安全官员周五表示，中国黑客正将自己置于美国关键基础设施 IT 网络中，以应对与美国发生潜在冲突的情况。美国网络司令部执行主任摩根·亚当斯基表示，与中国有关的网络行动旨在在与美国发生重大冲突时获得优势。官员们警告说，与中国有关的黑客已经破坏了 IT 网络，并采取措施在发生冲突时发动破坏性攻击。美国官员今年早些时候表示，他们的活动包括获取关键网络的访问权限，以实现潜在的破坏，例如操纵服务器机房的供暖、通风和空调系统，或破坏关键的能源和水控制。北京经常否认针对美国实体的网络行动。中国驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。亚当斯基在弗吉尼亚州阿灵顿举行的网络战争安全会议上向研究人员发表讲话。周四，美国参议员马克·沃纳对《华盛顿邮报》表示，美国电信公司遭受的疑似与中国有关的黑客攻击是美国历史上最严重的电信黑客攻击。 FBI 最近表示，这项被称为“盐台风”的网络间谍活动包括窃取通话记录数据、11 月 5 日大选前美国两大总统竞选活动高级官员的通信遭到破坏，以及与美国执法请求相关的电信信息。联邦调查局和网络安全与基础设施安全局正在向潜在目标提供技术援助和信息。亚当斯基周五表示，美国政府“执行了全球同步活动，无论是进攻性的还是防御性的，都专注于削弱和破坏中国在全球的网络运作。”亚当斯基说，公开的例子包括揭露行动、制裁、起诉、执法行动和网络安全建议，以及来自多个国家的意见。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-hackers-preparing-for-conflict-with-us-cyber-official-says-/7874252.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-hackers-preparing-for-conflict-with-us-cyber-official-says-/7874252.html</guid><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 20:52:53 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ffc5a5a2-0c2f-48af-b3a2-14c19568387e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>取消中国贸易地位的呼声在华盛顿愈演愈烈</title><description>有影响力的国会议员，包括即将成为即将上任的特朗普政府国务卿的参议员，正在大力施压，要求撤销中国与美国的永久正常贸易关系。 PNTR通常被称为“最惠国”地位，是指进口到美国的中国商品在美国实施关税和其他限制时获得该国提供的最优惠条件。 2000年，中国在准备加入世界贸易组织时获得了PNTR。从那时起，这一地位所带来的一些优势已被第一届特朗普政府实施的制裁所剥夺，并在乔·拜登担任总统期间有所增加。非 PNTR 国家寥寥无几 完全取消 PNTR 将使中国对美国的所有大量出口产品（2023 年价值 4,272 亿美元）面临更高的关税。美国对来自没有PNTR国家的商品征收的关税从最低35%到最高100%不等。目前，世界上有四个国家没有与美国建立PNTR地位：俄罗斯、白俄罗斯、朝鲜和古巴。朝鲜和古巴从未拥有过PNTR地位，而俄罗斯和白俄罗斯的PNTR地位在俄罗斯于2022年全面入侵乌克兰（白俄罗斯促成）后被撤销。如果对来自中国的商品征收正常的非PNTR关税，并且保留特朗普和拜登政府根据1974年贸易法第301条征收的加征关税，那么对中国进口商品的平均税率可能会接近60%。在今年的竞选期间，当选总统唐纳德·特朗普曾建议对中国商品征收 60% 的关税，尽管目前还不清楚他是如何得出这个数字的。更加自信的政策 本周，国会授权的美中经济与安全审查委员会向国会发布了年度报告。其改变美中关系的建议之一是撤销永久贸易关系。该两党小组自 2002 年以来一直发布年度报告，此前并未一致呼吁撤销 PNTR。该报告指责中国“从事知识产权盗窃和市场操纵等行为”。报告称，废除PNTR将提高美国在贸易谈判中的影响力，“将标志着转向更加自信的贸易政策，旨在保护美国工业和工人免受经济胁迫”。当被要求对此事发表评论时，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇通过电子邮件向美国之音发送了一份批评该委员会的声明。 “美中经济与安全审查委员会基于对华根深蒂固的偏见，长期以来发布所谓涉华报告，充满虚假信息和抹黑。”刘说。就PNTR而言，中美就中国加入世贸组织达成协议后，美国于2001年宣布给予中国永久正常贸易关系地位，试图将中美经贸关系拉回到冷战时期。时代的到来违反了世贸组织规则，只会损害两国共同利益，扰乱全球经济。”立法工作 众议院中国共产党特别委员会主席约翰·穆勒纳尔 (John Moolenaar) 众议员于 11 月 14 日提出一项法案，正式终止中国的 PNTR 地位，随后美中经济与安全审查委员会发布了报告。穆勒纳尔将给予中国永久贸易关系描述为一项失败的实验，他在一份声明中表示，废除该政策将“保护我们的国家安全，支持供应链的弹性，并将制造业就业机会重新带回美国和我们的盟友手中。”九月，参议院提出了类似的立法。主要发起人之一是佛罗里达州参议员马可·卢比奥，当选总统唐纳德·特朗普已提名他担任即将上任的政府的国务卿。两项法案均规定对从中国进口的多种产品征收100%的关税，包括消费电子产品、机械和太阳能设备。预测经济增长 取消中国永久贸易关系地位的支持者声称，这样做将促进美国制造业的发展、经济增长和高薪工作岗位的增加。 9月，当参议院取消对中国的PNTR法案时，参议员汤姆·科顿(Tom Cotton)表示，“全面废除中国的PNTR地位以及美中贸易关系的改革将保护美国工人，增强我们的国家安全，结束中国共产党的统治。” &#39;对我们经济的杠杆作用。”在穆勒纳尔法案提出时发表的一份声明中，倡导组织繁荣美国联盟首席执行官迈克尔·斯图莫(Michael Stumo)表示：“加强美国国内工业能力对于发展经济、创造高薪就业机会和保障我们国家的未来至关重要。 。 ……国会重点关注撤销中国的[PNTR]地位，这是确保美国繁荣和独立的必要步骤。”预测灾难 另一方面，许多经济学家和贸易倡导组织表示，对中国商品关税的大幅上涨将对美国造成经济灾难。彼得森国际经济研究所执行副总裁兼研究主任马库斯·诺兰告诉美国之音，当他和他的同事对 PNTR 撤销的结果进行建模时，结果与该政策倡导者的预期恰恰相反。他们发现经济增长放缓、价格上涨以及对制造业的负面影响。 “取消中国的永久正常贸易关系地位与支持者所希望的相反，”诺兰说。 “它实际上无助于美国的工业复兴。恰恰相反。发生的情况是，通过提高对中国的关税……你会让美国的工业投入变得更加昂贵。 “因此，美国成为许多制造商的高成本生产地，并失去了该行业的竞争力，”他说。调查结果显示，随着时间的推移，经济增长和制造业水平将开始再次上升，价格涨幅将有所下降，但永远不会回到相同的长期轨迹。 “你会造成永久性的伤害，”诺兰说。致力于深化世界最大两个经济体之间贸易关系的美中贸易全国委员会（USCBC）也反对该计划。 USCBC 总裁克雷格·艾伦 (Craig Allen) 表示：“对中国实行永久正常贸易关系将导致物价上涨，导致数十万个就业岗位消失，并使美国公司更难在全球竞争，从而严重损害美国经济、消费者和企业。”在通过电子邮件发送给美国之音的一份声明中说道。艾伦补充道：“任何影响美中关系的政策都应以实现具体目标为目标，解决中国不公平的市场行为，并与美国的盟友和合作伙伴协调，而不是建立一个无法实现这些目标的单边框架。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/calls-to-revoke-china-s-trade-status-widen-in-washington-/7874228.html<guid> https://www.voanews.com/a/calls-to-revoke-china-s-trade-status-widen-in-washington-/7874228.html</guid><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 20:25:33 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/eaacd113-cb86-4213-a543-d34f298fbca5_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国“假学生”在澳大利亚面临签证打压</title><description>许多中国公民利用澳大利亚学生签证作为获得长期就业的手段。在中国各大社交媒体平台上，宣传“半工半读”的广告大量涌现，引诱所谓的“假学生”到澳大利亚寻找工作机会。  在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-china-s-fake-students-face-crackdown-on-visas-in-australia-/7874235.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-china-s-fake-students-face-crackdown-on-visas-in-australia-/7874235.html</guid><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 19:40:38 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e08f302e-36e2-48db-b799-3f009deae7b9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话报道：亲北京媒体呼吁解散香港民主党</title><description>香港国安法实施四年后，香港民主政党面临着前所未有的政治压力。继 45 名亲民主人士因密谋颠覆国家政权被判处严厉处罚后，两家主要亲北京报纸周四对香港最大的亲民主政党民主党发出强烈谴责。  分析人士认为，这标志着北京正在向民主党发出最后通牒，民主党是香港自 1994 年成立以来民主政治的中流砥柱。请点击此处查看完整报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-pro-beijing-media-call-for-dissolution-of-hong-kong-s-democratic-party-/7874238.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-pro-beijing-media-call-for-dissolution-of-hong-kong-s-democratic-party-/7874238.html</guid><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 19:40:17 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9130fb80-fc68-4b11-b6ef-ca64dc6ca6d0_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平结束 G20 峰会并对巴西进行国事访问，中美竞争加剧</title><description>里约热内卢——世界两大经济体争夺南美影响力之际，巴西处于全球权力斗争的中心。分析人士称，该国未来几年做出的选择可能会重塑该地区的经济和政治轨迹。中国国家主席习近平最近对巴西进行国事访问和G20峰会标志着两国建交50周年，凸显了北京在中美竞争加剧之际在南美洲不断扩大的影响力。习近平的访问与巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦达成了37项贸易和外交协议。这些协议涵盖农业、可再生能源和基础设施发展，标志着世界第二大经济体和拉丁美洲最大国家之间的伙伴关系更加紧密。 “巴西是中国在南方国家最大的投资。这里有很多中国钱。”政治学家、国际关系专家、《21世纪的巴中关系》一书的作者毛里西奥·桑托罗在接受美国之音采访时表示。 “中国和巴西人支持许多绿色技术、风能、太阳能的发展。因此，这方面有巨大的潜力。”访问期间，习近平和卢拉讨论了加强中巴经济合作，以及解决贸易、可持续发展和地缘政治挑战等全球重大问题。尽管协议数量巨大，但专家表示，许多协议很大程度上都是象征性的，侧重于重申承诺而不是制定具体政策。 “签署 37 份协议意义重大。短期内它们可能不会产生实际效果，”中巴贸易专家利维奥·里贝罗对美国之音表示。 “其中大多数都非常宽泛且不具体。不过，联系正在被捆绑。他们正在变得越来越强大。我认为这就是重点。”中国不断扩大的影响力中国已经巩固了自己作为巴西最大贸易伙伴的地位，2023年双边贸易额接近1600亿美元。据中国国家通讯社报道，2024年前10个月两国贸易额增长了近10%，新华社.过去十年，中国在巴西的投资，特别是能源和基础设施投资激增。随着中国在南美洲的足迹不断加深，美国强调了软实力战略，特别是应对气候变化——这是卢拉国际议程的核心要素。拜登政府每年将气候融资增加至110亿美元，并向巴西亚马逊基金捐款5000万美元。不过，分析人士表示，中国的崛起对美国在南美的影响力构成挑战。北京与巴西和智利等国之间的双边货币协议允许以人民币进行贸易，逐渐削弱美元在该地区的主导地位。 “大多数美国政府都将拉丁美洲视为一个问题。它是不稳定、不良移民、有组织犯罪、边境问题等的根源，”桑托罗说。 “但当中国把目光投向拉丁美洲时，它基本上看到了机会。”特朗普因素 专家表示，即将上任的特朗普政府可能会改变中美在该地区的竞争动态，而特朗普的提议，包括可能对中国进口商品征收全面关税，可能会疏远南美国家，拉近它们与北京的关系。里贝罗对美国之音表示：“随着特朗普于 2025 年 1 月上任，权力平衡将会发生变化。” “对我来说，最大的问题是特朗普是否知道并理解他正在失去拉丁美洲，他是否会尝试重新获得它，或者他会放弃它。”他表示，美国利率上升和美元走强可能会加剧南美洲的经济挑战，导致当地货币贬值并增加借贷成本。这种波动性可能会让中国的伙伴关系更具吸引力。桑托罗表示，中国官员“不相信特朗普能够与这些国家的领导人建立良好的关系”。巴西总统卢拉一直保持着谨慎的态度，在不疏远美国的情况下加强与中国的关系。他的决定里贝罗对美国之音表示，不加入中国的全球基础设施项目，“一带一路”倡议反映了巴西保持外交灵活性的战略，“这正是巴西应对这一问题的正确方式”。 [卢拉]没有签署‘一带一路’倡议，因此美国不能说我们反对。”分析人士指出，巴西仍有可能从“一带一路”项目中受益，例如通过仍处于规划阶段的巴西-秘鲁横贯大陆铁路，同时平衡全球竞争对手之间的外交，分析人士表示，“我们与中国的贸易越来越多。 ]。我们正在接受中国的资金，因此，“一带一路”带来的一体化正在向我们袭来，”一些专家认为，“如果中国是这样的话。经济上遭受苦难巴西作家塞尔吉奥·法里亚斯在接受美国之音采访时表示：“美国关税，它很可能与巴西达成协议，利用我们已建立的贸易伙伴关系将贸易引入我们。”“我认为巴西很有可能从中受益。 ”</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-jinping-wraps-up-g20-summit-and-state-visit-to-brazil-amid-forming-us-china-competition-/7873982.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-jinping-wraps-up-g20-summit-and-state-visit-to-brazil-amid-forming-us-china-competition-/7873982.html</guid><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 17:14:08 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（凯伦·莫伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/05ccf63c-075b-4cac-b4b8-2b5df883f52f_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>