<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 18 日星期三 13:02:20 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>五角大楼：中国军队高层领导人腐败现象“新一波”</title><description>五角大楼——五角大楼的一份报告称，中国军队去年在高级领导人中经历了“新一波”腐败，这可能破坏了其军事现代化目标的进展，尽管中国加大了对台湾和菲律宾的侵略力度。美国国防部周三发布的年度中国军力报告称，2023 年 7 月至 12 月期间，至少有 15 名高级军官和国防工业高管被免职。与中国陆基核导弹和常规导弹现代化相关的项目。 “我认为腐败已经产生了一些影响，”一位高级国防官员表示，根据五角大楼制定的基本规则，该官员要求匿名。军队腐败现象并不新鲜，但去年10月底中国国防部长李尚福被免职后，腐败现象就渗透到军队最高领导层。李克强在2017年至2022年期间领导中央军委装备发展部，在担任国防部长之前，他将在该部批准中国人民解放军、解放军的所有武器采购。中国的军事目标包括到2035年完成现代化，到2049年底成为“世界一流”军队。中国还设定了2027年目标作为短期目标，以确保其现代化计划继续取得进展。 2027年，中国人民解放军将迎来建军100周年。该报告称中国在实现2027年能力里程碑方面的进展“参差不齐”，但没有明确指出中国军队是否在倒退。 “我们确实强调并非常认真地对待他们在报告中指出的许多领域所取得的进展，同时，我们试图注意到他们表现出一些缺点的领域，”该官员补充道。尽管中国经济萎缩，但北京的国防开支估计比其在公共国防预算中宣布的高出 40% 至 90%，相当于 2024 年国防开支总额为 3,300 亿至 4,500 亿美元。报告称，截至 2024 年中期，其库存中已拥有 600 枚可使用的核弹头，到 2024 年，其库存将超过 1,000 枚。 2030年。兵工厂的增长与去年的估计一致。根据条约协议，美国保有约 1,550 枚现役弹头，但其核武库和基础设施正在老化。五角大楼计划在未来十年花费数千亿美元对其进行更新和更换。此外，报告称，中国正在研发新型洲际弹道导弹（ICBM），这将显着增强其核导弹力量，而且还可能正在探索发展常规武装洲际导弹系统。报告称：“如果开发并投入使用，这种能力将使中华人民共和国能够威胁对美国大陆、夏威夷和阿拉斯加的目标进行常规打击。”报告使用了中国正式名称的缩写，即中华人民共和国。中国继续保持世界领先的高超音速导弹武库。高超音速武器的飞行速度是音速的五倍，可以在滑翔阶段机动和改变弹道，这使得它们比弹道导弹更难防御，弹道导弹也以高超音速飞行，但沿着设定的轨迹飞行。报道称，2023年，中国航母山东舰（CV-17）在菲律宾海进行了3次部署，创下了中国航母一年内的记录。解放军海军还进行了新型渔神级两栖攻击舰的首次大范围部署。这些部署表明，解放军海军在第一岛链之外执行任务的能力不断增强，其中包括日本、台湾、印度尼西亚和菲律宾部分地区。不过，这位高级官员强调，虽然解放军在第一岛链之外展示了一些有限的联合作战能力，但其海军的海外活动总体上缺乏陆军或空军的参与，也不涉及战斗行动。从舰队舰艇数量来看，中国拥有世界上最大的海军，但其数量与去年的评估保持一致。中国拥有370多艘舰艇和潜艇，其中140多艘被认为是大型水面舰艇。报告称，在生产军舰、海上武器和电子系统方面，中国国防工业“几乎可以自给自足”。报告称，2023年，中国对台湾加大军事压力，“继续侵蚀”这个民主岛屿及其周边地区长期存在的规范。北京表示希望在 2027 年之前做好控制该岛的准备，必要时可以使用武力。中国在台湾周边维持海军存在，增加了进入台湾防空识别区的通道，并在附近进行了大型军事演习。本月，中国集结了数十艘海军和海岸警卫队船只，似乎是自 20 世纪 90 年代以来针对台湾最大规模的海上演习。据台湾国防部称，仅在本周，中国就向台湾派遣了几架军用飞机，其中四架飞机飞越了台湾海峡中线，这条海峡构成了双方之间的非正式边界。尽管这种行为日益咄咄逼人，这位高级国防官员告诉记者，与中国在台湾问题上的冲突并非“迫在眉睫或不可避免”。 “我们认为今天我们拥有真实而强大的威慑力。我们正在做很多努力来保持这种状态，”这位官员告诉记者。报告称，去年与菲律宾的紧张局势也“明显加剧”。中国海船对菲律宾船只使用高压水枪，甚至冲撞试图向仁爱礁补给的船只。然而，报告称，自 2023 年底以来，中国军方减少了对美国军机进行危险空中拦截的次数，同时继续在该地区盟军附近进行“不安全演习”。针对美国军方的行为转变似乎与外交发展相一致：乔·拜登总统和中国国家主席习近平同意在 2023 年底恢复军事交流。军事与政治权力中心高级主任布拉德利·鲍曼保卫民主基金会警告说，中国对台湾和菲律宾的侵略姿态可能会持续下去，直到美国及其盟国改变北京的成本效益分析。他对美国之音表示：“任何减少针对美国的直接侵略活动都是临时措施，不应被误解为北京大战略的根本改变或对美国及其利益的敌意。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/pentagon-chinese-military-saw-new-wave-of-corruption-with-senior-leaders/7905760.html<guid> https://www.voanews.com/a/pentagon-chinese-military-saw-new-wave-of-corruption-with-senior-leaders/7905760.html</guid><pubDate> Wed, 18 Dec 2024 11:07:53 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（卡拉·巴布） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4bd11b8e-72c1-4a74-9dca-a88fc8f5f363_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>习近平访问澳门纪念中国统治25周年</title><description>澳门——中国国家主席习近平周三抵达澳门，纪念北京统治这片前葡萄牙飞地二十五年，他很可能在为期三天的访问中敦促澳门赌场业进一步多元化。习近平第三次访问世界最大的赌博中心，其间他将出席十月份当选的香港新任行政长官的就职典礼。习近平上次访问是在 2019 年，当时反政府抗议活动正在震动邻近的金融中心香港。澳门是中国的特别行政区，是全国唯一赌博合法的地方，其经济严重依赖赌场业，该行业贡献了地区税收的约80%。澳门位于中国南部沿海，于1999年12月20日回归中国统治，与香港实行相同的“一国两制”模式。北京一直称赞澳门的忠诚和稳定，近几十年来，澳门70万人口中有一半以上是从中国移民过来的。  在习近平周三抵达之前，这座城市处于高度戒备状态，多条道路被关闭，澳门轻轨运营商宣布暂时关闭一个关键路段。习近平在澳门机场受到数十名挥舞着黄色和红色鲜花的欢呼的学童和舞狮者的欢迎，他说澳门是“祖国的瑰宝”。 “我一直关心这个地方的发展和所有居民的福祉，”他告诉人群，其中包括政府高级官员和澳门现任领导人贺一诚。 “未来几天，我将去走一走，看看，与各界朋友广泛深入交流，共商澳门发展大计。”自2013年上任以来，习近平一直呼吁澳门经济“适度多元化和可持续发展”，包括在全面反腐败行动中建立赌场和​​跨境资金流动。此举抑制了豪赌客 VIP 领域的赌博收入。  据澳门政府称，习近平将于周四出席在澳门巨蛋举行的晚宴和文化表演，该巨蛋位于澳门拉斯维加斯风格的路凼金光大道旁。  周五，他将出席周年纪念仪式和行政长官岑浩辉的就职典礼。岑浩辉现年 62 岁，出生于中国南部广东省，能说一口流利的葡萄牙语。自1999年起担任澳门最高法院院长的Sam将成为第一位在中国大陆出生和长大的城市领导人。  他是唯一一位获得由 400 名亲中国支持者组成的小组允许参加澳门选举的候选人。去年12月，谭俊荣公布了未来五年治理澳门的官员团队。  其中包括经验丰富的经济部长戴建业，他的任务是实现经济多元化，减少对永利澳门、金沙中国、澳博控股、银河娱乐、新濠和美高梅中国等运营商带来的博彩收入的依赖。萨姆发誓一旦上任，将改善居民的生计并发展非博彩业。  他表示，澳门还将发挥中国与葡语国家之间的桥梁作用，以及与大湾区其他中国南方城市的合作。根据北京的指示，澳门政府去年推出了第一个以旅游和休闲为主要支柱的战略为中心的经济蓝图。  中国国旗和红色祝贺横幅在城市周围的道路和建筑物上飘扬，为25周年庆祝活动做准备。赌场外挂着巨大的欢迎习近平的标语。</description><link/> https://www.voanews.com/a/xi-jinping-visits-macau-to-mark-25-years-of-chinese-rule/7905424.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-jinping-visits-macau-to-mark-25-years-of-chinese-rule/7905424.html</guid><pubDate> Wed, 18 Dec 2024 05:25:13 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1639f262-b724-4907-8a00-5c38715e6a4d_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>数据显示，最大债权国中国今年迄今尚未批准向柬埔寨提供任何贷款</title><description>柬埔寨财政部数据显示，尽管中国近年来一直是柬埔寨最大债权国，但2024年前9个月中国尚未批准向柬埔寨提供任何新贷款。资金的减少可能表明，在东南亚国家实施了一系列迄今为止不成功的基础设施项目后，中国对柬埔寨的投资采取了更加谨慎的态度。柬埔寨政府数据显示，该国116亿美元的未偿债务中，中国占三分之一以上。但数据显示，继去年同期发放近2.12亿美元贷款后，今年1月至9月没有签署新贷款。中国外交部发言人没有回应有关贷款的问题，但12月11日表示，“中柬是铁杆朋友。我们将继续加强与柬埔寨的合作，支持柬埔寨促进发展、改善民生。”柬埔寨财政部发言人 Meas Soksensan 没有回复对本文的置评请求。然而，他在周日的脸书帖子中反驳了他所说的在社交媒体上看到的有关中柬关系的信息，他写道：“我觉得有关中国停止提供贷款的信息很可笑。”他说：“我们有很多项目需要各国审查，并将签署融资协议，包括赠款和其他优惠贷款。”他没有对财政部今年迄今为止发布的贷款数据发表评论。对柬埔寨的总体贷款并未受到中国缺乏资金的影响，因为其他债权人已介入，提供了总计约10亿美元的贷款，几乎与去年前9个月向该国提供的贷款金额相同。今年迄今为止，世界银行已签署价值 5.64 亿美元的贷款，使其成为柬埔寨 2024 年最大的贷款机构，其次是日本，贷款金额为 2.62 亿美元。去年，中国是柬埔寨合作伙伴国家中最大的贷款国，全年提供贷款超过3亿美元。根据官方数据，去年只有世界银行做得更多，签署的贷款价值达 5 亿美元。 2022 年，北京以 5.67 亿美元的已签署贷款位居贷款机构之首，其次是日本和亚洲开发银行。</description><link/> https://www.voanews.com/a/top-creditor-china-has-not-approved-any-loans-to-cambodia-so-far-this-year-data-shows-/7905387.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-creditor-china-has-not-approved-any-loans-to-cambodia-so-far-this-year-data-shows-/7905387.html</guid><pubDate> Wed, 18 Dec 2024 03:31:32 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0a4818ad-933b-463d-9b6a-05f37e056c21_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国参议院将就可能增加中国无人机禁令的法案进行投票</title><description>华盛顿——2025 年国防支出授权法案即将在美国参议院进行最终投票。由于美国东北部充斥着无人机目击事件和对外国监视的恐惧，该法案禁止来自全球最大无人机制造商中国的产品。在周一的程序性投票中，参议员们以 83 票对 12 票赞成对《国防授权法案》进行全面投票，该法案是一项重要的年度立法，旨在确定美国国防部的优先事项并授权提供资金。 2025 年国防授权法案中的一项条款旨在建立进一步监督和禁止使用中国无人机的机制，同时努力提高美国和伙伴国家无人机供应链的弹性。该法案要求对两家中国无人机制造商 DJI 和 Autel Robotics 进行调查，目的是将它们列入美国联邦通信委员会 (FCC) 的“涵盖名单”。这将阻止它们在电信行业的使用。另一部分则呼吁国防部定期拆解和分析大疆无人机的部件。有关无人机的规定部分借鉴了共和党众议员埃莉斯·斯特凡尼克和参议员里克·斯科特此前提出的反华无人机立法。这些法案得到了两党的支持，表明对中国无人机对美国国家安全构成风险的担忧如何使政治上分裂的国会团结起来。 “大疆无人机对 TikTok 构成了国家安全威胁，但它却长了翅膀，”斯特凡尼克说。 “不能允许这家中国控制的公司继续在美国运营。”在接受福克斯新闻采访时，民主党众议员 Raja Krishnamoorthi 描述了他如何与 Stefanik 合作起草有关将中国无人机纳入 NDAA 的立法。“这些中国人克里希纳莫蒂说：“制造的无人机让中国共产党能够以后门方式获取数据，并最终监视美国人。”中国的大疆创新在无人机的生产和销售方面占据主导地位。预计到 2021 年，该公司将占据全球消费市场的 76% 和美国市场的 90% 左右，尽管过去几年出现了更多公司，但大疆仍然控制着最大的市场份额。众议院国土安全委员会运输和海事安全小组委员会主席卡洛斯·希梅内斯对美国之音表示，美国国内无人机经济多样化的必要性越来越大，“我们必须在这方面采取一点冷火行动。 一。说，‘不，我们不能再买了，’”吉梅内斯说。 “你必须寻找其他供应商，这将慢慢激励美国公司开始建造它们。”尽管中国的无人机禁令得到了国会两党的支持，但它面临着无人机爱好者和反对全面禁止中国无人机产品的非政府组织的阻力。非营利性执法无人机协会（LEDA）发言人布兰登·卡尔（Brandon Karr）支持为无人机制定更严格、更严格的数据安全法规，而不是全面禁止，因为这可能会给美国执法和安全机构带来问题。卡尔已致函国会，主张各机构制定自己的无人机数据安全协议和监督机制，并维护使用中国无人机的权利，同时将风险降至最低。 LEDA 领导有关无人机操作以及公共安全和执法最佳实践的培训。该团用于训练的30架无人机全部由中国公司制造。卡尔说：“一般来说，当今美国和全世界超过 90% 的公共安全机构都在使用中国飞机。因此，如果这样的法案得到全面通过，并可能禁止在执行任务时使用中国无人机，公共安全，这对公共安全无人机行业来说将是灾难性的。”中国无人机的最大优势是成本低廉，尤其是与美国型号相比，卡尔告诉美国之音，他宁愿使用美国产品，但国产无人机的价格是中国制造的两倍，而且维护费用更高。 “如果价格具有竞争力，美国各地没有哪个执法机构愿意驾驶中国飞机而不是美国飞机，”他说，除了 LEDA 之外，还有加州消防队长协会、航空公共安全协会和其他团体。已写信给国会说明该法案共和党参议员马可·卢比奥 (Marco Rubio) 在 8 月份接受美国之音采访时称，中国无人机是“一个巨大的弱点”，并表示，鉴于中国无人机频繁使用，数据安全法规无法解决它们的安全风险。软件更新。当选总统唐纳德·特朗普挑选的下届政府国务卿卢比奥表示，人们“只是想要无人机，而这些是他们能找到的最便宜的无人机”。 “我们需要帮助激励替代制造商的发展，这些制造商对执法部门、公用事业公司和其他人来说具有成本效益。”大疆尚未回应美国之音就最新版 NDAA 发表评论的请求，该法案可能会禁止该公司的无人机。然而，当今年早些时候众议院就将禁止大疆无人机纳入 NDAA 进行投票时，大疆创新代表对美国之音表示，这些举措“暗示了保护主义，破坏了公平竞争和开放市场的原则”。 “我们的无人机促进了整个行业的发展，为农业、房地产和运输等行业的小型企业提供了支持。这些企业依赖于大疆无人机技术的普及。我们相信创新、安全和隐私可以共存对于推动无人机行业和所有利益相关者的利益至关重要，”大疆代表写道。大疆一直否认向中国政府发送无人机数据的说法。凯瑟琳·迈克尔森为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-senate-to-vote-on-bill-that-fuels-possibility-of-chinese-drone-ban-/7905266.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-senate-to-vote-on-bill-that-fuels-possibility-of-chinese-drone-ban-/7905266.html</guid><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 20:02:23 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（李一华） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8a56de5d-f914-4691-abf4-de140d2b87d5_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国议员提出法案打击中国芬太尼贸易</title><description>华盛顿——周二，一个由美国议员组成的两党小组提出了三项法案，旨在打击中国在美国芬太尼危机中所扮演的角色，其中的措施将成立一个美国特别工作组，以打击毒品贩运，并为制裁中国实体铺平道路。美国当局表示，中国是墨西哥卡特尔用于生产芬太尼的化学前体的主要来源，而中国洗钱者已成为国际毒品贸易的主要参与者。众议院中国问题特别委员会表示，拟议的立法将有助于追究中国执政党“通过国家对前体补贴直接助长芬太尼危机”的责任。该法案的所有提案国均是该委员会的成员。 。民主党众议员杰克·奥金克洛斯 (Jake Auchincloss) 提出的一项名为《中共芬太尼制裁法案》(CCP Fentanyl Sanctions Act) 的法案将规定美国有权切断中国公司与美国银行系统的联系，包括“故意或鲁莽地”为非法运输提供便利的船只、港口和在线市场。合成麻醉品。奥金克洛斯在介绍该立法的活动中表示：“这是国家支持的对美国人民的毒害。” “这一切的起源完全是在中华人民共和国大陆。”该委员会表示，另外两项法案将成立一个由美国机构组成的特别工作组，开展联合行动，破坏贩运网络，并允许对在向美国运送前体时未能正确表明或遵循正式入境渠道的中国实体实施民事处罚。 。与当选总统唐纳德·特朗普关系密切的共和党圈子里越来越多的人认为，北京利用甚至策划了合成阿片类药物的流行来伤害美国人，但北京对此予以否认。中国表示，它拥有世界上最严格的禁毒法，而美国需要遏制国内的毒品需求。中国驻华盛顿大使馆没有立即回应对这些法案发表评论的请求。由于当前国会任期所剩时间所剩无几，这些法案可能需要在明年 1 月 3 日新国会宣誓就职后重新提出。该委员会的民主党领袖 Raja Krishnamoorthi 在本月的一篇文章中写道，就芬太尼问题，“是时候对北京采取强硬态度了”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-propose-bills-to-hit-china-over-fentanyl-trade-/7904949.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-propose-bills-to-hit-china-over-fentanyl-trade-/7904949.html</guid><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 18:01:45 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-713d-08db3ae49835_cx0_cy15_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：中国在全国范围内扩展私人养老金制度</title><description>中国本周全面推出“私人养老金”制度。根据方案，每人每年可存入不超过1600美元用于投资理财产品，作为基本养老金的补充来源。但接受美国之音采访的中国人士直言，这是一个“庞氏骗局”，因为中国经济不景气，医保和社保基金长期处于赤字状态。点击此处查看普通话全文。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-expands-private-pension-system-nationwide/7904800.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-china-expands-private-pension-system-nationwide/7904800.html</guid><pubDate> Tue, 17 Dec 2024 16:18:21 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Kelly Tang) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-34f2-08db247e1a41_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>