<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 15 日，星期二 21:57:55 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国、日本、韩国领导人出席首次三边峰会，中国与朝鲜关系密切</title><description>美国官员和分析人士表示，在朝鲜和中国的威胁日益严重的情况下，美国、日本和韩国领导人正在通过年度三边峰会加强联盟。美国国务卿安东尼·布林肯周二实际上会见了日本和韩国外长，几天前美国总统乔·拜登将于 8 月 18 日在戴维营接待日本宗教大臣岸田文雄和韩国总统尹锡汝。这是自 2015 年以来外国领导人首次访问马里兰州戴维营，也是三个国家之间首次在多边会议间隙举行的独立峰会。布林肯在发布会上对记者表示：“这次峰会可以期待看到三边合作，这种合作以各种方式进一步制度化，包括各级政府的定期会议。”周二举行新闻发布会。这位美国高级外交官补充说，预计将采取“具体举措”来解决地区安全问题，例如“核挑衅”、经济安全、人道主义援助、加强民间交流以及在地缘政治竞争中使用新兴技术。这三个国家誓言“实时”共享朝鲜导弹预警数据，以提高各国检测和评估来袭导弹所构成威胁的能力。美国驻日本大使拉姆·伊曼纽尔上周在东京对媒体表示，预计这三个国家的领导人将同意举行年度峰会，以加强地区安全合作，包括举行年度联合演习。 7月，美国和韩国召开了核磋商小组（NCG）首次会议。当时，美国还派出一艘核潜艇访问韩国釜山港以展示武力。 NCG 的成立于 4 月首次宣布，作为《华盛顿宣言》的一部分，两国领导人在该宣言中制定了加强美国对朝鲜核威胁的延伸威慑的计划。为什么现在？ “中国人对导弹防御”和“情报共享”方面的三边合作并不满意，战略与国际研究中心（CSIS）亚洲事务高级副总裁查维克多（Victor Cha）表示。他表示，美国、日本和韩国之间的联盟巩固“正在发生”，因为外部环境非常不确定和不稳定，俄罗斯入侵乌克兰促使各国将国家安全置于其他历史问题之上。查周一告诉记者，“中国在台湾海峡的强硬行为”，包括经济胁迫和军事升级，增加了不确定性；与此同时，如果中国入侵台湾，美国和日本需要韩国有能力“可靠地威慑”朝鲜的“机会主义侵略”。此次三边峰会被视为东京和首尔之间关系改善的最新迹象，两国政府采取措施搁置长达数十年的战时紧张关系。尹先生于三月访问了东京。岸田五月访问首尔作为回报。尹某应邀前往广岛并首次出席七国集团峰会。他们一起参观了韩国原子弹爆炸受害者纪念碑。此次峰会恰逢韩国庆祝 8 月 15 日的民族解放日，韩国公民在这一天纪念其摆脱日本 35 年殖民统治的独立。会发生什么？中国猛烈抨击即将举行的戴维营峰会，称其试图在东北亚建立一个“迷你北约”。朝鲜还指责美国通过加强与日本和韩国的军事合作来“炮制亚洲版北约”。但美国前官员表示，预计华盛顿、东京和首尔之间的三边声明不太可能包含北约第五条类型的语言，例如“对一个人的威胁就是对所有人的威胁”。前中央情报局官员、现任华盛顿战略研究所高级顾问克里斯托弗·约翰斯通表示，“尽管它远未达到第五条的规定”，但可以期待定期三边演习和弹道导弹防御合作等具体的新举措。战略与国际研究中心。他指出，“这次会议的重点”是“寻找将进展制度化的方法”，并使这三个国家的未来领导人更难放弃这一进展。美国国务院副发言人维丹特·帕特尔周二表示，没有理由认为这次峰会具有挑衅性或任何煽动紧张局势的行为。帕特尔在新闻发布会上对美国之音表示，“这次峰会的目的是让拥有共同愿景的国家聚集在一起，建立一个自由开放的印太地区”，人员和货物可以适当流动，各国不受胁迫。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-north-korea-loom-as-us-japan-south-korea-leaders-head-to-first-triside-summit-/7226405.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-north-korea-loom-as-us-japan-south-korea-leaders-head-to-first-triside-summit-/7226405.html</guid><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 16:30:21 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5a8f-08db9dcd9f1b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>活动人士称，与土耳其有联系的维吾尔人被捕人数不断增加</title><description>多年来，土耳其一直是逃离中国的维吾尔人的避难所，部分原因是安卡拉将维吾尔族成员视为突厥穆斯林同胞，拒绝将寻求庇护者引渡到中国。但一些维吾尔人表示，近几个月来，专门针对在国外（尤其是土耳其）求学的维吾尔人的逮捕明显增加。 “近几个月来，我们的组织收到了近几个月被捕的 10 多名维吾尔人的详细信息，”挪威人权组织维吾尔人杰尔普 (Uyghur Hjelp) 创始人阿卜杜韦利·阿尤普 (Abduweli Ayup) 说。阿尤普对美国之音表示：“值得注意的是，所有这些人都曾访问过土耳其。” “我至少有五个人的完整信息，比如身份证号、照片、全名等等。”阿尤普说，所有最近被捕的人都在 2010 年代初期前往土耳其，并在中国当局于 2017 年开始大规模逮捕新疆维吾尔族和其他穆斯林少数民族之前回国。其中包括维吾尔族流行歌手、爱乐乐团成员努热力·哈吉 (Nureli Haji)。新疆艺术剧院管弦乐团。 Haji 于 2010 年代初在土耳其学习音乐。据一位因担心遭到新疆当局报复而选择匿名的朋友透露，他今年早些时候在新疆首府乌鲁木齐被新疆警方拘留。 “在他被捕时，努雷里·哈吉的妻子已经怀有第二个孩子九个月了。不幸的是，他的妻子听到这个消息后晕倒了，导致他们九个月大的婴儿在母亲子宫里不幸流产。 ”，这位成功离开新疆的朋友说道。据匿名维吾尔人称，努热力·哈吉并不是唯一一位访问土耳其后面临逮捕的音乐家。 “两年前，另一位著名的维吾尔族传统音乐家和歌手希热里·埃尔提金（Shireli Eltikin）被中国当局逮捕。他也曾在 2010 年代初前往土耳其，”这位不愿透露姓名的维吾尔人说。 “埃尔蒂金甚至用中文唱了一首名为《习大大》的歌曲，赞扬了（中国领导人）习近平和他的新疆政策。尽管如此，他的出访还是未能幸免于习近平政府的愤怒。 ”努热里·哈吉的另一位朋友住在土耳其，因担心新疆亲戚遭到报复而要求匿名。他说，努热里·哈吉在伊斯坦布尔大学学习，主修土耳其语。随后，他继续接受音乐教育，直到 2014 年离开土耳其。这位朋友表示，在土耳其期间，努雷利·哈吉保持着“谨慎的存在，并有意远离”任何政治参与。这位朋友告诉美国之音：“他在土耳其期间保持低调，不参与任何政治活动。他特别谨慎地避免与土耳其的维吾尔族政治运动有任何联系。” 自 20 世纪 50 年代以来，土耳其成为避难所土耳其是逃离中国的维吾尔族流亡者的避难所。土耳其拥有约 5 万维吾尔族人口，为这些人提供了一个支持性环境，使这些人能够维持和滋养他们反对中国的政治运动。最近拘留海外留学维吾尔人的其他报道特别是在土耳其，这些信息是由居住在美国和欧洲的其他维吾尔人提供的。驻美国的维吾尔人权律师雷汉·阿萨特(Rayhan Asat)表示，她的表弟和表弟的妻子最近几个月被捕并被判入狱。据阿萨特报道2012年，这对夫妇前往马来西亚学习英语，然后前往土耳其，并于2014年8月返回新疆。“回国后，法鲁克和他的妻子开了一家名为‘迷你伊斯坦布尔’的小商店，有两家分店，”阿萨特说。阿萨特说，这对夫妇曾于 2018 年和 2019 年被关押在“再教育”营一年左右，然后被释放。阿萨特说，他们现在“在没有明确的法律理由或司法程序的情况下，又被判处十年监禁”。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇在一封电子邮件中表示：“所以我认为，即使是从拘留营释放的人也总是面临着被带回拘留营并被判刑的风险。”他向美国之音表示，他“不了解”本文引用的具体案例。但是，他写道，“我想强调，中国是一个法治国家。”刘写道：“中国政府保护中国公民的合法权利，包括人身自由和出入境权利。新疆从未限制维吾尔族和其他民族的迁徙自由。”我们希望有关方面放下先入为主的偏见，本着真实、客观、公正的原则看待新疆和中国。”寻求机会 据挪威维吾尔人杰尔普 (Ayup) 的阿尤普 (Ayup) 称，2012 年土耳其时任总理雷杰普·塔伊普·埃尔多安 (Recep Tayyip Erdogan) 访问乌鲁木齐后，越来越多的维吾尔人开始前往土耳其。这一趋势是由两国之间的文化和语言相似性推动的。维吾尔族和土耳其人民，以及土耳其提供的教育和商业机会。阿尤普说：“这些最近被捕的人是在中土关系进入两国更多访问和投资的新阶段期间前往土耳其的。” “连海航、南航等一些航空公司当年也开通了乌鲁木齐直飞伊斯坦布尔的航班。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/activists-cite-increasing-arrests-of-uyghurs-with-turkish-connections/7226281.html<guid> https://www.voanews.com/a/activists-cite-increasing-arrests-of-uyghurs-with-turkish-connections/7226281.html</guid><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 15:17:06 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/11969B13-A689-4416-B841-CC8779B2C5FD_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：中菲领土争端可能加剧南海不安全</title><description>中国和菲律宾之间的紧张局势因南海领土争端而加剧。分析人士称，这场争端可能会在东南亚引发焦虑感，同时促使菲律宾加强与美国的安全合作。马尼拉地缘政治分析师贾斯汀·巴基萨尔（Justin Baquisal）表示：“中国的所作所为让菲律宾陷入了这样的境地：如果不冒国际耻辱的风险，它就无法缓和紧张局势，因此菲律宾现在的行动旨在展示实力。”在电话采访中告诉美国之音。最新的争端发生在菲律宾军方指责中国海警船干扰其补给船并向菲律宾船只喷水之后。马尼拉称这些举动“过度且具有攻击性”，而北京则坚称其采取了“理性克制”。争端的中心是一艘二战时期的军舰“马德雷山脉”号，菲律宾故意将其停泊在仁爱礁作为军事前哨基地，以维护其领土主张。有争议的珊瑚礁位于菲律宾的专属经济区内，马尼拉定期通过该哨所轮换部队。尽管北京一再敦促马尼拉撤回这艘船，但菲律宾誓言，如果中国试图强行拆除马德雷山脉，菲律宾将予以抵制。专家表示，中国采取了封锁战略来控制到达仁爱礁的物资，这增加了中国在争议岛礁控制权争夺中击败菲律宾的可能性。斯坦福大学妙蜀项目（南海）负责人雷·鲍威尔对美国之音表示：“仁爱礁人手稀少，[临时军事前哨]所建立的平台正在崩溃。”鲍威尔警告说，随着马德雷山脉的状况恶化，除非马尼拉采取不同的战略来维持对有争议的珊瑚礁的控制，否则中国接管仁爱礁将是不可避免的。 “这艘船不可能永远持续下去，而建立前哨基地的平台最终将会消失，”他说。 8月11日，菲律宾军方表示正在考虑不同的选择，以加强对仁爱礁的控制。菲律宾西部司令部司令阿尔贝托·卡洛斯中将在上周的新闻发布会上说：“延长我们在那里逗留时间的所有行动方案都在考虑之中……其中之一就是整修。”卡洛斯补充说，马尼拉目前的首要任务是恢复浅滩部队的轮换和补给任务，这可能会在未来两周内发生。与此同时，中国外交部长王毅敦促马尼拉与北京合作，缓解南海紧张局势。 “中国多次表示愿意通过双边对话解决与菲律宾的分歧，”王在中国官方媒体新华社发表的声明中表示。菲律宾出乎意料的回应 为了维护其海上利益并反击中国的压力，马尼拉上周宣布了一系列可能的反制措施，包括在2023年底前与美国举行联合海上巡逻，并提供额外的船队护航补给任务。 “如果菲律宾武装部队要求菲律宾海岸警卫队提供护航，我们将部署船只来支持补给任务，”菲律宾海岸警卫队西菲律宾海发言人杰伊·塔里埃拉在新闻发布会上表示。 8月12日。分析人士表示，这些措施是马尼拉捍卫主权努力的一部分，北京方面的反应可能出乎意料。悉尼大学美国研究中心研究员布莱克·赫辛格 (Blake Herzinger) 对美国之音表示：“20 年来，中国能够以有意义的方式改变南海现状，而没有面临有组织的抵抗。”电话采访。赫辛格说，为了确保良好的海上秩序并维护其主权，菲律宾需要表明它愿意与中国海警和海上民兵正面交锋。 “这将是菲律宾试图向美国联盟寻求支持的地方，”他说。南海声索国密切关注事态发展 虽然最新的领土争端发生在中国和菲律宾之间，但观察人士表示，其他在南海提出领土主张的国家将密切关注北京如何处理与马尼拉的紧张局势。地缘政治分析师巴基萨尔对美国之音表示：“马来西亚和越南等国家在南海部分地区也有需要补给的船只，因此爱云礁的对峙为它们开创了先例，并助长了不安全感。”他用了仁爱礁的另一个名称。 。除此之外，北京在南海的侵略行为可能会降低东盟成员国和中国就长期以来寻求的南海行为准则达成共识的机会。斯坦福大学的鲍威尔表示：“水炮事件使得行为准则最终得到解决的可能性比以前更加渺茫。”巴基萨尔表示，中国对菲律宾未来补给任务的反应可能决定双边关系如何发展。他说，中国对上次补给任务的反应“削弱了其在菲律宾本已很低的信誉，甚至为菲律宾提供了动力，证明美国需要在该国驻军。”巴基萨尔指出，尽管公众支持美国，马科斯政府继续对北京采取谨慎的态度，试图避免军事争端成为双边关系的全部。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-china-philippine-territorial-dispute-may-foster-insecurity-in-south-china-sea/7225801.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-china-philippine-territorial-dispute-may-foster-insecurity-in-south-china-sea/7225801.html</guid><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 10:27:29 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-fd3d-08db9d977de0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 7 月份疲弱数据令经济前景黯淡，中国下调主要利率</title><description>周二公布的一系列中国数据突显出多方面经济压力不断加大，促使北京方面下调关键政策利率以提振经济活动，但分析师表示，需要更多支持来重振增长。就在7月份一批数据公布之前，中国央行出人意料地下调了一组关键利率，并在数小时后下调了其他利率，突显出疫情后经济反弹的迅速丧失，震动了全球金融市场。国家统计局（NBS）周二公布的数据显示，零售销售、工业产值和投资增速均低于预期，表明商业和经济增长引擎全球第二大经济体消费动力严重不足。此外，中国暂停发布青年失业率数据，6月份青年失业率创下21.3%的历史新高。凯投宏观 (Capital Economics) 经济学家朱利安·埃文斯-普里查德 (Julian Evans-Pritchard) 表示：“7 月份所有主要活动指标均低于市场普遍预期，其中大多数指标环比停滞或几乎没有增长。” “由于碧桂园等开发商的财务问题可能会在短期内给房地产市场带来压力，除非尽快加大政策支持力度，否则经济确实存在陷入衰退的风险。”野村证券分析师同样对中国经济前景持悲观态度。他们表示：“我们认为，中国经济面临着迫在眉睫的螺旋式下滑，而且最糟糕的情况还在后头，今天上午的降息帮助有限。”大多数经济学家认为中国经济增长面临下行风险，但他们预计不会出现衰退。国家统计局数据显示，工业产出同比增长 3.7%，低于 6 月份 4.4% 的增速，低于路透分析师调查中 4.4% 的预期。尽管正值夏季旅游旺季，作为消费指标的零售销售仍增长 2.5%，低于 6 月份 3.1% 的增幅，且未达到分析师预期的 4.5% 增长。这是自 2022 年 12 月以来的最慢增长，表明当局在试图使消费成为未来经济增长的主要驱动力时面临着多大的挑战。更多刺激措施 亚洲股市陷入一个月低点，人民币跌至九个月最低点，而在疲软的中国数据和最新的政策宽松措施之后，美元基本保持坚挺。三名直接了解情况的人士表示，在首次降息后，中国主要国有银行纷纷抛售美元、买入人民币，以阻止人民币快速贬值。主权债券收益率跌至三年低点，基准股指下跌。市场观察人士表示，7月份信贷增长创历史新低，通货紧缩风险上升，需要采取更多货币宽松措施来遏制经济放缓，而一些房地产开发商的违约风险和私人财富管理机构拖欠付款也削弱了市场信心。华宝信托经济学家聂文预计，专项债券将被紧急推出，并表示短期内降准的可能性较大。随着第二季度以来新冠疫情后的反弹迅速失去动力，政策制定者上个月发布了一系列刺激措施，从刺激汽车和家电消费、放宽一些房地产限制到承诺支持私营部门。受益于新冠疫情重新开放的餐饮业，7月份收入增速较6月份放缓。前 7 个月私营部门投资萎缩 0.5%，延续 2023 年上半年 0.2% 的跌幅。 结构性阵痛 房地产行业持续拖累、地方政府债务压力加大、青年失业率居高不下以及外需降温仍在继续成为促进可持续经济复苏的主要障碍。荷兰国际集团(ING)亚太区研究主管罗伯特·卡内尔(Robert Carnell)表示，中国正在经历痛苦的​​转型，向债务驱动程度较低、房地产导向程度较低、消费者驱动型经济转变。 “在可预见的未来，我们将继续看到疲弱的宏观数据。这是调整的必要组成部分，比恢复之前推动增长的债务驱动的房地产模式要好得多。但我们确实需要降低对中国增长的预期”。周二的其他数据显示，2023 年前 7 个月固定资产投资同比增长 3.4%，而预期为增长 3.8%。 1-6月增长3.8%。继1-6月下降7.9%之后，1-7月房地产投资同比下降8.5%，连续第17个月下降。全国调查失业率从 6 月份的 5.2%小幅攀升至 5.3%。经合组织成员国的平均失业率为4.8%，其中青年失业率约为10%。中国将2023年的增长目标定为5%左右，但野村分析师警告称，中国可能会像去年一样再次达不到目标。 “我们还认为，第三季度和第四季度 4.9% 的同比增长预测存在更大的下行风险，而且今年 GDP 增速很有可能低于 5.0%。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-cuts-key-rates-as-weak-batch-of-july-data-darkens-economic-outlook/7225619.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-cuts-key-rates-as-weak-batch-of-july-data-darkens-economic-outlook/7225619.html</guid><pubDate> Tue, 15 Aug 2023 07:25:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1c8a-08db9d81f030_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>柬埔寨洪马内表示继任前对华政策“不变”</title><description>柬埔寨即将上任的总理洪马内将军周末试运行了他最重要的外交关系，在访问金边期间接待了中国外交部长王毅。据柬埔寨领导人脸书页面上的消息，洪马内向王毅保证，柬埔寨新政府将在北京的一个中国政策和对中国的“不干涉政策”上保持“不变的立场”。洪马奈还同意参加十月中旬在中国举办的“一带一路”论坛，这可能是他本月晚些时候宣誓就职后的首次出访之一。他将出席在桂南地区首府南宁举行的第20届中国—东盟博览会。王毅在访问金边后表示，此次论坛将推动中国“工业发展走廊”和“鱼米走廊”建设，并“加快增强柬埔寨自主发展能力”。中国大使馆网站。他还感谢洪森为中柬友谊做出的“历史性贡献”，并表示中方“愿与柬埔寨新政府共同努力……让两国友谊深入人心、代代相传”。到一代人。”然而，早在洪森首相上个月宣布他的长子将在七月全国议会选举几周内接替他之前，洪马内就得到了北京的最高祝福。去年2月，洪森率马内会见中国国家主席习近平。一位柬埔寨高级官员在访问后表示，“总统阁下坚信洪马奈有能力……保持国家的发展速度”。过去十年，柬埔寨的经济增长以及政治稳定越来越依赖中国。与此同时，柬埔寨一直是对抗中国影响力上升的地区努力的破坏者。没有人预计这些动态会在洪马奈的领导下发生改变，他将由他的父亲作为执政的柬埔寨人民党（CPP）主席来监督他。然而，有人乐观地认为，这位 45 岁的西点军校毕业生将找到一种方法，在北京与民主国家（包括美国、日本、澳大利亚和欧盟成员国）之间实现更大的平衡，这些国家为北京提供了大量资金。柬埔寨经历了血腥的红色高棉和一直持续到 20 世纪 90 年代初的内战之后的复苏。金边皇家大学东南亚研究中心客座研究员蔡林说：“人们期待这一点，因为他们知道洪马奈鉴于他的教育背景，非常了解西方的观点。”蔡林表示，主要问题不是柬埔寨是否会改变对华战略，而是考虑到美国和欧盟仍然存在，金边能否“制定与西方国家接触的战略，或与他们建立更友好的关系以获得潜在的经济利益”。其最大的出口市场。执政党的批评者怀疑洪马奈能否带来改善与西方列强关系所必需的民主改革。他是在一次选举后接任的，当时主要反对党被禁止参加选举，并且对各种形式的异议进行持续镇压。 “洪森政权陷入了独裁主义的困境。这个政权无法承受任何形式的自由化，因为这将导致该政权垮台，”目前居住在法国的长期反对派领导人萨姆·兰西 (Sam Rainsy) 在 8 月 7 日接受美国之音高棉语电话采访时表示。“我认为他们正在不可逆转地走向越来越独裁主义，”他说。 “而这种趋势只能得到中国的支持。”桑兰西表示，西方国家能够以某种方式将洪马内或洪森从中国拉走的想法是一种“幻想”，尤其是在洪森继续“幕后操纵”的情况下。这位自 1985 年开始执政的 71 岁总理表示，他将继续担任执政党主席，并成为参议院议长和诺罗敦·西哈莫尼国王顾问委员会主席——尽管放弃了首相职位，但他仍拥有许多权力杠杆。瑞典隆德大学东亚和东南亚研究中心高级讲师阿斯特丽德·诺伦-尼尔森表示，洪森短期内将继续掌握巨大权力。她说，从长远来看，洪马奈是否会偏离他父亲的地缘政治道路仍然是一个“完整的问号”。但她补充说，柬埔寨已经在努力通过外交部的一个由受过西方教育的官员组成的“智囊团”来讨好西方国家。诺伦-尼尔森对美国之音高棉语部表示：“虽然新政府的重点将是深化与中国的合作，但我认为他们有实现多元化以及与美国关系正常化的雄心。”近年来，柬埔寨人民党还斥资超过100万美元聘请高端游说者，以提升柬埔寨在华盛顿的形象。美国决策者特别关注的是柬埔寨主要海军基地的发展，美国官员称中国正在那里秘密建造一座供其专用的海军设施。金边和北京都否认了这些报道。中国驻柬埔寨大使王文天去年表示：“它不针对任何第三方，有利于两军更加密切的务实合作，更好地履行国际义务，提供国际公共产品。”柬埔寨人民党发言人索伊桑上周表示，任何指责柬埔寨对中国有偏见的人实际上都是对中国有偏见。他表示，随着时间的推移，洪马奈的地缘政治战略将会变得清晰。 “我们还无法分析任何东西，”他通过电话告诉美国之音高棉语频道。但他补充说，无论谁当总理“都必须坚定不移地遵守菲共的政策”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/cambodia-s-hun-manet-signals-unchanged-china-policy-ahead-of-succession/7224836.html<guid> https://www.voanews.com/a/cambodia-s-hun-manet-signals-unchanged-china-policy-ahead-of-succession/7224836.html</guid><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 17:46:16 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（孙纳林，科林梅恩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-134d-08db9d083e4e_cx0_cy11_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国国防部长不顾反对表示支持访问俄罗斯、白俄罗斯</title><description>中国国防部长李尚孚正在访问俄罗斯和白俄罗斯，以表达对西方因俄罗斯入侵乌克兰而寻求孤立的国家的支持。国防部在其社交媒体账户上援引发言人吴上校的话说，李克强周一启程开始为期六天的访问，其间他将在莫斯科国际安全会议上发表讲话，并会见俄罗斯和其他国家的国防领导人。钱.据俄罗斯官方通讯社塔斯社报道，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫将在会议上发表讲话，主题是“世界大多数国家在西方机制之外寻求发展之路，包括加强新型多边协会”。据称，来自约100个国家和8个国际组织的代表已受邀出席。声明援引俄罗斯外交部的话称，他们将“讨论建立多极世界秩序条件下安全的各个方面，以及在欧洲大西洋精英声称主宰世界的情况下恢复建设性国际合作的方法”。在被问及此次访问时，外交部发言人汪文斌提到了国防部的声明，但补充说，中俄领导人“在各种问题上以不同方式保持着战略沟通”。王毅在例行记者会上对记者说：“双方高层就双边合作和共同关心的问题等广泛议题有序地交换了意见。两国将继续推进中俄全面战略合作伙伴关系他说。这显然是指俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和中国国家主席习近平去年在俄罗斯二月份入侵之前在北京发表的联合声明，声明中两国建立了“无限的友谊”。与此同时，习近平于三月访问了莫斯科，向西方领导人发出了这样的信息：他们因乌克兰冲突而孤立莫斯科的努力没有成功。李克强出席会议进一步凸显了中俄两国在外交政策上协调一致的努力。尽管付出了经济和声誉代价，但仍试图破坏西方领导的自由民主世界秩序。随后将访问俄罗斯的亲密盟友白俄罗斯，该国的部分领土曾被用于去年的入侵。国防部表示，他将在那里与白俄罗斯国家和军事领导人举行会议和会谈，并参观军事设施。中国声称在冲突中保持中立，但指责美国及其盟国挑衅俄罗斯，并与莫斯科保持着牢固的经济、外交和贸易关系。中国在国际论坛上可靠地支持俄罗斯反对美国对乌克兰入侵的谴责，但表示不会向战争中的任何一方提供武器。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-defense-minister-shows-support-visiting-Russia-belarus-despite-objections/7224424.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-defense-minister-shows-support-visiting-Russia-belarus-despite-objections/7224424.html</guid><pubDate> Mon, 14 Aug 2023 12:29:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c526-08db9ce16bac_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>