<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 25 日星期一 22:12:42 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国、英国针对中国黑客行动提出指控和制裁</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-uk-bring-charges-sanctions-in-response-to-chinese-hacking-operation/7542641.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-uk-bring-charges-sanctions-in-response-to-chinese-hacking-operation/7542641.html</guid><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 20:57:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/94bdbc06-5af2-4ccc-baab-3303d88f37ec_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>对于中国民族主义者来说，Netflix 的《三体问题》是一个问题</title><description>华盛顿——甚至在流媒体平台 Netflix 上周播出《三体问题》之前，中国民族主义者就对这部中国科幻小说系列的改编及其在国际上的受欢迎程度感到不安。在Netflix被屏蔽的中国社交媒体网站上，一些人批评该平台的演员阵容和对故事的修改，另一些人则指责该平台故意利用中国过去的悲惨时刻来贬低世界第二大经济体。刘慈欣的小说《三体》于2016年在中国《科幻世界》杂志上连载。该小说讲述了一群来自中国的科学家、警察和士兵发现并试图击败外星人入侵的故事。遥远的宇宙。 2015年，《三体》成为第一部获得第73届世界科幻大会雨果奖最佳小说奖的亚洲小说。美国前总统奥巴马曾表示，“其影响范围是巨大的”。科技公司 Meta 总裁马克·扎克伯格公开推荐了这本书。悉尼大学中国研究副教授乔什·斯坦伯格将《三体》在西方世界的受欢迎归因于小说主题的普遍性。 “刘对人类的价值深表怀疑，对其未来持悲观态度。这可能适用于环境、后殖民、民族主义、虚无主义或后人类的观点，”他通过电子邮件告诉美国之音。 Netflix版本对原著进行了重大修改，将故事地点从中国移至伦敦，并抹去了许多角色的中国背景。作者刘是该节目的顾问之一。他在最近的一次采访中表示，“Netflix的《三体问题》系列是面向全世界观众的。它的大部分角色可能不再是中国人，这对中国观众来说可能不太容易接受。但我仍然有充分的信心”并期待他们的演出。”但一些中国网友不同意。该剧播出前，一些人在网上发布视频和评论批评该剧，并指责其刻板印象。其他人则通过编辑节目片段并将其发布在视频评论中来嘲笑该系列节目。有网友指责Netflix故意抹黑中国，删掉一些中国人物的背景故事，让他们纯粹邪恶，或者简化一些剩余的中国人物的故事情节，让他们变得无足轻重，而让其他族裔演员扮演的角色成为英雄。展示。该剧中的黑人演员乔万·阿德波（Jovan Adepo）扮演批评家一直在抹黑的角色之一。饰演叶文杰的演员也是攻击的焦点。微信上一篇热门文章批评美籍华裔演员曾志欣“眼神凶狠，脸上带着邪恶的表情，给人的印象是好莱坞经常出现的那种亚裔女杀手”。该剧的其他批评集中在对中国文化大革命场景的再现上。就像小说中一样，该剧以文化大革命期间在北京举行的一次批斗会开始，年轻的叶无助地看着她的父亲，一位物理学教授，被红卫兵殴打致死。那个动荡时期的混乱。中国文化大革命期间，数千万人遭到迫害，历史学家估计有100万至200万人被杀害。许多民族主义网友指责Netflix拍摄整个剧集只是为了展示这一场景。 “几年前，当我第一次读（小说）时，读完开头，我立刻就知道为什么这本书在国外受到好评。”一位网友写道。另一位网友表示，Netflix“做这一盘饺子只是为了一点醋汁”——指的是中国过去的那段痛苦的时光。中国豆瓣网（一个以社区为中心的图书和电影评级网站）上的一篇影评称，西方不愿意接受当今发达的中国。 “在外国人眼中，中国仍然是那种压抑、落后、疯狂的刻板印象。一切灾难都源于此。中国人不配拯救世界，只能等待西方来拯救”，文章写道。中国于2023年播出了自己版本的该剧，大部分主角都是中国人。该剧受到中国观众的好评，成为2023年豆瓣收视率最高的中国电视剧之一。不过，该版本并未包括文革批斗会。美国之音联系 Netflix 寻求评论，但截至发稿时尚未收到任何回复。新加坡管理大学法学教授高亨利表示，《三体》在民族主义者中受到狂热追随并不奇怪。他表示，小说中的丛林理论与中国网络民族主义的叙事模式以及中国与世界的关系不谋而合。 “这个叙述由两部分组成，第一部分是‘帝国主义铁了心要消灭我们’，第二部分是，在世界上，我们必须靠实力说话，落后了就会被打。” ，”高告诉美国之音。 “《三体》中的黑暗森林假说清楚地反映了这一观点，因此民族主义者接受它也就不足为奇了。”黑暗森林假说认为，宇宙是一片黑暗森林，每个文明都是持枪的猎人，对所有其他文明构成威胁。一旦相遇，就必然是生死攸关的关系。尽管《三体》并不是对当前国际政治状况的描述，但对小说的这种解读并不罕见。澳大利亚国立大学访问学者威尔·佩顿对美国之音表示：“十年前，当刘晓波的三部曲在英语世界流行时，它的受欢迎程度很快就与谈论中国的地缘政治优势联系在一起。”佩顿说，小说的主题是科学技术的快速发展会给人类带来什么样的帮助或灾难。他说：“这比对当代中国或中国在世界舞台上的角色的表面社会政治批评要深刻得多。”刘先生多次表示，他无意通过小说表达任何政治观点。在 2019 年接受《纽约客》采访时，他说：“我是一名作家……我一开始并没有什么自负的想法。我只是想讲一个好故事。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/for-chinese-nationalists-netflix-s-3-body-problem-is-a-problem/7542267.html<guid> https://www.voanews.com/a/for-chinese-nationalists-netflix-s-3-body-problem-is-a-problem/7542267.html</guid><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 19:55:19 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d82d-08dc4d1fa041_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国副总统：禁止 TikTok“根本不是目标”</title><description>德克萨斯州奥斯汀——美国副总统卡马拉·哈里斯表示，拜登政府无意禁止中国字节跳动公司流行的短视频应用程序 TikTok。哈里斯周日在美国广播公司的“本周”节目中表示，禁令“根本不是这次对话的目标或目的”。白宫上周敦促参议院迅速推进一项法案，迫使字节跳动在六个月内因隐私和国家安全问题出售 TikTok，否则将面临禁令。美国官员和立法者担心中国政府可以在该平台上获取美国消费者的数据，这也可能被用来推动亲北京的议程。字节跳动否认会向中国政府提供此类私人数据，尽管有报道称其可能面临风险。该法案于 3 月 13 日在众议院获得两党压倒性支持，但尚未在参议院取得进展。中方坚决反对任何强行出售TikTok的行为。据美联社报道，TikTok 敦促其美国用户致电他们的代表，告诉他们不要支持该法案，导致一些参议员接到数百个电话，其中包括一些死亡威胁。尽管存在安全和隐私问题，许多美国人仍然对该应用程序充满热情。一位美国社交媒体影响者因与经纪公司签订合同而无法透露自己的真实姓名，她自 2021 年以来一直在 TikTok 上，她的美发视频的受欢迎程度激增至数十万次。她并不知道 TikTok 是一家中国公司所有，直到该公司给她发出通知，要求她给国会代表打电话，然后她才阅读了新闻报道。 “我担心我无法使用 TikTok，”她告诉美国之音。 “我认为 TikTok 上的社区很棒。当你观看视频时，你会感觉自己是一个超级大社区的一部分。有很多评论，[并且]你可以与更多的人联系。”据《华尔街日报》报道，TikTok 在美国拥有约 1.7 亿用户，但去年其在年轻人中的增长速度遇到了障碍。 《华尔街日报》援引分析公司 Data.ai 的话说，从 2022 年到 2023 年，18 岁至 24 岁之间的平均月用户数量下降了近 9%。但该报告称，这一下降可能更多地与年轻人在 COVID-19 之后过于忙碌有关。疫情期间，TikTok 用户激增，而不是对中国政府可能访问内容的担忧。德克萨斯州谷物生产商格雷格·巴斯汀 (Greg Bastin) 在疫情期间开始使用 TikTok。他对美国之音表示：“我计划利用 TikTok 上的影响者来帮助营销我的产品，因为我知道这可以成为增加销量并以实惠的价格创造娱乐内容的有效方式。”但巴斯汀承认，出于安全和隐私方面的考虑，他不会在 TikTok 上发布个人内容。他表示：“放弃基本数据权是当今使用社交媒体平台的入场券。”英国《金融时报》本月报道称，TikTok 去年在美国创造了创纪录的 160 亿美元收入，字节跳动可能很快就会超越 Facebook， Instagram 的母公司 Meta 在全球销售额中排名第一，尽管字节跳动的大部分收入来自中国。战略与国际研究中心战略技术项目高级副总裁詹姆斯·刘易斯 (James Lewis) 告诉美国之音，如果 TikTok 出现中断，其他短视频将无法正常运营。像 Instagram 这样的平台肯定会受益。但他表示，大多数美国 TikTok 用户不会很快跳槽。“人们使用 TikTok 是有原因的。他们不会改变。”他说。 “因此，我认为说如果关闭 TikTok，每个人都会转向另一个平台，这是一厢情愿的想法。”自 2022 年以来，出于安全考虑，许多政府和机构已禁止在员工和承包商设备上使用 TikTok，其中包括澳大利亚、英国、加拿大、欧洲、新西兰、台湾和美国。印度在与中国军队发生致命边境冲突后，自 2020 年起禁止 TikTok 和其他几个中国应用程序。2020 年，时任总统唐纳德·特朗普发布总统令禁止 TikTok 和中国通讯应用微信在美国要求字节跳动剥离 TikTok 或停止业务。法院命令停止了这一举动，总统乔·拜登撤销了该命令，并以新的调查取代了该命令。拜登政府正在支持剥离 TikTok 或停止业务的立法。面临禁令，而特朗普本月似乎收回了之前禁止该应用程序的目标。这位前总统在接受 CNBC 节目“Squawk Box”的电话采访时表示，他认为 TikTok 仍然对国家安全构成威胁，但禁止该应用程序这将有助于 Facebook，自 2020 年大选失败以来，他一直在攻击 Facebook。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-vice-president-banning-tiktok-not-at-all-the-goal-/7542103.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-vice-president-banning-tiktok-not-at-all-the-goal-/7542103.html</guid><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 16:12:30 -0400</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（刘翠西） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b5da-08dc4d074f46_cx4_cy10_cw89_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国和英国宣布对选举监管机构和立法者与中国有关的黑客行为实施制裁</title><description>伦敦——美国和英国政府周一宣布对一家与中国政府有联系的公司和两人实施制裁，原因是针对英国选举监管机构和两国立法者的一系列恶意网络活动。官员们表示，受制裁的人可能对选举委员会掌握的数千万英国选民的信息进行了黑客攻击，并针对直言不讳地表示来自中国的威胁的立法者进行了网络间谍活动。英国外交部表示，选举登记册遭到黑客攻击“没有对选举进程产生影响，没有影响任何个人参与民主进程的权利或机会，也没有影响选举登记。”选举委员会 8 月表示，它在 2022 年 10 月发现了系统遭到破坏的情况，不过它补充说，“敌对行为者”在 2021 年首次能够访问其服务器。当时，该监管机构表示，这些数据包括姓名和姓名。登记选民的地址。但它表示，大部分信息已经公开。在华盛顿，美国财政部表示对武汉小睿智科技有限公司实施了制裁，称该公司是中国国家安全部的幌子公司，“为多次恶意网络行动提供掩护”。报告点名了这家武汉公司的两名中国公民赵光宗和倪高斌，负责针对美国关键基础设施部门（包括国防、航空航天和能源）的网络行动。美国司法部指控赵、倪和其他五名黑客合谋实施计算机入侵和电信欺诈。声明称，它们是“针对美国和外国批评者、企业和政治官员”的长达 14 年的网络行动的一部分。助理司法部长马修·G·奥尔森 (Matthew G. Olsen) 表示：“今天的公告强调，需要对网络安全威胁以及利用网络进行外国恶意影响活动的可能性保持警惕，特别是在我们临近 2024 年选举周期之际。”英国当局没有透露该公司或这两个人的名字。但他们表示，这两名受制裁的个人参与了中国网络组织 APT31 的运营——APT31 是“高级持续威胁”的缩写。该族也被称为锆或飓风熊猫。 APT31 此前曾被指控针对美国总统竞选活动和芬兰议会的信息系统等。英国网络安全官员表示，2021年，与中国政府有关联的黑客对批评北京的英国议员进行了“侦察活动”。他们表示，没有任何议会账户被成功入侵。包括前保守党领袖伊恩·邓肯·史密斯在内的三名议员周一告诉记者，他们“一段时间以来一直受到来自中国的骚扰、冒充和企图黑客攻击”。邓肯·史密斯说，在一个例子中，黑客冒充他使用虚假电子邮件地址给他的联系人写信。这些政客都是中国问题各国议会联盟的成员，该联盟是一个国际压力组织，致力于对抗北京日益增长的影响力，并谴责中国政府涉嫌侵犯人权的行为。英国副首相奥利弗·道登表示，英国政府将传唤中国大使，对其行为负责。中国外交部在声明发布前表示，各国的主张应以证据为依据，而不是毫无事实依据的“抹黑”。 “网络安全问题不应政治化，”外交部发言人林健表示。我们希望各方停止散布虚假信息，本着负责任的态度，共同维护网络空间的和平与安全。英国首相苏纳克重申，中国“在海外的表现越来越自信”，并且是“对我们经济安全最大的国家威胁”。 “我们采取措施保护自己是正确的，这就是我们正在做的事情，”他说，但没有提供细节。包括邓肯·史密斯在内的中国批评者长期以来一直呼吁苏纳克对中国采取更强硬的立场，并将中国视为对英国的威胁，而不是“挑战”，但政府一直没有使用这种批评性的语言。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-and-uk-announce-sanctions-over-china-linked-hacks-on-election-watchdog-and-lawmakers-/7541891.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-and-uk-announce-sanctions-over-china-linked-hacks-on-election-watchdog-and-lawmakers-/7541891.html</guid><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 13:55:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e570-08dc4cf1e992_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国工业界对中国平等对待外国公司的承诺持怀疑态度</title><description>法兰克福/柏林——北京方面新做出的将外国公司视为国内竞争对手的承诺引起了其最大贸易伙伴之一德国的冷淡回应，德国各行业呼吁采取具体行动而不是空谈来创造一个真正的公平竞争环境。德国对世界第二大经济体的参与一直受到关注，部分原因是中国仍然是其最大的贸易伙伴，但也因为德国要求企业实现多元化，摆脱所谓的“合作伙伴、竞争对手和系统性竞争对手”。北京为确保国际公司保持参与而做出的努力正值 2023 年入境外国直接投资减少 8%，部分原因是更广泛的反间谍法、出境禁令以及对咨询和尽职调查公司的突击搜查。然而，去年德国对华直接投资升至创纪录的 119 亿欧元（129 亿美元），突显出尽管努力减少风险敞口，但该市场仍然具有重要意义。为了吸引更多外资，中国商务部副部长郭婷婷在北京举行的中国发展高层论坛上表示，中国将“充分保障外国企业的国民待遇”，但没有进一步说明。德国工程协会 VDMA 的亚洲专家奥利弗·瓦克 (Oliver Wack) 表示：“我们看到越来越多的我称之为友好信号。”该协会代表了西门子和蒂森克虏伯等重量级企业。 “但就内容而言，这并不算是惊天动地的。”千言万语？瓦克表示，北京方面的努力包括12月12日与中国驻法兰克福总领事馆经济负责人会面，后者询问必须采取哪些措施来鼓励更多VDMA成员到中国投资。据一位人士透露，作为本周在中国首都与外国公司举行的一系列活动的一部分，商务部将于周二举办 2024 年投资中国峰会，辉瑞首席执行官艾伯特·布尔拉 (Albert Bourla) 和阿斯利康首席执行官帕斯卡·索里奥特 (Pascal Soriot) 将在会上发表讲话。日程。阿斯利康拒绝置评，辉瑞证实 Bourla 正在参加中国发展论坛，并在中国投资峰会的一个小组上发表讲话，但拒绝进一步置评。 《华尔街日报》另外报道称，中国领导人习近平计划在本周论坛结束后会见美国商界领袖，因为北京在外资大量外流的情况下加大了吸引美国企业的力度。 VDMA的瓦克表示，要做出有效改变，中国应该加入世界贸易组织的政府采购协定和OECD（经济合作与发展组织）。两者都将是在公司之间创造平等的切实步骤。德国批发、对外贸易和服务业联合会主席德克·詹杜拉(Dirk Jandura)也对中国最新举措能够真正改变现状的希望泼了一盆冷水。 “我们对这类承诺很熟悉。不幸的是，在过去，它往往只是口头上的，或者是小步做出的改变……外国企业家可以在这里做出多大的贡献——目前还不清楚。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/german-industry-skeptical-of-china-s-vow-to-treat-foreign-firms-equally-/7541685.html<guid> https://www.voanews.com/a/german-industry-skeptical-of-china-s-vow-to-treat-foreign-firms-equally-/7541685.html</guid><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 12:13:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-47f0-08dc4ce4f58a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国释放因涉嫌受贿被拘留的韩国足球明星</title><description>韩国首尔——首尔外交部周一表示，因贿赂指控在中国被拘留和调查近一年的韩国明星足球运动员已获释并回国。曾在中国打职业的前韩国国家队队员孙俊浩5月因涉嫌受贿在上海机场被中国当局拘留。外交部证实孙正义已返回韩国，但没有提供更多细节，包括他何时返回以及对他的指控是否得到证实。韩国《朝鲜日报》援引匿名消息人士的话报道称，孙正义于周一下午返回。孙兴慜曾效力于山东泰山队，并随这家位于济南的俱乐部赢得了2021年中国联赛冠军。香港《南华早报》去年报道称，这些贿赂指控涉及球队主教练郝伟涉嫌操纵比赛。韩国外交部在一份声明中表示：“我们一直通过各种渠道与中国当局沟通，请求他们合作，确保孙正义的诉讼程序快速、公平，同时也与他在韩国的家人保持密切沟通。”该公司表示，已对孙正义进行了约 20 次领事面谈，以提供协助并确保公平接触律师。据行业网站 Transfermarket.com 报道，31 岁的孙兴慜曾在韩国浦项制铁队和全北现代汽车队效力过 7 个赛季，之后于 2021 年加盟山东泰山，签订了一份为期四年的合同。他曾代表韩国队出场18次，其中包括2022年卡塔尔世界杯。多年来，中国足球一直在努力摆脱腐败的名声。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-releases-south-korean-soccer-star-after-detention-over-bribery-suspicions/7541593.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-releases-south-korean-soccer-star-after-detention-over-bribery-suspicions/7541593.html</guid><pubDate> Mon, 25 Mar 2024 10:58:24 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8c80-08dc4cdad886_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>