<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 9 月 9 日星期一 01:56:36 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>国会通过了一系列针对中国的法案，从无人机到毒品</title><description>华盛顿——如何遏制和对抗中国通过生物技术公司、无人机和电动汽车的影响力和实力，将成为美国众议院暑假结束后第一周的主要议题，议员们将采取一系列针对北京的措施。华盛顿将北京视为其最大的地缘政治竞争对手，这项立法被吹捧为确保美国在竞争中获胜。计划于本周投票的许多法案似乎都得到了共和党和民主党的支持，这反映出国会需要采取行动对抗中国的强烈共识。众议院中国共产党特别委员会主席、密歇根州共和党众议员约翰·穆勒纳尔 (John Moolenaar) 表示，这项立法“将采取有意义的措施来应对中国共产党的军事、经济和意识形态威胁”。 “赢得这场比赛是两党共同的目标。”亚太岛民美国人投票组织执行董事克里斯蒂娜·陈(Christine Chen)表示，倡导团体担心这种影响，警告不要发表伤害亚裔美国人的言论，这些言论可能会造成“一种因关联而感到内疚的氛围或助长分裂”。中国驻华盛顿大使馆称这项立法是“新麦卡锡主义”，它加剧了选举年的紧张局势。发言人刘鹏宇在声明中表示，该法案如果获得通过，“将对中美关系和互利合作造成严重干扰，也必然损害美国自身的利益、形象和信誉”。这些法案包括努力减少美国对中国生物技术公司的依赖、禁止中国电动汽车和无人机、限制中国公民购买农田、加强出口限制以及重启根除美国知识产权间谍活动的计划。如果获得批准，这些措施仍需获得参议院批准。以下是关键立法： 针对与北京有关的生物技术 一项法案旨在禁止与中国有联系的五家生物技术公司与任何接受联邦资金的公司合作。这些公司包括那些致力于帮助医生检测癌症遗传原因或为美国制药商进行研究和制造的公司，这被认为是开发新药物的关键一步。美国生物技术公司表示，该法案将扰乱他们与中国承包商的合作关系，导致新药临床试验延迟和成本上升。支持者表示，这项立法对于保护美国医疗保健数据并减少美国医疗供应链对中国的依赖是必要的。该法案的发起人、俄亥俄州共和党众议员布拉德·温斯特鲁普 (Brad Wenstrup) 表示：“美国患者不能依赖中国进行基因组检测或基本医疗用品。”他称之为保护美国人基因数据的“第一步”。该法案中点名的中国公司之一华大基因称其为“在国家安全的前提下针对企业的虚假旗帜”。该公司在美国提供用于研究目的的基因测序，该公司表示，它遵守法律，无法获取美国人的个人数据。禁止中国无人机另一项法案将称主导全球无人机市场的中国公司大疆创新生产的无人机“对美国国家安全构成不可接受的风险”，并出于数据安全问题将其产品从美国通信网络中剔除。提出该法案的纽约共和党众议员埃莉斯·斯特凡尼克 (Elise Stefanik) 表示，该法案将保护美国人的数据和关键基础设施。她说：“国会必须使用我们掌握的一切工具来阻止”中国“对无人机市场的垄断控制”。大疆创新辩称，用户必须“选择”与该公司共享飞行日志、照片和视频等数据。该公司表示，如果用户不这样做，它就不会在被迫时与任何政府分享数据。它还否认了有关其是一家中国军事公司并协助迫害穆斯林少数民族成员的指控。美国大型无人机制造商 Skydio 的联合创始人兼首席执行官 Adam Bry 6 月向国会委员会讲述了业务输给中国的情况，“中国政府试图控制无人机行业，向国家龙头企业投入资源，并瞄准竞争对手”在美国和西方，竞争环境向有利于中国的方向倾斜。”保护知识产权 试图恢复特朗普时代的一项计划可能会面临挑战，该计划被描述为阻止中国窃取知识产权以及监视工业和研究的行为。该法案将指示司法部遏制北京对美国知识产权和学术机构的间谍活动，并追查从事盗窃商业机密、黑客攻击和经济间谍活动的人。特朗普时代的这项名为“中国倡议”的计划于 2022 年结束，原因是对研究人员的多次起诉未获成功，并且担心该计划会引发种族和民族定性。批评人士还表示，这冷落了中美之间旨在造福更大利益的科技合作。 “我们共和党的同事试图恢复这个失败的计划，因为他们想让自己看起来像是在解决问题。但实际上，他们只是在煽动恐惧和仇恨，”几位民主党议员在三月份的一份声明中表示。再次尝试重新启动该程序。  限制农产品销售另一项法案称，它将保护美国农田免受外国对手的侵害，引发了人们对歧视的担忧。它将增加农业部长到美国外国投资委员会，该委员会负责审查外国交易对国家安全的影响。该法案还标记为涉及中国、朝鲜、俄罗斯和伊朗公民的“应报告”土地销售。共和党众议员丹·纽豪斯 (Dan Newhouse) 表示：“粮食安全就是国家安全，长期以来，联邦政府对中国共产党不断增加购买美国农田的行为视而不见，从而将我们的安全置于危险之中。”来自提出该法案的华盛顿州。国家农业法律中心估计有 24 个州禁止或限制无居留权的外国人以及外国企业或政府拥有私人农田。一位中国亿万富翁在德克萨斯州美国空军基地附近购买了超过 13 万英亩的土地，另一家中国公司试图在北达科他州空军基地附近建造一座玉米工厂，这引发了人们的兴趣。</description><link/> https://www.voanews.com/a/congress-takes-up-a-series-of-bills-targeting-china-from-drones-to-drugs/7776621.html<guid> https://www.voanews.com/a/congress-takes-up-a-series-of-bills-targeting-china-from-drones-to-drugs/7776621.html</guid><pubDate> Mon, 09 Sep 2024 00:49:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/60548d43-ba48-4e2f-a216-ca734dcfb797_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>朝中社称，中国国家主席习近平和俄罗斯总统普京向朝鲜领导人金正恩致以问候</title><description>韩国首尔——官方媒体朝中社周一称，中国国家主席习近平和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京在朝鲜建国周年之际向朝鲜领导人金正恩致以问候。据朝中社报道，普京表示：“我相信，通过我们的共同努力，俄罗斯和朝鲜之间的全面战略伙伴关系将有计划地得到加强。”朝鲜是朝鲜民主主义人民共和国的简称，也是朝鲜的官方名称。朝中社称，习近平在电文中呼吁与朝鲜深化战略沟通与合作。去年9月9日，金正恩通过准军事团体阅兵和外交交流来纪念朝鲜的建国，他在活动中发誓要深化与中国和俄罗斯的关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi- Russia-s-putin-send-greetings-to-north-korea-s-kim-jong-un-kcna-says/7776548.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi- Russia-s-putin-send-greetings-to-north-korea-s-kim-jong-un-kcna-says/7776548.html</guid><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 20:13:04 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1d28-08dc28d3aadf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国计划允许部分地区设立外资独资医院</title><description>北京——中国周日表示，将允许在包括首都在内的中国九个地区设立外资独资医院，因为北京试图吸引更多外国投资以提振疲软的经济。中国商务部官方网站上的一份文件称，这项新政策是一项试点项目，旨在落实以习近平主席为首的执政党中央委员会在大约每五年举行一次的七月全会上做出的承诺。 “为……引进外资推动我国医疗相关领域高质量发展，更好满足人民群众医疗卫生需求，拟在我国开展扩大开放试点工作医疗领域，”该文件称。该项目将允许在北京、天津、上海、南京、苏州、福州、广州、深圳和海南等中国东部或南部相对富裕的城市或省份建立此类医院。文件称，新政策不包括中医医院和“并购公立医院”，并补充说，设立此类外资医院的具体条件、要求和程序将很快出台。该政策还允许外商投资企业在北京、上海、广东、海南自贸试验区从事基因和人类干细胞治疗诊断技术的开发和应用。文件称，这包括可在全国范围内购买的产品的注册、营销和生产。在取消这些领域对外国投资的限制之际，世界第二大经济体面临着越来越大的阻力，外国商业信心低迷，这是威胁经济增长的问题之一。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-plans-to-allow-wholly-foreign-owned-hospitals-in-some-areas/7776190.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-plans-to-allow-wholly-foreign-owned-hospitals-in-some-areas/7776190.html</guid><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 16:53:24 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ca47478d-f70a-4fe6-9485-e1d8f0842b97_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>对于许多离开中国的人来说，更有吸引力的是日本，而不是美国</title><description>东京——学生、律师和其他人一一涌进东京市中心一所大学的教室，听一名中国记者关于台湾和民主的讲座——这些话题在中国国内是不能公开讨论的。 “台湾的现代民主经历了斗争和流血，这是毫无疑问的，”东京大学专栏作家兼客座讲师贾贾说，他八年前因涉嫌撰写呼吁中国最高层的文章而在中国被短暂拘留。领导辞职。他是近年来移居日本的数以万计的知识分子、投资者和其他中国人之一，这是大规模的中国人外流的一部分。他们的背景差异很大，并且出于各种原因离开。有些人非常贫穷，有些人非常富有。随着中国经济繁荣的结束，机会逐渐枯竭，一些人因经济原因离开。有些人出于个人原因逃离，甚至有限的自由也受到了侵蚀。中国移民正在流向世界各个角落，从寻求在墨西哥创业的工人到前往泰国的疲惫不堪的学生。选择日本的人往往是富裕或受过高等教育的人，他们被该国舒适的生活、丰富的文化和有利于高技能专业人士的移民政策所吸引，而西方国家有时会出现强烈的反移民抵制。贾最初打算搬到美国，而不是日本。但在经历了中国的冠状病毒爆发后，他急于离开，他的美国签证申请也陷入了困境。所以他选择了日本。 “在美国，非法移民特别有争议。当我去日本时，我有点惊讶。我发现他们的移民政策实际上比我想象的更宽松，”贾告诉美联社。 “我发现日本比美国好” 现在进入美国很困难。去年，数万名中国人在美墨边境被捕，中国学生在海关受到拷问，贸易摩擦引发了对工业间谍活动的怀疑。美国一些州通过立法限制中国公民拥有财产。 2022 年移居日本的基督教人权律师李金星表示，“美国正在将那些对他们最友好、最认同美国价值观的中国人拒之门外。”李金星认为，这与大约一个世纪前的情况有相似之处，当时中国知识分子现代中国的国父孙中山移居日本，研究这个国家如何如此迅速地实现现代化。 “一方面，我们希望从历史中寻找灵感和方向，”李谈到自己和志同道合的旅日华人时说。 “另一方面，我们也想观察一个民主法治国家是什么样的。我们正在研究日本。它的经济如何运作，它的政府如何运作？”过去十年来，在低出生率和人口老龄化的推动下，东京已经软化了曾经对移民的僵化立场。目前，外国人约占其 1.25 亿人口的 2%。根据东京国家人口和社会保障研究所的数据，预计到 2070 年这一比例将跃升至 12%。根据政府数据，中国是数量最多的新移民，去年居住在日本的外国人超过 300 万，其中中国人为 82.2 万人。这一数字高于一年前的 762,000 人和十年前的 649,000 人。 2022年，中国“零新冠”政策下的封锁导致该国许多年轻人或最富裕的公民逃离。甚至有一个流行词：“跑学”，用英文单词“run”来唤起“逃往”被认为更安全、更繁荣的地方的意思。对于李和贾这样的知识分子来说，与中国领导人习近平日益高压的统治相比，日本提供了更大的自由。但对于其他人，例如富有的投资者和商人，日本提供了其他东西：财产保护。投资移民公司 Henley &amp; Partners 的一份报告称，去年有近 14,000 名百万富翁离开中国，是世界上离开中国最多的国家，其中日本是热门目的地。新泽西州格拉斯博罗罗文大学亚洲研究教授 Q. Edward Wang 表示，一个主要驱动因素是对中国或香港财富安全的担忧。 “保护私有财产是资本主义社会的基石，而中国却缺少这一块，”王说。日元疲软使得在日本购买房地产和其他本地资产变得很便宜。在日本经济陷入停滞的同时，中国一度火热的经济也陷入了困境，房地产行业陷入危机，股价也停留在2000年代末的水平。 “如果你去日本只是为了保存你的钱，”王说，“那么你肯定会享受在日本的时光。”共产党打压科技行业后，互联网企业家纷纷离开中国，其中包括亿万富翁马云，他是电子商务巨头阿里巴巴的创始人，曾在著名的东京大学下属的东京学院担任教授。许多富有的中国人在东京的豪华高层建筑中购买了公寓，以至于一些地区被称为“唐人街”或“数字唐人街”——这是对许多业主在高科技行业工作的认可。 “日本的生活很好，”在 TikTok 母公司字节跳动工作后提前退休的工程师郭宇说。郭先生不关心政治。他热衷于日本冬天的粉雪，并且是日本美丽温泉的“超级粉丝”。他在东京拥有房产，靠近滑雪胜地和温泉。他拥有多辆汽车，包括一辆保时捷、一辆奔驰、一辆特斯拉和一辆丰田。郭一直忙于东京一家新的社交媒体初创公司和一家专门从事日本温泉“onsen”的旅行社。他说，他的大多数员工都是中国人。和郭一样，许多移居日本的中国人都很富有且受过良好教育。这是有充分理由的：日本仍然不欢迎难民和许多其他类型的外国人。政府对于允许谁留下来一直采取战略性措施，主要关注那些能够填补工厂、建筑和老年护理行业劳动力短缺的人。日本首相岸田文雄今年早些时候表示，“至关重要的是，日本要成为对外国人才具有吸引力的国家，这样他们才会选择在这里工作”，并宣布努力放宽日本严格的移民限制。中国芭蕾舞演员杜海说他找到了这样的机会。最近的一个周末，杜在东京郊区的一间工作室里带领十几名日本学生，向穿着紧身衣和五趾鞋的女性展示了姿势和旋转。杜说，他被日本庞大的芭蕾舞舞台所吸引，那里有专业的剧团和才华横溢的舞者，但他担心收到有关日本人不友好的警告。结果证明这是假的，他笑着说。现在，杜正在考虑获得日本国籍。 “当然，我现在非常喜欢在日本的生活，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/for-many-leaving-china-it-s-japan-not-the-us-that-s-the-bigger-draw/7772102.html<guid> https://www.voanews.com/a/for-many-leaving-china-it-s-japan-not-the-us-that-s-the-bigger-draw/7772102.html</guid><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 12:52:10 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/79c149e5-8a7b-4c6e-871d-5afda3e6355c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台风八木在越南造成14人死亡，官员警告大雨可能引发洪水</title><description>越南河内——官方媒体周日称，台风“八木”袭击越南北部地区后，越南已造成至少 14 人死亡、176 人受伤，官员警告称，尽管台风威力减弱，但仍将出现大雨。越南官员称“八木”是过去十年来袭击该地区的最强台风之一，它导致越南北部超过 300 万人断电。它还破坏了重要的农业用地，近 116,192 公顷主要种植水稻和水果。四个机场关闭后，数百个航班被取消。周六下午，台风登陆越南北部沿海省份广宁省和海防市，风速高达每小时149公里。它肆虐了大约15个小时，然后在周日清晨逐渐减弱为热带低气压。越南气象部门预计北部和中部省份将有大雨，并警告低洼地区可能发生洪水、溪流发生山洪以及陡坡发生山体滑坡。市政工作人员与军队和警察一起在首都河内忙着清理连根拔起的树木、倒下的广告牌、倒塌的电线杆和被冲走的屋顶，同时评估受损的建筑物。周三，八木风暴从菲律宾西北部吹入南海，造成至少 20 人死亡、26 人失踪，大部分原因是这个群岛国家发生山体滑坡和大面积洪水。随后，它飞往中国，造成三人死亡、近百人受伤，最后降落在越南。新加坡地球观测站台长本杰明·霍顿表示，像台风八木这样的风暴“由于气候变化而变得更强，主要是因为温暖的海水为风暴提供了更多的能量，导致风速增加和降雨量增加”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/typhoon-yagi-weakens-after-killing-dozens-in-vietnam-china-philippines/7775815.html<guid> https://www.voanews.com/a/typhoon-yagi-weakens-after-killing-dozens-in-vietnam-china-philippines/7775815.html</guid><pubDate> Sun, 08 Sep 2024 02:53:26 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7b154d54-f5f9-4087-bd2c-0e15f8cfdcb4_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>恢复营业：在中国被迫关闭的书店在华盛顿重新开业</title><description>继丰书店在上海被迫关门六年后，这家书店在华盛顿重新开业，将辩论和文学带给新的读者。利亚姆·斯科特为美国之音新闻报道了故事。摄像师：易若坤</description><link/>https://www.voanews.com/a/7775314.html<guid> https://www.voanews.com/a/7775314.html</guid><pubDate> Sat, 07 Sep 2024 11:07:33 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f7735f8c-3121-4904-a3f3-c3d9dadbaa11_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>