<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 6 日星期五 05:07:14 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>特朗普任命佐治亚州前参议员大卫·珀杜为驻华大使</title><description>华盛顿——美国当选总统唐纳德·特朗普周四表示，他将选择佐治亚州前参议员大卫·珀杜担任驻华大使。特朗普在社交媒体帖子中表示，前首席执行官珀杜“带来了宝贵的专业知识，帮助我们建立与中国的关系。”珀杜在竞选佐治亚州州长失败期间推动了特朗普关于选举舞弊的谎言。四年前，珀杜将参议院席位输给了民主党人乔恩·奥索夫(Jon Ossoff)，并在初选中击败了佐治亚州州长布莱恩·坎普(Brian Kemp)。经济紧张局势将成为新政府中美关系的重要组成部分。特朗普威胁称，他一上任就将对墨西哥、加拿大和中国征收全面的新关税，作为打击非法移民和毒品的努力的一部分。他表示，他将对所有从加拿大和墨西哥进入该国的产品征收 25% 的关税，并对来自中国的商品征收 10% 的关税，这是他的首批行政命令之一。中国驻华盛顿大使馆本周早些时候警告称，如果爆发贸易战，各方都将是输家。 “中美经贸合作本质上是互利共赢的，”中国大使馆发言人刘鹏宇在X上发帖称，“贸易战和关税战没有人会赢。”他补充说，中国去年已采取措施帮助遏制贩毒。目前尚不清楚特朗普是否真的会实施这些威胁，或者他是否将这些威胁用作谈判策略。这些关税如果实施，可能会大幅提高美国消费者从天然气到汽车再到农产品等各种商品的价格。根据美国最新的人口普查数据，美国是世界上最大的商品进口国，墨西哥、中国和加拿大是其三大供应国。特朗普周四还充实了他的移民团队，并承诺进行大规模驱逐和边境镇压。他表示，他将提名前边境巡逻队长罗德尼·斯科特担任美国海关和边境保护局局长。职业官员斯科特于 2020 年 1 月被任命为边境机构负责人，他热情支持时任总统特朗普的政策，特别是修建美墨边境墙的政策。他是被拜登政府逼下台的。特朗普还表示，他将提名凯莱布·维泰洛(Caleb Vitello)担任移民和海关执法局代理局长，该机构的职责之一是逮捕在美国的非法移民。维泰洛是一名职业 ICE 官员，在该机构工作超过 23 年，最近担任枪支和战术项目办公室助理主任。当选总统任命边境巡逻联盟主席布兰登·贾德为驻智利大使。贾德一直是特朗普的长期支持者，在特朗普访问美墨边境期间与他一起出现，尽管他特别支持拜登倡导的参议院移民法案，但特朗普之所以失败，部分原因是他不想给民主党选举机会——年在这个问题上获胜。</description><link/> https://www.voanews.com/a/trump-names-former-sen-david-perdue-of-georgia-to-be-ambassador-to-china-/7889367.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-names-former-sen-david-perdue-of-georgia-to-be-ambassador-to-china-/7889367.html</guid><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 23:05:53 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f5271135-d8b0-4a74-8682-962fdef5f0f1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>东京-北京论坛旨在温暖寒冷的关系</title><description>日本京都——东京-北京论坛本周在日本举行，这是自新冠肺炎 (COVID-19) 大流行期间以虚拟形式举行以来首次。在12月4日至5日为期两天的论坛上，日本和中国官员表示希望缓和两国冰冷的关系。分析人士指出，中国派出比以往论坛更高级别的代表团，表明北京希望与日本建立更密切的贸易关系。日本外相岩屋毅亲自出席，中国外长王毅通过视频在论坛上致辞。两人都表达了改善中日关系的希望。在东京支持华盛顿限制向中国出口先进微芯片、以及今年针对居住在中国的日本公民的袭击之后，中日关系降温。东京大学亚洲高级研究所项目研究员黄维秀对美国之音普通话表示，中国前财政部长楼继伟和前中国人民银行行长易纲出席会议是一个标志中国需要更好的经济关系。 “由于外资一直在离开，提高经济官员的出席水平象征着中国对日本经济领域的重视，”他说。由于房地产价格暴跌和内需低迷，中国经济增长一直在放缓。尽管政府采取了一系列刺激措施，但经济学家表示，今年的增长率可能会降至 5% 以下。中国是日本第一大贸易伙伴。 2022年，中国对日本出口1780亿美元，日本对华出口1350亿美元。日本经济部表示，2020 年，日本对中国投资了 34 亿美元，这是列出的最近一年，而中国对日本的直接投资为 5 亿美元。底下冷吗？立命馆大学国际关系学教授中藤幸夫对美国之音中文网表示，双方都希望看到更好的关系。 “从这个意义上说，[日本]首相[Shigeru]石破和[中国]国家主席习近平[Jinping]有意愿在当前困难的情况下改善关系，”Nakato说。然而，论坛前日本智库Genron NPO和官方媒体中国外文局联合发布的一项调查显示，日本民众普遍不喜欢中国，而中国民众对日本的敌意情绪则日益增强。 “自2012年以来，日本民众对中国持负面看法的比例一直保持在80%以上。”黄说。爱知大学教授梶弘元表示，“导致日本民众对华看法恶化的因素之一是在华日本公民遭到不明原因的杀害、拘留和起诉”。 “中国政府没有对肇事者的动机做出解释或回应。日本舆论对这种不确定性越来越不信任，”梶说。另一个因素是自2011年福岛核事故以及核电站处理水泄漏以来，中国限制进口日本食品和其他产品。 2023年8月，中国暂时禁止进口日本食品和饲料。民意调查还显示，认为“日中关系重要”的中国人比例大幅下降，从60.1%降至26.8%，首次跌破60%。为了缓解部分紧张局势并吸引更多游客，中国于 11 月底恢复了在疫情期间暂停的日本人访华 30 天免签旅行。但到目前为止，这一行动只是暂时的，如果两国关系没有改善，该行动将于 2025 年底到期。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tokyo-beijing-forum-aims-to-warm-chilly-relations/7889361.html<guid> https://www.voanews.com/a/tokyo-beijing-forum-aims-to-warm-chilly-relations/7889361.html</guid><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 22:28:58 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（涂忠熙） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/67e98909-8a86-451c-8ffd-30d0c42b3941_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴拉圭因台湾“干涉”驱逐中国特使</title><description>巴拉圭亚松森——巴拉圭外交部周四表示，巴拉圭取消了一名中国低级外交官的签证，并命令他离开该国，此前这位特使似乎敦促立法者重新考虑巴拉圭与台湾的友好关系。外交部指责徐伟“干涉内政”，台湾驻巴拉圭大使馆则指责他“渗透”巴拉圭，试图破坏巴拉圭与中国声称拥有主权的台湾的关系。巴拉圭外交部没有具体说明徐伟的干扰是什么，但表示他在作为中国代表团成员前往巴拉圭参加联合国教科文组织会议后违反了签证条款。徐被要求在 24 小时内离开该国。在巴拉圭国会记录并与路透社分享的评论中，徐敦促巴拉圭承认中国而非台湾，并称这一选择将使这个大豆生产国受益。徐在会见两名对中国持同情态度的反对党议员后发表了上述言论。 “与中国建立外交关系，你可以赚更多，节省更多，降低成本，”徐在录音中说。 “我这次访问的目的是推动、加速填补巴拉圭地图上的空白的进程。这个空白是巨大的，这就是中华人民共和国。”他补充说，巴拉圭必须做出选择。 “没有‘和’的选择。对于中国和台湾，只有‘或’：中国或台湾。”巴拉圭长期以来对台湾的外交支持阻碍了当地农民对中国的粮食出口。巴拉圭是唯一与台湾建立正式关系的南美国家。中国将民主治理的台湾视为自己的领土。台北拒绝北京的主权主张，称只有台湾人民才能决定他们的未来。巴拉圭外交部行政和技术事务部副部长胡安·拜亚尔迪（Juan Baiardi）表示：“这位先生有一个平行的议程。他来从事不适当的内部政治活动。”中国外交部没有立即回应在中国正常工作时间以外发出的置评请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/paraguay-expels-chinese-envoy-over-taiwan-interference-/7889308.html<guid> https://www.voanews.com/a/paraguay-expels-chinese-envoy-over-taiwan-interference-/7889308.html</guid><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 21:29:49 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1fded668-5fce-4e37-8c55-5a2aeab28fed_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话报道：前中国体操运动员引发争议和限制</title><description>网民在中国社交媒体平台抖音上批评前中国体操运动员吴流芳的性感舞蹈。她的舞蹈视频被平台下架，账号也被限制。分析人士表示，这反映了运动员退役后在中国日益保守的氛围下可能遇到的普遍困难。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-former-chinese-gymnast-sparks-controversy-restrictions/7889255.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-former-chinese-gymnast-sparks-controversy-restrictions/7889255.html</guid><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 19:05:26 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（陈云） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7301d0b1-22e7-41f4-ae3d-ff4938ab3180_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>来自美国之音普通话：随着中国拖欠工资的增加，社会保障问题也随之增加</title><description>中国经济放缓导致工人要求拖欠工资的抗议活动有所增加，其中包括公共部门的工人。一位经济学家对美国之音表示，这可能会引发许多社会问题，并影响中国共产党在中国大陆治理的稳定性。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-as-unpaid-wages-pile-up-in-china-so-do-social-security-concerns-/7889013.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-voa-mandarin-as-unpaid-wages-pile-up-in-china-so-do-social-security-concerns-/7889013.html</guid><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 18:54:07 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（林乃穗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c6b41bfb-fee9-4b27-a4c3-c68880671f85_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新兴的反美轴心令人担忧，但“不是作为一个集团行动”</title><description>华盛顿——华盛顿最危险的对手可能比以往任何时候都更加紧密地合作，但美国情报分析人士认为，目前他们还未能形成一个能够更有效地对抗美国的紧密联盟。自莫斯科于 2022 年 2 月入侵乌克兰以来，美国及其盟国对俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜之间日益加强的合作的担忧一直在稳步增加——情报显示北京、德黑兰和平壤向俄罗斯提供了技术、导弹、无人机甚至军队来参与战争。今年早些时候，这位驻印太美军前司令甚至将美国四个对手之间日益密切的关系描述为新生的“邪恶轴心”。然而美国情报官员认为，该轴心在某些方面因其自身的缺陷而陷入困境。 “他们不是作为一个集团行事，”国家情报总监艾薇儿·海恩斯周四在华盛顿外交关系委员会发表讲话时表示。 “我们不认为它们是一种由四部分组成的联盟或类似的东西，”她说。 “我们认为他们不太可能像我们与北约伙伴结盟那样成为盟友，例如那种程度的互操作性和军事合作。”然而，美国情报分析师仍然认为该轴心在多个方面令人担忧。海恩斯表示，俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜之间合作的加强进一步削弱了有关大规模杀伤性武器的国际规范。俄罗斯和中国再次愿意在核反扩散问题上与美国和西方国家合作，而莫斯科和北京现在似乎更倾向于给伊朗和朝鲜更多的回旋余地。 “在很大程度上，这是因为俄罗斯现在在某种程度上需要向朝鲜民主主义人民共和国和伊朗提供先进武器、弹药以及与乌克兰作战所需的物品，”海恩斯说。 “他们不太可能反击，”她说。 “当然，我们一直在观察他们实际上接受朝鲜作为核武器国家的程度。”海恩斯表示，俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜之间加强合作已帮助这四个国家逃避制裁。她表示，甚至有一些迹象表明，俄罗斯愿意采取行动，让北京在关键领域超越美国。海恩斯说：“他们愿意与中国进行更多谈判，为他们提供实际上可以使中国在某些技术领域或我们关心的其他领域实现跨越式发展的东西。”近几个月来，华盛顿的北约盟国也发出了类似的警报，一些北约官员告诉美国之音，轴心国已经引发了新的全球军备竞赛的开始。俄罗斯的破坏活动 人们还持续担心俄罗斯、中国、伊朗和朝鲜是否愿意参与所谓的灰色地带活动。 7月份发布的一份解密的美国国家情报评估报告警告说，未来五到六年“可能会出现更频繁、更多样化和更具破坏性的胁迫和颠覆行为——特别是中国、伊朗、俄罗斯和朝鲜——低于武装冲突的程度但超出了历史上合法治国手段的范围。”海恩斯周四表示，俄罗斯的灰色地带活动——包括在欧洲的破坏活动——一直在“全面增加”。她说：“俄罗斯刚刚在这一领域投入了资金、人员和大量的努力，并将继续这样做。” “尽管我们在破坏某些活动方面做得更好了，但我认为，我们当然还没有达到让任何人真正感到舒服的程度。”美国总统过渡 在华盛顿为当选总统唐纳德·特朗普一月份就职做准备之际，美国情报分析人士正在密切关注其他国家的表现。海恩斯说：“某些行为者正试图为下一届政府做好准备。”她表示，情报分析人员正在准备有关这一活动的报告，以便与即将上任的特朗普政府分享，并密切关注一些国家在过渡期间可能寻求加剧紧张局势的可能性。海恩斯说：“例如，朝鲜通常会在过渡期间采取一些挑衅行动。” “这是我们不断关注的经典事物之一。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/emerging-anti-us-axis-worrisome-but-not-acting-as-a-bloc-/7888967.html<guid> https://www.voanews.com/a/emerging-anti-us-axis-worrisome-but-not-acting-as-a-bloc-/7888967.html</guid><pubDate> Thu, 05 Dec 2024 17:27:49 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>伊朗</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/013b0000-0aff-0242-740e-08dab04698f3_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>