<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 5 月 27 日星期六 01:59:20 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>高层会晤标志着美中关系升温</title><description>中国商务部部长王文涛本周在美国会见了美国商务部长吉娜·雷蒙多和美国贸易代表凯瑟琳·戴伊。几天前，拜登总统表示因贸易和安全问题而紧张的双边关系解冻，以及 2 月美国战斗机击落了飞越美国领土的中国间谍气球。白宫主席 Patsy Widakuswara 报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/top-level-meetings-signal-warming-of-us-china-ties/7111624.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-level-meetings-signal-warming-of-us-china-ties/7111624.html</guid><pubDate> Fri, 26 May 2023 23:24:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (Patsy Widakuswara) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-629b-08db5e5aea57_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国指控北京针对法轮功的两项指控</title><description>美国司法部周五表示，两名洛杉矶居民被控参与北京指导的计划，针对在中国被取缔的美国法轮功团体的修炼者。该部门在一份声明中说，John Chen（又名 Chen Jun）和 Lin Feng 在加利福尼亚州被捕，罪名是支持中国剥夺法轮功学员经营的美国实体的免税地位。该部门将该计划描述为中国政府针对美国批评者的更广泛运动的一部分。一个月前，联邦特工逮捕了两名涉嫌在曼哈顿唐人街经营中国“秘密警察局”的纽约居民。该部门表示，已向纽约南区联邦法院提起针对陈和林的申诉。路透社无法立即联系到他们或他们的律师发表评论。中国驻华盛顿大使馆没有立即发表评论。该部门表示，陈和林在 2023 年试图贿赂一名担任美国税务官员的卧底联邦特工，以提出一项将剥夺法轮功实体的联邦免税资格的申诉。它说，两人支付了 5,000 美元的现金贿赂，并承诺支付更多费用以推进对美国国税局举报人计划的投诉。该部门在截获的电话中援引陈的话说，这些贿赂是为了实现中国“推翻……法轮功”的目标。剥夺该实体的免税地位将增加其联邦税收义务。以打坐为主的法轮功于 1999 年在 10,000 名成员出现在北京的中央领导大院进行无声抗议后被中国取缔。该组织呼吁人们放弃执政的中国共产党。中国政府将该组织描述为威胁国家稳定的邪教组织。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-charges-2-in-beijing-directed-targeting-of-falun-gong-/7111580.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-charges-2-in-beijing-directed-targeting-of-falun-gong-/7111580.html</guid><pubDate> Fri, 26 May 2023 21:02:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ce23-08db5e48806a_cx4_cy13_cw95_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国贸易代表与中国商务部长在APEC会议期间发生冲突</title><description>他们的办公室表示，美国贸易代表凯瑟琳·戴在周五与中国商务部长王文涛的会谈中对中国国家主导的经济政策提出了抱怨，王文涛反对美国的关税和贸易政策。但美国贸易代表办公室和中国商务部的声明都强调华盛顿和北京需要就贸易问题保持沟通。美国贸易代表办公室在亚太经济合作组织 (APEC) 会议间隙发表的一份声明中说：“戴大使强调需要解决由中国国家主导的非市场经济和贸易政策造成的严重失衡问题”在底特律。声明说：“她还对中国 [中华人民共和国] 对在美国经营的美国公司采取的行动表示担忧。”中国商务部在一份声明中表示，王毅就美国对华经贸政策提出了不满，包括美国对中国商品征收关税、涉台经贸问题，以及美国主导的印太经济框架（IPEF）。不包括中国。周六，泰将在 IPEF 会谈中举行部长级会议，该会议将中国排除在外，旨在提供一个以美国为中心的替代方案来替代其影响力。上周，她宣布了与台湾的初步贸易协定。中国声称这个自治岛屿是自己的领土。美国贸易代表办公室正在对时任总统唐纳德特朗普于 2018 年和 2019 年对价值数千亿美元的中国进口商品征收的美国关税进行为期四年的审查。长期以来，戴一直反对中国试图通过大量国家补贴来主导某些行业，并表示此类问题在两国关系中继续出现。在新闻发布会上被问及美国是否会诉诸于使用进一步的贸易工具来应对中国的做法，例如可能导致美国征收更多关税的新“301 条款”调查时，泰表示，拜登政府回应的“方面”已经体现在美国的经济政策上。 “坐下来与来自北京的对话者交谈的好处是，我们可以更好地了解彼此，了解我们如何体验我们对彼此经济的影响，”戴说。内阁级讨论 王毅星期四在底特律与戴伊会面，并在华盛顿与美国商务部长吉娜·雷蒙多会面，这是美国和中国官员数月来首次内阁级交流，此前世界两大经济体之间的一系列挫折加剧了紧张局势.美国声明称，戴在APEC会议期间强调华盛顿和北京之间保持开放沟通渠道的重要性。中国声明的语气与雷蒙多对美国贸易、投资和出口政策的担忧相似。美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平去年 11 月在印度尼西亚举行的 20 国集团峰会上承诺加强沟通，以避免美中紧张局势演化为新冷战。但这些计划遭遇了几次挫折，首先是在美国沿海水域击落了一个疑似中国间谍气球。这些刺激一直持续到上周日，七国集团领导人承诺抵制中国的“经济胁迫”，而北京的回应是宣布美国存储芯片制造商美光科技存在国家安全风险，禁止其向国内主要行业销售产品。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-trade-representative-china-s-commerce-minister-clash-on-apec-sidelines/7111595.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-trade-representative-china-s-commerce-minister-clash-on-apec-sidelines/7111595.html</guid><pubDate> Fri, 26 May 2023 20:54:26 -0400</pubDate><category>美国</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e7e6-08db5e4c2df9_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着美国和中国搁置刺激因素，和解是脆弱的</title><description>美国商务部长吉娜·雷蒙多 (Gina Raimondo) 周四会见了中国商务部长王文涛，这是世界上最大的两个经济体几个月来首次内阁级别的接触。两人提出了一直令双边关系紧张的出口政策、贸易和投资问题，雷蒙多办公室称这次交流“坦诚而实质性”。周五在密歇根州底特律举行的亚太经济论坛贸易部长会议期间，王毅还会见了美国贸易代表凯瑟琳·戴伊。几天前，乔·拜登总统发出了缓和关系的信号，自美国战斗机 2 月在美国领土上空发射疑似中国间谍气球以来，两国关系一直处于低迷状态。这一事件在美国引起了两党的轩然大波，并导致美国国务卿安东尼·布林肯原定的北京访问取消。然而，在 5 月 10 日至 11 日白宫国家安全顾问杰克沙利文与中共高级外交官王毅的会谈中，双方似乎都将此事抛在脑后。沙利文在 5 月 17 日的新闻发布会上告诉美国之音，击落气球是“一个明确的信息，表明我们不会容忍侵犯美国领空的行为”。 “我们已经表达了我们的观点。”为什么现在？孙云表示，除了希望表明它能够管理与中国的大国竞争，并寻求在从应对气候变化到制止芬太尼贩运等各种问题上的合作，华盛顿还希望北京成为乌克兰战争中的建设性力量。 ，史汀生中心中国项目主任。与此同时，中国正寻求在其关心的问题上利用交易关系。例如，在高科技行业，她告诉美国之音，虽然美国将不可避免地减少或结束对中国的依赖，但北京认为在特定行业、公司或产品上有谈判的空间。美国国家安全委员会前中国事务主任丹尼斯·怀尔德 (Dennis Wilder) 表示，一个共同的驱动因素是美国定于 11 月在旧金山主办的 APEC 领导人会议，他现在是美中全球对话倡议的高级研究员乔治敦大学的问题。习近平主席认为，中国是 APEC 的创始成员之一，怀尔德告诉美国之音，因此“从国家威望的角度来看，中国对他来说很重要。”与此同时，拜登希望“尽可能多的世界领导人到场，[俄罗斯总统弗拉基米尔]普京除外。”如果习近平出席 APEC 峰会，就有机会与拜登举行单独的峰会，这是自去年 11 月两人在巴厘岛 20 国集团会议期间会面以来，他们作为总统进行的第二次面对面接触。然而，观察员表示，在不到六个月的时间里，为会议奠定基础的时间已经不多了。刺激因素依然存在 “拜登政府使用这种更加和解的语言，正在做出明智的尝试，以缓和本质上是冷战的关系，”威尔逊中心基辛格中美研究所所长罗伯特戴利说。然而，戴利告诉美国之音，由于华盛顿和北京都没有重新考虑其目标或对自身或对手的评估，因此关系变暖不会改变美中关系的基本方向。许多可能威胁脆弱和解的刺激因素仍然存在，包括计划中的行政命令建立对外投资审查机制，限制寻求投资中国半导体和其他关键技术领域的美国公司。 Yun 说：“这不一定有助于建立他们的合作意愿，”Yun 说。北京还对联邦调查局领导的对中国气球残余物的调查结果感到担忧。联邦调查局、国务院和白宫没有回答美国之音关于政府何时发布调查结果的询问。怀尔德说，如果政府不执行行政命令，国会可能会推动立法这样做。 “我无法解释为什么国会没有对气球报告施加更多压力，”他告诉美国之音。“那个让我有点困惑。”北京还反击了七国集团在最近峰会后发布的反“经济胁迫”行动计划。七国集团宣布后的第二天，北京就禁止了美国内存芯片制造商美光科技公司的产品. 在处理敏感信息的计算机系统中，说他们带来安全风险但没有提供细节。“他们如何回应对经济胁迫的批评？经济胁迫，”国家安全委员会战略通信协调员约翰柯比在周三的简报中说对记者说。然而，柯比强调，与美光的交易不会破坏重新开放通信线路的更广泛目标，并指出这种关系很复杂，预计会出现动荡。“这并不意味着这项工作不应该继续努力让事情回到更好的位置，”他说。看点 关系进一步升温的一个关键指标是北京是否会同意华盛顿提出的美国国防部长劳埃德·奥斯汀与中国国防部长李尚福在新加坡香格里拉防务对话期间举行会晤的要求下周。中国外交部发言人毛宁表示，华盛顿应首先取消对李的制裁，以“创造对话沟通的良好氛围和条件”。今年 3 月成为国防部长的李书福在 2018 年因在中国购买俄罗斯战斗机和装备中发挥的作用而受到特朗普政府的制裁。拜登上周表示，此事“正在谈判中”。然而，国务院发言人马修米勒后来告诉美国之音，政府不考虑解除这些制裁。其他值得关注的指标是美国官员对北京的更多高层访问，包括气候问题特使约翰·克里、财政部长珍妮特·耶伦和商务部长雷蒙多。 Jeff Seldin 和 Nike Ching 为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/rappochement-is-fragile-as-us-china-put-irritants-aside-/7111582.html<guid> https://www.voanews.com/a/rappochement-is-fragile-as-us-china-put-irritants-aside-/7111582.html</guid><pubDate> Fri, 26 May 2023 20:31:32 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Patsy Widakuswara) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cae9-08db1b9561d1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾记者被禁止报道世界卫生大会</title><description>周一，两名获准报道本周在日内瓦举行的世界卫生大会的台湾记者被告知，他们将无法获得记者证，新闻自由倡导者表示，此举可能是迫于来自中国的压力。周一，台湾中央通讯社 (CNA) 记者 Judy Tseng 和 Tien Hsi-ju 被禁止报道世界卫生组织 (WHO) 举行的第 76 届世界卫生大会，尽管这些记者的记者证已获得批准一周前。这是世界卫生大会 (WHA) 拒绝对台湾国民和媒体进行媒体认证的最新事件，观察人士称，这凸显了新闻自由与全球政治的交集。据新闻自由组织无国界记者组织 (RSF) 称，自 2017 年以来，WHA 经常拒绝他们的认证。世界卫生大会还拒绝了台湾参加今年会议的请求。中央通讯社关于本周事件的报道由曾和希菊撰写，并援引一名联合国工作人员的话说，该工作人员将这种情况归咎于来自中国的压力。据报道，这名工作人员说：“他们什么都知道。”台湾记者协会执行委员会成员万智友说：“多年来，中国利用其影响力限制台湾记者参与国际活动。这限制了台湾媒体报道全球问题的能力，并破坏了台湾媒体的影响力。”透明度、问责制和平等获取信息的原则。”中国驻华盛顿大使馆表示，它“不了解”本周 WHA 事件的具体情况，并指示美国之音联系中国常驻日内瓦代表团，后者没有立即回复美国之音要求置评的电子邮件。无国界记者组织东亚局局长塞德里克·阿尔维亚尼 (Cédric Alviani) 表示，北京声称台湾是一个自治岛屿，是其自己的领土，并将台湾记者在国际活动中的认可视为对台湾主权的肯定。禁止台湾记者报道国际事件只是北京试图在国际舞台上孤立台北的一种方式。台湾记者协会在一份声明中说，“联合国及其附属组织必须维护他们认可的新闻自由价值，同时敦促世界卫生大会放弃基于记者的国籍限制采访权。”根据 RSF 的数据，在 180 个国家中，中国在新闻自由方面排名第 179 位。台湾排名第 35 位。中央通讯社发言人在一份声明中说：“我们要求联合国尊重记者工作的权利，无论其国籍如何。”本届世界卫生大会对台湾记者说。”联合国日内瓦办事处发言人罗兰多·戈麦斯在一份电子邮件声明中告诉美国之音：“联合国总部向持有联合国大会承认的国家的身份证明的个人开放。”台湾不是联合国会员国。世卫组织发言人玛格丽特·哈里斯在一份电子邮件声明中说：“记者进入日内瓦联合国办公场所的资格认证由联合国负责。” “世卫组织秘书处没有做出任何有关联合国驻地记者资格认证的决定，”包括曾和希菊在内。据无国界记者组织称，在 2009 年至 2016 年期间，台湾记者在报道此类国际事件时比较轻松，但这段时期在 2017 年结束。无国界记者组织的 Alviani 表示，现在台湾记者有时甚至懒得为这些事件申请认证事件，因为他们认为他们会被拒绝。 “不知何故，这事关台湾主权，”阿尔维亚尼对美国之音说。 “我想强调的是，我们谈论的是记者。我们不是在谈论政府代表。” Alviani 补充说，联合国没有关于如何处理这些问题的明确政策。 “这是不一致的，是歧视性的，是不可接受的，”他说。美国国务院发言人马特·米勒表示，华盛顿对台湾未获准参加世界卫生大会感到失望。米勒在周四的简报会上说：“我们强烈鼓励世界卫生组织邀请台湾以观察员身份参加世界卫生大会。” “我们对他们决定不这样做感到失望。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwanese-reporters-blocked-from-covering-world-health-assembly-/7111232.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwanese-reporters-blocked-from-covering-world-health-assembly-/7111232.html</guid><pubDate> Fri, 26 May 2023 18:04:50 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f605-08db5e30a41c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美中高层贸易官员在华盛顿会面</title><description>中国和美国高级商业和贸易官员周四在华盛顿会面，这是世界两大经济体领导人之间罕见的直接对话。美国商务部周四在一份声明中表示，中国商务部长王文涛与美国商务部长吉娜·雷蒙德“就美中商业关系相关问题进行了坦诚和实质性的讨论”。该部门表示，周四的会议是“保持开放的沟通渠道和负责任地管理”美中关系的持续努力的一部分。去年 11 月，美国总统乔·拜登在巴厘岛会见了中国国家主席习近平，周四在华盛顿举行的贸易谈判是拜登政府期间美国和中国官员在美国首都举行的首次内阁级会议。王毅将于周四和周五在美国密歇根州底特律市参加 2023 年 APEC 贸易部长会议。共同关切 在华盛顿会谈中，中国表达了对中美关系和共同关心的问题的看法，中国商务部发言人舒觉亭在北京举行的例行新闻发布会上说。据商务部称，周一，王毅在上海会见了包括强生、3M、陶氏、默克和霍尼韦尔在内的美国公司代表，告诉他们“中国将继续欢迎美资企业在中国发展，实现双赢。”但中国周日宣布美国芯片制造商美光科技存在国家安全风险，并禁止该公司向国内主要行业出售其存储芯片。该禁令是在对在中国经营的美国咨询公司进行一系列突袭之后发布的。没有“脱钩”的“去风险” 王毅访美之前，七国集团领导人最近在日本广岛举行了峰会，拜登和其他七国集团领导人在会上将矛头指向中国“经济胁迫” ”，并表示他们将“去风险化”，而不是在一系列产品上与世界第二大经济体“脱钩”。 “中国希望七国集团不要滥用贸易和投资限制，同时表示他们不会寻求与中国脱钩，”舒说。 5 月初，王毅在北京会见了美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯，当时外界猜测美国高级官员将访华。在美国击落飞越敏感军事地点的中国间谍气球后，美国国务卿安东尼·布林肯 (Antony Blinken) 于 2 月推迟了访问。雷蒙多和布林肯以及美国财政部长珍妮特耶伦都表示有兴趣访华。本报告部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/top-us-chinese-trade-officials-meet-in-washington/7110076.html<guid> https://www.voanews.com/a/top-us-chinese-trade-officials-meet-in-washington/7110076.html</guid><pubDate> Fri, 26 May 2023 01:41:18 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2fcf-08db5d2c41bd_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>