<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 13 日，星期日 05:54:12 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾发现中国航母；中国军事视频称“已做好战斗准备”</title><description>台湾台北——台湾报道称，一支中国航母编队周日驶向台湾南部，中国军方发布了一段视频，称其已“做好战斗准备”，因为台北担心中国可能会举行新一轮军演。中国将民主治理的台湾视为自己的领土，并憎恨其总统赖清德，称其为“分裂分子”，而且中国军队经常在台湾岛周围活动。赖智上周在国庆主题演讲中表示，中华人民共和国无权代表台湾，但台湾愿意与北京合作应对气候变化等挑战，语气既坚定又和解，但引起中国的愤怒。台湾国防部在一份声明中表示，由辽宁号航母率领的中国海军编队已进入巴士海峡附近海域，该海峡连接南海和太平洋，将台湾与菲律宾分开。据称，该航母战斗群预计将进入西太平洋。国防部补充说，台湾武装部队正在密切关注事态发展，并“保持适当的警惕和反应”，但没有详细说明。台湾安全部门消息人士在赖智发表演讲之前曾表示，他的演讲可能会引发新的中国军事演习，上一次台湾举行军演是在五月份，北京方面称这是对赖智当月就职演讲的“惩罚”。周日早些时候，负责包括台湾在内的地区的中国人民解放军东部战区司令部在其社交媒体账户上发布了一段题为“充分准备，严阵以待”的宣传视频。视频中展示了战斗机和军舰一起作战、移动导弹发射器正在移动到位以及两栖攻击车，视频标题的一个汉字中包含了一张台湾小地图。中国不排除使用武力控制台湾。中国国防部周日在办公时间以外没有接听电话。中国台湾事务办公室没有立即回应置评请求。鉴于此事的敏感性，一名不愿透露姓名的台湾安全官员告诉路透社，他们正在继续关注台湾周边局势，以及中国媒体对赖清德国庆讲话的评论。自黎智英周四发表讲话以来，中国媒体发表了多篇评论和报道，谴责其内容具有“对抗性”和有害性。中国社交媒体上一些关于军方“备战”视频的评论呼吁“台湾回归祖国”和“国家统一”。台湾另一位熟悉情报评估的安全消息人士表示，尽管中国仍有可能对下个月美国大选之前如此之快引发台湾危机保持警惕，可能会继续对愤怒的言论做出反应，但仍有可能采取更多行动。战争游戏。这位不愿透露姓名的官员对路透表示，中国正处于年度演习季中期，其军队可能会在这些演习中“挂上名字”，并将其变成专门针对台湾的战争游戏。中国商务部周六威胁对台湾实施更多贸易制裁，政府认为这是中国的经济胁迫。赖清德和他的政府拒绝北京的主权主张，称只有台湾人民才能决定他们的未来。黎智英曾多次提出与北京进行会谈，但遭到拒绝。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-spots-chinese-carrier-china-military-video-says-prepared-for-battle-/7820587.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-spots-chinese-carrier-china-military-video-says-prepared-for-battle-/7820587.html</guid><pubDate> Sun, 13 Oct 2024 03:48:58 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/06fea5e2-4acb-4d38-98ae-7f649959f716_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>前最高法官当选为澳门首位出生于中国大陆的领导人</title><description>澳门——周日，在一场基本上是仪式性的选举中，澳门前最高法官岑豪辉被选为中国赌场中心的下一任领导人，这使他成为澳门第一位出生于中国大陆的行政长官。几乎整个选举委员会都是北京的忠实拥护者——398人中的394人——投票给了唯一的候选人山姆，这违背了首席执行官出生在这个前葡萄牙殖民地、通常来自有影响力的商业家族的长期惯例。其余四张为空白票。分析人士称，该市领导层由法律界人士移交，可能会引发商界影响力下降的预期，批评者经常指责商界与官员勾结。他们预计北京的城市政策议程将成为优先事项。人们普遍认为，62 岁的萨姆得到了北京的祝福。在提名期间，他已获得386名选举委员会成员的支持，他们周日在会议厅分批投票。这个由400人组成的委员会中具有影响力的人物包括已故赌场大亨何鸿燊之女信德集团集团执行主席何超琼、何鸿燊遗孀之一的立法会议员梁安琪，以及前行政总裁何厚铧和崔世安。在宣布当选行政长官后，Sam走上讲台，获得委员会成员的掌声。 “这是我一生中最高的荣誉，”萨姆说。他承诺维护国家主权，加快城市经济多元化，更好地融入国家发展规划。萨姆预计将于 12 月上任，届时该市将庆祝回归中国 25 周年。选举结束后，国家港澳事务办公室、澳门特别行政区行政长官贺一诚和香港特别行政区行政长官李家超分别发表声明，向林郑月娥表示祝贺。该领土 687,000 名居民中的大多数人没有投票权，导致人们对这次选举的看法不一。一些人希望萨姆能够听取公众意见，避免优先考虑商业利益，而另一些人则感到自己与选举过程脱节，无法参与。不过，政治观察人士表示，许多居民对萨姆在这座一直是移民家园的城市的非本地出身感到满意。几十年来。现在真正的挑战是未来的治理障碍。澳门是中国唯一赌场赌博合法的地方。北京呼吁该市实现依赖赌博的经济多元化。萨姆承诺加快当前政府的计划，以促进旅游业和中医药、金融、展览和商业等其他行业的发展。然而，分析人士表示，该市仍需要依靠博彩业获得政府收入，以支持该市的福利并实现北京制定的其他目标。中方希望澳门发展成为世界级旅游休闲中心，发挥更大的中国与葡语国家贸易桥梁作用。当地小企业因居民在邻近的内地城市珠海消费而受到伤害，珠海提供了更多物有所值的商品选择。中国游客现在的消费也比以前减少了。缺乏政府领导经验的萨姆能否组建一个有能力的内阁来解决这些紧迫问题还有待观察。 Sam周日告诉记者，澳门的发展离不开中国的支持，并表示澳门必须“积极”参与大湾区的发展——北京计划将赌场中心和香港与其他地区融合在一起。毗邻广东省的中国大陆城市。萨姆说，仅仅因为这座城市拥有资本主义经济，并不意味着政府需要扮演被动角色。 “未来，我们要加强政府的决策方式和决策能力。”他说。 49 岁的海鲜餐厅经营者 Ip Weng U 表示，澳门面临着无法迅速解决的社会和经济问题。他希望萨姆能比他的前任做得更好。 “他是一名法官，所以人们对他抱有期望，”他说。 Sam 1962 年出生于邻近的广东省。毕业于北京著名的北京大学法学院。他还曾在葡萄牙科英布拉大学学习葡萄牙语言、文化和法律，并曾在中国大陆执业。 1999年澳门回归中国后，谭俊荣被任命为该市最高法官，他担任该职位近25年，随后于8月辞职参加选举。他处理过一些政治敏感案件，包括驳回警方禁止举行守夜活动的上诉，以纪念中国1989年对天安门广场民主抗议活动的血腥镇压。他的法院还维持了禁止民主人士参加 2021 年立法会选举的决定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-loyalists-will-vote-to-endorse-former-top-judge-as-macao-s-next-leader/7820551.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-loyalists-will-vote-to-endorse-former-top-judge-as-macao-s-next-leader/7820551.html</guid><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 22:28:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6c867da0-e3be-44b5-b9f2-ea38e0566c5b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国官员指责俄罗斯和中国阻止亚洲领导人发表声明</title><description>华盛顿——一名美国官员周六对路透表示，俄罗斯和中国阻止了东南亚国家起草的东亚峰会共识声明，主要是因为对有争议的南海问题的措辞持反对意见。这位官员称，东南亚国家联盟10国一致达成的声明草案已提交至周四晚在老挝举行的18国东亚峰会。这位不愿透露姓名的官员表示：“东盟提交了这份最终草案，并表示，从本质上讲，这是一份要么接受要么放弃的草案。”这位官员表示，美国、日本、澳大利亚、韩国和印度都表示可以支持，并补充说：“俄罗斯和中国表示，他们不能也不会发表声明。”俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫周五在万象举行的新闻发布会上表示，最终声明尚未获得通过，因为“美国、日本、韩国、澳大利亚和新西兰不断试图将其变成纯粹的政治声明”。中国驻华盛顿大使馆没有立即回应置评请求。这位美国官员表示，存在几个有争议的问题，但关键是它如何提及《联合国海洋法公约》(UNCLOS)，比之前 2023 年东亚峰会的声明走得更远。然而，这位官员表示，“当然没有任何语言能够深入任何特定对峙的实质，也没有任何语言有利于任何声索国。”中国对几乎整个南海拥有主权，并加大了对包括几个东盟国家（尤其是菲律宾）在内的其他声索国的压力。东盟花了数年时间与北京就战略航道的行为准则进行谈判，一些东盟国家坚称该准则应以《联合国海洋法公约》为基础。中国表示支持一项准则，但不承认2016年的一项仲裁裁决，该裁决称中国对南海大部分地区的主权主张没有《联合国海洋法公约》的依据，而北京是该公约的签署国。根据路透社看到的一份草案，拟议的 EAS 声明在 2023 年批准的声明的基础上包含了一个额外的子条款，但并未获得同意。它注意到2023年联合国决议称《联合国海洋法公约》“制定了所有海洋活动必须在其中进行的法律框架”。另一项未达成一致的子条款表示，国际环境，包括“南海、朝鲜半岛、缅甸、乌克兰和中东……给该地区带来了挑战”。中国总理李强在峰会上表示，北京致力于遵守《联合国海洋法公约》，并努力早日缔结《行为准则》，同时强调其主张有坚实的历史和法律依据。域外有关国家应尊重和支持中国与地区国家维护南海和平稳定的共同努力，真正为地区和平稳定发挥建设性作用。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-official-accuses-Russia-china-of-blocking-asia-leaders-statement/7820549.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-official-accuses-Russia-china-of-blocking-asia-leaders-statement/7820549.html</guid><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 21:14:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dc172de9-3d12-4273-b72a-fe9743d4e684_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国总理访问越南同意加强经济关系</title><description>越南河内——越南政府表示，越南和中国周六同意加强防务和安全合作，尽管两国在南海存在多年的海上争端。中国是越南最大的贸易伙伴，也是越南制造业的重要进口来源地。政府在一份声明中补充说，两国周六还同意加强经济联系，中国承诺进一步向越南农产品开放市场，而越南将促进中国投资。声明称，两国将优先开展铁路建设合作。   周六晚，中国总理李强在河内会见越南国家主席苏林，随后李强开始对越南进行为期三天的国事访问。消息人士周五告诉路透社，中国和越南预计将在访问期间签署新协议，包括加强铁路连接和农产品贸易的协议。李克强预计将于周日在河内会见越南总理范明正并出席商业论坛。本月初，越南向中国提出抗议，称一艘越南渔船在有争议的南海海域遭到袭击，造成数名渔民受伤。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-visits-vietnam-agrees-to-boost-economic-ties-/7820330.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-premier-visits-vietnam-agrees-to-boost-economic-ties-/7820330.html</guid><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 18:57:33 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7abaad6a-f7c9-4675-98b6-2e96d956616a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾中华航空否认面临飞机订单压力</title><description>台湾台北——台湾中华航空公司董事长周六表示，在决定是否购买波音或空客飞机以更新其长途机队方面，该公司并未面临任何政治压力。据业内消息人士透露，这家台湾最大的航空公司一直在考虑使用波音 777X 和空客 A350-1000 作为其由 10 架波音 777-300ER 组成的机队的替代品，这些飞机主要用于美国和一些高密度区域航线。华航董事长谢世建告诉记者，该公司仍在评估购买哪架飞机，当被问及该决定是否有任何政治压力时，他回答说“没有”。 “在购买飞机方面，只有华航自己做出评估。我想澄清这一点。”谢长廷说。价值数十亿美元的新飞机交易往往必须考虑到政治和商业考虑——特别是在台湾的情况下，考虑到其国际形势以及它面临着屈服于中国主权主张的压力，而这些主权主张却遭到了民选总统的拒绝。台北政府。尽管与台湾没有正式外交关系，但美国是台湾最重要的国际支持者和武器供应商，而中华航空的大股东是台湾政府。鉴于此事的敏感性，一位不愿透露姓名的业内资深消息人士告诉路透社，考虑到 11 月的美国大选，华航交易的时机是一个复杂的因素。 2022 年，时任美国众议院议长南希·佩洛西 (Nancy Pelosi) 访问台北（引发中国军事演习）后不久，中华航空公司宣布了价值 46 亿美元的波音 787 订单，以取代其老化的空客 A330 机队。中华航空已运营 15 架小型空客 A350-900 飞机，以及 9 架 777 货机版本。谢家华表示，787 飞机将于明年开始抵达，另外 11 架空客 A321 飞机将取代旧款波音 737 -800s，全部将在 2026 年之前到来。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-china-airlines-says-no-political-Pressure-on-new-aircraft-order-/7820306.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-china-airlines-says-no-political-Pressure-on-new-aircraft-order-/7820306.html</guid><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 16:56:56 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/39b35f19-7190-49c6-81f4-9d5cf3e9d50a_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国准备新的支出以提振疲软的经济</title><description>北京——中国周六表示，将发行特别债券来帮助其陷入困境的经济，这表明将通过支出热潮来支持银行、支撑房地产市场并缓解地方政府债务，这是多年来最大的一揽子支持计划的一部分。该计划是北京采取的一系列行动的一部分，旨在结束困扰世界第二大经济体的长达数年的房地产业危机和长期低消费。北京计划发行的特别债券旨在增加银行的可用资本，这是推动银行放贷以刺激疲软的消费者支出的一部分。中国还准备允许地方政府增加借贷，为收购闲置土地进行开发提供资金，旨在拉动房地产市场摆脱长期低迷。在最近几周推出的一系列措施（包括降息和银行流动性）之后，财政部长兰福安和其他官员在备受期待的新闻发布会上宣布了计划发行的特别债券，但没有提供具体数字。但兰表示，中国仍有空间“发行债务和增加赤字”来为新措施提供资金。官员们一直在努力扭转中国经济放缓的局面，并在今年实现5%的增长目标——这让许多西方国家羡慕不已，但与多年来推动这个亚洲巨人的两位数增长相去甚远。周六，兰表示，北京正在“加快使用额外国债，超长期特别国债也在发行使用中”。 “未来三个月，各地可安排专项债券资金共计2.3万亿元。”他补充道。兰说，除此之外，北京还计划“发行特别政府债券来支持大型国有商业银行”，但他没有透露具体数额。中国当局一直敦促商业银行增加贷款并降低抵押贷款利率，这些措施将使更多现金进入消费者的口袋。因此，北京的债券将为银行提供支撑资本的帮助，让它们有更大的余地放贷。建筑债券 财政部副部长廖敏表示，地方政府将发行专项债券，使他们能够收购未使用和闲置的土地进行开发，此举可能会支撑房地产市场。他解释说，此举将“有助于缓解地方政府和房地产公司的流动性和债务压力”。北京还将鼓励收购现有商业地产作为经济适用房。然而，分析人士对北京方面没有给出进一步财政刺激的具体数字表示失望。 “关键信息是......中央政府有能力发行更多债券并增加财政赤字，并且......中央政府计划发行更多债券以帮助地方政府偿还债务，”总裁张志伟Pinpoint 资产管理公司首席经济学家表示。穆迪分析公司的林海伦告诉法新社，北京可能“仍在研究财政刺激的细节”。 “与此同时，投资者可能会后退一步，直到他们完全确定财政政策的方向。” “缺乏前瞻性指引” 中国经济的不确定性也助长了恶性循环，导致消费持续低迷。凯投宏观(Capital Economics)中国经济主管朱利安·埃文斯-普里查德(Julian Evans-Pritchard)周六表示，“值得注意的是，没有提及向消费者大规模发放救济品”。 “缺乏对明年预算赤字规模的前瞻性指引，意味着仍很难判断财政刺激的规模和持续时间，”他指出。中国政策制定者在过去几周推出了一系列刺激措施，包括一系列降息和放宽购房规定，但经济学家表示，需要采取更多行动才能使经济永远摆脱低迷。官方媒体称，在政府呼吁采取行动后，周六早些时候，中国各大银行表示将从 10 月 25 日起降低现有抵押贷款利率。国家广播电台表示，除北京、上海、深圳等地区的二套房贷款外，其他符合条件的住房贷款利率将调整为比央行贷款基准利率低不少于30个基点央视说。据央视报道，工商银行、农业银行、中国银行、建设银行等各大银行均已宣布将“分批”进行调整。中国人民银行上个月要求商业银行在 10 月 31 日之前降低此类利率。北京上个月还大幅削减了向金融机构提供的一年期贷款利率，削减了贷方必须持有的现金数量，并推动降低了现有贷款利率。抵押贷款。央行本周通过向企业开放数百亿美元的流动性来购买股票，从而加大了对市场的支持。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tees-up-fresh-spending-to-boost-ailing-economy/7819931.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tees-up-fresh-spending-to-boost-ailing-economy/7819931.html</guid><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 03:38:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ceb3e080-3c04-4335-b414-b618c0d3ee49_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>