<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 21 日星期一 20:32:53 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>印度：与中国就争议边界军事巡逻达成协议</title><description>新德里——印度外交部周一表示，在2020年一场致命冲突引发的对峙之后，印度和中国已同意签署一项协议，在喜马拉雅山有争议的边境地区进行军事巡逻。外交大臣维克拉姆·米斯里表示，该协议将导致两国军队在实际控制线“脱离接触”，实际控制线是两个亚洲大国共享的漫长的喜马拉雅边界。米斯里没有具体说明这是否意味着两国军队在 2020 年发生冲突后，撤出在拉达克北部地区有争议边界沿线增派的数万名军队。北京方面没有立即发表评论。米斯里表示，该协议是印度和中国外交和军事谈判代表过去几周进行几轮会谈的结果，它将“最终解决2020年这些领域出现的问题”。印度总理纳伦德拉·莫迪在访问俄罗斯参加金砖国家峰会前夕宣布了这一消息，当地媒体报道称，莫迪可能会在此次活动期间与中国国家主席习近平举行会谈。 2020 年 6 月，一场军事冲突造成至少 20 名印度士兵和 4 名中国士兵死亡，局势进一步恶化，在崎岖的山区，双方都驻扎了数万名军事人员，并有大炮、坦克和火力支援。实际控制线（LAC）将中国和印度控制的领土从西部的拉达克到印度东部的阿鲁纳恰尔邦分开，中国对该地区拥有全部主权。印度和中国都已从班公错湖南岸、戈格拉和加勒万河谷的部分地区撤军，但继续保留额外部队，作为多层部署的一部分。自军事冲突以来，印度和中国军队高级指挥官已举行多轮会谈，讨论部队撤离紧张地区的问题。 1962 年，印度和中国在边界问题上爆发了战争。实控线划分的是实际控制区域，而不是领土主张。据印度称，事实上的边界长 3,488 公里（2,167 英里），但中国声称这个数字要短得多。印度外交部长苏杰生 (Subrahmanyam Jaishankar) 表示，该协议是“非常耐心和坚持不懈的外交的产物”，印度将恢复军事巡逻，就像 2020 年冲突之前一样。 “希望我们能够恢复和平与安宁。这是我们主要关心的问题，因为我们总是说，如果你扰乱和平与安宁，你还指望两国关系的其余部分如何发展，”苏杰生告诉印度新闻频道NDTV。</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-pact-reached-with-china-on-military-patrols-along-disputed-border-/7830840.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-pact-reached-with-china-on-military-patrols-along-disputed-border-/7830840.html</guid><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 17:30:23 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/77b118fc-59f7-4d61-8031-a4a31553f0bd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>世界维吾尔代表大会在大会召开前面临骚扰</title><description>华盛顿——世界维吾尔代表大会（WUC）大会将于周四开幕，在此之前，中国政府对中国政府进行了数月的持续骚扰，这个维吾尔最高组织称这种骚扰“史无前例”。该组织表示，今年在波斯尼亚和黑塞哥维那萨拉热窝举行第八次大会之前的几个月里，这个维吾尔组织经历了无数次破坏甚至取消活动的努力。骚扰包括人身伤害、逮捕和破坏的威胁。世维会发言人兼全球宣传总监祖姆雷泰·阿尔金 (Zumretay Arkin) 表示，维吾尔人权倡导团体长期以来一直面临中国政府的骚扰，但最近的骚扰尤其严重。 “这次达到了另一个水平，”阿尔金在萨拉热窝对美国之音说。 “世界维吾尔代表大会是我们运动中、海外侨民中最重要的组织之一，他们想彻底摧毁它。”阿金告诉美国之音，最严重的例子之一是一名世维会员工的电子邮件帐户遭到黑客攻击。周一，身份不明的黑客向所有与会者（包括世维会代表和候选人以及外国立法者）发送了电子邮件，谎称大会已被推迟，美国之音已对此进行了审查。世维会每三年召开一次会员大会。在每次大会上，该组织都会选举其领导层并制定战略优先事项，以应对大多数维吾尔人居住的中国新疆地区的侵犯人权行为。 “我们不仅主张维吾尔人的人权，而且主张维吾尔人的自决。这被认为是对中国政府的威胁，”即将竞选世维会下一届副主席的阿尔金说。总部位于德国的世维会谴责了这种骚扰行为。该组织在周五的一份声明中表示：“这显然是为了恐吓维吾尔族社区并压制他们的声音。”在其他骚扰案件中，中国驻波斯尼亚和黑塞哥维那首都萨拉热窝大使馆向波斯尼亚和黑塞哥维那首都萨拉热窝施加压力，要求完全取消大会，并表示将鼓励地方当局逮捕德国公民、世维会前主席多尔昆·伊萨。波斯尼亚和黑塞哥维那与中国签订了引渡条约。当伊萨和阿尔金周一抵达萨拉热窝时，阿尔金表示他们在进入该国时没有任何问题。中国外交部和驻萨拉热窝大使馆没有立即回复美国之音请求置评的电子邮件。另一个例子是，一位了解情况的线人告诉驻挪威的维吾尔活动人士阿不都韦里·阿尤普，中国当局正在考虑采取各种方式扰乱大会，包括制造车祸或断电。 “他告诉我，他们可能会发生车祸并切断电源，或者在世界维吾尔代表大会前抗议，”阿尤普对美国之音说。阿金说，中国当局还直接针对来自澳大利亚、德国、爱尔兰和土耳其等国的世维会代表。阿尔金表示，这些当局向代表们施压，要求他们不要参加大会，包括威胁仍在新疆的家人。阿尔金表示，就乌兹别克斯坦而言，乌兹别克斯坦当地当局向居住在乌兹别克斯坦的世维会代表施压，要求他们不要参加大会，因此乌兹别克斯坦的代表将不会出席。乌兹别克斯坦驻华盛顿大使馆没有立即回复美国之音请求置评的电子邮件。斯坦福大学访问学者、人权观察前中国部主任索菲·理查森表示，北京长期以来一直针对世界各地的维吾尔人权团体和活动人士，以压制批评。最近的这轮骚扰只是最新的例子。理查森对美国之音表示：“这最终体现了（北京）如何不顾一切地阻止人们谈论种族灭绝和反人类罪。”人权组织和多个西方政府指责中国政府在新疆西北部地区（许多维吾尔人更愿意称之为维吾尔地区或东突厥斯坦）对维吾尔人犯下种族灭绝和反人类罪。北京否认在该地区有任何不当行为。理查森表示，中国政府之所以如此明目张胆地进行跨国镇压，部分原因在于北京长期以来几乎完全不受惩罚地这样做。理查森说：“他们已经这样做了几十年，并且在过去十年中显着加速了这一进程，而且实际上并没有为此付出代价。”几天后，大会即将开始，阿尔金心里有很多事情，其中​​最紧迫的是世维会成员、仍在新疆的家人和她自己的安全。尽管如此，阿尔金认为，中国政府为了破坏大会而采取的极端措施也可能凸显了北京方面的担忧。 “我们正在构建一个属于我们自己的系统。我们正在建设与中国政府完全相反的东西，所以他们对此感到害怕。他们害怕民主和人权，”阿尔金说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/world-uyghur-congress-faces-harassment-ahead-of-general- assembly/7830827.html<guid> https://www.voanews.com/a/world-uyghur-congress-faces-harassment-ahead-of-general- assembly/7830827.html</guid><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 17:18:08 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（利亚姆·斯科特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dffa310f-98b5-4f3d-8fa3-a9a53abc2025_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>帕劳在中国威胁和美国军事集结中为选举做准备</title><description>帕劳科罗尔——驱车前往帕劳商业城市科罗尔市中心，这个小岛国 11 月选举中的总统、参议院和众议院候选人的选举场标志排列在街道两旁，纯净蓝色的太平洋海浪拍打着海岸。离这很远。周围的宁静掩盖了今年选举的赌注有多么高。帕劳处于中美在太平洋地区地缘政治影响力竞争的前线。候选人之间的竞争也很激烈，这让一些人担心投票结果出来后，获胜者和失败者将如何反应。 “这次选举是一场非常关键的选举，我只希望一切能够和平结束。”当我们开车经过主街道上的酒店和酒吧时，帕劳交通服务运营商凯波·雷彻恩格尔(Kaipo Recheungel)告诉记者。帕劳约有 16,000 名登记选民，选举定于 11 月 5 日举行，同一天数百万美国选民将选出下一任总统。由于帕劳是世界上少数几个与台湾建立正式外交关系并与美国关系密切的国家之一，北京将密切关注此次选举。保卫民主基金会印度-太平洋问题非常驻高级研究员克莱奥·帕斯卡尔表示：“帕劳承认台湾，并且与美国有着牢固的国防和安全关系，因此削弱帕劳是中国的首要任务。” ，接受美国之音电话采访。深化与美国的关系 帕劳是根据自由联合协定（COFA）获得美国大力经济支持的三个太平洋岛国之一。根据协议，美国提供价值数十亿美元的经济援助，帕劳、马绍尔群岛和密克罗尼西亚联邦则给予美国专属军事进入其土地、水域和空域的权利，并有权拒绝中国进入这些国家的领土、水域和领空。他们的港口和领海。在小苏兰吉尔·惠普斯总统的领导下，帕劳与华盛顿的关系不断加深。上个月，美国立法者通过了对帕劳 COFA 关键条款的资助。美国军方还帮助修复贝里琉岛二战时期日本机场的一条跑道，并在帕劳安装两套雷达系统。 2023年，小惠普斯要求美国在帕劳永久部署爱国者导弹防御系统，以应对中国在太平洋的侵略姿态。不过，该提议在去年 11 月帕劳参议院通过的一项决议中被拒绝。尽管帕劳参议院拒绝美国部署导弹电池，但该国众议院批准了另一项联合决议，支持在帕劳建立美国军事基地的想法。邀请美国在帕劳建立军事基地的想法最早是由帕劳前总统、小惠普的妹夫汤米·雷蒙格索于2020年提出的，他在即将举行的选举中与小惠普竞争。 “由于帕劳很小，美国的保护很重要，因为我们看到了菲律宾和中国之间的南海正在发生的事情，”即将于 11 月竞选连任的小惠普斯在他的办公室对美国之音表示。在科罗尔。 “我们有离我们很远的珊瑚礁和岛屿，也可以很容易地被占领，就像中国人入侵明显是菲律宾的珊瑚礁一样，”他说。自 2021 年上台以来，小惠普斯一直批评中国在印度-太平洋地区的侵略性军事活动，以及他所说的北京试图将旅游业“武器化”以对抗帕劳的行为。 “2015年和2016年，来自中国的游客人数激增，帮助帕劳经济增长了30%，但由于帕劳从未与中国（台湾）断交，这个数字在接下来的几年里基本上崩溃了，”小惠普斯说。 说。作为回应，中国官方媒体《人民日报》8月表示，帕劳总统的言论试图歪曲中国6月发布的旅行警告背后的意图，是为了“抹黑抹黑中国”。北京的瞄准目标 除了经济压力外，一些帕劳官员表示，中国科考船一再侵入其领海，该国的国家安全也受到威胁；与中国有关的网络攻击；在帕劳建立非法的中国诈骗活动；并试图贿赂政客。帕劳国家安全协调员詹妮弗·安森在科罗尔市中心的一家咖啡馆对美国之音表示：“网络攻击发生在帕劳和美国就 COFA 交换外交照会的前一天，因此这表明对手正在密切关注帕劳的局势。” 。随着中国继续向帕劳施加压力，小惠普斯表示，帕劳维护与美国的“特殊关系”非常重要。考虑到中国的扩张主义计划正在破坏印度-太平洋地区的稳定，[美国在帕劳增加军事存在]是为了威慑并确保我们所有人继续和平生活，”他对美国之音说。尽管小惠普斯强调加强与美国的安全关系，但包括他的对手小雷蒙格绍在内的一些帕劳民众表示，政府需要对美国在该国军事扩张的目的和潜在影响更加透明。雷蒙格绍在帕劳的家中对美国之音表示：“（现任）政府没有告知帕劳人民出于国防目的的军事化计划。” “我们与美国的关系得到支持，我们理解并遵守我们的伙伴关系责任，但我们也需要非常清楚我们对美国在帕劳军事化的担忧，包括这一事态发展将如何影响帕劳的环境和社会结构，以及既然我们没有任何敌人，这种军事化会保护我们免受什么侵害，”他补充道。一些政治观察家也表达了雷蒙格绍的担忧，称美国增加军事存在将把目标瞄准帕劳，并可能招致中国对这个太平洋岛国的进一步侵略。 “许多帕劳人认为小惠普斯总统‘存在就是威慑’的口号没有意义，因为现在不是战争时期，他们担心如果美国继续扩大在帕劳的军事存在，中国可能会做什么，”坎贝斯帕劳主要报纸之一《Tia Belau》的编辑科索雷告诉美国之音。美国的保护 虽然一些帕劳人对美国军事存在的增加感到担忧，但另一些人则表示，在北京和华盛顿在太平洋地区地缘政治竞争加剧的情况下，获得美国的军事保护对帕劳来说很重要。 “台湾是一个目标，帕劳也是一个目标，所以我很感激美国在这里的存在，因为我们受到他们的保护，”帕劳旅行社卢修斯·马尔索尔在科罗尔市中心的一个公园对美国之音说。尽管帕劳人民对美国军事存在存在分歧，但一些政治观察家表示，11 月的选举结果不会显着改变帕劳的外交政策方向。 “很多帕劳人都在美国军队服役，任何有能力做出决定的政客都会考虑到所有这些，所以我不认为帕劳会如何彻底改变我们的外交政策方向，”出版商和帕劳主要报纸《岛屿时报》的编辑。不过，雷克莱和科索莱一致认为，小惠普斯如果连任，将继续加深帕劳与美国的接触，而雷蒙格绍可能会在与华盛顿的关系上采取更加“中立的态度”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/palau-gears-up-for-election-amid-chinese-threats-us-military-buildup/7830584.html<guid> https://www.voanews.com/a/palau-gears-up-for-election-amid-chinese-threats-us-military-buildup/7830584.html</guid><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 13:52:21 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/29855853-6cb8-4d08-8a81-97552c382b10_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>美国将军表示，美国在菲律宾部署导弹对于战备“极其重要”</title><description>菲律宾马尼拉——一名美国将军周一表示，美国陆军最近在菲律宾北部部署了中程导弹系统“极其重要”，使美国和菲律宾军队能够联合训练，以应对在亚洲群岛条件下使用此类重型武器的可能性。拜登政府已采取行动，加强印太地区的军事联盟弧线，以更好地对抗中国，包括在台湾和其他亚洲热点问题上可能发生的对抗。去年菲律宾与中国在日益动荡的南中国海的争端开始升级后，菲律宾也致力于加强其领土防御。中国强烈反对美国向亚洲增加作战力量。但美国陆军 4 月份在菲律宾北部部署“堤丰”导弹系统（一种可以发射标准 6 号导弹和战斧对地攻击导弹的陆基武器）尤其令人震惊，作为菲律宾北部联合作战演习的一部分。四月与菲律宾军队一起。 “它的共同作用是，它为我们提供了了解如何利用这种能力的机会——这里的环境挑战对于该地区的任何其他地方来说都是非常独特的，”驻夏威夷美军司令马库斯·埃文斯少将说道。当被问及导弹系统如何帮助菲律宾联合作战训练参与者时，第25步兵师表示。埃文斯在马尼拉接受美联社采访时表示：“去年，我们还利用 HIMARS 部署了远程火力能力，并且能够用固定翼飞机在群岛环境中移动这些飞机。”他指的是高机动火炮火箭系统公司是一种车载发射器，可发射能够击中远处目标的 GPS 制导导弹。埃文斯表示：“这些都是极其重要的业务，因为你要在这样的环境中工作，但最重要的是，你要与我们在菲律宾的合作伙伴一起工作，以了解如何将这些业务整合到他们的业务中。”但他没有详细说明。 “堤丰”导弹系统本应于上个月从菲律宾起飞，但三名菲律宾安全官员最近告诉美联社，尽管中国表达了警告，但长期的条约盟友已同意无限期地将导弹系统保留在菲律宾北部，以增强威慑力。菲律宾官员要求匿名，因为他们无权公开讨论敏感的美国导弹部署问题。埃文斯飞往马尼拉，开始与菲律宾陆军同行就明年在这个东南亚国家举行盟军年度军事演习进行会谈，特别是萨拉克尼布演习，该演习旨在提高数千名美国和菲律宾军队的战备能力现实的设置。埃文斯说：“从概念上讲，这将是一次规模更大、更复杂的演习。”他补充说，可能会从菲律宾北部的丛林到该地区的前美国军事基地进行联合训练演习。他说：“我们还计划引进去年没有的新装备，与我们的菲律宾军队队友一起训练。”但他没有提供细节。他说：“我们的工作是与我们的菲律宾军队队友一起，在战备状态方面每天提高 1%。” “所建立的关系、所开展的准备工作，应该消除人们对我们的联盟以及我们与菲律宾军队在这里所做的工作的重要性的任何怀疑。”埃文斯和其他美国陆军官员周日出席了纪念美菲关系历史性时刻的仪式，当时美国将军道格拉斯·麦克阿瑟兑现了 1944 年 10 月返回菲律宾的承诺，涉水登陆莱特省中部海岸，帮助领导国家从日本占领军手中解放出来。周一，埃文斯和他的手下在马尼拉大都会的美军公墓举行了庄严的仪式，敬献了花圈，这是世界上最大的美国二战公墓和纪念碑。他说，莱特湾仪式反映了美国和菲律宾军队在战争与和平时期团结在一起的悠久历史。 “这种信任是在八年的时间里建立起来的，”埃文斯说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-missile-deployment-to-philippines-incredible-important-for-combat-readiness-us-general-says-/7830479.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-missile-deployment-to-philippines-incredible-important-for-combat-readiness-us-general-says-/7830479.html</guid><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 12:41:12 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/995e37b5-bc8a-4e06-84fd-d16ebdb9560c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>经济低迷期间中国拘留中心人满为患</title><description>台湾台北——随着中国执法部门严厉打击轻微和严重犯罪，有关中国拘留中心人满为患的报道正在该国的社交媒体平台上传播。分析人士表示，中国面临的日益严峻的经济挑战，从经济放缓到失业，再到大规模的房地产危机，都导致犯罪率上升，进而导致看守所里的被拘留者人数增加。  在 10 月 9 日中国社交媒体平台小红书上发布的一段视频中，北京律师赵海东描述了最近参观该市丰台看守所的情况。他说：“一些较小的房间里约有 20 人，较大的房间里约有 30 或 40 人。”他补充说，被拘留者的人数比往年多得多。在 8 月发布的另一段视频中，四川律师王锐表示，他发现一间 12 人的房间里关押着 20 人。被拘留者必须侧身睡在一张30英尺长的床上。王报告说，中国正在寻求扩大其拘留中心基础设施。一位以安全考虑为由要求接受美国之音匿名采访的中国人权律师表示，他亲眼目睹了类似的情况。该律师表示，他最近拜访了一名因涉嫌“腐败”而在河北省被拘留的保险代理人。描述情况时，律师称，“10多平米的看守室里住着28人，十几平米只能容纳7-9人左右。”美国之音联系了所有三个拘留中心，请其对过度拥挤的报道发表评论。丰台看守所拒绝置评，并表示记者必须亲自前往该中心并出示记者证件，中联办才能与他们交谈。河北看守所也拒绝在电话中发表评论，四川看守所也没有回应信息请求。  拘留中心的目的是关押等待审判的人和因轻微犯罪而被捕的人，并判处三个月或更少的监禁。随着中国非法逮捕越来越多的人，监狱的过度拥挤已经成为一个问题。   据中国最高人民检察院官​​方统计，2024年上半年批准逮捕36.7万人，比上年增长18.5%。报告还显示，中国今年起诉了超过76.1万人，增加了近7%。  在中国的社交媒体平台上，律师们列举了犯罪率增加的两个原因：严厉打击犯罪和经济困难加剧。山东省律师沉亚男表示，以前被容忍的行为现在已成为逮捕的目标。孙连伟律师在她的社交媒体账户上报道称，其中包括非法交易、贸易纠纷、色情、赌博、捕鱼和采集受保护的野菜。许多在线律师将逮捕人数的增加归因于经济压力的增加，并指出，由于抵押贷款、汽车贷款和工作的压力，金融犯罪有所增加。  台中逢甲大学助理教授林占辉表示，中国扩大国家安全定义、提高社会稳定维护水平以及改变违法行为标准是看守所人满为患的原因。  “中共（中国共产党）通过所谓的法治不断扩大其刑事打击力度。（除了）经济犯罪、大规模抗议和政治问题（必须）通过国家安全法保持稳定之外， ” 林对美国之音表示。在中国监狱有亲身经历的台湾民主活动人士李明哲认为，地方政府腐败也可能导致逮捕人数增加，“随着中国经济停滞，看守所需要生存下去。可能会拘留更多的人，以增加收入并打击这些过去被忽视的犯罪行为。”李说，在中国，囚犯可以付费升级膳食并购买日常用品。林占辉还观察到，中国地方政府利用“法治”为地方财政带来更多资金，其中包括短期拘留和罚款。此外，林同意中国网上律师的评估，即经济变化，包括青年失业率上升、企业裁员、工厂关闭和普遍的就业斗争，导致总体犯罪率上升。他说，鉴于中国生活成本不断上升，有些人甚至可能将逮捕视为在看守所获得免费膳食的一种手段。面对更困难的时期和更严格的法律，网络法律影响者表示，避免被捕是公民个人的责任。这是律师在社交媒体上发布的视频中经常提及的提醒。 “在这里，我想提醒大家：在做任何事情（违法）之前，一定要三思而后行，”石闯律师说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/overcrowding-reported-at-china-detention-centers-amid-economic-downturn/7830311.html<guid> https://www.voanews.com/a/overcrowding-reported-at-china-detention-centers-amid-economic-downturn/7830311.html</guid><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 11:14:55 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（林乃川） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b7e0-08dbb10048d3_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，南非迫于中国压力，迁往台湾办事处</title><description>约翰内斯堡——分析人士告诉美国之音，南非决定进一步降级与台湾的关系之际，南非占主导地位的政党非洲人国民大会(ANC)正努力在联合政府组建后安抚长期盟友北京。  南非国际关系与合作部上周证实，已要求台湾将其非官方大使馆（称为台北联络处）迁出首都比勒陀利亚。该部门在一份声明中表示，联络处将更名为贸易办事处，并迁至约翰内斯堡经济中心，这将“真实反映南非共和国之间关系的非政治和非外交性质”。南非和台湾。”声明称：“这也符合标准的外交惯例，即首都城市是外国大使馆和高级专员公署所在地。”据称，台湾人已被给予六个月的搬迁时间。与包括美国在内的大多数国家以及联合国等国际机构一样，南非并未正式承认民主统治的台湾，中国共产党认为台湾是一个分裂的省份，必要时可以通过武力夺回。  然而，自 20 世纪 90 年代末以来，台湾在比勒陀利亚设立了办事处，负责处理贸易和签证事宜。美国和英国的类似办事处均设在这些国家的首都。台湾官员告诉岛内政府资助的中央通讯社（CNA），他们认为南非是在中国的压力下行事，并希望南非政府重新考虑。他们说他们已被指示在十月底之前搬家。台湾外交部官员也表示，如果南非坚持，他们将考虑采取对等措施。据中央社报道，这些措施可能包括要求南非将其办事处迁出台北、对南非人实施更严格的签证以及暂停教育交流。就中国而言，此举表示欢迎。中国外交部发言人毛宁表示：“我们赞赏南非将驻南非台北联络处迁出行政首都比勒陀利亚的正确决定。” “‘台独’得不到人民支持，只会失败。”政治变革 华盛顿非洲战略研究中心的政治分析师保罗·南图亚 (Paul Nantulya) 告诉美国之音，他认为南非的决定有几个原因。  5 月，在 30 年前结束种族隔离以来最关键的选举中，非国大首次失去了绝对多数席位。解放党在反对白人少数统治的过程中得到了中国的支持，被迫与反对党组成民族团结政府，而这些反对党不一定与北京有相同的关系，也不一定认同其外交政策目标。南图亚说，非国大一直在煞费苦心地“向中方保证，无论南非的政治环境如何发生巨大变化，非国大与中共之间的关系都将继续下去”。 “所以我们看到非国大非常非常努力地维护这种关系，以说服中国人它仍然是一个可靠的合作伙伴，”他说。上个月，南非代表团参加了在北京举行的一个重要的中非论坛，其中包括民主联盟（DA）的成员，该联盟曾经是南非的主要反对派，但后来加入了非洲人国民大会联合政府。  发展议程过去一直批评南非与中国的密切关系，在人权问题上批评中国，并表达对台湾的支持。然而，南非总统西里尔·拉马福萨在论坛结束后表示，他的一位部长“最初不太愿意接受一个中国政策，但这是第一次访问中国……公开表示，他现在赞同并接受”一个中国政策。”拉马福萨表示：“习近平主席对此相当满意。”他没有透露部长的名字，但人们普遍认为他指的是民主联盟领导人约翰·斯廷惠森。压力之下 然而，上周南非宣布命令台湾迁出其联络处后，地方检察官发表声明表达了担忧。  DA 表示：“我们没有任何动机证明单方面改变我们与台湾的双边框架条款是合理的。”声明补充说：“很明显，在更广泛的地缘政治紧张局势和新成立的民族团结政府（GNU）的背景下，外部行为者正在向比勒陀利亚施加压力。”几十年来，中国对非洲大陆施加的压力，要求其坚持一个中国政策，已经取得了成果。现在该地区只有一个国家支持台湾：斯威士兰小王国。斯威士兰大学经济学讲师萨内莱·西比亚对美国之音表示：“我们看到的是中国在展示其实力，并实际上在推动……可以说，他们正在欺负非洲国家，不承认台湾。”西比亚指出，南非并不是第一个将台湾官员赶出首都的国家。  据报道，在中国的压力下，另一个非洲经济强国尼日利亚于 2017 年下令台湾搬出首都阿布贾。尽管台北提出抗议，该办事处仍迁至经济中心拉各斯。中国是非洲最大的贸易伙伴，自十多年前习近平提出全球基础设施政策“一带一路”倡议以来，中国在非洲大陆进行了大量投资。在9月份的论坛上，习近平承诺向非洲提供510亿美元的资金。  近来，中国在台湾问题上不断秀肌肉。上周，作为军事演习的一部分，中国部署了战斗机和军舰包围该岛，美国谴责该演习“不相称”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/south-africa-bows-to-chinese-Pressure-to-move-taiwan-office-analysts-say/7830219.html<guid> https://www.voanews.com/a/south-africa-bows-to-chinese-Pressure-to-move-taiwan-office-analysts-say/7830219.html</guid><pubDate> Mon, 21 Oct 2024 10:09:36 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8e8acb11-8db4-4326-a168-514bf1811f47_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>