<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 12 月 27 日星期五 04:59:20 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国之音普通话：四位将军缺席中国仪式引发权力斗争猜测</title><description>中共中央军委周一任命陈辉为陆军政委并晋升大将军衔。不过，前陆军政委秦叔同和另外三名高级将领缺席了仪式。专家表示，这四人可能因腐败问题被免职，这一事件可能暴露出共产党和军队内部的权力斗争。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-four-generals-absence-from-chinese-ceremony-sparks-power-struggle-speculation/7915250.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-four-generals-absence-from-chinese-ceremony-sparks-power-struggle-speculation/7915250.html</guid><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 19:13:48 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2be16e2f-68c9-4e99-9f2b-a0d1629469d8_cx17_cy21_cw69_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本在特朗普第二任期前寻求与中国建立更好的关系</title><description>日本和中国正在寻求在美国当选总统唐纳德·特朗普重返白宫之前改善关系，但分析人士表示，北京在印太地区的侵略性军事活动将使双方难以缓解长期的紧张局势。  新加坡国立大学政治学家伊恩·庄 (Ian Chong) 表示：“考虑到特朗普上任后中美关系以及更广泛的全球局势可能会动荡，东京确实希望与北京建立更顺畅的关系。”  然而，两国的基本立场相差太远，只要北京继续对东海提出主张并展示其使用武力实现这些目标的能力，中日就很难追求这一目标。双边关系的根本性重置，”他通过电话告诉美国之音。  日本外相岩屋毅周三在北京会见了中国外交部长王毅和中国总理李强。双方同意推动王毅于2025年访日，改善基础社会关系。王周三表示，“中日两国还应加强人文交流，巩固中日友好的民意基础，妥善处理分歧和分歧”，并补充说东京应“调整战略认知”并“追求积极的对华政策”虽然北京方面主要关注这次会议的积极方面，但岩屋在与王会见期间重申了东京对中国在日本附近地区的军事活动增加以及日本公民在中国的安全的担忧。  日本外务省在周三发布的一份声明中表示，岩屋“表达了日本对东海局势，包括尖阁诸岛周边局势以及中国军事活动加剧的严重关切”。尽管存在这些担忧，岩屋和王同意举行高层经济对话并组织日中安全对话，以改善安全问题上的沟通。  专家表示，由于北京对即将上任的特朗普政府越来越担忧，日本相信它可以从中国获得“一些积极的商品”。  东京国际基督教大学政治与国际研究教授斯蒂芬·纳吉表示：“东京认为特朗普政府在关税和安全问题上可能对中国采取非常强硬的态度，他们知道自己现在可能拥有更多的影响力。” ，通过电话告诉美国之音。  他表示，由于中国仍然致力于重塑周边地区的安全环境，日本将重点放在改善关系方面获得短期收益，而不是重置关系。  “他们相信可能有机会从中国人那里获取一些积极的商品，无论是商业还是增加两国之间的人员流动，”纳吉补充道。  各国对福岛排放存在争议 中国和日本之间的主要争议之一是东京排放受损福岛核电站处理后的放射性废水。北京多次反对东京的举动，并禁止进口日本海鲜。  尽管两国政府同意采取措施，允许中国等利益相关者在九月份对处理过的水进行独立采样，但王和岩屋就该话题的讨论并未显示出北京放松进口禁令的迹象。  王毅重申中方反对日本向海洋排放福岛核污水，强调日方应履行对中方的国际义务和承诺，建立长效国际监测机制，并允许中方独立取样和检测。小报《环球时报》周三报道。纳吉表示，尽管中国继续对日本海鲜实施禁令，但中国仍将试图抓住这个机会加强与日本的关系，并可能削弱华盛顿与东京的关系。  “中国政府长期以来一直利用经济激励措施挑拨华盛顿和东京之间的关系，但由于日本几十年来一直采用这些策略，而中国经济正在衰退，北京的努力能否转化为可持续的变革是一个不同的问题故事，”他告诉美国之音。  政治学家表示，日本将优先考虑与美国的关系 虽然日本寻求缓和与中国的关系，但新加坡的张表示，一旦特朗普一月份重返白宫，与美国的关系仍将是东京的首要任务。  他对美国之音表示：“东京将尽可能地与美国保持一致，因为日本经济与美国经济密切相关。”  日本首相石破茂在周二的新闻发布会上表示，他希望日本加强与美国的联盟，“我认为进一步加强美日联盟很重要……并对东北局势达成共识”亚洲，”他说。尽管与美国的关系仍然是日本的首要任务，但纳吉表示，东京仍将在特朗普第二届政府领导下试图影响美中竞争的发展。  他对美国之音表示：“日本将试图向华盛顿表明，他们与中国的关系并不简单，因为他们不能简单地切断这种关系，也不能过度安全化这种关系，因为北京仍然是一个不会消失的邻居。”  “当东京与美国接触时，这是一种合作、协调的关系，并试图影响华盛顿的决策过程，以免他们在与中国的竞争中采取过度安全化的方式，”纳吉补充道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-seeks-better-ties-with-china-ahead-of-second-trump-term/7915120.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-seeks-better-ties-with-china-ahead-of-second-trump-term/7915120.html</guid><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 16:54:34 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f070eac4-0160-41f9-9e49-0983c9032aca_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾在中国压力下寻求明确特朗普团队政策</title><description>台湾台北——当全世界都在为美国当选总统唐纳德·特朗普重返白宫做准备时，台湾发现自己夹在华盛顿和北京之间，努力应对美台关系前景的不确定性以及来自中国日益增长的军事压力。特朗普已经挑选了几位对中国持强硬立场的政界人士作为其内阁的潜在提名人，其中包括马可·卢比奥和迈克·沃尔兹，但分析人士表示，当选总统在竞选期间和最近的采访中对台湾的评论并没有提供太多清晰的信息关于他如何处理华盛顿最微妙的关系之一。全球台湾研究所驻台北高级研究员 J·迈克尔·科尔 (J. Michael Cole) 表示：“我们不知道特朗普想让美国回到更为孤立主义的立场时是否是真心实意的。”特朗普7月在接受《彭博商业周刊》采访时表示，台湾应该向美国支付国防费用，并将美国在台湾的军费开支比作一份保险单。 “我非常了解这里的人。非常尊重他们。他们确实拿走了我们100%的芯片业务。我认为台湾应该支付我们的国防费用，”他说。 10月，特朗普承诺，如果北京“进入台湾”，将对中国征收额外关税。这位当选总统在接受《华尔街日报》采访时表示：“我会说：如果你进入台湾，我很抱歉这样做，我将向你征收 150% 至 200% 的税。” 12月8日，特朗普在当选后首次接受NBC新闻采访时，没有公开表示如果中国入侵，美国是否会在军事上保卫台湾。特朗普说：“我希望他们不要这样做。”他补充说，他与中国国家主席习近平有着“非常好的关系”，自上个月选举以来，两人一直在沟通。美国总统拜登在任期间曾多次表示，如果台湾受到攻击，他的政府将保卫台湾。并非惊慌，而是担忧 一些台湾居民担心特朗普政府缺乏明确性。 “我有点担心特朗普重返白宫可能会如何影响美国与台湾之间的关系，因为他总是优先考虑美国的利益，这使得很难预测他的政府将如何制定对台政策，”28岁的Angel Chi说道。一位 7 岁的医务工作者最近在台北街头接受美国之音采访时告诉美国之音。其他人表示，虽然特朗普在台湾问题上的立场似乎不确定，但他们认为他的政府不会减少对台北的支持。 “我仍然对美国的民主制度充满信心，因为他不能自己决定一切，”42 岁的会计师 Christine Chiu 对美国之音说。专家表示，国会两党对台湾的大力支持以及一些潜在的特朗普内阁成员在外交政策上的记录可能会阻止美台关系在特朗普第二任期内发生重大变化。 “我认为台北不会出现恐慌，因为我们以前处理过这种情况，而且我们对美国国会的支持充满信心，”台湾智库展望基金会主席赖一中表示。由学者和政府官员组成。他在台北接受美国之音采访时表示：“（台湾）的情绪是，我们将对事态发展保持谨慎和警惕，但我们并不惊慌。”台美关系 最近几周，台湾政府一直在与共和党国会领导人和特朗普的过渡团队进行接触。台湾总统赖清德12月初首次出访太平洋地区时与美国众议院议长迈克·约翰逊通电话。黎智英在那次访问中途经夏威夷和美国领土关岛。此外，据路透社 12 月 19 日最后报道，台湾两名高级国家安全官员上周前往美国会见特朗普过渡团队成员，希望在下个月就职典礼之前建立联系。科尔表示，应该有足够的“制度性支持”。美国政府“抵制”，以防止长期以来的对台政策突然改变。 12月6日，外交部在例行记者会上回答有关黎智英过境关岛和夏威夷的问题时表示，任何人都不应低估中国政府和人民维护主权和领土完整的坚定决心、意志和能力。正直。”中国的军事施压行动随着台湾试图加深与美国官员和即将上任的特朗普政府的接触，中国在2024年一直在加大对台湾的军事压力。自赖智民5月上任以来，北京已在台湾周围进行了两次封锁式的军事演习。上周，台湾国防部表示，北京向该地区海域部署了近三十年来最大规模的海军和海岸警卫队船只。除了军事演习外，中国还通过一系列所谓的灰色地带行动加大了对台湾的压力，这些行动涉及非常规战术但不涉及战斗。中国利用海警来恐吓和测试台湾就是这些灰色地带策略的一个例子。自2月份以来，北京多次派遣海警船只到台湾离岛金门岛和马祖岛附近海域巡逻。金门和马祖距离中国大陆的距离比距离台湾本岛的距离还要近。展望基金会的赖表示，中国拥有一些与海军驱逐舰大小相似的海警船只，这使得台湾海警更难做出相应的反应。 “台湾很难[部署]海军舰艇对抗中国海警，当台湾部署海警部队进行回应时，这些船只都是较小的船只，[而]中国海警船只与海军舰艇一样大， “他告诉美国之音。对抗中国 为了对抗北京日益增长的军事压力和灰色地带行动，台湾在其年度军事演习中纳入了更多无脚本的实战演习。近年来，台湾还增加了国防预算，预计到2025年将达到197.4亿美元的新高。今年，台湾政府还成立了一个委员会，帮助加强台湾的民防能力。科尔表示，台湾在这方面仍然面临挑战。 “不仅安全机构和武装部队内部仍然存在相当大的阻力，他们不喜欢让公民参与国防的想法，反对党也试图破坏[相关]计划和资金，”他告诉美国之音。接下来会发生什么取决于台湾的行动以及北京对特朗普一月份上任后对岛政策的评估。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-seeks-clarity-on-trump-administration-policy-amid-chinese-Pressure/7915065.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-seeks-clarity-on-trump-administration-policy-amid-chinese-Pressure/7915065.html</guid><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 15:14:16 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fdb5b2fe-530e-4456-baa3-6992e4fd1490_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>比亚迪承包商否认巴西当局声称的“类似奴隶制的条件”</title><description>上海/北京——中国电动汽车制造商比亚迪的承包商锦江集团周四表示，巴西当局将其员工描述为“奴隶”与事实不符，并且存在翻译误解。巴西劳工当局周三表示，他们发现 163 名中国公民在巴西巴伊亚州一家比亚迪旗下工厂的建筑工地上，在“奴役般的条件下”工作。比亚迪当时表示，它已与雇用这些工人的公司断绝关系，并正在与当局合作。 “被不公正地贴上‘奴隶’的标签，让我们的员工感到自己的尊严受到了侮辱，人权受到了侵犯，严重伤害了中国人民的尊严。我们签署了一封联名信，表达了我们的真实感受。”其官方微博帐户。比亚迪品牌与公关总经理李云飞在自己的微博账户上转发了他们的声明。他指责“外国势力”和一些中国媒体“蓄意抹黑中国品牌和国家，破坏中巴关系”。当被问及晋江的评论和情况时，比亚迪代表将路透引至李的微博帖子。晋江没有回应路透社的置评请求。比亚迪一直在建设该工厂，作为其于 2024 年或 2025 年初在巴西开始生产的计划的一部分。预计该工厂的初始产能将在中国电动汽车巨头最大的海外市场巴西每年生产 15 万辆汽车。巴西准备于 2026 年 7 月将进口电动汽车的关税从目前的 18% 提高到 35%。中国外交部发言人毛宁周三表示，中国驻巴西使馆正在与巴西有关部门沟通核实情况并予以处理。锦江表示，是翻译和文化差异问题导致了这种情况，巴西检查人员的问题具有“暗示性”。它还发布了一段视频，显示一群中国工人在镜头前，其中一人宣读了晋江公司称工人联合签署的一封信。例如，信中称，107名工人已将护照交给该公司，寻求帮助在巴西申请临时身份证。巴西劳动监察员表示，这些工人的护照被公司扣留。 “我们很高兴来到卡马卡里工作，”一名身份不明的中国男性在视频中说道。 “这段时间我们一直遵守法律法规，努力工作，希望巴西最大的新能源汽车项目能够尽快竣工。”他补充道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/byd-contractor-denies-slavery-like-conditions-claims-by-brazilian-authorities/7914439.html<guid> https://www.voanews.com/a/byd-contractor-denies-slavery-like-conditions-claims-by-brazilian-authorities/7914439.html</guid><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 05:07:07 -0500</pubDate><category>美洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a82d2c9d-042c-4fde-8181-568138ce5776_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>世界银行上调中国2024年、2025年GDP预测</title><description>世界银行周四上调了对中国2024年和2025年经济增长的预测，但警告称，家庭和企业信心低迷以及房地产行业的不利因素将继续拖累明年的经济增长。全球第二大经济体今年陷入困境，主要原因是房地产危机和内需不温不火。美国候任总统唐纳德·特朗普一月份就任后，美国预计将对其商品加征关税，这也可能对中国的经济增长产生负面影响。世界银行中国国别主任玛拉·沃里克表示：“解决房地产行业的挑战、加强社会安全网和改善地方政府财政对于实现持续复苏至关重要。”她在一份声明中表示：“平衡短期增长支持与长期结构性改革之间的关系非常重要。”受近期政策宽松和近期出口强劲的影响，世界银行预计中国今年国内生产总值(GDP)增长率为4.9%，高于6月份预测的4.8%。北京设定了今年“5%左右”的增长目标，并表示有信心实现这一目标。尽管2025年的增长预计也将降至4.5%，但仍高于世界银行此前预测的4.1%。央行表示，家庭收入增长放缓以及房价下跌带来的负面财富效应预计将在 2025 年之前对消费造成压力。据路透社本周报道，为了重振经济增长，中国当局已同意明年发行创纪录的 4110 亿美元特别国债。这些数字要到 2025 年 3 月中国全国人民代表大会年度会议才会正式公布，并且在此之前仍可能发生变化。尽管住房监管机构明年将继续努力遏制中国房地产市场的进一步下滑，但世界银行表示，预计该行业要到 2025 年末才会出现好转。自 2010 年代以来，中国的中产阶级规模大幅扩大，占总人口的 32%。到 2021 年，人口数量将增加，但世界银行估计，约 55% 的人仍然“经济上没有保障”，这凸显了为公民创造机会的必要性。</description><link/> https://www.voanews.com/a/world-bank-raises-china-s-gdp-forecast-for-2024-2025-/7914410.html<guid> https://www.voanews.com/a/world-bank-raises-china-s-gdp-forecast-for-2024-2025-/7914410.html</guid><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 03:33:40 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5b65-08db3499cfe1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国将在西藏建设世界最大水电站</title><description>北京——中国已批准建造世界上最大的水电站大坝，在青藏高原东缘启动了一项雄心勃勃的项目，该项目可能会影响下游印度和孟加拉国的数百万人。据中国电力建设集团公司2020年预计，这座大坝将位于雅鲁藏布江下游，每年可发电3000亿千瓦时。这将使位于中国中部的目前世界上最大的三峡大坝的设计容量882亿千瓦时增加两倍多。据官方新华社周三报道，该项目将为实现中国碳达峰和碳中和目标发挥重要作用，刺激工程等相关产业，并为西藏创造就业机会。雅鲁藏布江的一段河段在短短 50 公里的跨度内落差达 2000 米，蕴藏着巨大的水电潜力，同时也带来了独特的工程挑战。包括工程费用在内的大坝建设费用预计也将超过三峡大坝，后者耗资2542亿元人民币（348.3亿美元）。这包括重新安置 140 万人，是最初估计的 78 亿美元的四倍多。当局尚未表明西藏项目将导致多少人流离失所，以及它将如何影响当地的生态系统，这是高原上最丰富、最多样化的生态系统之一。但据中国官员称，西藏的水电项目不会对环境或下游供水产生重大影响，他们称该项目蕴藏着中国水力发电潜力的三分之一以上。尽管如此，印度和孟加拉国还是对大坝提出了担忧，因为该项目不仅可能改变当地的生态，而且可能改变下游河流的流量和河道。雅鲁藏布江离开西藏，向南流入印度阿鲁纳恰尔邦和阿萨姆邦，最后流入孟加拉国，成为雅鲁藏布江。中国已经在从西藏西流向东的雅鲁藏布江上游开始水力发电。它正在计划更多的上游项目。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-to-build-world-s-largest-Hydropower-dam-in-tibet/7914400.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-to-build-world-s-largest-Hydropower-dam-in-tibet/7914400.html</guid><pubDate> Thu, 26 Dec 2024 02:55:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/8EE7B96C-E7E9-47AF-8208-02DA26BD396D_w800_h450.png"></enclosure></item></channel></rss>