<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 2 月 18 日星期日 16:59:05 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>两名渔民死亡后中国加强在台湾金门群岛附近的巡逻</title><description>曼谷——中国正在加强在台湾金门群岛附近海域的巡逻，几天前，两名渔民在被台湾海岸警卫队追赶时溺水身亡，海岸警卫队指控这艘船非法侵入。中国海警发言人甘宇周日在一份声明中表示，中国海警福建分队将定期监测厦门市南部海岸（距离金门几公里）附近海域，以加强海上执法。来自台湾和中国的渔民经常在这片水域航行，随着中国船只（包括挖沙船和渔船）数量显着增加，该地区的紧张局势加剧。金门居民抱怨船只的噪音和声音污染，以及渔业生计的损失。尽管中国在金门附近海域的活动相当活跃，但渔民的死亡还是不寻常的，因为金门距离中国比台湾主岛更近。中国声称所有自治的台湾都是其领土的一部分。周三，台湾海岸警卫队表示，四名中国渔民中有两人在船只倾覆后死亡。据称，他们的船正在距金门群岛约一海里的地方捕鱼，台湾声称该群岛为禁区。另外两名幸存者仍被台湾拘留。中国对此予以强烈谴责，并将渔民的死亡归咎于台湾执政党民进党。它还说不存在“限制”水域之类的东西。台湾表示调查正在进行中，大陆委员会表示正在与中国当局沟通。中国台湾事务办公室周日誓言采取进一步措施，但没有澄清更多细节。国台办发言人朱凤莲表示，大陆保留采取进一步行动的权利，一切后果将由台湾承担。台湾在 1949 年内战期间从中国分裂出去，但北京仍然将这个拥有 2300 万人口、拥有高科技经济的岛屿视为中国领土，并不断加大威胁力度，必要时将使用武力来实现这一目标。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-increases-patrols-near-taiwan-s-kinmen-archipelago-after-2-fishermen-die-/7492331.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-increases-patrols-near-taiwan-s-kinmen-archipelago-after-2-fishermen-die-/7492331.html</guid><pubDate> Sun, 18 Feb 2024 04:16:40 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/123C11C4-1E90-4CC6-93ED-CAE4E23113CD_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>死亡事件发生后，中国表示不能限制台湾岛屿周围的捕鱼</title><description>北京——政府表示，靠近中国海岸的一组台湾​​岛屿周围没有禁渔区或禁渔区，在两名中国公民在这些岛屿附近死亡后，北京保留采取进一步措施的权利。周四，台湾为其海岸警卫队的行动进行了辩护，此前一艘中国快艇因太靠近台湾前线岛屿而在试图逃离海岸警卫队船只时翻船，造成两人死亡。另外两人幸存。中国声称拥有自己领土的自治岛屿台湾近年来一直抱怨中国渔船和其他船只在台湾控制的水域作业，特别是距离中国海岸不远的金门群岛和马祖群岛周围。周六晚间，中国台湾事务办公室已经就金门北顶岛附近的事件谴责台北，并表示这些死亡事件在中国引起了“强烈愤慨”。海峡两岸渔民自古以来就在厦金海域传统渔场作业，不存在‘禁禁水域’。”金门自 1949 年中国内战结束以来一直由台湾控制，毗邻中国的厦门市和泉州市。中国国台办表示，政府对台湾人民怀有善意，但绝不会容忍台湾无视中国渔民安全的行为。声明补充说，“大陆保留采取进一步措施的权利，一切后果由台湾承担”，但没有详细说明。金门在冷战最激烈的时期是战事频繁的地方，但如今已成为一个受欢迎的旅游目的地，尽管该岛群的许多岛屿都被台湾军队戒备森严，并且禁止平民进入。台湾政府拒绝北京的主权主张，称中国一直在使用所谓的灰色地带战争，即使用非常规战术来消耗敌人的力量，而不实际诉诸公开战斗，包括派遣民用船只进入或接近台湾水域。另外，周六，一批来自上海的中国低级官员应台北市政府的邀请抵达台北，参加该市的传统元宵节。不过，台北市市长蒋万安告诉记者，他不会会见国台办上海分局联络处处长徐浩率领的代表团。去年，该办公室上海分局副局长前往台北参加同样的活动，在机场遭到喧闹的抗议。</description><link/> https://www.voanews.com/a/in-wake-of-deaths-china-says-fishing-around-taiwanese-islands-cannot-be-restricted/7492286.html<guid> https://www.voanews.com/a/in-wake-of-deaths-china-says-fishing-around-taiwanese-islands-cannot-be-restricted/7492286.html</guid><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 22:05:03 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-185d-08dc2e139399_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国称纳瓦尔尼之死是“俄罗斯内政”</title><description>北京——周六，中国外交部拒绝就俄罗斯反对派领导人阿列克谢·纳瓦尔尼之死发表评论，称这是“俄罗斯的内政”。 “这是俄罗斯的内政。我不会发表评论，”中国外交部发言人在回答法新社提问时表示。俄罗斯官员称，克里姆林宫最著名的批评者纳瓦尔尼周五在北极监狱去世，一个月前即将举行选举，以延长俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)的权力。纳瓦尔尼在被拘留三年后去世，他将其归咎于克里姆林宫的中毒，这使得俄罗斯反对派在乌克兰遭受严厉镇压和莫斯科竞选期间失去了傀儡。北京和莫斯科是坚定的盟友，尽管西方国家因俄罗斯军事入侵邻国乌克兰而背弃了俄罗斯，但两国关系却得到了加强。双方也都高度重视两国领导人之间的私人关系，中国国家主席习近平将俄罗斯总统普京称为他的“好朋友”。持不同政见者和一些西方领导人将这位 47 岁的老人的死亡直接归咎于普京和他的政府，此前几个月他在恶劣的拘留条件下健康状况不断恶化。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-describes-navalny-death-as-Russia-s-internal-affair-/7492260.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-describes-navalny-death-as-Russia-s-internal-affair-/7492260.html</guid><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 19:50:38 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-f2ac-08dc301b184d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>外交部长称将中国排除在贸易之外将是历史性错误</title><description>慕尼黑——周六，中国外交部长在国际安全政策官员会议上表示，试图以避免依赖的名义将中国排除在贸易之外将是一个历史性错误。王毅在慕尼黑安全会议上发表讲话。东道主德国希望避免过度依赖与日益自信的中国的贸易，并以一种被称为“去风险”的方式实现关键商品供应多元化。这与七国集团其他工业强国的做法一致，七国集团强调不寻求伤害中国或阻碍其发展。北京批评了这一战略。 “今天……更多的人开始意识到，缺乏合作是最大的风险，”王通过翻译说。 “那些试图以去风险为名将中国拒之门外的人将犯历史性错误。”他说：“世界经济就像一片汪洋大海，无法分割成孤立的湖泊。” “经济全球化的趋势不可逆转。我们需要共同努力，使全球化更加普惠和包容。”他发表此番言论之际，美国和欧盟去年呼吁减少对中国的依赖。王还重申了中国对西部新疆地区强迫劳动指控的反击，该地区被指控实施劳动力转移计划，强迫维吾尔族和其他突厥少数民族在工厂里劳动，这是长期同化和大规模拘留运动的一部分。他抱怨“各方捏造信息”，并声称其目的是“阻止中国的发展”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/foreign-minister-says-cutting-china-out-of-trade-would-be-historic-mistake/7491855.html<guid> https://www.voanews.com/a/foreign-minister-says-cutting-china-out-of-trade-would-be-historic-mistake/7491855.html</guid><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 13:03:22 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5dcbaac8-872c-4e8e-bb4d-459608c46fd0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印尼总理普拉博沃可能与中国保持密切关系</title><description>台湾台北——曾经激烈批评中国的国防部长普拉博沃·苏比安托(Prabowo Subianto)已成为印度尼西亚总统选举的可能获胜者。分析人士称，他的假定胜利不太可能导致这个东南亚国家与北京的关系发生任何重大转变。然而，对与中国投资相关的工作安全和环境污染的担忧，以及北京在南海的主张，可能会考验两国关系的稳定性。佐科总统执政期间，中国凭借丰富的资源成为印尼最大的贸易伙伴。佐科威敦促中国向印尼引入更多资本，印尼已成为“一带一路”倡议的主要参与者。北京已投资数十亿美元支持印度尼西亚的重大基础设施建设，包括去年10月开通的雅加达-万隆高铁，以及去年全面上线的东南亚最大浮动太阳能发电项目Cirata。雅加达大学国际关系系讲师费萨尔·努尔丁·伊德里斯对美国之音中文组表示：“我认为与中国的关系不会发生巨大变化。佐科已与中国建立了牢固的经济关系。” ”在 2019 年上一次竞选总统期间，普拉博沃试图利用公众对北京的愤怒，指责中国工人抢走了当地就业机会，试图扭转佐科威与中国的友好关系。但在最近的演讲中，普拉博沃表达了希望同时与美国和中国保持良好关系。11月，他在雅加达战略与国际研究中心的一个论坛上发表讲话时指出，华盛顿在20世纪40年代向荷兰施压、承认印度尼西亚主权方面发挥了历史性作用，并赞扬中国经济取得的成就，中国在印尼的投资虽然给发展带来了好处，但也引发了争议。巴查查兰大学国际关系副教授特库·雷扎西亚表示，印尼此前曾报道多起中资工厂发生事故和环境污染事件，导致印尼发生了多起中资工厂事故和环境污染事件。引起了当地人的不满，他表示，这是普拉博沃上任前必须认真考虑的问题。否则，即使政府张开双臂欢迎中国投资，也可能引发当地环境和社会问题，处理不当可能引发反华情绪。 “一些中国投资来得太快了。这通常是一个政治决定，”特库说。“莫罗瓦利发生了示威活动，因为人们发现投资不会让他们受益。”去年底，印尼莫罗瓦利工业园区一中资镍加工厂发生爆炸，造成21人死亡，该事件成为当年中苏拉威西中资镍冶炼厂发生的第三起致命事件，数百名印尼工人在工厂抗议。警方本周将两名中国公民列为嫌疑人。普拉博沃已经意识到一些投资项目的问题，从现在到10月底宣誓就职，他一直在想出解决方案，特库说。除了中国的投资之外，普拉博沃未来如何处理印尼和中国之间的主权问题也将是值得关注的重点。与几个东南亚邻国一样，印尼对中国对南海大部分地区的主权主张存在争议，包括印度尼西亚国际公认的专属经济区的一部分。不过，争端并未涉及菲律宾或越南与中国之间的对抗。印度尼西亚芝马希詹德拉尔·艾哈迈德·亚尼大学国际关系副教授约翰内斯·苏莱曼表示，如果北京继续在南海进行军事扩张，普拉博沃可能会做出积极回应。 “他的反​​应将取决于中国的行动，”他说。“如果中国像菲律宾那样使用水枪和水炮，你可以预期印度尼西亚也会做出同样强有力的反应，这与佐科·维多多不同。如果有太多人争议，那么你可以预期，最重要的是，我们正在升级。”费萨尔·努尔丁·伊德里斯认为，普拉博沃可能会首先与其他与中国有主权争议的东盟国家讨论南海问题，希望各国能够团结一致反对北京。</description><link/> https://www.voanews.com/a/indonesia-s-prabowo-likely-to-keep-close-ties-with-china/7491686.html<guid> https://www.voanews.com/a/indonesia-s-prabowo-likely-to-keep-close-ties-with-china/7491686.html</guid><pubDate> Sat, 17 Feb 2024 09:05:50 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Peh Hong Lim） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/786b27b1-c78e-41f1-b614-8d099b5cc157_cx0_cy1_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着中国经济放缓，劳工抗议活动升温</title><description>华盛顿——据人权组织称，自去年八月以来，中国的劳工抗议活动迅速增加，特别是在上周晚些时候开始的农历新年之前。总部位于纽约的国际人权组织“自由之家”的“中国异议监测”追踪中国的抗议活动，该组织收集的数据显示，2023 年第四季度的劳工抗议活动比 2022 年同期增加了两倍多。分析人士表示，这种骚乱与恶劣的工作条件和中国持续的经济困难有关。据《中国异议监测》记录，2023 年 9 月至 12 月期间，中国发生了 777 起劳工抗议，而 2022 年同期为 245 起。总部位于香港的促进中国工人权利的《中国劳工通讯》的独立数据记录了另外 183 起抗议活动1月1日至2月3日期间，仅广东省就有40起。中国异议监察组织负责人凯文·斯拉滕表示，工人抗议往往与工资纠纷和职业安全有关。斯拉滕在一份电子邮件声明中对美国之音表示：“中国这些纠纷背后的长期问题是劳动保护执行不力以及完全缺乏独立有效的工会。” Slaten 表示，中国异议监察所分析的大多数抗议活动规模都较小，其中一半的参与者不到 10 人，另外 40% 的抗议者人数在 10 到 99 人之间。总部位于纽约的中国劳工观察创始人兼执行董事李强是中国劳工运动的倡导者，他表示，除了中国经济放缓之外，房地产行业的“内爆”和制造业的减少也是一个因素。 “中国的高层经济问题最终为今年劳工抗议活动的增加奠定了基础，”李在一封电子邮件回复中告诉美国之音。 “由于制造订单减少等原因，许多公司面临着财务挑战，而这些挑战也波及到了工人身上。”斯拉滕表示，建筑工人特别有可能抗议，特别是考虑到中国房地产行业面临的重大困难，尤其是主要房地产开发商恒大集团的破产。斯拉滕写道：“中国经济相对放缓，尤其是房地产行业持续的危机及其对建筑工人的影响，导致了劳工异议的激增。”李说，外来建筑工人往往与雇员没有具有法律约束力的合同，他们受到房地产行业崩溃的打击尤其严重。去年年底，中国国务委员沉益勤警告称，对故意拖欠工人工资的雇主将予以“严厉”处罚，并敦促地方政府确保所有工人按时领取工资。沉在农历新年假期前夕召开的全国拖欠工资问题电视电话会议上发表了上述讲话。来自四川省、在新疆从事建筑工作的农民工刘军表示，他已经等了近两个月才领到工资。 “快到年底了，我还没有收到任何钱，”刘告诉美国之音普通话组。 “这都是建筑工人的血汗钱，工作完成后就应该给他们发工资。”在新疆工作的河北省建筑工人马慧说，去年她的老板有三个月没有给工人发工资，只给工人提供面条、盐和生抽。马云告诉美国之音中文频道：“那段时间，我几个月没有生活费，老板也不借钱给我。我连买卫生纸、牙膏等基本生活用品的钱都没有。” ”。李说，地方政府的预算短缺阻碍了他们介入援助农民工。“过去，中国政府每年都会投入资金，以缓解企业的流动性压力，并减少年底拖欠工资的总数。” “今年，”李写道，“此外，他们还将加强监督机制的实施，以打击与劳动相关的纠纷。但今年，情况发生了变化，因为中国政府（特别是地方层面）面临财政压力。”曾参与北京2022年冬奥会设施建设的浙江省工人张超表示，他希望建筑工人的待遇能够与他们从事的艰苦、危险的工作相匹配。 “最辛苦、最累的工作，就是用生命和健康来换取金钱。”张对美国之音中文网说，“我在这个行业最大的愿望就是不怕苦、不怕汗，只希望能拿到我应得的工资。”美国之音中文台记者张木林也对此报道做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/labor-protests-pick-up-in-china-as-the-country-s-economy-slows/7491187.html<guid> https://www.voanews.com/a/labor-protests-pick-up-in-china-as-the-country-s-economy-slows/7491187.html</guid><pubDate> Fri, 16 Feb 2024 19:32:55 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（埃维·斯蒂尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4af5-08dc2f46801a_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>