<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 15 日星期一 13:05:47 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>执政党选举胜利后，台湾将瑙鲁拱手让给中国</title><description>台湾台北——在太平洋岛国瑙鲁宣布决定与中国断交后，台湾宣布将立即与瑙鲁断绝外交关系。瑙鲁政府在一份官方声明中表示，这一外交转变符合“一个中国原则”，该原则要求中华人民共和国是代表全中国的唯一合法政府，并宣布瑙鲁将停止发展任何与台湾的官方关系或官方往来。台湾外交部副部长田中光在台湾首都台北举行的新闻发布会上表示，台北将立即从瑙鲁的技术使团中撤出使馆工作人员和人员，并要求太平洋岛国关闭其驻台湾大使馆。 “自2023年以来，我们获得的信息表明，中国一直在积极接触瑙鲁政治人物，并试图利用经济援助促使瑙鲁发生外交转变，”田恩在新闻发布会上说。田告诉记者，瑙鲁去年10月在前总统拉斯·约瑟夫·昆任内开始考虑与中国建交。田说，尽管自大卫·阿迪昂于2023年10月30日就任瑙鲁新总统后，双边关系经历了短暂的平静，但瑙鲁继续要求台湾提供巨额财政援助，超出了台湾通常向外交盟友提供的金额。田表示，尽管台湾多年来提供了广泛的援助，瑙鲁仍决定与中国建交，这令人遗憾。他还谴责中国在1月13日台湾总统选举后决定从台湾挖走另一个外交盟友，称此举是故意的，试图对台湾的民主和自由造成打击。田说：“在世界民主国家祝贺台湾选举成功之际，北京却选择以这样的方式打压台湾。”他补充说，此举是对民主价值观的报复，也是对国际秩序的公然挑战。 。虽然台北敦促北京放弃对抗并重返国际秩序，但中国外交部表示欢迎瑙鲁决定中断与台湾的“所谓外交关系”。中国外交部一位不愿透露姓名的发言人表示：“世界上只有一个中国，台湾是中国领土不可分割的一部分，中华人民共和国政府是代表全中国的唯一合法政府。”一份声明补充说，北京“随时准备”与瑙鲁合作。这一消息是在台湾举行总统选举和立法选举两天后发布的，在这次选举中，支持台湾维护主权的执政党民进党史无前例地连续第三届总统连任。选举结束后，中国政府声称选举结果没有反映台湾主流民意，并强调选举结果不能改变台湾是中国一部分的事实。一些分析人士表示，北京挖走台湾盟友的决定是中国政府在多次使用强硬语言警告台湾选举民进党候选人担任新总统可能带来的后果后可以宣称的一次胜利。国际危机组织高级中国问题分析师阿曼达·萧 (Amanda Hsiao) 表示：“（中国政府）需要以某种回应来落实（他们的强硬语言），因此这可能是即将采取的一系列措施中的第一个。”美国之音电话。由于中国此前曾采取类似举措对台湾进行报复，一些专家表示，周一的消息并不令人意外。台湾国立政治大学政治学家列夫·纳赫曼 (Lev Nachman) 表示：“我们许多人将挖走外交盟友视为中国惩罚台湾再次获得民进党胜利的手段，而且他们也愿意这样做。”告诉美国之音。虽然周一的事态发展使台湾只剩下 12 个外交盟友，但纳赫曼表示，台北可以通过重复这些事件是“北京欺凌台湾”的例子来抵消北京报复的影响。他说：“只要台湾继续传达这一信息，我仍然认为台湾会看起来比北京更强大。”他补充说，中国政府试图挖走台湾的外交盟友，这将使北京看起来像一个恶霸，而不是让民进党看起来像一个恶霸。虚弱的。由于台湾当选总统赖清德领导的新政府要到5月20日才能宣誓就职，国际危机组织的萧预测北京可能会在未来几个月采取更多非军事措施对台湾施压。周一的举动表明，中国政府不想被视为“过度挑衅”。她对美国之音表示：“这一回应是为了表明北京对选举结果的强烈不满，我认为他们可能会采取更多非军事回应。” “他们可以轻松地将更多台湾产品从台北和北京之间的经济合作框架协议中删除，或者在中线上飞行更多军用飞机。他们可以做很多事情，”Hsiao 补充道。尽管美国和中国过去几年一直在争夺太平洋地区的影响力，但一些专家认为，瑙鲁从台湾转向中国对于华盛顿遏制北京在该地区扩大影响力的努力影响有限。 “瑙鲁是太平洋地区最小的国家之一，由于美中在南太平洋的竞争重点在于进入，瑙鲁在美国战略的更大计划中可能并不那么重要，”Ian Chong，新加坡国立大学的一位政治学家通过电话告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-loses-nauru-to-china-following-ruling-party-s-election-victory-/7440338.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-loses-nauru-to-china-following-ruling-party-s-election-victory-/7440338.html</guid><pubDate> Mon, 15 Jan 2024 07:49:37 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-18df-08dc15c6a94f_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾新政府面临政策挑战、中国压力</title><description>台湾苗栗——尽管面临中国的压力，台湾选民在周末的台湾总统选举中将历史性的胜利交给了亲主权的执政党民进党。尽管世界多个民主国家祝贺民进党当选总统赖清德周六获胜，但北京方面声称选举结果并不反映台湾的主流民意，并强调台湾仍然是中国的内政。美国、欧盟、英国和加拿大都祝贺民进党获胜，美国国务院发言人称赞台湾人民“展示了台湾健全民主制度的力量”。作为回应，中国外交部称华盛顿的信息违反了一个中国原则，并表示台湾是中国一部分的基本事实永远不会改变。中国认为台湾是一个任性的省份，从未排除使用武力完全控制台湾。中国外交部发言人在一份声明中表示，“台湾问题事关中国核心利益，是中美关系中不容逾越的第一条红线”，敦促华盛顿不要利用“台湾问题” ”以遏制中国。台湾外交部回击北京对台湾的主张，表示中国的言论不符合国际看法，“违背全球民主社会的期望”以及“台湾人民的意愿”。 “这种言论不值得反驳，”该部在一份声明中表示。随着民进党连续第三次赢得总统任期，一些分析人士表示，台湾可能会继续深化与美国和其他志同道合的民主国家的关系，而北京可能会进一步加大对台北的压力。台湾东吴大学政治学家陈方宇通过电话对美国之音表示：“华盛顿发出的信息表明，台湾是美国的重要盟友，我认为双方将在未来四年进一步深化关系。” 。台湾外交部周日宣布，包括美国前国家安全顾问斯蒂芬·哈德利和前副国务卿詹姆斯·斯坦伯格在内的美国代表团周日抵达台北进行为期三天的访问。预计代表团在访问期间将会见台湾总统蔡英文、政府官员和其他政治人物。尽管美台关系仍将保持强劲，但一些专家认为，北京将继续对台湾施加同样程度的压力，尤其是在预计该岛将在未来四年内由一个分裂的政府管理的情况下。周六的选举之后，没有任何政党在立法机构中获得多数席位，一些分析人士称，这可能会削弱民进党在未来四年内的执政地位。 “北京不太可能向下一届民进党政府伸出橄榄枝，”澳大利亚国立大学政治学家宋文体通过电话对美国之音表示。在他看来，由于民进党不再在立法院占据多数席位，中国政府可能会认为下届台湾政府的权力掌握“足够微妙”，可以对台北保持高度压力。 “这意味着两岸紧张局势似乎即将到来，”宋补充道。在周六的选举之前，中国政府多次将这次选举定性为“战争与和平”之间的选择，并批评台湾新当选总统是散布“台独”言论的“麻烦制造者”。为了保持对台湾的高压，北京最近几周采取了一系列影响台湾选举的措施，在台湾附近地区进行军事演习，并对某些台湾产品实施定向制裁。一些分析人士认为，北京将继续对台湾施加压力，但军事演习和经济胁迫等一些措施的效果可能有限。 “关于灰色地带的运作，我认为台湾民众或多或少已经将其正常化，”新加坡国立大学政治学家 Ian Chong 通过电话对美国之音表示。谈到强制经济措施，庄认为中国只是针对不会损害其经济利益的商品。 “如果北京真想给台湾带来痛苦，他们就会停止电子产品进口和半导体进口，”他说。 “但他们不会这样做，因为这会损害他们的经济。”尽管中国的军事和经济措施效果有限，但张认为北京可能会开始迫使台湾政客，特别是那些在中国有商业利益的政客遵守中国政府的规定。他说：“我确信北京将尝试寻找新的方式向台湾施压，他们将在明年向赖政府施压，看看可以在哪些方面迫使他犯错误。”东吴大学陈教授表示，由于三个政党均未能获得立法院多数席位，民进党在政策执行方面可能会遇到障碍。 “许多重要的政策和人事任命可能会受到新立法机构中反对党的阻挠，”陈告诉美国之音。陈认为，除了集中与反对党谈判外，赖智领导的即将上任的政府还需要重新建立与民间社会的联系，尤其是在民意不支持民进党的时候。 “民进党需要与民间社会建立对话，并尝试以民意作为实施政策的基础，”他说。在不同的政策平台中，陈认为亲华的国民党和台湾人民党这两个在野党可能会试图让民进党更难推动与台湾双边关系相关的关键政策，例如美台倡议21世纪贸易和美国对台军售。 “政府分裂的局面将考验赖政府的智慧，例如如何与反对党谈判以及如何与民间社会团体合作，”他说。 “对他们来说，学习如何向公众正确解释政策实施非常重要。”即将上任的总统将于 5 月上任，并将接替自 2016 年就任的蔡英文。美国之音的 Nike Ching 对本报告作出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-taiwan-government-faces-challenges-in-policy-china-Pressures/7439663.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-taiwan-government-faces-challenges-in-policy-china-Pressures/7439663.html</guid><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 16:20:48 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-5827-08dc15447398_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>民进党候选人当选总统赖智创造台湾历史</title><description>台湾选民周末选出了下一任总统。现任副总统赖清德表示，他的目标是维持现状并寻求与中国对话。伊丽莎白·李 (Elizabeth Lee) 有更多关于世界各地对选举的反应。美国之音视频由李和史蒂芬·博伊塔诺拍摄。</description><link/> https://www.voanews.com/a/dpp-candidate-president-elect-lai-makes-taiwan-history/7439625.html<guid> https://www.voanews.com/a/dpp-candidate-president-elect-lai-makes-taiwan-history/7439625.html</guid><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 15:19:34 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-6eed-08dc153cb358_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>世界对台湾选举的反应</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/world-reactions-to-taiwan-election-/7439258.html<guid> https://www.voanews.com/a/world-reactions-to-taiwan-election-/7439258.html</guid><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 04:58:47 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-fb1e-08dc14e74160_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国谴责外国政府在台湾大选后发表的言论</title><description>北京——本周末，中国外交部和世界各地的使馆警告各国不要支持台湾民进党（DPP），并谴责祝贺台湾当选总统赖清德的外国政府。民进党总统候选人赖智周六赢得选举后，来自与这个自治岛屿有着友好（尽管大多数情况下是非官方）关系的国家的几位部长和政界人士向赖智和民进党发出了祝贺。这引起了中国大使馆的迅速反应，突显了北京对其他国家的敏感，这些国家似乎赋予其视为“分裂势力”的候选人和政党合法性，希望将其声称拥有主权的台湾变成一个独立的主权国家。中国外交部周日称，美国国务卿安东尼·布林肯向赖智表示祝贺，并表示华盛顿期待进一步发展与台湾的非官方关系，称这是向“台独分裂势力”“发出了严重错误的信号”。外交部在其网站上发表的声明中表示，中方一贯坚决反对美台开展任何形式的官方往来，坚决反对美国以任何形式、任何借口干涉台湾事务。中国大使馆周六谴责英国外交大臣戴维·卡梅伦的“不正确行为”，此前卡梅伦在一份祝贺黎智英及其政党的声明中表示，这次选举“证明了台湾充满活力的民主”。中国大使馆在一份声明中表示：“我们敦促英国承认台湾是中国的一个省的立场，按照一个中国原则慎重处理涉台事务，停止任何干涉中国内政的言论。”并在其官方微信公众号上发布。在日本外务大臣上川洋子祝贺赖清泉获胜后，中国驻日本大使馆甚至提出严正交涉，以正式外交抗议。上川称这个自治岛屿是“极其重要的合作伙伴和重要的朋友”，但在同一份声明中，她还表示与台北的工作关系是“非政府基础上”。中国大使馆表示：“我们严正敦促日方……不要破坏台海和平稳定和中日关系。”北京从未放弃使用武力将台湾置于其控制之下，担心赖智可能宣布建立台湾共和国，而赖智已表示他不会这样做。甚至在选举前夕，中国外交官就已经警告东道国支持赖智和民进党的后果。中国驻澳大利亚大使肖千周五在《澳大利亚人报》上发表文章，警告东道国如果支持民进党这样的“台独势力”，将会面临危险。他写道：“如果澳大利亚被绑在台独势力的战车上，澳大利亚人民将被推向深渊边缘。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-condemns-foreign-governments-over-taiwan-post-election-remarks-/7439253.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-condemns-foreign-governments-over-taiwan-post-election-remarks-/7439253.html</guid><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 04:19:09 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-e948-08dc14e1bddd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯市场，电动汽车为中国超越日本成为最大汽车出口国提供动力</title><description>华盛顿——中国汽车工业团体表示，在俄罗斯市场和全球对电动汽车 (EV) 需求不断增长的推动下，中国将于 2023 年超越日本，成为全球最大的汽车出口国。官方的《中国日报》周四报道称，中国汽车工业协会表示，去年中国汽车产量首次达到3000万辆，其中出口491万辆。与2022年的311万辆汽车出口量相比，增长了58%，似乎超越日本成为全球最大的汽车出口国。日本NHK通讯社周四报道称，截至2023年11月，日本汽车出口量为399万辆，在发布12月出口数据时不太可能赶上中国的出口量。 《华尔街日报》周二报道称，中国乘用车协会秘书长崔东树表示，俄罗斯市场的需求激增是其取得领先地位的关键因素，该市场占中国新增出口汽车的约80万辆。在西方汽车公司因莫斯科 2022 年入侵和乌克兰战争而撤出俄罗斯市场后，中国汽车制造商迅速进军俄罗斯市场。中国海关数据显示，2023年前11个月，中国对俄罗斯的汽车出货量同比猛增545%，达到84万辆，成为中国增长最快的市场。混合动力汽车和电动汽车（EV）等新能源汽车（NEV）也推动了创纪录的产量和出口。中国汽车工业协会周四表示，2023年新能源汽车产量达到959万辆的高位，比2022年增长36%，占中国汽车产量的近三分之一和出口量的四分之一。该协会表示，新能源汽车出口量达到 120 万辆，较 2022 年增长 77%。中国领先的电动汽车制造商比亚迪在美国亿万富翁沃伦·巴菲特旗下伯克希尔·哈撒韦公司的支持下，去年第四季度销售了 526,400 辆汽车，全年销量为 526,400 辆。首次超越市场领先者特斯拉同期销量 484,500 辆。特斯拉在 2023 年全年的电动汽车销量仍高于比亚迪，分别为 180 万辆和 160 万辆，但中国和美国电动汽车制造商之间的差距正在迅速缩小。特斯拉在上海拥有全球最大的电动汽车工厂，产量占其全球产量的一半以上。分析师认为，中国对新能源汽车制造商和买家的大力补贴推动了电动汽车行业的快速发展并促进了出口。总部位于华盛顿的大成全球顾问公司中国和技术政策主管副合伙人保罗·特里奥洛(Paul Triolo)对美国之音表示，补贴使中国企业能够专注于设计、制造和主导关键供应链。 “美国和欧盟政府……都迟迟没有补贴和鼓励电动汽车电池供应链的发展，特别是在十年前的一些失败努力之后。”中国从2009年开始实施激励和补贴政策，鼓励国内汽车公司更多地专注于制造电动汽车、扩大充电基础设施并向电动汽车消费者提供免税。咨询公司AlixPartners估计，从2016年到2022年，中国对电动和混合动力汽车的国家补贴总额将达到570亿美元。北京6月公布了新能源汽车税收减免政策，预计2024年到2027年补贴金额将超过720亿美元。Triolo表示，欧洲美国电动汽车制造商在发展中市场远远落后于中国电动汽车制造商。他表示：“中国企业几乎肯定会主导南半球和东南亚等地的市场，而西方汽车制造商将很难在这些市场上竞争。”但中国电动汽车仍在争夺国内电动汽车占主导地位的欧洲和美国的市场份额。随着中国电动汽车出口的增长，目前已占欧洲市场的 8%，欧洲和美国已开始做出反应。欧盟对从中国进口的电动汽车征收10%的关税，其成本比欧洲品牌低20%。欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 9 月份指出，全球市场充斥着更便宜的中国电动汽车。 “而且巨额国家补贴人为地压低了它们的价格，”她说。 “这正在扭曲我们的市场。”路透社周五报道称，欧盟委员会调查人员将在未来几周内开始检查中国电动汽车制造商，作为对中国补贴调查的一部分，这可能导致欧盟征收额外关税。北京谴责此举是“赤裸裸的保护主义”。美国对中国电动汽车征收27.5%的关税，但上个月拜登政府表示今年可能会提高关税。美国去年 12 月宣布，从今年开始，在美国生产且电池组件在中国制造或组装的电动汽车将不再有资格获得最高 7,500 美元的税收抵免。分析师特里奥洛对美国之音表示，征收关税可能不会阻止中国公司在墨西哥甚至美国建厂以供应美国市场。特里奥洛还警告说，如果比亚迪主导西方市场，它可能会带来类似于中国电信巨头华为的国家安全风险。 “在某种程度上，智能电动汽车只是带轮子的智能手机，鉴于其传感器套件和车载计算能力，[电动汽车]对数据[收集]和共享产生了类似程度的关注。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russian-market-evs-give-china-fuel-to-pass-japan-as-top-car-exporter-/7438398.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russian-market-evs-give-china-fuel-to-pass-japan-as-top-car-exporter-/7438398.html</guid><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 02:54:42 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-b03e-08dc13d6eeab_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>