<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 31 日，星期四 08:10:54 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>消息人士称，中国要求汽车制造商暂停对支持电动汽车关税的欧盟国家的投资</title><description>两位知情人士表示，中国已要求其汽车制造商停止对支持对中国制造的电动汽车征收额外关税的欧洲国家进行大规模投资，此举可能会进一步分裂欧洲。欧盟高达 45.3% 的新关税于周三生效，此前为期一年的调查导致欧盟分裂并引发北京方面的报复。法国、波兰和意大利等10个欧盟成员国在本月的投票中支持关税，其中德国等5个成员国反对，12个成员国弃权。知情人士称，10月10日，商务部召开会议，比亚迪、上汽集团和吉利等中国汽车制造商被告知，应暂停在支持该提案的国家建厂等重资产投资计划。由于会议并未公开，他们拒绝透露姓名。知情人士称，几家外国汽车制造商也参加了会议，与会者被告知要谨慎对待在投弃权票的国家的投资，并“鼓励”投资于那些投票反对关税的国家。吉利拒绝置评。上汽集团、比亚迪和商务部没有立即回复置评请求。中国当局暂停对欧洲部分投资的举动表明，中国政府正在寻求与欧盟就关税替代方案进行谈判的筹码，渴望避免对主要市场的电动汽车出口大幅下降。根据路透社使用中国乘用车联席会数据计算得出的数据，2023 年欧洲占中国电动汽车出货量的 40% 以上。鉴于美国和加拿大对中国制造的电动汽车征收 100% 的关税，对欧洲的电动汽车出口下降可能会加剧中国汽车制造商在国内市场面临的产能过剩问题。欧洲投资 在西班牙首相佩德罗·桑切斯上个月访问中国期间，一家中国公司同意在西班牙建造一座耗资 10 亿美元的工厂，生产用于制氢的机械。西班牙是 12 个弃权的欧盟国家之一。意大利和法国等欧盟国家一直在寻求中国汽车制造商的投资，但它们也警告说，大量廉价中国电动汽车给欧洲制造商带来了风险。中国第二大汽车出口商国有上汽集团正在欧洲选址建设电动汽车工厂，并计划今年在法国开设第二个欧洲零部件中心，以满足对其名爵品牌汽车不断增长的需求。法国贸易初级部长索菲·普里马斯的一名助手表示，在她下周访问中国之前，他们不会发表评论。意大利政府正在与中国最大的出口汽车制造商奇瑞以及包括东风汽车在内的其他中国汽车制造商就潜在投资进行谈判。意大利工业部拒绝置评。东风没有立即回应，而奇瑞则拒绝置评。比亚迪正在匈牙利建设一家工厂，匈牙利投票反对关税。两位知情人士表示，出于成本考虑，这家中国电动汽车巨头还一直在考虑将其欧洲总部从荷兰迁至匈牙利。甚至在北京发布指导意见之前，中国企业就对在欧洲独立设立生产基地持谨慎态度，因为这需要大量投资以及对当地法律和文化的深入了解。知情人士称，汽车制造商在 10 月 10 日的会议上还被告知，应避免与欧洲各国政府单独进行投资讨论，而应共同进行集体谈判。此前，7月份商务部曾发出类似警告，建议中国汽车制造商不要在印度和土耳其等国家投资，并谨慎投资欧洲。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tells-carmakers-to-pause-investment-in-eu-countries-backing-ev-tariffs-sources-say/7845941.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tells-carmakers-to-pause-investment-in-eu-countries-backing-ev-tariffs-sources-say/7845941.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 06:39:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/249aefbe-5202-43ea-ab7a-fb0b2a77fe84_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国低消费支出阻碍国内外经济发展</title><description>美国财政部长珍妮特·耶伦与几位独立经济学家一起表达了她对中国低消费支出和房地产危机的不满。一些专家对北京刺激消费支出的有限措施表示失望，消费支出是中国经济的最大障碍之一。耶伦最近表示：“我们的观点是，提高中国消费者支出占GDP（国内生产总值）的比重非常重要，同时还要采取措施解决房地产行业的问题。” “到目前为止，我想说，我还没有真正听到中方有任何解决这个问题的政策。”耶伦批评中国专注于补贴大型国有企业，而不是致力于重振全球第二大经济体。分析人士建议，中国应该停止用家庭的钱补贴制造企业。世界银行预计，今年中国GDP增长4.8%，低于5%的目标。该银行预测，到 2025 年，这一比例将进一步下滑至 4.3%。中国消费需求低迷可能会降低全球经济增长率，并影响美国和世界其他地区的企业前景。 “对于苹果、耐克、微软、肯德基、星巴克、可口可乐、特斯拉或通用汽车等美国公司来说，中国是一个大市场。中国消费的任何增加或减少都会影响他们的利润。”康奈尔大学新兴市场研究所所长卢尔德·卡萨诺瓦 (Lourdes Casanova) 告诉美国之音。中国事务专家、意大利智库阿皮亚研究所所长弗朗西斯科·西西表示，人们严重担心美国和欧盟陷入衰退。 “中国存在通货紧缩，而且没有摆脱通货紧缩的迹象。如果中国不摆脱通货紧缩，全球经济衰退的力量可能会倍增。这种情况实际上可能会发生，”西西说。倾向于储蓄而非消费 中国近几周采取了多项措施来重振经济。其中包括降低抵押贷款利率和降低存款准备金率（RRR）以鼓励银行放贷更多。其想法是支持家庭偿还住房贷款，并鼓励人们从遭受危机打击的房地产行业购买更多房屋。然而，分析人士并不相信此举的有效性。彼得森国际经济研究所（PIIE）在评论中表示：“经验表明，仅仅因为抵押贷款利率和首付要求较低，住房需求不太可能出现任何有意义的复苏。”卡萨诺瓦认为，消费者需求低迷并不是一个容易解决的问题，因为普通中国人更相信储蓄而不是支出。个人消费支出（PCE）占GDP的比例，美国为68%，欧洲为53%，中国为39%。美国人占全球PCE的31%，而中国人仅占11%。 “中国还有改进的空间，但是，你不可能一夜之间改变消费者的习惯，而且显然，中国消费者比美国消费者节俭得多，”她说。她指出，美国人经常把车停在车库外面，因为车库里堆满了家居用品、衣服、玩具、车库工具和其他东西。增加消费者需求的方法之一是提高工资和采取额外的社会保障措施。但对于那些会增加生产成本并损害出口的公司来说，西西说。 “中国需要的是需要付出政治代价的变革性改革，而执政的共产党并不急于付出代价，”他说。与世界银行的观点相反，中国财政部副部长廖敏表示，经济正在对政府采取的一系列刺激措施做出积极反应。 “这些举措旨在利用政府支出拉动社会整体投资和消费，从而增加市场有效需求，”廖说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/low-consumer-spending-in-china-hinders-economy-there-and-abroad/7845928.html<guid> https://www.voanews.com/a/low-consumer-spending-in-china-hinders-economy-there-and-abroad/7845928.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 06:22:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（赛巴尔·达斯古普塔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b5e958cb-fab2-4b1a-a488-9b130aa8d1bb_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普和哈里斯从国内担忧的角度讨论中国</title><description>华盛顿——分析人士称，在美国总统竞选最后一周，国内热点问题占据主导地位，候选人副总统卡马拉·哈里斯和前总统唐纳德·特朗普提及中美竞争的任何内容都是出于国内担忧。 “美国选民更关心国内问题。民意调查显示，所谓的中国威胁排在经济、移民、堕胎、气候、民主等选民问题之后。”卡特中心中国项目主任刘亚伟说。美国民意调查机构YouGov发布的一项调查显示，只有少数选民将美国外交政策列为他们最关心的三大问题之一。调查发现，特朗普的支持者比哈里斯的支持者更关心外交政策。中国和国内政策 对中国的任何提及都主要是在国内问题的背景下进行的。 10月27日在纽约举行的集会上，特朗普两次提到中国，称如果美国和中国开战，美国将“击败他们”，他将“通过《特朗普互惠贸易法案》，这意味着如果中国或任何其他国家向我们收取 100% 或 200% 的税收或关税，我们（美国）将向他们收取 100% 或 200% 的税收或关税。”哈里斯当天在关键摇摆州宾夕法尼亚州的一次集会上没有提及中国。特朗普重点关注与中国竞争对美国就业的潜在经济影响，强调贸易担忧、商品泛滥和不公平的商业行为。 “多年来，中国一直在贸易上扼杀我们。如果我当选，这种情况就会停止，”特朗普七月份在爱荷华州锡达拉皮兹的一次集会上说。在7月的共和党全国代表大会上，特朗普在多项问题上谴责中国，包括指责北京抢走了美国汽车制造业的就业机会以及中国对台湾构成威胁。在四月份的一次集会上，特朗普表示，许多从中国来到美国的移民都是处于“军事”或“战斗”年龄的人，他们可能会来这里组建一支“军队”。特朗普还在美国芬太尼危机的背景下提到了中国，“他们正在向我们国家注入芬太尼等非法药物，杀害美国人。这种情况必须结束，当我们对中国采取强硬措施时，这种情况就会结束。” “他五月份在新罕布什尔州的一次市政厅活动中说道。尽管哈里斯在竞选过程中很少谈论中国，但她在八月的民主党全国代表大会上提到了中国，并表示她将努力确保美国赢得人工智能和太空领域全球领导者的竞争。她“主张‘去风险’——减少美国和中国在先进技术领域的相互依赖，主要是为了确保华盛顿不会协助北京的军事现代化——但她警告不要对中国采取以关税为中心的经济政策。”国际危机组织高级研究员阿里·韦恩在描述她的对华政策时说道。但两位候选人及其各自的政党在对华言论上的共同点多于差异，中央情报局东亚和太平洋地区前副助理主任、乔治总统领导下的国家安全委员会（NSC）中国事务主任丹尼斯·怀尔德（Dennis Wilder）表示布什。 “这次选举中没有对中国进行辩论，因为美国公众和政治阶层几乎普遍对中国持有相同的负面看法。民意调查显示，美国对中国的好感只有个位数。”分析人士表示，虽然华盛顿对北京的政策可能会影响就业和产品成本等国内问题，但在许多美国选民眼中，世界其他地区的冲突也掩盖了美国对华政策的影响。韦恩表示：“美国和中国之间的战略竞争并不是美国选民最关心的问题。他们更关心的是经济状况和医疗保健成本。”考虑到这一点，他们关注的是俄罗斯和乌克兰之间的激烈战争以及中东爆发地区战争的可能性，这是可以理解的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/trump-harris-discuss-china-through-the-lens-of-domestic-concerns/7845906.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-harris-discuss-china-through-the-lens-of-domestic-concerns/7845906.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 05:39:37 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/babee1b1-7cf5-486a-80b4-27a94e82fe4f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>斯洛伐克总理菲科访华，试图在外交上转向亲北京</title><description>维也纳——斯洛伐克总理罗伯特·菲科周四开始对中国进行为期六天的访问，其中包括会见中国领导人习近平，并经停中部城市合肥和上海，出席今年中国国际进口博览会的开幕式。分析人士表示，中国希望利用这次访问加强与斯洛伐克总理的关系。斯洛伐克总理是维克托·欧尔班的盟友，与匈牙利领导人一样，一直批评俄罗斯的制裁和欧盟对乌克兰的支持。自上台以来，菲科一直对更加亲华的外交政策感兴趣。他原定于6月份的中国之行因5月份的一次暗杀事件而中止，直到现在才得以成行。菲佐是1993年斯洛伐克共和国成立以来任职时间最长的总理。自2006年首次上任以来，菲佐在2010年至2012年和2018年至2023年期间两次下台。2018年，他辞职并让位于他的政治盟友彼得·佩莱格里尼 (Peter Pellegrini) 因调查记者扬·库西亚克 (Ján Kuciak) 被谋杀引发的政治危机而受到批评。佩莱格​​里尼在2020年议会选举中失败后，普通人民党和独立人士党组建了新的联合政府。在此期间，斯洛伐克推行更加亲台、以价值观为导向的外交路线，引起北京方面的不满。 2023年议会选举，菲科再次获胜，重新掌权。菲科政府主张“全方位”外交政策，包括加强与俄罗斯和中国的合作。除了今年的中国之行，菲科还计划明年访问俄罗斯，出席二战结束80周年纪念活动。中欧亚洲研究所执行所长马特伊·西马尔奇克对美国之音表示，所谓“全方位”外交政策是一种委婉说法，意思是“与任何国家建立经济关系，不考虑任何政治价值观，人权或安全考虑。”西马尔奇克表示：“菲科政府还显着缩小了与台湾互动的范围，他的一些亲密政治盟友完全支持中华人民共和国对‘一个中国原则’的解释，该原则认为台湾是一个不可分割的领土中国的一部分。中欧亚洲研究所布拉格办事处主任菲利普·塞博克（Filip Šebok）表示：“菲科多次宣称，他不希望‘布鲁塞尔’在这些问题上对斯洛伐克发号施令，对他来说，这是提升自己地位的一种方式。”尽管受到批评，但他在领导斯洛伐克“主权”外交政策方面拥有资历。 “实际上，在国内，菲科声称自己正在做一些与西方主流相反的事情是有好处的，因为他可以维持选民的支持。这也是区别于前政府的一种方式，前政府对俄罗斯持强硬态度，某种程度上对中国也持强硬态度。”分析人士表示，菲柯访华还有一个经济目的。国际事务协会研究员帕维尔·哈夫利切克 (Pavel Havlíček) 表示，菲科正在寻求欧洲以外国家的合作伙伴和投资。 “其中，俄罗斯和中国发挥着特殊的作用，例如，在谈到斯洛伐克政府战后恢复与俄罗斯经济关系的计划时，人们就多次提到这一点。 “就中国而言，斯洛伐克政府也正在寻求投资和加强关系，以弥补经济增长的不足。”塞博克表示，斯洛伐克政府已承诺更多地关注支持经济参与，例如促进斯洛伐克出口商或吸引斯洛伐克投资。 “例如，政府增加了世界各地的经济外交官的数量，并在亚洲或非洲开设了新的大使馆，解释说这些主要是为了促进经济外交，”舍博克说。 “从这个角度来看，中国被视为主要经济伙伴，菲科将率领一个规模较大的商业代表团访华。 Fico 特别希望与中国合作参与 PPP（公私合作）项目，以重建/建设全国各地的交通基础设施。”菲科计划与中方合作，推动斯洛伐克大型基础设施项目，包括道路桥梁重建、首都布拉迪斯拉发至科马尔诺市铁路扩建、布拉迪斯拉发高速公路绕道竣工以及建设水力发电厂在最近欧洲对中国电动汽车征收关税的投票中，菲科政府投了反对票。 “斯洛伐克通过大众汽车工厂向中国出口了大量汽车，”舍博克说。 “它特别容易受到中国对欧盟对中国电动汽车进口征收关税的报复，因为中国直接暗示可能会针对从德国和斯洛伐克出口的欧盟大型发动机汽车。他补充说：“矛盾的是，对中国电动汽车征收关税实际上也可以间接对斯洛伐克有利，因为它们可以促使更多的中国电动汽车生产商在欧洲建立制造工厂，以此作为避免关税的一种方式。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/slovak-pm-fico-visits-china-in-attempt-for-a-pro-beijing-diplomatic-turn/7845869.html<guid> https://www.voanews.com/a/slovak-pm-fico-visits-china-in-attempt-for-a-pro-beijing-diplomatic-turn/7845869.html</guid><pubDate> Thu, 31 Oct 2024 03:37:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（杨乐天） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/994e80af-9488-471d-9ebb-226f4807a657_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中俄合作阻挠南极保护提案</title><description>台湾台北——中国和俄罗斯正在深化在南极洲的合作，分析人士称，这一趋势可能会破坏海洋保护工作，并破坏这个资源丰富地区的长期现状。在澳大利亚举行的南极海洋生物资源保护委员会（CCAMLR）年会上，中国和俄罗斯被指控合作阻止建立新海洋保护区和修订南大洋磷虾渔业管理计划的关键提案上星期。该委员会成立于 1982 年，是南极条约体系的一部分，该体系确立了南极洲的法律地位，由四项不同的条约组成。 CCAMLR 致力于保护南极海洋生物和其他资源。该委员会有26个成员，包括中国、俄罗斯、美国、澳大利亚和欧盟。任何成员国都可以否决拟议的措施，多年来，俄罗斯和中国多次利用这一权力阻止理事会拟议的保护工作。一些成员国表示，今年会议上提出的每一项措施，包括建立四个新的海洋保护区和延长现有磷虾管理措施，都遭到中国或俄罗斯或两者的阻止。澳大利亚南极分部发言人在一份书面回应中告诉美国之音：“最令人担忧的是，在协调进程取得进展的同时，一些成员未能支持延长现有磷虾管理措施。” “这对 CCAMLR 来说是倒退一步，使磷虾及其支持的生态系统和捕食者面临风险，”发言人补充道。磷虾是类似虾的小甲壳类动物，在海洋食物链中发挥着至关重要的作用。限制磷虾捕捞 CCAMLR成员国希望保留的措施是将南极半岛附近保护区的磷虾捕捞量限制在不超过62万吨的机制。另外62万吨可捕捞磷虾被重新分配到几个分区，以防止磷虾捕捞过度集中在一个区域。该措施需要在每年 CCAMLR 会议期间更新，并获得委员会所有成员国的批准。分析人士表示，中国和俄罗斯阻止磷虾措施延期的举措将影响企鹅、海豹和鲸鱼等物种重要食物来源的可持续性。塔斯马尼亚大学南极事务专家托尼·普莱斯在视频采访中对美国之音表示：“如果南极洲一小片地区磷虾捕捞过多，就会限制海豹和企鹅种群的食物量。” 。他认为，CCAMLR内的其他国家应尝试集体挑战中国和俄罗斯通过外交手段阻止拟议保护措施的决定，或决定在不涉及北京或莫斯科的情况下实施拟议措施。 “其他国家可能认为俄罗斯和中国的行为意味着他们必须开始执行彼此之间的决定，”普雷斯说。专家表示，中国和俄罗斯拒绝支持拟议的措施，因为他们认为建立更多的海洋保护区将导致南极更多地区无法使用或开发。 “他们认为一旦建立海洋保护区，就会产生滚雪球效应，并为开发更多海洋保护区提供更多支持，两国都认为这可能导致南大洋所有海洋生物资源开发被完全禁止。”澳大利亚国立大学国际法教授唐纳德·罗斯韦尔说道。塔斯马尼亚大学海洋和南极研究所助理研究员琳达·戈兹沃西表示，中国增加在南大洋渔业足迹的目标之一是“增加在南极地区的地缘政治影响力”。但由于俄罗斯不再像以前那样对南大洋进行投资，戈兹沃西表示，俄罗斯决定阻止南极洲海洋保护工作的原因是试图挑战基于规则的世界秩序。 “俄罗斯正在扮演破坏者的角色，[反对]是他们全球破坏方法的一部分，”她通过电话告诉美国之音。俄罗斯外交部和俄罗斯驻美国大使馆尚未回应美国之音的置评请求。中国外交部和中国驻澳大利亚大使馆也没有回应美国之音的置评请求。 CCAMLR于2009年和2017年在南大洋成功建立了两个海洋保护区，但此后没有建立新的区域。 2024 年会议期间提出的四个新区域将使南大洋的保护区面积增加至 26%。南极现状随着北京在南极洲扩大影响力，中俄在南极洲的合作不断深化。今年二月，中国在美国研究站附近开设了一个新的科研站。这一事态发展引起了一些安全分析人士的担忧，他们担心中国可能通过该站收集情报或发展其双重用途能力。普莱斯表示，中国在南极洲的存在不断增加，使得北京能够在南极洲南极委员会等一些地区机构中更加大胆地宣示其议程。他对美国之音表示，中国在上周会议上的行为“反映了他们的信心，因为他们现在是在南极地区拥有重要影响力的一方”。 “他们（中国和俄罗斯）所做的很多事情都表明，他们现在采取的行动是为了确保他们未来可能采取的任何行动不受限制，”普雷斯补充道。戈兹沃西表示，中国和俄罗斯在南极洲日益增强的协作可能会给南极条约体系带来潜在的挑战。她对美国之音表示：“为了保护南极大陆的企鹅，曾经出现过封锁，我确实认为，当当前的采矿禁令解除时，或者如果解除当前的采矿禁令，俄罗斯和中国都在为[矿产开采]做好准备。”虽然北京和莫斯科一直在阻止南极洲南极委员会的提议，但罗斯韦尔表示，目前尚不清楚这种趋势是否“完全影响了《南极条约》的决策”，该条约将该大陆指定为用于和平目的和科学研究的非军事区。罗斯韦尔表示，即使中国和俄罗斯不能轻易挑战该条约，中国“也会发现与俄罗斯结盟是有利的”，以实现其在南极洲行使控制权和影响力的愿望。戈兹沃西补充说，如果中国和俄罗斯如果他们在包括南极海生委在内的南极条约体系中保持“好斗的态度”，它可能会将“一个安全可靠的地区”变成一个“不太注重和平的”大陆。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china- Russia-cooperation-blocks-antarctic-conservation-proposals/7845395.html<guid> https://www.voanews.com/a/china- Russia-cooperation-blocks-antarctic-conservation-proposals/7845395.html</guid><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 18:56:37 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-23a3-08dbbe1276f1_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国警告其国民面临的安全威胁阻碍了“一带一路”在巴基斯坦的投资</title><description>伊斯兰堡——中国加大了对亲密盟友巴基斯坦的外交压力，要求其对屡次袭击中国工人的武装分子采取行动，并警告称，这种暴力行为“不可接受”，并对北京在“一带一路”倡议下的投资构成“限制”，或者一带一路。北京大使姜再冬本周在伊斯兰堡举行的一次研讨会上发表讲话时罕见地公开警告，指责伊斯兰堡对中国工人持续存在安全漏洞。分析人士表示，这些言论反映出中国对其在这个南亚国家的工人所面临的安全风险越来越感到沮丧。江泽民提到今年3月和10月发生的自杀式汽车爆炸事件，造成7名中方人员死亡。自从大约十年前作为“一带一路”倡议的一部分，两国启动了大规模的双边互联互通项目以来，在巴基斯坦遇难的中国工人人数增加到了 21 人。这位中国外交官通过翻译表示：“我们在短短六个月内遭受两次袭击是不可接受的。”他强调伊斯兰堡需要采取“有效的补救措施，防止此类恐怖行为再次发生，并确保肇事者受到惩罚”。被发现、抓获并受到惩罚。”中巴经济走廊（CPEC）被视为“一带一路”的旗舰项目，已为巴基斯坦带来了超过250亿美元的投资，以加强巴基斯坦的基础设施建设，促进双边贸易的改善，并进一步融入更广泛的南亚地区。对“所有反华恐怖组织”采取行动，并表示“安全是北京最关心的问题”，也是“中巴经济走廊项目的制约因素”，他补充说，“没有安全健全的环境，什么都无法实现”。巴基斯坦外交部长伊沙克·达尔在周二由总部位于伊斯兰堡的独立巴基斯坦组织举办的研讨会上发表讲话时，中巴经济走廊在该国西南部俾路支省修建了道路、高速公路、主要是燃煤电厂以及阿拉伯海战略性深水瓜达尔港。 -中国研究院向中国大使保证，巴基斯坦正在采取行动打击恐怖分子并加强对中国公民的安全保护，并表示巴基斯坦将在下个月的高层会谈中与中国分享进展情况。无论任何地方的投资有多有利可图，如果存在安全问题，他们都不会派遣中国人员，”他对观众说，并引用了中国领导人在最近的会议上告诉巴基斯坦同行的话。华盛顿的南亚事务专家迈克尔·库格曼(Michael Kugelman)对美国之音表示，金融困难和政治不稳定阻碍了中国对中巴经济走廊的新投资，北京方面的安全担忧使得这一大型项目很难在短期内恢复势头。 “当中国特使公开谴责巴基斯坦没有提供适当的安全时，你就知道这是一个大问题，”威尔逊中心南亚研究所所长库格曼说。他补充说：“我认为前进的目标将是谨慎地维护和推进现有项目，但在同意新项目时保持谨慎，直到中国不再那么担心安全风险。”中巴经济走廊项目启动后，巴基斯坦军方组建了一支由1.3万余名士兵组成的专门训练部队，在全国范围内维护中巴经济走廊项目。但针对中国公民的袭击引发了人们对这支军事部队有效性的担忧。驻北京的巴基斯坦外交研究员哈斯南·贾韦德指出，中国此前从未公开批评过伊斯兰堡。贾维德在书面评论中对美国之音表示：“这是对中巴经济走廊周边安全状况不佳的强烈反驳和严重不满。” “现在，当军队成为主要保障者时，特别是在安全方面，中国人似乎缺乏耐心。”最近针对中国工人和工程师的大部分袭击都是俾路支解放军（BLA）负责的，该组织是一个在俾路支省发动叛乱袭击的著名分离主义组织。该组织由俾路支少数民族武装分子组成，指责中国帮助巴基斯坦开采该省的自然资源，并一直呼吁北京撤回中巴经济走廊和其他投资。两国均否认这些指控，称俾路支叛乱分子的使命是破坏这个贫困省份的发展，并破坏巴基斯坦与中国的密切关系。被美国列为全球恐怖组织的 BLA 最近加剧了俾路支省的游击袭击，近几个月杀死了数百名巴基斯坦人，其中主要是安全部队成员。中国总理李强在十月初访问巴基斯坦期间也强调了安全对于经济发展与合作的重要性。访问后的一份联合声明援引中方的话说，“有必要且紧迫地在巴基斯坦采取有针对性的安全措施，共同为两国合作营造安全环境”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-warns-security-threats-to-its-nationals-impede-bri-investments-in-pakistan-/7845351.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-warns-security-threats-to-its-nationals-impede-bri-investments-in-pakistan-/7845351.html</guid><pubDate> Wed, 30 Oct 2024 17:31:16 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿亚兹·古尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-fd28-08db9152e331_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>