<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 5 日，星期三 06:04:24 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>分析人士称，尽管中美防务会议在新加坡举行，但地区安全环境可能恶化</title><description>台湾台北——上周末在新加坡举行的香格里拉对话会上，中国在印太地区有争议的安全问题上强化了立场，中国国防部长董军批评一些外部势力向台湾提供军事支持，同时指责菲律宾危及南海稳定。虽然董表示北京对某个国家的“侵犯和挑衅”行为采取了克制，但没有直接点名菲律宾，但一些国家的代表表示，他的讲话“充满了隐晦的威胁”。 “他的讲话中对地区提出了许多威胁，包括警告‘台独’将被钉在历史的耻辱柱上，干涉北京统一台湾努力的国家将面临自我毁灭，”澳大利亚国立大学国防专家、香格里拉对话代表珍妮弗·帕克（Jennifer Parker）。帕克表示，除了对台湾的威胁之外，董的讲话还反映出北京无视菲律宾在两国持续存在的南海领土争端中的作用。 “（董的讲话中）明显存在对菲律宾的不尊重，”她通过电话对美国之音表示。董在长达40分钟的主旨演讲中指责一些外部势力（间接提及美国）“破坏”东南亚国家联盟（东盟）的中心地位，给地区和平与发展带来不稳定因素。 ”。一些来自菲律宾的香格里拉代表表示，一些东南亚国家认为中国试图“代表东盟发言”是“公然企图劫持东盟”。 “中国使用‘东盟中心地位’的说法听起来很空洞，因为它不是东盟成员国，但它也声称代表东盟发言，”马尼拉地缘政治分析师、香格里拉对话代表贾斯汀·巴基萨尔(Justin Baquisal)说。在书面答复中告诉美国之音。在演讲的问答环节中，董拒绝回答有关中国对乌克兰战争立场的问题，并花了近 10 分钟的时间重申北京对赖清德总统领导的台湾新政府的警告，中国政府认为赖清德是台湾的新政府。一个分离主义者。澳大利亚的帕克表示，虽然历任中国国防部长在香格里拉对话期间都试图确保他们的演讲能在一定程度上引起观众的共鸣，但董军似乎并不关心他的演讲如何被接受。 “我将他演讲中传达的信息解读为‘我们不关心你的想法’，”她告诉美国之音。华盛顿对地区伙伴关系的承诺 与董的演讲中所体现的直率警告相比，一些分析人士表示，美国国防部长劳埃德·奥斯汀在香格里拉对话会上的主旨演讲受到了多个国家代表的好评。奥斯汀在30分钟的讲话中表示，过去三年来，印太地区志同道合的国家加深了接触，取得了造福人民的成果。 “该地区新的融合模式不是单一的联盟或联合体，而是由共同愿景和共同义务感推动的一系列重叠和互补的举措和机构，”他对会议室里的与会者表示。数百名国际代表。他强调了华盛顿与韩国、日本、菲律宾和印度等该地区盟友推出的 13 项不同协议或举措，同时强调美国“坚定致力于印太地区”。奥斯汀说：“当我们共同努力时，美国和该地区会更加安全、更加繁荣。”他补充说，华盛顿正在“全力以赴”，“不会去任何地方”。帕克表示，奥斯汀演讲中对伙伴关系的关注得到了印太地区一些国家的积极评价，其中包括日本和澳大利亚等传统盟友。她对美国之音表示：“澳大利亚在演讲中占据重要地位，无论是通过提及理查德·马勒斯，还是多次提及我们的伙伴关系。”她补充说，奥斯汀的演讲将与日本、韩国和菲律宾等其他盟友产生良好的关系。尽管美国国防部长重申了华盛顿对马尼拉的支持，但巴基萨尔认为他的讲话“过于简单，无法取悦任何人”。 ”他对美国之音表示，“不要在峰会上陷入口水战”，尽管华盛顿和北京试图通过奥斯汀和董的会谈缓和两国之间的紧张局势，但一些地区分析人士表示，两国各自的安全环境可能会恶化。演讲显示这两个超级大国仍然持有“截然不同的观点”。比奇说，董和奥斯汀“会面了，但没有进行有意义的对话，因此其他国家必须接受美中竞争是一个长期趋势，他们需要弄清楚如何在这种环境下应对”新加坡李光耀公共政策学院博士后研究员、香格里拉对话代表陈在书面答复中告诉美国之音。来自澳大利亚的帕克表示，在新加坡度过了一个多事的周末之后，没有迹象表明印太地区的紧张局势正在缓和。 “我从董的讲话中没有感受到中国热衷于解决任何这些问题，[并且]我认为该地区目前的发展轨迹将继续下去，”她告诉美国之音。她认为，从最近中国在台湾周围的军事演习以及北京对菲律宾的尖锐措辞来看，印太地区的安全环境在不久的将来将“继续恶化”。 “对于经济上依赖中国的地区国家来说，[适应这种动态]将很困难，”帕克说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/regional-security-environment-may-deteriorate-despite-us--china-defense-meeting-in-singapore-analysts-say/7643387.html<guid> https://www.voanews.com/a/regional-security-environment-may-deteriorate-despite-us--china-defense-meeting-in-singapore-analysts-say/7643387.html</guid><pubDate> Wed, 05 Jun 2024 01:29:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fa0400fb-6fff-4ed0-bf89-c34c190a4a53_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 1989 年天安门广场镇压 35 周年之际，香港发生逮捕和拘留事件</title><description>香港——周二，香港警方逮捕了四人，拘留了另外五人，当局试图取缔1989年天安门广场镇压中国大陆民主示威者35周年的纪念活动。警察在香港维多利亚公园巡逻，直到最近几年，这里每年都会举行烛光守夜活动。当警察在该地区巡逻时，包括最近的两个地铁站，他们毫不犹豫地带走了公开庆祝周年纪念日的人们。警方周二晚间表示，他们逮捕了四人，其中包括一名高喊口号的 68 岁妇女，她涉嫌犯有“煽动意图”罪，根据新的刑法，最高可判处七年监禁。国内安全法——当地称为第23条。当地媒体的视频显示，一名妇女高喊“人民不会忘记”。另外三人被捕，其中包括一名 24 岁男子和一名 69 岁女子，因涉嫌袭击警察和扰乱治安行为，以及一名 23 岁男子因涉嫌袭击两名保安而被指控袭击罪。警方告诉美国之音，被捕的两名男子分别是瑞士人和日本人。警方称，另外五人因涉嫌扰乱公共治安而被带走接受讯问，但已被释放。警察带走了一名老人，他举着两张手写的海报，上面列出了中国大陆、香港和台湾的民主运动，还有一首纪念 6 月 4 日的诗。尽管他在被警告将因“因“一名法国通讯社记者在推特上报道了这一事件，称这是一种扰乱治安的行为。警方告诉美国之音，他们无法立即提供有关此案的信息，但据报道他后来被释放。据《香港自由报》报道，周二晚上，有人看到西方国家的外交官在公园外散步，后面跟着大批媒体。周年纪念日之前，警方在公园所在的香港繁忙购物区铜锣湾拘留了行为艺术家陈三木。在警察接近他之前，陈高举着手指写下了“8964”这个汉字，这是镇压的日期。据当地媒体香港自由报报道，他还模仿了中国传统的扫墓仪式，将酒倒在地上哀悼死者。香港警方告诉美国之音，他于当晚被释放。当地媒体报道称，其他几人也被带走，其中包括一名高喊“人们不会忘记”的活动人士，警方搜查并询问了一名手机手电筒打开的女子。据报道，过去一周，有八人因涉嫌发布“煽动性”信息而被捕。多年来，维多利亚公园的守夜活动吸引了数千名参与者。最高峰时，有 50 万人聚集在一起纪念镇压，使香港成为中国唯一可以举行 6 月 4 日纪念活动的地方。一时间，这也是世界上规模最大的天安门广场纪念活动。然而，在北京对香港实施2020年国家安全法以回应2019年因后来被撤销的引渡法案而引发的广泛且有时甚至是暴力的抗议活动后，守夜活动消失了。该措施将允许当局将涉嫌金融犯罪的人送往大陆接受审判。 2020年的法律将分裂国家、颠覆国家政权、勾结外国势力和恐怖主义定为犯罪行为。尽管政府认为此举恢复了秩序，但批评人士表示，它限制了香港的自由，包括举行守夜活动等活动的权利，其中最后一次重大活动是在 2019 年举行的。 2024 年法律 过去守夜活动的规划者告诉美国之音，当局仍然担心大型活动仍可能被用作更广泛抗议的平台。政府似乎已经通过今年通过的第23条证实了这些担忧，这是一项国内安全措施，扩展了国家安全法，将煽动叛乱、分裂国家和颠覆等罪行定为刑事犯罪并扩大了处罚范围。香港行政长官李家超周二向记者表示，“不同的人可能会用不同的借口来隐藏自己的意图。”他说：“重要的是，我们所有人都要牢记这一点，时刻警惕那些给香港制造麻烦、特别是扰乱公共安宁的企图。”曾经的守夜活动组织者、香港支持中国爱国民主运动联盟成员理查德·蔡(Richard Tsoi)表示，第23条使得即使是小型纪念活动也变得更加危险。 “现在有了第 23 条，惩罚更高了……所以风险也更高了，”蔡说。他因违反政府禁止在 2020 年举行守夜活动的禁令而入狱八个月。该组织于次年解散。然而，有些人正在私下纪念。一名活动人士在网上发布了一张木制十字架、鲜花和一张写有“人们不会忘记”的卡片的照片，卡片的位置似乎是维多利亚港。到目前为止，尚未有人因发布图片而被捕，但当地媒体报道称，一名前区议员在其店内展示的蜡烛在便衣警察到访后被移除。 1989 年 6 月 4 日，政府军队向学生领导的民主抗议者开枪，引发天安门广场镇压。数百人甚至可能数千人死亡。公园里的一位老人表示，没有必要纪念6月4日。放手吧。现在内地和香港都做得很好。我希望他们不要再组织任何抗议活动；这对香港经济来说是可怕的，”该男子说。他拒绝透露自己的名字，因为他认为这个话题很敏感。 “无论你住在哪里，你都希望那里和平稳定。”当被问及是否担心香港失去言论自由时，他说：“每个人对自由的定义都不同。你以为自由就是这样。我认为自由就是这样……我需要稳定，这样经济才能良好，人们才能谋生。”在更远的地方，一位年轻的母亲描述了青少年时期参加一次守夜活动的美好回忆。 “当时非常平静。这是为了让我们记住发生的事情，”阿普丽尔说，为了保护隐私，她使用了化名。她现在对她深爱的香港的遭遇感到“无助”，并对 2019 年的抗议活动感到“困惑”：谁错了——暴力抗议者还是警察——以及是否涉及外国影响。 “我尽量不去想它，”她说。 “我曾经支持为正义而战，但现在我认为我应该闭嘴。”蔡说，沉默和缺乏纪念活动可能意味着子孙后代不会了解天安门事件，或者至少不会了解那么多。自守夜活动结束以来，没有任何地方，甚至民主的台湾，能够取代香港在纪念镇压方面的作用。他说：“如果这种情况继续下去，人们会忘记这一事件、相关的历史和真相，尤其是新一代。”他补充说，香港教科书对这一历史事件的描述已被大量删改，有关该主题的书籍已被删除。图书馆和大多数书店的货架。 “我认为1989年的运动和6月4日是……中国现代史上的一个重大事件，至今仍然影响着。还有许多问题没有得到解答，例如政府当时为何决定清理广场，以及有多少人死亡，”蔡说。 “如此重大的事件不应该被忘记；应该对其进行检查。”美国国务卿安东尼·布林肯周二表示支持任何反思 1989 年 6 月那一天事件的人。“当北京试图压制 6 月 4 日的记忆时，美国与那些继续为之奋斗的人们站在一起。人权和个人自由，”他说。美国驻香港领事馆和欧盟驻香港办事处的工作人员在窗台上摆满了蜡烛，黄昏后仍清晰可见。</description><link/> https://www.voanews.com/a/arrests-detentions-in-hong-kong-on-anniversary-of-1989-tiananmen-square-crackdown/7642676.html<guid> https://www.voanews.com/a/arrests-detentions-in-hong-kong-on-anniversary-of-1989-tiananmen-square-crackdown/7642676.html</guid><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 23:21:46 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3b12-08dc84c712ae_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国：美国在韩国拥有核武器将损害其安全</title><description>华盛顿——中国表示反对在韩国部署核武器，因为这会对地区国家构成危险。北京是对一份建议美国应采取此类措施以加强对朝鲜威胁的威慑的报告做出的反应。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示：“美国如果在亚太地区部署战术核武器，将是危险举动，将严重威胁地区国家安全，破坏地区和平稳定。”他在周一发给美国之音的声明中说：“我们将继续根据朝鲜半岛事务的是非曲直和我们自己的立场来处理朝鲜半岛事务。”使馆发言人表示，中方在半岛问题上的立场是维护半岛和平稳定、推动政治解决符合各方共同利益。上述言论是针对参议院军事委员会级别最高的共和党人、美国参议员罗杰·威克5月29日发布的一份报告而发表的，该报告呼吁大力加强美国的军事建设和针对朝鲜和中国等国家的战备。在题为《通过实力实现和平》的报告中，威克建议美国探索新的选择，例如“印太核共享协议以及在朝鲜半岛重新部署美国战术核武器”。   他表示，随着朝鲜“继续制造更多能够打击美国和我们在印太地区的盟友的核武器和弹道导弹”，这些将“增强对朝鲜半岛的威慑”。针对威克的报告，美国国务院发言人周五对美国之音韩语组表示，“美国目前不认为有必要将核武器送回印太地区”，并且“没有计划将核武器部署到印度洋-太平洋地区”。朝鲜半岛。”这位发言人继续说道，“美国对印太地区盟友和伙伴的安全承诺是坚定的，美国对韩国、日本和澳大利亚的延伸威慑承诺仍然是铁定的。”  1991年，美国从韩国撤出了自20世纪50年代末以来一直驻扎在韩国的核武器。美国一直向韩国和日本提供长期威慑承诺，这意味着美军将动用包括核武器在内的全方位能力来保卫其盟友。  韩国国防部周二表示，华盛顿和首尔将于下周在首尔举行第三次核磋商小组（NCG）会议，讨论加强延伸威慑的方法。   NCG是根据去年4月美国总统乔·拜登和韩国总统尹锡烈在华盛顿举行双边峰会时宣布的《华盛顿宣言》成立的。   周日，美国、韩国和日本防长在新加坡会晤后，这三个国家宣布将于今年夏天举行首次三边、多领域演习，名为“自由边缘”。   传统基金会核威慑和导弹防御研究员罗伯特·彼得斯通过电子邮件对美国之音表示，“美国应该认真考虑向韩国重新部署非战略核武器”，因为这将有助于加强威慑。非战略核武器是指设计用于战场的低当量战术核武器。然而，最近在拜登政府担任军备控制和国际安全代理副部长的托马斯·康特里曼表示，“这样的部署将使韩国的注意力从建设常规能力上转移开来，而常规能力对于持续威慑更为重要。”兰德公司高级防务分析师布鲁斯·贝内特表示，美国现役库存的 200 件战术核武器中，100 件位于欧洲，另外 100 件作为战略储备存放在美国。贝内特说：“随着俄罗斯对乌克兰的侵略，很难想象美国会从欧洲带走大量武器。”   他继续说道：“随着中国的崛起，美国将倾向于将其战略储备留在美国，当然不会将其部署在韩国，因为韩国可能容易受到中国或朝鲜的拦截。”奥巴马政府时期的前白宫军控和大规模杀伤性武器协调员加里·萨莫尔表示：“美国军方反对在韩国部署战术核武器或任何核武器，因为它们很容易受到核武器的攻击。”朝鲜的袭击。”亚太战略中心副总裁戴维·马克斯韦尔表示，日本不会反对美国在韩国部署核武器，“只要它们仍在美国的控制之下”。 “只有当韩国发展出自己的核武器时，才有可能引发该地区的军备竞赛。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-us-nuclear-weapons-in-south-korea-would-undermine-its-security-/7643297.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-us-nuclear-weapons-in-south-korea-would-undermine-its-security-/7643297.html</guid><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 21:22:09 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/CEB1075F-C9CB-4D16-BD4F-25593383DB96_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国天安门广场大屠杀的时间胶囊被发现</title><description>本周是中国以流血结束的天安门广场民主示威活动35周年。美国之音是当时中国人获取信息和新闻的主要来源。美国之音普通话台记者肖宇讲述了这个故事，由伊丽莎白·李讲述。摄像师：张震、宁路</description><link/>https://www.voanews.com/a/uncovered-tapes-a-time-capsule-of-china-s-tiananmen-square-massacre/7642862.html<guid> https://www.voanews.com/a/uncovered-tapes-a-time-capsule-of-china-s-tiananmen-square-massacre/7642862.html</guid><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 18:09:44 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（肖宇） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2382-08dc84e13bbc_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦总理访华讨好政府和企业</title><description>巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫本周访问中国。伊斯兰堡希望加快建设耗资数十亿美元的中巴经济走廊交通网络。但北京对其工人的安全深感担忧。美国之音巴基斯坦分社社长莎拉·扎曼从伊斯兰堡报道。摄像师：瓦吉德·阿萨德；视频编辑：马利克·瓦卡尔·艾哈迈德</description><link/>https://www.voanews.com/a/pakistani-pm-in-china-to-court-government-businesses-/7642744.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistani-pm-in-china-to-court-government-businesses-/7642744.html</guid><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 15:56:10 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7f50-08dc84cf9b69_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 《苹果日报》记者黎智英因健康问题休庭审理</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/Trial-of-apple-daily-s-jimmy-lai-adjourned-over-health-concerns/7642286.html<guid> https://www.voanews.com/a/Trial-of-apple-daily-s-jimmy-lai-adjourned-over-health-concerns/7642286.html</guid><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 11:36:01 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/269f92b2-d6a1-4570-be7a-be7e3c55b4e1_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>