<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 10 日星期日 07:02:37 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>印度尼西亚新领导人在前往美国之前呼吁与中国合作</title><description>北京——周日在中国首都举行的一个商业论坛上签署了价值100亿美元的新协议后，印度尼西亚新领导人呼吁与中国合作而不是对抗，然后前往美国总统普拉博沃·苏比安托(Prabowo Subianto)在论坛上表示，印度尼西亚希望成为其中的一部分中国不仅成为一个经济强国，而且成为一个“文明强国”。他说：“我们必须举例说明，在当今时代，合作而不是对抗才是和平与繁荣的出路。”三周前，苏比安托结束了他上任以来的首次出国之行的第一站。他接下来将前往华盛顿——美国政府正在那里应对中国的崛起——然后前往秘鲁和巴西参加亚太经合组织和二十国集团峰会。他和中国国家主席习近平周六同意深化关系，将安全提升为除政治、经济、海上和人文交流之外的第五个合作“支柱”。一份联合声明称，双方同意于 2025 年举行首次外长和国防部长联席会议。 “印度尼西亚非常清楚，”苏比安托说。 “我们始终不结盟，我们始终尊重世界上所有大国。”印度尼西亚一直处于中国与其东南亚邻国在南海领土争端的边缘。尽管印尼表示其巡逻船在不到一个月前多次将一艘中国海岸警卫队船只驱离一艘进行地震勘测的印尼能源公司船只，但它与北京并没有正式争端。与世界其他地方一样，中国公司在印度尼西亚的采矿业上投入了大量资金。中国还帮助建设了印度尼西亚第一条高速铁路，即去年开通的雅加达和万隆之间的全长142公里的铁路。但大量低价中国产品对印尼服装制造商造成了沉重打击，导致工厂关闭，并引发征收进口关税的呼声。政府试图安抚国内生产商，同时又不激怒该国最大的贸易伙伴。</description><link/> https://www.voanews.com/a/indonesia-s-new-leader-calls-for-collaboration-with-china-before-heading-to-us/7858656.html<guid> https://www.voanews.com/a/indonesia-s-new-leader-calls-for-collaboration-with-china-before-heading-to-us/7858656.html</guid><pubDate> Sun, 10 Nov 2024 04:35:22 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4578f0b7-433b-440a-8ed1-da130bdeb747_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国新型隐形战斗机将成为中国最大航展的焦点</title><description>韩国首尔/北京——中国新型 J-35A 隐形战斗机将于下周在该国最大的民用和军用航空展上首次亮相，这是北京两年一度的盛会，展示其不断发展的航空航天工业。为期六天的中国国际航空航天展览会周二在大湾区南部城市珠海开幕。据主办方称，2022 年的该活动签署了价值约 400 亿美元的“合作协议”。在台湾和南中国海的紧张局势不断升级的情况下，发展国内航空航天设计和制造能力是北京的一项重大战略重点，因为它与美国争夺地区军事主导地位。中国还寻求减少对外国进口的依赖，这一担忧在唐纳德·特朗普本周当选下一任美国总统后得到了证实，特朗普一直直言不讳地表示要提高贸易关税，并使供应链与世界第二大经济体脱钩。除了无人机、武器系统、飞机和电子战技术外，中国通过国有飞机制造商中国商飞作为商用客机制造商的新兴角色也将得到展示。战斗机作为此次展会的预期亮点，中国人民解放军空军（PLAAF）将向公众展示沉阳飞机集团公司的J-35A，空军上周将其描述为“中型隐形多用途战斗机” ”。俄罗斯还派出其最先进的战斗机SU-57前往珠海参加其首次海外航展，这显然是向西方传达了中俄合作的信息。 J-35A使用简易机场起降，是J-35的变种，J-35是中国正在开发的一种用于航空母舰的隐形飞机。尽管它表面上类似于洛克希德·马丁公司的 LMT.N F-35，但对其性能或功能知之甚少。 J-35项目是中国J-31战斗机的后续产品，J-31战斗机于2014年在珠海展上首次公开亮相，但从未被中国人民解放军使用或出售给外国客户。鉴于J-35对中国航母计划的重要性，外交官和安全分析人士密切关注J-35改型的演变，该计划旨在扩大飞机的航程和有效载荷，以将力量投射到中国本土水域以外。据新华社报道，周一是中国人民解放军空军成立 75 周年纪念日，中国空军将在航展上有最大规模的亮相。中国商飞 今年的珠海航展是自北京于 2023 年取消零新冠政策和旅行限制以来的首届珠海航展。空客 AIR.PA 和全球第三大飞机制造商巴西航空工业公司 EMBR3.SA 将亮相本次珠海航展。但随着这家陷入困境的美国制造商从本周结束的为期七周的破坏性罢工中恢复过来，新任首席执行官凯利·奥特伯格停止了参加行业活动，波音 BA.N 将不会有正式代表。北京已投入巨资开发国产商用飞机和发动机，有一天可能会取代目前为中国商飞飞机提供动力的外国版本。中国商飞观察家将特别关注该公司ARJ21支线飞机可能的品牌重塑，10月中旬，航空爱好者在中国的一个机场发现一架飞机，其蓝色尾翼上涂有C909，而不是ARJ21 。尽管在很大程度上具有象征意义，但这一变化（将与制造商对其其他型号的命名惯例保持一致）表明，北京方面越来越有意将自己打造成空客和波音的全面替代品，而这两家公司都在努力满足需求。业内消息人士称，如果没有欧盟（中国商飞为其C919客机正在寻求欧盟）或美国的基准认证，中国商飞要在国际上取得进展还有很长的路要走。特别是，与西方发动机的竞争是中国发动机面临的最艰巨的挑战之一。尽管西方出现了一系列工业问题，航空航天业仍在不断崛起。分析师称，即便如此，中国制造商仍将受益于其庞大的国内市场规模。中国是世界第二大国内航空市场，仅次于美国波音公司表示，到2043年，中国的商用飞机机队数量将增加一倍以上，需要8,830架新飞机。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-chinese-stealth-fighter-to-take-center-stage-at-china-s-biggest-air-show/7856275.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-chinese-stealth-fighter-to-take-center-stage-at-china-s-biggest-air-show/7856275.html</guid><pubDate> Sat, 09 Nov 2024 04:45:24 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e2bd6b13-4085-4867-befc-f2f656cd7465_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度尼西亚的普拉博沃会向特朗普、习近平还是两者走得更近？</title><description>华盛顿——印度尼西亚新就任总统普拉博沃·苏比安托周五启程前往中国，这是他就任总统后的首次国际访问。 “应美国总统的邀请，我将从北京直飞华盛顿特区，”普拉博沃在离开雅加达时表示。印度尼西亚人经常直呼公众人物的名字。普拉博沃表示，他此行的目的是“与各方建立良好关系”。他表达了提升印尼国际形象的雄心，并提前采取了外交政策举措，包括出人意料地决定将东南亚最大经济体加入金砖国家。金砖国家包括巴西、俄罗斯、印度、中国和南非，由越来越多的新兴经济体组成，被视为制衡西方的力量。 10 月，该组织将印度尼西亚纳入其 13 个新“伙伴国家”之一。此举与普拉博沃的前任佐科·维多多(Joko Widodo)所采取的立场发生了转变，后者从北京获得了大量基础设施投资，但在地缘政治上基本上保持不结盟。   普拉博沃的访问正值白宫过渡时期，即当选总统唐纳德·特朗普一月份即将上任之前。白宫尚未正式宣布此次访问；不过，雅加达表示，普拉博沃定于下周初在白宫会见美国总统乔·拜登。不愿透露姓名的印度尼西亚外交消息人士告诉美国之音，普拉博沃已要求与特朗普会面。特朗普团队尚未回应美国之音关于是否会获得批准的询问。   美国与印度尼西亚关系的新时期 从一月开始，两国将由民主选举产生但使用威权言论的领导人领导，而此时华盛顿正专注于与习近平领导下的中国威权政权的竞争。和特朗普一样，普拉博沃在不太可能的情况下实现了历史性的政治复出。在他的岳父苏哈托总统被赶下台 26 年后，他在两次失败的尝试后取得了压倒性的胜利。尽管普拉博沃承认 1998 年苏哈托命令他绑架抗议政权的活动人士，但他还是这么做了。  华盛顿知道普拉博沃的参与，克林顿、布什和奥巴马政府以人权问题为由拒绝普拉博沃进入美国。特朗普政府取消了签证禁令，时任国防部长马克·埃斯珀邀请时任国防部长普拉博沃于 2020 年访问华盛顿。分析人士表示，随着特朗普入主白宫，如果普拉博沃在雅加达取得进展，雅加达可能会看到更多扩大与华盛顿关系的机会考虑到特朗普过去更多地依赖个人关系而不是机构关系，因此需要合适的人来给予合适的激励。   个人关系 特朗普第一届政府期间，雅加达在华盛顿的关键人物是卢胡特·宾萨尔·潘查伊坦 (Luhut Binsar Pandjaitan)，他是一名商人、退役四星陆军上将，后来担任海事和投资协调部长。    卢胡特与美国国际开发金融公司负责人、特朗普女婿贾里德·库什纳的前大学室友亚当·博勒(Adam Boehler)建立了密切的关系。 2020 年，博勒承诺向印度尼西亚计划中的主权财富基金投资 20 亿美元。博勒在 2020 年底接受彭博社采访时表示，该计划之所以失败，是因为根据特朗普政府的《亚伯拉罕协议》承认以色列的代价对于雅加达来说太高了。在普拉博沃政府中，卢胡特担任以色列领导人。国家经济委员会和投资事务特别顾问。但在100多名官员组成的内阁中，他的影响力已经减弱。印度尼西亚大学国际关系助理教授耶雷米娅·拉利桑（Yeremia Lalisang）表示：“牌现在正在洗牌，我们还不知道牌会落到哪里。”拉利桑告诉美国之音，显而易见的是，“务实”的普拉博沃在被前几届美国政府视为“人权罪犯”之后，将会很高兴受到特朗普的欢迎。普拉博沃加强特朗普领导下关系的一种可能性是利用特朗普核心圈子中亿万富翁之间的联系。其中包括特朗普最富有的支持者埃隆·马斯克(Elon Musk)和印度尼西亚大亨哈里·塔诺索迪布(Hary Tanoesoedibjo)，他曾与特朗普家族在印度尼西亚的多个房地产项目上进行过合作。周二晚上，两人都在特朗普位于佛罗里达州海湖庄园的官邸庆祝他的选举胜利。塔诺索迪布（Tanoesoedibjo）的名字通常缩写为 HT，他不愿证实他是否正在为下周特朗普与普拉博沃的会面提供便利。不过，他表示，特朗普的胜利将为“印度尼西亚带来积极的希望”。 HT 对美国之音表示：“特朗普对印度尼西亚的良好理解应该最大化，以促进两国经济利益，特别是印度尼西亚的经济利益。”  投资镍 在佐科维执政期间，雅加达向 SpaceX 和特斯拉的负责人马斯克寻求投资两个关键领域：卫星和电动汽车电池。今年早些时候，马斯克在巴厘岛和马鲁古推出了 SpaceX 的卫星互联网服务 Starlink。   印度尼西亚拥有地球上最大的镍储量，渴望发展其电动汽车电池产业，预计普拉博沃将继续其前任多年来吸引特斯拉投资的努力。拜登政府根据其标志性的气候和能源立法《通货膨胀减少法案》，拨出了数百亿美元的税收抵免来刺激美国电动汽车行业的发展。为了获得该抵免资格，用于在美国销售的电动汽车电池生产的矿物中，40% 必须在国内或其自由贸易伙伴之一开采或加工。   雅加达一直在推动一项有限的自由贸易协定，使其能够从爱尔兰共和军税收抵免中受益。然而，其镍工业得到中国企业投资的支持，并受到环境问题的困扰，限制了其进入美国市场。战略与国际研究中心东南亚项目副研究员安德烈卡·纳塔莱加瓦表示：“在特朗普执政期间，你可能会看到这种计算发生了一些变化。”特朗普誓言要放松环境限制。哥伦比亚大学韦瑟黑德东亚研究所高级研究学者安·玛丽·墨菲表示，美国与印度尼西亚在镍方面的合作“是一个目标”。她对美国之音表示：“如果未能取得成果，我认为双方都会感到失望。”然而，特朗普将对中国征收高额关税作为其竞选的中心主题，他将密切关注关税对电动汽车行业的影响。他发誓要取消美国电动汽车购买者可获得的税收抵免。他还将关注双边贸易赤字。 2017年，他的政府将印度尼西亚列入拥有大量贸易顺差的国家观察名单，并威胁雅加达，如果贸易不平衡，将面临未明确的后果。    纳塔莱加瓦告诉美国之音：“这里有很多问号，我们仍然需要等待并看看才能得到答案。”尤尼·萨利姆为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/will-indonesia-s-prabowo-move-closer-to-trump-xi-or-both-/7857841.html<guid> https://www.voanews.com/a/will-indonesia-s-prabowo-move-closer-to-trump-xi-or-both-/7857841.html</guid><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 19:53:40 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/691c3ed1-3a4d-4ec0-abc7-68c3a4e6c2e7_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国警方在经济低迷时期扣押资产并要求付款</title><description>华盛顿——张克（化名）自九月以来一直在南方大都市广州躲避警方。他说，他并没有犯罪，只是躲避当局，以避免被来自中国北方1400多公里外的另一个城市的警察勒索。今年7月，张说，当他的所有银行账户被河南省南乐县公安局冻结时，他的生活发生了翻天覆地的变化。张告诉美国之音普通话，警方要求他支付 55,000 美元——几乎是他从体育彩票分销业务中赚到的所有钱——以换取解除冻结。根据张先生和其他人在中国社交媒体上发布的帖子，他并不是唯一一个被警方针对和诈骗的人。分析人士表示，随着中国经济陷入困境，经济压力限制了地方政府预算，执法人员一直在利用灵活的法律法规和经济处罚来充实政府金库。中国社交媒体上流传的报道详细介绍了近万起事件，仅广州省的公司就被警方冻结或从银行账户中移走资产。  张的生意就是其中之一。两年前，张开始在社交媒体上向客户销售服务。买家会付钱给他，让他代表他们赌博，而不是亲自去商店。如果票赢了，他就会把钱汇给他们。中国法律规范实体彩票的销售，但张的业务存在于法律灰色地带。中国法律禁止在线销售体育彩票。张的公司不向客户分发实体门票。然而，执法部门主观地解释了该法律，以针对张及其公司。张说，缺乏明确的解释和标准，为这些跨省警察提供了“连累数以万计的像他这样的商店老板”的机会，以此作为赚取利润的手段。网民开始用“近海捕鱼”来形容警方在外省抓捕、冻结或转移私营企业和个人资产的法外行为。张说，他见过许多其他也受到过不当经济处罚的彩票经销商。 “警察向他们要钱，然后钱就转入警察的个人账户，而不是公安局的公司账户，”他说。亨特学院客座教授滕彪对美国之音表示，“近海捕鱼”并没有在各省间正确执行法律，而是为警察和地方政府带来了收入。 “很多民营企业，包括很多小企业主，都面临着极其恶劣的法律和政治环境。中国的法律体系中有很多灰色地带，企业几乎不可能完全遵守法律。结合中国的情况市场体系不完善、扭曲，警察很容易找到借口来打击企业家，”滕说，“近海捕捞”的盛行是由于中国经济不景气造成的。但经济低迷和房地产市场的低迷剥夺了他们的这种选择，这为频繁的跨省执法提供了动力，即所谓的“海上捕鱼”，”他说。张先生告诉美国之音，他被迫交钱以避免入狱，“如果你不给警察钱，你就会被关起来。一些彩票销售商在被询问的当天就缴纳了罚款，然后立即被释放，再也没有收到警方的消息。如果你不按照他们说的做，你就会被关起来，直到你屈服为止，”他说。上个月，国家发展和改革委员会负责规划中国经济的主任郑沙杰在新闻发布会上谈到“近海捕捞”问题，并呼吁规范执法。他说：“执法不能违反规定跨越地域，也不能以营利为目的。”当地公安部门也已采取措施解决这一问题。东部城市杭州是中国许多电商的商业中心，九堡派出所八月发布公告称：“非本地警察不得在九堡执法，除非有当地警察陪同。”警察。如果您发现他们非法进入您的财产，请拍摄并致电当地警察。”张说，他拨打了所有的反腐败热线，但都没有得到回复。 “我别无选择。我已经尝试了一切。我可能最终会放弃战斗。现在我知道没有自由是什么感觉了，我终于明白为什么所有那些富有的中国商人都搬到了其他国家，”他说。 “我不想再住在中国了，我要学英语，去国外工作，就算我一辈子开出租车，我也要开。我不想住在中国了。”中国这片土地已经不再存在了；这太恶心了，”张告诉美国之音。美国之音试图致电河南省濮阳市公安局有关部门，但无人接听。凯瑟琳·迈克尔森和阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-police-seize-assets-demand- payments-amid-economic-downturn-/7857592.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-police-seize-assets-demand- payments-amid-economic-downturn-/7857592.html</guid><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 17:55:43 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/73f1ada9-9f31-44d9-afd4-5be27a96da4f_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在边境紧张局势加剧之际，中国支持缅甸军队</title><description>华盛顿——随着缅甸北部边境冲突升级，中国总理李强本周重申了北京对缅甸军事领导人敏昂莱大将的支持。据中国外交部当天发表的一份声明称，周三，在中国南部云南省昆明市举行的大湄公河次区域峰会上，与陷入困境的军政府领导人举行了场外会晤后，发表了上述评论。会议期间，李克强承诺中国致力于地区稳定，并强调贸易和边境安全的重要性，尽管由于冲突加剧，主要过境点仍然关闭。声明称，他向缅甸保证，中国支持“适合其国情的发展道路”，并承诺“持续合作，推动缅甸政治和解与转型”。声明接着说，李克强“强调了中国对‘一带一路’倡议下的中缅经济走廊的承诺”，并将其视为两国的关键项目。所谓的CMEC将中国云南省与缅甸的经济中心连接起来，并通过一系列基础设施项目让中国进入印度洋。李克强在会见中“表示希望缅方确保中方人员、机构和项目在境内的安全”，同时呼吁在打击网络赌博、电信诈骗等跨境问题上加强合作。外交部表示，敏昂莱对中国的发展援助表示感谢，并承诺在两国建交75周年之际“保护中国在缅甸的投资”。反对派批评访华 缅甸反对派民族团结政府对敏昂莱访华表示担忧，称其为军政权试图获得合法性和财政支持。 NUG 总统办公室发言人 Kyaw Zaw 周三接受美国之音电话采访时称，这次访问是“为一个缺乏合法性的政权争取承认和经济支持的努力”。他进一步表示，敏昂莱“阻碍了缅甸的进步和稳定”，并将最近的经济困境归咎于军政府的行为。 NUG呼吁中国重新考虑与军政府的接触，觉佐表示，“支持该政权可能会给地区稳定带来风险，并对依赖跨境贸易谋生的平民产生负面影响。”中国的战略算盘 缅甸分析家、前缅甸共产党党员丹梭奈周三在接受美国之音电话采访时讨论了中国与缅甸军政府的关系。他说，“中国从未直接指责敏昂莱发动了政变”，尽管北京认为缅甸被推翻的文人政府的事实上的领导人昂山素季的被捕以及其全国民主联盟的解散都是失误。 “敏昂莱在军事、政治和经济方面处理不当”，促使中国探索替代方案。 6月，中国邀请前缅甸军政府领导人吴登盛将军与习近平和外交部长王毅一起参加活动，引发人们猜测中国可能将吴登盛视为未来过渡政府的领导人。地区分析师将此次邀请描述为一个战略信号。登盛主持了早期的改革，并在 2015 年大选后将权力和平移交给昂山素季的全国民主联盟（NLD）。如果缅甸走向和解，他被视为一个值得信赖的领导潜在过渡政府的人物。然而，丹梭奈表示，鉴于敏昂莱对军队的影响力和控制力，他邀请参加湄公河峰会表明了中国目前的支持。 “中国承认敏昂莱在军队内部的支持，”他说，“而昂山素季缺乏武装支持。邀请他来云南，而不是北京，可以让中国从中立地展现国际善意。”虽然昂山素季目前身陷囹圄，缺乏军方的正式支持，但与全国民族联盟结盟的革命力量却支持她。支持基础设施 掸邦北部的三兄弟联盟（由缅甸民族民主联盟军、德昂民族解放军和若开军组成的少数民族武装组织联盟）的激烈战斗目前正在向缅甸中部蔓延，他说，这暴露了敏昂莱控制力的削弱。 “中国看到了通过支持军队来影响军队的机会，”丹梭奈说，“相信这会加强其战略盟友的力量。”他还指出了中国的经济利益，包括2010年暂停的克钦邦密松大坝项目。“如果谈判成功，敏昂莱可能会被邀请到北京”，将中国对军政府的支持与推进关键基础设施项目联系起来。三兄弟联盟是对抗军政府的最强大力量。去年，这些组织于 10 月 27 日发起了“1027 行动”，这是针对与中国接壤的缅甸北部军政府部队的协调进攻。中国越来越多地扮演调解人的角色，推动军政府和缅甸政府之间举行一系列停火会议。昆明三兄弟联盟——此举凸显了北京对地区稳定和跨境贸易路线安全的既得利益。然而，这些努力迄今尚未成功，该地区的战斗不断升级。中国的边境贸易限制 长期以来对西方制裁持批评态度的中国在边境实施了限制，切断了食品和药品等重要供应。分析人士认为，此举旨在向武装抵抗组织施压，同时确保中国的地区利益。进入北部掸邦和克钦邦（受反对派少数民族影响严重的地区）的过境点已关闭，贸易陷入停滞。虽然北京方面尚未公开解释关闭的原因，但中国媒体提到了对中缅石油管道等关键基础设施的安全担忧。观察人士认为，这是中国有意削弱抵抗力量并加强缅甸军政府的努力。德昂民族解放军发言人卢威·耶乌（Lway Yay Oo）通过电话向美国之音证实，中国的贸易限制已经减少了对德昂民族解放军和其他结盟民族武装团体的供应。 “边境贸易仍然被禁止，”她说，并补充说，自 10 月 25 日以来，“只允许食品和衣物”进入缅甸。现在的限制措施还阻止货物进入佤邦联合军（另一个武装民族团体）控制的地区。缅甸民族民主联盟军，导致短缺，特别是药品短缺。当被问及中国的动机时，她表示，“中国正在向我们施压，要求我们停止军事行动。”她说，为了支持受影响地区，“我们对食品、燃料和建筑材料提供免税。”尽管战斗已经暂停，但Lway Yay Oo拒绝透露这是否是由于中国的压力。 “军政府的空袭仍在继续，”她说，并补充说中国尚未回应人道主义援助的呼吁。分析师丹梭奈表示，中国希望缅甸民族民主联盟“撤退并允许军政府部队重新建立控制权”。 NUG 总统办公室发言人 Kyaw Zaw 表示，“缅甸的不稳定源于军方破坏经济增长的暴力行为”，并警告说，限制性边境政策可能会严重影响依赖跨境贸易的平民。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-backs-myanmar-military-amid-forming-border-tensions/7857417.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-backs-myanmar-military-amid-forming-border-tensions/7857417.html</guid><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 14:50:57 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Ingyin Naing） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/18bc52ee-af9b-49b8-8ed2-70f66d87f8a7_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着印度尼西亚领导人访问北京，中国在有争议的海域的介入加剧了紧张局势</title><description>印度尼西亚雅加达——印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托周五抵达北京，开始对中国的首次正式访问，预计他将会见国家主席习近平和国务院总理李强。专家表示，他希望维持其前任佐科·维多多与中国领导人建立的个人融洽关系。印度尼西亚大学国际法讲师阿里斯蒂奥·达马万 (Aristyo Darmawan) 告诉美国之音：“据推测，出于经济目的，他会更倾向于北京，因为普拉博沃制定了实现 8% 经济增长的雄心勃勃的计划。”然而，该讲师对有报道称中国提议与印度尼西亚合作在北纳土纳海进行石油勘探表示担忧。北纳土纳海是南海的一部分，长期由印度尼西亚控制，位于其专属经济区内，但印度尼西亚声称拥有主权。中国。 “我认为这对印度尼西亚来说是不必要的，而且实际上是危险的，”他说。 “我认为普拉博沃渴望与北京建立更密切的关系，因此，这可能表明他将如何应对北纳土纳海的任何入侵。”普拉博沃在 10 月 20 日向议会发表的就职演说中誓言要加强印度尼西亚领土的防御。第二天，印度尼西亚海事安全局将一艘中国海警船驱离北纳土纳海有争议的地区。同一艘船于 10 月 24 日至 25 日返回，扰乱了印度尼西亚国有石油公司 Pertamina 正在进行的调查。这三起入侵发生在普拉博沃上任第一天的一周内，引发了人们对北京动机的质疑。过去的领土争端 该地区的对抗可以追溯到多年以前，据信该地区蕴藏着巨大的未开发石油和天然气矿藏。这些促使时任总统维多多于2016年在纳土纳群岛附近的一艘军舰上召开内阁会议，以维护印度尼西亚的主权。 2020年12月，在印尼军舰与护送60艘渔船的中国海警船发生对峙之际，维多多再次访问纳土纳群岛。随后，印尼派出战斗机和军舰在该海域巡逻，并向中国驻印尼大使发出照会。一年后，中国要求印尼停止在海上开采石油和天然气。中国外交官致印尼外交部的一封信称，印尼运营的临时海上钻井平台位于中国境内。 2023年，中国海警船未经许可护送中国科考船进入北纳土纳海域开展勘探活动。更好地监控印尼海事安全机构研究员阿里奥·塞诺表示，印尼没有足够的人力和巡逻艇来有效监控这片广阔的区域。这使得很难及时捕获非法侵入的渔船或海岸警卫队船只。为了解决这个问题，该机构正在开发一种监测系统，使用配备雷达、远程监视摄像头和声纳的浮标，该系统将与其卫星系统和该机构的基地相连。 “我们的巡逻艇将能够专注于执法，这样我们就不必经常绕圈巡逻然后一无所获。由于这些浮动监视工具的存在，可以立即发现违规行为，可用的巡逻艇可以立即采取行动，”阿里奥说。印度尼西亚当局表示，拟议的系统可能会在 2026 年准备就绪，并将大大节省监控成本。中国反应冷淡 在10月24日的新闻发布会上，中国外交部发言人林健为中国在北纳土纳群岛的行为进行了辩护，坚称该水域属于中国，尽管北京对南海的广泛主张已被国际法庭驳回。林说：“中国海警船根据国际法和中国国内法在中国管辖海域进行例行巡逻。”中方愿通过外交渠道同印尼方加强沟通协商，妥善处理两国海上问题。一周后，印度尼西亚外交部发言人罗利安夏·“罗伊”·苏埃米拉特 (Rolliansyah “Roy” Soemirat) 表示，印度尼西亚对争议水域的立场“保持不变”。他说：“我们继续进行幕后对话和其他外交努力，以与其他国家相应地解决这一问题。”他补充说，印度尼西亚正在寻求确认并与有关各方交换“最真实”的信息。印尼大学讲师阿里斯蒂奥表示，印尼在与中国的谈判中应该谨慎，以确保印尼认真对待这个问题。他说，过去普拉博沃就领土争端发出了混合信号。现在判断他作为总统将如何回应还为时过早，但预计他将更有力地捍卫印度尼西亚的主权水域。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-forays-in-disputed-sea-ups-tensions-as-indonesian-leader-visits-beijing/7857240.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-forays-in-disputed-sea-ups-tensions-as-indonesian-leader-visits-beijing/7857240.html</guid><pubDate> Fri, 08 Nov 2024 13:10:44 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b382ed9b-b6db-4bb2-95b0-f769617cdbe1_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>