<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 14 日星期三 05:53:38 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>经济出现新的疲软迹象，中国官员没有喘息的机会</title><description>北京——最近一系列惨淡的指标降低了人们对 7 月份中国经济表现的预期，这对 2024 年剩余时间来说是一个不祥的迹象，并表明除了缓解世界第二大经济体的痛点之外，还需要采取更多刺激措施。由于普遍预期的疫情后复苏未能在 2023 年实现，为 19 万亿美元经济采取更多促进增长措施的呼声一直困扰着官员。不过，政府的目标是今年经济增长 5% 左右。最新数据显示下半年开局不利。周二，央行数据显示7月份新增银行贷款跌至15年来的最低点，而其他关键指标显示，由于制造商应对不温不火的国内需求，出口增长放缓，工厂活动大幅下滑。第二季度经济增长已经慢于预期，较上年同期增长 4.7%，原因是谨慎的消费者仍然不愿消费，且与主要市场的贸易关系变得更加紧张，这表明经济长期低迷的可能性越来越大。经济学人智库高级经济学家徐天辰表示，“市场共识将转向‘5%左右’增长目标的左侧，因为7月份经济放缓，而且似乎缺乏强有力的支持经济的计划。”自 3 月份以来，该公司一直将增长预测维持在 4.7%。周四，中国将发布一系列经济活动数据。接受路透调查的经济学家预计，上个月零售额同比增长2.6%，而6月份为2.0%，而工业产出增长预计将放缓，投资增长趋于平稳。官员们还将发布新房价格的最新数据，尽管采取了一系列旨在吸引购房者并遏制旷日持久的房地产危机的支持措施，但新房价格在 6 月份仍以九年来最快的速度下跌。本周的信贷数据显示，7 月份家庭贷款（主要是抵押贷款）收缩了 2,100 亿元人民币（合 293.7 亿美元），而 6 月份则增加了 5,709 亿元。人们不在中国消费的主要原因之一是，70%的家庭财富存放在房地产领域，而房地产行业长期以来一直是主要的增长动力。出口 今年为数不多的亮点之一——出口——迄今为止未能引发更广泛的经济复苏，尤其是因为在国内需求疲软的情况下，制造商不得不大幅降价以寻找海外买家。有迹象表明全球需求正在放缓。 7月份官方工厂经理调查显示，生产商收到的出口订单连续第三个月减少。 “这一切都取决于出口，”Natixis 亚太区首席经济学家艾丽西亚·加西亚·埃雷罗 (Alicia Garcia Herrero) 表示。 “出口停滞不前，（并且）我们已经看到泰国宣布进口关税，当然还有土耳其、欧洲和美国”“如果我们看到出口出现负增长，那么我认为我们需要降低对 2024 年的预测，也许到 4.2%，类似的东西。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/no-respite-for-chinese-officials-as-economy-shows-new-signs-of-weakness/7742123.html<guid> https://www.voanews.com/a/no-respite-for-chinese-officials-as-economy-shows-new-signs-of-weakness/7742123.html</guid><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 05:52:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/eaacd113-cb86-4213-a543-d34f298fbca5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>基里巴斯投票测试亲华政府</title><description>基里巴斯塔拉瓦——周三，太平洋国家基里巴斯的投票结束，以生活成本担忧、海平面上升以及对与中国加深关系的好处的质疑为主导的竞选活动落下帷幕。选民们正在选出一批立法者来代表这个拥有 13 万人口的国家，该国拥有十多个紧邻国际日期变更线的岛屿和环礁。这次投票是在中国和美国及其盟友争夺太平洋影响力之际进行的。现任总统、63 岁的塔内蒂·马毛 (Taneti Maamau) 正在寻求延长其近十年的任期。 Maamau 拉近了基里巴斯与北京的距离，认为与世界第二大经济体的关系将有助于其实现雄心勃勃的 2036 年发展目标。南塔拉瓦地区的候选人露丝·克罗斯·宽辛 (Ruth Cross Kwansing) 表示，她决定参选是为了帮助基里巴斯人民“发展和繁荣”。但她承认在太平洋这个小角落存在着超级大国的竞争，并告诉法新社，与北京和华盛顿都有合作的空间。尽管人们对四年前恢复与中国的关系存在重大担忧，但她表示，情况“只是积极的”。她说：“中国成功地与基里巴斯人民建立了友谊。”她认为，如果马茂连任，最大的问题将是：“美国关系发生了什么？” “历史性成就” 选民投票率似乎很高。 Banraeaba 村的一个茅草屋顶投票站约有 2,875 人，到中午时已经挤满了人，随着越来越多的人到达，选民们开始抱怨。警察被叫来管理选民的人流，选民盘腿坐着，试图逗乐等待投票的孩子们。一名官员用绳子和米袋窗帘帮助搭建了一个临时摊位，以加快这一过程。投票前，中国大使周利民赞扬马茂政府及其“历史性成就”。 “过去一年，我看到道路上的汽车数量有所增加，超市里的商品种类更加丰富，游乐场上新增了娱乐设备，这些都是基里巴斯人民生活质量提高的有力证明。”写道。一些居民感到高兴的事情越来越少，并抱怨生活成本的迅速上涨。根据官方数据，去年消费者价格上涨了百分之九以上。有人担心，尽管经济增长较快，但与中国的密切关系助长了基里巴斯一位前总统所说的“蔓延的威权主义”。马毛近年来暂停了两名高等法院法官的职务，其中一名是基里巴斯反对派领导人的合伙人。他还签署了一项秘密警务协议，将身穿制服的中国警官带到首都塔拉瓦。北京警察顾问轮换干部表面上是被派去帮助训练基里巴斯资源不足的部队。然而，一些西方分析人士声称，中国在基里巴斯的活动——从警察部署到研究坎顿岛新跑道以及广泛的海洋测绘——是建立更大安全足迹的立足点。澳大利亚国立大学的格雷姆·史密斯表示，向基里巴斯派遣警察为北京提供了“了解该国正在发生的事情的另一个情报渠道……除了外交官之外的另一条报道渠道”。 “改变方向” 根据亚洲开发银行的预测，尽管中国慷慨解囊，但外国援助大幅下降，加上政府工作人员工资大幅上涨，意味着基里巴斯今年的财政赤字预计将跃升至 GDP 的 9.7% 。遭受通货膨胀打击的选民可能会认为是时候改变做法了。惠灵顿维多利亚大学政治学教授乔恩·弗兰克尔告诉法新社：“如果马毛不回来，而反对派却回来，这可能会彻底改变基里巴斯的方向。”议会将于9月13日复会，届时将选出新议长和总统选举候选人。地势低洼的基里巴斯面临着一系列经济和环境挑战，例如海平面上升经常污染稀缺的饮用水供应。由于外环礁已经受到海岸侵蚀的威胁，塔拉瓦已成为世界上人口最稠密的地方之一，甚至与东京相当。居民受到传染病和其他过度拥挤症状的困扰。</description><link/> https://www.voanews.com/a/kiribati-votes-in-test-for-pro-china-government/7742094.html<guid> https://www.voanews.com/a/kiribati-votes-in-test-for-pro-china-government/7742094.html</guid><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 04:32:26 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/29b323f7-6f45-4205-a29d-5ebb6fbb4e10_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国调查殡仪馆和服务机构中猖獗的腐败行为</title><description>北京——官方媒体周三称，中国揭露了殡葬服务行业普遍存在的腐败现象，殡仪馆的长期管理人员和官员犯下非法收费和乱建墓地等违法行为。就在上周，官方媒体《澎湃新闻》的一篇报道在社交媒体上疯传后，一家中国公司卷入了非法收割、盗窃和转售数千具尸体的丑闻，其中一些尸体来自殡仪馆。据国营《中国日报》周三报道，安徽、广东、江苏、江西、吉林、辽宁、四川和云南等省纪检部门已对殡仪馆和类似机构的员工提出多项违规指控。报告补充说，自今年年初开始调查以来，已经出现了数十起案件，其中许多案件都有丰富的行业经验。作为习近平主席自2012年上台以来开展的严厉、全面的反腐运动的一部分，中国从今年年初开始在许多行业全面打击腐败。安徽、辽宁和吉林的反腐揭露了丧葬事件。执政的共产党喉舌《环球时报》称，墓园非法收费、非法建设和经营墓地以及员工腐败等。当地政府表示，在东部省份安徽，中共调查人员以“涉嫌严重违纪违法”的罪名拘留了淮南市潘集区殡仪馆员工张铎。该术语是一种委婉说法，通常指移植案件。记者未能立即联系到张发表评论。据《中国日报》报道，在西南省份四川省，达州市纪委官员对 89 人提起诉讼，并拘留了 6 人。政府在一份声明中表示，同时受到调查的还有一名杨姓经理，他在该省渠县的两家公司工作，从事殡葬行业30多年，但没有透露细节。官方媒体称，针对公众的投诉，吉林省东北部当局也加大了打击该行业不当行为和腐败的力度。反腐监督机构中央纪律检查委员会（中纪委）加倍承诺，坚决执行习近平的指示，抓捕腐败和失信官员。其网站多次强调坚决反对腐败、贿赂和造成问题的核心问题。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-probes-rampant-graft-in-funeral-homes-and-services/7742083.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-probes-rampant-graft-in-funeral-homes-and-services/7742083.html</guid><pubDate> Wed, 14 Aug 2024 04:00:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8783F047-DCF2-4F47-9E06-28FB3020A67F_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国重新提交在伦敦设立超级大使馆的计划</title><description>伦敦——中国政府重新提交了在伦敦设立“超级大使馆”的计划，这一决定是在考验工党上个月大选获胜后英国新政府的对华战略。根据新规划，超级大使馆将建在伦敦塔附近的前皇家造币厂旧址上，总面积约576,000平方米（620,000平方英尺）——是中国现有驻伦敦大使馆面积的10倍。该项目不仅包括使馆大楼，还包括225栋住宅和一个文化交流中心。该提案于2022年被陶尔哈姆莱茨委员会拒绝，并因中国未能及时上诉而被搁置。自中国于2018年以约3.27亿美元购买这片土地以来，该计划一直面临议员和担心安全问题的当地居民的持续反对，特别是在周边地区的抗议活动可能大幅增加的情况下。陶尔哈姆莱茨议会发言人告诉美国之音，规划团队正在审查最新的申请，公众咨询已经开始，但目标委员会日期尚未确定。政界人士和活动人士认为，中国选择重新提交计划是对英国新政府对华政策底线的考验。前保守党领袖伊恩·邓肯·史密斯认为，工党对华可能不如保守党那么强硬。他在电话采访中对美国之音表示：“工党政府对中国的态度变得矛盾，而且似乎对中国构成的威胁没有任何兴趣。”随着工党政府于七月初上台，美国王国与中国的关系正在经历重新审视的过程，外交大臣大卫·拉米表示，政府将对与中国的关系进行全面审查，以确保在应对全球威胁的同时，能够在共同利益领域与中国合作。前北约秘书长、英国政府战略防务评估负责人警告称，中国是对英国构成致命威胁的国家之一 预计2025年上半年发布的《战略防务评估报告》 ，将有助于确定政府未来十年的国防政策。中国超级大使馆计划的重新应用无疑将是这次审查过程和政策转变的一次考验。陶尔哈姆莱茨议会由工党主导。据《每日电讯报》报道，中国驻英国大使馆代表在提交给区议会的一份文件中表示，2022年拒绝的决定毫无根据，并敦促官员重新考虑该计划。 ESEA4Labour 媒体发言人雷克斯·李 (Rex Lee) 表示：“我毫不怀疑这将被列为风险，并由工党持续评估。”据其网站称，东亚和东南亚劳工组织成立于1999年，其使命是促进工党的价值观、公民良知和责任。 “工党明确支持香港人和维吾尔人，以及所有其他试图让中共侵犯人权的人。在工党政府的领导下，中共没有回旋余地。”他说。香港观察组织的政策顾问梅根·邱 (Megan Khoo) 对美国之音表示，该提案“应该成为新政府对中英关系的审查的重点，包括这样一个机构将如何有可能威胁到现在称英国为“英国”的超过 19 万香港人。家。 “这个网站可以成为中华人民共和国加强对香港人和其他中国持不同政见团体的跨国镇压的工具，因此在英国领土上没有立足之地。新政府决不能让自己被玩弄，并立即明确表示不会让中华人民共和国发号施令。”她说。美国之音要求中国大使馆发表评论，但截至发稿时尚未收到回应皇家造币厂遗址因其历史价值而引发了许多关于历史保护和安全的讨论，“它是一座历史建筑，不适合作为大使馆，”前保守党领袖史密斯说。这将失去一座属于中国的历史建筑，它将永远成为中国的领土，这是中共所不允许的。” 2022年，民主抗议者在中国驻曼彻斯特领事馆外遭到中国外交官的袭击。新使馆旧址的反对者认为，这一事件表明中国打算利用该地点镇压抗议活动，因为该旧址提供的示威空间有限。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-resubscribed-plans-for-a-super-embassy-in-london/7741975.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-resubscribed-plans-for-a-super-embassy-in-london/7741975.html</guid><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 21:31:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（林登·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03990000-0aff-0242-993e-08daab9f0e0e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国陆军分析师承认向中国出售军事机密</title><description>华盛顿——美国司法部称，一名美国陆军情报分析员周二承认密谋向中国出售军事机密的指控。科尔宾·舒尔茨 (Korbein Schultz) 今年 3 月被指控密谋泄露国防信息、未经许可出口国防物品和技术数据以及贿赂公职人员。拥有绝密许可的舒尔茨与一名居住在香港的人（他怀疑此人与中国政府有联系）合谋收集国防信息，包括与美国军事武器系统相关的机密信息和出口管制技术数据根据指控和认罪文件，以换取金钱。  联邦调查局执行助理局长罗伯特·威尔斯在一份声明中表示：“像中国这样的政府正在积极针对我们的军事人员和国家安全信息，我们将尽一切努力确保信息免受敌对外国政府的侵害。”  美国司法部表示，舒尔茨在被捕前发送了数十份敏感且受限制但非机密的军事文件。舒尔茨收集和发送的物品包括一份讨论陆军从俄罗斯-乌克兰战争中吸取的教训并将其应用于台湾防御的文件、与中国军事战术有关的文件以及与美国军事卫星有关的文件。据该部门称，舒尔茨因这些信息而获得了约 42,000 美元的报酬。  “通过密谋向居住在美国境外的人传输国防信息，该被告无情地将我们的国家安全置于危险之中，以利用我们军方对他的信任，”助理司法部长马修·G·奥尔森说。舒尔茨计划于 2025 年 1 月 23 日被判刑。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-army-analyst-pleads-guilty-to- sell-military-secrets-to-china-/7741624.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-army-analyst-pleads-guilty-to- sell-military-secrets-to-china-/7741624.html</guid><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 20:13:11 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d8b5220e-d903-47ad-a765-0df9b0fc7c3e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>斐济领导人在太平洋岛国论坛前访华</title><description>台湾台北——斐济总理西蒂维尼·拉布卡正在中国进行为期 10 天的访问，其中包括会见中国领导人习近平和国务院总理李强。拉布卡是自七月初以来第三位访问中国的南太平洋领导人，北京方面加大了对该地区领导人和政府的魅力攻势。分析人士表示，拉布卡可能会利用此行来宣传他对太平洋地区秩序的愿景，并重点关注斐济的经济发展。这是拉布卡自 2022 年底当选以来首次访问中国。“我希望拉布卡利用这次访问作为一个机会，宣传他的太平洋外交政策‘和平区’愿景，”大西洋理事会全球中国中心和印度太平洋安全倡议补充说，拉布卡可能会推动北京成为太平洋地区的“友好大国”，其他专家表示，拉布卡还将努力深化与中国的经济关系，包括恢复双边旅游关系。 “拉布卡确实更加关注斐济与中国关系的经济方面，包括发展支持和基础设施支持，”澳大利亚格里菲斯亚洲研究所兼职副教授泰丝·牛顿·凯恩在电话中对美国之音表示。 8月12日，拉布卡在接受澳大利亚广播公司采访时表示，他希望学习中国的扶贫经验，并称北京的成就对太平洋地区和世界各国具有启发意义。预计拉布卡还将寻求北京的支持，以满足斐济的发展需求。去年 11 月在旧金山举行的亚太经合组织峰会期间与习近平会面后，拉布卡表示，斐济可能会寻求与中国在港口设施和造船厂现代化方面进行合作，他表示，这是该岛国经济发展的重点。经济可持续发展。诺瓦克对美国之音表示，北京可能会尝试利用这次访问来加强其在该地区的安全存在。 “北京可能会试图吸引拉布卡加强中国和斐济之间的安全合作，但我认为拉布卡会对此犹豫不决，”他在电话采访中表示。今年早些时候，斐济同意维持与中国的警务协议，该协议引发了该岛一些警察和政治领导人以及澳大利亚的担忧。该协议于 2011 年签署，当时该国仍处于军事统治之下，允许交换情报、访问、培训和供应警察装备。然而，拉布卡自上任以来对推进斐济与中国的安全关系仍持谨慎态度。尽管斐济三月份同意维护与中国的警务合作协议，但斐济政府仍将中国警察从斐济警察部队中撤职，并重申了他对北京在该地区日益增强的安全存在的担忧。去年10月访问澳大利亚期间，拉布卡表示，他更愿意与像澳大利亚这样的传统朋友打交道，澳大利亚与斐济拥有“相同的民主品牌”。诺瓦克补充说，北京还将通过太平洋领导人的国事访问寻求扩大其地区影响力。他对美国之音表示：“所罗门群岛、瓦努阿图和现在的斐济的太平洋领导人最近对中国的访问表明，北京如何继续利用高层访问作为外交工具来推进其在该地区的利益。”中国的正式名称是中华人民共和国。中国外交部表示，拉布卡的访问凸显了中国与南太平洋地区的“密切关系”。中国外交部发言人毛宁在 8 月 9 日发布的声明中表示：“两国（领导人）将就中斐关系和共同关心的重要问题深入交换意见。”新西兰坎特伯雷大学政治学教授安妮·玛丽·布雷迪对美国之音表示，中国正在对太平洋岛国的这些关系施加更多条件，例如接受与中国政府机构更多的军事和情报联系。近年来，中国一直在深化与南太平洋国家的安全关系，于2022年与所罗门群岛签署了多项安全相关协议，并向基里巴斯提供警务援助。  中国还支持了一些南太平洋国家的一些关键基础设施项目，包括所罗门群岛的万座体育场、瓦努阿图总统府、基里巴斯机场等。  诺瓦克表示，虽然中国试图重新调整其对太平洋地区发展援助的性质，并可能向基于赠款的援助做出小幅转变，但其做法基本上保持不变。他对美国之音表示：“中国（对太平洋地区）的绝大多数援助继续通过贷款而非赠款提供，我预计太平洋地区领导人将继续对债务感到担忧。”北京在南太平洋安全与发展领域的影响力不断增强，促使包括美国、澳大利亚和日本在内的民主国家也加强了与该地区国家的接触，包括公布一项开放海底电缆连接和韧性中心，并在气候变化、经济发展、海上安全等领域提供更多支持。  牛顿·凯恩表示，随着大国之间的地缘政治竞争推动与太平洋国家的接触增加，太平洋岛国需要时间和精力来管理日益加快的访问和会谈节奏，这可能会导致即将举行的太平洋岛屿论坛上区域问题的优先地位降低。 ，将于 8 月 26 日在汤加开始。</description><link/> https://www.voanews.com/a/fiji-leader-visits-china-ahead-of-pacific-islands-forum-/7740422.html<guid> https://www.voanews.com/a/fiji-leader-visits-china-ahead-of-pacific-islands-forum-/7740422.html</guid><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 07:51:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-45b6-08dcbb8d8c12_cx29_cy4_cw70_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>