<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 13 日，星期二 16:03:34 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>斐济领导人在太平洋岛国论坛前访华</title><description>台湾台北——斐济总理西蒂维尼·拉布卡正在中国进行为期 10 天的访问，其中包括会见中国领导人习近平和国务院总理李强。拉布卡是自七月初以来第三位访问中国的南太平洋领导人，北京方面加大了对该地区领导人和政府的魅力攻势。分析人士表示，拉布卡可能会利用此行来宣传他对太平洋地区秩序的愿景，并重点关注斐济的经济发展。这是拉布卡自 2022 年底当选以来首次访问中国。“我希望拉布卡利用这次访问作为一个机会，宣传他的太平洋外交政策‘和平区’愿景，”大西洋理事会全球中国中心和印度太平洋安全倡议补充说，拉布卡可能会推动北京成为太平洋地区的“友好大国”，其他专家表示，拉布卡还将努力深化与中国的经济关系，包括恢复双边旅游关系。 “拉布卡确实更加关注斐济与中国关系的经济方面，包括发展支持和基础设施支持，”澳大利亚格里菲斯亚洲研究所兼职副教授泰丝·牛顿·凯恩在电话中对美国之音表示。 8月12日，拉布卡在接受澳大利亚广播公司采访时表示，他希望学习中国的扶贫经验，并称北京的成就对太平洋地区和世界各国具有启发意义。预计拉布卡还将寻求北京的支持，以满足斐济的发展需求。去年 11 月在旧金山举行的亚太经合组织峰会期间与习近平会面后，拉布卡表示，斐济可能会寻求与中国在港口设施和造船厂现代化方面进行合作，他表示，这是该岛国经济发展的重点。经济可持续发展。诺瓦克对美国之音表示，北京可能会尝试利用这次访问来加强其在该地区的安全存在。 “北京可能会试图吸引拉布卡加强中国和斐济之间的安全合作，但我认为拉布卡会对此犹豫不决，”他在电话采访中表示。今年早些时候，斐济同意维持与中国的警务协议，该协议引发了该岛一些警察和政治领导人以及澳大利亚的担忧。该协议于 2011 年签署，当时该国仍处于军事统治之下，允许交换情报、访问、培训和供应警察装备。然而，拉布卡自上任以来对推进斐济与中国的安全关系仍持谨慎态度。尽管斐济三月份同意维护与中国的警务合作协议，但斐济政府仍将中国警察从斐济警察部队中撤职，并重申了他对北京在该地区日益增强的安全存在的担忧。去年10月访问澳大利亚期间，拉布卡表示，他更愿意与像澳大利亚这样的传统朋友打交道，澳大利亚与斐济拥有“相同的民主品牌”。诺瓦克补充说，北京还将通过太平洋领导人的国事访问寻求扩大其地区影响力。他对美国之音表示：“所罗门群岛、瓦努阿图和现在的斐济的太平洋领导人最近对中国的访问表明，北京如何继续利用高层访问作为外交工具来推进其在该地区的利益。”中国的正式名称是中华人民共和国。中国外交部表示，拉布卡的访问凸显了中国与南太平洋地区的“密切关系”。中国外交部发言人毛宁在 8 月 9 日发布的声明中表示：“两国（领导人）将就中斐关系和共同关心的重要问题深入交换意见。”新西兰坎特伯雷大学政治学教授安妮·玛丽·布雷迪对美国之音表示，中国正在对太平洋岛国的这些关系施加更多条件，例如接受与中国政府机构更多的军事和情报联系。近年来，中国一直在深化与南太平洋国家的安全关系，于2022年与所罗门群岛签署了多项安全相关协议，并向基里巴斯提供警务援助。  中国还支持了一些南太平洋国家的一些关键基础设施项目，包括所罗门群岛的万座体育场、瓦努阿图总统府、基里巴斯机场等。  诺瓦克表示，虽然中国试图重新调整其对太平洋地区发展援助的性质，并可能向基于赠款的援助做出小幅转变，但其做法基本上保持不变。他对美国之音表示：“中国（对太平洋地区）的绝大多数援助继续通过贷款而非赠款提供，我预计太平洋地区领导人将继续对债务感到担忧。”北京在南太平洋安全与发展领域的影响力不断增强，促使包括美国、澳大利亚和日本在内的民主国家也加强了与该地区国家的接触，包括公布一项开放海底电缆连接和韧性中心，并在气候变化、经济发展、海上安全等领域提供更多支持。  牛顿·凯恩表示，随着大国之间的地缘政治竞争推动与太平洋国家的接触增加，太平洋岛国需要时间和精力来管理日益加快的访问和会谈节奏，这可能会导致即将举行的太平洋岛屿论坛上区域问题的优先地位降低。 ，将于 8 月 26 日在汤加开始。</description><link/> https://www.voanews.com/a/fiji-leader-visits-china-ahead-of-pacific-islands-forum-/7740422.html<guid> https://www.voanews.com/a/fiji-leader-visits-china-ahead-of-pacific-islands-forum-/7740422.html</guid><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 07:51:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-45b6-08dcbb8d8c12_cx29_cy4_cw70_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国表示王毅外长本周将访问缅甸和泰国</title><description>北京——北京外交部周二表示，中国最高外交官王毅将于8月14日至17日访问缅甸和泰国。外交部发言人林健表示，王毅将访问缅甸并前往泰国共同主持澜沧江-湄公河合作第九次外长会。林说，王毅还将参加老挝、缅甸和泰国同行之间的“非正式讨论”。缅甸官方媒体称，上周，中国亚洲事务特使在首都内比都会见了缅甸军政府首脑，就两国共同边境的“和平与稳定”进行了会谈，几天前，少数民族叛乱分子夺取了一个地区军事指挥部。自六月下旬以来，缅甸北部掸邦多次发生冲突，此前少数民族叛乱组织沿着一条通往中国的重要贸易高速公路再次对军方发动攻势。据《缅甸全球新光》报道，军政府主席敏昂莱与中国国家主席邓锡军讨论了“缅甸的内部和平进程、边境地区的和平与稳定措施”。该国营报纸称，这位高级将领“解释了目标的实施和五点路线图，以确保和平与稳定”。中国是军政府的主要盟友和武器供应国，但分析人士表示，中国也与在其边境附近拥有领土的缅甸武装少数民族保持着联系。中国外交部一位不愿透露姓名的发言人周二表示，王毅对缅甸的访问“旨在深化双边各领域互利合作”。发言人补充说，中方支持“缅甸维护稳定、发展经济、改善民生的努力”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-fm-wang-to-visit-myanmar-thailand-this-week/7740364.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-fm-wang-to-visit-myanmar-thailand-this-week/7740364.html</guid><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 05:33:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fa3e5a53-5213-4cd5-a678-330d5d30fb78_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国承诺提供财政支持以恢复洪水后的农业产量</title><description>香港——据新华社报道，国务院副总理刘国忠周二表示，中国农业部门必须提高防灾减灾能力，并承诺提供更多财政支持，以恢复洪水后的产量。刘要求加强降雨情况监测预警，增强东北省份重大水利工程水旱灾害防御能力。新华社称，他是在中国东北的辽宁省和吉林省进行考察时发表上述言论的。据中央电视台援引中国水利部消息称，8月13日，辽宁、吉林、黑龙江等省份以及内蒙古、新疆等地区的8条河流发生超警戒水位洪水。 7月份的极端降雨，使四川盆地、黄河、淮河和华北平原部分地区出现大面积暴雨，打破了河南、湖南、山东等地33个气象站的降水记录。中国政府8月9日表示，强降雨和随之而来的洪涝灾害导致7月份自然灾害经济损失同比增长近一倍。上个月中国因自然灾害造成的经济损失达101亿美元，其中88%据应急管理部称，暴雨和洪水造成的损失。该部数据显示，这是自 2021 年以来 7 月份的最大损失。本月自然灾害影响了中国近 2640 万人，其中 328 人死亡或失踪。超过100万人被搬迁，12,000间房屋倒塌，157,000间房屋受损。约242万公顷农作物面积也受到影响。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-vows-financial-support-to-restore-agriculture-output-after-floods/7740307.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-vows-financial-support-to-restore-agriculture-output-after-floods/7740307.html</guid><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 02:24:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0ccf76d8-53ea-45f4-8909-3bdbd5a215c3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国官员将前往中国参加经济会议</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-officials-to-travel-to-china-for-economic-meetings/7739294.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-officials-to-travel-to-china-for-economic-meetings/7739294.html</guid><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 11:39:09 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-34ab-08dcbae4cd43_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>基里巴斯亲华政府面临太平洋选举考验</title><description>基里巴斯塔拉瓦——太平洋国家基里巴斯将于本周开始大选投票，此次民意调查将考验中国与这个受气候威胁的群岛政府之间不断加强的关系。周三在小国基里巴斯（一个由分散的环礁和岛屿组成的国家）举行的投票有可能在整个南太平洋激起涟漪。在长期担任总统的塔内蒂·马毛的领导下，基里巴斯与中国关系更加密切，他希望延长自己近十年的任期。在选举前夕，北京一直在派出小队警察来训练基里巴斯捉襟见肘的部队，这一事态发展引起了太平洋观察人士的关注。澳大利亚战略政策研究所分析师布莱克·约翰逊表示：“中国正在做的是使其在该地区的存在正常化。”他告诉法新社：“我们还没有看到任何形式的协议表明他们在那里做什么或有多少人。” “所以这一切都是个谜。”过去五年里，基里巴斯的太平洋邻国所罗门群岛和瑙鲁也转而与中国建立外交关系。与此同时，这个地势低洼的国家面临着一系列经济和环境挑战，例如海平面上升，现在经常污染稀缺的饮用水供应。随着海浪已经侵袭基里巴斯的外环礁，其首都塔拉瓦已成为世界上最拥挤的地方之一。海岸侵蚀和对地势较高的寻找意味着塔拉瓦今天的人口密度与东京或香港相当。居民受到传染病和其他过度拥挤症状的困扰。司法干预 在前公务员马毛总统的领导下，基里巴斯于 2019 年与台湾断绝了外交关系，转而支持北京。随后于 2020 年签署了一份谅解备忘录，中国国家主席习近平称赞基里巴斯“站在历史正确的一边”。马茂政府还被指控干涉司法。出生于澳大利亚的高等法院法官戴维·兰伯恩 (David Lambourne) 与基里巴斯主要反对派领导人结婚，在与政府发生冲突后被迫于 5 月离开该国。官员们指责兰伯恩行为不当，他的支持者坚称这些指控被捏造为一种政治策略。基里巴斯拥有约 12 万人口，分布在约 20 个有人居住的岛屿和环礁上。大选最多有两轮投票，整个过程可能会持续数月。公民从议会提出的议员库中分别选举总统。</description><link/> https://www.voanews.com/a/kiribati-s-pro-china-government-faces-election-test-in-pacific/7738883.html<guid> https://www.voanews.com/a/kiribati-s-pro-china-government-faces-election-test-in-pacific/7738883.html</guid><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 05:54:04 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ab3da3fc-25bf-4fab-9d28-bbeb556e9707_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着低空经济的起飞，中国试飞最大的货运无人机</title><description>北京——周末，工程师们派出了中国迄今为止最大的货运无人机进行试运行，同时一架直升机出租车在即将开通的通往上海的 100 公里航线上飞上了天空，为中国不断扩张的低空经济奠定了新的里程碑。官方媒体援引开发商四川腾登科技创新有限公司的消息称，这架双引擎飞机的有效载荷为 2 吨，于周日起飞，在四川省西南部飞行约 20 分钟。随着政府推动建立低空经济，中国的民用无人机制造商正在测试更大的有效载荷，中国航空监管机构预计到 2030 年该行业的产值将达到 2790 亿美元，从 2023 年开始将扩大四倍。翼展16.1米，高度4.6米，略大于全球最受欢迎的轻型飞机——四座塞斯纳172。这次试运行是继国有航空工业公司研制的货运无人机6月份首飞之后进行的。中国航空工业集团公司（AVIC），领先的航空航天企业。中航工业HH-100的有效载荷为700公斤，飞行半径为520公里。明年，中航工业计划测试其最大的货运无人机TP2000，该无人机最多可运载2吨货物，飞行距离是HH-100的四倍。中国已经开始使用无人机进行商业送货。今年5月，顺丰速运旗下货运无人机公司“凤凰之翼”开始使用顺丰控股（002352.SZ）旗下顺丰研发的凤州90无人机，从海南省向广东南部运送新鲜水果。中国业内人士表示，货运无人机有望缩短交付时间并降低运输成本，同时将交付范围扩大到缺乏传统航空设施的地点，例如建筑密集的城市的屋顶空间。他们还可以通过出租车服务运送人们。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-test-flies-biggest-cargo-drone-as-low-altitude-economy-takes-off/7738848.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-test-flies-biggest-cargo-drone-as-low-altitude-economy-takes-off/7738848.html</guid><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 03:58:58 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/c9c32cda-8375-4f8a-a1ce-ad406600b89f_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>