<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 9 月 9 日，星期六 17:54:46 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>澳大利亚总理宣布期待已久的中国之行</title><description>当澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞今年访问北京时，预计澳大利亚将继续努力结束与中国的贸易争端。周四宣布的此次访问将是澳大利亚领导人自 2016 年以来首次访华。分析人士表示，这次访问是两国关系改善的最新迹象，但需要做更多工作才能实现关系正常化。 2022 年 5 月当选的阿尔巴尼斯中左翼澳大利亚政府一直渴望结束与其最大贸易伙伴中国的摩擦。近年来，中国对一系列澳大利亚进口产品实施贸易制裁，包括煤炭、大麦和葡萄酒。分析人士表示，外交紧张局势有多种触发因素，例如人权、台湾和南海航行自由方面的分歧。澳大利亚前保守党政府支持对 COVID-19 起源进行调查，此举激怒了中国。北京方面将此解读为对其处理疫情早期阶段的批评。双边关系正在改善，中国对澳大利亚进口的部分（但不是全部）限制已经取消。总部位于悉尼的洛伊研究所的东亚高级研究员理查德·麦格雷戈告诉澳大利亚广播公司，阿尔巴内塞的访问表明两国关系正在改善，但尚未恢复正常。 “这显然意义重大，特别是从澳大利亚的角度来看，”麦格雷戈说。 “我不会夸大其词。这不是重置。 ......我们不会回到以前的关系。但我认为这是两国关系逐步稳定的一大进步。”中国对澳大利亚葡萄酒进口的关税仍然有效。如果北京同意立即对这些壁垒进行审查，澳大利亚已同意暂停在世界贸易组织针对这些限制采取的行动。中国对资源（尤其是铁矿石和煤炭）的需求推动了澳大利亚近期的繁荣。澳大利亚是一个中等强国，与美国有着深远的安全关系。它是前英国殖民地，也是世界上最具多元文化的国家之一。中国是其最大的贸易伙伴。阿尔巴尼亚政府必须平衡这些经常竞争的利益。去年，他在印度尼西亚巴厘岛举行的二十国集团 (G20) 会议期间会见了中国国家主席习近平。阿尔巴内塞北京之行的具体日期尚未确定。本周，阿尔巴尼斯与中国总理李强在印度尼西亚雅加达举行的东南亚国家联盟峰会期间举行了会晤，随后宣布了这一消息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-prime-minister-announces-long-awaited-china-trip/7261240.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-prime-minister-announces-long-awaited-china-trip/7261240.html</guid><pubDate> Sat, 09 Sep 2023 11:37:51 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f7ce-08dbb1498261_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>挑战者在马尔代夫总统竞选中领先；第二轮可能</title><description>马尔代夫总统易卜拉欣·萨利赫 (Ibrahim Solih) 和他的主要挑战者穆罕默德·穆伊祖 (Mohamed Muizzu) 可能会在第二轮总统选举中展开对决，周六第一轮选举的结果显示，穆伊祖领先，但未达到彻底获胜所需的 50%。在统计的近195,000张选票中，被视为支持与中国建立更密切关系的穆伊祖以46%对40%领先于推动与印度持续友好关系的萨利赫。当局表示，282,000 名合格选民中约 75% 已投票。寻求第二个五年任期的萨利赫在执政期间倡导“印度优先”政策。支持穆伊祖的联盟发起了一场“印度撤出”运动，承诺撤走由几架侦察机和约 75 名人员组成的少量印度军事存在。前总统阿卜杜拉·亚明 (Abdulla Yameen) 因腐败和洗钱罪被定罪，并被最高法院禁止参加竞选，之后穆伊祖 (Muizzu) 加入了这场争论。数千人提前在 187 个岛屿的 570 多个投票站投票。马尔代夫人还在印度、斯里兰卡、马来西亚、英国和阿布扎比的投票站投票。选举委员会主席福瓦德·托菲克（Fuwad Thowfeek）对路透社表示：“我们对很多人很早就排队感到惊讶。” “到目前为止，一切进展顺利，没有出现任何中断或延误。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/tropical-maldives-heads-to-polls-closely-watched-by-india-and-china-/7261044.html<guid> https://www.voanews.com/a/tropical-maldives-heads-to-polls-closely-watched-by-india-and-china-/7261044.html</guid><pubDate> Sat, 09 Sep 2023 04:47:45 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6b4f-08dbb1113e74_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>国家支持的旅游业在中国陷入困境的新疆蓬勃发展</title><description>中国游客涌入老喀什的集市，嚼着羊肉串，感受高度商品化的维吾尔文化——这是政府将陷入困境的新疆改造成旅游天堂的努力的一部分。喀什是古代丝绸之路上的绿洲，最近又处于北京在西北地区大规模反恐行动的前线。该市的郊区仍然布满了执政的共产党曾经称为职业学校的设施，但西方研究人员将其描述为穆斯林的法外拘留营 - 美国将它们与“种族灭绝”政策联系起来。现在，经过多年对维吾尔族传统和生活方式的攻击，政府正在投入资金重新包装国家认可的维吾尔文化，以吸引国内外游客。法新社记者最近访问老喀什时，数千名游客挤满了出售丝巾和热气腾腾的馕饼的街边摊位。其他游客在淡黄色的艾提尕尔清真寺前自拍。 “老城是喀什的心脏和灵魂，有着悠久的历史、丰富的文化和独特的建筑，”一位维吾尔族导游带着主要来自中国汉族的游客穿过狭窄的街道时说道。 “许多游客非常喜欢这里，以至于他们回来创业……并与其他少数民族一起生活在这里，成为一个大家庭。”数十家商店迎合了专业摄影师拍摄“旅行快照”的潮流，游客可以支付 1,500 多元（205 美元），戴上闪亮的面纱，穿着维吾尔族服装在城市里摆姿势。尽管当局几年前禁止维吾尔族妇女戴面纱和男人留长胡子，但人们还是庆祝了传统服饰。除了旅游活动之外，还有其他迹象表明维吾尔族居民的传统和生活方式正在丧失。喀什旧城边缘的前大巴扎遗址上有一大片瓦砾。据报道，这个巨大的市场去年被当局夷为平地，数千名商贩曾在那里兜售布料、香料和其他商品。作为政府发展计划的一部分，近几十年来，老城区的大部分地区也被拆除和重建。旅游业蓬勃发展 长期以来，中国官员一直将旅游业视为开发资源丰富但历史上贫困的新疆的一种方式。今年，随着经济走出强硬的零新冠政策，该政策阻碍了国内旅行并抑制了消费，这一战略获得了新的动力。上个月，习近平主席呼吁官员“加强正面宣传，展现新疆开放自信新气象”。该地区旅游局计划在 2023 年支出超过 7 亿元人民币，是 2019 年疫情前预算的两倍多。新疆各地已经宣布了一系列新项目，从豪华酒店到露营地、铁路线和活动公园。据执政党人民日报 6 月份报道，其中包括与希尔顿、喜来登和洲际酒店等西方酒店品牌达成的总价值 17.2 亿美元的协议。旅游业还为北京反击对其在该地区政策的批评提供了机会。研究人员、活动家和海外维吾尔人齐声指控新疆多年来存在系统性侵犯人权的行为，包括大规模拘留、强迫劳动、强制节育、政治灌输和对宗教的限制。 “人们看起来很压抑吗？这个城市看起来像美国所说的露天监狱吗？”一位与政府有联系的记者 7 月在 Twitter 上写道——该平台已更名为 X，在中国被屏蔽——并附有她与喀什当地人一起用餐和跳舞的视频。中国驳斥了一份联合国报告，该报告详细描述了可能构成“反人类罪”的“严重”侵权行为，并抨击了美国关于“种族灭绝”的说法。中国外交部告诉法新社，新疆“人民生活不断改善，文化空间繁荣，宗教和谐宜人”。这一发展计划恰逢城市安全放松，维吾尔族居民一度受到武装警察普遍的身体扫描和其他检查。在喀什，法新社看到只有少数警察，街道上散布着废弃或几乎不使用的扫描仪。禁止祈祷 但在主要旅游路线之外，在以维吾尔族为主的英吉沙镇，法新社记者在一个墓地里看到了一个标志，禁止伊斯兰教的“宗教活动”，例如跪下、跪拜、手掌向上祈祷和背诵经文。同样的标志允许在清明节提供某些祭品，通常汉族人会遵守这一规定，但维吾尔族人不会。喀什周边其他城镇和村庄的大约十几座清真寺被发现已被锁上并破旧不堪。有些似乎已经拆除了尖塔和其他伊斯兰标志，许多都标有相同的政府口号：“爱国家，爱党”。在喀什，周五下午，只有不到两打的维吾尔族男子进入艾提尕尔清真寺进行祈祷，人数远多于游客——与十年前聚集的数千名信徒相比，这是一个巨大的变化。法新社访问时，数百米内的另外三座社区清真寺也被关闭，其中一家清真寺附近有一家广告成人用品的商店。英国曼彻斯特大学维吾尔族历史专家瑞安·图姆 (Rian Thum) 表示，这种关闭在很大程度上被认为“在 2017 年开始的最近一波镇压浪潮之前是没有必要的”。图姆告诉法新社，“破坏宗教场所……是一系列政策的一部分，这些政策正在改变新疆的面貌，并使维吾尔文化与地理脱节”。对北京政策最明显的提醒仍然潜伏在喀什周边地区，那里有许多所谓的拘留营。虽然其中一些似乎已经被改造或废弃，但其他一些看起来仍在运营——一旦暴露就会引起官方的不安。 “不许拍照！”一名身份不明的女子乘坐一辆没有标志的汽车大喊道，该车跟随法新社来到距离市区一小时车程的一个荒凉工业区的一处不起眼的院落。 “这里是不允许这样做的。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/state-backed-tourism-booms-in-china-s-troubled-xinjian-/7261020.html<guid> https://www.voanews.com/a/state-backed-tourism-booms-in-china-s-troubled-xinjian-/7261020.html</guid><pubDate> Sat, 09 Sep 2023 02:02:58 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2090-08dbb0fa2a03_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港水浸造成2人死亡、数百人疏散</title><description>香港和华南地区连夜暴雨，淹没城市街道和部分地铁站，造成数百人疏散，据报道两人死亡。香港当局在周五的联合新闻发布会上表示，极端天气预计将至少持续到午夜，多个地区将出现大面积洪水，公共交通严重中断。香港天文台的一名官员表示，迄今为止，该市已录得超过 600 毫米的降雨量，相当于该市年平均降雨量的四分之一。香港天文台称，周四晚上11点至午夜期间的一小时内录得近16厘米降雨量，为自1884年有记录以来单小时最高记录。香港警方称，在不同地方的水域中发现两具漂浮在水中的尸体。城市的。该市消防部门表示，已疏散 110 人，并援助了 20 名伤者。该市对降雨和洪水的应对措施引起了网上居民的批评，他们质疑当局对这种紧急情况的准备程度。香港二号人物陈家祥表示，降雨的可预测性“无法与台风相提并论”。他表示，香港各部门已连夜努力应对这一情况。社交媒体上流传的视频显示，香港和附近广东省的街道被洪水淹没，车辆在水中行驶，救援队使用木筏在街道上行驶。香港一个被淹的地铁站的楼梯和自动扶梯被水冲下，在被淹的街道上，包括连接香港岛和九龙的海底隧道，汽车陷入泥水中。大雨导致香港和内地城市深圳关闭了学校，周五香港的非必要工作人员被敦促待在家里。香港大部分巴士服务暂停。香港证券交易所周五也没有开市。据官方电视台中央电视台报道，在大陆，广东省梅州市的洪水地区有超过 11,000 人被疏散。报告称，广东省火车​​和航班暂停，多起山体滑坡堵塞道路。据央视报道，深圳的总降雨量接近47厘米，是深圳自1952年有气象记录以来的最大降雨量。北京向首都多个地区发布洪涝灾害预警，预计周六晚间将有强降雨。该市天文台将周五的降雨归因于最近台风残留造成的低压槽。</description><link/> https://www.voanews.com/a/dead-hundreds-evacuated-in-hong-kong-flooding/7261018.html<guid> https://www.voanews.com/a/dead-hundreds-evacuated-in-hong-kong-flooding/7261018.html</guid><pubDate> Sat, 09 Sep 2023 01:14:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0530-08dbb0f376e9_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新中国移民在华人社区的帮助下定居美国</title><description>自中国一月份重新开放边境以来，已有数千名中国人前往美国。有些人已请求庇护。迈克·奥沙利文在洛杉矶报道，新移民正在适应新国家的生活。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-chinese-immigrants-settle-in-us-with-help-from-chinese-community-/7260992.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-chinese-immigrants-settle-in-us-with-help-from-chinese-community-/7260992.html</guid><pubDate> Fri, 08 Sep 2023 22:26:55 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（迈克·奥沙利文） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-839e-08dbb0da911d_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国吸引外国投资者，但其政策却将他们拒之门外</title><description>中国领导人对一波令人沮丧的经济报告感到担忧，一直呼吁外国投资者留在或返回中国，尽管西方官员指出，是北京自己的政策正在赶走投资者。八月，中国贸易官员纷纷向官方媒体谈论政府“改善外商投资环境”和“不遗余力留住外资”的承诺。这些公告是在 7 月 24 日由中共总书记习近平主持召开的由 24 名委员组成的共产党中央政治局会议之后发布的，会上讨论了中国经济普遍放缓的问题。据官方媒体《人民日报》报道，会议在提出提振国内消费、促进就业的同时，还作出了确保“外贸外资基本盘稳定”的指示。中国共产党领导人有充分的理由感到担忧。中国官方媒体 2021 年 8 月发表的一篇报道援引商务部部长王文涛的话说，外资企业“为中国创造了 4000 万个就业岗位，相当于劳动力的 10%”，贡献了中国六分之一的就业岗位。政府的税收总收入。但《日经亚洲》上个月报道称，今年第二季度中国的外国直接投资（FDI）跌至有记录以来的最低水平。彭博社表示，4 月至 6 月季度的 FDI 一项指标已触及 25 年来的最低点。 “评论” 8月13日，随着国务院发布一系列“评论”，一场看起来像是保外贸易投资基本面的运动全面启动。改善外商投资环境，吸引更多外资。”评论指出，“要不遗余力”。 9天后，北京宣布美国已将27家中国实体从美国出口管制名单中删除，商务部长吉娜·雷蒙多将于8月27日至30日访问北京。在访问期间，雷蒙多似乎与中国同行保持了友好的语气，美国有线电视新闻网(CNN)援引雷蒙多的话说，雷蒙多鼓励在上海的美国企业“继续做你正在做的事情”。然而，当雷蒙多面对旅行媒体时，她的语气有所不同。 “我越来越多地从企业那里听到，‘中国不适合投资，因为它的风险太大了，’”雷蒙多在从北京到上海的高铁上对记者说。此前，美国企业研究所高级研究员在《华尔街日报》发表文章指出，外国企业在中国的企业很难获得涵盖政治风险的保险。伊丽莎白·布劳 (Elisabeth Braw) 在随后接受美国之音普通话组采访时表示，保险公司之所以退出，是因为担心“从对公司运营的政治干预一直到与台湾的战争”。雷蒙多在对记者的讲话中表示，吓跑美国公司的因素包括中国新实施的反间谍法以及对在华开展业务的公司征收的“罚款”。雷蒙多出访前不久，有报道称，在北美、南美、欧洲和亚洲设有办事处的美国研究咨询公司明茨集团因从事未经中国当局事先批准的研究而被罚款 150 万美元。今年三月，明茨集团证实，中国当局拘留了其北京办事处的五名员工，并且该公司在那里的业务已被关闭。路透社报道称，这次突袭发生在 3 月 20 日，这些员工被单独关押在北京以外的地方。 7月5日，北京当局宣​​布没收明茨集团“非法”赚取的73万美元，并表示该公司已被处以同等金额的罚款。 《政治风险杂志》编辑安德斯·科尔在接受美国之音书面采访时表示，中国向外国投资者伸出援手与打击外国公司之间的明显矛盾反映了中国领导层本身的断层。尽管一些亲商官员“试图为西方人的负面投资环境打上最好的面子……每个人都知道，亲商派并不是发号施令的人，而发号施令的人是反资本主义、反资本主义的”。科尔写道，他的书《权力的集中》警告了权力掌握在非自由政府手中的危险。 “是的，习近平既希望（中国共产党）扩张，又希望外国直接投资，但他显然优先考虑权力扩张……因此外国直接投资正在寻找更安全的渠道，”科尔说。 2019年至2021年担任美国负责经济增长、能源和环境事务的副国务卿基思·克拉奇(Keith Krach)在接受美国之音书面采访时表示，对于越来越多的首席执行官来说，中国市场的光芒已经消失。他说：“他们中的太多人因共产主义制度的无法无天而受到伤害，包括工业盗窃、强制技术转让、腐败、网络攻击以及难以将收入转移到国外，等等。”普渡大学研究所补充说，国际公司“明白，如果习近平拉普京并入侵台湾，其后果——特别是在退休保障和高科技领域——将是灾难性的。”被称为“新兴市场教父”的美国亿万富翁投资者马克·莫比乌斯（Mark Mobius）三月份表示，由于中国的资本管制，他无法将资金带出中国，尽管他在中国拥有银行账户，但要小心谨慎。上海。在接受福克斯商业频道采访时，莫比乌斯告诫投资者在投资政府严密控制的经济体时要“非常非常小心”。“幻想外国公司可以逃脱政府针对的严厉策略是错误的。”中国最著名的异见人士之一魏京生在接受美国之音电话采访时表示：“他们的目的是维护‘秩序’感，这实际上是他们对权力的掌握和对整个社会的控制。”魏和其他人指出，反复明确维稳是其首要任务，魏称维稳是镇压异见的委婉说法。在中国，人治随时可以凌驾于法律法规之上。”魏说。 “与他们自身的安全担忧相比，税收减免和其他吸引外国实体留在中国的实质性措施显得微不足道。”美国前贸易官员帕特里克·A·穆洛伊(Patrick A. Mulloy)表示，美国政治氛围的变化正在促使美国企业重新考虑其在中国的足迹。 Mulloy 目前担任繁荣美国联盟 (CPA) 的董事会顾问。该组织于 2007 年由一群美国农民、牧场主、制造商和劳工代表创立，共同努力重建美国劳动力和整体经济。 “两党人士现在都在谈论此事并得到良好反应，这表明人们了解（美中关系）对他们不利，”曾在美国担任过五届两年任期的穆洛伊补充道。 -中国经济与安全审查委员会。 “我想（企业）担心他们的利润不像以前那么高，而且他们可能会在美国获得坏名声”，因为他们促进的经济联系导致美国数百万制造业岗位流失，并创造了就业机会。马洛伊在电话采访中表示，巨大的贸易失衡对中国有利。美国经济分析局发布的政府数据显示，2022年美中贸易额约7000亿美元中，美国对华出口约1538亿美元，占比不到25%，而美国对华出口约5368亿美元，约占美国对华出口的5368亿美元。其中超过75%是美国从中国进口，导致美国贸易逆差达到3829亿美元，比2021年增加294亿美元。中国美国商会的一项调查呼应了穆洛伊的观察，即国内公众态度的变化正在发挥作用在企业的计算中发挥着重要作用。美国商会调查的 300 多家会员公司中，三分之二表示，中美紧张局势是在华开展业务面临的首要风险因素。美国之音普通话组为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-appeals-for-foreign-investors-as-its-policies-push-them-away-/7260929.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-appeals-for-foreign-investors-as-its-policies-push-them-away-/7260929.html</guid><pubDate> Fri, 08 Sep 2023 20:37:20 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b1c3-08dbb0caf36f_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>