<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 28 日星期五 22:09:47 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国向台湾提供3.45亿美元安全援助</title><description>美国将向台湾提供 3.45 亿美元的安全援助，作为期待已久的援助计划的一部分，旨在帮助台湾抵御中国潜在的入侵。白宫周五宣布，作为美国现有武器库存削减的一部分，向台湾提供的援助将包括“国防部的国防物品和服务，以及军事教育和训练”。撤军消息传出之际，美国国防部长劳埃德·奥斯汀和美国国务卿安东尼·布林肯正在澳大利亚布里斯班与澳大利亚同行举行第 33 届年度澳大利亚-美国部长级磋商。五角大楼发言人马丁·迈纳斯中校在布里斯班对记者表示，该计划“包括台湾现在和未来能够用来增强威慑力的自卫能力”。他说，该软件包中包含的系统“解决关键的防御库存、多域意识、反装甲和防空能力”。有媒体报道援引匿名美国国防官员的话称，援助计划还包括MQ-9“死神”无人机。台湾此前曾从美国购买过 MQ-9，五角大楼官员拒绝透露包裹中的物品多久会抵达台湾，但表示他们正在“迅速”交付这些系统。迈纳斯表示，该计划的宣布并不表明台湾面临任何新的或正在出现的威胁。与根据乌克兰总统缩编授权实施的类似安全援助计划不同，该援助计划不需要宣布紧急状态。迈纳斯还表示，对台湾的援助计划不会影响美国对乌克兰的持续援助。美国军方和情报官员表示，中国国家主席习近平已命令中国军队做好发动入侵的准备，以便在 2027 年之前将台湾与中国统一。“我不会低估习近平主席维护中国控制权的决心，中华人民共和国的主权中央情报局局长威廉·伯恩斯本月早些时候在科罗拉多州阿斯彭举行的安全论坛上表示。美国之音已联系中国驻华盛顿大使馆请其置评。中国驻美国大使谢峰与伯恩斯在同一场会议上发表讲话，坚称北京希望与台湾和平统一。谢说：“没有人比中国更渴望、更有诚意地看到和平解决方案。”不过他也表示，他所说的台独分子正在采取的行动只会在美国的支持下破坏局势稳定。他补充说：“我们首先应该记住的是，台湾是中国的台湾。”国会已授权美国本财年通过总统提款权向台湾提供最多10亿美元的安全援助。国防部长奥斯汀此前曾表示，他打算动用所有的撤军授权来支持台湾。迈纳斯说：“政府将继续审查台湾的自卫要求，我们将继续评估未来满足这些要求的最佳机构。” “我们今天没有进一步的援助可以宣布。”一些美国议员曾期望并希望白宫能尽快向台湾提供一揽子援助计划，因为他们和国防官员认为中国的行为越来越咄咄逼人。不过，国防部官员表示，该计划的制定需要时间，因为它需要“与多个美国政府利益相关者进行实质性协调，因为这是台湾的第一个 PDA（总统缩编授权）计划”。众议院外交事务委员会主席、共和党人迈克尔·麦考尔称赞该计划“非常需要……因为共产主义中国正在寻求进一步的侵略”。但他批评乔·拜登总统和他的政府没有更早发送它。麦考尔在一份声明中表示：“在大国竞争中，本届政府一再担心关键武器系统的供应升级，这只会让习近平主席及其邪恶联盟更加胆大妄为。” “美国必须继续致力于提供必要的防御物品，使台湾能够保持威慑和自卫能力。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-sending-taiwan-345-million-in-security-assistance-/7203028.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-sending-taiwan-345-million-in-security-assistance-/7203028.html</guid><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 20:39:35 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（杰夫·塞尔丁） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/07cb525c-3350-4338-b2a6-440d744d4af1_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国报告：中国的支持对俄罗斯的战争努力“至关重要”</title><description>美国国家情报总监办公室周四发布的一份解密报告称，中国的支持对于俄罗斯继续对乌克兰发动战争的能力“至关重要”。这份应国会要求发布的报告评估了克里姆林宫宣布这一决定近 18 个月后，包括中国政府、中国共产党、中国国有企业和其他中国实体在内的一系列参与者如何支持俄罗斯经济和军事。对乌克兰的无端攻击。报告发现：“北京正在为俄罗斯寻求各种经济支持机制，以减轻西方制裁和出口管制的影响。” “中华人民共和国增加了对俄罗斯能源出口的进口，包括从欧洲转道的石油和天然气供应。北京在与俄罗斯的商业互动中也大幅增加了人民币及其金融基础设施的使用，允许俄罗斯实体不受西方拦截的限制进行金融交易。”报告还发现，中国一直通过向莫斯科出售技术和“双重用途”设备（即可能具有民用和军事用途的物品）来直接支持俄罗斯的战争努力。促成“野蛮入侵” 该报告由众议院常设情报特别委员会发布。该委员会中级别最高的民主党众议员吉姆·希姆斯表示，“这项非机密评估是根据去年的《情报授权法》授权的，详细说明了中国对俄罗斯总统普京持续入侵的支持程度。”这在很大程度上得益于中国愿意以直接和间接方式支持他们。我希望这份报告向北京表明，美国和全世界都会知道他们是否会采取进一步行动，以实现普京的残酷入侵。”该委员会的共和党主席众议员迈克·特纳截至目前尚未就该报告发表声明。周五下午，中国回应 中国外交部发言人毛宁在周五的每日新闻发布会上评论了该报道，称中国与俄罗斯的贸易没有任何异常，同时谴责西方对莫斯科的制裁。毛泽东说：“我们在平等互利的基础上同俄罗斯等国家开展正常的经贸合作。我们反对没有国际法依据、没有安理会授权的单边制裁和长臂管辖。”中俄合作不针对任何第三方，不受任何第三方干扰和胁迫。”近年来，中俄关系显着深化。 2022 年 2 月，中国国家主席习近平和普京宣布两国的伙伴关系“没有限制”。俄罗斯与大多数主要西方市场之间的商品和服务流动。报告发现，自入侵以来，与中国的贸易已经取代了大部分失去的商业。2022年，俄罗斯和中国之间的双边贸易创下历史新高，俄罗斯从中国进口中国增长14%，对华出口猛增43%。俄罗斯对华出口大部分是石油和天然气产品，而莫斯科此前将这些产品卖给西方。中国购买石油产品已成为宝贵的收入来源对于克里姆林宫来说，俄罗斯燃料的大幅折扣对中国来说是一个福音。在制裁导致俄罗斯与全球海上保险市场隔绝后，中国正在提供超级油轮将俄罗斯石油运往市场，并提供航运公司所需的保险。半导体贸易 西方针对俄罗斯的主要举措之一是切断该国对许多现代设备（包括军用车辆和武器系统）所需的半导体的可靠供应。该报告指出，香港出现了一个新成立的企业网络，这些企业被称为“空壳公司”，这些公司被用来在公开市场上购买半导体，然后将其转售给俄罗斯，这违反了美国的出口管制规定。报告称，中国正在向俄罗斯供应军民两用商品和一些明确的军事材料。报告称：“海关记录显示，中国国有国防公司向受制裁的俄罗斯政府拥有的国防公司运送导航设备、干扰技术和战斗机零部件。”据外国媒体报道，“俄罗斯继续通过迂回路线获取芯片，其中很大一部分流向香港和中国大陆的小贸易商。”在俄罗斯银行基本上与允许跨境支付的系统断绝联系后，许多银行开始依赖中国银行来促进两国之间以及俄罗斯公司与不参与西方制裁的第三国公司之间的贸易。俄罗斯也一直在使用中国货币人民币接受付款和购买商品。到 2022 年 8 月，即入侵开始六个月后，俄罗斯在离岸支付中使用人民币的情况增加了 10 倍。外交关系委员会中国研究高级研究员伊恩·约翰逊 (Ian Johnson) 对美国之音表示，尽管报告中的大部分材料取自已经公开的来源，但将其集中在一个地方使得北京对莫斯科的支持范围更加清晰。约翰逊说：“我不认为这是什么新鲜事，但它强化并系统地解释了许多人的感受：中国正在尽力帮助俄罗斯，而不会因制裁而陷入大麻烦。” “他们试图尽可能地挑战极限，他们能做的任何事情——通过吸收俄罗斯无法释放的额外能源，让他们使用人民币——让俄罗斯变得更容易一些， “ 他说。 “所有这些事情也符合中国的利益。这并不完全是无私的。他们有很多理由想让俄罗斯继续生存。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-report-chinese-support-is-ritic-to-Russia-s-war-effort-/7202759.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-report-chinese-support-is-ritic-to-Russia-s-war-effort-/7202759.html</guid><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 19:32:59 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ce38-08db2a3ccce0_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> FBI 对中国盗窃美国人工智能技术发出警告</title><description>美国联邦调查局(FBI)高级官员周五表示，中国正在窃取美国开发的人工智能(AI)技术，以增强自己的野心并进行外国影响力行动。官员们表示，中国和其他美国对手正在瞄准美国企业、大学和政府研究机构，以获取尖端的人工智能研究和产品。一位联邦调查局高级官员在一次背景简报电话会议上表示：“民族国家的对手，特别是中国，通过窃取我们的人工智能技术和数据来推进他们自己的人工智能计划并支持外国影响力活动，对美国公司和国家安全构成重大威胁。”记者。中国制定了到 2030 年超越美国成为世界顶级人工智能强国的国家计划，但美国官员表示，其大部分进步都是基于窃取或以其他方式获得的美国技术。 “我们看到的是跨多个领域、跨多个行业、跨多种途径的努力，试图寻求和获取美国技术……以便能够重新创建、开发和推进他们的人工智能项目，”联邦调查局高级官员表示。官员们表示，此次简报的目的是让联邦调查局了解威胁形势，而不是对最近发生的任何事件做出反应。周三，美国联邦调查局局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray) 在亚特兰大举行的网络安全峰会上对中国的人工智能意图敲响了警钟。他警告说，在“多年来窃取我们的创新和大量数据”之后，中国人已经处于有利地位，“可以利用其广泛的黑客攻击的成果，通过人工智能，实现更强大的黑客攻击。”中国否认了这些指控。向记者通报情况的联邦调查局高级官员表示，虽然该局仍然专注于外国收购美国人工智能技术和人才，但它担心来自利用该技术的外国对手的未来威胁。 “然而，如果获得了该技术，他们在[2024年总统选举]等情况下部署该技术的能力是我们所关心并密切关注的。”随着最近人工智能使用的激增，美国政府正在努力应对其好处和风险。在本月早些时候的白宫峰会上，人工智能高管同意制定指导方针，以确保该技术的安全开发。官员们表示，即使技术不断发展，网络犯罪分子仍在以各种方式积极利用人工智能，从创建恶意代码到制作令人信服的网络钓鱼电子邮件，再到进行证券内幕交易。联邦调查局高级官员表示：“我们现在看到的大部分案件量和活动范围在很大程度上都是犯罪分子使用和部署人工智能模型来推进他们的传统犯罪计划。”他说，联邦调查局警告说，暴力极端分子和传统恐怖分子正在尝试使用各种人工智能工具来制造爆炸物。他说：“有些人甚至发布了他们与人工智能模型的合作信息，以及他们在大多数情况下或在一些情况下成功击败安全措施的信息。”他说，联邦调查局观察到一波由人工智能生成的虚假网站，拥有数百万粉丝，这些网站携带恶意软件来欺骗毫无戒心的用户。该局正在调查这些网站。 Wray 引用了最近的一个案例，其中一名暗网用户使用 ChatGPT 创建恶意代码。雷说，该用户“然后指导其他网络犯罪分子如何使用它来重新创建基于常见变体的恶意软件菌株和技术”。“这实际上只是冰山一角，”他说。“我们评估人工智能是将使威胁行为者能够开发出越来越强大、复杂、可定制和可扩展的能力——而且他们不需要很长时间就能做到这一点。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/fbi-warns-about-china-theft-of-us-ai-technology/7202760.html<guid> https://www.voanews.com/a/fbi-warns-about-china-theft-of-us-ai-technology/7202760.html</guid><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 19:24:12 -0400</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（马苏德·法里瓦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/00eb0000-0aff-0242-6b1a-08dac8db4a1b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>公务员减薪反映了中国的经济困境</title><description>尽管中国刚刚摆脱了与新冠病毒相关的三年封锁，但许多中国人仍面临着新的经济困难来源——该国数百万公务员的收入大幅下降。 “我的年终奖金将减少至少 20,000 至 30,000 元（约合 2,800 至 4,200 美元），”东部城市南通市一位 38 岁的当地房管局员工表示，他要求仅透露姓名为陈因为害怕当局的报复。和中国的每个人一样，陈先生和他的妻子以及两个儿子在过去的几年里度过了一段艰难的时光。严格的疫情管控让他一家人过着近乎隐士的生活——社交活动有限，没有假期，连探亲都变得很少。去年年底，严格的疫情控制终于取消，但现在陈必须应对因中国经济复苏慢于预期而导致的收入大幅损失。陈说，附近的苏州市以其经济发展和繁荣而闻名，其年终奖金的削减幅度更大。 “苏州的公务员可能会损失 50,000 至 60,000 元（约合 7,000 至 8,500 美元）的奖金，”他说。与中国的许多公务员一样，陈的官方工资相当于每月约 1,000 美元，仅代表他收入的一部分。他和其他人通过许多其他“隐性”方式获得报酬，包括奖金、特殊补贴和工作食堂的廉价餐食。陈每年有权享受 15 天的带薪休假，但在他的整个职业生涯中，他每年因工作而获得约 2,500 美元的报酬。 “现在我只因为没有请假而得到大约 1,300 美元的补偿，”他说。他补充道：“这种减薪，无论是奖金还是其他形式，都是全国性的趋势。” 2021年，有关公务员减薪的报道开始出现，地方政府因房地产市场陷入困境和巨额债务而承受压力，而三年的残酷疫情控制又加剧了他们的问题。本月初，中国社交媒体平台上疯传“广东省公务员工资减免25%”的帖子。中国最繁荣的省份之一广东省当地政府从未证实或否认这一消息。然而，这些帖子在网上引发了讨论和投诉。许多公务员分享了带回家现金减少的经历。一位来自湖南省的用户在中国最大的社交网站微博上说：“我的朋友是湖南的一名政府工作人员，他的年奖金被损失了四分之一。现在他每个月只能拿到 600 美元的工资。”河北省省会石家庄的另一名公务员通过短信告诉美国之音普通话，她的雇主正在努力支付工人工资。 “我们长期以来一直借钱来支付公务员工资。现在已经没钱借了。”然而，并非所有人都表示同情。 “不管这些人减薪多少，他们挣的钱还是比我们多！他们的住房公积金可能和我的全部工资一样多。”一位化名“外科医生柳叶刀”的微博用户写道。另一位用户写道：“减薪？那是个笑话。我们都知道他们的钱都是来自奖金和补贴。”一位因担心遭到报复而不愿透露姓名的中国经济学家表示，减薪反映出中国地方政府面临的更广泛的预算问题。 “为了缓解失业，政府必须雇用人员，但他们现在的预算有限，因此必须降低工资，”他告诉美国之音普通话。 “我赞扬他们至少努力养活更多的人。”美国南卡罗来纳大学工商管理学院教授谢弗兰克表示，在一些地方，公务员工资不仅被减少，而且完全停止了。 “近年来，许多地方政府的税收收入减少或停滞，”他对美国之音普通话表示。 “卖地收入也消失了。公务员队伍规模庞大，全部都要养活。这是一个猖獗的、清醒的、可怕的局势。”在地方政府陷入困境的同时，北京的中央政府一直在忙于推出新计划，试图刺激经济增长，其中许多旨在鼓励私人投资。 7月19日，国务院、中共中央联合发表《关于促进民营经济发展壮大的意见》。这份长达 7000 字的声明列出了 31 条指导方针，旨在为私营企业营造更加友好的环境，这些企业多年来一直受到疫情限制和国外销售低迷的影响。 7月24日，中国宏观经济政策制定者国家发展和改革委员会发布了《关于进一步促进民间投资发挥民间投资作用的通知》。该文件承诺将民营经济“做大、做优、做强”，培育“亲清”的企业与政府关系。据中国新闻网站财新报道，经过几十年的快速增长，中国民间投资近年来已趋于平稳，2022 年仅增长 0.9%，2023 年上半年则下降 0.2%。去年，私营部门占中国全部投资的54.2%。 “中国经济低迷迫使当局重新向私营部门寻求帮助，”谢说。 “私营企业在税收收入、就业数量、对外贸易贡献方面都超过了国有企业。现在有5000万私营企业没有投资，这对税收造成了很大的问题，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/civil-service-pay-cuts-reflect-china-s-economic-struggles-/7202609.html<guid> https://www.voanews.com/a/civil-service-pay-cuts-reflect-china-s-economic-struggles-/7202609.html</guid><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 16:42:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（古博） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/EC5FE740-C068-4B78-A96E-D9DEE5C795FE_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国年轻人摆脱国内压力，追求全球游牧生活方式</title><description>曼谷——随着“零新冠”结束，中国开放边境后不久，张传南失去了上海一家化妆品公司会计的工作，决定去探索世界。 34 岁的张说，“化妆品生意惨淡”，因为疫情期间每个人都戴着口罩。下岗后，她花了1400美元参加了在线泰语课程，获得了教育签证，搬到了风景秀丽的泰国北部城市清迈。张是越来越多的中国年轻人移居海外的人之一，这不一定是因为意识形态原因，而是为了逃避在严格的疫情政策下生活了三年后，该国竞争激烈的工作文化、家庭压力和有限的机会。东南亚因其地理位置优越、生活成本相对低廉和热带风光而成为热门目的地。自中国结束疫情限制并重新开放边境以来，没有关于移居海外的中国年轻人数量的确切数据。但在中国流行的社交媒体平台小红书上，数百人讨论了他们移居泰国的决定。许多人获得了学习泰语的签证，同时制定了下一步计划。今年年初，在清迈帕亚普大学，大约 500 名中国人开始了在线泰语课程。曼谷私立语言学院杜克语言学校的老板 Royce Heng 表示，每月约有 180 名中国人询问签证信息和课程。远离家乡寻找机会的部分原因是中国16至24岁人群的失业率在6月份升至历史新高21.3%。好工作的稀缺增加了长时间工作的压力。纽约奥尔巴尼锡耶纳学院社会学教授贝弗利·袁·汤普森表示，对于年轻员工来说，选择退出是一种越来越流行的应对向下流动时期的方式。 “在二十多岁和三十出头的时候，他们可以去泰国，自拍，在海滩上工作几年，感觉自己的生活质量很高，”汤姆森说。 “如果这些游牧民族在自己的祖国有他们希望的同样的机会，他们就可以去度假。”在中国疫情期间，张曾一度被关在上海的公寓里数周。即使解除封锁，她仍担心再次爆发新冠肺炎 (COVID-19) 疫情会阻止她在国内四处走动。 “我现在更看重自由，”张说。慷慨的遣散费帮助她在泰国度过了一段美好时光，她正在寻找长期留在国外的方法，也许是通过在线教授中文。搬到清迈意味着早晨在鸟鸣声中醒来，享受更轻松的生活节奏。与在中国不同，她有时间练习瑜伽和冥想、购买复古衣服并参加舞蹈课程。 38 岁的阿莫尼奥·梁离开中国西部内陆城市四川省成都，前往印度尼西亚巴厘岛，这是一个受欢迎的数字游牧目的地。他的 Web3 社交媒体初创公司受到中国政府的限制，而他使用的加密货币交易应用程序则招致了警方的骚扰。搬到巴厘岛给了他更大的自由和中产阶级的生活方式，而他的钱在家乡可能勉强维持生活。 “这是我在中国无法得到的，”梁说，他指的是在海滩上用笔记本电脑工作并与来自世界各地的外籍人士进行头脑风暴。 “成千上万的想法在我的脑海中涌现。我以前从未如此有创造力。”他也很享受受到微笑的欢迎。 “在成都，每个人的压力都很大。如果我对陌生人微笑，他们会认为我是个白痴，”他说。不过，海外生活并不全是海滩聊天和友好的邻居。汤普森说，对于大多数年轻工人来说，这样的停留将是他们生活中的插曲。 “他们不能生孩子，因为孩子必须上学，”汤普森说。 “他们无法履行对父母的责任。如果年迈的父母需要帮助怎么办？他们最终会在家里找到一份全职工作，并因为其中一件事情而被叫回家。”张说她面临着结婚的压力。梁希望他的父母和他一起搬到巴厘岛。 “这是一个大问题，”梁说。 “他们担心离开中国后会感到孤独，担心这里的医疗资源。” 2020年，由于疫情期间航空旅行停止，32岁的黄万雄在菲律宾薄荷岛滞留了七个月。他花时间学习自由潜水，即在没有氧气罐的情况下潜入很深的地方。他最终飞回了中国南方城市广州的家，但在 2021 年政府打击该行业后，他失去了在一家私人辅导公司的工作。他的下一份工作是每天驾驶超过 16 小时的网约车业务。 “那些日子我感觉自己就像一台机器，”黄说。 “我可以接受稳定不变的生活，但我不能接受没有任何希望，不努力改善现状，向命运投降。”黄于二月份回到菲律宾，逃离了家人在中国找到更好工作和找女朋友的压力。他与薄荷岛恢复了友谊，并获得了潜水教练资格。但由于没有中国游客授课，也没有收入，他于6月再次飞回国。他仍然希望以潜水员的身份谋生，可能会回到东南亚，尽管他也可能会同意父母的提议，移民到秘鲁，在一家家庭经营的超市工作。黄回忆说，有一次他从 40 米（131 英尺）的潜水中浮出水面，速度太快，双手因缺氧（即缺氧）而颤抖。他吸取的教训是避免匆忙并保持稳定的攀爬。在下一步行动之前，他计划利用自由潜水员的纪律来应对在中国生活的焦虑。黄说：“我将从岛屿周围的海洋中学到的平静运用到我的现实生活中。” “我会保持自己的节奏。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/young-chinese-opt-out-of-Pressures-at-home-to-pursue-global-nomad-lifestyle/7202557.html<guid> https://www.voanews.com/a/young-chinese-opt-out-of-Pressures-at-home-to-pursue-global-nomad-lifestyle/7202557.html</guid><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 16:16:05 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1fe0-08db8fa2f4e5_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>旅游专家告诉非洲，目标是“小众”中国游客，而不是数字</title><description>非洲国家正在大力投资，试图吸引来自世界上最大的出境旅游市场中国的游客，因为它们正在努力从新冠肺炎 (COVID-19) 大流行的旅行禁令期间遭受的损失中恢复过来。位于约翰内斯堡的 The Journey 公司的旅游管理、咨询和营销专家迈克·法布里修斯 (Mike Fabricius) 表示：“新冠疫情摧毁了大部分旅游业，特别是在非洲等世界较贫穷地区。”“一些非洲国家严重依赖旅游业。” ” 2019年疫情爆发前，世界旅行和旅游理事会（WTTC）估计非洲旅游业年增长率为5%，对GDP的平均贡献率为8.5%。 WTTC称，旅游业的直接投资约为290亿美元，旅游业为2430万直接雇员创造了就业机会，占非洲总劳动人口的6.4%。据估计，新冠肺炎 (COVID-19) 旅行禁令给非洲造成的损失至少占这些数字的三分之一到一半。肯尼亚莫伊大学旅游讲师彼得·马西拉表示：“我们在非洲所有主要旅游市场都看到了类似的损失。”南非旅游局首席运营官诺马森托·恩德洛武(Nomasonto Ndlovu)表示，当地旅游业因疫情失去了50万个工作岗位。她说：“我们有信心到 2024 年底实现良好复苏，特别是因为我们的目标客户是来自中国等巨大市场的游客。” 2019年，中国出境旅游人数达1.55亿人次。 “确实，选择来非洲的人相对较少，”恩德洛武说。 “2019年只有95,000人访问了南非。因此，我们不能将中国游客数量减少归咎于新冠疫情。就南非而言，我们现在正在花费大量资金制定新计划和战略，以赢得更多中国游客结束了，我知道其他非洲国家也在做同样的事情。”机票折扣 南非、埃及、肯尼亚和坦桑尼亚等国家目前已增加飞往中国的直飞航班。肯尼亚正在与中国社交媒体平台和营销景点合作，例如微信和TikTok上的马赛马拉野生动物保护区。坦桑尼亚国家航空公司为往返中国的航班提供高达 50% 的折扣。尽管如此，该国旅游局预计，到今年年底，只有 45,000 名中国人访问过坦桑尼亚。但法布里修斯表示，非洲当局过于重视数字。他曾为联合国和世界银行在中国和其他地方从事旅游项目，并为全球旅游当局制定战略。 “我认为非洲不适合中国大众旅游市场，”法布里修斯说。 “中国市场已经发生了很大的变化。过去它是被放在一个锅里的，就像中国人只成群结队地旅行并拍很多照片；他们只去大的地方，”他说。“但随着新一代对于游客来说，不再有‘中国游客’这样的说法；它变得更加多元化和细分化。”法布里修斯表示，中国大众市场仍然集中在纽约、巴黎和伦敦等“标志性”国际旅游目的地。他说：“非洲不会吸引如此大的市场；对于中国人来说，它仍然是一个小众目的地。因此，你要做的就是吸引对文化、野生动物和探索等感兴趣的中国游客。”代表整个南部非洲酒店业的 FEDHASA 组织主席罗斯玛丽·安德森表示，非洲大陆当局确实应该推广“独特的体验”。 “我们拥有丰富的文化资产和多样化的体验，”她说。“例如，南非提供了一切可以想象到的体验——野生动物狩猎、令人惊叹的风景、充满活力的文化和冒险活动。我们需要强调独特的体验。”安德森和法布里修斯表示，“签证至关重要”，政府效率低下和签证要求复杂仍然是非洲吸引中国游客的挑战。 “获得签证至关重要，”法布里修斯说。 “进行这些巧妙的营销是没有好处的，然后你的政府会让中国人很难获得签证，从而让你失望。”安德森同意了。 “虽然我们（南非）有接受中国公民申请的电子签证系统，但流程仍然繁琐，而且没有完全优化。”她建议营销活动应涵盖公共和私营部门，确保信息有针对性地吸引不同的预算、年龄、旅行兴趣、偏好和旅行动机。她说：“我们还需要采取更多措施，确保在中国搜索引擎上提供目的地和产品信息，并在微博和微信等中国社交媒体渠道上进行营销。”法布里修斯表示，吸引中国游客的努力应该“实际上从国内开始”，而不是从北京开始。 “中国是非洲最大的贸易伙伴，每天都有成千上万的中国商务旅客前往非洲大陆，”他说。 “这创造了另一个机会：这些人来出差，然后他们向其他人讲述他们的经历，从而创造了休闲旅游市场的第二波浪潮，”他说。这个故事起源于美国之音非洲英语组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/target-niche-chinese-travelers-not-numbers-tourism-experts-tell-africa/7202097.html<guid> https://www.voanews.com/a/target-niche-chinese-travelers-not-numbers-tourism-experts-tell-africa/7202097.html</guid><pubDate> Fri, 28 Jul 2023 11:43:23 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（达伦·泰勒） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-4aa4-08db8f7db37f_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>