<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之声</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>关于中国的VOA新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/content/responsive/voa/en-us/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之声</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> en</language><copyright> 2025年-VOA</copyright><ttl> 60</ttl><lastbuilddate> 2025年1月27日星期一22:58:57 -0500</lastbuilddate><generator> Pangea CMS  -  VOA </generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国的DeepSeek AI嘎嘎作响华尔街，但问题仍然存在</title><description>在基于杭州的对冲基金支持的中国研究人员最近发布了一种新版本的大型语言模型（LLM），称为deepSeek-r1，该模型可与最先进的美国建造产品的能力相匹配，但据报道，它以更少的计算资源和大量的计算资源来媲美较低的成本。支持DeepSeek的对冲基金High Flyer表示，该模型几乎与OpenAI，Google和Meta等美国公司建立的LLM的性能相匹配，但仅使用约2,000个由美国行业领导者Nvidia制造的大约2,000份老式的计算机芯片同时仅花费约600万美元的计算能力来培训。相比之下，Meta的AI系统Llama使用了大约16,000芯片，据报道，元人数要花费更多的钱来训练。开源模型在美国政府多年来限制了中国获得高级半导体和制造它们的设备后，中国人工智能功能的明显进步就出现了。在过去的两年中，在乔·拜登（Joe Biden）总统的领导下，美国采取了多种出口控制措施，其特定目的是在中国在AI发展方面的进步。 DeepSeek似乎已经创新了其成功的方式，开发了新的，更有效的算法，使系统中的芯片可以更有效地相互通信，从而提高了性能。 DeepSeek R1的开发人员为提高其性能所做的一些事情对于公司外的观察者来说是可以看到的，因为该模型是开源的，这意味着它用来回答查询的算法是公开的。市场反应有关DeepSeek能力的新闻在周一在美国市场上引发了广泛的技术股票，因为投资者开始质疑美国公司广为人知的计划是否在AI数据中心和其他基础设施中投资数百万美元保持其在该领域的统治地位。当市场周一关闭时，纳斯达克高科技的指数下跌了3.1％，NVIDIA的股价下降了近17％。但是，并非所有的AI专家都认为，市场对DeepSeek R1的发布的反应是合理的，或者应该以表面价值采取有关模型发展的主张。 AI研究引擎的英国Corpora.ai首席执行官Mel Morris告诉VOA，虽然DeepSeek是一项令人印象深刻的技术，但他认为市场反应过多，需要更多信息来准确判断DeepSeek的影响在人工智能市场上。莫里斯说：“事情总是有过度反应，今天有，所以让我们退后一步，分析我们在这里看到的东西。” “首先，我们对确切的成本或构建该产品涉及的时间尺度没有真正的了解。我们只是不知道。 ……他们声称这更便宜，更高效，但我们没有证据。”莫里斯说，虽然DeepSeek的性能可能与Openai产品相媲美，但“我还没有看到任何东西使我相信他们实际上已经破解了操作这些模型的成本的量子步骤。” Rand Corporation的数据科学家Lennart Heim对Origins的怀疑告诉VOA，虽然很明显，DeepSeek R1受益于提高其性能的创新算法，但他同意，公众实际上对基础技术的发展相对较少了解。海姆说，目前尚不清楚高传单所引用的600万美元培训费用实际上涵盖了公司的整个支出，包括人员，培训数据成本和其他因素，还是只是对最终培训“运行”的估计原始计算能力的成本。海姆说，如果后者的话，这个数字与更好的美国模型所产生的成本相当。他还质疑，关于DeepSeek仅有2,000芯片开发的断言。他在周末写的博客文章中指出，据信该公司拥有数以万计的NVIDIA芯片的现有运营，这些筹码本来可以用来完成所需的工作，以开发能够仅使用2,000种运行的模型。他写道：“这种广泛的计算访问对于通过反复试验以及将其模型提供给客户的效率技术可能至关重要。”他还指出，该公司在上周发布其LLM版本R1版本的决定 - 在美国新任总统就职典礼上，这是政治性的。他说，这显然是为了使公众对美国政策的关键时刻期间对美国的AI领导人的信心感到震惊。”乔治·梅森大学（George Mason University）的Mercatus Center的研究员Dean W. Ball也谨慎地宣布DeepSeek R1以某种方式使AI景观颠覆了。他告诉VOA：“我认为硅谷和华尔街在某种程度上反应过度。” “但是归根结底，R1意味着美国和中国之间的竞争可能会保持激烈，我们需要认真对待它。”出口控制辩论是一些专家将DeepSeek的明显成功用作证据，以表明在拜登管理下进行的出口控制可能没有预期的效果。 DGA-Albright Stonebridge集团的合伙人Paul Triolo告诉VOA：“至少，这表明美国对AI和出口控制的方法可能不如支持者声称。” “例如，DeepSeek这样的公司可以为特定的培训和推理工作负载进行优化的公司的可用性，但没有尖端的GPU，这表明对最先进的硬件和模型的出口控制重点可能是错误的，” Triolo”说。 “也就是说，尚不清楚如何与OpenAI，Google，Anthropic，Mistral，Meta等全球领导者保持同步，这些人将继续访问最佳的硬件系统。”但是，其他专家认为，出口控制措施根本没有足够长的时间来显示结果。乔治敦大学安全与新兴技术中心的研究员Sam Bresnick告诉VOA，将这些措施称为失败将“非常早”。布雷斯尼克说：“ DeepSeek的首席执行官已记录在记录下，他们面临的最大限制是获得高级计算资源。” “如果[DeepSeek]的触手可及的计算与Google，Microsoft，OpenAI等一样多，那么他们的性能将会显着提高。因此……我认为DeepSeek不是某些人声称这是[表明出口控制]不起作用的吸烟枪。”布雷斯尼克（Bresnick）指出，最艰难的出口控制措施仅在2023年就进行了，这意味着它们的影响可能只是开始感受到。他说，对其有效性的真正考验将是美国公司是否能够在未来几年内继续超过中国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-deepseek-ai-rattles-wall-wall-street-but-questions-remain-/7952661.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-deepseek-ai-rattles-wall-wall-street-but-questions-remain-/7952661.html</guid><pubDate> Mon, 27 Jan 2025 20:42:45 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（Rob Garver） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b15d48d3-760b-40da-b4fa-87bcca0a3a1a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> VOA普通话：美国人和中国人正在比较Xiaohongshu的生活成本</title><description>1月中旬，由于Tiktok禁令，一波美国用户迁移到了中国平台Xiaohongshu，与中国用户进行了意外的“生活成本比较”。尽管工资更高，但许多美国人发现自己的生活费用比中国更艰难。但是，分析师警告说，这种比较虽然直接，但可能与更严格的经济数据不符。单击此处以获取普通话的完整报告。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-mericans-and-mericans-and-chinese-are-comparpering-comparive-costs-costs-at-xiaohongshu-/7952374.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-mericans-and-mericans-and-chinese-are-comparpering-comparive-costs-costs-at-xiaohongshu-/7952374.html</guid><pubDate> Mon, 27 Jan 2025 19:14:31 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（chih-wei chuang） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/05b8a52f-425d-41cb-99a4-c80332c412db_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> VOA普通话：什么是星际之门？中国在AI中赶上吗？</title><description>据专家说，美国总统唐纳德·特朗普宣布的数十亿美元的星际之门项目将专注于建立数据中心，目的是将美国变成计算能力帝国。一些人认为，美国计算能力的重大提升将扩大与中国人工智能的差距。乔治的研究员迪恩·W·鲍尔（Dean W.梅森大学的Mercatus中心。但是，有迹象表明，中国正在通过依靠开源软件来赶上主要AI指标的美国公司。单击此处以获取普通话的完整报告。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7952611.html<guid> https://www.voanews.com/a/7952611.html</guid><pubDate> Mon, 27 Jan 2025 19:12:02 -0500</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（adam xu） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6e609dad-a639-402f-a5ac-c14fb6b3ac54_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>当中国竞争对手威胁要推翻他们的AI统治时，科技股会下沉</title><description>纽约 - 周一，华尔街在周一大跌眼镜，担心在人造智慧狂潮中盛宴的大型公司受到中国竞争对手的威胁，该公司可能会以更便宜的价格做类似的事情。早期交易中标准普尔500指数下跌了1.9％。曾经是市场最大的明星的大型科技股造成了最重的损失，而Nvidia下跌了11.5％，他们将纳斯达克综合材料拖入3.2％。 Dow Jones的工业平均水平较少关注技术，截至东部时间上午9:35，跌幅为160分，或0.4％。金融市场的震惊来自中国，一家名叫DeepSeek的公司表示，它已经开发了一种可以与美国巨人竞争的大型语言模型，但成本的一小部分。 DeepSeek的应用程序已经在周一清晨到了Apple App Store Chart的顶峰，分析师表示，鉴于美国政府如何限制了中国访问AI顶级AI芯片的限制，因此这一壮举将特别令人印象深刻。不过，怀疑论仍然是关于DeepSeek的公告最终将动摇AI供应链的多少，从制造半导体的芯片制造商到希望使运行这些芯片的庞大数据中心电气化的公用事业。据丹·艾夫斯（Dan Ives）表示：“尚待观察，DeepSeek是否找到了一种解决这些芯片限制规则的方法，以及它们最终使用的芯片，因为鉴于来自中国的信息来自中国，因此对这个问题有很多怀疑论者。” Wedbush证券。尽管如此，DeepSeek的破坏仍然震撼了全球的股票市场。在阿姆斯特丹，荷兰芯片公司ASML滑行8.9％。在东京，日本的软银集团公司损失了8.3％，几乎回到了宣布这一消息的宣布，即加入白宫的伙伴关系，该伙伴关系将在AI基础设施上投资高达5000亿美元。在华尔街，Constellation Energy的股票沉没了16.9％。该公司表示，它将重新启动关闭的三英里岛核电站，为微软的数据中心提供电力。所有的担忧都使持有美国股票的投资者发出了一系列的紧张感，这是自8月以来最大的跳跃。他们还将投资者送往债券，这比任何股票都更安全。从周五下旬的4.62％开始，这项10年的财政部的收益率下降到4.53％。对于AI获奖者来说，这是一个急剧的转变，近年来，人们希望所有投资投入该行业的投资将导致全球经济的重塑。例如，NVIDIA的股票从不到20美元到周一下降前不到两年的$ 140飙升。其他大型科技公司也加入了疯狂，他们的股价也受益匪浅。就在星期五，Meta Platforms首席执行官Mark Zuckerberg说，他预计今年将投资高达650亿美元，同时交谈将在曼哈顿建立的大型数据中心。在国外的股票市场中，欧洲和亚洲索引的运动并不像美国大型科技股一样强大。法国的CAC 40下降了0.6％，德国的DAX损失了0.8％。在亚洲，一项对制造商的调查显示，中国的出口订单下降到五个月的低点，上海的股票降低了0.1％。美联储在本周晚些时候举行了最新的政策会议。交易者不希望最近的薄弱数据推动美联储降低其主要利率。根据CME集团的数据，他们几乎确定中央银行将保持稳定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/deepseek-sputnik-moment-prompts-investors-to-sell-big-ai-players-/7951643.html<guid> https://www.voanews.com/a/deepseek-sputnik-moment-prompts-investors-to-sell-big-ai-players-/7951643.html</guid><pubDate> Mon, 27 Jan 2025 09:30:47 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>经济</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5a4ae568-454e-4f59-b4a7-e70b4e110621_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度，中国同意在停工后5年恢复航班</title><description>印度新德里 - 印度和中国在周一原则上同意恢复两国之间的直接飞行，这是在联盟19日大流行和随后的政治紧张局势停止的近五年之后。这一消息是在新德里最高职业外交官访问北京的结束时，预示着世界上两个人口最多的国家之间的霜冻联系的最新迹象。  印度外交部秘书维克拉姆·米斯里（Vikram Misri）前往中国首都，这是自2020年致命的喜马拉雅部队在共同边界上发生致命的喜马拉雅部队以来最高级的官方访问之一，使关系陷入了尾巴。印度外交部的一份声明说，一名特使访问北京的一项访问“原则上就达成了同意，以恢复两国之间的直接航空服务”。它说：“双方的相关技术当局将在早期为此目的开会并协商一个更新的框架。”  印度的声明还说，中国允许朝圣的神社恢复到印度教神克里希纳（Krishna），该神社在十年初也被停止了。声明说，双方都致力于更加努力地进行外交工作，以“恢复相互信任和信心”，并解决杰出的贸易和经济问题。据印度媒体货币控制，大约在中国和印度之间，中国和印度之间大约有500个每月直接航班运行。  中国外交部的一份声明没有提及恢复航班的协议，但说两国自去年以来一直在努力改善联系。  中国声明说：“中国关系的改善和发展完全符合两国的基本利益。”印度和中国是在南亚争夺战略影响力的激烈竞争对手。两国之间的飞行在2020年初大流行开始时停止了。随着公共卫生危机的退缩，为香港提供的服务最终恢复了，但由于当年晚些时候的致命部队发生了痛苦的影响，但没有向中国大陆。在其3500公里（2,200英里）边境的一段偏远的高空边境地区，至少有20名印度和四名中国士兵在小规模冲突中丧生。事件发生的后果使印度削减了中国公司，阻止了他们投资关键的经济领域，并禁止包括Tiktok在内的数百种中国游戏和电子商务应用程序。北京和新德里去年10月在其有争议的边界的主要闪点处进行了重大军事脱离接触的同意。该协议在中国总统习近平与印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）之间的罕见正式会议（五年来的第一次）之前不久。米斯里（Misri）对北京的访问是在印度国家安全顾问阿吉特·多瓦尔（Ajit Doval）进行的几周后，这是莫迪的重要官僚盟友。</description><link/> https://www.voanews.com/a/Chinese-and-indian-diplomats-call-for-warmer-realations-but-make-no-public-make-no-public-make-no-border-dispute-/7951523.html<guid> https://www.voanews.com/a/Chinese-and-indian-diplomats-call-for-warmer-realations-but-make-no-public-make-no-public-make-no-border-dispute-/7951523.html</guid><pubDate> Mon, 27 Jan 2025 07:27:31 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>南亚和中亚</category><author>webdesk@voanews.com（法国邮编） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5fc743e0-eb84-4ac3-b776-59e28b9f58ee_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在泰国的帮助下捕获骗局中心嫌疑人</title><description>北京 - 警方拘留了一名涉嫌参与中国演员的男子，该男子被欺骗前往泰国去看电影工作，然后被贩运到缅甸。该部在周日晚些时候的一份通知中说，该部执法部门的帮助，该部工作队和中国驻泰国大使馆的联合努力导致周六逮捕了“主要犯罪嫌疑人”。该部补充说，犯罪嫌疑人被命名为严，并于周六返回中国，但没有详细说明。王宁（Wang Xing）是一位22岁的中国演员，他在收到一份未经请求的报价来加入泰国拍摄的电影后，于本月初前往泰国。当局说，当王到达曼谷，他被绑架了，并带到了在线骗局大院，联合国称，成千上万的人中有成千上万的人被困在整个地区开展欺诈性电信操作的犯罪网络中工作。王的案子在女友开始了有关他的困境的社交媒体运动后引起了国家利益，后来他被泰国警察释放，后者在缅甸找到了他。该部表示，警方将加紧努力打击骗局中心，加深国际执法合作，并与所涉及的国家拘留罪犯和营救中国公民协调。自2019年大流行欺诈人群以来，东南亚激增的骗局化合物每年为有组织犯罪集团（许多中国起源）产生数十亿美元。上周，来自中国，缅甸和泰国的官员就消除缅甸的中心达成了共识。中国和泰国还同意在曼谷建立一个协调中心，以调查和打击沿着缅甸和柬埔寨沿泰国边界的骗局。该计划有望在下个月开始运营。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-captures-scam-center-suspect-with-thailand-s-help/7951349.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-captures-scam-center-suspect-with-thailand-s-help/7951349.html</guid><pubDate> Mon, 27 Jan 2025 02:15:09 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8dac1125-d5f6-4f0a-83aa-d1f89f1f0ade_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>