<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 18 日星期四 15:01:14 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国赴南非旅游增长，但签证存在障碍</title><description>南非约翰内斯堡——南非拥有连绵起伏的酒乡、风景如画的海岸和标志性的野生动物，是国际游客的主要目的地，但行业专家表示，政府需要努力吸引更多来自中国这个巨大市场的游客。南非政府旅游营销部门南非旅游局发言人 Thandiwe Mathibela 表示，由于这个亚洲巨头的重新开放和新的直飞航线，2023 年前 11 个月来自中国的入境人数有所增加。 “中国游客人数激增215.7%，达34,669人次。中国市场的重新开放和直飞航线的开通，促进了游客数量的回升，凸显了这个市场对南非旅游业的巨大潜力和重要性。”告诉美国之音。但前往南非的中国游客在外国游客总数中所占的比例仍然很小。根据政府数据，从去年 1 月到 11 月，约有 800 万游客前往南非旅游。来自美国、英国和德国的游客占游客最多。马蒂贝拉说：“在我们旅游部长的领导下，我们将继续寻找方法，让那些想要来南非体验我们丰富文化和遗产的中国游客更容易进入南非。”行业专家和政府承认南非的签证制度仍然是一个主要障碍。想要访问该国的中国人必须提前申请签证，批评者称这个过程既耗时又不透明。全国酒店业行业协会（FEDHASA）主席罗斯玛丽·安德森（Rosemary Anderson）对美国之音表示：“我们目前的签证制度在吸引中国游客方面不够热情、热情或易于操作。” “南非必须简化签证流程，充分利用中国旅游市场的巨大潜力。这个关键市场的细微差别，例如对跟团旅游的偏好，需要在整个旅行过程中提供广泛的支持，”她说。她说，解决方案可能包括对中国公民免签，或引入落地签证制度。安德森指出：“南非因其丰富的文化和自然资产而深受中国市场的欢迎……简化签证流程对于保留中国人前往南非的旅游并防止进一步流失到竞争对手国家至关重要。”肯尼亚、津巴布韦和许多其他也提供野生动物狩猎等景点的非洲国家对中国游客要么免签，要么提供落地签证。在去年包括中国和南非在内的金砖国家新兴国家集团约翰内斯堡峰会以及中国国家主席习近平进行国事访问之前，南非总统西里尔·拉马福萨强调了旅游业的重要性。 “南非旅游局预计，到2026年，中国入境旅游业将恢复到新冠疫情爆发前的水平。我们将积极宣传南非作为中国游客的旅游目的地……令人鼓舞的是，南非和中国之间的直航航班不断增加，“ 他说。目前，约翰内斯堡与中国首都北京或制造中心深圳之间只有国航运营的直飞航班，但据报道，南非航空公司也在努力重启航班。 11 月，旅游部长帕特里夏·德里尔 (Patricia De Lille) 告诉彭博社，她希望看到中国短期游客的签证要求被免除或放宽。去年年底，南非政府官员前往中国举办活动，宣传南非作为旅游目的地。德里尔在活动中表示：“南非支持增加南非与中国之间的直飞航班班次，为更多中国游客带来便利。我们优先通过中国文化国际交流中心为普通话培训提供便利。”在北京。中方也在推动南非简化签证流程。 “我们期待南非方面为中国公民提供签证便利化安排，”陈晓东大使上个月表示。 “这将吸引更多中国游客和商人到彩虹国旅游，促进两国人文交流和务实合作。”他表示，中国是全球最大的出境旅游客源国，疫情前，中国每年出境旅游人数约1.5亿人次。南非一家面向亚洲市场的旅行社亚洲太阳公司的经理雷切尔·王(Rachel Wang)对修复签证系统的承诺持怀疑态度，她告诉美国之音，南非长期以来一直在谈论南非会这样做，但到目前为止还没有发生任何事情。王说，除了签证之外，中国经济放缓也是更多中国人来到南非的障碍。 “他们会去更便宜的目的地”，离家更近。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-tourism-to-south-africa-up-but-visas-a-barrier-/7445569.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-tourism-to-south-africa-up-but-visas-a-barrier-/7445569.html</guid><pubDate> Thu, 18 Jan 2024 12:38:56 -0500</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a152-08db4675b7ff_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国提供帮助缓和巴基斯坦与伊朗的紧张局势</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-offers-help-to-cool-pakistan-iran-tensions/7445482.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-offers-help-to-cool-pakistan-iran-tensions/7445482.html</guid><pubDate> Thu, 18 Jan 2024 11:49:47 -0500</pubDate><category>中东</category><category>美国之音关于伊朗的新闻</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿克马尔·达维） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/cef97994-3f76-4c9b-9ddd-be0c85be2c63_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国研究人员在中国公开数据两周前提交了新冠病毒序列</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/chinese-researcher-subscribed-covid-virus-sequence-2-weeks-before-china-made-data-public-/7445096.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-researcher-subscribed-covid-virus-sequence-2-weeks-before-china-made-data-public-/7445096.html</guid><pubDate> Thu, 18 Jan 2024 06:01:13 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1ca7-08db14b4bb1c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国加大外交压力，台湾面临外交政策困境</title><description>台湾台北——自上周六执政的民进党连续第三次赢得总统任期以来，中国加大了对台湾的外交压力，从台湾挖走了一位外交盟友，并批评了祝贺台湾当选总统的国家。一些分析人士表示，北京最近对台湾的施压行动是其与美国争夺太平洋地区影响力的一部分，也是试图将主张维护台湾主权的民进党视为无能。总部位于布拉格的欧洲安全政策价值观中心的欧盟与台湾关系分析师马辛·耶泽夫斯基(Marcin Jerzewski)在台北对美国之音表示：“北京正在努力确保台湾人民认为民进党没有能力保卫台湾的国际空间。”耶热夫斯基表示，尽管中国成功引诱台湾的外交盟友之一瑙鲁，但他认为这些努力对台湾人民没有太大影响。 “台湾人民不太关心台北与中华民国的正式外交盟友保持关系，”他用台湾的官方名称说。在台湾外交部关于台北决定与瑙鲁断绝外交关系的脸书帖子下，一些台湾民众写道，台湾不需要只要求经济援助的外交盟友，而其他人则表示台湾应该专注于深化与正确伙伴的关系。在周一的新闻发布会上，外交部宣布决定终止与瑙鲁的关系，理由是中国正在努力通过承诺经济援助来促使这个太平洋岛国发生外交转变。台北将北京的举动描述为对其1月13日总统选举结果的报复，并表示这是对国际秩序的公然挑战。针对台湾的批评，中国外交部发言人毛宁周一表示，瑙鲁与中国恢复外交关系的决定表明“一个中国原则是全球舆论的潮流，也是历史弧线的弯曲点”。在瑙鲁周一作出决定后，美国在台协会（华盛顿事实上的驻台北大使馆）发表声明，称这一决定是主权国家的决定，但“令人失望”。美国在台协会警告称，北京经常“做出最终未能兑现的外交关系承诺”，并鼓励所有国家深化与台湾的接触。这一事态发展使台湾的官方外交盟友数量减少到12个。这也引发了台湾是否应该与这些盟友保持外交关系的问题，因为这些盟友都是寻求大量财政援助的小国。西肯塔基大学政治学教授蒂莫西·里奇（Timothy Rich）表示：“正式的外交盟友可以带来一些实实在在的好处，包括在国际组织中代表台湾发言、允许与国家元首直接会晤以及阻止中国宣称取得全面胜利。”美国之音书面回应。尽管有这些好处，里奇表示，他认为台湾很难赢得“美元外交游戏”。他说：“中国总是可以出价更高，而且其中许多国家没有动力不尝试发起竞购战。”据台湾中央社报道，台湾外交消息人士称，瑙鲁向台湾请求提供约8323万美元的援助，以维持拘留设施的运作。然而，台湾无法独自承担如此巨额的援助，在台北给这个太平洋岛国最终答复之前，瑙鲁转而与北京建立外交关系。耶热夫斯基在台北表示，除了切实的好处外，与正式外交盟友保持关系还可以确保台湾避免放弃其正式名称中华民国。他对美国之音表示：“正式外交关系是中华民国的一项制度。”他补充说，台湾总统蔡英文在不解体中华民国的同时，以台湾的名义实现台湾国际关系的多元化，走在一条温和路线上。当中国挖走其外交盟友时，台湾则想方设法加深与志同道合的民主国家的关系。民进党获胜后，美国、澳大利亚、英国、日本、新加坡、菲律宾等纷纷向台湾当选总统赖清德表示祝贺。对此，中国向这些国家提出严正反对，并召见菲律宾驻华大使，警告马尼拉“不要玩火”。里奇表示，台湾获得的支持表明中国孤立台湾的努力失败了，也反映出一些国家与中国关系紧张。他对美国之音表示：“台湾在扩大非官方关系方面取得了显著成功，包括在该地区的关系，中国不能不注意到这一点。”耶热夫斯基表示，其他国家将把北京的愤怒反应视为“在国际事务中不是一个理性和可靠的参与者”的迹象。此外，这将使“北京是一个恶霸”的看法永久化，他说。有专家表示，与与官方盟友的外交关系相比，台湾与志同道合的民主国家的非官方关系对台湾来说更为重要，因为它们可以为台湾带来实实在在的利益。秋田国际大学政治学家陈玉华在视频采访中对美国之音表示：“对于台北领导人来说，对台湾国家利益最重要的是安全和繁荣。”他认为，与与小国的正式外交关系相比，台湾与美国和日本的非正式关系对台湾的国家利益更重要。他说：“与美国和日本的关系可以为台湾带来安全和繁荣。”他补充说，台湾即将上任的政府应该继续扩大与其他不会轻易受到北京影响的民主国家的关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-faces-foreign-policy-dilemma-as-china-turns-up-diplomatic-Pressure/7445038.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-faces-foreign-policy-dilemma-as-china-turns-up-diplomatic-Pressure/7445038.html</guid><pubDate> Thu, 18 Jan 2024 04:28:04 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ce2f-08dc18079bb5_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>惨淡的经济数据表明中国未来将面临困境</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/dreary-economic-data-suggests-struggles-ahead-for-china/7444827.html<guid> https://www.voanews.com/a/dreary-economic-data-suggests-struggles-ahead-for-china/7444827.html</guid><pubDate> Thu, 18 Jan 2024 01:32:21 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-40a7-08dc17b705dc_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析师称，中国在达沃斯吸引投资者的魅力攻势未能成功</title><description>华盛顿——中国派出了一个大型代表团参加今年在达沃斯举行的世界经济论坛，试图让世界相信，全球第二大经济体仍然对商业开放，并且是一个可靠的投资地。但分析人士表示，李强总理周二的讲话缺乏可能让投资者放心的具体细节。李克强率领140人的代表团参加了本周为期五天的全球政治和商业领袖会议。据美国新闻网站Politico报道，中国带来了多达10名与中国经济事务相关的部长级官员。李克强是自2017年以来出席年会的最高级别中国领导人，体现了北京对年会的重视。总部位于纽约的全球政治风险咨询公司欧亚集团中国企业事务和中美关系总监安娜·阿什顿(Anna Ashton)在一封电子邮件中对美国之音表示，中国对这次会议的关注“凸显了1）北京对塑造全球经济关系的持续兴趣”和发展努力，以及2）北京对重振国际贸易和投资关系的重视。”在演讲中，李克强向投资者和政界人士保证，中国经济拥有“巨大潜力”，尽管面临全球经济增长的“重要引擎”，但中国经济仍然是全球增长的“重要引擎”。过去一年，中国经济遭遇严重阻力。随着房地产市场低迷、青年失业率高企以及去年出口自 2016 年以来首次下降，中国经济在疫情后一直难以复苏。去年第三季度，中国首次出现季度外国直接投资赤字，达 118 亿美元，这是自 1998 年有记录以来的首次。据彭博社报道，这意味着撤资和业务缩减比新增投资多出 118 亿美元。中国官方公布的2023年国内生产总值增长率为5.2%，达到了5%左右的目标，但低于分析师的预期，也是几十年来最低的年增长率之一。尽管面临挑战，李克强周二表示，经济长期向好的趋势不会改变，中国将继续为世界经济发展作出贡献。他还表示，中国将坚定不移扩大开放的基本国策。彼得森国际经济研究所高级研究员加里·赫夫鲍尔对美国之音表示，李克强的讲话总体上是积极的，表明他希望消除外界对中国经济的负面看法。但他补充说，李克强的讲话没有列出北京将采取的任何吸引西方企业的具体措施，这无助于缓解他们对中国经济走向的担忧。 “我认为商界，尤其是在中国拥有大量业务的公司，会有一种‘让我看看’的情绪，因为他们可以背诵各种阻碍他们开展业务的法规和限制，夺取他们的知识产权，并侵犯他们的知识产权。” “这真的会让环境变得不那么友好。”他说，“所以这次演讲没有任何我所说的真正能吸引商界的‘具体措施’。所以他们会更加怀疑。”担忧的原因一些贸易团体表示，由于政治控制收紧，包括对企业的突击搜查和对外国高管的退出禁令，中国经济的投资正在发生转变。美国大型非营利组织世界大型企业联合会 (Conference Board) 11 月份的一项调查显示调查显示，在华开展业务的跨国公司的首席执行官们对中国的信心正在迅速丧失。该调查的信心指数从 4 月份创纪录的 72 分降至 0-100 分的 54 分。40% 的受访首席执行官还预计在中国的资本投资将减少，预计未来六个月内裁员的人数几乎与去年上半年的 9% 相同。中国日本商会周一公布的数据显示，有 48% 的受访者表示，受访企业表示，2023年没有对华投资或同比减少投资。据路透社报道，李克强在周二演讲后的午宴上表示，“我们将采取积极措施，解决全球的合理关切”正当李克强告诉世界中国开放的大门只会越开越大时，中国国家主席习近平却发出了不同的信息，强调中国共产党的首要地位。 1月16日，习近平在讲话中重申，中国要推进有别于西方金融模式的“中国特色”经济发展，坚持党对经济工作的集中统一领导。欧亚集团的阿什顿表示，业务的繁荣取决于可预测性。她说：“李克强言论的意义将在后续行动中得到最好的评估。中国自己的行动已经并将继续影响李克强所描述的动荡的地缘政治气氛。不同的优先事项、利益和信念不能凭空消失。” ，有效合作解决这些问题说起来容易做起来难。”就在瑞士达沃斯年会召开前几天，世界经济论坛发布了一项经济学家调查，结果显示，没有人预计中国经济今年只会温和扩张。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-charm-offective-in-davos-to-woo-investors-falls-short-analysts-say/7444405.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-charm-offective-in-davos-to-woo-investors-falls-short-analysts-say/7444405.html</guid><pubDate> Wed, 17 Jan 2024 17:48:47 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（林峰） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1d47cf35-6dcc-456b-a77f-b4a1f7674fe1_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>