<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 11 日，星期二 06:08:02 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>两名台湾人在中国被拘留引发人身安全担忧</title><description>台湾台北——台湾摄影师林在航从未想到，一次看似例行公事的中国出差会变成在中国警察局被拘留 12 小时。出版了多本记录男同性恋生活的书籍的林说，他本来应该在 5 月 31 日在中国南京市举行的书展上宣传自己的作品。但在他开始搭建摊位后不到半小时，七名八个陌生人上前开始给他的书拍照，很快他们就报警将林带走。  林在电话采访中告诉美国之音：“警察首先回到我的酒店房间进行另一轮搜查，并将我和书展的一名工作人员带到警察局。”他补充说，警方告诉他，他将因以下原因被拘留。 24小时“传播淫秽图片”。 “他们拿走了我的手机，给我戴上手铐，对我进行脱衣搜身，并采集了我的指纹和血样，”他说。在审讯过程中，警方向林询问了一系列个人问题，包括他的性取向、家庭细节、为什么拍摄男同性恋以及为什么决定参加书展。 “警察然后把我送回一个房间，我和其他人一起被关押了几个小时，”林回忆道。他最终在午夜左右被释放，但警方没收了他的大部分作品。他告诉美国之音：“他们告诉我，我被拘留是因为我的作品主题不适合公开展示。”他补充说，警方拿走了所有与 LGBTQ 主题相关的东西。  林并不是最近几周唯一在中国被短暂拘留的台湾人。负责两岸关系的台湾陆委会6月6日透露，一名台湾公民在福建省随旅游团旅行时被中国警方带走并拘留数日。该委员会发言人梁文杰表示，这是首次有台湾旅行团成员在大陆被拘留，该人身份未公开，但在其旅行团返回台湾几天后被释放。台湾陆委会主任邱垂正敦促台湾民众如果计划前往中国大陆、香港或澳门，请注意自身安全，并仔细评估潜在风险。  中国政府尚未对这两起案件发表公开评论，美国之音已联系负责管理两岸关系的中国台湾事务办公室征求评论。安全风险增加 此次拘留发生之际，中国自去年以来通过了一系列旨在维护国家安全的法律。去年七月，中国修订了反间谍法，赋予当局更大的权力来惩罚他们认为对国家安全构成威胁的行为。今年 3 月，中国橡皮图章人大誓言要在 2024 年通过几项与安全相关的法律。一些分析人士表示，两名台湾人的拘留反映了中国对台湾在赖清德总统领导下可能追求独立以及北京试图阻止这一进程的日益担忧。趋势。台湾国立成功大学政治学家洪金富表示：“北京制定一系列与国家安全有关的新法律的努力表明，他们认为有必要采取更有力的措施来维护其核心利益。”   在此背景下，其他专家表示，台湾民众前往中国大陆将面临更大风险。新加坡国立大学政治学家 Ja Ian Chong 表示：“随着反间谍法和国家安全法的颁布，[中国]可能采取执法行动的活动范围有所扩大。”在书面答复中告诉美国之音。他认为，来自与中国关系紧张的国家或地区的公民可能面临更高的成为中国执法目标的风险。 “看看早些时候对澳大利亚人和加拿大人的拘留，”张说，并补充说，随着北京和台北之间的紧张局势继续升级，这意味着台湾人在中国也将面临更大的风险。台湾的洪认为，这种趋势将在台湾产生寒蝉效应，并阻止一些台湾人前往中国大陆旅游。 “由于人身安全几乎没有保障，任何考虑前往中国大陆的台湾人都需要仔细评估是否值得冒险，”洪说。一些台湾活动人士表示，最近的两起案件反映出缺乏透明度，无法了解红线在哪里，”2017 年被中国法院以颠覆罪判处五年徒刑的台湾活动人士李明哲表示。台湾摄影师林说，这次经历让他相信，对于像他这样关注中国当局认为不适当主题的艺术家来说，去中国旅行的风险实在太高了。他告诉美国之音：“我认为我不会很快考虑前往中国，因为我担心如果他们以不同的罪名逮捕我，我可能会成为目标。”他补充说，他的经历让他相信中国是一个不友好的地方像他这样的 LGBTQ 艺术家。随着中国准备于6月15日在沿海城市厦门举行一年一度的海峡论坛，洪认为台湾海峡两岸不太可能通过会议缓解日益加剧的紧张局势。他对美国之音表示：“虽然中国将继续努力影响一些主张深化两岸交流的台湾民众，但由于两岸关系的总体趋势仍在恶化，他们的影响力活动的效果将是有限的。” “在支持主权的民进党领导下，中国政府和台湾政府之间正在形成新的冷战，”洪说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/detention-of-two-taiwanese-in-china-sparks-concern-about-personal-safety/7651055.html<guid> https://www.voanews.com/a/detention-of-two-taiwanese-in-china-sparks-concern-about-personal-safety/7651055.html</guid><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 05:33:44 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-151d-08dc89f917fa_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国总理李强本周将访问澳大利亚</title><description>悉尼——澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周二表示，中国总理李强将于周六抵达澳大利亚，这是中国总理自 2017 年以来首次访问澳大利亚，这是两国关系改善的迹象。在为期四天的访问中，李克强将访问阿德莱德市、首都堪培拉和澳大利亚矿业州西澳。阿尔巴尼斯在堪培拉举行的媒体吹风会上表示，两位领导人将在西澳大利亚举行的圆桌会议上会见澳大利亚和中国商界领袖。中国是澳大利亚最大的贸易伙伴，澳大利亚资源和能源出口在贸易流中占据主导地位。澳大利亚是中国最大的铁矿石供应国，中国一直是澳大利亚采矿项目的投资者，尽管澳大利亚最近以国家利益为由阻止了中国对关键矿产的一些投资。阿尔巴尼斯表示，外国投资在澳大利亚可以发挥作用，并且会根据具体情况进行考虑。 “中国的参与，包括资源行业的参与，对经济增长非常重要，”他说。 2020年的外交争端期间，中国对澳大利亚大量农产品和矿产品实施了贸易限制，目前已基本缓解。阿尔巴内塞表示，他希望看到中国对龙虾和海鲜的剩余贸易障碍被消除。下周在堪培拉与李克强会面时，阿尔巴内斯将提及澳大利亚作家杨恒均的案件，杨恒均二月份因间谍罪被判处死刑缓期执行，以及上个月发生的中国军用飞机在澳大利亚一架飞机附近投下照明弹的事件。阿尔巴内斯说，这“很危险，根本不应该发生”。他说：“欢迎中国总理来到我们的海岸，对澳大利亚来说是一个通过展示我们的国家价值观、人民素质和经济优势来推进我们利益的机会。” “澳大利亚继续寻求与中国建立稳定、直接的关系，以对话为核心。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-premier-li-qiang-to-visit-australia-this-week/7651020.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-premier-li-qiang-to-visit-australia-this-week/7651020.html</guid><pubDate> Tue, 11 Jun 2024 03:32:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6f01-08dc7e59b379_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾夜间龙舟赛将古老传统融入现代元素</title><description>台湾台北——对于散居海外的华人来说，赛龙舟已经成为一种可以追溯到数千年前的传统。但变化正在发生，最近在台湾中部，比赛改到了晚上，以利用凉爽的气温、清爽的微风以及低洼船只上 LED 灯照亮的船只的景象。鼓手在船头精心雕刻的龙头后面敲出节奏，而航海家坐在船尾，尾巴升起，完成了神话动物的外观，这是中国传统繁荣和好运的预兆。它主要是一项业余运动，队员由邻居和同事组成。 31 岁的艾米丽·林 (Emily Lin) 在彰化县担任销售主管，她表示，在当地初中参加培训课程是在工作之外加强友谊的绝佳方式。 “这次龙舟比赛让我们能够见面、交流和参与一些事情，”林在前一天晚上的预选赛后说道。陈塔说，白天的比赛意味着要面对台湾中部强烈的阳光反射在河流上，让你感觉不舒服。 28 岁的机械维修专家 tzung “但是晚上没有阳光，”陈说。 “当我们在比赛中专注于赛艇时，我们无法欣赏到美丽的景色。但当我们划回去时，我们就能真正欣赏到美丽的景色。”他补充道。今年的比赛对于许多参赛者和观察者来说具有特殊的意义，因为这是因 COVID-19 大流行而中断三年后的第一场比赛。船的大小各不相同，划船者的数量从 10 人到 20 人甚至更多。根据中国农历，这个节日通常在六月初，夏至前后。  近几十年来，这项运动在世界范围内流行起来，并且对规则和设备制定了标准，包括桨的尺寸以及鼓手（在​​大学和奥运会赛艇中扮演类似船长的角色）保持恒定的要求打。 “夜间比赛对于赛艇运动员来说很特别，”21 岁的立式桨板赛艇运动员教练黄毅凯 (Huang Yi-kai) 说，“这让赛艇运动员能够专注于当下。这是一次令人耳目一新的体验。”香港、澳门以及中国大陆各地也举办龙舟比赛，但这些地方安全标准松懈，偶尔会导致致命事故。据当地政府报道，周日，中国西南部城市重庆一艘龙舟倾覆，造成至少一人死亡。周一，在北京东部的一条运河上举行的一场比赛中，参赛者石舒蕾称赞这项赛事是对中国传统文化的庆祝，不受商业或外国影响。  “如今，人们庆祝许多由商人或其他国家发明的节日。我们有时会忘记中国的传统节日。施说：“这项赛事应该得到推广，因为它有助于复兴中国传统文化。”代表公司、大学和住宅区的二十五支队伍在预赛中两艘船相撞的 200 米（650 英尺）长的运河上进行了比赛。其中一艘偏离车道后，24 名参与者很快被从水中救出，据报道没有人受伤，而组织者呼吁提供更多救生衣和救援船，尽管气温高达 35 摄氏度（95 华氏度），但人群仍然聚集。来自这座城市各地的超过 2000 万人沿着运河排队，在一艘复制的帝国时代的中国船只上欢呼。在香港这个前英国殖民地，近年来政治和公民自由受到越来越多的限制，赛车手们的重点是。 “龙舟是一项团队运动，我们拥有团队精神，这一点很重要”，当地一支球队的教练安迪·吴 (Andy Ng) 说道。 “每个成员都为同一个目标而努力，那就是最快到达终点。我团队中的每个人都喜欢它，我们喜欢一起锻炼。”这些比赛与屈原的故事有关。屈原是大约 2500 年前中国皇帝的忠实顾问，他的圣言被拒绝后，屈原投河自尽。据传说，为了防止鱼吃掉他的身体，他的支持者将他扔进河里。年糕，这一传统一直延续至今，人们通过吃粽子来庆祝农历五月初五。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-nighttime-dragon-boat-racing-puts-modern-twist-on-ancient-tradition-/7650498.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-nighttime-dragon-boat-racing-puts-modern-twist-on-ancient-tradition-/7650498.html</guid><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 18:02:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-81b8-08dc8998167c_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>加拿大法官宣布离开香港最高法院</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/canadian-judge-announces-departure-from-hong-kong-s-top-court/7650493.html<guid> https://www.voanews.com/a/canadian-judge-announces-departure-from-hong-kong-s-top-court/7650493.html</guid><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 17:58:26 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-6c89-08dc7f2d19b1_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>捷克冒着激怒中国的风险在台湾开设文化中心</title><description>捷克共和国布拉格——捷克共和国周一表示，本周将在台湾首都台北开设一个新的中心，以促进文化和外交关系，此举可能会激怒中国。根据一个中国政策，中国声称台湾是其领土的一部分，并于上个月在这个自治岛屿周围发起了军事演习。捷克共和国是欧盟和北约成员国，与欧盟一样正式拥护一个中国政策，但其官员与台湾建立了密切关系。外交部表示，“台湾捷克中心将于 6 月 14 日星期五启动活动”，并举办捷克摄影展。 CTK通讯社援引捷克中心负责人吉特卡·帕内克·尤尔科娃的话说，捷克人“希望在台北被看到和听到”。 “台北捷克中心旨在加深台湾公众对传统文化，尤其是当代捷克文化的理解，”她补充道。外交部目前在全球 25 个国家设有 28 个捷克中心，负责宣传捷克共和国，但在中国却没有。</description><link/> https://www.voanews.com/a/czechs-to-open-culture-center-in-taiwan-risking-china-s-ire/7650474.html<guid> https://www.voanews.com/a/czechs-to-open-culture-center-in-taiwan-risking-china-s-ire/7650474.html</guid><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 17:20:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2cf0-08dc89929ea1_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾逮捕乘快艇闯入台北港的中国男子</title><description>台北——台湾海岸警卫队周一表示，台湾逮捕了一名驾驶快艇进入通往台北的河口港口非法入境的中国男子。鉴于与中国的紧张关系，台湾密切监视其水域和领空。中国将这个民主治理的岛屿视为自己的领土，但台北拒绝接受这一说法。台湾海岸警卫队表示，周日早上在台湾北部淡水海岸六海里（11公里）处发现一艘可疑船只。该船进入通往台北市中心的淡水河后，在渡轮码头与其他船只相撞。海警表示，船上一名中国男子因涉嫌违反台湾出入境法而被捕。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-arrests-chinese-man-who-took-speedboat-into-taipei-harbor-/7650459.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-arrests-chinese-man-who-took-speedboat-into-taipei-harbor-/7650459.html</guid><pubDate> Mon, 10 Jun 2024 17:06:07 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7907-08dc8990cc52_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>