<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 1 日，星期二 04:09:11 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>新华社报道上海持刀袭击事件造成3人死亡、15人受伤</title><description>北京——据官方媒体新华社报道，周一，上海一家超市发生持刀袭击事件，造成 3 人死亡、15 人受伤，这是今年中国各地发生的一系列持刀伤人事件的延续。据新华社周二报道，受害者立即被送往医院接受治疗，但三人死亡。新华社称，行凶者是一名 37 岁的林姓男子，警方于当地时间晚上 9 点 47 分（格林尼治标准时间 1447）接到事件报告后将其拘留。调查正在进行中。近年来，中国的公共持刀伤人事件不断增加，当局经常将其归咎于精神疾病。学校里的孩子是一个共同的目标。 9月，一名10岁的日本学生在中国南方城市深圳的学校几米远的地方被袭击者刺死。这一事件以及六月在中国东部主要城市苏州发生的两名日本公民持刀袭击事件，引发了在华日本人社区成员的安全担忧。上海发生持刀伤人事件虽然罕见，但并非史无前例。 2022年，一名男子在中国金融中心的一家大型医院持刀行凶，造成15人受伤。当局称这名男子在投资失败后“对社会充满怨恨”，一年后被判处死刑。</description><link/> https://www.voanews.com/a/shanghai-knife-attack-kills- Three-wounds-15-others-xinhua-reports/7805678.html<guid> https://www.voanews.com/a/shanghai-knife-attack-kills- Three-wounds-15-others-xinhua-reports/7805678.html</guid><pubDate> Mon, 30 Sep 2024 23:14:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b329a33e-cd86-4cdf-baba-aa7e4198d2a7_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士：冲突升级考验中国的中东策略</title><description>台湾台北——随着以色列继续对黎巴嫩真主党目标发动空袭，中国正在加紧努力扮演中东和平缔造者的角色，发表谴责声明，但北京的行动也暴露了其能力的局限性。分析人士称，这有助于缓解紧张局势。新加坡国立大学政治学家伊恩·庄 (Ian Chong) 表示：“北京希望给人留下一种印象，即它正在推动中东实现更大的和平与稳定，但我不确定所有声明的意义是什么。”真主党周六证实其长期领导人哈桑·纳斯鲁拉在黎巴嫩首都贝鲁特发生的以色列空袭中丧生后，中国外交部重申北京对冲突升级的关切，并敦促各方，特别是以色列，采取措施“让局势降温。”中国外交部发言人在周日发布的一份声明中表示，“中方反对侵犯黎巴嫩主权和安全，反对和谴责任何针对无辜平民的行为，反对任何煽动对抗、加剧地区紧张局势的行为。”外交部声明还说，由于以色列和真主党之间紧张局势升级是“加沙冲突的溢出效应”，当前当务之急是“执行联合国安理会有关决议，尽快结束加沙战斗，切实保障巴勒斯坦人民的合法权益”。中东的和平与稳定。”周日发表声明之前，中国外交部长王毅上周一在纽约联合国会议期间与黎巴嫩外长会面。在会见黎巴嫩外长阿卜杜拉·布·哈比卜时，王毅还强调北京支持黎巴嫩维护主权和安全的努力，并呼吁加沙立即停火。近几个月来，随着与中东地区的贸易和外交关系的扩大，中国寻求在中东发挥更大的作用。 7月初，北京促成了巴勒斯坦敌对派别之间的和解会议。 2023年3月，北京帮助沙特阿拉伯和伊朗达成一项协议，以在这两个长期竞争对手之间重建外交关系。庄表示，虽然斡旋伊朗和沙特阿拉伯之间重建外交关系以及巴勒斯坦敌对派系之间的和解对中国来说是唾手可得的成果，但目前尚不清楚北京将采取什么措施来解决更复杂的地区问题，例如以色列和以色列之间不断升级的紧张局势。真主党。他通过电话对美国之音表示：“这取决于北京方面愿意采取什么行动（针对当前的冲突），我认为他们可以尝试向德黑兰求助，据称他们与德黑兰有着良好的关系。”他补充说，目前还不清楚能走多远。他们可以在中东问题上与伊朗进行接触。利用冲突对抗美国一些观察家表示，作为试图将自己塑造成中东和平缔造者的一部分，中国正专注于将以色列和美国描绘成当前冲突中的侵略者，同时将自己描绘成站在“受害者”一边。大西洋理事会全球中国中心非常驻研究员图维亚·杰林 (Tuvia Gering) 对美国之音表示：“他们正在描绘以色列和美国站在不公正和霸权一边，而中国站在公平和正义一边的说法。”电话。一些中国分析人士在向中国官方媒体发表评论时表示，是美国“允许、容忍甚至煽动”中东危机升级。美国一直在推动以色列和真主党之间停火，以避免冲突进一步升级和该地区更广泛的战争。庄表示，中东持续的冲突可能有助于强化北京方面的偏好，即华盛顿及其盟友是不稳定的制造者，特别是在一些发展中国家。他对美国之音表示：“中东目前的局势无疑为这些说法提供了机会，尤其是在非洲、拉丁美洲和亚洲部分地区。”不过，他补充道，虽然中国可能通过这一策略获得一些影响力，但它需要提出一些更具体的东西，例如“利用情绪”的切实和平计划。庄表示，虽然中国寻求利用中东危机来对抗美国，但冲突的持续升级也可能意味着北京面临更大的经济压力。中国是世界上最大的石油进口国，中东是北京维持经济运行的重要能源进口来源地，仅次于俄罗斯。他对美国之音表示：“如果中东地区爆发更广泛的冲突，至少可能会影响能源价格和供应，从而加剧中国当前的经济困境。”然而，由于中国在中东的主要贸易伙伴是海湾合作委员会和伊朗等较富裕的国家，2023年进出口额将超过3000亿美元，一些专家表示，持续的冲突可能会对中国的经济利益产生影响。受到限制。 “我认为目前的局势对中国和许多其他国家来说非常令人担忧，但只要冲突主要限于以色列在其周边地区处理不同的代理人和民兵，我并不一定认为这会转化为对中国利益的直接威胁，”澳大利亚国立大学政治和国际关系讲师穆罕默德·阿尔苏代里在接受美国之音电话采访时表示。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-escalating-conflict-tests-china-s-middle-east-approach/7805006.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-escalating-conflict-tests-china-s-middle-east-approach/7805006.html</guid><pubDate> Mon, 30 Sep 2024 14:46:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3b6f3288-1203-4718-8310-f536907aa1cf_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国习近平国庆前夕呼吁台湾统一</title><description>华盛顿——在准备庆祝国庆假期之际，中国再次呼吁与台湾“统一”并展示其军事力量。周一国庆前夕，中国领导人习近平重申统一是不可避免的，对于实现民族复兴的目标至关重要。就在一天前，中国发射了多枚导弹，导致台湾军方处于戒备状态。习近平在讲话中说：“这是不可逆转的潮流，是正义的问题，也是民心所向，任何人都阻挡不了历史的前进。”自1949年10月1日成立以来，中华人民共和国从未统治过台湾，但它视这个民主治理的岛屿为自己的领土，并誓言要将台湾置于其控制之下，必要时可使用武力。周二，中国将纪念共产党击败国民党军队、结束血腥内战75周年。国民党逃往台湾，经过几十年的国民党一党统治，台湾最终成为一个欣欣向荣的民主国家。根据台湾民意调查，无论是尽快还是将来，支持与中国统一的人都很少。习近平说：“台湾是中国的神圣领土。海峡两岸人民都有血缘关系，这种亲情永远比其他人更深厚。”就在习近平发出这一呼吁的一天前，台湾国防部检测到中国内地发生多波导弹发射。上周早些时候，北京还在国际水域试射了一枚洲际弹道导弹，这是中国自 20 世纪 80 年代以来从未进行过的演习。周日，美国总统乔·拜登批准向台湾提供 5.67 亿美元的军事支持，这是美国向台湾提供的最大一揽子援助计划。白宫声明称，这笔资金将用于援助台湾的“军事教育和训练”，并允许快速交付军事物品。  本报告的部分材料由路透社和法新社提供。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-calls-for-taiwan-reunification-on-eve-of-national-day-/7804944.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-calls-for-taiwan-reunification-on-eve-of-national-day-/7804944.html</guid><pubDate> Mon, 30 Sep 2024 14:09:51 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8e6d566f-bdb3-4aae-bbda-4bd435bcbab0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>海外媒体希望填补香港媒体打压中的空白</title><description>随着香港政府以国家安全的名义打压新闻界，关闭媒体和监禁记者已成为香港的现实。一些流亡到其他国家的香港记者正试图反击海外对新闻自由的威胁。美国之音驻台北记者威廉·杨报道。摄影：凯蒂·谭、乔纳森·斯皮尔</description><link/>https://www.voanews.com/a/diaspora-media-looks-to-fill-the-void-amid-hong-kong-press-crackdown-/7804870.html<guid> https://www.voanews.com/a/diaspora-media-looks-to-fill-the-void-amid-hong-kong-press-crackdown-/7804870.html</guid><pubDate> Mon, 30 Sep 2024 13:38:51 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5e436b88-c856-40c2-a09c-80bfb2c458f2_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国资深法官成为第五位离开香港最高法院的法官</title><description>香港——香港司法部门表示，香港终审法院的一名英国法官将于周一任期结束后辞职，这是今年第五位离开法官的外国法官。来自普通法司法管辖区的法官被邀请担任这个前英国殖民地最高法院的非常任成员。长期以来，当局一直认为他们的存在是国际社会对香港司法体系充满信心的标志，香港司法体系与中国大陆不透明、政党控制的法律体系是分开的。然而，今年司法部门出现了前所未有的人员流失，尼古拉斯·艾迪生·菲利普斯 (Nicholas Addison Phillips) 是最新一位离开法官的人。司法机构周一在一份声明中表示，这位 86 岁的老人“最近表示，由于个人原因，他不希望在 2024 年 9 月 30 日任期届满后延长任期”。自 2019 年大规模、有时甚至是暴力的民主抗议活动被镇压以来，香港当局颁布了两项国家安全法来平息异议。最新的一项法律于 3 月生效，招致了包括英国和美国在内的西方国家的批评关于进一步限制香港自由的立法。六月，两名英国高级法官辞去了香港最高法院的职务。其中一位 75 岁的乔纳森·桑普森 (Jonathan Sumption) 在《金融时报》上发表了一篇评论文章，称他辞职是因为“法治受到严重损害”。另一位是83岁的劳伦斯·柯林斯(Lawrence Collins)，他以香港的“政治局势”作为辞职的理由。另外两名拒绝延长任期的人，即三月份的澳大利亚法官和七月份的加拿大法官，均以年老和个人原因辞职。菲利普斯是英国最高法院前首席大法官，自2012年加入法院以来，已任职12年。司法机构感谢他“在任期间对香港法治的支持”。周一表示，“尽管近年来有一些（非常任法官）离职，但绝大多数在职和离任的（法官）公开重申对香港司法独立的持续信心。”菲利普斯离职后，六名外籍法官仍将留在终审法院。 1997年香港回归中国时，香港最高法院有五名海外法官。2019年和2020年，法官人数逐渐扩大到15名，随后连续四年缩减规模。</description><link/> https://www.voanews.com/a/senior-uk-judge-becomes-fifth-to-leave-top-hong-kong-court/7804284.html<guid> https://www.voanews.com/a/senior-uk-judge-becomes-fifth-to-leave-top-hong-kong-court/7804284.html</guid><pubDate> Mon, 30 Sep 2024 05:30:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fad05adb-7f08-4ae5-b125-bd9f2fb7648c_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚财长对中国进行具有里程碑意义的访问</title><description>悉尼——澳大利亚财长吉姆·查尔默斯对中国进行了具有里程碑意义的访问，以稳定澳大利亚与其最大贸易伙伴的关系。这是澳大利亚财长七年来首次访问北京，标志着双边关系在多年的不信任之后正在改善。但摩擦依然存在，包括南海的紧张局势。查默斯为期两天的中国之行旨在修复与澳大利亚最大贸易伙伴的关系，该关系因贸易和地缘政治分歧而受损。  在北京，查默斯与中国东道主讨论了加强经济关系的问题。尽管中国经济近期放缓，但澳大利亚财长对中国经济前景仍持乐观态度。   他周一对澳大利亚广播公司表示，堪培拉和北京可以采取更多措施来促进贸易。他说：“对于我们来说，现在是重启与中国战略经济对话的重要时刻。中国当局在支持中国经济增长方面宣布了一些相当实质性的措施。”上周，中国表示，它在国际水域进行了一次罕见的洲际弹道导弹试射，引发了邻国的愤怒。  北京的国防官员坚称，涉及假弹头的试射是其“年度训练”的“例行”部分。查默斯周五表示，他已向中国政府官员表达了对此次发射的担忧。澳大利亚影子外交部长西蒙·伯明翰对当地媒体表示，堪培拉政府必须继续敦促北京表现出克制。伯明翰表示，地区和全球稳定的信息，以及中国通过不在南海采取侵略性军事姿态所能发挥的作用，对经济非常重要。自 2022 年 5 月上台以来，澳大利亚中左翼政府一直将稳定与中国的关系作为首要任务。但它必须在与中国的重要商业关系和与传统盟友不断加强的安全关系之间取得平衡。上周四澳大利亚、美国和英国国防部长在伦敦举行会议后，堪培拉政府表示，AUKUS 核动力潜艇协议已“步入正轨”，并将“持续数十年”。  分析人士认为，2021 年三边协议是对中国在印太地区日益增强自信的回应。它将为澳大利亚提供建造、运行和维护核动力潜艇的技术和硬件。  北京坚称该安全协议破坏了和平与稳定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-treasurer-makes-landmark-visit-to-china/7804265.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-treasurer-makes-landmark-visit-to-china/7804265.html</guid><pubDate> Mon, 30 Sep 2024 04:25:20 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0922499d-5d81-4393-90b4-7199447b57b5_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>