<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2025 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2025 年 1 月 26 日星期日 19:35:21 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台北宠物店致力打破防蛇偏见</title><description>台湾台北——随着蛇年的临近，台北的一家宠物店为喜欢冒险的顾客提供了一边喝咖啡一边享受蛇陪伴的机会，希望能打破人们对蛇的一些偏见。农历新年从周三开始，台湾已经贴满了爬行动物的图像，今年的生肖动物是蛇。蛇在台湾传统文化和中国文化中作为好或坏的象征有着不同的声誉。台湾的一些原住民将蛇视为守护神，虽然该岛是毒蛇和眼镜蛇等对人类可能致命的物种的家园，但由于抗蛇毒血清的广泛使用，死亡人数很少。 42 岁的罗志宇是 2017 年开业的台北宠物店 Pythonism 的老板，他为潜在的蛇主人提供了喝咖啡与蛇互动的机会。 “我为人们提供一个尝试和体验的空间，不带任何偏见地了解他们是否喜欢它们，”他说。刘廷芝带着女儿来到店里，女儿好奇地看着笼子里的动物。 “通过这次活动，她可以学会如何照顾小动物，珍惜它们。”刘说。台湾亚热带山区是约 60 种本地蛇类的栖息地。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taipei-pet-shop-strives-to-break-down-anti-snake-prejudice-/7949​​837.html<guid> https://www.voanews.com/a/taipei-pet-shop-strives-to-break-down-anti-snake-prejudice-/7949​​837.html</guid><pubDate> Sun, 26 Jan 2025 02:28:31 -0500</pubDate><category>艺术与文化</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><category>台湾</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/cdf2f19e-de85-440a-87de-8cf9f9ccb596_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中央情报局：新冠病毒可能起源于实验室，但该机构对报告“信心不足”</title><description>华盛顿——根据周六发布的一项评估，中央情报局现在认为造成新冠肺炎 (COVID-19) 大流行的病毒很可能源自实验室，该评估将矛头指向中国，尽管该机构承认该机构对自己的结论“信心不足” 。这一发现并不是任何新情报的结果，该报告是在拜登政府和前中央情报局局长威廉·伯恩斯的要求下完成的。根据唐纳德·特朗普总统挑选的该机构负责人、周四宣誓就任局长的约翰·拉特克利夫的命令，该文件于周六解密并发布。这一细致入微的发现表明，该机构认为，所有证据表明实验室起源比自然起源更有可能。但该机构的评估对这一结论的置信度很低，表明证据不足、不确定或矛盾。此前关于 COVID-19 起源的报道对于冠状病毒是从中国实验室出现（可能是错误的）还是自然出现存在分歧。新的评估不太可能解决争论。事实上，情报官员表示，由于中国当局缺乏合作，这个问题可能永远无法解决。中央情报局在一份关于其新评估的声明中写道，该机构“继续评估与研究相关的和自然起源的 COVID-19 大流行情景仍然合理”。该结论不是基于新的证据，而是基于对病毒传播、其科学特性以及中国病毒学实验室的工作和条件的最新情报分析。立法者向美国间谍机构施压，要求其提供有关该病毒起源的更多信息，该病毒导致了封锁、经济动荡和数百万人死亡。随着世界继续努力应对这一流行病的遗留问题，这个问题具有重大的国内和地缘政治影响。参议院情报委员会主席、阿肯色州共和党参议员汤姆·科顿周六表示，他“很高兴中央情报局在拜登政府的最后几天得出结论，认为实验室泄漏理论是最合理的解释”，并赞扬拉特克利夫解密评估。科顿在一份声明中说：“现在最重要的是让中国为向世界发动瘟疫付出代价。”中国驻华盛顿大使馆没有立即回复寻求置评的消息。中国当局过去曾驳斥有关新冠病毒起源的猜测，认为这些猜测毫无帮助，而且是出于政治动机。虽然该病毒的起源仍不清楚，但科学家认为最有可能的假设是，它像许多冠状病毒一样在蝙蝠中传播，然后感染其他物种，可能是貉、果子狸或竹鼠。反过来，感染又传播到了在武汉一个市场处理或屠宰这些动物的人类，2019 年 11 月下旬，该市场出现了第一例人类病例。然而，一些官方调查提出了该病毒是否从武汉实验室泄露的问题。 。两年前，能源部的一份报告得出结论，实验室泄漏是最有可能的根源，尽管该报告也对这一发现表示信心不足。同年，时任联邦调查局局长克里斯托弗·雷 (Christopher Wray) 表示，他的机构认为该病毒“最有可能”在逃离实验室后传播。在特朗普第一任期内担任国家情报总监的拉特克利夫表示，他也赞成实验室泄露的情况。拉特克利夫在 2023 年表示：“实验室泄漏是唯一得到科学、情报和常识支持的理论。”中央情报局表示将继续评估任何可能改变其评估的新信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/cia-covid-likely-originated-in-a-lab-but-agency-has-low-confidence-in-report-/7950532.html<guid> https://www.voanews.com/a/cia-covid-likely-originated-in-a-lab-but-agency-has-low-confidence-in-report-/7950532.html</guid><pubDate> Sat, 25 Jan 2025 20:28:11 -0500</pubDate><category> 2019冠状病毒病大流行</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/009b0075-d22d-4285-9d57-f9cb0cf38978_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：春运引发中国火车票抢购潮</title><description>随着中国春运高峰期，火车票一票难求。官方平台一旦放出门票，很快就被抢购一空，导致社交媒体上出现了各种“抢票攻略”。许多第三方平台推出了据称可以提高购票成功率的工具，但需要额外付费。官方媒体将此类优惠称为营销噱头。点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-spring-festival-travel-rush-spurs-scramble-for-rail-tickets-in-china/7949​​854.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-spring-festival-travel-rush-spurs-scramble-for-rail-tickets-in-china/7949​​854.html</guid><pubDate> Sat, 25 Jan 2025 17:18:23 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（林乃川） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/56416ce7-0d61-4dae-8603-06c310d36aad_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话：从 TikTok 到关税，特朗普对中国的下一步行动</title><description>美国总统唐纳德·特朗普誓言将对中国进口商品加征 10% 的关税，可能从 2 月 1 日开始。他还将 TikTok 的法律禁令推迟到 4 月初，同时建议该公司放弃 50% 的股份，以避免关闭。  点击此处查看完整的中文故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-from-tiktok-to-tariffs-trump-s-next-move-on-china-/7949​​850.html<guid> https://www.voanews.com/a/voa-mandarin-from-tiktok-to-tariffs-trump-s-next-move-on-china-/7949​​850.html</guid><pubDate> Sat, 25 Jan 2025 17:18:07 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/1EA91D76-246D-4629-886A-A9293AF145D7_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，中国虐待被拘留的作家、公民记者是镇压行动的一部分</title><description>台湾台北——人权倡导者告诉美国之音，中国当局对被拘留的澳大利亚华裔作家杨恒均和中国公民记者张展的虐待是北京长期镇压异见人士的一部分。    “我们很早就知道中国政府虐待和折磨被拘留的人，”美国中国人权卫士联合执行主任索菲·理查森说。  “中国政府一贯未能为被拘留者提供足够的照顾并保护他们免受虐待和酷刑，这是常态。事实上，无论是在国内还是在国际上，没有人对这些虐待行为承担责任，这是中国政府的一个重要组成部分。促成了[这一趋势]”，她通过电话告诉美国之音。   杨是一位民主倡导者和著名间谍小说家，于 2021 年因间谍罪名接受秘密审判，并于去年 2 月被判处死刑缓期执行。  张曾是一名律师，因报道 2020 年初中国武汉市的 COVID-19 疫情而被判四年徒刑，并于 2024 年 5 月出狱。在多次呼吁警方调查后，她于 2024 年 8 月再次被捕。释放中国活动家张攀城。杨的家人和朋友通过电话告诉美国之音，这位澳大利亚作家已被中国拘留了六年，自六月从拘留中心转移以来，中国当局一直拒绝为他提供食物、医疗服务和其他生活必需品。送往北京市第二监狱。   “去年 11 月，由于严重流感导致视力下降和疲劳，他无法再在监狱工厂完成分配的家务，监狱当局将他的每月津贴从 200 元（约 27.60 美元）减少到 100 元（约 13.80 美元）。 ”，悉尼科技大学中国政治专家、杨的前学术顾问冯崇义说。  冯在电话中对美国之音表示：“尽管他的健康状况每况愈下，而且北京气温低于零度，但他没有足够的钱购买食物和保暖衣服。”他补充说，监狱当局一再拒绝杨的医疗请求。   杨说，由于对中国司法系统缺乏信任，他没有对去年的死刑判决提出上诉，家人敦促中国当局为他提供“充分且受监督的医疗护理”。去年11月，杨在每月一次的领事访问中告诉澳大利亚外交官，他的监狱条件“恶劣且难以忍受”，并敦促澳大利亚当局向中国当局提出对他处境的担忧。     冯说：“包括澳大利亚驻华大使斯科特·杜瓦在内的澳大利亚政府多次向中国政府表达了对杨的状况的担忧，但北京对堪培拉提出的问题没有做出积极回应。”他指责北京“故意折磨”他以前的学生。   由于杨的病情没有任何改善的迹象，这位悉尼学者敦促澳大利亚当局优先考虑杨的案件，并对中国同行采取更强硬的态度。   冯向美国之音表示：“澳大利亚政府在与中国打交道时应优先考虑其公民的权利，而不是在其公民在中国监狱中受到虐待时寻求与北京实现经济关系正常化。”     澳大利亚当局在与中国同行会面时多次提及杨的案件。澳大利亚外交部长黄英贤称去年判处死刑缓期执行的情况“令人震惊”。黄的发言人本周对澳大利亚媒体表示：“政府利用一切机会在最高层为杨医生辩护，我们将继续这样做。”他补充说，这些努力包括倡导杨医生获得适当的医疗护理。杨恒均，博士。美国之音已联系中国外交部和中国驻澳大利亚大使馆征求意见，但截至发稿时尚未收到回复。    与此同时，据报道，八月份因扰乱公共秩序罪再次被捕的中国公民记者张展在上海看守所开始了新一轮的绝食抗议。据中国维权人士称，监狱当局通过胃管对张进行强制灌食，以免她营养不良，人权组织称这种行为构成国际人权公约规定的“酷刑”。    这是张第二次绝食抗议拘留。    在 2024 年 5 月结束的四年监禁期间，张进行了长达数月的绝食，导致她的体重一度降至 40 公斤以下。常驻美国的中国法律学者、人权律师滕彪对张的拘留条件表示担忧。     “通常情况下，中国持不同政见者第二次或第三次被拘留时会面临更严厉的待遇，所以我对张在拘留中的情况感到担忧，”他在电话中告诉美国之音。     在他看来，中国当局对杨和张的虐待反映出中国对异见人士的镇压不断升级。   滕说：“中国政府通过加大对异见人士的惩罚力度，试图创造一种无人能批评或挑战当局的专制环境。”   美国之音已联系中国外交部和浦东看守所征求意见。中国驻华盛顿大使馆此前对美国之音的回应称，中国是“法治国家，自由受到保护和尊重”。   人权倡导者理查森表示，既然拘留异见人士已成为中国的常态，民主国家应该考虑提高北京为侵犯人权而必须付出的代价。   她对美国之音表示：“民主政府必须更加强硬地要求释放人员，并阻止北京方面想要的关系的某些方面，或者想方设法惩罚北京拒绝释放人员的行为，特别是当他们自己的公民的生命受到威胁时。”理查森强调，她认为民主国家必须重新团结起来，讨论不同的惩罚措施，例如国际调查，以制止中华人民共和国境内系统性和广泛的侵犯人权行为。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-say-china-s-mistreatment-of-detained-writer-citizen-journalist-part-of-crackdown/7950279.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-say-china-s-mistreatment-of-detained-writer-citizen-journalist-part-of-crackdown/7950279.html</guid><pubDate> Sat, 25 Jan 2025 16:24:46 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-02db-08dc26a089b2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国对缅甸政权的支持适得其反；诈骗集团猖獗</title><description>华盛顿——有关中国公民被贩卖到泰缅边境诈骗中心的报道再次引发人们对北京依赖缅甸军事政权打击跨国犯罪的质疑。分析人士警告说，中国在缅甸的战略使公民处于脆弱的境地，同时还可能助长这个饱受冲突困扰的东南亚国家的犯罪网络。最近备受瞩目的绑架案件引发了中国公众的愤怒，其中包括据报道，中国演员王兴被冒充电影制片人的骗子引诱到泰缅边境小镇苗瓦迪。中国驻缅甸和泰国大使馆警告公民，高薪工作机会往往会导致强迫劳动。泰国官员报告称，演员王兴被拐入一个诈骗集团，该集团在缅甸军方盟友克伦边防部队（BGF）控制的地区开展活动。 BGF第3营准将Saw Maung Win在接受当地媒体采访时证实，BGF已将中国演员王兴移交给泰国当局，但否认参与贩运活动，仅声称协助营救行动。 “中国当局谨慎处理这些涉及中国公民被拐卖到妙瓦底的事件，”中缅分析师赫拉觉佐 (Hla Kyaw Zaw) 表示。 “但当需要采取行动时，中国倾向于向泰国施压，而不是直接解决缅甸局势。”美国和平研究所的贾森·塔尔也表达了类似的担忧。塔尔说：“中国对缅甸军队的支持让本国人民付出了巨大代价。”他引用了一个公开数据库，其中包含近年来在缅甸失踪的中国各地近 2,000 人的姓名。随后，中国外交部长王毅敦促东南亚国家对网络赌博和电信诈骗采取果断行动，强调“有关”国家需要履行自己的责任，但没有明确点名缅甸。在 1 月 16 日与东盟特使会面时，他强调了这些犯罪行为所构成的日益严重的威胁，特别是在泰缅边境，这使中国和其他国家的公民面临危险。中泰警方联合抓获12名拐卖犯罪嫌疑人，案件正在进一步侦办中，更多嫌疑人正在抓捕中。周五，中国公安部表示正在“尽一切努力”打击诈骗团伙并“解救被拐卖人口”。 中国的“胡萝卜”做法 Tower表示，中国似乎在交易中倾向于“胡萝卜”做法2024年，中国公安部向缅甸内政部长亚皮中将授予最高荣誉金长城纪念章，以表彰他们的共同努力。然而，分析人士认为，尽管有中国的支持，但缅甸军方的重点是领土争夺，而不是打击诈骗活动，塔尔表示，缅甸军方缺乏有效打击这些犯罪集团的能力和政治意愿，因为缅甸军方必须依赖这些组织。民兵领导人 Saw Chit Thu 为维持对重要贸易中心苗瓦底的控制而 BGF 领导人 Saw Chit Thu 因行为受到美国、英国和欧盟的制裁。他在保护中国帮派和诈骗活动中所扮演的角色。诈骗网络重新洗牌 近年来，中国对缅甸北部边境的诈骗网络进行了大力打击，迫使许多诈骗活动转移到克伦邦妙瓦底，远离北京的直接监管。与中国直接施加压力的缅甸北部不同，苗瓦迪的地理距离和政治动态对北京构成了独特的挑战。 Hla Kyaw Zaw 表示，中国在打击边境附近的网络诈骗方面取得了一些成功，但这些努力很大程度上是本地化的。这些措施在妙瓦底等其他地区效果不佳，诈骗活动继续猖獗。 Hla Kyaw Zaw 表示：“中国密切监视妙瓦底及其周边地区的非法活动，但要依靠泰国的合作来解决这些问题。”在回应美国之音有关诈骗活动的询问时，中国驻缅甸大使馆强调了中缅两国最近共同打击网络诈骗活动的努力。据中国驻缅甸大使馆周二发布的消息，中国即将启动第二阶段“金耀联合执法行动”，该行动是与柬埔寨、老挝、缅甸、泰国和越南等多国共同打击电信诈骗和跨国犯罪的行动。第一阶段导致该地区逮捕了 70,000 多人，并营救了 160 名受害者，这些受害者主要来自中国边境沿线的缅甸北部。社交媒体引发轩然大波 中国演员王的绑架事件在中国社交媒体平台上引发了愤怒，同时，类似情况下失踪的亲属的家庭数据库也在不断增加。 1 月 9 日，据信被困在缅甸的 174 名遇难者家属的一封联名信在中国社交媒体平台新浪微博上疯传。 政治和战略困境 随着诈骗网络变得越来越复杂，分析人士表示，北京面临着一个具有挑战性的平衡问题在保护其公民和维护其在缅甸的战略利益之间采取行动。塔尔等专家敦促北京重新评估其优先事项。 “中国的战略正在失败，”塔尔辩称。 “正如你所看到的，现实是，中国[平民]仍然很容易被贩运到缅甸军事边防部队的领土，”他说。 “它无法与军队一起解决这些问题。”然而，在不破坏缅甸政权稳定的情况下平衡镇压是一个挑战。 “中国似乎在两方面都失败了，”塔尔说。 “这确实是一个棘手的问题。一方面，中国不希望缅甸军政权垮台。它认识到，如果它重新使用那根棍子，将会加速缅甸军队的崩溃。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-support-for-myanmar-regime-backfires-scam-syndicates-thrive/7950028.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-support-for-myanmar-regime-backfires-scam-syndicates-thrive/7950028.html</guid><pubDate> Sat, 25 Jan 2025 09:04:38 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Nyein Chan Aye） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/21e82220-6e3a-4cf6-9bf2-c60399022723_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>