<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 17 日星期日 07:04:17 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>跳舞的特朗普在中国网络红</title><description>台湾台北——当选总统唐纳德·特朗普自当选以来，表情包、励志名言、甚至舞蹈视频在中国社交媒体上的名气达到了新的高度。在与Instagram最相似的媒体平台小红书上，搜索词“特朗普”显示该主题的帖子超过20万条，浏览量超过8.8亿次，最近每条热门帖子的浏览量和评论数均超过7.2万条。候任总统随着乡村人民乐队的歌曲《基督教青年会》跳舞的视频在中国网络空间流传。许多评论者认为这些内容很有趣，称他为爱开玩笑的人或喜剧演员，而其他人则认为它鼓舞人心，将这位即将连任两届美国总统的年长者视为榜样。分析人士表示，特朗普的受欢迎程度源于他在整个竞选过程中所表现出的活力和热情，吸引了许多中国年轻人，他们在成长过程中仰望自己国家内更加阴郁和僵化的共产主义偶像。埃隆·马斯克在特朗普大选前集会上的视频也给中国社交媒体平台用户留下了深刻的印象。在这些帖子中，评论者将他描述为“一种好的资本家”和“一个将使美国变得强大的人”。 “他们需要偶像” 这些印象是在中国经济普遍萎靡的背景下产生的，这种萎靡促使中国年轻人“平躺”，这意味着面对竞争激烈的就业市场和其他压力，他们不再为更好的生活而奋斗。许多与特朗普相关的帖子下常见的一条评论写道：“他78岁了，耳朵中弹流血，被判重罪，险些入狱，上诉了60多次，但仍然继续努力找工作，找到最适合自己的工作。你还有什么理由不努力呢？”来自江苏省的作家刘说，与传统的共产党英雄相比，特朗普重返总统宝座的艰难道路恰恰激励着中国年轻人。刘说，他只透露了自己的姓氏，因为与外国媒体交谈是危险的。 “他们需要一个代表个人成功可能性的偶像。特朗普就符合这样的形象：每一次挫折都会变得更加坚强，不断反击，即使年纪大了仍然努力工作，”刘说，并补充说，“更重要的是，中国年轻人渴望那种公平公正的环境，让特朗普一定会成功。”特朗普与许多受人尊敬的中国人物形成鲜明对比，例如习近平、毛泽东和共产党战士雷锋——中国的模范英雄。 “他们的生活似乎太艰苦了，不是中国年轻人向往的生活，”刘说，并补充道，特朗普代表的是不同的东西：个人主义、机会主义的“美国梦”。岁月全由你决定！”一位用户“瞌睡橙”在竞选集会视频下评论说，黄金是通常在农历新年交换的重要礼物。它是财富和繁荣的象征。超过2000人点赞了这条评论。刘说，他也很欣赏特朗普的直率，他不宣扬崇高的理想和道德，而是务实、现实。刘形容中国当局及其政治口号“含糊而空洞”。居住在美国的中国媒体影响者陈伟宇对美国之音表示，受欢迎程度反映了对习近平的厌恶，特朗普在中国社交媒体上的受欢迎程度代表了对中国领导人的深深蔑视，称人们对他的内容的参与是一种“去编程”。 ” “与其说是对特朗普本人的钦佩，不如说是对习近平和中国共产党的拒绝和反对。他们表达对特朗普的喜欢，实际上是在表达对习近平的厌恶和反对。”陈说。她强调，中国社会底层的人们在共产主义精英控制的经济中艰难生存，感到没有人关心或支持他们。相比之下，在美国面临失业的工人阶级可以利用他们的选票来选举一位他们认为能够代表他们利益并为他们创造更好政策环境的领导人。陈还将中国平台上大量特朗普内容归因于虚拟专用网络的日益盛行，这是一种访问中国通常被禁止的信息的方式。然而，首批移居台湾的中国公民记者之一周“佐拉”曙光表示，特朗普在中国社交媒体上的受欢迎程度可能得到了中国共产党的“默许”。周告诉美国之音，北京的审查制度对内容的控制一贯严格，因此与特朗普相关的内容能够在社交媒体上广泛传播，这表明中共故意允许这些内容被看到。 “换句话来说，如果特朗普的内容出现在中国社交媒体上，这意味着特朗普不被中共视为主要威胁，”他说。虽然与特朗普相关的内容获得了点击，但并非所有内容都是积极的。 “特朗普回来不是什么好事，上帝保佑中国”一位网友评论道。其他人只是取笑当选总统、他的头发颜色以及他在舞台上的妆容。 “60%的关税都给中国，多少自由贸易企业要被打压。”另一条被近千人点赞的评论写道。凯瑟琳·迈克尔森 (Katherine Michaelson) 和 Samuel Hui 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/a-dancing-trump-finds-internet-fame-in-china/7866062.html<guid> https://www.voanews.com/a/a-dancing-trump-finds-internet-fame-in-china/7866062.html</guid><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 04:31:46 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（陈云） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a87ff7ae-1177-4352-83c8-23f5b638023b_cx6_cy18_cw85_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国社交媒体对女性非法代孕案感到震惊</title><description>北京/香港——一名22岁的中国女性讲述了自己在流产前如何被引诱进入中国非法代孕行业的经历，本周在中国社交媒体上疯传，并引发了有关妇女权利和社会不平等的激烈争论。中国禁止代孕，当局誓言严厉打击非法行为，包括买卖精子、卵子和代孕服务。这一事件发生之际，中国当局正努力解决如何提高中国出生率的问题，因为越来越多的年轻夫妇推迟生育或选择不生育。 2023年，中国人口连续第二年下降，北京于10月召集地方政府投入资源，解决中国的人口危机，打造“生育友好型”社会。  22 岁的张静告诉政府支持的凤凰卫视杂志，她出于经济困境捐献了卵子，然后同意“出租子宫”进行受孕，总价为 3 万元（4,152 美元）。  如果她“顺利”生下孩子，她总共将获得24万元的报酬。怀孕五个月时，她出现了严重的并发症，不得不流产。  张的故事在中国社交媒体平台微博上获得了超过8600万次观看和1万条评论，话题标签为“#2000后代孕流产女孩说出真相#”。大多数评论强烈反对代孕。一些人警告说，中国代孕合法化可能会导致竞争加剧，从而降低报酬并进一步贬低女性的价值。一位用户写道：“如果代孕合法化，任何女性都无法逃脱这一困境。”而另一位用户则表示，“代孕合法化将压低价格，并使女性商品化。”张的故事引发了要求当局更彻底打击非法代孕的呼声，一些评论者警告说，允许黑市继续运作甚至可能使人体器官贩运正常化。  “生命不应该作为商品进行交易，”一位用户写道。 “如果这延伸到器官买卖，只会越来越黑暗，女性将没有未来。”几周前，一名在中国西南部城市成都担任代孕妈妈的 28 岁孕妇据称被代孕机构抛弃。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-social-media-reels-over-young-woman-s-illegal-surrogacy-case-/7864732.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-social-media-reels-over-young-woman-s-illegal-surrogacy-case-/7864732.html</guid><pubDate> Sun, 17 Nov 2024 02:58:16 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b1f2-08dc654729e4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登会见中国习近平，告别亚太经合组织领导人</title><description>在秘鲁利马举行的亚太经济合作论坛期间，美国总统乔·拜登会见了中国国家主席习近平，这是唐纳德·特朗普在一月份重返白宫之前的最后一次面对面接触。白宫局局长帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 从利马报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-meets-with-china-s-xi-bids-farewell-to-apec-leaders-/7866687.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-meets-with-china-s-xi-bids-farewell-to-apec-leaders-/7866687.html</guid><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 21:12:36 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/6408053c-378e-4336-b675-06658721e99a_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登和习近平重申管理中美竞争的重要性</title><description>秘鲁利马——美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平周六在秘鲁利马举行的亚太经济合作论坛（APEC）期间举行的峰会上重申了保持对话以管理中美竞争的重要性。拜登表示，美中关系是世界上“最重要的”关系，并强调两国领导人都有责任不让竞争演变成冲突。 “这些对话可以防止误判，”拜登在谈到他们的会面时说道。 “在过去的四年里，我认为我们已经证明了建立这种关系的可能性，”他说。习近平也表达了类似的观点，表示两国“应该着眼世界利益，为动荡的世界注入更多确定性和正能量”。白宫强调了正在进行的合作领域，包括禁毒，以及人工智能方面的新协议领域，包括需要保持人类对使用核武器决定的控制。国家安全顾问杰克·沙利文在双边会议后告诉记者：“我们现在正在为降低核风险奠定基础。”这些积极的表述掩盖了两国之间新的刺激因素以及长期存在的问题。沙利文表示，拜登警告中国涉嫌对美国政府和总统竞选官员使用的私人电信提供商进行黑客攻击，但没有提供拜登所阐述的后果的详细信息。拜登提出了北京在台湾和南中国海周围增加军事活动、支持莫斯科对乌克兰发动战争以及部署朝鲜军队援助俄罗斯的问题——拜登表示，这对欧洲来说是一个“非常危险的事态发展”沙利文说，还有朝鲜半岛。拜登过去曾称习近平为“独裁者”，而习近平则指责美国是世界“最大的混乱根源”。不过，两位领导人都强调了稳定的重要性，并且在过去四年中，他们基本上成功地应对了复杂的竞争。在去年的峰会上，拜登和习近平同意重启军事交流，部分原因是为了应对围绕台湾和南海的潜在紧张局势。多边主义和自由贸易 沙利文表示，拜登重申了对北京“损害美国工人和企业的不公平非市场经济行为”的担忧。然而，就在会议前几个小时，习近平向亚太经合组织领导人展​​示了自己是“多边主义和开放经济”的捍卫者。他在一次演讲中敦促领导人“推倒阻碍贸易、投资、技术和服务流动的围墙”。不愿透露姓名的外国外交消息人士告诉美国之音，他们担心在即将于一月就职的当选总统唐纳德·特朗普的领导下，美国将变得更加保护主义和孤立主义。在他的第一个总统任期内，特朗普退出了多项多边协议，包括跨太平洋伙伴关系自由贸易协定和巴黎气候协议。他对中国征收惩罚性关税（基本上由拜登政府维持），并加大了与欧洲和日本等美国其他贸易伙伴的贸易压力。在 2024 年竞选期间，特朗普誓言将对所有中国进口商品征收高达 60% 的关税，对来自世界其他地区的商品征收 10% 至 20% 的关税。在回答美国之音的问题时，沙利文不会猜测即将上任的政府的政策。他表示，拜登引发了美国对中国产能过剩及其可能对全球经济造成的扭曲的担忧。他说：“随着时间的推移，世界将能够自行判断中国的贸易方针和美国的贸易方针。”他补充说，各国已开始“针对他们认为的行为采取反制措施”。中国在关键领域产能过剩。”在亚太经合组织会议上，习近平倡导为“开放的亚太经济”提供“新动力”，并支持该集团加快实现亚太自由贸易区的努力，这是亚太经合组织21个成员之间拟议的区域自由贸易协定经济体。中国是区域全面经济伙伴关系协定的成员，这是涉及亚太地区15个国家的最大区域自由贸易协定。美国不是RCEP成员。 2021年，北京申请加入《全面且进步的跨太平洋伙伴关系协定》。该区域自由贸易协定最初是由时任美国总统巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 于 2015 年推动的跨太平洋伙伴关系协定 (TPP)。特朗普于 2017 年让美国退出 TPP。华盛顿退出后，TPP 最终成为 CPTPP——一个由 11 个国家组成的集团，现已成为世界上最大的自由贸易区之一。拜登政府于2022年启动了印太经济框架，其中包括十几个印太国家。该框架中没有市场准入或关税削减条款——该地区国家所希望的贸易激励措施。美国企业研究所高级研究员扎克·库珀表示，IPEF 在特朗普的领导下不太可能继续维持目前的形式。他对美国之音表示：“但现实情况是，该地区许多国家对 IPEF 感到非常失望，因此，如果他们看到 IPEF 消失或发生变化，我认为他们不会对这种可能性感到恐慌。”习近平在南美之行开始时，为秘鲁的一个大型港口揭幕，这是北京投资 13 亿美元的项目，旨在扩大贸易和在非洲大陆的影响力。沙利文反驳了北京已取代华盛顿成为全球发展和基础设施融资主要支持者的说法。 “每次我们飞往南美或非洲，媒体都会报道：‘中国做了很多；美国做了一点，’”他在飞往利马的空军一号上回答美国之音的问题时说道。 “然后你看一下其背后的数字——美国在拉丁美洲和加勒比地区的投资总额——然后将其与中国正在做的事情进行比较。我们的私营部门现在得到了开发计划署等工具的支持。金融公司投资于广泛的技术、基础设施、能源、健康和其他项目，是一个极其重要的参与者，”他说，并指出美国去年在秘鲁投入了 66 亿美元。周日，拜登从利马出发，前往里约热内卢参加 G20 峰会，并在巴西亚马逊短暂停留，发表有关气候变化的讲话。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ahead-of-his-meeting-with-biden-xi-champions-free-trade-and-multilingualism/7866484.html<guid> https://www.voanews.com/a/ahead-of-his-meeting-with-biden-xi-champions-free-trade-and-multilingualism/7866484.html</guid><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 18:09:42 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/a8537dbe-ecc2-4e9d-bb36-34a6f8d2f656_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国校园持刀袭击事件已造成8人死亡17人受伤</title><description>北京——周六，中国东部一所职业学校发生持刀袭击事件，造成 8 人死亡、17 人受伤，犯罪嫌疑人（一名前学生）已被逮捕。宜兴警方在一份声明中称，袭击事件发生在江苏省宜兴市无锡艺术职业学院，并确认了死亡人数。警方称，嫌疑人是该校一名 21 岁的前学生，本应今年毕业，但考试未及格。警方表示，“他回到学校表达愤怒并犯下了这些谋杀案”，并补充说嫌疑人已经供认不讳。声明称，嫌疑人的动机也可能是“对实习报酬的不满”。警方对袭击事件的调查正在进行中。在枪支管制严格的中国，暴力持刀犯罪并不罕见，但造成如此高死亡人数的袭击事件却相对罕见。本周早些时候，一名 62 岁的男子在南部城市珠海驾驶小型 SUV 冲向人群，造成 35 人死亡、40 多人受伤。近几个月来还发生了一系列其他袭击事件。 10月，上海一名男子在一家超市持刀袭击，造成3人死亡、15人受伤。一个月前，一名日本男学生在与香港接壤的南部城市深圳被刺死。</description><link/> https://www.voanews.com/a/dead-17-hurt-in-china-school-knife-attack/7866406.html<guid> https://www.voanews.com/a/dead-17-hurt-in-china-school-knife-attack/7866406.html</guid><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 13:50:28 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/41F0CDAB-DD8C-42E3-BE84-ADF6AF2C290A_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>论文：在美国禁令不确定的情况下，TikTok 母公司字节跳动的估值达 3000 亿美元</title><description>据《华尔街日报》周六报道，TikTok 的中国母公司字节跳动在最近提出回购要约后，其估值约为 3000 亿美元，尽管这家科技巨头广受欢迎的 TikTok 应用程序面临美国即将实施的禁令。该报称，TikTok 母公司最近几天告诉投资者，它计划以每股约 180 美元的价格回购股票。报告称，字节跳动投资者认为当选总统唐纳德·特朗普重返白宫对 TikTok 在美国的希望总体来说是积极的。特朗普在 6 月份接受彭博商业周刊采访时表示，“我支持 TikTok，因为你需要竞争。如果你没有 TikTok，你就有 Facebook 和 Instagram。”特朗普此前曾称 TikTok 为国家安全威胁，但不久后他也加入了这个约有 1.7 亿美国人使用的平台。美国总统乔·拜登 4 月 24 日签署的一项法律规定字节跳动在 1 月 19 日之前出售 TikTok，否则将面临禁令。白宫表示，出于国家安全考虑，希望看到中国终止对 TikTok 的所有权，但不希望禁止 TikTok。 TikTok 和字节跳动于 5 月向美国联邦法院提起诉讼，寻求阻止拜登签署的法律。 TikTok 和字节跳动没有立即回应路透社的置评请求。</description><link/> https://www.voanews.com/a/paper-tiktok-parent-bytedance-s-value-at-300-billion-amid-us-ban-uncertainty/7866400.html<guid> https://www.voanews.com/a/paper-tiktok-parent-bytedance-s-value-at-300-billion-amid-us-ban-uncertainty/7866400.html</guid><pubDate> Sat, 16 Nov 2024 13:43:58 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/150c0346-c44b-40af-81c1-0e32d08a3d64_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>