<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 17 日，星期二 15:57:26 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>普京在中国“一带一路”国际合作高峰论坛上成为焦点</title><description>俄罗斯总统弗拉基米尔·普京本周的北京之行为他提供了与其他世界领导人会面并深化莫斯科与中国“无限制”关系的难得机会。在中国，普京将出席北京的“一带一路”倡议论坛，该论坛于周二开始，周三结束。他将发表讲话、会见中国领导人习近平并举行新闻发布会。普京此次访问北京是自国际刑事法院三月份对他发出逮捕令以来他第二次出国访问。本月早些时候，他前往吉尔吉斯斯坦。国际刑事法院已对普京发出逮捕令，要求成员国在这位俄罗斯领导人踏上其领土时逮捕他。中国和吉尔吉斯斯坦（普京在发出逮捕令后访问的另一个国家）都不是成员国。周二，普京在北京与乌克兰战争爆发以来首次会见欧洲领导人——匈牙利总理欧尔班·维克托。他还会见了泰国新当选总理斯雷塔·塔维信和蒙古国总统。在习近平主持的晚宴上，两人与其他全球领导人握手并合影留念，其中许多领导人对西方对俄罗斯入侵乌克兰的反应采取了矛盾的态度。就在俄罗斯军队入侵乌克兰的几周前，习近平和普京签署了一项承诺，宣布两国建立“无限制”的双边伙伴关系。随着西方国家针对入侵实施严格的经济制裁，北京已成为莫斯科最可靠的经济和外交伙伴。除了寻求对乌克兰战争的支持外，预计普京将作为论坛最重要的嘉宾之一继续赞扬中国的“一带一路”倡议。普京周一在接受中国官方电视台中央电视台采访时赞扬了该项目。根据发布的文字记录，他对国家广播公司中央电视台表示：“是的，我们看到有些人认为这是中华人民共和国试图将某人置于其控制之下，但我们认为并非如此。我们只是看到了合作的愿望。”周一在克里姆林宫举行。克里姆林宫表示，普京和习近平定于周三在论坛期间会面。亚历山大表示，中俄两国近年来的外交交往不断增多，两国关系和防务合作也在不断发展，但两国都是自给自足，不太可能形成全面的军事联盟。加布耶夫，卡内基俄罗斯欧亚中心主任。本报道的部分信息来自美联社、路透社、法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7314779.html<guid> https://www.voanews.com/a/7314779.html</guid><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 14:56:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4840-08dbcf3ee322_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国对中国实施新的芯片出口管制</title><description>美国商务部周二收紧出口管制，以阻止中国获得可用于帮助开发高超音速导弹和人工智能的先进计算机芯片。美国商务部长吉娜·雷蒙多表示，新的管制措施“旨在保护对国家安全或人权有明显影响的技术”。新的管制措施可能会加剧世界最大经济体美国与第二大中国之间的紧张关系。在最近几个月与美国高级官员的会谈中，北京呼吁华盛顿采取“具体行动”来改善两国关系，尽管美国官员警告说新的出口规则即将出台。雷蒙多对记者表示，“向中国出售的绝大多数半导体将不受限制。但是，当我们发现国家安全或人权威胁时，我们将与我们的盟友采取果断行动。”美国商务部表示，新的限制是在与美国芯片制造商协商并进行技术分析后制定的。新的控制措施允许监控仍可用于军事目的的芯片的销售，即使它们可能没有具体满足贸易限制的门槛。美国表示，芯片出口也可能仅限于总部位于中国澳门或其他美国武器禁运国家的公司，以防止它们规避管制并向中国提供芯片。去年宣布的扩大出口管制的最新限制也使中国在国外制造先进芯片变得更加困难。除其他政策变化外，受出口管制的制造设备清单也有所扩大。中国抗议去年的出口管制，认为高级半导体的设计和制造对其经济增长至关重要。雷蒙多表示，对这些芯片的限制并不是为了损害中国经济。中国政府官员定于11月前往旧金山参加亚太经合组织峰会。美国总统乔·拜登表示，他可能会在峰会期间与中国国家主席习近平会面，但会面尚未确定。去年，在印度尼西亚巴厘岛举行的 20 国集团峰会之后，出口管制宣布后不久，两国领导人进行了会面。本报告中的部分材料来自美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-imposes-new-chip-export-controls-on-china/7314594.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-imposes-new-chip-export-controls-on-china/7314594.html</guid><pubDate> Tue, 17 Oct 2023 12:42:28 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4ada-08dbcf2efbfd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> “一带一路”助力北京扩大在拉美影响力</title><description>多年来，中国一直寻求扩大在拉丁美洲的影响力，该地区自然资源丰富，被认为属于美国的势力范围。自十年前推出“一带一路”倡议以来，北京通过贷款、贸易协定、基础设施投资以及矿产开采扩大了影响力。截至2023年，已有21个拉美国家加入“一带一路”，其中包括尼加拉瓜和去年的阿根廷。 2013年“一带一路”倡议提出后，中国对该地区的投资激增，但分析人士和数据显示，近年来投资有所下降。与此同时，尽管美国仍是该地区最大的贸易伙伴，但中国与拉美之间的贸易持续扩大。中国在拉丁美洲日益增长的影响力引起了不同的反应。一些国家欢迎中国提供的投资和贸易机会。其他人则对中国日益增长的影响力及其损害美国在该地区利益的可能性表示担忧。中国政治和经济专家、《无声的中国征服》一书的合著者胡安·巴勃罗·卡德纳尔表示，北京在该地区的影响力因国家、社会和政治条件以及这个亚洲巨人所需的自然资源的可用性而异。以满足其制造业的需求。卡德纳尔表示：“中国利用其贷款和资金作为渗透拉丁美洲和世界其他地区的战略。”委内瑞拉：“一带一路”模式失败帕西法尔·德索拉表示，当中国首次将注意力转向拉丁美洲时，委内瑞拉是一个关键目标，因为在乌戈·查韦斯上台之前，委内瑞拉是一个与美国关系密切的主要石油生产国。总部位于波哥大的安德烈斯贝洛基金会——中国拉丁美洲研究中心的创始人兼首席执行官。然而，委内瑞拉从北京拨款约650亿美元的巨额国有银行资源，给中国敲响了警钟。德索拉对美国之音表示：“到 2023 年，在贷款超过 600 亿美元之后，中国和委内瑞拉都没有任何成果，没有一个项目。”他补充说，此后中国已转向更多地在幕后工作，以收回委内瑞拉的贷款，并停止向该国注入资金。 “委内瑞拉本应成为该地区第一个拥有第一列子弹头列车的国家，但它从未实现。大部分资金本应用于该国的石油和天然气基础设施，但后来却崩溃了，”德索拉解释道。 “从北京的角度来看，委内瑞拉未能履行其协议。这本应成为中拉合作的典范，但事实却恰恰相反。”委内瑞拉不顾美国的制裁，利用其石油偿还了对中国数十亿美元的债务。据知情人士透露，2022 年路透社报道称，数百万桶委内瑞拉石油已被重新命名并运往中国。尽管有中国在委内瑞拉的经验，但“一带一路”模式继续引起拉美国家的兴趣。专家表示，原因很简单，注册并不困难。德索拉表示，加入该倡议是通过一份“谅解备忘录”达成的，该备忘录在法律上并不要求各方深化贸易或投资，但确实代表了参与国对中国政策的“认可姿态”。德索拉表示，参与“一带一路”并不一定涉及来自中国的大笔贷款或捐赠。他补充说，根据对参与国的跟踪，签署协议后的几个月内，互动或投资通常会略有增加，但此后关系将恢复正常进程。观察人士指出，最近的事态发展——包括中国与美国和欧洲的紧张关系、COVID-19大流行的影响以及中国自身的经济放缓——导致“一带一路”支出减少，并导致北京采取更具战略性的做法。据中国官方媒体新华社最近报道，国家发展和改革委员会副主任白金丛亮表示，重点领域之一是更加环保的项目。中国将继续推动“一带一路”绿色发展，更好地保护环境，造福“一带一路”沿线各国人民。中国已加紧寻找用于绿色技术的矿物。北京对拉丁美洲的兴趣包括该地区巨大的锂储量，通常被称为新的“白金”。智利、玻利维亚和阿根廷这三个南美国家构成了“锂三角”，据总部位于布宜诺艾利斯的智库称，锂三角蕴藏着全球 68% 的这种电池和绿色能源转型所需的关键矿物储量。拉丁美洲社会科学委员会。 Facultad Latinoamericana de Ciencias Sociales 的中国和拉丁美洲专家朱莉安娜·冈萨雷斯 (Juliana Gonzalez) 表示，中国公司已经参与了数十个锂开采项目，特别是在阿根廷和智利。 “玻利维亚的锂储量非常重要，但它们并没有在工业层面上开采。就智利而言，是的，还有阿根廷，在过去五年中见证了重要的繁荣，”冈萨雷斯告诉美国之音。根据Gonzalez的研究，阿根廷大约有35个处于不同开发阶段的锂提取项目。在这些项目中，中国投资了九个，中国的投资主要在存款准备好开采时发挥作用。中国还对南美地区发现的其他自然资源感兴趣，包括大量的铜、铁和锌矿藏。分析人士表示，秘鲁是中国的重要盟友，因其出口依赖和贸易协定而深受北京的影响。它还拥有该地区产量最高的铜、锌和铁矿。讨价还价合伙人菲利克斯·马拉迪亚加（Felix Maradiaga）是一位中美洲研究员和公共政策专家，他研究了中国与各国关系的差异，他表示，北京会根据各国政府的细微差别调整其做法。中国与哥斯达黎加和马拉迪亚加的祖国尼加拉瓜的关系说明了北京的不同做法。他说，虽然中国与哥斯达黎加有着非意识形态关系，但尼加拉瓜却在“反帝国主义”的旗帜下与北京结盟。 “就哥斯达黎加而言，中国的战略主要是商业性的，缺乏更深层次的政治内涵，例如，就尼加拉瓜而言，我将其称为‘讨价还价的伙伴’，因为与尼加拉瓜建立关系是在对中国来说成本非常低，”他解释道。分析师埃尔南·阿尔贝罗研究了中国与拉美国家关系的复杂性，并表示理解北京对该地区每个国家采取的不同战略具有挑战性。他说，中国清楚地知道自己在做什么。 “中国对拉美的了解比拉美对中国的了解还要多，”他说。尽管中国对“一带一路”的总体投资有所放缓，但专家表示，北京将继续加强与拉丁美洲的联系，以获得原材料来维持其经济，并帮助实现其绿色“一带一路”的愿景。</description><link/> https://www.voanews.com/a/bri-boosts-beijing-efforts-to-expand-influence-in-latin-america-/7313083.html<guid> https://www.voanews.com/a/bri-boosts-beijing-efforts-to-expand-influence-in-latin-america-/7313083.html</guid><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 13:18:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（托马斯·格瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-e40a-08dbce479194_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在拉美的足迹持续扩大</title><description>20多个拉美国家正在参与中国的“一带一路”倡议，包括通过贸易和建设基础设施项目。美国之音的伊丽莎白·李解释了该地区如何从中国的参与中受益，以及为什么观察家认为美国应该对此感到担忧</description><link/>https://www.voanews.com/a/china-s-footprint-continues-to-grow-in-latin-america/7312698.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-footprint-continues-to-grow-in-latin-america/7312698.html</guid><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 09:03:28 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-e40a-08dbce479194_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在以色列和加沙战争的阴影下准备峰会</title><description>中国周一开始欢迎来自 130 个国家的代表参加这次会议，这次会议将因以色列与哈马斯战争而蒙上阴影，越来越自信的北京被要求帮助缓和暴力升级。俄罗斯总统弗拉基米尔·普京(Vladimir Putin)位居中国“一带一路”论坛邀请名单之首，这是他自乌克兰入侵导致其政权陷入国际孤立以来首次访问一个全球大国。领导人已开始涌入中国首都，参加纪念“一带一路”十周年的盛会，这是习近平主席扩大中国全球影响力的一项重要项目。尽管中国希望该论坛有助于提升其国际地位，但以色列与巴勒斯坦激进组织哈马斯的战争将继续成为头条新闻。 10 月 7 日，该伊斯兰组织的一波又一波武装分子冲破戒备森严的边境，枪杀、刺伤和烧死了 1,400 多人，其中大多数是平民，随后以色列向该伊斯兰组织宣战。在以色列对哈马斯统治的加沙地带的猛烈轰炸下，超过一百万人在混乱和绝望的情况下逃离家园。以色列的轰炸造成加沙至少 2,670 人死亡，其中主要是平民，整个街区被夷为平地。中国外交部长王毅谴责以色列的行为“超出自卫范围”，并呼吁以色列“停止对加沙人民的集体惩罚”。 “（以色列）应该认真倾听国际社会的呼吁......并停止对加沙人民的集体惩罚，”王周日表示，这是中国迄今为止对冲突的最强烈回应。西方官员批评北京在有关以色列-加沙冲突的声明中没有点名哈马斯。王周日与美国国务卿安东尼·布林肯通话，后者呼吁中国利用其在中东的“影响力”来推动局势平静。中国与伊朗有着友好的关系，伊朗的神职人员领导层支持哈马斯和真主党，黎巴嫩激进组织可能开辟针对以色列的第二条战线。今年，中国在前地区敌人伊朗和沙特阿拉伯之间促成了一项协约。中国国家电视台中央电视台周日表示，北京特使翟隽将于本周访问中东，推动停火与和平谈判，但没有具体说明他将访问哪些国家。大西洋理事会全球中国中心非常驻研究员尼瓦·尤(Niva Yau)表示，“一带一路”峰会将允许北京将出席峰会视为支持其在以色列-哈马斯战争问题上立场的姿态。 “任何参加峰会的国家元首，几乎都同意北京在这些全球问题上的立场，”她说。战略依赖 在周二开始的为期两天的论坛之前，几位领导人已经抵达北京。其中包括匈牙利、埃塞俄比亚和柬埔寨的总理，以及肯尼亚和智利的总统。俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫周一飞往北京，并在数小时内与中国外长举行了会谈。据莫斯科发布的消息称，拉夫罗夫感谢中国邀请普京作为峰会的“主宾”，随后又表示这位最高外交官将在北京之后前往朝鲜。拉夫罗夫告诉王毅，中俄关系“正在上升”，并补充说两国领导人“将在会面时全面讨论这些问题”。王毅则表示，中国“赞赏”俄罗斯对“一带一路”倡议的支持。双方要筹划纪念活动，深化战略互信，巩固传统友谊，促进世代友好。”预计普京将在一夜之间抵达。今年中俄之间的贸易飙升至莫斯科乌克兰战争爆发以来的最高水平，在国际制裁的影响下，中国进口的俄罗斯石油为莫斯科提供了重要的生命线。中国拒绝谴责乌克兰战争，试图将自己定位为中立方，同时也向莫斯科提供重要的外交和财政支持。深化伙伴关系的核心是习近平和普京之间的关系，两国互称“亲爱的朋友”。在他们的共生联盟中，双方都依赖对方来帮助对抗西方的主导地位。普京在访问前接受中国国际电视台CGTN采访时赞扬了与北京的关系，并赞扬习近平提出的“高度相关且意义重大”的举措。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-prepares-for-summit-under-shadow-of-israel-gaza-war/7312551.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-prepares-for-summit-under-shadow-of-israel-gaza-war/7312551.html</guid><pubDate> Mon, 16 Oct 2023 06:25:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0315-08dbce322a07_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>一带一路倡议下中国在东南亚的贸易增长令人担忧</title><description>自中国提出“一带一路”倡议10年来，与东南亚国家的贸易额增长了一倍多。北京已投入数十亿美元帮助建设铁路、机场、港口和其他基础设施，但观察人士表示，推动更多互联互通却带来了意想不到的后果。该地区的分析师接受美国之音普通话组采访时表示，一些主要问题包括债务增加、项目对环境的影响以及犯罪率上升。英国国际战略研究所的数据显示，2013年至2021年间，东南亚地区共实施“一带一路”项目131个，位居亚太地区之首。台湾佛光大学公共事务系教授陈尚茂表示，“一带一路”涉及范围如此广泛，带来了一些积极的好处。 “比如从整个经济、贸易和投资来看，我们也可以看到，近年来，中国与东南亚国家之间的贸易额不断增加，”陈告诉美国之音。中国国务院新闻办公室报告称，2022年中国与东南亚国家联盟或东盟十个成员国之间的贸易额将达到9,753亿美元，高于2013年的4,436亿美元。 中国想要什么 一带一路标志性项目之一北京已建成东南亚的中老铁路。这条耗资60亿美元、全长1000公里的半高铁线路于2021年12月竣工。该项目缩短了老挝首都万象与中国南部边境之间的旅行时间。最终，该铁路预计将连接北京与曼谷，甚至新加坡。曼谷Panyapiwat管理学院执行院长Pollasak Ruongpanyaroj表示，中老铁路为东南亚最贫困国家之一带来的潜在利益十分有限。 “老挝和中国之间的高铁给老挝带来的经济贡献很小，你看老挝有什么东西可以卖给中国吗？偿还贷款这么高。”佛光大学陈教授说道。铁路是中国而不是老挝需要的，因为在其他交通网络尚未到位之前，铁路目前对老挝帮助不大，但其承担的巨额债务却让外界极为担忧。陈说，这引发了其他问题，例如：“你打算如何偿还？当你无法偿还时，你会做什么？” ？然后，你可能不得不允许他们随心所欲地提出任何政治要求。”毒品、电信诈骗分析人士表示，随着大规模投资、该地区中国公民数量的增加以及“一带一路”带来的互联互通，有组织犯罪团伙也追随并扩大了他们在东南亚的足迹。柬埔寨是中国“一带一路”倡议下的经济特区，也是一个存在毒品、人口贩运、电信诈骗、卖淫和赌博等一系列问题的地方。“近年来，中国人从事电信诈骗活动。” Ruongpanyaroj 表示，这些犯罪活动被称为灰色产业。“因此，那些参与灰色产业的人来到泰国开设赌场和酒吧，他们还交易毒品。”他说。“以强迫犯罪为目的进行人口贩运，实施网络诈骗和金融欺诈，特别是发生在经济特区 (SEZ) 以及柬埔寨、老挝人民民主共和国 (PDR) 的其他地区、缅甸以及其他目的地国家（包括马来西亚和菲律宾）已成为一种新的增长趋势。”联合国毒品和犯罪问题办公室上个月发布的一份报告指出。北京方面一直在加大努力，在中国国内以及与该地区当局合作打击这一问题。据中国共产党支持的《环球时报》报道，2022 年，当局破获了 46.4 万起与网络赌博和电信诈骗相关的案件。报告称，近年来，网络赌博、电信诈骗在中国以及缅甸、泰国、斯里兰卡等东南亚国家造成社会问题，部分中国公民成为谋杀、绑架、人口贩卖的受害者。环境问题 环境问题也给东南亚居民带来了沉重压力，因为该地区的项目涉及多个行业，包括采矿业。 7 月，印度尼西亚政府吊销了 PT Dairi Prima Mineral (DPM) 的采矿许可证，以调查该地区的采矿许可证。该公司可能造成的潜在环境破坏，禁止其在北苏门答腊岛代里县开采锌。中国有色金属工业建设有限公司持有DPM 51%的股份。北苏门答腊岛代表印度尼西亚当地社区的法律倡导组织 Bakumsu 的执行董事 Tongam Panggabean 告诉美国之音，该公司尚未就这些问题发表任何公开声明。庞加比说：“作为一家始终声称自己的系统是可持续的、尊重社区或诸如此类的公司，应该对判决做出积极的回应。” “我认为，不公开回应此案或社会的要求，表明中国政府并不真正关心其公司在其他国家的影响。”分析人士表示，中美竞争“一带一路”不仅对东南亚国家的基础设施产生了影响，也对该地区的政治产生了影响，包括对西方价值观的逐步挑战。美国外交政策研究所高级研究员张菲利克斯上个月在一篇文章中探讨了“一带一路”倡议与政治和经济之间的联系。 “无论中国为‘一带一路’选择什么道路，其经济逻辑越曲折，其政治维度就越明显。虽然‘一带一路’的经济目标可能不断变化，但其政治目标仍然聚焦，”张写道。观察人士发现，中国在该地区的软实力努力取得了好坏参半的结果。根据2022年和2023年发布的东南亚状况调查，中国连续两年被认为是该地区最具政治和战略影响力的国家。新加坡尤索夫伊萨东南亚研究所东盟研究中心的调查报告显示，2023年，68.5%的东盟受访者表示担心中国日益增长的地区政治和战略影响力。这比 2022 年的 76.4% 略有下降。尤索夫伊萨东南亚研究所的高级研究员 Siwage Dharma Negara 不认为中国正在利用“一带一路”倡议在东南亚强行推行共产主义或威权主义。该地区人民意识到“一带一路”倡议带来的政治影响，但这并不意味着他们认为它很糟糕。 “只要它能够继续为各国或合作伙伴提供必要的资源来发展自己的经济和基础设施，那么我认为就会有合作的空间，”他说。尼加拉表示，考虑到美国和中国之间日益激烈的竞争，未来北京可能会改变其在东南亚的“一带一路”倡议的方针。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-trade-grows-in-se-asia-under-bri-as-do-concerns/7311995.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-trade-grows-in-se-asia-under-bri-as-do-concerns/7311995.html</guid><pubDate> Sun, 15 Oct 2023 18:10:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（Peh Hong Lim） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c4b1-08dbcdc9aa66_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>