<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 26 日星期三 00:00:05 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>布林肯抵达汤加，警告中国“掠夺性”援助</title><description>安东尼·布林肯周三成为第一位访问汤加的美国国务卿，为美国新大使馆落成启用，并警告南太平洋国家有关“掠夺性”中国投资的危险。为了增强华盛顿在该地区的影响力并对抗北京日益增长的影响力，布林肯抵达努库阿洛法发动外交魅力攻势。 “我们是一个太平洋国家”，“我们非常看好印太地区的未来”，布林肯在承诺支持对他们来说很重要的项目时告诉他的东道主。 “我们真正理解这里人民的首要任务是什么，”他说，并列举了气候变化、发展和非法捕捞等问题。 “我们正在共同努力的事情有一长串，但这一切都是为了关注具体的、真正能够改变人们生活的事情，”他说。但他也对来自北京的援助提出了警告，称这些援助往往带有附加条件。近年来，北京的援助大幅增加。布林肯表示：“随着中国在该地区的参与不断增加，从我们的角度来看，一些行为的问题日益严重。”他表示，中国一直是“一些掠夺性经济活动以及实际上可能破坏良好治理并助长腐败的投资”的幕后黑手。今年早些时候，密克罗尼西亚时任领导人戴维·帕努埃洛公开指责中国进行骚扰和间谍活动，并贿赂其内阁成员。对汤加的更多兴趣 汤加是一个拥有约 10 万人口的波利尼西亚群岛，是一系列受到美国新一轮外交推动的太平洋岛国中最新的一个。美国驻首都努库阿洛法新大使馆于五月正式启用。布林肯的东道主表示，他的访问表明华盛顿对该地区重新产生了兴趣。汤加总理胡卡维梅利库·西奥西·索瓦莱尼表示：“他今天出席会议证明了我们的伙伴关系正在不断发展壮大”，并欢迎“共同尊重民主、法治以及他人的权利和自由” ”。美国扩大存在 美国还计划在瓦努阿图和基里巴斯开设大使馆。今年二月，它在中断30年后恢复了驻所罗门群岛大使馆。中国官方媒体将布林肯的访问描述为美国不再对其盟友澳大利亚处理与太平洋岛国关系的信心的证据。自二战以来，美国一直是南太平洋地区的主导军事力量。但该地区日益成为大国争夺商业、政治和军事影响力的舞台。中国作为该地区崛起的军事强国，也通过扩大外交影响力、投资、警察培训和安全协议来维护自己的地位。在汤加期间，布林肯还对中国外交部长秦刚突然下台发表了评论。 “我祝他一切顺利，”布林肯说道，同时发誓要与他的继任者王毅一起工作。 “我认识王毅也有十多年了，我和他多次见过面。”布林肯说。 “我希望能够像过去一样与他合作良好。” “对我们来说，负责任地处理这种关系很重要。这从外交开始，从接触开始，我将与中国相关同行合作。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-arrives-in-tonga-warns-of-predatory-chinese-aid-/7198268.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-arrives-in-tonga-warns-of-predatory-chinese-aid-/7198268.html</guid><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 22:20:58 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-f92d-08db8d7b1e7b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国分析人士称外交部长被免职反映了内部动荡</title><description>中国橡皮图章人大最高决策机构周二投票罢免外交部长秦刚，并重新任命其前任王毅担任外交部长。分析人士表示，秦从公众视野中消失几周后令人惊讶的人事改组反映了中国外交体系的动荡，并预计这将对北京与其他国家的接触产生负面影响。这位 57 岁的职业外交官长期以来一直被视为中国领导人习近平值得信赖的盟友之一。秦去年 12 月被任命为中国外交部长，此前他在 COVID-19 大流行期间担任驻美国大使。 6月25日会见斯里兰卡、越南和俄罗斯官员后，他就从公众视野中消失了。中国独立学者吴强对美国之音表示：“秦的政治生涯已经结束，我相信王在中国外交体系这场一触即发的危机中只会扮演过渡性角色。”他补充说，秦的免职以及与他失踪有关的谣言反映了中国最高领导层内部的不确定性程度。中国官方媒体尚未详细说明秦被驱逐一事，但此前数周人们一直在猜测他长期公开失踪。缺乏有关秦的情况的信息是由于中国共产党长期以来不讨论敏感问题的做法。新加坡国立大学（NUS）中国外交政策专家庄伊恩（Ian Chong）表示：“没有对他的免职做出任何解释，这给人留下了缺乏正当程序、不确定性和任意性的印象。”秦被视为中国在世界各地直言不讳的代表，据信最近几周在促进北京和华盛顿之间恢复沟通方面发挥了关键作用。截至当地时间周二晚间，中国已从外交部网站上删除了有关秦的信息。一些观察人士表示，秦的快速晋升反映出习近平的“一人政治”带来的风险，因为人事任命不再通过严格的内部审查程序来确定。 “中国过去在人事任命方面非常严格，包括审查候选人的背景以及与不同利益相关者的协商，”新加坡国立大学中国政治专家阿尔弗雷德·吴说。他对美国之音表示，习近平的集中决策过程已经“失去”了共产党内部过去存在的制衡机制。 “中国的体制已经崩溃，”吴说。试图将秦免职的影响降到最低 分析人士认为，用王这样的经验丰富的人物取代秦的决定反映了中国最高领导层希望将突然人事变动的影响降到最低的愿望。 “目前，领导层可能对秦的副手没有信心，因此他们希望任命一位具有一定连续性的人担任中国外交部长，”新加坡国立大学的庄告诉美国之音。中国独立专家吴补充说，北京希望通过任命像王这样的熟悉人物担任外交部长，将秦被罢免的影响降到最低。 “北京希望对其与其他国家的互动进行一些损害控制，用王取代秦可以避免造成更多不确定性，”他解释道。王毅在2013年至2022年期间担任中国外交部长，现在既是共产党的外交部长又是中国外交部长，一些专家表示，这可能会对中国外交政策的实施产生反作用。 “王的任命可能被视为一种过渡性安排，这可能会损害中国国际影响力的有效性，”澳大利亚国立大学中国政治专家宋文迪表示。他认为可预测性和透明度对于“规范”对话和建立信任至关重要。中国的外交政策方向没有变化 在秦被免职之际，中国正努力摆脱长达三年的零新冠封锁后重启外交活动。近几个月来，习近平与数十位世界领导人举行了双边会晤，北京也与世界不同地区的盟友组织了多次国际会议。中国专家吴认为，中国外交体系的突然调整不会影响中国外交政策的方向，因为外长主要是执行而不是决定中国的外交政策。他对美国之音表示：“无论谁担任外长，中国在不久的将来都会坚持‘元首’外交，其首要任务将是2023年底在美国举行的亚太经合组织峰会。”尽管中国的外交政策方向将保持不变，但吴认为，一旦王毅出任外交部长，“个人风格”就会减少。 “王毅可能不得不改变强硬的外交风格，采取更加温和的态度，因为这是中国在应对所面临的广泛外交挑战时所需要的，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-analysts-say-dismissal-of-foreign-minister-reflects-internal-turmoil-/7195647.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-analysts-say-dismissal-of-foreign-minister-reflects-internal-turmoil-/7195647.html</guid><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 13:53:45 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-ffaa-08db8d348ad5_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国罢免直言不讳的外交部长秦刚；由前任王毅接替他</title><description>中国已经解除了直言不讳的外交部长秦刚的职务，并由他的前任王毅取而代之。在周二晚上的一份声明中，官方媒体没有给出秦被免职的原因，但这是在他近一个月前因个人事务和政治竞争的猜测而消失之后。根据执政的共产党在媒体和言论自由受到严格限制的高度不透明的政治体系中处理人事问题的标准做法，该部没有提供有关秦的身份的信息。该部在周二的每日简报中没有发表评论。此举是在外国强烈反对中国日益激进的外交政策之际做出的，而秦是该政策的主要支持者。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-removes-outspoken-foreign-minister-qin-gang-replaces-him-with-predecessor-wang-yi-/7195116.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-removes-outspoken-foreign-minister-qin-gang-replaces-him-with-predecessor-wang-yi-/7195116.html</guid><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 08:13:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-173b-08db6fe8f5c9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国间谍船监视澳大利亚战争游戏</title><description>中国监视船正在进驻，监视美国和澳大利亚有史以来最大规模的军事演习。国防官员预计高科技间谍船在“护身军刀”期间将留在澳大利亚领海之外。来自加拿大、德国、日本、英国等十多个国家的三万名军人参加“护身军刀”。澳大利亚正在监视两艘中国海监船。据报道，其中一艘驻扎在昆士兰州肖尔沃特湾附近的国际水域，密切监视演习情况。澳大利亚一名高级军官表示，澳大利亚已与中国船只进行了接触，中国船只做出了“礼貌的回应”。澳大利亚国立大学珊瑚贝尔亚太事务学院国际安全与情报研究主任约翰·布拉克斯兰教授认为，对中国的军演监视已经成为常态。他对美国之音表示，这将使澳大利亚及其盟国对未来的任何潜在威胁更加警惕。 “中国是一个潜在的对手，”他说。“中国正在寻求收集信息，并计划通过这样做来利用这些信息来对付我们。”这对所有参与国的陆军、海军和空军的军事人员产生了非常清醒的影响。所以，是的，这是发人深省的，是的，它有可能被用来对付我们，并且在某种程度上是为了恐吓。但从某种意义上说，这确实是良性竞争的一部分。”演习正在昆士兰州、西澳大利亚州、新南威尔士州以及北领地进行。 “护身符行动”始于十年前。从地理区域和参加国家数量来看，今年的活动是最大规模的。它包括两栖登陆、地面部队机动、空战和海上行动。 7月22日，澳大利亚、美国、日本、韩国士兵在昆士兰州浅水湾训练区进行联合实弹演示，拉开今年军演的序幕。美国海军部长卡洛斯·德尔·托罗在 7 月 21 日的一份声明中表示，此次演习“增强了我们共同应对印太地区可能面临的挑战的能力”。演习计划持续到八月初。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-spy-ships-monitor-australia-war-games-/7195041.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-spy-ships-monitor-australia-war-games-/7195041.html</guid><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 07:02:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-13ee-08db8cfa8447_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>超强台风“多克苏里”逼近，中国、台湾、菲律宾做好准备应对影响</title><description>中国敦促渔船寻求庇护，并敦促农民加快收割速度，而台湾则暂停了年度军事演习，因为超强台风“多克苏里”逐渐逼近东亚，并可能深入中国。直径近1000公里的多克苏里预计将在本周中旬席卷菲律宾北端人口稀少的岛屿，同时狂风和大雨将袭击台湾北部。尽管如此，菲律宾当局已经提高了首都地区的风暴警报级别，北部数十个省份已开始疏散风暴路径上的一些沿海社区。中国国家气象中心周二表示，目前最高风速为每小时223公里，“多克苏里”将于周五在福建省和广东省之间的中国大陆登陆。尽管多克苏里预计会因台风或强台风而失去部分电力和土地，但它仍将给人口稠密的中国城市带来暴雨和强风。福建已命令所有近海渔船在周三中午之前到最近的港口避难，并告诉农民收割已经成熟的水稻和其他农作物。出于对秋季粮食作物的担忧，中国农业农村部周一警告说，“多克苏里”登陆后可能深入内陆，影响农村地区的玉米甚至水稻等高秆作物。暴雨过后，要迅速平整未折断的田地，及时排水，施施速效肥料，促进植物恢复。部分演习被取消 台湾出于安全原因，周二取消了部分年度军事演习，当局加紧准备，应对他们所说的近四年来袭击台湾的最具破坏性的台风。目前尚不清楚台风将如何进一步影响为期五天的“汉光”演习，该演习定于本周在全岛举行，重点是保卫岛上的主要国际机场，以及如何在中国封锁的情况下保持海上航线畅通。北京从未放弃使用武力将这个民主治理的岛屿置于其控制之下。台湾拒绝北京的主权主张，并誓言捍卫其自由和民主。海洋警告 台湾气象局发布海洋警告，并敦促陆上社区做好应对暴雨和强风的准备。在南部港口城市高雄，上周集装箱船“天使”号在台湾西南海岸沉没后，当局正忙于收集数百个漂流在海中的集装箱。台湾总理陈建仁在脸书上发帖称，“台湾已有1400多天没有台风登陆，因此我敦促所有政府部门必须做好准备。” “我想提醒市民不要低估台风的威胁。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-taiwan-philippines-brace-for-impact-as-super-typhoon-doksuri-nears-/7194970.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-taiwan-philippines-brace-for-impact-as-super-typhoon-doksuri-nears-/7194970.html</guid><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 04:30:55 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-9578-08db8ce70df1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯和中国高级官员将在疫情后首次访问朝鲜</title><description>官方媒体周二称，朝鲜本周将欢迎俄罗斯国防部长和中国高级代表团前往平壤参加朝鲜战争停战周年纪念活动，这标志着这个拥有核武器的国家严格的新冠肺炎 (COVID-19) 边境限制发生了重大转变。平壤将庆祝 1953 年 7 月 27 日朝鲜战争停战协定签署 70 周年，这一停战协定结束了冲突中的公开敌对行动，被称为朝鲜胜利日，官方媒体称这一天将以“盛大的方式进行纪念”。将载入史册。”卫星图像显示，朝鲜一直在为庆祝此类周年纪念日通常举行的大规模阅兵做准备。但今年中国和俄罗斯客人的加入是大流行后的首次，这暗示着在执行边境管制方面出现了新的灵活性。自 2020 年初以来，朝鲜一直处于严格的自我实施的冠状病毒封锁之下，以保护自己免受 COVID-19 的感染，这甚至阻止了朝鲜国民进入该国。国营朝鲜中央通讯社表示，“由国防部长谢尔盖·绍伊古率领的俄罗斯联邦军事代表团将对朝鲜进行祝贺访问”。一天前，该通讯社确认中国代表团也将出席周四的活动。绍伊古的外交部在莫斯科表示，绍伊古实际上于周二晚些时候抵达平壤，并在机场受到朝鲜外长康善南的迎接。俄罗斯是平壤的历史盟友，也是少数几个与朝鲜保持友好关系的国家之一。华盛顿称，平壤领导人金正恩一直坚定支持莫斯科入侵乌克兰，包括提供火箭和导弹。俄罗斯国防部在一份声明中表示：“这次访问将有助于加强俄朝军事关系，并将是两国合作发展的重要一步。”中国周二还确认将派出一个由政治局委员李鸿忠率领的代表团。首尔、华盛顿监视首尔国防部周二表示，在首都平壤发现了更多“人员和设备”，并补充说，韩国和美国情报机构正在密切监视朝鲜为即将到来的庆祝活动做准备。中国和俄罗斯官员的访问是自疫情爆发以来外国代表团首次获悉。朝鲜去年才恢复了与中国的部分贸易，并于今年允许北京的新特使就任。北京表示，代表团将于周三前往平壤，这表明他们不需要在周四的周年纪念活动之前接受广泛的隔离。世宗研究所朝鲜研究中心主任郑相昌告诉法新社：“此次事件之后，朝鲜预计将放松对新冠病毒的限制，同时加强与莫斯科和北京的军事合作。” “预计俄罗斯将要求朝鲜提供更多火炮支持，用于乌克兰战争，平壤也预计将要求俄罗斯在侦察卫星或核潜艇方面进行合作。”美国潜艇 朝鲜于五月试图发射第一颗军事间谍卫星，并于最近发射了多枚弹道导弹，以表达其对华盛顿在朝鲜半岛部署核潜艇的不满。俄亥俄级潜艇上周的访问是自 1981 年以来的首次此类部署，紧随其后的是第二艘美国潜艇——核动力安纳波利斯号于周一抵达韩国海军基地。朝韩两国关系正处于历史最低点之一。平壤和首尔之间的外交陷入停滞，金正恩呼吁加强武器开发，包括战术核武器。此外，一名美国士兵特拉维斯·金(Travis King)上周在非军事区巡视期间越过边境进入朝鲜，据信已被朝鲜拘留。</description><link/> https://www.voanews.com/a/north-korea-to-allow-chinese-delegation-to-visit-for-likely-parade-/7194933.html<guid> https://www.voanews.com/a/north-korea-to-allow-chinese-delegation-to-visit-for-likely-parade-/7194933.html</guid><pubDate> Tue, 25 Jul 2023 02:16:47 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-4fc2-08db8cd50d91_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>