<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 1 日，星期四 23:53:36 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>专家：朝鲜发射卫星不太可能引起中国的行动</title><description>专家表示，即使平壤在第一次尝试失败后试图重新发射间谍卫星，中国也不太可能对朝鲜采取任何行动。朝鲜领导人金正恩有权有势的姐姐金与正表示，该政权将“在不久的将来”第二次尝试发射军事侦察卫星并开始执行任务。她周四通过朝鲜国营的朝中社表示，如果朝鲜的卫星发射受到“谴责”，那么美国和其他国家发射的卫星“应该受到谴责”。她的声明是在朝鲜千里马一号卫星发射火箭周三发生故障并溅入韩国西部海域后发表的。这是朝鲜自 2016 年以来首次尝试发射卫星。朝鲜于 2012 年开始进行卫星发射，招致国际制裁。卫星火箭使用的弹道导弹技术也可用作武器，联合国安理会 (UNSC) 通过多项决议禁止朝鲜使用此类技术。周三的发射失败引发了美国和国际社会的广泛谴责。 “我们将继续与盟友和伙伴合作，追究金正恩及其政权的责任，”国家安全委员会战略沟通协调员约翰柯比周三告诉记者。中国没有加入国际社会批评朝鲜发射卫星的行列。它没有谴责平壤在 2022 年创纪录的导弹试验次数。针对朝鲜卫星发射失败，中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周三表示，“今天的情况不是中国希望看到的。”这位发言人在给美国之音韩语组的一封电子邮件中说，“防止局势恶化的唯一办法是”承认“朝鲜半岛缺乏和平机制”，并在“双轨”方式下恢复谈判。东北亚问题高级专家弗兰克·奥姆 (Frank Aum) 表示，中国的双轨解决方案包括冻结朝鲜的核武器和导弹试验，并停止美韩军事演习，同时寻求朝鲜半岛无核化与和平的“平行轨道”美国和平研究所。曾在奥巴马政府担任东亚和太平洋事务助理国务卿的丹尼尔·罗素说，“尽管这将是朝鲜破坏稳定和威胁升级的行为，但没有理由期望北京阻止发射或者在事后批评它。”拉塞尔表示，中国的言论“完全没有提及发射是对中国自己帮助起草、投票并有义务执行的联合国安理会决议的严重违反这一事实。”作为联合国安理会常任理事国，中国帮助通过了联合国安理会对朝鲜的现有制裁，但近年来一直反对联合国安理会针对该政权采取的行动。中国和俄罗斯在 2022 年 5 月否决了一项由美国牵头的决议，该决议旨在谴责该政权当年发射的洲际导弹。他们的否决权使联合国安理会无法对朝鲜采取统一行动。在乔治·W·布什政府期间担任涉及中国的朝鲜六方无核化谈判特使的约瑟夫·德特拉尼表示，如果联合国安理会试图通过一项新决议，北京“将继续反对制裁”。保卫民主基金会高级研究员Anthony Ruggiero认为，比中国批评或支持新制裁更重要的是实施现行制裁。 “即使中国说朝鲜的行为违反了联合国决议，当北京正在帮助朝鲜人”获得他们需要的导弹物品时，这些声明听起来是空洞的。鲁杰罗还表示，中国没有动力通过新的制裁措施，因为朝鲜的导弹和核武器并非针对中国，而是针对美国。周五就朝鲜问题召开联合国安理会会议。 Jiha Ham 促成了这个故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/experts-north-korea-s-satellite-launch-unlikely-to-draw-china-s-action/7119769.html<guid> https://www.voanews.com/a/experts-north-korea-s-satellite-launch-unlikely-to-draw-china-s-action/7119769.html</guid><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 21:06:24 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-08bb-08db63055f40_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国对华特定投资规则未定时间表</title><description>虽然发布期待已久的行政命令限制美国对中国敏感行业的对外投资仍没有时间表，但一位高级财政部官员表示，政府在建立这种筛选机制时专注于“狭隘和量身定制”的方法。周三在参议院银行委员会听证会上，负责监督财政部投资安全的保罗罗森表示，官员们正在努力筛选来自美国的投资，这些投资“来自某些特定部门和子部门的专门知识和专业知识，例如作为先进的半导体、人工智能和量子计算。”罗森表示，该机制旨在阻止美国投资用于增强“相关国家”军事或情报能力的技术，理由是中国对美国经济和安全利益构成挑战。该机制一旦启动，可能会成为继 2022 年颁布的两项重大措施后政府遏制北京军事进步的又一工具——即针对半导体行业的新出口管制规则和促进国内半导体研究和制造的 CHIPS 法案。政府正在与盟国合作，包括上个月在日本广岛举行的七国集团峰会期间，领导人同意对外投资限制可以补充针对入境投资和出口管制的现有工具。筛选如何运作 战略与国际研究中心贸易与技术项目主任艾米丽·本森表示，行政命令将首先在财政部内建立一个试点项目，以收集境外资本流动数据。她对美国之音说：“他们要去哪里，谁在为资本流动提供资金，他们正在涌入哪些部门，这样我们就可以更好地了解要限制什么，如果有的话，向前推进。”建立一个外科手术但广泛有效的制度是具有挑战性的。彼得森国际经济研究所高级研究员 Martin Chorzempa 表示，考虑到投资通常流经多个国家和不同的基金，首先定义美国公司的构成已经是“一项复杂的法律工作”。还有人担心这些限制会增加美国高科技行业投资者的负担，并吓跑外国公司开展业务。 “如果他们觉得他们将不得不在投资美国和投资中国之间做出选择，一些人可能会认为投资中国对他们来说更有意义，”Chorzempa 告诉美国之音。前国家安全委员会中国事务主任丹尼斯·怀尔德 (Dennis Wilder) 说，缓解担忧的一种方法是避免全面禁令，他现在是乔治城大学美中全球问题对话倡议的高级研究员。怀尔德告诉美国之音，要求公司报告他们在某些领域的投资但不要求他们事先获得美国政府的批准将“减少对商业的干扰”。至少自 2022 年 8 月以来，政府一直在制定行政命令，此前 2021 年《国家关键能力防御法》的条款并未纳入 CHIPS 法案的最终版本。去年 10 月，白宫表示正在推进该计划，并提到“筛选对外投资”是其国家安全战略下应对国家安全威胁的一种方法。 5 月，参议院民主党人提出新立法，限制美国技术和资本流向中国公司。如果该法案获得通过，它可以补充政府可能颁布的任何行政措施。北京表示该计划“有害，不符合任何人的利益”。 “中方坚决反对美方将贸易和科技问题政治化和武器化，给产业界和私营部门正常的技术合作和经贸往来制造障碍，扰乱全球产业链供应链。”中国外交部发言人毛宁在周四的新闻发布会上说。对中国产品征收关税 与此同时，拜登总统仍在考虑是否要维持特朗普政府对价值数十亿美元的中国进口商品征收的关税。去年，他的政府启动了对关税的审查，要求各行业权衡其有效性和潜在的持续性。目前尚不清楚审查何时完成。由于政府去年努力遏制高通胀，有人建议取消一些“非战略”关税，包括来自美国财政部长珍妮特耶伦的建议。然而，观察人士表示，随着 2024 年美国总统大选的临近，任何取消关税的论点都不会在政治上受到欢迎。在周六接受路透社采访时，美国副贸易代表莎拉比安奇表示，政府正在对其审查采取分析方法。美国政府一直在努力缓和与中国的紧张关系，这种紧张关系在美国战斗机 2 月击落了一个疑似中国间谍气球飞越美国领土后飙升。有迹象表明两国关系正在升温，包括中国商务部高级官员王文涛与美国商务部长吉娜·雷蒙多和美国贸易代表凯瑟琳·戴于 5 月恢复会晤。行政命令的发布已经预料了几个月，但没有正式的发布日期。目前尚不清楚延迟是与与北京和解这一更大的战略目标有关，还是与建立该政权以及为盟友提供更多时间参与的复杂性有关。 “你不能真的做这个全新的扩张工具然后去北京。相反，你不能去北京然后回来宣布这个大工具，”本森说。 “因此，必须有一个非常谨慎的发布过程。这是一场巨大的赌博。”华盛顿和北京似乎都希望在拜登定于 11 月在旧金山举办的亚太经济论坛之前改善关系。据报道，中国国家主席习近平希望出席。 Paris Huang 为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/no-timeline-set-for-writing-us-rules-on-certain-investment-to-china-/7119416.html<guid> https://www.voanews.com/a/no-timeline-set-for-writing-us-rules-on-certain-investment-to-china-/7119416.html</guid><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 20:15:18 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Patsy Widakuswara) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/14C25EDC-85C5-4E00-BE96-2C01870DE459_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着俄罗斯在中亚的影响力减弱，中国和美国介入</title><description>中国和美国正在将新的重点放在中亚的外交上，莫斯科在该地区的长期主导地位已因莫斯科入侵乌克兰的麻烦以及七国集团国家的制裁而削弱。北京在上个月的中国-中亚峰会上承诺投资近 40 亿美元，表明其继续有兴趣与哈萨克斯坦、乌兹别克斯坦、吉尔吉斯斯坦、塔吉克斯坦和土库曼斯坦建立贸易和安全关系。几天后，美国在华盛顿举行的年度活动——涵盖中亚、高加索和土耳其的跨里海论坛上促进了与这些国家的接触。白宫国家安全委员会俄罗斯和中亚事务高级主管尼古拉斯·柏林在集会上说，美国仍然是“独立、主权和领土完整的一贯倡导者”。 1991 年的苏联。“原则很重要。在过去 30 年中，这些原则从未像今天这样在乌克兰受到更直接的威胁，”伯林纳强调说。他说，俄罗斯的入侵导致经济中断并破坏了地区安全，并誓言美国将坚定不移地将中亚国家与全球市场联系起来。 Berliner 表示，美国希望该地区维护法治、尊重人权并允许媒体自由。 “我们支持正在进行的改革议程，旨在建立更负责任的民主治理，包括在哈萨克斯坦和乌兹别克斯坦，我们准备协助实施这些改革。”能源供应谈判 受印度和中国大量采购的推动，俄罗斯今年的石油出口恢复到战前水平。但分析人士认为，该国的天然气行业在入侵后失去了最大的欧洲客户，其天然气出口量可能仅为前一年的一半。这增加了正在寻找新市场的中亚能源出口国的重要性。 “俄罗斯将永远不会再被视为可靠的能源供应国，”负责能源外交事务的副助理国务卿劳拉·洛赫曼 (Laura Lochman) 在论坛上说。她还表示，华盛顿已准备好帮助该地区实现天然气和石油行业的多元化，并加快向清洁资源的过渡。 5 月 25 日，总部位于宾夕法尼亚州的 Air Products 与乌兹别克斯坦签署了一项价值 10 亿美元的投资协议，以在 Kashkadarya 拥有并经营一座天然气加工设施。该公司表示，它计划部署其技术和运营知识，以帮助提供高度可靠和高效的能源。乌兹别克斯坦驻华盛顿大使 Furqat Sidiqov 表示，乌兹别克斯坦政府对这些投资表示赞赏，并看到了更多机会。 “我们希望成为技术创新和数字商务的合作伙伴，”Sidiqov 说，并将食品、纺织、教育、医疗保健和气候变化列为潜在的联合项目领域。关注发展，公民社会 一些人仍然怀疑华盛顿能否为改变该地区国家与俄罗斯和中国的基本关系做出很大贡献，因为它们距离近且经济规模大。乔治华盛顿大学中亚项目主任塞巴斯蒂安佩鲁斯认为，减少中国和俄罗斯的影响力是不可行的。 “中亚国家能够将经济交流显着转向其他国家似乎是不现实的。印度和巴基斯坦，甚至伊朗和土耳其，尽管贸易增加，但无法取代俄罗斯和中国。”相反，Peyrouse 认为美国应该投资于急需外部专业知识的领域，例如医疗保健、教育、食品安全和能源。他说，这些地区的严峻局势“比所谓的外部恐怖主义威胁更有可能导致不稳定”。佩鲁斯认为，这样的贡献将改善美国在中亚的形象，“自从美国从阿富汗撤军以来，这种形象已经严重恶化”。他还建议拜登政府审查如何向在该地区承受压力的人权组织等当地非政府组织提供援助。 “在被踢出的威胁下，许多资助者进行自我审查，降低他们对民主化和打击镇压和腐败的承诺，”他说。他说，这种方法使当局能够胁迫非政府组织。他们希望捐助者停止将项目局限于中亚政府认可的部门，并遵守协议，要求他们为民间社会创造空间和条件。 Peyrouse 说，美国必须解决这个问题，这样非政府组织才能“不用担心在主要经济和社会领域遭到报复，这些领域在整个地区仍然主要处于新世袭制度的控制之下”。响应政府 哈萨克斯坦、乌兹别克斯坦、塔吉克斯坦和吉尔吉斯斯坦去年经历了动乱和大规模暴力。他们的政府现在声称将关注公众的不满，努力确保经济和社会正义。乌兹别克斯坦大使 Sidiqov 表示，米尔济约耶夫政府致力于“不可逆转的改革，以实现良好的治理和自由经济”。哈萨克斯坦驻华盛顿大使 Yerzhan Ashikbayev 表示，哈萨克斯坦“一直对美国企业和倡议持开放态度”。阿希克巴耶夫争辩说，托卡耶夫政府正在改变哈萨克斯坦，他感谢华盛顿的支持。负责中亚事务的代理副助理国务卿布赖恩·斯蒂姆勒在论坛上表示，美国与该地区保持着全面的对话，包括公民社会、执法和反恐等方面。 “我们努力成为可靠的合作伙伴，包括长期关注人权和政治经济改革的重要性，”他说。 “我们继续强调，从长远来看，中亚国家的安全和繁荣不可避免地与中亚人民的自由和机会联系在一起。”美国国家安全委员会的柏林强调，美国对中亚的态度不是独裁，而是与完全主权国家的伙伴关系。 “虽然我们没有共同的边界，但我们对一个安全、繁荣和独立的地区有着共同的希望。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/as-russia-s-influence-wanes-in-central-asia-china-and-us-make-their-case-/7119159.html<guid> https://www.voanews.com/a/as-russia-s-influence-wanes-in-central-asia-china-and-us-make-their-case-/7119159.html</guid><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 17:03:26 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Navbahor Imamova) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-eb92-08db62d96703_cx0_cy3_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国关注西班牙以征服欧洲电动汽车市场</title><description>国际能源署表示，中国汽车制造商正在成为全球电动汽车市场的主力军，目前全球上路行驶的电动汽车中有 50% 以上是在中国生产的。西班牙是仅次于德国的欧洲第二大汽车制造国，其市场已成为中国汽车制造商的目标。 Alfonso Beato 从巴塞罗那收到了这篇报道，由 Marcus Harton 讲述。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-eyes-spain-in-drive-to-conquer-european-ev-market/7119133.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-eyes-spain-in-drive-to-conquer-european-ev-market/7119133.html</guid><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 15:35:09 -0400</pubDate><category>技术</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿方索·比托） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f06a-08db62d3ca1d_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>刚果（金）-中国矿业交易是否会重组仍不确定</title><description>刚果总统费利克斯·齐塞克迪 (Felix Tshisekedi) 的非洲领导人访问北京后，分析人士表示，刚果总统费利克斯·齐塞克迪 (Felix Tshisekedi) 承诺要在这个资源丰富但饱受冲突困扰的国家 12 月的选举之前彻底改革他所说的与中国不公平的矿产换基础设施交易，这将是一场艰苦的战斗。上周。虽然齐塞克迪的发言人告诉记者，当齐塞克迪会见中国国家主席习近平时，关于协议重组的谈判进行得“非常棒”，修订后的协议应该会在年底前完成，但会后媒体实际上没有提到任何具体内容发布。长期以来，齐塞克迪一直表示，他的前任达成的数十亿美元交易——中国获得 68% 的主要矿业股份，以换取中国合作伙伴承诺修建道路、医院和学校——对中国的好处比对刚果民主共和国的好处更大。刚果民主共和国政府今年早些时候发布了一份报告，称该国没有从这笔 62 亿美元的交易中获得应有的基础设施。金沙萨现在想要重写协议，以便获得更大份额的采矿产出。 “在 12 月的选举之前，齐塞克迪面临来自政治对手的巨大压力，”非洲战略研究中心的助理研究员保罗·南图利亚 (Paul Nantulya) 告诉美国之音。 “中国和这项特殊协议已成为这场竞选的主要议题，”他补充说。 “这被认为显然是不公平的，因为显然刚果方面本可以得到更多。”刚果民主共和国拥有巨大的铜储量以及世界上最大的钴储量，钴是电动汽车电池必不可少的矿物，在中国和西方都有很高的需求。去年 12 月在华盛顿举行的美非峰会上，刚果民主共和国、美国和赞比亚——另一个主要的矿产来源国——签署了一份谅解备忘录，以开发电动汽车电池的供应链，分析师普遍认为这是在该地区对抗中国的举措。国事访问的结果 在齐塞克迪与习近平举行盛大而隆重的会晤后，中国外交部发表声明称，两国致力于加强双边关系，但未提及围绕分裂性矿业协议的谈判，称北京将“支持刚果民主共和国的工业化战略，加强与刚果民主共和国在能源、矿产、农业、基础设施和制造业等领域的合作。”新闻稿看似挖苦刚果，“中方希望刚果民主共和国为中国企业在刚果（金）投资兴业提供政策支持和便利服务，营造公平、公正、安全的营商环境。 ” “显然，中国对刚果政府对刚果从这笔交易中获得了多少基础设施做出的片面评价感到不满，”媒体组织中国全球南方项目的法语编辑克里斯蒂安·杰劳德·尼玛·拜亚蒙古 (Christian Geraud Neema Byamungu) 说关注中国的国际政策。 “总的来说，Tshisekedi 没有得到他想要的东西，至少媒体说他想要得到的东西，”他告诉美国之音。 Neema Byamungu 补充说：“双方将不得不开会并共同评估合同。只有从那里我们才能知道是否会进行重新谈判。很明显，这不会是一个简单或快速的过程。” Nantuyla 对此表示赞同，他说：“中国合作伙伴对此有何反应？……我认为可以公平地说，他们将努力保持自己的份额尽可能大。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/whether-drc-china-mining-deal-will-be-restructured-remains-uncertain-/7118892.html<guid> https://www.voanews.com/a/whether-drc-china-mining-deal-will-be-restructured-remains-uncertain-/7118892.html</guid><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 13:25:45 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/f754b0a8-652b-4a37-bd44-1a5e12e9007e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>埃隆马斯克的旋风中国之旅包括与副总理的会谈</title><description>特斯拉公司首席执行官埃隆马斯克周四离开上海，结束了为期两天的中国之行，期间他会见了包括最高级别副总理在内的中国政府高级官员。周三晚些时候，马斯克参观了特斯拉上海工厂——这家汽车制造商最大的生产中心——的照片和视频显示，他举着“Giga Shanghai”的标语，旁边站着数百名员工，其中包括全球制造负责人汤姆·朱(Tom Zhu)。特斯拉发布的视频显示，马斯克称赞员工“克服了这么多困难和挑战”，并用双手比心。早些时候，马斯克在北京会见了中国外交部、商务和工业部长，并与电池供应商当代新能源科技有限公司董事长共进晚餐。据知情人士透露，马斯克周三还会见了中国国务院副总理丁薛祥.丁是习近平主席领导的最高管理机构政治局常务委员会中排名第六的领导人。据了解，这是丁磊首次与外国 CEO 进行一对一会谈。中国重视与特斯拉的关系，2019 年马斯克与时任总理李克强进行了一对一会谈。代表中国政府处理媒体查询的国务院新闻办公室特斯拉没有立即回应路透社的置评请求。根据上海市政府周四的一份声明，马斯克还会见了上海市委书记陈吉宁，陈吉宁欢迎特斯拉增加在上海的投资和业务。自周二上午抵达中国以来，这位美国亿万富翁一直受到中国公众的赞誉，但马斯克本人却一反常态地保持沉默，尚未发表任何公开声明。迄今为止，他与中国政府官员的谈话内容鲜为人知。消息人士未获授权接受媒体采访且不愿透露姓名，他们没有提供马斯克与丁的讨论细节。工业部仅表示，马斯克与其负责人就电动汽车和联网汽车的发展交换了意见；商务部宣布马斯克与其部长讨论了特斯拉在中国的发展。根据航班跟踪平台 Variflight 的数据，这位美国亿万富翁的私人飞机周四上午从上海虹桥机场起飞，前往特斯拉全球总部所在地德克萨斯州奥斯汀市。</description><link/> https://www.voanews.com/a/elon-musk-s-whirlwind-china-trip-included-talks-with-vice-premier-/7118898.html<guid> https://www.voanews.com/a/elon-musk-s-whirlwind-china-trip-included-talks-with-vice-premier-/7118898.html</guid><pubDate> Thu, 01 Jun 2023 13:19:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-1100-08db62c1d29d_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>