<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 6 日，星期二 12:01:27 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>意大利审查倍耐力所有权结构</title><description>意大利监管机构正在调查中国中化集团加强对意大利轮胎制造商倍耐力控制的努力。中化集团拥有倍耐力 37% 的股份，新的股东协议使其能够从倍耐力的 15 名董事会成员中选择 9 名成员。倍耐力首席执行官 Marco Tronchetti Provera 于 2015 年将这家拥有 150 年历史的公司出售给了中国化工。中国化工现在是中国国有化工企业中化集团的一部分。意大利政府有能力根据所谓的“黄金权力”——管理被认为对国家具有战略意义的资产的规则——审查此类事项。调查之际，西方政府担心中国的影响力和政府对商业事务的潜在干预。本报告部分信息来自路透社</description><link/>https://www.voanews.com/a/italy-reviewing-pirelli-ownership-structure/7124704.html<guid> https://www.voanews.com/a/italy-reviewing-pirelli-ownership-structure/7124704.html</guid><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 05:17:10 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-10ef-08db666ded2b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>在安全峰会上，中国国防部长被问及北京的言行</title><description>在亚洲最高安全峰会上，中国国防部长李尚福用“开放”、“包容”、“透明”、“平等”、“法治”、“对话”等词语阐述了北京的“新安全倡议” ”、“和平”、“双赢”。但在周日在新加坡香格里拉安全对话上发表讲话后的问答环节中，李克强面临与会者的质询，这些质询似乎表明该地区认为北京在有争议的南中国海言行不符，鉴于其在其声称拥有的水域中进行了广泛的海上部署。李没有直接回答问题，称该地区以外国家的举动正在加剧紧张局势。他在讲话中指责“一些国家”加剧军备竞赛，肆意干涉别国内政，这似乎是针对美国的挖苦。 “冷战思维现在卷土重来，大大增加了安全风险，”他说，指的是美国与现在的俄罗斯之间数十年的紧张关系。 “相互尊重应战胜霸凌和霸权。”奥斯汀斥责中国 日前，美国国防部长劳埃德·奥斯汀在峰会上发表讲话，斥责中国拒绝举行军事会谈，让超级大国陷入僵局。菲律宾海岸警卫队准将杰伊·特里斯坦·塔里埃拉 (Jay Tristan Tarriela) 是华盛顿 2023 年东西方中心的研究员，他问李关于“中国与菲律宾以及该地区其他国家的海上互动有关的言行之间明显脱节”。塔里埃拉指出，菲律宾总统小马科斯1月在北京会见中国国家主席习近平后，双方同意在南海建立直接沟通渠道，“通过和平方式”解决航道争端。然而，就在协议达成几周后的 1 月 23 日，据称中国海警将菲律宾渔船驱离菲律宾专属经济区黄岩岛附近海域。然后在 2 月 23 日，一艘菲律宾海岸警卫队船被中国军用级“激光”照射，导致一名船员暂时失明。 “虽然中国在谈论对话，但它的行动却表现出对抗，”塔里埃拉说。中国声称南中国海为其领土，与文莱、印度尼西亚、马来西亚、菲律宾和越南发生冲突，这些国家也声称该地区部分地区拥有丰富的自然资源。 2022 年，仅菲律宾就对中国在有争议海域的侵略行为提出了近 200 次外交抗议。越南外交部也对李提出质疑。 “总的来说，你在整个演讲中都强调并强调了公平和正义的重要性。我想知道你如何看待正义和公平[被]应用于南海争端，中国在南海争端中与东南亚国家争夺海洋和领土主张国家，”她说。李克强在周日的讲话中表示，中国愿“为维护世界和平作出重要贡献，为完善全球治理发挥积极作用……中国愿与各方加强亚太命运共同体意识，推动地区安全合作健康发展，努力构建开放、包容、透明、平等的地区安全合作框架。”星期六，北京的一艘海军舰艇突然横穿美国和加拿大海军舰艇的航道，迫使美国舰艇减速以避免碰撞。美国军方称中国的演习“不安全”。因从俄罗斯购买武器而受到美国制裁的李周日为俄罗斯的回应辩护，称西方盟国船只“航行自由巡逻”通过是对中国的挑衅。美国传统基金会国防中心高级海战和先进技术研究员布伦特·萨德勒出席了峰会，他对美国之音普通话说：“将军的全部评论都是关于包容、法治和和平共赢——赢得了某种结果。但行动根本不符合或不符合。所以，当然，就在几个小时前，我们发生了近距离碰撞。这是按命令进行的。这不是偶然的近距离接触。它是故意的。”会议结束后，德国马歇尔基金会印太项目执行董事邦妮·格拉泽在一封电子邮件中告诉美国之音普通话，“演讲的主要内容是：中国决心将美国描绘成破坏该地区稳定的国家，并将中国描绘成一个负责任的国家，爱好和平的力量。我怀疑他的讲话是否改变了该地区人们的看法。” Adrianna Zhang 为本报告做出了贡献。本报告的信息来自路透社和美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/at-security-summit-china-s-defense-chief-is-asked-about-beijing-s-words-versus-deeds/7124595.html<guid> https://www.voanews.com/a/at-security-summit-china-s-defense-chief-is-asked-about-beijing-s-words-versus-deeds/7124595.html</guid><pubDate> Tue, 06 Jun 2023 00:38:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>中国南海</category><author>webdesk@voanews.com (司阳) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ea44-08db6643e47e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>马斯克称中国制定了详细的人工智能监管计划</title><description>这位科技亿万富翁周一在为期两天的访问中首次发表评论时表示，中国高级官员告诉埃隆·马斯克，他计划在最近访问这个亚洲巨人时推出新的人工智能法规。推特所有者兼特斯拉首席执行官——世界上最富有的人之一——上周在北京与高级官员和上海员工举行了会谈。 “值得注意的是，在我最近的中国之行中，与那里的高级领导层进行了一些非常富有成效的讨论，讨论了人工智能的风险，以及一些监督或监管的必要性，”马斯克说。 “我从这些谈话中了解到，中国将在中国启动人工智能监管。”称赞中国马斯克在与中国的广泛利益长期引起华盛顿的关注时，在与民主党总统候选人和疫苗阴谋论者小罗伯特·肯尼迪（已故美国总统约翰·肯尼迪的侄子）的直播推特讨论中谈到了这次交流。马斯克在中国期间没有发推文，特斯拉也没有发布马斯克与官员会面的消息。但中国官方渠道称，他对这个国家大加赞赏，包括“充满活力和希望”，并表示“对中国市场充满信心”。自总部位于旧金山的 OpenAI 于 11 月推出 ChatGPT 以来，几家中国公司一直在争先恐后地开发可以模仿人类语音的人工智能服务。但快速的进步引发了全球对该技术潜在的虚假信息和滥用的警告。马斯克没有详细说明他在中国的讨论，但可能指的是一项全面的法律草案，要求新的人工智能产品在发布前进行安全评估，并确保它们反映“社会主义核心价值观”。 《生成式人工智能服务管理办法》法令禁止宣传“恐怖主义或极端主义宣传”、“民族仇恨”或“其他可能扰乱经济和社会秩序的内容”。在北京高度集权的政治体制下，这些措施几乎肯定会成为法律。将会议描述为“有前途” 马斯克暗示自治的台湾岛应该成为中国的一部分，这引起了争议——这一立场受到中国官员的欢迎，但深深激怒了台北。这位 51 岁的南非人将他在中国的会面描述为“非常有前途”。他说：“我指出，如果在中国开发出一种极其强大的数字超级智能，实际上是对中国政府主权的威胁。” “而且我认为他们将这种担忧放在心上。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/musk-says-china-detailed-plans-to-regulate-ai-/7124584.html<guid> https://www.voanews.com/a/musk-says-china-detailed-plans-to-regulate-ai-/7124584.html</guid><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 22:54:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e38f-08db6637fb31_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国驻洪都拉斯大使馆揭牌</title><description>周一，中国驻洪都拉斯大使馆正式落成启用，就在这个中美洲国家将外交效忠对象从台湾转向北京几周后。仪式在首都特古西加尔巴的一家酒店举行，因为北京尚未确定其外交使团的办公大楼。官员说，临时特使于波将领导驻洪都拉斯大使馆，并领导寻找永久性大使馆大楼。 “中国驻洪都拉斯大使馆将尽一切可能履行作为两国关系窗口和平台的责任，”于在周一的活动中说。洪都拉斯外交部长恩里克雷纳告诉记者，休马拉卡斯特罗总统将于周二前往中国进行她的首次正式访问，计划于 6 月 9 日至 13 日进行。“将签署一系列备忘录，文件，框架协议，”他说，卡斯特罗会见她的对手习近平。雷纳补充说，甚至在自由贸易协定谈判开始之前，中国就已经为进口瓜类、虾、香蕉和其他洪都拉斯产品打开了大门。 3月，洪都拉斯与台湾断交，承认中国。这一转变使在外交上承认台湾的国家数量减少到 13 个。中国认为这个自治、民主的岛屿是其领土的一部分，总有一天会被夺回。根据其“一个中国”政策，它不允许各国正式承认北京和台北。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-inaugurates-embassy-in-honduras-/7124143.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-inaugurates-embassy-in-honduras-/7124143.html</guid><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 18:44:47 -0400</pubDate><category>美洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-9190-08db66107f1d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>联合国对香港天安门事件周年纪念拘留感到“震惊”；政府谴责“抹黑”警察</title><description>联合国人权事务高级专员办事处周一表示，它对与中国镇压天安门广场民主示威者周年纪念日有关的香港拘留事件感到“震惊”，但香港政府对此进行了回击试图“抹黑”合法的警察工作。联合国办公室在一条推文中说：“我们敦促释放任何因行使言论自由和和平集会自由而被拘留的人。我们呼吁当局全面遵守《公民权利和政治权利国际公约》。”中国外交部发言人汪文斌周一表示，北京坚定支持香港当局维护安全与稳定的努力，外交部在周日晚些时候的一份声明中表示，“今天的香港正沿着从混乱走向稳定和繁荣的方向发展。据路透社报道，“一个国家，两种制度”的正确轨道。香港警方周一表示，他们在两天的时间里拘留了 27 名涉嫌破坏社会和平的人，因为活动人士和普通民众正在纪念镇压亲民活动 34 周年。 -北京天安门广场的民主示威者。警方说，被拘留的人在讯问后全部获释，没有被逮捕和起诉。然而，警方周六和周日在维权公园或其附近围捕维权人士后逮捕了其他五人。一年一度的烛光守夜活动，以纪念 1989 年 6 月 4 日死于天安门广场的数百人，也许还有 2,000 人。所有五人都已获保释。警方表示，被捕者可能面临扰乱治安、煽动叛乱和其他非法行为的指控。警方没有透露他们的身份，但据当地媒体报道，被捕者包括两名穿着纪念 6 月 4 日黑色 T 恤或印有“真相”字样的活动人士。一个人为遇难者献花，两人都举着标语，表明他们正在进行 24 小时绝食抗议，以缅怀遇难者。与他们一起被捕的还有一名穿着相似的香港研究生。一名曾在过去一年一度的纪念活动中表演过的艺术家也被逮捕，并在被广泛传播的视频中看到被警察带走时高喊“不要忘记 6 月 4 日”和“香港人，不要害怕”。另外，一名 53 岁的妇女被捕，后来因涉嫌妨碍警方工作而被保释，并在被要求提供身份证明时拒绝提供身份证明后被一辆面包车带走。在过去的三十年里，香港一直是中国唯一允许举行纪念活动的地方，即使在这个前英国殖民地于 1997 年回归中国之后，守夜活动也得到了批准。在过去的三年里，但是，香港政府以 COVID-19 社会疏远政策为由禁止了守夜活动。香港现已完全取消 COVID-19 限制。长期活动人士表示，拘留和逮捕进一步证明香港人理所当然的权利，包括集会和言论自由，正在受到限制。这些权利是根据香港的小宪法，即《基本法》授予的。 “香港目前的政治环境已经收紧，”香港支持中国爱国民主运动联盟前副主席蔡泽楷说。这个曾经组织守夜活动的团体已经解散。观察人士注意到，除了穿黑色衣服外，一些被拘留者还选择或碰巧穿上了民主运动的黄色，要么撑着黄色雨伞，要么穿着黄色袜子。据当地媒体报道，其中一些服装包含警方认为可疑的措辞。观察员还表示，香港政府没有明确表示是否允许公开哀悼、展示黑色或黄色服装或纪念词。此外，“有些人只是拿着一本书（大约 6 月 4 日）在公园里走来走去，”Tsoi 说。他建议警方在讯问后释放大部分被拘留的人，因为他们必须依法运作，不能无故指控他们。 “任何执法部门都不能在香港为所欲为；他们必须考虑社会反应、国际批评，所以他们不能过度，”蔡补充说，同时承认人们很难保持集体纪念周年的行动。分析人士表示，北京和地方政府对数月来广泛的、破坏性的、有时是暴力的抗议活动——包括被挫败的爆炸阴谋——感到不安，希望防止此类抗议活动再次发生。 2019 年，香港是民主抗议活动的发源地，引发了广泛的政治镇压。周一，香港记者协会发表声明，要求警方解释为何周日警察将其前主席女主席拘留在警察局长达四个小时，直至当地时间晚上 11 点，以阻止她开展工作。法国国际广播电台记者麦银婷被命令进入公园附近的一辆警车，并在没有任何解释的情况下被带走，甚至在她向警察出示记者证后也是如此。 “该协会呼吁警方尊重新闻报道工作，不要无故拘留记者，严重阻碍报道工作，”该协会表示。麦告诉美国之音，在过去的周年纪念日，警方检查了她和其他记者的身份证，但她不记得有任何记者被带走。麦说她相信她和其他被拘留的人是有目标的，因为他们穿着黑色衣服。 “我明白了，这不是因为他们做了什么，而是因为他们在那里。有两个人告诉我他们正在去附近的一家商店购物的路上。一个人的袜子上写着‘Hong Kong Add’石油（一个鼓舞人心的短语）&#39;在上面。即便如此，他们也不应该怀疑他们破坏了（和平），“马克说。 “我当然非常不同意他们今天说我在破坏社会和平。我只是站在那里观察了 10 分钟，没有与任何人交谈。”警方就记者的指控发表声明，称其没有针对记者或阻碍媒体开展工作，并指出记者没有在高风险地区免于拦截和搜查的特权，在根据法律。声明说，麦被警方拦下时没有佩戴记者证，如果她与警方合作，事件本可以避免。在周六发布的一份关于活动人士被捕的声明中，警方表示，他们“对一些人试图煽动和挑拨他人实施危害国家安全、公共秩序和公共安全的违法行为表示高度关注”。香港保安局还发表声明，指责记者协会和联合国办事处发表“歪曲事实和毫无根据的言论”，坚称执法行动是正当的，“执法机构将继续执法，不惧怕或不偏袒任何人”维护国家安全和社会秩序。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-activists-detained-amid-tiananmen-square-anniversary/7123663.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-activists-detained-amid-tiananmen-square-anniversary/7123663.html</guid><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 13:10:11 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Cindy Sui) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-5ec7-08db65e66c83_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国发布在台湾附近与中国军舰相遇的视频</title><description>美国军方周一发布了一段视频，称其称周末在台湾海峡进行的“不安全”演习中，一艘中国海军舰艇突然横穿美国驱逐舰的航道，迫使美国船只减速以避免碰撞。据美国军方称，在周六的事件中，一艘中国导弹驱逐舰在左舷超过了美国军舰 Chung-Hoon，然后在大约 137 米（150 码）的距离处向右转过船头。美国印太司令部。视频显示，这艘美国驱逐舰保持航向，但军方表示其速度降至 10 节“以避免碰撞”。近距离接触发生在美国船只和加拿大护卫舰 HMCS Montreal 正在台湾和中国大陆之间的海峡进行“航行自由”过境时，中国声称这是其经济区的一部分，美国及其西方盟友称这是受国际通行自由的管辖。美国国家安全委员会发言人约翰柯比周一在白宫告诉记者，台湾海峡的近距离接触是中国军队“日益加强的侵略性的重要组成部分”。他将中国的行动描述为“不安全”和“不专业”，并表示这种演习在未来可能会导致“误判”。 “用不了多久就会有人受伤，”他说。中船横穿美舰船首后，再次调直，开始平行航行。中国军舰没有尝试对在美国驱逐舰后面航行的加拿大护卫舰进行类似的机动。印太司令部表示：“中勋号和蒙特利尔号通过台湾海峡表明美加两国共同致力于自由开放的印太地区。” “美军在国际法允许的任何地方安全负责地飞行、航行和行动。”事发当天，美国国防部长劳埃德奥斯汀和中国国防部长李尚福将军都在新加坡参加年度防务会议。李周日为中国的回应辩护，称西方盟国船只“航行自由巡逻”通过是对中国的挑衅。李在新加坡香格里拉对话会上对一些世界顶级国防官员说，北京对“无害通过”台湾与中国大陆之间的水域没有任何问题，但“我们必须防止试图利用这些自由的企图航行[巡逻]，无辜的通道，行使航行霸权。”美国海军第七舰队在一份声明中说，导弹驱逐舰忠勋号和加拿大皇家海军哈利法克斯级护卫舰蒙特利尔号进行了例行的台湾海峡过境“通过公海航行和飞越自由根据国际法适用的水域”法律。”声明说，双边过境“表明了美国和我们的盟友及合作伙伴对自由开放的印太地区的承诺。”中国声称台湾是其领土的一部分，虽然美国承认“一个中国”政策并且北京声称台湾是自己的，但华盛顿继续向台北出售武器。李建议美国及其盟友制造了危险，应该把重点放在“照顾好自己的领空和领海”上。他通过翻译说：“最好的办法是各国，尤其是各国的海军舰艇和战斗机，不要在他国领土附近采取封闭行动。” “去那里有什么意义？在中国，我们总是说，‘管好你自己的事。’”奥斯汀周六在同一个安全论坛上说，华盛顿不会“面对来自中国的欺凌或胁迫退缩”，并将继续定期航行飞越台湾海峡和南中国海，强调它们是国际水域，反击北京的全面领土主张。除了星期六在台湾海峡的机动外，美国还表示，一架中国的 J-16 战斗机上个月底“进行了不必要的激进机动”，同时在南中国海拦截一架美国空军侦察机，直接飞到美国前方飞机的机头。李拒绝了奥斯汀在会议间隙发言的邀请，尽管周五论坛开幕时两人在同一张桌子的相对两侧坐下之前确实握手了。奥斯汀说这还不够。 “晚餐时亲切的握手不能替代实质性的参与，”奥斯汀说。尽管中美关系紧张，美国高级外交官周一在北京与中国官员举行了会谈。美国国务院称此次会谈“坦诚而富有成效”，其中包括美国负责东亚和太平洋事务的助理国务卿丹尼尔克里滕布林克以及中国外交部官员马朝旭和杨涛。美国国务院在一份声明中说，这些讨论是两国“保持开放沟通渠道的持续努力的一部分”。克里滕布林克因于 6 月 4 日抵达北京而受到批评——这是北京 1989 年天安门广场镇压事件 34 周年。柯比周一在他的白宫简报会上为这次旅行的时间辩护，称批评者“只是无中生有地大谈特谈”。 “我们不会称之为失误，”他在回答记者提问时说。 “这是一次计划已久的旅行，这就是日程安排的方式。”本报告部分资料来自美联社和路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-releases-video-of-encounter-with-chinese-warship-near-taiwan/7123398.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-releases-video-of-encounter-with-chinese-warship-near-taiwan/7123398.html</guid><pubDate> Mon, 05 Jun 2023 10:13:18 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3859-08db65ccb5b2_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>