<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 20 日，星期二 14:03:00 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>巴基斯坦与中国签署价值 48 亿美元的核电站协议</title><description>巴基斯坦和中国周二签署了一项价值 48 亿美元的协议，将在这个南亚国家建设中国第七座核电站。这个 1200 兆瓦的项目将安装在巴基斯坦中部城市恰什马，北京已经在那里建造了四台核电机组，总发电量将近 1230 兆瓦。巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫 (Shehbaz Sharif) 周二见证了中国核工业集团公司与巴基斯坦原子能委员会之间谅解备忘录的签署。根据协议，中国公司将采用其 HPR1000 技术（称为 HPR1000 或华龙一号）建造核电机组。这将是巴基斯坦第三个采用 HPR 1000 或压水反应堆技术的设施。谢里夫说：“中国对这个项目的投资高达 48 亿美元，发出了一个响亮而明确的信息，即巴基斯坦是中国公司和投资者继续表现出信任和信心的地方。”他感谢北京为名为 Chashma 5 的发电厂提供超过 1 亿美元的折扣。该项目的工作最初计划在几年前开始，但谢里夫表示，尽管拖延了很长时间，但中国合作伙伴并未重新安排成本。仪式结束后，巴基斯坦总理在推特上写道：“这个项目是我们能源结构多样化的能源安全计划的一部分，重点是确保为工业提供廉价电力并为普通民众提供救济。”谢里夫的联合政府正在努力应对巴基斯坦面临的前所未有的经济挑战，包括国际收支危机。中国最近还在南部港口城市卡拉奇建造了两座核电站，每座核电站的发电能力为 1,100 兆瓦。巴基斯坦官员说，这两位中国人- 供应的第三代华龙一号反应堆，称为 K2 和 K3，耗资约 100 亿美元。它们配备了“先进的安全和万无一失的安全功能”，并将巴基斯坦的核能生产提高到 3,500 多兆瓦。“K2 和 K3 是功能齐全，并向国家电网提供 2,200 兆瓦的电力。同样，Chashma 的核电站提供了超过 1,300 兆瓦的电力，”PAEC 发言人周二告诉美国之音。1972 年，加拿大帮助巴基斯坦在卡拉奇建造了第一座核电站，发电量约为 80 兆瓦。预计将关闭在完成其计划行动的全部范围后不久就下降了。中国与坚定的盟友巴基斯坦保持着密切的国防和经济关系。在过去十年中，它在建设道路网络、发电厂和港口方面投资了超过 200 亿美元在所谓的中巴经济走廊 (CPEC) 下。两国官员都表示，这项合作是北京全球“一带一路”基础设施倡议的延伸，已经创造了数万个就业机会，并结束了巴基斯坦严重的能源危机。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistan-signs-4-8-billion-nuclear-power-plant-deal-with-china/7144967.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistan-signs-4-8-billion-nuclear-power-plant-deal-with-china/7144967.html</guid><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 11:05:59 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Ayaz Gul) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7bf9-08db7199d387_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔族母亲回忆新疆再教育营中的惨痛经历</title><description>2015 年，米日古丽图尔荪访问中国新疆地区时，当局将维吾尔族母亲与她几个月大的三胞胎分开并拘留了她。在接受美国之音的伊丽莎白·李采访时，她回忆起在新疆臭名昭著的拘留营里度过的几个月的悲惨经历，以及失去儿子的痛苦。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uyghur-mother-recalls-harrowing-ordeal-in-xinjiang-camps/7144889.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-mother-recalls-harrowing-ordeal-in-xinjiang-camps/7144889.html</guid><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 10:03:36 -0400</pubDate><category>维吾尔人</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5758-08db71964af7_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维权人士：在中国，维吾尔人“没有呼吸的空间”</title><description>在她的家乡发生的致命抗议和她兄弟的入狱促使 Zubayra Shamseden 将她的职业生涯投入到宣传新疆地区严重侵犯维吾尔人的权利，中国否认发生了系统性的压迫。美国之音的伊丽莎白李有这个故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/activist-in-china-uyghurs-have-no-space-to-breathe-/7144888.html<guid> https://www.voanews.com/a/activist-in-china-uyghurs-have-no-space-to-breathe-/7144888.html</guid><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 10:00:10 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><category>维吾尔人</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-d9a7-08db71964af7_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>从恐惧到自由：一个维吾尔人的旅程</title><description>几十年来，卡西姆喀什噶尔一直生活在恐惧之中：先是作为一名生活在北京镇压政策下的中国新疆地区的维吾尔人，后来成为一名流亡者，他敏锐地意识到说出来可能会让他在中国的家人处于危险之中。作为美国之音新闻报道维吾尔族和其他少数民族的记者，卡西姆用笔名写作。 2023 年，也就是他获得庇护的那一年，他决定说出来。这是他的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/from-fear-to-freedom-a-uyghur-s-journey/7144865.html<guid> https://www.voanews.com/a/from-fear-to-freedom-a-uyghur-s-journey/7144865.html</guid><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 09:50:42 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><category>维吾尔人</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-72d8-08db7192dc00_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>数据：中国进口俄罗斯石油创乌克兰入侵以来最高</title><description>北京海关周二公布的数据显示，中国上个月从俄罗斯进口的石油达到自莫斯科 2022 年 2 月入侵乌克兰以来的最高水平。详细的海关数据显示，中国 5 月份从俄罗斯进口了 971 万吨石油，高于 2022 年 2 月的 540 万吨和次月的 630 万吨。数据显示，自莫斯科入侵乌克兰以来，中国从俄罗斯进口的原油几乎翻了一番。这与本月公布的贸易数据相符，该数据显示中国与俄罗斯的贸易飙升至 2022 年 2 月以来的最高水平。来自北京的数据显示，上月两国贸易额为 205 亿美元，其中中国从俄罗斯的进口额为 113 亿美元.根据中国海关数据，中国是俄罗斯最大的贸易伙伴，去年两国贸易额达到创纪录的 1900 亿美元。在 3 月的一次峰会上，中国国家主席习近平和俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京承诺到 2023 年将贸易额提高到 2000 亿美元，并称赞他们的“无限制”伙伴关系。俄罗斯副总理亚历山大诺瓦克上个月表示，今年俄罗斯对中国的能源供应量将增长 40%。北京表示它在乌克兰战争中是中立方，但因拒绝谴责莫斯科及其与俄罗斯的密切战略伙伴关系而受到西方国家的批评。</description><link/> https://www.voanews.com/a/data-china-imports-of-russian-oil-highest-since-ukraine-invasion/7144700.html<guid> https://www.voanews.com/a/data-china-imports-of-russian-oil-highest-since-ukraine-invasion/7144700.html</guid><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 07:26:29 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5b82-08db7180b08a_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯强调需要直接参与美中会谈</title><description>美国国务卿安东尼·布林肯周一表示，美国和中国有义务负责任地处理两国关系，他在北京会晤期间告诉中国领导人，直接接触是确保分歧不会演变成冲突的最佳方式。布林肯在北京对记者说，他周一与中国国家主席习近平和中国高级外交官王毅进行了坦诚和实质性的讨论。布林肯在新闻发布会上说：“我预计未来几周美国高级官员将再次访问中国。”他补充说，华盛顿欢迎中国官员进一步访问美国。根据中国政府发表的一份声明，习近平呼吁美方采取理性务实的态度，与中方相向而行。虽然双方同意有必要稳定沟通，但布林肯不会在中方同意建立两军沟通渠道的情况下返回华盛顿。布林肯说：“目前，中国尚未同意推进这一进程。”华盛顿表示，在发生危机时，军事通讯线路应保持畅通。欧亚集团全球宏观地缘政治实践高级分析师阿里怀恩在给美国之音的电子邮件中说，虽然中国不接受布林肯建立军事沟通渠道的提议令人担忧，但习近平与布林肯会面的决定“表明中国，不仅仅是美国，认识到减缓美中关系恶化的重要性。”他说：“这次访问不会——也不会——改变美中关系从根本上和激烈竞争的性质，但它将给两国一个增加高层对话频率和扩大高层对话范围的机会。”说。布林肯表示，他提出了美国对中国在台海挑衅行为的担忧。他说，他重申美国不支持台湾独立，并继续期待和平解决两岸分歧。布林肯说，美国愿意合作 几十年来，美国一直很清楚，它在 1979 年与中国建立外交关系的决定是基于“台湾的未来将以和平方式决定”的期望，正如《台湾关系》中所规定的那样行为。耶鲁大学法学院蔡保罗中国中心的研究学者莫里茨鲁道夫在接受美国之音普通话组电话采访时说，布林肯对台湾的评论是“中方”听到的“关键”。他说，虽然对布林肯的访问期望不高，也没有取得重大突破，但会谈并没有“像一些人预期的那样糟糕”。 “我认为它进行得相当顺利，因为......这次访问为未来更多的访问和更多的交流奠定了基础，”他说。布林肯告诉记者，他还提出了人权问题，包括国际社会对新疆、西藏和香港人民所受待遇的关注，以及美国公民在中国被错误拘留的问题。布林肯还表示，美国愿与中国就共同关心的问题进行合作。他说，这些包括气候变化、宏观经济稳定、公共卫生、食品安全和禁毒工作。据布林肯称，美国和中国还同意成立一个“工作组”，共同努力解决芬太尼的非法流动问题。周日抵达北京的布林肯是自 2018 年以来访问中国的最高级别美国官员。在中国侦察气球飞越美国领空并被击落后，他的行程从 2 月开始重新安排。在中国被错误拘留的美国人 美国认为被中国当局错误拘留的美国人的孩子要求布林肯向中国同行提出他们父亲的案件。 “每个人质的背后都有一个每天都在受苦的家庭，”周日，“带我们的家人回家”运动在一条推文中说。 “这个星期天将是我第 7 次错过与父亲的父亲节，”Harrison Li 说。 “释放我父亲是中国政府可以做的最简单的事情之一，以表明他们对实现关系正常化是认真的。” Harrison Li 的父亲 Kai Li 是美国公民，自 2016 年 9 月以来一直在中国被拘留。他后来因间谍罪被判处 10 年徒刑，他的家人否认了这一指控。 Alice Lin是美国牧师David Lin的女儿，她于2006年在不明情况下被拘留，后因合同欺诈罪名被判处无期徒刑。林的家人坚决维护他的清白。林的刑期后来被减刑，预计将于 2029 年获释。“布林肯部长，我们想念我的父亲。请尽一切可能把他带回家，”林告诉美国之音。台湾 华盛顿表示，中国在台湾海峡的军事升级是“全球关注的问题”。美国国务院一位高级官员告诉美国之音，维护台湾海峡的和平与稳定符合美国的“长期利益”。中国被视为在台湾总统大选前加强了针对台湾的经济胁迫。 5 月，美国国家情报总监艾薇儿·海恩斯 (Avril Haines) 告诉参议员，中国大陆入侵台湾可能会阻止世界上最大的先进半导体生产，每年损失高达 1 万亿美元。 “我会说这个数字太小了，”因为它只占中国国内生产总值的 6% 左右，台湾台新金融控股首席经济学家李晨宇说。李说，台湾海峡的军事冲突将影响其他亚洲经济体，例如日本和韩国，这些国家的国内生产总值至少达到 5 万亿美元。他还列举了苹果、英伟达和 AMD 等科技巨头的市值，李估计至少有 3 万亿美元。 “如果台湾受到攻击，美国股市可能会蒸发 3 万亿美元，”李在 5 月 12 日由华盛顿战略与国际研究中心主办的一次活动中说。 “如果我是习近平，我会很高兴攻击台湾。只有6%，”李说。这个故事的一些信息来自法新社和路透社。美国之音五角大楼记者卡拉·巴布和美国之音普通话组的杨思为本报道做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-highlights-need-for-direct-engagement-in-us-china-talks/7144564.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-highlights-need-for-direct-engagement-in-us-china-talks/7144564.html</guid><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 02:47:29 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>美国政治</category><author>webdesk@voanews.com (Nike Ching) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-39da-08db7158c31f_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>