<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 14 日，星期三 01:59:42 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国重新提交在伦敦设立超级大使馆的计划</title><description>伦敦——中国政府重新提交了在伦敦设立“超级大使馆”的计划，这一决定是在考验工党上个月大选获胜后英国新政府的对华战略。根据新规划，超级大使馆将建在伦敦塔附近的前皇家造币厂旧址上，总面积约576,000平方米（620,000平方英尺）——是中国现有驻伦敦大使馆面积的10倍。该项目不仅包括使馆大楼，还包括225栋住宅和一个文化交流中心。该提案于2022年被陶尔哈姆莱茨委员会拒绝，并因中国未能及时上诉而被搁置。自中国于2018年以约3.27亿美元购买这片土地以来，该计划一直面临议员和担心安全问题的当地居民的持续反对，特别是在周边地区的抗议活动可能大幅增加的情况下。陶尔哈姆莱茨议会发言人告诉美国之音，规划团队正在审查最新的申请，公众咨询已经开始，但目标委员会日期尚未确定。政界人士和活动人士认为，中国选择重新提交计划是对英国新政府对华政策底线的考验。前保守党领袖伊恩·邓肯·史密斯认为，工党对华可能不如保守党那么强硬。他在电话采访中对美国之音表示：“工党政府对中国的态度变得矛盾，而且似乎对中国构成的威胁没有任何兴趣。”随着工党政府于七月初上台，美国王国与中国的关系正在经历重新审视的过程，外交大臣大卫·拉米表示，政府将对与中国的关系进行全面审查，以确保在应对全球威胁的同时，能够在共同利益领域与中国合作。前北约秘书长、英国政府战略防务评估负责人警告称，中国是对英国构成致命威胁的国家之一 预计2025年上半年发布的《战略防务评估报告》 ，将有助于确定政府未来十年的国防政策。中国超级大使馆计划的重新应用无疑将是这次审查过程和政策转变的一次考验。陶尔哈姆莱茨议会由工党主导。据《每日电讯报》报道，中国驻英国大使馆代表在提交给区议会的一份文件中表示，2022年拒绝的决定毫无根据，并敦促官员重新考虑该计划。 ESEA4Labour 媒体发言人雷克斯·李 (Rex Lee) 表示：“我毫不怀疑这将被列为风险，并由工党持续评估。”据其网站称，东亚和东南亚劳工组织成立于1999年，其使命是促进工党的价值观、公民良知和责任。 “工党明确支持香港人和维吾尔人，以及所有其他试图让中共侵犯人权的人。在工党政府的领导下，中共没有回旋余地。”他说。香港观察组织的政策顾问梅根·邱 (Megan Khoo) 对美国之音表示，该提案“应该成为新政府对中英关系的审查的重点，包括这样一个机构将如何有可能威胁到现在称英国为“英国”的超过 19 万香港人。家。 “这个网站可以成为中华人民共和国加强对香港人和其他中国持不同政见团体的跨国镇压的工具，因此在英国领土上没有立足之地。新政府决不能让自己被玩弄，并立即明确表示不会让中华人民共和国发号施令。”她说。美国之音要求中国大使馆发表评论，但截至发稿时尚未收到回应皇家造币厂遗址因其历史价值而引发了许多关于历史保护和安全的讨论，“它是一座历史建筑，不适合作为大使馆，”前保守党领袖史密斯说。这将失去一座属于中国的历史建筑，它将永远成为中国的领土，这是中共所不允许的。” 2022年，民主抗议者在中国驻曼彻斯特领事馆外遭到中国外交官的袭击。新使馆旧址的反对者认为，这一事件表明中国打算利用该地点镇压抗议活动，因为该旧址提供的示威空间有限。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-resubscribed-plans-for-a-super-embassy-in-london/7741975.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-resubscribed-plans-for-a-super-embassy-in-london/7741975.html</guid><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 21:31:43 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（林登·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/03990000-0aff-0242-993e-08daab9f0e0e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国陆军分析师承认向中国出售军事机密</title><description>华盛顿——美国司法部称，一名美国陆军情报分析员周二承认密谋向中国出售军事机密的指控。科尔宾·舒尔茨 (Korbein Schultz) 今年 3 月被指控密谋泄露国防信息、未经许可出口国防物品和技术数据以及贿赂公职人员。拥有绝密许可的舒尔茨与一名居住在香港的人（他怀疑此人与中国政府有联系）合谋收集国防信息，包括与美国军事武器系统相关的机密信息和出口管制技术数据根据指控和认罪文件，以换取金钱。  联邦调查局执行助理局长罗伯特·威尔斯在一份声明中表示：“像中国这样的政府正在积极针对我们的军事人员和国家安全信息，我们将尽一切努力确保信息免受敌对外国政府的侵害。”  美国司法部表示，舒尔茨在被捕前发送了数十份敏感且受限制但非机密的军事文件。舒尔茨收集和发送的物品包括一份讨论陆军从俄罗斯-乌克兰战争中吸取的教训并将其应用于台湾防御的文件、与中国军事战术有关的文件以及与美国军事卫星有关的文件。据该部门称，舒尔茨因这些信息而获得了约 42,000 美元的报酬。  “通过密谋向居住在美国境外的人传输国防信息，该被告无情地将我们的国家安全置于危险之中，以利用我们军方对他的信任，”助理司法部长马修·G·奥尔森说。舒尔茨计划于 2025 年 1 月 23 日被判刑。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-army-analyst-pleads-guilty-to- sell-military-secrets-to-china-/7741624.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-army-analyst-pleads-guilty-to- sell-military-secrets-to-china-/7741624.html</guid><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 20:13:11 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d8b5220e-d903-47ad-a765-0df9b0fc7c3e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>斐济领导人在太平洋岛国论坛前访华</title><description>台湾台北——斐济总理西蒂维尼·拉布卡正在中国进行为期 10 天的访问，其中包括会见中国领导人习近平和国务院总理李强。拉布卡是自七月初以来第三位访问中国的南太平洋领导人，北京方面加大了对该地区领导人和政府的魅力攻势。分析人士表示，拉布卡可能会利用此行来宣传他对太平洋地区秩序的愿景，并重点关注斐济的经济发展。这是拉布卡自 2022 年底当选以来首次访问中国。“我希望拉布卡利用这次访问作为一个机会，宣传他的太平洋外交政策‘和平区’愿景，”大西洋理事会全球中国中心和印度太平洋安全倡议补充说，拉布卡可能会推动北京成为太平洋地区的“友好大国”，其他专家表示，拉布卡还将努力深化与中国的经济关系，包括恢复双边旅游关系。 “拉布卡确实更加关注斐济与中国关系的经济方面，包括发展支持和基础设施支持，”澳大利亚格里菲斯亚洲研究所兼职副教授泰丝·牛顿·凯恩在电话中对美国之音表示。 8月12日，拉布卡在接受澳大利亚广播公司采访时表示，他希望学习中国的扶贫经验，并称北京的成就对太平洋地区和世界各国具有启发意义。预计拉布卡还将寻求北京的支持，以满足斐济的发展需求。去年 11 月在旧金山举行的亚太经合组织峰会期间与习近平会面后，拉布卡表示，斐济可能会寻求与中国在港口设施和造船厂现代化方面进行合作，他表示，这是该岛国经济发展的重点。经济可持续发展。诺瓦克对美国之音表示，北京可能会尝试利用这次访问来加强其在该地区的安全存在。 “北京可能会试图吸引拉布卡加强中国和斐济之间的安全合作，但我认为拉布卡会对此犹豫不决，”他在电话采访中表示。今年早些时候，斐济同意维持与中国的警务协议，该协议引发了该岛一些警察和政治领导人以及澳大利亚的担忧。该协议于 2011 年签署，当时该国仍处于军事统治之下，允许交换情报、访问、培训和供应警察装备。然而，拉布卡自上任以来对推进斐济与中国的安全关系仍持谨慎态度。尽管斐济三月份同意维护与中国的警务合作协议，但斐济政府仍将中国警察从斐济警察部队中撤职，并重申了他对北京在该地区日益增强的安全存在的担忧。去年10月访问澳大利亚期间，拉布卡表示，他更愿意与像澳大利亚这样的传统朋友打交道，澳大利亚与斐济拥有“相同的民主品牌”。诺瓦克补充说，北京还将通过太平洋领导人的国事访问寻求扩大其地区影响力。他对美国之音表示：“所罗门群岛、瓦努阿图和现在的斐济的太平洋领导人最近对中国的访问表明，北京如何继续利用高层访问作为外交工具来推进其在该地区的利益。”中国的正式名称是中华人民共和国。中国外交部表示，拉布卡的访问凸显了中国与南太平洋地区的“密切关系”。中国外交部发言人毛宁在 8 月 9 日发布的声明中表示：“两国（领导人）将就中斐关系和共同关心的重要问题深入交换意见。”新西兰坎特伯雷大学政治学教授安妮·玛丽·布雷迪对美国之音表示，中国正在对太平洋岛国的这些关系施加更多条件，例如接受与中国政府机构更多的军事和情报联系。近年来，中国一直在深化与南太平洋国家的安全关系，于2022年与所罗门群岛签署了多项安全相关协议，并向基里巴斯提供警务援助。  中国还支持了一些南太平洋国家的一些关键基础设施项目，包括所罗门群岛的万座体育场、瓦努阿图总统府、基里巴斯机场等。  诺瓦克表示，虽然中国试图重新调整其对太平洋地区发展援助的性质，并可能向基于赠款的援助做出小幅转变，但其做法基本上保持不变。他对美国之音表示：“中国（对太平洋地区）的绝大多数援助继续通过贷款而非赠款提供，我预计太平洋地区领导人将继续对债务感到担忧。”北京在南太平洋安全与发展领域的影响力不断增强，促使包括美国、澳大利亚和日本在内的民主国家也加强了与该地区国家的接触，包括公布一项开放海底电缆连接和韧性中心，并在气候变化、经济发展、海上安全等领域提供更多支持。  牛顿·凯恩表示，随着大国之间的地缘政治竞争推动与太平洋国家的接触增加，太平洋岛国需要时间和精力来管理日益加快的访问和会谈节奏，这可能会导致即将举行的太平洋岛屿论坛上区域问题的优先地位降低。 ，将于 8 月 26 日在汤加开始。</description><link/> https://www.voanews.com/a/fiji-leader-visits-china-ahead-of-pacific-islands-forum-/7740422.html<guid> https://www.voanews.com/a/fiji-leader-visits-china-ahead-of-pacific-islands-forum-/7740422.html</guid><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 07:51:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-45b6-08dcbb8d8c12_cx29_cy4_cw70_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国表示王毅外长本周将访问缅甸和泰国</title><description>北京——北京外交部周二表示，中国最高外交官王毅将于8月14日至17日访问缅甸和泰国。外交部发言人林健表示，王毅将访问缅甸并前往泰国共同主持澜沧江-湄公河合作第九次外长会。林说，王毅还将参加老挝、缅甸和泰国同行之间的“非正式讨论”。缅甸官方媒体称，上周，中国亚洲事务特使在首都内比都会见了缅甸军政府首脑，就两国共同边境的“和平与稳定”进行了会谈，几天前，少数民族叛乱分子夺取了一个地区军事指挥部。自六月下旬以来，缅甸北部掸邦多次发生冲突，此前少数民族叛乱组织沿着一条通往中国的重要贸易高速公路再次对军方发动攻势。据《缅甸全球新光》报道，军政府主席敏昂莱与中国国家主席邓锡军讨论了“缅甸的内部和平进程、边境地区的和平与稳定措施”。该国营报纸称，这位高级将领“解释了目标的实施和五点路线图，以确保和平与稳定”。中国是军政府的主要盟友和武器供应国，但分析人士表示，中国也与在其边境附近拥有领土的缅甸武装少数民族保持着联系。中国外交部一位不愿透露姓名的发言人周二表示，王毅对缅甸的访问“旨在深化双边各领域互利合作”。发言人补充说，中方支持“缅甸维护稳定、发展经济、改善民生的努力”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-says-fm-wang-to-visit-myanmar-thailand-this-week/7740364.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-says-fm-wang-to-visit-myanmar-thailand-this-week/7740364.html</guid><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 05:33:52 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fa3e5a53-5213-4cd5-a678-330d5d30fb78_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国承诺提供财政支持以恢复洪水后的农业产量</title><description>香港——据新华社报道，国务院副总理刘国忠周二表示，中国农业部门必须提高防灾减灾能力，并承诺提供更多财政支持，以恢复洪水后的产量。刘要求加强降雨情况监测预警，增强东北省份重大水利工程水旱灾害防御能力。新华社称，他是在中国东北的辽宁省和吉林省考察期间发表上述言论的。据中央电视台援引中国水利部消息称，8月13日，辽宁、吉林、黑龙江等省份以及内蒙古、新疆等地区的8条河流发生超警戒水位洪水。 7月份的极端降雨，使四川盆地、黄河、淮河和华北平原部分地区出现大面积暴雨，打破了河南、湖南、山东等地33个气象站的降水记录。中国政府8月9日表示，强降雨和随之而来的洪涝灾害导致7月份自然灾害经济损失同比增加近一倍。上个月中国因自然灾害造成的经济损失达101亿美元，其中88%据应急管理部称，暴雨和洪水造成的损失。该部数据显示，这是自 2021 年以来 7 月份的最大损失。本月自然灾害影响了中国近 2640 万人，其中 328 人死亡或失踪。超过一百万人被搬迁，1.2万间房屋倒塌，15.7万间房屋受损。约242万公顷农作物面积也受到影响。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-vows-financial-support-to-restore-agriculture-output-after-floods/7740307.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-vows-financial-support-to-restore-agriculture-output-after-floods/7740307.html</guid><pubDate> Tue, 13 Aug 2024 02:24:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/0ccf76d8-53ea-45f4-8909-3bdbd5a215c3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国官员将前往中国参加经济会议</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-officials-to-travel-to-china-for-economic-meetings/7739294.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-officials-to-travel-to-china-for-economic-meetings/7739294.html</guid><pubDate> Mon, 12 Aug 2024 11:39:09 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-34ab-08dcbae4cd43_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>