<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 12 日，星期二 20:25:51 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国众议院预计将通过法案迫使中国公司放弃 TikTok</title><description>华盛顿——预计美国众议院将于周三批准一项立法，迫使流行的 TikTok 视频应用程序要么与其中资母公司字节跳动分离，要么出售该软件的美国版本。众议院特别委员会主席、众议员迈克·加拉格尔 (Mike Gallagher) 表示，两党共同制定的《保护美国人免受外国对手控制应用程序侵害法案》“给予 TikTok 六个月的时间来消除外国对手的控制——其中包括字节跳动剥离其目前的所有权——以便继续在美国使用”就美国与中国共产党之间的战略竞争问题，以及该委员会的民主党领袖、众议员拉贾·克里希纳莫蒂 (Raja Krishnamoorthi) 进行讨论。 “TikTok 所要做的就是与中共控制的字节跳动分开。然而，如果 TikTok 选择不摆脱中共的控制，该应用程序将不再在美国应用商店提供。但 TikTok 只能怪罪自己，”立法者在一份准备好的声明中表示。以下是我们对该立法的了解以及美国参议院接下来将发生的事情。 TikTok为何受到审查？战略与国际研究中心研究员凯特琳·钦-罗斯曼 (Caitlin Chin-Rothmann) 告诉美国之音：“令人担忧的是，TikTok 可能会将个人信息转移给其母公司字节跳动，而字节跳动又可能将这些信息转移给中国政府。” Chin-Rothmann 表示，一些国会议员对中国共产党可能出于宣传目的控制 TikTok 算法的担忧尚未得到证实。 “这并不是说，未来中国政府不会施加压力，”她说。 TikTok 对这项立法有何看法？ TikTok 周一称该立法为“禁令”，并一再否认针对其的指控。该公司上周在 X（前身为 Twitter）上发表的一份声明中表示，“立法有一个预定的结果：在美国全面禁止 TikTok。”立法者如何看待该立法？尽管国会办公室接到大量美国人打来的电话，担心无法使用社交媒体应用程序，但该法案得到了众议院民主党和共和党的大力支持。众议院议长迈克·约翰逊上周对记者表示，“这是一项重要的两党措施，旨在对付我们最大的地缘政治敌人中国，它正在积极破坏我们的经济和安全。”参议院呢？该法案在民主党控制的参议院获得通过可能会面临更加艰难的道路，多数党领袖查克·舒默表示，该法案将在适当的委员会中接受审议。舒默在一份声明中表示：“我将听取他们对该法案的看法并确定最佳路径。”包括参议院情报特别委员会主席马克·沃纳在内的一些参议院民主党人对立法中单独列出社交媒体应用程序的合法性表示怀疑。他针对收集个人数据的应用程序提出了更广泛的替代立法。但华纳周日告诉哥伦比亚广播公司新闻，TikTok 应用程序是一个严重的国家安全问题。华纳说：“如果你认为中国共产党不能扭曲该算法，使其成为他们看到的反映他们观点的新闻，那么我认为你没有意识到威胁的本质。” 2024 年总统候选人对该法案有何看法？白宫表示欢迎这项立法，尽管拜登竞选团队最近加入了 TikTok，以吸引年轻选民。白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔告诉记者，该法案确保“所有权不会掌握在那些可能伤害我们的人手中”。前总统唐纳德·特朗普最初呼吁在 2020 年禁止该应用程序，但现在改变了方针，认为如果 TikTok 不再可用，Facebook 将获得授权。 “TikTok 有很多好处，也有很多坏处。但我不喜欢的是，如果没有 TikTok，Facebook 就会变得更大，”这位 2024 年共和党总统候选人本周在接受美国有线网络 CNBC 电话采访时表示。该法案在众议院通过后会发生什么？除了宪法上对阻止美国公民行使言论自由权的担忧外，该法案也可能难以合法执行并在美国法院面临挑战。 “中国的出口管制法可能会阻止 TikTok 算法的销售，”Chin-Rothmann 表示。 “一般来说，剥离在后勤上会非常困难。 TikTok 是世界上最大的公司之一。因此，任何买家都必须非常大。他们必须对收购 TikTok 有战略利益，然后合并必须不会引起美国的反垄断担忧。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-house-expected-to-pass-bill-forcing-chinese-company-to-give-up-tiktok/7524573.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-house-expected-to-pass-bill-forcing-chinese-company-to-give-up-tiktok/7524573.html</guid><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 13:48:00 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>艺术与文化</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·吉普森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/42e477c4-3246-4653-a4e8-6b1f0753e8f9_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾前线金门群岛居民在中国紧张局势中保持平静</title><description>台湾控制的金门群岛距离中国大陆几公里，台北和北京之间的紧张局势一直在升温。居民过去曾遭受炮火袭击和持续的军事威胁。即便如此，许多人表示他们怀疑冲突是否会蔓延到他们的岸边。美国之音的伊丽莎白·李解释道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/residents-on-taiwan-s-front-line-kinmen-islands-calm-amid-china-tensions/7524146.html<guid> https://www.voanews.com/a/residents-on-taiwan-s-front-line-kinmen-islands-calm-amid-china-tensions/7524146.html</guid><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 13:30:56 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8c62-08dc42955ef7_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>金门群岛风光</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/scenes-from-the-kinmen-islands/7524393.html<guid> https://www.voanews.com/a/scenes-from-the-kinmen-islands/7524393.html</guid><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 13:30:37 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-55f1-08dc42a56558_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国台湾紧张局势一触即发，炮弹射入菜刀</title><description>台湾统治的金门是一个距离中国仅几公里的岛屿。它一直是台湾政府对抗中国的第一道防线。金门的一位铁匠因回收物品而出名，他正试图将岛上暴力历史的物品变成和平的象征。美国之音的伊丽莎白·李 (Elizabeth Lee) 有更多报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/artillery-shells-into-kitchen-knives-as-china-taiwan-tensions-simmer/7524147.html<guid> https://www.voanews.com/a/artillery-shells-into-kitchen-knives-as-china-taiwan-tensions-simmer/7524147.html</guid><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 13:30:15 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-4058-08dc42955efd_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>金门群岛：从前线战场到潜在的和平桥梁？</title><description>台湾金门群岛以高粱酒、风狮神和旧迫击炮弹制成的刀具而闻名。由于它们距离中国东南沿海仅几公里，因此经常陷入台北和北京之间的紧张局势之中。美国之音的伊丽莎白·李更多地介绍了金门的独特历史和居住在那里的人们的观点。</description><link/> https://www.voanews.com/a/kinmen-islands-from-front-line-battlefield-to-potential-bridge-of-peace-/7524009.html<guid> https://www.voanews.com/a/kinmen-islands-from-front-line-battlefield-to-potential-bridge-of-peace-/7524009.html</guid><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 13:30:09 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5f27-08dc4284db2f_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>金门：战争是历史吗？</title><description>台湾金门——从距离中国最近的台湾前哨金门群岛仅三公里，居民们可以站在海滩上，眺望对面中国城市厦门不断生长的摩天大楼森林。但大多数金门居民并没有因为毗邻发誓要与台湾“统一”（必要时使用武力）的国家而感到威胁，而是表示，他们觉得在中国的家门口比在台湾本岛更安全。这并不是说北京从未威胁过金门。这些岛屿也被称为金门，有着熟悉的前战场伤痕，其中包括一辆坦克，在退潮时仍然可以看到半埋在沙子里。这些都是共产主义中国与民主台湾之间持续至今的前线斗争的实物遗迹。金门距离台北西南一小时航程，作为地缘政治断层线的遗产源于毛泽东 1949 年建立共产主义中国，这迫使蒋介石和他的中国国民党（也称为国民党 (KMT)）撤退到台湾。几十年的炮火 从那时起，金门就断断续续地发生炮火交火，包括从1958年8月23日开始的长达44天的炮击。该事件有很多名称，包括823炮兵战争和1958年台海危机。共产党和国民党最终同意隔日炮击对方，这种模式直到 1979 年才结束，当时美国将外交承认从台湾政府转向了共产主义中国。国民党现在是台北的主要反对党，由于支持与中国建立更紧密的关系，仍然受到大多数金门居民的青睐。相比之下，台湾执政党民进党（DPP）的许多支持者主张与共产主义中国保持距离，并认为自己是台湾人。金门居民的身份以及对与中国关系的看法是由该岛的战争历史和与中国的邻近关系所独特塑造的。吴曾东：刀匠吴曾东拥有半个世纪的刀具和厨房工具制造经验。他的祖父是一名铁匠，他的家族世代相传，在岛上居住了 80 多年。他的品牌Maestro Wu在金门有几家商店，是游客的常客，以炮弹制成的刀具而闻名。 “我们使用的材料主要是当年留下的炮弹。我们正在变废为宝。”吴说。 823年炮战期间，他只有七个月大，但他记得自己是在每隔一天的炮火中长大的。当岛上许多东西都缺乏时，贝壳为厨房工具提供了丰富的原材料。他说，一颗贝壳可以用来制作60把刀。 “有时你在田野里散步时会发现炮弹。有时在建筑工地挖掘时，他们会挖出炮弹。”他在工作中使用的许多贝壳曾经含有宣传传单。吴说，小时候，他应该在不阅读内容的情况下将发现的任何内容交给老师，但有时他会浏览一下传单。 “上面写着中国大陆的风景多么美丽，生活多么美好，和我们那边发的传单差不多。”吴回忆道。尽管中国不再向这些岛屿发射装满宣传传单的大炮，但传达的信息是一样的。习近平在2024年新年贺词中表示，“祖国一定会统一，海峡两岸中华儿女要同心协力，共享中华民族复兴的辉煌”。 ”。金门居民可以从金门海滩看到中国沿海城市厦门。夜晚，厦门摩天大楼的耀眼灯光与岛上的小镇和乡村景观形成鲜明对比。 “这30年我们一直在关注中国，我们感觉中国在不断地改革开放。而在过去的20年里，我觉得他们进步最快。”吴说，他描述了交通、经济、文化等方面的变化。厦门建设。 “中国的城市和建筑与我们过去想象的完全不同。”尽管中国从未撤销过在必要时使用武力统一台湾与大陆的威胁，但吴表示，金门居民并不担心岛上会遭到袭击。 “我们在金门长大，已经习惯了。如果我们害怕的话，我们都会在823炮战期间逃到台湾，”他说。吴先生回忆起他的锻造厂周围过去的战斗，他希望和平，希望中国和台湾政府能够以温和、和平的方式对待彼此。倪荣：退役军官 出生于1955年，金门人 倪荣在823炮战期间3岁。他记得炮击的突然性，住在山上的人们会在地上挖洞来躲避爆炸。 “洞里没有气流，有排泄物的味道，空气很糟糕。有一天我受不了了，就从洞里跑了出来。我的父母和亲戚都离开洞来追我了。” ”，就在这时，一枚炮弹击中了倪和他的亲属躲藏的地方。倪说，他的行动挽救了亲人的生命，但岛上也有很多人员伤亡。倪家的房子被击中倒塌了。即使在危机之后，炮火声仍然是金门岛生活的一部分，在接下来的 20 年里，共产党和国民党军队轮流炮击对方。当时，军人数量超过了当地居民。 “小时候大家都很尊敬军人，我坚持要考军校，当时同学们从一个班到另一个班招兵报国，意思是统一国家。统一不是中国和我们统一。” ……是我们，台湾政府夺回了中国。”倪曾在军队服役，并以上校身份退役。他现在在国立金门大学任教。倪自称是中国人。 “因为地理原因，我们几乎在一起。我们彼此非常接近。我们对中国有相似的思维方式和感情；……金门本身就是中国福建省的岛屿之一。”他还说：“我们都是一家人，既然是一家人，谁就不可能脱离。”倪说，大多数金门民众都希望台湾与中国和平统一，因此，“如果中国与台湾爆发战争，金门将是最安全的地方”。 “我想强调，当我说统一时，我并不是指台湾与共产主义中国统一。而是指他们与我们统一。”倪柝声表示，双方应本着自由、民主、平等的普世价值观进行沟通。 “我们可以在50年甚至100年后谈论统一。”倪表示，他预计来自中国的经济和外交压力，但如果台湾政府不谈论独立，他相信中国不会攻击。欧阳正毅：退休包袋设计师 出生于金门岛的欧阳正毅像许多在岛上长大的年轻人一样，离开金门岛寻找机会。他在台湾担任包袋和钱包设计师。他还被公司派往中国的一家工厂工作，在中国生活了近两年。由于父母年老体弱，欧阳回到金门退休。为了打发无聊，他每周花三到四天在海岸钓鱼。美国之音采访了他，当时他正在曾经是军事隧道的顶部钓鱼，这些隧道通向大海，军队曾居住在那里。曾经禁止平民进入的地方已经变成了旅游景点。欧阳记得，金门的成长经历与以前截然不同，当时岛上的军队数量超过了当地人，而且岛上还实行戒严。实行宵禁，晚上不能开灯，以防止共产党军队看到目标。他家在他家附近开了一家小餐馆，生意还不错。 “我们住在一个传统的房子里，三栋楼围着一个院子。到了晚上，里面就会挤满了人”，因为从外面看不到院子里发生的事情。与大多数支持国民党的金门居民不同，欧阳把票投给了获胜的民进党总统候选人赖清德，后者曾担任台湾副总统八年。欧阳表示，民进党主席蔡英文在两届任期内做得很好。许多民进党支持者喜欢蔡与全球志同道合的民主国家建立更紧密联系的努力。他们希望赖继续这样做。 “他更可靠，也更值得信赖。”欧阳说道。 “他并不是自动达到顶峰的。他是通过经验走上来的。”欧阳自称是金门人，并表示岛上的当地人与台湾人不同，他们并不因为过去的经历而害怕中国。他说，当前的紧张局势和中国攻击的威胁只是说说而已。 “如果他们想攻击，他们早就攻击我们了。金门不怕中国攻击我们，”他说。吴庆旋：大学生 大学生，吴庆旋在金门生活了快三年了。在岛上上学也让她经常去中国沿海城市厦门。乘渡轮仅需 30 分钟即可到达。吴和她的朋友们刚刚从厦门回来，接受美国之音采访时，她描述了她对这座中国城市的印象。 “即使是一个小城市，政府也能做好最基本的建设项目，所以我觉得中国为自己的城市和公民做出了贡献。”吴说，她望着水对岸的厦门高楼大厦。金门还没有经历过同样的经济发展。岛上仍然可以找到来自中国东南部福建省的古老传统民居。有些已经翻新，有些则没有。一些建筑物的墙壁上仍然可以看到弹孔。到处都让人想起金门过去曾是共产党军队和国民党之间的战场。对于吴来说，与厦门相比，金门的现代化程度之低令人震惊。这就是许多年轻居民最终离开该岛的原因之一。 “年轻人较少，因为这里的就业机会和生活水平不如城市，所以年轻人会去大城市找工作。”吴解释道。许多金门居民都支持修建一座连接厦门和金门岛的桥梁，将其视为和平的象征，以促进经济发展并加强联系。但台北和民进党政府表示，这座大桥将构成国家安全风险。包括吴在内的许多金门居民不同意。 “金门市民根本不担心安全问题，因为我们的根来自那里。没有人会伤害自己的兄弟姐妹。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/kinmen-is-war-history-/7524498.html<guid> https://www.voanews.com/a/kinmen-is-war-history-/7524498.html</guid><pubDate> Tue, 12 Mar 2024 12:47:52 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5f27-08dc4284db2f_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>