<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 20 日星期一 20:15:51 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>亚洲邻国对中国部署浮动核电站的计划持谨慎态度</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/asian-neighbors-wary-of-china-s-plans-to-deploy-floating-nuclear-plants/7620050.html<guid> https://www.voanews.com/a/asian-neighbors-wary-of-china-s-plans-to-deploy-floating-nuclear-plants/7620050.html</guid><pubDate> Mon, 20 May 2024 19:13:00 -0400</pubDate><category>南海</category><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Le Nguyen） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2E5E95C1-6EE4-4235-8E87-E635D6EB074E_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>报告：运往美国的车辆使用了中国制造的强迫劳动零部件</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/report-vehicles-shipped-to-us-used-parts-made-in-china-with-forced-labor/7619733.html<guid> https://www.voanews.com/a/report-vehicles-shipped-to-us-used-parts-made-in-china-with-forced-labor/7619733.html</guid><pubDate> Mon, 20 May 2024 14:22:28 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-651a-08dc78f84f8b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>两艘中国军舰停靠柬埔寨，中国承诺“友谊、合作”</title><description>柬埔寨西哈努克——两艘中国军舰周日停靠在柬埔寨的一个商业港口，为两国联合海军演习做准备。金刚山号两栖战舰和戚继光训练舰驶入西哈努克港，码头上围观者挥舞着柬埔寨和中国国旗。该港口位于云朗海军基地以北，中国资助了该基地的一项广泛的扩建项目，该项目受到美国和其他国家的密切关注，担心它可能成为中国海军在泰国湾的新前哨基地。该海湾毗邻南海，中国几乎对整个南海拥有主权，并且可以方便地通往世界上最重要的航道之一马六甲海峡。中国驻柬埔寨大使王文天驳斥了对云朗的担忧，他在西哈努克城告诉记者，无论中国海军航行到哪里，“我们都会带来友谊，我们会带来合作”，除此之外别无其他。他站在码头上说：“中柬两军之间的合作有利于两国安全和地区安全。”金刚山号和戚继光号将于5月24日至27日参加在云朗基地举行的海军演习，另外两艘中国护卫舰已在云朗新码头停靠了五个多月。此次联合训练是两国定期举行的金龙演习的海军组成部分。关于云壤海军基地的争议最初出现在 2019 年，当时《华尔街日报》报道称，美国官员看到的一份著名协议的早期草案将允许中国使用该基地 30 年，在那里它将能够部署军事人员、储存武器以及停泊军舰。柬埔寨时任首相洪森否认有这样的协议。他指出，柬埔寨宪法不允许外国在其领土上建立军事基地，但欢迎各国船只来访。 5月16日金龙演习开幕之际，柬埔寨陆军总司令冯皮森感谢中国提供新装备并帮助升级包括云朗海军基地在内的军事设施。与此同时，他强调了柬埔寨的官方立场，称该国“不允许任何外国军事基地出现在我们的领土上”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-promises-friendship-cooperation-as-2-chinese-warships-dock-in-cambodia/7618484.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-promises-friendship-cooperation-as-2-chinese-warships-dock-in-cambodia/7618484.html</guid><pubDate> Sun, 19 May 2024 17:02:38 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3cec-08dc784653bf_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国对欧盟、美国、日本、台湾塑料发起反倾销立案调查</title><description>北京——周日，中国商务部对原产于欧盟、美国、日本和台湾的聚甲醛共聚物（一种工程塑料）发起反倾销立案调查。该部在一份声明中表示，这些塑料可以部分替代铜和锌等金属，并具有多种应用，包括汽车零部件、电子产品和医疗设备。报告称，调查应在一年内完成，但可能会延长六个月。负责监督欧盟贸易政策的欧盟委员会表示，在决定下一步行动之前，将仔细研究调查内容。一位发言人表示：“我们希望中方确保此次调查完全符合世贸组织的所有相关规则和义务。”中国的塑料调查是在与美国和欧洲发生更广泛的贸易争端之际进行的。美国周二宣布大幅提高对中国电动汽车、计算机芯片、医疗产品和其他进口产品的关税。周五，欧盟对中国马口铁发起贸易调查，这是欧盟对中国出口进行的一系列贸易和补贴调查中的最新一起。最值得注意的是，欧盟委员会去年 9 月启动了一项调查，以决定是否对怀疑受益于国家补贴的更便宜的中国电动汽车征收惩罚性关税。北京方面认为，美国和欧洲最近关注中国产能过剩给其他经济体带来的风险是错误的。中国官员表示，这些批评低估了中国企业在关键行业的创新，夸大了国家支持推动其增长的重要性。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-launches-anti-dumping-probe-into-eu-us-japan-taiwan- Plastics/7618478.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-launches-anti-dumping-probe-into-eu-us-japan-taiwan- Plastics/7618478.html</guid><pubDate> Sun, 19 May 2024 16:52:48 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-edc4-08dc784519cc_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>面对日益严峻的国内外挑战，赖清德就任台湾总统</title><description>台湾台北——赖清德周一宣誓就任台湾新总统，为支持主权的民进党(DPP)史无前例地连续第三届任期拉开序幕，民进党在过去八年中不断凸显台湾民主的力量年。赖智在周一的就职演说中将台湾自1996年以来的第三次权力交接归功于台湾人民，并将台湾称为“民主世界的MVP”。 “随着我们前进，我的政府将继续利用台湾的民主活力作为正义的力量，促进国家发展并深化国际合作，”他在外国政要和国际媒体面前表示。为了表达对北京的善意，他呼吁中国政府停止对台湾的政治和军事恐吓，并与台北一道维护台海的和平与稳定。希望中国正视中华民国存在的现实，尊重台湾人民的选择，本着善意，选择对话而不是对抗，选择交流而不是遏制，在对等和尊严的原则下进行对话。与台湾人民选出的合法政府合作。”赖强调，团体旅游和学位生招生是台北和北京可以尝试恢复双边交流的两个领域。 “让我们共同追求和平与共同繁荣，”他说。在重申新政府愿意与中国合作的同时，赖也强调，面对北京日益增长的军事压力，台湾有必要增强其防御能力。他说：“面对来自中国的诸多威胁和渗透企图，我们必须展现保卫国家的决心，也必须提高国防意识，强化国家安全法律框架。”入侵台湾不会轻易消失。他誓言要加强台湾的国防，改善台湾的经济安全，维持稳定和原则的两岸关系，并与志同道合的国家合作，通过展示“威慑力量”来防止战争。一些分析人士称，黎智英在就职演说中触及了所有影响台湾与中国关系的重要问题。 “他承认两岸合作的必要性，甚至提到了旅游和允许学生来回等具体事情，”台湾国立政治大学政治学家列夫·纳赫曼(Lev Nachman)说。他通过电话对美国之音表示：“他重点关注台湾需要保卫自己免受中国侵害，同时强调台北需要找到与北京合作的方式。”尽管赖清德向北京发出了看似平衡的信息，但一些专家表示，中国不太可能调整对台湾的态度。 “北京一开始可能会对台湾采取相当强硬的态度，因为他们没有理由放松，”新加坡国立大学政治学家张嘉扬 (Ja Ian Chong) 在电话中对美国之音表示。在他看来，中国认为他们比台湾有优势，因此他们将继续“发挥这一优势”。负责处理两岸关系的国台办在5月15日的例行记者会上表示，台湾新领导人需要决定是选择“和平发展”道路还是“挑衅对抗”道路。国台办发言人陈斌华表示，我们决心推动两岸关系和平发展，推进祖国统一大业。台湾国防部周一表示，6架中国军机于5月19日至5月20日期间越过台湾海峡中线，进入台湾北部和西南部防空识别区。中国将台湾视为其领土的一部分，并多次宣誓必要时通过武力与台湾统一。近几个月来，北京增加了在台湾附近部署军机和海岸警卫队巡逻的频率。深化与民主国家的联系除了阐述其政府处理两岸关系的方针外，赖昌星还誓言要通过“台湾的民主活力”深化国际合作，重点打击虚假信息、增强民主韧性和应对挑战。 “在国际事务上，我们将继续与其他民主国家合作，组成民主共同体，并在各个领域分享我们的经验，”他说。周一，美国国务卿安东尼·布林肯祝贺赖清德就职，并重申华盛顿希望与他的政府和台湾其他政党合作，推进台美之间的共同利益和价值观，维护台湾地区的和平与稳定海峡。由于赖智已任命前任政府的几位经验丰富的政治家担任处理外交政策和国家安全的关键内阁职位，一些分析人士表示，台湾新政府将继续专注于深化与世界各地志同道合的民主国家的关系。秋田国际大学全球研究助理教授陈玉华在视频采访中对美国之音表示：“赖智将通过与西方世界建立更多联系来支持蔡英文的外交政策议程。”国内挑战 黎智英在外部面临着艰难的平衡，预计他也将面临台湾两个反对党——亲中国的国民党和台湾人民党——所带来的日益严峻的挑战。周五，赖智领导的民进党和国民党议员之间爆发了争斗，两个反对党试图通过一项法案，赋予议会更多权力来审查政府，包括将被视为向议会做出虚假陈述的官员定为刑事犯罪。周一，赖敦促所有三个政党在议会中“相信合作”并“遵守程序正义”。 “多数人应该尊重少数人，少数人则接受多数人的统治。只有这样，我们才能避免冲突，维护社会稳定和谐。”由于黎智英承诺优先解决紧迫的国内问题，例如年轻人的低工资和难以承受的高房价，一些专家告诉美国之音，他的政府应努力确保其政策适合台湾人民的需求。台湾东吴大学政治学家陈方宇表示，“黎智英应该注重加强与民间社会的联系，重建人们对执政党的信任。” “如果他能够成功说服台湾人民接受他的政策，我认为反对党将很难反对他的政府提出的政策，”他告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-new-president-inherits-strong-foreign-policy-position-but-political-gridlock-at-home/7618461.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-new-president-inherits-strong-foreign-policy-position-but-political-gridlock-at-home/7618461.html</guid><pubDate> Sun, 19 May 2024 16:20:47 -0400</pubDate><category>台湾</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e69c651c-37ad-4396-bfa6-dfa04dcdd17a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦部长：伊斯兰堡希望北京与喀布尔就恐怖主义问题进行对话</title><description>巴基斯坦伊斯兰堡——巴基斯坦规划和发展部长阿赫桑·伊克巴尔表示，巴基斯坦并不反对将阿富汗纳入中国资助的大型开发项目，但希望北京说服喀布尔打击在其领土上活动的恐怖组织对阵伊斯兰堡。谢赫巴兹·谢里夫总理于 3 月上任的新政府急于重振中巴经济走廊（CPEC）——这是一个耗资约 620 亿美元的旗舰项目，是北京“一带一路”倡议的一部分——但近年来却遭遇了衰退。由于巴基斯坦的政治、经济和安全问题。伊克巴尔最近会见了中国官员，为谢里夫即将到来的访问做准备，该访问旨在加快中巴经济走廊的步伐并扩大其范围。确保中巴经济走廊的安全 近年来，针对中国公民的威胁已成为中巴经济走廊进展的主要障碍。 2021年以来，至少有17名中国公民在巴基斯坦境内的针对性袭击中死亡。 3月下旬，一名自杀式炸弹袭击者将一辆装满炸药的车辆撞向五名中国工人和他们的巴基斯坦司机，他们的公交车被炸死。巴基斯坦当局确认袭击者是阿富汗国民，并声称袭击是在阿富汗策划的。 “我认为这令人担忧，”伊克巴尔在谈到涉嫌利用阿富汗领土袭击在巴基斯坦的中国公民时表示。伊克巴尔在接受美国之音独家采访时表示，他的政府希望北京利用其影响力推动喀布尔对跨境恐怖分子采取行动。 “我们也希望中国也能说服阿富汗，因为阿富汗人也在该地区听取中国政府的意见，”他说。阿富汗塔利班否认为恐怖分子提供空间，但研究表明恐怖组织在那里存在。当被问及伊斯兰堡是否正式要求北京推动阿富汗塔利班遏制反巴基斯坦恐怖组织时，伊克巴尔将美国之音转给了外交部。这位部长否认了巴基斯坦方面对中国公民的袭击是失败的观点，巴基斯坦有一支特种军事部队和当地执法部门负责确保他们的安全。伊克巴尔说：“当你进行反恐战争时，恐怖分子总会找到办法。”他补充说，美国和俄罗斯等大国也是受害者。中国官员公开敦促巴基斯坦确保其工人的更好安全，并追究那些对杀戮负有责任的人的责任。伊克巴尔表示，北京要求为其国民提供更好的安全是正确的，而且它知道巴基斯坦正在做更多的事情。 “但中国政府已经非常明确地表示，这种懦弱的事件不会阻止他们追求中巴经济走廊，”他补充道。华盛顿与北京的比较 中国的资金虽然受欢迎，但主要以昂贵的贷款形式出现。美国弗吉尼亚州威廉玛丽学院研究机构AidData的数据显示，2000年至2021年间，巴基斯坦对中国的累计债务达672亿美元。</description><link/> https://www.voanews.com/a/islamabad-would-like-beijing-to-talk-to-kabul-on-恐怖主义-pakistani-minister-says/7618057.html<guid> https://www.voanews.com/a/islamabad-would-like-beijing-to-talk-to-kabul-on-恐怖主义-pakistani-minister-says/7618057.html</guid><pubDate> Sun, 19 May 2024 01:01:49 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（莎拉·扎曼） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-72b8-08dc776f4ea0_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>