<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 4 日星期五 02:04:40 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>快车道：中国汽车进口南非增长</title><description>约翰内斯堡——在南非首都约翰内斯堡，街道上最常见的车辆是数千辆小巴出租车，上面挤满了每天从尘土飞扬的乡镇上班的通勤者。另一端是强化跑车和华丽的敞篷车在精英阶层居住的绿树成荫的郊区中疾驰。然而，越来越多的另一种汽车在约翰内斯堡的街道上行驶：奇瑞、北汽和哈弗等新型汽油动力SUV——行业专家表示，所有中国汽车都在与更多知名品牌展开竞争，并受到南非人的欢迎。 。潜在的汽车买家罗斯·格雷正在考虑购买中国制造商江淮汽车制造的大型皮卡车。 “我是一家厨房公司的销售经理，因此我考虑购买一辆双人驾驶室，因为我有一个年轻的家庭，而且我还需要在车后携带很多物品，我他最近对美国之音表示：“我们经常在建筑工地上做类似的事情。”他对中国制造的汽车的兴趣部分源于一次糟糕的经历。 “中国汽车不像大品牌那样被列入被盗名单，”格雷说，他是丰田海拉克斯的忠实车主，直到偷车贼偷了他的车。 Hilux 是南非最容易被盗的汽车之一——通常是因为它的发动机，它非常适合通勤小巴出租车。但数据显示，除了消费者之外，偷车贼现在也开始关注中国品牌和型号。南非人曾经对贴有“中国制造”标签的汽车持怀疑态度。尽管格雷承认中国品牌尚未经受住时间的考验，但他表示，他的研究表明近年来质量似乎有所提高。驶入快车道 对于包括葛瑞在内的许多中国购车者来说，最大的吸引力在于成本。 “我之所以关注中国汽车，是因为首先是价格，它比在中国已经存在很多年的大品牌便宜很多，”他说。南非汽车工业组织 Naamsa 首席执行官米克尔·马巴萨 (Mikel Mabasa) 表示，中国进口汽车的价格比德国大众、美国福特或日本丰田的大多数 SUV 便宜得多。他对美国之音表示：“这些中国品牌实际上一直在以两位数的速度增长，特别是在过去三年。” “因此，如果你看看 2019 年至 2023 年间的增长情况，我们发现进入南非市场的中国品牌实际上增长了 200% 以上，这显然非常非常不寻常。”马巴萨补充道：“但我认为这是有原因的……如果你看看价格点，其中许多品牌都比竞争品牌便宜得多。” Naamsa的数据显示，南非进口的中国汽车数量稳步增长，去年进口汽车超过39,000辆，而2019年进口汽车数量约为11,000辆。德国的进口量呈现出相反的趋势，2023 年进口量略高于 21,000 辆，低于 2019 年的近 37,000 辆。从日本进口的车辆也显示出类似的数字。统计数据显示，美国 2019 年出口了近 4,200 辆汽车，但去年减少了近 300 辆。从销量来看，福特、丰田等老牌品牌的部分车型仍处于领先地位，但中国新贵也不甘落后。 2023年7月至2024年7月期间，中国品牌奇瑞在南非销售了超过11,000辆瑞虎4 Pro车型。相比之下，同期福特 Rangers 和丰田 Hilux 皮卡的销量分别为 25,000 辆和 34,000 辆。走向电动化 南非本身就是汽车主要生产国，在该国设有福特、丰田、宝马、梅赛德斯、日产、大众和铃木等品牌的制造工厂。马巴萨对美国之音表示：“他们在制造过程中使用的 39% 的零部件均来自南非本地。”他说，南非制造的汽车虽然有部分销往当地市场，但60%以上出口到海外近150个国家。 2018年，中国国家主席习近平和南非总统西里尔·拉马福萨在东开普省盛大开业了北汽首家中国本土汽车制造工厂。中国驻开普敦领事馆称该项目“是两国的里程碑”经济”。但该项目在路上遇到了一些坎坷。 “他们仍处于设置阶段，显然在启动该工厂的过程中遇到了一些问题，”马巴萨说。北汽高管告诉南非当地媒体，疫情和劳资纠纷是造成延误的原因。但马巴萨仍然充满希望。 “我们显然祝愿他们一切顺利，我认为，如果中国的许多其他工厂或公司希望进入南非并开始制造汽车，他们肯定会采用这种模式作为模板，”他说。这也是拉马福萨所鼓励的。在上个月对中国进行国事访问时，他参观了中国大型电动汽车制造商比亚迪的总部。 “我们出台了促进南非电动汽车产业发展的政策，”南非总统在访问中表示。 “我们确信，像比亚迪这样的公司……将会发现南非是一个独特而有利的地理位置，可以作为进入其他市场的枢纽。”在南非，电动汽车革命正处于起步阶段，天然气仍占主导地位。然而，由于面临美国和欧洲日益严格的贸易限制，比亚迪正在将目光投向非洲。比亚迪已经在南非设有陈列室，最近还在卢旺达、赞比亚和肯尼亚开设了其他陈列室。</description><link/> https://www.voanews.com/a/in-the-fast-lane-chinese-car-imports-grow-in-south-africa/7809451.html<guid> https://www.voanews.com/a/in-the-fast-lane-chinese-car-imports-grow-in-south-africa/7809451.html</guid><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 14:54:21 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/903ee6e1-ea50-4d4e-8574-7d328c3907ca_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>快车道：中国汽车进口南非增长</title><description>尽管中国和西方国家一直在推动更多电动汽车上路，但汽油动力汽车在非洲仍然占据主导地位。中国汽车制造商正在进军非洲大陆最大的汽车市场南非，其价格极具吸引力，以至于经销商表示现有品牌面临被淘汰的风险。凯特·巴特利特（Kate Bartlett）掌握了来自约翰内斯堡的详细信息。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-car-imports-grow-in-south-africa/7809234.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-car-imports-grow-in-south-africa/7809234.html</guid><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 14:13:16 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特、扎西尔·卡西姆） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/903ee6e1-ea50-4d4e-8574-7d328c3907ca_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京在中东冲突中考验南海地区决心</title><description>台湾台北——随着美国和其他志同道合的国家在南海举行联合军事演习，中国船只一直在这个争议激烈的航道上积极宣示北京的领土主张，考验着菲律宾、马来西亚和越南的决心。上周9月26日，中国使用两艘导弹艇和高强度激光阻止菲律宾向半月浅滩附近的当地渔民运送补给品，半月浅滩是马尼拉专属经济区（EEZ）内的一个环礁。据报道，周日，中国执法部门用铁管袭击越南渔民，没收了西沙群岛附近的捕鱼设备。总部位于华盛顿的亚洲海事透明度倡议组织周二发布的一份新报告强调，随着资源丰富的国家试图扩大在马来西亚的石油和天然气勘探，中国海警船今年在马来西亚声称拥有主权的水域中“像发条一样”运作。南海。周四，《华盛顿邮报》还报道称，中国船只一直在干扰南海海底电缆的维修和建设。中国胆子大了 分析人士表示，这些行动表明，在美国专注于中东冲突之际，北京方面正试图考验该地区国家维护其领土主张的决心。新加坡拉惹勒南国际研究学院海事安全专家科林·科说：“中东的严重危机让中国变得更加大胆，让他们能够在印太地区进一步考验美国。”他补充说，北京正在利用实际行动和法律试图“彻底”改变南海局势。菲律宾将北京对其船只的骚扰描述为“不负责任、危险和挑衅”，而河内则表示对越南渔民的袭击侵犯了其主权和国际法。中国外交部没有回应美国之音关于骚扰菲律宾船只的请求。北京在评论渔民遇袭事件时声称，中国执法部队正在阻止越南渔民在西沙群岛（中国称之为西沙群岛）附近非法捕鱼。这些岛屿与中国和越南的距离相等，但自 1974 年与越南军队发生冲突后占领这些岛屿以来，北京一直保持着对这些岛屿的事实上的控制。近年来，北京在西沙群岛填海造地并建立了军事设施，包括机场和人工港口。新战线许对美国之音表示，自八月以来，中国和菲律宾海岸警卫队船只在有争议的萨宾娜浅滩附近两次相撞，半月礁附近发生的事件表明，北京可能正在针对马尼拉“开辟一条新战线”。 “菲律宾希望将他们7月与中国就仁爱礁问题达成的临时协议适用于南海其他有争议的岛礁，但我认为中国并不热衷于将该协议扩大到整个地区， “他在电话采访中说道。尽管美国和澳大利亚、日本和新西兰等其他国家一直在南海进行更多联合巡逻，以反击中国的侵略，但专家表示，这似乎并没有阻止北京在南海挑战邻国的能力。地区。日本国际基督教大学地区安全专家斯蒂芬·纳吉表示：“越南和菲律宾等地区国家之间需要开展更具体的小边合作，包括联合军事演习、扩大海域意识活动或搜救演习。” ，通过电话告诉美国之音。一月份，越南和菲律宾签署了一项协议，旨在加强两国海岸警卫队之间的合作，以防止南海发生事件。随后在八月，马尼拉和河内举行了首次联合海岸警卫队演习，重点关注马尼拉湾的消防、救援和医疗响应。除了菲律宾和越南之间的双边合作外，一些地区观察人士表示，所有在南海与中国存在领土争议的东南亚国家都应该探索建立地区联盟的可能性。这样的机制“有可能演变成专门针对中国在该地区的行为而设计的海岸警卫队联盟，这样的联盟将产生更强大的威慑力，并能更有效地维护这些国家在南海的利益，”段驻越南的海事安全分析师邓在一份书面回应中告诉美国之音。不过，他表示，东南亚国家联盟在南海相关问题上“显得太软弱和分裂”，无法形成统一战线。随着美国和日本都在为未来几周的重大选举做准备，纳吉认为中国也在试图利用这个“机会之窗”，试图在南海“锁定一些战略利益”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-tests-regional-resolve-in-south-china-sea-amid-middle-east-conflict/7809345.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-tests-regional-resolve-in-south-china-sea-amid-middle-east-conflict/7809345.html</guid><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 13:55:24 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/db804126-b683-4976-8766-563b328e859a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普、哈里斯对华立场不同，但并不完全不同</title><description>从唐纳德·特朗普政府到乔·拜登入主白宫，美国对华政策基本一致——两位总统都将中国视为美国最大的竞争对手。但在下一任总统的竞选中，卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普对全球超级大国的态度略有不同。美国之音的伊丽莎白·李解释道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/trump-harris-stances-on-china-differ-but-not-completely/7809235.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-harris-stances-on-china-differ-but-not-completely/7809235.html</guid><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 12:29:46 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/decacfe7-8310-46be-9478-bbbc1eb74e8e_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南抗议中国袭击南海渔船</title><description>华盛顿——越南官方媒体称中国人员登上一艘越南渔船并殴打船员后，越南正在抗议中国据报道对南海有争议的西沙群岛附近渔民的行为。越南报道称，中国政府人员周日袭击了这艘船，导致 10 名渔民受伤，其中一些人伤势严重。  越南外交部周四指责中国执法人员发动了这次袭击，称他们“严重侵犯了越南在西沙群岛的主权”，违反了国际法和敌对声索国领导人为更好地处理其领土问题达成的协议。纠纷。北京没有立即发表回复。越南国营《前风报》周二报道称，渔民称，外国船只上的约 40 人用铁管殴打他们，并抢走了他们的捕鱼设备。据越南网周二报道，来自越南中部城市广义省的四名渔民重伤住院。该报援引该船船长 Nguyen Thanh Bien 的话说，这两艘船的编号为“101”和“301”。 “9月29日上午，他们在该海域作业时，发现一艘编号为301的外国船只正在追赶他们。边意识到危险，命令船员返回Sa Ky港口（位于广义海岸）。然而另一艘编号为 101 的外国船只也加入了追击行动，并部署了三艘较小的船只来包围他们，”越南网报道。 34 岁的 Nguyen Thuong 说：“他们无情地殴打我们。我举起双手自卫，因为我知道我们无法反击。他们袭击后，他们将我们强行推到船前，并用防水布盖住我们。”据越南网报道，一名住院渔民的左臂受伤。   越南外交部发言人范秋恒在声明中表示，中国执法部队“压制、打伤并没收了广义省QNg 95739 TS渔船上的越南渔民的财产”。  越南对中国执法人员残暴对待越南渔民的行为表示极为关切、不满和坚决反对。越南外交部已与中国驻河内使馆严正交涉，强烈反对中方执法人员上述行为，要求中方充分尊重越南对黄沙群岛的主权，迅速展开调查并向越南通报结果。越南方面不会再重复类似的行为，”杭补充道，他使用了越南对西沙群岛的名称。  据 Geoint.asia 和南海专家段党称，两艘中国政府船只“三沙智发 101”和“三沙智发 301”已被确认为涉嫌于 9 月 29 日袭击越南渔船的船只。胡志明市法律大学讲师黄越周三通过电话对美国之音表示，“两艘中国海警船——三沙智发101和三沙智发301”无端袭击了越南渔民和船只。 “这清楚地表明了中国垄断东海的阴谋，”黄越说，他用的是越南的“南中国海”名称。据路透社报道，中国外交部周二表示，越南渔船未经北京许可擅自捕鱼，因此中国当局采取措施制止。该部在回应路透社的置评请求时表示，“现场行动专业、克制，没有发现人员伤亡”，但没有具体提及此次袭击事件。 “中国对其海事主张的主张越来越暴力。其执法船实际上已转变为准军事部队，有权使用一切可用手段迫使邻国屈服，”SeaLight 创始人兼董事雷蒙德·鲍威尔 (Raymond Powell) 说。周三通过短信告诉美国之音，该项目负责监测南中国海的活动。鲍威尔写道：“在这些遭遇中有人被杀似乎只是时间问题。”法律讲师黄越在电话中表示，越南“对这一事件的反应相当快”。 “越南始终优先发展与中国的关系，也将领土主权放在更重要的位置。” “中国从未停止过占领东海的野心。越南以及其他东南亚国家始终在中国的视线之内。中国什么时候采取行动？这只是时间问题。”黄越说。本报告的部分信息来自路透社和美联社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-protests-chinese-attack-on-fishing-vessels-in-south-china-sea/7808763.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-protests-chinese-attack-on-fishing-vessels-in-south-china-sea/7808763.html</guid><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 05:00:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com (安海) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9B7ACB09-DB85-4656-9CA2-07E07670D8E1_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国担心遭到报复 欧盟将就中国电动汽车关税上调进行投票</title><description>维也纳——欧盟定于周五就大幅提高中国电动汽车关税进行投票，德国担心这可能引发与北京的贸易战。路透社周三报道称，该措施已获得足够票数通过，并得到法国、希腊、意大利和波兰的支持，这些国家的人口占欧盟的39%。至少65%的欧盟人口必须投票反对关税计划才能阻止它。分析师表示，无论如何，中国仍需要就电动汽车行业的补贴问题继续进行谈判。周三，法国总统马克龙在柏林称中国的补贴“难以忍受”。德国总理奥拉夫·肖尔茨周三表示，与中国的谈判必须继续进行，并表示德国可能会投弃权票。据路透社报道，肖尔茨表示：“在不确定的世界中，与更多国家的更多合作伙伴进行更多贸易，这就是明智的风险管理。”他说：“这就是为什么必须继续与中国就电动汽车进行谈判，也是为什么我们必须最终解决中国廉价进口商品损害我们经济的领域，例如钢铁。”彭博社报道称，德国预计大量欧盟国家将在关税投票中投弃权票。德国汽车制造商反对关税，担心北京的报复可能会影响其最大市场中国的准入。德国财政部长克里斯蒂安·林德纳周三表示，“与中国的贸易战对于欧洲的一个关键产业和德国的一个关键部门来说弊大于利。”如果投票通过，中国电动汽车的关税可能高达 45%。北京方面已暗示，可能会对德国和意大利汽车以及乳制品、猪肉和法国白兰地等欧洲农产品征收关税进行报复。中国商务部部长王文涛9月下旬访问欧洲，会见欧盟及比利时、德国、意大利等汽车生产国外贸商务负责人及工商界人士，游说欧盟放弃加征关税。谈判中，中方提出设定最低进口价格，但被欧方拒绝。投票从9月25日推迟到周五，以便双方有时间进行更多磋商。分析人士认为，由于欧盟内部利益复杂，欧盟可能会做出一些妥协。新加坡国立大学政治学副教授贾伊恩·庄 (Ja Ian Chong) 对美国之音表示：“由于欧盟由许多具有交叉利益的国家实体组成，这些可能会导致更严厉的行动被否决，就像这样面对中华人民共和国的压力，东盟（东南亚国家联盟）效率低下。”西班牙首相佩德罗·桑切斯9月初访问北京时表示，他将敦促欧盟委员会重新考虑提高对中国电动汽车的关税。意大利汉学家弗朗西斯科·西西对美国之音表示，欧盟内部成员国和政党的离心力太强大，无法做出艰难的决定。西西说，过去，欧盟“由以人民党和社会民主党为中心的绝对多数以及由德国、法国和意大利组成的三角形统治。”“这两种架构现在都部分破碎了。”他说：“各政党和社会民主党仍占多数，但比例微弱。意大利政府右倾，没有投票给现任委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩，而且正在拖延其选举进程。”他补充道：“德国和法国的国内政府正受到新右翼政党的围攻。”西西对美国之音普通话表示，德国汽车工业“依赖于中国市场的销售，但面临着被中国市场淘汰的风险”。由于中国电动汽车的竞争，被挤出所有市场。 “没有好的、明确的替代品。”虽然中国电动汽车在欧洲市场有价格优势，但在欧洲从事汽车行业的华商却比较谨慎。杨是一位在奥地利做汽车维修、年检、二手的华商。出于隐私考虑，他没有透露自己的全名，他表示，由于欧洲经济不景气，那里的消费者对自己的钱很谨慎，不会轻易将汽油动力汽车更换为全电动汽车。欧洲消费者选择混合动力汽车。”杨在谈到自己的业务时说道。“今年的数据报告显示，全电动汽车的销量下降了三分之一，而混合动力汽车的销量却有所增加。”他表示，关税将会增加。肯定会影响中国电动汽车在欧洲的价格，但欧洲消费者更关心汽车的寿命和续航能力等其他因素。 “全电动汽车在欧洲可能不是一个大市场，”他说。欧盟此次投票是在对中国对该行业的补贴进行调查以及对美国和加拿大的中国电动汽车进口关税提高100%之后进行的。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-to-vote-on-tariff-hike-for-chinese-evs-as-germany-fears-retaliation/7808748.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-to-vote-on-tariff-hike-for-chinese-evs-as-germany-fears-retaliation/7808748.html</guid><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 03:35:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（杨乐天） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/56bcb41a-8e85-4844-b5be-1e3d50c5a751_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>