<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 12 日星期五 19:28:26 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>墨西哥取代中国成为美国最大进口国</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/mexico-unseats-china-as-top-importer-to-us/7438109.html<guid> https://www.voanews.com/a/mexico-unseats-china-as-top-importer-to-us/7438109.html</guid><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 19:25:54 -0500</pubDate><category>美洲</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗布·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8CD606CB-BF14-4E20-BD6B-60C19E112449_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>韩国在华留学生人数锐减</title><description>首尔——韩国政府最近公布的新数据显示，过去六年来中国留学的韩国人数量大幅下降，减少了近6万名学生。韩国学生和观察人士告诉美国之音普通话组，疫情期间严格的新冠病毒控制、随着世界第二大经济体放缓，在中国经营的韩国公司减少，以及国内反华情绪日益高涨，都是导致经济下滑的部分因素。上个月底，韩国教育部表示，过去六年来中国留学的学生总数下降了78%。据韩国联合通讯社报道，2017年，在华韩国学生人数达到创纪录的73,240人，到2023年4月骤降至15,857人。韩国学生Weaver-jin表示，疫情期间，中国实施的严格封锁措施（通常一次持续数周）对日常生活、物资获取以及学生完成作业的能力产生了巨大影响。 Weaver-jin 自 2021 年以来一直在中国重庆市学习艺术，并在该市封锁期间住在校外。 “我有很多工作要做，但由于封锁而无法取得进展。我需要完成我的项目，但快递[服务]停止了，所以我买不到材料，”Weaver-jin说。一名 2021 年在北京一所大学学习文化创意产业的韩国学生表示，她在 2022 年底重新开放期间新冠病毒检测呈阳性，但她希望保持匿名，以便能更自由地与美国之音谈论敏感话题。虽然没有任何症状，但仍被要求在隔离宿舍居住10天。入住宿舍后，她发现护照号码不是自己的，怀疑检测结果有误，要求重新检测。 “管理人员[说]没有足够的检测试剂盒让一个人检测两次。所以，我仍然处于隔离状态。”韩国龙仁大学中国学系教授朴颂赞在接受美国之音电话采访时表示，新冠疫情是在华韩国学生数量突然减少的最大原因。 “很多参加网课的学生还没有回到中国；其次，经历过隔离的人受到了创伤，”他说。 “我也被隔离了三周，我觉得我快疯了，”帕克说。 “这对外国人，尤其是韩国父母来说影响很大。”反华情绪 帕克表示，韩国人日益高涨的反华情绪也是导致学生及其家长不希望他们去中国学习的人数减少的原因之一。皮尤研究中心 2023 年的一项民意调查显示，77% 的韩国受访者对中国持负面态度，而 2002 年这一比例为 31%，2017 年为 61%。自 2016 年韩国决定部署中国以来，北京和首尔之间的关系一直在恶化。美国先进的导弹防御系统。当时，中国的回应是对席卷全球的流行音乐、电视剧和电影的“韩流”实施非正式限制。美国和韩国表示，美国提供的末段高空区域防御系统（THAAD）对于帮助拦截来自朝鲜的潜在弹道导弹（如果朝鲜发动攻击）是必要的。中国官员表示，韩国可以利用萨德系统的雷达“窥视”中国，但韩国和美国官员对此予以否认，理由是平壤的威胁以及首尔的自卫权。韩国学生Weaver-jin表示，双方的态度都令人沮丧。 “有反中反韩情绪的人会故意寻找仇恨中国或韩国的理由，”他说。 “我希望他们能够冷静下来，思考一下这些依据是否合理，还是只是为了反对而寻找理由反对。”企业数量减少，潮流转变 朴教授表示，中国经济陷入困境、青年失业率居高不下以及外国企业营商环境不断恶化，也使得中国对于经常雇用在中国留学的韩国企业的吸引力越来越小。据韩国进出口银行统计，自2010年以来，韩国企业在中国设立新实体的数量不断减少，到2023年将降至138家，为30年来的最低数量。与此同时，2023 年上半年，韩国企业在日本开设新实体的数量自 20 世纪 80 年代以来首次超过在中国开设的实体数量。 “许多韩国公司已经离开中国，”朴说，“目前国际学生毕业后很难在中国找到工作。”在中国，《参考消息》报道了韩国留学生大幅减少的消息，但官方尚未对此发表评论。 《参考消息》是一份出版外国新闻译文的报纸，隶属于国营新华社。美国之音联系了中国驻华盛顿大使馆，请其对韩国人数不断减少的情况发表评论。大使馆发言人没有对韩国学生发表评论，但确实指出了吸引更多美国学生的努力，美国学生也出现了类似的下降。上个月，美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯(Nicholas Burns)表示，在过去“六到七年”里，在华留学的美国学生人数已从约15,000人下降到2022年的350人。2023年，这一数字增至700人。使馆发言人刘鹏宇表示，就美国而言，中国正在落实习近平主席“未来五年邀请5万名美国青年来华交流学习的倡议”。刘还指出中国为提高两国旅行效率所做的努力。 “我们现在提供无需预约的签证申请服务，并显着优化了针对美国境内旅客的签证政策，”刘在一封电子邮件回复中表示。尽管韩国和中国之间的关系陷入困境，但首尔和华盛顿之间的贸易和民间关系却有所改善。据韩国产业通商资源部称，2023年，美国二十年来首次超过中国，成为韩国出口的最大目的地。不过，中国仍然是韩国最大的贸易伙伴。根据国际教育研究所的数据，它也是韩国学生的第二大留学目的地，仅次于美国，每年接待超过 43,000 名韩国学生。就读于中国浙江大学的徐俊赫告诉美国之音，他未来仍然希望在一家中国公司工作，创建一个连接韩国和中国的创业项目。 “我认为中国仍然是一个有吸引力的市场，但当然，对于外国人来说肯定存在风险，”徐说。金卫计划毕业后留在重庆，参加更多展览，并在抖音（中国版社交媒体应用程序TikTok）等平台上运营自媒体。 “我在攻读硕士学位时遇到的工作伙伴，以及可以与我讨论工作的教授都在这里。”Weaver-jin 说。 “现在对我来说，中国比韩国有更多的机会。”然而，如果市场情绪和中国经济继续导致韩国学生人数下降，更多人可能会在其他地方寻求更好的机会。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。本报道中的部分信息来自韩联社和彭博社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/number-of-south-korean-students-in-china-plummets-/7438113.html<guid> https://www.voanews.com/a/number-of-south-korean-students-in-china-plummets-/7438113.html</guid><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 19:17:11 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（葛静宜） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-7e96-08dc13c7d4ab_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>布林肯在台湾选举前会见中国外交部长候选人</title><description>华盛顿——周五上午，即台湾总统选举和立法选举前一天，美国国务卿安东尼·布林肯与中国资深外交官刘建超举行了一个小时的会谈——这是对稳定美国和中国之间紧张关系的努力的一次考验。华盛顿警告北京不要利用选举作为台海局势不稳定的借口。中国共产党对外联络部部长刘鹤是自美国总统乔·拜登和中国国家主席习近平在旧金山以南亚太经合组织峰会期间会晤以来访问美国的最高级别中国官员11 月 15 日。一位熟悉会议情况的消息人士表示，在外交方面，直接向中国传达信息至关重要，“在台湾选举之前，以及鉴于中国最近在台湾地区的挑衅行为，该地区的和平与稳定的重要性”。南中国海。”本周，拜登政府宣布将在选举后派出一个高级别非官方代表团前往台北，援引长期以来的先例。此举被认为是为了先发制人，以制止北京方面的强烈反应。中国发言人周四表示，台湾选举“纯属中国内政”，中国坚决反对美国与台湾进行任何形式的官方接触。台湾总统选举的获胜者将于5月20日就职。过渡时期被视为两岸关系中的敏感问题。刘一些媒体报道和分析人士认为，中国下任外交部长的主要竞争者是中联部部长，而中共中央委员会下属的中联部部长访问美国是不寻常的。德国马歇尔基金会印太项目董事总经理邦妮·格拉泽（Bonnie Glaser）表示，此次访问最有可能的解释，以及布林肯接待他的原因，是刘鹤很可能成为中国的下一任外长。这次访问为美国提供了一个机会，可以在他的正式任命之前采取措施，很可能是在三月初即将召开的全国人民代表大会上”，格拉泽告诉美国之音。出席周五会议的美国高级官员包括国务院东亚和太平洋事务高级外交官丹尼尔·克里滕布林克(Daniel Kritenbrink)及其中国协调员马克·兰伯特(Mark Lambert)。台湾选举后，世界最大的两个经济体之间的沟通将继续进行，美国和中国的高级官员将出席下周在瑞士达沃斯举行的世界经济论坛。布林肯和中国总理李强将出席在瑞士山区度假胜地举行的年度经济会议。布林肯与中国官员的会谈被描述为保持开放的沟通渠道、负责任地管理两国之间的分歧并解决各种问题的持续努力。其中包括全球和地区安全问题，例如俄罗斯对乌克兰的战争，以及台湾海峡的和平与稳定。据估计，全球约一半的贸易流经台湾海峡，其稳定对全球经济至关重要。美国之音的辛迪·塞恩 (Cindy Saine) 对本报告作出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/blinken-meets-top-china-foreign-minister-candidate-before-taiwan-election/7437408.html<guid> https://www.voanews.com/a/blinken-meets-top-china-foreign-minister-candidate-before-taiwan-election/7437408.html</guid><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 10:24:21 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/42a7ec43-ad39-4da5-91fa-cd5b9dc069bf_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国习近平在会见比利时首相时表示希望加强欧盟关系</title><description>上海——周五，国家主席习近平在北京会见比利时首相亚历山大·德克罗时表示，中国愿意加强与欧洲的关系。德克罗于周四抵达中国，出席比利时驻北京新使馆落成典礼，并于同日会见中国外交部长王毅。 “中方愿与欧盟共同努力，推动新的一年中欧关系稳步发展”，习近平与德克罗周五在北京人民大会堂会面时对德克罗表示。据国家电视台中央电视台报道。习近平表示，面对混乱的国际形势，中欧之间有必要架起更多桥梁，双方应“共同促进世界和平、稳定、繁荣”。北京和欧盟是主要贸易伙伴，但欧盟最近表示希望减少在技术和其他领域对中国的依赖。欧盟对中国对本土电动汽车制造商的补贴发起调查，此前有指控称这些制造商的廉价产品削弱了欧洲竞争对手的竞争力，但北京方面否认了这一说法。近年来，中国与西方关系的恶化引发了布鲁塞尔对人工智能、错误信息和数据安全带来的潜在脆弱性的担忧。德克鲁周五在推特上表示，他还会见了中国总理李强，“讨论我们共同的挑战，例如气候变化、捍卫基于规则的国际秩序或预防未来的流行病。”德克罗说，两人还谈到了俄罗斯入侵乌克兰的问题，由于北京拒绝谴责莫斯科，这一问题导致中国和欧洲之间的关系紧张。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-says-wants-closer-eu-ties-in-meeting-with-belgium-pm/7437102.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-xi-says-wants-closer-eu-ties-in-meeting-with-belgium-pm/7437102.html</guid><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 06:42:38 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0c81-08dc13637045_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 2023年中俄贸易猛增，中美贸易下滑</title><description>北京——北京方面周五发布的官方数据显示，2023年中俄贸易额创下历史新高，而由于地缘政治紧张局势，中俄贸易额四年来首次出现下滑。海关数据显示，中俄贸易额超过2400亿美元，超出了邻国去年在双边会议上设定的2000亿美元目标。这一数字创下了两国的纪录，自莫斯科2022年入侵乌克兰以来，两国在政治和经济上的关系日益密切。北京因其在乌克兰战争上的立场而受到西方国家的批评，中国坚称自己在这场战争中保持中立。它拒绝批评莫斯科的入侵。数据显示，贸易额同比增长26.3%。相比之下，中美贸易自2019年以来首次出现下滑。去年对美贸易额为6640亿美元，比2022年下降11.6%。海关总署副署长王令军对记者表示发布会指出，2024年我国贸易将面临更多困难。外部环境的复杂性、严峻性、不确定性上升，我们要克服困难、加大力度，进一步促进外贸增长。他说。数据还显示，全年中国出口下降4.6%，为2016年以来首次回落，进口下降5.5%。周五国内经济数据也不容乐观，国家统计局（NBS）的数据显示，12 月份中国连续第三个月持续通货紧缩。居民消费价格指数（CPI）同比下降0.3%。中国7月份自2021年以来首次陷入通货紧缩，在次月短暂反弹后，物价自9月份以来一直持续下跌。接受彭博社调查的分析师预计上个月将下跌 0.4%，11 月份则下跌 0.5%。虽然通货紧缩表明商品价格更便宜，但它对更广泛的经济构成了威胁，因为消费者倾向于推迟购买，希望进一步减少。需求不足可能会迫使企业削减产量、冻结招聘或解雇工人，同时还可能不得不对现有库存进行折扣——即使成本保持不变，盈利能力也会受到削弱。相比之下，美国 12 月份通胀率为 3.4%。 2023年全年，中国的通胀率平均上涨0.2%，而其他主要经济体的物价再次飙升。国家统计局还表示，工业生产者出厂价格下降 2.7%，连续 15 个月下降。 PPI 指数 11 月份下降了 3%，该指数衡量工厂出厂货物的成本并提供对经济健康状况的洞察。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china- Russia-trade-soared-in-2023-as-commerce-with-us-sank-/7437001.html<guid> https://www.voanews.com/a/china- Russia-trade-soared-in-2023-as-commerce-with-us-sank-/7437001.html</guid><pubDate> Fri, 12 Jan 2024 03:27:37 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9ca4fb92-c0e8-4217-9e8e-0040ec25861b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾选民前往投票，一些人仍未做出决定</title><description>1月13日，台湾选民将投票选举台湾下一任总统。尽管每位候选人都在努力赢得更多选票，但有些候选人在竞选中仍犹豫不决，而中国一直是其中的关键问题。美国之音的伊丽莎白·李前往台湾各地听取选民的意见。 （摄影机：Elizabeth Lee、Bill Gallo、Stephen Boitano；制作人：Elizabeth Lee；贡献者：William Yang）</description><link/> https://www.voanews.com/a/as-taiwan-voters-head-to-polls-some-still-undecided/7435841.html<guid> https://www.voanews.com/a/as-taiwan-voters-head-to-polls-some-still-undecided/7435841.html</guid><pubDate> Thu, 11 Jan 2024 11:34:50 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5b8f-08dc12c25481_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>