<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 7 月 16 日，星期二 16:07:14 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾将举办旨在模拟中国入侵的“无脚本”演习</title><description>台湾台北——台湾下周将举行一系列军事演习和演习，其中包括防止对主要机场和港口的袭击，以及测试军队应对类似于假设的中国入侵情景的能力。  台湾国防部表示，7月22日至26日举行的年度汉光和万安演习将侧重于“即兴实战演习”。其中将包括就地避难和防空演习警报等演习。  此次演习正值中国加大对台湾的军事压力之际，北京将台湾视为其领土的一部分。北京誓言要将这个民主统治的岛屿与中国统一，必要时将使用武力。台湾总统赖清德5月上台后，中国在台湾周边进行了封锁式的军事演习，旨在测试其“夺权”能力。北京还增加了在台湾附近活动的军用飞机、海军舰艇和海岸警卫队船只的数量。  7 月 11 日，台湾国防部表示，24 小时内发现 66 架中国军机绕岛活动，为 2024 年单日出动架次最多的一次。一天前，台北表示，发现中国航母山东舰驶过台湾附近海域，参加西太平洋的军事演习。无脚本演习 与过去的汉光演习不同，一些分析人士表示，今年的演习将更接近实战，因为当局不会在演习前公布模拟场景。  台北国防安全研究院军事专家苏子云对美国之音表示：“今年的演习是无脚本演习，目的是让台军培养在实战中快速反应的能力。”电话。  他说，演习的另一个目的是提高部队士气和公众对军队能力的信心。  在演习实弹部分，国防部将测试部队夜间防御能力，确保他们在与中央指挥部失去联系后也能独立决策并遵守交战规则。台湾国家政策基金会军事研究员杰中表示，“随着中国军队增强夜间作战能力，台军也需要具备全天随时作战的能力。”  由于中国军队可能试图通过大规模信息和电子战破坏台湾军队之间的通讯，谢杰告诉美国之音，台湾必须确保其军队“在与台湾失去联系时有能力和意愿独立作战”。中央指挥部。”  为防止入侵的中国军队夺取台湾各地的关键基础设施，军方将在主要政治和经济中心附近的12个机场、港口和海滩进行反登陆演习。  除了桃园的台湾主要国际机场外，继今年六月一名中国男子驾驶快艇进入台湾北部淡水河口的港口后，该港口将成为台军进行河防演习的另一个重要地点。中国越来越多地向台湾东部部署战斗机和航母编队，该地区传统上用于保护台湾军队，也是两个重要空军基地的所在地。对此，今年的演习将包括跑道修复、战斗力恢复以及空军反制等内容。   苏说，演习的目的是确保台军有能力进行“多点同时防御”，而不是集中保卫某一特定基础设施。他对美国之音表示：“这些演习是根据中国潜在的军事入侵进行模拟的，在此期间，中国军队可能会集中精力夺取台湾周围的机场、海港和海滩。”  加强民防除了强化台军实战能力外，台湾还将进行年度全岛防空演习。去年的演习重点是各地区的就地避难和疏散演习，而今年的防空演习将包括传播有关导弹和火箭袭击的警报。据台湾国防部称，警报将通过短信发送给台湾民众。这些消息将包含地图链接，告知他们附近避难所的位置。除了常规的30分钟人员就地避难、车辆停止行驶的演练外，地方政府和民防组织还将单独进行30分钟的战时救灾避难站演练。今年的演习还将模拟在战场附近的战略性地下地点储存弹药，以加强台军在战斗中的可持续性。国防部表示，这可以降低战斗中弹药损坏的风险，同时增强部队的战斗可持续性。  苏说，虽然台湾的防空洞已经装备精良，但台湾当局应考虑制定计划，将一些防空洞改造成医院或储存必需品的空间。 “这些措施可以进一步加强台湾的民防，”他告诉美国之音。  一些分析人士表示，虽然今年的演习反映出台湾试图使训练计划现代化，但军方必须根据中国军事活动的模式不断调整演习。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-to-host-unscripted-drills-aimed-at-simulated-china-invasion-/7700329.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-to-host-unscripted-drills-aimed-at-simulated-china-invasion-/7700329.html</guid><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 11:20:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7f24-08dca5a975b8_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>英国启动对“空心化”军队的审查</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/britain-launches-review-of-hollowed-out-military-/7700062.html<guid> https://www.voanews.com/a/britain-launches-review-of-hollowed-out-military-/7700062.html</guid><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 08:42:06 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-4645-08dca58f463f_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新协议设立中菲热线以制止海上冲突</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/new-accord-builtes-a-hotline-chinese-and-philippine-presidents-can-use-to-stop-clashes-at-sea-/7700016.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-accord-builtes-a-hotline-chinese-and-philippine-presidents-can-use-to-stop-clashes-at-sea-/7700016.html</guid><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 06:51:00 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/21a3d7c6-fb4e-437b-84f5-a99ad3f61e12_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国电商企业在南非受欢迎</title><description>约翰内斯堡——罗通德瓦·姆巴达利加 (Rotondwa Mbadaliga) 自称是一名“购物狂”。这位 25 岁的南非时尚影响者表示，她是与中国相关的电子商务公司 Shein 和 Temu 的忠实粉丝，因为她可以以最便宜的价格直接送货上门，获得最新趋势。 Mbadaliga 在 TikTok 上拥有超过 20 万粉丝，她主要谈论时尚，有时还会发布自己兴奋地打开刚从中国购买的商品的视频。 “在 Temu 或 Shein 上购物时，我真正喜欢和享受的就是品种多样，”她说，并补充说南非的品牌和商店并不那么时尚。 “我认为你无法击败价格，”她补充道。但这些电子商务网站上的服装价格预计很快就会变得更加昂贵。南非税务机关计划开始征收 45% 的关税和增值税（VAT），这是对价格低于 500 兰特（27 美元）的进口服装订单的商品和服务消费征收的间接税。一些消费者在网上请愿，抗议更高的进口关税。中国电商在南非 自 2020 年起在南非推出的 Shein 和 1 月份进入市场的 Temu 在该国取得了巨大成功，该国中产阶级不断壮大，精通科技的年轻人和广泛的人群互联网。根据南非非营利性营销调查组织营销研究基金会的数据，在网上购买女装方面，Shein 是最大的零售商，拥有 35% 的市场份额。就其本身而言，Temu 是南非 iOS 和 Android 用户下载次数最多的应用程序。姆巴达利加承认，质量有时可能是一个问题。她说：“从中国购物，你需要接受某种程度的损失。”她补充说，她有一盒在这些平台上买的衣服不合身或不合身。姆巴达利加指出，她 30 多岁的阿姨们收入更高，更喜欢从 Zara 等在南非设有实体店的外国品牌购买衣服，因为她们认为服装质量更好。但她表示，寿命和质量对她来说并不那么重要，因为她只会穿时尚的衣服。行业阻力 南非零售商和当地电子商务平台对中国电子商务的成功感到震惊，并担心自己无法竞争。一些南非公司和行业团体游说政府堵住小件服装的进口税漏洞，即所谓的最低限度规则。这个漏洞是在几十年前在线购物出现之前针对礼品等商品引入的。在该制度下，小包裹只需缴纳 20% 的低进口关税。然而，批量订购的当地服装零售商需要支付 45% 的关税和增值税。 “我们不介意竞争……但坦率地说，我们发现令人不快的是，我们认为实际上存在不公平和不公平的竞争环境，而我们却在利用这样的机会，”国家服装公司执行董事迈克尔·劳伦斯 (Michael Lawrence) 说道。南非零售联合会告诉美国之音。 “一些玩家告诉我，我们每天都会看到 100,000 个包裹进来。所以，我们不是在谈论偶尔发生的情况。我们正在谈论一项重要的商业活动，”他说。当南非税务机关对 500 兰特以下的进口服装实施更高的税率时，这些托运人将支付与大宗货物相同的 45% 税率加上增值税。 Temu 的一位发言人在接受美国之音采访时表示：“Temu 运营着一个直接从工厂生产的在线市场，将消费者与具有成本效益的制造商联系起来。通过减少消费者和生产商之间的中间商数量，我们可以消除额外成本，并将节省下来的成本转嫁给消费者。”通过更低的价格惠及消费者。” “我们公平、透明地竞争，遵守我们所服务的每个市场的规则和规定。我们的增长并不依赖于最低限度的政策。我们支持有利于消费者的政策变化，并相信只要规则得到公平应用，他们就会不会影响竞争格局，”该发言人补充道。谢因没有回应置评请求。本地替代品 南非并非没有自己的电子商务网站。电子商务公司 Takealot 指责中国在线购物巨头利用税收漏洞。该公司上个月在一份声明中表示：“这些平台让廉价进口商品充斥市场，从而导致市场失衡。” “这种趋势对国内产业的发展和可持续性构成了重大挑战。” “这种商业形式从南非消费者那里获取价值，却没有为当地社区做出贡献，最终损害了小企业、当地制造商和有限的就业机会，”报告继续说道。为了促进当地工业发展，Takealot 最近与南非豪登省政府签署了一项价值数百万美元的协议，豪登省包括首都比勒陀利亚和经济强国约翰内斯堡。它被称为“塔克洛特镇经济计划”，重点是创造就业机会和支持小型黑人企业。本地在线时尚零售商 Zando 今年早些时候推出了国际电子商务平台 Zando Global。 “随着 Shein 和 Temu 的崛起，南非消费者经常发现自己因担心产品质量、交付可靠性和退货流程而在国际订购方面犹豫不决。Zando Global 成为当地的英雄，为那些寻求购买的消费者提供值得信赖的选择。国际产品，没有从国外订购的不确定性，”该公司在四月份的新闻声明中表示。当被问及 Sh​​ein 和 Temu 的市场是否已经饱和时，Zando Global 首席执行官 Morgane Imbert 告诉美国之音，她相信该公司可以竞争。 “我们真诚地相信像 Zando 这样的玩家有空间，因为我们认为我们可以提供不同的体验，专注于产品质量、客户服务以及策划的本地和全球时尚趋势，”她说。 “我们肯定会通过市场支持本地品牌和公司，”Imbert 补充道。美国巨头 Zando 和 Takealot 还必须与美国电子商务公司亚马逊竞争。亚马逊于 5 月进入南非市场，这是其首次进军撒哈拉以南非洲地区。报道称，亚马逊起步缓慢，但这种情况可能会改变。亚马逊在其网站上表示，它正在为南非消费者提供“新的在线购物体验”。它补充说，该网站将包括来自南非独立卖家和中小企业的产品，“以将全国各地的客户与企业联系起来”。不过，就像“购物狂”姆巴达利加一样，许多南非人不会轻易摆脱谢因和特穆的影响。自6月以来，向南非政府提交的旨在停止征收进口税的在线请愿书已获得超过21,000个签名，希望改变尚未实施原定于7月1日制定的新税收规则的政府当局的想法。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-e-commerce-companies-popular-in-south-africa-/7699991.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-e-commerce-companies-popular-in-south-africa-/7699991.html</guid><pubDate> Tue, 16 Jul 2024 06:32:35 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>经济</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c711-08dca58136e2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普集会枪击案成为中国社交媒体热门话题</title><description>台湾台北——周六在宾夕法尼亚州巴特勒举行的前总统唐纳德·特朗普集会上发生的枪击事件迅速成为周日中国社交媒体平台上的热门话题。中国外交部周日在其网站发表声明表示，中方高度关注特朗普事件。中国外交部在声明中表示，“习近平主席已向特朗普前总统表示慰问。” FBI 表示，20 岁的托马斯·马修·克鲁克斯 (Thomas Matthew Crooks) 是宾夕法尼亚州伯特利公园 (Bethel Park) 的居民，是企图暗杀特朗普的嫌疑人。截至北京时间周日中午，“特朗普中枪”微博阅读量已突破3亿，成为该平台热门话题。微博是一个类似于X（前身为Twitter）的中国社交媒体平台，反映了X等国际平台的趋势，但X在中国被禁止。 “特朗普被枪杀”不仅占据了微博热搜话题的主导地位，而且一度排名前20的搜索量中有一半都与枪击事件有关。 “特朗普右耳被子弹射穿”、“现场一人死亡”、“枪击嫌疑人被击毙”等动态以及美国总统拜登的回应也引起了广泛关注。中国企业也做出了快速反应：到北京周日中午，淘宝和拼多多等购物网站上架了印有特朗普受伤后举起手臂图案的T恤。有网友戏称，“这就是中国电商的速度”。新华社、中央电视台等主要官方媒体对枪击事件进行了广泛报道。许多接受采访的中国专家表示，他们相信这次暗杀企图是真实的，并推测这可能对特朗普的竞选产生积极影响。中国社交媒体上也盛传此次枪击事件是“自导自演”。值得注意的是，新华社《世界军事》前执行主编金浩在微博评论说，在观看现场片段并观察特朗普“非常迅速”的反应后，“他（知道他）被枪杀了”他一摸耳朵，就立刻蹲了下来。”金说道：“这不是一般人能反应出来的。”有微博网友也附和道，“已经练了几百遍了”。然而，这一阴谋论遭到了许多博主的批评，还有人认为特朗普的耳朵受伤距离大脑仅几厘米。就连以强烈反美立场着称的中国人民大学国际关系学院教授金灿荣在接受上海媒体观察者网采访时也直言，这起事件是“一次暗杀”。金指出，在现场照片中，受伤的特朗普举起双手做出战斗姿势，周围是特勤局特工和美国国旗，有效地为自己塑造了一个英雄形象。目前居住在加州的台湾东海大学政治学教授邱伟在接受美国之音采访时表示，特朗普在直播中被枪杀，枪手当场被击毙，这很难成立任何“阴谋论”抓住。他强调，美国持续存在的政治暗杀文化值得更多关注。英国全国记者联盟成员何跃表示，中国网民对枪击事件讨论的热情反映了言论自由日常受到的限制，“国内政治是禁区”。何跃说，只有出现与美国民主有关的负面话题时，他们才能公开参与。他对美国之音表示，因为“中国网民确实无法讨论中国政治，当谈到其他国家的政治事件，比如枪击事件时，他们感觉好像找到了发泄的出口。”这是一个策略，是谁策划的？中国人生活在一个虚假的世界太久了，所以他们用这种心态来评判外国人。”台湾的反应 周日，二十年前在竞选连任时被枪杀的台湾前总统陈水扁在接受多家台湾媒体采访时指出，两起枪击事件的地点分别是他的在台湾南部的台南和特朗普的办公室。宾夕法尼亚州巴特勒——可以被视为两国的“民主圣地”，每次袭击都导致总统候选人受轻伤，他将其描述为“惊人的巧合”。 2004年台湾总统大选前一天，发生“319枪击事件”。陈总统在台南乘坐吉普车竞选时被枪杀。子弹穿透衣服后仅造成腹部轻微受伤。台湾总统府周日表示，“总统（赖清德）向前总统特朗普致以诚挚关切，并祈祷他早日康复。”黎智英强烈谴责任何形式的政治暴力，并向所有受害者表示最深切的哀悼。对华友好的反对派国民党主席朱立伦也在接受采访时表示，他及时向美方表示慰问，希望前总统特朗普早日康复，并强调该党谴责政治暴力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/trump-rally-shooting-becomes-hot-topic-on-china-s-social-media/7698443.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-rally-shooting-becomes-hot-topic-on-china-s-social-media/7698443.html</guid><pubDate> Mon, 15 Jul 2024 06:11:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（庄志伟、林简） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9524c3fa-fe8b-4c87-9326-d771aa5a7d3e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国经济增长的主要障碍</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/the-main-obstacles-to-chinese-growth-/7698399.html<guid> https://www.voanews.com/a/the-main-obstacles-to-chinese-growth-/7698399.html</guid><pubDate> Mon, 15 Jul 2024 04:08:11 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/3ecb3992-c0bc-49cb-b08f-43d507ba8b4f_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>