<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 12 日，星期六 09:53:42 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国准备新的支出以提振疲软的经济</title><description>北京——中国周六表示，将发行特别债券来帮助其陷入困境的经济，这表明将通过支出热潮来支持银行、支撑房地产市场并缓解地方政府债务，这是多年来最大的一揽子支持计划的一部分。该计划是北京采取的一系列行动的一部分，旨在结束困扰世界第二大经济体的长达数年的房地产业危机和长期低消费。北京计划发行的特别债券旨在增加银行的可用资本，这是推动银行放贷以刺激疲软的消费者支出的一部分。中国还准备允许地方政府增加借贷，为收购闲置土地进行开发提供资金，旨在拉动房地产市场摆脱长期低迷。在最近几周推出的一系列措施（包括降息和银行流动性）之后，财政部长兰福安和其他官员在备受期待的新闻发布会上宣布了计划发行的特别债券，但没有提供具体数字。但兰表示，中国仍有空间“发行债务和增加赤字”来为新措施提供资金。官员们一直在努力扭转中国经济放缓的局面，并在今年实现5%的增长目标——这让许多西方国家羡慕不已，但与多年来推动这个亚洲巨人的两位数增长相去甚远。周六，兰表示，北京正在“加快使用额外国债，超长期特别国债也在发行使用中”。 “未来三个月，各地可安排专项债券资金共计2.3万亿元。”他补充道。兰说，除此之外，北京还计划“发行特别政府债券来支持大型国有商业银行”，但他没有透露具体数额。中国当局一直敦促商业银行增加贷款并降低抵押贷款利率，这些措施将使更多现金进入消费者的口袋。因此，北京的债券将为银行提供支撑资本的帮助，让它们有更大的余地放贷。财政部副部长廖敏表示，地方政府将发行专项债券，使他们能够收购未使用和闲置的土地进行开发，此举可能会支撑房地产市场。他解释说，此举将“有助于缓解地方政府和房地产公司的流动性和债务压力”。北京还将鼓励收购现有商业地产作为经济适用房。然而，分析人士对北京方面没有给出进一步财政刺激的具体数字表示失望。 “关键信息是......中央政府有能力发行更多债券并增加财政赤字，并且......中央政府计划发行更多债券以帮助地方政府偿还债务，”总裁张志伟Pinpoint 资产管理公司首席经济学家表示。穆迪分析公司的林海伦告诉法新社，北京可能“仍在研究财政刺激的细节”。 “与此同时，投资者可能会后退一步，直到他们完全确定财政政策的方向。” “缺乏前瞻性指引” 中国经济的不确定性也助长了恶性循环，导致消费持续低迷。凯投宏观(Capital Economics)中国经济主管朱利安·埃文斯-普里查德(Julian Evans-Pritchard)周六表示，“值得注意的是，没有提及向消费者大规模发放救济金”。他指出，“缺乏对明年预算赤字规模的前瞻性指引，意味着仍很难判断财政刺激的规模和持续时间。”中国政策制定者在过去几周推出了一系列刺激措施，包括一系列降息和放宽购房规定，但经济学家表示，需要采取更多行动才能使经济永远摆脱低迷。官方媒体称，在政府呼吁采取行动后，周六早些时候，中国各大银行表示，将从 10 月 25 日起降低现有抵押贷款利率。国家广播电台表示，除北京、上海、深圳等地区的二套房贷款外，其他符合条件的住房贷款利率将调整为比央行贷款基准利率低不少于30个基点央视说。据央视报道，工商银行、农业银行、中国银行、建设银行等各大银行均已宣布将“分批”进行调整。中国人民银行上个月要求商业银行在 10 月 31 日之前降低此类利率。北京上个月还大幅削减了向金融机构提供的一年期贷款利率，削减了贷方必须持有的现金数量，并推动降低了现有贷款利率。抵押贷款。央行本周通过向企业开放数百亿美元的流动性来购买股票，从而加大了对市场的支持。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-tees-up-fresh-spending-to-boost-ailing-economy/7819931.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-tees-up-fresh-spending-to-boost-ailing-economy/7819931.html</guid><pubDate> Sat, 12 Oct 2024 03:38:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/ceb3e080-3c04-4335-b414-b618c0d3ee49_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管存在关税，中国仍将主导全球电动汽车市场</title><description>华盛顿——就在中国针对中国制造的电动汽车征收关税而与欧盟采取针锋相对的行动之际，北京方面对汽车行业全球主导地位的追求依然有增无减。过去一年，电动汽车巨头比亚迪等公司已经进军东南亚、拉美和非洲等市场，尽管它们在加拿大和美国面临高达100%的关税，在美国面临高达45%的关税。欧盟。中国电动汽车公司已宣布计划投资数百万美元在泰国和巴西建设新工厂，并在赞比亚、肯尼亚和南非开设了展厅。尽管大多数中国电动汽车制造商表示，他们将继续在欧洲销售汽车，并且不会提高价格来抵消关税，但分析师表示，他们同样关注（甚至更关注）发展中国家市场也是有道理的。战略与国际研究中心美洲项目主任瑞安·伯格表示，电动汽车市场就像一个完全吹大的气球。 “当美国、欧盟、加拿大和其他国家挤压[气球]时，空气就会流向其他地方。好吧，现在的空气将流向尚未征收关税的发展中国家。”首先是中国汽车，”伯格说。曼谷、巴西和埃塞俄比亚 在泰国，长城汽车和比亚迪等公司处于领先地位。比亚迪7月份在泰国开设了一家生产工厂，其公司董事长王传福表示，比亚迪已经占领了40%的电动汽车市场。今年早些时候，长城汽车成为第一家通过泰国生产设施在海外大规模生产电动汽车的中国电动汽车公司。除泰国外，比亚迪在新加坡和马来西亚也占据了很大的市场份额。根据政府统计数据，按 2024 年上半年销量计算，这家电动汽车巨头成为新加坡第二大最受欢迎的汽车品牌。与所有注册车辆相比，比亚迪跻身马来西亚十大汽车品牌之列，仅次于宝马和梅赛德斯-奔驰。在拉丁美洲，比亚迪计划与 Uber 建立合作伙伴关系，旨在为全球 Uber 司机提供 10 万辆中国制造的电动汽车。此外，比亚迪还计划于2025年在巴西东部建设一座新汽车工厂。比亚迪和长城汽车均在巴西设有研发、生产和销售中心。乔治华盛顿大学工程管理学助理教授约翰·赫尔维斯顿表示，从商业角度来看，中国电动汽车企业转向利润空间更大的市场是有意义的。赫尔维斯顿告诉美国之音：“我的意思是，就像我们有丰田、通用汽车、福特和大众……这些像比亚迪这样的公司也是跨国公司。” “他们希望像其他成功的企业一样扩张。”华盛顿国防大学非洲战略研究中心的中国问题专家保罗·南图亚表示，非洲为中国电动汽车公司提供了巨大的市场机会。然而，机遇也伴随着挑战。与其他国家一样，非洲仍然缺乏充电站等电动汽车基础设施。出席中非合作论坛（FOCAC）的南图亚表示，北京和非洲正在建立长期关系，特别是在绿色能源和电动汽车领域。 “自上届中非合作论坛以来，已经实施了122个绿色能源项目，因此在2021年至2024年期间，非洲大陆40个国家已经实施了122个绿色能源项目。因此，需求是巨大的，而且是稳定的，”他告诉美国之音。 “该领域的中国国有企业一直在向发展中经济体做出非常非常积极的推动......你知道，非洲的这项技术的进步非常高，”他说。今年三月，中国与埃塞俄比亚合作宣布了一项雄心勃勃的向电动汽车转型的计划。该计划旨在未来十年在埃塞俄比亚引进近50万辆电动汽车。互惠互利 三位分析师均表示，中国提供的经济利益促进了北京对全球市场的渗透。赫尔维斯顿举例说，许多国家愿意“利用市场准入”来换取改善的基础设施和技术。他说，中国公司在世界上一些最贫穷的国家修建了公路、火车、学校和医院，发展中国家认为“汽车贸易只是建立在已经存在一段时间的关系之上”。 “这是一种非常交易的关系。” CSIS 的伯格表示，拉丁美洲国家“一直非常热衷于吸引中国对电动汽车行业等技术行业的投资”。他指出，拉丁美洲国家认为电动汽车行业“可靠”且“就业机会丰富”。南图亚补充说，中国技术被视为帮助非洲国家应对停电等能源挑战的一种方式。 “从非洲的角度来看，[中国的存在]正在帮助他们实现能源网络多元化，这是一个重大问题。它也有助于改善他们的能源结构，”南图亚说。他说，中国采取了积极主动的做法，在发展中国家建设大型基础设施项目，而美国尚未开展类似规模的项目。 “我认为我们正在考虑一些相当大的转变，比如说，10年后全球形势可能会发生什么变化……这些国家中的许多国家可能比与美国更愿意与中国合作，”赫尔维斯顿说。然而，华盛顿并没有袖手旁观。在 2022 年美非领导人峰会上，美国承诺在三年内提供 550 亿美元的资金，其中包括对可再生能源基础设施、清洁能源和减缓气候变化的投资。伯格表示，地缘政治也是北京进军南美发展中国家的一个推动因素。他说：“他们正在与（美国）进行地缘政治竞争，实现互惠……这表明他们在某些方面可以非常活跃，特别是在我们周边的经济领域。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/despite-tariffs-china-drives-toward-dominate-ev-market-all-over-world/7819564.html<guid> https://www.voanews.com/a/despite-tariffs-china-drives-toward-dominate-ev-market-all-over-world/7819564.html</guid><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 18:42:30 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（迈克尔·巴图林） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b7e79d37-520d-4d9e-9783-2142b7cd05d3_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>敦促英国政府向中国提起亲民主大亨的案件</title><description>伦敦——周五，有报道称英国外交部长大卫·拉米(David Lammy)即将前往北京，英国政府被敦促向中国提起被监禁的亲民主媒体大亨黎智英的案件。 76 岁的黎智英是现已关闭的热门中文小报《苹果日报》的创始人，该报支持经济中心的大规模民主抗议活动。他于 2020 年被拘留，正在等待审判，罪名包括勾结外国势力和煽动叛乱。在伦敦，他的法律团队表示，他们希望拉米在访问期间将黎智英的案件放在“首要位置”，但他的部门尚未证实这一点。律师 Caoilfhionn Gallagher 告诉记者，英国政府已经“向英国政府明确表示，如果英国希望重启与中国的关系，就需要利用此案作为杠杆，确保黎智英获释。”在伦敦举行的无国界记者组织活动中，黎智英的儿子塞巴斯蒂安表示，他拥有英国公民身份的父亲在被长期单独监禁近四年后，健康状况每况愈下，“他的健康状况随时可能变得更糟，”他补充道。黎的审判于 2023 年 12 月开始，他将于 11 月 20 日首次出庭作证。“英国政府确实需要支持他——比以前强大得多，”塞巴斯蒂安·黎表示。法律团队和塞巴斯蒂安都已会见了英国外交部官员，但加拉格尔表示，他们对拉米和英国首相凯尔·斯塔默尚未会见赖的儿子感到失望，“如果这是英国政府的首要任务，为什么外交大臣不直接会见塞巴斯蒂安？”加拉格尔问道。 “为什么首相不直接会见塞巴斯蒂安？”加拉格尔在道蒂街钱伯斯律师事务所工作，斯塔默在进入政坛之前曾以人权律师的身份在此出名。  英国外交联邦与发展办公室（FCDO）回应称，拉米在7月与中国外长会面时提出了黎的案件。 “英国国民黎智英的案件是英国政府的优先事项，”FCDO 发言人补充道。 “我们继续呼吁香港当局停止出于政治动机的起诉，并立即释放黎智英。”黎智英否认了这些指控，这些指控是根据全面的国家安全法提出的，旨在平息这个前英国殖民地的异议。 1997 年的中国。如果罪名成立，他可能面临终身监禁。英国一直批评中国镇压新闻自由和香港抗议活动，这导致无国界记者组织负责人的外交关系紧张。丽贝卡·文森特表示，该组织的任何人都无法参加黎智英的审判，此前一名工作人员在试图进入香港监督审判时被拘留并驱逐出境。</description><link/> https://www.voanews.com/a/uk-government-is-urged-to-raise-pro-democracy-tycoon-s-case-with-china-/7819577.html<guid> https://www.voanews.com/a/uk-government-is-urged-to-raise-pro-democracy-tycoon-s-case-with-china-/7819577.html</guid><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 18:00:08 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/2873fc1d-d518-4654-a20a-b63c4c681314_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>欧盟谴责中国侵犯维吾尔人人权</title><description>伦敦——周四，欧洲议会以压倒性多数通过了一项紧急决议，谴责中国政府对维吾尔人的迫害，并敦促中国立即无条件释放包括维吾尔经济学家伊力哈木·土赫提和古尔山·阿巴斯在内的被拘留者。该决议得到了国际社会的广泛关注，凸显了国际社会对新疆人权状况的持续关注。该决议以 540 票赞成、23 票反对和 47 票弃权获得通过，强烈谴责中国“以虐待性政策镇压和针对维吾尔人，包括严密监视、强迫劳动、绝育、避孕措施以及对维吾尔人的破坏”。身份，这构成危害人类罪和种族灭绝的严重风险。”欧洲议会的决议关注了两名知名维吾尔人的案件。 54岁的经济学家伊力哈木·土赫提于2014年以“分裂国家罪”被判处无期徒刑。伊力哈木长期以来一直致力于促进维吾尔族与汉族之间的对话，被认为是一位温和的知识分子。 2019年，欧洲议会授予他萨哈罗夫思想自由奖，以表彰他维护人权的努力。 62 岁的退休医生古尔尚·阿巴斯 (Gulshan Abbas) 于 2018 年被拘留，并因恐怖主义相关罪名被判处 20 年监禁。阿巴斯的妹妹茹山·阿巴斯是美国的维吾尔人权活动家。古尔尚·阿巴斯的女儿齐巴·穆拉特对非营利组织国际人权服务社说：“我的母亲是一名医学专业人士，一生致力于帮助他人和拯救生命。她是一位非政治化、热心和慈爱的母亲。对她的指控是荒谬和毫无根据的，只是因为她在美国的家人公开反对中国政府对维吾尔人的不公平待遇，这是亲属惩罚和跨国镇压的明显例子。”鲁尚·阿巴斯对美国之音表示：“欧洲议会通过这项决议不仅仅意味着象征性的承认；这是为无数遭受中国压迫政策蹂躏的维吾尔人追究责任和伸张正义的决定性一步，其中包括我的妹妹古力山·阿巴斯博士和伊力哈木·土赫提。当务之急是，欧盟成员国不仅要认识到自己的道义责任，还要抓住这一政治时机实施制裁，以强化这项决议。我们对正义和保护人权的集体要求必须体现在实质性措施中。”制止维吾尔族种族灭绝组织的执行主任拉希玛·马哈茂特对美国之音表示：“我欢迎这个非常重要的决定。在我看来，特别是今年伊力哈木·土赫提诞辰十周年，还有成千上万的知识分子、语言学家、艺术家、学者、宗教领袖以及许许多多被非法监禁、长期服刑的人。他们都是无辜的人，从任何标准来看都没有犯过任何罪行，即使根据中国宪法也是如此。”国际人权服务组织项目经理拉斐尔·维亚纳·戴维 (Raphaël Viana David) 对美国之音表示：“无可争议的证据表明，当各国政府和联合国专家以协调和持续的方式公开向北京施压时，隔离墙最终将会破裂。现在是全球行动者加大压力，谴责北京跨国镇压行为并呼吁释放阿巴斯博士的时候了。”马哈茂特表示：“我认为欧盟和各国，特别是英国等民主国家，应该对中国非法拘禁数百万人、强迫劳动的行为实施制裁。这已经不是什么新鲜事了。这已经不是什么新闻了。 “欧盟和英国政府可以做很多其他事情来真正表达对维吾尔人、西藏人和香港人的支持。我们在这个政权下受苦太久了，”她补充道。参与涉及阿根廷维吾尔人普遍管辖权案件的伦敦教会法庭国际刑事律师迈克尔·波拉克 (Michael Polak) 表示：“欧洲议会 610 名议员中，有 540 人投票承认对维吾尔人的镇压，特别是持续拘留著名的维吾尔族领导人。”他强调了这次投票的法律影响，并表示：“就我而言，这是世界上最大的议会，承认维吾尔人民正在发生的事情，这是反人类罪和种族灭绝罪。”大卫说：“在人权理事会六月的最后一次会议上，高级专员[联合国人权事务高级专员办事处]也指出了东南亚‘正在出现的跨国镇压模式’，其中人权捍卫者到邻国寻求庇护的人遭到引渡和驱回，或者失踪，甚至被杀害”，含蓄地提到了律师卢思伟从老挝被非法驱回中国的情况。就在今天，我们收到了卢思伟被捕的消息：各国政府必须对此予以坚决谴责，并敦促释放他。”鲁山·阿巴斯表示：“我敦促每个欧盟成员国不仅支持这项决议，而且积极对那些对拘留和迫害维吾尔人负有直接责任的中国官员和实体实施制裁。 ……至关重要的是，这些制裁必须强有力，并且针对的是协助和教唆侵犯人权的中共官员。 “欧盟成员国应严格遵守新的欧盟强迫劳动法规。在境内运营的公司必须对其供应链保持透明，并确保他们不参与剥削维吾尔族人民，”她补充道。近年来，新疆维吾尔自治区的人权状况一直是国际社会关注的焦点。一些西方国家和人权组织指责中国在新疆设立“再教育营”并大规模拘留维吾尔族和其他少数民族。人权观察报告称，自 2017 年以来，数十万维吾尔人可能被关押在所谓的“再教育营”中。澳大利亚战略政策研究所对卫星图像的分析显示，新疆存在许多疑似拘留设施。然而，中国政府坚决否认这些指控。外交部发言人多次表示，新疆采取的举措是为了打击恐怖主义、极端主义，保障地区安全和发展。中国政府尚未对欧洲议会的决定作出正式回应。中国驻欧盟代表团没有回应美国之音的置评请求。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-condemns-china-for- human-rights-violations-against-uyghurs-/7819503.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-condemns-china-for- human-rights-violations-against-uyghurs-/7819503.html</guid><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 16:35:24 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（林登·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/E28E9263-D0B5-4503-8826-6613D7556AEC_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>海底电缆成为南海摩擦的根源</title><description>华盛顿——南海的一个新的紧张根源——迄今为止主要集中在渔业、资源开采和航行自由——开始引起人们的关注：海底光纤电缆纵横交错，承载着该地区几乎所有的战略水道。互联网和其他电信流量。据公开报道，自2020年以来，美国一直敦促该地区国家避免使用中国公司在海底修复或铺设新电缆，因为担心中国可能拦截和监控通过该地区的敏感通信。电缆。它还一直敦促公司在海域周围铺设新电缆，避开中国声称拥有主权的水道中心部分，历史地图上显示的10段线侵犯了其他几个国家的专属经济区。据华盛顿邮报本月报道，中国一直在推迟（有时推迟数月）批准公司在海底维修或铺设新电缆的许可证，这可能是一种报复行为。对于越南等国家来说，这些延误尤其麻烦，越南急于更换五根屡次出现故障的老化电缆，导致该国的互联网流量减慢。据《华盛顿邮报》报道，过去四年，由于担心中国可能监视或破坏通讯，美国政府阻止了至少三个将美国与香港连接起来的电缆项目。上个月的联合国大会会议上也引起了人们的担忧，美国和澳大利亚、法国、日本、新加坡、韩国和英国等其他国家发表了一份联合声明，呼吁确保海底电缆免受以下风险的影响：监视、故意损坏以及损害数据和通信。新德里观察者基金会安全战略与技术中心主任萨米尔·帕蒂尔表示：“中国电信公司存在监视和窥探的风险，海底电缆也存在类似的监视风险。”帕蒂尔对美国之音表示，中国军方可以通过海底电缆实时收集的数据包括有关美国军事人员、美国海军军舰和其他军事资产动向的信息。驻孟买、一直密切关注此事的帕蒂尔表示，尽管美国和其他一些国家拥有专用于军事用途的海底电缆，但印太地区国家没有财力来维护双套电缆。问题。他说，这意味着这些国家可以通过同一组电缆传输敏感的军事数据和民用数据。令人担忧的焦点是中国的 HMN Technologies，该公司是电缆敷设专业领域的最新进入者，该领域以前仅由三家公司主导：美国的 SubCom、法国公司阿尔卡特海底网络公司和日本的日本电气公司。 HMN Technologies 曾由华为所有，目前仍被美国视为这家中国科技巨头的子公司，该公司的设备已在美国和其他国家被禁止，因为担心它可能被用来协助中国间谍活动。路透社上个月独家报道称，美国正在向越南施压，要求其在 2030 年之前建造 10 条新海底电缆的计划中避免使用 HMN Technologies。该报道称，美国官员和公司已与越南和外国举行了至少六次会议今年，官员和企业高管就此事进行了讨论。路透社还援引多位消息人士的话称，美国官员已分别分享了有关越南海底电缆可能遭到破坏的情报。 《华盛顿邮报》称，美国的协调一致游说导致另外三个美国资助的跨太平洋电缆项目通过印度尼西亚和菲律宾的沿海水域，避开北京声称拥有主权的水域，从而推高了这些项目的成本。与此同时，据《华盛顿邮报》援引七家有线电视公司高管的说法，中国曾经在不到 10 天内批准的有线电视施工许可证现在需要长达四个月的时间，而且有时会毫无理由地被拒绝。尽管中国对南海大部分地区的主权主张已被国际法庭驳回，但这些公司表示，未经北京方面的批准，它们不愿冒险在该地区开展作业。大西洋理事会斯考克罗夫特战略与安全中心高级研究员伊丽莎白·布劳表示：“我们看到的是，中国本质上是通过推迟发放许可证来进行报复。”布劳对美国之音表示，“美国政府担心中国窃听现有电缆”，北京正在对美国试图劝阻其他国家使用中国公司的做法进行报复。北京在本周回答美国之音的提问时拒绝了这种解释。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇表示：“中国政府一贯欢迎并支持其他国家和电信企业在中国管辖海域铺设国际海底电缆。” “多年来，中国积极颁布相关法律法规，明确各国在中国管辖海域铺设海底电缆的权利和义务”，为“为国际海底电缆在中国管辖海域过境提供良好的法律保障”。管辖权，”他说。华盛顿战略与国际研究中心亚洲项目高级研究员艾琳·墨菲对美国之音表示，当来自美国或其他西方国家的电缆铺设船在美国运营时，中国可能对间谍或破坏活动也有自己的担忧。它声称在其管辖范围内的地区。 “还有经济竞争的角度。阻止非中国公司在他们认为的后院运营是继续主导网络、为其公司提供持续业务并实现其数字丝绸之路雄心的一种方式，”她说。大西洋理事会的布劳表示，中国公司虽然在该领域相对较新，但通过以更便宜的成本建造和维修海底电缆，与西方电缆敷设公司相比已经具有很强的竞争力。据监测电信行业的研究公司 TeleGeography 称，估计有 400 至 600 条光缆纵横交错于世界海底，总长度达 140 万公里。这足以绕地球圆周约35圈。据美国商务部国家海洋和大气管理局称，这些电缆承载着全球 95% 以上的数据，包括语音通信。</description><link/> https://www.voanews.com/a/undersea-cables-emerge-as-source-of-friction-in-south-china-sea/7819426.html<guid> https://www.voanews.com/a/undersea-cables-emerge-as-source-of-friction-in-south-china-sea/7819426.html</guid><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 15:50:51 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/12FC831B-76E1-4542-B311-E74ED299B77B_cx0_cy6_cw0_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>美国立法者寻求电信公司对中国黑客攻击报告的答复</title><description>华盛顿——周五，在有报道称中国黑客访问了美国宽带提供商的网络后，美国两党议员小组要求 AT&amp;T、Verizon Communications 和 Lumen Technologies 回答问题。 《华尔街日报》周六报道称，黑客从联邦政府用于法院授权窃听的系统中获取了信息，并表示这三家公司是网络遭到破坏的电信公司之一。众议院能源和商业委员会主席、共和党人凯茜·麦克莫里斯·罗杰斯、该委员会的民主党最高代表弗兰克·帕隆以及众议员鲍勃·拉塔和多丽丝·松井请这三家公司回答问题。他们正在寻求下周五之前的简报和详细答复。议员们表示：“人们越来越担心美国电信网络中嵌入的网络安全漏洞。”他们要求详细了解哪些信息被查获以及这些公司何时得知入侵事件。 AT&amp;T 和 Lumen 拒绝置评，而 Verizon 也没有立即置评。目前还不清楚黑客攻击发生的时间。 《华尔街日报》称，黑客可能已经掌握了这些公司使用的网络基础设施长达数月的访问权限，以配合美国法院授权的通信数据请求。据称，黑客还访问了其他部分的互联网流量。中国外交部周日表示，并不了解报告中描述的袭击事件，但表示美国过去“编造虚假叙述”来“陷害”中国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-seek-answers-from-telecoms-on-chinese-hacking-report-/7819230.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-lawmakers-seek-answers-from-telecoms-on-chinese-hacking-report-/7819230.html</guid><pubDate> Fri, 11 Oct 2024 13:09:58 -0400</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a45b-08dbae473d27_cx0_cy14_cw93_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>