<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 10 月 9 日星期一 09:57:56 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国和“一带一路”十年的经验教训</title><description>在北京庆祝“一带一路”倡议十周年之际，中国官方媒体赞扬该计划为促进互联互通和建设全球基础设施所做的努力。据中国推广“一带一路”的官方网站“一带一路”门户网站称，已有150多个国家和32个国际组织加入了这一庞大的全球交通和基础设施项目，目前正在或已完成200多项协议。最初的努力是重建穿过中亚的旧丝绸之路贸易路线，现在已扩展到各大洲以及南北两极地区。但尽管北京在基础设施建设、公路和铁路方面取得了成功，以改善互联互通，但观察人士表示，习近平主席的旗舰倡议在一些东道国中正变得越来越有争议和不受欢迎。美国研究实验室 AidData 于 2021 年进行的一项研究发现，35% 的“一带一路”基础设施项目受到腐败、过度债务和劳动力剥削等争议的困扰。一些分析人士表示，“一带一路”项目估计超过1万亿美元，但尚未实现其五个目标：政策协调、资本配置、基础设施互联互通、贸易便利化和民心相通。大西洋理事会全球中国中心驻日本非常驻研究员尼瓦·丘（Niva Yau）表示：“从设计上来说，如果没有真正共同的全球治理规范和价值观，互联互通就没有意义。”丘说，失败的项目包括哈萨克斯坦霍尔果斯陆港、斯里兰卡汉班托塔港以及即将启动的马来西亚东海岸铁路线。丘最近在接受美国之音普通话采访时表示，他们的失败程度各有不同，但都有一个共同点——腐败。 “所有这些项目都说明了‘一带一路’的弱点，即大规模腐败，而这源于中国只与当地精英合作的做法，”丘说。她说，哈萨克斯坦的精英们通过对霍尔果斯边境的中国进口商品征收隐性关税，骗取了数百万美元。汉班托塔港赢得了中国支持的斯里兰卡精英的青睐，而中国资助的马来西亚铁路项目也曾因涉及前总理纳吉布·拉扎克的腐败丑闻而被叫停。丘表示，中国没有采取任何措施来解决治理和政策协调的失败问题，这些失败导致“一带一路”客户国的精英分子吸走北京借出的资金，而债务却由这些国家的纳税人承担。中国债务 一些西方批评者对“一带一路”倡议贷款利率高达7%至10%的资本配置模式发出警告。无法偿还贷款的国家将面临将港口等基础设施控制权让给中国的风险。然而，“债务陷阱”的想法已被一些经济学家和政治学家驳回。弗吉尼亚州威廉玛丽大学研究实验室 AidData 的高级研究科学家阿马尔·马利克 (Ammar Malik) 称赞中国弥补了“一带一路”受援国自愿发现的基础设施差距。马利克对美国之音中文网表示，研究表明，“一带一路”项目在完成后的最初几年往往会产生积极的经济影响。 “这并不是一个令人惊讶的发现。在我看来，因为如果你向一个没有基础设施的经济体注入大量基础设施，并且如果有两个地方因为没有基础设施而无法相互贸易连接起来，突然架起一座桥，经济活动当然会增加，”马利克说。但他表示，许多“一带一路”借款人在陷入财务困难后，现在正处于偿还贷款的阶段，而疫情又加剧了这种困难。对于像赞比亚这样过度实施“一带一路”项目的国家来说尤其如此。来自中国的一些贷款被多次发放，平均利率为5%。 AidData 的研究发现，相比之下，国际货币基金组织等组织的利率约为 2%。中国贷款下降 波士顿大学全球发展政策中心的数据库显示，中国对非洲的贷款从 2016 年 285 亿美元的峰值降至 2022 年 9.945 亿美元的新低。根据该中心全球中国倡议九月份发布的一份报告，这一下降可能是由于对中国债务负担的担忧。马利克表示，中国“合作而非发展”的方针将“一带一路”项目的责任归咎于受援国，这些国家可能缺乏环境、社会或安全标准，无法在项目开始前进行适当的风险评估。 “中国人没有像世界银行或国际金融公司那样的发展导向。他们有更多的商业导向。他们作为银行家，有兴趣按时交付项目并确保按时获得回报。他们没有提出自己的标准，”马利克说。北京坚称其“一带一路”计划已取得“巨大进展”。中国国家发改委统计显示，中国与有关国家和国际组织签署的共同开发协议，带动中国与受援国货物进出口年均增长8.6%，累计双向投资过去十年超过2700亿美元。单向贸易？中欧班列、国际陆海新通道等标志性项目将中国与100多个国家的300个港口连接起来，“一带一路”在基础设施互联互通方面取得了成功。但大西洋理事会的丘指出，这种互联互通也有助于促进中国商品在其他市场更有效的倾销——这也是意大利预期决定退出“一带一路”倡议的原因之一。马利克表示，北京方面并不觉得有义务扭转市场状况，这对中国出口有利。 “一带一路”倡议的目标之一是民心相通。然而，此举却适得其反，纽约中国劳工观察执行董事李强表示，受援国的工人抱怨中国派遣多达100万本国工人到海外参与“一带一路”项目，而不是在当地雇用员工。他补充说，在海外从事“一带一路”工作的中国工人抱怨剥削、虐待，以及最近随着中国经济放缓而拖欠工资。 “由于工程付款延迟，[供应商和承包商]已推迟向[中国]工人支付工资长达三到四个月。有时，工资是在工人返回中国后才支付的，”李告诉美国之音普通话。具有可持续愿景的“一带一路”2.0？北京查里戈国际经济合作中心主任王欣为“一带一路”计划辩护，他对美国之音普通话表示，该项目成功扩大了中国的朋友圈和海外贸易联系，同时促进了发展中国家的基础设施建设和经济活动。他补充说，中国计划的“一带一路”2.0将重点关注绿色和高科技发展。 AidData的马利克还预计，北京将在下一阶段的“一带一路”倡议中维护环境、社会和治理标准，以确保其在“一带一路”项目中的资产不会变成负债。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-and-the-lessons-learned-from-a-decade-of-the-bri-/7301915.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-and-the-lessons-learned-from-a-decade-of-the-bri-/7301915.html</guid><pubDate> Sun, 08 Oct 2023 17:48:04 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2cd9-08dbb5e717ae_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京未能谴责哈马斯袭击事件后，以色列敦促中国表现出声援</title><description>中国外交部周日回应哈马斯武装分子对以色列的突然袭击，呼吁各方保持克制，呼应俄罗斯的立场。中方对当前巴以紧张局势和暴力升级深表关切。我们呼吁有关各方保持冷静、克制，立即停止敌对行动，保护平民，避免局势进一步恶化。”发言人补充说：“解决冲突的根本出路在于落实两国方案，建立独立的巴勒斯坦国。”以色列驻北京大使馆官员周日在社交媒体平台X上写道，以色列预计中国会对哈马斯进行更强烈的谴责。以色列驻北京大使馆高级官员尤瓦尔·瓦克斯周日对记者表示：“当人们在街头被谋杀、屠杀时，现在不是呼吁两国解决方案的时候。”中国并未将哈马斯归类。以色列驻华大使馆也敦促北京与以色列站在一起，“我们也希望中国能够在以色列这个困难时刻向以色列提供声援和支持。”自 1992 年建交以来的三十年里，中以两国的经济关系大幅发展，但政治分歧依然存在。其中包括巴勒斯坦相关问题、中国与伊朗等以色列对手的关系、以色列对向中国转让特定技术的安全担忧。“中国与以色列有着密切的关系，但这是基于以色列愿意向中国转让技术，包括军事技术。”中国和以色列的经济关系十分牢固，但外交上存在巨大分歧。例如，中国与伊朗保持着密切的关系。中国一直支持自己国家的巴勒斯坦事业，因此在政治上反对以色列的许多政策，”乔治城大学亚洲研究助理教授丹尼斯·怀尔德周日对美国之音表示。美国德国马歇尔基金会印太项目董事总经理邦妮·格拉泽表示，中国一直试图与以色列和巴勒斯坦保持良好关系，因此不太可能选边站队。格拉泽对美国之音表示，“就像俄罗斯入侵乌克兰的情况一样，北京将避免指责，而只是呼吁结束敌对行动。”一些批评人士表示，中国的反应反映了其在国际政治中“以自我为中心的做法”。华盛顿保卫民主基金会高级研究员、退役海军少将马克·蒙哥马利表示：“中国希望被视为世界强国，但正如其对明显恐怖行动的软弱反应所表明的那样，他们始终未能采取行动。” 。蒙哥马利补充说：“由于中国的利益在于发展与沙特阿拉伯和海湾国家的关系，因此他们不会谴责哈马斯并表达对以色列的支持，除非沙特首先这样做，而他们没有这样做。”其他人则对中国能否斡旋达成以色列-巴勒斯坦和平协议的前景持怀疑态度。三月份，中国促成了沙特与伊朗关系正常化协议。 “中国希望保持尽可能多的灵活性。它甚至可能带来一些希望（尽管可能不切实际），即它可以在两国之间进行调解（以色列-巴勒斯坦和平协议），就像它对沙特和伊朗所做的那样，”华盛顿高级研究员亚伦·戴维·米勒（Aaron David Miller）说。 ——卡内基国际和平基金会。台湾外交部周六在一份声明中表示，“强烈谴责哈马斯对以色列平民实施的恐怖和暴力袭击”，这些袭击导致无辜者丧生。台湾总统蔡英文在X号上写道：“我代表台湾人民和政府，向所有在哈马斯袭击以色列事件中受伤或失去亲人的人和以色列平民表示最深切的哀悼。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/israel-urges-china-to-show-solidarity-after-beijing-fails-to-condemn-hamas-attacks/7302034.html<guid> https://www.voanews.com/a/israel-urges-china-to-show-solidarity-after-beijing-fails-to-condemn-hamas-attacks/7302034.html</guid><pubDate> Sun, 08 Oct 2023 16:43:28 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>中东</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-62ad-08dbc83d7d2a_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>亚运会在中国闭幕，东道主主导奖牌数</title><description>周日，为期 16 天的亚运会在拥有 8 万个座位的奥体中心体育场落下帷幕，东道主中国再次掌舵，李强总理结束了一场旨在赢得亚洲邻国欢心的表演。它们的正式名称是亚运会，但更准确的描述应该是“中国运动会”，这说明了中国在大陆多项运动锦标赛上的统治地位长达四个十年。第十九届亚运会于 1951 年在印度新德里开幕，是杭州的一次庆祝活动。杭州是一座拥有 1000 万人口的城市，也是阿里巴巴的总部，也是一座被毗邻上海的更大大都市所掩盖的庞大大都市。 “我们已经实现了办一场精简、安全、精彩的比赛的目标，”发言人徐德清周日表示。官方媒体报道称，筹备奥运会的支出约为 300 亿美元。亚洲奥林匹克理事会代理秘书长维诺德·库马尔·蒂瓦里称其为“迄今为止规模最大的亚运会”。组委会秘书长陈伟强将本届亚运会描述为“品牌塑造” “杭州这座城市已经发生了根本性的变化，”他说，“可以说，亚运会是这座城市腾飞的关键推动力。”此次亚运会的规模比以往任何一届亚运会都要大，有近 12,500 名参赛者。明年的巴黎奥运会将有约 10,500 名参赛者，与 2018 年在印度尼西亚雅加达举行的亚运会以及预计 2026 年亚运会移师日本名古屋时类似。其中之一这次中国队没有打破的少数记录是 2010 年在中国南方城市广州举行的亚运会时，其总奖牌数为 416 枚。这一次，中国队赢得了 201 枚金牌，总奖牌数为 383 枚。接下来的两支球队 — 亚洲队日本和韩国的奖牌总数比中国少。当然，它们的人口加起来大约是中国的八分之一。日本获得了 52 枚金牌，韩国获得了 42 枚金牌。加起来，这还不到中国金牌总数的一半。参赛的 45 个国家或地区中有 12 个国家或地区的奖牌数为 5 枚或以下，其中 4 个国家或地区——不丹、马尔代夫、也门和澳门——没有获得一枚奖牌。“我们如何评价杭州亚运会的表现？” 魏纪中87岁的亚奥理事会副主席在新闻发布会上反问道。 “我们不会将亚运会与其他运动会进行比较。但就中国举办比赛而言，我们与我们自己进行比较。我会给99分。我始终相信还有进一步改进的空间。”这些比赛提供了所有传统的奥林匹克运动项目，也让我们一睹明年在巴黎预演的一项运动——霹雳舞。另一个项目是板球，该项目将被列入 2028 年洛杉矶奥运会或 2032 年布里斯班奥运会。电子竞技首次成为官方参赛项目，并且受到了极大的喜爱。电子竞技尚未进入奥运会，但国际奥委会正在试图找到一种方法来利用其庞大的收入流。这些比赛展示了国际象棋和桥牌等所谓的“智力运动”，并提供了一些在其他综合运动项目中看不到的独特项目：龙舟赛、卡巴迪、藤球、三人篮球、和轮滑。 2026年爱知名古屋奥运会代理总干事中森康弘表示，日本将只建造两个新场馆，不愿像最近的东京奥运会那样挥霍。据报道，杭州已为奥运会建设了 56 个体育设施和 30 个训练场馆，并进行了重大基础设施投资，但由于 COVID-19 大流行而推迟了一年。中森表示，中国的“硬件非常棒。我们不能假装那种游戏。我们的理念是利用现有场馆。”他说，正在建设的两个新场馆是体育场和竞技场。此外，名古屋将使用东京为2020年奥运会建造的游泳和跳水场馆，并将举办自行车比赛他补充道：“这意味着我们必须在软件和人力方面下功夫。对我们来说，这是一个劣势，因为我们损失了一年的时间，尤其是在营销活动方面。”当地奥组委秘书长陈被问及杭州是否会考虑申奥。 “这些场馆适合举办像奥运会这样的大型综合性体育赛事。”陈说。 “亚运会结束后，我们关注的是如何让场馆能够广泛地被老百姓利用。但我们还没有考虑是否举办奥运会。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/asian-games-close-in-china-as-hosts-dominate-medal-count-/7301736.html<guid> https://www.voanews.com/a/asian-games-close-in-china-as-hosts-dominate-medal-count-/7301736.html</guid><pubDate> Sun, 08 Oct 2023 10:32:57 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cf30-08dbc80ae6d9_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国开除中国银行前董事长党籍</title><description>最高反腐监管机构周六表示，中国执政的共产党已开除国有中国银行前董事长的党籍，指控他从事非法活动和受贿。中纪委网站声明称，刘连舸涉嫌非法发放贷款，造成重大金融风险。负责打击中国共产党9700万党员腐败问题的委员会表示，他还将违禁出版物带入该国，并非法收受贿赂，并在私人俱乐部和滑雪胜地接受招待。路透社未能立即联系刘寻求评论。刘先生出生于1961年，曾在中国人民银行、中国进出口银行等银行金融机构工作，2019年晋升为中国银行董事长。今年三月中旬的这个职位。两周后，官方媒体报道称，中纪委因涉嫌严重违纪违法对他立案调查。自2012年成为中国最高领导人以来，打击腐败以推进党的“自我革命”一直是习近平主席的标志性政策。习近平的反腐败运动受到了厌倦了普遍腐败的公众的欢迎。分析人士表示，这还通过用效忠者取代竞争对手来帮助他巩固权力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-expels-former-bank-of-china-chairman-from-communist-party/7301066.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-expels-former-bank-of-china-chairman-from-communist-party/7301066.html</guid><pubDate> Sat, 07 Oct 2023 13:09:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4f80dc80-97b5-4322-90ec-092235406f85_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国参议员2019年以来首次国会访问中国</title><description>由参议院多数党领袖查克·舒默率领的美国议员代表团于周六抵达中国，这是自 2019 年以来首次对中国进行国会访问。此行正值两国关系急剧恶化之际，中美两国官员试图与中国达成共识。为乔·拜登总统和习近平总统可能在 11 月举行的会晤奠定基础。由六名参议员组成的代表团——三名民主党人和三名共和党人——在一个阴云密布、有风的下午乘坐美国政府专机降落在上海。共和党由爱达荷州参议员迈克·克拉波（Mike Crapo）领导，他是该党在参议院财政委员会的高级成员。当被问及对这次访问的期望时，来自纽约的民主党人舒默表示，他希望这次访问取得成果。近几个月来，一系列拜登政府高级官员在北京会见了中国同行，但自 2022 年 12 月中国取消对新冠病毒 (COVID-19) 的限制以来，没有其他美国议员曾到访北京。中国在本周早些时候的一份声明中表示，表示希望此次访问“有助于美国国会更客观地了解中国”。中国商务部周六表示，美国对 42 家中国企业实施的新限制是“典型的经济胁迫和单方面霸凌行为”，提醒人们两国之间的紧张关系。美国商务部周五将中国公司和其他七家公司添加到其实体名单中。它表示，这些公司提供“美国原产”半导体，俄罗斯在对乌克兰的战争中将这些半导体用于导弹制导系统和无人机。美国公司不能向组织出口舒默办公室表示，此次访问的重点是美国企业在贸易方面需要中国给予互惠，以及保持美国在国家安全先进技术方面的领导地位。他还希望讨论人权、芬太尼等问题参议员们希望，中国的生产、中国在国际社会中的作用以及潜在的合作领域。访问的顺利进行可以为下个月在旧金山举行的亚太经合组织领导人峰会期间举行的拜登和习主席峰会铺平道路。访问期间在北京会见习近平。一位中国国际关系专家表示，舒默的访问是中美关系改善的标志。 “如果会谈进展顺利，习主席有可能会见舒默，”中国人民大学国际问题研究所所长王义伟表示。 “如果他们的会面得以实现，习拜登会面的机会就会更大。”白宫新闻秘书卡琳·让-皮埃尔在行程宣布后表示，白宫一直与舒默保持联系，并支持代表团访问该地区。参议员们在结束中国之后将前往韩国和日本。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-senators-make-first-congressional-visit-to-china-since-2019/7300830.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-senators-make-first-congressional-visit-to-china-since-2019/7300830.html</guid><pubDate> Sat, 07 Oct 2023 07:59:23 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dbe82cc2-be3b-48f4-84b6-0d36badae058_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中印竞争迫使马尔代夫新领导人采取平衡行动</title><description>马尔代夫当选总统穆罕默德·穆伊祖的选举胜利，让南亚国家试图平衡中印关系的举动成为全球关注的焦点。穆伊祖被称为亲华政治家，分析人士预测他将尝试制定一些亲华政策。与此同时，他们认为印​​度在印度洋群岛的积极存在将迫使穆伊祖在北京和新德里之间取得微妙的平衡。 “穆伊祖（在竞选期间）利用了反印度情绪，他肯定会试图在某种程度上疏远他的政府与印度，但我不认为这意味着他会加入中国的行列，”大卫·布鲁斯特澳大利亚国立大学高级研究员通过电话告诉美国之音。 “印度在马尔代夫的利益更加广泛和深入。在安全领域，印度正在马尔代夫首都马累附近建设一个新的海岸警卫队基地，他们还在马尔代夫周围有各种项目，”他补充道。虽然穆伊祖将采取什么行动来履行其在“印度退出”口号下的竞选承诺还有待观察，但布鲁斯特表示，他认为印度对马尔代夫的深入介入将使穆伊祖感到“克制并谨慎行事”。穆伊祖在呼吁与中国建立更密切关系的联盟的支持下，以 54% 的选票击败现任总统易卜拉欣·萨利赫，赢得了 9 月 30 日马尔代夫总统决选。此次选举被视为对中国和印度对马尔代夫影响力的虚拟公投。穆伊祖誓言要通过撤走驻扎在马尔代夫群岛的 75 名印度军事人员来减少印度在马尔代夫的存在。穆伊祖在周一庆祝选举胜利的活动中表示，他将恪守竞选承诺。 “我们将遣返马尔代夫的外国士兵，”他对一群支持者说。传统上，印度将马尔代夫视为其在印度洋势力范围的一部分，在即将卸任的总统萨利赫(Solih)自2018年上台以来采取“印度优先”外交政策的领导下，新德里在印度洋保留了一小群士兵。国家出于“人道主义目的”。除了常规军事存在外，近几十年来，印度还向马尔代夫提供了与国防相关的设施和设备，包括一家军事医院、沿海监视雷达系统和大马累互联互通项目，这是一个耗资 5 亿美元的基础设施项目，将马累与多个国家连接起来。附近的岛屿。然而，穆伊祖的政党对两国加强安全关系表示担忧。新加坡国立大学南亚事务专家约格什·乔希（Yogesh Joshi）在电话中表示：“穆伊祖党提出的论点是，印度在其中一个岛屿上驻扎了 75 名印度军事人员，侵犯了马尔代夫的领土完整。” 。尽管马尔代夫对印度的怀疑越来越多，但一些专家表示，他们认为穆伊祖在决定如何处理马尔代夫与新德里的关系时，将不得不考虑其他因素，例如印度支持的基础设施项目。印度贾瓦哈拉尔·尼赫鲁大学中国研究教授斯里坎特·康达帕利通过电话对美国之音表示：“穆伊祖还有更多事情需要考虑，这个过程将对他即将接手办公室时产生清醒的影响。”至于印度政府，布鲁斯特表示，他认为印度将继续前任政府发起的项目，包括互联互通项目和新的海岸警卫队基地，同时制定与穆伊祖政府接触的新方法。印度总理纳伦德拉·莫迪在社交媒体平台 X（原名 Twitter）上发表简短声明，祝贺穆伊祖当选，并誓言将继续加强与马尔代夫的双边关系。尽管印度在过去五年中加强了与马尔代夫的合作，但中国自2010年以来一直在扩大其在印度洋群岛的存在。北京在“一带一路”倡议下资助了许多基础设施项目，导致马尔代夫欠下9.35亿美元的主权担保根据马尔代夫外交部 2019 年分享的数据，穆伊祖可能会专注于恢复与中国的经济关系，布鲁斯特表示，他认为马尔代夫政府应该仔细权衡此类举措的风险和收益。一次尝试。 “我不确定穆伊祖会在多大程度上重新打开中国大型基础设施项目的闸门，但[由于]马尔代夫仍然负债累累，该国承担的任何额外债务对他们来说都将是一个真正的问题，”他告诉美国之音。至于北京，乔希表示，他认为北京将努力减少印度的参与，并将马尔代夫打造为“一带一路”倡议的光辉典范。他对美国之音表示：“中国希望利用马尔代夫国内政治变革的机会。” “他们不仅会努力恢复失去的空间，还会巩固其在该国的安全和经济存在。”穆伊祖当选后，中国领导人习近平周二向他表示祝贺，表示高度重视马中关系发展，愿同穆伊祖共同努力，将两国友谊传承下去。尽管布鲁斯特看似支持中国和对印度持怀疑态度，但他表示，他认为穆伊祖将努力在印度和中国之间发挥平衡作用，而不是过度向北京倾斜。他对美国之音表示：“他将保持印度在外交政策和安全方面的首要地位，同时重新开放与中国的经济联系。”他补充说，这种平衡行为是包括斯里兰卡和孟加拉国在内的其他南亚国家采取的共同做法。虽然穆伊祖的胜利可能在一定程度上暗示马尔代夫外交政策方针的重新调整，但布鲁斯特表示，他认为这不会对中印在南亚的竞争产生重大影响。他对美国之音表示：“我认为这次选举不会带来任何不同。” “在每个南亚国家，似乎都有一个钟摆在向印度倾斜和向中国倾斜之间来回摆动，而这种动态一直在整个地区上演。这只是马尔代夫的另一个钟摆摆动， “ 他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-india-competition-forces-new-maldives-leader-into-balancing-act-/7300725.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-india-competition-forces-new-maldives-leader-into-balancing-act-/7300725.html</guid><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 23:52:29 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-c87a-08dbc6e86eae_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>