<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 15 日星期五 04:57:08 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>菲律宾不顾中国压力加强海事主张</title><description>曼谷——专家表示，在南海争端中，中国可能会继续对菲律宾采取咄咄逼人的海军行动。菲律宾总统小费迪南德·马科斯签署了两项新的海事法来保护马尼拉有争议的领土：《菲律宾海区法》和《菲律宾群岛海道法》。据菲律宾总统办公室称，菲律宾海区法“旨在指定该国的群岛海上航线，这将在该国的水域和空域上开辟航线。”该法案还“根据《联合国海洋法公约》（UNCLOS）规定的标准宣布菲律宾的海域。《菲律宾群岛海道法》建立了群岛海道和空中航线系统，通过该系统外国船舶、飞机行使群岛海道通行权。”斯坦福大学国家安全创新快结中心 Sealight 主任雷蒙德·鲍威尔 (Raymond Powell) 表示，出台这些法律对于马尼拉对抗北京的长期战略是必要的。鲍威尔对美国之音表示：“菲律宾新海事法的通过是其打击中国海上侵略的必要步骤，中国的海上侵略规模已达到占领西菲律宾海大片海域的程度。”  Lawfare 是在争议中使用政治和司法行动的名称。马来西亚还抗议菲律宾的新海事法。马来西亚外交部副部长穆罕默德·阿拉明表示，这些法律涉及马来西亚对与婆罗洲岛沙巴州接壤的领土的重叠主张。但中国声称对九段线以下的几乎整个南海拥有主权。 2016年，常设仲裁法院裁定，根据《联合国海洋法公约》，中国的主张没有法律依据。中国长期以来一直无视这一裁决。北京和菲律宾都声称对南沙群岛的仁爱礁拥有主权，中国称之为南沙群岛。黄岩岛或黄岩岛也是两国之间存在争议的问题。北京于2012年占领了该岛。近年来，当菲律宾船只在有争议海域作业时遭遇中国船只的攻击时，重叠的主权主张不断升级。鲍威尔表示，马尼拉签署海事法是长期战略的一部分。 “菲律宾现在不仅在其合法专属经济区深处的美济礁拥有中华人民共和国军事基地，而且中国现在还控制着斯卡伯勒、萨宾娜和仁爱礁等几个关键地物的出入。现在作为帝国占领军，马尼拉需要一项全面、长期的抵抗战略，以提高占领的成本，”他说。中国已经反对菲律宾新的海事法，称其严重侵权。北京上周召见菲律宾大使表示抗议，而中国大使馆则就其“单方面”行动向马尼拉发出警告。据路透社报道，中国大使馆在一份声明中表示，“中方将继续依法采取必要措施，维护领土主权和海洋权益。”海事专家杰伊·巴通巴卡尔对美国之音普通话组表示，中国反对菲律宾为了自身利益而进行抵抗。他说：“不安全的根本根源在于，中国在南海的利益始终是由其在第一岛链和第二岛链建立和获得主导地位和控制的军事和战略目标来确定和驱动的。”华盛顿国家战争学院教授扎卡里·阿布扎表示，这些法律有助于马尼拉挑战中国的主张。他对美国之音表示：“这些法律并没有从根本上改变现状，但它们确实有其目的。该法律允许菲律宾维护自己的有效控制权，并为挑战中国的主张奠定法律基础。”但他补充说，中国将积极反击。 “我们应该期待更多的攻击性行为，”他说。 “我们刚刚看到他们在黄岩岛周围划定了基线，这是一个低潮高地，这在国际法上是完全非法的。中国只是讨厌各国采取行动推进其合法主张。从2016年常设仲裁法院驳回仲裁案开始，这仍然令人痛苦。他们对整个南中国海的主权提出了每一项法律主张。”作为回应，中国周日发布了新的基线，概述了其对黄岩岛的主权主张，周三，北京在有争议的浅滩进行了空中和海上战斗。自马科斯于 2022 年就任总统以来，马尼拉重振了与美国的关系，尽管美国和菲律宾是长期的共同防务伙伴，但在前菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特 (Rodrigo Duterte) 的领导下，两国关系一直疏远。在马科斯的领导下，菲律宾允许美军更多地进入其军事基地，并进行了联合海军演习。马尼拉还计划从华盛顿购买中程导弹以加强其防御，而中国则声称此举将破坏该地区的和平。美国国防部长劳埃德·奥斯汀将于本月晚些时候前往菲律宾，作为该地区一系列亚太会议的一部分。但随着美国当选总统唐纳德·特朗普将于一月份就职，华盛顿在两国之间的角色仍然存在疑问。菲律宾海军前国防分析师文森特·凯尔·帕拉达 (Vincent Kyle Parada) 对美国之音普通话组表示：“菲律宾需要能够让当选总统特朗普相信其作为美国在印太地区的合作伙伴的持续价值。”他补充说：“虽然两党针对中国的共识依然强烈，但小马科斯应该期待与华盛顿建立更多的交换条件或交易关系，并努力依靠他对美国的外交政策举措。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/philippines-bolsters-maritime-claims-despite-china-Pressure/7864730.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippines-bolsters-maritime-claims-despite-china-Pressure/7864730.html</guid><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 21:03:39 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7f4e9e2e-4cf6-435c-b72d-5baba9ff3244_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>由于预计美国外交政策发生转变，中国试图缓和与欧盟的关系</title><description>台湾台北——美国大选后，中国正在加紧努力缓和与欧盟的关系，一位中国高级官员和官方媒体坚称，改善关系符合布鲁塞尔和北京的利益。当世界各国试图预测当选总统唐纳德·特朗普的胜利可能对美国外交政策意味着什么时，分析人士表示，北京的推动似乎旨在挑拨欧盟和美国之间的关系。     “北京正试图利用当前跨大西洋关系未来的不确定性，以确保欧盟与华盛顿对中国日益对抗的做法保持距离，但（北京）将很难完成（这项任务），”阿利西亚·巴楚斯卡（Alicja Bachulska）说。欧洲外交关系委员会中国外交政策专家。    她在书面回应中对美国之音表示：“欧洲越来越意识到中国的外交和产业政策对单一市场和北约东翼安全的负面影响。”    11月9日，中国外交部欧洲事务副主任曹雷表示，由于特朗普的胜利可能是“我们时代的转折点”，欧盟和中国应该修复分歧，改善双边关系。    “没有人愿意回到丛林法则，没有人愿意回到对抗和冷战时代，没有人愿意回到单边霸权。这就是中欧关系面临的背景。” ”，他在北京外国语大学中国欧洲智库网络启动仪式上说道。紧张局势升级 一些中国分析人士表示，两国应该恢复信任，因为欧洲对中国来说比美国更重要。  “随着特朗普重返白宫，加强中欧合作将有利于双方应对世界不确定性新时代的挑战。”中国政府附属智库中国社会科学院在同一活动中表示。  与此同时，在欧盟10月份决定将对中国进口电动汽车的关税提高至高达45.3%后，中国官方媒体敦促欧盟采取“务实的态度”与中国合作。  中国官方小报《环球时报》周三在一篇评论文章中写道：“对华采取强硬的经贸政策立场，只会进一步限制欧盟在经济合作方面的回旋空间，进而加剧欧盟的经济困难。”这些言论是在中国和欧盟之间的贸易紧张局势加剧之际发表的。为回应欧盟对中国电动汽车征收关税，中国周一宣布将于 11 月 15 日开始对进口欧洲白兰地实施临时反倾销措施。上周的电动汽车关税，彭博社周一报道称，欧盟认为快速达成协议的可能性不大。专家表示，虽然中国希望稳定与欧盟的贸易关系，并为特朗普誓言上任后将对中国产品征收的潜在关税做准备，但布鲁塞尔不太可能停止其与中国重新平衡贸易关系的努力。  台湾国立东华大学中欧关系专家祖萨·安娜·费伦茨 (Zsuzsa Anna Ferenczy) 对美国之音表示：“北京可能会看到其分而治之的做法会减缓欧盟实施相关经济防御工具的努力。”通过电话。    一些欧洲领导人也对中国与俄罗斯的密切伙伴关系持更加批评的态度。即将上任的欧盟外交政策负责人卡亚·卡拉斯表示，北京应该为支持俄罗斯对乌克兰的战争付出“更高的代价”。 “如果没有中国对俄罗斯的支持，俄罗斯将无法以同样的力量继续战争。中国也需要感受到更高的成本，”卡拉斯周二在欧洲议会的听证会上表示。  巴楚斯卡表示，卡拉斯的言论反映出整个欧洲日益认识到“中国是俄罗斯的战略推动者”，但欧盟成员国之间的紧迫感并不均匀。  她对美国之音表示：“一些人士相信，北京不应该进一步‘对抗’，而且中国与欧洲的地理距离使其构成的威胁较小。”她补充说，北京将试图利用这种说法。  其他专家补充说，由于俄罗斯构成的安全威胁，欧洲国家可能会花更多精力维持与美国的密切联盟，而不是试图调整欧盟对华外交政策方针。    “共同点是，在欧盟委员会中，安全问题现在似乎占据了主导地位，因此很难想象欧洲不付出大量努力来维持跨大西洋联盟，如果欧盟采取统一战线，那将是令人惊讶的皇家联合军种研究所副研究员萨里·阿霍·哈夫伦在电话中对美国之音表示：“优先考虑与中国的关系。”  一些人表示，可能存在共同点 虽然欧洲分析人士表示，中国试图削弱跨大西洋关系的影响可能有限，但一些中国专家表示，如果特朗普对中国和欧洲国家的产品征收高关税，北京和布鲁塞尔可能会发现更多共同点地面。  中国清华大学国际安全与战略中心高级研究员周波表示：“我认为特朗普将对中国和欧盟征收关税，因此这可能为双方提供调解双边关系的机会。”美国之音电话。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-urges-eu-to-mend-ties-as-us-foreign-policy-shift-is-anticipated/7864347.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-urges-eu-to-mend-ties-as-us-foreign-policy-shift-is-anticipated/7864347.html</guid><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 17:45:15 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/5bd37a6f-77c2-4830-98d7-7df1e1a049b4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港男子因涉嫌策划爆炸案被判入狱近24年</title><description>香港——周四，香港高等法院判处一名男子 23 年零 10 个月监禁，罪名是涉嫌在 2019 年香港亲民主和反中抗议期间策划用爆炸物袭击警察的领导人。吴志雄因串谋使用爆炸物和火器危害生命罪，根据《联合国反恐条例》被指控。另一名被告是2019年抗议活动中活跃的“屠龙者”组织的领导人，被判处13年零6个月监禁。此次长期监禁是在中国对这个全球金融中心进行长期国家安全打压之际作出的，这是自 2002 年以来联合国反恐条例首次在香港使用。</description><link/> https://www.voanews.com/a/hong-kong-man-jailed-nearly-24-years-for-alleged-bomb-plot/7863530.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-man-jailed-nearly-24-years-for-alleged-bomb-plot/7863530.html</guid><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 05:50:15 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/14ABD16A-3288-4F63-8E04-2229D70F3C37_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>马来西亚抗议菲律宾新海事法</title><description>马来西亚吉隆坡——马来西亚外交部副部长周四表示，由于两国在南中国海的主权主张重叠，马来西亚将就其新海事法向菲律宾发出抗议照会。此次抗议活动是在中国对菲律宾的《海区法》和《群岛海道法》提出投诉之后进行的，马尼拉称该法旨在加强其海洋主张并巩固其领土完整。马来西亚外交部副部长穆罕默德·阿拉明表示，政府已审查了与菲律宾法律相关的参考文件，发现它们涉及对马来西亚婆罗洲岛沙巴州的主权主张。穆罕默德对议会说：“我们今天将发出抗议照会，以表明我们致力于捍卫沙巴主权和我国主权。”菲律宾外交部没有立即回应置评请求。菲律宾对沙巴东部地区的主权主张可以追溯到殖民时代，但有关该问题的官方声明很少。 2011年，最高法院裁定该请求从未被放弃。</description><link/> https://www.voanews.com/a/malaysia-to-protest-to-philippines-over-its-new-maritime-laws/7863523.html<guid> https://www.voanews.com/a/malaysia-to-protest-to-philippines-over-its-new-maritime-laws/7863523.html</guid><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 05:31:21 -0500</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9692a419-746e-4b2f-aaee-fa20104e36df_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析师对中国零关税提议对非洲的影响持怀疑态度</title><description>新德里——接受美国之音采访的分析人士对中国最近决定于下个月取消对来自与北京有外交关系的最不发达国家（包括非洲的 33 个最不发达国家）的商品征收关税表示怀疑。此举是中国国家主席习近平9月初在北京举行的2024年中非合作论坛峰会上宣布的。分析人士认为，这是中国扩大在非洲影响力的努力，但却没有给最不发达国家带来太多利益。加纳阿克拉非洲经济转型中心研究、政策和项目主任伊曼纽尔·奥乌苏-塞基雷对美国之音表示：“由于非洲众所周知的结构性困难，此举并未引起应有的兴奋。” “中非合作给中国带来的好处远多于非洲，”他补充道，“非洲为中国提供了不受限制的市场准入，这削弱了当地纺织等制造业多个方面的产能。” ”习近平称，零关税计划使中国成为第一个采取这一步骤的主要经济体，为非洲提供了在中国庞大市场开展业务的大量机会。分析人士认为，这是北京试图与美国竞争。美国《非洲增长与机会法案》为来自 32 个撒哈拉以南非洲国家的 1,800 多种产品提供免税进入美国市场的机会。它将在明年进行更新。他们表示，中国还试图利用一些非洲国家因人权或缺乏民主和自由市场等原因而被禁止加入《非洲增长机会法案》的不满情绪。总部位于新德里的观察家研究基金会副研究员萨米尔·巴塔查亚 (Samir Bhattacharya) 表示：“中国允许非洲最不发达国家免关税出口的举措显然是在另类世界秩序中投射其力量的举措。”巴塔查亚表示：“美国的僵化政策引起了一些非洲国家的反感。中国认为这是破坏美国主导的世界秩序、促进自身狭隘利益的机会。” “中国重新设计了其贸易篮子以吸引非洲领导人，”他补充道。他说：“这一计划将为那些对美国不满意的非洲国家的独裁者和军事领导人提供额外的支持。” “这不会改善这些国家的经济。”中国的观点 中国商务部发言人何永谦表示，该倡议将促进最不发达国家的出口。她说，这也将促进南半球国家之间的团结与合作，推动实现“包容、公平的经济全球化”目标。她说，中国已同埃塞俄比亚、布隆迪、加蓬、津巴布韦等22个非洲国家签署了共同发展的经济伙伴关系框架协议。不过，奥乌苏-塞基雷却表达了不同的看法。 “非洲国家不像孟加拉国和越南那样在亚洲生产价值链中具有战略地位。缺乏战略定位和规划以及结构性瓶颈将使非洲国家难以利用这一计划，”奥乌苏-塞基雷说。每当中国政府与另一个国家签订贸易或投资协议时，中国企业家通常都会争先恐后地抓住该协议创造的商机。这是一些接受中国投资的非洲和亚洲国家的经验。奥乌苏-塞基雷表示，一些非洲国家已颁布法律，将零售业专门留给当地人，但这些国家的零售业已被中国企业家利用当地合作伙伴作为幌子接管。他说，非洲国家面临的更大挑战是与质量等相关的非关税壁垒。 “非洲经济的多元化程度不够，无法满足像中国这样庞大市场复杂而多样化的需求所需的质量和规模。”根据奥乌苏-塞基雷的说法。</description><link/> https://www.voanews.com/a/analysts-skeptical-about-african-impact-of-china-s-zero-tariff-offer-/7863517.html<guid> https://www.voanews.com/a/analysts-skeptical-about-african-impact-of-china-s-zero-tariff-offer-/7863517.html</guid><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 05:08:14 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（赛巴尔·达斯古普塔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/fcb01fae-6979-47ce-bf81-372514274830_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在经济困境中应对罕见的暴力犯罪事件激增</title><description>北京——分析人士表示，在中国目睹了十年来最严重的大屠杀之后，中国的经济萎靡正在加剧社会紧张局势，使人们更有可能出于愤怒或绝望而实施暴力犯罪。该国今年经历了一连串暴力袭击，挑战了北京在公共秩序方面引以为豪的声誉，并促使人们在网上对社会状况进行反思。据官方数据，周一，一名男子在南部城市珠海的一个体育场内将一辆汽车撞向人群，造成 35 人死亡、43 人受伤。自2022年底结束严格的新冠疫情限制措施以来，中国在努力重振经济增长、保持就业和提振信心的过程中发生了一系列类似的犯罪行为。“中国最近发生的一系列暴力袭击事件反映了其日益恶化的社会和宏观经济状况”，美国皮策学院政治研究助理教授刘汉章说。她告诉法新社：“虽然这些事件本质上是零星的，但它们发生的频率越来越高，确实表明更多的中国人正在遭受他们以前从未经历过的困难和绝望。”近年来，中国经济困境的迹象成倍增加，从资本外逃和移民到失业率上升、对昂贵住房和儿童保育的愤怒，以及颂扬低期望和拒绝激烈竞争的青年文化。加拿大多伦多大学中国政治学杰出教授、亚洲协会高级研究员Lynette Ong表示，暴力袭击是“同一枚硬币的反面”。翁告诉法新社：“这些都是一个社会有很多被压抑的不满的症状。” “有些人会选择放弃。另一些人，如果他们生气，就会想报复。”她说，这个问题“对中国来说是非常新鲜的”，并补充说，这个国家可能正在“走向一种不同类型的社会，一个更加丑陋的社会”。新威胁 警方表示，初步调查显示，周一暴力事件的肇事者是一名对离婚协议“不满”的 62 岁男子。在其他案件中，2月份，一名中年男子在山东省东部地区使用刀和枪支杀死了至少21人；7月份，一名55岁男子在中部城市长沙用一辆汽车冲撞人群。因财产纠纷导致八人死亡。上个月，一名 50 岁男子在北京一所学校持刀袭击，造成 5 人受伤； 9月，一名37岁男子在上海一家超市刺伤3人，造成15人受伤；同月，一名44岁的失业男子在深圳用刀刺死了一名日本男学生。在某些情况下，动机仍然不明确或未公开，而媒体报道不足和广泛的在线审查阻碍了对问题潜在社会根源的理解。但这些攻击暴露了全国范围内的监控摄像头和数据驱动的警务系统在根除公共安全威胁方面的局限性。美国克拉克大学政治学副教授苏珊娜·斯科金斯表示，最近的袭击事件表明“不存在全知全知的警察国家”。加州克莱蒙特麦肯纳学院教授裴敏欣告诉法新社，“该系统非常擅长监视已知威胁，但在处理以前未知或未识别的威胁方面表现不佳。” “在珠海杀害这么多人的人很可能不会对警方构成威胁，”裴说，他也是一本关于中国监控的书《哨兵国家》的作者。保密、压力周一袭击事件发生后，中国国家主席习近平呼吁官员防止“极端情况”，而北京外交部则重申，中国是世界上“最安全的国家之一”。中国去年的官方谋杀率为每10万人0.46起，而美国为5.7起。尽管如此，当局还是迅速取消了珠海事件的纪念活动，清理了受害者纪念馆，并压制了网上的讨论。分析人士表示，审查制度是国家的反射性反应，旨在阻止模仿暴力并防止官方尴尬。伦敦亚非学院中国研究院院长曾锐生说：“中国政府的默认作案方式是保密。”皮策学院的刘称，在北京解决经济放缓问题时，暴力事件是对北京的“棘手挑战”。她告诉法新社，中国通常通过加强公共安全和监控系统来应对社会不稳定。但刘表示，由于政府面临“前所未有的财政困境”，这只会给枯竭的国库带来更大的压力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-battles-rare-surge-in-violent-crime-incidents-amid-economic-woes/7863497.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-battles-rare-surge-in-violent-crime-incidents-amid-economic-woes/7863497.html</guid><pubDate> Thu, 14 Nov 2024 04:24:07 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/152a4be1-2e5b-4039-9316-15c1e3cdbf09_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>