<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 8 月 8 日星期四 08:02:12 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国持不同政见者面临新的政府监禁威胁</title><description>台湾台北——最近几周，随着当地检察官决定是否对人权律师卢思伟判处监禁，以及警方多次威胁要再次逮捕公民记者张展，中国加大了对一些著名异见人士的压力。一些人权倡导者表示，针对卢和张的新威胁是政府加强对活动人士和人权律师镇压的更广泛行动的一部分。 “北京正试图警告异见人士，如果他们试图捍卫法治或言论自由，他们可能会被逮捕或监禁，”总部位于得克萨斯州的人权组织对华援助协会创始人傅希秋在电话中对美国之音表示。卢的妻子张春晓现居住在美国，她告诉美国之音，自从她的丈夫10月被保释以来，中国西南部四川省警方对他实施了严格的限制，对他进行24小时监视并禁止他进入。未经批准不得离开成都。她通过电话告诉美国之音：“当局部署了八到九个人全天候监视他，无论他是乘坐地铁还是乘坐出租车，都会有人跟踪他。”卢是一位著名的人权律师，曾处理过多起备受瞩目的案件，他去年7月试图逃离中国，最后途经东南亚，在美国与家人团聚。尽管持有有效的美国签证和中国护照，他还是被老挝警方逮捕并拘留，随后被驱逐回中国。张说，持续的监视让卢感到孤立，情绪出现严重波动。 “他周围的人，包括他的朋友和家人，几乎都与他断绝了联系，所以他的精神状态非常糟糕，”张补充道。除了监视和限制他的行动外，警方上个月告诉卢，成都检察官正在审查他的案件，并将在稍后决定是否对他提出犯罪指控。虽然张说她希望当局决定不指控她丈夫任何犯罪并让他重获基本权利和自由，但一些分析人士表示，卢很有可能被判有罪并被判入狱。 。自由之家中国大陆、香港和台湾研究主任王亚秋通过电话对美国之音表示：“由于中国的定罪率超过 99%，我认为卢可能会因某些犯罪行为被起诉。”德克萨斯州的傅说，卢的经历是中国跨国镇压的典型案例，北京正准备起诉他。他对美国之音表示：“他的案件表明，在中国国家主席习近平的统治下，即使是一名爱好和平的人权律师也会因为试图与美国家人团聚而在外国被捕。”  中国驻华盛顿大使馆在书面回应中表示，北京严格遵守国际法，充分尊重其他国家的执法主权。 “不存在跨国镇压，”大使馆发言人刘鹏宇对美国之音表示。被迫与家人分离 虽然卢在中国面临着迫在眉睫的起诉威胁，但自从他的妻子和孩子于 2022 年 1 月移居美国以来，他的家人也被强行分离。张说，卢被拘留并被驱逐回中国迫使她学会如何为他辩护，这是她不习惯的。她对美国之音表示：“我曾经是一个非常安静的人，过着简单的生活，但自从去年他被捕后，我别无选择，只能开始为他辩护。”她补充说，她这样做是出于作为一个人的本能。妻子，尽管工作对她来说很困难。 “我的孩子还小，我的丈夫也需要我的情感支持，所以我需要变得更坚强，”张说。对华援助协会的傅说，张的经历反映了其他中国持不同政见者家庭必须面对的普遍情况。他对美国之音表示：“这种强迫分离给中国持不同政见者的家人带来的痛苦是难以形容的，这是中国政府制造的悲剧。”来自中国政府的终身威胁 当卢等待命运时，中国公民记者张展自五月出狱以来不断收到警方重新逮捕的威胁。张因报道 COVID-19 大流行期间武汉最初的封锁而被判处四年徒刑，她 6 月 9 日在通讯应用程序微信上发帖称，上海警方警告她，如果她再次跨越某些“红线， “她会再次入狱。在她 7 月份上传到 YouTube 上的另一段视频中，张说当局没收了她的护照，她仍然意识到可能遭到跟踪。尽管她一再面临威胁，但张继续主张释放最近几周被警方带走的其他中国异见人士。自由之家的王表示，随着张继续倡导自由和法治，她可能会继续面临警方的骚扰和恐吓。她对美国之音表示：“监视和重新监禁的威胁将永远伴随着她，很可能伴随她一生。” “这些案例表明，异议的成本并不局限于这些异议人士在监狱中正式服刑的时间。”王补充说，这也表明习近平领导下的异见人士面临的威胁正在增加，而且往往是“全方位的”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/7734563.html<guid> https://www.voanews.com/a/7734563.html</guid><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 07:49:16 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-86ba-08db982516a7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国公布首例高温中暑死亡事件</title><description>北京——中国东部沿海地区气温连续第八天徘徊在 40 摄氏度左右，中国一座城市至少有两人因中暑死亡，还有更多人患病。预报员周四表示，未来三天，长江以南大部分地区（在上海入海）预计将出现37℃至39℃的高温，其中安徽、江苏和浙江省的部分地区气温将超过40℃。在经历了现代历史上最热的七月之后，中国遭受了极端高温的袭击，特别是在该国的东部和南部。浙江省省会杭州8月3日录得41.9摄氏度的历史最高纪录。广东省拥有1800万人口的深圳市的急救部门表示，8月1日至6日期间，已接到88起因中暑疾病的急救电话。根据周三晚间发布的一份声明，两名男子，一名 50 多岁，另一名 60 多岁，随后死亡。尽管国内媒体偶尔援引地方当局的消息报道死亡人数，但中国并未公布与高温相关的死亡人数。 2022年，中国遭受了1961年以来最严重的热浪袭击，6月13日至8月30日，中国许多地区经历了长达79天的高温。官方尚未公布死亡人数。中国应急管理部表示，当年“因自然灾害”有 554 人死亡或失踪。与热相关的死亡可能很难分类，因为如果死因是心脏病发作或器官衰竭，则中暑导致的死亡可能会被不同地分类。医学杂志《柳叶刀》2023 年发表的一份报告估计，到 2022 年，中国因热浪相关的死亡人数预计将达到 50,900 人，比 2021 年翻一番。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-discloses-first-heatrinkle-fatalities-amid-record-temporals/7734451.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-discloses-first-heatrinkle-fatalities-amid-record-temporals/7734451.html</guid><pubDate> Thu, 08 Aug 2024 04:04:44 -0400</pubDate><category>气候变化</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7baf-08dcb780a4c7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本纪念原子弹爆炸周年纪念日，其军队摆脱了二战的阴影</title><description>东京——本周，在纪念广岛和长崎核爆炸 79 周年之际，日本重申了消除世界上原子武器的目标——尽管日本政府寻求美国愿意使用自己的核武库来消除核武器。保护日本。周二上午 8 点 15 分，原子弹于 1945 年 8 月 6 日在广岛上空 600 米（1,969 英尺）处爆炸，日本各地的人们默哀一分钟，以纪念这座城市遭遇的恐怖事件。日本首相岸田文雄对聚集在广岛的代表们说：“日本作为唯一遭受核战争的国家，其使命是将原子弹爆炸的现实传递给子孙后代。”日本在第二次世界大战中的失败方式改变了这个国家，导致了几代人对战争和军事力量的厌恶。然而，东京大学国际关系教授余光兴表示，经过数十年的和平主义，该国在多重地区威胁下对军事力量的态度正在发生深刻变化。 “朝鲜的核导弹计划；中国在东海的军事自信和领土主张；过去几年俄罗斯与中国的军事合作更加密切。这些都是过去几年一直存在的潜在驱动因素，”亨告诉美国之音。 “岸田首相经常被引用的担忧是，今天的乌克兰可能成为明天的东亚，尤其是台湾等潜在爆发点靠近日本。”这些威胁促使日本去年宣布将国防开支增加一倍，到 2027 年占国内生产总值 (GDP) 的 2%。上周，日本最亲密的盟友美国宣布对驻日军事指挥部进行重大升级。在美国国务卿安东尼·布林肯和国防部长劳埃德·奥斯汀访问期间，东京再次寻求美国的保证，即准备使用“延伸威慑”（即核武器）来保卫日本。 “他们一直对美国竭尽全力保卫他们的承诺心存疑虑。其中包括核武器，这让你了解到日本所谓的核过敏是多么自相矛盾，”华盛顿安全政策中心高级研究员、曾在日本服役的前美国海军陆战队上校格兰特·纽沙姆说。几十年来，亚洲邻国对日本在二战中的行为感到愤怒，阻碍了更密切的区域合作。分析师亨表示，这种情况也在发生变化。 “像菲律宾这样的国家，他们最近与日本签署了非常重要的防务协议，例如互惠准入协议，实际上是第一个与日本签署此类协议的亚洲国家，”他说。 “韩国，特别是在尹石烈总统的领导下，已经谈到了与日本建立更具前瞻性的关系。”但在遭受战败创伤——广岛和长崎的毁灭——79年后，日本人民准备好再次成为军事强国了吗？日本佳能全球研究所的三宅邦彦 (Kunihiko Miyake) 表示：“我国的公众舆论也发生了巨大变化。” “我们不是兔子。我们是乌龟。我们可能进展缓慢，但我们总是向前迈进，一次向前迈出一步，”三宅补充道。 “也许这一次，向前迈出两三步。”中国对日本军事态势的迅速变化表示愤怒。二战期间，日本侵略、殖民了包括菲律宾在内的一些东南亚国家，犯下了严重的历史罪行。日本需要认真反省侵略历史，在军事安全领域慎重行事。”中国外交部发言人林坚在上个月的新闻发布会上表示。与此同时，分析人士表示，日本必须确保自己免受多重威胁——尤其是来自中国本身的威胁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/as-japan-marks-atomic-bombing-anniversaries-its-military-emerges-from-shadow-of-wwii/7733643.html<guid> https://www.voanews.com/a/as-japan-marks-atomic-bombing-anniversaries-its-military-emerges-from-shadow-of-wwii/7733643.html</guid><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 14:32:54 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-c49e-08dcb6f1752a_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>南非农村人口涌入汉语班</title><description>中国的孔子学院在世界各地教授汉语，但其意义远不止于此。美国之音的凯特·巴特利特参观了距离首都数百公里的南非农村地区的一家新工厂，该工厂也专注于绿色技术。摄影机：扎希尔·卡西姆。</description><link/> https://www.voanews.com/a/rural-south-africans-flock-to-chinese-classes/7733200.html<guid> https://www.voanews.com/a/rural-south-africans-flock-to-chinese-classes/7733200.html</guid><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 09:26:55 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><category>气候变化</category><author>webdesk@voanews.com（凯特·巴特利特） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-caa3-08dcb6e23a09_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国逮捕因诽谤奥运运动员言论而被捕的女子</title><description>北京——北京警方称，一名女子因在巴黎奥运会乒乓球女单决赛后在网上发布诽谤运动员和教练的言论而被捕。周二，北京市大兴区公安局在类似X的微博平台上发表声明称，这名29岁何姓女子“恶意捏造信息，公开诽谤他人”。警方表示，声明没有说明哪些运动员和教练成为攻击目标，案件仍在调查中。警方称，逮捕行动是在周日巴黎举行的女子单打乒乓球决赛之后进行的。在那场比赛中，陈梦对阵孙颖莎，夺得了全中国赛的金牌。孙杨在比赛中受到了观众的热烈欢呼，而陈则遭到了观众的嘘声和网上的谩骂。中国公安部在周三提及这场比赛时誓言“严厉打击与体育相关的混乱‘球迷圈子’”。据官方媒体报道，外交部的声明敦促球迷“文明观看比赛，客观讨论，尊重教练、运动员和裁判。”微博周日在一份声明中表示，事件发生后，该公司已删除 12,000 多条帖子，并封禁 300 多个账户。它敦促用户“关注法院并理性评论”。据监控平台删除评论的网站自由微博称，被删除的帖子中有一些攻击陈的帖子。 “全国都希望孙颖莎夺得女单金牌，你的正义感呢？”有人说陈。一些显示巴黎太阳队球迷似乎对陈竖起中指的帖子也被删除。截至周日，“别让球迷文化侵蚀中国乒乓球”的热门话题在微博上的浏览量已超过2亿。还有不少网友批评了球场内的球迷，并表达了对陈的支持。 “任何不知情的人都会认为鹰莎正在与外国对手比赛，”一条评论写道。微博在奥运会前表示，已删除了8200条评论，并屏蔽了500多个针对运动员的“辱骂和诽谤”言论账户，并敦促用户为所有在巴黎代表中国参赛的运动员加油。中国是无可争议的乒乓球强国，并且在巴黎占据了统治地位。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-arrests-woman-for-defamatory-comments-about-olympic-athletes/7733198.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-arrests-woman-for-defamatory-comments-about-olympic-athletes/7733198.html</guid><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 09:26:13 -0400</pubDate><category>奥运会</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3604-08dcb6e1780c_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>解释者：蒂姆·沃尔兹在中国的长期记录</title><description>台湾台北——民主党副总统候选人蒂姆·沃尔兹 (Tim Walz) 与中国有着长达数十年的联系，从在中国一所高中任教，到在一个关注北京与华盛顿关系的重要国会委员会任职，他与中国的联系可以追溯到职业时期。 - 1989 年天安门广场的民主抗议活动。1989 年，作为一名教育家，沃尔兹在中国南部广东省佛山市第一中学向中国学生教授美国历史、文化和英语，这一年有数十万学生中国学生在天安门广场抗议执政的中国共产党。 “中国即将到来，这就是我去的原因，”沃尔兹在 2007 年接受华盛顿特区新闻网站 The Hill 采访时说道。在中国任教一年期间，沃尔兹因其善良而被学生们称为“中国田野”。他在中国的经历影响了他对执政的共产党统治下中国人民生活的看法。 1990年，他在接受《星先驱报》采访时表示，“如果他们有适当的领导，他们能取得的成就是没有限制的”，并将在中国的教学描述为他做过的“最好的事情之一”。他对中国的兴趣还不止于此。回到美国后，沃尔兹和妻子成立了一家名为“Educational Travel Adventures”的公司，专门为美国高中生安排暑期中国旅行。天安门广场抗议活动和中国政府暴力镇压五年后，沃尔兹与妻子回到中国度蜜月，并带来了两个美国高中旅行团。沃尔兹继续与妻子一起为美国学生举办暑期中国交流项目，直到2003年。 倡导中国人权 2007年成为国会议员后，沃尔兹继续关注与中国有关的问题。在国会任职期间，沃尔兹曾在国会及行政部门中国委员会任职，该委员会专门关注中国的人权问题。沃尔兹很快成为中国政府直言不讳的批评者，定期与中国和香港的知名活动人士举行会议，其中包括著名的香港活动人士黄之锋和西藏精神领袖达赖喇嘛。 2014 年，沃尔兹在接受美国之音采访时，讲述了他目睹学生领导的天安门广场抗议活动的印象。 “我记得六四那天醒来看到新闻，不可思议的事情发生了，”他说。虽然当时大多数美国人出于 1989 年天安门广场抗议活动后的安全考虑而决定离开中国，但沃尔兹表示，他觉得去中国“比以往任何时候都更重要”，因为他想确保“故事被讲述”让中国人民知道外部世界与他们同在。除了与中国和香港的活动人士接触外，沃尔兹还共同提出了多项有关中国关键人权问题的决议，包括要求释放中国诺贝尔奖获得者刘晓波和中国活动人士黄芪，以及共同签署2017 年《香港人权与民主法案》。沃尔兹在 2016 年的一次国会发言中强调了与北京进行“建设性对话”以确保“保护西藏传统文化和西藏脆弱生态”的重要性。他当时表示：“美国是建立在普世自由理念之上的，我认为我们必须继续敦促中国政府向藏人提供较少监管的宗教自由。”外交政策的推动 除了直言不讳地批评中国的人权记录外，沃尔兹还对中国在 2016 年试图扩大其在南海的存在表示担忧，并指出北京在有争议的海域建造人工岛是其原因。反对华盛顿削减军费开支的企图。尽管沃尔兹对中国的人权记录和军事态势持强硬立场，但他仍然强调与中国保持合作的重要性。 “我不认为中国一定需要建立敌对关系，”他在接受农业脉冲通讯公司的视频采访时表示。沃尔兹补充道：“我认为我们需要对他们在南海的所作所为保持坚定立场，但我们可以在许多领域开展合作。”一些分析人士表示，沃尔兹与中国的深厚联系以及在美中外交方面的记录可能会帮助民主党总统夫妇在外交政策上做出更明智的决定，特别是在与中国有关的问题上。 “我认为（他作为民主党副总统候选人的出现）将使许多非常关心美国在该地区外交政策的人感到安心，因为他们知道候选人中有人了解情况，国立台湾大学政治学家列夫·纳赫曼 (Lev Nachman) 表示：“我们在该地区呆过一段时间，而且在了解美国在东亚的外交政策时并不是从头开始。”他说，由于沃尔兹表达了许多关于中国人民、西藏人民和香港人的人文观点，明尼苏达州州长可以为美国与中国有关的政策辩论增添更多细微差别。 “他也许能够以一种不诽谤中国公民的方式，明确表达反击中国威权主义和世界各地侵犯人权行为的必要性，也不会在我认为的这种公然恐吓策略言论中表现出敌对态度。很多中美对话都在美国发生，”纳赫曼在电话中对美国之音表示。</description><link/> https://www.voanews.com/a/explainer-tim-wolz-s-long-track-record-in-china-/7733051.html<guid> https://www.voanews.com/a/explainer-tim-wolz-s-long-track-record-in-china-/7733051.html</guid><pubDate> Wed, 07 Aug 2024 06:53:04 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-8394-08dcb6ce5737_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>