<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 10 月 3 日，星期四 13:59:00 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>北京在中东冲突中考验南海地区决心</title><description>台湾台北——随着美国和其他志同道合的国家在南海举行联合军事演习，中国船只一直在这个争议激烈的航道上积极宣示北京的领土主张，考验着菲律宾、马来西亚和越南的决心。上周9月26日，中国使用两艘导弹艇和高强度激光阻止菲律宾向半月浅滩附近的当地渔民运送补给品，半月浅滩是马尼拉专属经济区（EEZ）内的一个环礁。据报道，周日，中国执法部门用铁管袭击越南渔民，没收了西沙群岛附近的捕鱼设备。总部位于华盛顿的亚洲海事透明度倡议组织周二发布的一份新报告强调，随着资源丰富的国家试图扩大在马来西亚的石油和天然气勘探，中国海警船今年在马来西亚声称拥有主权的水域中“像发条一样”运作。南海。周四，《华盛顿邮报》还报道称，中国船只一直在干扰南海海底电缆的维修和建设。中国胆子大了 分析人士表示，这些行动表明，在美国专注于中东冲突之际，北京方面正试图考验该地区国家维护其领土主张的决心。新加坡拉惹勒南国际研究学院海事安全专家科林·科说：“中东的严重危机让中国变得更加大胆，让他们能够在印太地区进一步考验美国。”他补充说，北京正在利用实际行动和法律试图“彻底”改变南海局势。菲律宾将北京对其船只的骚扰描述为“不负责任、危险和挑衅”，而河内则表示对越南渔民的袭击侵犯了其主权和国际法。中国外交部没有回应美国之音关于骚扰菲律宾船只的请求。北京在评论渔民遇袭事件时声称，中国执法部队正在阻止越南渔民在西沙群岛（中国称之为西沙群岛）附近非法捕鱼。这些岛屿与中国和越南的距离相等，但自 1974 年与越南军队发生冲突后占领这些岛屿以来，北京一直保持着对这些岛屿的事实上的控制。近年来，北京在西沙群岛填海造地并建立了军事设施，包括机场和人工港口。新战线许对美国之音表示，自八月以来，中国和菲律宾海岸警卫队船只在有争议的萨宾娜浅滩附近两次相撞，半月礁附近发生的事件表明，北京可能正在针对马尼拉“开辟一条新战线”。 “菲律宾希望将他们7月与中国就仁爱礁问题达成的临时协议适用于南海其他有争议的岛礁，但我认为中国并不热衷于将该协议扩大到整个地区， “他在电话采访中说道。尽管美国和澳大利亚、日本和新西兰等其他国家一直在南海进行更多联合巡逻，以反击中国的侵略，但专家表示，这似乎并没有阻止北京在南海挑战邻国的能力。地区。日本国际基督教大学地区安全专家斯蒂芬·纳吉表示：“越南和菲律宾等地区国家之间需要开展更具体的小边合作，包括联合军事演习、扩大海域意识活动或搜救演习。” ，通过电话告诉美国之音。一月份，越南和菲律宾签署了一项协议，旨在加强两国海岸警卫队之间的合作，以防止南海发生事件。随后在八月，马尼拉和河内举行了首次联合海岸警卫队演习，重点关注马尼拉湾的消防、救援和医疗响应。除了菲律宾和越南之间的双边合作外，一些地区观察人士表示，所有在南海与中国存在领土争议的东南亚国家都应该探索建立地区联盟的可能性。这样的机制“有可能演变成专门针对中国在该地区的行为而设计的海岸警卫队联盟，这样的联盟将产生更强大的威慑力，并能更有效地维护这些国家在南海的利益，”段驻越南的海事安全分析师邓在一份书面回应中告诉美国之音。不过，他表示，东南亚国家联盟在南海相关问题上“显得太软弱和分裂”，无法形成统一战线。随着美国和日本都在为未来几周的重大选举做准备，纳吉认为中国也在试图利用这个“机会之窗”，试图在南海“锁定一些战略利益”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-tests-regional-resolve-in-south-china-sea-amid-middle-east-conflict/7809345.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-tests-regional-resolve-in-south-china-sea-amid-middle-east-conflict/7809345.html</guid><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 13:55:24 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/db804126-b683-4976-8766-563b328e859a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特朗普、哈里斯对华立场不同，但并不完全不同</title><description>从唐纳德·特朗普政府到乔·拜登入主白宫，美国对华政策基本一致——两位总统都将中国视为美国最大的竞争对手。但在下一任总统的竞选中，卡马拉·哈里斯和唐纳德·特朗普对全球超级大国的态度略有不同。美国之音的伊丽莎白·李解释道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/trump-harris-stances-on-china-differ-but-not-completely/7809235.html<guid> https://www.voanews.com/a/trump-harris-stances-on-china-differ-but-not-completely/7809235.html</guid><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 12:29:46 -0400</pubDate><category> 2024 年美国大选</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伊丽莎白·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/decacfe7-8310-46be-9478-bbbc1eb74e8e_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越南抗议中国袭击南海渔船</title><description>华盛顿——越南官方媒体称中国人员登上一艘越南渔船并殴打船员后，越南周三抗议中国据报道对南海有争议的西沙群岛附近渔民的行为。越南报道称，中国政府人员周日袭击了这艘船，导致 10 名渔民受伤，其中一些人伤势严重。越南国营《前风报》周二报道称，渔民称，外国船只上的约 40 人用铁管殴打他们，并抢走了他们的捕鱼设备。据越南网周二报道，来自越南中部城市广义省的四名越南渔民重伤住院。该报援引该船船长 Nguyen Thanh Bien 的话说，这两艘船的编号为“101”和“301”。 9月29日上午，他们在该海域作业时，发现一艘编号为301的外国船只正在追赶他们。感觉到危险后，边命令船员返回沙季港（广义省海滨）。然而，另外一艘编号为 101 的外国船只加入了追击，并部署了三艘较小的船只来包围他们，”越南网报道。 “他们无情地殴打我们。我举起双手保护自己，因为我知道我们无法反击。据越南网报道，34 岁的 Nguyen Thuong 是一名住院渔民，他的左臂受伤，袭击发生后，他们将我们强行带到船前，并用防水布盖住我们。越南外交部发言人范秋恒在声明中表示，中国执法部队“压制、打伤并没收了广义省QNg 95739 TS渔船上的越南渔民的财产”。越南对中国执法人员对越南渔民的野蛮行径表示极为关切、不满和坚决反对。越南外交部已与中国驻河内使馆严正交涉，强烈反对中方执法人员上述行为，要求中方充分尊重越南对黄沙群岛的主权，迅速调查并向越方公布结果杭补充道，并使用越南对西沙群岛的名称。据geoint.asia和南海专家段党称，两艘中国政府船只“三沙智发101”和“三沙智发301”已被确认为涉嫌于9月29日袭击越南渔船的船只。 “两艘中国海警船，三沙智发101和三沙智发301，无端袭击了越南渔民和船只，”胡志明市法律大学讲师黄越周三通过电话告诉美国之音。 “这清楚地表明了中国垄断东海的阴谋，”黄越说，他用的是越南的南海名称。据路透社报道，中国外交部周二表示，越南渔船未经北京许可擅自捕鱼，因此中国当局采取措施制止。 “现场行动专业、克制，没有发现人员伤亡，”该部在回应路透社的置评请求时表示，但没有具体提及此次袭击事件。 “中国对其海洋主张的主张正变得越来越暴力。它的执法船实际上已转变为准军事部队，有权使用一切可用手段迫使邻国屈服，”监测南海活动的“海光”项目创始人兼主任雷蒙德·鲍威尔对美国之音表示周三通过短信。鲍威尔写道：“在这些遭遇中有人被杀似乎只是时间问题。” “越南政府对这一事件的反应相当快，”法律讲师黄越在电话中表示。 “越南始终优先发展与中国的关系，也将领土主权放在更重要的位置。” “中国从未停止过占领东海的野心。越南和其他东南亚国家一样，始终处于中国的视线之中。什么时候会发挥作用呢？这只是时间问题。”Hoang Viet 说道。该报告中的部分信息来自路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/vietnam-protests-chinese-attack-on-fishing-vessels-in-south-china-sea/7808763.html<guid> https://www.voanews.com/a/vietnam-protests-chinese-attack-on-fishing-vessels-in-south-china-sea/7808763.html</guid><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 05:00:02 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com (安海) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9B7ACB09-DB85-4656-9CA2-07E07670D8E1_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>德国担心遭到报复 欧盟将就中国电动汽车关税上调进行投票</title><description>维也纳——欧盟定于周五就大幅提高中国电动汽车关税进行投票，德国担心这可能引发与北京的贸易战。路透社周三报道称，该措施已获得足够票数通过，并得到法国、希腊、意大利和波兰的支持，这些国家的人口占欧盟的39%。至少65%的欧盟人口必须投票反对关税计划才能阻止它。分析师表示，无论如何，中国仍需要就电动汽车行业的补贴问题继续进行谈判。周三，法国总统马克龙在柏林称中国的补贴“难以忍受”。德国总理奥拉夫·肖尔茨周三表示，与中国的谈判必须继续进行，并表示德国可能会投弃权票。据路透社报道，肖尔茨表示：“在不确定的世界中，与更多国家的更多合作伙伴进行更多贸易，这就是明智的风险管理。”他说：“这就是为什么必须继续与中国就电动汽车进行谈判，也是为什么我们必须最终解决中国廉价进口商品损害我们经济的领域，例如钢铁。”彭博社报道称，德国预计大量欧盟国家将在关税投票中投弃权票。德国汽车制造商反对关税，担心北京的报复可能会影响其最大市场中国的准入。德国财政部长克里斯蒂安·林德纳周三表示，“与中国的贸易战对于欧洲的一个关键产业和德国的一个关键部门来说弊大于利。”如果投票通过，中国电动汽车的关税可能高达 45%。北京方面已暗示，可能会对德国和意大利汽车以及乳制品、猪肉和法国白兰地等欧洲农产品征收关税进行报复。中国商务部部长王文涛9月下旬访问欧洲，会见欧盟及比利时、德国、意大利等汽车生产国外贸商务负责人及工商界人士，游说欧盟放弃加征关税。谈判中，中方提出设定最低进口价格，但被欧方拒绝。投票从9月25日推迟到周五，以便双方有时间进行更多磋商。分析人士认为，由于欧盟内部利益复杂，欧盟可能会做出一些妥协。新加坡国立大学政治学副教授贾伊恩·庄 (Ja Ian Chong) 对美国之音表示：“由于欧盟由许多具有交叉利益的国家实体组成，这些可能会导致更严厉的行动被否决，就像这样面对中华人民共和国的压力，东盟（东南亚国家联盟）效率低下。”西班牙首相佩德罗·桑切斯9月初访问北京时表示，他将敦促欧盟委员会重新考虑提高对中国电动汽车的关税。意大利汉学家弗朗西斯科·西西对美国之音表示，欧盟内部成员国和政党的离心力太强大，无法做出艰难的决定。西西说，过去，欧盟“由以人民党和社会民主党为中心的绝对多数以及由德国、法国和意大利组成的三角形统治。”“这两种架构现在都部分破碎了。”他说：“各政党和社会民主党仍占多数，但比例微弱。意大利政府右倾，没有投票给现任委员会主席乌尔苏拉·冯德莱恩，而且正在拖延其选举进程。”他补充道：“德国和法国的国内政府正受到新右翼政党的围攻。”西西对美国之音普通话表示，德国汽车工业“依赖于中国市场的销售，但面临着被中国市场淘汰的风险”。由于中国电动汽车的竞争，被挤出所有市场。 “没有好的、明确的替代品。”虽然中国电动汽车在欧洲市场有价格优势，但在欧洲从事汽车行业的华商却比较谨慎。杨是一位在奥地利做汽车维修、年检、二手的华商。出于隐私考虑，他没有透露自己的全名，他表示，由于欧洲经济不景气，那里的消费者对自己的钱很谨慎，不会轻易将汽油动力汽车更换为全电动汽车。欧洲消费者选择混合动力汽车。”杨在谈到自己的业务时说道。“今年的数据报告显示，全电动汽车的销量下降了三分之一，而混合动力汽车的销量却有所增加。”他表示，关税将会增加。肯定会影响中国电动汽车在欧洲的价格，但欧洲消费者更关心汽车的寿命和续航能力等其他因素。 “全电动汽车在欧洲可能不是一个大市场，”他说。欧盟此次投票是在对中国对该行业的补贴进行调查以及对美国和加拿大的中国电动汽车进口关税提高100%之后进行的。阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/eu-to-vote-on-tariff-hike-for-chinese-evs-as-germany-fears-retaliation/7808748.html<guid> https://www.voanews.com/a/eu-to-vote-on-tariff-hike-for-chinese-evs-as-germany-fears-retaliation/7808748.html</guid><pubDate> Thu, 03 Oct 2024 03:35:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（杨乐天） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/56bcb41a-8e85-4844-b5be-1e3d50c5a751_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>随着北京放松对军政府的压力，中国犯罪团伙在缅甸重振诈骗中心</title><description>华盛顿——美国和平研究所最近的一份报告强调，由于中国对该国军政权的立场软化，诈骗中心重新抬头，尤其是在缅甸克伦邦。该报告的合著者、该研究所缅甸国家主任杰森·塔尔表示，中国的姿态已经发生了转变。塔尔对美国之音缅甸语组表示：“他们现在更加关注政权的生存，研究如何防止[缅甸]政权垮台。” “因此，中国对采取强有力行动向缅甸军方施压以解决这些问题的兴趣大大减弱。”报告称，这些犯罪网络受益于缅甸军方和中国利益之间的复杂动态。中国的重点已从打击诈骗转向支持缅甸军方。这种策略的改变使得犯罪组织利用缅甸作为活动基地而蓬勃发展。美国之音就此事联系中国驻华盛顿大使馆后，收到一份声明，但并未直接提及网络诈骗活动。相反，它强调了中国对缅甸和平与稳定的关注。使馆发言人刘鹏宇写道：“中缅是近邻，友谊深厚。”作为友好邻邦，中方始终密切关注缅甸及缅北局势的发展演变。我们不希望看到缅甸发生冲突和动乱，衷心希望缅甸早日恢复稳定。据中国官方媒体新华社周一发布的一份报告，中国公安部对情况的描述有所不同。报告称，该部在最近一份关于打击网络诈骗的声明中强调了与缅甸当局的共同努力，并指出“在打击电信和网络诈骗过程中，共有 870 名嫌疑人被捕，其中包括 313 名中国公民和 557 名缅甸公民”。缅甸北部的欺诈行为。”缅甸官方媒体《缅甸环球新光》也重点报道了镇压行动，指出缅甸警方与中国密切合作，于9月引渡了20名中国公民。中国优先事项的转变 非政府智库国际危机组织的高级顾问托马斯·基恩表示，中国对冲突的看法随着缅甸境内发生的事件而不断变化。基恩说：“自2021年以来，我们经历了不同的阶段，但最终，中国希望缅甸保持稳定，以实现其战略目标，保持边境安全，并确保中国公民和经济不受影响。”塔尔描述了中国的首要任务如何从解决诈骗转向专注于维护其在缅甸的战略利益。他说：“中国政府开始优先发展中缅经济走廊，其中包括基础设施和贸易路线，使中国能够进入印度洋。”塔尔表示，一些中国战略家表示，中国在打击诈骗集团方面可能走得太远，忽视了更广泛的战略目标。因此，中国当局大力推动缅甸军队和少数民族武装团体达成停火协议，以稳定该地区。 “杀猪”骗局 美国和平研究所的报告指出，源自缅甸的中国骗局变得越来越复杂。美国已成为主要目标之一，每年因“杀猪”骗局损失数十亿美元。 “宰猪”是一种投资欺诈，诈骗者在社交媒体上引诱受害者，只是为了骗取大量金钱（通常是加密货币）。加利福尼亚州打击高科技犯罪 REACT 特别工作组的副地区检察官艾琳·韦斯特 (Erin West) 表示，许多美国人成为源自缅甸的诈骗的受害者。韦斯特告诉美国之音：“他们清算了退休账户、孩子的大学基金，却发现这一切都是虚构的，他们已经失去了一切。”她说，受害者被引诱进入欺诈性的在线关系，认为他们正在投资加密货币。塔尔说，虽然一些罪犯被驱逐回中国，但更广泛的网络基本上没有受到影响，并在当地军阀和军事精英的保护下继续运作。他担心这些骗局将日益成为对美国国家安全的威胁。 Tower 表示：“这些诈骗目前估计每年给美国造成 55 亿美元的损失，但其他估计数字高达 150 亿美元。”他补充说，这些行为者往往受到缅甸军方或其他腐败地区精英的保护，这使得执法部门很难进行干预。 “这是一场严重的危机，”塔尔说。 “我们看到财富从美国大规模转移到东南亚的坏人手中，这些人正在破坏民主，高度腐败，而且往往受到缅甸军方或其他腐败精英的保护。这对美国来说是个坏消息在许多方面。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-gangs-revive-scam-hubs-in-myanmar-as-beijing-eases-press-on-junta/7808652.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-gangs-revive-scam-hubs-in-myanmar-as-beijing-eases-press-on-junta/7808652.html</guid><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 21:42:12 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（Nyein Chan Aye） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2d45-08dc4ab07fc7_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国因强迫劳动指控禁止从中国进口新型商品</title><description>华盛顿——美国国土安全部周三宣布，将禁止从一家中国钢铁制造商和一家中国人造甜味剂制造商进口商品，指责这两家公司涉嫌使用来自中国最西部地区新疆的强迫劳动力。这一行动扩大了美国阻止产品进入该国的努力范围，政府称这些产品与侵犯人权有关。国土安全部表示，根据《维吾尔强迫劳动预防法》，实体名单的增加标志着中国钢铁公司或阿斯巴甜甜味剂企业首次成为美国执法部门的目标。 “今天的行动重申了我们致力于消除美国供应链中的强迫劳动并维护我们所有人的人权价值观的承诺，”国土安全部负责政策的副部长罗伯特·西尔弗斯说。 “没有哪个行业是禁区。我们将继续查明各行业的实体，并追究那些试图从剥削和滥用行为中获利的人的责任。”乔·拜登总统在 2021 年底签署联邦法律之前，指控北京侵犯新疆维吾尔族和其他穆斯林少数民族成员的人权。中国政府否认这些说法是谎言，并为其在新疆的做法和政策辩护，称其为反恐和确保稳定。新方针标志着美国与中国贸易关系的转变，越来越多地考虑国家安全和人权。北京指责美国以人权为借口打压中国经济增长。该法律的执行最初针对太阳能产品、西红柿、棉花和服装，但在过去几个月中，美国政府确定了新的执法部门，包括铝和海鲜。 “这只是一个事实的反映，可悲的是，强迫劳动继续污染着太多的供应链，”西尔弗斯在 6 月份纪念实体清单创建两周年时对一个贸易组织表示。 “因此，从行业角度来看，我们的执法网络实际上相当广泛。”他表示，该法律“改变了进口商有责任了解自己供应链的动态”，其执行表明美国可以在不中断正常贸易的情况下“做正确的事”。国土安全部表示，自 2022 年 6 月以来，实体名单已增至 75 家被指控在新疆使用强迫劳动或采购与强迫劳动相关材料的公司。新上榜的中国企业包括宝武集团新疆八一钢铁有限公司和常州广汇食品配料有限公司。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-bans-new-types-of-goods-from-china-over-allegations-of-forced-labor-/7808643.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-bans-new-types-of-goods-from-china-over-allegations-of-forced-labor-/7808643.html</guid><pubDate> Wed, 02 Oct 2024 21:12:18 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/80470000-c0a8-0242-8058-08dab843e7c6_cx0_cy12_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>