<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 24 日星期三 05:00:49 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>前台湾盟友瑙鲁与中国恢复外交关系</title><description>北京——周三，中国和瑙鲁重新建立了外交关系，此前这个太平洋小岛国出人意料地断绝了与其前盟友台湾的关系，美国称此举“不幸”。太平洋地区已成为华盛顿和北京之间激烈竞争影响力的一个来源。在北京举行的仪式上，中国外交部长王毅和瑙鲁外长莱昂内尔·安吉米亚正式签署了一份恢复双边关系的文件，大使级关系立即恢复。根据该文件，瑙鲁承认“世界上只有一个中国”由中华人民共和国管辖，台湾是中国不可分割的一部分。台湾拒绝中国的主权主张，并指责中国试图在最近的总统选举后立即通过瑙鲁转变的消息向台湾施压。王在签字仪式后告诉记者，与台湾断绝关系是“瑙鲁政府做出的独立政治决定”。我们愿与瑙鲁分享中国式现代化带来的发展机遇。安吉米亚表示，他的国家期待着他们的新关系。他说：“它将建立在实力之上，建立在发展战略之上。它将具有政策的协同作用。它将拥有我们两国都享有的良好合作和共同的政府原则。” “前景是光明的。”台湾外交部表示“深感悲痛”。瑙鲁政府在一份声明中表示：“瑙鲁政府对金融援助的诱惑一无所知，是中国操纵的保留者，无视我国多年来提供的发展援助和友谊。” 1 月 15 日，就在台湾新总统当选两天后，民主统治的台湾失去了瑙鲁，这是其仅存的少数外交盟友之一。中国声称台湾是自己的领土，无权建立国家间关系，台湾对此立场强烈反对。瑙鲁政府表示，正在寻求与中国全面恢复外交关系，以“符合国家和人民的最佳利益”。瑙鲁曾在2002年至2005年期间承认中国。美国只承认中国，但却是台湾最重要的国际支持者。美国上周表示，瑙鲁的决定“不幸”和“令人失望”，并警告北京的承诺经常无法兑现。台湾剩下的12个邦交国包括梵蒂冈、危地马拉和巴拉圭，以及帕劳、图瓦卢和太平洋上的马绍尔群岛。王说，与台湾建立外交关系违背了台湾的自身利益，侵犯了中国的主权，“迟早应该纠正”。我们敦促有关国家认清时代潮流，抓住历史机遇，履行国际法义务，与国际社会站在一起，正确与历史看齐。图瓦卢财政部长 Seve Paeniu 告诉路透社，图瓦卢预计在周五选举后重新审视与台湾的外交关系，并补充说选民希望国际社会为气候变化和发展提供更多财政支持。台湾总统办公室表示，当选总统、现任副总统赖清德周三与马绍尔群岛总统希尔达·海涅通了话，并邀请她参加他 5 月 20 日的就职典礼。</description><link/> https://www.voanews.com/a/former-taiwan-ally-nauru-renews-diplomatic-ties-with-china/7454838.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-taiwan-ally-nauru-renews-diplomatic-ties-with-china/7454838.html</guid><pubDate> Wed, 24 Jan 2024 03:00:46 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/8f150282-c7d0-4871-8380-299f12d05974_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>赞比亚建筑公司称由于中国竞争而被迫关闭</title><description>赞比亚的建筑公司表示，中国公司正在进入他们的地区并抢走他们的业务。他们表示，竞争迫使一些当地建筑公司关闭。美国之音的丹尼尔·汤加从首都卢萨卡报道。</description><link/> https://www.voanews.com/a/zambian-construction-companies-say-they-re-forced-to-close-down-due-to-chinese-competition/7454773.html<guid> https://www.voanews.com/a/zambian-construction-companies-say-they-re-forced-to-close-down-due-to-chinese-competition/7454773.html</guid><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 22:42:26 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>非洲</category><author>webdesk@voanews.com（丹尼尔·汤加） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-d0f4-08dc1c8d4ce2_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>联合国呼吁香港撤销对出版商黎智英的指控</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/un-calls-on-hong-kong-to-drop-case-against-publisher-jimmy-lai/7452265.html<guid> https://www.voanews.com/a/un-calls-on-hong-kong-to-drop-case-against-publisher-jimmy-lai/7452265.html</guid><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 17:37:14 -0500</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/bbea6c26-08ea-486b-ad5e-9de4c4c8ab6d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国人权记录受到联合国审查</title><description>日内瓦——周二，中国的人权记录成为联合国人权理事会密切关注的焦点，北京因对待香港维吾尔人、西藏人和异见人士的方式而受到西方民主社会的批评。周二的会议标志着中国的人权记录第四次接受理事会普遍定期审议程序的审查，也是自前人权事务高级专员米歇尔·巴切莱特就中国西部新疆对待维吾尔族和其他突厥裔穆斯林的方式发表严厉报告以来的第一次地区。这份报告是巴切莱特于 2022 年 9 月 1 日卸任高级专员职务前几分钟发布的，指责中国对维吾尔人实施了“严重侵犯人权”，可能构成反人类罪，中国当时否认了这些指控，现在拒绝。 “我们致力于为所有人提供更美好的生活。中国把人民对美好生活的向往作为我们努力的焦点。”中国常驻联合国日内瓦代表兼60人代表团团长陈旭表示。 “中国全面建设社会主义现代化国家，没有一个人被落下、没有一个人掉队。各族人民一律平等，像石榴籽一样紧密团结，共同繁荣发展，让人民过上更加美好的生活。”联合国专家和人权组织指责中国将超过一百万维吾尔族和其他穆斯林少数民族关押在所谓的职业中心，并让他们遭受系统性、广泛的虐待。周二的安理会听证会上，中国代表团的一名成员断然否认了此类指控：“我们尊重并保护他们的人权。我们维护了新疆社会稳定。我们保证他们的生命权。”这位官员表示，“在新疆，我们依法打击恐怖主义。七年来没有发生暴力和恐怖事件。社会安定，人民安居乐业。”中国代表团还驳回了国际社会对香港政府自接管香港以来严厉镇压亲民主党派的批评。 “自1997年香港特别行政区成立以来，一国两制原则一直是香港繁荣稳定的基石，”香港政务司司长陈国基表示。他指责亲民主势力的暴力、混乱行为。 “随着国安法的实施，社会动荡和恐惧的日子已经结束。稳定以及法律和秩序已经恢复，我们的城市已重回正轨。”由于有 160 多个国家报名在普遍定期审议中发言，每位代表的发言时间被限制为 45 秒。这创造了一种有点令人不安的人权“快速约会”形式，代表们匆匆提出他们的问题、关切和建议。许多国家，其中包括一些穆斯林国家，都赞同中国对其取得的成就以及为更好地促进和保护国内人权所做的努力表示赞同。到了他们说话的时候，那些友好国家就给了中国一条轻松的路。他们祝贺中国取得的成就，并就如何追求发展前景、保护少数民族文化特征和促进文化多样性等问题提出了建议。另一方面，西方民主国家则直率地表达了他们的担忧、批评并要求中国改变其做法。英国驻日内瓦联合国大使西蒙·曼利（Simon Manley）要求中国“停止对维吾尔人和藏人的迫害和任意拘留，并允许真正的宗教或文化表达自由，而不必担心监视、酷刑、强迫劳动或性暴力。”美国驻日内瓦联合国大使米歇尔·泰勒 (Michele Taylor) 迅速进行发言，以便在分配给她的 45 秒内讲完所有内容。她呼吁释放所有被任意拘留的个人，并呼吁中国“停止对海外和中国境内的个人进行骚扰、监视和威胁，包括新疆、西藏和香港。”她要求结束中国各地的酷刑、迫害、强迫劳动和婚姻。她谴责“新疆正在发生的种族灭绝和反人类罪，西藏、内蒙古和中国各地的侵犯人权行为”。当代表们在安理会会议厅内与中国和彼此发生口角时，包括西藏倡导联盟、世界维吾尔代表大会和香港人权捍卫者在内的几个人权组织正在联合国大楼外示威反对中国。出席普遍定期审议的世界维吾尔代表大会主席多尔坤·伊萨谴责穆斯林国家赞扬中国的发展努力，“却没有提及对维吾尔人的宗教和文化迫害”。他说：“普遍定期审议为我们提供了一个机会，让我们能够识别那些有道德尊严的人和那些在种族灭绝面前决定视而不见的人。” “我们知道他们是谁。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china- human-rights-record-comes-under-un-scrutiny/7451961.html<guid> https://www.voanews.com/a/china- human-rights-record-comes-under-un-scrutiny/7451961.html</guid><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 14:10:01 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>维吾尔族</category><author>webdesk@voanews.com（丽莎·施莱因） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/cb50d5ff-df8f-44dc-af01-f8496ca5576f_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国西南山体滑坡已造成20人死亡</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/death-toll-from-landslide-in-southwestern-china-at-20-/7451343.html<guid> https://www.voanews.com/a/death-toll-from-landslide-in-southwestern-china-at-20-/7451343.html</guid><pubDate> Tue, 23 Jan 2024 06:22:44 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-5059-08dc1c036a4d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国音乐学生因涉嫌威胁活动人士而面临美国审判</title><description>波士顿——周一，一名中国音乐学生在美国受审，罪名是骚扰一名在波士顿伯克利音乐学院张贴支持中国民主传单的活动人士，并威胁要向中国执法部门举报她的活动。美国助理检察官阿拉西娅·波特 (Alathea Porter) 告诉波士顿联邦陪审团，25 岁​​的吴晓蕾 (Xiaolei Wu) 吓坏了这位在法庭上只被称为佐伊 (Zooey) 的活动人士，她在网上威胁要砍掉她的双手，并向中国政府举报，因为她“反动”。海报。” “她为自己担心，也为回到中国的家人担心，”波特在向 12 人陪审团组成的开庭陈述中说道。此次审判进行之际，美国和西方当局继续警告称，中国政府越来越多地施加压力，以压制海外批评者的声音。人权组织还抱怨国际大学校园中的学术自由受到威胁以及对中国学生的监控。吴于 2022 年 12 月首次被捕，并对网络跟踪和州际传输威胁通信的指控表示不认罪。波特告诉陪审员，他的威胁是在佐伊在 Instagram 上发布的，她在窗户上贴了一张传单，上面写着“我们想要自由”、“我们想要民主”和“与中国人站在一起”之后，他就开始发出威胁。佐伊也曾就读于这所私立音乐学院。人们。” 2022 年 10 月，吴在社交媒体应用程序微信上与伯克利中国学生和校友进行了 300 人的聊天中发布了回应，要求她撕下传单，并表示他已向中国公安机构举报有关她的事情。波特称这是一个严重的威胁，因为中国政府不允许她的海报中包含的这种表达方式，并致力于压制针对中国政府的异议。吴的律师迈克尔·图姆波斯基反驳说，吴的言论从来没有威胁佐伊的意思，而是“两个相互熟悉的年轻人之间不成熟的网上纠纷”的一部分。他说，他的客户“不是中国政府的特工”，而是一个“笨拙的书呆子”，他来波士顿学习爵士乐，并“以自己误导的方式谈论佐伊的海报，以提醒她激进主义的后果” ”。 “他来这里是为了学吉他，不是为了给中国共产党做托，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-music-student-faces-us-trial-for-allegedly-threating-activist-/7450765.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-music-student-faces-us-trial-for-allegedly-threating-activist-/7450765.html</guid><pubDate> Mon, 22 Jan 2024 19:07:36 -0500</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-05d2-08dc1ba55cd5_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>