<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 5 日，星期三 15:53:40 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国取消欧盟外交政策负责人访华</title><description>欧盟表示，中国取消了欧盟外交和安全政策高级代表何塞普·博雷利的访问计划。欧盟发言人纳比拉·马斯拉利周三在一份书面声明中表示，北京方面没有给出理由。马斯拉利表示，中国告诉欧盟“设想的下周日期已不再可能”，欧盟“现在必须寻找替代方案”。外交部发言人汪文斌周三在北京对记者表示：“我们欢迎博雷利代表在双方方便的情况下尽快访华。”他补充说，中国将与欧盟保持沟通。博雷尔原定于7月10日访问中国，与外交部长秦刚举行会谈，讨论贸易、人权以及中国对俄罗斯入侵乌克兰的立场。这个由 27 个国家组成的集团一直在向北京施压，要求其加大力度说服俄罗斯结束对邻国乌克兰长达近 17 个月的入侵。欧盟上周在峰会后发表声明，将中国描述为“竞争对手和系统性竞争对手”。欧盟驻华大使豪尔赫·托莱多周日对记者表示，布鲁塞尔和北京定于9月举行两场峰会，一场讨论经济，另一场讨论数字合作。这是博雷尔第二次取消原定访华计划。在他的 COVID-19 检测呈阳性后，计划于 4 月份进行的旅行被取消。本报道的部分信息来自美联社、路透社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-cancels-visit-by-european-union-s-foreign-policy-chief/7167863.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-cancels-visit-by-european-union-s-foreign-policy-chief/7167863.html</guid><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 09:08:37 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-4a26-08db7d564941_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>西南地区暴雨洪水造成15人死亡</title><description>中国官方媒体新华社称，中国西南部连日暴雨，已造成 15 人死亡、四人失踪。死亡事件发生在重庆市，降雨引发了大规模洪水，迫使数十人逃离被洪水淹没的房屋，并冲毁了汽车和桥梁。新华社称，降雨和洪水已扰乱13万多人的生活。据新华社报道，国家主席习近平已要求各级政府把“确保人民群众生命财产安全”作为首要任务。财政部已向重庆及周边地区拨款超过4400万美元救灾资金。近几周，中国多地遭受暴雨和泥石流困扰，气温飙升至35摄氏度以上。本文部分信息来自路透社、法新社。</description><link/> https://www.voanews.com/a/heavy-rains-floods-kill-15-residents-in-southwest-china/7167766.html<guid> https://www.voanews.com/a/heavy-rains-floods-kill-15-residents-in-southwest-china/7167766.html</guid><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 07:05:22 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-13b0-08db7d465084_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国指责美国最新向自治岛出售武器，将台湾变成火药桶</title><description>中国国防部周三指责美国将台湾变成一个火药桶，最新向这个自治岛屿民主国家出售的军事装备价值总计4.402亿美元。美国国务院批准出售30毫米弹药和相关设备，以及台湾车辆备件、小型武器、战斗武器系统和后勤保障物品。国防部发言人谭克非上校回应称，“美方无视中方核心关切，粗暴干涉中国内政，蓄意加剧台海紧张局势”。他在外交部网站发表的一份声明中表示，已向美国提出“严正交涉”，“这无异于加速台湾变成‘火药桶’，把台湾人民推向灾难的深渊。”他说，“以武谋独”是一厢情愿，注定会失败。解放军时刻准备着，将维护台海和平稳定。美国奉行“一个中国”政策，不承认台湾的正式独立，也不与台湾建立正式外交关系，以尊重北京。尽管如此，美国法律要求为台湾提供可靠的防御，并要求美国应对所有威胁将该岛视为“严重关切”的问题。中国经常派军舰和飞机越过为双方提供缓冲的台湾海峡中线，以及进入台湾的防空识别区，以恐吓台湾的2300万人民并削弱其军事能力。 4月，台湾总统蔡英文过境美国并会见美国众议院议长凯文·麦卡锡，期间中国在台湾周边进行了为期三天的大规模演习，模拟封锁。中方反对台湾与其他国家政府进行任何官方层面的往来。台湾国防部表示，周三，在台湾附近发现了 26 架解放军飞机和 4 艘中国海军舰艇。声明称，飞机、海军舰艇和陆基导弹系统正在监视局势。似乎很少有台湾人对这种表现感到不安，绝大多数人都赞成维持台湾目前事实上的独立地位。 1949 年内战期间，该岛从中国大陆分裂出来。美国国务院在宣布出售该岛时表示，“通过支持受援国不断努力实现武装部队现代化并维持可信的军队，符合美国的国家、经济和安全利益”。防御能力。”声明称：“拟议的出售将有助于改善接收方的安全，并有助于维持该地区的政治稳定、军事平衡和经济进步。”这些弹药和相关设备将保持台湾CM34装甲车的有效性，同时“进一步增强与美国的互操作性”。除了从美国购买军事硬件（估计价值 190 亿美元的 F-16 战斗机和其他未交货物品）外，台湾还一直在振兴其国内国防工业，彻底改革训练并将所有男子的义务兵役期从四个月延长至一年。尽管中国庞大的军事力量几乎在所有方面都统治着台湾，但台湾的部分战略是拖延中国军队足够长的时间，以便外部援助到达。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-accuses-us-of-turning-taiwan-into-powder-keg-with-latest-sales-to-self-governing-island-/7167743.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-accuses-us-of-turning-taiwan-into-powder-keg-with-latest-sales-to-self-governing-island-/7167743.html</guid><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 06:52:54 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-82c0-08db7d443e1d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港前立法会议员称中国使用“恐怖”压制海外异议</title><description>中国外交部已要求澳大利亚停止庇护逃犯并“停止为反华分子提供支持”。在堪培拉，外交部长黄英贤表示，她对两名澳大利亚香港民主运动人士的逮捕令深感担忧。北京指责他们“旨在破坏香港稳定的反华活动”。许特德 (Ted Hui) 是香港前议员，现居南澳大利亚州阿德莱德市。中国在 2020 年因民主抗议而实施国家安全法后，他和其他七名活动人士离开了这片前英国领土。八名活动人士均获得超过 125,000 美元的悬赏。香港特首李家超警告说，他们将被“终身追捕”。许周三对澳大利亚广播公司表示，逮捕令不会影响他的人身安全，是中国压制海外异议的企图。 “这是他们想要做出的政治姿态，”许说。 “他们想要传播这种白色恐怖，让所有海外倡导民主自由的人闭嘴，不再批评他们。”这八名民主活动人士分别来自澳大利亚、美国和英国。没有一个国家与中国签订了引渡条约。美国国务院周二表示，中国的逮捕令开创了“一个危险的先例，威胁到全世界人民的人权和基本自由”。澳大利亚也表达了同样的观点。 “言论和集会自由对于我们的民主至关重要，我们将支持那些在澳大利亚行使这些权利的人，”黄英贤周一表示。自 2022 年 5 月在堪培拉选举左倾政府以来，澳大利亚一直在重建与中国破裂的关系。在香港民主争端、中国在南海和太平洋的领土野心造成多年的不和和不信任之后，中国渴望稳定关系。</description><link/> https://www.voanews.com/a/former-hong-kong-lawmaker-says-china-using-terror-to-muzzle-dissent-overseas/7167698.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-hong-kong-lawmaker-says-china-using-terror-to-muzzle-dissent-overseas/7167698.html</guid><pubDate> Wed, 05 Jul 2023 05:36:35 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（菲尔·默瑟） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/85720c0c-1bfb-4062-9c32-b8e0b6595574_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国7月发出“多重自然灾害”警告</title><description>中国当局警告未来一个月将出现极端天气和“多场自然灾害”，大雨损坏了基础设施，迫使数千人撤离。据官方媒体新华社报道，中国中部和西南部大片地区周二发布了降雨引发灾害警报。气象部门警告说，“7月份，中国将面临洪水、强对流天气、台风和高温等多种自然灾害”。据中央电视台报道，周二，工人们发现西南大都市重庆郊区一座封闭的铁路桥在“受到山洪的影响”后倒塌，这是暴雨造成破坏的迹象。据中央电视台报道，已派出 400 多名应急人员调查受损情况并保护该地区，并调整了数十列火车的方向，但没有透露是否有任何人员伤亡。据新华社报道，在邻近的四川省，当局周二表示超过 46 万人受到本月大雨的影响。官员们表示，由于降雨，约 85,000 人已从家中疏散，预计本周“山区会发生山洪”，“部分地区可能会发生泥石流”。河南省官员周日表示，中部河南省的洪水摧毁了 2,000 多所房屋，目前已有 10,000 多人被疏散。据共产党所属的《重庆日报》周一报道，上周末，陕西省遭遇“50年一遇”的暴雨，数十座房屋和道路受损。中国媒体上周发布了汽车在湖南一条被洪水淹没的道路上漂流的镜头，浑浊的洪流冲过公寓楼和商店。科学家表示，主要由燃烧化石燃料引起的全球气温上升正在加剧全球范围内的极端天气。最近几周，亚洲许多国家经历了致命的热浪和创纪录的气温。中国是世界上最大的导致气候变化的温室气体排放国，约占目前所有碳污染的四分之一。中国设定了2030年碳排放达峰、30年后实现碳中和的目标。这场洪水与中国其他地区创纪录的热浪同时发生，中国国家气象中心警告首都北京和其他十几个地区的居民在气温超过35摄氏度（95华氏度）时呆在室内。国家气象中心周日发布的声明称，今年上半年，中国平均每月有4.1天气温超过35度，这是自1961年有国家记录以来的最高纪录。据国营《北京晚报》报道，6月份，北京累计出现14天气温超过35度的天气，追平了2000年7月创下的纪录。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-warns-of-multiple-natural-disasters-in-july-/7167182.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-warns-of-multiple-natural-disasters-in-july-/7167182.html</guid><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 19:47:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-9a5e-08db7ce85c81_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>北京通过芯片材料出口限制猛烈抨击中美科技战</title><description>因中国决定限制两种广泛用于半导体和电动汽车的金属的出口而陷入困境的公司周二竞相确保供应，因为一些行业供应商担心稀土出口可能会受到限制。周一突然宣布从 8 月 1 日起对部分镓和锗产品的出口实施管制，加剧了与美国的贸易战，并可能对全球供应链造成更多干扰。分析人士认为，中国商务部称此举是为了保护国家安全，是对华盛顿不断升级遏制中国技术进步的回应。此事发生在美国独立日前夕，美国财政部长珍妮特·耶伦访问北京之前。中国全球矿业协会主席彼得·阿克尔表示：“中国触动了美国贸易限制的要害。”欧盟委员会表达了担忧，而德国经济部长罗伯特·哈贝克表示，任何扩大对锂等材料的控制都会“产生问题”。荷兰政府表示，新规定的效果将取决于其执行方式。一家美国半导体晶圆制造商周二表示，正在申请出口许可证，而一家中国锗生产商则表示，随着价格飙升，买家询价也随之而来。所引用的八镓和六锗产品也用于其他高科技行业。一些金属行业人士表示，他们担心中国可能会在12年前因与日本的争端而限制稀土出口后，对稀土出口实施新的限制。中国是世界上最大的稀土生产国，稀土是一种用于电动汽车和军事装备的金属。 “镓和锗只是对一系列科技产品非常重要的几种小金属，而中国是大多数这些金属的主要生产国，”阿克尔说。 “认为另一个国家可以在短期甚至中期取代中国是一种幻想。”中国生产世界上大部分的镓和锗。财新网援引海关数据称，2022年中国镓产品的最大进口国是日本、德国和荷兰。报告称，锗产品的最大进口国是日本、法国、德国和美国。四位知情人士告诉路透社，商务部将于周四与主要金属生产商会面，讨论出口限制。 Nyrstar表示将考虑澳大利亚、欧洲和美国的锗和镓项目，这表明中国境外有新的生产潜力。北美最大的锗生产商泰克资源公司(Teck Resources)的股价在早盘交易中短暂上涨超过1%。截至 1937 GMT，股价上涨了 0.09%。加拿大生产特种半导体和高性能材料的公司 5N Plus Inc. 的股价上涨了 8.9%，而镓回收商和三氯化镓制造商 Neo Performance Materials 的股价上涨了 5.73%。 Neo Performance 首席执行官康斯坦丁·卡拉扬诺普洛斯 (Constantine Karayannopoulos) 告诉路透社，如果没有中国的镓供应，将很难满足市场需求，尽管通过“正确的工业公共政策激励措施”可以找到解决办法。卡拉扬诺普洛斯说：“这可能是（中国可能采取的）最不重要的措施，因为它不会像其他选择那样造成那么大的伤害。” “另一方面，它可能会极大地推动北美和欧洲政府以及中国以外的高纯度镓生产商和消费者更认真地考虑如何建立供应链的选择性。”伯恩斯坦分析师表示，虽然新规定并不针对特定国家，但出口将变得更加困难，中国可能会拒绝向某些地点发放许可证。但由于供应不足而导致的镓和锗基材料价格上涨可能会导致他们补充说，半导体公司正在寻找替代材料。北京方面最近一次采取报复行动是在 5 月份，当时禁止一些国内行业购买美国存储芯片制造商美光科技的产品。杰富瑞 (Jefferies) 分析师表示，他们认为出口管制是中国继他们表示：“美中紧张局势迅速升级的风险不小。如果这一行动不能改变美中关系，预计将会实施更多稀土出口管制。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/beijing-jabs-in-us-china-tech-fight-with-chip-material-export-curbs-/7167149.html<guid> https://www.voanews.com/a/beijing-jabs-in-us-china-tech-fight-with-chip-material-export-curbs-/7167149.html</guid><pubDate> Tue, 04 Jul 2023 18:40:41 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-7d08-08db7cde7c33_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>