<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 7 月 2 日星期日 12:04:24 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国缓慢的经济复苏预计将给亚洲带来挑战</title><description>分析师表示，中国近期的经济放缓将对今年亚洲其他地区产生负面但有限的影响，因为中国在 2022 年难以从全球大流行的影响和严格的零疫情限制中恢复过来。首席经济学家艾丽西亚·加西亚·埃雷罗 (Alicia Garcia Herrero) 表示，随着中国经济从去年因新冠疫情限制而大幅下滑中恢复过来，北京今年设定了 5% 的温和增长目标，但由于整个经济存在问题，即使这一目标也可能是一个挑战法国投资银行 Natixis 负责亚太区业务。 “我认为他们只会达到 5%，不会更高。与东南亚相比，这个数字实际上相当低。当然是印度，但也包括其他国家。”加西亚·埃雷罗对美国之音表示，他预测，随着 COVID-19 大流行结束后的反弹势头消退，中国将在 2024 年继续出现分化。亚洲开发银行表示，中国的GDP目标高于台湾和日本等东亚发达经济体，均在2%至3%之间，但低于越南和印度，这两个国家今年的GDP增长可能超过6% 。今年，中国面临着国内外投资有限以及全球经济衰退导致出口需求下降等一系列挑战。中国国家统计局的数据显示，5月份工业生产和零售销售等经济指标也较低，国家统计局还警告称，青年失业率超过20%等宏观经济挑战“不容忽视”。国家统计局数据显示，5月份出口下降7.5%，进口下降4.5%，与今年早些时候的情况发生逆转。中国央行本月降低了贷款利率，以鼓励更多消费并保持经济蓬勃发展，这表明了北京方面的担忧。经济学人智库全球贸易首席分析师尼克·马罗表示，一系列因素意味着中国在 2022 年底取消新冠疫情限制后，复苏速度比分析师预期的要慢。 “尽管中国的反弹在第一季度达到顶峰，但我们并没有看到很多好处蔓延到亚洲其他地区或其他地区，”他说。 “随着中国经济继续失去动力，我认为重新开放的积极前景会让很多人失望，他们希望中国的反弹带来的提振比实际实现的要强劲得多。”与美国和欧洲等许多其他与通货膨胀作斗争的国家不同，中国由于全球对其商品的需求下降而面临通货紧缩压力。马罗表示，出口和批发价格都在下降，这意味着北京不能再依靠在西方强劲需求的支持下“出口自己摆脱疫情”的疫情战略。 “这些动态正在发生变化。现在我们看到全球需求格局大幅降温，全球贸易也出现调整，出口实力将不再是中国经济增长的支柱。”与此同时，龙洲经讯的研究显示，制造商仍在努力应对 2022 年新冠零疫情限制和上海供应链封锁的影响。龙洲经讯中国副研究员 Christopher Beddor 表示，中国 2023 年的增长主要由消费推动，这是一种极不寻常的情况，因为中国通常依赖出口、房地产和建筑业来推动经济。他说，这对于出口制造业使用的中间产品和原材料的邻国来说是个坏消息。消费驱动型增长的“乘数”也比其他类型的增长小得多，这意味着它对经济其他领域的影响较小。贝多尔表示：“与之前由其他经济领域推动的周期相比，今年中国的经济和增长将给该地区其他国家带来截然不同的影响。”该地区的一大亮点是，由于三年来被压抑的需求，中国旅游业正在蓬勃发展。龙洲经讯预测，随着中国游客重返日本、韩国、泰国和新加坡等热门国家，旅游业可能会从 2022 年的 1,180 亿美元反弹至今年的近 1,000 亿美元，从而接近 2019 年疫情爆发前的 2,510 亿美元水平。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-slow-economic-recovery-expected-to-challenge-asia/7163678.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-slow-economic-recovery-expected-to-challenge-asia/7163678.html</guid><pubDate> Sun, 02 Jul 2023 08:34:12 -0400</pubDate><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（艾琳·黑尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d0d1-08db7af6b04b_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>日本记者无明确理由被禁止进入香港：报告</title><description>一家日本报纸称，一名日本记者在没有明确理由的情况下被禁止进入香港，并被遣返回国，引发了人们对香港新闻自由日益萎缩的担忧。著名英文报纸《日本时报》周五报道称，一名自由记者周四晚上抵达该市机场后被官员带到一个房间。报道称，以报道金融中心而闻名的小川义明后来接受了大约一个小时的采访。报道称，小川说，官员只是告诉他，他不能获得留在该市的许可，并于周五被送回东京。报道援引小川的话说，“这确实让我感受到香港发生了怎样的变化……这在以前是不可想象的”。在给美联社的电子邮件回复中，香港入境事务处没有证实这些事件，拒绝评论个别案件。它补充说，该部门在处理每一个入境案件时都按照法律和政策行事。拒绝入境引发了人们对香港新闻自由受到侵蚀的担忧，而新闻自由曾经是这个前英国殖民地的标志香港于1997年回归中国统治，并被许诺在回归后50年内保留其西式自由的权利，但在2020年北京实施的国家安全法颁布后，其新闻界急剧萎缩。该法案是在 2019 年民主抗议活动后推出的，并起诉了许多香港主要活动人士，包括现已解散的《苹果日报》创始人黎智英以及该报的其他高层管理人员。 《日本时报》称，小川自2014年以来一直密切关注香港问题，并报道了2019年的运动，但他不打算在旅途中撰写任何有关香港的文章。媒体权利组织无国界记者周五在推特上表示，对小川的遭遇感到震惊。该组织5月发布的最新世界新闻自由指数显示，香港在180个国家和地区中排名第140位。该监管机构表示，自2020年《国安法》出台以来，香港经历了前所未有的挫折。今年 1 月，香港记者协会报道称，日本摄影师黄关美智子 (Michiko Kiseki) 于 2022 年底被拒绝入境。该协会表示，她报道了 2019 年的抗议活动，并因其在日本举办的展览而受到当局盘问。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japanese-journalist-barred-from-entering-hong-kong-without-clear-reason-report/7163295.html<guid> https://www.voanews.com/a/japanese-journalist-barred-from-entering-hong-kong-without-clear-reason-report/7163295.html</guid><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 17:44:20 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-0e5e-08db7a7b5c4a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国外汇管理局局长潘功胜被任命为央行党组书记</title><description>中国执政的共产党周六任命央行副行长潘功胜为央行党委书记，《华尔街日报》称此举将是担任行长的前奏。中国人民银行在其网站上发表声明称，中共中央组织部在周六下午的一次会议上宣布了这一决定。 《华尔街日报》几小时前报道称，因其国际背景而被选中的潘将在被政府任命为中国人民银行行长之前被任命为党内职务。中国央行周六没有立即回复路透社寻求置评的传真。本月将满 60 岁的潘的任命正值人们对当局采取措施提振世界第二大经济体的预期不断上升之际，随着严格的 COVID-19 控制措施逐渐消失，随着经济活动的爆发，中国经济放缓正在加深和蔓延。央行周五表示，将“精准有力”实施稳健的货币政策，支持经济增长和就业。潘在中国银行和政策方面拥有丰富的经验。据国家外汇管理局网站称，他自2012年起担任中国人民银行副行长。自从十月份五年一度的党代会期间被排除在执政的共产党中央委员会之外，人们普遍预计现任省长易纲将退休。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-forex-regulator-pan-gongsheng-named-central-bank-party-boss-/7163003.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-forex-regulator-pan-gongsheng-named-central-bank-party-boss-/7163003.html</guid><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 09:07:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-eb0a-08db7a32e86e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国对泰国与缅甸军政府重新接触的举动举足轻重</title><description>华盛顿 - 分析人士称，泰国最近试图与缅甸军政府重新接触，其目的似乎是与缅甸军政府的亲密盟友中国结盟。 6 月 19 日，即将卸任的泰国总理巴育·占奥差 (Prayuth Chan-ocha)（一位在 2014 年军事政变中夺取政权的前将军）主持了东南亚国家联盟 (ASEAN) 成员国外交部长的非正式会谈。 2021 年 2 月掌权的军政府任命的缅甸外交部长丹瑞也在出席者之列。新加坡、马来西亚和印度尼西亚等十个区域集团其他国家的高级外交官则没有这样做。 2022年8月，东盟成员国外长同意禁止缅甸执政将军参加该组织的会议，直到他们在2021年4月达成的所谓“五点共识”方面取得进展，以结束政变后席卷缅甸的暴力。缅甸的抗议、公民抗命运动和战斗仍在继续。讲师兼特别顾问保罗·钱伯斯表示，由于中国目前是缅甸军政府的第二大援助国，仅次于俄罗斯，北京可能希望军政府恢复秩序，以稳定中缅边境和穿过缅甸进入中国的管道。在泰国那黎宣大学攻读国际事务。钱伯斯表示，在外交和地理上与中国关系密切的泰国也试图采取类似的立场。 “巴育政府希望让中国参与任何有关缅甸的东盟谈判，”他说。日本立命馆亚太大学民主促进中心研究员塞索帕尔表示，泰国军方支持的政府将中国视为缅甸问题的关键参与者。索帕尔表示，泰国政府继续在“一切照旧”的基础上与缅甸接触，并且“几乎没有采取任何措施”向军政府施加压力。当美国之音询问有关泰国主办非正式会谈的情况时，中国驻华盛顿大使馆表示不了解此事，并已将问题转介给中国驻缅甸或泰国大使馆，但未得到答复。美国呼吁缅甸遵守五点共识。美国国务院发言人上周在给美国之音的电子邮件中表示，“正如国务卿指出的那样，自 2021 年 2 月军事政变以来，缅甸军政权一再对缅甸人民实施可怕而广泛的暴力行为。” “我们认可并继续欢迎东盟为解决缅甸危机所做的努力。鉴于该政权在五点共识方面缺乏进展，我们呼吁东盟成员国追究缅甸对其行为的责任，”发言人说。美国财政部上周对缅甸国防部和两家国有银行缅甸外贸银行和缅甸投资商业银行实施制裁。该措施冻结了受制裁实体在美国或由美国人控制的任何资产。它还禁止美国个人或​​实体在美国境内或过境美国进行的所有交易，而目标实体将从中受益。钱伯斯表示，美国可以利用对缅甸军政府的制裁，并与印度尼西亚等东盟对手合作，减缓曼谷目前与军政府的合作。他说：“美国意识到，泰国至少自 2013 年以来一直奉行在北京和华盛顿之间对冲或‘创造平衡’的现实主义政策。”在巴育统治九年多之后，前进党在 5 月 14 日的选举中意外获胜，这意味着根据议会程序，泰国将于 7 月组建新政府。领导左倾进步党的皮塔·林贾罗恩拉 (Pita Limjaroenrat) 是泰国下一任总理的热门人选。他一直直言不讳地表示将如何改变泰国的外交政策方向，包括对缅甸的立场。 “稳定的缅甸对整个地区来说是福音，但如果缅甸打喷嚏，泰国也会生病，”皮塔在四月份接受美国之音泰国语组采访时说道。皮塔毕业于哈佛大学和麻省理工学院，众所周知，他对美国有着天然的亲和力。不过，分析人士表示，鉴于中国的经济影响力以及在泰国日益增长的影响力，这位泰国政客必须谨慎行事才能与中国进行建设性接触。对外政策。索帕尔表示，“泰国可能不得不继续为了自身的经济利益而追随中国”，尽管泰国已经调整了外交政策以与美国为首的西方国家合作。钱伯斯表示，皮塔领导的泰国将与中国保持距离，与华盛顿密切合作，并停止与缅甸军政府合作。美国之音韩语组的 Jiha Ham 和 Christy Lee 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-looms-large-over-thailand-s-move-to-reengage-with-myanmar-junta-/7162871.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-looms-large-over-thailand-s-move-to-reengage-with-myanmar-junta-/7162871.html</guid><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 04:11:09 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Wasamon Audjarint) </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/0F804C3E-CD55-4307-B859-EC6AF0D30B5D_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>中国全面实施的新反间谍法生效</title><description>北京 - 一项大幅扩大中国对间谍活动定义的修订后的法律于周六生效，赋予北京比以往更大的权力来惩罚其认为对国家安全构成威胁的行为。美国政府、分析人士和律师表示，北京反间谍法的修订含糊不清，将给当局在实施本已不透明的国家安全立法方面提供更多回旋余地。这些修订最初于 2022 年 12 月发布以征求公众意见，并于 4 月获得中国最高立法机构的正式批准。中国法律已经对涉嫌从事间谍活动的人处以严厉的惩罚，从无期徒刑到极端情况下的死刑。 5月，一名78岁的美国公民因间谍罪被判处终身监禁。根据修改后的法律，“依靠间谍组织及其代理人”以及未经授权获取“涉及国家安全和利益的文件、数据、材料和物品”可以构成间谍罪。北京坚称其有权“通过立法维护国家安全”，并表示将“维护法治”。但专家警告说，这些变化可能会扫除那些与被指控从事间谍活动的组织有哪怕是微弱联系的人。继今年对尽职调查公司明茨集团和咨询巨头贝恩公司的员工进行突击搜查和询问之后，他们面临着外国企业在中国已经很紧张的环境。耶鲁大学蔡英文中国中心高级研究员杰里米·道姆（Jeremy Daum）告诉法新社，新法律体现了“全社会的方法来处理对国家安全这一广泛定义构成风险的任何事情”。多姆表示，该法律是建立在2014年习近平主席上台后加强控制的更广泛趋势之上的。但他补充说，其对间谍活动和国家安全的模糊定义让当局更加敬而远之，并可能对“与外国人和外国组织有联系的中国公民产生寒蝉效应”。新的修订引起了商界的不满，企业担心受到更严格的审查。美中贸易全国委员会主席克雷格·艾伦在最近的博客中写道，这些变化“引发了人们对开展某些日常商业活动的合理担忧，这些活动现在有被视为间谍活动的风险”。艾伦写道：“如果该法律频繁适用，并且与普遍认为的间谍活动没有明确、狭隘和直接的联系，那么对中国市场的信心将进一步受到损害。”一些国家的外交官员也在法律变化之前敲响了警钟，敦促中国公民保持警惕。美国国务院表示，该法律将“大大扩大（北京）认定的间谍活动范围”。副发言人韦丹特·帕特尔表示，华盛顿将“继续为人权和法治问题发声，并推动对（中国）镇压活动追究责任，这当然就是其中之一。”美国国家反情报与安全中心（NCSC）周五警告称，该法律为北京“获取和控制美国公司在华数据提供了更广泛的法律依据”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-sweeping-new-anti-espionage-law-comes-into-effect-/7162900.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-sweeping-new-anti-espionage-law-comes-into-effect-/7162900.html</guid><pubDate> Sat, 01 Jul 2023 00:34:42 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0dd9-08db65ba57b5_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>公民广播电台因香港国安法实施后遇到困难而关闭</title><description>曼谷 - 香港一家广播电台周五关闭，理由是该市政治局势“危险”。粤语电台公民电台表示，在官员阻止其通过众包和捐款获取资金后，该电台被迫关闭。这次关闭是在香港颁布国家安全法三周年之际，自 2020 年以来，大约有十几家其他媒体引用该法作为其关闭决定的依据。另外，香港官员拒绝了一名来自日本的自由记者入境。媒体报道援引这名记者小川义明的话称，除了他无法获得居留许可外，他没有得到明确的解释。美国之音向国家安全局发送电子邮件征求意见，但截至发稿尚未收到回复。红线无处不在 公民电台由前民主派立法会议员曾健成于 2005 年创立，以其强硬的政治脱口秀节目、倡导新闻自由和主持多位民主人士而闻名。曾荫权上周在脸书上发表声明称，香港“到处都是红线”，政治局势“危险”，邀请嘉宾上节目变得很困难。曾荫权补充说，公民广播电台的银行账户已被冻结，该电台只能负担八月份之前的租金，这“迫使”该广播电台停播。公民广播电台一直依靠捐款维持在线状态。过去七年担任公民广播电台主持人的马克·李 (Mark Lee) 告诉美国之音，关闭来得“相当突然”。 “当我们知道我们的恒生银行账户被冻结后，我知道我们的日子已经屈指可数了。当我收到曾先生的消息时，我并不感到惊讶，”李说。 “现在获得资金越来越难，因为有很多红线。操作困难，我们不知道什么可以谈，什么不可以谈。我们的许多潜在客人可能不敢来广播电台[参加]节目，”李补充道。 “2020年以来，这给可持续运营带来了很多困难。我想说，这可能是千刀万剐的死亡。公民广播电台只是其中之一。”寒蝉效应 香港的媒体分析师和记者一直直言不讳地表达了国家安全法对新闻业产生的寒蝉效应。在 2019 年反政府抗议活动之后，北京实施了这项法律，禁止被视为分裂国家、颠覆或外国勾结的行为。香港当局利用该法律和殖民时代的煽动叛乱法逮捕了 250 多人，其中包括亲民主人士政治家、活动家和记者。北京坚称，该法律对于稳定该市免受内乱的影响是必要的。香港保安局此前曾对美国之音表示，“香港居民享有新闻和言论自由”，但“言论自由和新闻自由不是绝对的，可以根据保护国家安全等理由受到限制”。与《公民权利和政治权利国际公约》相一致。记者和其他人一样，有义务遵守所有法律。”香港曾是亚洲新闻自由的典范。然而，自国安法生效以来，至少有 12 家其他媒体已关闭，其中包括《苹果日报》和《Stand News》等亲民主媒体。 《苹果日报》创始人黎智英自 2020 年底入狱，在定于 9 月举行的最新审判中面临终身监禁的可能性，三名精心挑选的国家安全法官将权衡外国勾结的指控。屡次成为攻击目标 自创建以来，公民广播电台在申请无线电执照遭到拒绝后，一直以“盗版广播”电台的身份运营。该电台长期以来一直是亲北京支持者的攻击目标，2009 年被指控非法广播。2016 年，当局突击搜查了该电台，原因是该电台涉嫌使用非法无线电发射机进行调频广播。 2019年，蒙面男子冲破车站前门后，挥舞着球棒闯入车站。 “公民电台是香港最早由民间主导的广播电台和在线广播电台之一，”香港前区政府官员莫文豪告诉美国之音。 “他们质疑《电信条例》的合宪性，认为该条例通过高门槛的无线电许可制度限制了言论自由。”莫补充说，该电台对香港民间社会产生了影响，其工作人员“非常努力”地工作了这么久。他对美国之音说：“在公民社会的影响方面，他们在2009年培育了另一批公民主导的广播电台，并培育了许多后来积极参与政治的活动人士。” “2019年的抗议活动和[国安法]之后，他们的一些主人被关进监狱，很难找到敢于发声的客人。 “这使得他们现在的运营变得非常困难，”他补充道。 “事实上，香港的其他在线渠道也面临着完全相同的情况。”公民广播电台主持人李补充说，尽管该电台的最后一期节目于周四播出，但他希望该电台的节目能够继续以在线形式播出。 “我们的无线电频率由政府使用，”他说。 “由于我们的观众主要来自老一辈，他们中的许多人不知道如何使用 YouTube。因此，我们失去了很多观众。 “现在，如果我们有内容，你可以将其发布到网络上，”他补充道。 “调频广播电台并不是广播我们信息的必要条件。一些主持人可能会开设一个新的 YouTube 频道。”不可替代的香港记者协会主席陈肇始称，此次关闭反映了该市严峻的媒体环境。陈说：“我们代表记者协会希望香港能有多元化的声音。” “今天我们失去了一家独立媒体，这真是令人难过。我们认为经营起来并不容易，他们想尽一切办法求生存。这可以反映出当今香港媒体的处境和环境有多么艰难。”无国界记者组织 (RSF) 东亚区主任塞德里克·阿尔维亚尼 (Cedric Alviani) 表示，公民广播电台的关闭是“不可替代的损失”。阿尔维亚尼在无国界记者组织的一份声明中表示：“近二十年来，公民电台一直是香港独立广播格局的标志性贡献者，其关闭将造成不可替代的损失。” “我们敦促政府停止骚扰独立媒体的政策，自国家安全法颁布以来，这种政策已经严重损害了香港的国际形象。”在无国界记者组织的新闻自由指数中，香港在180个国家中排名第140位，排名第一反映了最好的媒体环境。该监管机构表示，自该法律实施以来，香港遭受了“前所未有的挫折”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/citizens-radio-closes-because-of-hong-kong-s-national-security-law-/7162315.html<guid> https://www.voanews.com/a/citizens-radio-closes-because-of-hong-kong-s-national-security-law-/7162315.html</guid><pubDate> Fri, 30 Jun 2023 20:43:33 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（汤米·沃克） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-6acd-08db79a0ba32_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>