<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 13 日星期一 07:02:21 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>拜登在会见习近平时将寻求恢复军事沟通</title><description>一位高级政府官员表示，周三，乔·拜登总统在旧金山湾区与中国国家主席习近平举行备受期待的会晤，这将是两个超级大国军队之间重新建立沟通的重要议题。领导人将在美国主办的亚太经济合作峰会期间举行会晤。拜登与习近平峰会将是两国元首自去年在印度尼西亚巴厘岛会晤以来的首次面对面会晤。对于不稳定的中美关系来说，这是一个积极的信号，此前美国和中国官员之间也出现了一波加强接触。美国政府今年已派出几位高级官员访问北京，包括国务卿安东尼·布林肯、财政部长珍妮特·耶伦和商务部长吉娜·雷蒙多。这位不愿透露姓名的高级政府官员周四晚间对记者表示，拜登“决心采取必要措施”与北京重建军事沟通渠道。美国政府认为，这一举措将为两国关系注入更多稳定性，并降低军事误判的风险。中国去年暂停军事通讯，以抗议时任众议院议长南希·佩洛西八月访问台湾。暂停的内容包括旨在维持有效沟通渠道并降低风险的国防政策协调会谈，以及使船舶和飞机运营商能够定期沟通的海上军事通信协议。布林肯6月访问北京期间未能重建沟通渠道。 “中国人一直不愿意。因此，总统将在下周坚决施压，”这位高级政府官员表示。参谋长联席会议主席查尔斯·Q·布朗将军周五告诉记者，他已致函中国国防部长刘振里将军，强调了美国的要求。布朗说他“充满希望”。 “可以合理地预期，将会出现一些旨在恢复某种程度的重要对话的行动，”华盛顿智库昆西负责任治国研究所的高级研究员迈克尔·D·斯温(Michael D. Swaine)说。他对美国之音表示：“但我认为，这种影响到底会持续到什么程度以及持续多久，还有待观察。”华盛顿政策研究机构美国企业研究所(American Enterprise Institute)专注于美国亚洲战略的高级研究员扎克·库珀(Zack Cooper)警告说，重启谈判并不意味着将会取得任何实质性突破。他对美国之音表示：“北京仍然认为，危机管理机制总体上有利于美国，允许华盛顿在中国海岸附近开展行动，从而降低升级风险。” “因此，尽管我预计其中一些对话将重新启动，但我并不认为它们会特别富有成效。”选举干扰 拜登与习近平的会面距离台湾一月份的总统选举仅几个月，华盛顿希望北京不要干预选举活动。中国认为这个自治岛屿是其任性的省份。另一位高级政府官员在同一份简报中表示：“对选举的任何行动或干预都会引起我们方面的极其强烈的担忧。”这样的呼吁很可能会被忽视。葛来仪 (Bonnie Glaser) 对美国之音表示：“我怀疑北京会对美国所谓的不干涉台湾选举的要求发表任何评论。”格拉泽是美国德国马歇尔基金会公共政策研究小组印太项目的董事总经理。北京方面首选的候选人是国民党在野党候选人、前新北市市长侯裕义。侯先生一直在竞选时宣扬“投票给国民党，海峡两岸就不会发生战争”的信息。但民意调查显示，代表现任民进党的副总统赖清德主张对台湾采取更强硬的态度。北京处于领先地位。专家预测，赖智胜将导致中国更具对抗性。周四，中国驻美国大使谢锋在香港一个论坛上的视频讲话中表示，中国希望得到保证，“美国不谋求改变中国的制度，不谋求新冷战，不支持台独，无意寻求与中国脱钩。”华盛顿智库史汀生中心中国项目主任孙韵表示，美中在台湾问题上的理解至关重要。“最大的问题是双边关系的稳定，”她对美国之音表示。台湾选举，对于他们来说，达成一些共识，为即将到来的动荡做好准备，尤为重要。”华盛顿在台湾主权问题上不采取立场，但反对任何一方单方面改变现状——拜登将向习近平重申这一点。总统将“确保我们明确表示我们不支持台湾独立”，第二个官员表示，地区冲突此次对话预计将涵盖双边关系中的广泛刺激因素，以及气候变化、人工智能和芬太尼祸害等全球性问题。领导人还将就地区冲突交换看法，包括官员们表示，朝鲜的武器计划、乌克兰战争和加沙冲突。总统将向习近平转达，伊朗不得扩大加沙战争和在中东蔓延暴力。“如果伊朗承诺这位高级政府官员表示，“无论在任何地方发生挑衅行为，美国都准备好做出回应，并迅速做出回应。”自三月份促成沙特阿拉伯和伊朗关系正常化的协议以来，北京在该地区的影响力日益增强。迄今为止，中国一直谨慎地处理以色列和哈马斯之间的冲突，没有明确选边站队，同时呼吁停止火灾和两国解决方案。美国之音的帕丽斯·黄为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/in-meeting-with-xi-biden-will-seek-restoration-of-military-communication-/7350397.html<guid> https://www.voanews.com/a/in-meeting-with-xi-biden-will-seek-restoration-of-military-communication-/7350397.html</guid><pubDate> Mon, 13 Nov 2023 05:35:15 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/022a0000-0aff-0242-2c4f-08dad0b1f8a7_cx15_cy1_cw84_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>官员称拜登将推动中国恢复与美国的军事关系</title><description>白宫国家安全顾问杰克·沙利文周日表示，美国总统乔·拜登希望与中国重建军事关系，几天后总统将与中国领导人会面。拜登将于周三在旧金山举行的亚太经合组织峰会期间与中国国家主席习近平一年来首次会面。这将是自拜登 2021 年 1 月上任以来两国领导人的第二次面对面会晤。“总统决心看到重建军事关系，因为他认为这符合美国的国家安全利益，”沙利文在接受哥伦比亚广播公司“面对国家”采访时说道。 “我们需要这些沟通渠道，这样就不会出现错误、误判或沟通不畅。”沙利文表示，恢复军事关系可以在从高级领导层到战术作战层面的各个层面上进行，也可以在“印太地区的水上和空中”进行。沙利文在美​​国有线电视新闻网（CNN）的《国情咨文》节目中表示，拜登将在与习近平会晤期间寻求在军事关系问题上“推进”，但拒绝提供更多细节。 “中国人基本上切断了这些通讯联系。拜登总统希望重新建立这种联系，”沙利文说。 “这是首要议程项目。”拜登与习近平的会晤预计将涵盖从以色列-哈马斯战争到俄罗斯入侵乌克兰、朝鲜与俄罗斯、台湾、印度-太平洋地区的关系、人权、芬太尼生产、人工智能以及“公平”等全球问题。 ” 一位美国高级官员表示，贸易和经济关系。拜登二月份下令击落飞越美国上空的疑似中国间谍气球后，两国关系变得冷淡。但拜登政府高级官员此后访问了北京，并与同行会面，以重建沟通和信任。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-will-push-china-to-resume-military-ties-with-us-official-says-/7351795.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-will-push-china-to-resume-military-ties-with-us-official-says-/7351795.html</guid><pubDate> Sun, 12 Nov 2023 12:14:40 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/022a0000-0aff-0242-4a16-08dadfb6ca2d_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国将与亚洲国家举行联合军演</title><description>据官方媒体新华社周日报道，中国将于11月中下旬与五个东南亚国家举行联合军事演习。这次演习将在中国南部的广东省举行，柬埔寨、老挝、马来西亚、泰国和越南的部队将参加。新华社称，演习将重点关注反恐和海上安全。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-to-hold-joint-military-exercises-with-asian-countries-/7351592.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-to-hold-joint-military-exercises-with-asian-countries-/7351592.html</guid><pubDate> Sun, 12 Nov 2023 07:09:29 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/C49AA46A-381B-4445-993D-F25E45BE72E2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国船只追逐菲律宾船只；美国再次发出保卫马尼拉的警告</title><description>当一架美国海军侦察机盘旋飞行并密切监视时，数十艘中国海警和随行船只在南海最危险的热点地区之一的最新对抗中追逐并包围了菲律宾船只。在周五公海上长达四个小时的对峙最激烈的时候，一艘中国海警船向一艘菲律宾摩托艇发射了高压水枪，这艘摩托艇正在向菲律宾军队运送食物和其他物资，这艘军舰是菲律宾脆弱的领土前哨基地，被困在生锈的军舰上。第二仁爱礁。中国坚定地坚持对几乎整个战略航道的主权主张，与较小的邻国发生冲突，并拉拢美国——马尼拉的条约盟友和中国在亚太地区的主要竞争对手。华盛顿及其盟国部署了海军舰艇和战斗机，以促进航行和飞越自由，增强威慑力并安抚菲律宾等盟国。人们担心仁爱礁不断发生的冲突可能会引发美国与中国之间的武装冲突。仁爱礁位于联合国批准的菲律宾专属经济区内，但中国声称拥有主权，并被其船队包围。菲律宾官员周六表示，他们绝不会采取任何可能引发更大冲突的步骤，但也不会阻止捍卫该国在南海的主权。尽管遭到中国的封锁和胁迫性演习，菲律宾特遣队仍设法向 BRP Sierra Madre 上的少数菲律宾海军陆战队员运送物资，并平安离开。这艘由美国捐赠的菲律宾军舰虽然已年久失修，但仍处于积极服役状态，这意味着马尼拉将把武装袭击视为战争行为。两名美联社记者和其他几名媒体成员受邀登上三艘菲律宾海岸警卫队船只，并负责保护两艘补给船，目睹了汹涌海浪中危险的猫捉老鼠动作。这是耻辱运动的一部分，菲律宾官员表示，他们将继续揭露中国在世界上最重要的贸易路线之一日益增长的侵略行为。菲律宾海岸警卫队准将塔里埃拉表示，菲律宾军队将继续坚持法治，不会被中国的强硬手段激怒。 “无论他们对我们采取的行动有多么危险，无论他们是否使用水炮，无论他们是否使用军用级激光，我们都不会允许他们让菲律宾海岸警卫队人员登上我们的船只，以升级对我们的威胁。”塔里埃拉说：“周五，在仁爱礁附近发现了至少 38 艘中国船只，其中包括一艘中国海军快速攻击艇和一艘医院船。菲律宾海岸警卫队的其中一艘船 BRP Cabra被中国海警和其他船只包围了五次，但每次都设法离开，直到被围困在浅滩附近。“每次我们驶过中国的封锁，我们都会变得更加自信，”卡布拉号的指挥官伊曼纽尔说Dangate 告诉美联社：“我们觉得所有人都更有必要遵守国际法规以防止碰撞。”塔里埃拉在新闻发布会上表示，揭露中国海上侵略行为的行动将继续下去，会上展示了周五对抗的照片、视频和无人机拍摄的照片。“我相信，我们在透明度倡议方面的努力非常成功地赢得了国际社会的支持。”塔里埃拉说：“我们呼吁社会谴责中国的非法行为，并让菲律宾人民了解正在发生的事情。”华盛顿对周五的对抗作出反应，重申“面对中华人民共和国在南海的一再骚扰”，美国与亚洲最古老的盟友站在一起。美国国务院再次警告称，华盛顿有义务保卫菲律宾根据1951年的共同防御条约，如果菲律宾军队、公共船只或飞机，包括其海岸警卫队的船只，“在南中国海的任何地方面临武装攻击”。美国国务院在一份声明中表示，“中华人民共和国的行为不符合国际法，并且遵循了在南海的危险行动行为模式。”该声明援引了 2016 年的一项国际仲裁裁决，该裁决以历史为由宣告中国对该航道的广泛主张无效。 ，包括仁爱礁。中国拒绝参加菲律宾于 2013 年提起的仲裁，当时中国船只控制并包围了另一个有争议的黄岩岛海域。北京驳回了 2016 年的裁决，认为该裁决是骗局，并继续蔑视菲律宾政府特遣部队周五表示，中国海警及其准军事海上民兵的船只“肆意骚扰、拦截并执行危险动作，再次企图非法阻碍或阻挠例行补给和轮换任务”。中国海警发言人甘宇在一份声明中表示，“依法跟踪菲律宾船只，采取必要管控措施，并为菲方运输食品等生活必需品作出临时特别安排”。外交部敦促菲律宾停止侵犯中国权利的行为，并表示中方将继续维护国家主权。中国外交部发言人在北京举行的吹风会上表示：“中方敦促菲方立即停止海上寻衅滋事，尽快拖走非法搁浅船只。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-ships-chase-philippine-vessels-us-renews-warning-to-defend-manila/7351085.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-ships-chase-philippine-vessels-us-renews-warning-to-defend-manila/7351085.html</guid><pubDate> Sat, 11 Nov 2023 13:28:36 -0500</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/93ada9c6-7b35-4e22-a4a9-b1ed3381b438_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>缅甸的攻势如何挑战中国的稳定立场</title><description>缅甸东北部中缅边境三族突然协同袭击，对中国维护地区稳定的立场构成挑战。一位美籍缅甸分析家对美国之音表示，中国现在必须确定是优先考虑该地区的稳定还是影响力。 “中国必须做出决定：我们想要稳定，还是想要操纵？”拥有教育学博士学位的米米·温·伯德 (Miemie Winn Byrd) 说，她是前美国陆军中校，自 2007 年以来一直在亚太安全研究中心工作。她在美缅关系和东南亚安全动态方面拥有丰富的专业知识。最近的攻势被称为“1027行动”，由三兄弟联盟（由缅甸民族民主联盟军、德昂民族解放军和若开军组成）于10月27日在靠近中国的掸邦北部发动。边界。其结果是占领了许多军事哨所、控制了主要道路并导致 100 多名士兵投降。为了篇幅和清晰度，本次采访经过编辑。美国之音记者：有分析人士称，中方为掸邦北部与中国接壤的三个民族兄弟组织发起的1027行动开了绿灯，以打击网络犯罪团伙在该地区的活动。您对此有何看法？ Miemie Winn Byrd，亚太安全研究中心：我认为，与其说中国给他们开了绿灯，不如说中国确实对这些组织没有那么多控制权，因为到目前为止，中国试图迫使他们与军方坐下来进行停火谈判。但我认为三兄弟，我认为他们非常聪明。他们能够利用中国最新的利益——安全利益，追捕在该地区活动的有组织犯罪团伙。所以，他们能够利用这一点，但我不认为中国给他们开了绿灯。但我认为中国在向他们施加压力方面有所退缩。美国之音记者：另一方面，中国政府经常派高级代表访问缅甸，并与军政府保持密切接触。您认为中方此举有何算计？伯德：我认为中国对[军政府领导人]敏昂莱及其集团控制和管理国家的能力失去了信心。数据还显示，他们不再控制国家——国家的一小部分地区由国家行政委员会、SAC、敏昂莱军政权控制。中国需要做出一个决定：他们需要决定是否想要边境稳定以及他们在缅甸的所有投资的稳定。他们想要一个他们可以操纵的负责人，因为军事政权一直是他们可以操纵的政权。在军政府统治下，缅甸更多地被卖给了中国，而中国获得的利益也比文官政府时期所能获得的要多得多。但现在中国必须做出决定：我们想要稳定，还是想要操纵？你可以操纵糟糕的治理，但这样你就没有稳定性，你投入该领域的所有投资都面临风险。美国之音记者：关于缅甸，中方担心的是美国与缅甸抵抗组织关系密切，并试图施加更大的影响。美国官方支持少数民族武装团体文职办公室的费用。一些分析人士表示，这被视为在该地区对抗中国的一种方式。您如何看待美国的立场？伯德：美国对缅甸的政策始终以民主为主导。民主是任何国家抵御大国操纵的最佳防御手段。如果缅甸能够按照良好的治理原则——包容性的联邦民主——发展和治理，那么它将足够强大，能够承受来自大国的压力。所以，支持缅甸民主一直是美国的政策。中国向其支持的民族武装团体施压，要求其不要与美国打交道，但他们实际上什么也没提供。武装团体得到的一切，他们都必须购买。 [中国人]确实不提供免费支持，因为它是交易性的。可以这么说，这一切都是关于中国采取对他们最好的一切，然后吸干（对方）。所以，中国不希望这些组织离我们更近，但它也没有提供太多的选择。民族武装组织之前并没有真正得到西方的认可，因为他们之前曾参与过一些毒品之类的活动。但现在，自2月1日政变以来，情况有所不同，因为《缅甸法案》确实承认少数民族武装团体是一个可行的政治团体。美国之音：现在，如果你看看11月初缅甸军政府和俄罗斯海军首次举行联合军演的事实，军政府和俄罗斯的密切关系是否对美国和中国构成威胁？伯德：俄罗斯确实只是一个搅局者。他们在亚洲的影响力并不大——对他们来说有点遥远。即使在他们后院的乌克兰，他们也很难在前线投射力量和处理后勤问题。缅甸实在太远了。他们通过这些类型的小行动所做的事情是，第一，他们希望能够向缅甸出售一些旧武器和装备。第二，他们需要缅甸站在他们一边，因为他们的朋友所剩无几，而他们希望能够说缅甸是他们的朋友之一。当缅甸与俄罗斯走得更近时，中国也不喜欢。中国将缅甸视为其势力范围。因此，俄罗斯正在入侵，这可能成为俄罗斯和中国之间的争夺领域。我认为缅甸军方确实将其用作平衡功能。他们去俄罗斯是因为他们想制衡中国，中国知道这一点。美国之音记者：军政府领导人敏昂莱在11月8日举行的国防和安全委员会会议上表示，三兄弟民族武装组织的行动资金来自毒品贸易。您对这一说法有何看法？伯德：这是他们的正常宣传。如果有人支持这类有组织的犯罪活动……那就是他的势力。我们有大量证据表明，军方参与了此类有组织犯罪网络的活动并允许其运作。所以，这只是他的正常宣传，我们不应该成为其受害者。这些都是错误信息，这就是为什么缅甸人民不相信他们所说的话。美国之音：那么，三兄弟在中国边境协调行动的意义是什么？伯德：三兄弟的攻势实际上就像一个开球——它让其他人跟随。所以它产生了一种压倒性的效果。因此，它们本身可能没有那么大的影响力。是的，手术非常成功，但手术的成功确实带动了其他人效仿。这几乎就像是他们向所有抵抗联军发出的信号。这就是为什么每个人都在自己的控制区域内进行操作。缅甸军队并不是在最好的时候组建来对抗全国各地的一切的。他们可以在外围地区这样做，但现在已经扩展到全国各地。正如我所说，三年后，缅甸军队正处于最虚弱的时期……因为腐败、叛逃、开小差和阵亡人员。所以如果说以前没有设置这样做的话，现在就更少了。所以这就是为什么你可以说北方联盟行动的启动就像是压倒性的触发因素，因为它提供了动力，每个人都在追随这种动力。</description><link/> https://www.voanews.com/a/how-a-myanmar-offective-challenges-china-stance-on-stability-/7350688.html<guid> https://www.voanews.com/a/how-a-myanmar-offective-challenges-china-stance-on-stability-/7350688.html</guid><pubDate> Sat, 11 Nov 2023 03:19:22 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Ingyin Naing） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-751b-08dbe2505cee_cx0_cy18_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>缅甸战斗封锁了与中国的主要贸易路线</title><description>缅甸少数民族武装组织的突然进攻封锁了通往该国最大贸易伙伴中国的两条具有重要战略意义的道路，阻碍了跨境贸易，并导致资金短缺的军政府税收和外汇被拒绝。据联合国称，掸邦北部的战斗已持续两周，造成近 5 万人流离失所，这给将军们带来了自 2021 年夺取政权以来最严峻的军事挑战。市场价格下跌，并阻碍军政府派遣增援部队应对攻势的能力。与中国接壤的木姐镇的一名居民告诉法新社，“自10月27日战斗开始以来，我们没有看到任何（货运）卡车”。 “没有贸易过境点，”他们说，出于安全原因要求匿名，并补充说该镇经常听到炮火声。通常每天有数百辆卡车经过，将水果和蔬菜运入中国，或带回电子设备、药品和消费品。在距离公路约 160 公里的腊戍镇，居民表示他们正在感受到战斗的影响。一名居民告诉法新社：“战斗前一袋大米售价 16 万缅元（76 美元）。”出于安全原因，该居民也要求匿名。 “目前的价格是19万缅币……如果打持久战，我们就很难生存了。”自若开军 (AA)、缅甸民族民主联盟军 (MNDAA) 和德昂民族解放军 (TNLA) 的武装分子于 10 月 27 日发动攻势以来，木姐的货物运输几乎停止。与中国云南省接壤的该地区目前也已停止营业。上周，民族民主同盟军发布了其战士在边境大门升旗的视频。军政府后来承认它已经失去了对该镇的控制。根据商务部的数据，从4月到11月初，金水花和木姐口岸承担了与缅甸邻国53.2亿美元边境贸易的三分之一以上。分析师表示，其中约 10 亿美元的贸易来自通过 Muse 输送到中国的天然气。更多的贸易可能通过黑市跨境，但并未包含在官方数据中。中国外交部发言人周五表示，北京方面“明白”基础设施并未受到冲突的影响。 “令人尴尬的侮辱” 国际危机组织的理查德·霍西表示，关闭通往主要盟友和武器供应国中国的主要陆路贸易路线对军方来说是“令人尴尬的侮辱”。自政变以来，军政府一直试图让陷入困境的经济远离对将军及其企业实施制裁的西方国家，并加深与其北方邻国的关系。据官方媒体报道，本月早些时候，央行行长宣布推出跨境银行间支付服务，这将“增加与中国的双边贸易和投资”。但那时，边境地区已经爆发战斗，导致边境附近的居民逃往中国，并阻碍了当地交通。霍西表示，延长边境关闭时间将“对缅甸的贸易平衡、经常账户和外汇供应产生负面影响”。资金短缺的军政府迫切需要外汇来支付进口商品的费用，而且权利组织称，它还需要武器来对抗已经在全国各地扎根的对其统治的武装抵抗。军队被封锁霍西说，失去对边境口岸的控制将“对收入造成一点打击，但不会造成严重打击”。分析人士称，更直接的战略重要性是军方失去对其派遣部队的道路的控制。美国和平研究所的贾森·塔尔告诉法新社：“向掸邦北部部署部队变得越来越困难，军方现在依靠直升机向边境地区派遣增援部队。”他说，军方将发现“很难”收回前两周失去的边境基础设施。他说：“虽然它可以发动空袭夺回阵地，但它可能会摧毁关键基础设施，从而激怒中国。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/myanmar-fighting-blocks-key-trade-routes-with-china-/7350761.html<guid> https://www.voanews.com/a/myanmar-fighting-blocks-key-trade-routes-with-china-/7350761.html</guid><pubDate> Sat, 11 Nov 2023 00:18:56 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-30ce-08dbe2757e2c_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>