<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 6 月 4 日，星期二 12:00:01 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title> 《苹果日报》记者黎智英因健康问题休庭审理</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/Trial-of-apple-daily-s-jimmy-lai-adjourned-over-health-concerns/7642286.html<guid> https://www.voanews.com/a/Trial-of-apple-daily-s-jimmy-lai-adjourned-over-health-concerns/7642286.html</guid><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 11:36:01 -0400</pubDate><category>新闻自由</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/269f92b2-d6a1-4570-be7a-be7e3c55b4e1_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国国防部长会见柬埔寨高级官员</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/us-defense-secretary-meets-with-top-cambodian-officials/7642217.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-defense-secretary-meets-with-top-cambodian-officials/7642217.html</guid><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 10:54:07 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/49338a10-cf0e-4b55-bd12-f71620322dc0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>内罗毕唐人街：反映更多中国人的存在</title><description>唐人街在世界各地都很有名，无论是红色的大门，还是遍布中餐馆和商店的街道。在肯尼亚内罗毕，城内分布着数个大小不一的唐人街。美国之音内罗毕分社社长玛丽亚玛·迪亚洛（Mariama Diallo）在其中一间屋子里散步，讲述了这个故事。摄影和剪辑：Amos Wangwa</description><link/> https://www.voanews.com/a/nairobi-s-chinatowns-a-reflection-of-greater-chinese-presence/7642136.html<guid> https://www.voanews.com/a/nairobi-s-chinatowns-a-reflection-of-greater-chinese-presence/7642136.html</guid><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 09:36:42 -0400</pubDate><category>非洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（玛丽亚玛·迪亚洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-e8c1-08dc849a8976_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国月球探测器返回地球</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/chinese-lunar-probe-returning-to-earth/7642017.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-lunar-probe-returning-to-earth/7642017.html</guid><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 08:05:16 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>科学与健康</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-22d1-08dc848e58a4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>孩子们纪念 1989 年天安门广场镇压受害者父母的遗产</title><description>台湾台北——天安门广场的抗议和屠杀引起了震惊世界的关注，35 年后，中国 1989 年暴力镇压民主的两名受害者的孩子们纪念了父母的遗产。 25岁的张宏源目前在荷兰寻求政治庇护。 2023 年 4 月，在中国湖北省武汉市当局威胁要因他的公共利益活动而逮捕他后，他逃到了那里。他的倡导追随了他父亲张毅的脚​​步。35 年前，当中国当局于 1989 年 6 月 4 日结束天安门广场和许多城市的民主集会时，张毅被捕。随后他被判入狱两年。张洪元的职业生涯始于广东省梅州市大埔发电厂，担任现场工程师。但他发现自己在 2020 年走上了一条不同的道路，当时他帮助父亲在武汉传播有关 COVID-19 爆发的消息。同年晚些时候，他为异见视觉艺术家艾未未的一部纪录片担任翻译。 2022年，张宏远在中国录制了公众抗议与大流行相关的严格大规模平民封锁的视频片段。随着公民反对封锁的公开言论为人所知，他参与了白皮书运动，而另一位异见人士杨敏在国外寻求庇护的行为促使他在 15 个月前仓促逃离中国。 Grace Fang，现年 23 岁，八岁时移民到美国。直到11岁或12岁的时候，她才得知她的父亲郑方在天安门广场暴力事件中被一辆中国军用坦克压伤了双腿。 Grace Fang 于 2023 年毕业于马萨诸塞州韦尔斯利学院。去年六月，她帮助主办了旧金山湾区的一场纪念镇压活动。中国政府将 1989 年 6 月发生在天安门广场的事件称为“反革命骚乱”，并淡化其严重性。在中国，媒体或教科书中对该事件的讨论基本上是被禁止的。当局经常骚扰那些试图让人们记住这些事件的国内外人士。张宏远告诉美国之音，他在中国由父亲抚养长大，被迫早早成熟，特别是在中国共产党领导人习近平2012年上台后。张宏远说，当局开始加强对“1989年”时期异见人士的控制。一代”，其中包括他的父亲张仪。频繁的警察监视、入室搜查和拘留对张毅产生了影响，进而影响了他的儿子。 “我小时候，别人的父亲都去派出所接儿子，但我是儿子去接父亲，这样的事情我经常干。”张宏远说。 “正是这些事情，让我从小就认识到了极权统治的非人性，”他说，并补充说，这让他有勇气模仿天安门运动中那个骑自行车的男孩，他的言论后来名声大噪。说：“这是我的职责，我必须做点什么。” 1989 年，张毅在武汉参加支持全国学生的公开集会，6 月 4 日被捕。张毅因在 1989 年中期的民主表达时期聚众扰乱交通而被判入狱两年。 。 “我父亲的背上有一个很大的黑点。”张宏远说，“我上初中的时候，他给我看，说是恶警殴打造成的，还有家里潮湿的环境。”从那时起，我才真正开始了解6月4日。”大约15年前，郑方和他的女儿格蕾丝·方移民到美国。他现在是旧金山中国民主教育基金会的主席。郑方表示，他感到自豪的是，他的三个女儿，包括学习美国环境政治并获得大学学位的格蕾丝，都对中共政府有清晰的了解。他对美国之音表示，虽然格蕾丝·方已经成长为美国人，但她亲身了解 6 月 4 日的大屠杀，以及中国的镇压如何影响包括她的家人在内的中国人民。格蕾丝·方对美国之音表示，她很钦佩她的父亲，她的父亲在 1989 年 6 月公开支持中国的民主运动，是一位“英雄”。但作为现在与中国联系较少的人，她只能帮父亲做翻译在演讲和演讲中，他分享了他在中国反对国家恐吓的经验。她说，虽然她对父亲的遭遇感到愤怒，但她希望中国人拥有更美好的未来。 “虽然这个历史事件（6月4日）非常残酷，政府在很多方面都错了，而且（中国）的人权状况肯定不好，但我不再有仇恨，我只是感到悲伤（对真相） ] 因为我仍然希望中国人民能够拥有更美好的未来，”格蕾丝·方告诉美国之音。她说，重要的是，中国年轻人了解中国近代历史，特别是天安门广场时期，因为他们有权了解自己国家和政府的真相。  她满怀希望地表示，未来的中国年轻人应该有机会参与国家的社会政治事务，推动中国更加开放、自由。美国之音普通话组的阿德里安娜·张 (Adrianna Zhang) 对本文做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/children-honor-parents-legacies-as-victims-of-1989-tiananmen-square-crackdown/7642001.html<guid> https://www.voanews.com/a/children-honor-parents-legacies-as-victims-of-1989-tiananmen-square-crackdown/7642001.html</guid><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 07:55:34 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（黄乔伊） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0d09-08dc848af7b6_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管中国香港遭到镇压，侨民社区仍举行天安门纪念活动</title><description>台湾台北——周二，世界十几个城市的人们纪念天安门广场大屠杀 35 周年，中国和香港当局正在加强对公民社会的控制。在周年纪念日之前，香港当局因在社交媒体上发布纪念“六四”的帖子而逮捕了八人，警方称这些人旨在利用“即将到来的敏感日期”煽动对香港政府的仇恨，并包含煽动意图。被捕者中最引人注目的是人权律师周恒东，他自 2021 年以来一直因在香港维多利亚公园组织一年一度的天安门守夜活动而被拘留，自北京于 2017 年对这个前英国殖民地实施有争议的国家安全法以来，该活动已被禁止。 2020年。其他被香港警方逮捕的人包括周的母亲和叔叔，以及现已解散的香港联盟的前成员。该联盟曾经组织年度守夜活动，周在该联盟解散前担任副主席。除了因在社交媒体上发布纪念“六四”的帖子而被捕的八人之外，香港警方周一还在维多利亚公园附近的繁忙购物区铜锣湾拘留了行为艺术家陈三木。当地媒体报道称，陈在警车前假装喝酒，并在空中写字或画画。这是陈在天安门广场大屠杀前夕被警方拘留的第二年。一些亲北京的社区组织不再举行现已禁止的天安门守夜活动，而是于 6 月 1 日至 5 日在维多利亚公园举办“美食嘉年华”，一些活动人士认为此举具有讽刺意味。在中国，当局于 4 月 3 日判处前天安门学生领袖徐光四年监禁，原因是他要求中国政府承认大屠杀，并于 2022 年 5 月在当地警察局前举着要求政府赔偿的牌子。据人权观察称，徐被判入狱，天安门事件受害者的一些家属或前天安门学生领袖也都在周二周年纪念日之前受到警方的严格监视。由于与天安门广场大屠杀有关，中国当局还对大量单词、短语甚至表情符号进行了审查。中国活动人士李鹰在 2022 年中国“白皮书运动”期间成为重要新闻来源，她透露，中国当局已禁止在中国使用蜡烛表情符号，该表情符号通常用于与天安门大屠杀相关的帖子。一些分析人士表示，香港和中国当局在天安门事件周年纪念日之前加大对民间社会的镇压，反映出他们试图消除与这一悲惨事件有关的记忆。 “香港政府正在传递这样一个信息，即‘六四’是香港明确的国家安全红线，他们希望确保公众不会纪念或纪念‘六四’，”人权观察通过电话告诉美国之音。尽管香港政府自2020年以来实施的两项国家安全法基本上禁止公众纪念“六四”，但王说，该市的一些人仍在使用含蓄的提及来纪念这一事件。她说：“六四仍然是香港人的集体记忆，你确实看到他们中的一些人通过穿着黑色衣服或通过其他手势来隐晦地提及这个日子。”她补充说，当局试图消除六四的影响。与“六四”有关的记忆仍不清楚。一家曾发布有关天安门守夜活动信息的香港基督教报纸周日刊登了几乎空白的头版，作为对即将到来的周年纪念日的回应。香港罗马天主教红衣主教周星驰呼吁宽恕，并在他发表的一篇文章中含糊地提到了天安门周年纪念日。尽管中国大陆和香港没有举行公开纪念活动，但世界各地的几个城市，包括东京、巴黎、伦敦、纽约、波士顿和台北，都组织了活动来纪念这一事件，当时政府军向学生开枪。 6 月 4 日，领导民主抗议者，据信造成数千人死亡。  前天安门学生领袖周锋锁对美国之音表示，国外的数十场纪念活动在抵制中国政府抹除天安门广场大屠杀相关记忆的努力方面发挥了重要作用。他在接受电话采访时表示：“当中国政府试图加大对‘六四’纪念活动的镇压时，更多的侨民社区感到有必要帮助组织或参与世界各地的纪念活动。”周今年在世界各地参加了20多场天安门纪念活动，他说很多活动都是由来自中国的年轻人或新移民组织或参加的。 “我在纽约六四纪念馆遇到了很多中国人，他们都积极参与今年的纪念活动，”他说。当世界各地的人们参加天安门大屠杀的纪念活动时，一些活动人士表示，他们仍然希望这一长达数十年的传统能够传承给下一代。东京大学客座研究员帕特里克·潘表示：“看到很多年轻人，包括日本人，在东京参加六四纪念活动，我感到很受鼓舞。”他补充说，年轻人参与这项活动让他感到很感动。相信这个传统将会延续下去。人权观察组织的王先生表示，通过在世界各地组织纪念天安门广场大屠杀的努力，天安门周年纪念活动有助于加强侨民社区中不同群体之间的联系，这些群体致力于反抗中国政府对公民社会的镇压。她对美国之音表示：“通过这些联系，对国家的抵抗越来越团结。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/diaspora-community-holds-tiananmen-commemorations-despite-crackdowns-in-hong-kong-china/7641813.html<guid> https://www.voanews.com/a/diaspora-community-holds-tiananmen-commemorations-despite-crackdowns-in-hong-kong-china/7641813.html</guid><pubDate> Tue, 04 Jun 2024 02:22:50 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/47243525-f737-4250-be73-fd7262b347ac_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>