<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 4 月 29 日星期一 07:59:12 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>习近平与马克龙将在中国领导人访华期间讨论乌克兰问题</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/xi-macron-to-discuss-ukraine-during-china-leader-s-visit-/7589096.html<guid> https://www.voanews.com/a/xi-macron-to-discuss-ukraine-during-china-leader-s-visit-/7589096.html</guid><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 07:13:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-8dd5-08dc683d186e_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>马斯克访问期间，特斯拉清除了中国自动驾驶的关键监管障碍</title><description>北京——特斯拉已经清除了一些长期阻碍其在中国推出自动驾驶软件的关键监管障碍，为埃隆·马斯克(Elon Musk)出人意料地访问这家美国汽车制造商第二大市场并取得良好成果铺平了道路。据知情人士透露，特斯拉首席执行官马斯克周日抵达中国首都，预计他将讨论全自动驾驶（FSD）软件的推出以及允许将驾驶数据传输到海外的问题。这位亿万富翁旋风般的访问期间，他会见了中国总理李强，而就在一周多前，他取消了原计划前往印度会见总理纳伦德拉·莫迪的行程，理由是“特斯拉的责任非常重大”。周一，两位消息人士告诉路透社，特斯拉已与百度达成协议，将使用这家中国科技巨头的测绘许可证在中国公共道路上收集数据，他们称这是在中国引入 FSD 的关键一步。中国一家顶级汽车协会周日表示，特斯拉的 Model 3 和 Y 汽车是经过测试并发现符合中国数据安全要求的车型之一。数据安全和合规性是这家美国电动汽车制造商尽管客户有需求，但仍未在其全球第二大市场中国推出 FSD。四年前，该公司推出了最自主的 Autopilot 软件版本。自 2021 年以来，中国监管机构要求特斯拉将其中国车队收集的所有数据存储在上海，导致该公司无法将任何数据传回美国。该人士表示，马斯克正在寻求批准将在国内收集的数据转移到国外，以训练其自动驾驶技术的算法。路透社首先报道了马斯克的中国之行，但并未公开报道，该人士要求匿名，因为他们无权接受媒体采访。根据中国航班跟踪应用“飞行管家”的数据，马斯克抵达的飞机于格林威治标准时间 0517 从北京首都机场起飞，飞往阿拉斯加州安克雷奇。特斯拉没有立即回应对马斯克离职发表评论的请求。韦德布什股票分析师称这次意外访问“对特斯拉来说是一个重要时刻”。小鹏汽车和华为等中国竞争对手一直在寻求通过推出类似软件来获得相对于特斯拉的优势。退休报纸评论员胡锡进在微博上表示，特斯拉是唯一一家满足中国数据合规要求的外资汽车制造商，并表示这将为特斯拉汽车进入中国政府机构和国有企业的场所铺平道路。 。 “这不仅是中国的突破，也是全世界解决数据安全问题的重大示范。”李克强周日称赞特斯拉在中国的发展是中美经贸合作的成功典范。中国数据 特斯拉汽车多年来一直被禁止进入中国军事设施，原因是其车辆上安装的摄像头存在安全问题。小鹏汽车的汽车也被禁止进入举办重要政治活动的场所，例如执政的共产党在 2022 年举行的年度夏季领导人会议。小鹏汽车首席执行官何小鹏在他的网站上表示，小鹏汽车的 XNGP 高级驾驶辅助系统与 FSD 类似。他在微博上表示欢迎特斯拉技术进入中国。 “只有更多好的产品和技术进入，才能提升整个市场和客户的体验，才会让市场健康加速发展。”他说。他说：“让百花齐放”，呼应了现代中国创始人毛泽东主席的一句名言。 FSD进入中国的前景有所改善之际，特斯拉股价自今年年初以来已经下跌了近三分之一，人们对这家电动汽车制造商的增长轨迹的担忧日益加剧。上周，特斯拉公布季度收入自 2020 年以来首次下降，当时 COVID-19 大流行减缓了生产和交付。马斯克上周表示，特斯拉将利用其现有的电动汽车平台和生产线推出新的、更便宜的车型，并将提供一款采用自动驾驶技术的新型“机器人出租车”。他在本月 X 上表示，他将于 8 月 8 日推出机器人出租车。据业内人士称，中国复杂的交通状况，行人和骑自行车的人比许多​​其他市场都多，这提供了更多的场景，这些场景对于更快地训练自动驾驶算法至关重要专家。 Wedbush 分析师丹·艾夫斯 (Dan Ives) 在一份报告中表示：“如果马斯克能够获得北京方面的批准，将在中国收集的数据转移到国外，这将成为加速全球自动驾驶技术算法训练的‘游戏规则改变者’。”马斯克本月在回答 X 的询问时表示，特斯拉可能“很快”向中国客户提供 FSD。除了在北京的短途旅行中与李会面外，马斯克还与正在进行的北京车展的组织者会面。据路透社目击者称，特斯拉主要电池供应商、中国电池巨头宁德时代的董事长曾彦宏周一也参观了马斯克的酒店。路透社无法立即向宁德时代证实曾庆红是否会见了马斯克。在印度根据新政策降低电动汽车进口税作为回报后，马斯克原计划取消印度之行，并宣布进行 20 亿至 30 亿美元的新投资，其中包括一家汽车工厂。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tesla-clears-key-regulatory-hurdles-for-self-driven-in-china-during-musk-visit/7588990.html<guid> https://www.voanews.com/a/tesla-clears-key-regulatory-hurdles-for-self-driven-in-china-during-musk-visit/7588990.html</guid><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 03:00:44 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/dc10b06f-8db7-4900-9c8c-924776e4d1d1_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国将向月球“隐藏”的一面发起高风险任务</title><description>北京——中国将在未来几天内发射一艘机器人航天器，在月球背面进行一次往返旅行，这是三项技术要求很高的任务中的第一项，这将为中国首次载人登陆并在月球南极建立基地铺平道路。自2007年首次嫦娥任务（以中国神话中的月亮女神命名）以来，中国在月球探测方面取得了飞跃，缩小了与美国和俄罗斯的技术差距。 2020年，中国从月球近侧带回了样本，这是四十多年来的首次样本回收，首次证实可以将无人航天器从月球表面安全返回地球。本周，中国预计将使用 2020 年任务的备用航天器发射嫦娥六号，并从永久背对地球的月球一侧收集土壤和岩石。由于与地球没有直接视线，嫦娥六号在为期 53 天的任务中必须依赖最近部署的绕月轨道中继卫星，其中包括在返回时从月球“隐藏”一侧进行前所未有的上升尝试回家的旅程。同一颗中继卫星将分别支持 2026 年和 2028 年的嫦娥七号和八号无人飞行任务，届时中国将开始探索南极取水并与俄罗斯合作建立一个初步的前哨站。中国的目标是到 2030 年将宇航员送上月球。北京的极地计划令 NASA 感到担忧，NASA 局长比尔·尼尔森 (Bill Nelson) 多次警告称，中国将声称拥有任何水资源。北京表示，它仍然致力于与所有国家合作，构建“共同”未来。在嫦娥六号上，中国将携带来自法国、意大利、瑞典和巴基斯坦的有效载荷，在嫦娥七号上将携带来自俄罗斯、瑞士和泰国的有效载荷。美国法律禁止美国宇航局与中国进行任何直接或间接的合作。根据美国宇航局主导的阿尔忒弥斯计划，美国宇航员将于 2026 年在南极附近着陆，这是自 1972 年以来第一批登上月球的人类。“国际合作是（月球探索）的关键，”美国宇航局行星地质学教授克莱夫·尼尔 (Clive Neal) 说。圣母大学告诉路透社。 “只是中国和美国现在没有合作。我希望这种情况会发生。”南极野心 嫦娥六号将尝试降落在广阔的南极艾特金盆地的东北侧，这是太阳系中已知最古老的撞击坑。有史以来最南端的着陆是由 NASA 和德克萨斯州私人公司 Intuitive Machines 联合执行的 IM-1 任务于 2 月份进行的。在马拉珀特A（一个靠近南极、被认为相对平坦的地点）着陆后，由于一系列技术问题，航天器急剧向一侧倾斜，反映出登月的高风险性质。南极被科学家形容为探月的“黄金地带”。极地冰可以维持长期的研究基地，而无需依赖从地球运输的昂贵资源。印度2008年发射的月船一号证实了极地陨石坑内存在冰。嫦娥六号的样本返回还可以为月球和内太阳系的早期演化提供更多线索。月球背面缺乏火山活动，意味着有更多未被古代熔岩流覆盖的陨石坑，从而保存了月球早期形成的物质。到目前为止，美国和前苏联在 1970 年代以及中国在 2020 年采集的所有月球样本都来自月球近侧，那里的火山活动要活跃得多。嫦娥六号成功着陆后，将用机械铲和钻头采集约2公斤的样品。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-set-to-launch-high-stakes-mission-to-moon-s-hidden-side/7588967.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-set-to-launch-high-stakes-mission-to-moon-s-hidden-side/7588967.html</guid><pubDate> Mon, 29 Apr 2024 01:01:38 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/9DAF33B1-1B18-4C44-AAA1-4CB73CDBC352_cx0_cy32_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>特斯拉首席执行官马斯克在北京会见中国二号人物</title><description>北京——科技亿万富翁、特斯拉首席执行官埃隆·马斯克周日在北京会见了中国第二号人物、总理李强，后者承诺中国将“永远”对外国企业开放。全球最富有的人之一马斯克于当天早些时候抵达中国，这是他在不到一年的时间里第二次访问全球最大的电动汽车市场。中国国家电视台中央电视台称，李克强在会见期间承诺，中国将采取更多措施帮助外国企业。 “中国这么大的市场将永远向外资企业开放，”李克强表示。中方将说到做到，将继续努力扩大市场准入、加强服务保障。”李补充说，北京还将为外国企业提供“更好的营商环境”，以便“让世界各地的企业在中国投资安心”。马斯克后来在他也拥有的 X 上表示，他很荣幸能与李会面，并补充说两人“已经认识很多年了”。马斯克在中国有着广泛的商业兴趣，他最近一次访问是在去年五月和六月，中央电视台援引他的话说，赞扬了特斯拉超级工厂“勤奋而聪明的中国团队”。据报道，马斯克当天早些时候会见了中国人大常委会主任，并表示，“特斯拉愿意进一步深化与中国的合作，以实现更多双赢”。贸促会会长任鸿斌“讨论下一步合作等话题”，央视表示，这位善变的巨头在西方是一个颇具争议的人物，但在中国，特斯拉的电动汽车已经成为中产阶级的必备品。未来 马斯克曾嘲笑过中国的电动汽车，但今年他将中国的制造商描述为“世界上最具竞争力的汽车公司”，“很高兴看到电动汽车在中国取得进步”，一位媒体援引他的话说。周日，国家支持的媒体报道。 “未来所有汽车都将是电动的。”马斯克自己的公司在世界第二大经济体遇到了麻烦：1月份，特斯拉在中国召回了超过160万辆电动汽车，以修复其转向软件。他抵达中国之际，恰逢各公司之间展开激烈的价格战，这些公司迫切希望在竞争激烈的电动汽车市场中取得领先地位。中国本土汽车巨头比亚迪（“Build Your Dreams”）在去年第四季度击败特斯拉，成为全球最大的电动汽车销售商。特斯拉在今年第一季度重新夺回了这一头衔，但比亚迪在国内市场仍稳居领先地位。韦德布什证券公司 (Wedbush Securities) 的分析称，鉴于国内竞争水平以及近期对特斯拉的“需求疲软”，这次访问“对马斯克和北京来说都是一个分水岭时刻”。此次访问之际，北京正在举办一场大型车展，车展从周四开始举行新闻发布会，并于周末向公众开放。特斯拉最后的希望 社交媒体网站微博上关于马斯克到来的帖子下的评论充满了这位名人大亨将在北京参加中国车展的猜测。一位用户表示，马斯克此行的动机是想试驾 SU7，这是中国消费科技巨头小米今年早些时候发布的首款车型。小米进军竞争激烈的电动汽车领域似乎有了一个积极的开端，首席执行官雷军本月表示，预订量已超出预期三到五倍。其他评论者回应称，马斯克此行的目的是让他有机会与中国官员讨论将特斯拉全自动驾驶（FSD）技术引入当地市场的可能性。一位微博用户表示：“FSD是特斯拉挽救国内销量的最后希望。” Wedbush 分析称：“虽然特斯拉的长期估值取决于 FSD 和自动驾驶，但这个难题中的一个关键缺失部分是特斯拉在中国提供 FSD，而现在它已经近在眼前。”马斯克对中国的兴趣长期以来一直引起华盛顿的关注，美国总统乔·拜登在 2022 年 11 月表示，他与外国的联系“值得”审查。这位大亨还因建议自治的台湾岛应成为中国的一部分而引起争议——这一立场受到中国官员的欢迎，但深深激怒了台北。</description><link/> https://www.voanews.com/a/tesla-ceo-musk-meets-china-s-no-2-official-in-beijing/7588544.html<guid> https://www.voanews.com/a/tesla-ceo-musk-meets-china-s-no-2-official-in-beijing/7588544.html</guid><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 18:46:25 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ea06-08dc67d42408_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在东海争议地区与日本政客对峙</title><description>北京/东京——中国驻东京大使馆和日本媒体周日表示，中国海警在东海两国都声称拥有主权的海域与日本议员对峙，这是涉及中国及其邻国的一系列海事争端中的最新一起。中国大使馆在一份声明中表示，中国船只采取了未具体说明的执法措施，并补充说，中国已就日本在北京称为钓鱼岛、东京称为尖阁诸岛的无人居住小岛附近的“侵犯和挑衅”行为提出严正交涉。据中国大使馆和日本公共广播公司NHK报道，包括前防卫大臣稻田朋美在内的日本代表团正在执行冲绳县石垣市组织的视察任务。日本和中国曾多次围绕日本管辖岛屿发生对峙。中国与菲律宾海军在南海争议地区的冲突也不断升级，北京在南海的广泛海洋主张与几个东南亚国家的主张发生冲突。 NHK 称，稻田一行周六在这些岛屿附近停留了三个小时，使用无人机观察该地区，日本海岸警卫队船只试图击退中国海警。据 NHK 报道，执政党自民党高级官员稻田表示：“政府和公众都意识到了严峻的安全形势。” “尖阁诸岛是我们的主权领土，我们需要上岸进行研究。”据 NHK 报道，这是日本国会议员自 2013 年以来首次对该地区进行此类视察。在工作时间之外，记者未能立即联系到日本外务省官员置评。中方强烈敦促日方恪守两国共识，停止政治挑衅、现场事件、炒作舆论。要求日方“回到通过对话协商妥善管控矛盾分歧的正确轨道上来，避免事态进一步升级”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-confronts-japanese-politicians-in-disputed-east-china-sea-area-/7588259.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-confronts-japanese-politicians-in-disputed-east-china-sea-area-/7588259.html</guid><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 10:03:48 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-cc09-08dc678b7f11_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>航拍照片显示中国广州龙卷风造成大面积破坏</title><description>北京——中国官方媒体周日发布的航拍照片显示，前一天龙卷风席卷了南方城市广州的部分地区，造成五人死亡、数十人受伤、一百多座建筑物受损。当企业和居民开始清理废墟时，图像显示，受灾最严重的地区一片片废墟，几栋建筑矗立在废墟中，一辆卡车侧翻，汽车被瓦砾压碎。一些建筑物的金属板屋顶被撕毁。官员称，周六龙卷风导致该地区停电，还造成 33 人受伤。广州是广东省省会，也是靠近香港的制造业中心。据当局称，下午雷暴期间袭击的龙卷风还带来了冰雹，损坏了 141 栋工厂建筑。他们说没有房屋被毁，但南方传媒集团旗下的新闻网站报道称，有些房屋的窗户被打破。龙卷风袭击了广州白云区的几个村庄。据南方传媒网站报道，其中一座建筑和树木上悬挂着一种名为“珍珠棉”的包装材料。据新闻网站报道，爆炸袭击了附近一家家具公司的大院，该公司大楼的金属屋顶被扯掉后，工人们在一所私人住宅中避难。周日，工人们正在卷起材料，​​准备运走进行处理。灾难发生一周后，广东省遭遇暴雨和洪水，造成至少四人死亡。美国财政部长珍妮特·耶伦在本月初对中国进行正式访问期间访问了广州。这座城市以前被称为广州，最近还举办了广交会，这是一个吸引世界各地买家的大型进出口展览。 9月，中国东部江苏省发生两次龙卷风，造成10人死亡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/a/aerial-photos-show-wide-devastation-left-by-tornado-in-china-s-guangzhou/7588216.html<guid> https://www.voanews.com/a/a/aerial-photos-show-wide-devastation-left-by-tornado-in-china-s-guangzhou/7588216.html</guid><pubDate> Sun, 28 Apr 2024 09:06:01 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3e09-08dc6783a222_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>