<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 14 日星期日 10:54:07 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>世界对台湾选举的反应</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/world-reactions-to-taiwan-election-/7439258.html<guid> https://www.voanews.com/a/world-reactions-to-taiwan-election-/7439258.html</guid><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 04:58:47 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-fb1e-08dc14e74160_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国谴责外国政府在台湾大选后发表的言论</title><description>北京——本周末，中国外交部和世界各地的使馆警告各国不要支持台湾民进党（DPP），并谴责祝贺台湾当选总统赖清德的外国政府。民进党总统候选人赖智周六赢得选举后，来自与这个自治岛屿有着友好（尽管大多数情况下是非官方）关系的国家的几位部长和政界人士向赖智和民进党发出了祝贺。这引起了中国大使馆的迅速反应，突显了北京对其他国家的敏感，这些国家似乎赋予其视为“分裂势力”的候选人和政党合法性，希望将其声称拥有主权的台湾变成一个独立的主权国家。中国外交部周日称，美国国务卿安东尼·布林肯向赖智表示祝贺，并表示华盛顿期待进一步发展与台湾的非官方关系，称这是向“台独分裂势力”“发出了严重错误的信号”。外交部在其网站上发表的声明中表示，中方一贯坚决反对美台开展任何形式的官方往来，坚决反对美国以任何形式、任何借口干涉台湾事务。中国大使馆周六谴责了英国外交大臣戴维·卡梅伦的“不正确行为”，此前卡梅伦在一份祝贺黎智英及其政党的声明中表示，这次选举“证明了台湾充满活力的民主”。中国大使馆在一份声明中表示：“我们敦促英国承认台湾是中国的一个省的立场，按照一个中国原则慎重处理涉台事务，停止任何干涉中国内政的言论。”并在其官方微信公众号上发布。在日本外务大臣上川洋子祝贺赖清泉获胜后，中国驻日本大使馆甚至提出严正交涉，以正式外交抗议。上川称这个自治岛屿是“极其重要的合作伙伴和重要的朋友”，但在同一份声明中，她还表示与台北的工作关系是在“非政府基础上”。中国大使馆表示：“我们严正敦促日方……不要破坏台海和平稳定和中日关系。”北京从未放弃使用武力将台湾置于其控制之下，它担心黎智英可能宣布建立台湾共和国，而黎智英已表示他不会这样做。甚至在选举前夕，中国外交官就已经警告东道国支持赖智和民进党的后果。中国驻澳大利亚大使肖千周五在《澳大利亚人报》上发表文章，警告东道国如果支持民进党这样的“台独势力”，将会面临危险。他写道：“如果澳大利亚被绑在台独势力的战车上，澳大利亚人民将被推向深渊边缘。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-condemns-foreign-governments-over-taiwan-post-election-remarks-/7439253.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-condemns-foreign-governments-over-taiwan-post-election-remarks-/7439253.html</guid><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 04:19:09 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-e948-08dc14e1bddd_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯市场，电动汽车为中国超越日本成为最大汽车出口国提供动力</title><description>华盛顿——中国汽车工业团体表示，在俄罗斯市场和全球对电动汽车 (EV) 需求不断增长的推动下，中国将于 2023 年超越日本，成为全球最大的汽车出口国。官方的《中国日报》周四报道称，中国汽车工业协会称，去年中国汽车产量首次达到3000万辆，其中出口491万辆。与2022年的311万辆汽车出口量相比，增长了58%，似乎超越日本成为全球最大的汽车出口国。日本NHK通讯社周四报道称，截至2023年11月，日本汽车出口量为399万辆，在发布12月出口数据时不太可能赶上中国的出口量。 《华尔街日报》周二报道称，中国乘用车协会秘书长崔东树表示，俄罗斯市场的需求激增是其取得领先地位的关键因素，该市场占中国新增出口汽车的约80万辆。在西方汽车公司因莫斯科 2022 年入侵和乌克兰战争而撤出俄罗斯市场后，中国汽车制造商迅速进军俄罗斯市场。中国海关数据显示，2023年前11个月，中国对俄罗斯的汽车出货量同比猛增545%，达到84万辆，成为中国增长最快的市场。混合动力汽车和电动汽车（EV）等新能源汽车（NEV）也推动了创纪录的产量和出口。中国汽车工业协会周四表示，2023年新能源汽车产量达到959万辆的高位，比2022年增长36%，占中国汽车产量的近三分之一和出口量的四分之一。该协会表示，新能源汽车出口量达到 120 万辆，较 2022 年增长 77%。中国领先的电动汽车制造商比亚迪在美国亿万富翁沃伦·巴菲特旗下伯克希尔·哈撒韦公司的支持下，去年第四季度销售了 526,400 辆汽车，全年销量为 526,400 辆。首次超越市场领先者特斯拉同期销量 484,500 辆。特斯拉在 2023 年全年的电动汽车销量仍高于比亚迪，分别为 180 万辆和 160 万辆，但中国和美国电动汽车制造商之间的差距正在迅速缩小。特斯拉在上海拥有全球最大的电动汽车工厂，产量占其全球产量的一半以上。分析师认为，中国对新能源汽车制造商和买家的大力补贴推动了电动汽车行业的快速发展并促进了出口。总部位于华盛顿的大成全球顾问公司中国和技术政策主管副合伙人保罗·特里奥洛（Paul Triolo）对美国之音表示，补贴使中国企业能够专注于设计、制造和主导关键供应链。 “美国和欧盟政府......在补贴和鼓励电动汽车电池供应链的发展方面都迟到了，特别是在十年前的一些失败努力之后。”中国从2009年开始实施激励和补贴政策，鼓励国内汽车公司更多地专注于制造电动汽车、扩大充电基础设施并向电动汽车消费者提供免税。咨询公司AlixPartners估计，从2016年到2022年，中国对电动和混合动力汽车的国家补贴总额将达到570亿美元。北京6月公布了新能源汽车税收减免政策，预计2024年到2027年补贴金额将超过720亿美元。Triolo表示，欧洲美国电动汽车制造商在发展中市场远远落后于中国电动汽车制造商。他表示：“中国企业几乎肯定会主导南半球和东南亚等地的市场，而西方汽车制造商将很难在这些市场上竞争。”但中国电动汽车仍在争夺国内电动汽车占主导地位的欧洲和美国的市场份额。随着中国电动汽车出口的增长，目前已占欧洲市场的 8%，欧洲和美国已开始做出反应。欧盟对从中国进口的电动汽车征收10%的关税，其成本比欧洲品牌低20%。欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩 (Ursula von der Leyen) 9 月份指出，全球市场充斥着更便宜的中国电动汽车。 “而且巨额国家补贴人为地压低了它们的价格，”她说。 “这正在扭曲我们的市场。”路透社周五报道称，欧盟委员会调查人员将在未来几周内开始检查中国电动汽车制造商，作为对中国补贴调查的一部分，这可能导致欧盟征收额外关税。北京谴责此举是“赤裸裸的保护主义”。美国对中国电动汽车征收27.5%的关税，但上个月拜登政府表示今年可能会提高关税。美国去年 12 月宣布，从今年开始，在美国生产且电池组件在中国制造或组装的电动汽车将不再有资格获得最高 7,500 美元的税收抵免。分析师特里奥洛对美国之音表示，征收关税可能不会阻止中国公司在墨西哥甚至美国建厂以供应美国市场。特里奥洛还警告说，如果比亚迪主导西方市场，它可能会带来类似于中国电信巨头华为的国家安全风险。 “在某种程度上，智能电动汽车只是带轮子的智能手机，鉴于其传感器套件和车载计算能力，[电动汽车]对数据[收集]和共享产生了类似程度的关注。”阿德里安娜·张为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ Russian-market-evs-give-china-fuel-to-pass-japan-as-top-car-exporter-/7438398.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russian-market-evs-give-china-fuel-to-pass-japan-as-top-car-exporter-/7438398.html</guid><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 02:54:42 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（薛晓山） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-b03e-08dc13d6eeab_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美韩日寻求扩大合作对抗中国</title><description>华盛顿——美国、韩国和日本通过印太对话将安全合作范围扩大到朝鲜以外，一位专家称这是一项“重大”进展，旨在阻止北京在该地区升级威胁。这三个国家上周在华盛顿举行了首次印度-太平洋对话，会上点名批评了中国，并讨论了中国在南海的“危险和升级行为”。他们还反对在印太地区“任何通过武力或胁迫改变现状的片面企图”，并在 1 月 5 日会晤后发表的声明中重申了“台海和平与稳定的重要性”。奥巴马政府期间担任白宫军控和大规模杀伤性武器协调员的他表示，“美国希望印太三边合作不仅是对朝鲜的回应”，而且“还可以应对潜在威胁”来自中国。”八月，这三个国家在戴维营举行峰会时同意启动印太对话。在那里，美国总统乔·拜登、韩国总统尹锡烈和日本首相岸田文雄发表声明，呼吁关注中国在该地区的“侵略行为”。中国为宣称对几乎整个南海拥有主权而采取的海上行动引起了与拒绝北京主权主张的东南亚国家的摩擦。中国还声称对自治岛屿台湾拥有主权。在东亚，中国战机在未表明身份的情况下危险地侵入韩国防空识别区。曾在奥巴马政府担任东亚和太平洋事务助理国务卿的丹尼尔·拉塞尔表示，“加强三边战略与安全合作具有实质性威慑作用”，并向北京发出了“一个重要信号”，表明其“挑衅性行为”。这种行为正在推动三个强大国家之间更加紧密的团结。”在周一的新闻发布会上，中国外交部发言人毛宁表示，北京“反对三方拼凑排他性集团的企图”和“走向‘台独’的分裂行径”。周日的文章援引一位中国专家的话说，美国一直在劝说首尔和东京承认中国是“共同对手”。文章接着说，这三个国家之间的“政治和军事联盟”“将进一步加强”，以便它们能够“遏制中国的发展”并“与美国一起集体对抗中国”。 “重大里程碑” 在首尔和东京修复因1910-45年日本殖民朝鲜半岛的历史分歧而紧张的关系之前，韩国主要致力于遏制朝鲜的威胁。首尔也不愿指出中国在印度-太平洋地区构成威胁。但自从尹和岸田三月份修复两国关系并在八月份的三边峰会上达到顶峰以来，韩国一直直率地与美国和日本一起对抗中国。拉塞尔说：“印太三边对话非常重要，主要是因为它反映了首尔在反对中国在朝鲜半岛以外的欺凌行为方面更加紧密的联盟。”他表示，尹承认韩国的安全，其利益“不再局限于朝鲜半岛”，这是“一个重要的里程碑”。专家表示，如果南海爆发冲突，韩国的安全和经济将受到威胁。大西洋理事会印太安全倡议主任马库斯·加劳斯卡斯在一份报告中警告说，如果美国与中国在台湾问题上发生旷日持久的冲突，北京可能会试图袭击美国在韩国的基地。拜登承诺，如果中国发动攻击，他将保卫台湾和菲律宾。斯考克罗夫特战略与安全中心大西洋理事会印太安全倡议高级非常驻研究员 Ryo Hinata-Yamaguchi 表示：“出于地缘政治和地缘经济原因，印太地区对首尔至关重要，特别是考虑到印太地区的相互联系性。该地区的问题进而影响到朝鲜半岛。”他继续说道，“此外，韩国处理国际安全问题的能力不断增强也是一个重要因素。”首尔杂志《BusinessKorea》援引彭博经济研究报告称，从经济角度看，中国大陆和台湾之间的冲突可能导致韩国 GDP 下降 23.3%。美国海军战争学院国家安全事务教授特伦斯·罗里格表示，“韩国经济严重依赖贸易，任何海上贸易中断都会产生重大影响。”韩国90%以上的贸易量经过台湾海峡和南海。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-south-korea-japan-seek-to-expand-cooperation-to-counter-china-/7438392.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-south-korea-japan-seek-to-expand-cooperation-to-counter-china-/7438392.html</guid><pubDate> Sun, 14 Jan 2024 02:54:02 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-1a69-08dba4f7596a_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国矿难造成10人死亡、6人失踪：官方媒体</title><description>北京——官方媒体周六称，中国中部河南省一煤矿发生事故，造成至少 10 人死亡、6 人失踪。据中央电视台报道，周五下午 2 点 55 分（格林威治标准时间 0655）左右，事故发生在平顶山，很可能是一场煤矿和天然气爆炸，被描述为“爆炸”。中央电视台称，搜救工作仍在继续。官方通讯社新华社称，爆炸发生时，有 425 人正在井下工作。新华社称，该矿负责人已被当局拘留。近几十年来，中国的采矿安全有所改善，媒体对重大事件的报道也有所改善，其中许多事件曾经被忽视。然而，在安全记录较差且法规不一定得到执行的行业中，事故仍然很常见。根据官方数据，2022 年，168 起事故造成 245 人死亡。上个月，黑龙江省鸡西市郊区发生矿难，造成12人死亡、13人受伤。 11 月，同一省的另一个煤矿发生事故，造成 11 人死亡。 9月，中国西南部贵州省发生煤矿火灾，造成至少16人死亡。</description><link/> https://www.voanews.com/a/dead-6-missing-in-china-mining-accident-state-media-/7439178.html<guid> https://www.voanews.com/a/dead-6-missing-in-china-mining-accident-state-media-/7439178.html</guid><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 20:06:42 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-080e-08db163c28bd_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>赖清德赢得台湾总统选举</title><description>台湾台北——周六，台湾执政党民进党史无前例地连续三次当选总统，该党候选人、现任台湾副总统赖清德赢得了 40% 的选票。他击败了对华友好的反对党国民党的总统候选人、前警察局长侯友义，以及试图展示自己政党的台湾人民党主席候选人柯文哲。作为两个主要政党的替代方案。赖智在胜选演讲中表示，他周六的胜利是全球民主社会的胜利。他对 100 多名当地和国际记者说：“我们告诉国际社会，在民主和威权主义之间，我们将站在民主一边。”他指出，台湾人民成功抵制了外部势力干预选举的企图，暗示中国在长达数月的总统竞选中使用了广泛的策略。他补充说：“我们相信，只有台湾人民才有权选择自己的总统。”由于他和他的副总统候选人萧美琴在选举中获得最多选票，赖昌星表示台湾将继续“走在正确的道路上”。 “我们不会回头或向后看，”他强调。黎智英重申致力于维护台海和平与稳定，并表示愿意在尊严和平等的基础上与北京接触。我们将以交流代替阻挠，以对话代替对抗，充满信心地同中方开展交流合作。 “我让你们失望了，”国民党的侯在当地时间晚上 8 点发表败选演讲时说道，他为未能帮助主要反对党重新掌权而道歉，但强调他在整个竞选过程中已竭尽全力。 “我让你们失望了，我来这里表达我最深切的歉意，”他对一群失望的支持者说道，并两次鞠躬。有分析称，总统大选结果表明，更多台湾民众支持台湾维持本届政府与北京保持距离、继续深化与美国关系的外交政策方针。与志同道合的国家建立更密切的关系，”富兰克林和马歇尔学院的台湾政治专家严伟霆通过电话对美国之音表示。其他专家表示，总统选举结果也表明，台湾选民对于选举一位主张与中国建立更密切关系的领导人仍持谨慎态度。西肯塔基大学台湾政治专家蒂莫西·里奇在一份书面回应中对美国之音表示：“这无疑表明，在与中国采取更加和解的态度方面尚未达成共识。”在总统竞选期间，民进党的赖智多次将选举描述为“民主与专制之间的选择”，而国民党的侯将选举定义为“战争与和平之间的选择”。过去几个月，赖清德重点强调了中国在台湾周边不断加强的军事演习和北京的胁迫性经济措施所构成的威胁。另一方面，国民党侯侯誓言要重启与中国的对话和交流，指责民进党领导的政府在过去八年里嘲笑北京并增加了台海爆发战争的风险。一些选民表示松了口气 一些台湾选民告诉美国之音，选举结果让他们感到宽慰，因为黎智英的胜利表明台湾将继续深化与美国等志同道合的民主国家的关系，这种做法可以帮助台湾应对北京日益增长的压力和威胁。 “我认为台湾的外交方针和防务政策不会有太大变化，这将使台湾进一步提高其国际知名度，这对我们来说是积极的事情，”36岁的商用飞机飞行员安东尼·杨(Anthony Yang)桃园市对美国之音做出了书面回应。然而，由于没有任何政党在台湾立法院获得多​​数席位，杨担心民进党领导的政府将无法顺利实施某些政策，例如旨在加强台湾防务能力的政策。他说：“由于民进党未能获得立法院多数席位，其政策实施不会顺利，台湾在未来四年的进展可能会大大减少。”虽然一些选民对选举结果感到松了口气，但另一些选民则表示，未来四年台湾不会发生任何变化，他们担心中国对台湾的压力将继续加大。台北市 38 岁的工程师 Chin Szu 在电话中对美国之音表示：“中国可能会对台湾施加更大的压力，台湾公司在中国开展业务将变得更加困难。”他认为，下届台湾政府应该把重点放在改善台湾经济上，避免花太多精力对抗中国。施说：“他们应该尽其所能帮助改善台湾经济，因为这是许多像我这样的台湾人所希望的。”中美看法不同 民进党周六取得历史性胜利后，中美两国对选举结果做出了相反的反应。美国国务院在一份简短声明中祝贺赖清德获胜，并赞扬台湾人民“展示了台湾健全的民主制度和选举进程的力量”。美国国务院表示：“美国致力于维护两岸和平与稳定，并在不受胁迫和压力的情况下和平解决分歧。”并强调台北与华盛顿之间的民间关系植根于民主价值观并将继续在多个领域扩大和深化。当被问及对台湾选举结果的看法时，美国总统拜登表示，美国不支持台独，但没有详细说明。当晚，国台办发出严厉警告，称选举结果不代表台湾主流民意。国台办发言人陈斌华在声明中表示，台湾是中国的台湾，选举不能改变两岸关系发展的基本格局和方向。 “结果挡不住祖国最终统一的趋势。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/ruling-party-candidate-wins-taiwan-s-presidential-election/7438570.html<guid> https://www.voanews.com/a/ruling-party-candidate-wins-taiwan-s-presidential-election/7438570.html</guid><pubDate> Sat, 13 Jan 2024 08:23:03 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-7a25-08dc147c1179_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>