<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 1 月 9 日星期二 11:02:03 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾农民适应海峡两岸紧张局势加剧</title><description>台湾台北——对于台湾台东县 61 岁的阿特莫亚农民邹润成来说，过去两年对他的生意来说是一段艰难的时期。自 2021 年 9 月中国禁止从台湾进口阿特莫亚以来，他的收入减少了一半，他不得不寻找替代市场。 “禁令实施之前，我的 atemoya 大约 80% 到 90% 都销往中国。但自从他们禁止进口台湾阿特莫亚，我不得不开始通过台湾不同的销售渠道销售我的阿特莫亚，希望至少能平衡成本，”他在台湾东部台东县的广阔果园接受采访时告诉美国之音。除了将他的阿特莫亚转移到国内市场外，邹还减少了他种植阿特莫亚的数量，并开始种植其他在台湾更受欢迎的水果，例如番石榴。中国市场 邹并不孤单。他的经历反映了过去两年许多台湾果农面临的困境，因为中国禁止进口几种严重依赖中国市场的台湾水果，包括菠萝、莲雾和阿特莫亚。虽然台湾政府已经能够帮助一些种植菠萝等水果的农民找到日本等替代市场，以抵消他们面临的潜在损失，但阿特莫亚农民对中国市场的严重依赖使得找到解决方案变得更加困难。 “由于中国是否允许台湾特莫亚进入中国市场存在不确定性，一些农民已转向种植其他水果，如释迦、牛油果、百香果和番石榴，以减少对中国市场的依赖。”智根蔬果合作社董事长赖希耀在台湾南部城市高雄接受美国之音采访时表示。他认为，中国允许大量台湾特定农产品进入中国市场，是为了“笼络”台湾农民，获取台湾在种植某些水果或渔业方面的专业知识。 “当（北京）希望台湾农民将产品出口到中国时，他们会同意农民的任何要求，但一旦他们掌握了如何种植某些水果品种的技术，他们就会开始阻止从台湾进口， ”赖说。他表示，与中国大陆的农产品贸易并不“正常”，因为中国当局可以利用任何借口禁止进口台湾农产品。 “很明显，这些禁令背后都有政治因素，”他告诉美国之音。负责处理两岸关系的中共国台办在上个月发布的宣布终止对台湾石斑鱼的进口禁令的声明中表示，只要台海双方坚持1992年的共识，就可以达成妥协台湾反对派国民党将这一协议解读为双方同意一个中国，各自自由定义，反对台独，双方是一家人，“家事可以商量解决”，指的是进口禁令中国除了利用部分台湾农产品对中国市场的依赖向台湾政府施压外，还采取了一系列经济强制措施来影响台湾1月13日的总统选举和立法院选举。 1月5日，台湾行政院院长陈建仁接受台湾媒体《自由时报》采访时表示，中国暂停对台湾12种石化产品降税的决定具有政治性质，而非经济性质。最近的进口行动 最近几周，中国部分取消了对石斑鱼和台湾石斑鱼的进口禁令，同时暂停对 12 种台湾石化产品的关税削减。石斑鱼是一种过去严重依赖出口到中国市场的鱼类。国台办上月发表声明，指责台湾执政党民进党违反《台北与北京经济合作框架协议》条款，设置障碍，恶意干扰两岸经济交流与合作。台湾当局批评北京在选举前将贸易问题政治化，并承诺与受影响的行业合作，将影响降到最低。据中国商务部网站发布的声明，周二晚间，中国商务部表示正在考虑进一步暂停对台湾部分产品的关税减让，包括农业、渔业、机械、汽车零部件和纺织品。作为回应，台湾贸易谈判办公室敦促北京“立即停止使用经济胁迫试图干涉台湾选举”。为了适应中国带来的挑战，台湾当局试图帮助农民减少对中国市场的依赖，并将其产品转向日本和韩国等替代市场。台湾农业部数据显示，2022年中国大陆占台湾水果出口的12.9%，低于2018年的22.9%。台东的邹表示，除了寻找替代市场外，政府还提供不同类型的补贴来帮助番荔枝像他这样的农民在两年的禁令中幸存下来。他对美国之音表示：“台湾当局提供了不同类型的补贴，并帮助向台湾的大型杂货连锁店推销番荔枝。” “虽然农民在过去两年能够在不出口水果的情况下生存，但他们无法赚取任何利润。”尽管提供补贴并努力帮助农产品转向替代市场，但一些分析人士表示，台湾当局对挑战的反应可能不够及时。 “北京禁止进口台湾菠萝后，我敦促当局考虑为中国可能实施的菠萝禁令做好应对准备，”海峡两岸农业贸易专家、《水果政治》一书的作者焦春在接受美国之音采访时表示。高雄面试。 “然而，台湾当局对中国的阿特莫亚禁令的反应仍然太慢，这使得阿特莫亚农民至今仍处于艰难的境地，”乔补充道。国内政策 中国对严重依赖中国市场的台湾农产品实施定向制裁，也影响了台湾的国内政治。台东的一些农民告诉美国之音，他们将在即将到来的选举中投票给对中国友好的反对党国民党，因为他们认为这是保证中国解除对所有台湾特莫亚进口禁令的唯一途径。但邹先生的观点与大多数同行不同。他对美国之音表示：“如果周六选举后发生政权更迭，结果将改变大多数阿特莫亚农民面临的处境。” “如果国民党赢得周六的选举，农民就可以开始向中国出口。”不过，他也认为台湾农民不应该依赖任何人维持生计，因为依赖将使他们更容易受到强制经济措施的影响，例如禁止某些产品进口。 “只要农民抓好质量，建立不同的销售渠道，他们不一定需要依靠出口来维持生意，”邹说。 “我认为民主还是更重要。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwanese-farmers-adapt-as-cross-strait-tensions-grow-/7432512.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwanese-farmers-adapt-as-cross-strait-tensions-grow-/7432512.html</guid><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 10:55:03 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-ef98-08dc1126732c_cx0_cy4_cw79_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尼日利亚承包商谴责中国公司在建筑领域的主导地位</title><description>据中国驻阿布贾大使馆称，中国是尼日利亚建筑业的领先者。然而，尼日利亚承包商和工程师表示，中国公司迫使他们退出大型项目。阿尔哈桑·巴拉 (Alhassan Bala) 在尼日利亚阿布贾报道，由史蒂夫·巴拉戈纳 (Steve Baragona) 讲述这个故事。摄像和视频编辑：Awwal Salihu</description><link/> https://www.voanews.com/a/nigerian-contractors-decry-chinese-companies-dominance-in-construction/7432552.html<guid> https://www.voanews.com/a/nigerian-contractors-decry-chinese-companies-dominance-in-construction/7432552.html</guid><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 10:32:07 -0500</pubDate><category>非洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（阿尔哈桑·巴拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-3ca9-08dc112681dd_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>投票前，台湾果农陷入两岸紧张局势</title><description>近年来，中国对台湾施加了针对性很强的经济压力。台湾官员表示，这些举动旨在影响北京声称拥有主权的这个自治岛屿的政治。在台湾大选之前，美国之音的比尔·加洛与果农进行了交谈，他们的生计依赖​​于与中国的贸易。美国之音镜头由加洛和斯蒂芬·博伊塔诺拍摄。</description><link/> https://www.voanews.com/a/ahead-of-vote-taiwan-fruit-farmers-caught-in-cross-strait-tensions/7432507.html<guid> https://www.voanews.com/a/ahead-of-vote-taiwan-fruit-farmers-caught-in-cross-strait-tensions/7432507.html</guid><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 10:00:57 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0951-08dc11229b01_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国卫星发射引发台湾全岛警报</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/chinese-satellite-launch-triggers-island-wide-alert-in-taiwan-/7432284.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-satellite-launch-triggers-island-wide-alert-in-taiwan-/7432284.html</guid><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 06:45:36 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-eb65-08dc110704bb_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>台湾国防部发布空袭警报</title><description>台湾台北——台湾国防部周二发布警报称，中国发射了一颗卫星，并敦促在台湾选举前几天保持谨慎。台湾周六举行总统和议会选举，中国称这是战争与和平之间的选择。用英语向居民的手机发送总统警报，警告有导弹飞越。这些警报是在台湾外交部长吴钊燮主持的国际新闻发布会进行中发出的。他澄清这是一次卫星发射，并告诉记者不要担心，然后继续举行新闻发布会。中国将距离中国东海岸约160公里（100英里）的台湾视为一个必须置于其控制之下的叛徒省份。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-defense-ministry-issues-air-raid-alert/7432238.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-s-defense-ministry-issues-air-raid-alert/7432238.html</guid><pubDate> Tue, 09 Jan 2024 05:45:03 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/86fbd01f-60ef-464f-b933-64869cb06db9_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>专家称中国气球旨在影响台湾选举</title><description>华盛顿——台湾国防部表示，周一又发现三个来自中国大陆的气球飞越台湾海峡，这是台湾国防部在过去一个月发现的一系列此类气球中的最新一起。国防部表示，自去年12月以来，已检测到近20个中国高空气球飞越台湾海峡中线，其中许多气球飞越台湾上空，过去一周甚至有3个气球飞越重要军事基地。该部周六指责北京威胁民航安全，并在周六台湾总统选举前利用气球发动心理战。周一被问及这些气球是否对国际民用航空构成威胁时，中国外交部发言人毛宁对路透社表示，“我不了解你提到的具体情况，这与中国外交无关。”竞标倾斜选举？一些专家认为，中国的气球是北京试图影响选举的一部分。总部位于弗吉尼亚州的非营利性研究组织Project 2049 Institute的高级主任迈克尔·马扎(Michael Mazza)表示，高空气球增加了中国在台湾周围的军用飞机和军舰的数量。他通过电子邮件对美国之音表示：“我的假设是，中国正在试图影响选举。”马扎补充道，“直接向台湾发射三个气球是一种警告。中国表示愿意公然侵犯台湾边界。”这样做，它已经跨越了一个门槛；进一步升级可能会导致台湾天空出现更多威胁性的表演。向台湾人民传达的信息是：事情可能会变得更糟，但你可以投票让情况变得更好。”倾向独立的民进党的黎威廉是这场竞选的领跑者，其中包括对北京更友好的国民党（也称为国民党或国民党，是台湾主要反对党）的侯裕义，以及台湾人民党第三党候选人柯文哲。华盛顿战略与国际研究中心中国力量项目研究员布赖恩·哈特 (Brian Hart) 在 1 月 5 日的一次活动中对美国之音表示，一年来，中国一直在使用新类型的活动，包括加强使用无人机，包围岛屿。他对美国之音表示：“他们正在使用各种不同的策略来威胁台湾并向蔡英文政府施加压力。因此，我认为我们会看到这种情况在不同程度上继续下去。我认为你知道，如果赖智赢得总统职位，北京很有可能会进一步加强这一活动。”今年二月，中国的热气球成为国际头条新闻，当时美国击落了一个进入美国领空并飞越中国的热气球。北京否认使用气球进行间谍活动，并表示它们只是偏离飞行路线的气象气球。兰德公司台湾政策倡议主任雷蒙德·郭表示，“气球飞越符合中国对台湾的灰色地带胁迫战略。” “气球的飞行高度非常高，因此很难被击落，”他在一封电子邮件中写道。 “它们也是相对较好的情报收集平台，能够在一个地区缓慢移动，并可能捕获详细信息。”郭说，对主权的挑战向北京证明，这些气球证明中国可以随意侵犯台湾领空并挑战其主权。这让台湾民众在即将举行的选举中士气低落。不过，郭说，他对中国的策略是否有效表示怀疑，因为台北可能会利用这些事件来推动与美国和其他亚洲伙伴建立更紧密的安全关系。他说：“台湾的国际形象可以得到提升，并向北京展示这些入侵的代价。”他表示，台湾迄今为止一直保持谨慎态度，但可能会决定击落气球。“台湾政府现在所做的就是按照国际法的规定，对其领土负责。” “此外，它向台湾公民表明，政府可以发现此类威胁，并确定气球对台湾构成的风险程度。”苏还表示，台北的克制是对威胁检测的谨慎表现。 “台湾正在展示确定对威胁做出适当反应水平的艺术，”他说。 “这并不意味着台湾没有底线。当气球开始对台湾构成威胁时，当局需要采取坚决措施击落气球。”自1949年中国内战结束、战败的民族主义者逃往台湾以来，中国的一党制国家就声称自治台湾是其领土的一部分。自1979年以来，美国一直奉行“一个中国”政策，正式断绝与台北的外交关系并承认北京政府，但也支持台湾自治权的《与台湾关系法》。美国国家安全委员会发言人柯比在1月4日的新闻发布会上重申华盛顿支持台湾的民主和民主制度，并敦促台湾以外的任何人不要干涉台湾举行自由、公正、民主的选举。 Adrianna 张和 William Yang 对本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-balloons-aim-to-influence-taiwan-s-election-experts-say-/7431705.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-balloons-aim-to-influence-taiwan-s-election-experts-say-/7431705.html</guid><pubDate> Mon, 08 Jan 2024 19:19:22 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（钟蒂娜） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-aa8d-08dc10a5621d_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>