<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 22 日星期三 06:56:55 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>美国、菲律宾在南海巡逻</title><description>美国和菲律宾正在南海进行联合空中和海上巡逻，此举是为了应对中国在该地区日益咄咄逼人的活动，两国加强合作。菲律宾空军周三表示，其飞机周二参加了菲律宾最北端省份巴丹群岛附近的联合巡逻，该省距离台湾仅约 200 公里。台湾是一个中国声称拥有主权的岛屿。 。巡逻活动持续到周四，其中包括美国和菲律宾海军。就在几天前，菲律宾总统小费迪南德·马科斯称南海局势日益“严峻”，因为中国试图在这个多个国家都存在相互竞争领土主张的地区维护自己的存在。中国声称几乎整个南海都是其自己的海域，这不仅导致了与菲律宾的争端，还导致了与越南、马来西亚、台湾和文莱的争端，这些国家长期以来一直被视为该地区和中美关系的潜在爆发点对抗。本月早些时候，一艘中国海警船在有争议海域用水炮轰击了一艘菲律宾补给船，上个月，一艘中国海警船和一艘随行船只在争议浅滩附近撞击了一艘菲律宾海警船和一艘军方补给船据菲律宾官员称。马科斯周日在檀香山发表讲话时表示，中国一直对距离菲律宾海岸“越来越近”的环礁和浅滩表现出兴趣，最近的环礁距离约111公里。在宣布联合巡逻开始时，马科斯在社交媒体平台 X（最初称为 Twitter）上表示，这“证明了我们致力于加强我们军队的互操作性”。他写道：“通过合作努力，我们的目标是加强地区安全，并与美国建立无缝伙伴关系，维护我们的共同利益。”在去年当选的马科斯的领导下，菲律宾一直在深化与美国的关系，一改与中国和俄罗斯关系更密切的前任罗德里戈·杜特尔特(Rodrigo Duterte)。 2月，马科斯批准扩大美国在菲律宾的军事存在，根据这两个长期条约盟友之间的2014年增强防务合作协议，从五个现有基地增加四个新基地。马科斯表示，此举将加强菲律宾的海岸防御，与拜登政府加强印太军事联盟弧线以更好地对抗中国的努力相吻合。马科斯还一直在加强与包括东京在内的其他国家的联系，今年早些时候签署了一项协议，允许日本军队参加训练演习。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-philippines-conduct-patrols-in-south-china-sea/7365403.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-philippines-conduct-patrols-in-south-china-sea/7365403.html</guid><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 04:55:04 -0500</pubDate><category>南海</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e4e2a0db-f75c-4b38-9603-9d99f881f939_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登强调与中国和墨西哥共同努力打击芬太尼</title><description>美国总统乔·拜登周二强调，继上周与中国和墨西哥领导人达成协议后，他的政府为阻止芬太尼及其用于生产这种致命药物的原料的流动所做的努力。然而，观察人士表示，过去控制国外生产和出口的努力被证明是无效的。白宫局局长帕齐·维达库斯瓦拉 (Patsy Widakuswara) 收到了这份报告</description><link/>https://www.voanews.com/a/biden-highlights-efforts-with-china-mexico-to-combat-fentanyl/7365315.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-highlights-efforts-with-china-mexico-to-combat-fentanyl/7365315.html</guid><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 00:03:41 -0500</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-46c2-08dbeb16f16b_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>警方突袭后数小时，记者在中国医院去世</title><description>一名媒体监管机构周二呼吁国际社会采取行动，因为一名持不同政见记者的死亡细节浮出水面，该记者似乎是死于中国警方之手。周五，自由撰稿人孙林在一家医院去世，就在警方突袭他位于东部城市南京的家几个小时后。记者的朋友孙立勇告诉美国之音中文台，医院护士称孙林入院时衣服被撕破。 “下午2点44分，他被送往医院，在那之前他可能已经死亡。三个小时后，下午5点45分，他被正式宣布死亡。”孙立勇说。澳大利亚“中国受迫害者支持网络”创始人孙立勇在社交媒体上发布了此次突袭的细节，他说这些细节来自记者的邻居。邻居们报告称，周五下午 1 点左右，保安人员抵达现场，不久后就听到了打斗声。在袭击发生前几天，这名记者一直在分享在旧金山举行的亚太经济论坛期间反华抗议的视频。据孙立勇称，这名记者的家人表示，他在突袭前身体健康，并于当天早些时候与亲戚进行了交谈。孙立勇在社交媒体平台X上表示，警方拜访了记者前妻的家，并要求他们的女儿不要就死亡事件“大闹”。美国之音姊妹网自由亚洲电台报道称，孙林死后，警方也曾探访过他的朋友和同事。据媒体监督机构无国界记者组织（RSF）称，截至周一，孙林的家人仍不被允许看到孙林的尸体。友人和活动人士联名致信，要求南京市政府立案调​​查，追究相关责任人的责任。中国驻华盛顿大使馆没有立即回应周二晚间发出的置评请求。总部位于巴黎的无国界记者组织表示，对孙林的去世感到“震惊”。无国界记者组织亚太分社主任塞德里克·阿尔维亚尼在一份声明中表示：“这起可怕的谋杀案是中国政权偏执的直接后果，这导致其领导人在每一个独立媒体或记者身上都看到国家的敌人。”该监管机构呼吁国际社会向北京施压，要求其“停止对新闻自由的无情攻击”。孙林也以解穆的名义写作，他在中国从事新闻和维权活动，并曾反对审查制度。他是南京《今日商业时报》的前编辑，曾因撰写批评北京的文章而被解雇。孙林后来为美国网站博讯做出了贡献。据保护记者委员会称，他的报道包括官员骚扰和政治腐败案件。 2018年，中国当局以“煽动罪”判处孙林四年有期徒刑，自2022年释放以来，他一直受到监视，并拒绝朋友探访。他的朋友孙立勇说，正因为如此，孙林在他家及其周围安装了监控摄像头。孙立勇对美国之音普通话表示：“孙林家里没有死角，家里到处都是摄像头，但公安局现在掌握了所有录像。”中国是关押记者最多的国家，在无国界记者组织的世界新闻自由指数中，中国的媒体自由环境仅次于朝鲜。本文源自美国之音普通话组。</description><link/> https://www.voanews.com/a/journalist-dies-in-hospital-in-china-hours-after-police-raid/7365247.html<guid> https://www.voanews.com/a/journalist-dies-in-hospital-in-china-hours-after-police-raid/7365247.html</guid><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 21:19:30 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（冯一冰） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/C553D79A-91C2-4AE5-B262-27645B3C91BE_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>拜登强调与中国和墨西哥共同努力打击芬太尼</title><description>美国总统乔·拜登上周与中国和墨西哥领导人进行外交接触后，强调了他的政府“强有力的国际协调”，以阻止芬太尼和用于生产致命药物的原料的流动。 “我们的重点是预防、减少伤害、治疗和康复，”他周二在白宫举行的一次会议上表示，该会议旨在解决近年来导致超过 20 万美国人死亡的非法药物的祸害。 “但这一挑战也根源于我们的边界之外，美国边界之外。”上周在旧金山亚太经济合作组织峰会期间与北京和墨西哥城达成禁毒协议后，拜登发誓要加快政府打击毒品的努力。芬太尼在墨西哥大量生产，使用的前体化学品主要来自中国，并通过卡特尔贩运到美国“这是一项全球挑战，需要全球采取行动，”拜登说。会面后，拜登和中国国家主席习近平宣布恢复双边禁毒合作，以减少芬太尼燃料前体化学品的流动。 “这是向前迈出的一大步，我们对此表示感谢，”国家安全委员会战略沟通协调员约翰·柯比在周二向记者举行的吹风会上表示。 “可能需要一段时间才能看到实际结果。”拜登与墨西哥总统安德烈斯·曼努埃尔·洛佩斯·奥夫拉多尔同意扩大执法合作和情报共享，以限制毒品贩运。政府一直面临着采取更严厉措施阻止芬太尼进入该国的压力。共和党议员经常强调芬太尼走私是加强美墨边境的一个理由。几名共和党候选人表示，他们将使用武力打击墨西哥贩毒集团，以应对芬太尼和其他合成阿片类药物的贩运。共和党人还指责拜登对中国在疫情中所扮演的角色态度软弱。 “共产主义中国的行动告诉我们，他们选择成为我们的敌人。中国生产的芬太尼已经杀死了数千名美国人，”共和党参议员里克·斯科特在一份声明中说。华盛顿大学公共政策学院和犯罪学系教授彼得·路透表示，中国可以以拉丁美洲政府无法做到的方式控制前体化学品的流动，但北京是否会在这方面投入资金还有待观察。马里兰大学。他说，过去控制国外生产和出口的努力被证明是无效的。路透告诉美国之音：“我们总是担心流离失所问题。” “也就是说，如果中国停止输送前体，那么规模庞大、监管不善、监管腐败的印度工业将取代中国。”非法芬太尼通常是在秘密实验室使用不受国内或国际监管的合法化学和制药公司生产的前体和芬太尼类似物生产的。布朗大学流行病学教授布兰登·马歇尔表示，过度关注以供应为基础的策略来限制他们从国外入境，可能会对政府为减少伤害而采取的积极措施产生反作用，因为贩运者会找到避免违法的变通办法。公共卫生学院。他告诉美国之音：“许多限制供应的努力导致贩运者识别出更有效的物质。” “这就是我们一遍又一遍地看到的比赛。”拜登敦促立法者批准更多资金来支持患有药物滥用障碍的美国人，并堵住小额药物运输的现有漏洞，这些药物可能在过境点甚至邮政系统中未被发现。 “我还敦促国会将芬太尼和相关物质永久列为附表一药物，”他说。人权倡导组织国家减少危害联盟过量预防政策和战略主任玛丽·西拉表示，此举意味着吸毒者将受到更大的耻辱，并使他们远离所需的帮助。谁使用毒品。她告诉美国之音，这将人们送入监狱系统，实际上增加了吸毒过量的可能性。西拉认为，应该将更多的注意力和资源放在减少药物使用负面影响的努力上，包括注射器服务、过量预防和对那些感兴趣的人的药物治疗。 2018 年，特朗普政府对芬太尼相关物质进行了临时全范围紧急调度，这些物质的结构与临床/医院环境中使用的芬太尼相似。国会已多次延长紧急禁令。马歇尔说，该禁令可能会产生意想不到的负面影响，包括使对这些物质的研究变得更加困难。 2021年，由100多个组织组成的团体写信敦促国会和拜登政府允许紧急调度到期，认为紧急调度加剧了监狱系统中的审前拘留、大规模监禁和种族不平等。信中说：“当我们接近尼克松总统宣布禁毒战争 50 周年的里程碑时，有充分的证据表明，这些不科学的政策破坏了社区，加剧了种族差异，并且对减少毒品供应或需求毫无作用。”凯瑟琳·吉普森为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-highlights-efforts-with-china-mexico-to-combat-fentanyl/7365221.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-highlights-efforts-with-china-mexico-to-combat-fentanyl/7365221.html</guid><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 20:33:07 -0500</pubDate><category>美国</category><category>美洲</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01a1b618-7b3c-4c8d-b308-5357d22032a1_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>肯尼亚向中国请求十亿美元贷款</title><description>肯尼亚正在努力偿还因建设连接肯尼亚城市蒙巴萨和首都内罗毕的标准轨距铁路而欠中国的巨额债务。但威廉·鲁托总统要求中国额外提供数十亿美元贷款，以完成该国其他一些陷入停滞的开发项目。肯尼迪·万德拉 (Kennedy Wandera) 从内罗毕获得了更多信息。摄影：吉米·马库洛</description><link/>https://www.voanews.com/a/kenya-asks-for-a-billion-dollar-loan-from-china/7364046.html<guid> https://www.voanews.com/a/kenya-asks-for-a-billion-dollar-loan-from-china/7364046.html</guid><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 09:35:24 -0500</pubDate><category>非洲</category><category>经济</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（肯尼迪·万德拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-1cf0-08dbea9d4883_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚领导人在“危险”军事遭遇后批评中国</title><description>周一，澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞批评中国与澳大利亚军舰发生“危险”相遇，但拒绝透露他是否在最近与习近平主席的会谈中提出了这个问题。他说，上周二，一艘中国驱逐舰在国际水域靠近一艘澳大利亚护卫舰时使用声纳，导致一名澳大利亚潜水员受伤。国防部长理查德·马勒斯周六表示，他已就这艘驱逐舰的不安全和不专业行为向北京提出严重关切。中国国防部发言人吴谦周一驳斥了澳大利亚的指控，称其“完全不真实”。在这次会面和马勒斯发表声明之间，阿尔巴尼斯在旧金山举行的亚太领导人峰会间隙与习近平进行了交谈。阿尔巴内塞周一表示，他与习近平的讨论是私下进行的，而不是公开内容摘要的正式双边会议。 “我不会在场外谈论私人会议，也不会谈论我与任何世界领导人的讨论，”阿尔巴内斯在议会大厦办公室告诉天空新闻。 “这是一件令人遗憾的事件。这就是为什么我们通过我们可以利用的所有论坛中的所有适当渠道，非常明确、非常直接地表达了对中国的强烈反对。”他表示，这一事件“确实损害了”澳大利亚与中国的关系。 “中国军队的做法很危险、不安全、不专业，”他说。反对派议员指责阿尔巴尼斯未能提出与习近平的会面，因为这位澳大利亚领导人不想冒阻碍双边关系改善的风险。 “安东尼·阿尔巴内塞的领导力更加薄弱，他似乎优先考虑与习近平合影，而不是为我们的人民说话。可耻，”高级反对派议员苏珊·莱伊(Sussan Ley)在社交媒体上发帖称。阿尔巴内斯最近成为七年来第一位访问中国的澳大利亚总理，这表明自莱伊联合政府执政九年后于 2022 年投票下台以来，两国关系有所改善。美国、加拿大和澳大利亚军方多次抱怨中国海军和空军在西太平洋的危险行动。分析人士担心，碰撞或其他事故可能引发国际事件并升级为冲突。澳大利亚表示，中国海军宁波号驱逐舰正在操作声纳，而澳大利亚海军潜水员则在水下试图清除缠住其图文巴号船舶螺旋桨的渔网。阿尔巴尼斯说，一名潜水员受伤。国防部官员没有具体说明受伤情况或潜水员人数，但媒体报道称，潜水员的耳朵受伤。分析人士表示，声纳脉冲可能会对近距离的潜水员造成广泛的软组织损伤。澳大利亚表示，“图文巴”号通知“宁波”号正在进行潜水作业，并要求中方远离。但国防部官员称，“宁波”号使用安装在船体上的声纳设备接近，将潜水员置于危险之中，迫使他们离开水面。中国国防部否认澳大利亚有关此次互动发生在日本专属经济区内的说法。吴说，驱逐舰一直按照国际法和规定对护卫舰进行跟踪和监视。他说，中国船只保持了安全距离，没有干扰澳大利亚潜水员的作业。我们敦促澳方尊重事实，停止对中方进行无端、不负责任的指责，多做有利于双方互信的事，为两国两军关系健康发展营造积极氛围。 ”吴说。中国外交部发言人毛宁表示，中国军队一贯纪律严明，按照国际法和国际惯例进行专业行动。我们希望有关方面停止在中方家门口兴风作浪，与我们共同努力，解决有关问题。共同保持中澳关系改善和发展的势头，”毛泽东在周一的例行媒体吹风会上说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-leader-criticizes-chinese-after-dangerous-military-encounter/7363732.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-leader-criticizes-chinese-after-dangerous-military-encounter/7363732.html</guid><pubDate> Tue, 21 Nov 2023 01:58:16 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>南海</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/15b8b8ce-fcdb-458d-b8de-a2d2abc8e56b_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>