<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 7 日星期四 23:06:53 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>前代表称中国人民代表大会为“橡皮图章”</title><description>华盛顿——正在进行的全国人民代表大会（NPC）和中国人民政治协商会议（CPPCC）的全体会议为人们提供了关于如何在中国共产党的指导下实践民主的年度复习课程。通过北京所谓的民主选举选出的代表会议，被称为“两会”，本周在北京开幕，近 3000 名全国人大代表齐聚人民大会堂。全国人大是世界上最大的立法机关，也是中国名义上的最高权力机构。但其代表不是通过直接选举产生的，而是由35个省或特别行政区的省级人民代表大会或选举团选举产生。唯一的直接选举是在县和乡镇一级。根据法律规定，潜在的人民代表大会代表可以由选民和团体提名和推荐，但必须得到中共的批准。 3月4日，十四届全国人大第二次会议新闻发言人娄勤俭在新闻发布会上表示，全国人大工作必须遵循中共总书记习近平在2021年提出的“六项重要原则”。一是“必须坚持中国共产党的领导”，“使全国人大成为自觉坚持中国共产党领导的政治机关”。尽管该党严格控制代表的选拔，但极少数持不同意见的独立人士却成功地在地方各级获得通过。他们中的一些人向美国之音讲述了他们的经历。 2007年江西省鄱阳县人民代表大会前独立代表黄松海对美国之音表示，改革这一进程的努力大多遭到挫败。 “我们的选举是假的。当然，我们正在取得一点进展。但基本上，它仍然是假的，”黄说。湖北省潜江市原人大代表姚立法于1998年以独立候选人身份参选并当选为县级代表。他对美国之音表示，近年来公众的参与热情有所下降。 “我们已经举行过很多次选举了，但结果是什么？影响是什么？对社会、对我们阶级、对我个人有什么影响？我不太满意，甚至不满意，”他说。姚表示，候选人的独立竞选、竞选和志愿服务的空间正在缩小。曾于 2011 年和 2021 年担任地方人大代表的王秀珍对美国之音表示，当局会取消未经党内提名就职的候选人。 “我跑了之后，我完全被压制了，”她说。 “他们把我从我们的社区，从我的家，带到农村，带到郊区。这就像对我进行监视和软禁。然后，直到选举结束后我才被允许从那里回来。”王女士说，在这两次会议期间，她一直受到监视，“好像我是一个危险人物，总是被监视。现在，他们又监视我了。我家门前总是有人驻守，他们跟着我什么时候出来都是我。”习近平于 2022 年成为自毛泽东以来中国最有权势的领导人，并于 2019 年提出了他所说的“全程人民民主”。官方媒体《人民日报》称，这一过程“通过一系列法律和制度安排，将依法进行的民主选举、协商、决策、管理和监督”融为一体。 2021年在北京竞选独立代表的叶景焕对美国之音表示，中国的全程人民民主需要很大的改进，包括司法独立，全国人大代表应该有自己的权力。现在，“他们行使的实际权力很少。当局首先定下基调，然后每个人都举手[投票]就这样了，”她说。尽管缺乏民主，叶并没有放弃。她说，选举就是参与，每个人都必须愿意为能够取得的进展做出贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/former-delegates-call-china-s-people-s-congresses-rubber-stamps-/7518845.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-delegates-call-china-s-people-s-congresses-rubber-stamps-/7518845.html</guid><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 21:26:54 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（杨明） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-dd91-08dc3f16dbd3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中美科技协议再续签六个月</title><description>美国国务院——美国国务院周四表示，美国和中国已同意将一项科学技术协议再延长六个月。 “国务院代表美国政府正在就修改、扩大和加强《中美科学技术协议》(STA) 内的保护进行谈判。 2024 年 2 月，美国和中国同意将美中 STA 的 STA 短期延长六个月。”该发言人补充说：“在我们继续谈判的同时，短期的六个月延期将使协议保持有效。”美国官员表示，STA 为中美两国政府间的科学合作提供了一致的标准。虽然该协议支持对美国有利的领域进行科学合作，但美国官员承认中国的国家科技战略及其国内法律框架带来的挑战。包括美国立法者在内的批评者指出，中国对数据的限制以及在分享科学发现方面缺乏透明度。华盛顿还担心北京将共享研究成果用于军事用途。 STA 最初由时任美国总统吉米·卡特和时任中国领导人邓小平于 1979 年签署。该协议自生效以来大约每五年更新一次，最近一次延期 5 年发生在 2018 年。去年 8 月，随着两国官员就修改和加强条款进行谈判，该协议获得了 6 个月的延期。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-china-science-tech-pact-is-renewed-for-another-six-months/7518409.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-china-science-tech-pact-is-renewed-for-another-six-months/7518409.html</guid><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 18:56:48 -0500</pubDate><category>美国</category><category>科学与健康</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-85de-08dbafc06ccc_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国女子在美国公司工作后因间谍罪被拘留</title><description>台湾台北——一名试图帮助一家美国公司在中国寻找办公地点的中国公民因间谍罪被中国拘留两个多月后，其家人表示，他们仍在寻求答案。 50 岁的艾米丽·陈 (Emily Chen) 原本应该于 12 月 29 日在南京机场与她的丈夫、美国公民马克·伦特 (Mark Lent) 会面。她给伦特发短信称，她的飞机已经降落，但从未从机场出来，促使伦特开始疯狂询问她的下落。 “她的航班原定于 12 月 29 日晚上 10 点 30 分降落，但到了午夜她仍然没有出现，”伦特通过电话告诉美国之音。 “我联系了机场警察，20分钟后，他们告诉我艾米丽被国保带走了。”在她被拘留四天后，陈的儿子（同为中国公民）收到大连国家安全局的通知，称陈于12月30日因非法向境外提供国家秘密而被捕，这一罪名可能会被判刑10年或以上。 “我了解我的妻子，[对中国进行间谍活动]不是她会对自己的国家做的事情，”伦特说。 “她真的关心她的国家，我严重怀疑对她的指控。”由于担心陈被捕可能会增加她20岁出头且有心理健康问题的儿子的压力，伦特于2月9日试图带继子一起前往卡塔尔多哈。然而，当他们在卡塔尔过海关时在上海机场，他的继子被禁止离开中国。伦特告诉美国之音，他的继子与他在中国的父亲的关系很紧张，而且他仍然独自一人在南京。曾在美国物流公司工作 大连当局尚未公开谈论陈的案件，包括她的具体下落。据信，陈正被指定居所监视居住（RSDL）。当美国之音试图询问陈的案件时，大连国家安全局挂断了电话。虽然对于针对陈的间谍指控没有明确的解释，但 Lent 认为她的拘留可能与她 2023 年在大连的一家美国物流公司所做的工作有关。根据 Lent 的说法，Chen 为 Safe Ports 工作了四个月，该公司自称是供应链管理领域的全球领导者。 “她应该给他们找一个办公空间，”他告诉美国之音。安全港口此前曾为美国国防部做过工作，包括为驻阿富汗美军提供补给。虽然没有证实陈的被捕与她在安全港口的工作有直接关系，但该公司之前与美国国防部的联系以及拥有中国海军基地的大连的敏感性质可能导致了她的被捕，一些人认为观察家说。大连也是中国第一艘国产航母山东舰的建造地。 “要么是该公司正在做的事情（他们没有透露）涉及一些潜在的间谍活动，要么是她的被捕只是中国政府的过度行为，这种行为已经不成比例，”马德里办事处主任彼得·达林（Peter Dahlin）说。总部设在非政府组织保护卫士组织通过电话告诉美国之音。 Safe Ports 和该公司首席执行官露西·邓肯 (Lucy Duncan) 都没有回应美国之音的多次采访请求。然而，《卫报》援引邓肯的话说，陈在安全港口的工作“纯粹是行政性的”，她不知道陈为何被拘留。达林本人此前曾被指定居所监视居住，他表示，陈在返回中国后被捕的事实表明，中国当局“已经追踪”陈的活动“一段时间了”。由于指定居所监视居住通常用于被视为对中国国家安全构成威胁的个人，伦特表示，直到最近，陈家人几周来才收到有关陈病情的信息。她的家人说，过去一周他们收到了有关陈被拘留情况的几项最新消息，其中包括陈说她“很好”的一封信以及处理她案件的国家安全人员的电话。据伦特称，该警官告诉陈的儿子，调查正在进行中。伦特告诉美国之音：“当（我的继子）与他们交谈时，他似乎认为他们是诚实的，艾米丽得到了她需要的一切。”他补充说，这些最新消息让他对陈在拘留中的处境感到更加积极。加大安全力度 陈被拘留之际，中国加大了维护国家安全的力度，通过了《反间谍法》和《国家秘密法》等法律的修正案，并对包括一些美国尽职调查公司在内的一些外国企业发起突击搜查。美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯在最近接受《60分钟》采访时表示，过去一年中国当局突击搜查了至少七家美国公司，并以涉嫌间谍罪逮捕了员工。一些分析人士表示，陈的案件是北京进一步推动国家安全化运动的一部分，这些努力最终将进一步降低外国企业对中国的信心。 “中国公民为外国公司工作的风险变得越来越大，因为习近平领导下的中国政府继续将国家安全化，并对外国公司发起与国家安全相关的调查，”自由中国、香港和台湾研究总监王亚秋豪斯通过电话告诉美国之音。在回应有关陈女士案件的询问时，中国驻华盛顿大使馆对美国之音表示，不清楚她被拘留的具体情况，但中国“依法”保护中国公民的合法权益。使馆发言人刘鹏宇在回应中写道：“中国正在积极推进高水平开放，努力提供世界一流、市场化、法治化的营商环境。”虽然最近的最新消息缓解了伦特对陈拘留条件的一些担忧，但他表示，此案给陈家人造成了严重的经济和情感损失。他对美国之音说：“我每天都会为此崩溃，因为我非常爱她。” “[虽然]我非常有信心她最终会取得胜利，但我仍然认为这对她来说将是一条艰难的道路。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-woman-detained-on-spying-charges-after-working-for-us-company/7517875.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-woman-detained-on-spying-charges-after-working-for-us-company/7517875.html</guid><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 12:22:50 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-b6fe-08dc3ec79011_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国外长与美国口角升级</title><description>中国最高外交官周四谴责美国，并称赞中国与俄罗斯的关系更加密切。这些评论是在中国人大一次会议期间发表的。来自中国首都的美国之音记者比尔·加洛的更多报道。 （摄影机：威廉·加洛）</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-s-foreign-minister-escalates-verbal-spat-with-us/7517479.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-foreign-minister-escalates-verbal-spat-with-us/7517479.html</guid><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 07:22:10 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·加洛） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-0bdb-08dc3e9ea6ad_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国批评美国一边宣传与俄罗斯的伙伴关系一边压制其崛起</title><description>台湾台北——中国外交部长王毅周四批评美国试图通过制裁压制中国的崛起，并重申北京致力于与俄罗斯等伙伴共同维护多极世界秩序。王毅在中国橡皮图章人大年度会议期间向国内外媒体发表讲话时表示，虽然自去年11月美国总统拜登与中国国家主席习近平峰会以来中美关系有所改善，但华盛顿对中国的误解仍然存在强硬，却没有兑现峰会期间做出的承诺。 “美国不断更新打压中国的手段，同时扩大制裁名单，”他说，并补充说，华盛顿惩罚北京的愿望已经达到“难以想象的程度”。王毅对华盛顿的大国信誉提出质疑，敦促美国客观看待中国的崛起和发展，理性处理与北京的互动。 “我们敦促美方认清历史发展大势，践行承诺。”一些分析人士表示，王毅对美国的批评反映了北京对华盛顿及其盟友面临技术瓶颈和经济围堵的担忧。 “北京希望促使美国进一步让步，并要求美国降低对中国技术去风险的限制，”澳大利亚国立大学政治学家宋文迪在书面回应中告诉美国之音。王毅敦促美方与中方共同推动两国关系健康稳定发展，同时赞扬中俄两国密切的伙伴关系，表示两国在互利合作中不断深化政治互信。中俄作为世界主要大国和联合国安理会常任理事国，在不结盟、不对抗、不针对第三方的基础上，坚持永久睦邻友好，深化全面战略合作，打造了新型大国关系。 ，”王说。一些专家表示，中国努力加强与俄罗斯的“无限伙伴关系”，主要是因为它试图建立一个能够抵御美国压力的联盟。香港城市大学中国政治专家刘东树在电话中对美国之音表示：“由于俄罗斯反美，中国需要一个盟友来帮助其抵御华盛顿的压力。”由于中国在乌克兰战争前一直强调与俄罗斯伙伴关系的重要性，刘说中国可能觉得有必要坚持这一承诺。 “北京很难承认过于支持俄罗斯是错误的，所以为了保住自己的面子，中国需要坚称维持与俄罗斯的伙伴关系没有错，”他补充道。随着乌克兰和中东战争的持续，70岁的资深外交官王毅去年在中国前外交部长秦刚神秘解职后重返外交部长一职，他表示，中国正在积极提出建议解决地区和全球问题。他表示，结束以色列和哈马斯冲突造成的恶性循环的唯一途径是“全面实施两国解决方案”，并表示北京支持建立巴勒斯坦联合国成员国。关于乌克兰战争，王毅表示，中国始终“保持客观公正立场”，并重申北京支持召开俄罗斯和乌克兰均认可的国际和平会议。刘鹤在香港表示，中国面临着一个两难境地：它想在国际上展示自己是一个负责任的大国，但又不想采取行动解决中东和乌克兰持续存在的冲突。他对美国之音表示：“与在调解全球冲突方面拥有丰富经验的美国不同，中国长期以来一直采取这种不干涉的做法。” “中国不愿意采取行动卷入这些冲突，也可能没有能力这样做。”近几周来，台湾海峡紧张局势不断升级，中国海警船加大力度在台湾离岛附近有争议的海域巡逻，王说，北京永远不会允许台湾“与祖国分离”，并警告世界各国不要这样做支持台湾潜在的独立追求。他在90年代警告说：“谁在岛内搞‘台独’，谁就将被历史追究；全世界谁支持‘台独’，谁就会玩火自焚，自食苦果。”分钟的新闻发布会。澳大利亚国立大学宋教授表示，王毅对台湾的言论旨在加大对台湾外交伙伴的压力，确保台湾在国际上保持孤立。他对美国之音表示，王正试图“警告其他国家支持台湾的后果，同时重申北京实现统一的最终目标”。王毅表示，随着中国和菲律宾船只在有争议的南海屡次发生对抗，中菲之间的紧张局势加剧，中国在处理海上争端时始终保持“高度克制”。他说：“中方始终尊重历史和法律事实，寻求各方都能接受的解决方案。”他补充说，北京不会允许其“良好意愿”被滥用，也不会允许海洋法被“歪曲”。在王毅通过周四的新闻发布会为2024年中国外交政策定下基调后，一些分析人士认为，北京可能会采取多管齐下的方式来管理与不同国家的关系。萨那表示：“中国将专注于管理与欧洲的关系，与俄罗斯和其他贱民国家保持密切关系，加剧与台湾、印度和南中国海的紧张关系，谨慎试探与美国的关系，同时寻求讨好全球南方国家。”台湾亚洲交流基金会的博士后研究员哈什米在一份书面答复中告诉美国之音。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-criticizes-us-for-suppressing-its-rise-while-touting-partnership-with-Russia/7517486.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-criticizes-us-for-suppressing-its-rise-while-touting-partnership-with-Russia/7517486.html</guid><pubDate> Thu, 07 Mar 2024 07:17:28 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-c22d-08dc3ea01ffc_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>前谷歌工程师被控盗窃商业秘密</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/former-google-engineer-charged-with-trade-secret-theft-/7517301.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-google-engineer-charged-with-trade-secret-theft-/7517301.html</guid><pubDate> Wed, 06 Mar 2024 23:38:38 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>技术</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/aab7a944-aa3b-4fb5-a88e-3048b929fae6_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>