<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 11 月 22 日星期五 16:56:36 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国船只涉嫌切断仍停泊在波罗的海的海底电缆</title><description>伦敦——波罗的海地区的欧洲盟友正在调查本周早些时候两根光纤数据电缆是如何被切断的，怀疑是该地区的一艘中国船只造成的。德国表示，这起事件显然是破坏行为。丹麦海军本周表示，正在跟踪中国散货船“毅鹏3”号穿越波罗的海的情况。截至周五，海洋跟踪系统显示该船停泊在丹麦奥胡斯市东部。丹麦没有详细说明追踪这艘船的原因。然而，人们普遍猜测这艘船可能参与了海底两根光缆的切断，一根连接芬兰和德国，另一根连接瑞典和立陶宛。德国国防部长鲍里斯·皮斯托利斯周二发表讲话，坚称这并非偶然。 “我也不喜欢相信这些锚点意外地对这些电缆造成了——怎么说呢——损坏。因此，我们必须得出结论，在不知道到底是谁干的的情况下，这是一个混合动力当然，我们还必须在不知情的情况下假设这是破坏行为，”皮斯托里斯在布鲁塞尔对记者说。芬兰国际事务研究所的防务分析师查理·萨洛尼乌斯-帕斯捷尔纳克表示，波罗的海的欧洲盟友正在合作进行调查。 “我想说的是，这个阵营在所有事情上都看到了混合行动。这是我警告不要的事情之一——如果你在一个镜子大厅里，一切看起来都是特定的方式。我们不知道那，”他告诉美国之音。 “但正如我们已经在波罗的海以及其他地方看到的那样，在锚拖拽或其他事情方面发生的‘完美时机’事件——在某些时候你必须开始得出这样的结论：这不仅仅是一次意外，”萨洛尼乌斯-帕斯捷尔纳克补充道。多起类似事件 近年来，波罗的海发生了多起类似事件。 2023年10月，连接爱沙尼亚和芬兰的Balticconnector天然气管道遭到严重破坏。十个月后，中国表示，一艘在香港注册的船只“新新北极熊”号在暴风雨中意外造成损坏。芬兰仍对这一说法持怀疑态度，称发现损害当天该地区没有暴风雨。萨洛尼乌斯-帕斯特纳克对美国之音表示：“至少对于某些国家来说，将它们贴上未解之谜的标签可能在政治上是方便的。” “因为如果你指认了他们——在这种情况下，肯定是中国政治机构中的某个人指示船长这样做——那么你会怎么做？”周四，当被问及丹麦在波罗的海追踪毅鹏三号的情况时，中国外交部发言人李江否认对此知情。 “我没有关于中国船只的具体信息，”李说。我们愿根据国际法与有关各方保持沟通，共同维护国际海底基础设施安全。同时，我们也希望中国船只的正常航行权利和合法利益得到有效保护。 ”领导人表示，波罗的海需要更好的监控。爱沙尼亚总理克里斯汀·米哈尔周五表示，波罗的海需要更好地监控海上交通。 “监控系统和确认正在发生的事情和地点的系统是什么？谁在移动到哪里？以及，故障在哪里？”米哈尔问道。 “因为也可能有很自然的原因。” 2022年，波罗的海下从俄罗斯向德国输送天然气的北溪管道被炸毁。肇事者仍不明。西方国家和俄罗斯相互指责，而其他国家则认为乌克兰实施了这次袭击。所有人都否认责任。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-vessel-suspected-of-severing-submarine-cables-still-anchored-in-baltic-sea-/7873826.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-vessel-suspected-of-severing-submarine-cables-still-anchored-in-baltic-sea-/7873826.html</guid><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 15:26:36 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（亨利·里奇韦尔） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/53448a9e-8419-44c4-a3aa-c44a950adf35_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>暴力袭击考验中国解决社会不满的措施</title><description>台湾台北——本月在中国发生的暴力袭击已造成 43 人死亡、70 多人受伤，引发了人们对悲剧事件发生原因的质疑，并引发了网上的讨论和辩论。美国之音采访了观察人士，他们认为这些事件与缺乏有效措施来解决潜在的社会和心理健康问题之间存在联系，部分原因是该国当前的经济挑战。 “这些暴力袭击发生得相当频繁，造成袭击的原因之一是中国经济低迷，以及它给各个行业和社会阶层的普通民众带来的直接不满，”中国异议监测项目的研究负责人凯文·斯拉滕（Kevin Slaten）表示。总部位于华盛顿的自由之家。在斯莱特看来，中国经济低迷引发的普遍不满不仅引发了中国工人的抗议，还可能迫使一些人采取更极端的措施来表达他们的绝望之情。虽然有些暴力行为似乎是随机的，但其他暴力行为则针对嫌疑人认识的一个或多个人。斯拉滕在接受电话采访时表示：“临近年底，拖欠工资的事件越来越多，这些事情不仅引发抗议，还引发个人的沮丧、愤怒和绝望，导致一些人通过毫无意义的暴力来摆脱困境。” 。据报道，在最近发生的一起袭击事件中，中国东部无锡市一名 21 岁的学生因对自己实习时的工资非常不满，在职业学校持刀杀害了 8 人，打伤了 17 人。 11月16日，学校开学。另一起案件中，8月，一名29岁男子因劳资纠纷，在中国东南部广东省的一家工厂内用汽车撞向一群人。他至少造成八人受伤。斯拉滕表示，中国有旨在解决薪资和其他问题不满的机制，但中国人往往无法通过这些渠道解决问题。 “将集体案件提交中国法院系统很困难，而且法院审理案件往往需要很长时间，因此对于没有时间或资源与法院系统打交道的弱势群体来说，他们无法依赖法院系统，”斯拉滕说道。在他看来，虽然一些中国公民会试图通过公开宣传来强调他们的案件，但“愤怒和绝望也可能引发大规模暴力。”一些专家表示，工薪阶层往往是受中国经济持续低迷影响最严重的群体。康奈尔大学劳资关系学院教授伊莱·弗里德曼在电话中对美国之音表示：“对于数亿农民工来说，没有足够的社会保障网，失业保险之类的东西也没有真正到位。”美国之音现有趋势研究了今年2月至11月期间中国发生的暴力袭击事件的网上报道，造成多人死亡或受伤。这些袭击总共造成约 120 人死亡、超过 213 人受伤。十一月是中国死亡人数最多的月份。美国之音的数据分析显示，大多数袭击都使用了刀具。还使用了针对人员的车辆。由于中国当局经常立即从社交媒体平台上删除有关袭击的信息，因此很难了解袭击者的动机或事件的规模和频率。专家表示，中国当局希望防止有关暴力袭击的信息在社会上传播。芝加哥大学中国政治专家杨大力表示，每次事件发生后不久，政府都会试图审查社交媒体平台上与事件相关的讨论。 “他们不希望别人认为这是他们无法表达不满时可以诉诸的手段，但这样的行为也让当局很难了解此类案件的根本原因，导致他们无法解决问题这些原因，”杨通过电话告诉美国之音。美国之音试图在中国的微博网站（类似于社交媒体平台X）上搜索有关珠海撞车事件的帖子，但没有找到相关结果。杨说，尽管中国当局努力限制有关这些袭击的信息传播，但中国公民仍然对随机暴力行为激增表示担忧。 “即使没有太多信息，我确实在消息应用程序的聊天室中感觉到人们对中国的这些攻击感到焦虑。部分原因是因为这些都是在人多的地方发生的不分青红皂白的袭击，”他告诉美国之音。中国政府的反应 珠海袭击事件发生后，国家主席习近平敦促有关部门“加强源头风险防控”，并“强调及时解决纠纷的重要性”。中国最高检察院还承诺“严厉、从严、从快惩处重大恶性犯罪，维护社会稳定”，并重申“对针对学生、危害学校安全的犯罪行为采取零容忍态度”。当地媒体报道称，中国一些地方当局已开始识别可能对公众进行不分青红皂白的暴力袭击的特定类型的高危人员。这些人包括失业者、刚刚结束恋爱关系的人、低收入者以及没有渠道表达感情的人。分析人士表示，中国的城市居民基本医疗保险和农村居民最低生活保障通常为符合高风险标准的个人提供补贴。然而，经济衰退和缺乏财政资源可能使中国政府难以维持这些社会项目。 “他们识别有可能对公众进行暴力攻击的个人的措施可能是应对社会不满的短期策略，他们是否会采取更镇压的措施，例如使用集中化的方式，还有待观察。台湾中央研究院研究员林同宏对美国之音表示。</description><link/> https://www.voanews.com/a/violent-attacks-test-china-s-measures-to-address-social-grievances/7873442.html<guid> https://www.voanews.com/a/violent-attacks-test-china-s-measures-to-address-social-grievances/7873442.html</guid><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 11:53:38 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/7188676b-4fd2-4810-8996-7611f3545106_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国正在扩大对更多国家的免签入境以提振经济</title><description>北京——中国周五宣布，将把免签入境政策扩大到另外九个国家，以促进旅游业和商务旅行，以帮助重振疲软的经济。外交部发言人林健表示，自11月30日起，来自保加利亚、罗马尼亚、马耳他、克罗地亚、黑山、北马其顿、爱沙尼亚、拉脱维亚和日本的旅客可免签入境中国，停留时间最长为30天。自去年以来获得免签证入境的国家数量将增至 38 个。此前只有三个国家享有免签证待遇，而在新冠肺炎 (COVID-19) 大流行期间，这些国家的免签证待遇已被取消。日本的加入似乎反映了中国最近改善关系的意愿，而这种关系在一定程度上因东京在台湾问题上更加尖锐的言论而恶化。两国于九月就将被摧毁的福岛核电站经过处理但仍具有放射性的水排入大海的争端达成了协议。日本内阁官房长官林吉正在东京对记者表示，日本是疫情爆发前实行免签入境的三个国家之一，政府多次要求提前恢复。他说：“我们希望中方宣布的免签措施将为日中两国交往进一步顺畅作出贡献。”林说，免签入境的允许停留时间将在之前的15天基础上增加，并且参与交流的人员将首次获得资格。中国一直在推动学生、学者和其他人之间的民间交流，试图改善与其他国家有时紧张的关系。中国在疫情期间严格限制入境，并且结束限制的时间比大多数其他国家晚得多。它于2023年7月恢复了之前对文莱和新加坡公民的免签证入境，然后于去年12月1日将免签证入境范围扩大到另外六个国家——法国、德国、意大利、荷兰、西班牙和马来西亚。此后，该计划已分批扩大。一些国家宣布对中国公民实行免签入境，特别是泰国，它希望吸引中国游客回国。官方新华社援引外交部领事官员的话说，今年7月至9月的三个月里，中国接待外国人入境820万人次，其中免签490万人次。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-is-expanding-visa-free-entry-to-more-countries-in-bid-to-boost-economy/7873447.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-is-expanding-visa-free-entry-to-more-countries-in-bid-to-boost-economy/7873447.html</guid><pubDate> Fri, 22 Nov 2024 10:59:14 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e0eb2979-c3db-4ef4-b2a0-7f75109ed6f3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国之音普通话报道：中国要求大学毕业生从事家庭佣工</title><description>由于青年失业率徘徊在17%左右的高位，中国正在鼓励应届毕业生从事家庭佣工工作。在这里查看完整的故事。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-asks-college-graduates-to-work-as-domestic-helpers-/7872966.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-asks-college-graduates-to-work-as-domestic-helpers-/7872966.html</guid><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 19:32:44 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音普通话） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/248eb71f-9ba4-40ed-b401-1f2ffc734eae_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>新任欧盟外交官誓言对中国采取强硬立场，与美国建立强有力的联盟</title><description>奥地利维也纳——欧盟下一任外交政策负责人卡娅·卡拉斯(Kaja Kallas)已经发出信号，表示她将对俄罗斯和中国采取强硬立场，并倡导欧洲和美国之间建立强有力的联盟。卡拉斯在 11 月 12 日的听证会上首次以新角色向欧洲议会发表讲话，她在听证会上强调欧盟将坚定不移地致力于支持乌克兰反对俄罗斯的侵略。她于 12 月 1 日开始担任欧盟外交与安全政策高级代表的五年任期。这位爱沙尼亚前总理警告说，俄罗斯、伊朗、朝鲜以及更隐蔽的中国希望改变基于规则的规则。世界秩序。她呼吁欧盟与其最亲密的盟友和合作伙伴一起应对这一威胁，“不要失去一丁点”。欧洲经济和社会委员会（EESC）研究中欧关系的专家埃尔泽·皮内利特（Elze Pinelyte）对美国之音普通话表示，卡拉斯的政策“仍然坚定支持乌克兰的胜利”。针对即将上任的特朗普政府可能减少美国对乌克兰支持的担忧，卡拉斯强调，美国在华战略利益与乌克兰战争的结果密不可分。卡拉斯在 11 月 12 日的听证会上表示：“如果美国担心中国和其他行为体，他们也应该担心我们如何应对俄罗斯针对乌克兰的问题。”爱沙尼亚国际防务与安全中心研究员伊万·克利什茨对美国之音中文网表示，卡拉斯“反映了欧洲需要为自身防务和安全采取更多行动的观点，这与北约和欧洲联盟的观点并不矛盾。”美国联盟。”至于特朗普第二届政府是否会改变布鲁塞尔的考虑，他表示，“还有太多的未知数”。对华政策更加强硬 卡拉斯对华强硬立场最早见于她担任爱沙尼亚总理期间，当时爱沙尼亚政府主张爱沙尼亚的对华政策应在欧中关系框架内推进。 2022年，爱沙尼亚宣布退出北京主导的“中国－中东欧国家合作”，即所谓的“16+1”机制。今年欧洲议会选举后，卡拉斯被提名为新任外交政策负责人候选人。随后她辞去爱沙尼亚总理职务。一些专家表示，卡拉斯将对中国采取比她的前任何塞普·博雷尔更强硬的政策。派恩利特对此表示同意，并补充说卡拉斯可能会“寻求支持以限制中国与俄罗斯作战的能力”。自2022年2月俄罗斯全面入侵乌克兰以来，欧盟谴责北京对莫斯科的支持。卡拉斯表示，如果没有中国的支持，“俄罗斯就无法以同样的强度维持战争”。卡拉斯表示，中国在对乌克兰的战争中支持俄罗斯应该面临“更高的成本”，并暗示将实施更具威慑性的制裁。 10月，卡拉斯致信欧洲议会表示，在担任欧盟外交政策高级代表期间，她将致力于对抗俄罗斯的“帝国主义梦想”和中国的“不公平竞争”。欧盟与中国围绕电动汽车等产品的贸易争端已持续一年多，谈判仍在进行中。欧盟表示，中国对电动汽车的巨额补贴构成不公平竞争。联盟不可预测 目前尚不清楚特朗普政府是否会继续向乌克兰提供安全保障和支持，是否会对欧盟征收更高的关税。鉴于美国更加关注印太地区以及与中国的战略竞争，许多欧洲领导人呼吁欧盟减少对美国的安全依赖。 EESC 的派恩利特表示，“卡拉斯似乎是在与美国结盟的想法已经过时的时候上任的。”德国墨卡托中国研究所政策和欧洲事务主任阿比盖尔·瓦塞利尔对美国之音表示，欧盟需要避免陷入特朗普第一届政府时期的恐慌状态。相反，她表示，它必须寻求与特朗普第二届政府协调，包括就中国问题“提出建议”。 “欧盟需要做好准备，因为特朗普和拜登政府将对中国采取完全不同的态度，”她说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/new-top-eu-diplomat-vows-tougher-stance-on-china-strong-alliance-with-us-/7872696.html<guid> https://www.voanews.com/a/new-top-eu-diplomat-vows-tougher-stance-on-china-strong-alliance-with-us-/7872696.html</guid><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 18:34:05 -0500</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（伦纳德·雷） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/40c4593a-9580-4070-838e-773fa87ea8c3_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>朝鲜向俄罗斯部署军队危及中国的平衡行动</title><description>华盛顿——北京的几个主要贸易伙伴正在敦促中国国家主席习近平采取更多措施，向朝鲜施压，要求其停止或取消向俄罗斯部署军队，目前已有一万多名朝鲜士兵加入了针对乌克兰的战争前线。过去一周在巴西和秘鲁举行的双峰会上的呼吁反映出，中国领导人在试图在俄罗斯和西方之间寻求微妙的平衡时发现自己处于尴尬的境地。  周四在巴西利亚与巴西​​总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦举行的联合新闻发布会上，习近平呼吁在乌克兰汇聚“更多和平的声音”。他推动中国和巴西于5月首次就乌克兰问题达成六点共识，强调通过对话谈判实现政治解决。  在巴西首都举行双边会晤之前，习近平在里约热内卢二十国集团峰会和秘鲁利马亚太经合组织峰会期间被世界领导人告知，北京需要说服朝鲜停止派遣更多军队以争取和平。俄罗斯。  德国总理奥拉夫·肖尔茨周二在 G20 峰会上警告习近平，朝鲜部署军队对抗乌克兰相当于战争升级。韩国总统尹锡烈上周在亚太经合组织上要求习近平在深化朝鲜与俄罗斯关系方面发挥“建设性”作用。尹利用全球聚会为契机，强化西方对平壤与莫斯科军事关系的谴责。国家安全顾问杰克·沙利文在周日的新闻发布会上表示，美国总统乔·拜登还在亚太经合组织上告诉习近平，北京有影响力和能力通过更多朝鲜军队的存在来防止乌克兰冲突扩大。拜登指出了中国呼吁缓和冲突的立场，并表示朝鲜军队的存在与这一立场背道而驰。  平衡之举 中国一直不愿指责朝鲜领导人金正恩提供军队和弹药来帮助俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的战争努力。  乌克兰总统泽伦斯基周二警告称，朝鲜可能部署多达10万名士兵，美国估计，在俄罗斯边境库尔斯克地区已调动了约11,000名朝鲜军队。 “北京目前发现自己处于一个棘手的境地，”领导全球中国项目的布鲁金斯学会研究员帕特里夏·金(Patricia Kim)说。  “朝鲜与俄罗斯日益加强的军事合作已经延伸到乌克兰战场，这令人感到不安。普京现在欠金正恩，这可能会鼓励平壤在国内采取可能对中国产生反作用的危险行为，”她告诉美国之音。 “与此同时，北京认为它无法承受疏远平壤或莫斯科的后果，特别是随着（当选总统唐纳德·特朗普）重返办公室，美中对抗的可能性不断增加，”她说。美国德国马歇尔基金会印太项目董事总经理邦妮·格拉泽表示，尽管存在不安，但习近平不太可能就向朝鲜派遣更多军队的问题与莫斯科或平壤对抗。格拉泽表示，中国更关心的是美国、日本和韩国可能“对中国利益产生负面影响”的反应，而不是驻扎在俄罗斯的朝鲜军队。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周三对美国之音表示，中国在乌克兰和朝鲜半岛问题上的立场是“一贯的”，北京一直在“为缓和乌克兰局势做出努力”。中国在对朝鲜军队保持沉默的同时，却被指控提供俄罗斯生产武器所需的军民两用商品。欧盟还警告北京，俄罗斯在中国新疆省生产的攻击无人机将产生后果。分析人士表示，中国一直在努力支持俄罗斯在乌克兰的战争，但又不激怒西方，因为担心这可能引发任何经济反弹，包括可能进一步削弱其陷入困境的经济的贸易限制和制裁。  担任六方会谈特使的约瑟夫·德特拉尼 (Joseph DeTrani) 表示，“鉴于其不结盟的历史，中国很擅长扮演这种模糊的角色，同时也知道其经济依赖于与美国和欧盟的良好贸易关系”。 2003 年至 2006 年，朝鲜和中国参加了无核化谈判。“中国似乎不愿意利用其对朝鲜的有限影响力，部分原因是美中关系紧张，”他说。  与此同时，德特拉尼表示，中国国家主席不会公开支持俄罗斯的战争，因为担心这会损害中国政府在全球南方国家中的信誉，习近平正试图“证明中国的治理体系远远优于美国的自由民主制度”。 10月，美国制裁直接帮助俄罗斯制造远程攻击无人机的中国公司。对此，中国外交部敦促美方停止利用乌克兰问题对中国“抹黑施压”。与美国观点一致的哈德逊研究所政治军事分析中心高级研究员兼主任理查德韦茨表示，中国认为与俄罗斯的伙伴关系比在朝鲜问题上的任何分歧都更重要。  中国不想在朝鲜问题上“与俄罗斯对抗”，”他说。 “尽管他们在包括朝鲜在内的特定问题上存在分歧，但他们在全球范围内基本上一致反对美国和西方秩序。因此，他们不会让这些在较小问题上的具体分歧干扰全球协调，”韦茨说。据俄罗斯通讯社塔斯社报道，中国外交部长王毅周一在巴西二十国集团峰会期间与俄罗斯外长谢尔盖·拉夫罗夫会面时表示，北京准备在上海合作组织内与俄罗斯密切合作。俄罗斯外交部周二表示，他们还强调莫斯科和北京在联合国、金砖国家和二十国集团等国际场合加强外交政策协调的重要性。 “由于没有谴责俄罗斯的侵略，中国放弃了任何中立的主张，”军备控制和不扩散中心高级政策主任约翰·埃拉特说。  “然而，北京不太可能认为俄罗斯与朝鲜的军事合作符合其利益。如果中国反对这种伙伴关系，似乎不会对普京或金正恩产生太大影响，”埃拉特说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/north-korea-s-troop-deployment-to-Russia-jeopardizes-china-s-balancing-act-/7872662.html<guid> https://www.voanews.com/a/north-korea-s-troop-deployment-to-Russia-jeopardizes-china-s-balancing-act-/7872662.html</guid><pubDate> Thu, 21 Nov 2024 18:11:19 -0500</pubDate><category>东亚</category><category>欧洲</category><category>乌克兰</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/d880241b-0080-44c6-bba8-e41d8a875ef0_cx0_cy7_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>