<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 11 月 6 日星期一 06:59:08 -0500</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国总理李克强在上海出口博览会上寻求提振国家经济前景</title><description>中国总理李强周日承诺，将继续深化改革，扩大自由贸易区，放宽外国投资的市场准入，同时努力提振基本低迷的经济。李克强是在上海举行的第六届中国国际进口博览会开幕式上发表主旨演讲时做出上述表示的，旨在吸引数千名外国企业购买中国产品，并寻求扩大与世界第二大经济体的贸易和投资。官方数据显示，7月至9月中国经济年增长率为4.9%，超出分析师约4.5%的预测。但这比上一季度6.3%的年增长率要慢得多。中国政府采取了各种政策来提振经济：增加港口和其他基础设施建设支出、降低利率以及放松购房限制。但经济学家表示，需要进行更广泛的改革来解决抑制增长的长期问题。本届进博会持续至周四，是习近平主席于2018年发起的年度活动，主题是宣传中国支持自由贸易的形象。李克强在开幕式上表示：“我们将进一步放宽市场准入……依法保护外商投资权益，持续营造市场化、法治化、国际化营商环境。”外国企业抱怨中国投资环境不断恶化，特别是新立法的通过可能将掌握标准经济预测视为一种间谍活动。美国企业表示，目前的情况使得在中国投资而不承担重大风险几乎是不可能的。今年的进博会邀请了澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内斯（Anthony Albanese），他目前正在对中国进行正式访问，其主要目的是恢复多年来因经济和政治紧张局势而受阻的贸易联系。阿尔巴尼斯从担任总理之初就要求中国立即取消他所说的“不合理”的官方和非官方贸易壁垒，这些壁垒每年使澳大利亚出口商损失 130 亿美元。此后，这些障碍已大幅减少，目前成本约为 13 亿美元。阿尔巴内斯在访问上海和北京之前表示：“这是七年来首次访问我们的主要贸易伙伴，这是非常积极的一步，我期待在访问上海和北京期间与总统和总理进行建设性的讨论和对话。”他周六离开。周日在上海举行的午餐会上，阿尔巴尼斯表示，他计划讨论应对气候变化、农业挑战和艺术合作的共同方案，并表示，尽管有起有落，但两国关系仍然“建立在尊重、成熟的基础上”。和互惠互利。”阿尔巴内塞说：“澳大利亚将在力所能及的地方进行合作，在必须的地方提出不同意见，并维护我们的国家利益。” “与中国的对话对于帮助确保我们地区和全球的和平、繁荣与安全，以及应对我们地区本世纪将面临的挑战和机遇至关重要。”超过 200 家澳大利亚公司派代表参加了上海展会。阿尔巴尼斯表示，澳大利亚不会支持中国加入名为“12国全面进步跨太平洋伙伴关系协定”（CPTPP）的自由贸易协定，称中国没有达到拟议的标准。他还表示，在北京与习近平会面时，他将抗议中国对待被拘留的澳大利亚民主博主杨恒均的做法缺乏透明度。尽管如此，李克强表示，中国将继续“积极推动加入CPTPP和数字经济伙伴关系协定，并谈判缔结更高标准的自由贸易协定”。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-premier-li-seeks-to-bolster-his-country-s-economic-outlook-at-shanghai-export-fair/7343014.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-premier-li-seeks-to-bolster-his-country-s-economic-outlook-at-shanghai-export-fair/7343014.html</guid><pubDate> Sun, 05 Nov 2023 20:05:52 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-31b3-08dbde5d2761_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>财政部长表示中国将加快政府债券发行</title><description>官方通讯社新华社周日援引新任财政部长兰福安的采访报道称，中国将加快政府债券的发行和使用。新华社援引福安的话说，财政部将稳步推进化解地方政府债务风险，加大力度更好发挥专项债券对经济的拉动作用。兰说：“财政部将继续实施积极的财政政策，以提高效率为重点，更好地发挥财政政策的有效性。”他还指出了“复杂的国内外形势”。他表示，部分2024年新增地方政府债务指标已提前下达，合理保障地方融资需求。兰是一名 61 岁的技术官僚，几乎没有中央政府经验，上个月被官方媒体任命为财政部长，当时政府正在加大财政刺激力度以重振世界第二大经济体。他接替了自 2018 年起担任该职务的刘昆。此前，兰曾任北方省份山西省委书记。他的任命正值中央政府借鉴了一套常用的策略，该策略严重依赖债务和国家支出，但分析人士表示，该策略缺乏更深层次的改革。据官方媒体报道，最高议会机构上个月批准在第四季度发行 1,370 亿美元的主权债券，为受洪水影响地区的重建提供资金。第三季度经济增长快于分析师预期，提高了政府实现 5% 左右的全年增长目标的机会。但随着房地产危机加深以及私营企业因信心疲弱而不愿支出，不利因素依然存在。官方媒体援引10月30日至31日举行的十年两次金融政策会议报道称，执政的共产党将加强对中国61万亿美元金融业的领导，并加大力度降低地方债务风险。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-to-accelerate-issuance-of-government-bonds-finance-minister-says-/7343015.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-to-accelerate-issuance-of-government-bonds-finance-minister-says-/7343015.html</guid><pubDate> Sun, 05 Nov 2023 19:59:21 -0500</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d747-08dbde5d23b5_cx0_cy5_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚总理抵达中国开始为期四天的访问</title><description>澳大利亚总理安东尼·艾博内塞于周六抵达中国，开始对中国进行为期四天的访问，这是澳大利亚领导人自 2016 年以来的首次访问。这是非常积极的一步，我期待在访问期间与习近平主席和李总理进行建设性讨论和对话，”阿尔巴内斯在澳大利亚北领地首府达尔文表示。阿尔巴内塞的首要议程可能是稳定已经恶化但最近有所改善的双边贸易关系：近几个月来，北京取消了对包括煤炭、木材和大麦在内的几种澳大利亚商品的进口限制。澳大利亚国立大学研究员本杰明·赫斯科维奇表示：“我们仍然对澳大利亚龙虾、澳大利亚牛肉实行贸易限制，对葡萄酒关税的快速审查也尚未结束。”他指的是中国和澳大利亚同意暂停世界贸易组织葡萄酒争端的消息，因为北京方面将“对其职责进行快速审查”，该审查将持续约五个月。澳大利亚政府表示“有信心”取得成功结果。他通过电话对美国之音表示：“我预计这个问题将成为阿尔巴内塞总理最关心的问题。”专家表示，中国可能会寻求支持 2020年，中国对澳大利亚产品实施价值127亿美元的制裁，其中包括对澳大利亚葡萄酒征收116.2%至218.4%的关税，中澳之间的贸易紧张局势达到顶峰。赫斯科维奇表示，北京可能会敦促堪培拉支持其加入全面且进步的跨太平洋伙伴关系协定（CPTPP）的申请。他对美国之音表示：“我想双方将会讨论取消中国剩余贸易限制的计划，一旦讨论开始，中方可能会向澳大利亚施压，要求其支持中国加入 CPTPP。” “在中国公司进入澳大利亚关键矿产行业方面，中国也将寻求进展。”敏感的人权问题 虽然稳定双边经济关系将是当务之急，但一些专家认为阿尔巴尼斯还将解决堪培拉和北京在一系列有争议问题上的根本分歧。 “还有其他双边问题，包括任意拘留澳大利亚公民杨恒均，以及一系列地区安全和更大的问题，我认为阿尔巴尼斯无法避免，”国防、战略和国家安全局副局长亚历克斯·布里斯托（Alex Bristow）说。澳大利亚战略政策研究所的安全项目在视频采访中告诉美国之音。在阿尔巴内塞透露其访问日期之前，北京于10月11日释放了因间谍相关指控在中国被拘留近三年的澳大利亚记者成雷。尽管有程被释放的消息，但澳大利亚华裔作家杨自 2019 年以来一直被中国拘留。悉尼科技大学中国研究副教授、杨的博士生导师冯崇义通过电话告诉美国之音，杨已被拘留。他的肾脏里有一个10厘米的囊肿。他担心这可能会危及他的生命，因为目前尚不清楚他在拘留期间可能会接受哪种类型的体检。在与美国之音分享的一封致阿尔巴内斯的信中，杨的家人敦促澳大利亚总理及其内阁成员通过营救杨来“实现第二个奇迹”。一些专家表示，阿尔巴尼斯及其内阁成员自上台以来一直为被中国拘留的澳大利亚公民发声，并对中国侵犯人权的行为表示担忧。他们认为类似的努力将纳入他的中国之行。澳中关系研究所研究分析经理埃琳娜·科林森在一份书面答复中对美国之音表示：“这些担忧将融入到阿尔巴尼斯的中国之行中。” “明确承认澳大利亚和中国之间的差异领域一直是与北京官方互动中反复出现的一点，”她说。 “阿尔巴尼亚政府意识到，如果它因不作为而被视为同谋，它将迅速承担国内政治责任。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-prime-minister-arrives-in-china-for-four-day-visit/7341876.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-prime-minister-arrives-in-china-for-four-day-visit/7341876.html</guid><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 17:42:13 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-29dc-08dbdd7e2d07_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>澳大利亚总理在会见习近平时抗议博客作者被拘留</title><description>澳大利亚总理安东尼·阿尔巴内塞周六表示，在以贸易为重点的国事访问期间，他将在北京与国家主席习近平会面时抗议中国对待一名被拘留的澳大利亚民主博主的做法缺乏透明度。杨恒均未经定罪被拘留近五年将成为周一与习近平在人民大会堂会面时提出的话题之一。杨现被关押在北京看守所，等待 2021 年针对间谍罪名的闭门审判的判决。这位 58 岁的老人的家人担心他快要死了。 “我会说，杨博士的案件需要得到解决，我将谈论他的人权、拘留的性质以及缺乏透明程序的问题，”阿尔巴尼斯在澳大利亚北部城市澳大利亚对记者说。达尔文在飞往上海的前几个小时。中国外交部本周为杨的起诉进行了辩护，称他的案件是严格依法处理的。访华是关系改善的迹象 中国国家广播电台中央电视台宣布，阿尔巴内塞随其代表团于周六下午抵达中国金融中心，成为自 2016 年以来第一位访问中国的澳大利亚总理。这次访问标志着两国紧张关系的改善自去年澳大利亚中左翼政府当选以来。 “很高兴来到这里，”他在停机坪上对澳大利亚记者说。 “我期待着这次访问。”中国驻澳大利亚大使肖千和澳大利亚驻华大使弗莱彻迎接。一名年轻女孩递给阿尔巴内塞一束鲜花。自从一年前在印度尼西亚举行的二十国集团峰会期间首次会见习近平以来，阿尔巴尼斯一直在向中国领导人提及杨洁篪和另一名被拘留的澳大利亚记者成雷的困境。程因违反政府实施的禁运几分钟而被关押在北京看守所三年后，上个月被释放并被驱逐出境。她的获释被解读为中国在阿尔巴内塞访问之前做出的让步。阿尔巴尼斯将于周二会见中国总理李强，李强在去年 5 月 21 日总理选举胜利后不久发来的贺电提出了双边关系重启的前景。北京此前曾拒绝两国高层部长级接触。 “耐心、深思熟虑和慎重”的做法 从担任总理之初，阿尔巴内斯就要求中国立即取消他所说的“不合理”的官方和非官方贸易壁垒，这些壁垒每年使澳大利亚出口商损失 200 亿澳元（130 亿美元）。此后，这些障碍已大幅减少，目前成本约为 20 亿澳元（13 亿美元）。阿尔巴尼斯周六将澳大利亚保守党统治九年后“稳定”了两国关系归功于他的政府对中国采取的不同态度。阿尔巴内斯说：“我对这种关系的态度是耐心、深思熟虑和谨慎的，确保我们双方的利益得到体现，因为这就是良好外交的运作方式。”他补充说：“这是七年来首次访问我们的主要贸易伙伴，这是非常积极的一步，我期待在访问上海和北京期间与总统和总理进行建设性讨论和对话。”由于日益增长的安全担忧，中国对澳大利亚对中国投资的限制程度感到担忧。大约 400 名与中国有业务往来的澳大利亚高管预计将参加周日在上海与 Albanese 共进的午餐。许多人敦促澳大利亚放松对中国投资的限制。 “中国投资不应该是一个肮脏的词，”澳大利亚中国工商业委员会主席戴维·奥尔森（David Olsson）对《澳大利亚金融评论报》表示。阿尔巴尼斯将访问上海参加中国国际进口博览会开幕式，届时将有200多家澳大利亚企业代表参加。访问将探讨贸易问题 阿尔巴尼斯办公室表示，在为期三天的访问中，阿尔巴尼斯将重点关注重振中澳自由贸易协定、解决中国剩余的贸易禁令，并就如何解决未来的贸易争端达成一致。与他同行的还有贸易部长唐·法雷尔、外交部长黄英贤和澳大利亚商业代表团。中国是澳大利亚最大的出口市场，特别是铁矿石、天然气和锂等关键矿物的出口市场。阿尔巴尼斯表示，澳大利亚不会支持中国加入名为“跨太平洋伙伴关系全面进步协定”的 12 国自由贸易协定。</description><link/> https://www.voanews.com/a/australian-pm-to-protest-blogger-s-detention-while-meeting-xi-/7341840.html<guid> https://www.voanews.com/a/australian-pm-to-protest-blogger-s-detention-while-meeting-xi-/7341840.html</guid><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 15:58:02 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-62cc-08dbdd6fac0e_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>分析人士称，日本和菲律宾加强联盟对抗中国</title><description>日本和菲律宾周五宣布开始就一项防务协议进行谈判，该协议将允许向对方领土部署军队，分析人士表示，此举主要是由于中国在争议海域日益咄咄逼人的行为。日本首相岸田文雄在马尼拉会见了菲律宾总统小费迪南德·马科斯，进行为期两天的正式访问。岸田在访问期间称两国双边关系正处于“黄金时代”。岸田对东海和​​南海日益紧张的局势表达了共同的“严重关切”，东京和马尼拉在这两个海域与中国存在领土争端。 “[任何]试图通过武力单方面改变现状的行为都是不可接受的，”岸田说。虽然他没有提到北京，但该声明是在南海发生一系列海上对抗之后发表的，其中包括上个月菲律宾和中国船只发生的两起碰撞事件。马尼拉指责北京故意与其船只相撞，日本谴责这一事件，并表示将与菲律宾一起维护海上秩序。分析人士表示，对日益自信的中国日益增长的担忧在马尼拉和东京决定深化安全关系的过程中发挥了巨大作用。马尼拉德拉萨尔大学国际研究讲师唐·麦克莱恩·吉尔表示：“拥有共同的威胁认知是建立更紧密战略关系的最重要驱动力之一。” “日本和马尼拉对稳定有着共同的利益……但他们也对特定威胁——即中国——怀有同样的警惕，”他说。 “这将使两国能够缩小合作重点，使其基于这一共同威胁变得更加具体。”两国正在谈判一项互惠准入协议，该协议可以促进两国武装部队的联合活动，包括联合军事演习。日本与英国和澳大利亚分别有类似协议，菲律宾与澳大利亚和美国也有此类协议。吉尔表示，与日本建立更紧密的联盟对菲律宾来说是“自然的结盟”，菲律宾过去曾享受过东京的强大经济支持。 “这不是被迫的，因为过去几年的基础已经很牢固，但现在我们正在根据地区地缘政治的当代趋势来巩固这一基础，”吉尔说。去年上台并恢复了与美国的联盟关系的马科斯领导下，两国之间的军事合作得到了进一步发展。在马科斯的领导下，菲律宾坚持了2016年国际法庭的裁决，该裁决宣布中国在南海的历史主张非法，这与他的前任、前总统罗德里戈·杜特尔特(Rodrigo Duterte)的转变相反，杜特尔特试图安抚北京以期吸引投资。菲律宾、日本和美国六月在南海举行了首次联合海岸警卫队演习，岸田表示，他们将“进一步加强”三边联盟。 “菲律宾赢得了很多尊重，因为现在我们看到的是，我们不仅将一切都建立在法律的基础上，而且实际上将其与行动结合起来，”桑托大学政治学教授弗洛伊兰·卡利隆 (Froilan Calilung) 说托马斯告诉美国之音。卡里隆提到的行动之一是马科斯命令拆除中国海警9月在黄岩岛安装的浮动屏障，以防止渔民进入泻湖。菲律宾还揭露了中国在争议海域的行为，包括据称中国船只在南沙群岛造成的环境破坏。卡里隆表示，这些“果断”行动引起了日本的注意，他说日本决定加强与马尼拉的联盟。 “日本仍然非常担心中国，”他说。 “为了让日本能够遏制中国崛起的力量，日本认为菲律宾是其中非常重要的一环。”在马尼拉举行的国宴上，岸田表示，他希望这次访问能够“进一步推动”未来的合作。 “日本和菲律宾现在正经历着良好的关系——我们称之为黄金时代，”岸田说。 “我期待与马科斯总统合作，将双边关系推向新的高度。”吉尔表示，除了东京之外，菲律宾也被东南亚以外的其他国家视为“首选合作伙伴”，这些国家对自由开放的印太地区有着共同的愿景。 “我们更加公开地希望不仅维护我们的主权和基于国际法的主权权利，而且维护整个地区国际法的稳定性。这是继续拉近我们与其他国家距离的一件事，”吉尔说，并指出欧洲和北美国家对合作的兴趣有所增加。总部位于马尼拉的研究机构 Stratbase ADR 研究所所长丁多·曼希特 (Dindo Manhit) 表示，互惠准入协议等防务协议也可以为日本向菲律宾提供军事支持扫清道路。他说：“如果我们达成互惠准入协议，可以建立更牢固的安全关系，这将为我们与日本加强合作奠定基础，为我们提供更多支持。” “这就是为什么他们多年来限制对民用海事或海岸警卫队的支持，只是因为我们缺乏这种协议。”会议期间，马科斯宣布日本将向马尼拉提供400万美元用于采购沿海雷达。卡里隆说，加强军事联盟的目的是发出一个信号，表明他们认真地对中国在争议海域的行动建立威慑。 “未来我们可能会看到中国对其行动更加谨慎和谨慎，因为让我们面对现实吧，人多力量大，而且中国了解地缘政治安全的动态，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/japan-philippines-boost-alliance-to-counter-china-analysts-say/7341484.html<guid> https://www.voanews.com/a/japan-philippines-boost-alliance-to-counter-china-analysts-say/7341484.html</guid><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 07:30:58 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>南海</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（罗恩·洛佩兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-38a1-08dbdd2774af_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>维吾尔新闻回顾：2023 年 10 月 27 日至 11 月 3 日</title><description>已故中国总理李克强因镇压而被人们铭记 已故中国总理李克强在过去十年中在中国共产党中发挥了突出作用，因其在新疆和西藏地区严厉镇压穆斯林中发挥的带头作用而被维吾尔族和藏族社区所铭记。西藏的藏人。他的遗产与大规模拘留、酷刑指控、强迫绝育和强迫劳动有关，并被一些国家称为种族灭绝，尽管中国否认。泄露的《新疆文件》中透露，李参与这些镇压政策，挑战了他作为“人民的人”的形象，并引发了专家和人权倡导者的问责要求和谴责。中国驻纽约外交官否认种族灭绝，在美国开会受到审查 中国驻纽约总领事黄屏因否认维吾尔族种族灭绝而卷入争议，他在宾夕法尼亚州与商界领袖和民主党州参议员举行了会议。这些会议被认为是旨在加强中美地方合作的例行领事职责，鉴于黄的有争议的立场，引起了人们的担忧。美国已正式将中国对待维吾尔人的方式称为种族灭绝，引发了围绕这些互动的争论。打击供应链中维吾尔族强迫劳动的进展和挑战 自 2022 年 6 月实施以来，《维吾尔族强迫劳动预防法》在限制美国与强迫劳动相关的进口产品（特别是来自中国新疆地区的产品）方面取得了长足进步。美国海关和边境保护局扣押了价值近 20 亿美元的商品，其中重点是时装业，因为中国 90% 的棉花产自新疆。公司必须投资绘制供应链图以遵守法律。然而，挑战依然存在，专家认为，解决强迫劳动的经济驱动因素需要全球努力以及与国际利益相关者和主要消费市场的合作。尽管存在人权问题，中国仍宣布在新疆建立自由贸易区 作为习近平主席“一带一路”倡议的一部分，北京宣布计划在新疆地区建立自由贸易区。此举引发担忧，因为据称新疆维吾尔族人的人权遭到侵犯。该计划旨在赋予新疆官员更多的自主权，以吸引“一带一路”倡议成员国的外国投资者。尽管此前曾因侵犯人权行为受到制裁，但新疆生产建设兵团将参与创建自由贸易区，旨在促进人民币在国际贸易中的使用。斐济撤回对联合国关于新疆侵犯人权动议的支持 斐济撤回对《关于新疆侵犯人权行为的联合声明》的支持，该动议得到了联合国 51 个国家的支持。声明呼吁停止新疆的侵权行为，并指出可能存在国际反人类罪。斐济此举被认为是为了保护与中国的外交关系。对于一个太平洋国家来说，它最初的支持被认为是不寻常的，令许多观察家感到惊讶，因为这些国家经常与中国结盟。中国官员对加沙和新疆的比较引发争议 中国驻法国大使馆官员在社交媒体上发布了加沙和新疆的比较，将新疆完好无损的建筑与加沙受损的建筑进行对比，引发了争议。这凸显了人们对新疆侵犯人权行为的担忧，中国政府被指控任意拘留和侵犯维吾尔族穆斯林的权利。中国在巴以冲突中的作用及其在中东的战略也成为焦点，一些中国官员将加沙和新疆进行了类比，暗示北京的政策为维吾尔人带来了繁荣，同时批评西方和以色列在加沙的行动。国际维吾尔论坛呼吁日本调查新疆侵犯人权行为 在东京举行的国际维吾尔论坛上，各国议员发表联合声明，敦促日本对中国涉嫌侵犯新疆维吾尔人人权的行为进行独立调查。声明还呼吁对涉案共产党官员实施制裁。该论坛旨在记录维吾尔族种族灭绝事件，提高亚洲的认识并讨论法律策略。新闻简讯 在最近的一次曝光中，中国领先的科技公司海康威视被发现在其最新软件中包含了少数族裔检测技术，尽管之前声称已停止使用该技术。互联网协议视频市场揭露了这种包含行为，引发了对海康威视提供针对少数民族工具的历史的人权担忧。海康威视回应美国之音，将问题归咎于一名员工的错误，并声明了其针对此类技术的长期政策。值得注意的引述 “你无法将其进行比较。在东突厥斯坦（1949 年中国入侵之前的新疆名称），没有一条小街道可以让你说话或扔石头。” — 世界维吾尔代表大会英国主任拉希玛·马哈茂特 (Rahima Mahmut) 接受《新闻周刊》采访</description><link/>https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-oct-27-nov-3-2023-/7340958.html<guid> https://www.voanews.com/a/uyghur-news-recap-oct-27-nov-3-2023-/7340958.html</guid><pubDate> Sat, 04 Nov 2023 03:25:11 -0400</pubDate><category>维吾尔族</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（喀什喀什） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/b049808b-f45f-4dda-9472-63dadc9b98da_cx8_cy17_cw84_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>