<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻-美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language>恩</language><copyright>2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 6 月 21 日星期三 11:52:34 -0400</lastbuilddate><generator> Pangea CMS——美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>台湾报道中国航母穿越海峡</title><description>台湾国防部表示，在北京声称拥有主权的岛屿上的军事紧张局势加剧之际，由山东舰率领的中国航母编队周三驶过敏感的台湾海峡。国防部表示，2019年入役的山东舰已向南航行穿过海峡西部，并已派遣“适当力量”监视中国的活动。该航母四月份参加了中国在台湾周边的军事演习，并在西太平洋执行任务。去年3月，就在中美领导人会谈前几个小时，该船驶过台湾海峡。中国从未放弃使用武力将台湾置于其控制之下，并在这个民主治理的岛屿附近加强了军事活动，迫使台湾接受中国的主权。台湾强烈反对北京的主权主张，并誓言如果受到攻击，将保卫自己。</description><link/> https://www.voanews.com/a/taiwan-reports-chinese-aircraft-carrier-sailed-through-strait-/7146319.html<guid> https://www.voanews.com/a/taiwan-reports-chinese-aircraft-carrier-sailed-through-strait-/7146319.html</guid><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 07:37:20 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-d032-08db451f7739_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国民族主义者指责西方媒体在布林肯访华照片中阴暗天空</title><description>中国官方媒体和民族主义网民指责西方媒体故意淡化美国国务卿布林肯最近访问北京的镜头，从而抹黑中国形象。然而，美国之音普通话台在中国官方媒体发表的报道中也发现了同样的悲观基调。布林肯周日早些时候抵达后不久，一幅拼贴画开始在中国社交媒体上流传。它比较了现场的三张照片。第一张是在布林肯的飞机远处拍摄的，显示北京上空的蓝天和远处的绿树。第二张和第三张图片是 BBC 和《华盛顿邮报》的视频截图，显示布林肯从飞机上下降，背景中的天空看起来比第一张照片更暗。一些民族主义网友转发了这张拼贴画，称它提供了西方媒体偏见的证据。 “布林肯昨天访问中国时，北京天气晴朗，所以BBC的镜头中天空是灰蒙蒙的，布林肯在《华盛顿邮报》的镜头中看起来就像一个黑人。”博主“HW前HR”在微博上发帖称。微博。这篇帖子提到了“西方媒体的黑社会过滤”，并接着说，西方媒体“不择手段地用小伎俩散布谣言，对中国进行丑化和诽谤”。该帖子获得了数千个赞。中国官方媒体《环球时报》发推文称，“西方媒体惯用的对中国的灰色‘黑社会过滤器’被套用到了布林肯的中国之行上。带着有色眼镜，他们往往认为一切都是灰色的。”然而，中国官方媒体CGTN在其新闻广播中使用了相同的镜头。在CGTN的YouTube视频中，布林肯下飞机的画面基调与《华盛顿邮报》几乎一致。中国官方媒体观察家菲尔·坎宁安 (Phil Cunningham) 对美国之音普通话表示，“中国的官方媒体虽然仍然相当笨拙，但越来越熟悉美国新闻研讨会上进行的新闻分析，谈论叙事框架、模因、人工智能” 、照片处理、元叙事等。” “他们不一定做得对，”他说，“但在模仿西方对中国的批评时，他们无意中透露出A）隐藏的钦佩B）西方的批评确实让他们烦恼。” BBC中文台在推特上反驳了网友的指控，指出CGTN使用了相同的镜头。 “他们不一定做得对，”他说，“但在模仿西方对中国的批评时，他们无意中透露出A）隐藏的钦佩B）西方的批评确实让他们烦恼。” BBC中文台在推特上反驳了网友的指控，指出CGTN使用了相同的镜头。美国之音普通话发现，中国新闻媒体澎湃新闻批评了英国广播公司和《华盛顿邮报》发布的剪辑的语气，也在自己的报道中使用了同样的黑暗镜头。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-nationalists-accuse-western-media-of-darkening-sky-in-photos-of-blinken-s-visit-to-china/7146219.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-nationalists-accuse-western-media-of-darkening-sky-in-photos-of-blinken-s-visit-to-china/7146219.html</guid><pubDate> Wed, 21 Jun 2023 03:17:52 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（马文浩） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-7413-08db7224f99c_cx0_cy47_cw0_w800_h450.jpeg"></enclosure></item><item><title>拜登在捐助招待会上将中国习近平等同于“独裁者”</title><description>美国总统乔·拜登周二在记者在场的民主党捐助者招待会上发表讲话时，将中国国家主席习近平等同于“独裁者”。拜登在加州北部的一次筹款活动上发表讲话时表示，习近平对二月份发生的一起事件感到愤怒，当时华盛顿称一个中国气球飞越美国上空，然后被美国军用飞机击落。拜登说：“当我用两辆装满间谍设备的棚车击落那个气球时，习近平感到非常不安，因为他不知道气球在那里。” “我是认真的。这对独裁者来说是极大的尴尬，因为他们不知道发生了什么。”拜登发表上述言论几天前，美国国务卿安东尼·布林肯结束了对北京的访问，旨在重建沟通渠道，以避免两个全球大国之间发生冲突。随着二月份的气球事件，中美之间的多方面竞争演变成全面的外交危机。北京周三回应拜登的言论，称其为“公开的政治挑衅”。外交部发言人毛宁在例行记者会上表示，美方有关言论极其荒唐、极不负责任，严重违反基本事实和外交礼仪，严重违反中国的政治尊严。中方对此表示强烈不满和坚决反对。 80 岁的拜登正在竞选连任，他周二消除了对这个亚洲巨人的担忧，告诉捐助者“中国确实面临经济困难”。在谈到中国​​和习近平的话题时，拜登表示，“我们现在的情况是，他希望再次建立关系。”拜登补充说，布林肯在北京之行“做得很好”，但“这需要时间”。美国总统确实提出了关于共产主义统治的中国的另一个棘手问题：最近举行的一次峰会，澳大利亚、印度、日本和美国（被称为“四方集团”）领导人在峰会上寻求促进亚太海域的和平与稳定。地区。拜登表示，这四个国家“在南海和印度洋上携手合作”。 “他（习近平）真正感到不安的是，我坚持要我们团结……所谓的四方，”拜登说。周二并不是拜登第一次在筹款招待会上发表重要甚至挑衅性的声明，筹款招待会上通常是小规模活动，禁止摄像和录音，但记者可以聆听并转录总统的开场白。例如，在去年十月的一次此类活动中，拜登谈到了来自俄罗斯的核“世界末日”威胁。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-refers-to-chinese-president-xi-as-a-dictator-during-speech-at-fundraiser-/7146140.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-refers-to-chinese-president-xi-as-a-dictator-during-speech-at-fundraiser-/7146140.html</guid><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 22:07:12 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/00090000-0aff-0242-4769-08dac352411b_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国降息以提振萎靡不振的经济增长</title><description>中国商业银行周二降低了利率，因为北京寻求促进经济增长的方法，随着该国从大流行时期的封锁和供应链瓶颈中复苏，经济增长缓慢得令人失望。此举发生在中国央行宣布将降低其用于向商业银行提供现金的几种不同工具的利率后几天。商业银行提供给信用最好的借款人的最优惠利率的变化相对温和。一年期贷款利率从 3.65% 降至 3.55%，而五年期贷款利率从 4.3% 降至 4.2%。取得平衡 这一变化是近一年来最显着的利率调整，幅度小于一些分析师的预期。中国面临着房地产行业的持续疲软、高负债和持续缓慢的增长。彭博经济研究中国区经济学家曲大为在彭博电视上表示，小幅降息是为了维持他所说的“稳定房地产市场与避免刺激房地产市场出现另一个泡沫之间的平衡”。在中国人民银行暗示即将降息后上周发布的一份分析报告中，Rhodium Group 的 Logan Wright 和 Allen Feng 写道：“抵押贷款利率的降低不会对房地产销售产生太大影响，但可能有助于减轻中国家庭的抵押贷款负担。这更有可能是为了刺激家庭消费，这样家庭就可以腾出时间来偿还债务以用于其他目的。”预期增长放缓 最近几个月，对中国经济的担忧加剧，北京的高级领导人已开始公开承认这一事实。周五，中国国家电视台报道称，总理李强在一次共产党高级领导人会议上表示，政府正在探索推动增长的途径。 “外部环境日趋复杂严峻，全球贸易和投资放缓将直接影响我国经济复苏进程，”李克强表示。上周末，高盛集团将今年中国经济增长预期从 6% 下调至 5.4%。中国经济增速仍明显高于包括美国在内的许多发达经济体，国际货币基金组织预计美国2023年增速仅为1.6%。而中国10年前的增速高达7.8%，自那以后，除了 2021 年从大流行的深度恢复时异常的 8.1% 之外，大部分时间都在放缓。预期会有更多刺激措施 在上个月有报道称工业产出和零售销售都低于预期后，一些专家预计中国政府将在不久的将来实施一项谨慎的有针对性的经济刺激计划。问题在于，一些最明显的影响力杠杆可能不如过去那么有效。例如，较低的利率通常被视为具有刺激性，因为它们鼓励借贷为资本投资提供资金。然而，中国企业的债务水平已经相当高，这将抑制对更多信贷的需求。近几个月来，中国官员已表示对外商在国内投资持开放态度，以此作为促进经济增长的另一种方式。然而，在此之前，北京对中国科技公司的严厉打击以及国家安全官员高调访问西方企业在中国的办事处已经让一些公司保持警惕。 4 月，安全官员进入咨询公司 Bain &amp; Company 的办公室询问员工。这次访问是在官员进入另一家美国公司 Mintz Group 的办公室并拘留了在那里工作的五名中国公民一个月后进行的。全球挑战利率的变化发生在中国与世界其他大型经济体之间的一系列重要讨论中。周一，美国国务卿安东尼·布林肯访问北京，会见了中国外交部长秦刚和时任国家主席习近平。双方都认为讨论富有成效，但在北京方面重大经济关切的问题上，没有宣布任何进展。其中包括拜登政府继续对前总统唐纳德特朗普政府实施的对中国商品征收广泛关税，以及由于拜登政府实施的禁令对中国购买尖端半导体的能力施加严格限制。周二，李克强前往德国会见那里的高级官员。德国将中国视为仅次于欧盟的第二大贸易伙伴，在俄罗斯入侵乌克兰暴露其过度依赖俄罗斯作为化石燃料来源后，德国经济出现动荡。德国政府正在通过扩大关键进口所依赖的国家数量来“降低”经济风险——这一过程让中国担心其与欧洲最大个体经济体的贸易前景。</description><link/> https://www.voanews.com/a/china-cuts-interest-rates-in-effort-to-boost-flagging-economic-growth-/7145706.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-cuts-interest-rates-in-effort-to-boost-flagging-economic-growth-/7145706.html</guid><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 19:00:55 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（罗伯·加弗） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-c0a8-0242-27f8-08db71e0b108_cx0_cy4_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> 3 名男子在美国审判中被定罪，该审判审查了中国的“猎狐行动”遣返运动</title><description>周二，三名男子在一项审判中被判多项罪名成立，该审判表明美国声称中国在美国领土上策划了压力运动，以胁迫外籍人士返回家园，这是一项名为“猎狐行动”的努力的一部分。美国私家侦探迈克尔麦克马洪和两名居住在美国的中国公民——郑聪颖和朱勇——都被指控参与了针对一名前中国官员的恐吓战术。他在新泽西平静地生活，北京希望他回来。朱被判犯有充当非法外国代理人、跟踪、跨州跟踪串谋和串谋充当非法外国代理人的罪名。郑被判犯有跟踪和跟踪串谋罪，但其他指控无罪。麦克马洪被判犯有串谋充当外国代理人以外的所有罪行。布鲁克林联邦法院的审判是美国对中国的“猎狐行动”进行的一系列起诉的首起审判，该行动已有近十年的历史，北京将其描述为追捕逃犯的行动。美国当局至少有时将其视为“跨国镇压”，或部署政府特工骚扰、威胁和压制居住在国外的批评者。中国否认试图通过恐吓强迫遣返，并表示美国正在诋毁打击犯罪的努力。检察官说，来自北京的压力被施加到新泽西州郊区，前武汉市官员徐进和他的家人于 2010 年搬到了那里。中国指控他和妻子刘芳收受贿赂；他们否认这一点，并说他们成为攻击目标是因为他与中国共产党的权力结构发生冲突。据检察官称，朱、郑和麦克马洪参与了长达数年的多管齐下的努力，以促使徐某返回中国。该国无法正式强迫他这样做，因为它与美国没有引渡条约。辩方承认朱、郑和麦克马洪采取了各种行动，但表示三人不知道北京据称是这一切的幕后黑手。麦克马洪说他“对判决感到震惊”，坚称他所做的一切都是他作为私家侦探的工作。郑和朱没有对记者说话就离开了法庭。征求意见的消息已发送给他们的律师。前纽约市警长麦克马洪通过监视和数据搜索，找出了徐严密保护的地址和他所爱之人的信息。 Zhu 是一名退休人员，也叫 Jason Zhu 和 Yong Zhu，他帮助聘请了麦克马洪，并为他提供了启动的细节。郑后来到徐家留下一张不祥的字条：“你若肯回内地坐十年牢，妻儿无恙，此事到此为止！” “在我看到这个之前，我觉得来自中共的威胁对我来说只是一种精神上的威胁。但是，当我看到那张纸条时，我意识到它已经变成了一种身体上的威胁，”徐通过法庭翻译作证说.辩方称，麦克马洪、郑和朱被告知，他们正在帮助一家公司或个人收回债务或实现其他目的——而不是为了中国。 “他们被外国政府利用、欺骗和误导为他们工作，”朱的律师凯文·董在结案陈词中说。但美国助理检察官克雷格·海伦 (Craig Heeren) 表示，这三人“同意参与一些越界的事情……所有三名被告都知道他们正在越界。”检察官说，施压行为包括在 Facebook 上向徐成年女儿的朋友发送贬损信息，以及向新泽西州的一位亲戚发送猛烈的信件。根据检察官和庭审证词，一名中国检察官甚至将 Xu 八十多岁的不情愿的父亲送往新泽西，以帮助他的儿子返回祖国。审判是在美中关系紧张的时期展开的。近年来，这两个大国在越来越多的问题上存在分歧：贸易、工业间谍活动、人权、台湾、南中国海、俄罗斯对乌克兰的战争、美国对中国间谍活动的指控，以及华盛顿声称北京正在追踪并骚扰海外持不同政见者。中国于 2014 年 7 月宣布了“猎狐行动”，以追捕逃离该国的腐败官员和罪犯。然而，北京的通缉名单中包括政治和文化观点与中国执政的共产党相冲突的人。美国检察官提起了几起涉及涉嫌猎狐行动的刑事案件。检察官说，其中一名怀孕的美国公民在中国被关押了八个月，并被迫说服她的母亲返回该国。</description><link/> https://www.voanews.com/a/men-convicted-in-us-trial-that-scrutinized-china-s-operation-fox-hunt-repatriation-campaign-/7145356.html<guid> https://www.voanews.com/a/men-convicted-in-us-trial-that-scrutinized-china-s-operation-fox-hunt-repatriation-campaign-/7145356.html</guid><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 14:27:50 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美联社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-127c-08db71b747c2_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>巴基斯坦与中国签署价值 48 亿美元的核电站协议</title><description>巴基斯坦和中国周二签署了一项价值 48 亿美元的协议，将在这个南亚国家建设中国第七座核电站。这个 1200 兆瓦的项目将安装在巴基斯坦中部城市恰什马，北京已经在那里建造了四台核电机组，总发电量将近 1230 兆瓦。巴基斯坦总理谢赫巴兹·谢里夫 (Shehbaz Sharif) 周二见证了中国核工业集团公司与巴基斯坦原子能委员会之间谅解备忘录的签署。根据协议，中国公司将采用其 HPR1000 技术（称为 HPR1000 或华龙一号）建造核电机组。这将是巴基斯坦第三个采用 HPR 1000 或压水反应堆技术的设施。谢里夫说：“中国对这个项目的投资高达 48 亿美元，发出了一个响亮而明确的信息，即巴基斯坦是中国公司和投资者继续表现出信任和信心的地方。”他感谢北京为名为 Chashma 5 的发电厂提供超过 1 亿美元的折扣。该项目的工作最初计划在几年前开始，但谢里夫表示，尽管拖延了很长时间，但中国合作伙伴并未重新安排成本。仪式结束后，巴基斯坦总理在推特上写道：“这个项目是我们能源结构多样化的能源安全计划的一部分，重点是确保为工业提供廉价电力并为普通民众提供救济。”谢里夫的联合政府正在努力应对巴基斯坦面临的前所未有的经济挑战，包括国际收支危机。中国最近还在南部港口城市卡拉奇建造了两座核电站，每座核电站的发电能力为 1,100 兆瓦。巴基斯坦官员说，这两位中国人- 供应的第三代华龙一号反应堆，称为 K2 和 K3，耗资约 100 亿美元。它们配备了“先进的安全和万无一失的安全功能”，并将巴基斯坦的核能生产提高到 3,500 多兆瓦。“K2 和 K3 是功能齐全，并向国家电网提供 2,200 兆瓦的电力。同样，Chashma 的核电站提供了超过 1,300 兆瓦的电力，”PAEC 发言人周二告诉美国之音。1972 年，加拿大帮助巴基斯坦在卡拉奇建造了第一座核电站，发电量约为 80 兆瓦。预计将关闭在完成其计划行动的全部范围后不久就下降了。中国与坚定的盟友巴基斯坦保持着密切的国防和经济关系。在过去十年中，它在建设公路网络、发电厂和港口方面投资了超过 200 亿美元在所谓的中巴经济走廊 (CPEC) 下。两国官员都表示，这项合作是北京全球“一带一路”基础设施倡议的延伸，已经创造了数万个就业机会，并结束了巴基斯坦严重的能源危机。</description><link/> https://www.voanews.com/a/pakistan-signs-4-8-billion-nuclear-power-plant-deal-with-china/7144967.html<guid> https://www.voanews.com/a/pakistan-signs-4-8-billion-nuclear-power-plant-deal-with-china/7144967.html</guid><pubDate> Tue, 20 Jun 2023 11:05:59 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Ayaz Gul) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7bf9-08db7199d387_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>