<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 3 月 15 日星期五 09:52:57 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>中国自己的媒体在报道河北爆炸时遭到当局骚扰</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-s-own-media-harassed-by-authorities-while-reporting-hebei-blast-/7528737.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-s-own-media-harassed-by-authorities-while-reporting-hebei-blast-/7528737.html</guid><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 20:58:40 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>新闻自由</category><author>webdesk@voanews.com（刘娜塔莉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bf48-08dc4484c821_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国参议院审议可能在美国禁止 TikTok 的法案</title><description>白宫敦促参议员迅速开始考虑一项法案，解决与社交媒体应用 TikTok 相关的国家安全问题。众议院本周早些时候批准了这项措施。美国之音国会记者凯瑟琳·吉普森报道。摄影机：Saqib Ul Islam。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-senate-considers-bill-that-c​​ould-ban-tiktok-in-united-states-/7528735.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-senate-considers-bill-that-c​​ould-ban-tiktok-in-united-states-/7528735.html</guid><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 20:37:15 -0400</pubDate><category>美国</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（凯瑟琳·吉普森） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-879c-08dc4485bb73_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>尽管受到制裁，朝鲜仍在中国经营超过 50 家餐厅</title><description>华盛顿——据外交消息人士称，朝鲜在中国 10 多个城市经营着 50 多家由朝鲜公民雇用的餐馆，违反了联合国的制裁规定。朝鲜政权将其工人在国外赚取的大部分工资用于资助其核计划和导弹计划。该消息人士要求不透露姓名，因为该人士无权向媒体发言，他向美国之音韩语组提供了这些餐厅的韩文和中文名称以及它们在中国的地址。消息人士称，负责监督对朝鲜制裁执行情况的联合国专家小组预计将把这份名单纳入计划在未来几周发布的一份报告中。当被问及美国之音韩国语调查结果时，美国呼吁所有联合国成员国对朝鲜实施制裁。美国国务院发言人表示：“根据安理会第 2397 号决议，所有联合国成员国都有义务遣返在其管辖范围内赚取收入的朝鲜国民，但某些例外情况除外。”朝鲜代表朝鲜民主主义人民共和国，该国的正式名称。 “海外朝鲜劳工产生的收入被用来资助朝鲜的大规模杀伤性武器和弹道导弹计划，”该发言人周二在发给美国之音韩国语组的电子邮件中继续说道。联合国安理会于 2017 年通过了第 2397 号决议，要求所有成员国在 2019 年 12 月之前将朝鲜工人遣返回国。该决议是针对朝鲜于 2017 年 11 月发射火星 15 洲际弹道导弹而通过的。这是自 2019 年 12 月截止日期以来，首次将在中国的朝鲜餐馆名单纳入联合国专家小组报告，尽管该小组早在 9 个月前就发布了列出朝鲜餐馆名单的报告。中国驻华盛顿大使馆发言人刘鹏宇周一对美国之音韩语组表示，他“不了解具体情况”。他在电子邮件中继续说道，“中方一直在认真执行安理会有关决议。这些决议不仅仅是制裁，还强调对话的重要性。”他补充说，“我们反对采取选择性的、仅制裁的做法，而不适当强调促进对话。”华盛顿律师约书亚·斯坦顿(Joshua Stanton)曾于2016年帮助起草了美国制裁和政策执行法案，他表示：“在联合国规定遣返他们的最后期限五年后，中国允许他们在其境内工作，这一事实进一步证明了这一点。被添加到已经广泛的证据档案中，证明它公然违反了它在安理会投票支持的制裁措施。”斯坦顿周三通过电子邮件向美国之音表示，朝鲜利用其在海外开设的餐馆作为“从强迫劳动、网络犯罪和其他非法活动中洗钱的幌子”。他说，该政权还派朝鲜年轻女性到国外的餐馆长时间工作，然后没收了她们的大部分或全部工资。该名单包括北京的七家朝鲜餐馆和上海的七家朝鲜餐馆。与朝鲜接壤的辽宁省沉阳市有 17 家。距离朝鲜新义州市约 12 公里（7.45 英里）的丹东是榜单上第二大朝鲜餐馆集中地。新义州位于连接两国的中朝友谊大桥附近。联合国朝鲜制裁专家组前成员、现任伦敦安全智库皇家联合军种研究所高级副研究员亚伦·阿诺德对美国之音韩语频道表示，中国和朝鲜可能违反了其他联合国制裁措施。制裁。周三，他通过电子邮件接受了美国之音韩语频道的采访。阿诺德表示，如果这些餐厅被视为合资企业，那就违反了第 2270 号决议，该决议禁止与朝鲜建立新实体。他继续说，如果这些餐馆在中国有银行账户，他们也违反了第1874号决议。 2017 年通过的联合国安理会第 2375 号决议禁止所有合资企业，包括与朝鲜组建的现有合资企业。斯坦顿表示：“如果中国的银行故意或疏忽地洗钱，并且没有因此而面临传票、调查、特别措施和二级制裁，那么我们自己的政府也应该受到指责。”二级制裁是指针对外国实体和个人的制裁，例如与已受制裁的实体、个人和朝鲜等国家开展业务的中资银行。阿诺德表示，朝鲜餐馆在中国的存在是“中国未能履行制裁义务的又一个例子”。朝鲜过去也在越南、老挝、柬埔寨和泰国经营过餐馆。自制裁和 COVID-19 大流行以来，有些已经关闭，而另一些则仍然开放。</description><link/> https://www.voanews.com/a/despite-sanctions-north-korea-runs-more-than-50-restaurants-in-china-/7528335.html<guid> https://www.voanews.com/a/despite-sanctions-north-korea-runs-more-than-50-restaurants-in-china-/7528335.html</guid><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 19:31:06 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（Jiha Ham，克里斯蒂·李） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0a00-0242-e6f0-08dc2cbc7eb4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国定位C919客机 挑战波音、空客</title><description>华盛顿——中国国有飞机制造商声称其最新客机 C919 能够打破波音和空客客机双寡头垄断，因此面临业界质疑。据中国官方的兴华通讯社报道，中国商飞在新加坡、越南、老挝、柬埔寨和印度尼西亚等快速增长的航空市场的宣传之旅周三在马来西亚结束。在每一站，这家总部位于上海的企业都向潜在买家展示了 C919，作为空客 320 和波音 737 的可行替代品。预计今年许多东南亚国家的国际和地区旅游业将达到并超越疫情前的水平。分析师警告称，后续增长可能取决于中国经济的全面复苏。据中国官方媒体报道，中国商飞公司 (COMAC) 预计，未来二十年亚太市场对客机的需求将从 3,314 架增加到 9,701 架。但旅游行业研究网站Skift援引全球最大飞机租赁商之一Air Lease执行董事长的话称，该公司不打算购买任何C919喷气式飞机。 2 月 29 日，史蒂文·乌德瓦-哈齐 (Steven Udvar-Hazy) 在纽约航空业 Wings Club 表示：“中国共产党和中国商飞公司对出售 C919 非常感兴趣。但这是一种单向约会关系。”新加坡航空业咨询公司 Sobie Aviation 的布伦丹·索比 (Brendan Sobie) 对 CNBC 表示：“现在判断中国商飞能否打破双头垄断还为时过早。 ……短期内我们不太可能看到 C919 海外订单。”随着C919巡演的进行，中国商飞表示其目标是展示该飞机，并为“未来拓展东南亚市场奠定基础”。 C919 仅获得中国民用航空局的认证，并于 2022 年 9 月批准。这款窄体飞机于去年 5 月在中国东方航空公司开始商业运营。中国商飞表示，其 C919 订单已超过 1000 架，但其中大部分来自中国航空公司和飞机租赁商。在新加坡航展上，中国商飞公司从中国西藏航空公司获得了40架C919单通道飞机的订单。据彭博社报道，波音和空客的飞机到本世纪末都已售空。中国表示希望 C919 获得更广泛的国际认可，并计划寻求欧盟航空安全局的认证。波音和空客高管表示，他们并不担心2月20日至25日在新加坡航展上首次在中国境外展出的飞机。空中客车公司飞机商业业务首席执行官克里斯蒂安·谢勒(Christian Scherer)在行业活动间隙举行的媒体圆桌会议上表示，C919“不会特别搅局”。谢勒补充说，C919是中国的“合法努力”，但与空客和波音飞机“没有太大区别”。据《巴伦周刊》报道，波音公司亚太区商业营销董事总经理戴夫·舒尔特表示，东南亚航空公司可能会考虑订购 C919。不过，他警告说，随着疫情后航空旅行需求的增加，中国商飞将面临与波音和空客相同的供应链中断。 C919在中国组装，严重依赖GE和霍尼韦尔国际等中国境外公司的零部件，包括发动机。继新加坡之后，中国商飞于 2 月 26 日至 29 日驾驶 C919 前往越南举办自己的航展，随后又在老挝、柬埔寨、马来西亚和印度尼西亚进行了为期两周的航展。中国商飞公司董事长谭万庚表示，越南是东南亚重要的国际航空中心，并预计中国商飞公司与越南航空业之间的交流与合作将不断加强。在新加坡，西藏航空订购了 10 架 ARJ21 喷气式飞机（C919 的较小型前身），中国河南民航发展投资集团订购了 6 架 ARJ21 飞机。柬埔寨民航国务秘书处副国务秘书兼发言人Sinn Chanserey Vutha上周表示，柬埔寨支持C919和ARJ21喷气式飞机进入飞机市场。 “这对飞机市场来说是一个好兆头，”他在参加演示飞行活动时对中国官方新华社表示。越南航空工程领域权威专家阮天通2月28日接受美国之音越南语电话采访时表示，越南航空公司近期不太可能购买或租赁中国商飞飞机。范朗大学航空工程项目的创始人表示，在现有的空客和波音机队中再增加一家航空公司供应商将使维护、管理和运营变得复杂，同时增加成本。 “我认为这没有效果，”胡志明市科技大学航空工程系前系主任补充道。据 Skift 报道，Air Lease 执行主席 Udvar-Hazy 指出，缺乏使 C919 在国际市场上实现商业可行性所需的支持基础设施。他补充说，这架中国飞机还缺乏技术支持培训。 “没有这个，”他说，“就没有出口市场。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/7528331.html<guid> https://www.voanews.com/a/7528331.html</guid><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 18:17:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com (安海) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-bcad-08dc44705f71_cx0_cy6_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国前财政部长姆努钦有意收购 TikTok</title><description></description><link/> https://www.voanews.com/a/former-us-treasury-chief-mnuchin-looking-to-buy-tiktok/7527757.html<guid> https://www.voanews.com/a/former-us-treasury-chief-mnuchin-looking-to-buy-tiktok/7527757.html</guid><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 11:50:07 -0400</pubDate><category>技术</category><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-b6c4-08dc443dceb3_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国网络民族主义者瞄准诺贝尔奖得主自来水公司</title><description>台湾台北——最近几周，网络民族主义在中国高涨，越来越多的网络民族主义者把目标瞄准了中国第一位诺贝尔文学奖获得者莫言和最大的瓶装水生产商农夫山泉。网上对农夫山泉的攻击始于该公司主要竞争对手杭州娃哈哈集团的创始人、著名民族主义亿万富翁宗庆后于2月25日去世。一些网民开始将宗庆后与农夫山泉创始人、中国首富钟珊珊进行比较。 ，并迅速成长为对农夫山泉的全面进攻。一些网络民族主义者声称农夫山泉产品的包装含有日本元素，指责他亲日，而另一些人则重点指责钟先生的儿子是美国公民。 “如果农夫山泉的继承者是美国人，这家公司的意识形态是不可接受的，”一位中国网友在中国热门社交媒体平台微博上写道。 “我无法接受一个美国人成为中国首富，”另一位网友刘嘉楠在微博上写道。 “即使我不能改变什么，我和我的家人也绝对可以不再购买农夫山泉的产品。”抵制农夫山泉产品的呼声影响了该公司的股价，自上个月攻击开始以来，该公司股价已下跌逾 6%。风波中，中国媒体报道称，钟珊珊于3月11日辞去了农夫山泉旗下一家子公司的法定代表人职务。中国诺贝尔奖获得者莫言（本名关莫业）也遭到了一位自称民族主义博主的攻击。上个月。微博账号“说真话毛兴华”的吴万正2月27日宣布，他计划起诉莫违反中国英雄烈士保护法，如果罪名成立，最高可判处三年有期徒刑。吴在微博上分享的起诉书中，他指责莫在其小说《红高粱》中美化日本侵略者，该小说讲述了第二次中日战争期间一个中国家庭的故事。他还声称，莫在另一本小说中试图在中国内战期间“抹黑解放军英雄烈士”。吴要求莫道歉，向每个中国公民提供相当于0.14美元的赔偿，并将他的书在中国各地下架。近年来，魔都和农夫山泉并不是中国民族主义者网络攻击的唯一目标。一些中国和全球品牌，包括中国运动服装制造商李宁以及H&amp;M、耐克和阿迪达斯等西方品牌，都因设计类似于二战期间日本士兵的制服或抵制来自中国新疆地区的棉花而受到批评。有专家表示，对于从事网络活动的中国人来说，“挥舞民族主义旗帜”就像“防护罩”。 “这些人非常谨慎地选择目标，他们知道他们可以为自己带来大量在线流量，”芝加哥大学政治学家杨大力在电话采访中告诉美国之音。他说，在某些情况下，中国民族主义者在针对某些企业或个人时可能会感到“道德正义”。 “除非情况变得太过分，否则总体环境对于从事这些活动的人来说通常是宽容的，”杨说。尽管过去有机制防止中国社交媒体上的内容变得过于民族主义，但在线内容监管机构现在更注重删除可能被中国官员视为“不爱国”或“敏感”的批评意见。 “中国互联网上对民族主义内容没有抵抗力，中国当局之所以不删除网上的民族主义内容，是因为它符合政府的说法，”前微博管理员、《美国》杂志编辑埃里克·刘(Eric Liu)说。总部位于双语新闻网站中国数字时代的人士通过电话告诉美国之音。在面临民族主义博主的威胁后，莫本周早些时候与英国作家阿卜杜拉扎克·古纳在北京参加了一场活动，多家中国官方媒体对此进行了报道。据报道，中国国家电视台中央电视台也对这位著名作家进行了采访。另外，一些中国网民站出来敦促民族主义者停止针对农夫山泉，而中国各地的几家官方媒体也发表了评论文章，呼吁民族主义者在中国“停止对其他企业主的政治迫害”。尽管官方媒体努力反击网络攻击，但一些观察人士表示，中国政府不太可能试图阻止这一趋势。中国著名小说家慕容雪村通过电话对美国之音表示：“如果那些网络民族主义者想要阻止这些有针对性的网络攻击，政府就会惩罚他们。” “习近平执政十年后，中国的言论自由环境已经很糟糕，如果网络定向攻击的趋势持续下去，中国的言论自由环境可能会进一步恶化，”这位小说家说。中国数字时代的刘表示，除了言论自由环境恶化之外，这种趋势可能会给许多中国互联网用户带来寒蝉效应。他对美国之音表示：“中国的网络环境将恶化到许多互联网用户可能担心成为此类攻击的目标。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-cyber-nationalists-target-nobel-laureate-water-company/7527690.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-cyber-nationalists-target-nobel-laureate-water-company/7527690.html</guid><pubDate> Thu, 14 Mar 2024 11:33:32 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/e55ffad9-0e98-41bd-9371-764088f8304a_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>