<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2023 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2023 年 8 月 30 日星期三 15:58:26 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>密歇根镇居民对建设中国工厂的计划产生了分歧</title><description>Gotion Inc.是一家中国电动汽车电池制造商的美国子公司。该公司计划在密歇根州的一块农田上建一座工厂。但这正在分裂当地居民。美国之音卡罗琳·卡拉·于 (Carolyn Calla Yu) 从密歇根州格林查特镇报道。摄影：张松林，供稿：古博</description><link/>https://www.voanews.com/a/plan-to-build-chinese-plant-divides-michigan-town-residents/7247262.html<guid> https://www.voanews.com/a/plan-to-build-chinese-plant-divides-michigan-town-residents/7247262.html</guid><pubDate> Wed, 30 Aug 2023 10:06:56 -0400</pubDate><category>美国</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com (Calla Yu) </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2f42-08dba9607978_tv_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>美国商务部长结束对华访问并承诺进行更多会谈</title><description>美国商务部长吉娜·雷蒙多周三结束了对中国为期四天的访问，这是美国总统乔·拜登政府为稳定世界两个最大经济体之间的商业和贸易联系而采取的最新举措。雷蒙多在周三的公开讲话中表示，她希望与中国官员进行定期和直接的会谈，但她“非常清醒”，并不期望与北京的所有问题都能“在一夜之间”得到解决。她在访问早些时候表示，美国公司告诉她，中国不公平的竞争环境、不可预测的监管环境以及严厉的处罚措施，使该国“无法投资”。雷蒙多表示，双方计划与技术专家举行会议，讨论保护商业秘密的争端以及分享出口管制信息。 “我们不会回到为对话而对话的时代，但关闭通信和脱钩服务既不符合我们的经济或国家安全目标，”雷蒙多在电话吹风会上对记者表示。尽管美国和中国的年度贸易额超过 7000 亿美元，但近年来紧张局势不断升级，使美国公司在中国开展业务面临更大的挑战。 “我确实提到过我自己的电子邮件被黑客入侵了，”她说，“我提到这是在我们试图稳定关系并增加沟通渠道时侵蚀信任的行为的一个例子。”美国官员表示，华盛顿并不是寻求与北京政府“脱钩”，而是专注于“去风险”。拜登本月早些时候签署了一项行政命令，限制美国对中国一些敏感和高科技行业的投资，包括半导体、微电子、量子计算和某些人工智能能力。在北京，中国官员表示，美国打着“去风险”的幌子进行“脱钩”。中国商务部8月10日发表声明称，美方这一决定“严重扰乱全球产业链供应链安全”。近几个月来，两国还实施了其他限制措施。今年五月，中国国家互联网信息办公室禁止中国企业从美国美光科技公司购买存储芯片，因为美国与其盟友合作，确保先进的半导体制造不属于中国工业的范围。今年三月，中国官员关闭了美国尽职调查公司明茨集团(Mintz Group)的北京办事处，并拘留了其五名员工，指责该公司从事“未经批准的统计工作”。 Mintz Group 在全球设有 18 个办事处，专门从事背景调查、事实收集和内部调查。雷蒙多在周二与中国国务院总理李强和中国副总理何立峰会面后，于周三参观了上海迪士尼乐园和波音工厂以及纽约大学上海校区。她周一与中国商务部部长王文涛举行了会晤。尽管雷蒙多同意启动出口管制执法信息交流和商业问题新工作组，但国会批评者对华盛顿与北京建设性合作的能力持怀疑态度。众议院外交事务委员会主席、共和党众议员迈克尔·麦考尔指责拜登政府在成立与中国的工作组方面“充其量是天真”。麦考尔表示，这是一个危险的举动，因为中国共产党“窃取了美国的知识产权，并侵入了包括雷蒙多部长在内的高级政府官员的电子邮件。”政府必须停止将中共视为对手，他们会不惜一切代价损害我们的国家安全，并在全球范围内传播其邪恶的独裁主义。”在雷蒙多访问之前，其他美国高级官员最近也进行了访问，其中包括 5 月的中央情报局局长比尔·伯恩斯和 6 月的美国国务卿安东尼·布林肯，以及 2017 年美国财政部长珍妮特·耶伦和美国气候问题特使约翰·克里的单独访问。七月。</description><link/> https://www.voanews.com/a/us-commerce-secretary-wraps-up-china-visit-with-commitments-for-more-talks/7247228.html<guid> https://www.voanews.com/a/us-commerce-secretary-wraps-up-china-visit-with-commitments-for-more-talks/7247228.html</guid><pubDate> Wed, 30 Aug 2023 09:35:47 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><author>webdesk@voanews.com（耐克·程） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a655-08dba95bf4be_cx0_cy2_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>印度抗议中国地图声称拥有争议领土</title><description>印度周二表示，在北京发布2023年版标准地图的一天后，印度向中国提出“强烈抗议”，该地图显示阿克赛钦（克什米尔地区主要由中国控制）和印度东北部的阿鲁纳恰尔邦位于中国境内。领土。该地图于周一在中国自然资源部标准地图服务网站上发布，就在几天前，两国同意努力缓解有争议的边境紧张局势。该地图还将台湾和南海列为中国领土。周二晚间，印度外交部宣布已联系中国外交部表示反对。 MEA发言人阿林达姆·巴格奇（Arindam Bagchi）表示：“我们今天通过外交渠道向中方就所谓的2023年中国‘标准地图’对印度领土提出主权要求提出强烈抗议。”就在上周，印度总理纳伦德拉·莫迪和中国国家主席习近平在南非举行的金砖国家峰会上会面，同意“加大力度”缓解边境紧张局势。两国宣布该协议是改善关系的重要一步。该地图的发布也是在 G20 或 20 国集团峰会之前发布的，该峰会由印度主办，将于 9 月 9 日至 10 日在新德里举行，习近平和其他全球领导人预计将出席。反对党国大党议员曼尼什·特瓦里周二表示，莫迪政府应认真考虑是否接待习近平出席峰会。边界不明确 拥有核武器的印度和中国对边界不明确的大片领土（称为实际控制线或 LAC）提出了相互竞争的主张，这条边界从西北的拉达克到印度的阿鲁纳恰尔邦，绵延 3,500 多公里。东北。印度前英国殖民统治者从未明确划定边界，穿过偏远、崎岖、白雪覆盖的喜马拉雅山脉。 1947年独立后，印度和中国未能就共同边界达成一致，边界争端持续存在。 1962年，据印度称，中国占领了阿克赛钦地区38,000平方公里的土地，争端升级为全面战争。印度仍然声称中国占领的地区是其拉达克领土的一部分，而中国则坚称阿克赛钦长期以来一直是古代中华帝国的一部分。中国声称，印度占领了印度东北部约9万平方公里的领土，其中包括被中国视为西藏南部的阿鲁纳恰尔邦。但控制阿鲁纳恰尔邦的新德里坚称它是印度的一部分。今年4月，中国发表声明，宣布已“规范”该地区11个地名，中国也称其为“藏南”。印度拒绝了中国的主张，MEA的巴格奇声称：“阿鲁纳恰尔邦现在、过去、将来都将永远是印度不可分割的一部分。”中国外交部发言人4月份在北京举行的例行新闻发布会上表示，藏南地区确实是中国领土的一部分。对话未能解决争端 自2020年两国士兵在喜马拉雅拉达克地区进行肉搏战以来，两国之间的外交关系一直处于冷淡状态。印度报告称有20名士兵死亡，中国后来承认了死亡人数四名中国军人。此后，两国举行了十几次外交和军事层面的对话，试图解决边界争端，但收效甚微。周二，发言人巴吉表示，中国对阿克赛钦和阿鲁纳恰尔邦的主张“毫无根据”，发布地图等举措“只会使边界问题的解决变得更加复杂”。印度外交部长苏杰生对印度NDTV电视台表示，对印度部分领土提出主权要求是中国的“老习惯”。 “这些[领土]在很大程度上是印度的一部分。这个政府非常清楚我们的领土是什么。提出荒谬的主张并不会让别人的领土成为你的领土，”他说。国大党领袖特瓦里表示，中国必须结束对印度领土的占领。 “今天，印度和中国之间的真正问题是，他们在战区层面上多个地点越过了实际控制线。分析人士认为，中国目前占领了2000平方公里的印度领土。这是印度所无法控制的领土。” [印度]政府需要撤离，”特瓦里说。 “在这种情况下，政府应该认真反思——尽管G20是一个跨国论坛——在德里宴请非法占领2000平方公里土地的习近平，是否符合印度的自尊。”印度领土。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/india-protests-chinese-map-claiming-disputed-territories/7246891.html<guid> https://www.voanews.com/a/india-protests-chinese-map-claiming-disputed-territories/7246891.html</guid><pubDate> Wed, 30 Aug 2023 00:16:14 -0400</pubDate><category>南亚和中亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（谢赫·阿齐祖尔·拉赫曼） </author><enclosure length="0" type="image/png" url="https://gdb.voanews.com/598EBB53-F276-4039-B513-B4EC63539365_w800_h450.png"></enclosure></item><item><title>巴西矿商表示，中国对钢铁的需求并不像数据显示的那么严峻</title><description>巴西矿业公司淡水河谷公司负责铁矿石解决方案的副总裁告诉路透社，该公司预计全球最大生产国中国的钢铁需求将下降，但情况并不像一些指标所显示的那么严峻。淡水河谷高管马塞洛·斯皮内利(Marcello Spinelli)表示，尽管实现增长目标的刺激措施存在不确定性，但淡水河谷对全球最大的铁矿石消费国持“谨慎乐观”态度，因为中国经济已证明具有弹性。斯皮内利表示：“我们可以看到，[钢铁]需求正在下降，但还没有达到一些分析师所看到的孤立指标的程度。” “当你将其与[建筑行业]的财产数量进行核对时，就会发现这种差异。”淡水河谷严重依赖对中国的销售，尽管该公司致力于通过其基本金属部门实现多元化。根据公司数据，去年，中国从淡水河谷购买了 1.9 亿公吨（2.9 亿吨）铁矿石和球团矿，约占这些领域总销量的 63%。斯皮内利承认，在一些房地产开发商出现流动性问题后，分析师对中国建筑行业存在严重不信任。然而，他表示，许多分析师忽视了非开发商实体正在积极建造高水平的房屋，部分抵消了下降的影响。他还表示，铁矿石和钢材库存较低为市场提供了支撑。根据咨询公司SteelHome的数据，中国港口的铁矿石库存处于近三年来的最低水平，约为1.18亿公吨（1.3亿吨）。价格仍保持在每吨 110 美元以上，但距离今年接近 130 美元的峰值和去年 150 美元的高点还相去甚远。 “波动很大，因为没有人知道中央政府将就刺激措施做出什么决定。我们必须稍等一下，”斯皮内利说。 “我们是谨慎的乐观主义者，这就是我们的本质。经济在非常高的水平上稳定下来，经过一些调整，是的，未来五年、十年（增长）将适度放缓，但在某种程度上这是已经预见到的，”他说。</description><link/> https://www.voanews.com/a/chinese-demand-for-steel-not-as-dire-as-data-suggests-brazil-miner-says/7246348.html<guid> https://www.voanews.com/a/chinese-demand-for-steel-not-as-dire-as-data-suggests-brazil-miner-says/7246348.html</guid><pubDate> Tue, 29 Aug 2023 17:41:03 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>美洲</category><author>webdesk@voanews.com（路透社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-2e5a-08dba8d50eb2_cx0_cy8_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title> Meta 打击中国庞大的“垃圾邮件”行动</title><description>Meta周二表示，它清除了数千个Facebook帐户，这些帐户是广泛传播的在线中文垃圾邮件操作的一部分，试图暗中提振中国并批评西方。根据 Meta 威胁报告，该活动被称为“Spamouflage”，活跃于 50 多个平台和论坛，包括 Facebook、Instagram、TikTok、YouTube 和 X（以前称为 Twitter）。 Meta 全球威胁情报负责人本·尼莫 (Ben Nimmo) 表示：“我们评估认为，这是当今世界上规模最大、虽然不成功、但最多产的秘密影响行动。” “我们已经能够将 Spamouflage 与与中国执法部门有关的个人联系起来。”超过 7,700 个 Facebook 帐户和 15 个 Instagram 帐户被废弃，Meta 称这是这家科技巨头平台有史以来规模最大的一次取缔行动。尼莫说：“我们第一次能够将这么多集群连接在一起，以确认它们都进行一次操作。” Meta 报告称，该网络通常发布对中国及其新疆省的赞扬，对美国、西方外交政策的批评，以及包括记者和研究人员在内的对中国政府的批评。该行动起源于中国，目标包括台湾、美国、澳大利亚、英国、日本以及全球华语受众。 Facebook 或 Instagram 帐户或页面被认定为“大规模且多产的秘密影响行动”的一部分，因违反针对其平台上协调欺骗行为的 Meta 规则而被删除。 Meta 的团队表示，该网络似乎没有获得足够的参与度，观众的评论往往会指出虚假的说法。据 Meta 称，中国各地都有大量虚假账户，其活动节奏强烈表明这些群体在办公室里工作，每天都有工作安排。 Nimmo 表示，中国使用的一些策略与 2019 年曝光的俄罗斯在线欺骗网络类似，这表明这些行动可能是在互相学习。 Meta 的威胁报告还提供了对名为 Doppelganger 的俄罗斯影响力活动的分析，该活动一年前首次被安全团队破坏。 Meta安全政策负责人纳撒尼尔·格莱彻(Nathaniel Gleicher)表示，此次行动的核心是模仿欧洲主流新闻媒体的网站，发布有关俄罗斯对乌克兰战争的虚假报道，然后试图在网上传播这些报道。参与该活动的公司最近受到欧盟的制裁。梅塔表示，德国、法国和乌克兰仍然是最受攻击的国家，但这次行动将美国和以色列添加到了目标名单中。这是通过欺骗主要新闻媒体（包括《华盛顿邮报》和福克斯新闻）的域名来完成的。格莱彻将旨在削弱乌克兰支持的“分身”描述为 Meta 2017 年以来规模最大、最具侵略性、持续性的来自俄罗斯的影响力行动。</description><link/> https://www.voanews.com/a/meta-fights-sprawling-chinese-spamouflage-operation/7246057.html<guid> https://www.voanews.com/a/meta-fights-sprawling-chinese-spamouflage-operation/7246057.html</guid><pubDate> Tue, 29 Aug 2023 14:14:35 -0400</pubDate><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（法新社） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-a949-08db5ab2999b_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>福岛放水后中国反日情绪高涨</title><description>日本周二开始从受损的福岛核电站排放经过处理的放射性水后，在公众的愤怒中，日本敦促中国采取一切措施确保日本居民和驻华外交使团的安全。日本外相林吉正在东京对记者表示，日方呼吁中方呼吁本国公民冷静行动，防止事态升级。中国外交部发言人汪文斌表示，中国“保护”在华外国人的安全。日本政府不顾国际社会强烈质疑和反对，单方面强行排放福岛核事故污水，引起各国人民强烈愤慨。北京禁止进口日本海鲜后，中国网民开始呼吁抵制各种日本产品，而其他人则试图囤积必需品。一些分析人士称，北京正在通过反日情绪向东京传递信息。新加坡国立大学政治学家 Ian Chong 表示：“日本已经排放了废水，而且没有任何回头路可走，因此（允许民族主义情绪爆发可能是中国表达不满的一种方式）”美国之音接受电话采访。北京面临一系列国内挑战，包括经济放缓、失业率创历史新高以及外交政策和军事部门的突然人事调整。一些观察人士表示，中国政府正试图通过改变国内讨论的焦点并放大中国公民关心的公共卫生问题来发起某种损害控制。澳大利亚国立大学政治学家宋文体表示：“民族主义是北京团结社会最方便的工具，而无形的外国辐射威胁等公共卫生问题可以跨越阶级、地理和种族界限。” ，在电话采访中告诉美国之音。日本坚称排放处理后的水是安全的，这一说法得到了国际原子能机构的支持；然而，中国外交部发言人汪文斌表示，东京此举“极其自私、不负责任”。 “我们敦促日方改弦易辙，立即纠正错误行为，以真正负责任的方式处理核污染水，”王在上周的新闻发布会上表示。自日本公布处理后的水以来，中国网民一直呼吁公众避免购买一长串日本产品，包括化妆品、婴儿和宠物产品以及各种食品。他们声称这些产品可能含有受污染的成分。一位网友在中国热门社交媒体平台微博上写道：“我不会回避某些日本品牌，而是在任何产品上看到‘日本’一词时就会转身。”一些网友鼓励其他人支持中国产品。除了在社交媒体上呼吁广泛抵制日本产品外，中国媒体报道称，一些中国游客已经退出了赴日旅游团，而日本长期以来一直是中国人最热门的旅游目的地之一。抵制日本产品的广泛呼声也促使中国消费者囤积盐，因为担心排放的水可能会影响水质并在未来造成短缺。为了平息公众日益增长的焦虑，中国国有盐业集团在一份声明中表示，它一直在增加食盐供应，并敦促人们不要“恐慌性盲目购买”。尽管中国互联网上充斥着反日情绪，但张表示，中国对禁止日本海鲜进口的官方反应“令人惊讶地软弱”。 “如果中国真的想发出强烈的信号，它可以追捕日本的电子产品、汽车或微芯片，但中国没有这样做，”他说。在他看来，北京的回应反映了其对中国供应链仍需要依赖日本零部件和技术的认识。 “过于激烈的举动还可能进一步吓到其他贸易和商业伙伴，从而使中国的经济形势恶化，”庄向美国之音表示。防止民愤走向极端 除了呼吁抵制日货之外，中国网民还通过中国社交媒体平台上的病毒视频表达了对日本决定的愤怒。在一段视频中，贵州省一家日本餐馆的老板因“民族主义情绪”而毁掉了他的商店。社交媒体平台X（以前称为Twitter）上的另一个病毒视频显示，一名老师将日本的行为描述为“无耻”，并敦促学生拿起笔“作为武器”，给日本首相岸田文雄写信。据日本媒体报道，除了网上的愤怒之外，日本企业和组织还受到来自中国人的骚扰电话的困扰，据报道，中国青岛市一所日本学校的操场上还被扔了一块石头。自2012年以来，中国的反日情绪时有爆发。那一年，钓鱼岛和尖阁诸岛的领土争端引发了街头抗议和抵制日本产品。在某些情况下，中国抗议者袭击日本制造的汽车并砸碎日本企业的窗户。除了持续存在的领土争端之外，日本皇军在第二次中日战争期间（即第二次世界大战期间）对中国人犯下的残暴行径，也助长了中国社会长期存在的反日情绪。尽管中国允许民族主义情绪在网上传播，但一些分析人士表示，政府不会让当前局势达到2012年的混乱程度。“在过去的情况下，中国政府会开始审查极端民族主义的声音人权观察高级中国研究员王亚秋对美国之音表示：“当局势变得失控时，我就上网了。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/anti-japan-sentiment-grows-in-china-following-fukushima-water-release/7244706.html<guid> https://www.voanews.com/a/anti-japan-sentiment-grows-in-china-following-fukushima-water-release/7244706.html</guid><pubDate> Mon, 28 Aug 2023 15:57:08 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（威廉·杨） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-f14a-08dba7fe69ca_cx0_cy9_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>