<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<description>美国之音中国新闻</description><image/><url>https://www.voanews.com/Content/responsive/VOA/en-US/img/logo.png</url><title>中国新闻 - 美国之音</title><link/>https://www.voanews.com/z/6715<language> zh</language><copyright> 2024 - 美国之音</copyright><ttl>60</ttl><lastbuilddate> 2024 年 5 月 15 日，星期三 05:53:18 -0400</lastbuilddate><generator>盘古大陆CMS – 美国之音</generator><atom:link href="https://www.voanews.com/api/zmjuqteb_kqo" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><item><title>菲律宾活动人士驶向与中国海上争端的核心礁石</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/philippine-activists-sail-towards-reef-at-heart-of-maritime-dispute-with-china/7612769.html<guid> https://www.voanews.com/a/philippine-activists-sail-towards-reef-at-heart-of-maritime-dispute-with-china/7612769.html</guid><pubDate> Wed, 15 May 2024 04:18:12 -0400</pubDate><category>南海</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/4228874b-971c-4580-821c-59f5033f1034_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>越来越多的印尼华人赢得政治职位</title><description>雅加达——今年10月，45岁的吴凯文将首次在雅加达地区众议院任职，成为印尼立法机构中少数华裔民选官员的一员。自2008年以来，吴一直是印尼华人权利的坚定倡导者，并帮助在这个穆斯林占主导地位的国家建立了一座佛教礼拜堂。现在，他是一名倡导小企业的企业家。 “如果我们目睹不公正现象，我们有两种选择——接受命运，或者努力并希望改变。我选择了后者，”他说。吴说，他受到已故总统阿卜杜拉赫曼·瓦希德的激励，为印尼华人的权利而奋斗，瓦希德以支持种族和宗教宽容而闻名。 2月份，近2.05亿印度尼西亚人有资格在该国总统和议会选举中投票。根据2010年的最新人口普查，印尼总人口中华人占1.2%，超过280万人。致力于促进印尼与中国关系的组织印尼汉学论坛主席约翰内斯·赫里扬托表示，在这次选举中，他看到更多印尼华裔政客争夺国会和特区的500个席位。代表议会、省议会和地方议会的数量比2019年议会选举期间的数量要多。赫利扬托表示，自1998年5月雅加达骚乱导致许多印尼华人受到迫害以来，印尼华人社区的政治活动在过去26年里有所加强。他说，他看到越来越多的印尼华人担任摄政、市长和立法等公职。 Herlijanto解释说，自20世纪90年代末以来，已有一些组织向印尼华人提供政治教育。 “这让以前不自在的印尼华人能够参与政治，现在能够作为政治家当选并积极改善公共福利，”他说。几十年来，在苏哈托总统的领导下，许多印尼华人面临歧视、迫害和社会限制，例如被禁止使用中文名字、践行传统信仰、展示中国文化以及承认其完整公民身份。 1999年10月前总统瓦希德上台后，政府颁布了保护少数民族权利的第6号总统令，废除了政府对印尼华人的歧视。瓦希德（Wahid）——通常被称为“Gus Dur”——是印度尼西亚最大的伊斯兰组织 Nahdlatul Ulama 的前领导人，拥有中国、阿拉伯和爪哇血统。吴于 2024 年加入印尼团结党（PSI），该党由一名印尼华裔电视新闻主播出身的政治家创立，他表示该党充满活力的“初创企业”式工作环境和理想主义的政治态度吸引了他。吴先生也是青年企业家协会和印度尼西亚工商会的成员。他对美国之音表示：“我热衷于支持能够创造更多就业机会、提供优质人力资源开发计划并简化商业许可证和行业申请流程的行业。” 52 岁的丹尼尔·约翰 (Daniel Johan) 是一名佛教徒，过去十年一直担任立法会议员，并将于 2024 年 10 月在印度尼西亚复兴党 (PKB) 担任他的第三个五年任期。两者都启发了他。约翰是印度尼西亚宗乡会馆的活跃分子，他向美国之音透露，他的选民（主要是西加里曼丹省的穆斯林）花了几个月的时间在社区工作，才信任并投票支持一位印尼华人政客。他说：“这个学期，我将致力于解决粮食安全、粮食独立以及如何改善自然资源管理和更好地监督《矿产和煤炭生产法》的实施等问题。”尽管印尼华人社区的政治活动和参与度不断上升，但印尼政界人士和华人社团的领导人仍然意识到，陈规定型观念仍然存在，尤其是在农村地区。赫利扬托表示，最近选举中三位总统候选人的竞选团队都有印尼华人支持者，“因此采取分裂的身份政治并不是一个审慎的政治策略。”然而，如果在未来的选举中再次使用分裂的身份政治，潮流可能会转向对少数民族和宗教少数群体。 Herlijanto 提到前雅加达省长锺万学 (Basuki Tjahaja Purnama) 的案件，他是一位被称为“Ahok”的华人基督徒省长，2017 年根据印度尼西亚亵渎法，他因在竞选连任期间侮辱《古兰经》而被判处两年监禁。 。张学学否认有不当行为。 “尽管基于宗教信仰的激进主义，或者对民族主义的狭隘解释，近年来已经消退，但其重新出现的可能性是存在的，也是印尼华人对此持谨慎态度的问题。这就是为什么印尼华人必须具有包容性，努力争取平等和福利，并表明我们代表所有印尼人。”雅加达印尼华人协会会长瓦扬·苏帕尔敏 (I Wayan Suparmin) 表示，印尼华人必须努力对周围的环境更加包容，并更好地理解，在一个社区中，每个人的生活都是真正交织在一起的。约翰同意这一观点，“展望未来，印尼华裔政治家需要更加真诚、谦虚，避免欺骗或诽谤。政客的诚意和用心大多数人都能感受到。”</description><link/> https://www.voanews.com/a/a-forming-number-of-chinese-indonesians-are-having-political-offices-/7610786.html<guid> https://www.voanews.com/a/a-forming-number-of-chinese-indonesians-are-having-political-offices-/7610786.html</guid><pubDate> Tue, 14 May 2024 13:50:37 -0400</pubDate><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（德维安蒂·法里兹） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-7b06-08dc74ac590e_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>拜登将中国电动汽车关税提高四倍</title><description>华盛顿——为了重振国内制造业，总统乔·拜登周二宣布，他将对中国电动汽车大幅提高关税，并对计算机芯片、太阳能电池和锂离子电池征收新税。拜登表示：“我们不会让中国涌入我们的市场，导致美国汽车制造商无法公平竞争。” “我将遵循国际贸易法来做到这一点。”中国电动汽车（也称为 EV）的关税将提高四倍，达到 100%。从中国进口的太阳能电池和半导体将被征收50%的关税，是目前税率的两倍。某些钢铁和铝的进口税率将提高至 25%，是目前水平的三倍多。此次加征关税将涉及价值180亿美元的中国产品。电动汽车、钢铁和铝以及太阳能电池的关税将于今年生效，芯片的关税将于明年生效。美国贸易代表戴凯瑟琳表示，美国政府已向北京方面发出预先通知。 “我们已经明确表示，这不是事态升级，”她说。 “这关系到数十年经济政策的后果以及美国捍卫我们权利的必要性。”国家经济顾问莱尔·布雷纳德周一在宣布这一消息前对记者表示，此举旨在抵消“中国的不公平做法和补贴，并为美国汽车制造商和汽车工人提供公平的竞争环境”。 “中国太大了，无法按照自己的规则行事，”她说。 “中国正在采用与以前相同的策略，以牺牲其他国家为代价来推动自己的增长，尽管中国产能过剩，但仍继续投资，并向全球市场大量出口因不公平做法而定价过低的产品。”白宫表示，中国的“强制技术转让和知识产权盗窃”导致其控制了全球大部分关键投入的生产，“给美国的供应链和经济安全造成了不可接受的风险”。针对美国的声明，中国周二表示此举“将严重影响双边合作的氛围”。美国实质上是在用“产能过剩”论打压别国优势产业，打着“公平竞争”的旗号，实行保护主义，践踏市场原则和国际贸易规则。这纯粹是霸凌行为，”外交部发言人汪文斌周二在北京对记者表示。对中国采取强硬态度 此举是在对拜登的前任、共和党总统候选人唐纳德·特朗普的政策进行了为期三年的审查之后做出的。两位候选人都在 11 月大选前利用竞选活动来较量谁对中国更强硬。 “我的前任承诺增加美国出口并提振制造业，但他两者都没有做到。他失败了，”拜登说。这位前总统周二表示，拜登政府的新关税不足以与北京竞争。特朗普表示：“中国现在正在吃我们的午餐。”他补充说，拜登应该对“不仅仅是电动汽车”征收关税。 “他们还必须在其他车辆上这样做，他们必须在许多其他产品上这样做，”特朗普在纽约出庭接受封口费审判时告诉记者。当被记者问及特朗普关于中国吃美国午餐（不公平地利用美国）的评论时，拜登回答说，“他已经喂他们很长时间了。”特朗普竞选团队进行了反击，称拜登的行动是“软弱且徒劳的尝试，目的是转移人们对他疯狂的电动汽车授权对美国汽车业造成的严重伤害的注意力”。特朗普竞选新闻秘书卡罗琳·莱维特在一份声明中表示：“这些关税不适用于汽油动力汽车和卡车，而仅适用于中国电动汽车，这一事实表明这与保护美国工人无关。” “这都是关于狡猾的乔的议程，即消灭汽油动力汽车，同时迫使美国人购买他们不想要也买不起的超昂贵电动汽车。”在被美国之音要求回应此类批评时，戴伊表示，关税“旨在具有战略性，而不是混乱。它们的设计是有效的，而不是情绪化的。”新美国安全中心（CNAS）兼职高级研究员雷切尔·齐姆巴（Rachel Ziemba）表示，目前，美国几乎没有从中国进口电动汽车，但拜登政府正试图阻止未来潜在的增长。齐姆巴对美国之音表示，关税打击了政府一直利用产业政策工具进行投资的行业，包括《减少通货膨胀法案》和《芯片与科学法案》，他指的是拜登的气候和能源立法，以及促进国内半导体研究和制造的立法。 “从某种意义上说，这些关税是一项政策举措的一部分，旨在确保中国企业无法从美国政府补贴中受益，”他说。此举可能会增加世界最大两个经济体之间的摩擦，但不太可能改变北京的行为。外交部发言人王毅表示，中方反对违反世贸组织规则的单边关税，将采取一切必要措施捍卫自身合法权益。拜登重申，他希望“与中国公平竞争，而不是冲突”。他表示，由于他的政府为重振国内制造业而进行的投资，美国在获胜方面处于更有利的地位。根据战略与国际研究中心 2022 年的一份报告，2019 年中国在产业政策上的支出（2,480 亿美元）比国防支出（2,400 亿美元）还要多。中国支持其工业的支出远多于世界上任何其他经济体。拜登宣布新关税的同一天，全球最大的电动汽车生产商中国汽车制造商比亚迪在美国推出了一款中型混合动力电动皮卡 Shark。墨西哥。今年二月，比亚迪表示正在墨西哥寻找工厂选址。根据 2020 年美国-墨西哥-加拿大协议 (USMCA)，配备足够北美零部件的墨西哥制造的电动汽车有资格免关税进入美国市场。美国政府表示，北京通过美国自由贸易伙伴规避关税的行为是“一种模式”，正在调查中，值得“严重关注”。美国前贸易谈判代表、现任亚洲协会政策研究所副所长温迪·卡特勒表示，随着中国电动汽车生产撤离中国，政府应该深入探讨在第三国市场对中国电动汽车采取行动。她对美国之音表示，可以通过修改《美墨加协定》、补充协议或独立于《美墨加协定》的投资审查机制来阻止北京的规避行为。 “我确信还有其他替代方案正在探索中。”泰只是透露解决这个问题将“需要一个单独的途径”，但没有提供细节。 “我只想请你继续关注，”她说。安妮塔·鲍威尔为本报告做出了贡献。</description><link/> https://www.voanews.com/a/biden-sharply-hikes-us-tariffs-on-billions-in-chinese-chips-cars/7610326.html<guid> https://www.voanews.com/a/biden-sharply-hikes-us-tariffs-on-billions-in-chinese-chips-cars/7610326.html</guid><pubDate> Tue, 14 May 2024 08:07:17 -0400</pubDate><category>美国</category><category>东亚</category><category>经济</category><category>技术</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（帕齐·维达库斯瓦拉） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-66de-08dc744420ec_cx0_cy10_cw0_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>香港领导人在伦敦逮捕贸易官员后批评英国</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/hong-kong-leader-criticizes-britain-after-arrest-of-trade-official-in-london-/7610319.html<guid> https://www.voanews.com/a/hong-kong-leader-criticizes-britain-after-arrest-of-trade-official-in-london-/7610319.html</guid><pubDate> Tue, 14 May 2024 08:00:31 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><category>东亚</category><category>欧洲</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-0dc3-08dc740d3da4_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>俄罗斯总统本周将访华</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/ Russian-president-to-visit-china-this-week-/7610243.html<guid> https://www.voanews.com/a/ Russian-president-to-visit-china-this-week-/7610243.html</guid><pubDate> Tue, 14 May 2024 06:46:28 -0400</pubDate><category>欧洲</category><category>东亚</category><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（美国之音新闻） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/02280000-0aff-0242-d99d-08da02fbd628_w800_h450.jpg"></enclosure></item><item><title>中国在最新一次服务上调中提高了高铁价格</title><description></description><link/>https://www.voanews.com/a/china-raise-high-speed-rail-price-in-latest-service-hike/7610234.html<guid> https://www.voanews.com/a/china-raise-high-speed-rail-price-in-latest-service-hike/7610234.html</guid><pubDate> Tue, 14 May 2024 06:11:08 -0400</pubDate><category>中国新闻</category><author>webdesk@voanews.com（林乃川） </author><enclosure length="0" type="image/jpeg" url="https://gdb.voanews.com/01000000-0aff-0242-75af-08dc1e963187_w800_h450.jpg"></enclosure></item></channel></rss>